<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>澎湃新闻</title><link>https://www.thepaper.cn</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>文学记者的上影节：又是加购书单时</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31024815</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750585406000_PKY2Nc_1750585441033.jpg" alt="文学记者的上影节：又是加购书单时"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:06&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;文学记者的上影节：又是加购书单时&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;一年一度的上海国际电影节其实也是文学爱好者的节日，它有许多改编自文学作品的影片，还有各种文学与影视的互动论坛。边看电影边看原著，也是上影节的别样方式！&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 22 Jun 2025 10:29:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750585406000_PKY2Nc_1750585441033.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31024815</guid></item><item><title>长沙银行股价创新高后，第四大股东三力信息拟减持不超3700万股</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31024543</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;长沙银行（601577.SH）股价创新高后，其第四大股东湖南三力信息技术有限公司（下称“三力信息”）拟减持股份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月22日，长沙银行公告称，三力信息基于自身资金需求，拟在公告披露之日起15个交易日后的三个月内，通过集中竞价方式减持其持有的长沙银行股票不超过3700万股，拟减持比例不超过长沙银行总股本的0.92%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻注意到，上个交易日，长沙银行股价刚刚创下新高。6月20日，长沙银行最高报10.25元/股，创下历史新高。截至当日收盘，长沙银行报10.22元/股，日内上涨0.79%。若以此收盘价计算，三力信息最多将能套现约3.78亿元。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2432409" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750583606838_1rGrnW_1750583607065.png" data-imageid="350840490"&gt;&lt;p&gt;公告披露，截至公告披露日，三力信息与其一致行动人湖南省通信产业服务有限公司（下称“湖南通服”）共持有长沙银行股份5.01亿股，占长沙银行总股本的12.47%。其中，三力信息、湖南通服分别持有长沙银行约1.76亿股、3.25亿股，占长沙银行总股本的4.38%、8.09%。上述股份全部为长沙银行IPO前取得的股份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;天眼查显示，三力信息为湖南通服全资子公司，而湖南通服则是中国通信服务股份有限公司（中国通信服务，0552.HK）的全资子公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国通信服务湖南公司官网介绍，三力信息系中国通信服务下属专业分公司，前身是中国电信湖南分公司全资子公司，注册资本3000万元，主要承接中国电信天翼终端分销业务，中国通信服务中通福终端零售业务，中国电信互联网及电信增值业务等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长沙银行2024年年度报告显示，截至2024年末，长沙银行前五大股东为：长沙市财政局（持股比例16.82%）、湖南通服（持股比例8.09%）、湖南友谊阿波罗商业股份有限公司（持股比例5.69%）、三力信息（持股比例4.38%）、长沙房产（集团）有限公司（持股比例4.23%）。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750583990203_MjhnYB_1750583997141.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350840619"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;截至2024年末，长沙银行前十大股东&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长沙银行一季报显示，2025年一季度，长沙银行实现营业收入68.09亿元，同比增长3.78%；实现归母净利润21.73亿元，同比增长3.81%。截至2025年3月末，长沙银行总资产12112.42亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长沙银行官网介绍，长沙银行成立于1997年5月25日，是湖南省最大的法人金融企业、湖南省首家上市银行，2018年9月26日在上海证券交易所主板上市。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 22 Jun 2025 09:59:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750584298299_Bacwte_1750584298538.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31024543</guid></item><item><title>伊朗外长：伊朗将在必要时对美作出回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31024818</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间22日，伊朗外长召开发布会。伊朗外长阿拉格齐称，美国袭击核设施是不可饶恕的违法行为，必须受到谴责。伊朗将在必要时作出回应。此前，美国对伊朗福尔多、纳坦兹和伊斯法罕三处核设施进行打击。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 22 Jun 2025 09:58:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750586151802_PTb3ZX_1750586152046.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31024818</guid></item><item><title>伊朗外长在土耳其召开新闻发布会，谴责美侵略性军事行动</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31024807</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间22日，伊朗外长阿拉格齐在土耳其伊斯坦布尔召开新闻发布会。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2432469" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250622/6b7fadf7-cfad-4541-a510-b0548a868c11.jpg" data-imageid="350840830"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;阿拉格齐在土耳其伊斯坦布尔召开新闻发布会&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿拉格齐强烈谴责美国当天对伊朗和平核设施的“野蛮”军事侵略，他表示，这是对《联合国宪章》基本原则和国际法前所未有的违反，美国应对此次危险袭击的后果负责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿拉格齐表示，伊朗将继续保卫其主权和人民，并继续采取一切必要手段来保护伊朗免受美国的军事侵略和以色列的袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他认为，联合国秘书长、国际原子能机构和所有相关机构必须对这一违反国际法的行为采取行动。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 22 Jun 2025 09:45:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750584971694_yAk12F_1750584971810.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31024807</guid></item><item><title>国家发改委将武汉生产服务型等30个国家物流枢纽纳入建设名单</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31024765</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;为深入贯彻党的二十大和二十届三中全会精神，落实“十四五”规划《纲要》《“十四五”现代物流发展规划》有关工作部署，进一步完善国家物流枢纽网络，促进有效降低全社会物流成本，国家发展改革委近日印发通知，将武汉生产服务型等30个国家物流枢纽纳入建设名单。此次纳入建设名单的枢纽具有三方面显著特点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是紧密融合产业，推动枢纽经济发展。本次入选名单中，生产服务型、商贸服务型国家物流枢纽共19个，占比63%。相关枢纽依托各自资源禀赋，不断提升服务能级，深入产业链条，打造各具特色的枢纽经济。宁波生产服务型国家物流枢纽围绕绿色石化、新能源汽车、高端装备、新材料等产业集群，布局供应链配套设施，提供物流集成服务，推动产业链提质增效。成都商贸服务型国家物流枢纽依托农产品交易市场，强化大宗农产品集散与冷链物流等核心功能，拓展农产品加工产业链，构建“生产—仓储—流通”服务一体化、覆盖初级产品至高附加值农产品的全品类供应链体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是畅通国际物流通道，服务区域对外开放。相关枢纽充分发挥区位优势，加强通道能力建设，为服务区域扩大开放贡献力量。哈尔滨空港型国家物流枢纽全力推进国际航线网络建设，打造面向俄罗斯和日韩的空中通道，“哈尔滨—哈巴罗夫斯克—首尔”航线实现跨境中转效率提升30%。巴彦淖尔（甘其毛都）陆上边境口岸型国家物流枢纽强化对蒙物流通道服务组织能力，不断提升口岸通关便利化水平、国际换装组织能力、流通加工物流条件等，打造向北开放的重要门户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三是提升运行效能，助力降低物流成本。相关国家物流枢纽不断创新运行模式，通过流程优化、资源整合，提供效率更优、成本更低、质量更好的解决方案，积极发展适应我国国情的现代物流运行体系。周口港口型国家物流枢纽加强服务组织能力，开展基于“水水中转”的“内河+海运”接力运输模式，充分利用内河航运连接沿海港口资源，延伸全球水运业务，相较传统陆海联运，时间缩短约13%。沈阳陆港型国家物流枢纽开展“中欧班列通关信息化互联互通平台”建设，协调海关、铁路、场站等多方资源，提升多环节作业适配度，各方协同作业效率提升超过50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下一步，国家发展改革委将持续推动相关国家物流枢纽扎实推进建设工作，抓好《国家物流枢纽布局和建设规划》明确的各项任务落实，培育提升国家物流枢纽发展综合竞争优势，充分发挥资源配置枢纽、组织运行中心和服务高地作用，“以点带面”加快完善现代物流组织运行网络和基础设施网络，推动我国现代物流规模化、网络化、系统化发展，构建“物流枢纽+产业集群”协同发展新模式，为系统降低全社会物流成本、发展符合我国情以及大规模生产消费需要的现代物流体系提供关键支撑。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2432411" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250622/d7699a38-baa7-4665-8410-306219399a3c.jpg" data-imageid="350840497"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 22 Jun 2025 09:34:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750583648717_2SYWW3_1750583648885.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31024765</guid></item><item><title>观点湃｜“扭扭捏捏”难成合力，“貌合神离”搞不好联盟</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31023971</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;关系分分合合、业绩起起伏伏，是产业的基本规律。2025年，汽车行业遭受着近十年来最激烈的竞争，主旋律就是整合、淘汰和系统性变革。此前，从东风、长安两大汽车央企已经开始各自运作，为进一步加强羁绊而布局。近期，又传出江铃福特和长安福特合并传闻；几乎同期，雷诺－日产联盟之间又因人事、资本的变动而即将迈入新的联盟阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;“两个福特”合并传闻被辟谣&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;事件概述&lt;/strong&gt;：近日，一则“江铃福特将会被并入长安福特”的消息在汽车行业内引发关注。6月18日，江铃汽车迅速发布声明予以否认，表示目前没有资产重组整合的相关计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;点评&lt;/strong&gt;：尽管传言被官方辟谣，但这一事件却反映出福特在华合资企业面临的挑战，以及汽车行业在当前竞争格局下的发展趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;江铃福特和长安福特，作为福特汽车在中国的两大合资企业，多年来在市场上扮演着不同的角色。长安福特成立于2001年，长期深耕轿车和SUV市场，旗下蒙迪欧、锐界等车型，凭借其出色的性能和舒适的驾乘体验，一度成为家用车市场的热门选择。而江铃福特与福特的合作更早，可追溯至1995年，早期以生产全顺系列商用车为主，2021年合资公司成立后，开始发力SUV及皮卡领域，推出撼路者、游骑侠Ranger等硬派车型，满足了越野爱好者和商用载货的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，近年来，两大合资品牌在中国市场都面临着销量下滑的困境。长安福特2024年销量为24.7万辆，但2025年前5个月同比下滑16.43%。江铃福特的乘用车销量连续三年下滑，2024年仅为3.5万辆。福特在华整体销量也起伏不定，从2016年的顶峰下滑后，2020-2021年有所回升，但2022-2023年再次陷入销量低谷。产品端的问题被认为是销量下滑的主要原因之一，福特在新产品推出和产品线更新换代上逐渐落后于竞争对手，未能及时跟上市场快速变化的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这样的背景下，合并传言的出现不会是空穴来风。从行业角度看，汽车市场竞争日益激烈，新能源汽车的崛起更是加速了行业的洗牌。为了应对竞争，车企之间的整合与合作成为趋势。例如，长安马自达与一汽马自达的合并，通过资源整合实现了降本增效。对于福特而言，若江铃福特与长安福特合并，理论上可以完善产品布局，避免重复投入，集中资源进行研发、生产和市场推广。在渠道方面，整合后的销售网络也有望提高运营效率，更好地服务消费者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但江铃汽车明确否认了这一传言，并表示一直在与合资伙伴和经销商共同努力，打造健康的销售服务网络，提升运营效率和协同作用。这表明，江铃福特和长安福特目前仍在各自的轨道上寻求发展，通过优化内部运营和合作来提升竞争力。福特全球CEO吉姆·法利于2025年提出的中国市场战略调整，聚焦商用车、电动汽车及出口业务，减少非核心领域投入，也为两大合资企业的未来发展指明了方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次江铃福特“并入”长安福特的传言虽被辟谣，但却是汽车行业的缩影：在快速变化的市场环境中不妨抱团取暖，没必要扭扭捏捏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;雷诺CEO辞职，盟友日产减持其股份&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;事件概述&lt;/strong&gt;：2025年6月，日产汽车宣布计划减持雷诺集团股份的消息；此前两天，雷诺首席执行官卢卡·德·梅奥发文辞职，转投奢侈品行业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;点评&lt;/strong&gt;：这两起看似独立的事件，实则揭示了包括雷诺－日产联盟在内全球汽车产业联盟模式正在经历的系统性变革。在电动化、智能化浪潮冲击下，传统资本捆绑型联盟正让位于更灵活的战略协作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日产拟减持雷诺5%股份的决策，是对延续二十余年的联盟关系的重新审视。自1999年雷诺-日产联盟成立以来，交叉持股结构始终是维系双方合作的基石。但这种资本纽带在近年遭遇严峻挑战：2023年双方首次将互持股比从43.4%降至15%，2025年3月进一步下调至10%的底线。此次日产计划将持股比例降至10%以下，标志着联盟正式进入“低绑定、高自治”的新阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日产新任CEO伊万·埃斯皮诺萨直言，减持所得资金将主要用于新车开发，这与其推动的“Re: Nissan”复兴计划高度契合——该计划要求到2026财年实现正营业利润，需削减5000亿日元成本并裁员2万人。在电动化转型关键期，日产亟须释放被资本关系束缚的财务资源，以应对中国车企崛起和美国关税政策带来的双重压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雷诺方面，德·梅奥的离职则为企业战略连续性蒙上阴影。这位在任五年间带领雷诺实现扭亏为盈的掌门人，通过“Renaulution复兴计划”推动电动化车型在欧洲销量占比达33%，并重构了与日产的联盟关系。其突然转投开云集团，表面看是个人职业轨迹的突破，实则折射出汽车行业高管面临的转型困境。在电动化技术迭代加速、中国车企全球化的双重压力下，传统车企领导者需要同时应对制造基因与科技思维的撕裂。雷诺股价在消息公布当日暴跌8%，不难发现，市场对联盟稳定性及电动化战略延续性产生了担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两件事件结合起来看，资本纽带已经不足以成为联盟间的“羁绊”。从福特与马自达、通用与丰田的历史案例看，当产业技术的演进趋势发生根本性转变时，股权联盟往往成为转型掣肘。日产减持雷诺后，双方虽维持10%的最低持股比例，但已明确将合作转向技术共享、产能协同等实质性领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，联盟治理正从“股权对等”转向“能力互补”。雷诺在电动化领域的积累与日产在混合动力技术的突破，为双方在具体项目上的模块化合作创造条件。这种转变在雷诺与吉利、东风等中国企业的合作中已现端倪，其在中国设立的研发中心正主导开发下一代纯电车型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当电动化转型进入深水区，传统车企面临“研发成本高企”与“盈利模式重构”的双重夹击。日产减持所得的1000亿日元，将主要用于电动化车型开发及自动驾驶技术投入，这与其在中国市场推出的“在中国、为中国、向全球”战略形成呼应。雷诺则需在CEO离任后，平衡电动化投入与联盟关系维护。新任CEO既要应对中国车企在欧洲市场的份额挤压，又要避免日产减持引发的资金链波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;眼下，汽车产业的联盟模式也好，合资伙伴也罢，都正在经历从“形式捆绑”到“实质合作”的蜕变。整个行业在电动化、智能化浪潮下，正在探索更具韧性的生存法则。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 22 Jun 2025 09:01:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750581098000_7SYrdR_1750581105009.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31023971</guid></item><item><title>中国科研团队刷新平顶脉冲磁场世界纪录</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31024631</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;华中科技大学22日发布消息，该校国家脉冲强磁场科学中心李亮教授团队于近日成功实现71.36特斯拉平顶脉冲磁场，刷新其团队于2018年创下的64特斯拉世界纪录，进一步巩固中国在该领域的国际领先地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，强磁场是现代科学实验最重要的极端条件之一，能够为基础科学研究发现新现象、揭示新规律提供更多机遇。平顶脉冲磁场是强磁场技术前沿方向，兼具稳态与脉冲优势，能实现高磁场强度且稳定维持，为核磁共振等研究提供独特实验条件。特斯拉是磁场大小单位，1特斯拉相当于地球磁感应的2万倍，磁场越强，应用潜力越大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李亮介绍，针对强电磁力下磁体结构稳定与大电流精确调控两大难题，团队在材料与调控技术上实现突破：自主研制国产高强高导铜银合金导线，抗拉强度较原有材料提升近40%；创新性将瞬态控制问题转化为逆向电路拓扑设计，实现预构磁场波形精准生成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最终，团队以高稳定性(稳定度0.39%，持续时间12.11毫秒)的71.36特斯拉平顶脉冲磁场刷新世界纪录，场强比国外现有水平高19%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;脉冲强磁场实验装置可提供强磁场、极低温、高静压等实验环境，是支撑物理、化学、材料和生物医学等多学科领域科学研究的“国之重器”。截至目前，已有30多个国家、141家高校和科研院所的研究人员，在国家脉冲强磁场科学中心完成了2000多项课题研究。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据介绍，在标志脉冲强磁场装置水平的五大核心指标中，国家脉冲强磁场科学中心的峰值场强达到94.88特斯拉，世界第二；而平顶磁场强度、脉冲重复频率、测量精度和磁体寿命等多项指标，均全球领先。(中国科研团队刷新平顶脉冲磁场世界纪录)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 22 Jun 2025 08:32:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750581117716_2QAdNs_1750581117990.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31024631</guid></item><item><title>独家 | 息屏24小时落地四个月后，我们和姚明又聊了聊</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31004934</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750261688445_ZZHhnw_1750261874027.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350603361"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;过去这四个月， 姚明在落地推行“息屏24小时”之上投入了很多精力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“过去这四个月，您还有尝试过息屏24小时吗？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从北京的两会公共采访间到上海的NBA奇境光影秀后台休息室，当澎湃新闻（www.thepaper.cn）记者再次和姚明面对面聊起他“息屏24小时”的建议时，与4个月前相同的问题再次成为开场白。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我又尝试了一次，当重新上线时，确实有大量的信息涌入，但息屏那一天其实还好。”再次谈起远离电子产品的亲身经历，姚明没有了最初的焦虑，“主要就是息屏后的一天会比较辛苦。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年两会期间，全国人大代表、姚基金创始人姚明提出“动员未成年人开展息屏24小时行动”的建议，很快冲上了热搜第一，引发全网热议。两会结束后，随着热搜词条的消失，姚明和他的团队则真正开启了倡导息屏的落地行动——从湖北红安县的手抄报项目到黑龙江省伊春市伊美区的万名师生参与，再到与深圳“每天息屏一小时”的联动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，在上海参与乡村教师培训计划期间，澎湃新闻记者和姚明聊了聊过去四个月倡导“息屏24小时”的种种经历，其中有众人呼应的成就感，也有无法回避的现实难处。姚明坦言，“我就是想提醒大家，我们还有真实的生活要去拥抱。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750261844915_F3Eesj_1750261910902.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350603362"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;姚明接受澎湃新闻记者专访。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;成就感，来自很多人的呼应&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从构想到最终提出“动员未成年人开展息屏24小时行动”，姚明花了3个月。在提出建议前，他也带领姚基金进行过问卷调查，当时收回有效问卷16834份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样一个体量不小的问卷样本，调查对象包含了西部、中部、东部各个地区各个年龄段的学生、教师、家长。结果显示，有83.7%的受访教师赞同学生减少带屏幕电子产品的使用时间，有96.4%的家长担心孩子过度使用带屏幕的电子产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;问卷调查和落地实践，终究存在差异。这也是四个月前当姚明和澎湃新闻记者谈及期待时，一度显得很谨慎，“我们会和姚基金合作的学校进行了解，看他们有没有意愿发起这件事，然后看看能不能搜集一些可以借鉴的经验。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两会过后的近4个月里，全国各地学校和社区的参与度，远超姚明的预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;姚明提到了湖北红安县的“屏外生活图鉴”手抄报项目，当地学校将“禁止玩手机”转化为“展示我的精彩屏外生活”，在息屏时间段选择运动、手工、阅读、自然探索等活动，这个项目预计将触达500个家庭，能够在1000个小时的替代时间里，做出500份手抄报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而黑龙江省伊春市伊美区也有超过10000名师生参与了“息屏24小时”的系列活动，其中伊美区枫林小学开展大阅读活动，每周推选出一名“书香少年”，成为阅读小明星，鼓励大家阅读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在被誉为中国“最互联网的城市”深圳，姚明的“息屏24小时”也和当地推行的“每天息屏一小时”擦出了奇妙的化学反应，深圳市委宣传部、市教育局、市文广旅体局、工青妇、市图书馆等单位联合推行“息屏”，为姚明提供了一个多方协作的实践样本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这个建议落地的第一步，就有很多人来呼应我们，很多人都愿意来找我们一起探讨这个问题，我觉得是一个非常好的开端。”姚明告诉澎湃新闻记者，这些自发的力量为他提供了宝贵的参考样本，以便他在下一个阶段进行复盘和总结，“这半年不到的时间，走出的这第一步，还是挺有成就感的，也非常感谢大家对我们的支持，对我们的认可。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750261694517_WdiPki_1750261942803.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350603363"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;姚明坦言，南北方的文化和物质条件差异，也会给“息屏24小时”的落地带来一些现实的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;落实的难处，避不开天南海北的差异&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四个月的经历让姚明意识到，在他提出这个建议前，很多地方其实已经在围绕着类似的目标在进行尝试和推广，“很多地方虽然没有这样一个（息屏24小时的）口号，但已经围绕这样一个目标在做事，然后大家自发走到一起，分享一些概念，分享一些办法，交流一些经验，我们也得到了一些积极的反馈，大家都学习到了很多。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的学习过程中，姚明透露，在首批合作学校里倡导“息屏24小时”，确实遇到了“现实的难处”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“老师和家长都非常愿意看到孩子们这么去做，但从孩子方面搜集到的信息看，肯定有一些孩子不适应。不过这就取决于我们能给孩子们提供什么样更好的服务，让他们更欣喜地去接受一些变化。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;体育，自然是姚明希望在“息屏24小时”推广后承担更大责任的一个选择。四个月前，当这则建议还处于概念性的阶段时，姚明就向澎湃新闻记者解释道，“我相信体育的力量，相信体育能够给孩子带来的改变和对成长带来的帮助……我相信体育是一个非常好的补充，我对体育有信心。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，当从黑龙江省伊春市到湖北红安县再到广东深圳，天南地北的文化和环境差异，也让姚明看到，如果只有一个选择或者一套体系，根本无法满足不同地域青少年的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“南北方的差异很明显，各自喜欢的东西不一样，还有沿海地区和内陆地区的物质条件和客观环境也不一样，所以会造成差异。”谈及落实建议时遇到的难点，姚明也笑着说，“你必须承认，有时候网络反而把大家给拉平了，它消弭了一些客观物质上的条件差异。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这也是姚明强调在倡导“息屏24小时”的过程中，不会给全国各地的青少年一个强制性方案的原因，“我们看到除了各种各样的体育活动之外，还有学生给父母写信的活动，还有去画画的，这有点像我们下课之后的兴趣小组，我们想要使孩子们去接触更多的可能性，让他们在现实中有更多的尝试。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750261787841_NZCJ3D_1750262023377.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350603371"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;姚明此前在深圳参加“息屏24小时”的校园行活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;平衡，希望大家拥抱真实生活&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四个月前“息屏24小时”冲上热搜榜榜首时，那些支持和赞同的评论里，也夹杂了质疑和不解——“现在的生活能够离开电子产品吗”“姚明的建议会不会太理想化了”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次专访中，姚明并不回避科技和电子产品与每个人生活、工作以及学习的高度绑定，“我们现在肯定不可能用硬隔离的方法，像当年网瘾少年戒断的故事那样。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个半月前，参加深圳高级中学“息屏24小时”校园行活动时，姚明把当前青少年使用手机等智能设备比喻成“快餐”，他表示“快餐”可以有，但要调整“快餐”在生活中的占比，这样才能“营养”均衡，成长得更加全面健康。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“但是我们希望能够为孩子们，当然也包括我们自己，找到一种生活的平衡。平衡于工作和生活之间，平衡于网络和现实之间。”姚明告诉澎湃新闻记者，自己在不同场合都强调过“息屏24小时”就是一个倡议，“实际上，是希望大家认同我们需要平衡线上和线下的生活，提醒大家，其实我们还有一个真实的生活要去拥抱。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;姚明无法去量化为“息屏24小时”所投入的精力，“但有时候我坐在那里也会在想推广和落地的那些事儿。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750261742132_mh77Eb_1750262523114.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350603383"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;姚明分享自己“息屏24小时”的理念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;结束本次专访后，姚明就在“希望篮途计划”乡村体育师资篮球专业技能与职业素养提升项目上现身。他告诉300多位来自全国各地的乡村体育教师，“我们会通过呼吁想办法让更多人投入进来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去17年，姚明坚持用体育给偏远山区的孩子带去希望和改变。从最初的一场慈善篮球赛到之后贯穿全年的希望小学篮球季计划，他与全国77所高等院校合作，累计派出8012人次支教志愿者，近672万人次的乡村地区青少年从中获益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，姚明的这份坚持和执着又放在鼓励青少年适当放下电子产品回归现实生活中，并影响着越来越多的人。就在几天前的东北四省（区）“村BA”上，主办方在开幕式上还增设了一个青少年代表为响应姚明倡议，发出“暂别屏幕，拥抱自然与运动，以实际行动成为息屏24小时践行者”郑重承诺的环节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是姚明希望看到的改变，“这不仅仅是给孩子，其实也是给我们这一代人的。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 22 Jun 2025 08:01:06 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750262588867_DHRrD2_1750262589079.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31004934</guid></item><item><title>普拉博沃访俄：两国元首会晤，送礼、谈友情、加强双边合作</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31024380</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750571135077_m21AzN_1750571143725.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350835665"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年6月19日，俄罗斯圣彼得堡，印度尼西亚总统普拉博沃与俄罗斯总统普京举行会晤。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月21日，印尼总统普拉博沃完成对俄罗斯圣彼得堡的两日访问行程，回到印尼首都雅加达。在访问中，普拉博沃出席第28届圣彼得堡国际经济论坛并发表讲话。他也与俄总统普京举行双边会晤，强调加强全球事务、金砖国家机制、核反应堆开发等领域的双边合作。据新华社报道，俄罗斯第28届圣彼得堡国际经济论坛6月18日开幕，吸引100多个国家和地区的政商界代表参加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印尼安塔拉通讯社6月21日报道，普拉博沃当日下午抵达雅加达空军基地，结束了他此前于6月15日至20日展开的对新加坡、俄罗斯的正式访问。在俄罗斯圣彼得堡，普拉博沃展开了一系列活动，重点包括与普京举行的双边会晤，以及参加2025年圣彼得堡国际经济论坛的一场会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是普拉博沃上台后首次以总统身份访问俄罗斯。他去年8月曾到访俄罗斯，当时他是候任总统，但官方身份仍为国防部长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《环球时报》报道，当地时间6月19日，普京在圣彼得堡会见了普拉博沃。在双边会谈中，普拉博沃表示，两国关系迅速增长，尤其是双边经济合作。两国当天签署了多项合作协议，涵盖信息及通信技术、交通运输和高等教育等领域。印尼主权基金“达南塔拉”也与俄罗斯直接投资基金达成合作协议，联手创立总值20亿欧元（约合人民币165亿元）的投资平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普京说，印尼是俄罗斯重要的亚太伙伴国，也是俄罗斯在东南亚最大的贸易伙伴之一。两国在航天、能源、防务和农业方面合作规模庞大且持续增长，俄方未来还会增加对印尼的石油、石油产品和液化天然气供应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印尼媒体注意到，普京对普拉博沃展开了“友谊攻势”。会晤期间，普京将普拉博沃所著的《军事领导力》俄语翻译版赠送给后者，还送了一把军官佩剑和象征两国友谊的俄罗斯硬币。作为回礼，普拉博沃赠送了一尊雕刻精致的印尼国家象征迦楼罗（Garuda）雕像，以及一把巴厘岛特色的克里斯（keris）短剑。普京称呼普拉博沃为“我的老朋友”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普拉博沃20日出席第28届圣彼得堡国际经济论坛并发表主旨演讲。除了招商引资，此行也旨在表明印尼将持续与非西方伙伴国接触。据俄新社6月20日报道，普拉博沃被外界问及，为什么选择出席圣彼得堡国际经济论坛而非七国集团（G7）峰会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普拉博沃在圣彼得堡国际经济论坛发言中说：“有人问我为什么不参加七国集团峰会？为何我会选择来这里出席国际经济论坛？并非因为我不尊重七国集团，而是我要展现自己信守向论坛所做的承诺。我在收到G7的邀请之前便已公开宣布会出席（经济）论坛了。”他呼吁外界不要对此做过度解读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普拉博沃还说：“印尼一贯奉行不结盟政策。我们尊重所有国家。我们的外交哲学非常淳朴，用一句话就能概括，即‘一千个朋友太少，一个敌人已太多’。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印尼安塔拉通讯社报道说，普拉博沃凭借此次对俄罗斯访问，重申印尼坚定的不结盟立场，并展示了印尼国内粮食生产的积极发展趋势。《日经亚洲》报道说，普拉博沃的此类访问显示出，在全球紧张和联盟关系变化之际，俄罗斯与东南亚国家都想与尽可能多的国家加强联系。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 22 Jun 2025 07:54:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750571190748_fDcXfT_1750571191027.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31024380</guid></item><item><title>伊朗称对以袭击使用40枚导弹，以称已致至少23人受伤</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31024539</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;总台记者获悉，伊朗方面发布消息称，在&lt;strong&gt;22日早间对以色列的导弹袭击中使用了40枚导弹。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同日，以色列媒体援引民防部门报道称，22日早间伊朗的导弹袭击已导致以色列境内&lt;strong&gt;至少23人受伤&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 22 Jun 2025 07:53:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750579667395_Q1Wdak_1750579667646.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31024539</guid></item><item><title>圆桌｜特朗普奉行机会主义利己主义，但需权衡美国内反战声浪</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31023980</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间6月21日，美国总统特朗普在其社交平台“真实社交”上发文称，美国已完成对伊朗福尔多、纳坦兹和伊斯法罕3处核设施的袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普曾在19日公开宣布，他将在“未来两周内”做出决定，给予伊朗最后一次谈判的机会，但打击准备工作显然在周末提速了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美方袭击伊朗核设施出于何种考虑？为何选择在此时进行袭击？此举是否将造成地区局势的重大升级？关于上述问题，澎湃新闻（www.thepaper.cn）采访了两名中东问题学者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;丹·斯坦博克（Dan Steinbock）：&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;资深富布赖特学者、上海国际问题研究院客座研究员、全球咨询公司Difference Group的创始人。他出生在欧洲，曾在上世纪70年代参加反对犹太定居点扩张活动，对以色列的立场鲜明且批判性强，著有《以色列的陷落》一书。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;魏亮：&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;中国社会科学院西亚非洲研究所副研究员，主要关注伊朗、伊拉克与海湾地区，研究方向为印度与中东关系、美国与中东关系、中国和中东关系。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“伊朗或根据核设施受损情况适度反击”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;特朗普之前说要给各方两周时间进行谈判，但却选择在此时下场，特朗普方面可能出于什么原因发动袭击？从之前各方谈判和斡旋的情况看，是不是因为谈判情况不佳或者各方矛盾已经无法调和？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;魏亮：&lt;/strong&gt;伊朗在日内瓦与英法德三国举行四方外长会谈，强调以色列必须先停火与拒绝“弃核”的两个核心立场。以伊冲突爆发以来，伊朗的立场和底线一直非常清晰和稳定。美欧的政策立场则是威逼伊朗主动“弃核”。因此，&lt;strong&gt;双方谈判立场差距较大&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;丹·斯坦博克：&lt;/strong&gt;这已成为固定模式。过去军事行动是美国外交的最后手段，如今外交却沦为军事行动的虚幻幌子。美国已彻底撕下伪装，甚至懒得掩饰这一事实。特朗普政府可能早有计划采取行动，外交斡旋只是障眼法。伊朗本想拖延外交进程，而美国意图先发制人。这种双面游戏短期内能带来巨大战术利益，但长远看将进一步削弱美国的国际信誉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;特朗普之前说想在“两周内”做决定是否对伊朗动武，在这个“魔法数字”内，特朗普主要的考量究竟是什么？他又期待通过这种说法对伊朗和以色列起到什么效果？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;魏亮：&lt;/strong&gt;划定最后时间表、调派航母编队、批准打击核设施计划、威胁领袖生命安全，这都是特朗普“极限施压”的手段。目的在于逼迫伊朗妥协和投降。这一系列的外交举措也是特朗普在“试水”国际社会的反应，这将成为他做出决断的参考因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;美国的行动是否意味着已经正式介入伊朗和以色列的冲突了？冲突是否有进一步升级的可能性？或者说，哪些表态或者动作可以帮助我们判断接下来的局势？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;魏亮：美国参战毫无疑问是战事升级的表现。&lt;/strong&gt;与放任以色列袭击、提供军事保护不同，&lt;strong&gt;美国对伊核设施的轰炸使得冲突从“以伊冲突”开始转向“以伊冲突+美伊冲突”。&lt;/strong&gt;目前，伊核设施摧毁情况只有伊朗原子能机构能初步评判，而周边国家最关心的辐射危害尚无具体准确信息。&lt;strong&gt;个人判断，伊朗面临是否与美国开战，和怎么与美国开战的重大抉择。伊朗大概率会根据核设施实际受损情况对美做出相应的、适度的反击措施，但以伊和美伊冲突已开启“螺旋上升”通道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;丹·斯坦博克：&lt;/strong&gt;这是肯定的。但美国介入早在此次袭击伊朗核设施前就已开始。过去20-25年间，美以共生关系已模糊了公开干预与秘密混合战争的界限。2010年代初美联合发动"震网"攻击（首个国家主导的网络战）时，干预尚属秘密行动——世人皆知却无人承认。如今特朗普已公开宣称与以色列协同对抗伊朗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事态不仅有升级的可能性，而且这种可能性很大。伊朗必将报复，以色列定会反击，美国将被迫以更强火力再次介入&lt;strong&gt;。问题不在于是否升级，而在于升级的幅度与规模。更糟的是，目前袭击真实后果尚无确凿信息：是否存在辐射风险？部分武器是否已转移？破坏程度究竟多广？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;伊朗可能会采取什么方式反击？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;魏亮：美国在海湾地区的军事存在、美国的地区使领馆与工作人员、向以色列提供的军火补给都会成为伊朗首先考虑和挑选的打击目标&lt;/strong&gt;。胡塞武装大概率会对红海与曼德海峡内的涉以和涉美军民舰船发起袭扰，也会加大对以色列的导弹袭扰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;丹·斯坦博克：&lt;/strong&gt;直接措施包括导弹、无人机袭击等——此刻我们正目睹伊朗对以色列多座城市的轰炸。间接措施可能通过"抵抗轴心"的代理武装实施。尽管这些力量在加沙、黎巴嫩、伊朗、伊拉克和也门遭受美以打击而削弱，仍具备持续反击能力。他们清楚以色列拦截系统即将耗尽。此外，美以联合网络攻击伊朗已逾十年，上周以黑客再度出击，伊朗完全可能发起对等网络反击。但核心问题仍是报复力度及美国随之加码的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;需要注意的是，伊拉克战争数月后，小布什总统曾宣布"任务完成"，随后却是持续多年的死亡与破坏，余波至今未平。如今特朗普政府极可能重蹈覆辙。这两场"毁灭游戏"的开端，都建立在虚构大规模杀伤性武器存在的谎言之上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;特朗普政府直接军事干预伊朗或可能出现哪些情形？海湾国家对特朗普又是什么态度？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;丹·斯坦博克：&lt;/strong&gt;特朗普关于“两周观察期”的表态虽暂时缓和紧张，但这可能仍是美以联合欺骗战术的延续——就像此前让伊朗误判美国寻求和平的伎俩。如果美国下场干预，表面看将彰显美国军事存在。但除以色列外，所有地区盟友都对美方行动心存戒备。2023年10月7日以来，美国对以色列在加沙的种族灭绝暴行、约旦河西岸的种族清洗、在黎巴嫩叙利亚也门军事打击的默许，使其中东盟友陷入矛盾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;魏亮：&lt;/strong&gt;美国参与打击伊核设施，不管是直接还是间接，都是目前各方博弈的焦点。近两天，美国国内警惕、警告之声高涨，意在劝说或施压或阻断特朗普的参战选择。沙特、阿联酋、卡塔尔、伊拉克等国都公开谴责以色列违反国际法。各国普遍希望“停火止战”，也希望特朗普可以促成“停火止战”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;若特朗普直接对伊动武，对伊朗乃至地区层面可能产生什么影响？如果美国寻求推翻伊朗政权并且成功的话，美国的财政实力能否支撑其在中东的军事部署？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;丹·斯坦博克：&lt;/strong&gt;事实上自1979年以来美国对伊朗的混合战争从未停止。当前的区别在于，白宫正考虑将经济政治施压与持续网络攻击升级为公开战争。不过&lt;strong&gt;特朗普会避免派地面部队，更倾向“战略轰炸”。越战之后，任何让士兵裹着国旗棺木回国的美国政府都难获民意支持。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;特朗普为何总是改变说法&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;5月28日特朗普曾警告内塔尼亚胡勿攻击伊朗，称美方“非常接近”与伊达成协议。但6月13日以色列对伊发动袭击时，美方情报、钻地弹与防空系统被曝发挥关键作用。哪些因素导致美国从反对攻伊转为默许以方行动?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;丹·斯坦博克：&lt;/strong&gt;美国并非简单默许以色列行动。自1953年美英联合政变推翻摩萨台、扶植巴列维王朝起，经2002年以来的长期制裁与军事计划，政权更迭始终是美国的战略目标。正如我在《以色列的陷落》中所论证的，20世纪90年代以来，凭借每年数百亿美元军援与技术合作，美以协同持续强化。当两国在奥巴马时期对伊朗使用首款网络攻击武器“震网”时，这种战略共生已进入新阶段。2023年10月7日后的每次军事行动，以色列都离不开美国的武器、资金、情报（及欧洲贸易支持）。美国角色从未改变，只是从幕后走向台前，彻底撕下了伪装。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;对于伊朗问题，特朗普首个任期频繁使用”极限施压”策略，当前处理以伊冲突是否延续该策略？迄今成效如何？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;丹·斯坦博克：&lt;/strong&gt;美国的“极限施压”从未带来好结果，往往成为战争前奏。对伊拉克的制裁导致20世纪90年代数十万儿童饥荒，为后来的侵略战争铺路。本次冲突中，美国政府原本寻求相对和平的解决方案，直到内塔尼亚胡为攻伊开绿灯——其&lt;strong&gt;扭曲的以色列安全观被炮制成更荒谬的美国国家安全诉求&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;魏亮：&lt;/strong&gt;特朗普的“极限施压”是他个人取得外交成就的手段，逼迫伊朗“弃核”或摧毁伊朗核能力可被视为美国中东政策和美国外交的历史性事件，意义重大。特朗普此次的“极限施压”从非军事领域转入军事领域，威胁地区安全并可能破坏地区安全、环境和发展机遇。“以他国和他人的一切做赌注”是西方几百年来惯用的手段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;基于特朗普政府的声明和实际行动，美国在当前以伊冲突中扮演了何种角色？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;丹·斯坦博克：&lt;/strong&gt;特朗普政府最初寻求的和平解决方案带有鲜明的“极限施压”特征与强硬措辞。但当内塔尼亚胡总理上周发动军事行动后，随着战事推进，美国政府开始谋求介入并从中获益——即便这违背了“让美国再次伟大”阵营的非干预主张。&lt;strong&gt;在特朗普的认知体系里不存在“历史正确方”，只有赢家与输家。而他始终试图站在赢家阵营，这是典型的机会主义立场。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;此前有报道称，特朗普核心圈对干预以伊冲突存在分歧。结合其首个任期的中东政策与决策风格，这些分歧会否影响现行政策？还有哪些国内制约因素？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;丹·斯坦博克：&lt;/strong&gt;美国情报界明确否认伊朗拥有或正在研发核武器——国家情报总监图尔西·加巴德今春的国会证词毫不含糊。相比之下，内塔尼亚胡近25年来不断宣称伊朗“数周内”或“数月内”将拥核，如同“狼来了”的寓言。如今这个寓言正被以方战时内阁用作无端攻击伊朗的借口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;当前局势恰似小布什总统以“大规模杀伤性武器”为由入侵伊拉克的翻版——正如当年在伊拉克找不到违禁武器，伊朗同样不存在所谓核威胁。&lt;/strong&gt;国内层面，&lt;strong&gt;特朗普需权衡“美国优先”阵营反对“又一场永久战争”的声浪、国会民主党派别及日益壮大的民间反战运动。&lt;/strong&gt;但他完全可以压制这些反对声音，尽管这意味着在美国堆积如山的公共债务上再添新账。总统确有独断专行的权力，但这种战略透支正在侵蚀美元霸权根基。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;魏亮：&lt;/strong&gt;特朗普内阁中派系复杂，立场多样。特朗普的外交政策无法简单归纳为单边主义或孤立主义，内阁只是他雇佣的下属。&lt;strong&gt;特朗普有自己的“美国梦”和“领袖梦”，他的外交政策是高度的利己主义，他自己研判和选择最能达到个人目标的外交政策。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 22 Jun 2025 07:45:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750561535965_HwYydk_1750561536075.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31023980</guid></item><item><title>外交部发布双语视频《回家》</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31024479</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;/body&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 22 Jun 2025 07:43:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750575500960_fYRzDp_1750575501151.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31024479</guid></item><item><title>伊朗向以色列发射新型导弹</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31024526</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2432244" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250622/035f0973-9af1-44b2-8a1c-d7922d63ab8c.jpg" data-imageid="350836668"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;“霍拉姆沙赫尔-4”导弹（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据伊朗迈赫尔通讯社报道， 在当地时间6月22日早上对以色列的新一轮导弹袭击中，伊朗首次使用了“开伯尔”导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，“开伯尔”导弹很有可能指的就是伊朗此前曾公布的“霍拉姆沙赫尔-4”远程弹道导弹。据伊朗媒体此前报道，“霍拉姆沙赫尔-4”导弹被认为是“伊朗破坏力最强的导弹”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年5月，伊朗公布本土新型研发的“霍拉姆沙赫尔-4”远程弹道导弹。该导弹射程可达2000公里，配备重达1500公斤的长约4米的弹头。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 22 Jun 2025 07:36:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750577762942_42JA18_1750577763174.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31024526</guid></item><item><title>伊朗处决一名受雇于以色列的间谍</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31024481</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据伊朗塔斯尼姆通讯社22日报道，经过相关法律程序，伊朗当天上午处决了一名为以色列情报和特勤局（摩萨德）工作的间谍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道说，这名间谍叫穆萨伊比，在与摩萨德合作期间曾向其提供机密信息，包括一些敏感地区和目标人物的详细信息，并获得报酬。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 22 Jun 2025 07:10:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750575969975_ZE6fE6_1750575970150.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31024481</guid></item><item><title>伊朗已向以色列发动“报复性袭击”，并敦促联合国谴责美国袭击行为</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31024035</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750565884264_StHeEj_1750565892989.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350830797"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年6月21日，美国纽约，福克斯新闻台显示“美国袭击伊朗”的字幕。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美国6月21日袭击伊朗三处核设施后，伊朗如何反击成了美国内外的舆论焦点。有分析说，由于美国在中东地区有众多人员部署和财产，这些目标在未来一段时间将面临被反击的威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据环球网引述英国天空新闻网22日最新消息，以色列国防军刚刚表示，伊朗已开始发动“报复性袭击”。这是伊朗在美军空袭后首次对以色列发动导弹袭击。以军称，其防空系统正在“拦截威胁”。以军同时称，已指示民众进入防护空间，并留在原地等待进一步通知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗外交部长阿拉格齐22日就美方袭击伊朗一事表态称，伊朗保留为捍卫主权、利益及人民安全采取一切选项的权利。另据美国有线电视新闻网（CNN）报道，伊朗22日发布的一封信函表示，伊朗已要求联合国安理会召开紧急会议，敦促其谴责美国对伊朗核设施的袭击行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在信中，伊朗常驻联合国代表阿米尔·赛义德·伊拉瓦尼称美方的袭击是“对地区与国际和平与安全的严重威胁”。他证实袭击目标包括福尔多、纳坦兹和伊斯法罕三处核设施。信函还称，美方此次袭击行为违反了《联合国宪章》和《不扩散核武器条约》，并呼吁召开紧急会议“审议这一非法行为，采取必要措施加以谴责，并确保肇事者不会逍遥法外”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻报道，一名美国官员6月21日表示，如果美国加入以色列对伊朗的战争，伊朗准备袭击美国在中东的军事基地和装备。美国有线电视新闻网（CNN）同日报道，伊朗官员证实了伊方有这一打算。环球网称，伊朗国家电视台报道，袭击发生后，美军在中东地区的每个美国公民或军人现在都是伊朗“合法目标”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗保守派媒体《世界报》（Kayhan）总编辑侯赛因·沙里亚特马达里（Hossein Shariatmadari）警告说：“在美国攻击福尔多核设施之后，现在轮到我们出手了。”沙里亚特马达里是伊朗著名保守派人士，也是伊朗最高领袖哈梅内伊的顾问。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“毫不犹豫、毫不拖延，第一步我们必须对驻巴林的美国海军舰队发动导弹攻击，同时对美国、英国、德国和法国的航运关闭霍尔木兹海峡。”沙里亚特马达里如是说。这一言论被《世界报》发布在了社交平台Telegram上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳大利亚迪肯大学中东研究论坛主任沙赫拉姆·阿克巴扎德对卡塔尔半岛电视台分析说，美国空袭后，地区战争的爆发“非常令人担忧”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“该地区有如此多的伊朗盟友和代理人，他们可能不会等待德黑兰的攻击命令，他们可能会自行袭击该地区的美国资产。该地区有大量美国资产。”阿克巴扎德说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德黑兰中东战略研究中心高级研究员阿巴斯·阿斯拉尼表示，美国袭击后，伊朗可能会采取三种方案。阿斯拉尼说：“一种可能是有限的反应，具体取决于损害的规模。但我们不要忘记，除了袭击核设施之外，这也是美国直接介入与伊朗的战争。伊朗此前曾警告称，他们将对这一行动作出回应。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“第二种情况可能是全面战争，伊朗试图对美国和以色列的利益相关设施发动大型攻击。这可能涉及广泛的目标，包括以色列的核设施，伊朗的盟友也可能加入其中。”阿斯拉尼说。他补充说，第三种选择可能是两者的混合，并指出伊朗“可以利用霍尔木兹海峡等杠杆，关闭这些杠杆设施来阻止该地区的能源运转”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;CNN资深国际记者弗雷德里克·普莱特根在德黑兰现场。他表示，德黑兰夜间的空中活动“显著增加”。“我们在夜间多次听到并亲眼看到伊朗的防空系统启动。我们还看到了高射炮在夜空中发射的火光。所以显然，伊朗首都上空发生了很多事情。但当然，没有人能预料到这是特朗普总统下令执行的军事行动。”普莱特根说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于伊朗可能的报复，特朗普已作出警告。当地时间6月21日晚，特朗普在社交平台“真实社交”上说，如果伊朗以武力回应，美国将进行压倒性的报复。这表明，如果受到“伊朗挑衅”，美国政府愿意进一步升级冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美国境内，全国各地的执法机构正在密切关注中东局势，并追踪情报以防范对美国本土的任何潜在威胁。一位熟悉相关协调工作的联邦官员告诉CNN，国土安全部（DHS）、联邦调查局（FBI）以及其他联邦、州和地方执法机构，正密切关注来自伊朗或其他方面对美国的任何回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国土安全部长克里斯蒂·诺姆（Kristi Noem）6月21日晚在社交媒体上表示：“我们将不懈努力，保护美国本土安全。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纽约市和首都华盛顿特区的警察部门表示，他们正在与联邦合作伙伴共享情报，并在宗教机构周边增加或维持高度警力部署。华盛顿特区警察局在一份声明中表示，目前没有已知对该地区的威胁，但他们正在努力“保护哥伦比亚特区的居民、企业和游客”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 22 Jun 2025 06:58:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750565929987_ctW1dD_1750565930218.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31024035</guid></item><item><title>竞彩湃｜尤文遭遇高温考验，皇马低迷再战帕丘卡</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31024484</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750574887553_NGityA_1750574975028.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350836284"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周日013    世俱杯&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;尤文图斯VS卡萨布兰卡热爱    &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2025-06-23 00:00&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尤文图斯世俱杯首轮5比0大胜阿布扎比艾因，占据了小组出线的优势，球队进攻多点开花，穆阿尼、孔塞桑状态出色。从目前来看，图多尔的留任还是稳固了球队的更衣室，稳定了军心。本场比赛卡巴尔继续伤停，球队大概率沿用上场首发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自非洲摩洛哥的卡萨布兰卡热爱世俱杯首轮0比2不敌曼城，从比赛来看，曼城使用轮换阵容就能完全压制住卡萨布兰卡热爱，这支摩洛哥球队的两个边路防守能力显然有限。本场比赛后卫布切塔和前锋维亚纳伤停。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两队此前未曾有过交手，从目前来看，首轮奠定出线基础的尤文本场比赛很可能更多会进行练兵，毕竟在图多尔看来世俱杯更多是为新赛季磨合。竞彩直接给出-2，多少在刻意维持首轮大胜的热度，加上费城比赛当日气温将高达37摄氏度，这对双方来说都是巨大的考验。本场竞彩看尤文图斯让负。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750574921502_Z11Y8T_1750575051018.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350836307"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周日016    世俱杯&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;皇家马德里VS帕丘卡    &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2025-06-23 03:00&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皇马世界杯首轮1比1战平利雅得新月，爆出不大不小的冷门，因为急性肠胃炎，锋线核心姆巴佩缺阵，也让球队的进攻缺少爆点。新帅阿隆索还在慢慢调试球队的阵容和战术，但伤病目前是最大的困扰，包括阿拉巴、门迪、姆巴佩在内有多达7位球员伤停。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥球队帕丘卡首轮1比2不敌萨尔茨堡，面对欧洲二三流俱乐部时，显现出不小的差距。本场比赛厄瓜多尔后卫米格尔塔继续伤停，而帕丘卡也大概率沿用首轮的首发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年两队曾在世俱杯中有过交手，当时皇马以3比0横扫帕丘卡。本场比赛数据上皇马有明显的下滑，竞彩则是给出了-2的让步。应该说，目前在数据、现实状况对皇马不利，但要知道帕丘卡对皇马有一定了解，在首场失利后也想要更加证明自己，因此球队的战意并不弱，而相反皇马在数据上的弱势很可能是真实体现，很可能只是一场小胜。本场比赛竞彩看皇马让负。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750574951705_KyxD7j_1750575038506.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350836291"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周日018    世俱杯&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;萨尔茨堡VS利雅得新月    &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2025-06-23 06:00&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;萨尔茨堡世俱杯首轮2比1力克帕丘卡，拿下了首胜，球队比赛态度端正，毕竟美国是红牛集团最大的市场。本场比赛前锋科纳特、后腰卡帕尔多伤停。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;利雅得新月世界杯首轮1比1战平皇家马德里，也让这支沙特球队脸上有光，毕竟他们的目标就是小组出线，那么本场比赛对阵萨尔茨堡也是关键之战。球队本场没有伤停，小因扎吉大概率沿用上轮的首发，继续使用4231的阵型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两队此前未曾有过交手，面对欧冠常客的萨尔茨堡，利雅得新月给出了实力让步，这样的数据支持相当强势，而且对于萨尔茨堡来说，竞彩不败的回报显然偏高。本场比赛竞彩看萨尔茨堡负。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 22 Jun 2025 06:56:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750574969066_mQYSTZ_1750574969230.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31024484</guid></item><item><title>也门胡塞武装宣布将重新开始袭击美国船只</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31024476</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间22日上午，也门胡塞武装发表声明，谴责美国对伊朗的军事行动，称其不符合国际法与联合国宪章，是公然的野蛮侵略。胡塞武装表示，鉴于美国的所作所为，&lt;strong&gt;将重新开始袭击美国在红海上的船只。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，也门政府方面，也门外长赞达尼在早些时候呼吁国际社会努力，不要使地区局势扩大和升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美东时间6月21日，美国总统特朗普在其社交媒体“真实社交”上发文称，美国已完成对伊朗福尔多、纳坦兹和伊斯法罕三处核设施的袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间22日凌晨，伊朗方面证实三处核设施遭袭。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 22 Jun 2025 06:44:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750574457970_MNMA7s_1750574458129.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31024476</guid></item><item><title>国际原子能机构：尚未报告伊朗遭袭核设施辐射水平升高</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31024431</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间6月22日，&lt;strong&gt;国际原子能机构说尚未报告伊朗遭袭核设施外辐射水平升高。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间22日早间，伊朗国家核安全系统中心表示，在福尔多、纳坦兹、伊斯法罕核设施遭到美国袭击后，该中心立即对有关地区是否发生核污染进行了调查评估，确认目前未发现任何污染迹象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙特阿拉伯核与辐射监管委员会22日在社交媒体上说，美军打击伊朗核设施后，&lt;strong&gt;在沙特及阿拉伯海湾国家的环境中未检测到任何放射性影响。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美东时间21日，美国总统特朗普在其社交媒体“真实社交”上发文称，美国已完成对伊朗福尔多、纳坦兹和伊斯法罕三处核设施的袭击。一名以色列高级官员称，美国在打击伊朗核设施前通知了以色列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间22日凌晨，伊朗方面表示，伊朗在一段时间之前已经对三个核设施进行疏散，转移了核设施中的材料，美方袭击应未造成重大损失。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 22 Jun 2025 06:00:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750572713344_CdaZW5_1750572713511.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31024431</guid></item><item><title>世俱杯赛场为何怒吼队医？周通：当时太想留在场上</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31024296</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;作为世俱杯上唯一的中国球员，周通在20日代表奥克兰城出战本菲卡时首发出场。比赛中，周通头部被球击中，在场边接受短暂治疗后，球队要换下他，但周通不愿下场，甚至情绪失控怒吼队医。这究竟是怎么回事？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;21日，记者电话采访了周通，他复盘了事件经过。当时上半场正在进行，即将进入补时，本菲卡球员一脚传球，正中周通头部，球撞到了他左脸太阳穴位置。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750568286166_WjK84s_1750568305309.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350833877"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;周通被皮球击中太阳穴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“来球挺重的，因为我跟传球队员离得很近，球撞到了我的太阳穴和耳朵附近，大家知道，这个区域很脆弱。那一瞬间，我的左耳听不到任何声音，瞬间有点懵、有点晕，但我还是尝试发了个定位球，发得特别离谱，已经不是一个平稳状态。我突然意识到，自己可能踢不了了，兴许是轻微脑震荡。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在场边短暂接受治疗后，队医建议换下周通，但周通不愿下场，甚至开始大声怒吼，不停地说：“I am OK！No change！（我没事！不要换我！）”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“（怒吼）那一瞬，我荷尔蒙肯定是上升的，我当时就一个想法，一定要待在场上。”周通解释说，“毕竟中国就我一个球员，我太珍惜（这个机会）了，我想把每一分钟当成最后一分钟来踢，多踢一场是一场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中场休息时，周通跟队医进行了恳谈。“我跟队医说，这是我人生中最重要的比赛、最重要的舞台，我这一辈子，可能就这最后一次机会了，我不想轻易放弃。但队医劝我，‘你还有很长的人生，你要对你的人生、对你自己负责’。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750568278316_wSNEbQ_1750568323213.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350833889"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;周通一度拒绝被换下场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;队医的话让周通慢慢冷静下来。“他（队医）说得非常坦诚，比如，球员的舞台，也是他们的饭碗，如果我出现什么意外，他们也会失去饭碗；他还说，想想你的老婆孩子，她们也在为你担心……”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;换位思考后的周通同意了球队的换人决定。“当冷静下来后，我肯定要去理解和尊重不同的立场、不同的声音，确实，大家都在做该做的事——作为球员，我在争取上场机会；对于队医，他要确保我的安全；对于教练，他要按照国际足联的要求，保护球员。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周通的家人也在现场观看了比赛。“赛后，我媳妇劝我，岁数那么大了，不要那么要强。”周通笑着说，“这可能也是我的固执吧，毕竟，我是一个一生要强的中国人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“因为国际足联对运动员头部轻微脑震荡规定非常严格，最终，球队启用了脑震荡的换人名额，把我换下了场。”周通说，自己在休息了一晚上后，整体感觉好多了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在被大雨中断两小时后，下半场奥克兰城队遭遇崩盘，最终以0比6败北。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周通评价整场比赛时认为，球队还是踢出了半场好球。“我们不但防守好，而且还有长时间控球。全队勇于挑战强者，攻防两端全力以赴，我觉得上半场球队应该是赢得了对手和球迷的尊重。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小组赛两战皆墨后，奥克兰城已确定出局。24日他们还将面对最后一个对手博卡青年队。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 22 Jun 2025 05:01:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750568298041_1fCTce_1750568298358.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31024296</guid></item><item><title>为泰党：佩通坦不会辞去泰国总理职务，也不会解散议会</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31024053</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;泰国执政党为泰党的一名高级官员21日表示，泰国总理佩通坦·钦那瓦不会辞职或者解散议会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据中新网6月21日报道，当日，泰国旅游与体育部长索拉翁·天通表示，尽管总理在处理与邻国柬埔寨的边界争端方面行为不当，且要求她辞职的呼声越来越大，但总理不会辞职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;索拉翁·天通称：“总理已明确向我们确认，她将继续履行职责，尽最大努力解决国家面临的各种危机。政府确认将继续工作，不会辞职，也不会解散议会。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;20日，泰国宪政公报网发布公告，宣布8名自豪泰党内阁成员正式辞职。自豪泰党是原执政联盟第二大党，于18日宣布退出佩通坦领导的执政联盟，并敦促佩通坦为录音造成的损害承担责任。此前，自豪泰党和为泰党因内政部长人选等问题陷入争执，矛盾逐渐公开化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;18日，柬埔寨和泰国媒体报道了一段佩通坦和洪森的通话录音。在通话中，佩通坦语气柔和，尊称洪森为“叔叔”，自称是“侄女”。佩通坦还称泰国陆军第二军区司令本辛为“疯子”。而且在与洪森的对话中，佩通坦将泰国军方将领称为“对方的人”，引发轩然大波。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;佩通坦18日下午举行新闻发布会，承认通话录音属实，但强调自己只是在试图解决两国边境争议。她还表示，通话属于私人性质且不应被泄露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在自豪泰党退出执政联盟前，佩通坦政府拥有324名下议员支持。如今只剩下255席，仍能以过半数执政，但将在预算案审理等问题上面临更大挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外界预测佩通坦会寻求一些其他小党的支持，或是拉拢部分议员转变阵营和政党。20日，佩通坦前往泰国东部边境地区的乌汶府与本辛会面。据泰国《国民报》报道，此访旨在提高军队士气、视察日前泰柬边境短暂交火后地区安全形势。彭博社称，佩通坦此行是为缓解她在一通被泄露的电话中批评军方所引发的公众不满情绪。会面后，佩通坦表示“非常顺利，现在没有任何问题了”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本辛与佩通坦会面前接受媒体采访时称，“录音被披露后总理随即致电向我道歉”，本辛还重申了他对上级的忠诚。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 22 Jun 2025 04:58:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750566300723_YJ4wRQ_1750566300922.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31024053</guid></item><item><title>以军说伊朗向以色列发射导弹</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31024289</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750568456395_HrFmDp_1750568468569.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350834198"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年6月20日，以色列拉马特甘，一所受损房屋内景，远处可见一栋受损建筑。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列国防军22日说，已探测到伊朗向以色列发射导弹，目前以军正在进行拦截。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 22 Jun 2025 04:57:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750568480113_xxcETt_1750568480266.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31024289</guid></item><item><title>唯品会：副总裁冯佳路涉嫌个人经济问题配合警方调查</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31024180</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;6月22日消息，唯品会营销副总裁冯佳路因内部反腐被抓，涉及金额巨大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此传闻，有媒体向唯品会进行了求证。唯品会回应表示，唯品会对贪腐行为零容忍，副总裁Tony（冯佳路）因涉嫌个人经济问题正在配合公安机关调查，公司业务运营一切正常。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据公开资料显示，冯佳路拥有北京外国语大学经济学和英语文学双学士学位，在品牌营销及公关传播领域经验丰富，超过10年。其职业生涯早期，曾担任宝洁旗下玉兰油大中华区品牌总监，后又任职于国际公关公司万博宣伟担任顾问。2013年10月8日，唯品会宣布任命冯佳路为公司品牌与公共关系副总裁，此后他长期在唯品会负责品牌营销及公关传播相关工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其在任期间曾主导多项重要品牌合作项目，其中最具标志性的举措之一，是在2016年牵头促成周杰伦出任唯品会首位首席惊喜官CJO。该合作不仅刷新了品牌与流量明星的互动模式，也成为当年营销的代表案例，扩大了唯品会在年轻消费群体中的影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次冯佳路因个人经济问题配合公安机关调查，唯品会方面强调公司业务不受影响，后续情况还有待进一步跟进和披露。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 22 Jun 2025 04:55:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750567495644_j6yD7B_1750567495866.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31024180</guid></item><item><title>壹视界·微视频｜弘扬中国-中亚精神</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31024153</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 22 Jun 2025 04:39:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31024153</guid></item><item><title>内塔尼亚胡感谢特朗普轰炸伊朗：“改变历史，无与伦比”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31024027</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750563281165_1zFTSS_1750563281396.png" alt="内塔尼亚胡感谢特朗普轰炸伊朗：“改变历史，无与伦比”"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:19&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;内塔尼亚胡感谢特朗普轰炸伊朗：“改变历史，无与伦比”&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;据央视新闻报道，美东时间21日，特朗普称美军打击伊朗福尔道、纳坦兹和伊斯法罕三处核设施。当地时间22日凌晨，以色列总理内塔尼亚胡发表电视讲话，感谢美国总统特朗普袭击伊朗核设施。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 22 Jun 2025 04:33:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750563281165_1zFTSS_1750563281396.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31024027</guid></item><item><title>伊朗外长说美国袭击伊朗核设施“令人发指”，将产生“持久后果”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31024139</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;新华社快讯：伊朗外长阿拉格齐22日在社交媒体发文说，美国袭击伊朗核设施“令人发指”，将会产生“持久后果”。伊朗保留一切捍卫主权、利益和人民安全的选项。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 22 Jun 2025 04:30:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31024139</guid></item><item><title>以色列宣布关闭空域</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31024092</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750566231919_7M3hBW_1750566243215.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350831420"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年6月19日，以色列特拉维夫，以色列防空系统在伊朗袭击期间发射导弹进行拦截。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列机场管理局22日宣布关闭以色列空域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早些时候，美国总统特朗普说美军“成功打击”伊朗三处核设施。以色列媒体认为，以色列关闭空域可能是预防伊朗还击的措施。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 22 Jun 2025 04:21:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750566248283_86wGEN_1750566248521.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31024092</guid></item><item><title>在藏区跟踪拍摄20年，她记录了一位“中国最美乡村医生”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31015127</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="674935" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/39d60d1629dc485080ee8cf2757ac7a4/hd/1750399714505_tPiDG1_1750399848488.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750268490714_K5ETQ1_1750399842731.jpg" data-duration="01:51" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p class="news_video_name"&gt;《占玛医生的故事》片段(01:51)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2005年4月，四川省甘孜州德格县燃姑乡的公路刚修通了八个月，来诊所找占玛医生看病的牧民就络绎不绝，甚至有远从400多公里之外，开车就要8个多小时的青海玉树而来。病人比从前增加了好几倍。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250620/3f1f1a17-7d9d-4e92-8ac3-dd4114f906d4.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250620/3f1f1a17-7d9d-4e92-8ac3-dd4114f906d4.jpeg" data-height="238" data-width="424" data-filesize="47456" class="ait_item_box img_default" data-id="350720131"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;进入燃姑乡13km的便道，此处是雨季时严重的塌方区&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，曾有四个牧民从石渠长萨贡玛，骑马沿着雅砻江走了三天才到，共带来39瓶病人的尿（看尿样是藏医诊断手段之一），60多人配药的纸袋。他们在卫生院里住了半个月才将所有的药配完。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“占玛医生用旧报纸包裹药粉，他有一个习惯，在药袋上画符号。太阳代表白天服，月亮代表夜晚服，皱眉小人指头疼药，三个圈圈表示多服一些，便于不识字的老乡能够看懂。竹庆喇嘛才让一大早开着摩托出来，途中花了七个多小时，裤脚上沾满了泥浆。他的弟弟患肝肿大四年，在成都花上万元未愈，占玛医生配了四元钱藏药，二十天后病人就能下床了……”&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250620/5d28ce89-366c-4288-870d-52412e0acab7.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250620/5d28ce89-366c-4288-870d-52412e0acab7.jpeg" data-height="285" data-width="424" data-filesize="33786" class="ait_item_box img_default" data-id="350720135"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;竹庆喇嘛才让（右一）专程为弟弟来找占玛医生（左一）配药&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;余孟庭闭着眼想了一会儿，对澎湃新闻记者说，“是啊，从拍照片开始算，我已经关注他快20年了。时代已经发生巨变……但占玛医生的初心至今未变。”&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250620/a0996503-b6e7-4e17-b6d3-deb856e85c1a.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250620/a0996503-b6e7-4e17-b6d3-deb856e85c1a.jpeg" data-height="424" data-width="283" data-filesize="31547" class="ait_item_box img_default" data-id="350720141"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;占玛医生&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纪录片导演余孟庭总是带着质疑和客观观察的角度去接近人物。2005年受南方周末委托探访藏医选题之前，她已经作为香港《中国旅游》和《旅行家》的特约记者，常年拍摄川西高原。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;初见占玛医生时，她的内心充满了疑惑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一两元的药能治病？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;直到有一次，她在藏地拍摄时突发疾病，脸部肿大疼痛难忍，她准备打道回府去成都看病。占玛医生递来一指甲盖药粉，说，“不一定能行，你试试看。”余孟庭半信半疑地吃了下去，她回忆道：“服用时舌头发麻，过了两个小时，发烫的脸开始回归正常体温了，肿慢慢消退。”&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250620/cd28181c-1d3e-4d16-b469-8d4f11729d4e.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250620/cd28181c-1d3e-4d16-b469-8d4f11729d4e.jpeg" data-height="284" data-width="424" data-filesize="27522" class="ait_item_box img_default" data-id="350720136"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;占玛医生在药袋外面画上各种符号，便于不识字的老乡能够看懂&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为纪录片导演、制片人、影像艺术家，余孟庭的纪录片作品涵盖广泛，涉及民族题材的尤其亮眼，如《三十七年的临时工》《二十岁的夏天》《磊磊的烦恼》《格布村》等。《绿色长城》曾荣获2008年第十三届亚洲电视大奖赛“社会关注类”评审团奖。她也是四川大学文学与新闻学院特聘导师，上海电视节“白玉兰奖”纪录片单元选片人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;余孟庭以前是柔道运动员，强壮的身材加之黝黑的皮肤、大大的眼睛，因为长期在高海拔拍摄，脸颊也会显露“高原红”，陌生人会误以为她就是藏族人，其实她是地道的上海人，毕业于北京电影学院摄影学院。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250620/f2d50523-5bc0-4b34-87e1-9eb7e7b38eae.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250620/f2d50523-5bc0-4b34-87e1-9eb7e7b38eae.jpeg" data-height="486" data-width="865" data-filesize="64741" class="ait_item_box img_default" data-id="350720138"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;占玛医生和余孟庭&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;镜头满足了她探索世界的好奇心。在她的镜头下，不管是藏族人还是鄂伦春族人、彝族人，总会有一种不能言说的精神力量，她总能捕捉到人性中温暖动人的特质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说，对她一个外族人而言，拍摄少数民族题材，是在寻找一种共性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我更喜欢自己发现的东西，男性与女性的观察存在差距，角度不同，可能女性导演更喜欢关注隐含在其中的情感，会更加细腻。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但她不是一个特别感性的人。为核实真实的数据，在第一次拍摄时，余孟庭索性住在诊所，当地条件非常艰苦，和当地人吃同样的食物，十天半个月不能洗澡，就是为了近距离观察拍摄对象。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250620/2f1443fa-6bc1-4401-ae3e-92d7f82c9290.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250620/2f1443fa-6bc1-4401-ae3e-92d7f82c9290.jpeg" data-height="283" data-width="424" data-filesize="47554" class="ait_item_box img_default" data-id="350720130"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;等到最后一个病人离开诊所已经是晚上九点，占玛医生开始记录一天看病的情况&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这样一个偏远的狭小诊所内，日均问诊120人，远超当地县医院就诊人数。她甚至还发现很多牧民沿途会代其他定居点上的熟人配药，小诊所内常常是纸袋摞成山，有些牧民还会将山上发现的珍稀草药带到诊所。这种和谐共生的医患关系都被她一一记录了下来。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250620/2a0e95df-30f2-4125-ae09-b03fcd419fb0.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250620/2a0e95df-30f2-4125-ae09-b03fcd419fb0.jpeg" data-height="476" data-width="864" data-filesize="24170" class="ait_item_box img_default" data-id="350720127"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;老诊所里的病患们&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在采访过程中，余孟庭说了两件令她至今印象深刻的事情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每次占玛医生到德格县城开会或者办事时，就去各个单位要旧报纸，大家都会心照不宣地将报纸攒着留给他，因为报纸包药没有包装成本，同时也可以写上人名，下一次人不来，也可以让别人捎带配药。占玛医生也曾经试图用塑料袋装药，牧民反馈很不好，一般的塑料袋容易磨破，骑马往返上百公里，到家药粉都漏没了，最后占玛医生还是决定沿用报纸包药这个老传统，既结实耐用又不会增加药费成本。占玛医生从来没有收过门诊费，只有药费，普通药费基本还是维持在几元钱，附近的孤寡老人、经济困难的病人也是全免。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2004年7月，县卫生局第一次给燃姑分配一名西医大夫扎西三郎，占玛医生并不排斥西医，还会时不时地向扎西三郎请教。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多年过去了，占玛医生仍是“临时工”。青海某县曾以编制、高薪、藏医院院长等条件聘他，被拒：“我走了，这里的老百姓怎么办？”&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250620/809dac26-d188-4d8d-8266-7bf941b38371.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250620/809dac26-d188-4d8d-8266-7bf941b38371.jpeg" data-height="238" data-width="424" data-filesize="41568" class="ait_item_box img_default" data-id="350720142"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;老人家风餐露宿骑马走了三天来诊所来看病&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2007年11月，余孟庭第一次开始用摄影机拍摄记录占玛医生，记得刚到的那天晚上，隔壁敬老院的人敲门，说那位重病的老婆婆快不行了，请医生快去看看。“那个场景和氛围的画面至今难忘”，也特别令她感动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当时燃姑还没有通电，占玛医生打开手电筒进去的，手电筒的光照在老人身上，一张苍白且布满皱纹的脸在痛苦地呻吟着，占玛医生用他那双手轻轻地按在老婆婆的额头，老婆婆的呻吟声渐渐轻了下来，转而平静。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;余孟庭用摄影机记录了当时的场景。她说：“那一刻非常地神圣，占玛已经不再是医生的职责，更类似于活佛这样的精神职责。临终关怀已经具有神性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在导演的镜头下，占玛医生的日常从清晨五点开始：烧柴煮水、捏糌粑，病人挤满厨房。深夜，他在太阳能灯下配药……牧民称他“拉吉”，那是松赞干布时期对医生的敬称。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250620/bbeba51a-fc3e-4f6f-a095-e3a390504baa.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250620/bbeba51a-fc3e-4f6f-a095-e3a390504baa.jpeg" data-height="284" data-width="424" data-filesize="39713" class="ait_item_box img_default" data-id="350720139"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;占玛医生去敬老院看望重病的老人&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2009年，县卫生局决定将占玛医生的木头老诊所拆了，在原地新修一栋二层水泥楼，当时县卫生局给的B超机器因没电没房间而闲置着。2011年余孟庭再去时，医院已经有了专门的B超机房可以做检查，B超机是用柴油发电机启动的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;说到传承，余孟庭很感慨，占玛医生带过五六个徒弟。有人吃不了苦，有人太懒惰，也有人因为结婚或者工作调动而离开。唯一被占玛肯定的是扎西三郎：“西医技术好，也肯吃苦。”扎西三郎后来成为他们的院长，直到今年三月才调到另一个区卫生院做院长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017年，占玛医生收了他的关门弟子曲招，他对曲招的人品、学识和做事都非常满意，占玛医生的衣钵终于有了传承。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2013年，余孟庭重返燃姑，新公路贯通，卫生院通电，但13公里通乡路依旧颠簸。她问老医生愿望，答案与2005年无异。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“修桥，少让病人遭罪。”&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250620/09c7f9af-f1ef-40c0-99e1-13ab255ff798.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250620/09c7f9af-f1ef-40c0-99e1-13ab255ff798.jpeg" data-height="286" data-width="424" data-filesize="44537" class="ait_item_box img_default" data-id="350720133"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;老诊所里人满为患，后来的只能坐在医院外耐心等待&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;药柜前，占玛医生的恩师土登堪布的相片被哈达淹没，太阳和月亮的符号仍画在报纸上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;【&lt;strong&gt;对话】&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;纪录片最终的呈现还是导演的主观镜头，你是如何刻画这样一位无私奉献、拥有崇高威望的民间医生？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;余孟庭：&lt;/strong&gt;我注重挖掘占玛医生自身的情感世界，以及他和当地人的情感联络。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一，占玛医生的个人爱好、生活习惯；他喜欢收藏当地的地图，他不认识汉字，但各个年代的地图他都能看懂并有研究；他对当地山谷里的藏草药分布、采摘的情况一清二楚。这说明他喜欢钻研，因此逐步掌握了当地丰富的藏医药知识。进一步说明“民间医生”极具个性化，而不是医学院里培养出来的，拥有标准化能力的医学生，其成就与个体的性格、行为模式密切相关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二，占玛医生凭借行医积累的威望，可以解决当地乡长、书记无法解决的纠纷，这说明在藏族民间社会里，“威望”并非完全由行政职务赋予，协调公共事件的角色，也可以由拥有专业技术的人来担任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三，凭借我的“女性”身份，我能够和医生交流关于他自己的“私生活”的话题，而不会让他感觉到被冒犯。如我在镜头前问他为何不结婚、是否有过女朋友等，我试图通过对私人空间的刻画，来塑造一个真实而又多面的藏医占玛次仁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;还记得第一次和藏医打交道吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;余孟庭：&lt;/strong&gt;第一次真正和藏医接触是2002年，去德格更庆镇时遇上严重的腰痛伴腹泻，朋友建议我去当地的藏医求诊。在德格印经院后面那片古老的藏房里，次称江措医生给我看尿、把脉，并配了七天的藏药，其中一颗藏药丸通过我的生肖算出最佳服用时间：在星期三早晨太阳升起前，必须摸黑吞服下去。抱着试一试的态度，我遵照藏医的叮嘱老老实实地照办，服至第四天腹泻治愈，第七天腰痛完全消失。那次经历之后，我开始对藏医着迷。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250620/e4cad330-32e8-46dc-8fd4-6b493accba1a.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250620/e4cad330-32e8-46dc-8fd4-6b493accba1a.jpeg" data-height="238" data-width="424" data-filesize="23060" class="ait_item_box img_default" data-id="350720137"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;占玛医生为导演配制的藏药&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;最早是什么时候到的德格？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;余孟庭：&lt;/strong&gt;我在1999年阴差阳错到德格阿须草原，对我来讲特别新鲜和好奇，当时拍了很多照片，后来发现每年拍照已经不能满足我的需求，于是就想着用纪录片来叙述他们的故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我每年都会去阿须草原，给相同的人拍摄同样的照片，看着有很多孩子逐渐长大，我认为非常有趣。在上海这座城市待久了会让人更加向往自由、广阔的地方。在草原上我学会了微笑，也得到更多人的帮助让我感受到家的温暖。我很喜欢民族文化，更加希望通过影像去表达，每一位拍摄对象身上朴实的闪光点都让我特别感动。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250620/42ec3626-b142-4ebf-8f3d-65f9a5fdf234.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250620/42ec3626-b142-4ebf-8f3d-65f9a5fdf234.jpeg" data-height="1594" data-width="2835" data-filesize="879801" class="ait_item_box img_default" data-id="350720140"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;“当地的孩子，现在也应该是一个初中生了”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2005年南方周末跟我约稿，我报了一个选题“南派藏医”。他们觉得非常好，我便前往德格，当时正好遇到德格召开县藏医大会，我选定了三位藏医，第一位是美宿宗萨寺的洛热彭措医生，我叫他阿爸洛热，在他家住了半个多月，白天在诊所里看他如何给人看病，晚上和他以及家人们坐在火塘边询问和了解藏医知识。第二位是白垭曼巴，在当地名气也非常大，他之前是白玉藏医院院长，退休回到老家村子里给人看病。第三位就是占玛医生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;因何选定的主人公？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;余孟庭：&lt;/strong&gt;占玛医生几十年如一日付出，在当地被传为佳话，2005年时任的县委书记龚建忠大哥给我力荐占玛医生。当时燃姑乡刚刚修通了公路，附近雅砻江上也开始架起一座座跨桥，当时还没有通电，我以为书记是为了宣传需要，抱着质疑和好奇的心态，第一次踏上了去燃姑的路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我关注占玛医生已经快20年，记得第一次去时，占玛医生的诊所内已经贴满了卫生系统授予的很多荣誉和奖状，包括国家级的“优秀乡村医生”称号。2016年占玛医生在CCTV获得“中国最美乡村医生”之后，开始得到更多的社会关注。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750503265684_JkaKiJ_1750503279667.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350799622"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;占玛医生被称为“最美医生”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750503097066_afci2y_1750503119972.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350799563"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2021年，占玛被评为第七届四川省道德模范 图片来源：川观新闻&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;藏医有很多，为什么占玛医生最吸引你？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;余孟庭：&lt;/strong&gt;我真的好奇，为什么他的诊所这么小又偏远，来看病的人却比县医院的人还多。我认为这一切对我来讲都是新的知识体系，在这个过程中，我需要辨别真伪。因为藏族有很多神话故事，我们需要用理性、科学的东西与它们进行对比来判断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从摄影角度来看，康巴人非常漂亮，我更希望选择一个更好看更上镜的人。但拍摄这么多年后，长相已经不重要了，更重要的是他身上的医德、慈悲心以及大家对他的认可度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我之前并不知道，后来才了解到他所在乡卫生所的山谷里面，几乎所有草都是藏药材，就是一个大药库。占玛医生一般会选择在开花时采摘，药效会特别好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的藏药价格非常低廉，对于孤寡老人或者家庭困难的人，他也不收钱，因此大家对他特别尊重。哪个村子附近有药材需要采摘了，村里就给他组织村民开会，要帮忙采什么形状的药物，有什么要求。我拍过，非常有意思。大家义务帮他采药，然后送到他的诊所里，他的医德和当地社群已经形成共生的关系，这让我非常感动。虽然每天病人很多，从早到晚连喝水吃饭的时间都没有，可他几十年如一日，没有丝毫的懈怠。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250620/1710ccb3-1663-4ff3-87fe-57cd83b30d9f.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250620/1710ccb3-1663-4ff3-87fe-57cd83b30d9f.jpeg" data-height="238" data-width="424" data-filesize="39091" class="ait_item_box img_default" data-id="350720132"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;老乡在山上发现了治疗胃病的藏药“迥悉”，医生上山来确认挖采&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;他近况如何？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;余孟庭：&lt;/strong&gt;他最近上了康巴藏语卫视一档热门栏目“向巴聊天”，节目中占玛医生回顾了自己四十九年的行医经历以及感悟。当主持人问到：这么多年做医生最大的感悟是什么？占玛医生说，践行《四部医典》是一种心灵的洗礼！今年七月是占玛医生从医五十周年，我会回去记录这个珍贵时刻。祝愿老人家长命百岁，他的存在是我们最大的福气！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;你觉得片子会在何时结束？你在其中遇到的最大困难是什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;余孟庭：&lt;/strong&gt;我想今年七月份拍摄完应该是节点了，我遇到的最大困难其实是素材的字幕翻译，我希望更加精准地翻译每一句话，不能遗漏任何一段精彩的旁白和素材。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;五十年的坚守，你觉得是什么让他坚持了下来？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;余孟庭：&lt;/strong&gt;占玛医生虽然没有出家做喇嘛，但一直守着僧人的清规戒律，比如说不抽烟不喝酒、吃素食、不杀生，至今未成家等等。他的祖先是从青海、石渠一带搬迁来德格燃姑定居的，家族里流淌着英雄的血脉。这个像圣徒一般虔诚的医生身上，我看到了藏族最质朴和本色的精神，同时也相信，南派藏医得以发扬和流传，最终的力量源泉仍贮存在这种精神之中。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250620/0bb119be-eed5-41d5-8820-a5b4985a85e4.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250620/0bb119be-eed5-41d5-8820-a5b4985a85e4.jpeg" data-height="283" data-width="424" data-filesize="33532" class="ait_item_box img_default" data-id="350720129"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;占玛医生在燃姑修一座大医院的梦想已经实现了&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 22 Jun 2025 03:51:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250620/f2d50523-5bc0-4b34-87e1-9eb7e7b38eae.jpeg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31015127</guid></item><item><title>伊朗：三处遭袭核设施未发现污染迹象</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31024036</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间22日早间，伊朗国家核安全系统中心表示，在福尔多、纳坦兹、伊斯法罕核设施遭到美国袭击后，该中心立即对有关地区是否发生核污染进行了调查评估，确认目前未发现任何污染迹象。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 22 Jun 2025 03:49:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31024036</guid></item><item><title>白宫公布袭击伊朗期间战情室照片</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31024017</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 22 Jun 2025 03:49:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750562670352_xHiYjH_1750562670607.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31024017</guid></item><item><title>伊朗称福尔多核设施仅地上部分受损</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31024020</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750563383971_CzPwZz_1750563384184.png" data-imageid="350830357"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;伊朗福尔多核设施。视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据伊朗塔斯尼姆通讯社消息，伊朗议会库姆省代表梅南·莱希当地时间今天（6月22日）早间表示，与美国总统特朗普所声称的相反，伊朗福尔多核设施并未遭到严重破坏，主要受损的是地上部分，且可以修复。他表示，相信该设施中“所有可能对附近居民构成威胁的物品”早已被清空，目前没有任何核辐射的报告。他强调，伊朗将此次美国袭击视作美国直接介入战争的表现，现在是“伊朗决定何时以及如何回应美国的时候了”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 22 Jun 2025 03:25:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750563383971_CzPwZz_1750563384184.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31024020</guid></item><item><title>在金爵奖发现当代世界电影发展的新趋势</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31023938</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;第27届上海国际电影节金爵奖主竞赛单元中，12部入围作品横跨中国、德国、葡萄牙、日本等多元文化版图。这些影片虽以艺术电影为主体，但中国的《脱缰者也》与阿根廷的《越境重生》显然可以归入商业电影的范畴。甚至，《长夜将尽》《比如父子》等中国作品也巧妙融合了商业元素与作者表达。这种艺术与商业的边界交融，可能正是当代世界电影发展的一种趋势。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些入围影片在艺术风格上各具特色，且大都体现出克制内敛的叙事姿态。它们往往从具体的历史情境或现实处境切入，并努力在主题建构上指向形而上的哲学思考。当然，这种“由实入虚”的创作路径固然彰显了电影艺术的超越性，却也暗含某种风险：当影片过于执着于提炼个体命运蕴含的人生哲思时，可能会削弱其现实根基的厚重感。不过，从电影节竞赛的角度来看，这种对艺术本体的坚守非常可贵，这些影片不仅拓展了电影语言的表现疆域，更致力于对世界、人生与人性的深度思考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在纪实性的还原中感受生活的琐碎庸常&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所有电影的题材都取材于生活，只不过每一位创作者都会对生活进行艺术加工：或者截取生活中的一些片段，或者对生活进行扭曲、变形、想象、融合。观众也正是通过这些被艺术重构的影像，来重新触摸、体悟生活，进而完成对于生活的深情凝视、深度观照、深刻反思。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在诸多艺术手法中，纪实性还原看似直白简单，实则最考验导演功力。纪实性还原绝非机械地复制生活，而是以大巧若拙的方式，将人为雕琢的痕迹隐于无形。这类作品往往淡化外部戏剧冲突，而是以散文化的笔触捕捉生活的细微波澜，保留其自然的流动性与开放性，拒绝强加人为的结局。同时，优秀的纪实风格电影，能在对生活本初状态的描摹中，不动声色地凸显生命的况味与人生的真谛，完成对生存本质的犀利透视。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750558968601_Ta3GmC_1750560027998.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350829632"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《夏日沙上》角色海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本影片《夏日沙上》以高饱和度的暖色调，成功营造出令人烦躁的夏日闷热感。镜头下的小浦，遭遇中年失业的困境，又承受着丧子之痛与妻子背叛的双重打击，让他常常流露出一种无所事事，但又心事重重的疲惫感。影片节奏平缓，努力对生活中的冲突作克制化呈现，并将人物内心的隐忍与煎熬融入日常性的动作中。影片似乎刻意将观众隔绝在人物的情感世界之外，却仍然在美学把控与情感共鸣之间找到了一个通透的衔接点，展现了“失去爱的男人、放弃爱的女人与不懂爱的少女在笨拙相处中重获生命温度”。或许，这正是影片获得评委会大奖的原因所在。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750559060865_Ti7D51_1750559999404.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350829607"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《路易莎》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德国影片《路易莎》的摄制组创作之前进行了大量访谈调研，对身心障碍群体展现出朴素而深沉的人文关怀。影片像是一架隐藏的摄影机，为观众介绍了这个特殊群体的日常工作与生活。例如，他们表情各异地坐车去制衣工厂，他们在工作时心思单纯但又充满欣喜，他们在看护机构里像孩子般进食、玩乐，每个细节都流淌着动人的真实质感。影片最令人揪心的影像指向路易莎遭遇性侵后的转变：那个曾经绽放明媚笑容的女孩，眼神中只剩下惊惧与空洞，心有不安却又不明所以。只是，这种粗粝的现实主义表达，虽然揭示了弱势群体的生存困境，但由此生发的思考与感悟终究有点单薄。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750559121175_hMtFan_1750559999444.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350829620"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《被记住事物的气味》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;葡萄牙影片《被记住事物的气味》以独特的视角切入葡萄牙社会现实，其反映的老龄化议题也具普世意义。殖民战争留下的精神创伤使阿尔梅尼奥对非裔充满戒备，而黑人女看护埃米尼亚却在日常细节中展现出令人动容的慈悲与智慧。影片中几个看似随意的生活片段：一次耐心的喂食，一个理解的微笑，一段沉默的陪伴，都如涓涓细流般消融着偏见的坚冰。在这种细腻的情感互动中，影片悄然完成了多重批判：养老机构的功利算计、子女亲情的淡漠疏离。导演以举重若轻的笔触，让一个小众的题材升华为对现代文明困境的深刻叩问。尤其是男主角阿尔梅尼奥的饰演者若泽·马丁斯，在生活化的细节中，克制精准地呈现了人物个性中的倔强、强硬，梦境中的恐惧、无助，对世界生无可恋后的苍凉、悲戚，获得最佳男演员奖确实有说服力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴西影片《风暴》塑造了一个执着追寻戏剧梦的中年女性“龙卷风”，她在庸俗环境的围剿中展现出惊人的生命力。影片再现了巴西20世纪初期性别不平等的社会现状，在那个连堕胎都违法的年代，“龙卷风”不仅要直面社会对女性的种种限制，还要承受身体和精神上的双重折磨。她与整个社会的紧张状态，既是一个普通人与体制的对抗，也展现了一个渴望自由的灵魂如何与世俗观念抗争。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750559170730_6aNpbN_1750560027953.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350829634"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《风暴》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这些具有纪实风格的影片中，生活的表面是日复一日的庸常琐碎，内里却暗涌着痛苦、迷茫与精神创伤。这种艺术处理手法彰显了导演们的共同追求：撕开生活平静的表象，洞悉其下尖锐的存在困境。当然，理想与现实总有差距：《夏日沙上》在形式上过于散淡，对于情绪内核的把握非常考验观众的艺术悟性；《路易莎》和《被记住事物的气味》虽细腻呈现了护理机构的日常图景，但那些本应动人的情感瞬间，有时因叙事节奏的平缓而削弱了感染力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比之下，《风暴》无疑更为成功，它将“龙卷风”的生存挣扎推向极致，以激烈的戏剧冲突映射男权社会的冷酷，在情绪的层层递进中，完成了对女性处境的深刻剖析。这种张弛有度的节奏处理，让影片在纪实风格与戏剧性之间达成了平衡。影片的最大遗憾在于，“龙卷风”在一番挣扎之后，最后的归宿与结局居然是委身于一位富有的女同性恋，这极大地消解了女主人公的正面意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在艺术性呈现中体认生活的诗意与苍凉&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些入围影片在表现生活时，除了纪实性的还原之外，还有一类作品如同温柔的诗人，以深情敏感的镜头捕捉生活中的诗意瞬间，通过精妙的构图和光影调度，将平凡生活升华为充满诗性的艺术图景。而且，这些作品没有沉醉在生活的惬意舒展之中，而是在不经意间用近乎残酷的写实手法，参透人生的苍凉与无奈。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750559230327_nHhE28_1750560027934.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350829631"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《黑，红，黄》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吉尔吉斯斯坦影片《黑，红，黄》的片名取自老织工图尔都古尔地毯上的三种色彩。这三种看似冲突的色调，却在巧妙编织中达成奇妙的和谐，恰如人生将苦涩、荣耀与平和熔铸成独特的生命风景。影片中的三位主人公怀抱着朴素的愿望：卡迪尔希望为集体农庄牧马，希林渴望相夫教子的温馨生活，图尔都古尔则期盼结束漂泊。这些并不奢侈的期许，却在时代变迁中成为宿命般的“求不得”。导演以写意的镜头语言，将那些大远景中渺小的身影，特写里浑浊的河水，以及人物在河畔枯坐的孤独剪影，晕染出一种苦涩的诗意。影片中大量出现广袤外景与小景别内景的对比，对应着“辽阔”与“逼仄”的交替，这可能也是影片对观众的发问：当梦想遥不可及时，我们该如何与自我和解？影片深情地讲述了一个游牧村庄在失去集体的庇护之后，如何面对现代文明的冲击。影片风格平和克制，但又沉静有力，而且发人深省，获得最佳影片毫无争议。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750559309372_f2RpJe_1750559999371.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350829610"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《雾散之后》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;智利影片《雾散之后》将故事背景设置在1988年全民选举前夕，试图在国家变革与家庭日常之间构筑起微妙的张力。湖边别墅里，一家三口仿佛生活在与世隔绝的乌托邦，广播、电视里零星的政治新闻丝毫未能打破他们的平静。导演通过小女孩清澈的视角，带领观众游走于校园的纯真欢乐与湖边的闲适时光，也在那些被大人忽视的空白时刻，让小女孩窥见母亲放纵背后的无奈与父亲沉默之下的沉重。虽然媒体将本片定义为“一部关于雾散之后，我们如何重新凝望童年的电影”，但是导演过于沉溺于诗意氛围的营造，使得本应敏锐的社会观察最终流于表面。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750559366746_5djSF8_1750559999340.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350829609"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《德瓦克先生，你相信天使吗？》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本届电影节最佳摄影奖被德国影片《德瓦克先生，你相信天使吗？》摘得。影片以极具表现主义风格的影像语言，构建了一个令人窒息的未来图景。德瓦克蜗居在废弃酒瓶堆砌的公寓中，黑白画面里非常规的构图、废土风格的建筑与凝滞呆板的社会体制，共同书写着对人类文明的悲观预言。影片通过两条交织的人物弧光展开叙事：雅科比在与官僚体制的碰撞中，完成了从纯真到世故的蜕变；德瓦克则在雅科比的影响下，开始追忆逝去的爱情与温暖。导演用黑白与彩色的穿插，放大了现实与记忆的鸿沟，尤其那些逐渐褪色的彩色片段，见证着婚姻从炽热走向冰冷的懊丧。德瓦克妻子的服装从明黄到冷色调的渐变，更是直指德瓦克自私专横酿成的悲剧。遗憾的是，影片关于“错失真爱”的叙事内核略显陈旧，对社会体制的批判也比较绵弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这三部影片对生活的艺术化处理各具特色，形成了独特的审美表达。《黑，红，黄》通过苍茫的草原景象反衬卡迪尔的内心失意与图尔都古尔的深沉孤独；《德瓦克先生，你相信天使吗？》则以表现主义手法将现实扭曲变形，借科幻设定映衬生活的压抑灰暗，并与彩色回忆形成强烈反差；《雾散之后》虽然用高饱和度的绿色营造出湖光山色的静谧之美，却因拘泥于儿童有限的视角，使得自然景致的纯净与成人世界的复杂无法形成有深度的对话。这种艺术处理上的多元，体现了导演们在纪实与表现之间的不同取舍：有人深入现实与人生的内在肌理；有人则刻意与现实保持距离，以风格化的方式完成对生活的另类诠释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在商业包装与戏剧化设置中洞察生活的“罪与美”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商业电影不会满足于还原生活，而是努力为生活赋予戏剧化的魔力：冲突被浓缩提炼，矛盾被刻意放大，日常的涓涓细流被加工成惊涛骇浪。无论是黑色幽默的荒诞，还是美梦成真的浪漫，抑或是噩梦般的惊悚，商业电影都在努力为观众打造一个既熟悉又陌生的世界。这个世界里的“真实”不是对物质现实的记录，而是在保留现实底色的基础上赋予其更强烈的戏剧色彩，让观众体验到日常生活中难以企及的情感强度，并将生活中潜藏的可能性淋漓尽致地展现出来。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750559418001_2Bwbhj_1750559999404.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350829618"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《失衡的梦想》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;波兰影片《失衡的梦想》获得了最佳编剧奖。其实，影片的视听语言也极为出色，它以极具冲击力的视听语言构建出一个迷离的精神世界。酒吧里震耳欲聋的伴奏音乐如心跳般撞击着观众的感官，明灭不定的灯光将人物笼罩在魅惑与危险交织的光影中，配合着富有侵略性的剪辑节奏，完美外化了角色内心的躁动不安。导演通过这种令人眩晕的视听氛围，加之戏中戏的嵌套结构，层层剥开人生的复杂面相：艺术梦想的背后，是人性的善恶交锋，是欲望与道德的撕扯。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750559456335_X7hpGz_1750560028066.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350829628"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《脱缰者也》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国影片《脱缰者也》以凌厉生猛的影像风格，将犯罪题材与黑色幽默、市井温情熔于一炉。导演用癫狂的喜剧手法，通过一连串巧合与误会，将普通家庭纠纷演绎成一场人生闹剧。影片将故事背景设置在20世纪90年代末市场经济狂飙突进的年代，主人公马飞的命运沉浮正是这个时代的缩影：机遇与风险并存，成功与失败难以捉摸。影片通过这个“脱缰者”的人生轨迹，展现了新旧道德观念的激烈碰撞：是坚守亲情伦理，还是追逐金钱至上？遗憾的是，电影里的犯罪情节颇有漏洞，并不能让人十分信服。最后强行圆满结局，似乎并非真正的救赎，倒像是对那个狂躁年代的苦涩一笑。本片获得最佳导演奖，大概是为了褒奖其视听语言、表演、剪辑方面的突破与成就。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750559576505_Dk5TF6_1750560027992.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350829624"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《长夜将尽》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国影片《长夜将尽》以真实的保姆弑老案为切入点，直面中国老龄化社会的现实隐痛。导演的创作野心显然超越了社会批判的维度，而是思考当世界变得日益冷漠功利，人性中残存的善心与爱意将如何自处？影片对叶晓霖这个关键角色，刻意隐去了其家庭背景、成长经历等关键信息，仅保留“37岁”“有心脏病”等或真或假的特征。这种留白处理虽然强化了人物的象征意味，使其成为“罪与美”的意象，却也带来了明显的叙事风险：当观众无法从现实逻辑的层面理解人物的犯罪动机时，这个本该有现实质感的人物形象就难免显得抽象而单薄。但不得不承认，叶晓霖的饰演者万茜确实贡献了极有张力的表演，人物的狠毒与温柔，平静与泼辣，冷峻与脆弱，都得到极富魅力的呈现，因而获得了最佳女演员奖。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750559599243_3NEmcN_1750560027939.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350829630"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《越境重生》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿根廷影片《越境重生》以犯罪片的框架，讲述了一对兄弟经营非法业务的冒险故事。影片省略了冗长的背景铺陈，通过一连串意外与反转推动叙事，将观众带入一个充满不确定性的犯罪世界。当然，影片最终仍落入“邪不压正”的类型陈规，兄弟俩凭借机智与运气，不仅摆脱了黑帮纠缠，更将不义之财收入囊中。这种略显俗套的金钱与救赎主题，以及依靠巧合推进的剧情，多少削弱了影片现实批判的力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国影片《比如父子》以非常规的叙事结构解构了传统的父子关系。影片中段通过儿子在葬礼上难以启齿的悼词，勾勒出一个离经叛道的父亲形象。这个沉迷拳击的男人粗暴、偏执，在婚姻与家庭中屡屡失职。当观众期待影片会通过温情回忆为父亲形象“平反”时，导演却将叙事引向出人意料的方向：影片的前半部分，儿子在精神恍惚中窥见父亲逃离婚姻桎梏后的另一种可能；后半部分则通过虚虚实实的时空处理，探讨了父子关系中那些难以言说的精神共通性。影片并不想从道德层面来评价父亲的为人处世，而是直指人性深处永恒的躁动：对既定生活轨迹的反叛，对别样人生风景的渴求。影片获得艺术贡献奖，可能就是指影片将情节分为三段，其风格分别指向现实、反讽性喜剧、赛博风，由此对应父子间不同性质的情感羁绊。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750559725015_DEtZSj_1750560028068.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350829622"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《比如父子》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本届金爵奖主竞赛单元入围影片在题材的切入角度和主题建构上各具特色，这种多样性无疑令人欣喜。真正出色的作品，以独特的电影语言捕捉时代的脉动与人心的悸动，用创新的叙事结构承载人性的深度，让形式与内容相互成就。这种创作智慧，正是上海国际电影节通过金爵奖所倡导的艺术追求：在保持作者个性的同时，不忘电影作为大众艺术的社会担当；在探索表达边界的过程中，始终坚持对人生真义的深入探寻。不过，部分作品也存在一定创作窠臼：有的沉溺于日常琐碎的描摹，致使叙事松散、主题苍白；有的过度迷恋形式实验，却未能将主题自然融入情节进程；还有的陷入商业化套路，依赖缺乏铺垫的戏剧反转，将生活歪曲为闹剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（龚金平，复旦大学艺术教育中心教授，复旦大学电影艺术研究中心副主任）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 22 Jun 2025 03:20:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750560861838_ymhjhw_1750560862109.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31023938</guid></item><item><title>一图看懂｜美军是如何轰炸伊朗核设施的？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31023981</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;/body&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 22 Jun 2025 03:11:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750561364761_SaHWEm_1750561392304.webp" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31023981</guid></item><item><title>反击美军？封锁海峡？继续对话？美袭击后伊朗陷入“选择困难”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31023952</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美国向伊朗发动突然的军事打击，震惊了几乎全世界。尽管此前特朗普多次威胁对伊朗发动攻击，但考虑到冲突可能的范围以及当前可能的走向，各方对于美国是否真的下场仍持怀疑态度。此次攻击同样也会给中东地区的局势带来新的不确定性，更是让伊朗的战略选择更加艰难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次美国攻击伊朗的核设施，是在内外多重因素之下做出的决定。从作战意愿上来看，美国已经承受了巨大的战略游说压力，美国领导人和美国决策层也有意发动相关的攻击，进一步向伊朗施压。在此之前，以色列已经对美国展开了较为强烈的游说，希望美国总统特朗普下令攻击伊朗的主要核设施，以最终破坏伊朗的核能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，尽管伊朗和欧洲国家在日前展开了新一轮的接触，但是伊朗和西方国家在是否保留伊朗核能力、是否交出伊朗的浓缩铀等重大议题上仍然存在原则性的分歧。伊朗和西方国家的立场未能做出改变，相关的对话只是徒劳无果的浪费时间。因此美国最终决定下场，向伊朗增加战略施压的筹码。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从美国的视角看，美国有能力攻击并破坏福尔多核设施。特朗普所提出的两周的“窗口期”，其目的是调动美国的战略力量，让第二艘美国航母打击群抵达该地区，并让美军做好充分部署。福尔多铀浓缩设施深埋在伊朗中部一座山内，美国在2009年发现了这一核设施，在随后组织了多次模拟的演习，美国军方逐渐确立了信心，即有能力通过远程空袭的方式，使用重型B-2战机携带GBU-57穿地弹，破坏福尔多核设施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;应当指出的是，此次袭击美国的表态十分明确，即打击到此为止，无论是打击之后美国战机返航撤离，还是美国领导人特朗普高调表示将会进行相关的演讲，都显示出美国希望冲突不再升级的强烈意愿，希望将此作为进一步向伊朗施压的一个战略信号，而并不是战争和冲突的宣言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于伊朗来说，美国的攻击意味着其所面临的国际形势进一步严峻，战略压力进一步增大。在过去的一周多时间中，伊朗和以色列之间的相互袭击，已经极大地损坏了伊朗的国家安全和战略能力，伊朗不仅面临着来自以色列持续不断的打击，国内的防空体系面临巨大挑战，而且，在国内面临经济社会困难之下，民众士气是否可以长期维系高烈度冲突，也给国内的政治稳定增加了重大难题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国此刻直接向伊朗本土发动攻击，让伊朗陷入了重要的战略选择难题。如果伊朗向美国发动攻击，势必要袭击美国在周边国家尤其是阿拉伯国家的军事基地。而一旦这么做，将意味着伊朗将和周边阿拉伯国家的关系陷入新的纷争。考虑到以色列和伊朗冲突爆发以来，阿拉伯国家普遍在外交上支持伊朗，因此如果伊朗发动对相关国家内美军基地的攻击，很可能会使得阿拉伯国家的外交政策在短期内倒向美国和以色列，使得伊朗更加孤立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管伊朗威胁要全面封锁霍尔木兹海峡，但如果践行威胁，恐怕会使伊朗自己陷入更加孤立的状态。因为霍尔木兹海峡不仅事关伊朗对外能源通道，同样事关沙特阿拉伯、阿联酋、卡塔尔、阿曼、科威特、巴林等国的国家安全，也对伊拉克等国的对外石油出口具有重要的战略意义。如果伊朗贸然发动严重攻击，尤其是攻击往来油轮和舰船，将很可能使得伊朗在外交上更加孤立，而且也可能会遭到美国在中东地区舰队的攻击。伊朗南部的阿巴斯卡以及相关的能源基础设施也可能遭到进一步的打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于伊朗来说，当前面临巨大的战略窘境，需要在克制与报复、理性与愤怒当中做出艰难的抉择。无论做出何种抉择，如果伊朗的外部环境，尤其是相关大国的表态没有出现重大的变化，伊朗恐怕将会面临与日俱增的战略压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于以色列来说，美国的攻击意味着战略上的重大胜利。一方面，以色列一直要求美国能够直接下场攻击伊朗的核设施，而并非帮助以色列被动地防御来自伊朗的导弹，有了美国的下场攻击，以色列长期以来奉行的拉美国下水的战略目标几乎已经实现。在此背景下，以色列的国际和地区战略威慑力进一步上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，对于内塔尼亚胡来说，美国的直接攻击意味着自己战略威望的大幅度提升。在过去几日，以色列受到了伊朗的打击，特朗普迟迟不愿做出攻击的举动，使得内塔尼亚胡在国内面临的政治压力有所增加。此番美国直接攻击伊朗核设施大大缓解了内塔尼亚胡的战略压力和国内的压力，也给以色列继续向伊朗发动攻击增强了信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;未来局势的走向既取决于伊朗对于当前损失的评估，也取决于以色列或美国未来是否会持续增加对伊朗的攻击烈度。但无论怎么样，美国的直接攻击使得伊朗的战略形势日趋艰难。伊朗无论做出何种报复手段，都有可能进一步增加自己的战略困境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（作者系西北大学国家战略研究中心主任）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 22 Jun 2025 03:01:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750560207582_YRM3Gm_1750560207824.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31023952</guid></item><item><title>特朗普电视讲话：伊朗核设施已被“彻底摧毁”，若反击将面临更猛烈袭击</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31023896</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750558841681_s1kE18_1750558853641.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350829536"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年6月14日，伊朗中部的福尔多核设施。视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间6月21日，美国完成对伊朗福尔多、纳坦兹和伊斯法罕3处核设施的袭击。当晚，据央视新闻报道，美国总统特朗普在白宫发表全国讲话，声称伊朗核设施已被“彻底摧毁”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在时长约4分钟的讲话里，特朗普还称，伊朗“现在必须实现和平”，否则，“未来的袭击将更加猛烈也更加容易”。“还有很多目标，如果和平不能迅速到来，我们将以精准、快速和娴熟的技巧打击其他目标”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750561772000_SKTebd_1750561791852.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350829890"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;美国白宫在社交媒体X上发布照片，并配文称“2025年6月21日，美国总统特朗普在白宫战情室”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报道，美国B-2轰炸机参与了此次打击行动，美军在对伊朗戒备最森严的福尔多核设施的袭击中投下了6枚钻地弹，还向伊朗其他核设施发射了30枚“战斧”导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;袭击后，伊朗议会议长穆罕默德·加利巴夫的高级顾问迈赫迪·穆罕默迪在社交媒体上发帖称，伊朗已经预料到福尔多核电站将遭遇袭击。“现场很久​​以前就被疏散了，而且损害并非不可逆转。”他写道，“你不能用轰炸来摧毁知识。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗原子能组织发表声明，证实伊朗3个核设施“遭到伊朗伊斯兰共和国的敌人的暴力袭击，这是违反包括《不扩散核武器条约》在内的国际法的行为”。该组织表示，将在国际法庭上对美国采取法律行动，并表示伊朗的核计划将继续进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据环球网援引伊朗媒体6月22日报道，伊朗伊斯兰革命卫队称，美国必须等待严厉的惩罚，并表示将打击美国在中东地区的所有利益。与此同时，伊朗国家电视台报道称，该地区的每一名美国公民和军事人员都是“合法目标”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;威胁对伊朗继续制造悲剧&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这种情况不能再继续下去了。”特朗普在讲话中说，“伊朗要么实现和平，要么遭遇悲剧，而且悲剧的程度远超我们过去8天所见证的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普感谢并祝贺以色列总理内塔尼亚胡，称美国和以色列“齐心协力”，并且“在消除这一对以色列的可怕威胁方面取得了长足进步”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普表示，参谋长联席会议主席丹·凯恩将军将于当地时间周日上午8点（北京时间晚8点）举行新闻发布会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管特朗普誓言避免美国在海外进行军事干预，但他将此次袭击定性为与他第一任期内暗杀伊朗将领卡西姆·苏莱曼尼的事件一致。这意味着美国正式介入伊朗和以色列近来的冲突，支持以色列清除伊朗核计划，直接予以干预。但就在不久前，特朗普还流露出犹豫的态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;19日，特朗普公开宣布，他将在“未来两周内”做出决定，给予伊朗最后一次谈判的机会。21日，多架B-2隐形轰炸机被发现从密苏里州的空军基地向西飞越太平洋。外界开始猜测美国已加速对伊朗的打击准备工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美国有线电视网（CNN）报道，知情人士透露，特朗普希望他下令打击3个伊朗核设施，能促使伊朗重返谈判桌，目前也没有计划在伊朗境内采取更多军事行动。特朗普正敦促伊朗领导人“同意结束这场战争”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据央视新闻报道，知情人士透露，美国21日通过外交途径与伊朗取得联系称，此次袭击完全是美国的计划，但伊朗政权更迭并非美国的计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在伊朗和美国的谈判中，白宫坚持其“红线”是德黑兰必须同意特朗普提出的“零浓缩铀”要求，而这是伊朗所不愿接受的。白宫官员透露，直到6月21日，特朗普仍在权衡是否要让美军对伊朗核设施发动进攻行动。官员们说，特朗普更倾向于寻求通过外交途径解决以色列与伊朗之间的冲突，但这“只有在伊朗愿意更加坦诚地参与谈判”，并“作出重大让步的情况下”才可能实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普政府的此次行动是“美国此前几位总统都未采取过的手段”。CNN分析说，美国过去多届政府担心这样的举动会引发与伊朗的全面战争。不过，目前的中东局势似乎有显著变化，因为以色列已经削弱了许多伊朗用于反击的代理武装力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接下来，伊朗最高领袖哈梅内伊将面临抉择，并很可能会做出回应。分析人士亚伦·戴维·米勒认为，伊朗在核项目上已投入了5万亿美元，还刚刚经历了“9天彻底的羞辱”，“哈梅内伊不可能在这之后什么都不做”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们在海湾地区拥有可以打击美军目标的短程导弹；在海外也有非对称战争能力，可以动用其网络袭击以色列、美国，甚至是犹太人目标。更不用说还有部署在伊拉克和叙利亚的美军，这些目标很脆弱。”他说。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750561522000_zEGGRS_1750561572657.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350829872"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;美军驻中东军事基地&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一位分析人士弗雷德里克·普莱特根表示，伊朗一直强调，美军在中东地区设有这么多军事基地，“而在几乎每一个基地附近，都有一些与伊朗关系密切、效忠于伊朗的民兵存在”，这对美国来说可能是个大问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;有美国议员呼吁弹劾特朗普&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消息人士说，美国部分国会议员在空袭前已被通报，包括共和党籍的众议院议长迈克·约翰逊，众议院情报常设特别委员会主席、共和党议员里克·克劳福等人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于特朗普的最新行动，议员们反应不一。来自肯塔基州的共和党众议员托马斯·马西在社交平台X上表示：“这是违宪的。”加州民主党众议员萨拉·雅各布斯也在X上表示：“特朗普对伊朗的打击不仅违宪，而且是一种升级，有可能将美国拖入另一场无尽而致命的战争。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;持进步派立场的参议员伯尼·桑德斯也抨击特朗普对伊朗的打击“严重违宪”。他的顾问在X上分享了一段视频，视频中桑德斯正在塔尔萨市的一场活动上向人群通报美国将袭击伊朗的消息。“唯一能让这个国家开战的机构是美国国会。总统没有这个权力。”桑德斯在集会上说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纽约州民主党众议员亚历山大·奥卡西奥-科尔特斯呼吁弹劾特朗普总统，以回应此次袭击事件。她在社交媒体上写道：“这绝对明确地构成了弹劾的理由。”她称此次袭击是“灾难性的”，并指责特朗普“冲动地冒险发动了一场可能让我们世世代代受困的战争”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，多名共和党议员为此次打击行动喝彩。即使是民主党内部，也有人认可特朗普的行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民主党国会主要领导人尚未就这次袭击行动发表声明。众议院民主党党团主席哈基姆·杰弗里斯和参议院民主党领袖查克·舒默尚未就此次袭击事件发表声明。半岛电视台提到，两人均直言不讳地支持以色列，并对伊朗采取强硬立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近的一项民意调查显示，65%的民主党支持者反对美国介入以色列对伊朗的战争，只有15%的人表示支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事件也牵连起美国国内社会稳定问题。纽约市警察局在X发帖说，正在“密切关注伊朗局势发展”。该部门表示：“出于谨慎考虑，我们正在向纽约市各地的宗教、文化和外交场所部署更多资源，并与我们的联邦合作伙伴进行协调。我们将继续监测任何可能对纽约市造成的影响。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 22 Jun 2025 02:53:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750561796790_r7FZQX_1750561796969.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31023896</guid></item><item><title>伊朗媒体：伊革命卫队对以色列发起新一轮导弹和无人机打击</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31023958</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750560930587_kZR4XN_1750560940760.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350829848"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年6月21日，以色列海滨城市内坦亚上空出现火箭弹轨迹，此前伊朗发动了新一轮导弹袭击。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据伊朗塔斯尼姆通讯社22日报道，伊朗伊斯兰革命卫队已对以色列发起“真实承诺-3”行动第19轮导弹和无人机打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道说，数小时前，大量无人机飞向以色列“从北到南”的战略目标。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 22 Jun 2025 02:43:06 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750560964090_sNisHr_1750560964432.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31023958</guid></item><item><title>“中东安全开启不确定新篇章”，共和党参议员担忧美国公民遭报复</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31023869</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美国总统特朗普宣布已 “成功打击”伊朗三处核设施的消息，在参众两院引发不同反应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多位共和党人对军事参与行动明确表达支持甚至拍手称快，但也有一些国会议员批评特朗普政府在美军袭击伊朗之前未寻求立法机构的批准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;康涅狄格州民主党众议员、情报委员会成员吉姆·希姆斯在21日晚间的一份声明中称，这一行动“明显违反宪法”，只有国会才有权宣战。他在声明中表示：“目前无法确定此次行动是否达到了其目标。我们也不知道这是否会导致该地区局势进一步升级，并引发针对我军的袭击，这些事件很容易使我们在中东地区陷入更深的战争。”作为众议院情报委员会的资深成员，希姆斯在监督情报界和应对美国面临的威胁方面发挥着关键作用。他表示，他“正在继续密切关注局势，并要求政府作出答复”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参议院军事委员会主席、共和党籍参议员罗杰·威克公开称赞打击行动，并表示在轰炸前他一直和特朗普保持联系。不过，他也坦言，“我们现在面临着非常严峻的抉择，既要保障我国公民和盟友的安全，也要确保中东地区的稳定。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但美国媒体引述分析人士的话报道称，特朗普总统决定打击伊朗，标志着中东地区安全和政治格局开启了一个难以预测的篇章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据环球网援引伊朗媒体6月22日报道，伊朗伊斯兰革命卫队称，美国必须等待严厉的惩罚，并表示将打击美国在中东地区的所有利益。与此同时，伊朗国家电视台报道称，该地区的每一名美国公民和军事人员都是“合法目标”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美国媒体引述美国官员的话报道称，多架美国B-2轰炸机被用于袭击福尔多。这些轰炸机可携带所需的3万磅重的“掩体炸弹”，能够穿透福尔多。目前尚不清楚是否有其他美国战机参与了此次袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据3名不愿透露姓名的伊朗高级官员表示，他们认为美军在伊朗当地时间22日凌晨2:30左右轰炸了福尔多和纳坦兹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社援引美国福克斯新闻网站报道，美军在对福尔多核设施的袭击中投下了6枚钻地弹。另据央视记者消息，美国还向伊朗其他核设施发射了30枚“战斧”导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;轰炸福尔多核电站的行动复杂而危险，英国《卫报》刊发的分析文章也认为，轰炸行动无法保证成功，而且很可能会引发伊朗对美军基地的报复，从而有可能进一步升级局势。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2431801" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750561522000_zEGGRS_1750561572657.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350829882"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;美国驻中东军事基地&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“将打击福尔多核电站的工作分包出去，会让美国成为伊朗的眼中钉。”前美国驻以色列大使丹尼尔·C·库尔策和国家安全委员会资深官员史蒂文·N·西蒙本周在《外交事务》杂志上撰文写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是一个新的阶段，也是一个可能充满挑战的阶段。”美国外交关系委员会中东研究高级研究员雷·塔基赫评估认为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;塔基赫认为，伊朗政治领导人很可能会在国内面临压力，要求其作出回应，可能是对美国军事基地或代理人发动反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;稍早前，也门胡塞武装宣布，如果美军参与袭击伊朗，他们将随时准备攻击红海的美国船只。“如果华盛顿参与袭击伊朗，我们将攻击红海的美国船只和战舰。”胡塞武装军事发言人叶海亚·萨里在该组织媒体发表的声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在伊拉克，美国媒体报道称，当地时间22日凌晨3点左右，有人看到伊拉克安全部队部署在美国驻巴格达大使馆外。伊拉克反恐部门的一位官员证实了这一部署。这位不愿透露姓名的官员称，伊拉克政府担心亲伊朗的武装组织会发动袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间6月18日，美国驻以色列大使表示，美国驻以色列大使馆正在为美国公民安排撤离以色列的航班和邮轮，美使馆人员也已开始通过各种方式离开以色列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国袭击伊朗关键核设施后不久，以色列对平民实施了更为严格的战时限制，表明来自伊朗的威胁更大。负责向平民发布指导方针的以色列军事单位“国土防线司令部”现在将只允许关键性岗位工作人员亲赴现场。所有集会，包括学校开课，均被禁止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;19日，俄罗斯警告美国，不要“军事介入”以伊冲突，否则将引发“无法预料的负面后果”。俄罗斯总统普京18日表示，俄方愿意继续确保伊朗和平利用核能的利益，同时缓解以色列的安全担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗最高领袖哈梅内伊18日发表视频声明警告，若美国“军事介入”以伊冲突，“无疑将给美国自身带来不可挽回的损失”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自13日凌晨以来，以色列对伊朗多地发动大规模空袭，导致伊方重大人员伤亡。作为报复，伊朗向以境内发动多轮导弹和无人机袭击，并于18日自本轮以伊冲突爆发以来首次使用射程可达2000公里的“泥石”弹道导弹打击以境内目标。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 22 Jun 2025 02:39:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750556677346_f35arx_1750556677499.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31023869</guid></item><item><title>美军中东军事基地成伊朗打击目标</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31023945</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750560817971_1zZNd4_1750560818216.png" data-imageid="350829841"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年6月17日，伊朗德黑兰，以色列空袭后浓烟滚滚。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间6月21日，总台记者获悉，一名美国官员称，如果美国加入以色列对伊朗的战争，伊朗准备袭击美国在中东的军事基地和装备。美国有线电视新闻网同日报道，伊朗官员证实了伊方有这一打算。此外，一伊朗国家电视台评论员表示，美军在中东军事基地的每个美国公民或军人现在都是伊朗合法的目标。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 22 Jun 2025 02:37:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750560817971_1zZNd4_1750560818216.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31023945</guid></item><item><title>伊朗原子能机构：美对伊核设施的袭击违反国际法</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31023948</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;总台记者获悉，伊朗原子能机构当地时间22日早间发表声明，称当天凌晨福尔多、纳坦兹和伊斯法罕的核设施遭受到野蛮的袭击，这一行为违反了国际法，尤其是《核不扩散条约》，是针对伊朗的敌对行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明呼吁国际社会谴责“基于丛林法则的违法行为”，并支持伊朗维护其正当权利。声明称，伊朗原子能机构将继续发展核能产业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美东时间6月21日，美国总统特朗普在其社交媒体“真实社交”上发文称，美国已完成对伊朗福尔多、纳坦兹和伊斯法罕三处核设施的袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间22日凌晨，伊朗方面证实三处核设施遭袭。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 22 Jun 2025 02:34:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750559983294_SXR3BH_1750559983533.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31023948</guid></item><item><title>联合国秘书长古特雷斯：美国袭击伊朗直接威胁国际和平与安全</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31023950</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;新华社快讯：联合国秘书长古特雷斯21日在社交媒体上说，美国当天袭击伊朗是地区局势的“危险升级”，直接威胁国际和平与安全，他对此感到“严重担忧”。他表示，冲突迅速失控的风险正在增加。 ​​​&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 22 Jun 2025 02:34:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750560246077_zQRZ38_1750560246255.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31023950</guid></item><item><title>特朗普发表全国讲话：伊朗关键的核设施已被“彻底摧毁”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31023927</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2431682" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250622/709f9d9d-774e-47ad-8abc-a584946ae041.jpg" data-imageid="350829355"&gt;&lt;p&gt;美国东部时间21日22时，美国总统特朗普就袭击伊朗核设施发表全国讲话。特朗普称，伊朗关键的核设施已被“彻底摧毁”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普表示，美国和以色列作为一个团队进行了密切合作。如果伊朗不能实现和平，美国会继续攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普称，美军参谋长联席会议主席凯恩以及美国国防部长赫格塞思将于美国东部时间22日上午8时举行新闻发布会。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 22 Jun 2025 02:11:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750558321522_Rch22A_1750558321773.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31023927</guid></item><item><title>应变求新多元支撑 我国外贸顶压稳增显韧性</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31023923</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="app"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 22 Jun 2025 02:01:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750558670490_tKR4ed_1750558670671.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31023923</guid></item><item><title>前五个月我国电子商务稳步增长</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31023921</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="content_area" id="content_area"&gt;
                    
                        &lt;p&gt;&lt;span id="myFlash"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;央视网消息&lt;/strong&gt;（新闻联播）：记者从商务部了解到，1—5月，我国电子商务有力释放消费潜力，实现稳步增长。其中，消费电商提品质扩内需明显。1—5月网上零售额增长8.5%。品质商品、网络服务消费、新模式新业态成为新动能，线上线下融合态势深化，商务部重点监测平台数字产品、15类以旧换新家电和数码、网络服务消费、即时零售销售额均实现两位数增长，4月以来平台外贸专区销售额超20亿元。&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p3.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/06/21/2025062119555411039.jpg" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　产业电商推动企业转型成效突出，主要产业电商平台AI应用拓展至产业发展全流程，运营成本降低15%。此外，我国丝路电商伙伴国增至35个。&lt;/p&gt;
                    
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 22 Jun 2025 02:01:52 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31023921</guid></item><item><title>以色列总理内塔尼亚胡发表电视讲话：感谢特朗普袭击伊核设施</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31023924</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美东时间21日，特朗普称打击伊朗3处核设施，美军打击伊朗福尔道、纳坦兹和伊斯法罕三处核设施。当地时间22日凌晨，以色列总理内塔尼亚胡发表电视讲话，感谢美国总统特朗普袭击伊朗核设施。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 22 Jun 2025 02:01:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31023924</guid></item><item><title>跨境支付通今日正式上线，全国首笔业务落地深圳</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31023918</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;兵贵神速！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;券商中国记者从人民银行深圳市分行（下称“深圳人行”）最新获悉，全国首笔跨境支付通内地居民南向、港人北向汇款业务已于6月22日落地深圳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，中国人民银行、香港金融管理局于6月20日发布联合公告称，共同推动并支持由中国人民银行清算总中心和香港银行同业结算有限公司开展跨境支付通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月22日，跨境支付通正式上线，标志着内地与香港快速支付系统已实现互联互通，今后两地居民可实时办理跨境汇款，具有实时到账、价格优惠、操作便利等优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首批参与跨境支付通的内地机构包括工行、农行、中行、建行、交行、招行；香港机构包括中银香港、东亚银行、建银亚洲、恒生银行、汇丰银行、工银亚洲，后续将逐步扩大参与范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;全国首笔，落地深圳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月22日，全国首笔跨境支付通内地居民南向、港人北向汇款业务落地深圳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以前我给在香港读书的女儿汇钱都要先将人民币兑换成港币，汇出后至少要等半天才能到账。现在使用跨境支付通，不仅可以直接使用人民币汇款，还能实现资金实时到账，操作起来十分便捷。”尝到此次创新业务“头啖汤”的深圳房女士称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，房女士得知跨境支付通推出后，马上通过招商银行APP给在香港留学的女儿汇出了1万元人民币。她仅在招商银行APP上输入了女儿的账号、姓名，就完成了深圳向香港的跨境人民币汇款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港市民叶先生表示，此前他接到中国银行通知即将上线跨境支付通，按照提示在手机银行填写了关联他内地账户的内地手机号，上线当日一早他就办理了北向跨境汇款，很快到账。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;跨境支付通是内地与香港金融基础设施互联互通方面的一项重要创新举措，充分利用了内地与香港成熟的快速支付系统，为两地居民提供更便宜、更高效、更方便的跨境汇款服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两地居民只需在手机银行“跨境支付通”功能模块，输入电话号码或组合输入户名和收款账号便可进行跨境汇款，同时还可根据需要灵活选择到账币种为人民币或港币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，与香港间的跨境支付通坚持小额便民定位，支持参与机构为两地居民办理经常项目项下跨境汇款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;深化跨境支付创新&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深港两地由于地缘相邻，经贸往来、人员流动十分频密。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深圳人行也不断推动深港跨境金融合作，早在1998年就开始先行先试深港跨境支付互联互通，先后推出深港票据联合结算、深港外币实时贷记、深港代收付、深港跨境人民币、深港电子支票等业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据显示，2024年，深港跨境收支合计617.8万笔、9536.7亿美元，两地美元、港币、人民币资金可实时清算，支票也可流通使用，有效促进了深港两地经济融合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，深圳还不断深化跨境支付创新，持续打造全域支付示范区，率先推出了跨境代理见证开户、“外包内用”和“外卡内绑”等创新支付方式，便利香港居民来深消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至2025年5月，香港居民在深开立银行账户超321万户，其中跨境代理见证开户超41万户、累计交易近351亿元，占大湾区九成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深圳人行有关负责人表示，深圳作为跨境支付通的转换中心所在地，发挥了金融基础设施的重要作用。刚刚上线的跨境支付通，为深港经贸活动与人员往来提供了更加安全、高效、便捷的支付服务，有助于加速推动粤港澳大湾区一体化发展，也将更进一步支持香港国际金融中心的建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前述负责人称，下一步深圳人行将进一步推动金融支持大湾区建设，并持续推进深港两地金融领域规则衔接、机制对接，稳步扩大金融高水平双向开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;主要用于三类业务场景&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在6月20日举行的跨境支付通启动仪式上，中国人民银行行长潘功胜表示，人民银行与香港金管局于2024年8月共同启动跨境支付通的建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港金管局总裁余伟文也曾在去年10月透露，金管局正在与中国人民银行紧密合作，建立香港快速支付系统（FPS）与内地网上银行支付系统（IBPS）互联，银行间支付将做到7×24、小额支付实时到账、用手机号码就可以汇款，预计2025年年中推出试点服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到今年6月22日，跨境支付通正式上线。与传统跨境汇款相比，跨境支付通有效缩短跨境汇款链路，提高跨境汇款效率，从技术上支持参与机构为用户提供体验更好的跨境汇款服务：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是支持用户通过参与机构的手机银行、网上银行等渠道，依托手机号码、银行账户等，线上发起内地与香港间人民币和港币的跨境汇款；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是支持经常项目项下一定金额内的便利化汇款实时到账；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三是相关支付基础设施直接对接，减少中间环节，降低跨境汇款成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，目前跨境支付通主要应用于以下跨境汇款业务场景：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是境内居民个人汇出至香港地区银行账户的“南向便利化汇款业务”，可选择人民币汇出、人民币或港币到账；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是香港居民个人汇入至内地银行账户的“北向便利化汇款业务”，可选择港币或人民币发起、人民币到账；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三是个人与机构间的“双向跨境人民币支付业务”，如留学缴费、公共事业缴费、就医、薪资和补贴发放等，可选择双边本币或双边人民币汇款。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 22 Jun 2025 01:55:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750557267964_fNm4Hs_1750557268250.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31023918</guid></item><item><title>看通宵场大卫·林奇，我居然没睡着</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31023870</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750555304089_TRes4c_1750555304312.png" alt="看通宵场大卫·林奇，我居然没睡着"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;03:23&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;看通宵场大卫·林奇，我居然没睡着&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;6月21日晚，一场电影“马拉松”在上海影城开始放映，总时长372分钟，共放映大卫·林奇的三部电影，跟随记者的镜头，一起体验久违的通宵电影。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 22 Jun 2025 01:54:20 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750555304089_TRes4c_1750555304312.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31023870</guid></item><item><title>以色列升级全国戒备状态</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31023916</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750557548825_hYhwkR_1750557556999.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350829284"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年6月19日，以色列特拉维夫附近的霍隆，以色列安全部队检查一栋被伊朗导弹击中而严重受损的建筑。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列国防军22日在社交媒体上发表声明说，基于当前局势，决定当日起立即调整本土守备司令部指令，升级全国戒备状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明说，经国防部长卡茨批准，基于当前局势评估，以军决定从当地时间22日3时45分起，立即调整本土守备司令部指令。调整内容包括，将全国所有地区由“部分限制活动”状态升级为“必要活动”状态。新指令包括：禁止教育活动、聚集性活动及非必要行业运营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国总统特朗普21日证实，美军已“成功打击”伊朗福尔道、纳坦兹和伊斯法罕三处核设施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗媒体援引伊朗政府官员的话报道称，伊朗上述三处核设施遭到打击。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 22 Jun 2025 01:53:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750557580055_aiJkG7_1750557580292.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31023916</guid></item><item><title>特朗普和内塔尼亚胡在美对伊朗发动袭击后进行通话</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31023902</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;总台记者获悉，美东时间6月21日，两名白宫官员透露，美国总统特朗普和以色列总理本雅明·内塔尼亚胡在美国对伊朗核设施发动袭击后进行了通话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，一名以色列高级官员称，美国在打击伊朗核设施前通知了以色列。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 22 Jun 2025 01:46:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750557254750_SKDXrT_1750557254948.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31023902</guid></item><item><title>快评｜美袭击伊朗核设施：为何此时下场？伊朗会如何反击？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31023865</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间6月21日，美国总统特朗普在其社交平台“真实社交”上发文称，美国已完成对伊朗福尔多、纳坦兹和伊斯法罕三处核设施的袭击。特朗普还称，他将在美国东部时间晚上10点向全国发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美或派B-2A轰炸机参与攻击&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻最新消息，伊朗已证实三处核设施遭袭。伊朗库姆省危机管理总部发言人海达里表示，库姆的防空系统几小时前识别出敌方目标并启动后，福尔多核设施的部分区域遭空袭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道称，此外，伊朗伊斯法罕省一安全官员称“目击到”伊斯法罕和纳坦兹核设施遭到攻击。该官员还表示，该省和卡尚的防空系统约一小时前启动，同时有多次爆炸声传出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名以色列高级官员称，美国在打击伊朗核设施前通知了以色列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普19日曾在一份声明中说，将在“接下来两周内”决定是否下令美军对伊朗发动打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西北大学中东研究所副教授王晋接受澎湃新闻（www.thepaper.cn）采访时表示，美国选择这个时候对伊朗发动攻击主要基于两方面的考虑：一是具备了客观的环境，因为以色列已经基本上扫清了伊朗防空的主要能力，美国战机能够在比较安全的环境下发动攻击，另一个确实可能在以色列和美国国内压力下袭击这三个核设施能够最大限度地获得谈判的主动权。因为现在以色列最大的要求就是伊朗停止核研发活动、打掉伊朗的浓缩铀生产的能力，通过袭击这三个目标可以对伊朗进一步施加压力，同时也可以满足以色列的要求，在未来劝说以色列降低冲突烈度上可能会有更多的主动权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据路透社消息，美国官员称，美国B-2轰炸机参与了对伊朗核基地的打击。据悉，美军在对伊朗福尔道核设施的袭击中投下了6枚钻地弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;B-2A“幽灵”是美军目前现役最先进的远程战略轰炸机，可以在没有空中加油的情况下飞行约1.1万公里，目前，美国空军拥有20架B-2轰炸机，承担重要的核反击任务。值得一提的是，该机可携带钻地深度约为60米的GBU-57重型钻地炸弹，据称，该弹是主要为打击深埋地下的核设施而专门研制的钻地炸弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于该轰炸机被认为可以攻击伊朗深埋地下核设施的核心武器，因此，近期，美军B-2A轰炸机的动向引起了外界的高度关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社援引美国福克斯新闻网站21日报道，飞行追踪数据及与空中交通管制人员的语音通信内容显示，美国密苏里州怀特曼空军基地的6架B-2隐形轰炸机似正飞往关岛的美国空军基地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道表示，这6架B-2轰炸机从密苏里起飞后进行了空中加油，表明其机载有效载荷过重。福克斯新闻网站分析，载荷的可能是专家口中可摧毁伊朗福尔道地下铀浓缩设施的巨型钻地弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国媒体报道，美国总统特朗普一直在权衡是否攻击伊朗防护严密的地下铀浓缩设施。媒体普遍认为，除了一定数量的GBU-57A/B巨型钻地弹，其他常规武器难以彻底破坏这一深藏地下的核设施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美军或面临伊朗反击&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“对于美军的袭击，伊朗会反击，但如何反击现在要看美军的袭击对伊朗核设施造成的损失程度，要看伊朗接下来所发表的观点和评估。”王晋说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗外交部长阿巴斯·阿拉格奇21日警告称，如果美国介入以伊冲突，其后果对各方而言都将“非常、非常危险”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间22日凌晨，在美国袭击伊朗核设施的消息传出后，伊朗国家电视台一名负责人在网络直播中表示，伊朗在一段时间之前已经对三个核设施进行疏散，转移了核设施中的材料，美方袭击应未造成重大损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《联合早报》6月19日报道，联合国核监督机构指出，以色列持续的军事行动阻碍了核查人员开展工作，目前无法核实伊朗接近武器级浓缩铀库存的具体位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报道，伊朗拥有409公斤高浓度浓缩铀，理论上应在伊斯法罕（Isfahan）的一处地下设施内，由国际原子能机构（IAEA）加封保管。但IAEA总干事格罗西6月18日声称，目前该库存的具体位置不明，因德黑兰方面曾警告称，若以色列发动袭击，该库存可能转移。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“从过去伊朗报复美国的手段来看，最为重要的就是打击美国及其盟友在中东地区的军事基地，通过导弹打击的方式来进行直接的报复，”王晋说，“但是要看美军参加空袭的飞机的飞行轨迹，如果参加袭击的飞机不是从中东基地出发的，而是从美军本土或者迪戈加西亚基地，伊朗会权衡是不是攻击美军在中东的基地。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国《防务新闻》称，如果特朗普选择对伊朗发动军事打击，“该地区的敌对势力可能无法对美国本土发动直接攻击，但美国在中东地区的军事目标将面临重大危险”。五角大楼承认，即使最近美国从中东地区撤走了部分军队和人员，仍然留下了重要的资产。目前约有4万名现役军人和国防部文职人员部署在该地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国《纽约时报》称，美国情报机构已经在评估伊朗对美国在中东基地进行袭击的后果。当前伊朗针对以色列的袭击主要依靠中程弹道导弹，数量众多的廉价无人机和近程导弹、火箭弹由于射程限制，难以发挥作用。但五角大楼担心，如果美军卷入冲突，伊朗可能会向该地区的反美武装组织提供这些武器，渗透到美军基地附近发动攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据路透社6月18日报道，两名美国官员18日表示，美军已将部分飞机和舰船从中东基地撤出，这些基地可能容易受到伊朗的潜在攻击。报道称，这两名不愿透露姓名的官员说，此举是保护美军计划的一部分。他们拒绝透露到底有多少飞机或舰船被转移，以及它们将被转移到哪里。其中一名官员说，美国海军舰船已从巴林的一个港口撤离，与此同时，没有加固掩体保护的飞机也已从卡塔尔的乌代德空军基地撤离。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 22 Jun 2025 01:42:20 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750555230447_3j5wyD_1750555230628.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31023865</guid></item><item><title>美媒称打击伊朗核设施是“美方全部计划”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31023881</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;新华社华盛顿6月21日电 美国哥伦比亚广播公司新闻部21日援引消息人士的话报道说，美国当天通过外交渠道向伊朗表示，打击伊朗核设施是“美方全部计划”，美方不打算推动伊朗政权更迭。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 22 Jun 2025 01:29:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750556358113_Xj2ehb_1750556358348.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31023881</guid></item><item><title>以色列宣布加强防御，禁止集会并关闭非必要工作场所</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31023860</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750555869394_SeKj7C_1750555876789.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350829089"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年6月20日，以色列特拉维夫，一枚导弹在空中被拦截。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总台记者获悉，以色列本土守备司令部当地时间22日凌晨宣布&lt;strong&gt;加强防御政策，禁止教育活动、集会并关闭非必要工作场所。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美东时间21日，美国总统特朗普在其社交媒体“真实社交”上发文称，美国已完成对伊朗福尔多、纳坦兹和伊斯法罕三处核设施的袭击。&lt;strong&gt;一名以色列高级官员称，美国在打击伊朗核设施前通知了以色列。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 22 Jun 2025 01:18:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750555888437_PhQdKz_1750555888668.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31023860</guid></item><item><title>美军向伊朗核设施发射6枚钻地弹和30枚“战斧”导弹</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31023855</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;总台记者获悉，当地时间6月21日，美国投掷了六枚钻地弹用于袭击伊朗福尔多核设施，美国还向伊朗其他核设施发射了30枚“战斧”导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;21日，美国总统特朗普在其社交媒体“真实社交”上发文称，美国已完成对伊朗福尔多、纳坦兹和伊斯法罕三处核设施的袭击。另据路透社消息，美国官员称，美国B-2轰炸机参与了对伊朗核基地的打击。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2431603" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250622/06adba09-95df-45b2-a2ad-4ef793482edf.jpg" data-imageid="350829207"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;△B-2轰炸机资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列常规钻地炸弹无法打击伊朗福尔多核设施位于地下深处的部分。多家美国媒体报道称，要摧毁该设施，能动用的恐怕只有美国的GBU-57钻地弹。美国空军B-2轰炸机是目前唯一能在实战中投放GBU-57A/B巨型钻地弹的机型。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2431602" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250622/4a90d6fb-b374-4e65-a0d5-58c8c3fd9c66.jpg" data-imageid="350829206"&gt;&lt;p&gt;据《华尔街日报》介绍，GBU-57型钻地弹属于重型钻地炸弹，长20英尺，约合6米多；重30000磅，约合13.6吨；是世界上仅次于核武器的“最大威力炸弹”，可以摧毁深埋在地下的目标，因此又被称作“地堡炸弹”。GBU-57型钻地弹可以穿透的地下深度约200英尺，约合61米；主要由B-2A型隐形轰炸机携带，一次可携带两枚。GBU-57型钻地弹配备先进的导航系统以锁定目标，同时可在穿透地面到达一定深度后再引爆。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 22 Jun 2025 01:16:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750556024648_t3AsrP_1750556024833.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31023855</guid></item><item><title>潍柴动力“A拆A”失败换道，潍柴雷沃上市悬念再起，负债率仍高企</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31023839</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“A拆A”失败后，动力巨头潍柴动力(000338)携旗下子公司潍柴雷沃，第二次敲响资本市场大门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;潍柴动力6月20日晚间公告，公司拟分拆所属子公司潍柴雷沃智慧农业科技股份有限公司（简称“潍柴雷沃”）至香港联合交易所有限公司主板上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;潍柴雷沃6月20日向香港联交所递交了首次公开发行境外上市外资股（H股）并在香港联交所主板上市的申请，并在香港联交所网站刊登了本次发行上市的申请资料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;曾“折戟”资本市场&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年4月29日晚，深交所网站公告，因潍柴雷沃智慧农业科技股份有限公司、保荐人中金公司撤回发行上市申请，根据相关规则，深交所决定终止其在创业板发行上市的审核。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;潍柴动力方面曾表示，基于彼时市场环境等因素考虑，为统筹安排潍柴雷沃业务发展和资本运作规划，其拟暂时终止分拆潍柴雷沃至创业板上市并撤回相关上市申请文件。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2431380" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250622/891fe31c-de59-4455-8294-7e3ea36dcca0.jpg" data-imageid="350828190"&gt;&lt;p&gt;资料显示，潍柴雷沃是中国领先的智慧农业整体解决方案服务商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公司通过融合先进的成套智能农机装备与智慧农业服务，打造了一套涵盖农业生产全周期的智慧农业整体解决方案，可覆盖耕整、种植、田间管理、收获、秸秆处理与粮食烘干等现代农业生产的各个环节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，潍柴雷沃分别由潍柴动力和潍柴控股直接持有约61.10%和27.26%的股权。其中，潍柴控股为潍柴动力控股股东，持有其约16.32%的股权，而潍柴控股则由山东重工全资拥有。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据潍柴动力2024年年报，以2024年业绩表现为评价标准，潍柴雷沃是潍柴动力旗下第二大子公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;营收波动，负债率超80%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年～2024年，潍柴雷沃实现收入分别约为159.5亿元、146.76亿元、173.93亿元；同期，年度利润分别约为7.72亿元、8.71亿元、9.57亿元。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2431378" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250622/b72a2ba4-4316-405f-84bd-0a1d9474390e.jpg" data-imageid="350828189"&gt;&lt;p&gt;潍柴雷沃的拖拉机和收获机械产品分别贡献了公司收入的约五成和四成。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2431379" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250622/aca6e4c0-83ed-472a-9548-7a0876860f06.jpg" data-imageid="350828188"&gt;&lt;p&gt;需要注意的是，营收净利增长的背后，潍柴雷沃与此前确定的500亿元营收目标，仍然存在很大的差距。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021年1月6日，公开信息显示，彼时，潍柴动力控股股东潍柴集团在山东济南召开新闻发布会，宣布正式完成对潍柴雷沃前身雷沃重工的战略重组，双方已于2020年12月29日完成了股权交割。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“雷沃重工一定要上市。”潍柴集团原董事长谭旭光当时表示，雷沃重工未来将聚焦高端农业装备，打造世界一流的农业装备集团，2025年前实现营业收入500亿元，进入全球行业第一梯队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在来看，这个营收目标不仅没达到，潍柴雷沃的营收在2023年还出现了下滑。公司解释是，主要是因为收获机械销售收入减少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年，潍柴雷沃营收重新增长，则主要是因为拖拉机销售收入增加、收获机械销售收入增加、以及农机具及其他销售收入增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;潍柴雷沃提到，公司面临多种财务风险，包括市场风险（如外币风险）、信用风险及流动性风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，潍柴雷沃的资产负债率依然高企，截至2024年末，其资产负债率为80.24%。与此同时，其现金及现金等价物也在逐年减少。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2431381" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250622/105b1f78-6057-46f5-b655-d4d05f48564d.jpg" data-imageid="350828186"&gt;&lt;img alt="" media-id="2431382" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250622/19fceb0b-069c-431b-920d-1cb0572fcb9b.jpg" data-imageid="350828187"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;投资者：“该做的不做”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除潍柴雷沃，据潍柴动力今年3月发布的公告，公司暂时终止了所属子公司潍柴火炬科技股份有限公司分拆至创业板上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于持续分拆旗下子公司上市，今年4月份，有投资者在互动易平台向潍柴动力表示“不满”：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“贵司资本市场分拆子公司上市摊薄上市公司权益，不利于母公司股东，分拆A股失败后又H股分拆，对资本市场融资乐此不疲，而大股东增持、上市公司大比例回购注销这类应该做的而不做，与公司电视形象严重不符。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;潍柴动力则回复道，“公司分拆子公司上市将进一步实现业务聚焦，发挥资本市场优化资源配置的作用，全面提升潍柴雷沃的综合竞争力、品牌知名度和市场影响力，进而有助于提升潍柴雷沃持续盈利能力，公司也将享有更大的利润增长空间。“&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2431383" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250622/26ca649d-849f-42b0-9b83-71e48295a3ad.jpg" data-imageid="350828191"&gt;&lt;p&gt;潍柴动力6月3日公告，拟以集中竞价交易方式回购公司股份，回购总金额不低于5亿元，不超过10亿元。回购价格不超过23.57元/股。回购股份将用于注销并减少公司注册资本。回购期限为自股东大会审议通过回购股份方案之日起12个月内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原标题：《IPO雷达｜潍柴动力“A拆A”失败换道，潍柴雷沃上市悬念再起，负债率仍高企》&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 22 Jun 2025 01:11:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750554657417_b7bXie_1750554657742.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31023839</guid></item><item><title>伊朗证实三处核设施遭袭</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31023804</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间22日凌晨，伊朗库姆省危机管理总部发言人海达里表示，库姆的防空系统几小时前识别出敌方目标并启动后，福尔多核设施的部分区域遭空袭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，总台记者获悉，伊朗伊斯法罕省一安全官员称“目击到”伊斯法罕和纳坦兹核设施遭到攻击。该官员还表示，该省伊斯法罕和卡尚的防空系统约一小时前启动，同时有多次爆炸声传出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据伊朗塔斯尼姆通讯社当地时间22日凌晨消息，目前没有必要担忧被攻击的核设施出现泄漏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;伊朗核设施概况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="675243" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/45171a885bd7442bbf6d20a6e3961773/hd/1750556107741_KYGGXD_1750556179160.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750556174468_Ys12pc_1750556177503.png" data-duration="00:45" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;据多家媒体报道，伊朗拥有25到30座完全或者主要用于核计划的设施，其中6座属于一级目标：纳坦兹的铀浓缩设施、伊斯法罕的转化装置、阿拉克的重水反应堆、帕尔钦的武器及弹药生产设施、福尔多的铀浓缩设施以及布什尔的轻水反应堆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纳坦兹核设施位于伊朗中部伊斯法罕省。据报道，纳坦兹核设施部分生产车间建在地下深处，顶部有混凝土墙保护。福尔多核设施位于伊朗库姆市以南约30公里的一处山区，建在地下数十米深的岩石层中。这种地下设计旨在抵御潜在的空袭，增加设施的防护能力。在伊朗首都德黑兰还有一个研究用核反应堆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，与纳坦兹核设施相比，福尔多核设施的浓缩铀丰度更高。根据2015年达成的伊核协议，福尔多核设施被要求停止高丰度铀浓缩活动，并将其转为核物理和科技研究用途。自2018年美国退出伊核协议后，伊朗逐渐恢复在福尔多核设施的铀浓缩活动，包括生产更高丰度的铀。伊朗方面坚称核项目出于民用目的。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 22 Jun 2025 01:01:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750554440361_k3CCYA_1750554440561.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31023804</guid></item><item><title>中东局势“历史性升级”：美军机“满载”轰炸伊朗三处关键核设施</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31023775</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据新华社消息，美国总统特朗普在社交媒体上说，已“成功打击”伊朗三处核设施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国媒体报道认为，特朗普决定直接干预，支持以色列清除伊朗核计划的努力，标志着中东局势的“历史性升级”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;稍早前，伊朗外交部长阿巴斯·阿拉格奇21日警告称，如果美国介入以伊冲突，其后果对各方而言都将“非常、非常危险”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们已非常成功地袭击了福尔多、纳坦兹和伊斯法罕等伊朗3处核设施。所有飞机现已飞离伊朗领空。”特朗普当地时间21日晚在其“真相社交”账户上写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻报道，当地时间22日凌晨，在美国袭击伊朗核设施的消息传出后，伊朗国家电视台一名负责人在网络直播中表示，伊朗在一段时间之前已经疏散了三个核设施中的材料，美方袭击应未造成重大损失。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750552400000_TJHXTH_1750553547217.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350827061"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;特朗普称美军打击了伊朗三处核设施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“满载的炸弹被投到了主要设施，福尔多。”他继续写道，福尔多是伊朗戒备最森严的铀浓缩设施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;福尔多核设施于2009年首次向外界披露。过去16年来，官员们一直担心该设施地势过深，防御工事过于坚固，难以发动袭击。有美国资深分析人士认为，据信此次美军空袭中投下的武器正是专门针对福尔多核设施和类似设施而设计的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国媒体报道称，在特朗普数日前仍犹豫是否会介入军事冲突之后，美国军队正式介入了以色列与伊朗的战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普19日公开宣布，他将在“未来两周内”做出决定，给予伊朗最后一次谈判的机会，但打击准备工作显然在周末提速了。21日，多架能够携带3万磅“掩体炸弹”的B-2隐形轰炸机被发现从密苏里州的空军基地正向西飞越太平洋，B-2能够携带GBU-57钻地炸弹，这是一种重达3万磅的常规武器。这引发了越来越多的猜测，袭击福尔多即将开始。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;知情人士透露，特朗普此前已告知高级幕僚，他批准了针对伊朗的打击计划，但还在观望德黑兰是否会放弃其核计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位以色列官员表示，特朗普政府在美国对伊朗发动袭击之前就已通知以色列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次袭击发生在以色列和伊朗之间史无前例的军事热战爆发后的第九个夜晚，可能引发德黑兰方面对该地区美国军队和军事设施的报复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国总统的推文和采访，（很明显）他在谈论美国在（美国可能介入）这些问题上的领导地位。”阿拉格奇21日稍早前对外表示，“不幸的是，我们听说美国可能会加入这场侵略行动。那将非常不幸，我认为这对各方而言都将非常、非常危险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，白宫已通知美国电视网络，特朗普预计将于稍后向全国发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 22 Jun 2025 00:59:06 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750554362601_GE1GXs_1750554362798.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31023775</guid></item><item><title>伊朗称已提前对三个核设施进行疏散</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31023761</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750553395712_5iNbxG_1750553405076.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350826987"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025年2月12日，伊朗福尔多核设施卫星图。视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总台记者获悉，当地时间22日凌晨，在美国袭击伊朗核设施的消息传出后，伊朗国家电视台一名负责人在网络直播中表示，伊朗在一段时间之前已经对三个核设施进行疏散，转移了核设施中的材料，美方袭击应未造成重大损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美东时间21日，美国总统特朗普在其社交媒体“真实社交”上发文称，美国已完成对伊朗福尔多、纳坦兹和伊斯法罕三处核设施的袭击。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 22 Jun 2025 00:45:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750553413451_hPzpX3_1750553413675.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31023761</guid></item><item><title>特朗普即将发表讲话谈论空袭伊朗行动</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31023744</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2431360" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250622/ceb94a25-6247-4e13-bc31-094b4d0e5f40.jpg" data-imageid="350826496"&gt;&lt;p&gt;当地时间6月21日，美国总统特朗普在其社交媒体“真实社交”上发文称，他将在美国东部时间22时就空袭伊朗向全国发表讲话。特朗普称，“伊朗必须同意结束这场战争”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 22 Jun 2025 00:37:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750552501593_rNtpAX_1750552501781.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31023744</guid></item><item><title>体坛联播｜苏超上座率再破纪录，王欣瑜冲击柏林站女单冠军</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31023721</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750550569373_RdQbJa_1750550918133.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350826332"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;苏超上座率再破纪录&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间6月21日晚间，“苏超”联赛第五轮在常州奥体中心正式打响，主场作战的常州队在大雨中迎战南京队。据官方统计，本场比赛入场观众数达36712人，再次打破“苏超”单场观众纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，苏超第四轮徐州队VS镇江队入场观众数达30823人，这是苏超单场观众首次突破3万人。 21日这场焦点之战仅预约购票人数就达到76万人，最终刷新上座率纪录也显得顺理成章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对主场作战的常州队来说，这是一场“重夺笔画之战”。苏超前4轮比赛中，常州队四战皆负，进0球、失7球，积分榜上排名垫底。从常州到吊州，再到巾州、丨州、O州——输球减笔画的梗火爆全网。此番主场对阵南京队，常州队自是三军用命。但整体实力更胜一筹的南京队，没有给常州队任何机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全场比赛，南京队前锋滕帅上演帽子戏法，队长渠成斩获进球，帮助南京队从客场带走3分。赢下本场比赛后，南京队的积分达到10分，凭借净胜球优势力压盐城队，暂时登上苏超积分榜榜首。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而常州队依然一分未得，一球未进，稳居“十三妹”位置。比赛结束后，常州队多数球迷久久没有离场，坚持等待与常州队球员互动，为他们加油鼓劲，“继续战斗！”“加油！”的呼声和掌声响彻体育场。一位常州球迷表示，有几个球差一点就进了，很可惜，“常州队加油，努力进一个球吧！&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750550574224_Wdmb3a_1750550932310.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350826335"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;WTA500柏林站女单决赛王欣瑜冲冠&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间21日晚间，WTA500柏林站半决赛，王欣瑜对阵世界排名第20位的萨姆索诺娃，最终王欣瑜以6比4、6比1击败对手，生涯首进巡回赛单打决赛。王欣瑜决赛的对手将是前温网冠军万卓索娃，后者淘汰世界第1的萨巴伦卡晋级。决赛将在北京时间20日18点进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王欣瑜生涯首次闯入决赛，她的世界排名也得到了大幅提升。实时排名已经来到了世界第32位，这也追平了她生涯最佳排名。与此同时，她有望在接下来的温网成为种子选手，但并未完全锁定，还要看美国选手凯斯勒在诺丁汉公开赛的结果。2024年温网女单，王欣瑜闯进16强，她在1/8决赛不敌斯维托丽娜无缘8强，不过仍然创造了自己在温网的单打最好成绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;万卓索娃目前实时排名第101位，但她是2023年的温网冠军，万卓索娃曾因为怀孕生子错过了近一年的比赛，直到去年才复出。但她职业生涯的最高排名高达第6位，她还是2023年的温网冠军，草地战绩极佳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“谢谢大家，这周是我的圆梦之旅，我觉得是柏林这座城市带给我一些好运。在这里的每一场比赛赛前，其实我都没有太多的赛前目标或者说一定要取胜的心态。这周的比赛中遇到了分数很接近的时候，最终我都能够拿下，我很享受这些瞬间。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于本次比赛的不俗表现，王欣瑜坦言，“要保持好心态，第一次进入草地的决赛。这个赛季对我来说是一个艰难的赛季，但是没有想到这么戏剧性，资格赛第一轮差点就退赛了，我的团队把我推到了场上，我当时想这不是属于我的一天，谢谢团队对我的支持。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她开玩笑说，“我们总是会说要在决赛前庆祝一下，如果决赛输了就没得庆祝了。这是令人难以置信的一周，晚上会小小庆祝一下。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750550518913_ZH5h87_1750550945673.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350826337"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;点球击败大连，国安晋级足协杯八强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间21日晚间，足协杯八分之一决赛，北京国安客场挑战大连英博，上半场结束前马莱莱点球首开纪录，全场比赛补时阶段，张玉宁扳平比分，90分钟内双方1比1战平，加时赛两队均无建树，最后的点球大战中，国安6比5取胜晋级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“点球大战前我告诉我所有的队员，一定要在这种时刻展现最强大的信心。点球更像是彩票，今天侯森很出色，他扑出了点球，但是我们也有其他队员没有罚进。这种时候看运气，因为在这个情况下，走向罚球点承受着巨大的压力。而且整场比赛拼完后，体能也下滑了，在这种情况下，谁来罚都是勇士。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国安主帅塞蒂恩非常高兴能够通过点球大战赢下比赛，要知道本场比赛他在首发阵容中进行了相当幅度的轮换，“我们可以假设如果一开始派上他们，他们可能会像对手一样，下半场体能出现问题。因为从整个赛季来看，我们不能只考虑这一场比赛。首发的队员也很出色，他们一直在等待自己的机会。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此塞蒂恩解释说，“像这种比赛，我们一定要提前准备有可能出现的状况，比如加时。我们尽管上半场比赛的队员没有创造更多的机会，但是他们也尽了最大的努力。之后我们下半场出场的队员，在体能更加充沛的情况下掌握了主动权。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据国安官方统计，本场取胜后国安队实现跨赛季22场不败，创造队史纪录。本赛季，国安在中超联赛中取得9胜5平的不败战绩，积32分暂时排名榜首。在足协杯中，国安第三轮客场5比0大胜石家庄功夫、第四轮通过点球大战击败大连英博，晋级足协杯八强。此前，国安曾在2015年创下过连续21场不败。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750550556013_i5ccJB_1750550961033.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350826338"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国际米兰逆转击败浦和红钻&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间22日凌晨，世俱杯E组第二轮，国际米兰迎战浦和红钻，渡边凌磨上半场首开纪录，比赛进入最后时刻，劳塔罗第78分钟扳平比分，伤停补时阶段，卡尔波尼打进绝杀进球，最终国际米兰2比1逆转取胜，两轮过后1胜1平拿到4分，而浦和两连败垫底。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;劳塔罗的进球是国际米兰本场比赛第19次射门，也是首次射正。进入2025年，劳塔罗在欧冠和世俱杯中出战10场比赛，打进了惊人的10球。赛后他表示，“我们必须提升我们的自豪感，保持谦逊，并学会承受压力。我们很遗憾在对手唯一的那一次机会中丢球，我们需要提升。接下来还有小组赛最后一场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新帅齐沃赛后则认为，“他们踢得很好，这是一场严肃认真的比赛。我们尝试了各种方式去进球，制造混乱，对方是一支防守非常靠后的有组织的球队。我们也通过埃斯波西托的登场来利用传中策动进攻，我们一直相信自己，直到最后一刻。我为这些付出一切的球员们感到骄傲，我们把胜利带回了家。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于战术的改变，他表示，“面对一支在禁区内死守的球队，谈什么阵型其实很难。我喜欢我们对宽度的寻找和对纵深的攻击。当我们落后的时候，我们换上了第二前锋，让禁区里有人能形成更多威胁。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;浦和主帅斯科扎有些无奈地表示，“对我们来说，这真是一个非常糟糕的结果。我们被淘汰出局了。我们试图控制比赛，虽然本想让防线更靠前一些，但国米没有给我们这个机会。球员们表现出色，拼尽全力，但补时阶段丢球的方式真的让人非常沮丧。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750552317819_s2sChw_1750552369183.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350826469"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;围棋新人王赛落幕，“05后”叶长欣强势加冕&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间6月22日，第29届“马桥杯”中国围棋新人王赛三番棋决赛决胜局在上海闵行区马桥镇落下帷幕。叶长欣七段执白以160手中盘战胜张歆宇五段，以总比分2比1夺得冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;决胜局重新猜先，执黑的张歆宇以“错小目”布局。序盘双方即在左下角展开激烈接触战，局势起伏不定。叶长欣赛后坦言，最初以为占据了明显优势，复盘时发现AI判断并无明显偏向。随后叶长欣在下方连打吃时失误，原本70%的胜率优势重新回到均势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;叶长欣一度错失绝佳良机，局面再度平衡。然而，就在局势再次僵持之际，张歆宇却意外在143手犯下致命败着，导致黑棋上边和中腹两条大龙陷入困境。叶长欣果断发动猛攻，一举擒获中腹黑龙，至160手张歆宇认输。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;叶长欣的此次夺冠，不仅是个人棋路上的重要里程碑，也标志着中国围棋年轻一代正在迅速崛起。“新人王赛”一直被誉为棋坛未来之星的摇篮，此次对决展现了“05后”棋手的坚韧与智慧，更昭示着棋坛代际更替的加速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为赛事连续多年的冠名和举办地，马桥镇通过推动“体育+文化”的融合，进一步增强赛事的社会效益与文化价值。赛事期间，本土企业上海维凯光电等持续提供支持，成为赛事与区域经济协同发展的典范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比赛期间，中国围棋协会主席常昊、上海棋院院长刘世振等棋手与马桥镇20位学棋少年进行了车轮指导棋对弈。常昊表示，新人王赛为年轻棋手提供了宝贵的实战历练平台，期待获胜者继续砥砺前行，早日站上世界舞台。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 22 Jun 2025 00:33:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750550981510_DFPDja_1750550981807.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31023721</guid></item><item><title>以官员称美国在打击伊朗核设施前已通知以色列</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31023741</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间21日，总台记者获悉，一名以色列高级官员称，美国在打击伊朗核设施前通知了以色列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;21日，美国总统特朗普在其社交媒体“真实社交”上发文称，美国已完成对伊朗福尔多、纳坦兹和伊斯法罕三处核设施的袭击。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 22 Jun 2025 00:32:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750552100669_3DNTas_1750552101001.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31023741</guid></item><item><title>京东“零佣金”杀入酒旅行业：酒店商家怎么选？在线旅游平台如何应对？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31022244</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;6月18日，京东宣布“0佣金”政策，引起市场热议。6月20日，京东称：“两天内，我们收到了近5万家酒店商家的入驻申请。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据京东发布的消息，酒店商家参与“京东酒店PLUS会员计划”，享受最高三年0佣金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消息一出，酒旅行业人士跃跃欲试，并纷纷猜测京东进入酒旅行业会否对现有的行业竞争格局产生影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“三年免佣吸引力很大，但酒店最终还是要有订单”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有酒店负责人向澎湃新闻直言：“三年免佣吸引力很大，但是酒店最终还是要有订单，因为空一间房就是一间房的成本，他这个佣金再低，没有订单进来有什么意义呢？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该负责人向澎湃新闻透露，目前成熟的在线旅游平台佣金虽然收12%-15%，但流量也高，但京东平台的流量如何还是未知数，因此，目前肯定不会“抛弃”现有的平台。“如果（未来）京东（流量）起来了，肯定会考虑（转平台），但是现阶段肯定不会。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更何况，多位酒店商家表示，“0佣金”并非无门槛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据京东对佣金减免政策的说明，想要享受“0佣金”需要同时满足两个条件。其一是成为京东PLUS会员；其二是酒店活动力度大于原价的85折，且卖价不高于其他平台。如果未满足这两个条件，则要对酒店商家收取10%佣金。另外，满足条件的酒店商家也是先行收取10%的佣金，然后在次月20日前返还。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“也就是说，京东酒旅届时给到用户的85折低价，实际是商户自行付出15%成本，0佣金实际支出为15%佣金。并且85折只是保底，京东可能还有更低折扣的活动，比如6折特惠价，商户需要付出40%的成本。正常来说，其他单量稳定的OTA平台通常还会给酒店进行返佣，真实佣金水平反而在8%左右。”有业内人士表示，“酒店自己承担成本降价的后果，也会使得本来就同质化竞争严重的酒旅市场再次陷入低质量内卷，还是酒店自己掏钱卷坏自己的市场，特别是低星酒店，日后再想通过提升服务质量、产品质量来提升价格就更难了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果是这样的话入驻就没什么意义了。”某湖北地区的酒店负责人向澎湃新闻表示，“想让我们一下子舍弃需要时间。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也有网友用外卖平台举例：“就算现在免佣金，之后很快就会改，外卖就是这样。”此外，还有不少酒店商家在社交平台表示搜不到或关联不了自家酒店。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“酒旅护城河远比外卖高，做酒旅要注重长期主义”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么，京东此举会否对目前国内在线旅游平台造成冲击？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;申万宏源研究零售与社会服务业首席分析师赵令伊在接受澎湃新闻采访时表示，京东进入酒旅平台是有京东特色的，酒店背后有庞大的复杂供应链体系，而京东有很强的供应链能力。在初期，京东肯定会去扩展自己的商家供给，同时京东有高质量的用户流量，会对现有的OTA平台有所分流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;旅游行业资深人士、旅界创始人张浩熙在接受澎湃新闻采访时分析指出：“从实际业务上，京东酒旅目前初期业务上与携程体量相差甚远，而携程也没有把京东当成真正的对手，更多防御是在公关层面上，毕竟之前外卖大战，美团舆论层面被京东搞得很难受，这一点携程已经有所警惕，而酒旅护城河远比外卖要高，所以京东要做酒旅要注重长期主义。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“竞争对手各有千秋，携程在高端，美团在民宿和经济型，京东虽然缺乏专业服务经验，但是流量优越，口碑甚好，京东为外卖骑手缴纳社保，为商家调整佣金；在酒旅承诺酒旅和机票无捆绑销售。群雄逐鹿中原，鹿死谁手拭目以待。”华美顾问集团首席知识官赵焕焱分析认为，“中国酒店业、旅游业在线平台新竞争的突破口就是佣金水平的竞争，平台降佣金竞争大战为时不远了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从商家的角度而言，赵焕焱在接受澎湃新闻采访时表示，商家还是会选择多渠道获客：“对酒店来说，是多了选择。多渠道，看效果。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;股价下跌，双赢能否达成？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赵焕焱指出，京东加入酒店业、旅游业的愿望由来已久，现在是加入加速度阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于京东为什么选择这个时机宣布，赵令伊指出：“我们认为首先京东在今年发力即时零售之后取得了一定的成绩，不管是在外卖供应链还是平台用户活跃度，都有明显提升，更重要的是通过高频外卖业务带动低频电商消费的交叉销售。外卖和酒旅看似是两个不同的业务，但从供应链的角度，都是通过优化供应链实现更高水平的效率，以低成本优势获取合理利润，推动供应链上的行业。另外他们宣布的那天也是‘618’，对京东有着特殊意义。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张浩熙也认为：“本质上京东在努力寻找电商以外新的业务增长途径，本地生活是现在为数不多还有想象空间的，外卖如此，酒旅也是，京东在搭建自己的本地生活闭环，很大程度上也是参考了美团的崛起与成功。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，6月17日，京东集团港股股价收盘涨0.46%，报131.5港元/股；京东集团美股股价跌0.93%，报33.17美元/股。而京东宣布“0佣金”政策的6月18日，京东集团港股股价跌1.6%、6月19日跌3.63%；美国当地时间6月18日美股收盘后，京东集团美股股价跌2.02%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，携程集团港股6月18日收盘跌3.5%、6月19日收盘跌4.02%；美国当地时间6月18日美股收盘后，携程集团美股股价跌6.81%。同程旅行港股6月18日收盘涨跌幅为0%、6月19日收盘跌10.6%。华住集团港股6月18日收盘涨0.57%、6月19日收盘跌2.64%；美国当地时间6月18日美股收盘后，华住集团美股股价跌1.42%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于消息宣布后京东股价的下跌原因，赵令伊认为：“资本市场的反馈背后因素是复杂的，近期股价波动有市场环境因素，此外有部分投资人会对京东进入新领域投入影响利润层面有所担忧，以及业务进展不确定性等等。但我们认为，京东即时零售包括酒旅等业务，背靠优质供应链有很强的协同性，与京东的核心理念是一脉相承的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;携程集团副总裁秦静表示，中国是全球最值得打卡的目的地之一，全球旅游业也是一个优质的行业赛道，在2024年贡献了全球GDP的10%，创造了3.5亿就业岗位。携程也正面向海外23个国家发出了上千个岗位需求，希望更多国内旅游平台和我们一起进军海外，为中国旅游业扩展国际市场，助力中国旅游业在高质量发展快车道阔步前行，携程会努力发挥平台作用，为中国酒店、景区和目的地带来更多国际客人。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 22 Jun 2025 00:25:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750513915248_4fkJZ7_1750513915518.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31022244</guid></item><item><title>市场监管总局：中小微企业可“凭质”融资</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31023717</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;记者今天了解到，市场监管总局发布《关于进一步开展质量融资增信工作更好帮扶中小微企业的通知》，明确采取更加有力措施，让质量融资增信工作更好惠及广大企业，更有效帮扶中小微企业走质量效益型道路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《通知》要求，各省级市场监管部门加快出台质量融资增信工作政策措施，推动定制开发质量融资增信专项产品，促进质量融资增信要素信息共享，优化质量融资增信办理服务，引导用好质量融资增信资金，持续创新推动质量融资增信工作，加强质量融资增信工作培训和宣传，加大质量融资增信工作保障力度。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 22 Jun 2025 00:14:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750551088331_66KZW8_1750551088582.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31023717</guid></item><item><title>评论 | 街道如胶片般展开，一部以城市为载体书写的电影史</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31021800</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;透过经典电影与当代作品的互参，上海国际电影节勾勒出了独属于它的电影史叙事。我们完全可以把整个电影节，看作是以上海这座城市为载体书写的一本电影史教材。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;漫步在上海的街巷，在国泰、大光明、兰心等旧影院间波折，如同一个朝圣者，你眼中，街道如胶片般展开，呈现这城市生活的图像一如电影般清澈透亮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年6月22日落幕的第27届上海国际电影节，无疑是一件文化盛事。即使是候鸟般在各大影院不断往返的专业观众，也不可能遍览电影节上展映的全部影像。自2024年12月9日开启征片，上影节共计吸引全球119个国家及地区的3900余部影片报名。这些作品，既有重新修复后再度登场的影史经典，又有代表世界电影最新进展的力作。同时，上影节不仅关注欧美等主流电影产地，也聚焦土耳其、亚美尼亚、马来西亚等“一带一路”共建国家的电影进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当上影节将这些纷繁复杂的影像纳入上海的城市场域之中时，上海所扮演的角色，就并非中空且无性格的器皿，它也不再仅是一座码头，供那些文化货物来往交易。在电影节时，上海这座都市绽放出鲜明的主体性，当那些慕电影节之名而来上海的游客，在此间驻留时，他们会发现，电影已深深烙印进上海的日常。一张票根，即可以让你与上海产生连接，这连接，不仅仅是电影院的幽微氛围里，度过这为光影所雕刻的时间，它也在于影院之外，让你从一张打卡地图开始，发现那个兀兀然在世事倥偬、市井繁华之外的有腔有调的上海。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750511876719_dad6xX_1750516555782.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350806743"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在上海，如何打开一张票根&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;观众的抢票热情，证明了上影节作为文化品牌的影响力。6月5日，电影节在大麦、淘票票两大平台开启售票。开售头一小时，出票量即达37万张，较去年的35.5万张有所增长。92部影片、600余场次在这一小时内售罄。一些热门影片，如“金爵奖主竞赛最佳导演影片”，其影票从开售到告罄，仅用时26秒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;这是因为，上影节不仅服务上海本地，它还承担着，将短时间内集中呈现的电影文化，转化为长期有效的旅游资源的任务。&lt;/u&gt;电影节期间，位于松江区车墩镇的上海影视乐园将持续开放。游客可以在此，借助当下流行的沉浸式互动技术，体验影视剧里的上海地景。作为中国十大影视基地之一，诸如电视剧《情深深雨濛濛》、电影《建党伟业》《功夫》等作品，都曾在上海影视乐园取景。南京路、南京西路、石库门里弄群、马勒别墅、上海大戏院、德式别墅、西班牙楼、英式别墅、教堂、和平广场⋯⋯林林总总的场景，在这里共同拼凑出1930年代上海滩的都市风貌。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750512033896_nAm85D_1750516555782.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350806752"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;影迷五分裤自己制作的票根物料&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;身在此地，我们仿佛回溯到未有电影之前。如同本雅明在他的回忆录《柏林童年》中描写的西洋景：“那时，人们习惯在半满的棚子里观看电影，借此周游世界各地。后来，音乐破坏了人们畅想正在接近的画面，使人在看电影时显得昏昏欲睡，而西洋景里是没有这样的音乐的。”电影诞生之初，这一显像技术所要满足的，正是人们对图像与奇观的渴望。故而，当1913年中国人自办的第一家电影公司“新民公司”在沪成立，并拍出中国第一部无声黑白短故事片《难夫难妻》时，上海这座城市的日常景观，便逐渐经由这些开放、多元的电影影像，被发明为一种深深嵌入中国现代性叙事中的文化奇景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电影节期间修复上映的张楚生导演的《一江春水向东流》，即是个中经典。该片最初上映于1947年，透过主角张忠良在抗日战争时期的漂泊与沉沦，展现了那个木心《上海赋》中追述的烈火烹油的旧上海：“大约廿世纪二十年代初到四十年代末，上海显现了畸形的繁华，过来之人津津乐道，道及自身的风流韵事，别家的鬼蜮伎俩——好一个不义而富且贵的大都会，营营扰扰颠倒昼夜。豪奢泼辣刁钻精乖的海派进化论者，以为软红十丈适者生存，上海这笔厚黑糊涂账神鬼难清。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经过修复和以上海话重新配音，这部长达三小时的史诗电影再度焕发光彩。原来粘在胶片之上的单一音轨被逐一剥除，代之以全新配音的多声道音轨。吴语区观众大抵可以体会到上海话配音所特有的幽默感。从影院出来，撞见的正是那个昨日世界留下的蝉蜕：路换了名字，街边的小店来了又走，但有崭新的空气与阳光，再度将这蝉蜕充满。我们在银幕上，捕捉上海话的参差韵律，相信那些本地俚语会如琥珀一般，为上海保存下她故去的陈迹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;于是我们去那如静脉一般缄默的苏州河，用票根换购一张专属优惠游船票，倚在船头观望。若要休憩，全上海约一万家餐饮、零售和商圈，都与电影节联动，推出优惠折扣，希冀以影视文化炒热文旅经济。电影节在沪落幕之后，更会以上海为圆心，将电影节的文化影响力向长三角地区辐散。6月20日至27日，南京、苏州、杭州、宁波、合肥的5家影院也将展映上影节的参展佳片，其中包括“一带一路”国家的5部精选影片，以及其他精彩单元的9部精选影片。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750511931641_7GcGii_1750516555783.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350806747"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;城市中随处可见的SIFF 元素 实习生 周泽洋 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;照见运动影像的前世今生&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年，是中国电影诞生120年。因此，本年度上影节的“和合共生”单元尤其值得关注。在这一单元中，我们看到的是中国电影，乃至世界电影的前世今生。诸如德国导演弗里德里奇·威尔海姆·茂瑙的影史首部吸血鬼电影《诺斯费拉图》（1922）、法国导演卡尔·西奥多·德莱叶的《圣女贞德蒙难记》（1928）、蔡楚生的《新女性》（1935）、袁牧之的《马路天使》（1937）等早期电影，都在此单元放映。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;向经典致敬，是上影节的一个传统。虽则这些电影，许多都能在电子设备上以更方便的方式被观看，但电影节却有足够的吸引力，让观众们走进影院，再度体会这些电影第一次上映时带给观众的震撼。&lt;/u&gt;对许多观众而言，这或许是他们首次在电影院中观看一部有百年历史之久的默片。没有色彩，对白也必须精简到极致，无声电影必须依靠最原始的表现手段：图像与音乐。少年本雅明耳中的嘈杂音乐，其实是一种全新的音乐形式，过去，音乐与词语紧紧咬合，成为歌曲；如今，它却需要与图像若合一契，起到叙事的作用。譬如，《诺斯费拉图》采取了传统的五幕剧形式叙述，其恐怖效果的渲染，往往依赖随电影一同演奏的交响曲的进展。这一交响曲，依照剧情的结构，切分为五个层层递进的乐章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;透过经典电影与当代作品的互参，上影节勾勒出了独属于它的电影史叙事。我们完全可以把整个电影节，看作是以上海这座城市为载体书写的一本电影史教材。内行观众可以看到百年间电影视听技术的历次革新，并透过重温经典，找回电影这一艺术形式之所以得以成立的原因：它源于我们对图像，对生活的全神贯注。生活并非在电影结束的时候才开始，生活本身就是一部未经剪辑的电影。故而，我们要感谢电影节上呈现的那么多光影，让我们不必效仿阮籍的穷途之哭。当他痛苦于生命的有限性时，我们已在电影中活过许许多多人生。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750512193648_txZJs6_1750516555805.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350806750"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;本届电影节海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 22 Jun 2025 00:14:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750551002406_E7Q7DG_1750551002406.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31021800</guid></item><item><title>特朗普：美国完成对伊朗三处核设施的打击</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31023712</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2431350" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250622/33a422fa-8337-417b-988b-b8b8da8230f2.jpg" data-imageid="350826323"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;特朗普社交媒体账号截图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间6月21日，美国总统特朗普在其社交媒体“真实社交”上发文称，美国已完成对伊朗福尔多、纳坦兹和伊斯法罕三处核设施的袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据路透社消息，美国官员称，美国B-2轰炸机参与了对伊朗核基地的打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗方面对此暂无回应。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 22 Jun 2025 00:01:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750551212503_X2eeDS_1750551212751.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31023712</guid></item><item><title>以色列航空计划复飞特拉维夫机场国际航班</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31023697</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2431333" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250622/79d64d99-bec7-4bc2-b8cf-eba4defe7ad5.jpg" data-imageid="350826250"&gt;&lt;p&gt;当地时间21日，以色列航空表示，该航司正在准备运营从特拉维夫的本·古里安机场出发的国际航班。这些航班将于23日开始运营复飞，每架飞机的乘客人数将限制为50人。目前，以色列航空已在其网站上开放从以色列出发的航班注册窗口，但需遵守以色列政府部门的规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列航空计划运营飞往8个主要目的地的航班，包括拉纳卡、雅典、罗马、巴黎、伦敦、纽约、洛杉矶和曼谷。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 21 Jun 2025 23:53:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750549766940_jFSJsC_1750549767202.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31023697</guid></item><item><title>老厂房改造成热潮，“出圈”的为何不多？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31023701</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;工业遗产为游客提供了文化记忆与情绪价值，但很多发展多年的工业旅游地依然处于“存在但不为人知”状态。专业人士建议，工业旅游项目需要适应当下市场对参与感、互动性的强需求，在场景创新、体验设计与消费链路搭建上进行创新设计。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外表是锈迹斑斑的巨大圆柱形储气罐，内部设施却别具一格，咖啡店、台球厅、羽毛球馆、健身房等一应俱全……漫步在山西大同开源一号文化创意产业园，工业遗存与现代场景的碰撞随处可见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，山西老旧厂房改造成文创园的例子不在少数，其中不乏作为凝聚烟火气的城市“新地标”，如在阳泉水泵厂改造成的“阳泉记忆· 1947”文化园，大同煤气厂旧址建成的开源一号文化创意产业园，依托国家工业遗产“太原兵工厂”建立的1898太原兵工厂文化产业园等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通过保护和再利用原有工业机器、生产设备、厂房建筑，在冷硬的钢铁中“生长”出咖啡香、书墨味与潮玩手办，工业遗产为游客提供了丰富的文化记忆与情绪价值。但是，记者采访发现，工业遗址改造虽越来越多，“出圈”的却仍是少数。与山水风景游、文化名胜游等成熟的旅游产品体系相比，很多发展多年的工业旅游地依然处于“存在但不为人知”的状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;老厂房上建起产业园、文化园&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大同市开源一号文化创意产业园的前身是大同市煤气厂。改革开放初期，这里建设了山西第二家人工煤气项目。2008年，随着全市煤气置换成天然气，大同市煤气厂政策性破产，这里成为美术学院师生利用废弃工业零部件创作现代工业雕塑的好地方，只是一直没能得到进一步开发利用，荒废多年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大同市退休职工王彪告诉记者，直至2019年，巨大的储气罐被改造成“迪沃特青运城”，产业园的人气才逐渐旺起来，他也常来此打球、会友等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“阳泉记忆·1947”文化园所在地是山西阳泉水泵厂旧址。曾在水泵厂做后勤工作的曹志军告诉记者，阳泉水泵厂的前身是晋察冀边区的一家军工厂，成立于1946年。从最初的军需生产转向水泵制造后，作为全国水泵行业的骨干企业，这里的产品畅销全国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伴随城市转型发展、产业结构调整，创造过工业辉煌的阳泉水泵厂因不符合环保要求，成为阳泉城市更新的一块“锈斑”。曹志军介绍，2020年12月，阳泉阀门、水泵等企业“退城进园”；2021年，阳泉水泵厂修复改造项目同步启动，最终建成了“阳泉记忆·1947”文化园。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通过举办美食节、音乐节、科幻文化活动周等大型活动，“阳泉记忆·1947”文化园带动周边餐饮、文创店铺入驻率显著提升。“但由于城市知名度不足，客流主要是本地及周边人群，相较于周边城市的热门景点，文化园仍偏小众和冷门。”阳泉市退休干部张秀英告诉记者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;很多工业遗产“叫好不叫座”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;山西旅游职业学院旅游管理系负责人、教授郭艳萍表示，近年来，山西旅游热度不断攀升，省城太原进入携程口碑榜2025年度目的地榜单，晋祠、钟楼街等景区持续火爆，相比之下，太原10余处工业遗产仍处于“叫好不叫座”的境地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以1898太原兵工厂文化产业园为例，2021年至今，该产业园接待参观团体90批次，共计3.1万人次。而距离4公里外的太原钟楼街，今年“五一”假期第一天，就吸引游客超12万人次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;晋华宫国家矿山公园位于大同同煤集团晋华宫矿，2012年建成开园，是我国首批国家矿山公园之一。公园内有着罕见的侏罗纪煤系侏罗纪煤层地质奇观，以及完整保留的“采、掘、机、运、通”采煤工业系统，是煤炭工业旅游示范景区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然与久负盛名的云冈石窟隔河相望，但晋华宫国家矿山公园在客流量上却远不及前者。很多外地游客甚至表示，“在大同玩了几天，也没听说过这个景点。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了晋华宫矿山公园，近年来，山西还开发了六味斋云梦坞、紫林醋工业园等景区，推动工业旅游从早期的以博物馆为主，向工业遗址公园、工业文化创意基地、工业旅游小镇、工业节庆会展活动等形式转变。然而，与丰富的工业遗产资源相比，旅游活化利用率仍有不足，工业遗产类型多而工业旅游类型少等问题依然存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;需拉长体验式旅游消费链&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在国家有关部门的支持下，资源型地区的工业旅游近年来得到快速发展，但工业遗产的保护和活化利用仍不被社会所重视。”山西省文旅厅厅长王爱琴表示，不足主要体现在三个方面：政策落实难、产业支持力度弱、工业遗产开发形式单一，使得工业旅游未成体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“工业遗产类型多、工业资源丰富，而创新转化成工业旅游街区、景区的相对较少。”山西省文旅(产业)规划研究院副院长张云霞介绍说，据不完全统计，山西有170多处工业遗产资源，目前只有27个工业旅游地被评为国家A级旅游景区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郭艳萍表示，早年建成的工业旅游项目缺乏规划性，大多以博物馆展陈和生产线参观为主，缺少深度体验产品与沉浸式互动场景。这种传统业态模式难以契合体验旅游时代的消费需求，导致游客二次消费转化率低、重游意愿不足，难以形成可持续的消费闭环与口碑传播效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“部分工业旅游项目市场意识不足、工业文化挖掘不够、引流量聚人气的特色产品少等问题，是难‘出圈’的主要原因。”张云霞认为，工业旅游项目需要适应当下市场对参与感、互动性的强需求，在场景创新、体验设计与消费链路搭建上进行创新设计，实现从观光式游览向沉浸式体验的转型突破，让富有地域特色的工业文化、工艺技术、工业遗产、工业产品成为旅游爆款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(老厂房改造成热潮，“出圈”的为何不多？)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 21 Jun 2025 23:52:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750549964299_2p5sQA_1750549965930.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31023701</guid></item><item><title>解放日报：十天光影盛会落幕，造梦者、追梦人齐聚“电影之城”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31023683</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;6月13日至6月22日，第二十七届上海国际电影节成功举办。中国电影120年的时光浸润，让“电影之城”每个角度的切面都亮丽夺目；10天的盛会，让全球光影“造梦者”及海内外影迷“追梦人”真切感受到，在上海，每一帧都璀璨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“金爵”含金量再提升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;创办于1993年的上影节是“中国唯一国际A类电影节”，这句话的含金量仍在上升。恰逢世界电影诞生130周年，中国电影诞生120周年，今年金爵奖从征片开始，到金爵奖评委会的组成、金爵参赛片的展映，再到金爵盛典和金爵颁奖典礼的红毯仪式，无不体现了其美誉度的持续攀升、影响力的稳步扩大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本届金爵奖评选和国际影片全球征片收到来自119个国家和地区的3900余部影片报名，创历史新高，世界首映和国际首映的综合首映率超过80%，为历年最高。今年的金爵奖主竞赛单元，12部入围影片的展映票全部售罄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上影节是文明互鉴、文化交流的重要平台。在主竞赛单元入围作品中，拉美影片占据1/4。阿根廷、智利和西班牙联合制片的《越境重生》受到不少关注，制片人尼古拉斯·格罗索说：“亚洲电影有自己的基因，我们的片子则带着浓厚的拉美基因。我们用拉美式叙事传递了江湖情义，用独特的文化向大家诠释了主题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“电影能够在海外上映，给日本电影带来强心针的作用。”日本导演玉田真也说。2023年，日本导演熊切和嘉的《658公里、阳子的旅途》在上影节捧得大满贯。今年，玉田真也追随前辈的脚步，凭《夏日沙上》入围主竞赛单元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上影节也在拓宽世界电影交流合作的渠道。2018年成立的“一带一路”电影节联盟，已从最初29个国家的31个机构发展为50个国家的57个机构，优秀影片“引进来”与中国影片“走出去”成为共识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;寻求交流与合作，是众多国际影人参加上影节的理由。 下转 4版（上接第1版）亚洲新人单元的越南评委范天安是首次来到上影节，但从小看中国影视剧的他，对中国“非常亲切熟悉”。“我受中国文化影响非常大，期待在上影节的平台和中国的创作者有更多交流，将来有更多合作空间。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“各个电影节都是把目光吸引到这个城市的一个很好时刻。”本届金爵主竞赛单元评委，中国演员、导演黄渤把上影节比作“造梦的地方”。他发现，很多电影没有参加主竞赛，也愿意千里迢迢来展映，说明上影节的影响力在不断扩大。“看到来自世界各地的电影被快速抢光，说明大家高涨的参与度和热情，电影节越办越好。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“天堂电影院”就是这氛围&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我心中的天堂电影院，就是我在这里感受到的氛围。”6月20日晚，《天堂电影院》在上海影城SHO放映结束，工作人员迅速在掌声中搭建电影大师班的舞台，意大利电影大师朱塞佩·托纳多雷走上台，分享他的电影人生。今年，托纳多雷担任本届电影节主竞赛单元评委会主席，在上海这座电影之城，他欣然享受着和全世界同行一起工作的“最大满足感”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上影节见证了电影人的成长。今年，上影节“6+1”新人扶持体系大放异彩。导演仇晟2021年在上影节获最佳真人短片奖后，此次新作《比如父子》入围金爵奖主竞赛单元，成为上影节“从短片到主竞赛”培养体系的最佳见证。数据显示，今年的电影项目创投共征集到534个有效项目申报，相比去年增长了39%；175家来自国内外的制作、投资、发行公司参加本次活动，共举办636场项目洽谈会议，成绩斐然。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接连在上海制作了《超时空同居》《爱情神话》和《好东西》等现象级作品的制片人叶婷入选SIFF YOUNG×上海青年影人扶持计划，她感叹，上海不仅是中国电影的发祥地，还是电影之城，也是她“圆梦电影的地方”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;星光熠熠的上影节，也是属于影迷的节日。截至6月20日20时，本届电影节观影人次达48.4万，近三成是外地来沪影迷。观众中19—35岁年龄段占比76.39%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在电影之城，转角就能遇到电影大师。除了大师班，本届上影节策划了百场观众见面会，覆盖绝大部分展映单元，在多家展映影院密集举行。从6月13日吴思远导演结合电影《理发师》追忆挚友陈逸飞开始，影迷与影人完成了一次次同频共振。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一接到入围消息，第一时间订票来上海的葡萄牙导演安东尼奥·费雷拉，其第五部长片《被记住事物的气味》在放映后留下了一段佳话——放映结束后，有观众泣不成声，影片主演若泽·马丁斯当时就坐在观众席中，特别安慰了这位哭泣的观众。在社交媒体上，这位观众详细描述了这段“上影节奇遇”。费雷拉得知后，幽默地表示：“把观众看哭，这让我很高兴，因为这意味着我们想要传达的信息观众接收到了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“票根”联动文旅商体展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年是“中国电影消费年”，“跟着电影去旅游”“跟着电影品美食”等活动多点开花，充分发挥电影对提振消费的带动作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年上影节积极发挥自身影响力，联动各类社会力量，让一张小小的票根发挥重要文化节展的品牌“涟漪效应”，促进上海的城市经济活力。初步估计，本届电影节给包括交通、住宿、餐饮、旅游和零售等其他行业带来的经济效益达49.97亿元。29.2%观众专程赴沪观影，人均停留6天，带动住宿、交通、景区消费，贡献城市旅游收入约17.74亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文创是上影节和各大展映影院吸引影迷消费的小“法宝”。今年上影节官方文创产品包括30多个品类、60余款产品，单价从12元到228元不等，其中最受欢迎的3个单品是票夹、“赶场ing”的白伞和致敬大卫·林奇冰箱贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今年是上影节史上文创产品最多的一届，约80%都是新品款式。”上影节官方文创主理人傅臻彦介绍，本届上影节还首次推出以金爵奖为IP设计的文创产品“爵爵精灵”。“许多国外A类电影节都有独立成熟的IP运营体系，比如柏林的金熊、戛纳的金棕榈等都深入人心。”他希望，通过“爵爵精灵”孵化出独具辨识度的上影节IP。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 21 Jun 2025 23:50:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750547359633_TZB8Jp_1750547359913.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31023683</guid></item><item><title>释疑丨特朗普宣布美军轰炸伊朗核设施，世界离又一场核灾难有多远？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31020762</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750475814125_rcBNZ6_1750475814443.png" alt="释疑丨特朗普宣布美军轰炸伊朗核设施，世界离又一场核灾难有多远？"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;02:14&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;释疑丨特朗普宣布美军轰炸伊朗核设施，世界离又一场核灾难有多远？&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;以色列扬言摧毁伊朗核设施，引发外界对核污染风险的担忧。美国是否会拿出巨型钻地弹助以色列一臂之力，也被热议。当伊朗的核设施被密集攻击，世界离又一场核事故有多远？&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 21 Jun 2025 23:49:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750475814125_rcBNZ6_1750475814443.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31020762</guid></item><item><title>明查｜伊朗把以色列机场和特拉维夫大楼夷为平地了？这些视频系AI制作或迪拜火灾</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31021382</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://factpaper.cn"&gt;点击进入澎湃新闻全球事实核查平台&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;速览&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-  网传“以色列机场被炸”视频为AI制作。网传特拉维夫高楼被炸和坍塌视频分别为AI制作和拍摄于迪拜的火灾画面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-  以色列近期遭到伊朗导弹大规模袭击，特拉维夫及周边城市均有部分建筑和地区被损毁。但目前暂无可靠资料显示以色列机场被炸毁。&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="675180" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/49024681880149c3b86d896b6eb01f05/hd/1750489072733_ZbKPDN_1750490022303.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750488992652_hMGT1M_1750490016972.jpg" data-duration="02:13" data-verticalvideo="1" data-width="636" data-height="848"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;事件背景&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月13日以色列伊朗最新一轮冲突开始后，双方持续交火已超过一周。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，社交平台流传许多“导弹轰炸现场”视频，整体传阅量一度突破百万，“澎湃明查”对这些视频进行了查证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;明查&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;以色列机场被“夷为平地”？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有视频显示，疑似以色列机场被毁，画面中停机坪上满是破损不堪的战斗机。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2430124" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250621/24baf576-c1dc-4730-bee0-1c0afc80e10d.jpg" data-imageid="350794559"&gt;&lt;p&gt;截取网传视频截图并反搜，部分画面于今年5月便开始流传，相关说法称视频显示以色列特拉维夫的本-古里安机场（也是以色列最大的国际机场）被轰炸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，该视频有多处不合理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，以色列空军现役主要战斗机机型有三种，F-15，F-16，F-35，其中F-15为双发（两个发动机）机型，垂尾是竖直状，F-16和F-35都是单发战斗机，网传视频中却出现了V字型垂尾的双发机型，且有翼尖挂架，更像F/A-18战斗机。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2430136" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250621/8516de62-a717-4477-8b63-8ca17efe5cf8.jpg" data-imageid="350794568"&gt;&lt;p&gt;此外，视频中还出现了不符合上述任意一种的机型，像是AI创作的产物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还需指出的是，视频中用以象征以色列的“大卫之星”（六芒星）也不统一，画面中一度出现了五角星。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2430126" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250621/73200c9e-5df9-42a8-bdd2-af9e62f4f971.jpg" data-imageid="350794563"&gt;&lt;p&gt;除了飞机外，网传视频中的周边环境也与真实的本-古里安机场有较大出入：偌大的停机坪不见一辆机场工作用车，也没有商用客机停放；画面中大多是单独修建的平房，却不见本-古里安机场的多个廊桥。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2430128" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250621/c4e2d540-da6a-458d-b5bc-5de454f924ad.jpg" data-imageid="350794574"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;特拉维夫本-古里安机场俯瞰图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经溯源，5月22日，一个名为3amelyon的巴勒斯坦账号首先发布了该视频，该用户简介为“使用人工智能抵抗”，其过往作品全部是与网传视频风格类似的AI制作内容。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2430143" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250621/cfb341c4-6731-43f0-bf4b-8a96a57baecf.jpg" data-imageid="350794558"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;网传视频发布者账号&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本-古里安国际机场始建于1936年，位于以色列特拉维夫东南15公里，是该国最大的机场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月15日，伊朗塔斯尼姆通讯社报道称，“伊朗导弹袭击了特拉维夫本-古里安机场地区。”不过尚无更多资料能证明该机场遭袭，及其受损程度。据路透社报道，以色列于当地时间18日启动分阶段空运行动，将滞留海外的本国公民接回国。首次救援飞行由以色列航空（ELAL.TA）运营，抵达特拉维夫机场，搭载从塞浦路斯拉纳卡返回的乘客。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2430130" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250621/8c46d247-a2cc-488a-a089-9008f8d3d3f4.jpg" data-imageid="350794572"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;路透社6月18日报道截图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;视频显示伊朗导弹精准命中特拉维夫高楼大厦？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2430137" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250621/f165a22b-bbbd-47fe-8e4b-d692b9d8993e.jpg" data-imageid="350794562"&gt;&lt;p&gt;截取网传视频关键帧并反搜可以找到更完整的横屏画面，而这些画面右下角有带有一个水印“Veo”，而Veo是谷歌旗下的AI内容制作工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月31日，谷歌实验室负责人Josh Woodward宣布，公司已将水印添加到所有Veo视频中，但Google AI Ultra计划用户使用Google Flow工具生成的视频除外。对比其他生成内容，可见网传视频应由Veo 3制作。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2430138" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250621/8dd50e89-c4aa-4a02-a51b-d07c2ef8d3a4.jpg" data-imageid="350794573"&gt;&lt;img alt="" media-id="2430129" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250621/7d112fe6-444f-4eea-a21f-93529d2e8993.jpg" data-imageid="350794569"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;上：网传视频完整画面中的水印 下：谷歌示例图中的Veo水印&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，网传视频本身也存在不合理现象，爆炸发生之前，已经有大量救护车聚集楼下。而爆炸发生瞬间，火光照亮隔壁大楼，视频帧显示该建筑为一片墙体，除了亮灯处竟没有其他窗户。可见画面不真实。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2430127" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250621/a3363112-1e5c-43a3-90d2-7bc647073fa8.jpg" data-imageid="350794566"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;网传视频截图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;视频显示特拉维夫遭袭、大厦倒塌？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2430132" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250621/4032e4d2-f6b5-49fd-938f-3128d45c7fa5.jpg" data-imageid="350794561"&gt;&lt;p&gt;截取网传视频关键帧并反搜发现，近日有不少用户在视频平台发布相同视频并表示，画面显示迪拜大楼着火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报道，6月13日，迪拜的滨海顶峰大厦（Marina Pinnacle Tower）发生火灾，近350名居民被迫流离失所。火灾原因仍在调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从谷歌地图来看，滨海顶峰大厦与隔壁大厦MAG 218仅隔了一条小路，而视频中也拍到到了半个字母“G”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2430140" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250621/51f2baa9-03ff-460e-9c61-de3788877f6c.jpg" data-imageid="350794560"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;网传视频截图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2430135" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250621/c997f54e-da06-48da-ad14-67635e1cc023.jpg" data-imageid="350794571"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;红色标注处为网传视频大致拍摄点位截图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，视频中还出现了滨海顶峰大厦西侧临近建筑Torch Tower的游泳池。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2430131" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250621/d6d19f40-4461-4786-8570-243b53853efd.jpg" data-imageid="350794576"&gt;&lt;img alt="" media-id="2430133" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250621/50ce4968-8227-4901-aba7-d7355d5ff5fa.jpg" data-imageid="350794575"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;上：网传视频截图 下：Torch Tower实景图片&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，火灾大楼西南侧建筑Select Group也能与网传画面对应。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2430134" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250621/c3a1d292-3d71-449d-84d3-8c6968553bf8.jpg" data-imageid="350794567"&gt;&lt;img alt="" media-id="2430142" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250621/ae583f2e-365d-41a4-aa75-f74c383ca209.jpg" data-imageid="350794565"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;上：网传视频截图 下：谷歌街景截图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可见网传视频实际拍摄于迪拜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;特拉维夫近期确有遭袭&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;需要指出的是，特拉维夫近期确实遭到伊朗导弹严重袭击，不少建筑因此被毁。据《以色列时报》6月16日报道，伊朗导弹造成大规模破坏，特拉维夫居民无家可归。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道称，距离特拉维夫伊朗导弹袭击地点三个街区外的建筑物出现损坏迹象，包括窗户破裂。靠近撞击点的地方，商业区和公寓楼大部分被炸毁。一座俯瞰撞击点的15层高楼，从停车场望去，竟然完全没有窗户。特拉维夫Ichilov医院表示，尽管该地区安全屋数量稀少，但袭击中只有四人受伤，并接受轻度至中度伤的治疗。两座建筑在爆炸中完全被毁。周一下午早些时候，紧急救援人员仍在清理废墟，警官、士兵和一大群好奇的平民在废墟周围徘徊。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2430139" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250621/04eed89f-2340-4ccd-9695-601b4306659e.jpg" data-imageid="350794570"&gt;&lt;img alt="" media-id="2430125" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250621/6ccbe106-c502-4434-9331-12d437feca30.jpg" data-imageid="350794557"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《以色列时报》报道截图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月18日，半岛电视台事实核查部门Sanad对以色列一些被毁的主要地点进行了识别定位，这些点位包括据以色列国防部总部仅300米的地方、以色列魏茨曼科学研究所、海法的炼油厂、特拉维夫大都会区、特拉维夫南部沿海城市巴特亚姆等等。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2430141" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250621/1db0767d-607e-466d-a87f-91cf90f3da19.jpg" data-imageid="350794564"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;Sanad绘图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综上所述，网传“以色列机场被炸”视频为AI制作，目前暂无可靠资料显示以色列机场被炸毁。而网传特拉维夫高楼被炸和坍塌视频分别为AI制作和拍摄于迪拜的火灾画面。以色列近期遭到伊朗导弹大规模袭击，特拉维夫及周边城市均有部分建筑和地区被损毁。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 21 Jun 2025 23:49:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750489977204_2RdHJB_1750489977395.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31021382</guid></item><item><title>以色列称伊朗打击已造成近1300人死伤</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31023691</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;以色列政府新闻办公室21日发表声明说，截至当地时间20时（北京时间22日1时），伊朗发动的导弹和无人机打击已造成24人死亡、1272人受伤。据以方统计，伊朗向其发射了超过450枚导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以军发言人21日晚间发表视频声明说，目前以军在“所有领域”扩大了战果。当晚以军动用约60架战机对伊朗境内多地实施了打击，进一步破坏了伊朗导弹生产链，削弱其导弹阵列发射能力。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2431332" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250622/a4cc1e74-1a2a-463c-8968-2805f7ca87c2.jpg" data-imageid="350826243"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间21日，以色列民众在地下停车场躲避伊朗袭击&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以军发言人还说，过去一周，伊朗向以色列发射了超过1000架无人机，但只有少数进入以色列领空。除对无人机进行拦截外，以军还系统打击了伊朗无人机指挥链，摧毁了约950架尚未发射的无人机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天，以军对伊朗南部阿巴斯港地区发动了新一轮空袭，目标是包括无人机仓库在内的武器设施。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 21 Jun 2025 23:46:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750549173131_ZGTbyt_1750549173396.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31023691</guid></item><item><title>上海国际电影节闭幕|过去十天，是电影与城市共生的生动实践</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31022414</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;6月22日，金爵奖已经花落各家，影迷们在享受最后一个周末的观影狂欢，行业嘉宾们陆续踏上返程的旅途，第27届上海国际电影节即将落下帷幕，而这一届电影节，留给上海的是一场关于“电影与城市共生”的生动实践。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250622/5d6a01a6-68fd-44df-858b-1013d01e2c50.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250622/5d6a01a6-68fd-44df-858b-1013d01e2c50.jpeg" data-height="800" data-width="533" data-filesize="184990" class="ait_item_box img_default" data-id="350807754"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;观众在本届电影节主海报前“打卡”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从新华路梧桐树影下的巨幅海报到豫园的九曲桥边的打卡装置，从微博热搜的话题广场到小红书的“电影寻宝”笔记，这座城市用最诚挚的热情与最前沿的创意，将电影节变成了一场全民参与的“电影狂欢”。百年影院的复古票章唤醒胶片记忆，产业论坛上的犀利讨论刺破行业迷雾，全城220家商户参与的“票根消费通行证”……在这里，130岁的电影不再高高在上的古早艺术，电影的文化价值在一系列文旅商体展的活动中，被转化为触手可及的城市活力。上海这座“电影之城”，似乎用一整个电影节的方方面面，生动解答了一个重要的问题：今天的上海，可以为好电影做些什么？&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250622/9d257fb5-bb68-4d94-976b-0621783537ac.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250622/9d257fb5-bb68-4d94-976b-0621783537ac.jpeg" data-height="533" data-width="800" data-filesize="166533" class="ait_item_box img_default" data-id="350807765"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;上海影城SHO滚动放映“电影之城”的宣传片&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;人与人的相遇，电影之城处处是惊喜&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电影节总是让观众遇见好电影，而今年的电影节的温度更加滚烫，因为相遇中，有了更多的人与人之间的温度。上百场映后谈、见面会活动之外，随处可见主创、主演出现在观众席，共享这一场光影之梦。过去的十天里，银幕与生活相互呼应，奇妙的缘分相互联结，一幕幕动人的瞬间不仅发生在银幕上，更在影院内外上演着一幕幕温暖人心的故事。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250622/de13413b-9663-4db8-9002-c2c9c307781b.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250622/de13413b-9663-4db8-9002-c2c9c307781b.jpeg" data-height="951" data-width="1269" data-filesize="482159" class="ait_item_box img_default" data-id="350807755"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;小红书上随处可见的电影节奇遇&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人是赶巧买了《投名状》，竟然在映后“赚”到一整场陈可辛大师班，有人在影城门口偶遇评审伊万·冯德，被同为阿根廷球迷的冯德“点评”了球衣；有人在豫园偶遇托纳多雷，惊奇地发现原来电影巨匠手里也拿起了小巧的pocket 3；有观众在《德瓦克先生，你相信天使吗？》映后发言中感动痛哭，收获了冲下台来的主创的拥抱。在微博和小红书等社交网络上，这几天在上海的“偶遇”，尽是晒不完的电影奇缘。&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_31022352"&gt;相关报道：在上海深夜的麦当劳偶遇金爵奖得主&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主竞赛单元《比如父子》导演仇晟用最朴素的方式拉近与观众的距离。每天他都会通过小红书和微博预告自己的路边Q&amp;amp;A时间，然后带上一块印着片名的KT板，准时出现在上海影城对面的马路边。对于许多表示想要来讨论电影但抢不到票的观众，剧组甚至抠出了4张电影票随机送给影迷。这个临时搭建的交流空间，成为了电影节最接地气的“分会场”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;仇晟告诉澎湃新闻记者，做“路边Q&amp;amp;A”的初衷，最开始是因为上组委会给的映后交流时间比较短，“首映后只有15分钟，我们就想与影迷多交流一点，因为片子放映后口碑争议很大，我们就想。进一步了解一下影迷的想法，就是到底为什么他们看完这么兴奋，或者这么愤怒。”&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250622/c465c675-7d6f-410a-8280-a52f52b23a7c.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250622/c465c675-7d6f-410a-8280-a52f52b23a7c.jpeg" data-height="952" data-width="1269" data-filesize="530523" class="ait_item_box img_default" data-id="350807750"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;路边Q&amp;amp;A&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在路边，主创的解答非常多样，仇晟的第一个问题，是帮一位扫不开单车的大姐解锁了一辆单车；甚至有人来“贴脸开大”当面批评影片，而仇晟也和“打一星”的观众交流了对片中人物的理解，发现原来看待同一个问题，人和人之间会有巨大的不同。后来，路边QA干脆变成了线上直播的形式，主演孙宁孙安可美术指导李信和得知后也加入了主动连线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;和日常站在聚光灯下的“路演”或首映礼不同，“现在电影路演变成行业内的人的自说自话，变成一种‘回音壁’，聚光灯是打在主创身上的，但我们是希望在电影放映之后能够进行真实的交流，大家都平等一些，坐在一起聊聊天。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亚洲新人单元《去看大海》的导演方亮和演员薛旭春则在6月20日的晚场放映创造了一个意外的“彩蛋”。当天的场次没有映后交流的安排，两人干脆提前跑到影厅门口，为离场的观众递上特别设计的电影票根和徽章。放映结束商场已经停止营业，影厅外的过道上灯光非常昏暗，但观众还是认出了影片中的工人诗人薛旭春。观众和主创在昏暗灯光里的交流，没有了聚光灯的照射，昏暗的环境中薛旭春反而把观众看得更清楚，“有个观众尽管表达得很委婉，还是能从他的表情里，看出他其实没有理解电影的表达。”&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250622/058884e2-f73f-4cc7-810c-95ceeb30141b.jpg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250622/058884e2-f73f-4cc7-810c-95ceeb30141b.jpg" data-height="1830" data-width="1125" data-filesize="127588" class="ait_item_box img_default" data-id="350807752"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;黑暗中签名的《去看大海》导演方亮和演员薛旭春 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在《被记住事物的气味》的放映现场，观众陆懿被影片中关于记忆与遗忘的探讨深深触动，在黑暗中“我哭到停不下来，旁边座位的外国大爷特别慈祥，电影结束后安慰我说‘Don’t Cry’”，还给她做了个鬼脸以示安慰。而随即开始的见面会，他起身上台，陆懿才才反应过来，“我在电影节暴风哭泣的时候，安慰我的竟然是主演本人！”而电影的男主角也在之后的金爵颁奖典礼上将今年的影帝收入囊中。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250622/99eecec0-bca4-4e31-9441-341a703c1a7d.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250622/99eecec0-bca4-4e31-9441-341a703c1a7d.jpeg" data-height="800" data-width="533" data-filesize="118185" class="ait_item_box img_default" data-id="350807747"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;会安慰身边影迷的影帝若泽·马丁斯&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;影迷五分裤的上海电影节之行同样超级圆满。喜欢自制物料的她今年除了选择自己很喜欢的《独行杀手》和《甜蜜蜜》制作票根外，还盲选了《白天是阿波罗 晚上是雅典娜》这部新片。一开始连剧照资料都很难找到的新片，制作的方卡竟然得到了制片人的亲笔签名和合影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年的大师班首次被搬到了影院内，评委会主席托纳多雷听闻这一变化后表示，“大师班本就应该和真正的观众在一起，面向观众是非常好的安排。”大师班上，影迷提问托纳托雷关于小托托和1900在《天堂电影院》和《海上钢琴师》中做出“离开”和“留下”的不同选择，得到托纳多雷悉心的解答之余，也在影迷间收获一致“高质量提问”的好评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，上影节官方微博今年首次开启发布会及金爵奖评委剧组见面会直播，截至目前共计观看量726.7万。#上海国际电影节#主话题截至目前阅读量共计42.2亿。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250622/e4ed9624-dab8-4aeb-b2de-83227d648871.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250622/e4ed9624-dab8-4aeb-b2de-83227d648871.jpeg" data-height="533" data-width="800" data-filesize="191143" class="ait_item_box img_default" data-id="350807757"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;托纳多雷大师班现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了和电影人的相遇，影迷之间的相遇也颇为美妙。位于江苏路附近的青年旅社如眠客，是许多外地影迷们青睐的住宿点。住在这里的影迷们，白天看电影，晚上会聚在一起聊电影，交换物料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上影节观众的投入也让中国电影资料馆策展人沙丹感触颇深，“在这样一个电影充满不确定的时刻，观众积极参与，无论是抢票、转票、交流互动、社交，通过各种各样的小物料，都让行业感受到了对于电影本身的信心——只要是电影院里面的片子足够多、足够好，观众并没有抛弃电影。”&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_31013788"&gt;相关报道：上影节影迷自制物料今年卷出新高度&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250622/a6c1311b-b58a-4a60-9bb2-8a72cba23c4a.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250622/a6c1311b-b58a-4a60-9bb2-8a72cba23c4a.jpeg" data-height="1907" data-width="1270" data-filesize="451331" class="ait_item_box img_default" data-id="350807761"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;影迷自制电影节片目小卡，现场供观众抽取&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在今年多个论坛和活动场合，来自行业的嘉宾们也都观察到了年轻观众的转变。影迷们有了更具“主体性”的参与感，他们对好电影的要求更高，参与度也更高。在影迷群体中，常被“玩梗”的沙丹，作为当下艺术电影的网红大V，谈到今天这个时代，“电影尤其是艺术电影，需要把过去那种看起来比较高冷的面貌能稍微改变一下，让它变得更加轻盈和温暖一点。我们现在看到的，&lt;strong&gt;光靠内容是不行的，运营跟内容是一样重要的。&lt;/strong&gt;观众的能动参与性出来之后，电影才是一个不会被短视频、短剧、社交媒体等取代的东西。你会发现跟着电影玩起来，是一件很快乐、很fashion的事儿。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;是行业的强心剂，也是暑期档的冲锋号&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年的影片片单强大，近40个不同单元形成了从“华语新风”到“今日亚洲”“世界万象”的清晰策展层次。开票首日8个小时内，全部售罄影片共119部，总放映场次超一半售罄。本届电影节在上海43家展映影院放映来自71个国家和地区的四百多部影片，共1500场。截至6月20日晚8点，观影人次48.4万，29.8%的外地来沪影迷中，来自苏州、杭州、北京的影迷数量分列前三位。观众中绝大部分是年轻人，19-35岁年龄段的观众占比76.39%。影片还在南京、苏州、杭州、宁波、合肥等城市的5家影院进行了36场“长三角放映”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今年电影行业本身正在遇到一个很大的挑战和困难。上海国际电影节作为一个沟通中国电影产业的重要平台，对此时此刻上海的和整个长三角的电影院来说，是让行业看到观众依然对电影有着强烈参与热情的强心剂，此外，它也是一声发令枪，是暑期档的冲锋号。”沙丹年年来上影节，今年他的感触尤为不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年，在全球电影产业艰难复苏的背景下，中国电影创造了“史上最强”春节档，为120岁的中国电影献上了一份沉甸甸的贺礼，“暑期档作为仅次于春节档的中国的最重要的档期，对于行业能不能保存信心是至关重要的又一次保卫战。”在沙丹看来，六月份上海国际电影节在一个起承转合的时间，不光只是一次普通意义上的影迷的盛会，或者是一个产业的盛会，“它是一个关于中国电影本身在起承转合当中非常重要的时刻。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;向来被视为“行业风向标”的上影节，中国乃至全球电影行业的发展趋势，都成为了众多嘉宾关注的热点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本届上影节开幕片《酱园弄·悬案》在电影节前半程开启全城特别放映，“公映前两天，这个影片以0.5%的排片竟然可以获得全国的日冠。”让沙丹直呼，“是个不可思议的成绩。”目前，该片上映2日的票房已破1.5亿。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250622/16e34769-ccd8-4056-bb27-7bfe0032b640.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250622/16e34769-ccd8-4056-bb27-7bfe0032b640.jpeg" data-height="533" data-width="800" data-filesize="231338" class="ait_item_box img_default" data-id="350807756"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《酱园弄·悬案》剧组&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，《东极岛》《聊斋：兰若寺》《无名之辈2》《有朵云像你》《长安的荔枝》《刺杀小说家2》《蛮荒禁地》《我们生活在南京》《抓特务》等9部影片在上影节期间举行“2025华语巨制巡礼”现场，主创们生动讲述创作过程和影片亮点。上海国际影视节中心主任陈果表示，举办巡礼活动，也是集结“承载着行业与观众的殷切期待”的这些作品，在上影节这个平台，共同为下半年的电影市场繁荣注入更强大的动力。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250622/93391c6f-6460-4ab8-af73-8fa90368bc5a.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250622/93391c6f-6460-4ab8-af73-8fa90368bc5a.jpeg" data-height="450" data-width="800" data-filesize="245484" class="ait_item_box img_default" data-id="350807766"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《华语巨制巡礼》现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金爵电影论坛上，今年参与讨论的嘉宾都高度关注行业的走向，并提出建设性意见。因为危机足够凶猛，寻求转机的愿望才格外迫切。光线传媒董事长王长田在开幕论坛上一针见血地指出“我们现在出品的一些电影，和其他娱乐形式相比没有竞争力。”大麦娱乐总裁李捷用灯塔数据点明“中国电影的成本到了必须下降的时候。”上海电影集团董事长王隽指出，“说观众变了，其实最大的变化也是底层逻辑上的发展变化——看电影从一种被动的接受，变成了一种更主动的文化消费”，而李少红董润年陈茂贤等导演都表示，电影人“应该站在观众中间”创作，在“世界不可能不变”的规律下，还有“创作本身不会改变”这条真理。针对这种“底层逻辑”的改变，今年电影节的方方面面也都体现出行业在应对变化中做出的创新突破与决心。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250622/8c6d1138-3410-408a-9bf4-12751dca10f2.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250622/8c6d1138-3410-408a-9bf4-12751dca10f2.jpeg" data-height="533" data-width="800" data-filesize="231311" class="ait_item_box img_default" data-id="350807749"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;金爵开幕论坛现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大片幕后的电影工业，也是上影节的高关注内容。今年上海国际电影节的电影市场和上海电视节的电视市场首次合并为“国际影视市场”，6月21日正式开放首日，由中国作协、上海市作协和上海国际电影电视节联合主办的&lt;a href="https://newpai.thepaper.cn/article_root/31021855/1750550352757"&gt;“文学之光，影视闪耀——最具转化价值文学IP推介会”&lt;/a&gt;，体现了市场对IP的高度关注，瞬间点燃了市场热情。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250622/e5e9c0c8-41e1-4513-a246-463c52a63119.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250622/e5e9c0c8-41e1-4513-a246-463c52a63119.jpeg" data-height="533" data-width="800" data-filesize="236010" class="ait_item_box img_default" data-id="350807767"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;国际影视市场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了聚合影视制作全链条的头部公司，市场还把握行业脉搏，推出全新板块——超高清特展（UHD HUB）。超高清特展深度聚焦影视前沿技术发展，集中呈现超高清技术、虚拟制作、VR电影技术、AI创制、影像器材、自动化摄制解决方案等核心内容。通过现场演示、技术沙龙、互动体验的多元组合，深度诠释技术革新对影像生产的颠覆性变革，驱动影视制作迈入更高质量新阶段，引领产业升级浪潮。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250622/5c4a3d56-883f-4ca8-8c4e-94d3ba7bbd7f.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250622/5c4a3d56-883f-4ca8-8c4e-94d3ba7bbd7f.jpeg" data-height="533" data-width="800" data-filesize="152181" class="ait_item_box img_default" data-id="350807760"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;未来影院新体验&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，上影节和松江区合作举办的科幻电影周上，“金爵论坛・未来进行时——技术变革浪潮下的国际影视产业合作论坛”直击AI对创作伦理、制作流程与国际协作的冲击；与普陀区合作举办的“未来影院”，16部中外虚拟现实佳作、近250个放映场次、2000张展映门票被热情的市民观众一抢而空，全国虚拟现实电影的先锋业者齐聚，期待开辟虚拟现实电影的万亿级蓝海。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;城市和电影，互为支撑相互助力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正值“电影之城”三年行动计划发布一周年，上海努力把梦想照进现实，把光影融入生活，而无数光影“造梦者”在百余年里营造的光影“梦境”，让奔赴上影节的全球影迷，瞬间进入“奇妙梦境”。可以说，今年的上海国际电影节，恰是上海作为“电影之城”的鲜明注脚。对于整个“电影之城”概念的打造，让人感受到这个老牌电影节在创新上用心。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250622/4f553228-f7d2-4fef-b8dc-71e6cf693a70.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250622/4f553228-f7d2-4fef-b8dc-71e6cf693a70.jpeg" data-height="533" data-width="800" data-filesize="161200" class="ait_item_box img_default" data-id="350807753"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;最近10天，上海是名副其实的“电影之城”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年的上影节海报极有特色，“上海元素”和“电影元素”融合，惊喜满满。系列海报刚刚公布，就有不少影迷开始跟着海报走上海，去外白渡桥的浦江饭店以及南京西路、武康路一带打卡。影迷的举动和几天后举行的金爵盛典，还完成了一次令人惊喜的隔空互动——精选剪辑《电影中的上海》一一描述经典影片中的上海场景，简直是为这些“电影寻宝”爱好者量身打造！而随后播放的AIGC短片《电影人物到上海》，更是将上海幻化成了世界影史中著名桥段的发生地，看到一个个熟悉的身影通过AI的力量，出现在上海街头，不少影迷在直播中兴奋地上传了无数评论，盛赞这一创新的举动。此外，今年海报还衍生出了装置，从二维平面变成了3D实景，也吸引了众多影迷前往打卡，亲身“入画”，做自己“人生电影”的主角。线上的氛围同样热烈，成为线下导流的重要入口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多家影院都推出了让影迷更有仪式感的打卡装置或周边。艺海、兰心两家剧院针对基顿、瓦尔达等大师单元制作票夹，在电影节正式开始之前就已经吸引影迷前往打卡领取；曹杨影城等复古电影票章梦回九十年代，充分契合了自身电影院等历史气质，让影迷们有了充分的理由克服影院位置距离地铁较远的客观缺憾热情奔赴：前滩的MOVIEMOVIE影院凭借日常影展的策划已经培养了稳定的艺术电影观众客群，上影节的好片单加持一下，人气也是热得冒烟。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250622/a40fd1b5-0f4b-40e8-b41d-257cbf5a5026.gif" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250622/a40fd1b5-0f4b-40e8-b41d-257cbf5a5026.gif" data-height="1280" data-width="1024" data-filesize="2103292" class="ait_item_box img_default" data-id="350807758"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;艺海、兰心剧院推出的票夹、徽章&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海电影院“卷”得各美其美，沙丹认为也对行业带来积极的启示。“我们看到各个电影院自身都花费很大的力量，去做各种吸引观众的事儿，不论是对电影本身的展示，或者是自己开放相应的衍生品、商品，去做自己的客群维护，甚至给影院自身赋予一些设定，每个电影院，对于电影的开发和运营，对观众的服务，尽量都做到位。”而这种运营能力，对于未来影院的生存至关重要，“今天的电影院已经不能等着片方或者组委会给安排什么就放什么了。影院与影迷之间的主动性、能动性、相互激励的互动性，具备这些能力之后，当没有电影节的时候，我们相信它依然可以有自己的办法，把影院打造成能吸引观众来到这里的独一无二的地方。”沙丹说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由B站和上海国际电影节合作的官方活动“B站课代表上影节巡游记”自6月9日启动至今，通过线下搭建影院、厢车、餐饮店三大类型打卡点（上海影城SHO和大光明电影院2大核心影院展位、上海市内巡游车、10家核心地段餐饮店展位），引流至线上官方话题#B站课代表上影节巡游记#，累计话题浏览量达3000万，讨论量达2万条，同时活动期间，上影节B站相关视频稿件播放量累计增长2000万；上海国际电影节与支付宝“探一下”今年联名推出的电影滤镜，可根据影迷上传的照片AI生成上影节展映影片的台词海报，受到很多影迷欢迎。在社交媒体平台小红书，上影节累计曝光数5.2亿，累计笔记讨论4.3万篇，其中不少是高质量的用户原创内容。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250622/38687e5c-48ef-4783-aba4-3a10a8b80be9.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250622/38687e5c-48ef-4783-aba4-3a10a8b80be9.jpeg" data-height="533" data-width="800" data-filesize="243935" class="ait_item_box img_default" data-id="350807764"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;豫园场景和电影海报超搭&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在这个“中国电影消费年”，“跟着电影去旅游”“跟着电影品美食”等各种活动多点开花，充分发挥了电影对提振消费的带动作用。今年上影节也积极发挥自身影响力，联动各类社会力量，让一张小小的票根发挥了重要文化节展的品牌“涟漪效应”，促进了上海的城市经济活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至6月21日，本届上影节迎来了全球70个国家和地区的4500名注册嘉宾，233家媒体的1226位记者参与报道上影节，影展观影人次近50万。初步估计，本届电影节给包括交通、住宿、餐饮、旅游和零售等其他行业带来的经济效益达49.97亿元，其中餐饮消费约12.13亿元，住宿消费约2.99亿元，交通出行消费约0.75亿元，游览消费0.86亿元，购物消费约27.40亿万元，休闲娱乐花费约5.84亿元。影院周边商圈餐饮、购物消费环比日常增长4.11%。29.2%观众专程赴沪观影，人均停留6天，带动住宿、交通、景区消费，贡献城市旅游收入约17.74亿元。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250622/766907a9-062c-4033-ad44-9c354ae10a0d.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250622/766907a9-062c-4033-ad44-9c354ae10a0d.jpeg" data-height="533" data-width="800" data-filesize="222732" class="ait_item_box img_default" data-id="350807763"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;电影节周边颇受欢迎&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;让看电影联动其他文艺生活，形成文艺消费集群。上影节推动各展映影院结合自身排片及周边优势，为影迷们带来了丰富多彩的特色活动，在观影之余深度体验电影文化的乐趣。可以逛市集：上影节官方板块中，在上海展览中心的国际影视市场，在浦东比斯特购物村广场，都设置了生活市集，嘉定影剧院举办了“非遗市集”，推出徐行草编工艺品、嘉定竹刻书签、非遗技艺体验包等嘉定非遗文创，这些都让普通公众也可通过美食、文创、艺术与影视的融合，感受集视觉、味觉与文化体验于一体的沉浸式消费场景。可以看展览：曹杨影城二楼大厅的“仰望”手绘电影海报展，致敬了“以画笔雕刻时光、传递电影之美的匠心时代”，大光明电影院的“中国电影120周年暨邬达克密码特展”，则追溯了电影与城市的百年渊源。不少展览不仅能“看”还能消费，本届上影节金爵奖的7位主评委身着上服集团赠送的新中式礼服亮相红毯，天山电影院和上海服装集团推出的“当光影星河遇见东方美学——新中式美学宋锦文创限时特展”也顺势推出，影院所在的虹桥艺术中心负责人赵胜君介绍：“一些非遗面料，还被制作成了特色产品供影迷选购，现场购买可享受折扣。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;旅游平台携程数据显示，上影节期间上海酒店订单环比去年增长10%，影城周边热门区域房价小幅攀升。平台创新推出“帧藏上海携影同游”套餐，首次实现电影票与酒店、景点的联动销售。上影节评委佩特拉・科斯塔深度体验上海文化之旅在相关视频全平台曝光超 5000万次，话题#上影节评委被上海建筑圈粉#登上微博热搜，成功向全球游客展现上海电影之城的独特气质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海各区也都接住了上影节带来的这波“泼天的流量”。虹口区不仅提前布局，将电影票根作为“消费通行证”，联动7大商圈共220家商户加入惠民活动，还携手旅行社定制“跟着《酱园弄·悬案》去旅行”主题双层观光巴士，打通了“观影—打卡—消费”的城市风景线。在上影节和普陀区联合推出的“未来影院”单元举办期间，大量市民游客和影迷在完成虚拟现实电影体验之后，继续“citywalk”，乘船游览“长风公园—昌化路”苏州河沿岸美景，参观苏州河工业文明展示馆、苏宁艺术馆等普陀区特色展馆。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250622/b39b7edc-b829-4c17-846a-e4977cf1c8c7.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250622/b39b7edc-b829-4c17-846a-e4977cf1c8c7.jpeg" data-height="533" data-width="800" data-filesize="114069" class="ait_item_box img_default" data-id="350807746"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;观众晒票根打卡&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今年我们看上海的本地企业都深度参与到电影节当中来，做到了‘无缝链接’。所有的电影的场次通过小红书官方引导的讨论，让每一个人都成为自媒体。把电影节的魅力给发送出去。从产业推动角度来说，上海用电影和城市之间形成互为支撑的形态，做得非常好。”沙丹谈到今年对“电影之城”氛围的感受时这样表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，在上影节的观众满意度调查中，受访者对本届电影节总体满意度达86.20分，推荐度达90.38分。有99.02%的受访者表示明年会再次参与。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“‘电影之城’不只是一个概念，这个城市为电影做了很多事。也真正让电影背后的文旅商体展各方面都联动起来。我们到上海国际电影节来看电影，看的不光只是电影，看的是整个城市。整个城市都成为承载电影魅力重要的巨大载体。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 21 Jun 2025 23:36:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750551465120_aA4JtM_1750551465121.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31022414</guid></item><item><title>宇树科技王兴兴：做一棵照亮别人的“科技树”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31023685</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="675234" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/8eb7ad7719cd4ffe9b4f5a0a9e841a74/hd/1750547497031_YFRfGP_1750547557452.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750547553430_BpB62k_1750547555821.png" data-duration="01:12" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;从春晚上的机器人扭秧歌，到擂台上拳拳到“肉”的机甲格斗，再到能翻山越岭、载人空翻的机器狗，宇树科技的机器人一次次令人惊艳。19日，新华社记者专访宇树科技创始人王兴兴，请他畅谈机器人产业发展和他的创业故事。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2431328" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250622/0a2ad6e8-98b0-4f20-82f0-07e33502e8f8.jpg" data-imageid="350826170"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;6月19日，宇树科技创始人王兴兴接受新华社记者专访。新华社记者 刘铭翔 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“人形机器人是未来机器人发展的主旋律”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者：从机器狗到人形机器人，宇树科技是怎么规划发展战略的？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王兴兴：人形机器人是我们最近几年重新开始做的。智能机器人，尤其人形机器人为代表的通用机器人会成为未来机器人发展的主旋律，并且真正推动整个世界的生产力升级，满足大众更多需求。无论从经济价值、科技价值，或者从科技梦想的角度看，机器狗到人形机器人，都是非常值得做的一件事情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人形机器人正逐渐融入大家日常生活，未来一两年内可以实现整理房间、端送物件等简单任务。相较于家用，人形机器人在工业和商业上的应用会更快，在人和机器保持适当距离的前提下更容易发展，家用机器人毕竟还面对着法律、道德、伦理等问题。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2431329" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250622/e862a5cf-a8c8-459a-8db0-796d1f727928.jpg" data-imageid="350826169"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;6月19日，宇树科技人形机器人。新华社记者 李涛 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“要做出真正实用的人形机器人”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者：您的梦想是什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王兴兴：宇树这个名字的意思不是我语文、数学好的谐音，而是我从小喜欢科技，希望用科技改变世界，做一棵在广阔宇宙中枝繁叶茂的“科技树”。我在学生时期希望能做出机器人，这个机器人能完成一些复杂的动作。还希望能成立一家科技公司，有很好的科技产品。现在回过头看，经过这么多年的努力，我的这些梦想都已经实现了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在我的目标是，我们生产的机器人能够真正实用、能干活，能帮助人们提升生产效率，从繁重的劳动中解脱出来。未来的梦想是，希望通过努力，能够在科技史上留下一些东西。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2431327" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250622/584ada44-140a-471f-801b-11545fa2d544.jpg" data-imageid="350826171"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;6月19日，宇树科技创始人王兴兴。新华社记者 刘铭翔 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“要把热爱和擅长结合起来”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者：作为一个成功的创业者和过来人，对于年轻人有什么样的寄语？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王兴兴：要把喜欢、热爱和自己的擅长结合起来，这样更容易快乐，事情也更容易做成，而不仅仅为了一点物质去勉强自己。要有长远的目标，无惧未来的困难。同时要着眼当下，把每一天每一小时都过好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（视频制作：许舜达、李涛、刘铭翔）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 21 Jun 2025 23:28:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750547527897_ZWEiPa_1750547528135.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31023685</guid></item><item><title>乍得西南部发生暴力冲突，致18死17伤</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31023681</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;乍得政府21日晚发布公报说，该国西南部的西凯比河省19日晚发生暴力冲突，造成18人死亡、17人受伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乍得政府强烈谴责此类暴力事件。公报说，乍得总理哈里纳作出指示，相关政府部长已被派往现场，向遇难者家属提供支持并恢复当地秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公报说，目前已有20名涉嫌参与此次暴力事件的嫌疑人被捕。公报没有提及冲突各方身份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据乍得媒体报道，此次暴力事件可能是部族冲突，遇难者大部分为妇女和儿童。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期，乍得暴力冲突频发。自5月以来，已发生多次严重暴力事件，累计有超过70人在冲突中丧生。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 21 Jun 2025 23:25:06 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750547738622_T88sQe_1750547738860.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31023681</guid></item><item><title>以军拦截一架进入戈兰高地南部上空的无人机</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31023680</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;总台记者获悉，当地时间22日凌晨，以色列军队拦截了一架进入戈兰高地南部上空的无人机。该地区稍早前曾响起防空警报。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 21 Jun 2025 23:04:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750545911141_RiSZkQ_1750545911393.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31023680</guid></item><item><title>日本北海道沿岸远海发生6.2级地震，震源深度10公里</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31023676</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750544644600_yWkTtd_1750544668937.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350826121"&gt;&lt;p&gt;中国地震台网正式测定：6月22日5时23分，在日本北海道沿岸远海(北纬42.82度，东经146.38度)发生6.2级地震，震源深度10公里。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 21 Jun 2025 22:39:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750544688395_7dxYaS_1750544688688.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31023676</guid></item><item><title>伊称对以第19波袭击已开始，将持续不断进行</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31023675</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2431324" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250622/cb0c3d66-d4d0-4f91-932c-2d44246881bd.jpg" data-imageid="350826114"&gt;&lt;p&gt;当地时间21日晚，伊朗革命卫队发言人表示，针对以色列的第19波袭击已于数小时前开始。当晚大批攻击型和自杀式无人机已连续数小时从以色列北部向南部及其战略目标移动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该发言人称，此次行动将持续不断地进行，并将打破平衡。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 21 Jun 2025 21:27:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750541355029_ddzyTR_1750541355291.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31023675</guid></item><item><title>胡塞武装：将对一切参与针对伊朗军事行动国家进行打击</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31023557</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间21日晚，也门胡塞武装最高政治委员会主席迈赫迪·马沙特表示，胡塞武装发现一些联合国会员国参与了针对伊朗的军事行动，并已将相关内容传递给了联合国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还表示胡塞武装将对一切参与针对伊朗军事行动的国家采取行动进行打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，也门胡塞武装发言人叶海亚·萨雷亚在该组织控制的马西拉电视台发表声明说，如果美国对伊朗发动攻击，该组织将袭击红海海域的美国军舰和船只。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 21 Jun 2025 20:33:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750538124115_nPWnta_1750538124475.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31023557</guid></item><item><title>中国驻以色列使馆发布关于近期组织中国公民集中撤离的通知</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31023340</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;关于近期组织中国公民集中撤离的通知&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前，以伊冲突愈演愈烈，导弹袭击覆盖范围进一步扩大，伤亡人数持续增加，当地安全形势更加严峻复杂，越来越多的在以外国公民已经和正在紧急撤离，各陆路口岸通关缓慢，境外转机航班情况也日益紧张。6月19日至21日，我馆与驻埃及使馆密切配合，已组织3批有意愿撤离的同胞近300人，通过以埃边境贝京（塔巴）口岸安全撤离，目前大部分人员已返回国内。综合考虑近期撤离登记人员情况，我馆将分别于6月23日和25日，通过贝京（塔巴）口岸组织后两批撤离，请拟撤离同胞尽快扫描以下二维码登记个人信息，提前做好准备。后续安排拟另行通知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;请扫描以下二维码登记个人信息：&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2431322" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250622/6992c945-2b15-4620-bd79-f0750f725952.jpg" data-imageid="350821567"&gt;&lt;p&gt;驻以色列使馆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年6月21日&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 21 Jun 2025 19:47:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750535299443_Efzf3B_1750535299443.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31023340</guid></item><item><title>伊朗军方：以色列正面临弹药和装备短缺</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31023185</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2431321" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250622/5906649d-ba2f-43f9-b15a-1fcca3645244.jpg" data-imageid="350819270"&gt;&lt;p&gt;当地时间21日，伊朗哈塔姆·安比亚中央司令部发言人表示，根据伊朗武装部队的情报，尽管拥有世界上最先进、最昂贵的反导防御系统，并得到美国的全面支持，以色列在伊朗武装部队导弹和无人机部队的有效打击下，其雷达和防御能力已严重受损，目前正面临弹药和装备短缺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此背景下，伊方警告称，任何为以色列运送军事装备或雷达系统的国家，都将被视为参与对伊朗的侵略，并将成为伊朗武装部队的合法攻击对象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列方面对此暂无回应。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 21 Jun 2025 19:35:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750534605940_WnsEY2_1750534606179.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31023185</guid></item><item><title>以称伊朗弹道导弹发射能力“已被严重削弱”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31023160</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间21日晚，以色列国防军发言人德弗林在新闻发布会上表示，约60架以色列空军战斗机当晚对伊朗中部地区实施了一系列袭击。他称，伊朗的弹道导弹发射能力“已被严重削弱”，其目前的发射能力与以军发起此次行动时相比“相差甚远”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德弗林指出，在过去一周内，伊朗发射了1000多架无人机，其中大部分是在以色列境外被拦截的，他认为“这是一项前所未有的成就”。另外，以色列空军已在约950架伊朗无人机准备向以色列发射前将其摧毁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗方面对此暂无回应。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 21 Jun 2025 19:33:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750534522534_QxknMC_1750534522973.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31023160</guid></item><item><title>伊朗总统：愿在和平核活动领域进行对话合作以建立信任</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31022359</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2431305" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250622/e6606c97-c0a0-49f7-be21-a5ef8e8e5c0e.jpg" data-imageid="350807002"&gt;&lt;p&gt;当地时间21日，伊朗总统佩泽希齐扬在与法国总统马克龙通电话时表示，各国和民族基于国际规则所享有的权利不能通过战争和威胁被剥夺，伊朗愿意在和平核活动领域进行对话和合作，以建立信任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他指出，伊朗一直寻求在信任和相互尊重的基础上与世界各国加强合作，但正是以色列破坏和扰乱了这一进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;佩泽希齐扬表示，伊朗多次表明从未寻求生产核武器，“现在没有，将来也不会寻求核武器”。他补充道，伊朗准备在国际法框架内就其和平核活动提供保障和建立信任措施，但同时，根据国际法，也不会放弃拥有和平核能力的权利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;佩泽希齐扬强调，伊朗愿意通过谈判和对话解决问题，前提是必须在国际法和规则框架内。他表示，伊朗希望建立信任，并欢迎所有在国际框架内明确和清晰的权利框架内进行的对话和谈判。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 21 Jun 2025 17:05:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750525613560_6jaa7K_1750525613958.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31022359</guid></item><item><title>中国网协向王欣瑜发贺信：你已用实力证明中国网球一切皆有可能</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31022358</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;div id="__next"&gt;&lt;div&gt;&lt;main&gt;&lt;div class="commonContainer"&gt;&lt;div class="index_wrapbox__VFyXe"&gt;&lt;p class="index_topPicBox___MLE1"&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="index_wrapper__L_zqV"&gt;&lt;h1 class="index_title__B8mhI"&gt;中国网协向王欣瑜发贺信：你已用实力证明中国网球一切皆有可能&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/main&gt;&lt;p id="goTop" class="Anchor_backTopBtn__NxmT0  "&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 21 Jun 2025 16:57:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750525073780_Yh3Zzn_1750525074132.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31022358</guid></item><item><title>在上海的深夜麦当劳，你甚至能偶遇金爵奖得主</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31022352</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750522471097_2P1KkJ_1750522471415.png" alt="在上海的深夜麦当劳，你甚至能偶遇金爵奖得主"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:35&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;在上海的深夜麦当劳，你甚至能偶遇金爵奖得主&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;在上海影城看完电影的澎湃新闻记者，走到了马路对面的麦当劳吃夜宵，偶遇了几位手里拿着奖杯的客人，原来他就是本届上影节金爵奖主竞赛单元最佳编剧科雷克·博亚诺夫斯基。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 21 Jun 2025 16:35:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750522471097_2P1KkJ_1750522471415.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31022352</guid></item><item><title>胡塞武装：如果美国攻打伊朗，将袭击红海美舰船</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31022357</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;萨那消息：也门胡塞武装发言人叶海亚·萨雷亚21日在该组织控制的马西拉电视台发表声明说，如果美国对伊朗发动攻击，该组织将袭击红海海域的美国军舰和船只。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 21 Jun 2025 16:08:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750522250698_8Nh6wb_1750522251035.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31022357</guid></item><item><title>伊朗军队称过去两天向以发射数十架无人机，多数击中预定目标</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31022354</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2431289" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250621/8b963dab-711b-4388-a79b-d28bc44ca3dc.jpg" data-imageid="350806975"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;图片源自：伊朗法尔斯通讯社&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间21日，伊朗军队表示，过去两天向以色列发射了数十架各种类型的无人机，大多数无人机击中了预定目标。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 21 Jun 2025 15:42:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750520691436_NJi7fT_1750520691802.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31022354</guid></item><item><title>视频丨伊朗总统视察遭以军轰炸的国家电视台大楼</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31022353</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="675231" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/95078b8f849b4d9ebeedfa329e44caab/hd/1750520405860_HfNRte_1750520460743.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750520454048_RM1BM4_1750520454452.png" data-duration="00:06" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p class="news_video_name"&gt;伊朗国家电视台公布的视频(00:06)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间21日，伊朗总统佩泽希齐扬视察了此前遭以色列袭击的伊朗国家电视台大楼。他对国家电视台在以伊冲突期间的表现表达感谢，并表示“真理的声音无法被压制”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月16日，以军轰炸了位于伊朗首都德黑兰的伊朗国家电视台大楼，理由是“该建筑被伊朗武装部队用于军事目的”。当时导致伊朗国家电视台的节目一度中断。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 21 Jun 2025 15:40:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750520521523_7XrRAj_1750520521924.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31022353</guid></item><item><title>以军称对伊朗西南部目标完成新一轮袭击</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31022349</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间21日下午，以色列陆军电台报道称，以色列空军当天在伊朗西南部完成了对伊朗的新一轮袭击。目标是伊朗伊斯兰革命卫队的一个海军基地，一套弹道导弹发射装置和多个防空雷达。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 21 Jun 2025 15:23:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750519501978_c45rE2_1750519502182.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31022349</guid></item><item><title>哈梅内伊被曝目前藏身地堡，已亲自提名三人作为接班人人选</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31022288</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;环球网6月21日援引美国《纽约时报》报道称，三名知情伊朗官员透露，由于担心遭到暗杀，伊朗最高领袖哈梅内伊目前主要通过一名心腹助手与伊朗指挥官保持联络，并已暂停电子通信，以降低其行踪暴露的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《纽约时报》称，哈梅内伊目前藏身于一座地堡内，并已在伊朗军事指挥体系中挑选了多名候补人员，以防其更多重要副手被刺杀。这些官员们透露，更引人关注的是，哈梅内伊甚至已提名三名高级神职人员作为其接班人人选，以防他本人遇刺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以伊冲突近日持续升级。多名美国匿名官员15日向多家媒体披露，美国总统特朗普否决了以色列刺杀伊朗最高领袖哈梅内伊的计划。不过，以色列总理内塔尼亚胡当天对此不置可否，另有以方官员称报道系“捏造”。另据美国全国广播公司（NBC）报道，伊朗外长阿拉格齐20日接受该媒体采访时谈及以色列扬言要刺杀哈梅内伊一事，阿拉格齐称，那“将是他们犯下的最大罪行，但他们做不到。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 21 Jun 2025 15:20:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750514713968_15EXNS_1750514714215.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31022288</guid></item><item><title>美媒：美军出动6架B-2轰炸机，或带巨型钻地弹打击伊朗</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31022346</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据美国福克斯新闻网站21日报道，飞行追踪数据及与空中交通管制人员的语音通信内容显示，美国密苏里州怀特曼空军基地的6架B-2隐形轰炸机似正飞往关岛的美国空军基地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道表示，这6架B-2轰炸机从密苏里起飞后进行了空中加油，表明其机载有效载荷过重。福克斯新闻网站分析，载荷可能是专家口中可摧毁伊朗福尔道地下铀浓缩设施的巨型钻地弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国媒体报道，美国总统特朗普一直在权衡是否攻击伊朗防护严密的地下铀浓缩设施。媒体普遍认为，除了一定数量的GBU-57A/B巨型钻地弹，其他常规武器难以彻底破坏这一深藏地下的核设施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国有线电视新闻网报道说，美国空军B-2轰炸机是目前唯一能在实战中投放GBU-57A/B巨型钻地弹的机型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普19日在一份声明中说，将在“接下来两周内”决定是否下令美军对伊朗发动打击。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 21 Jun 2025 15:09:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750519022458_2ywJPm_1750519022756.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31022346</guid></item><item><title>现场丨巴西热气球空中起火坠落，已致8人死亡</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31022273</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750513689276_bC5Arf_1750513689525.png" alt="现场丨巴西热气球空中起火坠落，已致8人死亡"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:18&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;现场丨巴西热气球空中起火坠落，已致8人死亡&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;据人民日报报道，当地时间6月21日，巴西圣卡塔琳娜州发生热气球起火事故，已致8人死亡。据消防部门介绍 ，事发时热气球上至少有22人。社交媒体上流传的一段画面显示，热气球在高空中起火后，吊篮迅速坠地。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 21 Jun 2025 15:03:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750513689276_bC5Arf_1750513689525.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31022273</guid></item><item><title>吉尔吉斯斯坦电影获金爵奖最佳影片，曹保平时隔十年再获殊荣</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31022302</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;6月21日晚，第27届上海国际电影节金爵奖颁奖典礼在上海大剧院隆重举行。吉尔吉斯斯坦电影《黑，红，黄》（BLACK RED YELLOW）获得最佳影片奖。曹保平时隔十年再次获得金爵奖最佳导演奖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;颁奖典礼特别设置致敬环节，84岁的中国第四代导演谢飞与年轻导演路阳的对话令人动容。谢飞寄语：“你们这一代实现了我们未完成的梦想，要让中国电影继续高质量发展。”而路阳则表示：“我们站在巨人肩膀上，正探索中国电影工业化体系，让更多后来者实现电影梦。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场汇聚全球电影人的盛事，在世界电影诞生130周年、中国电影诞生120周年的特殊节点，今年金爵奖评选和国际影片全球征片收到来自119个国家和地区的3900余部影片报名，创历史新高。经过遴选，来自28个国家和地区的49部参赛作品进入五大单元的评选。经过由意大利电影大师朱塞佩·托纳多雷领衔的评委会认真评选，金爵奖奖项在颁奖典礼上一一揭晓。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750516132186_E66NWt_1750516147464.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350806717"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;托纳多雷领衔的评委会走上闭幕红毯&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;曹保平十年后再获最佳导演&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国导演曹保平凭借《脱缰者也》时隔十年再度问鼎金爵，拿下最佳导演奖，评委会盛赞其“高超的调度能力与敏锐感知力，从未失去对宏大场面的精准把握，重申了讲故事的乐趣”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曹保平是上影节的“老朋友”，他的多部作品从这个国 际化平台脱颖而出：根据小说《乡村行动》改编拍摄的电影《光荣的愤怒》，曾获得“亚洲新人评委会特别奖”；犯罪题材影片《烈日灼心》曾斩获金爵奖“最佳导演”和“最佳男演员”两项大奖；《追凶者也》则助力刘烨荣获金爵奖“最佳男演员”殊荣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在本次获奖后表示，自己此次讲述了一个黑色幽默的故事，喜剧的尝试并非改换“赛道”，而是自己从首部电影《光荣的愤怒》开始就坚持的一贯表达。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750513030983_Gmjwtk_1750516033299.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350806706"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;曹保平&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;万茜历经“长夜”迎来“破晓黎明”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国女演员万茜凭借《长夜将尽》中“孤独绝望却直面生命终局”的复杂角色，获本届金爵奖最佳女演员奖，评委会称其表演“展现出锋利而深沉的力量”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;万茜在发表感言时哽咽说道：“原来‘长夜将尽’后面真的是黎明破晓啊。”一语双关，万茜在现场多次感谢剧组的其他成员，“当我们从长夜走出来，让电影的光照在我们身上，我希望被看见的不仅仅是我，演员本来就是最容易被看到的，我希望是站在背后的伙伴们，他们才是托起这个奖杯的人。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750514234954_weAJep_1750516033263.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350806703"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;万茜&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实，今年入围主竞赛单元12部作品中，三部中国影片均有收获。仇晟导演的《比如父子》首获艺术贡献奖，评委会盛赞其“将个人故事转化为视觉震撼的概念作品，跨越物理与情感时间，探讨数字时代的身份认同”。导演仇晟在本届电影节期间每天在上海影城附近“支摊”进行“路边Q&amp;amp;A”，与影迷进行零距离交流，成为电影节上一道独特的风景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最佳男演员奖由葡萄牙演员若泽·马丁斯凭借《被记住事物的气味》摘得，其“将养老院房间变为人生舞台，雕刻出诗意峥嵘的生命样本”的表演，让评委黄渤、黄晓明感慨“奖杯虽沉，却不及这份表演的重量”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得关注的是，评委会大奖首次出现双黄蛋，日本电影《夏日沙上》与中国电影《长夜将尽》共同获此殊荣。前者以“禅意探索哀伤本质”，后者以“黑色惊悚暗示社会原始本能”，展现了中日两国美学的不同路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当晚最重磅的最佳影片奖由吉尔吉斯斯坦作品《黑，红，黄》斩获，这部被评委会称为“如恩典之作，用朴素片段编织情感织锦，成为映照人生之镜”的影片，以中亚视角探讨了文明冲突与人性救赎。导演阿克坦·阿布德卡雷科夫在感言中表示：“这是我们吉尔吉斯斯坦电影的荣光。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750514416146_8XyAAw_1750516033308.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350806702"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;导演阿克坦·阿布德卡雷科夫（中）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;亚洲新人单元：新生力量绽放锋芒&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亚洲新人单元堪称“发现电影新血的孵化器”，12部入围作品展现了亚洲电影的多元活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯里兰卡影片《里弗斯顿山》成为首个高光亮点，该片一举斩获最佳摄影与最佳编剧两项大奖。评委会对摄影奖的评语尤为精妙：“用简单镜头借自然景色折射人物矛盾内心，记录了一场未达终点的旅程。”而编剧奖评语则强调其“将社会问题藏于汽车座椅与角色沉默之中”的叙事智慧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国演员史彭元凭借《去看大海》摘得最佳男演员奖，评委会以植物隐喻其表演：“如南方城市的植物般向下扎根、向上生长，沉浸于角色情感流动。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750507456866_K1Awr5_1750516252692.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350806724"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;史彭元&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《去看大海》电影讲述了青少年何三为逃离丧父之痛南下南方工厂，在流水线的冰冷与青春的炽热中，完成一场关于自我找寻的成人礼。在获奖人员见面会上，史彭元回顾，自己的这部《去看大海》拍摄于四年前，“四年后再看这部电影，所有经历都历历在目，这部电影给我提供了一种新的表演方式，也让我获得许多新的感受。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度演员米娜克希•贾扬则以《维多利亚》中“一日室内戏浓缩生存悲喜”的张力表演，获得最佳女演员奖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本导演三宅唱与泰国导演纳瓦彭共同揭晓亚洲新人单元最高荣誉最佳影片奖，由中国导演卞灼的《翠湖》斩获，影片被盛赞为“如湖面般平静的日常中，驶向家族代际深谷的船，真挚表达直抵人心”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《翠湖》以“家族旁观者”的视角，勾勒当代中国家庭代际之间的情感裂痕与阶层之间的潜在冲突。老戏骨以克制而精准的表演，细致呈现树文从丧妻后的孤独与迷茫，到重新担起家庭责任的内心转变，展现出传统家庭在当代社会中的韧性与成长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 21 Jun 2025 14:50:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750516274929_B5zyT4_1750516275146.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31022302</guid></item><item><title>祝贺！王欣瑜首进巡回赛单打决赛</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31022290</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;WTA500柏林站半决赛，王欣瑜以6-4、6-1击败前赛会冠军萨姆索诺娃，从资格赛开始连赢六场，正赛不失一盘连克四位TOP20球员，闯入职业生涯的第一个WTA单打决赛。接下来，她将和前温网冠军万卓索娃争冠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;连克强敌&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;王欣瑜：多打比赛才能提升发挥&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国金花王欣瑜本周连克强敌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此前的WTA500柏林站1/4决赛中，王欣瑜对阵世界排名第10的巴多萨。王欣瑜在首盘6-1拿下后，第二盘巴多萨退赛，王欣瑜直接晋级，生涯首进草地巡回赛四强。她表示：经历资格赛是优势，尤其红土转草地，多打比赛才能提升发挥。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2431180" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250621/eb8dfad9-f01f-4e60-81c4-773f049cee7d.jpg" data-imageid="350806486"&gt;&lt;p&gt;当被问到“你相信你能在这项赛事中继续赢下去吗？”王欣瑜说：“为什么不呢？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;期待王欣瑜在接下来的比赛中有更精彩的表现！&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 21 Jun 2025 14:14:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750515092243_fFPbip_1750515092243.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31022290</guid></item><item><title>万茜获第27届上影节最佳女主角：长夜将尽之后真的是黎明</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31022011</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750514131514_74GSti_1750514131740.png" alt="万茜获第27届上影节最佳女主角：长夜将尽之后真的是黎明"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;02:07&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;万茜获第27届上影节最佳女主角：长夜将尽之后真的是黎明&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;6月21日晚，第27届上海国际电影节金爵奖主竞赛单元最佳女演员奖正式揭晓，万茜凭电影《长夜将尽》获此殊荣。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 21 Jun 2025 14:10:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750514131514_74GSti_1750514131740.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31022011</guid></item><item><title>焦点访谈丨事关金融开放上海再添新举措，将释放哪些利好？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31022275</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;党的二十届三中全会提出“完善高水平对外开放体制机制”，把“稳步扩大制度型开放”作为一项重要内容进行部署。6月18日、19日，2025陆家嘴论坛在上海举行。中国人民银行、国家金融监管总局、中国证监会相关负责人在论坛上发布了多项重大金融政策，这些政策正是以“制度型开放”为核心，是中国深化金融体制改革、推进制度型开放的关键布局。那么，这些金融政策有哪些看点？释放了哪些利好？为中国金融发展以及上海国际金融中心建设注入什么样的新动力呢？&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2431113" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250621/4a17a47a-586f-41dd-8979-7168a61b3254.jpg" data-imageid="350806361"&gt;&lt;p&gt;在2025陆家嘴论坛开幕式上，中国人民银行行长潘功胜宣布将在上海实施八项金融开放举措，包括：设立银行间市场交易报告库、设立数字人民币国际运营中心、设立个人征信机构、在上海临港新片区开展离岸贸易金融服务综合改革试点、发展自贸离岸债、优化升级自由贸易账户功能、在上海“先行先试”结构性货币政策工具创新、会同证监会研究推进人民币外汇期货交易。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2431121" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250621/490af9e1-adb7-43ac-b0a5-36381dd83099.jpg" data-imageid="350806362"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;清华大学国家金融研究院院长田轩：&lt;/strong&gt;八项政策大的逻辑就是希望我们的金融市场更加开放，降低资金跨境流动结算，国际贸易的清算成本，提升效率、便利度，同时也欢迎更多国外的资金进入中国来投资国内好的资产。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2431122" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250621/634a31d2-3806-4ef0-9e67-81f9d004976a.jpg" data-imageid="350806356"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国人民大学财政金融学院教授罗煜：&lt;/strong&gt;通过完善金融基础设施、推动数字人民币国际化、加强离岸金融创新等一揽子政策，构建开放和安全并重的高水平对外开放体制机制。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2431125" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250621/6c655460-fc36-42ee-a918-20e58eed78a5.jpg" data-imageid="350806359"&gt;&lt;p&gt;开放和安全并重是这8项金融开放政策的特点。八项政策的第一条是将设立银行间市场交易报告库。近年来，随着银行业息差的逐渐收窄，银行在不断探索多元化转型经营，很多银行深度参与了一些金融市场的交易，比如银行间债券、货币、衍生品、黄金、票据等各金融子市场交易数据，在这个过程中，银行体系的风险在不同的部门、不同的市场之间进行交叉传导。而银行间市场交易报告库的设立正是为了防范这种风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国人民大学财政金融学院教授罗煜：&lt;/strong&gt;不同市场之间的数据，在原有的机制下没有把它打通汇总到一起，这一次的制度设计可以把它视为一个更加符合金融基础设施的新样式。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2431116" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250621/d67966e3-a9be-4b99-a28d-39d2910a5fc9.jpg" data-imageid="350806358"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;招联首席研究员董希淼：&lt;/strong&gt;设立这个报告库，汇集银行间市场的金融交易数据，并对它进行进一步分析、研究，这样能够增加交易数据的透明度，为加强宏观调控、加强金融市场的监管提供更多支持，也能进一步增强风险防控能力，也能在一定程度上降低各类交易成本。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2431128" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250621/6488289b-ddc1-4934-b66d-e0d26b6f69af.jpg" data-imageid="350806354"&gt;&lt;p&gt;在这些金融开放举措中，设立数字人民币国际运营中心这在我国还是首次。潘功胜表示，如今越来越多的国家和地区使用本币结算，促进更多货币的国际化使用，单一主权货币主导跨境支付的局面正逐步改变。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2431124" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250621/59fccc88-2a7b-44e9-9f97-3ec50293ea55.jpg" data-imageid="350806349"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国人民银行行长潘功胜：&lt;/strong&gt;2008年国际金融危机后，人民币国际地位逐步上升。人民币已成为全球第二大贸易融资货币；按全口径计算，人民币已成为全球第三大支付货币；在国际货币基金组织（IMF）特别提款权（SDR）货币篮子中的权重位列全球第三。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2431114" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250621/b9db58c0-7f25-49a0-8fcc-6e5481500d8c.jpg" data-imageid="350806351"&gt;&lt;p&gt;当前，全球数字货币竞争加剧。数字人民币的核心竞争力之一，在于其底层技术架构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通过区块链与智能合约的深度融合，数字人民币实现了跨境支付的实时清算与可编程交易，这种技术优势在多边央行数字货币桥项目中已得到验证：交易时间从传统模式的3至5天缩短至秒级，极大降低了交易成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家认为，此次在上海设立数字人民币国际运营中心，正是将数字人民币已经验证的技术优势转化为制度优势的关键一步。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2431112" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250621/5c60262b-d071-497a-aeb8-3f827bdf13da.jpg" data-imageid="350806364"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;清华大学国家金融学院院长田轩：&lt;/strong&gt;这实际上符合当前数字货币发展的大的趋势和潮流。这个中心的设立实际上也是人民币国际化非常重要的进程，通过降低跨境支付的成本，降低我们国际贸易货物的清算成本，提高效率，其实是加强了人民币在国际货币体系当中的地位。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2431129" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250621/4509c652-f702-4ab1-9fe5-2578a3c6dada.jpg" data-imageid="350806353"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国人民大学财政金融学院教授罗煜：&lt;/strong&gt;数字人民币的运营中心，核心功能就是能够搭建基础设施的平台，来推动数字人民币在国际上的使用，并且推动一些相应的金融市场交易创新，从而能够在这个基础上推动人民币国际化走向更远。未来除了支付之外，各种资产的定价，储备货币，围绕数字人民币的发展都有很多工作可以做。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2431110" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250621/bd0cab89-f4a4-422d-8bea-3051b2858168.jpg" data-imageid="350806352"&gt;&lt;p&gt;在八项金融开放举措中，有一项和普通百姓息息相关，“在上海设立个人征信机构”。“个人征信”这个词大家都不陌生，个人征信记录就是我们普通人的信用数据，这些信息平时在央行征信中心收集管理。申请贷款、办信用卡的时候就会用到，银行会根据你的个人征信记录，评估你的还款能力和信用风险。既然已经有央行征信中心，为什么还要设立个人征信机构呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;招联首席研究员董希淼：&lt;/strong&gt;央行的征信机构收集的数据相对有一定范围，主要是正规金融机构的这些数据，有些年轻人没在银行贷过款，但是在互联网平台会贷款，这些记录如果没有市场化的各种征信机构，就没有反映到征信报告里边。有了这些机构，数据的维度会更多更丰富，原来在央行的征信报告可能是一张白纸，但是在市场化征信机构里边，信用可能是良好的，与央行的征信机构征信中心形成补充。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2431118" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250621/6be05741-dfd3-49dc-abcc-db9762d935f1.jpg" data-imageid="350806360"&gt;&lt;p&gt;有了个人征信机构，消费者支付宝、花呗按时还款、租车没拖欠租金、水电煤气费从不逾期这些事儿，都会被算进你的信用评分里。个人征信机构可以多维度画出你的“信用画像”，有了好的征信，等消费者需要用钱的时候，申请小额贷款不用抵押，利率还相对比较低，可以说是便捷高效。目前，全国有三家机构已经拿下个人征信牌照，未来随着上海个人征信机构落地，我国征信体系将形成“央行征信中心+多家市场化机构”的多元格局，在利好年轻消费者积累信用的同时，也对消费提振起到积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;清华大学国家金融学院院长田轩：&lt;/strong&gt;消费金融是金融能够支持实体经济，提振消费的一个重要抓手，消费金融大量的小额消费信贷，包括信用卡等等，还有网上的一些小额信贷。如果有了非常好的个人征信系统，就能够更加精准地触达到金融消费者，更好地提振满足他们的短期消费需求、中长期消费需求来提振消费。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2431117" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250621/6672889d-c790-443a-826b-af7222317c02.jpg" data-imageid="350806363"&gt;&lt;p&gt;科技创新是中国高质量发展的重要引擎。在2025陆家嘴论坛上，中国证监会主席吴清发布消息，将更好发挥科创板“试验田”作用，加力推出进一步深化改革的“1+6”政策措施，“1”指的是在科创板设置科创成长层。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有了科创成长层，意味着科创企业有了上市的“绿色通道”，在资本市场融资更加畅通，有助于提升尖端前沿科技的创新活跃度。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2431123" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250621/8b38ae63-338b-4870-9585-208a0aa9a346.jpg" data-imageid="350806366"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国人民大学财政金融学院教授罗煜：&lt;/strong&gt;科技金融面对的是科技创新特别是一些比较原创型的颠覆性技术创新，需要金融给予重点支持，但是过去资本市场的规则跟某些科技型企业的融资需求等等金融服务是不完全匹配的。这次政策出台更加精细化了，特别是未盈利科技企业怎么能够获得资本市场支持开辟了一条新的路径，也意味着资本市场在支持新质生产力发展、科技创新方面做到了更加精细化的制度设计。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2431127" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250621/87d14502-d176-451d-a67a-52138fe68357.jpg" data-imageid="350806350"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;招联首席研究员董希淼：&lt;/strong&gt;像DeepSeek这种“六小龙”企业，即便没有盈利，它有强大的技术能力，有好的发展前景，就正是成长层所欢迎的企业。如果它有融资需求，通过成长层可以发行股票，很快获得融资，然后通过这些资金更好投入科技研发中，支持它更好发展，获得更好成长，开始盈利了，也能够为这些投资它的股民带来更多回报，这样就形成了一个科技型企业发展融资回报投资者的良性正向循环。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2431126" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250621/8d073119-de09-43fc-8d14-f1701d5f22c1.jpg" data-imageid="350806348"&gt;&lt;p&gt;除了设置科创成长层，吴清还宣布，科创板创新推出6项改革措施，包括对于适用科创板第五套标准的企业，试点引入资深专业机构投资者制度；面向优质科技企业试点IPO预先审阅机制；扩大第五套标准适用范围，支持人工智能、商业航天、低空经济等更多前沿科技领域企业适用等。目的都是让科创板的“试验田”长出更多的“参天大树”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2431115" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250621/153111e3-078c-4687-8160-77cf73859dab.jpg" data-imageid="350806357"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;清华大学国家金融学院院长田轩：&lt;/strong&gt;发展新质生产力对于推动国家的经济增长、科技创新是非常重要的，而这些科技创新的企业在股和债当中，股权的支付结构因为上不封顶，所以能够更好地让投资者享受到科技创新带来的收益，所以股权投资更加适合支持科技创新型的企业。但是因为我们国家原来的一些政策，很多像科创板第五套标准，未盈利的企业在上市上遇到了相对比较大的困难，这次证监会特别提出对于这种具有高成长性，未来可能会成为参天大树的一些科创企业更加包容。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2431120" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250621/7648191c-31b2-452c-89d1-ea2e822b8beb.jpg" data-imageid="350806347"&gt;&lt;p&gt;6月18日，在陆家嘴论坛召开期间，中央金融委员会印发《关于支持加快建设上海国际金融中心的意见》。《意见》明确，经过五至十年的建设，上海国际金融中心能级全面提升，基本建成与我国综合国力和国际影响力相匹配的国际金融中心。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2431119" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250621/a62df0aa-a77b-47fc-ba2a-3ee8b08822c1.jpg" data-imageid="350806355"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国人民大学财政金融学院教授罗煜：&lt;/strong&gt;我们国家现在GDP是世界第二位，但是金融在国际上的地位，从很多具体指标来看，离实体经济在国际上地位还有一定差距。上海因为本身就拥有独特的禀赋优势，拥有最聚集的各大金融机构，包括外资机构，又有国家非常重要的资本市场，它具备了成为国际金融中心非常多的优越条件。在这样一个历史时点上，中央出台政策来进一步加快上海建设国际金融中心，实际上是我们国家大的金融强国战略的具体体现。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2431111" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250621/207ae84f-3828-4b80-93b9-b1bac8b1f02b.jpg" data-imageid="350806365"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;清华大学国家金融学院院长田轩：&lt;/strong&gt;现在从政策性开放转向制度型开放，把原来的一些政策固定化，开放理念，开放方法，开放手段或者监管措施相对中长期化，从而能够给国际资本或者国外的投资者形成稳定一致的预期，这样他们就能够更加放心大胆地去投资中国的资产、标的、企业，从而带动中国的经济增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在陆家嘴论坛，政策“组合拳”密集推出，从人民币国际化到科创板改革，从跨境资金松绑到上海金融中心升级，每一项举措都直指“金融高水平开放”与“科技产业赋能”两大核心。我们可以看到，一个更包容、更国际化的金融生态正在成形。以更高标准、更大力度、更实举措，不断深化开放与创新实践，中国金融业必将以高质量发展助力中国式现代化，为全球金融稳定贡献更大力量。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 21 Jun 2025 13:52:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750513779549_XJSn3a_1750513779786.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31022275</guid></item><item><title>更辛辣更诙谐更接地气，十年后曹保平再获上影节最佳导演奖</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31022274</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750513536696_pkFr4J_1750513536993.png" alt="更辛辣更诙谐更接地气，十年后曹保平再获上影节最佳导演奖"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:53&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;更辛辣更诙谐更接地气，十年后曹保平再获上影节最佳导演奖&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;6月21日晚，第27届上海国际电影节金爵奖主竞赛单元最佳导演奖正式揭晓，曹保平凭《脱缰者也》时隔十年再次获此殊荣。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 21 Jun 2025 13:49:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750513536696_pkFr4J_1750513536993.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31022274</guid></item><item><title>中国女排3比1力克日本女排，实时排名重回亚洲第一</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31020765</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750511565978_3TyrMe_1750512640539.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350806067"&gt;&lt;p&gt;北京时间6月21日晚，经过一天的休息之后，中国女排再度踏上了世界女排联赛的赛场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国香港站第三轮比赛中，中国女排与老对手日本女排展开交锋，最终中国女排以大比分3比1战胜日本女排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年的赛事中，中国女排先是在中国北京站取得2胜2负，随后在中国香港站的前两轮比赛中取得两连胜——先后以3比1击败捷克女排、3比2险胜保加利亚女排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而日本女排则是在开赛之后取得了一波5连胜，直到在20日晚与另一支未尝败绩的队伍意大利女排相遇，才在激战五局之后以2比3惜败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从开赛至今的表现来看，日本女排的发挥可圈可点，石川真佑、佐藤淑、和田由纪子等选手的发挥都引人注目。对于正在培养年轻选手的中国女排而言，这场比赛无疑是一个不小的考验。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750511499258_3GAMMB_1750512650183.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350806068"&gt;&lt;p&gt;这场比赛，中国女排派出的首发阵容是：主攻：吴梦洁、庄宇珊；副攻：王媛媛、陈厚羽；接应：龚翔宇（队长）；二传：张籽萱；自由人：倪非凡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首局比赛，中国女排便先声夺人取得8比4的开局，并始终保持3分以上的领先，最终25比15轻松赢下第一局。第二局比赛，中国女排再次打出8比4的比分，再次牢牢地掌握着比赛节奏，并迅速以25比12赢下第二局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比赛期间被问及本场是否为女排近期表现最好的一场比赛，主教练赵勇表示：“年轻球员经过比赛的积累肯定会有提高。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三局比赛，日本女排展开反扑，在取得9比4领先的情况下始终没有让中国女排迫近分差，最终25比18扳回一局。关键的第四局，中国女排成为率先发力的一方，一度以11比6领先日本女排，随后中国女排顶住压力，一鼓作气赢下第四局，最终大比分3比1战胜日本女排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛前中国女排积分仅落后日本8.03分。击败日本女排后，中国女排实时世界排名反超升至第五，重新夺回亚洲第一。在取得本场胜利后，中国女排在本站比赛拿到三连胜，在整个联赛的总战绩为5胜2负。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由此，中国女排在中国香港站还剩下最后一场比赛。22日晚，队伍将和世界排名第一的意大利女排展开交锋。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 21 Jun 2025 13:48:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750512677954_6tmtbr_1750512678275.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31020765</guid></item><item><title>巴西南部一热气球起火已造成8人死亡，事发时载有约22人</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31022269</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间6月21日上午，巴西南部圣卡塔琳娜州发生热气球起火事故，造成至少8人死亡。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2431106" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250621/171c3f09-8773-4128-976f-250c4493aada.jpg" data-imageid="350806338"&gt;&lt;p&gt;据当地消防部门介绍 ，事发时热气球上至少有22人。圣卡塔琳娜州州长称事故已造成至少8人死亡。当地社交媒体上流传的一段画面显示，热气球在高空中起火后，吊篮迅速坠地。目前消防员正在现场开展搜救工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，该事故发生在普拉亚格兰德（Praia Grande），它是圣卡塔琳娜州一个著名的热气球旅游目的地。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 21 Jun 2025 13:46:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750513475676_Q6P378_1750513475676.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31022269</guid></item><item><title>亚新奖最年轻“00后”评委张子枫：看到年轻影人的无限可能</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31021885</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750507147239_KJwzEZ_1750507147527.png" alt="亚新奖最年轻“00后”评委张子枫：看到年轻影人的无限可能"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:33&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;亚新奖最年轻“00后”评委张子枫：看到年轻影人的无限可能&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;6月21日，第二十七届上海国际电影节金爵奖亚洲新人单元评委张子枫接受媒体采访。作为亚新奖最年轻的“00后”评委，张子枫表示在这些年轻创作者身上看到了无限可能性。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 21 Jun 2025 13:40:52 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750507147239_KJwzEZ_1750507147527.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31021885</guid></item><item><title>金爵奖｜吉尔吉斯斯坦电影《黑，红，黄》获最佳影片奖</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31021769</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;6月21日晚，第27届上海国际电影节金爵奖主竞赛单元最佳影片奖正式揭晓，吉尔吉斯斯坦电影《黑，红，黄》（BLACK RED YELLOW）获此殊荣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;组委会给出的评语是：电影如同恩典之作，以朴素片段悄然编织情感织锦，缓缓铺展为一面映照人生之镜。《黑，红，黄》正是这样的影片。当灯光亮起，它依然回响在心。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2431029" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250621/a6c16db7-b463-4c6f-acd9-84b00efb4e29.jpg" data-imageid="350803484"&gt;&lt;p&gt;影片讲述了吉尔吉斯斯坦的地毯编织艺术拥有悠久而传奇的历史，也是当地人生活中不可或缺的一部分。图尔杜古尔是山谷间最出色的织毯工匠，却也在这门手艺中度过了漫长的孤独时光。直到马夫卡德尔闯入她的生活，一段迟来的情感悄然萌发，却止步于无声的告别，空留一张尚未织完的地毯。多年后，当黑、红、黄三色交织的地毯终于铺展在他的葬礼上，往昔回忆如织线般在她心中缓缓回转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《黑，红，黄》是吉尔吉斯斯坦名导阿克坦·阿布德卡雷科夫的新作。作为中亚地区最具国际影响力的电影人之一，阿克坦·阿布德卡雷科夫被誉为“中亚电影的诗意象征”。本片延续阿克坦一贯的写意风格，用黑山绿水、黄土红线讲述了一段跨越年岁、无言却动人的情感残章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;【金爵奖主竞赛单元获奖名单】&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最佳影片奖：《黑，红，黄》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;评委会大奖：《夏日沙上》《长夜将尽》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最佳导演奖：曹保平，《脱缰者也》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最佳男演员奖：若泽·马丁斯，《被记住事物的气味》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最佳女演员奖：万茜，《长夜将尽》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最佳编剧奖：《失衡的梦想》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最佳摄影奖：《德瓦克先生，你相信天使吗？》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;艺术贡献奖：《比如父子》&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 21 Jun 2025 13:22:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750510388770_rB4z4X_1750510389088.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31021769</guid></item><item><title>伊朗国内和国际航班停飞时间将延长至22日</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31022140</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间21日下午，伊朗道路与城市发展部发言人称，伊朗国内和国际航班的停飞时间将延长至6月22日14时。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 21 Jun 2025 13:16:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750511049764_Y4DEj1_1750511049981.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31022140</guid></item><item><title>美国正将B-2轰炸机部署至关岛</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31022132</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2431038" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250621/5df0ea3f-3bcc-46c0-bd96-88e64e68a5d9.jpg" data-imageid="350803860"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间6月21日，央视记者获悉，美国正在重新部署六架B-2隐形轰炸机，目标为位于西太平洋的关岛。公开数据显示，这些轰炸机可能已于稍早前从美国密苏里州的基地起飞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据福克斯新闻网消息，此次部署正值美伊紧张局势加剧之际。有消息称，美国总统特朗普正考虑动用这些轰炸机打击伊朗的地下核设施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美军官方暂无声明。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 21 Jun 2025 13:15:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750510843278_inddSJ_1750510843492.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31022132</guid></item><item><title>安克创新召回部分批次移动电源产品，称供应商擅自变更电芯原材料存安全隐患</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31021991</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;又一家充电宝品牌召回部分产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月20日，“安克创新”微信公号发文称，因部分批次的基础款移动电源产品存在安全风险，经监管报备，安克即日起主动对型号为A1642 / A1647 / A1652 / A1680 / A1681 / A1689 / A1257 的部分批次产品发起召回。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750510078790_pzNenP_1750510084740.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350802903"&gt;&lt;p&gt;安克创新称，在最近的质量安全检查中，发现某供应商部分批次的行业通用电芯，存在未经批准的原材料变更，这可能导致极少数产品在长期循环使用后隔膜绝缘失效，进而引发过热甚至燃烧的安全隐患。为尽快消除潜在的产品安全风险，公司展开内部排查，锁定涉及该批次电芯的风险产品，并主动向市场监管部门提交召回申请。公告称，截至目前，安克创新已下架所有官方电商平台相关型号产品，并已终止与该供应商的合作，切换至其他电芯供应商，准备妥善的召回处理方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安克创新将提供三种补偿方案供用户选择。一是全额退款；二是升级换新；三是安克商城代金券（原订单金额+50元）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官网显示，安克创新科技股份有限公司（300866）成立于2011年，是国内营收规模最大的全球化消费电子品牌企业之一，专注于智能配件和智能硬件的设计、研发和销售。旗下拥有智能充电品牌Anker，并相继推出Soundcore、eufy、Nebula等自主品牌。2020年8月，安克创新在创业板上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年，安克创新营收247.1亿元，同比增长41.14%；净利润21.14亿元，同比增长30.93%。2025年一季度，安克创新营收59.93亿元，同比增长36.91%，净利润4.965，同比增长59.57%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，这是近期第二家主动召回充电宝的品牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月16日，深圳罗马仕科技有限公司发布召回部分罗马仕牌移动电源的消息，称公司按照《消费品召回管理暂行规定》的要求，向深圳市市场监督管理局报告了召回计划，自即日起召回2023年6月5日至2024年7月31日期间制造的部分罗马仕ROMOSS牌移动电源，涉及三个型号，共计49.1745万台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于召回原因，罗马仕称，本次召回的移动电源产品，由于部分电芯原材料来料原因，极少数产品在使用过程中可能存在过热现象，在极端场景下可能产生燃烧风险，存在安全隐患。罗马仕表示，将为购买到召回范围内产品的消费者免费更换一台全新的、不低于原产品价值且符合安全要求的移动电源产品、或做退货退款处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月20日，国家市场监管总局全国认证认可信息公共服务平台显示，深圳罗马仕科技有限公司及相关公司的快充移动电源3C认证被大批撤销，证书状态显示“暂停”，剩余3C认证基本都与充电器和插座相关，仅剩江门罗马仕科技有限公司一项“快充移动电源”的证书状态仍为“有效”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 21 Jun 2025 13:11:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750510151502_H3j5sJ_1750510151644.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31021991</guid></item><item><title>金爵奖｜《夏日沙上》《长夜将尽》同获评委会大奖</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31021779</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;6月21日晚，第27届上海国际电影节金爵奖主竞赛单元各个奖项正式揭晓，日本电影《夏日沙上》和中国电影《长夜将尽》共同获得评委会大奖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;万茜还凭借《长夜将尽》中的出色表现获得本届金爵奖最佳女演员奖。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2431048" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250621/aed03ac2-22d6-4b28-8fa9-c61ca2bd7fc0.jpg" data-imageid="350804397"&gt;&lt;p&gt;《夏日沙上》讲述了在长崎灼人的夏日里，小浦的人生如同干涸的河床般逐渐龟裂。幼子的夭折抽干了他的生机，造船厂的倒闭使他失去了生活支点，就连妻子也离他而去。某个燥热的午后，妹妹麻子突然造访，将17岁的女儿优子托付给小浦照料。失去爱的男人、放弃爱的女人以及不懂爱的少女，各自怀揣着无法言说的懵懂与伤痛，却在彼此笨拙的陪伴中触碰到一丝微光，重拾生命的温度。本片改编自曾获得读卖文学奖戏曲·剧本奖的松田正隆所著舞台剧，导演玉田真也将舞台剧经验注入电影，用安静、温和的镜头语言，呈现了弥漫着海盐与汗水的长崎夏天，不同灵魂间发生的涤荡与疗愈。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 21 Jun 2025 13:11:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750511275513_w6KJhX_1750511275689.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31021779</guid></item><item><title>金爵奖｜十年后，曹保平凭《脱缰者也》再获上影节最佳导演奖</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31021773</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;6月21日晚，第27届上海国际电影节金爵奖主竞赛单元最佳导演奖正式揭晓，曹保平凭《脱缰者也》时隔十年再次获此殊荣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2015年，曹保平凭借自编自导的犯罪悬疑电影《烈日灼心》获得第18届上海国际电影节最佳导演奖。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2431017" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250621/d56918ce-287e-4a73-b559-6988fdae56af.jpg" data-imageid="350802701"&gt;&lt;p&gt;该片讲述了世纪之交的天津，混混马飞深陷高利贷泥潭，走投无路下铤而走险“绑架”外甥李嘉文。这场本为勒索钱财的闹剧，却在阴差阳错中失控升级——家族旧怨、江湖规则、人性贪欲如多米诺骨牌般接连崩塌，最终将所有人卷入荒诞暴烈的漩涡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曹保平导演在新作中将一贯擅长的犯罪题材与黑色幽默、市井温情熔于一炉，用戏谑手法解构深层表达。粗粝镜头与生猛方言对白鲜活有力，多线叙事再度升级，勾勒血缘与暴力的纠葛。郭麒麟颠覆形象饰演“废柴”马飞，以混不吝的痞气包裹脆弱内核，与齐溪、常远、孙安可碰撞出令人心酸的喜剧火花，共同呈现一部充满张力、痛感与温度并存的类型突破之作。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 21 Jun 2025 13:00:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750510123415_yRzHnm_1750510123416.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31021773</guid></item><item><title>金爵奖｜若泽·马丁斯凭《被记住事物的气味》获最佳男演员奖</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31021774</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;6月21日晚，第27届上海国际电影节金爵奖主竞赛单元最佳男演员奖正式揭晓，若泽·马丁斯凭《被记住事物的气味》（THE SCENT OF THINGS REMEMBERED）获此殊荣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;组委会评语是：演员若泽·马丁斯以灵魂入场，将一个老人不完整的人生史诗雕刻得诗意、峥嵘。极具质感且勇敢的表演，还原出一个仿佛真实存在的生命样本。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2431037" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250621/95f0487e-e9d0-48b4-a547-33a35758095e.jpg" data-imageid="350803842"&gt;&lt;p&gt;该片是葡萄牙和巴西的合拍片，讲述了年迈的葡萄牙殖民战争老兵被迫入住养老院，在与黑人护工赫米妮亚的相处中，不得不直面昔日战争的阴影，并在衰老与孤独中获得意外的慰籍。葡萄牙导演安东尼奥·费雷拉延续其标志性风格，在养老院这一被忽视的空间内，探讨人类处境的脆弱、死亡的必然与对救赎的渴望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;影片借助声音、光影与对话，碎片化呈现战争创伤，层层揭示男主人公内心深处的伤痕。老戏骨若泽·马丁斯以张力十足的表演，细腻诠释一位饱受折磨的老兵。情感细节与形式表达相得益彰，共同成就这部兼具情感共振与思想深度的动人之作。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 21 Jun 2025 12:58:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750510630662_xTRGix_1750510630836.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31021774</guid></item><item><title>金爵奖｜万茜凭电影《长夜将尽》获得最佳女演员奖</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31021775</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;6月21日晚，第27届上海国际电影节金爵奖主竞赛单元最佳女演员奖正式揭晓，万茜凭电影《长夜将尽》获此殊荣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;评委会的颁奖词说，演员万茜全情投入地刻画了一个孤独与绝望的人物形象，展现出锋利而深沉的力量，为影片塑造了一个“直面生命终局”的复杂灵魂。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2431009" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250621/3cb00471-d576-4c80-962f-dcdd4743ec14.jpg" data-imageid="350802277"&gt;&lt;p&gt;影片讲述了动物园饲养员马德勇爱上父亲的保姆叶晓霖，却在追求过程中察觉她行为诡异。与此同时，接二连三的老人死亡命案将线索悄然指向这个温柔陷阱。青年导演王通在其长片首作中，以冷峻叙事聚焦“杀手护工”这一极具冲击力的角色：由万茜饰演的叶晓霖以温柔假面潜入老人家庭行凶，却在与由饶晓志所饰演的马德勇的情感纠葛中暴露人性的裂缝。本片为饶晓志首次担纲电影主演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;影片铺设双线叙事：马德勇的懵懂爱恋与叶晓霖的双重身份构成强烈张力，动物园的封闭空间与老龄化社会的困境互文成诗，最终在真相揭晓时撞出戏剧高潮。影片以罪案为壳，剖开养老问题中的道德复杂性。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 21 Jun 2025 12:48:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750510411105_NPYEP5_1750510411300.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31021775</guid></item><item><title>获上影节亚新奖最佳男演员奖，史彭元感谢四年来的经历</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31022003</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750509248170_WAZiQm_1750509248532.png" alt="获上影节亚新奖最佳男演员奖，史彭元感谢四年来的经历"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:57&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;获上影节亚新奖最佳男演员奖，史彭元感谢四年来的经历&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;6月21日，史彭元凭电影《去看大海》，获得第27届上海国际电影节金爵奖亚洲新人单元最佳男演员奖。史彭元表示，四年前的这部戏让他学到了另一种表演方式。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 21 Jun 2025 12:42:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750509248170_WAZiQm_1750509248532.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31022003</guid></item><item><title>金爵奖｜波兰电影《失衡的梦想》获最佳编剧奖</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31021802</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;6月21日晚，第27届上海国际电影节金爵奖主竞赛单元最佳编剧奖正式揭晓，波兰电影《失衡的梦想》（LOSS OF BALANCE）获此殊荣。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2431008" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250621/d6d7421a-d00b-4ce2-847d-366a29c12e55.jpg" data-imageid="350802153"&gt;&lt;p&gt;该片讲述了玛雅把全部青春都奉献给了舞台，却在从表演系毕业之际陷入了深深的自我怀疑。正当她动念放弃梦想之时，命运悄然为她铺设了新的转折：学校新聘请的一位导师似乎独具慧眼，在毕业大戏的排练中发现了玛雅的表演才华……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;波兰导演科雷克·博亚诺夫斯基在其剧情长片首作中，围绕“失衡”这一关键词，将镜头对准表演系学生与年轻演员普遍遭遇的“以虐施教”困境。影片利用移动镜头与跟随拍摄，配合凌厉的剪辑和电子乐，尖锐剖析着波兰乃至全世界的表演教育体系中根深蒂固的暴力传统。导演借此发出质疑：“在当今这个公开谴责暴力的世界里，为什么仍然有人认为它是塑造人格的最佳工具？”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 21 Jun 2025 12:41:20 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750509454534_nrCSzD_1750509454758.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31021802</guid></item><item><title>金爵奖｜《德瓦克先生，你相信天使吗？》获最佳摄影奖</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31021804</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;6月21日晚，第27届上海国际电影节金爵奖主竞赛单元最佳摄影奖正式揭晓，德国和瑞士合拍电影《德瓦克先生，你相信天使吗？》（YOU BELIEVE IN ANGELS，MR.DROWAK？）获此殊荣。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2431003" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250621/b3257a14-97d4-4302-8b71-d2a9e820d136.jpg" data-imageid="350802097"&gt;&lt;p&gt;该片讲述了颓废老人雨果·德瓦克蜗居在由废弃酒瓶堆砌的末世堡垒中，用打字机与内心恶魔角力。当社工莉娜·雅克比闯入他的废墟世界，一场以文字为武器的闯关挑战就此展开。德瓦克笔下流淌的不仅是普鲁斯特式的记忆追索，更有被具象化的黑暗心魔。莉娜奋力将他从崩溃边缘拉回，也努力守护心中的善念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;导演尼古拉斯·施泰纳以黑白、彩色双色系统切割时空：现实世界用粗粝黑白胶片呈现，而德瓦克记忆中的浪漫往事则以高饱和暖色调描摹。本片延续了新怪诞电影脉络，集社会写实主义与超现实符号学于一体。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 21 Jun 2025 12:36:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750509322649_4ybW3b_1750509322824.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31021804</guid></item><item><title>金爵奖｜中国电影《比如父子》获艺术贡献奖</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31021983</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;6月21日晚，第27届上海国际电影节金爵奖主竞赛单元各个奖项揭晓，中国电影《比如父子》获得艺术贡献奖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该片导演仇晟听到获奖那一刻与剧组每个人拥抱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;仇晟说：“上海电影节期间，我和影片主创们每天都会通过小红书和微博预告自己的路边Q&amp;amp;A时间，出现在上海影城附近和影迷零距离交流。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2430991" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250621/83a3972b-58d5-49e5-837c-f811c21f2040.jpg" data-imageid="350801890"&gt;&lt;p&gt;该片讲述了十八岁的邹桥在父亲葬礼上失声，无法出口的悼词成为一生遗憾。十年后，邹桥在虚拟现实中重建父亲，借助拳击打开记忆黑匣。这一次，他能否宣告父亲的死亡？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;导演仇晟曾凭科幻短片《生命之歌》获第24届上海国际电影节金爵奖最佳真人短片奖，其剧情长片首作《郊区的鸟》亦在洛迦诺国际电影节等多个知名国际电影节展亮相。本片中，导演延续了富有东方意境的个人叙事风格，以科幻题材切入，将镜头转向中式家庭关系的深层情感。拳击在片中承载父子之间亲密与对抗的双重隐喻，虚实交织的时空结构与克制的情感表达，共同构筑出“赛博哀歌”的美学特质。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 21 Jun 2025 12:33:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750509072786_D6B31a_1750509073069.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31021983</guid></item><item><title>一起去“剧好玩MART”打卡！</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31021961</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750508815966_pXmpzH_1750508816145.png" alt="一起去“剧好玩MART”打卡！"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:41&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;一起去“剧好玩MART”打卡！&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;6月21日，上海国际电影电视节首次向公众开放展区，首创“剧好玩MART”市集概念，一起来打卡沉浸式影视文化嘉年华。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 21 Jun 2025 12:29:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750508815966_pXmpzH_1750508816145.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31021961</guid></item><item><title>伊以代表安理会对骂，以方直接人身攻击：你是披着外交官皮的狼</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31021806</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750503812566_Zjcsbk_1750503812760.png" alt="伊以代表安理会对骂，以方直接人身攻击：你是披着外交官皮的狼"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:50&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;伊以代表安理会对骂，以方直接人身攻击：你是披着外交官皮的狼&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间6月20日，联合国安理会应伊朗请求，再度就以色列和伊朗冲突举行紧急公开会。以伊代表在会上再次互相谴责。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 21 Jun 2025 12:19:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750503812566_Zjcsbk_1750503812760.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31021806</guid></item><item><title>伊朗官员：已做好准备，应对美国下场</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31021863</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750506643432_33RjaM_1750506643614.png" alt="伊朗官员：已做好准备，应对美国下场"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:03&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;伊朗官员：已做好准备，应对美国下场&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间6月20日，伊朗总统府官员法拉哈尼在受访时表示，如果美国下场卷入战争，伊朗也已准备好了所有选项。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 21 Jun 2025 12:11:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750506643432_33RjaM_1750506643614.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31021863</guid></item><item><title>中国电影《翠湖》获上海电影节亚洲新人单元最佳影片</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31021801</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;6月21日晚，第27届上海国际电影节金爵奖亚洲新人单元各个奖项正式揭晓，由卞灼执导的电影《翠湖》获得亚新单元最佳影片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该片讲述了老人树文在爱妻亡故后深感孤独，眼看孩子们已有自己的小家，他一时不知所措。犹豫之间，他尝试开展一段新恋情，却遭遇女儿们的激烈反对。在这一过程中，家庭里更复杂细密的矛盾接连浮现。树文介入调解，意外修复早已松动的家庭纽带，也重新找回了意义、价值以及自己在家庭里的位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是导演卞灼（本名：王籽璇）的首部剧情长片，以“家族旁观者”的视角，勾勒当代中国家庭代际之间的情感裂痕与阶层之间的潜在冲突。老戏骨以克制而精准的表演，细致呈现树文从丧妻后的孤独与迷茫，到重新担起家庭责任的内心转变，展现出传统家庭在当代社会中的韧性与成长。影像和声音设计层面，卞灼调动云南少数民族文化元素，赋予影片独特地域气质与诗性美学，画面充满温度与质感，为这部充满洞察力的家庭剧注入别样风韵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，史彭元凭《去看大海》获得亚新单元最佳男演员奖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;【亚洲新人奖获奖名单】&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最佳影片：《翠湖》（中国）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最佳导演：利里克·戴拉·克鲁兹，《夜未央》（WHERE THE NIGHT STANDS STILL，意大利/菲律宾）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最佳男演员：史彭元，《去看大海》（中国）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最佳女演员：米纳克希·杰扬，《维多利亚》（VICTORIA，印度）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最佳编剧：拉利特·拉特纳亚克/尼兰塔·佩雷拉，《里弗斯顿山》（RIVERSTONE，斯里兰卡）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最佳摄影：普拉巴特·罗尚，《里弗斯顿山》（RIVERSTONE，斯里兰卡）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 21 Jun 2025 12:03:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750507131256_B6WEHW_1750507131257.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31021801</guid></item><item><title>又有81名在以色列中国公民撤离至埃及</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31021857</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2430925" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250621/8febec1e-c297-461c-a1e5-d92991c3b7f3.jpg" data-imageid="350800274"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;塔巴口岸 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间6月21日14时，81名在以中国公民通过从埃及和以色列接壤的塔巴口岸进入埃及。其中一部分为中国留学生，一部分为在以务工人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;连日来，中国驻埃及大使馆的前方工作组一直驻守在边境口岸，为分批撤离在以色列的中国公民提供必要协助，并将其转运至开罗。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 21 Jun 2025 11:57:20 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750506761392_XmZbeY_1750506761629.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31021857</guid></item><item><title>史彭元获上海国际电影节亚新奖最佳男演员奖</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31021858</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;6月21日晚，第27届上海国际电影节金爵奖亚洲新人单元各个奖项正式揭晓，史彭元凭电影《去看大海》获得最佳男演员奖。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750506899582_6bN5Ra_1750506922731.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350800448"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;史彭元凭电影《去看大海》获得最佳男演员奖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电影讲述了青少年何三为逃离丧父之痛南下南方工厂，在流水线的冰冷与青春的炽热中，完成一场关于自我找寻的成人礼。导演方亮的第二部长片《去看大海》，将个体成长叙事与珠三角制造业产业转型的时代图景巧妙交织。影片既直面新生代务工群体的生存困境，又保留了青春特有的浪漫底色——当何三最终驻足海岸，那片触不可及的蔚蓝，成为当代中国年轻人面对生活时未知又诗意的生存隐喻。凭借电视剧《隐秘的角落》崭露头角的史彭元，此次彻底褪去“严良”的野性，用极具层次的表演，精准刻画了一个在机械重复中寻找生命意义的迷茫少年。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750507456866_W7rnZc_1750507591069.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350800474"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;史彭元&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 21 Jun 2025 11:52:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750507635826_bAA6eE_1750507636123.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31021858</guid></item><item><title>伊朗媒体：伊朗核科学家与妻子在家中遇袭身亡</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31021839</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据伊朗迈赫尔通讯社21日报道，伊朗核科学家赛义德·伊萨尔·塔巴塔巴伊·戈姆舍赫与妻子上周在家中遇袭身亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道说，塔巴塔巴伊是伊朗核工业领域科学家，他于2004年获得机械工程硕士学位，2007年获得核工程博士学位，多年来一直在伊朗核工业领域工作。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 21 Jun 2025 11:41:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750506007188_NFBDtR_1750506007366.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31021839</guid></item><item><title>集聚低空经济发展枢纽长三角！罗维智联等企业在沪签约意向落地</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31021805</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻记者从临港智创TOP园区方面获悉，6月20日，罗维智联（北京）科技有限公司、苏州随想清图科技发展有限公司等数家低空经济领域创新企业与该园区签署了落地意向协议，将在技术研发、场景试点等方面展开深度合作。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750498767261_zjmHTs_1750503859733.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350799652"&gt;&lt;p&gt;据透露，智创TOP园区42万平方米的C区科研综合体将于2026年交付，可满足企业从研发到总部的全周期需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;临港智创TOP园区位于上海市普陀区的桃浦智创城核心位置，是链接中心城区和五个新城发展新格局、推动沪苏直联的重要节点。智创TOP产城综合体，则是由上海市普陀区和临港集团区企合作，在桃浦智创城率先启动开发的多功能商办中心和地标型建筑群。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在当天的低空经济产业发展新机遇主题路演现场，则集聚了10余家涵盖eVTOL（电动垂直起降飞行器）、工业无人机、卫星遥感等领域的创新企业，以及10余家头部投资机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些创新企业近两年发展迅猛。据介绍，上海览翌航空研发的LE系列eVTOL已获东鸿通航等企业110架订单，览翌航空在研的客运级eVTOL--LE200，最大载客5人，巡航飞行速度200公里/小时，基本型航程200公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，例如南京御风智能推出的高空救生衣采用多级气动减速技术，可10秒完成穿戴，填补了30米以上民用高空防护装备市场空白。而中科院团队孵化的上海蔚星数据，深耕2大核心业务（微小卫星设计制造、卫星遥感数据应用），通过天基大脑计算引擎赋能，为低空企业提供更全面，更强大的卫星数据支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次签约的罗维智联则由清华大学电子系团队创立，作为定位感知领域的先行者，该公司展示了其突破性的低空定位导航技术，这一创新有望解决困扰行业已久的“最后一公里”精准定位难题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同样签约的苏州随想清图则实现了工业级应用领域的技术突破。据介绍，全球最大的27万立方米天然气储气罐建设过程首次使用该公司的焊缝检测设备，将工程检测效率提升50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据各家企业介绍，在核心技术自主可控的同时，均已形成可落地的商业模式和明确的市场应用场景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得关注的是，随着低空经济进入快速发展期，长三角地区凭借其完善的产业基础和开放的政策环境，正成为该领域的重要发展枢纽。据行业研究数据显示，到2030年中国低空经济规模有望突破2万亿元，其中无人机物流、城市空中交通等应用场景将率先实现规模化发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外值得一提的是，作为普陀区重点培育的未来产业，低空经济正迎来政策与资本的双重加持。普陀区科委当天在现场也详细解读了区域科创政策体系，重点介绍了针对企业全生命周期的"三阶段"扶持方案。该方案根据企业不同发展阶段特点，在初创孵化、成长加速和成熟扩张三个关键节点提供精准政策支持，形成覆盖企业全生命周期的政策闭环。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 21 Jun 2025 11:35:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750503885082_YyMnr2_1750503885441.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31021805</guid></item><item><title>4年不换座听完老肖15部交响曲，是一种怎样的体验？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31021821</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;横跨4年，坐在同一个位子，听完肖斯塔科维奇的15部交响曲，是一种怎样的体验？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海交响乐团别出心裁，推出9席“不换位”纪念套票——2025-2028年，在上交演出肖斯塔科维奇的15部交响曲时，观众可以坐在专属位子，听完全部交响曲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月21日13:00，“不换位”纪念套票正式发售。13：00：06，郭先生以5000元的价格，抢到了C区1排1座和相关福利，截至记者发稿，共有7位观众购买套票。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750498123000_MHTGxZ_1750504533140.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350799984"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;肖斯塔科维奇&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;穿越“音乐斗士”的精神宇宙&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;肖斯塔科维奇是苏联最重要的作曲家之一，以音符为刀锋，在政权与人性的夹缝中镌刻出不朽的音乐丰碑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《第一交响曲》问世于1926年6月，是作曲家少年时的作品，当时的他才19岁。《第十五交响曲》问世于1971年夏天，是他的最后一部交响曲。当时，他的健康状态每况愈下，他在医院里写下开头，用短短一个多月时间完成创作。1975年8月，肖斯塔科维奇去世，享年69岁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;15部交响曲，横跨了肖斯塔科维奇的一生，能清晰地看到作曲家创作风格的演变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025-2028年，在音乐总监余隆带领下，上交将带领观众穿越这位20世纪最伟大“音乐斗士”的精神宇宙——横跨4年，演出15部交响曲，并在2029年上交建团150周年之际，通过DG中国全球发行交响曲全集唱片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年适逢作曲家逝世50周年，这一壮举让不少乐迷振奋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年9月，上交将率先演出第五、第七，10月、11月继续接力，演出第八、第九。其中，第五是老肖最有名、演出最多、录音最多的交响曲，第七、第八、第九并称“战争三部曲”，用音乐记录了残酷战争里的浓浓硝烟。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750499662000_EXHbMD_1750504550584.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350799999"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;“不换位”纪念套票&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750504501000_p5mbB4_1750504559375.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350800013"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;C区1排，专属坐席&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;性价比很高的“不换位”套票&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“不换位”纪念套票的9个座位，位于上海交响音乐厅C区1排正中间，不仅拥有绝佳的演出视野，还能听到出色的音响效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我对肖斯塔科维奇和他的交响曲很感兴趣，一直期待在上海交响音乐厅听到全套。”听说上交推出“不换位”纪念套票，郭先生毫不犹豫，立马下单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郭先生是上交的常客，最高峰时，一年要来这里听十几场音乐会。也因此，他把音乐厅里各区的座位都摸透了，发现C区1排和A区中间部分的音效绝佳，甚至，C区1排可能是音效最好的一排位置，“套票很有创意，很划算，性价比很高。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“有些交响曲，在国内几乎听不到。”更让郭先生兴奋的是，他不仅能听到那些演出频率更高的热门曲目，如第五、第十、第十五，也能听到一些相对冷门、甚至鲜少演出的交响曲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“听古典音乐，要有一点仪式感。”跟随上交脚步，在4年内听完15部交响曲，对35岁的郭先生来说，不失为一种浪漫的仪式，“4年后听完最后一部作品，我想我会很有成就感，我也想知道我会是一种什么心情。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750498952000_N3YrbB_1750504612078.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350800045"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;“不换座”纪念套票所含内容&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750499015000_fGBdZ2_1750504634165.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350800046"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;上海交响乐团演出15部交响曲的时间表&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 21 Jun 2025 11:34:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750504755514_6KB5QX_1750504755782.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31021821</guid></item><item><title>上海电视节｜阎建钢：我的命运和高加林一模一样</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31021745</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;6月21日，作为2025年上海国际电影电视节的重要组成部分，国际影视市场正式开幕。“跨幕叙事者：文学之光，影视闪耀——最具转换价值文学IP推介会”在上海展览中心举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在推介会的圆桌论坛环节，中广联合会电视剧导演委员会副会长兼秘书长、导演阎建钢，就他执导的，根据路遥小说《人生》改编成陈晓、李沁主演的国产剧《人生之路》展开，聊到他眼中好的影视改编必备的三大标准，以及如何通过这些经典文学作品，与当下青年进行对话。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750502591586_Ydrjz7_1750502602909.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350799449"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;导演阎建钢在圆桌论坛发言。澎湃新闻记者 程娱 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【对话】&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问&lt;/strong&gt;：在阎建钢导演的创作谱系中，有不少文学改编的作品，包括阿来的《尘埃落定》、路遥的《人生》，尤其您是非常注重在改编过程中的当代性，它与时代的一种共谋的关系。比如《人生》毕竟是几十年前的作品，和今天的青年人如何产生关联？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;阎建钢&lt;/strong&gt;：就影视改编而言，我觉得是有两种。一种是根据“文学作品”改编，一种是根据“经典文学作品”改编，这是不一样的。我拍的戏，大概有一半的量是根据经典文学作品改编的。在创作这些剧目的时候，我就特别地有底气，因为这些作品和别的剧本给我的感觉不一样，这些作品具备核能，就是说你无论在什么时代，什么时期，用什么方式，用什么样的演员阵容来演绎它，你都能得到一个好的结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是有些文学作品不见得具备这种特质，尤其是当代的一些文学作品，我讲的可能会直截了当一点，因为现在一部文学作品的改编，电视剧基本的底座要求，或者说底层要求是它的故事性，它要求是以叙事为主的文学作品作为它的改编底座。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是真正好的改编，并不能满足于这一层，恐怕它还有第二层，因为好的文学作品或者经典文学作品，是一个独立的个体创作者，独自盯着自己的人生感悟之后，独立创造出来的一个成果，这个成果是有思想性的。所以除了故事性之外，我觉得这个作家的思考是否具备当代价值，这也是很重要的。有些作品，未必能够在今天被再度解构以后让大家接受；有些作品，可能经得起一代又一代的人去解读它。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我拍过的这些经典作品，我觉得都具备这种特色，这种当代价值极其重要。作为一个操作者，我觉得，是否能够让我进行当代解读，这对我而言是一个选择标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三个标准，我们不能回避，也不可否认，就是市场的接纳度。因为现在任何一个文学作品的改编，它都是一个市场的商品，无论电影还是电视剧，票房就在那儿，数据就在那儿。一个导演身后承担的是以亿为单位的制作成本，我当然要考虑到市场的接受度。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750502772857_7CmC4M_1750502787170.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350799470"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《人生之路》剧照，陈晓 饰 高加林&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问&lt;/strong&gt;：您能具体谈一下，怎么通过作品和当代的青年人对话？我们今天的青年人，好像对奋斗有一些他们自己的想法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;阎建钢&lt;/strong&gt;：路遥老师的《人生》，是我这几年最近的一部改编，这部作品触动我的地方，就是当年的高加林，我跟高加林是同代人，我的命运和高加林一模一样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实我觉得对原著的认知，包括我刚才说的当代认知，并不是说我只是简单地做一个转移，我把路遥先生的文字转成一个镜头而已，这就是工作的全部，不是的。我觉得，一个作者，他的思想通过文字表达出来之后，在当代能产生那么大的影响，能够打通几十年的时空，贯彻到今天仍然产生这么强烈的精神力量，它一定不那么简单，它绝不是用一个简单的故事层面，就能把它的经典性表达清楚了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么这就考验改编者的功力，一个导演必须有基本的功力：你有没有思考能力？你有没有站在一个经典的品质上再度思考而产生出当代新的思想冲击力的能力，我觉得这是很重要的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以像路遥的小说，它真正能打动我，其实当年它就打动我了，当我几十年后再度接到这个任务的时候，我就觉得我有责任（好好完成它）。因为青春这两个字是永远不会断的，每一代的人都有青春，40年前，我们的青春就是今天这帮孩子的青春形态，可能表现形态不一样，但内核都一样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以我就觉得，青春这两个字就足以贯穿40年前和40年后，我们面对青春应该有我们的生命态度，当年的高加林以那样一种姿态改变了自己的命运，那么今天的00后，又是一种什么样的生存现状，能否从高加林那一带里面得到精神碰撞，而让TA今后的路能够走下去，其实可能表达形式不一样，我觉得这两块都不一样。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 21 Jun 2025 11:20:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750502661624_y3tBin_1750502661916.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31021745</guid></item><item><title>首批政府指导定价公共数据授权运营产品完成交付</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31021833</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;记者今天从国家数据局了解到，首批政府指导定价公共数据授权运营产品在福建交付。新模式和新技术促进公共数据加快进入市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，来自福建当地市场监管、自然资源等部门的企业基础信息、建设用地信息等公共数据，经过脱敏开发形成数据产品，在政府指导定价管理下，完成市场化流通交易，合同金额超百万元。首批采购方为金融企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;网商银行区域金融总经理陈浩：&lt;/strong&gt;现在获得这批高价值的公共数据之后，我们可以通过大数据风控模型给当地的外贸企业、中小微经营者做企业风险评估，从而给他们发放信用贷款。预计在未来，我们在福建将为约120万小微经营者提供信贷资金支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;福建省数据管理局总工程师刘民杰：&lt;/strong&gt;这一批公共数据的特点是包含一定敏感信息，但附加值高、金融企业急需，通过数据应用能够破解“融资难、融资贵”的问题，所以我们在充分授权的前提下，通过脱敏加工的新方式，促进公共数据市场化流通，并加大政策扶持力度，切实降低企业用数成本。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 21 Jun 2025 11:19:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750504681634_3TkjGR_1750504681786.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31021833</guid></item><item><title>将音乐带到城市各个角落，上交为金山三百多位长者奉上音乐会</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31017593</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750430037451_C7z5H7_1750430037660.png" alt="将音乐带到城市各个角落，上交为金山三百多位长者奉上音乐会"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;02:25&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;将音乐带到城市各个角落，上交为金山三百多位长者奉上音乐会&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;6月19日，“全城交响”在金山打响头炮，上海交响乐团的演奏家们组成一支16人的弦乐队走进金山颐和苑养老社区，为三百多位长者奉上一场音乐会。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 21 Jun 2025 11:02:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750430037451_C7z5H7_1750430037660.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31017593</guid></item><item><title>用电影搭建文明互鉴桥梁，“魅力浦东电影之夜”举行</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31021768</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750502464872_zk4Qwm_1750502465045.png" alt="用电影搭建文明互鉴桥梁，“魅力浦东电影之夜”举行"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:53&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;用电影搭建文明互鉴桥梁，“魅力浦东电影之夜”举行&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;6月20日，第27届上影节“一带一路”电影周“魅力浦东电影之夜”在浦东美术馆举行。来自共建“一带一路”国家的知名电影人欢聚一堂，见证本届电影周的高光时刻。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 21 Jun 2025 11:02:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750502464872_zk4Qwm_1750502465045.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31021768</guid></item></channel></rss>