<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>澎湃新闻</title><link>https://www.thepaper.cn</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>浙江广厦：诚挚道歉，涉事责任人交公安机关</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30838432</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;5月18日晚，浙江广厦篮球俱乐部发布关于诚恳接受中国篮协及CBA公司处罚的声明。全文如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月18日，中国篮协及CBA公司针对我俱乐部在CBA联赛总决赛第5场比赛及管理过程中存在的不当行为，作出了公正严肃的处罚决定。对此，浙江广厦篮球俱乐部高度重视、诚恳接受、深刻反思。我俱乐部将以此次事件为契机，全面加强内部管理，坚决杜绝类似问题再次发生，并郑重声明如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、完全接受处罚，深刻反省责任&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俱乐部管理层及全体成员对中国篮协及CBA公司的处罚决定表示完全尊重和坚决服从。此次事件暴露出俱乐部在赛事管理、赛事执行及职业规范教育等方面存在不足。我们对此深感愧疚，并向中国篮协、CBA公司、北京首钢篮球俱乐部、广大球迷及社会各界致以诚挚歉意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、严肃整改落实，强化内部管理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俱乐部管理层已召开专题会议，分析问题根源，明确责任到人，并将在后续工作中严格落实整改要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. 开展全面调查：涉事责任人交由公安机关，依法依规严肃处理，绝不姑息；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. 强化纪律建设：修订俱乐部管理条例，加强球队及工作人员职业道德培训；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3. 完善监督机制：设立专项监督岗，确保竞赛规范与联赛规则执行到位；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4. 深化思想教育：组织学习《中国篮球协会纪律准则》及CBA联赛规章制度，树牢职业体育精神。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三、感恩监督指导，重塑职业形象&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我俱乐部始终将“为国争光、为城市添彩”作为根本宗旨。我们郑重承诺：未来将以更高标准要求自身，坚决贯彻中国篮协“净化赛场、弘扬正气”的指导方针，在每一场比赛中恪守公平竞赛原则，尊重裁判、尊重对手、尊重观众。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们衷心感谢中国篮协及CBA公司对俱乐部健康发展的监督与指导。此次处罚是对我们的警示与鞭策，我俱乐部将以此为戒，以更高标准规范俱乐部运营，维护俱乐部及CBA联赛的品牌声誉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们向长期以来支持我们的广大球迷、合作伙伴及社会各界致以诚挚歉意。浙江广厦篮球俱乐部始终铭记广大球迷的支持与厚爱，我们将以更积极的态度、更专业的行动弥补过失，用赛场上的拼搏精神和职业态度回报社会各界的信任。未来，俱乐部将主动接受公众监督，以实际行动践行中国篮球事业高质量发展的使命。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 18 May 2025 16:18:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747584656882_74B4Q1_1747584657057.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30838432</guid></item><item><title>CBA官方对孙铭徽罚款3万、广厦投资人楼明停赛2场罚款5万</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30838406</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;5月18日晚，CBA官网发布《CBA公司关于对浙江广厦俱乐部、杭州赛区及浙江广厦俱乐部相关人员处罚的函》。全文如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各CBA俱乐部、赛区：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年5月17日，2024-2025赛季CBA联赛季后赛总决赛阶段场序507，浙江广厦雄狮俱乐部方兴渡篮球队（简称“浙江方兴渡队”）与北京首钢霹雳鸭俱乐部北汽篮球队（简称“北京北汽队”）的比赛期间，观众席多次出现大面积言语攻击、谩骂临场裁判员、客队球员的情况；比赛第四节剩余4分12秒时，浙江广厦俱乐部投资人楼明及个别随队席人员走至记录台前质疑比赛判罚，干扰记录台工作；比赛结束时，浙江方兴渡队17号球员孙铭徽脚踢比赛篮球。此外，比赛结束后，浙江方兴渡队随队席观赛人员石某某在球队退场通道与北京北汽队随队相关人员之间发生冲突、并有击打对方行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述行为违反了《中国男子篮球职业联赛纪律准则》（简称《纪律准则》），给CBA联赛造成严重不良影响。鉴于上述行为在总决赛期间发生，且管理部门召开半决赛、总决赛工作会议多次强调赛风赛纪之后，存在从重处罚的情形，为严肃联赛纪律，根据《纪律准则》做出处罚如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据《纪律准则》第七章第七十五条、第一章第十七条之规定，对杭州赛区处以取消竞赛承办单位2024-2025赛季CBA联赛优秀赛区奖项评选资格，对浙江广厦俱乐部处以核减俱乐部联赛经费人民币2万元的处罚；根据《纪律准则》第七章第七十七条之规定，对浙江广厦俱乐部处以核减俱乐部联赛经费人民币10万元的处罚，两项合计扣减浙江广厦俱乐部联赛经费人民币12万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据《纪律准则》第四章第四十九条之规定，对浙江广厦俱乐部投资人楼明处以停赛2场、罚款人民币5万元的处罚，停赛场次为2025年5月20日总决赛场序508以及本赛季浙江方兴渡队的后续一场比赛，如楼明在本赛季的停赛处罚有未执行完的场数，顺延至其下赛季常规赛执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据《纪律准则》第二章第二十四条之规定，对浙江方兴渡队17号球员孙铭徽处以罚款人民币3万元的处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，浙江方兴渡队随队席观赛人员石某某击打北京北汽队随队相关人员一事，已由公安机关受理，待认定并做出处理后，CBA公司将依照联赛相关规定对其进行处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本赛季CBA联赛总决赛已进入最后阶段，CBA公司重点要求参赛球队持续加强参赛人员、随队席人员的管理和教育工作，并做好观赛秩序管理工作，共同维护联赛形象和主场城市声誉。同时，提醒总决赛后续赛事举办地北京首钢和浙江杭州赛区，如再出现类似严重秩序混乱事件，将被处以空场比赛的处罚（如本赛季处罚未执行，延续至下赛季常规赛执行）。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2258733" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250518/21e2a4c2-bdeb-4604-8a28-0ab0a47e743d.jpg" data-imageid="348622919"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 18 May 2025 15:04:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747580194639_pe5hsY_1747580194816.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30838406</guid></item><item><title>泽连斯基与美国副总统及国务卿会谈，讨论伊斯坦布尔谈判等问题</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30838416</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间5月18日，乌克兰总统泽连斯基与美国副总统万斯和美国国务卿鲁比奥在意大利罗马举行会谈。泽连斯基在其官方社交平台上发布了这一消息，并表示乌美双方就在伊斯坦布尔举行的谈判进行了讨论。泽连斯基表示，俄罗斯派出的代表团级别较低，没有决策权。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2258739" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250518/5b45c503-75e2-4402-80f5-18e41f9ad4a1.jpg" data-imageid="348623001"&gt;&lt;p&gt;他表示，乌克兰已准备好进行真正的外交，并强调尽快实现全面和无先决条件停火的重要性。此外，双方还就对俄制裁、双边贸易、防务合作、战场局势以及未来交换战俘等问题进行了磋商。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 18 May 2025 14:59:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747579981284_4tWaxB_1747579981543.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30838416</guid></item><item><title>以军在加沙北部和南部展开大规模地面行动</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30838368</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;以色列国防军当地时间5月18日发表声明称，过去一天，在以军南方司令部指挥下，包括现役和预备役在内的以军部队，已在加沙地带北部和南部展开大规模地面行动，作为代号为“基甸战车”军事行动的开始。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2258645" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250518/f58f2e11-8b24-4b1f-b859-63d67336e12b.jpg" data-imageid="348622584"&gt;&lt;p&gt;声明说，在过去一周，以空军发动了第一轮空袭，打击了加沙地带超过670个巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）的军事目标，包括武器库、地下基础设施、反坦克导弹发射器以及武装人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明还称，截至目前，以军已打死数十名武装人员，拆除地上和地下的军事设施，并已部署在加沙地带的多个关键位置。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 18 May 2025 13:59:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747576686086_6MhYRW_1747576686291.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30838368</guid></item><item><title>曾毓群说未来三年重卡新能源渗透率将突破50%，宁德时代如何打好换电这张牌</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30837927</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;从去年底开始，动力电池巨头宁德时代（300750.SZ）在换电方面的布局投资可谓火力全开。董事长、CEO曾毓群也已公开表示，到2030年，换电、家充、公共充电桩将三分天下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;实际上，作为解决电动车里程焦虑的技术路线之一，换电并不新鲜，但由于投资成本高、运营盈利难等因素，近年来业内对另一技术路线快充的热情更高。然而，宁德时代的力推，正在给市场注入对这一模式的新期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;继频繁宣布多项重磅动作后，宁德时代5月18日在山西大同再次给其换电业务蓝图拼上重要一块。当天在由中国交通运输协会与宁德时代联合主办的“新一代重卡换电生态发布活动”上，宁德时代正式发布75#标准化换电块及全场景底盘换电解决方案，并宣布将在2030年建成覆盖全国80%干线运力的“八横十纵”换电绿网目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾毓群在现场称，“根据行业发展规律和乘用车电动化经验，我们预测未来三年重卡新能源渗透率将突破50%。”其表示，在零碳转型和物流降本的双重挑战和机遇下，未来三年重卡行业将迎来爆发式增长，而宁德时代的目标正是推动重卡电动化三年内跨越50%市场渗透率。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747570355260_kDWkC7_1747570583817.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348617061"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;图 澎湃新闻记者贺梨萍&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;重卡电动化迎来“量变”到“质变”拐点？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总体而言，新能源汽车在中国交通运输行业应用规模增长迅速。交通运输部运输服务司副司长管昭在现场表示，2024年全年，国内新能源商用车销量约为57.9万辆，渗透率超20%‌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，在重卡领域，受“双碳”政策与市场的双重驱动，随着动力电池技术提升，动力电池能量密度增大，续航里程增长，电动重卡续航里程焦虑缓解，电动重卡市场规模逐步扩大，去年全年销量达8.2万辆，同比增长140%，渗透率超过10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;管昭同时提及，换电重卡应用也在保持快速增长，2025年1-3月，全国新能源重卡总销量30476辆，换电重卡占比32.39%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，但重卡电动化用了10年时间，渗透率从0走到10%，相比于乘用车已稳定超过50%的渗透率，显然远远落后。宁德时代换电业务总经理、时代骐骥CEO杨峻表示，传统燃油重卡面临三大困境，即成本高、排放大、路权受限；而重卡电动化也同样面临挑战，包括补能时间长，使用场景局限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在其看来，重卡电动化渗透率的相对落后，是宁德时代在内的供给侧的命题，同时也是巨大的机遇，“市场呼吁一个成熟的，能够满足全场景需求的标准化方案。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，当下重卡电动化背后有着极强的推动逻辑。中国电动车辆工程科技的主要开拓者之一孙逢春院士在现场表示，重卡电动化对我国能源自主可控和“双碳”战略意义重大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孙逢春给出相关数据：2024年，中国交通部门碳排放量约9.2亿吨，约占全国碳排放量的8.1%；公路交通碳排放量占交通领域碳排放量的85%，远高于空、铁、水运占比；重型货运碳排放量占公路运输排放量的51%，即重卡仅以3%的车辆保有量占比，却贡献了约43%的道路交通碳排放量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“重卡电动化是实现国家交通领域电动化和“双碳”目标的重要抓手。”其同时谈到，目前重卡电动化的技术和市场基础已愈发成熟。得益于中国新能源汽车产业的发展，电池、电控及电机等汽车电动化核心技术趋于成熟，尤其是锂离子电池技术的发展及产业化生产，为电动重卡产业的发展提供了技术支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孙逢春表示，回顾国内重卡电动化历程，主要经历了由传统燃油重卡-“油改电”重卡-正向开发重卡三个大阶段。其表示，以电池底置作为核心技术的正向开发重卡平台将是纯电动重卡性能提升的创新解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾毓群则在现场表示，宁德时代近年来持续投入底盘换电技术研发，也与全球主流重卡企业高管进行过深入探讨。他强调，宁德时代首先验证技术路线，其次验证产品可量产性，最终验证商业可持续性，“新能源重卡的核心竞争力最终体现在吨公里运输成本上。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杨峻认为，在重卡电动化率朝50%迈进的关键转折点，也是行业从“量变”到“质变”的拐点，当下的命题是如何让重卡加速实现“全场景电动化”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747570674447_zTNPJE_1747570688499.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348617350"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;建全国换电绿网，“电比气省”将变成主流？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在业内看来，换电模式的优越性在重卡领域体现得最为明显。例如，重卡运输路线的相对固定让换电站运营铺设更为高效。正因如此，重卡换电也被寄予厚望，或将成为换电模式商业化成功的最先实证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对宁德时代此次提出的方案，杨峻首先谈到，标准化是换电产业的基石。其提及，此次发布的75#标准换电块是基于中重型卡车正向开发的一款标准化电池，“它的意义不亚于集装箱对全球物流的革新。”电动重卡场景复杂、车型多样，这同样要求标准化的换电站。杨峻称，骐骥换电站可以兼容市面上95%以上的主流车型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据其介绍，目前骐骥换电站的标准换电站配备24块电池，可支持日售电7万度。而在中国最繁忙的干线，或者在吞吐量巨大的物流枢纽场景里，宁德时代还设计了升级方案，即“超级枢纽站”，“以同时为 10辆车换电为例，单站日换电次数2000次，单站日换电量超过70万度电。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外市场重点关注的是，重卡作为生产资料，换电方案如果没有经济性自然也就很难推广。杨峻介绍，从电池测、换电站运营以及主机厂、电驱桥企业等各个点，“通过全行业的共同托举，我们今天已经比天然气略有优势，实现了‘电气同价’。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其在现场提到，按照一辆重卡全年跑10万公里来计算，采用骐骥底盘换电的重卡，单公里比油车节省0.62元，一年就多挣6万。即使跟LNG比，单公里节省0.2元，一年就多挣2万。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;跨过“电气同价”的里程碑后，宁德时代的目标是“电比气省”。“并且，随着网络的日益完善和规模的扩大，‘电比气省’将变成主流。”杨峻称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毫无疑问，换电网络如何铺设，事关新能源重卡“生命线”能否保障。宁德时代当前主要将铺设重点聚焦于干线，要实现快速电动化，关键就在干线上，其承载着重卡65%的运力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据规划，宁德时代2025年目标是在京津冀、长三角、大湾区等13个核心区域建成300座换电站，贯通沧榆线、京沪线(G2)、沪广线、沪蓉线等11条干线。到2030年之前，将建设一张“八横十纵”的全国换电绿网，组成16大城市群换电网，全长15万公里的高速及国省道干线，将覆盖 80%的干线运力。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747570553352_5wJCmZ_1747570710233.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348617489"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;图 澎湃新闻记者贺梨萍&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;活动现场，还举行了首条底盘换电高速干线——沧榆干线的通车仪式，8个品牌的底盘换电车型向19家客户共交付1478辆车，签订6900辆车的意向订单。杨峻表示，宁德时代已携手解放、陕汽、重汽、东风、福田、DeepWay等十余家伙伴，共计推出30多款底盘换电车型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宁德时代要打好换电这张牌，全面推进重卡换电规模化落地，生态共振是必要的加速器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从目前来看，宁德时代已经与交通运输部公路院合作推动标准体系和政策研究；与交通运输部规划院、中石化、多省市高速集团和交投集团等合作加速高速公路、国省道沿线换电站铺设；联合金融机构创新服务，推出车电分离专属保险，构建一站式金融支持体系。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 18 May 2025 13:55:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747570757145_JbYYYt_1747570757466.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30837927</guid></item><item><title>证监会披露两起操纵市场处罚结果，今年来涉操纵股票罚没金额超7.5亿元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30837891</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1548941716000_hinmcT_1747568000043.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348616618"&gt;&lt;p&gt;5月15日，证监会网站披露的新一批行政处罚决定书，其中包含两起操纵股票行为。据证监会网站披露的信息显示，今年以来证监会披露的涉及操纵股票的行政处罚总共4起，罚没金额超7.5亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据不完全统计，2023年、2024年证监会都披露过罚单超3亿元的操纵股票案件情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;何昆儒被罚没2.94亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;证监会行政处罚决定书【2025】46号显示，何昆儒，男，涉案期间，控制使用多个证券账户，集中资金优势，通过“封涨停”的方式操纵相关股票，盈利金额合计1.47亿元。何昆儒的行为违反了2005年《证券法》第七十七条第一款第一、四项的规定，构成2005年《证券法》第二百零三条所述的操纵证券市场行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;何昆儒及其代理人提出相关陈述申辩意见，经复核，对何昆儒的申辩意见不予采纳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据当事人违法行为的事实、性质、情节与社会危害程度，依据2005年《证券法》第二百零三条的规定，证监会决定没收何昆儒违法所得1.47亿元，并处以1.47亿元的罚款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同日，证监会还披露了厦门顺鑫联投资管理有限公司（以下简称“顺鑫联”）的行政处罚决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;证监会行政处罚决定书【2025】48号显示，涉案期间，顺鑫联实际控制多个证券账户，以拉抬、虚假申报等手段操纵多只股票，违法所得合计251.9万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;顺鑫联的上述行为违反了2005年《证券法》第七十七条第一款第一项、第四项的规定，构成2005年《证券法》第二百零三条所述操纵证券市场行为。对前述违法行为，顺鑫联的法定代表人黄冰煌是直接负责的主管人员。当事人及其代理人提出相关申辩意见，经复核，对当事人的申辩意见不予采纳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为此，证监会开出的罚单是，对顺鑫联没收违法所得251.9万元，并处以503.8万元罚款；对黄冰煌给予警告，并处以10万元罚款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2025年已公布4起操纵股票处罚&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除上述2起操纵股票处罚之外，证监会在2月还公布了两起操纵股票的行政处罚，分别是【2025】28号和【2025】34号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【2025】28号涉及人员为住址在江西省上饶市的杨波。经查，涉案期间，杨波实际控制多个证券账户，以连续交易、在自己实际控制的账户之间交易、拉抬、虚假申报、封涨停等手段操纵“安奈儿”等多只股票，违法所得合计1.4亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据当事人违法行为的事实、性质、情节与社会危害程度，依据2005年《证券法》第二百零三条的规定，证监会决定没收杨波违法所得1.4亿元，并处以1.4亿元的罚款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【2025】34号涉及人员为住址在广东省深圳市的谢勇。经查，涉案期间，谢勇实际控制并使用多个证券账户，以连续交易、拉抬、虚假申报、封涨停等手段操纵“渝三峡A”等多只股票，违法所得合计8145.26万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据当事人违法行为的事实、性质、情节与社会危害程度，依据《证券法》第一百九十二条的规定，证监会决定:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一、对谢勇操纵股票获利超过100万元的行为，没收违法所得8070.13万元，并处以8070.13万元的罚款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二、对谢勇操纵股票获利不足100万元的行为，没收违法所得75.13万元，并处以1000万元的罚款;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三、对谢勇操纵股票亏损的行为，处以500万元的罚款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综上，对谢勇没收违法所得8145.26万元，并处以9570.13万元的罚款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由此计算，上述4宗处罚总共涉及金额已超过7.5亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;近年来持续有3亿元以上罚单&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据不完全统计，近年来证监会持续开出了超过3亿元的罚单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视财经2024年11月23日报道，证监会披露的行政处罚决定书显示，刘洪涛、娄阁二人，因操纵新三板股票“腾茂科技”，被证监会罚没3.35亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据证监会披露的信息，刘洪涛、娄阁控制使用账户组在其实际控制的账户之间进行交易，影响“腾茂科技”股票价格和交易量，并利用不确定的重大信息，诱导投资者交易“腾茂科技”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经过调查，证监会认定，刘洪涛、娄阁的上述行为构成操纵证券市场行为，责令刘洪涛、娄阁依法处理其非法持有的“腾茂科技”股票；没收刘洪涛、娄阁违法所得约8367.5万元；并处以约2.51亿元罚款。另对刘洪涛采取终身证券市场禁入措施，对娄阁采取10年证券市场禁入措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据中国基金报2023年1月7日报道，证监会官网披露多份开给个人的行政处罚决定书，均涉及操纵市场案。其中，唐隆、朱未合谋操纵“得邦照明”，动用18个账户交易并非法获利6022.55万元。“没一罚四”后，二人合计被罚没金额高达3.01亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道还表示，单就彼时披露的4份操纵市场类行政处罚决定书来看，5名当事人合计被罚没金额高达9.75亿元。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747567638599_knb18j_1747567675424.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348616576"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;来源：证监会网站&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据证监会2025年3月和5月披露的信息显示，2024年，依法从严查办证券期货违法案件739件，作出处罚决定592件、同比增长10%；罚没款金额153.42亿元，为2023年的2.4倍；处罚责任主体1327人（家）次、同比增长24%，市场禁入118人、同比增长15%；向公安机关移送涉嫌犯罪案件和线索178件，同比增长51%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747567647574_sFwJEt_1747567689890.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348616577"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;来源：证监会网站&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从案件构成看，信息披露案件249件位居首位，占案件总数的34%；中介机构未勤勉尽责案件95件，连续三年增加，占案件总数的13%；内幕交易案件178件、操纵市场案件71件，分别占比24%、10%，数量与往年基本持平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月15日，证监会副主席陈华平在2025年“5·15全国投资者保护宣传日”活动上表示，要依法从严打击证券期货违法活动，为投资者营造安全的投资环境，“集中力量打击内幕交易、操纵市场等严重侵害中小投资者利益的违法行为。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 18 May 2025 13:50:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747568019057_YmTYM8_1747568019194.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30837891</guid></item><item><title>肖钢：一季度证券业金融科技投资强度在金融各子行业中居首</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30837892</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747567892932_PFN6sS_1747567915999.webp?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348616601"&gt;&lt;p&gt;“今年一季度，我国数字经济持续保持良好发展态势，数字金融发展势头也很好，特别是DeepSeek实现了AI平权，使得众多中小金融机构具备条件和能力来应用AI大模型。使国内整个金融行业，无论是银行、证券、保险都发生了很大变化。”5月18日，中国证券监督管理委员会原主席肖钢表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;肖钢是在2025清华五道口全球金融论坛上作出的上述表述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;肖钢指出，今年一季度，从金融机构的整体科技投入来看，在保持稳定增长前提下也更加精打细算。其中，一季度证券业对金融科技的投资强度，在金融各子行业中最高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而对于未来数字经济、数字金融的发展，肖钢表示，要建设高质量的金融数据市场，核心是数据要素。因此，要在数据要素权属、定价、估值、交易流通、入表等方面，探索和完善一系列的理论依据和实践路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一季度新兴领域投资热度显著增加&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;肖钢首先指出，今年一季度，我国数字经济持续保持良好发展态势。今年一季度整个国民经济运行是稳中向好、稳中回升、稳中向新的发展，其中数字经济核心产业增势良好，增长速度保持在10%以上，显著高于同期GDP增长水平，为宏观经济实现超预期开局发挥了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体而言，肖钢表示，从数字制造业增加值增长情况来看，比同期整个工业和高技术制造业增长幅度还要高。同时从数字服务业增加值情况看，如信息传输、软件和信息技术服务业的增加值的同比增长达到两位数，表明数字服务业得到了快速发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“从数字经济投资来看，今年以来，在‘两新’‘两重’政策拉动下，叠加市场需求复苏，数字经济核心产业投资保持了高速增长，特别是人工智能、人形机器人等新兴领域投资热度显著增加，为产业发展持续注入了活力。”肖钢说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今年一季度全国固定资产投资同比增长了4.2%，而在固定资产投资中，数字经济核心产业投资增速也实现了两位数增长，态势也是很好的。”肖钢进一步指出，“此外数字消费方面也实现了稳中有升，不断推动着数字消费场景的拓展。由于数字技术不断创新，消费场景和体验得以改善。通过互联网、人工智能、元宇宙等构建的新场景不断涌现，极大促进了数字消费的发展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;落实到A股市场层面，肖钢指出，今年一季度，东部地区数字经济核心产业的A股上市公司，贡献了全国九成以上的营收和净利润。“从属于数字经济企业的上市公司来看，核心产业90%集中在东部，无论从A股上市公司的营收还是净利润来看，东部都高于全国水平。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;证券业一季度金融科技投资强度在金融各子行业中最高&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数字金融方面，肖钢认为发展情况和势头也很好。“今年以来，在数字金融领域，最重要的一个现象便是DeepSeek的横空出世，大部分金融机构都开始接入DeepSeek等大模型。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“特别是DeepSeek实现了AI平权，使得众多中小金融机构具备条件和能力来应用AI大模型。这一点确实使国内整个金融行业，无论是银行、证券、保险都发生了很大变化，通过不断应用以DeepSeek为代表的各种AI大模型，金融机构进一步创新了数字金融发展生态，也提高了金融效率和客户体验。”肖钢说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在投入方面，肖钢表示，今年一季度从金融机构的整体科技投入来看，在保持稳定增长前提下，各个金融机构的投入也更加精打细算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“其中，一季度证券业（对金融科技的）投资强度在金融各子行业中最高。一方面，是和证券业过去的基数不是很大有关系，前几年银行业投的比较多，证券业相对投的比较少。另一方面，是去年以来特别是今年一季度，证券业加大了投入强度。”肖钢说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望未来数字经济、数字金融的发展，肖钢表示，下一步应当从三个方面，进一步破解数字经济发展存在的堵点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;肖钢指出，一是要进一步完善数字经济产业生态。在落实好促进研发费用加计、扣除等政策，促进传统产业和业态结构调整和转型升级等方面进一步加大力度。同时，加快培育科技、产业、金融良性循环的合作生态。此外，为进一步推动数字消费的发展，还有必要进一步破除数字经济消费的一些约束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“二是要加快构建生成式AI金融应用的治理闭环。金融业对安全、准确办理业务的要求非常高，因此需要加强生成式AI金融应用的治理，有必要推动金融行业严格执行AI算法备案制度。”肖钢表示，“可根据我国出台的《生成式人工智能服务管理暂行办法》，细化金融场景的实施细则，因为金融大模型需要与金融不同的场景精确匹配。同时，聚焦AI技术滥用的风险治理，对金融领域应用AI大模型治理进一步加强。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;肖钢进一步指出，三是要建设高质量的金融数据市场，核心是数据要素。因此，要探索和完善数据要素权属、定价、估值、交易流通、入表等一系列理论依据和实践路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“下一步，要进一步加快金融行业可信数据空间构建，打破目前还金融机构之间、金融监管部门之间还存在的数据孤岛问题。”肖钢说。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 18 May 2025 13:45:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747567935025_KJecwh_1747567935226.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30837892</guid></item><item><title>LPR名副其实吗？如果有所偏离又该如何调整？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30837888</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747568387929_8pixBM_1747568401888.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348616684"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;蒋立冬 派生万物AI 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贷款市场报价利率（Loan Prime Rate，简称LPR）是我国信贷业务的重要利率基准。它是由具有代表性的报价行，根据本行对最优质客户的贷款利率，以公开市场操作利率加点形成的方式报价，由中国人民银行授权全国银行间同业拆借中心计算并发布的利率。LPR包括1年期和5年期以上两个期限品种，每月20日（遇节假日顺延）更新一次。各银行实际发放的贷款利率可根据借款人的信用情况，在LPR基础上加减点确定。例如，目前的LPR为：1年期LPR：3.1%，5年期以上LPR：3.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;LPR的由来及本义&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了让你对LPR有一个全面的了解，我们还是要追溯一下它的由来。LPR的由来及发展历史可以追溯到美国，其起源与20世纪30年代的美国大萧条时期密切相关。当时，美国为了防止银行间恶性竞争，于1933年推出了“最优惠利率”（Prime Rate），即商业银行对其最优质客户执行的贷款利率，用以统一基准利率并遏制恶性竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美国，LPR最初由30家最大银行上报利率，并由《华尔街日报》公布。其定价机制基于成本加成法，同时参考联邦基金利率。直到1994年，LPR才完全固定为联邦基金目标利率加300个基点的模式。此后，随着金融市场的发展和利率市场化改革的推进，LPR逐渐成为中小企业贷款、个人住房贷款等领域的定价基准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;LPR的发展历史体现了从管制利率到市场化利率的转变过程。在美国，LPR经历了从隐性挂钩联邦基金利率到显性挂钩的演变；在中国，LPR则通过市场化改革逐步完善，成为重要的基准利率工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我国目前直接使用“LPR”这一英文名称，即Loan Prime Rate的英文缩写，从字面意思看，Loan Prime Rate的意思应是“最优贷款利率”，不过我国官方将LPR对应的中文翻译为“贷款市场报价利率”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我国LPR的确定与使用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我国早期实行央行统一制定存贷款基准利率的模式，导致利率僵化，难以反映市场真实需求。为推进利率市场化，2013年7月，央行取消贷款利率下限管制，但银行仍依赖基准利率定价，市场化程度不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2013年10月，中国人民银行建立了LPR集中报价和发布机制，以10家全国性银行为报价行，通过加权平均计算得出LPR。这一机制旨在为市场提供一个参考利率，避免因取消贷款利率下限而导致的市场混乱。不过初期LPR由于报价行范围较窄、报价机制不够完善等原因，其市场化程度和影响力相对有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2019年8月，央行发布改革完善贷款市场报价利率（LPR）形成机制公告，对LPR的报价方式、报价行范围、期限品种等进行了全面优化。改革后的LPR报价行范围扩大到18家，增加了城市商业银行、农村商业银行、外资银行和民营银行等，提高了LPR的代表性。同时，LPR报价改为按照公开市场操作利率（主要指中期借贷便利MLF利率）加点形成，增强了LPR与货币政策的关联性和传导效率。央行还要求各金融机构在新发放的贷款中主要参考LPR定价，并将LPR运用情况纳入宏观审慎评估（MPA）考核，推动LPR在实际贷款定价中的广泛应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年3月起，随着MLF政策利率属性解除（采用美式招标后不再有统一中标利率）。之后LPR明确以7天逆回购操作利率作为主要挂钩基准，形成“由短及长”的利率传导链条。这进一步提高了市场化程度，由央行通过公开市场操作（如逆回购）直接调节短期资金成本，进而引导LPR报价，增强货币政策传导效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我国LPR（贷款市场报价利率）在实务中的应用广泛且深入，涉及金融机构贷款定价、政策传导、司法裁判等多个领域，具体应用场景如银行根据LPR加点（或减点）确定企业贷款利率，例如1年期LPR（当前3.1%）基础上，结合企业信用风险、担保方式等调整实际利率；再如商业性房贷以5年期LPR（当前3.6%）为基准，叠加地区政策加点（如首套房加20基点）形成实际利率，而浮动利率房贷按合同约定周期（如每年1月1日）随LPR调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;LPR也在司法与合同纠纷中得到使用，如我国的民间借贷利率上限，最高人民法院即规定，民间借贷利率司法保护上限为“合同成立时1年期LPR的4倍”（当前上限为12.4%），逾期利息、违约金等合并计算不得超过此限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;LPR当下的偏离和原因&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然LPR在我国被翻译为“贷款市场报价利率”，但我们设立LPR时采用的是其“最优贷款利率”的本义。不过，近年来在银行贷款实务中，优质客户的实际贷款利率已越来越低于LPR，出现了“LPR基础上大幅度减点”的情况。例如，对公中长期贷款的实际利率甚至低于LPR报价100-150个基点（BP）。LPR本身应是对优质客户提供的利率，如果LPR在很多优质客户的贷款中已远高于实际贷款利率，那就说明LPR未能充分反映银行实际定价行为，也就是说LPR已经发生了偏离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在银行从事贷款实务的人员对LPR偏离这一现象早已深有体会，如以笔者了解的某大型国有企业为例，该客户为省内最大优质国企，银行对其报价本应采用对信用最优客户的贷款报价利率，即LPR利率，但实务中给该客户的一年期贷款报价利率约为2.2%，而同期的LPR则为3.1%，也就是说，该客户所使用的其实是LPR减90基点的报价。笔者观察到，这一现象并不仅发生在这一客户身上，大批类似资信较高的企业，其贷款报价很多都已采用远低于目前LPR的报价利率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种偏离的根源在于机制设计。之前LPR与MLF紧密相关，MLF与LPR的联动机制导致 “利率刚性”。报价行在预期LPR将与MLF挂钩时，倾向于抬高MLF报价以维持自身收益，最终导致LPR偏离市场利率下降幅度。此外，MLF作为政策工具，其交易规模远小于贷款市场，导致其对LPR的影响被“成百上千倍放大”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种偏离也来自报价行的利益博弈与考核约束。银行在报价时需平衡 “息差保护” 与 “MPA考核”（宏观审慎评估）。当实际贷款利率因市场竞争被迫下调时，银行可能通过报高LPR报价来满足考核要求，而非真实反映市场供求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;偏离也来自重定价周期限制，如存量房贷利率调整机制改革前，借款人每年仅能调整一次利率，导致LPR变化无法及时传导至存量贷款。此外如加点幅度的固化等也造成LPR偏离，假设合同约定的加点幅度长期固定，贷款定价就会无法反映市场供需变化，加剧新老贷款利差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;LPR偏离的不良影响&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;LPR（贷款市场报价利率）与市场利率的偏离，本质上是利率市场化改革不充分的表现。这种偏离会导致多重负面效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;LPR的偏离会使货币政策传导效率降低，锚定作用失效。LPR被设计为货币政策传导的核心枢纽，需通过公开市场利率→LPR→贷款利率的链条影响实体经济融资成本。然而，当LPR调整滞后于公开市场利率时，央行调控实体融资成本的路径被阻断，导致“宽货币”难以转化为“宽信用”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;LPR的偏离会加大银行体系风险积聚，息差持续收窄。实际贷款利率大幅低于LPR时（如优质客户利率较LPR低100-150BP），银行面临“以量补价”压力。但经济下行周期中信贷需求疲软，银行无法通过规模扩张抵消利差损失，导致盈利能力恶化。2024年部分中小银行净息差已逼近1.5%的监管红线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;LPR的偏离也会给定价机制带来扭曲。银行在MPA考核压力下，可能虚报LPR以维持表面合规性（如抬高LPR报价掩盖实际利率下行），导致内部资金转移定价（FTP）与市场利率脱钩。这种“双轨定价”加剧银行资产负债管理难度，积累潜在利率风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;LPR的偏离还会加剧金融市场分割与资源错配，如造成利率倒挂与套利。资金市场利率（如短债收益率）与存贷市场利率倒挂，将催生套利空间。例如，企业通过低息贷款购买高收益理财产品，资金空转现象加剧，背离金融服务实体的初衷。再如造成信贷歧视加剧，LPR偏离导致银行更倾向向议价能力强的优质客户放贷（因其能接受更大幅度的减点），而中小企业因信用风险溢价较高，实际融资成本降幅有限，形成“强者恒强”的马太效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，这种偏离还将削弱LPR的公信力与市场化进程。当LPR报价显著偏离实际最优客户利率时，市场质疑其定价机制的真实性，认为LPR仍是某种的“半市场利率”，阻碍利率市场化改革的公信力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;纠正LPR偏离的路径与建议&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纠正LPR偏离问题，可以从机制优化、市场协同、监管改革三方面入手，推动LPR回归市场化定价本质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通过优化LPR形成机制，可对LPR进行纠偏。如应调整锚定基准，将LPR的锚定对象从MLF转向7天逆回购利率（OMO），因其交易频率更高、覆盖面更广，能增强与短期市场利率的联动性，这一措施已在近期实施。未来还可以探索以国债收益率（尤其是10年期国债）为基准，通过“国债收益率+风险溢价”模式来进行定价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通过强化市场约束与监管协同，能对LPR进行纠偏。应完善报价行考核，如扩容报价行至30家以上，增加城商行、农商行比例，提升样本多样性。应对持续偏离实际利率的报价行实施退出机制，并公开异常报价的调整理由，强化市场监督。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通过深化金融市场改革，也能对LPR进行纠偏。如发展利率衍生品，推出更多挂钩LPR的利率互换（IRS）、远期合约等产品，将能帮助银行对冲利率波动风险，缓解其对LPR调整的抵触情绪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在LPR纠偏上，还应借鉴国际经验。如参考美国模式的灵活性，美国LPR与联邦基金利率的显性挂钩机制，明确LPR调整规则，可减少报价行博弈空间。而参照日本的经验，其在利率市场化过程中，根据后期经验，将LPR应用范围收缩至中小企业贷款，对大型企业直接采用市场利率定价，实现了利率基准的分类分层管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;总结&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;既然LPR的本义就是“给最优客户的贷款利率”，那么就该让LPR真正成为那些“最优质客户”的贷款利率，也就是说，市场上最好的企业的贷款利率应就是LPR本身而非LPR 减点。这么做将更能体现货币政策的有效性、金融的稳定性和改革的公信力。一个偏离度太大的LPR，会给市场误导，并影响政策效率的发挥。未来改革需平衡政策目标与市场规律，使LPR真正成为反映资金供需的“价格信号”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;[作者薛键为国际商会中国国家委员会（ICC China）银行委员会保理福费廷专家组组长，著有《证道——国内信用证、福费廷及保理》，上海人民出版社出版。]&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 18 May 2025 13:39:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747568418131_i1pGrP_1747568418358.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30837888</guid></item><item><title>梅花奖在上海｜秦海璐：演了15年《四世同堂》，想演一辈子</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30837886</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;在5月18日晚上的上音歌剧院，迎来一场尤为特殊的演出。作为梅花奖的终评演出，秦海璐以《四世同堂》中“大赤包”这个角色，角逐这一中国戏剧表演艺术最高奖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;秦海璐年少成名，22岁就已经斩获“影后”，这些年在影视行业也获得很多荣誉。但她的表演生涯却是起始于舞台。她最早学习京剧，是一名刀马旦，之后考入中戏表演系，毕业后又进入了国家话剧院。这些年，虽然影视作品不断，但秦海璐也一直没有停止过演出舞台剧。她主演了田沁鑫导演的《红玫瑰与白玫瑰》、《青蛇》，都引起巨大反响。而创排于2010年的话剧《四世同堂》，则是两人合作的又一部作品，也是迄今演出时间最久的一部话剧作品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在梅花奖演出前的媒体见面会上，谈起相伴15年的《四世同堂》，秦海璐真挚而动情，她回忆起15年演出的点滴，并说道，“我希望到我演不动大赤包的那一天，我也可以演李四奶奶，我可以一直生活在《四世同堂》的小羊圈胡同里，我希望把它演成一个我一辈子都可以演的戏。”&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250518/8063d290-11a1-436e-b1c8-6c62637d3e57.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250518/8063d290-11a1-436e-b1c8-6c62637d3e57.jpeg" data-height="811" data-width="571" data-filesize="121728" class="ait_item_box img_default" data-id="348616547"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;秦海璐在梅花奖媒体见面会上&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了此次梅花奖演出，国家话剧院也是倾尽全力。15年间，剧组的演员一直在更替， 但这一次，很多台前幕后的“老人”都回到了剧组。秦海璐说，这次因为梅花奖，我们剧院把十几个已经退了休的，之前我们合作得非常好的老艺术家又请回来，加入这次的演出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们现在台上年龄最大的是李文玲老师，82岁的演员，她也是演了15年的李四奶奶了。包括我们的服装姐姐都是退休了的，重新回来给我抢妆，我们的音效、录音、舞监、灯光他们都回来，我昨天在后台看到他们，那个感受没办法用语言表达，每见到一个老师就特别想哭。我们剧院真的是举全院之力，想把这个事做到最好。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;15年的变和不变&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《四世同堂》是国家话剧院改编自老舍先生同名长篇小说的一部作品。中国国家话剧院院长、导演田沁鑫执导，当年集结了秦海璐、辛柏青、朱媛媛、黄磊、段奕宏、孙红雷、邢佳栋等国家话剧院中坚一代演员阵容，加之雷恪生等老艺术家的加入，“以国话四代同堂的演员演绎《四世同堂》”，也成为这部剧问世之初的一大初衷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这部戏创作至今15年，演出了400多场，横跨了40多个城市，但始终一票难求。15年间演员不断更替，但秦海璐却一直在演“大赤包”这个角色，至今，光剧中冠晓荷这个角色，她就已经合作了5个演员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;秦海璐印象中，这个戏是她入院以来参演人数最多的戏，“我们这个团队光演员就30多个，加上舞美队、音响队大概可能七八十个人。每一年演出的时候，都可以看到新的面孔，因为每一年都有同事退休了，那个心情很难过。但你又要和新的同事建立在这个戏上的合作关系。把一代人换下去又补上来，继续凝聚在一起，让大家仍然保持在国话出品的《四世同堂》的水准上，这个也是导演和我们剧组这么多年来的坚持。”&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250518/5526e7b2-5f19-433a-9e2c-4d476b48a940.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250518/5526e7b2-5f19-433a-9e2c-4d476b48a940.jpeg" data-height="697" data-width="523" data-filesize="161306" class="ait_item_box img_default" data-id="348616546"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;秦海璐和田沁鑫&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然15年剧组同事不断变化，但有一件事情在秦海璐眼中始终没有变过，“每一场演出之前，大家都会聚集到一起，手搭手说，‘中国式国家话剧院《四世同堂》’，大家一起加油。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;说起这些，秦海璐有些动情，说起未来期许，她说，“我希望我们剧院能够有更多的人进入到我们剧组，能够有更新鲜的血液，把《四世同堂》一直演下去。虽然我们可能会面对一些人的老去，但是我们也会迎来新的人加入。我希望中国国家话剧院的《四世同堂》，能够一直保持着中国国家话剧院四代同堂的样貌。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;争取来的“大赤包”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《四世同堂》创排伊始，导演田沁鑫原本想让秦海璐演剧中的韵梅，“因为我老觉得她身上有贤良淑德的一面，想展示给观众看看。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然现场承认自己确实“贤良淑德”，但当年的秦海璐还是小小争取了一下大赤包。田沁鑫回忆，那一年在香港演完《红玫瑰与白玫瑰》，两人一起吃着夜宵排挡，说起了《四世同堂》的韵梅，秦海璐却说，“我可以演大赤包吗？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;田沁鑫说，“我当时的表情是咬着嘴唇，特别卡通，有点惊到了。这真的可以吗? 大赤包可是一个50多岁非常霸道的老太太，一个狠角色。当时觉得，这个和秦海璐的形象有点远。但我最震惊的不是这个，而是她这种对于演技的追求，可以不要形象，这种演员的本质和率真、对艺术的追求震动了我。所以我毫不犹豫地说，那咱就试试吧。”&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250518/a1cbdec4-5373-444a-b8b5-42290da7f8ad.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250518/a1cbdec4-5373-444a-b8b5-42290da7f8ad.jpeg" data-height="1069" data-width="558" data-filesize="355947" class="ait_item_box img_default" data-id="348616549"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《四世同堂》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回忆最初在排练场的日子，田沁鑫说，“海璐来演的时候，她主动穿了一个胖袄，把自己搞得很胖，腿上绑着沙袋，因为五十多岁的胖人身体会坠一些，海璐自己自发绑着沙袋，在排练场里每天都走来走去，找人物身体的垂感。“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而对于最终的呈现，田沁鑫评价秦海璐，“真的是演技卓越，我没想到这么好，而且爆发力非常强，她的勤奋刻苦和演技追求，我都是挺钦佩的，所以这个角色她演出的时候，真的是惊艳观众。我另外一个钦佩，就是她15年演下来，这个角色我觉得越来越炉火纯青，已然向着表演艺术家的道路，一路走下去。”&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250518/3b61fe83-0e73-4c74-be16-707c76bd90b2.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250518/3b61fe83-0e73-4c74-be16-707c76bd90b2.jpeg" data-height="570" data-width="760" data-filesize="235454" class="ait_item_box img_default" data-id="348616550"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中国国家话剧院院长、导演田沁鑫讲述了她和秦海璐的创作往事&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而对于《四世同堂》，秦海璐则有自己的理解：“老舍的这部小说有礼义廉耻、仁义道德，这些中国文化传承的精髓，他放到了小羊圈胡同里面，把大家感觉高不可攀的东西放在地上，看看如何画形画像画生，这个东西是《四世同堂》的精髓。“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说起这个剧很大的难点，是导演要求所有人要在舞台上生活起来，展现各种各样北京人的生活风貌。但这么多人要还原北京人说话的腔调，而且要自如，其实很难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“背词其实很好背，但是要让大家能够明白你说了什么，是很难的。尤其在话剧舞台上来讲，我们说的不是内容，是意思。演员能不能看到台词写的那个意思，并且能把台词讲得让观众明白，这个对于我们来讲就更难了。有时候一段台词已经说了几百遍了，但不代表几百遍就真的能够演到一段台词的精髓。可能是十年、二十年、三十年，才能真正揣摩出来说那段台词的腔调韵味。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;秦海璐坦言，经历了15年的演出，她每一年的演出都会有不同的感受，“20岁看老舍先生的作品看不太懂，30岁的时候看好像摸着一点边，到我40岁之后再演，感觉我的每一段台词的断句、重音都有改变，包括气口长短都是不一样的。这个可能是年龄带给我的，这15年来演下来的大赤包的感受。”&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250518/993c90aa-8036-4a2f-b5cc-30c93989f066.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250518/993c90aa-8036-4a2f-b5cc-30c93989f066.jpeg" data-height="623" data-width="425" data-filesize="111593" class="ait_item_box img_default" data-id="348616548"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;秦海璐扮演的大赤包&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 18 May 2025 13:31:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747567500352_trnb4f_1747567500588.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30837886</guid></item><item><title>上昆“学馆制”10年，完成300出折子戏和20台大戏传承</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30837684</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;每年的5月18日是昆曲被联合国教科文组织列为首批“人类口头和非物质遗产代表作”榜首的纪念日。而今年的5·18，对于上海昆剧团而言更为特殊。恰逢上海昆剧团昆曲学馆十周年，上海昆剧团于5月16日-18日，连续三天在天蟾逸夫舞台推出了“春色如许——上海昆剧团昆曲学馆十周年暨庆祝518昆曲非遗日系列演出”。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250518/57a96aa8-3ef1-4257-aa6b-d251caa5ae84.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250518/57a96aa8-3ef1-4257-aa6b-d251caa5ae84.jpeg" data-height="742" data-width="1113" data-filesize="183703" class="ait_item_box img_default" data-id="348614138"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《三醉》【红绣鞋】——蔡正仁 黎安 倪徐浩 谭许亚 卫立&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一晚的“春色如许”主题演唱会和之后的两场《上海昆剧团昆曲学馆十周年折子戏专场演出》，展现了“学馆制”十年的成果。三天的演出集中了上昆“五班三代”的艺术家的强大阵容，从中看到昆曲艺术的延续，也让观众看到演员们的艺术成长。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250518/0a7eec66-3649-4e16-9866-7839e51f8d93.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250518/0a7eec66-3649-4e16-9866-7839e51f8d93.jpeg" data-height="779" data-width="1168" data-filesize="182286" class="ait_item_box img_default" data-id="348614143"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《寻梦》选段——张洵澎 袁佳 汪思雅&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250518/e291d202-1b30-410a-8446-7478be3dd538.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250518/e291d202-1b30-410a-8446-7478be3dd538.jpeg" data-height="802" data-width="1202" data-filesize="238324" class="ait_item_box img_default" data-id="348614139"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《小宴》【泣颜回】——张静娴 余彬 张頲&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“学馆制”，是上海昆剧团从2015年开始试点、“一团一策”改革的重要内容。“学馆制”面向全国邀请知名艺术家来上昆传承剧目，以“活态传承”为理念，“宗脉延传、承戏育人”为宗旨，传承青年昆曲演员学习近300出经典折子戏、20台大戏，进一步夯实了他们的艺术根基，也让昆曲这一世界级非遗有更多的剧目得以传承保留。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250518/2008b386-a496-4cef-819f-c3e310f18b0b.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250518/2008b386-a496-4cef-819f-c3e310f18b0b.jpeg" data-height="788" data-width="1181" data-filesize="179002" class="ait_item_box img_default" data-id="348614141"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《拆书》【一江风】——岳美缇 胡维露&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在5月16日的首场演唱会上，上海昆剧团昆大班的国宝级艺术家都来到了现场，和年轻演员们同台演唱了近30个代际相承的代表性唱段。演出也还原了昆曲学馆里学生向老师学戏的场景，传统艺术代代相传的精神让人动容。整场演唱会分为【序曲】【映照】【回响】【和鸣】四个篇章，以音乐、多媒体等多元形式贯穿始终，老中青三代昆曲人再次相聚在逸夫舞台，台上台下气氛极为温暖热烈。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250518/2671cad9-b0da-4687-a13c-70591f000613.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250518/2671cad9-b0da-4687-a13c-70591f000613.jpeg" data-height="809" data-width="1215" data-filesize="216782" class="ait_item_box img_default" data-id="348614142"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《扈家庄》【水仙子】——王芝泉 赵文英 钱瑜婷&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250518/3dcfd8f4-e168-4f39-83d0-faf1224d3c2d.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250518/3dcfd8f4-e168-4f39-83d0-faf1224d3c2d.jpeg" data-height="814" data-width="1222" data-filesize="233204" class="ait_item_box img_default" data-id="348614144"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《问探》选段——张铭荣 娄云啸 谭笑 孙培然&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月17日、18日的两场折子戏，则是由10年来“学馆制”传承的剧目精挑细选而来。两场演出集中了昆三班、昆四班和昆五班年轻一代的上昆中坚一代。《三战张月娥》《惊丑》《撞钟分宫》《洗浮山》《见娘》《女弹》《乔醋》这7个折子戏，既有考验唱功表演的文戏传承，也有武戏绝技的惊艳呈现，都是10年间演员们由老师口传心授学得，以及在不断学演结合中有更多体悟和进步。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250518/6dbc4dfe-7c89-4103-bf26-0882376ae415.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250518/6dbc4dfe-7c89-4103-bf26-0882376ae415.jpeg" data-height="730" data-width="1096" data-filesize="141714" class="ait_item_box img_default" data-id="348614145"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《折柳》【寄生草】——梁谷音&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250518/8fa8d327-00ea-4044-a94b-957bb2e67129.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250518/8fa8d327-00ea-4044-a94b-957bb2e67129.jpeg" data-height="723" data-width="1086" data-filesize="109615" class="ait_item_box img_default" data-id="348614140"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《弹词》【煞尾】——计镇华&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海昆剧团团长谷好好表示，“学馆的意义不仅是技艺传承，更是精神的传递，文脉的赓续。今日‘春色如许’，既是致敬传统，也是面向未来的崭新起点。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 18 May 2025 13:26:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747559504173_M5Qrr4_1747559504362.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30837684</guid></item><item><title>波兰总统选举投票开始，将是对亲欧路线的一次严峻考验</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30837710</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747558909413_fsR6ZR_1747558909575.png" data-imageid="348614855"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年5月18日，波兰华沙，选民在投票站投票。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻，当地时间5月18日，波兰举行总统选举，共有13名候选人参加竞选。投票时间为18日早上7时至晚上9时，投票期间将严格维持选举静默。此次选举将决定华沙是继续走现任总理图斯克设定的亲欧路线，还是另走一条更倾向于美国总统特朗普的民族主义路线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场选举主要将在华沙市长恰斯科夫斯基与保守派历史学家卡罗尔·纳夫罗茨基之间展开角逐。恰斯科夫斯基是图斯克所在“公民联盟”的成员，他也是波兰少数捍卫欧盟气候政策的政治家之一。纳夫罗茨基是波兰法律与公正党（PiS）支持的候选人，他批评移民和欧盟的绿色协议，获得了一些右翼选民的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他候选人还包括极右翼联合党的斯瓦沃米尔·门岑、中右翼“波兰2050”党的谢蒙·霍沃夫尼亚，以及左翼党候选人玛格达莱娜·比亚特。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选举前的民调显示，恰斯科夫斯基预计将获得30%选票，纳夫罗茨基将获得25%选票。如果出现无人得票超过50%的情况，两位候选人将进入6月1日的决选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据路透社报道，特朗普重返政坛的势头已令欧洲的疑欧派士气大振，而此次选举也被视为自2023年图斯克就任波兰总理、赶走PiS以来，对其亲欧愿景最严峻的一次考验。图斯克领导的联合政府自2023年上台以来，政绩寥寥，政府的主要举措一直受到保守派总统杜达的阻挠。一些波兰选民希望政治僵局尽快结束。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 18 May 2025 12:41:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747558909413_fsR6ZR_1747558909575.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30837710</guid></item><item><title>冷链物流市场规模Up，智利三文鱼48小时可抵成都市民餐桌</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30838050</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;/body&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 18 May 2025 12:31:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30838050</guid></item><item><title>俄乌刚谈完美国便筹划与两国领导人通话，目的几何？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30837805</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;俄罗斯外交部17日发布消息称，俄罗斯外长拉夫罗夫当天应约与美国国务卿鲁比奥通话，就俄乌代表团16日在土耳其伊斯坦布尔的谈判成果交换了意见，讨论了俄美继续接触的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;塔斯社17日发布消息称，俄总统新闻秘书佩斯科夫证实，俄罗斯总统普京和美国总统特朗普正在准备电话会谈。目前俄乌战事仍在持续，尽管双方谈判近日重启，但尚无实质性进展，此时美国紧锣密鼓地盘算先后与俄乌通话有何意图？&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="667810" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/8c4b07dd841f42769f4807de42179f2b/hd/1747562687297_Mbz6p6_1747562901156.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747562711965_p3BHkB_1747562899021.jpg" data-duration="02:40" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;特约评论员 苏晓晖：&lt;/strong&gt;关于领导人通话问题，美俄双方表态存在微妙差别。美国总统特朗普于17日在社交媒体直接宣布，他将于19日分别与俄罗斯总统普京和乌克兰总统泽连斯基通话。针对美方发布的消息，俄罗斯通过总统办公室回应称确实在准备通话，未否认特朗普的说法，但对通话时间及具体方式未作进一步说明，这表明俄罗斯在相关问题上留有一定政策空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美急于渲染外交成效并从危机中抽身&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2257834" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250518/f0acb6ff-027d-4a07-85cb-af5725507a24.jpg" data-imageid="348615607"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;特约评论员 苏晓晖&lt;/strong&gt;：从这一微妙表态中，能看出美国在推进外交政策，尤其是特朗普政府第二任期外交举措方面的考量。在乌克兰危机解决上，美国总统特朗普本人希望展现行动力。此前，俄乌双方在伊斯坦布尔时隔三年再次直接会谈，虽未取得更多实质性进展，但在停火问题上，美国仍不死心。美国认为持续向俄乌两国释放信号、寻求回应，在停火问题上仍有推进空间。当前，美国急于从乌克兰危机中抽身，若俄乌双方能达成某种妥协，对美国而言将是重要契机，这也是特朗普急于与俄乌双方领导人沟通、保持美俄联系背后的考量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;俄重视与美重置关系机会但坚持自身立场&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2257833" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250518/b66b204d-a324-471f-a811-1ba19a2c8d2a.jpg" data-imageid="348615606"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;特约评论员 苏晓晖：&lt;/strong&gt;从俄罗斯的表态来看，一方面，俄罗斯并不想与美国“掀桌子”，而是希望推进美俄关系重置进程。当特朗普提出与俄乌双方领导人通话时，俄罗斯更多强调自身回应。在俄罗斯看来，美俄领导人沟通对其有利，这既能进一步挫败乌军士气，也是俄罗斯在外交上与美国保持态势的重要机会。若双方能延续这种态势，俄罗斯希望借此解决美俄关系正常化、关系重置以及未来欧洲安全格局重建等一系列问题，其既定目标并未改变，此时与美国保持沟通是技术层面的重要支撑。两国元首通话本身是双方关系的“黏合剂”，也是改善关系的空间。所以，俄罗斯在回应时既有保留立场，未提及美国与乌克兰之间的沟通，也希望在外交层面进一步塑造。俄罗斯考虑到当前关系推进中的难题，但同时希望与美国保持联系，以继续推进自身目标。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 18 May 2025 10:32:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747562958560_yyD4df_1747562958755.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30837805</guid></item><item><title>以色列总理：以哈谈判内容包括“结束战争的框架”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30837810</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡表示，以方与哈马斯在多哈的谈判内容包括一个“结束战争的框架”。 ​​​&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 18 May 2025 10:26:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747563389759_irMet3_1747563389926.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30837810</guid></item><item><title>香港今年新股集资额已超600亿港元，暂居全球首位</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30837793</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2257718" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250518/72575479-228f-484a-aa33-2ecc55db220f.jpg" data-imageid="348615470"&gt;&lt;p&gt;香港特区政府财政司司长陈茂波18日表示，今年以来港股持续向好。港交所20日将迎来一家内地新能源龙头企业新股上市，是今年以来全球最大型的新股集资活动，也让香港今年的新股集资额累计超过600亿港元，融资规模暂居全球首位。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 18 May 2025 09:56:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747561817150_yGhBj5_1747561817353.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30837793</guid></item><item><title>罗马教皇利奥十四世正式任职</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30837680</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747558403871_szE3Rd_1747558433260.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348614601"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年5月18日，就职仪式现场的教皇利奥十四世。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梵蒂冈城消息：罗马教皇利奥十四世18日正式任职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8日，来自美国的枢机主教罗伯特·普雷沃斯特在罗马教皇选举中当选第267任天主教罗马教皇，称为利奥十四世。上任教皇方济各今年4月21日因病去世。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 18 May 2025 09:05:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747558416210_CdGjrz_1747558416393.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30837680</guid></item><item><title>英国知名歌手批政府：让AI公司免费使用艺术家作品是盗窃</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30837525</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747557283109_XiGyTR_1747557330884.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348613451"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;蒋立冬 派生万物AI 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻报道，今年初，英国政府拟议修改版权法，拟在版权豁免下允许人工智能（AI）公司使用创意作品训练算法，开发者将能够在未经许可或支付费用的情况下，使用互联网上艺术家的作品来训练人工智能模型。本周，英国上议院和下议院就版权法的修改产生分歧，该国知名歌手批评政府在版权法问题上的行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周，英国议会下议院否决了上议院提出的一项建议，该建议要求AI公司披露其用于开发程序的素材来源。政府发言人表示：“除非我们完全确信相关变化对创作者有利，否则不会考虑修改版权法。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国歌手埃尔顿·约翰在接受英国广播公司（BBC）一档节目的采访时表示，如果政府继续推进AI公司免费使用艺术家创作内容的计划，那将是“盗窃行为”。他说，对于年轻艺术家来说，“他们没有资源去对抗大型科技公司”，政府正在“剥夺年轻人的遗产和收入”。如果政府不改变其计划，他准备将政府告上法庭，“我们会抗争到底。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国音乐产业协会（UK Music）的首席执行官汤姆·基尔指出，政府“正将英国音乐产业作为祭品，来讨好美国科技巨头”。英国首相“绝不能出卖下一代歌手、词曲作者、音乐家和创作者，让无情的AI机器人掠夺他们的作品”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上议院投票前，400多名英国音乐人、作家和艺术家联名签署了一封公开信，呼吁英国首相更新版权法，保护他们免受人工智能的侵害。披头士成员保罗·麦卡特尼也是签名人之一。他此前对媒体表示，AI可能会造成一个“无法无天的西部世界”，在其中艺术家的版权得不到有效保护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国政府发言人表示，政府希望英国的创意产业和AI公司都能蓬勃发展，因此正在就一揽子措施进行咨询，希望能使两个行业都受益。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 18 May 2025 09:00:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747557349101_HAAWNc_1747557349271.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30837525</guid></item><item><title>意德首脑会谈，梅洛尼警告欧盟绿色政策面临“工业荒漠化”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30837409</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;欧洲正在推动汽车业的电动化转型，但面临重重挑战。据央视新闻报道，欧洲议会在5月早些时候通过了放宽车企碳排放规则修订案，将在新的乘用车和厢式货车二氧化碳减排目标方面，给予汽车制造商更灵活的排放合规选项。此举被指欧洲清洁交通战略的“倒退”，但是意大利总理梅洛尼日前表示，过于僵化的绿色政策可能会摧毁欧洲的工业基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据路透社报道，梅洛尼17日与德国总理默茨在意大利举行会谈，她在会后表示，欧盟正推动电气化，特别是在汽车行业，这可能会削弱欧洲的制造实力。“我常说，在沙漠里没有绿色可言，首先我们必须对抗欧洲工业的荒漠化。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747546922453_t1DM8f_1747546955403.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348610822"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年5月17日，意大利罗马，德国总理弗里德里希·默茨出席与意大利总理乔治亚·梅洛尼的联合记者会。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅洛尼批评欧盟过去在监管上的做法过于死板，称其“扼杀”了汽车等行业。她还对欧洲在电动车供应链上依赖非欧洲国家表示担忧，称之为战略弱点，并认为仅专注于电动化转型是适得其反，因为这些供应链并不由欧洲控制，而是由其他势力掌控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅洛尼表示，意大利和德国作为欧洲最大的两个制造经济体，应当在恢复竞争力方面发挥领导作用，并指出汽车产业是两国合作能够产生决定性影响的一个关键领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年德国政府对电动车的补贴到期后未再延长，当年电动汽车销量下跌27%。纯电动汽车销量的下降凸显了德国汽车行业整体面临的挑战。一些批评人士认为，德国经济的萎靡与被迫向电动汽车转型有关，电动化转型政策损害了德国汽车制造商的利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美媒Politico报道，默茨在竞选期间曾表示，德国的经济政策“几乎完全是为了保护气候”，“我们将会也必须改变这种状况”。从去年开始，欧洲大陆的选举掀起了一场“绿色反弹”，政治家们将注意力集中在选民们最关切的移民、生活成本、经济停滞等问题，而忽略了气候问题。不过，这一事态发展也并不意味着欧洲人想要放弃能源转型。在德国，一些企业认为，“能源变革”需要监管改革，更加注重成本效益。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 18 May 2025 08:51:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747546944798_sc47YG_1747546945025.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30837409</guid></item><item><title>以色列在加沙发起新一轮强攻，同步与哈马斯展开“无条件谈判”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30836947</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747536030903_F7yawe_1747536040097.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348604159"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年5月17日，加沙地区在以色列轰炸中烟雾弥漫。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加沙战火绵延，以军已开始在加沙的新一轮大规模攻势。据新华社18日报道，巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）17日表示，正与以色列在卡塔尔首都多哈举行新一轮关于加沙地带停火与被扣押人员交换的谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在谈判开始的数小时前，以色列军方在加沙地带多处区域展开大规模空袭并调动地面部队，以实现对关键作战区域的控制，为进一步扩大军事行动做准备。以方在谈判前表示，不会从加沙撤军，也不会承诺结束战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据英媒报道，国际援助机构称，加沙220万人口的人道主义灾难进一步恶化，以色列已经连续10周阻止食物和其他援助物资进入加沙。联合国秘书长古特雷斯、西班牙首相桑切斯等多国领导人都呼吁实现永久停火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;哈马斯提出释放9名人质换90天停火&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列国防部长卡茨17日表示，哈马斯代表团已返回多哈，驻多哈的哈马斯代表团宣布重返被扣押人员交换谈判。他指出，以色列在没有任何前提条件的情况下参加谈判。哈马斯高级成员塔希尔·努努也向路透社证实，新一轮间接谈判已在没有任何前提条件的情况下展开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以方表示，新一轮谈判是在卡塔尔和美国的斡旋下举行，对所有议题都持开放态度。巴勒斯坦官员告诉英国广播公司（BBC），哈马斯同意在一项拟议协议中释放9名人质，作为交换，以色列将释放巴勒斯坦囚犯并实现为期60天的停火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，拟议协议还将允许每天400辆援助卡车进入加沙，并允许医疗病患撤离。作为回应，以色列方面要求哈马斯提供所有剩余人质的健康状况和详细信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一名哈马斯官员对媒体透露，谈判在美国中东问题特使威特科夫此前提出的方案上进行，但哈马斯对此进行了大量修改。美国在此轮谈判中作出的保证“似乎更加严肃”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年1月，以色列和哈马斯达成加沙地带停火协议，但第二阶段停火谈判迟迟未能推进。3月，美方提出一份新的临时方案，欲将加沙地带停火延长至4月中旬，旨在为协商永久停火争取时间。但是这一方案未获得以色列和哈马斯的共识。以方以哈马斯拒绝接受美国政府提出的后续停火方案和释放以方被扣押人员为由，自3月18日起恢复对加沙地带大规模空袭及地面行动，行动范围随后不断扩大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;以军展开新一轮大规模攻势，多方震惊&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列国防军16日晚发表声明说，以军在过去24小时内已开始在加沙地带多处区域展开大规模空袭并调动地面部队，以实现对关键作战区域的控制，为进一步扩大军事行动做准备。根据加沙地带卫生部门16日发布的数据，近两天以色列对加沙的袭击已造成超过250人死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列军方在社交媒体上表示，正加大对哈马斯的攻击力度，并在整个加沙地带施加“巨大压力”，直到人质被释放、哈马斯被彻底瓦解。以色列总理内塔尼亚胡本月早些时候已表示，战争将迎来一次重大军事升级，目标是占领并控制加沙部分地区，迫使巴勒斯坦人向南迁移，并“摧毁”哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国秘书长古特雷斯表示，他对以色列扩大在加沙的攻势感到“震惊”，并呼吁立即实现停火。同时，联合国人道主义事务副秘书长兼紧急救济协调员汤姆·弗莱彻指出，美国和以色列制定的替代加沙国际援助机制的计划是“浪费时间”，大量援助物资在边境“准备就绪”，但被以色列阻拦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德国也对以色列扩大在加沙的军事行动表示震惊，称此举“令人深感忧虑”。西班牙首相桑切斯17日呼吁施加压力，阻止以色列“在加沙的大屠杀”，并表示西班牙正计划提出一项联合国决议，要求国际法庭就国际援助得以进入巴勒斯坦领土做出裁决。同日，多个阿拉伯国家领导人在巴格达峰会上呼吁立即结束加沙战争，并以更严厉的措辞指责以色列加大攻势。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 18 May 2025 08:49:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747536073551_YJm6ZE_1747536073795.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30836947</guid></item><item><title>俄需要达成怎样的特别军事行动结果？普京：包含四个方面</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30837540</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据全俄国家电视广播公司当地时间18日发布的一段采访视频，当被问及“俄罗斯需要什么样的特别军事行动结果”时，俄罗斯总统普京表示，当前俄罗斯拥有了足够的力量和手段，能够将始于2022年的特别军事行动推进至符合俄罗斯需要的合理结局。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2257288" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250518/9362ac8c-e34e-4a4d-99fb-c0df08951ef7.jpg" data-imageid="348612086"&gt;&lt;p&gt;普京认为，俄罗斯特别军事行动需要达成的结果，包括以下几个方面，即：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;消除引发这场危机的根源；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;创造实现持久稳定和平的条件；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;保障俄罗斯国家的安全；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;维护那些把俄语视为母语，把俄罗斯视为祖国的人民的权益。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年2月24日，因北约东扩及顿巴斯冲突，俄罗斯宣布开展特别军事行动，俄乌冲突正式爆发。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 18 May 2025 08:38:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747556436916_XhNdsf_1747556437345.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30837540</guid></item><item><title>美媒：180部中国电影亮相戛纳国际电影节</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30837640</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;/body&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 18 May 2025 08:35:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747557921482_sMNKte_1747557921668.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30837640</guid></item><item><title>竞彩湃｜英超欧冠悬念持续，纽卡斯尔诺丁汉能否拿分？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30837470</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747551779613_pZn7eM_1747551810169.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348611471"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周日012&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;英超 西汉姆联VS诺丁汉&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;竞彩SP数据&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;2.62   3.20   2.30&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;+1   1.47   3.90   5.18&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;排名第七的森林现在依然有争夺欧冠席位的希望，然而现实情况是他们已经摆烂了相当一段时间，最近6轮联赛除了击败专注于欧联杯的热刺，其他5场比赛2平3负只拿到2分，排名从最高的第三一路跌到第七。个人感觉森林对于打欧冠兴趣有限，毕竟这意味着要追加投入，否则双线作战可能导致成绩大幅度下降。阵容方面前锋伍德早已回归，只有半主力奥多伊缺席，对于球队影响并不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西汉姆联现在排名上不会有太多实际的变化，上轮击败曼联后他们已经反超红魔，本场能够赢球还有机会超越狼队乃至埃弗顿，本场比赛是斧头帮赛季最后一个主场了，阵容方面只有安东尼奥和萨默维尔两名长期缺席的球员，本场比赛斧头帮将为曹法尔、克雷斯维尔和法比安斯基三位老臣举办送别仪式，三人本赛季结束就将离队。对于最后一个主场，相信斧头帮也会全力以赴争取拿分乃至赢球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据来看平手是比较合适的，不过综合近期战意和状态，我看好西汉姆联主场不败，竞彩选择让胜。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747551743393_xM5EPs_1747551821662.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348611472"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周日018&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;英超   阿森纳VS纽卡斯尔&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;竞彩SP数据&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;1.84   3.32   3.52&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;-1   3.56   3.65   1.74&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿森纳上轮联赛客场2比2逼平利物浦，近5场比赛2平3负，联赛则是1胜3平1负。球队目前排名联赛第2位，仅仅领先纽卡斯尔、切尔西和维拉都只有2分，要想锁定联赛第2位，仍然不能掉以轻心。球队近5个联赛主场2胜2平1负。梅里诺停赛，赖斯、特罗萨德和廷贝尔出战成疑，恢复训练的哈弗茨大概率不会冒险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纽卡斯尔上轮联赛主场2比0力克切尔西，近5场比赛3胜1平1负，表现相对平稳，球队目前排名联赛第3位，少赛一场与身后的切尔西、维拉同分。球队近5个联赛客场2胜1平2负。特里皮尔、威洛克、霍尔、塔吉特和乔林顿伤停，主力中卫博特曼出战成疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两队近5次交手，阿森纳1胜4负，本赛季包括联赛杯在内，3次交手阿森纳全败，甚至都被零封。本场比赛是阿森纳最后一个主场，但球队在数据让步方面不断下滑，更重要的是，阿森纳打纽卡这样低位防守且反击犀利的球队不是特别舒服，加上球队中前场伤病较多，很可能无法拿下胜利。本场比赛竞彩选择阿森纳让负。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747551700224_taeRYN_1747551837017.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348611475"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周日024&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;西甲   塞维利亚VS皇马&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;竞彩SP数据&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;3.20   3.75   1.82&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;+1   1.75   3.45   3.75&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;塞维利亚上轮终于取得换帅后的首胜，主场1比0击败倒数第三的拉斯帕尔马斯，就此锁定保级，此前他们8轮联赛仅仅拿到2分，可谓是到了非常危险的地步了。不过赢球能够解决一切问题，与此同时球队的阵容也在赛季尾声阶段逐步恢复，多名球员已经相继复出，这对于塞维利亚来说可以以一个相对完整的阵容来出战最后两场比赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皇马上一轮最后时刻绝杀马洛卡，2比1赢球后锁定了积分榜第二的位置，皇马对于最后两场比赛的战意多少存在一些疑问，一方面阵容中伤病的确是多，另外一方面安切洛蒂的即将离任，包括谁带队打世俱杯都还没有完全确定，球员经过这个漫长的赛季，我认为会有一个自我调整的过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据来看皇马本场比赛让步过浅，战意也存在一些疑问，我支持主场作战的塞维利亚不败，竞彩选择让胜。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 18 May 2025 08:03:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747555385033_PHnE8K_1747555385291.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30837470</guid></item><item><title>上海位居全球40城科技传播能力第六名</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30835323</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;5月17日，上海交通大学文化创新与青年发展研究院首席专家徐剑在上海科技节的科技传播理论分会上发布了《全球城市科技传播能力指数2025》报告，综合评估全球40个代表性城市的科技传播能力。纽约的科技传播能力在40个城市中位居榜首，上海在本次评价中位列全球第六、亚洲第二。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747490961366_AzZMGY_1747491008192.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348581803"&gt;&lt;p&gt;该评估涵盖科学科创界的科技传播、有组织的科技传播、公众参与的科技传播与连通性供给水平共四项一级指标，系统性衡量全球各主要城市科技传播能力的最新发展状况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纽约的科学科创界的科技传播、有组织（政府、媒体）的科技传播、公众参与的科技传播三个维度协同发展。伦敦紧随其后，凭借科学共同体活跃度、科学家传播影响力以及城市科技创新活力等方面的表现位列第二。波士顿排名第三，顶尖的高校资源、活跃的科研氛围以及多元化的传播渠道，助力全球科技传播。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海位列全球第六，在亚洲城市中仅次于东京，展现了其在科技传播软实力方面的显著提升与快速崛起。近年来，上海市政府通过一系列政策措施，积极推动科技传播与城市发展的深度融合，成效显著。在本次评估中，上海在公众线下参与程度、主流媒体科普传播力、科学家传播影响力等维度表现突出。上海通过丰富的科普活动和强大的社会动员能力，吸引公众参与科技传播。此外，在前沿科技研究领域的影响力方面，上海市政府通过支持科技创新企业和科研机构，推动科技成果的社会化推广，彰显科技传播软实力。近5年来，上海在《科学》《自然》《细胞》三大顶级期刊发文量占全国总量的29.2%，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告还剖析了阻碍各城市科技传播软实力发展的短板，上海在公众科学素养教育水平方面仍显不足，排名第26位。对此，徐剑表示，上海应积极发挥引领作用，率先自主构建一套具有全球通用性的市民科学素养教育水平指标体系，涵盖科学知识、科学方法、科学态度、科学价值观以及科学应用能力等，定期测评上海市民科学素养并收集积累动态数据，从而把握上海市民的实际科学素养状况，并将该指标体系向全球推广，推动形成全球城市公众科学素养教育水平的统一比较框架。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为进一步激发上海城市科技传播能力，他建议推进VR/AR沉浸式展项开发，设计互动性强的科普项目，降低专业门槛。加强科研院所与区域联动，建设地区性科普基地，提升设施可达性与内容多样性。构建数字化科普互动平台，推动公众从信息接收者转变为内容共创者，形成双向交流生态。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Sun, 18 May 2025 07:53:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747490991496_tXHWHn_1747490991649.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30835323</guid></item><item><title>外媒：哈马斯一名高级指挥官尸体被发现，系辛瓦尔弟弟</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30837509</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;《以色列时报》18日援引哈达斯电视台（Al-Hadath）消息称，已故前巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）领导人叶海亚·辛瓦尔的弟弟、哈马斯高级军事指挥官穆罕默德·辛瓦尔的尸体在加沙地带南部汗尤尼斯的一个隧道内被发现，上周他在这条隧道中遭到以色列国防军的袭击。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2257164" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250518/e4667137-6eed-4fd6-9e57-a36910891334.jpg" data-imageid="348611780"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;以色列国防军于2023年12月17日公布的一段未注明日期的视频截图显示，穆罕默德·辛瓦尔（右）乘坐一辆汽车穿过加沙地带的地下隧道。图源：《以色列时报》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道补充称，穆罕默德·辛瓦尔10名助手的尸体也一同被发现。此外，有证据表明，哈马斯军事部门“拉法旅”指挥官穆罕默德·沙巴纳也在这次袭击中身亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《以色列时报》称，以色列方面尚未证实穆罕默德·辛瓦尔或沙巴纳的死亡。此外，截至发稿，暂未看到哈马斯方面对此作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据此前报道，以安全部门消息人士称，以军5月13日下午对加沙南部汗尤尼斯医院发动大规模空袭，目标是哈马斯高级军事指挥官穆罕默德·辛瓦尔，他是前哈马斯领导人叶海亚·辛瓦尔的弟弟。去年10月，叶海亚在加沙地带的以军行动中死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，以色列总理内塔尼亚胡13日稍早时表示，以军将在未来几天“全力进入”加沙地带，并击败哈马斯。此前，以色列宣布将在加沙地带扩大军事行动，全面控制这一地区。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 18 May 2025 07:50:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747553866642_Fy5JTr_1747553866819.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30837509</guid></item><item><title>东航C919航线上新！正式投入上海虹桥—深圳航线运营</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30837479</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;5月18日，深圳机场迎来首条常态化C919航线，该航线由东航执飞，每天往返于深圳和上海。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深视新闻记者了解到，C919执飞机型首航航班为MU5331，于上午9:00从上海虹桥机场起飞，11:30降落深圳宝安国际机场。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2257095" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250518/0632d799-8246-4a12-b0fd-ec41c27cbf83.jpg" data-imageid="348611481"&gt;&lt;p&gt;自5月19日起，东航将使用C919执飞深圳⇌上海虹桥常态化航线，每日往返一班。去程航班号为MU5351，回程航班号MU5360。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国商飞C919飞机，是中国首款按照国际通行适航标准自行研制、具有自主知识产权的喷气式干线客机，其国际上的同类可比机型主要为波音737、空客A320。2022年9月29日取得中国民航局型号合格证（TC证）。2022年12月9日，东航作为全球首发用户，正式从中国商飞接收编号为B-919A的全球首架交付飞机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，东航C919飞机已执飞上海、北京、成都、西安、广州、太原、重庆、武汉、香港 、沈阳共10座城市，第11座城市则选择在深圳。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2257096" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250518/581f1411-72df-4a8b-a985-bb1c538e4044.jpg" data-imageid="348611482"&gt;&lt;p&gt;东航是国产大飞机C919的全球首发航空公司，自2023年5月28日实现C919全球首次商业载客飞行以来，东航C919机队已累计安全飞行超2.3万小时，执行商业航班超9600班、承运旅客突破127万人次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据深圳机场介绍，深圳⇌上海虹桥航线是深圳机场最为繁忙的航线，目前每天有7个航司执飞往返82个航班，是一条实现“公交化运营”的公商务快线。今年前4个月，深圳⇌上海虹桥航线承运旅客同比增长近10%，彰显了两地旺盛的航空出行市场和城市活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以“深沪快线”为代表的“深快线”是目前国内参与航司最多、覆盖城市最广、航线数量最多的快线产品，快线数量已达到17条，通过专属值机柜台、安检通道、行李转盘等服务，今年前4个月，已为超过1350万人次旅客提供随到随走、灵活出行的高品质体验。随着C919的加入，“深快线”持续丰富品牌内涵和乘坐体验，将进一步满足旅客的多元化需求。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 18 May 2025 07:33:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747553063822_JXRjX3_1747553064048.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30837479</guid></item><item><title>经济政策一线微观察丨大规模设备更新助力民营企业高质量发展</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30837447</link><description>经济政策一线微观察丨大规模设备更新助力民营企业高质量发展</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 18 May 2025 06:48:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747551113095_N2Yp2Z_1747551113253.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30837447</guid></item><item><title>人形机器人加速“进化”（新时代画卷）</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30837448</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="newsContent newsContentPc none" id="newsContent"&gt;&lt;table class="pci_c"&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align="center"&gt;&lt;img src="" data-src="https://cdnjdphoto.aikan.pdnews.cn/zhbj-2025-05-18/epaper/aefe8534-92ee-4936-bd0f-9fefaccfaa7b.jpg" class="picture-illustrating not-indent patt" data-toggle="tooltip" placement="bottom" trigger="hover focus" html="true" data-original-title="&amp;lt;p&amp;gt;　　理货&amp;lt;/p&amp;gt;&amp;lt;p&amp;gt;　　上海首座人形机器人量产工厂——上海智元新创技术有限公司一期工厂近期实现大规模量产。该企业共推出5款机器人，涵盖多个领域。图为工程师在训练人形机器人采集货架信息。&amp;lt;/p&amp;gt;&amp;lt;p&amp;gt;　　汤彦俊摄（影像中国）&amp;lt;/p&amp;gt;"&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;p&gt;　　理货&lt;br&gt;　　上海首座人形机器人量产工厂——上海智元新创技术有限公司一期工厂近期实现大规模量产。该企业共推出5款机器人，涵盖多个领域。图为工程师在训练人形机器人采集货架信息。&lt;br&gt;　　汤彦俊摄（影像中国）&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;&lt;table class="pci_c"&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align="center"&gt;&lt;img src="" data-src="https://cdnjdphoto.aikan.pdnews.cn/zhbj-2025-05-18/epaper/e3121c21-ed06-4250-817e-f02de0d28f97.jpg" class="picture-illustrating not-indent patt" data-toggle="tooltip" placement="bottom" trigger="hover focus" html="true" data-original-title="&amp;lt;p&amp;gt;　　组装&amp;lt;/p&amp;gt;&amp;lt;p&amp;gt;　　灵宝CASBOT首款双足人形机器人产品“CASBOT 01”在工厂打螺丝装配笔记本电脑。&amp;lt;/p&amp;gt;&amp;lt;p&amp;gt;　　北京中科慧灵机器人技术有限公司供图&amp;lt;/p&amp;gt;"&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;p&gt;　　组装&lt;br&gt;　　灵宝CASBOT首款双足人形机器人产品“CASBOT 01”在工厂打螺丝装配笔记本电脑。&lt;br&gt;　　北京中科慧灵机器人技术有限公司供图&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;&lt;table class="pci_c"&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align="center"&gt;&lt;img src="" data-src="https://cdnjdphoto.aikan.pdnews.cn/zhbj-2025-05-18/epaper/a0bb022a-f3cc-4d05-980e-bbe63031e160.jpg" class="picture-illustrating not-indent patt" data-toggle="tooltip" placement="bottom" trigger="hover focus" html="true" data-original-title="&amp;lt;p&amp;gt;　　运动&amp;lt;/p&amp;gt;&amp;lt;p&amp;gt;　　星动纪元第六代人形机器人“星动STAR1”跑步穿越河西走廊丹霞地貌。&amp;lt;/p&amp;gt;&amp;lt;p&amp;gt;　　北京星动纪元科技有限公司供图&amp;lt;/p&amp;gt;"&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;p&gt;　　运动&lt;br&gt;　　星动纪元第六代人形机器人“星动STAR1”跑步穿越河西走廊丹霞地貌。&lt;br&gt;　　北京星动纪元科技有限公司供图&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;&lt;table class="pci_c"&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align="center"&gt;&lt;img src="" data-src="https://cdnjdphoto.aikan.pdnews.cn/zhbj-2025-05-18/epaper/b48f8b8a-383e-46eb-bfbf-9f0b138956a2.jpg" class="picture-illustrating not-indent patt" data-toggle="tooltip" placement="bottom" trigger="hover focus" html="true" data-original-title="&amp;lt;p&amp;gt;　　协作&amp;lt;/p&amp;gt;&amp;lt;p&amp;gt;　　在极氪5G智慧工厂，广东深圳市优必选科技股份有限公司生产的工业人形机器人正开展多场景、多任务协同实训。&amp;lt;/p&amp;gt;&amp;lt;p&amp;gt;　　郑雪雄摄（人民视觉）&amp;lt;/p&amp;gt;"&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;p&gt;　　协作&lt;br&gt;　　在极氪5G智慧工厂，广东深圳市优必选科技股份有限公司生产的工业人形机器人正开展多场景、多任务协同实训。&lt;br&gt;　　郑雪雄摄（人民视觉）&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;&lt;table class="pci_c"&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align="center"&gt;&lt;img src="" data-src="https://cdnjdphoto.aikan.pdnews.cn/zhbj-2025-05-18/epaper/3b09d452-fc2b-4b5d-a78b-497b96c3a5cc.jpg" class="picture-illustrating not-indent patt" data-toggle="tooltip" placement="bottom" trigger="hover focus" html="true" data-original-title="&amp;lt;p&amp;gt;　　书写&amp;lt;/p&amp;gt;&amp;lt;p&amp;gt;　　世界机器人大会上，星尘智能机器人S1用毛笔书写“北京”字样。&amp;lt;/p&amp;gt;&amp;lt;p&amp;gt;　　宋家儒摄（影像中国）&amp;lt;/p&amp;gt;"&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;p&gt;　　书写&lt;br&gt;　　世界机器人大会上，星尘智能机器人S1用毛笔书写“北京”字样。&lt;br&gt;　　宋家儒摄（影像中国）&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;&lt;table class="pci_c"&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align="center"&gt;&lt;img src="" data-src="https://cdnjdphoto.aikan.pdnews.cn/zhbj-2025-05-18/epaper/79c5be62-d215-49a3-9b2e-9424b3c3e3d8.jpg" class="picture-illustrating not-indent patt" data-toggle="tooltip" placement="bottom" trigger="hover focus" html="true" data-original-title="&amp;lt;p&amp;gt;　　抓握&amp;lt;/p&amp;gt;&amp;lt;p&amp;gt;　　在帕西尼感知科技（深圳）有限公司的实验室，工作人员测试人形机器人TORA—ONE的手指抓握能力。&amp;lt;/p&amp;gt;&amp;lt;p&amp;gt;　　新华社记者  毛思倩摄&amp;lt;/p&amp;gt;"&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;p&gt;　　抓握&lt;br&gt;　　在帕西尼感知科技（深圳）有限公司的实验室，工作人员测试人形机器人TORA—ONE的手指抓握能力。&lt;br&gt;　　新华社记者 毛思倩摄&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;&lt;table class="pci_c"&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align="center"&gt;&lt;img src="" data-src="https://cdnjdphoto.aikan.pdnews.cn/zhbj-2025-05-18/epaper/ce4115b9-7244-4de7-b6a6-4b15ac9ce943.jpg" class="picture-illustrating not-indent patt" data-toggle="tooltip" placement="bottom" trigger="hover focus" html="true" data-original-title="&amp;lt;p&amp;gt;　　交互&amp;lt;/p&amp;gt;&amp;lt;p&amp;gt;　　世界制造业大会上，人形机器人“启江二号”与观众互动。“启江二号”配备多个视觉感知传感器、高精度惯性测量单元和高精度六维力传感器，可以完成人类四肢能够做到的一些基本动作。&amp;lt;/p&amp;gt;&amp;lt;p&amp;gt;　　张  敏摄（影像中国）&amp;lt;/p&amp;gt;"&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;p&gt;　　交互&lt;br&gt;　　世界制造业大会上，人形机器人“启江二号”与观众互动。“启江二号”配备多个视觉感知传感器、高精度惯性测量单元和高精度六维力传感器，可以完成人类四肢能够做到的一些基本动作。&lt;br&gt;　　张 敏摄（影像中国）&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;&lt;table class="pci_c"&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align="center"&gt;&lt;img src="" data-src="https://cdnjdphoto.aikan.pdnews.cn/zhbj-2025-05-18/epaper/ce78141c-e337-493b-9564-e0e5e488c357.jpg" class="picture-illustrating not-indent patt" data-toggle="tooltip" placement="bottom" trigger="hover focus" html="true" data-original-title="&amp;lt;p&amp;gt;　　巡逻&amp;lt;/p&amp;gt;&amp;lt;p&amp;gt;　　浙江省杭州市奥体中心体育场外，宇树科技研发的机器人“滨小新”与民警一起巡逻。&amp;lt;/p&amp;gt;&amp;lt;p&amp;gt;　　窦  皓  石宇阳摄影报道&amp;lt;/p&amp;gt;"&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;p&gt;　　巡逻&lt;br&gt;　　浙江省杭州市奥体中心体育场外，宇树科技研发的机器人“滨小新”与民警一起巡逻。&lt;br&gt;　　窦 皓 石宇阳摄影报道&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;&lt;table class="pci_c"&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align="center"&gt;&lt;img src="" data-src="https://cdnjdphoto.aikan.pdnews.cn/zhbj-2025-05-18/epaper/c0b18649-91d1-4e46-8a66-0aec73cfffdf.jpg" class="picture-illustrating not-indent patt" data-toggle="tooltip" placement="bottom" trigger="hover focus" html="true" data-original-title="&amp;lt;p&amp;gt;　　位于浙江省宁波市的极氪5G工厂内，工业人形机器人正在进行协同实训。&amp;lt;/p&amp;gt;&amp;lt;p&amp;gt;　　窦瀚洋  郑雪雄摄影报道&amp;lt;/p&amp;gt;"&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;p&gt;　　位于浙江省宁波市的极氪5G工厂内，工业人形机器人正在进行协同实训。&lt;br&gt;　　窦瀚洋 郑雪雄摄影报道&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;&lt;table class="pci_c"&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align="center"&gt;&lt;img src="" data-src="https://cdnjdphoto.aikan.pdnews.cn/zhbj-2025-05-18/epaper/1cad5bef-e2cc-41ff-a9ca-070f257118b1.jpg" class="picture-illustrating not-indent patt" data-toggle="tooltip" placement="bottom" trigger="hover focus" html="true" data-original-title="&amp;lt;p&amp;gt;　　数据来源：中国信息通信研究院&amp;lt;/p&amp;gt;"&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;p&gt;　　数据来源：中国信息通信研究院&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;&lt;p&gt;　　近段时间，人形机器人持续引发关注：宇树科技的G1展示了“功夫模式”，众擎科技的PM01完成前空翻，“天工”机器人攀爬百级台阶，数十台优必选Walker S1协同搬运大尺寸料箱……这些新进展、新动态，标志着人形机器人技术加快迈向成熟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　从以往Demo演示、静态展览，到如今的规模化测试和小范围应用，并在工业制造、养老照护等领域展现出应用潜力，近年来人形机器人的发展日新月异。多家市场机构预计，今年有望成为人形机器人“量产元年”，相关产品将进一步打开市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　人形机器人为何能加速“进化”？技术进步是首要原因。随着人工智能、精密制造等技术发展，人形机器人在运动控制、环境感知、语义理解、人机交互等方面变得越来越聪明，可以完成的动作愈发复杂，行走坐卧的姿态逐渐“丝滑”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　就在几年前，人形机器人还需提前扫描建模，才能适应环境。随着AI大模型的引入，人形机器人的综合能力明显提升。通过运用自然语言处理、语音识别与合成等技术手段，人形机器人已可同人类有效交互和沟通。这些技术“功底”，助力它们走出实验室，在真实环境中执行各种任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　在这轮人形机器人发展浪潮中，我国在研发方面基本与世界先进水平同步，产业链逐步建立。国内超大规模市场和应用场景丰富的优势，为产业发展提供了机遇。有关部门出台一系列支持措施，完善相关法律法规，也在为人形机器人发展创造更加规范有序的市场环境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　人形机器人正在大步前进，但要做到蹄疾步稳、十拿九稳，还需继续努力。对于人形机器人扭秧歌时偶有的“失误”、奔跑中出现的跌倒，我们要理解与宽容。的确，宽容“失误”甚至“失败”，正是创新突破所需要的社会环境。有理由相信，在不远的未来，人形机器人将更好融入现实世界、胜任更多应用场景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　（本报记者  谷业凯）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Sun, 18 May 2025 06:48:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747551183748_QTATSJ_1747551183948.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30837448</guid></item><item><title>商务部：对原产于美国、欧盟、台湾地区和日本的进口共聚聚甲醛征收反倾销税</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30837408</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;根据《中华人民共和国反倾销条例》（以下简称《反倾销条例》）的规定，2024年5月19日，商务部（以下称调查机关）发布2024年第18号公告，决定对原产于美国、欧盟、台湾地区和日本的进口共聚聚甲醛（以下称被调查产品）进行反倾销立案调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;调查机关对被调查产品是否存在倾销和倾销幅度、被调查产品是否对中国大陆共聚聚甲醛产业造成损害及损害程度以及倾销与损害之间的因果关系进行了调查。根据调查结果和《反倾销条例》第二十四条的规定，2025年1月16日，调查机关发布初裁公告，初步认定原产于美国、欧盟、台湾地区和日本的进口共聚聚甲醛存在倾销，中国大陆共聚聚甲醛产业受到实质损害，而且倾销与实质损害之间存在因果关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;初步裁定后，调查机关对倾销和倾销幅度、损害和损害程度以及倾销与损害之间的因果关系进行了继续调查。现本案调查结束，根据《反倾销条例》第二十五条规定，调查机关作出最终裁定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现将有关事项公告如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一、最终裁定&lt;/p&gt;&lt;p&gt;调查机关最终认定，原产于美国、欧盟、台湾地区和日本的进口共聚聚甲醛存在倾销，中国大陆共聚聚甲醛产业受到实质损害，而且倾销与实质损害之间存在因果关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二、征收反倾销税&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据《反倾销条例》第三十八条规定，商务部向国务院关税税则委员会提出征收反倾销税的建议，国务院关税税则委员会根据商务部的建议作出决定，自2025年5月19日起，对原产于美国、欧盟、台湾地区和日本的进口共聚聚甲醛征收反倾销税。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 18 May 2025 05:31:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30837408</guid></item><item><title>纽约市长称墨西哥海军帆船撞桥事故已致2人死亡</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30837349</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;综合美联社、《今日美国》网站当地时间18日凌晨发布的消息，美国纽约市市长埃里克·亚当斯表示，17日晚间发生的墨西哥海军帆船撞击纽约布鲁克林大桥事故中，已有2人死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;17日晚间，美国纽约市市长埃里克·亚当斯曾表示，该事件目前已造成19人受伤，多人伤势严重。另据墨西哥海军方面发布的消息，该事件有22人受伤，其中19人在当地医院接受治疗，3人伤势严重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纽约市市长在17日晚间的新闻发布会上还表示，这艘帆船航行时发生机械故障，导致其撞向大桥。他还补充说，事发时两名船员在桅杆上，在碰撞中受伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;撞桥前船只疑似失去动力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间17日晚，一艘墨西哥海军大型帆船在穿越美国纽约布鲁克林大桥时，桅杆撞到大桥并折断，导致多人受伤。纽约警察局官员称，该船只显然失去了转向动力，被河水的水流冲向大桥。纽约市市长在17日晚间的新闻发布会上还表示，这艘帆船航行时发生机械故障，导致其撞向大桥。他还补充说，事发时2名船员在桅杆上，在碰撞中受伤。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 18 May 2025 05:12:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30837349</guid></item><item><title>中国旅马大熊猫“福娃”和“凤仪”启程回国</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30837033</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间5月18日，中国旅马大熊猫“福娃”和“凤仪”启程回国。马来西亚政府在吉隆坡国际机场为2只熊猫举办了送行仪式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2014年，“福娃”和“凤仪”作为中马建交40周年的象征，来到马来西亚。11年来，它们不仅吸引了无数游客，也见证了两国在野生动物保护领域的深度合作。在它们旅居的11年里，一共生下三只熊猫宝宝，分别是“暖暖”“谊谊”和“升谊”，并已先后回国。欢迎回家！&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 18 May 2025 04:27:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747542211864_mtYrMY_1747542212066.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30837033</guid></item><item><title>蒲慕明院士：好的科普应以“质疑、讨论公众关切的科学问题”为切入点</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30835325</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;span&gt;·公民的科学素养是现代社会发展的指标。科普可以分为两类，一类是针对没有科学基础的中小学生和成年人，另一类是针对有科学基础、多学科的科研人员的“高端科普”，这类科普有助于学科交叉的发展，我们现在缺乏高端科普。&lt;/span&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公民的科学素养是现代社会发展的指标，科普工作是科学家回报社会最直接的方式。5月17日，在上海科技节的第四届上海科技传播大会主旨大会上，中国科学院院士、中国科学院脑科学与智能技术卓越创新中心学术主任蒲慕明表示，AI时代不缺乏科学信息，科学信息甚至是泛滥的而非缺少的。科普不应仅仅只是提供材料和信息，而是从专家的角度帮助公众获得较准确的信息，培育人工智能时代的科学公民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们不只是为了培养科学家做科普，我们更需要广大的科学公民。科学公民是维护社会诚信和正义的主力。”蒲慕明表示，科学公民在未来需要具备AI的能力，具有辨伪的能力，能够助力引导、管控AI发展的机制，使AI符合社会的需求。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747467806000_RQWpRh_1747490901160.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348581756"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中国科学院院士、中国科学院脑科学与智能技术卓越创新中心学术主任蒲慕明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;以下是演讲实录，略有删减。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人工智能到来后，我们的职业在未来数十年之内将面临巨大变迁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;麦肯锡全球研究院针对欧美国家职业的未来变化做了一个深入研究，他们估计未来5年之内20%-30%的职业会被AI取代，欧美国家有1.2亿职业需要转型，包括批发零售业、制造业、金融业等重复性高的工作，生成式AI对客户运营、营销、软件工程等职业的影响也很大。另有国际货币基金组织的报告显示，到2050年，估计发达经济体60%的工作岗位可能会受到AI的影响，其中一半会被直接替代，另一半会通过人机协作的模式提升效率。从长期趋势来看，到2050年，通用人工智能使得90%以上的职业可能会被重构，但具体的时间仍然存在争议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我个人的结论是，未来数十年，不会是AI取代人，而是会用AI的人取代不会用AI的人。在这样的情况下，我们要考虑教育内容和模式的变革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;传统教育讲究“传道”，也就是加强社会伦理教育和群体生活规范训练，建立诚信、公德、责任感，这是我们教育的重点。至于“授业”，我们常常重视专业教育，学一个行业所需要的能力，现在要改成通用技能教育。学生提出问题、老师解答是“解惑”，老师要从教授知识转变成传授给学生自我学习求知的能力，教导学生如何学习、如何求知、如何解答问题。这些变革带来的另一个变化就是中小学和高校的课程——AI应该成为同语文、数学一样的基础必修课。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;AI也带来了教育模式的变革。AI时代，教师的功能从教育的主导地位转向辅助地位，教材会越来越多样化，使用新的辅助教材、新型互动慕课、虚拟现实技术，将是我们可以预见的教育模式变革。个性化的教育尤其重要，AI让教育因人而异得以实现。根据学生的进度、学生的理解调整教育模式，设计适合每一个学生的学习。教育资源也可以得到普及，低成本、高质量的教育资源将普及到农村和边远地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科普是传播科学知识和精神，要兼顾信、达、雅，讲究严谨精确、简略通畅、优雅表述，并且以信为上。科普可以分为两类，一类是针对没有科学基础的中小学生和成年人，这类科普是普遍在做的，另一类是必须要加强的科普，我称之为“高端科普”，也就是针对有科学基础、多学科的科研人员，这类科普有助于学科交叉的发展。但我们仍然缺乏高端科普，需要大家努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在AI时代，科普教育应成为继续教育的主要模式，不断接受继续教育才可以适应新的环境、实现职业转型。现在的科普要更加重视AI的科普，包括AI的使用、AI的限制性与危险性，尤其要重视人类社会面临的重大问题，这些问题的解决既需要依靠科学发展，也需要广大民众理解这些问题。环境污染、气候变迁、慢性病，这些尚未解决的问题都是科普的重心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科普工作是科学家回报社会最直接的方式。我个人也做了一些科普工作，有一些体会。什么才是最好的科普切入点？质疑、讨论公众关注的科学问题，以此作为切入点来做科普，能够引起大众的兴趣。AI时代不缺乏科学信息，科学信息甚至是泛滥的而非缺少的。科普不应仅仅只是提供材料和信息，而是从专家的角度帮助公众获得较准确的信息，培育人工智能时代的科学公民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科学公民是具有相当的科学素养、以科学态度从事各行各业的公民。科学教育和科普的重要目标是培育未来的科学家和科学公民。我们不只是为了培养科学家做科普，我们更需要广大的科学公民。科学公民是维护社会诚信和正义的主力。公民的科学素养是现代社会发展的指标，现代社会有很多危机都需要科学公民积极参与、探索解决，科学公民在未来需要具备AI的能力，有辨伪的能力，能助力引导、管控AI发展的机制，使AI符合社会的需求。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Sun, 18 May 2025 04:20:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747490918888_1MT37P_1747490919086.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30835325</guid></item><item><title>四大皆空！赛季还没结束，曼城已经吃上“散伙饭”了</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30837006</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;谁是这个赛季最令人失望的豪门？皇马刚想出列，却发现曼城已经第一个举手了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间5月18日凌晨，在本赛季最后一项可能争取锦标的赛事中，蓝月亮不出意外又翻车了。仍然是占据场面的绝对主动，仍然是喜闻乐见的干打雷不下雨，赛季最后一个挽尊机会，蓝月亮收获的，是双倍的折辱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自瓜迪奥拉入主以来，9年间曼城只在2016-17赛季两手空空，但彼时球队的人员、体系与瓜帅的要求南辕北辙，人见人欺并不意外。但如今，连年来在岛内独孤求败的曼城，真到了不破不立的地步。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747540008000_AsYdbJ_1747540101662.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348604854"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;曼城丢掉了足总杯冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四大皆空，不冤&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;仅从赛前双方状态和交锋战绩考量，曼城加冕足总杯似乎没啥悬念。就在一个月前，蓝月在开场20分钟连丢两球的绝境下，上演让二追五的逆转大戏，将水晶宫斩落马下，自此开启五连胜，逐步将欧冠资格主动权握在自己手中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但两场看似相同的比赛，没有踏进同一条河流。在英超早早完成保级任务后无欲无求的水晶宫，早有惨败的心理预期，格外擅长打杯赛的水晶宫主帅格拉斯纳，正准备像当年执教法兰克福时一样，把曼城当成当年的巴萨来对待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为比赛的转折点，下半时水晶宫门将亨德森出击时在禁区外手触球，是毫无悬念的红牌，然而，老眼昏花的主裁阿特韦尔却令人费解地不予理睬，这个无从原谅的失误成了本场的蝴蝶效应，随后，马尔穆什的点球被他神勇扑出，开场就挖坑的曼城，失去了最佳的追平机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中立球迷看来，曼城痛失足总杯，是一场不折不扣的“系统局”。争冠战线最后一舞，曼城高达77%的控球率、23次射门，是足总杯2014年引入详细数据统计后的决赛新高，鲁本·迪亚斯本场成功传球次数（129次）甚至比水晶宫全队（126次）还高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但偏偏就是全场仅有2次射正的水晶宫，笑着走出了温布利。赢球的格拉斯纳继续在曼城伤口上撒盐：“来观战的威廉王子是阿斯顿维拉球迷，但他对我们的表现表示了祝贺。”而此前，水晶宫正是在淘汰维拉之后，挺进了决赛。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747539954000_d7wJm8_1747540135867.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348604859"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;曼城成了对手夺冠的背景板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，如果从数理统计的角度考量，曼城足总杯决赛航母开翻，也属实不值得大惊小怪。14次闯入足总杯决赛的曼城仅有7次夺魁，成功率刚刚过半；至于瓜帅本人，带队9年也只拿过2回，最近两个赛季背靠背输掉决赛，更是生涯首次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，偶然中总能总结出规律。上赛季决赛输给曼联，曼城不但成就了滕哈赫的继续留任，也让后来居上卫冕英超的喜悦被大大冲淡，直至本赛季5个月内31场比赛仅赢下11场。球队气运的急转直下，或许正从那场决赛开始。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，以此前曼城各条战线的低迷表现，最后一条争冠战线大热倒灶，也是惯性使然。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英超联赛中，曼城如今少赛1场仅列第6，看似还有1场的容错空间，但上轮被降级的副班长南安普顿逼平，就足以证明球队的外强中干。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在欧冠，曼联在“联赛阶段”最后一轮惊险拿下布鲁日晋级，但仅积11分最终排名第22位，着实令人大跌眼镜。附加赛面对苦主皇马仍旧被血脉压制，瓜迪奥拉时代首次无缘欧冠16强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于看似鸡肋的联赛杯，早在第四轮，蓝月就被同样“王小二过年”的热刺淘汰，无论从哪个维度，曼城的“送温暖”，都让球迷气炸了肺。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747540021000_YZdMyH_1747540166669.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348604869"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;瓜迪奥拉与德布劳内拥抱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;老兵不死，但他们要离开了&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比赛尾声，温布利看台上球迷的表情，便是比赛走势的浓缩。身着曼城球衣的小球迷，眼见球员们多次挥霍机会后，情不自禁地流下了泪水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这个万马齐喑的时刻，唯一还没丧失斗志的，是离队仅以天计算的德布劳内。曼城队长在比赛尾声3次直传打透对手防线，但队友们悉数浪费了他的美意。当他拖着疲惫的身体奔向角球区，却发现队友们似乎仍不愿和对方拼身体争高球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上场了，但似乎又没上，这是本场曼城多数球员表现的缩影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在赛季尾声火线复出，但很显然，哈兰德已经不是过去两个赛季大砍大杀的魔人。被对方严加看管的蓝月9号再度碌碌无为，已经11次没能在半决赛以内的赛事破门（决赛高达8次）的哈兰德，甚至对点球产生了恐惧，让给了并没有做好准备的马尔穆什。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而比哈兰德退步更快的，是上赛季的英超MVP福登，在已经有些疏离的边路，曼城“太子爷”但凡拿球，多数选择回传安全球，仅有的传中偏靶到不忍直视，持续了一个赛季的低迷心气，怎么可能在决胜时刻雄起？&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747539985000_YGFzQC_1747540206482.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348604888"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;福登并未拿出足够精彩的表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同样平庸的，还有在边路持续无效传中的阿坎吉，以及全场都能看到身影、但关键球参与越来越少的B席。唯一还算有点斗志的，是阿根廷小将埃切维里，但他虽然有射门的决心，脚法却差得可以。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为瓜式曼城的招牌，传控曾让英超其余19队闻风色变。但如今，伴随着清一色的低位铁桶阵和高速反击，曼城在对方禁区前摆上几个技术尖子，靠着传球就让对手投降的日子，过去了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;体系不再有效，支撑体系的旧人们，似乎也到了说再见的时候。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;已经确认离开的德布劳内只是先奏，归来似乎又没归来的京多安也很难再战一年，连续几个转会窗都传出绯闻、伤病持续增多的埃德松，或许也到了抉择的关键时刻，而出勤堪忧的格拉利什、斯通斯等人同样要打上问号，甚至连后半季得到重用的麦卡蒂，都可能会作为交易搭头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;离开的人群中，甚至还包括和瓜帅并肩作战多年的总监贝吉里斯坦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此前更长的时光里，孔帕尼、费尔南迪尼奥、阿圭罗的离开，也曾令曼市黯然神伤，但似乎没有任何人，比阿尔瓦雷斯的离开更致命。“小蜘蛛”带走的不但是球队的冠军运，更是空间、勇气和机会转换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果决赛场上，阿根廷人还在，结果会不会有所不同？只可惜，坚信旧部的瓜迪奥拉，亲手掐断了这种可能性。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747540081000_RiEGp3_1747540244384.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348604889"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;哈兰德让出点球机会，结果马尔穆什罚丢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;重组？换人不如换想法&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄金时代的最后一舞，曼城收获的只有心碎。尽管蓝月亮仍有在世俱杯争冠的可能性，但以球队眼下低迷的状态和心气，不继续制造惨剧，就已经要谢天谢地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;放眼英超33年战史，瓜迪奥拉的曼城，足以比肩弗格森的92班、温格的不败枪手、穆里尼奥的铁血蓝军，共同成为英超王朝球队的标杆，而论冠军数量、踢法观赏性、场面统治力，蓝月甚至是独一档的存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但足球场上从来没有永恒的赢家，哪怕身为“世一帅”的瓜迪奥拉也不例外。如果皇马的四大皆空，要归咎于巨星堆叠、安排欠妥，那么曼城的崩溃，只能归咎于体系和思维的僵化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从瓜迪奥拉赛后的发言来看，这一点已经根深蒂固。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“没觉得战术有问题，但他们赢了，比赛计划没奏效。英格兰足球本应注重流畅性。每个人都可以按自己的方式比赛，但我们需要进球。球迷希望看到22名球员流畅地比赛，我的球队从未刻意拖延，我们只想踢出值得观看的比赛。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;换言之，还是雷打不动的“我输我有理”——对手太消极，我们没有运气，足球不该是这样的。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747539997000_2NyrH6_1747540309507.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348604901"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;德布劳内即将告别曼城。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一条战线失利，或许可以抱怨非战之罪，就像曼城上赛季欧冠被皇马淘汰，输在点球点上的曼城，已经倾尽了所有。但如今对于四大皆空的曼城而言，任何辩解都是苍白的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;独霸岛内的另一面，是越来越多的曼城球员，在传控体系的加持下磨平了棱角、丧失了个性，不敢承担责任，只敢用安全球扮演螺丝钉。让四平八稳的他们重新具备饥饿感，着实是难了些。毕竟瓜迪奥拉亲手开创的“梦三”，都没能做到这一点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;遥想曼城首夺欧冠的2022-23赛季，勇于变革的瓜迪奥拉以3421的创意新阵，打得一众豪门猝不及防。就当全世界都认为新版蓝月将就此无缝切换时，接下来两个赛季，球队又回到了经典的433。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哪怕瓜迪奥拉，也不能免俗地陷入路径依赖。相比于战术革命，冠军显然是更香的那一个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016-17赛季，同样四大皆空的曼城在接下来一季的夏窗“凭亿近人”，大刀阔斧地推进阵容年轻化，如今，站在相似变革窗口的曼城，显然既要换人，又要换思想，不然，维尔茨和赖因德斯他们即便来了，恐怕也难逃被大环境同化的命运。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 18 May 2025 04:02:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747540816458_Gr57HN_1747540816832.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30837006</guid></item><item><title>“马上涨价”再到“吞下关税”，美政策让沃尔玛“输两次”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30837002</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2256651" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250518/368d9e1f-0876-4590-9d74-978a3f0304d3.jpg" data-imageid="348604783"&gt;&lt;p&gt;当地时间17日，美国总统特朗普发文，抨击美国零售巨头沃尔玛公司将商品涨价归咎于关税，称该公司应该承担美国关税政策所带来的额外成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沃尔玛公司此前表示，受美国关税政策影响，其将上调部分商品在美售价。特朗普则认为，沃尔玛去年利润丰厚，理应自行承担关税成本。他写道：“沃尔玛应该停止将全面涨价归咎于关税。沃尔玛去年赚了数十亿美元，远远超出预期。”他强调：“他们应该自己‘吃下’这些关税，而不是向尊贵的顾客收费。我在看，你们的顾客也在看！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;关税推高成本&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;沃尔玛此前称将上调部分商品在美售价&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国零售巨头沃尔玛公司高管15日表示，受美国政府关税政策影响，该公司将于本月晚些时候开始上调部分商品在美售价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沃尔玛公司15日公布的截至今年4月30日的第一财季财报显示，该季度净利润为44.9亿美元，同比减少超过12%。沃尔玛首席执行官道格·麦克米利恩当天表示，在零售利润空间狭窄的现实情况下，即便是在本周宣布的关税调整措施后，沃尔玛也无法消化关税带来的所有压力，更高的关税将导致更高的价格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沃尔玛首席财务官约翰·雷尼当天接受美国消费者新闻与商业频道（CNBC）采访时说，沃尔玛的定位是“天天低价”，但关税上调幅度超过任何零售商可以吸收的水平。美国消费者很可能从5月末开始看到商品涨价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沃尔玛在美国所售商品的约三分之一为进口商品，来源地主要有中国、墨西哥、加拿大、越南和印度等。雷尼说，虽然美国政府调整了关税税率，但对于消费者来说仍然太高了，他希望关税能够进一步降低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;沃尔玛：“尽可能”保持低价&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2256648" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250518/70fc9da0-772e-4a97-bd28-3237ed7e0a52.jpg" data-imageid="348604784"&gt;&lt;p&gt;17日，当被要求对特朗普的帖子进行回应时，沃尔玛也表达了和此前同样的观点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沃尔玛在一份声明中表示：“我们一直致力于将价格保持在尽可能低的水平，我们不会停止。考虑到零售利润率较低的现实，我们将尽可能长时间地保持尽可能低的价格。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;越来越多美国公司加入涨价行列&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为零售业巨头和美国最大的食品杂货商，沃尔玛经常被视为衡量零售商和美国消费者健康状况的风向标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;CNBC的报道认为，越来越多的美国公司因关税而提高商品售价，而沃尔玛加入了这一行列。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2256650" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250518/50e9d1f0-cafc-4efb-b776-61f5a95f066f.jpg" data-imageid="348604781"&gt;&lt;p&gt;微软本月早些时候表示，已经提高了Xbox游戏机和部分控制器的建议零售价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国泰尔西咨询集团此前发布的行业报告显示，自4月16日至4月30日，在美国销售的部分芭比娃娃价格上涨了43%，而美国惠而浦公司的部分洗衣机价格在此期间也上涨了80美元左右。报告还提到，目前价格尚未受到关税影响的部分商品，未来很快也会面临涨价，“零售商和制造商一致认为，更高的成本将转嫁给消费者”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美国经济蒙上阴影&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美联社的报道认为，到目前为止，这些关税已经给美国经济蒙上了一层阴影。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2256649" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250518/f02a5ae1-a0d4-4ac9-807b-9b20915e1a66.jpg" data-imageid="348604782"&gt;&lt;p&gt;美国密歇根大学16日公布的美国最新消费者信心指数为50.8，连续第五个月下降，且创下自2022年6月以来的最低纪录，也是美国该指数有记录以来的倒数第二低值。大约75%的受访者主动提到了关税，因为他们普遍预期通货膨胀将加速。分析认为，这显示在特朗普政府所推行贸易政策的冲击下，美国家庭对经济前景的悲观情绪正在加剧。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 18 May 2025 03:48:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747539210885_PJXGzD_1747539211050.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30837002</guid></item><item><title>发射后失联，印度地球观测卫星发射任务宣告失败</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30837003</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2256653" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250518/46b9c0b6-d5ce-4906-8733-68bf0f00c7fe.jpg" data-imageid="348604790"&gt;&lt;p&gt;当地时间18日，印度空间研究组织使用极地卫星运载火箭发射地球观测卫星“EOS-09”。该卫星原计划被送入太阳同步轨道，但发射后不久，发射基地与卫星失联。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后，印度空间研究组织宣布卫星未能成功进入预定轨道，发射任务失败。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 18 May 2025 03:44:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747539505877_DXHx5G_1747539506135.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30837003</guid></item><item><title>台湾关闭最后的核电，岛内担忧“非核家园”缺电、涨电价困局难解</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30836894</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;5月17日，是台湾第三核能发电厂（下称核三厂）2号机组最后的服役日。这是台湾地区仅存的运行核电机组，其停机退役标志着台湾长达47年的核能历史画上休止符，自5月18日起正式进入“非核家园”时代。岛内舆论普遍担忧，“非核家园”将重创台湾，电力不足、电价高涨等危机恐接踵而至。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747530306000_zZM1Bd_1747532965932.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348603728"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;台湾核三厂&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;核电归零后，台行政机构规划以太阳能发电、风力发电等可再生能源和天然气发电填补缺口。新华社援引《中国时报》17日发布的社论称，与台当局喜迎“非核家园”形成对比，产业界和民众非常忧心未来电力供应与电价稳定。以高成本的电力替代低成本电力，将使台湾电力公司（下称台电）下半年发电成本上升，对电价形成明显冲击。根据台电公告，今年台湾1、2月可再生能源购入成本为每度电5.81元（新台币，下同），天然气发电成本每度电3元，核能发电成本每度电仅1.87元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻在5月18日零时临近之际查询台电系统所有机组发电情况时发现，核三厂2号机组已经停机，发电量为零。此时，化石燃料的发电量占比超过94%，水电占比1.78%，其他可再生能源发电量几乎可以忽略不计。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747497732000_zAQEKF_1747532901219.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348603727"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;核电归零后，火电占比明显上升&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;核三厂2号机组在满功率运行的情况下，可为全台提供近3.6%的电力。17日下午，该机组开始降功率，当晚解列停机。预计两天后，开始将燃料棒移出堆芯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾地区曾运营有三座核电站，核一厂1970年核准兴建，首台机组于1978年12月投入商业运行。作为该地区的第三大电力来源，核电对台湾经济发展起到了重要作用。上世纪80年代，核电曾为台湾供应了超过一半的电力，随着核一、核二厂和核三厂1号机组相继到期退役，核电占比在2024年降至4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;核三厂2号机组在岛内各界的延长服役呼声中走到尽头。台立法机构13日三读通过修正案，规定核电设施可在运行执照到期后最多延寿20年，但核三厂已无立即重启的可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年夏天，将是台湾地区近半个世纪以来，第一个没有核电可用的夏天。据新华社报道，岛内舆论普遍认为，“非核家园”换来的是电力价格、高碳排发电、供电稳定以及能源安全等多个难题相互缠绕的僵局，未来台湾面对的能源问题将更加严峻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，台湾地区平均电价连续跳涨。去年上半年，岛内平均电价调涨约11%，其中民生用电价格涨幅为3%至10%，产业用电涨幅最高达25%。不仅如此，近年来台湾发生“三三全台大停电”等多起大规模停电事件，影响万人用电的事故也屡屡发生，如桃园市在2024年4月一个月内就发生35起停电事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次核三厂2号机组停机约降低3%的备用容量率。台湾学者梁启源称，根据台电公布的数据，去年电力备载低于10%的天数达119天。核电退役后，每年夏季夜间用电高峰，全台将陷入紧急限电危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，按台电规划，今年有近500万千瓦大型燃气机组加入供电行列，然而这些机组进度还有变数。新竹清华大学核子工程与科学研究所教授李敏认为，可再生能源的不可控性是电力稳定供应的一大挑战，备用容量若低于安全值，台电将不得不启动分区轮流限电机制来确保电网稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾地区97%以上的能源依赖进口，主要是天然气和煤炭，极易受到价格波动和供应不稳定的影响。被台湾当局寄予厚望的可再生能源发展进展迟缓。2024年，台湾可再生能源占比仅11.6%，与台“经济部”计划的2025年达到20%目标相去甚远。有学者直言，台湾地狭人稠，可再生能源发电一定不够，未来每年夏天都将面临缺电问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球重新拥抱核能背景下，台湾背道而驰。台湾《工商时报》发文称，天然气占比太高的能源风险早有前车之鉴。俄乌冲突升级后2022年全球天然气价格暴涨，欧洲深受其害，台电也累计亏损高达3000亿元。同时，“当局高层拍胸脯保证，未来七年电力相当充裕，不必担心缺电问题。再生能源发电占比将从目前的12%，至2030年提升至3成，（但）一旦一片乌云遮住，上百万千瓦的太阳能光电将瞬间归零。南欧西班牙、葡萄牙等整个伊比利亚半岛的大停电就是因短期再生能源供电骤减导致。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着用电需求持续增长，台湾产业界对核电的倡议愈加频繁。台湾和硕联合科技公司董事长童子贤多次力挺核电，称AI芯片制造发展让台湾用电量大增，核电不排碳、发电成本比天然气便宜。他强调“绿能跟核能不要偏废，核电每年可替台湾省下几千亿”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标普在2024年的一份报告中称，随着台积电加快先进3纳米芯片的生产，预计2030年用电量将占台湾总用电量的近四分之一。然而，台湾发电量成长速度缓慢，可能导致台积电面临供电风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据环球时报报道，“非核家园”这项由台湾地区前领导人蔡英文抛出的政策，近来遭到岛内猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道援引台湾联合新闻网称，17日核三厂关机后，岛内火力发电占比可能高达83%至85%。目前火力发电原料97%依靠进口，会威胁台湾能源韧性、能源安全。国民党“立委”葛如钧称，近年台湾民生用电平均每年调涨19%，严重冲击民众生活，同时AI发展所需电力越来越多，赖当局却大砍稳定的电，台达电等都不断提示台湾需要能源，而台湾经济主管部门负责人郭智辉竟夸口说2032年电够用，根本胡扯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾商业总会理事长许舒博讥讽说，当局保证2032年前供电稳定、没有缺电危机，就像是结婚誓词“我只爱你一人7年”“我保证7年内不外遇”一样，婚姻忠诚度只保7年没有人会接受，企业投资需要长期稳定，仅保证2032年不缺电，对企业而言就是不永续、不确定。他认为，国际地缘政治不稳定，台湾燃气安全存量仅10到15天，甚至可能降至7天，可再生能源发展又跟不上，只有核电延役可确保供电安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;环球时报还援引台湾《中国时报》称，台湾47年的核能历史将正式结束。台湾多数民意支持核电，但民进党当局始终不愿调整，为供电、减碳、电价带来更大压力，还拖累台湾经济。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 18 May 2025 02:20:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747532865636_bfWYe8_1747532866605.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30836894</guid></item><item><title>关税影响下沃尔玛想涨价，特朗普施压：自行承担，别转嫁给顾客</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30836896</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，美国零售巨头沃尔玛公司高管15日表示，受美国关税政策影响，该公司将于本月晚些时候开始上调部分商品在美售价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国总统特朗普17日批评沃尔玛，在其社交平台Truth Social（真实社交）上表示，沃尔玛有能力吸收关税成本，不要将其转嫁给消费者。“应停止将价格上涨归咎于关税。沃尔玛去年赚了数十亿美元。”特朗普曾在竞选期间承诺控制通胀，此番“施压”沃尔玛旨在防止当前的贸易政策推高物价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沃尔玛首席财务官约翰·雷尼15日接受媒体采访时说，沃尔玛在美国所售商品的约三分之一为进口商品，来源地主要有中国、墨西哥、加拿大、越南和印度等。沃尔玛的定位是天天低价，但关税上调幅度超过任何零售商可以吸收的水平。该公司首席执行官道格·麦克米利恩表示，即便在本周关税下调后，沃尔玛也无法完全吸收上涨的成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期，中美经贸高层会谈取得了实质性进展，达成了重要共识。美国多家企业迅速启动“抢运模式”，试图在窗口期内完成补库存，它们仍普遍担忧政策后续走向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据美媒报道，美国许多零售商通过囤货来延迟涨价，沃尔玛只是众多表示“被迫将关税成本转嫁给消费者”的公司之一。牛津经济研究公司首席经济学家瑞安·斯威特17日表示，关税导致价格上涨并不令人意外，企业永远不会“全部自行吸收”成本，这些企业在涨价和裁员之间必须做出选择。“这是一座我们早晚都会撞上的冰山，这只是个开始。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯威特补充说，尤其是杂货店，将在维持价格方面面临挑战，因为它们的利润“非常微薄”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 18 May 2025 02:17:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747532399897_5h2bFE_1747532400124.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30836896</guid></item><item><title>多图｜多款先进预警机亮相雷达展，专家：中国预警机已达世界先进水平</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30836891</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;我国多款先进空中预警机亮相第十一届世界雷达博览会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月17日，为期3天的第十一届世界雷达博览会（简称“雷达展”）在安徽合肥拉开帷幕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为中央军委装备发展部批准并作为指导单位的中国唯一国家级、专业性、国际化的雷达行业展会，雷达展是外界观察和了解中国雷达发展的重要窗口。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747532260844_swF2MY_1747532276544.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348603622"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;雷达展上展示的中国预警机模型。澎湃新闻记者 谢瑞强 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻（www.thepaper.cn）在雷达展现场注意到，中国电子科技集团（简称“中国电科”）在本届雷达展上展示了多款预警机模型。根据中国电科此前公布的信息，该集团已经成功研制空警-2000、空警-200、空警-500等多型空中预警机，并多次在国庆阅兵和中国航展上公开展示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，空警-500是继空警-2000、空警-200后，中国自主研制的第三型预警机。该型预警机是新型、中型、全天候、多传感器空中预警与指挥控制飞机，主要承担空中巡逻警戒及指挥控制任务。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747532263989_RPmGPN_1747532276547.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348603623"&gt;&lt;p&gt;空中预警机是一国航空兵的核心装备，是空战的“大脑”和指挥中枢，被称为“空中指挥所”，地位非同一般，可大幅提升军队的预警探测和空战指挥能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本届雷达展，中国电科展示的预警机既有“背着”一根类似“平衡木”形状雷达的型号，也有背着像“大蘑菇”雷达的预警机模型，吸引了众多观众的打卡合影。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747532267375_nrbM18_1747532276606.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348603624"&gt;&lt;p&gt;中国电科雷达专家徐海洲接受澎湃新闻采访表示，目前我国预警机的发展已经达到行业内的世界级先进水平，从作战能力、作战样式和整个软件化水平，包括核心模块技术，都达到了国际先进水平。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747532270433_jjPck4_1747532276612.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348603625"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 18 May 2025 02:10:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747532357050_MSirER_1747532357255.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30836891</guid></item><item><title>三方合作会否受政局变化影响？“中日韩+”智库合作论坛在沪举行</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30836788</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;全球化遭遇逆风，贸易保护主义抬头，民族主义情绪上升，地缘政治竞争加剧，地区安全冲突多点爆发。在5月17日举办的“2025年‘中日韩+’智库合作论坛”上，在多位嘉宾的发言中，上述现象被屡屡提及。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747528899138_xrf4ji_1747528925522.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348601922"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;5月17日，由上海国际问题研究院、日本国际论坛、韩国延世大学共同举办的“2025年‘中日韩+’智库合作论坛”在上海举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在当今世界“国际形势变乱交织，地区冲突动荡频发，全球安全赤字有增无减”的大背景下，与会专家们对多边合作所受冲击的担忧也使“韧性”成为被频频提及的一个关键词。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747528912994_CZcm8H_1747528925552.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348601925"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;上海国际问题研究院院长陈东晓致开幕辞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海国际问题研究院院长陈东晓在开幕致辞时提到面对变局，需要共同推动中日韩合作在新形势下提质升级，更富韧性。日本国际论坛理事长渡边茧致辞时认为，中日韩合作25年积累的成果是保持合作韧性的重要基础。上海国际问题研究院副院长李开盛在发言中表示，在当下全球面临巨大不确定性的情况下，应该进一步推进区域合作的团结与韧性。全国政协常委、上海市公共外交协会会长、上海市政协原副主席周汉民在主旨演讲中则指出，经济、政治和制度这三大韧性是加强中日韩经济合作亟待解决的重要课题。东盟和平与和解研究所（ASEAN-IPR）执行主任I Gusti Agung Wesaka Puja认为，东盟与中日韩三国合作，能够加强区域经济合作的韧性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“韧性”也是本次论坛主题——“强化东亚韧性：探索动荡时代的中日韩合作路径”中包含的关键词。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747528909308_1JPQdM_1747528925553.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348601924"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;全国政协常委、上海市公共外交协会会长、上海市政协原副主席周汉民发表主旨演讲&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当澎湃新闻（www.thepaper.cn）问及日韩两国的政治变局是否会对中日韩合作的韧性构成挑战时，与会的日韩两国嘉宾都表达了比较乐观的态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在日本，无论谁上台执政，在经济方面还是会持续加强与中国和韩国的交流合作。” 东京大学名誉教授、日本国际论坛高级研究员河合正弘如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前韩国驻中国大使馆公使，前韩国总统府国家安全室次长朴俊勇认为，“如果李在明当选（韩国总统）的话，他的对日政策可能会转为务实的态度。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国宪法法院4月4日通过弹劾总统尹锡悦的裁决，尹锡悦即刻被罢免总统职务。6月3日，韩国将举行总统大选。据韩联社报道，民调机构韩国盖洛普5月16日发布的民调显示，共同民主党总统候选人李在明以51%的支持率领跑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李在明曾严厉批评日本核污染水排海行为，也曾批评尹锡悦的对日外交“过分服从”。《联合早报》此前曾援引分析人士的话称，若李在明当选，日韩两国可能因历史问题和政策调整等因素再次出现紧张局面。韩国媒体《朝鲜日报》去年12月报道称，如果李在明当选，他会利用对日本根深蒂固的反感，成为与尹锡悦相反的角色，还有可能推翻韩国对韩美日合作的承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但朴俊勇在回答澎湃新闻提问时指出，李在明的态度已有转变，如果他当选，会对日本采取务实的政策，与韩国传统进步派的路线会有所不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前韩国最重要、最棘手的问题是恢复经济，不管谁当选总统，都会把重点放在搞活经济上。”朴俊勇进一步说道，“不管哪个候选人都会坚持实用主义政策。我认为韩国在处理对华关系方面也会采取灵活的务实态度。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据共同社5月10日报道，李在明在9日一场以日韩关系为主题的讨论会上表示，“日韩两国在经济与安全保障方面的合作十分重要”，表示将延续尹锡悦政府对日韩关系的重视，继续维持两国的合作。而李在明的亲信，曾负责外交安保事务的前政府高官金铉宗8日在华盛顿与特朗普政府高官磋商，传达了李在明认为有必要强化日美韩三国合作的立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“李在明当选总统的话，也会继续重视美日韩同盟关系。其实，无论哪个政党掌权，对美韩同盟的关心肯定是放在首位的。”朴俊勇表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于李在明如果当选会采取怎样的对日政策，河合正弘认为还需要观望。“韩国选出新总统后，是否会采取反日政策，这是日本非常担心的局面。”河合正弘说道，但他也认为李在明最近的表态对日本的态度比较温和。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一边，日本政局也可能在不久之后发生变化。据日本时事通信社4月发布的民调，石破茂内阁的支持率为23.1%，创下去年10月组阁以来新低。不支持率达到51.2%，首次过半。5月8日，日本杂志《周刊文春》又曝出首相石破茂过去十余年接受非法政治捐款的新闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;河合正弘则认为，在这样的形势下，7月的日本参议院选举出现对自民党而言不理想的结果的可能性比较大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“但是，日本的外交政策我认为不会有变化，中日韩合作以及东亚合作，我觉得也不会产生变化。”河合正弘对澎湃新闻表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但他同时也指出，在日本，无论谁上台执政，除了会在经济方面持续加强与中、韩的交流合作外，日美安保条约、日美同盟关系也不会动摇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，与会专家也围绕多边主义和自由贸易体系、推动中日韩自贸协定谈判、升级RCEP（《区域全面经济伙伴关系协定》）自由化水平、“中日韩+”机制对推进区域和平稳定及经济发展的作用等话题发表了各自的观点，并与现场媒体和观众进行了互动。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747528904103_akrPSW_1747528925541.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348601923"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;开幕致辞后，三边主办方签署了合作备忘录（MOU）协议&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次论坛由上海国际问题研究院、日本国际论坛、韩国延世大学共同举办。在中日韩合作秘书处的支持下，论坛邀请来自中国、日本、韩国、东盟等多国专家与会。在论坛开幕致辞后，在中日韩合作秘书处的见证下三边主办方还签署了合作备忘录（MOU）协议。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 18 May 2025 02:08:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747529126139_6e6J6n_1747529126288.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30836788</guid></item><item><title>视频丨墨西哥海军一艘载两百余人帆船撞上纽约大桥，多人落水</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30836905</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="667761" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/53f9bfd0062a441f9a3a019c5ecc6b31/hd/1747533578819_P7W7K5_1747533695918.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747533694099_5W7Hw2_1747533694387.png" data-duration="00:42" data-verticalvideo="1" data-width="478" data-height="848"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;当地时间5月17日晚，一艘载有约200人的墨西哥海军大型帆船撞上美国纽约布鲁克林大桥，多人落水。有媒体报道说，涉事船只共载有277人，此次事故发生于墨海军帆船对美国纽约进行节日访问期间，事发时间为17日21时左右。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2256397" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250518/3929c319-bc53-461e-b052-16ba0c925f32.jpg" data-imageid="348603715"&gt;&lt;p&gt;据消防官员和消息人士称，搜救行动正在进行中。纽约当地消防部门表示，事故中有人“严重受伤”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 18 May 2025 01:58:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747532827092_AS1JPn_1747532827230.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30836905</guid></item><item><title>网文书单｜推荐4本网文，可以当作《绍宋》代餐</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30828058</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;编者按：网文江湖，泥沙俱下，我们先行蹚雷。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《绍宋》能在完结4年后，仍被众多读者追捧，就在于该书写出了“靖康耻，犹未雪”的意难平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实，穿宋网文里，有关靖康前后的小说并不多，精品更少。许多作者更愿意把笔墨放在仁、神二宗的故事上，因为那是北宋文星璀璨、名士云集的年代。就算有网文涉及徽、钦二宗，也往往会和水浒做连接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么，还有哪些关于靖康前后的网文，可以作为《绍宋》的代餐，不妨来看笔者的推荐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;《大宋最狠暴君》作者：天潢贵胄&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本文已在起点中文网完结。《大宋最狠暴君》的主角是可达鸭的哥哥宋钦宗赵桓。&lt;span&gt;（注：《绍宋》的读者把该书主角赵玖起了个“可达鸭”的外号，出处是作者对主角的一个比喻。）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;和《绍宋》里的赵玖一样，《大宋最狠暴君》里的赵桓也是一个穿越者。但比起穿越前只是一个大学生的可达鸭来讲，《大宋最狠暴君》里的赵桓则是具有丰富皇帝职业经验的穿越人。上辈子穿越成大明朝最后一任皇帝崇祯，力挽狂澜开创盛世执政四十余年，呜呼一下又来到北宋末年接手新的烂摊子。这么多年杀伐决断的职业经验让赵桓有着和所有穿越者不同的气质，那就是够狠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正因此，已经在明朝“锻炼”了几十年的赵桓，实在看不上宋朝文臣，他直接就用朱元璋的理论来解析两宋灭亡的原因——靖康之耻乃至于大宋灭亡的真正根源，不在所谓的冗员、冗兵、冗费之类的问题上，而是北宋名臣文彦博居然敢高叫“与士大夫共治天下”。于是，这个赵桓面对不听话的下属，采取高压手段，拿着小皮鞭抽着大宋官僚体系运转，一步步收复河山。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;《穿越成宋徽宗公主》作者：蒿里茫茫&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本文目前还在晋江文学城连载中。蒿里茫茫有本已经完结的前作《早安！三国打工人》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“三国打工人”陆悬鱼，在穿越到东汉末年之后，本来想做一条咸鱼，奈何时代不允许，由此展现了她果敢坚毅的性格和不容小觑的武力值，可以说，关起门来岁月静好，掀开帘看地覆天翻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《穿越成宋徽宗公主》的主角赵鹿鸣则只是穿越而来的普通人，虽然感觉自己拿到了顶级女主剧本，有个宠溺自己的皇帝老爸（虽然是宋徽宗），有两个护妹狂魔兄长（虽然一个叫宋钦宗，一个叫宋高宗），但大宋公主的日常生活过得还算美滋滋，只可惜，她知道距离靖康元年只剩下5年时间了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一想到东京城破，大批宗室女被金人凌辱的画面，赵鹿鸣不得不以公主身份，一步步走上前台，救国于水火之中。当然，作为一个古代女子，她很多时候的努力都是在做无用功，想来她只能想到花蕊夫人的名句：更无一个是男儿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;《穿成靖康之耻后的帝姬》 作者：映在月光里&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;都是以宋徽宗女儿为主角，《穿越成宋徽宗公主》的故事发生在靖康前，《穿成靖康之耻后的帝姬》如题所示，已是靖康之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赵寰穿成了宋徽宗第二十一个女儿柔福帝姬。原本是皇女的帝姬，因“靖康之耻”，此时身在金国的浣衣院。浣衣院不过是遮人耳目的藏污纳垢之所，被拿来抵债的皇后帝姬嫔妃，是供金国贵族取乐的玩物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这本已经在晋江文学城完结，它本质上是本大女主爽文，赵寰手刃完颜宗翰，团结其余帝姬，在金国抗金……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实柔福帝姬算是女频网文经常出现的老熟人，最开始把该人物“捧红”的是晋江作者米兰Lady。感兴趣的读者可以在晋江里搜索“柔福帝姬”，会出现一排作品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;《刘禅穿大宋，岳飞乐疯了！》作者：洛水秋风&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本书目前在番茄小说网连载中。笔者有点犹豫，是否要把该书放在本期书单里，因为它是典型的历史穿越+搞笑玩梗。就当乐子文看吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本书主角是刘禅，他穿越到了赵构身上，阿斗穿越后逆袭成了岳飞的神队友（或猪队友）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;读者评价大概率两极分化：考据党怒打一星，乐子人五星狂呼“阿斗救我！”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 18 May 2025 01:15:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747391905811_ytznDk_1747391906076.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30828058</guid></item><item><title>体坛联播｜水晶宫队史首夺足总杯，CBA总决赛爆发赛后冲突</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30836769</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747528491857_ZNWC2D_1747528615433.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348601727"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;这是水晶宫队史120年来首座顶级赛事冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;足总杯水晶宫夺冠，建队120年首夺顶级赛事锦标&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间5月17日，足总杯决赛在温布利球场开战，水晶宫最终以1比0战胜曼城。这不仅是水晶宫历史上首座足总杯冠军，更是队史120年来首座顶级赛事冠军。与此同时，水晶宫拿下了下赛季的欧联杯资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回顾本场比赛，第16分钟，水晶宫制造反击机会，马特塔分球右路，穆尼奥斯高速前插，随后横传门前，埃泽抢点攻门得手，水晶宫打破僵局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第33分钟，B席被铲倒，主裁判判罚点球，哈兰德将主罚的机会让给马尔穆什，但结果后者的主罚被扑出，哈兰德的补射也没有破门。易边再战，尼奥斯进球被吹，格伊伤退，水晶宫将一球的优势保持到了终场哨响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，在比赛中，迪恩·亨德森出击时疑似有禁区外手球，赛后VAR给出了解释，“过程中皮球走向是向边路，远离球门。”BBC也表示，VAR认为哈兰德正远离球门，因此亨德森不是阻止进球机会。而且，VAR只能回看红牌或点球判罚，门将禁区外手球并不是一定直红。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在争议中，曼城最终以“四大皆空”的尴尬结束了这个赛季。曼城连续两年输掉足总杯决赛，2023-2024赛季足总杯决赛上演“曼市德比”，加纳乔和梅努为曼联建立两球领先，多库扳回一球。本赛季，曼城的荣誉只有去年赛季开端的社区盾冠军。曼城单赛季无缘英超、欧冠、足总杯、联赛杯，这是自2017年后的首次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据统计，这是瓜迪奥拉执教生涯首次“两次在国内杯赛决赛中失利”，在近两年连续错失足总杯冠军之前，他只在2011年国王杯决赛失利，此外2次国王杯决赛、2次德国杯决赛、4次联赛杯决赛、2次足总杯决赛均获胜。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747527966820_WbCwxp_1747528652473.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348601741"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;广厦队球员布朗（中）与北京队球员杰曼（右）、奥莫特在比赛中拼抢。新华社记者 黄宗治 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;CBA总决赛北京险胜广厦，赛后爆发冲突争议&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间5月17日，2024-2025赛季中国男子篮球职业联赛（CBA）总决赛进行了第五场角逐，客场作战的北京队以94比92险胜广厦队，将总比分追至2比3。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;带着总比分3比1的优势回到主场，广厦队本场比赛志在加冕。首节比赛，广厦队开局失误不断，北京队在周琦的带领下打出一波进攻高潮。首节后半段，广厦队在进攻端命中率开始下降，北京队再度取得领先，并以27比22领先结束首节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;次节比赛，北京队在开局阶段手感依旧火热，在奥莫特上篮得分后，北京队将领先优势扩大到9分。关键时刻，胡金秋连续投篮命中帮助广厦队稳住局势。半场比赛结束时，广厦队52比47领先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;易边之后，场上局势愈发胶着，两队你来我往，比分交替领先。第三节后半段，陈盈骏进攻端手感火热连续得分，广厦队则陷入犯规麻烦，朱俊龙和林秉圣相继领到个人第五次犯规。第三节比赛结束时，北京队78:74领先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四节延续了前三节的拉锯战，关键时刻，孙铭徽两罚不中，广厦队错失反超良机。手握球权的广厦队没能在接下来的进攻回合将球打进，翟晓川抢到关键篮板并获得罚球机会。在翟晓川两罚全中后，北京队94比92领先，留给广厦队10.2秒。最后一攻，广厦队出现失误，未能形成投篮，最终主场惜败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们很期待这个冠军，我们也很期待这个冠军。”赛后，命中制胜罚球的翟晓川表示，后面比赛还是要立足于拼对手。“总冠军不是那么容易拿的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，在本场比赛中，裁判的多次判罚引发了争议，特别是在第四节的几个重要节点。据现场媒体透露，广厦投资人楼明非常不满，对着记录台表达情绪，甚至有鼓动现场观众起哄的手势，而中国篮协副主席徐济成也在现场示意让楼明冷静。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747528760595_rwMiJW_1747528783719.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348601773"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;赛后，球迷与北京队工作人员发生肢体接触，引发冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的情绪也成为了赛后冲突的伏笔。赛后一个多小时，社交媒体上流传出了北京首钢俱乐部工作人员在球员通道和球迷发生冲突的视频。从视频画面可以看到，有球迷在赛后的北京队更衣室门口和工作人员爆发了激烈的言语冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报道，在赛后的球员通道内，当北京队工作人员试图让广厦球迷远离时，有一个光头球迷直接手打首钢工作人员脸部，当记者追上拍摄试图举证时，他又打掉记者手机，现场局面一度有些失控，直到球场安保人员赶到，爆发冲突的球迷才逐渐离去。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747528555799_xKBAGt_1747528811905.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348601788"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;凯恩（右）连续两个赛季斩获德甲金靴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;拜仁4比0霍芬海姆，凯恩26球连庄德甲金靴&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间5月18日，2024-2025赛季德甲迎来收官战。最终，拜仁以一场4比0大胜霍芬海姆的比赛结束了这个赛季。回顾本场比赛，上半场奥利塞任意球建功，下半场，奥利塞助攻基米希小角度破门，凯恩助攻格纳布里低射，随后凯恩再进一球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凭借着收官战的进球和整个赛季的稳定发挥，凯恩在31场德甲比赛中打入26球，连庄德甲金靴。2023年夏窗以9500万欧元加盟拜仁以来，凯恩共出战91场比赛，贡献82粒进球和25次助攻，其中德甲63场62球18助，连续两年获得德甲金靴。同时，凯恩本赛季随拜仁夺得德甲冠军，也收获了生涯首座冠军奖杯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，在本场比赛的第60分钟，老将穆勒被换下，全场也响起了掌声和欢呼。35岁的穆勒完成了自己的德甲谢幕演出，总计503场比赛，穆勒完成了150球和211助攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至此，整个赛季的德甲联赛落下大幕。最终拜仁重夺德甲冠军，勒沃库森获得亚军，法兰克福、多特最后一轮锁定欧冠资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;弗赖堡最后时刻被挤出前四，获得下赛季欧联杯资格，美因茨获得欧会杯附加赛资格。另一个欧联杯资格将由德国杯决赛产生，比赛将于5月25日进行，交战双方是斯图加特和德丙队比勒菲尔德。升降级方面，基尔、波鸿降入德乙，海登海姆将参加保级附加赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;个人荣誉方面，凯恩连续两个赛季斩获德甲金靴，奥利塞加盟首个赛季荣膺德甲助攻王。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747528510160_N7txrM_1747528842473.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348601860"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;巴黎圣日耳曼以3比1逆转战胜欧塞尔，以胜利为本赛季收官。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;巴黎3比1逆转欧塞尔，登贝莱21球获联赛金靴&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间5月18日，2024-2025赛季法甲也迎来收官战，最终，巴黎圣日耳曼以3比1逆转战胜欧塞尔。比赛上半场，西纳约科率先破门，努诺·门德斯任意球中框。下半场，克瓦拉茨赫利亚远射扳平，马尔基尼奥斯头球反超，克瓦拉茨赫利亚双响锁定胜局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“能够以胜利结束总是很好的。对手抓住了唯一的机会取得进球，我们已经遇到过几次类似的情况，但和过去一样，我们做出了很好的反应。”球队中场核心维蒂尼亚在赛后接受采访时表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们在下半场踢得很好，有很多直传进攻，我们打进了3个球，而且本可以打进更多球。最重要的是胜利。现在我们已经为另外两场比赛（法国杯决赛和欧冠决赛）做好了准备。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至此，法甲也迎来大结局。法甲前三巴黎、马赛和摩纳哥获得欧冠正赛资格，第四的尼斯将参加欧冠资格赛。第五的里尔获得欧联杯正赛资格，另一个欧联杯资格将通过法国杯决赛产生，决赛是巴黎对阵兰斯。斯特拉斯堡以2比3遭勒阿弗尔绝杀，里昂取胜升至第六。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;升降级方面，蒙彼利埃和圣埃蒂安降级，兰斯将参加升降级附加赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;登贝莱与格林伍德都打进21球，登贝莱凭借更多运动战进球夺得金靴。至此，巴黎球员已经连续十个赛季获得法甲金靴。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747527933749_im2b7B_1747528884976.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348601898"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;女子自由泳400米决赛中，李冰洁突破4分大关，以3分59秒99刷新亚洲纪录夺冠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;全国游泳冠军赛，李冰洁刷新亚洲纪录&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间5月17日，2025年全国游泳冠军赛在深圳开赛，当日共进行4场决赛。其中，潘展乐、李冰洁分别获得男子400米自由泳和女子400米自由泳冠军，浙江队包揽男、女4X100米自由泳接力冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先进行的男子400米自由泳决赛，因“老将”孙杨与“新星”潘展乐的同场竞技而备受关注。本场比赛中，潘展乐以3分45秒34的成绩获得冠军，并刷新个人最好成绩。费立纬以3分45秒57获得亚军，孙杨则以3分47秒53获得季军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后，潘展乐表示，“这场比赛我压力挺大的，都是特别强的对手在边上，但是我觉得跟世界领先选手比，这个成绩不怎么样，所以还是要继续努力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孙杨则在混采区与潘展乐握手庆祝，并表示，“很开心，这个成绩比春锦赛的时候要好。我觉得其实能有这样的画面挺好的，老和新都在一起。这也是中国游泳传承能更好（的原因）。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;女子自由泳400米决赛中，李冰洁突破4分大关，以3分59秒99刷新亚洲纪录夺冠。杨佩琪与柳雅欣分别以4分02秒53与4分02秒57获得亚军、季军，两人均在本场比赛中刷新个人最好成绩。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747527954638_4hAHJa_1747528909448.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348601901"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;5月17日，上海申花队球员朱辰杰（右三）在比赛中射门。新华社记者 潘昱龙 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中超第13轮申花大胜领跑，武磊替补救主&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间5月17日，2025赛季中超联赛第13轮战罢，上海申花队3比0大胜大连英博队，18岁小将刘诚宇连续三场破门。申花也是积分前五中唯一本轮赢球的球队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;成都蓉城、北京国安、上海海港和山东泰山队本轮均收获1分，其中武磊替补救主，帮助海港主场1比1逼平山东泰山队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本轮比赛前上海申花和成都蓉城同积29分，两队本轮的对手都是中游球队，结果却大不相同。客场作战的申花3比0完胜大连英博，特谢拉、刘诚宇和米内罗分别建功，这是刘诚宇连续第三场比赛破门，申花也迎来三连胜，继续领跑积分榜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主场对阵青岛西海岸队，成都蓉城队却没能在“魔鬼主场”奏凯。虽然费利佩在第15分钟就帮助球队领先，但西海岸外援阿齐兹8分钟后就扳平比分。上半场尾声阶段成都蓉城队获得点球，但罗慕洛主罚的点球被对方门将李昊扑出。下半场开场不久，成都蓉城队球员胡荷韬累积两黄被罚下，少一人的成都蓉城队最终与对手1比1握手言和。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本轮有多场比赛在最后时刻产生“绝平”进球。主场作战的上海海港队凭借武磊第85分钟的点球，1比1逼平山东泰山队，两队也在积分榜上继续分列第四和第五位。排名第三的北京国安队也惨遭“绝平”，刘军帅在全场补时阶段进球，帮助青岛海牛1比1战平国安。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;河南队刘鑫瑜的个人赛季首粒进球也弥足珍贵，他在比赛第87分钟打入的这粒进球，帮助球队客场2比2逼平浙江队，浙江23岁球员陶强龙本轮独中两元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他比赛中，云南玉昆2比0主场击败梅州客家；长春亚泰1比2不敌天津津门虎，继续积分垫底。深圳新鹏城主场对阵武汉三镇的比赛因深圳市体育中心场地问题，延期至6月18日进行。本轮战罢，中超联赛将迎来暂歇期，第14轮比赛将于6月13日开启。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747526247098_5Jp5hd_1747529545241.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348602639"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;奥运会资格系列赛·上海一周年摄影展启动&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年5月，奥运会资格系列赛点燃了上海的活力引擎。120多个国家和地区的460余名顶尖选手逐梦赛场，4.5万余名中外观众共赏青春律动的浪潮，见证了一场体育赛事与城市深度融合的盛大派对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛事期间，摄影记者们用镜头定格了顶尖高手们的身姿和活力之城的气息。一年后的今天，这些摄影作品和市民在徐汇西岸再相聚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月17日，“活力之城”——奥运会资格系列赛·上海一周年摄影展正式启动，市体育局党组书记、局长徐彬与摄影展图片入选代表、新华社记者王翔共同启动摄影展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市体育局党组副书记、副局长陆檩，黄浦区副区长袁园，徐汇区副区长王志华，以及西岸集团的领导与嘉宾一起参与仪式，重温奥运会资格系列赛·上海的精彩瞬间，为上海这座活力之城增添脉动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本场摄影展的展期为5月17日-31日，展览共分为5个篇章，炫之韵、炫之星、炫之景、炫之魅、炫之极，100张照片立体再现了奥运会资格系列赛带给上海的的更年轻、更城市、更开放的运动活力氛围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本场主题摄影展也是上海体育文化品牌“体荟魔都”2025年的第一场重磅活动，自2019年5月创立以来，“体荟魔都”运用主题座谈、情景剧演绎、宣传片展映、新媒体直播连线等形式生动高效弘扬体育文化，至今举办线上线下文化活动近40场，累计网上直播观看人次超千万。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747532782000_G3n1N1_1747532858287.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348603722"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.5公里赛道，2025绿野星梦嘉年华启动&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年5月17日，上海市宝山区顾村公园内，“在你的世界爱着你”公益计划——2025绿野星梦嘉年华温馨启动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在充满童趣的3.5公里的赛道上，设有六个趣味盎然的任务关卡，爱心人士身着统一的服装与300组孤独症儿童家庭携手共同完成任务，帮助孩子们提升身体协调能力和社交技能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;星宝乐园内，VR骑行、VR足球等趣味游戏带领孩子们体验科技与运动结合的奇妙魅力，星宝加油站则是开设了体育公益课的报名通道，用实际行动助力星宝们的身体康复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在你的世界爱着你”公益计划自2018年设立以来，已累计公益支出达331.86万元，资助了455名特殊儿童，开展了5820课时的公益课程，组织了篮球、足球、羽毛球、旱地冰球、游泳等多种体育感统康复课。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;八年来，随着社会关注度的不断提升，越来越多的特殊家庭和爱心企业加入到为爱陪伴的公益跑队伍中，“在你的世界爱着你”公益计划也逐渐成为一些星宝家庭每年定期参与的品牌体育公益活动。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 18 May 2025 00:52:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747528945128_keKMBX_1747528945358.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30836769</guid></item><item><title>柬埔寨果农：期待柬埔寨榴莲走进中国市场</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30836782</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“我已经向政府有关部门提交申请，期待有一天将柬埔寨榴莲以及其它特色农产品推向中国市场。”69岁的奈佳恩当地时间17日对中新社记者说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奈佳恩是柬埔寨马德望省三洛社区农业与农业旅游发展协会主席，拥有一个总面积为8公顷的农场，主要种植榴莲、牛油果、山竹、红毛丹等多种热带水果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我的农场共有1200棵榴莲树，年产量不少于40吨。”奈佳恩说，当地榴莲的市场价格因时而异，五月份售价大约在每公斤25000瑞尔至30000瑞尔(约合6.25美元至7.5美元)；到六月中旬，榴莲产量达到高峰，售价则降至每公斤15000瑞尔至20000瑞尔(约合3.75美元至5美元)。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2256233" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250518/0ff8c343-5167-4d8c-921a-17a7dfc12678.jpg" data-imageid="348601696"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;柬埔寨马德望省一个榴莲种植园的丰收景象。易永忠 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年4月28日，中国海关总署发布公告称，自即日起，允许符合检疫等相关要求的柬埔寨鲜食榴莲进口。在奈佳恩看来，中国市场不仅体量庞大，而且还能够保障产品价格。“如果柬埔寨榴莲成功实现出口中国市场，我们全国各地的榴莲种植者将有希望获得更多收益。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据柬埔寨农林渔业部发布的报告，目前柬埔寨榴莲种植面积超过5000公顷，其中可采收面积3400余公顷，年产量约3.7万吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贡布省被誉为柬埔寨榴莲最佳产区之一，每年吸引大量国内外游客及批发商前来尝鲜采购。近日，中国驻柬埔寨大使汪文斌参访该省一个榴莲园，在品尝当地著名的“奥佳”(Ov Khak)榴莲后盛赞其美味，并希望未来会有更多美味的柬埔寨榴莲摆上中国百姓的餐桌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汪文斌通过社交媒体平台分享其此次在贡布榴莲园的经历，引发柬埔寨民众热烈反响。柬中关系发展学会会长谢莫尼勒说，中国大使的评价不仅是对柬埔寨农产品品质的认可，也是对本地农民努力耕耘的肯定，极大地提振柬榴莲产品进入中国市场的信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，柬埔寨政府部门正面向全国开放有意出口中国的榴莲种植园及加工包装厂的登记申请。5月1日，本地一家企业在特本克蒙省建设的全柬首个面向出口的榴莲包装厂宣布投产，当地官员表示，该项目启动将确保柬榴莲产品符合出口标准，助力农户实现收益最大化，同时促进农业产业链优化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国检验认证集团柬埔寨有限公司副总经理李选满在受访时表示，柬埔寨榴莲获准输华为果农开辟新商机，下一步还需要柬相关政府部门加快出台支持政策，提升产业及产品竞争力，完善生产标准、检验检疫、冷链运输等出口标准体系，这是推动柬榴莲等优质农产品顺利进入中国市场的关键环节。(柬埔寨果农：期待柬埔寨榴莲走进中国市场)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 18 May 2025 00:33:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747528408455_zM8z6D_1747528408623.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30836782</guid></item><item><title>中国首颗地质行业小卫星“浙地一号”成功发射</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30836754</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;5月17日，记者从浙江省地质院获悉，当日中国首颗服务地质行业的高光谱遥感小卫星——“浙地一号”在甘肃酒泉卫星发射中心成功发射并顺利进入预定轨道。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2256204" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250518/faf6ad4e-40f7-44fe-9b45-46ea4d9ec954.jpg" data-imageid="348601520"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;“地质一号”发射现场。 浙江省地质院供图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该卫星是中国首颗地质行业小卫星，由浙江省地质院、中国地质大学(武汉)、中国自然资源航空物探遥感中心、天仪研究院、中国科学院长春光学精密机械与物理研究所等单位共同研制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，“浙地一号”将极大提升中国在资源勘查、矿产监测和地质环境调查等领域的自主遥感能力，标志着中国在地质环境高光谱遥感卫星“小型化、智能化、专业化”发展道路上实现了重大突破。其将在新一轮找矿突破战略行动、生态文明建设等国家重大战略需求中提供有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对地形复杂勘查难度大、传统地质调查手段有限等多项技术难题，该卫星应用了一系列高新技术，使其具备穿透地表识别岩石、矿物、植被等细微光谱特征的能力，大幅提升复杂地质环境下的应急响应速度与数据时效性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如“浙地一号”卫星团队针对载荷设计、光学配置以及结构集成等关键环节进行了多项技术创新与优化，成功平衡了高光谱成像的技术需求与小卫星平台在体积、重量、功耗等方面的多重约束。其体积小巧如冰箱，可实现快速组网，2.5天超快重访周期，理论上20天就可以完成一次浙江全域扫描，一年可以给浙江区域地表做近百次“体检”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;浙江地质条件复杂多样，成矿条件优越，尤其在萤石、叶蜡石等非金属矿产上潜力突出。新一轮找矿突破战略行动实施以来，浙江省地质院积极推动浙江地质工作数智化转型，不断探索“天空地深一体化”智能探测模式。“浙地一号”将对发掘浙江重要成矿区带找矿潜力、城市地质智能感知、省域防灾减灾、生态文明建设等工作提供强有力的科技支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(中国首颗地质行业小卫星“浙地一号”成功发射)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 18 May 2025 00:25:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747527927751_ZdQhKy_1747527927983.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30836754</guid></item><item><title>明查｜印度女议员怒批莫迪劝其辞职？实为古早拼接视频</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30834669</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747471639018_tJ6i25_1747471639277.png" alt="明查｜印度女议员怒批莫迪劝其辞职？实为古早拼接视频"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:26&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;明查｜印度女议员怒批莫迪劝其辞职？实为古早拼接视频&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;自印度疑似在克什米尔地区被击落战机后，最近，网络上有视频称，一位印度女议员在国会怒批总理莫迪，劝其辞职。然而经关键帧反搜可知，这其实是一段经过剪辑的拼接视频。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 18 May 2025 00:05:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747471639018_tJ6i25_1747471639277.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30834669</guid></item><item><title>对话｜时隔3年重启谈判，“普泽会”有戏吗？俄乌专家拆解背后博弈</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30834082</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747457284920_Yske1k_1747457345293.png" alt="对话｜时隔3年重启谈判，“普泽会”有戏吗？俄乌专家拆解背后博弈"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;05:55&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;对话｜时隔3年重启谈判，“普泽会”有戏吗？俄乌专家拆解背后博弈&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;2025年5月16日，俄乌时隔3年重启直接谈判。乌称“毫无成果” ，俄称“基本满意”。我们邀请了俄乌两国专家对此次直接谈判的意义与前景进行剖析。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 18 May 2025 00:05:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747457284920_Yske1k_1747457345293.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30834082</guid></item><item><title>以色列媒体：哈马斯愿意释放部分人员换取两个月停火</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30836715</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747522076740_YJTdhE_1747522082890.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348601259"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年5月17日，加沙地带毁坏的建筑。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间18日，耶路撒冷邮报报道称，哈马斯表示愿意释放剩余一半的被扣押人员，并交还部分遗体，以换取两个月的停火时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯方面尚未对此消息进行回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列国防部长卡茨17日表示，驻多哈的哈马斯代表团宣布重返被扣押人员交换谈判。哈马斯高级官员塔希尔·努努当天也确认，新一轮加沙停火谈判正在卡塔尔首都多哈进行。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 17 May 2025 23:01:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747522089519_3W2eWt_1747522089738.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30836715</guid></item><item><title>经济日报金观平：促进信贷资金畅达小微企业</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30836709</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;小微企业将迎来更大的金融支持力度。国家金融监督管理总局局长李云泽近日表示，将尽快推出支持小微企业、民营企业融资一揽子政策，做深做实融资协调工作机制，并将该机制扩展至全部外贸企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小微企业融资难，难点之一在于银企之间信息不对称。为缓解相关问题，2024年国家金融监管总局与国家发展改革委建立了“支持小微企业融资协调工作机制”，通过成立专班、基层走访、供需对接、政策宣讲等一系列措施，畅通银企沟通渠道，促进信用信息共享，推动信贷资金高效直达小微企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;搭建沟通桥梁，推动信贷资金直达畅达、精准滴灌。缓解银企信息不对称，政府部门、监管机构可以发挥重要作用。小微金融服务落地，关键在区县，它最贴近基层，也最了解企业。因此，融资协调工作机制以区县为抓手，要求区县层面成立工作专班，一手牵企业，一手牵银行，组织开展企业走访、需求摸排、融资推荐。国家金融监管总局最新数据显示，截至目前，全国各地已累计走访经营主体超6700万户，发放贷款12.6万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;优化服务流程，让企业从“再等等”变“很安心”。惠企政策与企业感受之间有时会出现温差，部分原因在于政策落地执行不够扎实。作为服务企业的一线窗口，各金融机构需重点关注基层工作人员的诉求与难点，进一步完善尽职免责制度，厘清权责边界，解决一线人员“不敢贷”问题。纳入融资协调工作机制的企业，原则上要在1个月内决定是否授信，如果可授信，银行要为企业开辟绿色通道，加快办理速度，提高服务效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一系列努力的最终目的，都是为了压减中间环节，降低企业综合融资成本，推动信贷资金直达小微企业。相较于大中型企业，小微企业的信用信息较难被获取、信用风险等级较难被判断，这为一些中介机构、中间环节提供了生存空间，无形中抬高了企业的综合融资成本。建立融资协调工作机制，就是要节约信息收集成本、压减中间环节、减少放贷成本和附加费用，实实在在降低企业财务负担。数据显示，目前通过该机制向小微主体新发放的贷款平均利率为3.66%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据金融管理部门部署，接下来融资协调工作机制将扩展至全部外贸企业。为确保政策落地稳、见效快，金融机构要加强前瞻性预判，坚持“一业一策”，立足小微企业的行业特点，增强服务的精准性和专业性，尤其要统筹分析企业的短期困难与长期发展前景，让受关税影响较大、经营暂时困难的经营主体感受到政策温度，让依法合规经营、有真实融资需求、信用状况良好的企业，都能够获得高效直达资金。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 17 May 2025 22:56:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747520692399_CR1kT2_1747520692599.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30836709</guid></item><item><title>经济日报：人工智能开启太空经济新格局</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30836710</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747520615009_EZKJRQ_1747520617449.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348601233"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;5月14日12时12分，我国在酒泉卫星发射中心使用长征二号丁运载火箭，成功将太空计算卫星星座发射升空，卫星顺利进入预定轨道，发射任务获得圆满成功。新华社 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月14日，我国三体计算星座的首批12颗计算卫星成功发射。作为全球首个太空计算星座，三体计算星座搭载了80亿参数的天基模型，能够实现整轨卫星互联，并计划建成千星规模的太空计算基础设施。这是人类首次将大规模算力部署至太空，开启了人工智能从地面向宇宙拓展的新纪元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据功能的不同，现有卫星可分为通信、导航、遥感三大类，计算卫星是个新成员。我国算力资源位居世界前列：截至2024年6月，我国在用算力中心机架总规模超过830万标准机架，算力总规模达246EFLOPS（每秒百亿亿次浮点运算）。地面有那么多算力中心，为何还要在天上部署算力？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从需求看，突破卫星数据处理瓶颈是太空经济发展的刚需。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;传统模式中，卫星需将海量数据传回地面处理，即“天感地算”。这种模式受限于带宽和延迟，仅有不足10%的数据能被有效利用，且数据处理的时效性差。太空计算星座致力于突破这一卡点，基于强大的天基计算与互联互通，通过在轨实时处理数据实现“天感天算”。从卫星数据采集到提供信息服务，过去需要天级、周级甚至月级的响应时间。“天感天算”可将之大幅缩短至秒级，能为深空探测、应急救灾、低空经济等领域提供实时决策支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从成本看，太空计算具备低能耗、可持续的天然优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;地面算力网消耗大量能源，会带来算力成本的急剧上升。而以太空计算星座为基础构建的天基算力网，一方面拥有太空中取之不尽，且不会被地球上雨雪天气遮蔽的太阳能；另一方面太空中的低温环境可作为算力设备冷却的天然冷源。在未来相关技术成熟以后，这些天然优势会让天基算力的维护运营成本大大低于地面算力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从前景看，AI上天将助力我国主导未来太空经济规则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;太空计算星座的构建，能让单颗卫星发挥出更大价值，由单星服务的“功能机”向网络服务的“智能机”升级。应用到地球，可以支持数字孪生、智能制造、智慧城市等应用场景，推动数字经济高质量发展；应用到太空，则可以让科学探索拥有太空智能中枢，改变科学研究范式，支持人类更快更深入地探索未知。可以说，“天算”代表未来。目前，欧洲、美国都有将数据中心搬到太空的计划。我国如果能在全球率先完成太空计算基建，将有利于抢占未来产业前沿赛道制高点，获得下一代太空基础设施标准制定权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，一切只是刚刚开始，太空计算还面临多重考验。技术考验方面，太空辐射、温差等严苛条件对星载计算设备等硬件的可靠性提出极高要求，星间通信的高带宽和低延迟也需要先进技术支持。制度考验方面，太空资源的开发和利用目前还缺乏统一的国际法律框架，太空算力战略价值日益凸显、成为国家间竞争的新焦点，地缘政治因素也有可能影响国际合作的稳定性和可持续性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;将AI送入太空，是人类文明向高维空间拓展的里程碑。太空计算星座将AI从地面算力的桎梏中解放出来，让人类探索宇宙的方式发生质变。展望未来，当千颗卫星织就天基算力网时，太空或将真正成为人类智能的新场景。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 17 May 2025 22:51:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747520621386_mQe8dK_1747520621520.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30836710</guid></item><item><title>美国务卿与以色列总理通话，讨论加沙局势</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30836513</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2256134" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250518/670658b9-f94e-41a6-b0d8-04c8b14f41e2.jpg" data-imageid="348598309"&gt;&lt;p&gt;当地时间5月17日，美国国务院发布声明表示，美国国务卿鲁比奥当晚在罗马与以色列总理内塔尼亚胡通话，双方讨论了加沙局势以及为确保所有剩余人质获释而开展的共同努力。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 17 May 2025 20:09:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747512602747_ycc5yh_1747512602943.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30836513</guid></item><item><title>国宝归来！子弹库帛书二、三卷抵达北京</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30836512</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;5月18日凌晨3时55分，迄今发现的中国最早的帛书——子弹库帛书第二、三卷，结束在美国的79载漂泊，抵达北京首都国际机场，终于回到祖国！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;子弹库帛书1942年出土于长沙子弹库楚墓，1946年流失到美国，是目前出土的唯一的战国帛书，也是在中国发现的首部典籍意义上的古书。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 17 May 2025 20:05:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747512414829_t77sAK_1747512415062.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30836512</guid></item><item><title>芬兰直升机相撞坠毁事故中五名人员全部遇难</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30835402</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2256132" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250518/15b8e0a2-3372-43c6-9225-fc47061e9b5c.jpg" data-imageid="348582411"&gt;&lt;p&gt;总台记者获悉，当地时间17日中午，两架直升机在芬兰西南部的埃乌拉相撞坠毁，两架直升机上共5人，均已遇难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两架直升机均为民用直升机，它们从爱沙尼亚塔林飞往芬兰的科凯迈基的皮卡耶尔维机场，飞行距离相同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据目击者称，两架直升机从萨屈莱方向飞来，突然，其中一架直升机快速移动，与另一架直升机相撞。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 17 May 2025 17:29:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747503065023_p2Jsz6_1747503065197.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30835402</guid></item><item><title>英国警方再逮捕一名涉嫌参与首相住宅纵火案嫌疑人</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30835401</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2256131" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250518/1f8174e9-fe7e-42c2-97c0-ac46aae2544f.jpg" data-imageid="348582408"&gt;&lt;p&gt;英国警方17日表示，因涉嫌参与英首相住宅纵火案，一名26岁的男子当天13时45分左右在伦敦卢顿机场被捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该男子被指控“涉嫌密谋实施纵火并意图危害生命”。逮捕行动由反恐警察执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，该男子已被警方拘留和讯问。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 17 May 2025 16:49:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747500601188_nDzJ28_1747500601438.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30835401</guid></item><item><title>缅甸发生5.0级地震</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30835398</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;中国地震台网正式测定：5月17日23时54分，在缅甸（北纬21.30度，东经96.05度）发生5.0级地震，震源深度10公里。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 17 May 2025 16:35:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747499410887_Hapant_1747499411220.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30835398</guid></item></channel></rss>