<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>澎湃新闻</title><link>https://www.thepaper.cn</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>猿类基因组测序为人类进化研究提供“里程碑”视角</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30622751</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;经过20多年的努力，科研人员成功地对6种现存猿类的基因组进行了完整测序，为研究人类进化提供了近距离视角，这被英国《自然》杂志称为“遗传学的一个里程碑”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;123名来自多个国家和地区的科研人员组成的团队9日在《自然》发表了这项研究结果，预计将有助猿类保护，并增进科学家对人类进化的理解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基因组代表了生物体所有遗传物质的总和，其中包括DNA（脱氧核糖核酸）。DNA就像一本书，里面有很多“指令”，告诉细胞如何运转。基因组测序旨在弄清书中的“字母”（DNA的组成单位）是什么以及它们的排列顺序，以了解基因组的内容和功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2001年成功对人类基因组测序以来，科学界便致力于通过对与人类基因组最相近的猿类基因组的研究，揭开人类进化的神秘面纱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在最新研究中，研究人员运用了先进的测序技术和算法，从而能读取较长的DNA片段，并将这些片段组装成一个从每条染色体的一端延伸到另一端且毫无缺口的序列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;利用这些技术，科研人员解码了黑猩猩、倭黑猩猩、大猩猩、婆罗洲猩猩、苏门答腊猩猩和合趾猿的基因组，为每个物种发现了770到1482个可能的新基因。他们还在此前无法测序的基因组区域发现了潜藏的罕见DNA结构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科研人员说，了解这些基因组有助遗传学家深入了解人类进化过程等。例如，在医学领域，科学家经常研究猿类DNA中的变异，正是这些变异使它们对某些疾病（如艾滋病）具有抵抗力。这些结果对于分析濒危猿类种群的遗传多样性也很重要。所有6个已测序的物种均被列为濒危或极度濒危物种。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 05:18:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744348418082_Pi1pSz_1744348418278.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30622751</guid></item><item><title>特朗普“表白”马斯克：不需要他为我做事，只是碰巧喜欢他</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30622002</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744344110895_fjmB6S_1744344111049.png" alt="特朗普“表白”马斯克：不需要他为我做事，只是碰巧喜欢他"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:10&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;特朗普“表白”马斯克：不需要他为我做事，只是碰巧喜欢他&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间4月10日，特朗普在内阁会议上表示，“我不需要马斯克做任何事，只是碰巧喜欢他而已。”&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 05:13:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744344110895_fjmB6S_1744344111049.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30622002</guid></item><item><title>观察｜《东南亚态势2025调查报告》出炉，有哪些看点？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30621977</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月3日，新加坡尤索夫·伊萨东南亚研究院（ISEAS）举行了《东南亚态势2025调查报告》的线上发布会。今年是ISEAS推出该年度报告的第七年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2019年首次发布以来，这一调查报告受到广泛关注，其数据和结论被新加坡当地及全球诸多主流媒体和学术界广泛引用，已成为外界观察东南亚对地区局势看法的重要参考。今年的报告与往年有何不同？东南亚精英和意见领袖对过去一年的地区态势有什么样的认知？应该如何看待报告的数据和结论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;今年报告的几个不同&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年报告的调查对象依然是来自东南亚各国政策部门、研究机构、公民社会、媒体和地区或国际组织的人士，调查时间是从2025年1月3日至2月15日，全部调查均在线上进行，采用的是混合目的抽样法。但与往年有几个不同：第一，报告除了往年的东盟领导力和战略选择、中美博弈及其对东南亚的影响、地区对大国的信任水平等问题之外，今年增加了几个方面的新问题，包括：不断上升的保护主义和民族主义、非正式小多边机制、地缘政治事件和南海问题、特朗普第二任期与东南亚的接触等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二，鉴于东帝汶将正式加入东盟，报告首次包括了来自东帝汶的观点，不过在东盟整体的统计数字中，东帝汶没有计算在内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三，今年受访者数量为2023人，超过2024年的1994人，更是远超2023年的1308人，样本量进一步扩大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告与往年相比，在结构上没有大的变化，分为６个部分，第一部分介绍调查的样本情况，即受访者的国籍、教育背景、职业、年龄、性别、政治倾向等。第二至第六部分按问题划分，分别涉及受访者对如下几大类问题的立场、态度，即：如何看待过去一年地区和国际局势；如何评价大国和中等强国地区影响力和领导力；东盟面对不断变化的地区政治安全架构做何选择；对中国、欧盟、印度、日本和美国的信任度；以及地区主要力量的软实力。但是，在每个部分具体问题的设计上，每一年都会根据地区和国际形势的变化而有所调整。例如，今年在关于地区和国际局势的问题中，涉南海问题的比例明显增加，报告还新增了东南亚对不断上升的保护主义和民族主义的看法、东盟对非正式小多边机制的看法等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;值得关注的主要结论&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从今年报告所呈现的结果来看，有以下几个方面值得关注：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是东南亚各国对南海形势的关切上升。在“东盟三大地缘政治关切”这个问题之下，有8个选项，其中一个与南海有关。东盟各国将该选项排在三大地缘政治关切之首，超过了去年排在首位的巴以冲突。其他与南海直接相关的问题有3个，即“南海紧张局势”、“东盟对南海形势的应对”、“南海行为准则”（COC）。东盟受访者认为，中国在东南亚沿岸国专属经济区和大陆架的活动，以及中国与东盟成员国之间的意外冲突是排在前两位的最主要担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是中国仍然是对东南亚最具经济和地缘政治影响力的大国。在经济影响力方面，56.4%的受访者选择中国是本地区最具影响力的国家，37.9%的受访者认为中国在政治和地缘方面最具影响力。相比之下，在经济方面影响力，美国远远落后于中国，只有15.4%的受访者认为美国在本地区最具经济影响力。但在政治和地缘影响力方面，美国则与中国差距不大，选择美国的比例约为31.2%。不过，不管是选择中国还是美国，东盟受访者一方面认为中、美分别是影响力位列第一、第二的大国，另一方面对这种影响力也表现出一定程度的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三是东盟认为，在面对不断上升的保护主义和民族主义时，应加强自身一体化进程和对外合作。这是今年新加入的一个调查问题，与美国总统特朗普第二任期对各国加征关税，全球面临更大保护主义压力等大背景有关。调查结果显示，东盟各国认为，最重要的是加速成员国之间的一体化进程，第二位的选项则是深化与东盟之外的志同道合伙伴的合作，第三是加强东盟机制，支持法治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些选择并不令人意外，面对近年来地缘战略环境的变化，东盟其实一直在推进一体化进程，同时加强与更多伙伴的合作，以应对大国竞争，加强东盟战略自主和相关性，维护其中心地位。今年，东盟将完成《东盟共同体2025愿景》的各项目标，启动《东盟共同体2045愿景》，这些都将使东盟在面对激烈变化的战略环境时具备更强的能力和韧性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四是对大国的信任度方面，东盟对中国、美国的信任度均有所上升，但对日本、欧盟的信任度仍然超过中、美。调查结果显示，对中国的信任度从2024年的24.8%上升至2025年的36.6%，但东盟最为信任的伙伴是日本（66.8%），其次是欧盟（51.9%），受访者认为日本、欧盟是“尊重和支持国际法的负责任的利益攸关方”，显示东盟、日本和欧盟在中美博弈加剧的情况下，共同利益在增加，而且东盟希望通过与第三方力量的合作，拓展其战略空间，同时日本、欧盟近年来加大对东盟的经济、外交、战略、军事投入，如向东盟国家提供海军海警装备、加强联合演训等，也进一步提升了东盟国家对这些域外力量的信任感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五是报告认为，在联合国框架之外小多边机制的兴起会对多边合作产生影响。本地区一些国家已经加入或有意向加入诸如AUKUS、Quad、“金砖国家”、I2U2、“矿产安全伙伴关系”等新兴机制。对此，26.2%的受访者认为，“东盟应当加强召集力量和规范性影响力，从而确保成员国致力于维护东盟的地位，同时不鼓励他们加入其他的组织”。此外，23.8%的受访者担心东盟成员国加入这些机制可能损害东盟中心性，另有23.5% 的人认为东盟应当作为一个整体追求地区利益。这三项加起来，反映东盟大多数受访者希望维护东盟主导的地区多边机制，对新兴小多边机制持谨慎态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;如何看待报告的数据和结论&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东南亚态势调查报告无疑给外界观察东南亚对地区和全球诸多问题的看法提供了重要视角，特别是如果将本年度数据与其他年度加以对比，或是将不同问题的调查结果综合起来看，就会发现很多有价值的、值得关注的信息。但也要看到，ISEAS调查报告的数据和发现受到一些因素的制约，不一定能够反映全貌，需要结合其他视角和信息，才能得出更为全面客观的结论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先是样本选择问题。尽管ISEAS调查的样本数量在逐年增加，但整体仍是非常有限的，而且受访者集中在政府官员、学术机构的专家学者等精英阶层，并不一定能完全反映东南亚普通民众的看法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，调查的时间和时机会影响到结果。东南亚态势调查是年度性的，这本身就决定了有些问题和结论是短时性的，会受到当年国际和地区重要事件的影响，即便是对每年都出现的问题，也需要将历年的结论进行比对、研究，才能得出较长时间的趋势性结论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，调查的时机不同，结果也会有差异。例如，虽然本年度调查跨越了美国政府换届的前后，但毕竟特朗普政府在２月份才刚刚上台，其很多政策尚未出台，对地区各国的影响也未完全显现。因此，在报告发布会上，美国、澳大利亚、印尼等国专家均认为，如果调查是在美国公布对各国实施“对等关税”政策之后进行，东南亚国家对美国的信任度及对美国与东南亚接触的前景的看法很可能会发生变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再次，对调查报告中的发现应当全面、客观看待。不能仅看对某一个问题的数据即断然得出结论，而是应结合整个调查的诸多问题及各个国家的不同数据来综合分析。例如，对于南海问题，如果仅看东盟作为一个整体的数据，似乎这是东盟的主要关切，但如果看东盟各个国家的数据，虽然越南、菲律宾的受访者将这个问题作为首要关注，但其他一些国家，甚至作为声索国的马来西亚，并没有将南海问题视为排在第一位的地缘政治关切，这表明东盟不同成员国对这个问题的看法和立场是不同的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，在对COC的认知上，不少受访者选择“COC应阻止其他力量在争议地区与东盟成员国开展军事活动和能源勘探开发”，占比居第二位，这表明东盟国家相当一部分民众并不欢迎外部力量在南海的存在和活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再如，尽管报告数据显示东盟对美国的信任度有所上升，但仍有34%的受访者担心“美国因国内事务分散精力从而无法聚焦全球问题的解决”，还有25.7%的人“不认为美国是负责任或可靠的大国”。此外，尽管有不少人对欧盟有较高信任度，但他们也担心“欧盟因为其内部事务而分散精力”，同时认为“欧盟缺乏领导世界的能力或政治意愿”。报告中反映出的一些问题需要引起我们的思考和应对。结合本年度和以往的报告来看，东盟受访者始终认为中国在本地区经济和地缘政治影响力方面排在各国之首，这反映了我们与东盟在经济和地缘战略上的密切联系。但是，对中国如何运用这一影响力的担忧在东盟各国也是比较普遍的，这关系到东盟对中国的信任度。而对中国如何改善和加强与地区国家关系，东盟认为根据国际法和平解决领土和海洋争端是最重要的，其次还要解决与部分国家的贸易不平衡问题，以及通过加强人文交流加深相互理解等。这些都值得我们关注。此外，东盟国家在面对日益上升的保护主义和民族主义倾向时，希望推进自身一体化进程，以及加强与域外志同道合国家的合作，以及东盟希望维持其在地区多边框架中的中心地位等，这些看法与中方立场有相似之处，中国可与东盟携手共同应对上述挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;刘琳，中共中央党校（国家行政学院）国际战略研究院研究员&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 05:12:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744343644401_44aNHr_1744343644616.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30621977</guid></item><item><title>中物联公共采购分会发布关于应对美国霸凌关税，助力国内经济稳定发展的倡议书</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30621951</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中物联公共采购分会发布关于应对美国霸凌关税，助力国内经济稳定发展的倡议书。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中物联公共采购分会关于应对美国霸凌关税，助力国内经济稳定发展的倡议书&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各会员单位、采购领域同仁：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;春寒料峭，风云骤起。近期，美国以所谓“对等关税”名义，单方面加征高额关税，为全球贸易蒙上阴翳，更对我国部分外贸企业造成挑战。我们坚决反对美国政府贸易保护主义的做法，坚决拥护中国政府为维护国家利益和企业权益所采取的一切应对措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际贸易风云变幻，恰显中国产业链百炼成钢！面对外部环境的不确定性，作为国民经济的“压舱石”，国央企当以“国之大者”的胸怀与担当，凝聚行业合力，通过优化采购链、畅通内循环，为国内优秀企业筑起抵御风浪的堤坝，共同书写中国经济韧性突围新篇章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，我们呼吁并建议以下行动：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一、锻造“自主链核”，强化供应链战略。以采购为战略纽带，优先采购国产尖端设备、核心材料与服务，将产业链的“断点”转化为自主可控的“核心支点”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二、建立“护航清单”，精准扶持受影响企业。各会员单位可联合行业协会，梳理受关税影响企业的技术优势与产品特色，形成动态化、精准化的采购推荐名录，让“隐形冠军”在国内市场熠熠生辉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三、开辟绿色通道，激活需求侧改革。在合规前提下，简化对优秀外贸企业的资质审核流程，探索“首购首用”激励机制，以需求侧改革助推供给侧升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四、深化协同创新，打通产学研用链条。推动采购链与创新链深度融合，通过“联合研发+订单前置”模式，助力企业将出海受阻的先进技术转化为国内市场的差异化竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五、搭建“供需鹊桥”，强化合作交流机制。积极参与协会组织的“政企采购生态大会”“产业链协同创新论坛”、专题研讨会等活动，加强与供应商、科研机构及金融机构协作交流、共创共享，促进产业链上下游精准对接、协同发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每一次挑战，都是价值链跃升的契机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天我们多采购一单国产设备，便是为明日中国智造多播下一粒火种；此刻我们多扶持一家创新企业，便是为未来经济转型多蓄积一份动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同仁们！大潮奔涌，唯弄潮儿勇立涛头；青山座座，需众行者勠力同心。中物联公共采购分会愿做行业协同的桥梁、政策落地的推手，与各会员单位并肩携手，以采购之力破壁垒、以产业之心铸长城。让我们以行动诠释“风雨同舟”的承诺，让每一笔订单成为振兴实业的薪火，让每一次合作奏响中国经济砥砺前行的强音！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国物流与采购联合会公共采购分会&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二〇二五年四月十日&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 04:35:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744342649849_kiCb7n_1744342650007.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30621951</guid></item><item><title>深交所举办中长期资金投资策略会</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30621976</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月11日，深交所在北京组织召开中长期资金投资策略会，邀请各界专家分享宏观经济、国际关系、投资策略和资产配置方面的观点。来自国家部委、央国企、保险资管、银行理财、信托公司、公募基金、证券公司、新闻媒体等代表200余人参会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深交所负责人表示，近期，全球股市震荡，让市场再次感受到，中长期资金是维护市场平稳健康运行的“压舱石”和“稳定器”。党中央、国务院高度重视中长期资金入市工作，多次就推动中长期资金入市作出明确部署。随着有关政策制度相继落地实施，资本市场支持中长期资金入市也逐渐从蓝图变为实践。深交所作为市场组织者和一线监管者，在中国证监会统一领导下，结合新形势、新要求细化相关工作方案，围绕产品供给、优化环境、对接服务等关键领域，助力打通中长期资金入市的卡点堵点，包括在产品端完善股债基衍的产品供给，在制度端优化机制提升交易便利度，在服务端靶向施策构建服务矩阵。深交所将继续携手各方主体，持续优化推动中长期资金入市工作，以“长期主义”之光照亮“价值投资”之路，共同推动市场回稳向好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议围绕宏观政策和投资实践两个主题，设置了主旨演讲、策略分享两个主题，来自政府、学界、市场机构等相关专家进行了探讨，积极回应中长期资金投资过程中的关切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主旨演讲环节重点探讨中长期资金关心的政策问题，宏观经济政策专家、保险行业专家和国际关系专家专门就经济工作重点的转变、保险资金“长钱”入市的特征与趋势、国际局势与中美关系三个主题进行了演讲，提升了参会机构对宏观政策的认识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;策略分享环节重点探讨机构投资者的交易实践问题，券商、基金公司的专家就宏观经济与投资策略、资产选择与绝对收益实现路径、ETF在资产配置中的应用进行了分享，为参会中长期资金的投资实务开拓思路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与会机构一致表示，面对当前复杂的国际形势和不确定性因素增加的市场环境，将始终坚定信心，保持定力，坚持长期主义、专业主义，不断提升专业投研能力，努力提升投资者合理回报，充分发挥市场运行的“稳定器”和经济发展的“助推器”作用，为资本市场稳定健康发展贡献力量。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 04:33:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744343339151_YwJ3BZ_1744343339415.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30621976</guid></item><item><title>第25届北太平洋地区海岸警备执法机构论坛专家会在南京举办</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30621942</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月7日至11日，中国海警局位江苏省南京市成功主办第25届北太平洋地区海岸警备执法机构论坛专家会。中国海警局、加拿大海岸警备署、日本海上保安厅、韩国海洋警察厅、俄罗斯联邦安全总局边防局、美国海岸警卫队等成员机构，自2019年以来首次全部派代表参会，中国外交部、交通运输部派员参加会议有关活动。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2085099" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250411/98551687-81a6-4ebf-bf1a-ed8892381b35.jpg" data-imageid="346004793"&gt;&lt;p&gt;北太平洋地区海岸警备执法机构论坛是太平洋区域重要的多边海上执法合作机制，旨在加强海上执法机构间的交流与协作，共同维护地区海上安全稳定。论坛下设打击海上非法贩运、渔业执法、海上安全、海上应急、信息交换、联合行动、论坛秘书等7个工作组，中国海警局轮值主持秘书组、牵头打击海上非法贩运工作组。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2085100" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250411/e6f65235-f3bd-4065-891c-61b23e1a1978.jpg" data-imageid="346004792"&gt;&lt;p&gt;会议围绕加强多边海上合作，共同打击偷渡、毒品等海上非法贩运活动，协调北太平洋公海渔业执法巡航，交流海上应急救援和生态环境保护经验，加强执法信息交互，组织论坛联合演练，维护海上安全稳定等内容进行深入务实讨论，就年度高官会合作计划初步达成共识，展现了多边协作推动地区海洋治理的积极意愿。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 04:33:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744342438189_YnzhmB_1744342438378.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30621942</guid></item><item><title>视频丨西门子西班牙分公司CEO在纽约直升机事故中遇难</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30621794</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="660063" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/72bdaeb28d6848219ab83b663dd42550/hd/1744339711071_MRExfy_1744339746450.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744339745192_7AeTK8_1744339745320.png" data-duration="00:35" data-verticalvideo="1" data-width="478" data-height="848"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;美国纽约市一架观光直升机当地时间4月10日在曼哈顿岛以西哈德逊河坠毁，机上1名飞行员和5名乘客全部遇难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执法部门消息人士表示，科技公司西门子西班牙分公司总裁兼首席执行官阿古斯丁·埃斯科瓦尔、他的妻子以及他们的三个孩子在坠机事故中丧生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美国纽约一直升机坠毁，机上6人全部遇难&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2084786" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250411/626afcdc-a180-4896-9aa5-f6999fea9754.jpg" data-imageid="346003601"&gt;&lt;p&gt;纽约市警察局长杰茜卡·蒂施当天下午在新闻发布会上表示，飞机于15时15分左右坠毁，机上6人在被打捞出水后，4人当场被宣布死亡，2人在送医后死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纽约市市长埃里克·亚当斯在新闻发布会上说，机上除1名飞行员外，还有“一个来自西班牙的家庭”的成员，包括2名成年人和3名未成年人，当天乘坐直升机观光。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;社交媒体上发布的视频显示，直升机尾翼和螺旋桨在空中发生脱落，与机身先后落入水中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国联邦航空管理局说，失事飞机的型号为贝尔-206，联邦航空管理局将展开调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据当地媒体报道，这是2018年以来纽约地区发生的最严重的直升机坠毁事故。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 04:05:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744339780574_QGsEaP_1744339780764.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30621794</guid></item><item><title>美两任前财长痛批特朗普关税：自残式挑衅之下，哪家企业还来投资？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30621978</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744343231752_eGnMnH_1744343231947.png" alt="美两任前财长痛批特朗普关税：自残式挑衅之下，哪家企业还来投资？"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;02:02&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;美两任前财长痛批特朗普关税：自残式挑衅之下，哪家企业还来投资？&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;近日，美国两任前财政部长耶伦和拉里·萨默斯就特朗普关税政策作出回应。萨默斯称，美国政府近期的关税政策已经让其在全球广泛丧失信誉。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 04:05:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744343231752_eGnMnH_1744343231947.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30621978</guid></item><item><title>美国人在关税恐慌中抢购哪些意想不到的东西？猫粮、桌游、婚纱……</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30621762</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美国总统特朗普已暂停对数十个国家的“对等关税”，然而关税政策推高美国物价全面上涨的担忧依旧。近期，美国一些消费者涌向超市和商店，希望在价格大幅上涨前大量购入生活必需品，也有一些人在此背景下决心购买那些曾令其犹豫不决的商品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，美国劳工部4月10日公布的数据显示，今年3月美国消费者价格指数（CPI）环比下降0.1%，同比上涨2.4%。通胀已出现缓和迹象。然而观察人士认为，美国政府加征关税等政策可能在未来数月推升通胀，进而影响美联储的货币政策路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社与益普索集团8日发布的一项民调结果显示，受美国关税政策影响，多数美国民众正为日常消费品价格上涨做准备。73%的受访者认为，在针对几乎所有进口商品的新关税生效后，日常购买商品的价格未来6个月将会上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《华盛顿邮报》10日报道，在关税恐慌之下，美国消费者并不限于日常刚需商品。通过搜集近日社交平台和在线留言板的信息，该报道总结了以下6种令人惊讶的抢购或囤积商品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;猫粮&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有一些猫粮在美国本土生产，但患有过敏症或口味挑剔的猫的主人正在大量购买进口猫粮。社交平台Reddit上的美国网友就此话题展开热议。一个猫咪的主人说，宠物口粮的主要成分来自法国，可能会受关税影响。密封袋的保质期将近两年，所以囤积了大约6个月的量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不仅是进口猫粮本身可能涨价，用于包装大多数湿猫粮的材料“镀锡铁”（又名马口铁）也可能推高猫粮价格，因为在特朗普第一任期和拜登政府时期，美国对部分海外镀锡铁加征了关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;韩国防晒霜&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美国，防晒霜被视为药品进行监管，而在欧洲和亚洲，防晒霜则被视为化妆品。因此，美国制造商在防晒霜中可用的滤光剂选择极少，研发出能够有效阻挡紫外线、质地舒适并能与其他化妆品完美叠加的防晒霜变得更加困难。而韩国防晒霜以上述三者兼具而闻名，深受美国消费者的喜爱。在Reddit上关于现在该买什么美容产品的讨论中，韩国防晒霜成了首选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;婚纱&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;婚纱并不适合“囤货”，但考虑到关税可能推高进口婚纱的价格，而这又是一笔不小的开支，一些准新娘开始提前订购。美国佛罗里达州的考特尼将于11月举行婚礼，原本计划5月去品牌店铺内试穿，但出于对关税的恐慌，近期订购了婚纱，可能产自中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《环球时报》2023年3月报道，数据显示，中国是全球最大的婚纱出口国，全球近90%的婚纱都是在中国生产的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;速溶咖啡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我从德国买了两年量的速溶咖啡，因为我一分钟不摄入咖啡因就活不下去了。”Reddit“新手父母”留言板上一名网友写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;越南是全球最大的罗布斯塔咖啡生产国，占全球供应量的三分之一，而罗布斯塔豆广泛用于速溶咖啡和意式浓缩咖啡。关税直接推高了进口成本，导致美国市场上的咖啡价格上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴西是美国最大的咖啡供应国（占32%市场份额），尽管其阿拉比卡咖啡豆仅被征收10%关税，但行业人士警告，这部分成本最终仍会转嫁给美国消费者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;发束产品（用于接发和假发）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美国，接发产品的主要消费群体是黑人女性，癌症患者、斑秃症等脱发疾病患者，以及为增加发量或造型而使用接发产品的明星和普通女性。这些发束产品大部分来自海外供应商，尤其以中国厂商为主。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人发接发的价格通常为每束100至400美元，品质越高价格越贵。未经加工的原始人发（最高等级）价格更为昂贵。随着关税政策临近，供应商纷纷提醒造型师和消费者价格可能上涨。一位发制品商在TikTok视频中解释：“假设原本每发束100美元，加征关税后可能涨到120美元甚至更高。”部分供应商趁机推出“关税前特惠”，敦促客户赶在涨价前采购。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;桌游&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美国桌游论坛上，爱好者们更多讨论的是借玩、购买二手桌游或翻出旧游戏，而非囤货。不过也有人表示正抢购在中国印刷的桌游及扩展包。全球多数桌游产品产自中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;桌游《幽港迷城》（Gloomhaven）发行商发帖表示：“104%的关税将对我们的行业和公司造成毁灭性的影响，并且已经产生了直接的后果，所有享受这个行业的人——从业余爱好者、零售店老板、发行商，到最终是我们的社区——都会感受到这些后果。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;海苔&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国佛罗里达州坦帕市的一家寿司店店主得知关税将至，立即囤积了日本进口海苔等耐储存的小体积商品。他说，每箱海苔已涨价15美元，虽然每周只用几箱，但其他商品也在涨价。为抵销成本，将考虑提高寿司价格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;香水&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球香水产业主要集中于西欧，美国香氛爱好者已开始抢购加拿大品牌Zoologist、法国Fragonard和英国Papillon的香水产品。在社交平台的香氛社区，网友热议“关税前必入清单”，有人写道：“不知道未来一年会面临关税、贸易战、经济崩溃还是战争，所以决定先下手为强。”另一名网友迅速回复：“即使战争也不能闻着臭！”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 03:36:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744339042548_Gkx8WT_1744339042727.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30621762</guid></item><item><title>香港艺人谷峰去世，享年94岁</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30621736</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据TVB，4月10日，香港资深艺人谷峰传出离世消息，终年94岁。谷峰家人于3月27日发现其在家中离世，死因暂未公布。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744339567200_T5Q4Dy_1744339579992.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346003637"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2006年7月25日，谷峰在上海拍摄电影《浦江风云》。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谷峰去世的消息，由前邵氏演员、现年80岁的卫子云首先透露，他4月9日在社交媒体上发布一条短片，提及谷峰离世一事。之后有媒体采访谷峰的老友、前邵氏演员邵音音，她也证实了谷峰的死讯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谷峰原名陈思文，1930年7月3日出生于上海，上世纪60年代加入邵氏，曾两度获得金马奖最佳男配角，并在多部金庸、周星驰作品中出演经典角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1977年，由张彻执导的《射雕英雄传》开播，谷峰饰演丐帮帮主洪七公；次年，其出演的《射雕英雄传续集》播出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1980年代初，谷峰接连因《武松》中饰演武大郎一角以及文艺片《待罪的女孩》中的精彩表现，蝉联金马奖最佳男配角奖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1983年，《杨过与小龙女》开播，谷峰在剧中继续出演洪七公。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1992年，谷峰与周星驰、萧芳芳、张敏等影星合作演出电影《漫画威龙》上映。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1994年，他在武侠剧《倚天屠龙记》（马景涛版）中饰演白眉鹰王殷天正。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744340496081_byDMj7_1744340515787.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346003950"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《倚天屠龙记》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1994年，他与周星驰再度合作《九品芝麻官》，饰演常威之父水师提督常昆。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744339566940_1a5Kaf_1744339579978.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346003638"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《九品芝麻官》截图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1998年，谷峰在陈小春版《鹿鼎记》中，饰演海大富海公公。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744339567030_A7EA4r_1744339580013.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346003639"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《鹿鼎记》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2001年，《倚天剑屠龙刀》（吴启华版）开播，谷峰再次在剧中饰演白眉鹰王殷天正。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744340911432_xK6tW7_1744341095373.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346004333"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;谷峰再次饰演殷天正&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年，由陈木胜执导，成龙、古天乐、许冠文、高圆圆主演的电影《宝贝计划》上映，谷峰饰演人字拖（成龙 饰）的父亲。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744339758281_XrnnrK_1744339766063.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346003678"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《宝贝计划》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他亦在多部TVB剧集中出演绿叶角色，比如《法证先锋》《突围行动》《法证先锋2》《廉政行动2011》等剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后，他息影多年，其最后一部作品是2019年上映的动作片《真假铁马骝》。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 03:25:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744340550870_e8iSZP_1744340551046.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30621736</guid></item><item><title>进出口银行出台专项方案，培育民企国际经贸合作和竞争新优势</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30621740</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;日前，中国进出口银行出台《关于培育民营企业国际经贸合作和竞争新优势的专项方案》，《专项方案》围绕加大支持力度、统筹发展与安全、强化落实和保障等三方面推出16条具体措施，进一步强化对民营企业开展对外贸易、“走出去”、参与共建“一带一路”和发展新质生产力等方面的金融支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据《专项方案》，进出口银行将积极满足民营企业对外经贸多场景、全链条融资需求，重点支持跨境电商、海外仓、外贸综合服务平台等外贸新业态新模式发展，助力民营企业拓展中间品贸易。丰富金融服务场景，支持民营企业有序合理跨境布局产业链，参与境外经贸合作园区建设，实现从“走出去”到“走进去”。优化金融资源配置，支持民营专精特新“小巨人”、制造业单项冠军等优质创新主体开拓海外市场，在全球范围内深化生产制造、科技研发等合作，获取新质生产力要素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《专项方案》还对提升主题金融债使用效能、优化产品和服务、加强银政合作等方面工作进行了部署安排。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 03:24:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744338006525_yiTs5K_1744338006689.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30621740</guid></item><item><title>习近平会见西班牙首相桑切斯</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30621847</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;新华社快讯：4月11日，国家主席习近平在北京会见西班牙首相桑切斯。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 03:04:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/focusNewsWwwBig.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30621847</guid></item><item><title>虚拟自行车“骑”进旅游产业博览会，文商体旅联动给出新样本</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30586082</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;文商体旅融合发展是当下的大趋势，而在不久前刚刚结束的上海旅游产业博览会上，虚拟体育的闪亮登场吸引了诸多眼球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展会期间，作为今年“MetaSVS 光明随心订虚拟自行车联赛高校赛”的重要力量，来自三个国家、十八所高校的自行车队伍齐聚上海世博展览馆现场，奉献了一场精彩的虚拟自行车表演赛。最终上海交通大学夺得车队冠军，来自江汉大学的彭金博夺得车手冠军，此外，来自上海交通大学的张琦与来自复旦大学的何凌艺凭借优异的表现获得本场比赛的光明赛场之星。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744013187720_n1WHym_1744013517886.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345592169"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;高校选手们在激烈角逐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MetaSVS 上海虚拟体育公开赛自诞生以来，通过数字化手段帮助参与者突破了时间和空间的限制，在室内就可以完成体育锻炼、训练、社交、竞赛等多元体验，为体验型经济注入了新活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此番久事智慧体育携手上海旅游产业博览会，将代表高校自行车最高水平的联赛引入博览会现场，是一次新的探索，以数字化为纽带，以展会为平台，深度链接了体育、旅游、文化、商业等多个业态，成为上海推进“文旅商体展”的又一重要举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据相关人士介绍，目前国内“体育+旅游”已经成为新热点，而虚拟体育与旅游产业具有天然结合点。以MetaSVS 上海虚拟体育公开赛为例，赛车、赛艇和自行车等项目的比赛软件，在赛道设计上就植入了上海国际赛车场、黄浦江、苏州河沿岸等上海地标性景观，通过将城市文化符号植入赛事场景，让参与者产生更多的实地游览诉求，一定程度上推动了虚拟体验向实体消费转化。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744013195352_RrDyRk_1744013525449.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345592170"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;赛事现场人头攒动，虚拟体育赛事逐步成为城市文旅的又一流量入口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，随着上海虚拟体育公开赛的不断发展，其影响力已经辐射全国乃至海外。其中虚拟自行车联赛高校赛自3月7日开赛以来，以前三轮线上赛联动3个国家的高校，通过五星体育等超15家电视+网络平台直播，累计吸引超5000万人次线上观赛，创下虚拟体育自行车赛事流量新高，观众在观看赛事的同时也在了解城市文化与旅游资源，虚拟体育赛事逐步成为城市文旅的重要流量入口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，文商体旅从来就是一个相辅相成的关系，结合展会和活动平台，虚拟体育产业同样受益匪浅。以不久前结束的F1中国大奖赛为例，总计22万人次的观众来到现场，设在外场的虚拟F1体验得到了最大限度的曝光，不少车迷与观众在体验后都表示，未来会考虑购买模拟器，加入到这项虚拟体育运动中。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744013178963_81nrFS_1744013533927.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345592196"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;虚拟F1体验成为2025年F1中国大奖赛上一道靓丽风景线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从F1中国大奖赛到上海旅游产业博览会，这种反哺效应继续得到深挖，上海旅游产业博览会作为亚洲领先的文旅产业盛会，一直致力于推动产业创新与跨界融合，MetaSVS赛事与博览会的结合，在国际化的展示舞台上，其创新思路与产业价值得到了更大的释放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可以预见，伴随着虚拟与现实通道的逐步打开，虚拟体育有望参与更多元的业态融合中，以科技驱动、资源联动、场景创新为驱动，为实体经济发展助力，也为上海打造“全球著名体育城市”与“世界级旅游目的地”双名片的目标添砖加瓦。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 03:03:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744013690451_MXEQPa_1744013690673.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30586082</guid></item><item><title>明查｜缅甸地震后地面“冒出石油”？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30604791</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://factpaper.cn"&gt;点击进入澎湃新闻全球事实核查平台&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;速览&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-  网传“缅甸地面冒油”的视频和图片应为地震后的土壤液化现象，并非冒出石油。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-  目前，关于缅甸地震的报告并未显示当地有大量石油冒出。网传说法中引用的报告不存在，其中提到的地震裂缝地区实际受到地震影响微乎其微。&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="659957" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/471c502d6c5348e284f59cb3c69021a1/hd/1744275240603_Km4DWP_1744275805394.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744191784858_jw2raN_1744275788736.jpg" data-duration="01:20" data-verticalvideo="1" data-width="478" data-height="848"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;事件背景&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月28日14时20分，缅甸中部发生7.9级强震，震源深度30公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后，社交平台流传一些视频和图片称，缅甸地震后许多地区冒出石油。还有说法声称缅甸地面冒出原油这个说法来自缅甸能源部的报告。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2077265" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250409/26de314f-9820-4fbc-a6db-84055c1daa83.jpg" data-imageid="345806085"&gt;&lt;img alt="" media-id="2077259" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250409/01e50aeb-b43e-4464-81cf-55471490eba5.jpg" data-imageid="345806087"&gt;&lt;img alt="" media-id="2077264" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250409/34a0d20d-379a-45f0-b976-da8bf1218f72.jpg" data-imageid="345806088"&gt;&lt;img alt="" media-id="2077267" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250409/fc3e3861-4079-4d47-8e9b-60c7186282ac.jpg" data-imageid="345806084"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;网传说法截图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;明查&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;网传视频、图片从何而来？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;网传视频使用了多段“石油”画面，而其中一段画面出现的缅甸语文案实为，“刚才，地震后的田野中有水涌出。”使用InVID软件截取网传视频关键帧，可以追溯的画面出自缅甸当地居民的TikTok，不过原视频并没有提到地面“冒油”，只是对这种黏土现象表示惊诧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;需要指出的是，海外视频平台在传播这类“冒油”画面时都提到了“土壤液化”，而非“石油”。“土壤液化”是指砂质土壤在受到地震这种外力条件变化时，显著丧失强度和刚度，通常表现为像液体一样流动。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2077258" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250409/61ae2e4d-5040-4229-8109-502c8c64330a.jpg" data-imageid="345806091"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;网传视频的部分片段于3月28日发布于TikTok。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，对网传“岩浆”图片进行反搜，泰国朱拉隆功大学理学院生物系教授在接受泰媒Ejan采访时指出，这些“奇怪的泥印”并不是熔岩，而是土壤液化后土壤沸腾造成的。这篇报道中使用了网传图片。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2077266" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250409/bf8d3eca-ad4f-4ade-8f31-09d25fe054f8.jpg" data-imageid="345806081"&gt;&lt;img alt="" media-id="2077262" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250409/f6f6e7f6-82da-42ef-b016-f1247605411d.jpg" data-imageid="345806090"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;Ejan 3月31日报道中使用网传图片以展示土壤液化现象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，网传“缅甸地面冒油”的说法没有可靠信源，美国期刊《科学新闻》于4月1日发布文章介绍缅甸地震背后细节时称，美国地质调查局加利福尼亚州地球物理学家Susan Hough指出，由于这次地震断裂很浅，因此它产生的所有地震能量波几乎同时到达地球表面，产生了强烈的灾难性震动，而土壤液化的现象加剧了地震的破坏性影响。这会导致地面下陷，地面上的所有建筑物也会下陷，建筑物的地基也会被破坏。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2077261" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250409/45758785-e503-486d-b643-6dfd0d2f80c2.jpg" data-imageid="345806083"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;Science News报道截图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度空间研究组织 (ISRO) CARTOSAT-3卫星图像也显示，在地震中心地带，曼德勒和实皆周边地区确实出现了明显的土壤液化现象。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2077260" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250409/dc4eb568-e75e-4cbd-be16-b2b336793c0b.jpg" data-imageid="345806086"&gt;&lt;img alt="" media-id="2077268" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250409/e42c3b8a-a36d-44e6-8c29-90b02e69967e.jpg" data-imageid="345806082"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;CARTOSAT-3卫星图像报告截图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;有报告证明“缅甸地面冒油”？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;网传说法所述缅甸“震后油气资源评估报告”实际上并不存在。截至发稿前，缅甸能源部尚未发布地震相关报告。4月7日，联合国人道主义事务协调厅（OCHA）与缅甸境内开展工作的各人道主义分组及其下属工作组合作编写了一份“缅甸地震应对情况报告”，其中也没有石油相关内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;网传说法称，“克钦邦帕敢镇西北侧山体裂缝中，每小时涌出3吨石油。”然而，从地图上看，帕敢镇（25°37′N，96°19′E）位于克钦邦首府密支那（25°23′N，97°23′E）的西北方向。根据全球独立机构运营分析与独立中心COAR发布的缅甸地震快速评估报告，此次地震影响范围最北至密支那南部，更北部的帕敢镇受到地震影响并不明显。报告同时指出，地震发生后，帕敢镇附近仍然有军事冲突在持续发生。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2077263" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250409/39ac4143-3b1f-48d4-8764-b705a3cf58d4.jpg" data-imageid="345806089"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;COAR根据美国地质调查局数据所列图表，最北部紫色区域为帕敢镇附近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综上所述，网传“缅甸地面冒油”的视频和图片应为地震后的土壤液化现象，并非冒出石油。目前，关于缅甸地震的报告并未显示当地有大量石油冒出。网传说法中引用的报告不存在，其中提到的地震裂缝地区实际受到地震影响微乎其微。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 02:26:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744192268667_7y2GzA_1744192268813.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30604791</guid></item><item><title>191天完成世纪合并，国泰海通以“上海速度”缔造中国证券业旗舰</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30621684</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2084497" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250411/56f86325-7bf6-40da-a060-77e2cc1129db.jpg" data-imageid="346002761"&gt;&lt;p&gt;2025年4月11日，一个注定会被资本市场铭记的日子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一天，资本市场共同见证国泰君安证券翻牌，A股简称正式变更为“国泰海通”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一变更，意味着国泰君安证券、海通证券合并完成最后程序。191天完成几乎不可能完成的任务，凭借上海速度，国泰海通承载着国家战略与上海战略就此启航。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这一重大合并重组不仅为资本市场、证券行业创新发展注入强劲动力，也将有效整合上海金融国资优势资源，打造一家与上海国际金融中心地位相匹配的一流投资银行，全面服务‘金融强国’建设，促进全球高端要素资源在上海加速集聚、高效配置。”上海市国资委主任贺青如是评价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;世纪合并背后的“历史之最”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为中国资本市场最复杂的A+H并购重组案例，国泰海通这场“世纪合并”创下不少“历史之最”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;速度最快， “把两年的流程压缩到半年”，191天完成并购流程，“上海速度”创下中国资本市场A+H并购案的新PB。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;合并股东类型最复杂、合并子公司最多，两家机构合并共涉及7支境内外上市/挂牌股票，甚至包括越南这样的新兴市场。海内外同步停牌，也创下历史之最。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管最为支持，批复效率最快。“上海速度”得益于监管机构全力支持与强大推动，从国家市场监督管理总局的反垄断审查，到上海证券交易所的审核，再到中国证监会的核准，以及境外监管主体的认可，每一迈速度的背后都是监管层强力推动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据呈现各方努力。自2024年12月23日证监会、交易所受理，到2025年1月17日证监会完成核准及注册（包括上市司、机构司、期货司），历时25天，是证监会审核最快的重大项目。2024年12月26日收到审核问询函至12月30日提交回复，上海交易所仅用时4天，效率之高，前所未有。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海速度，上海奇迹。自2024年9月5日宣布停牌启动重组起算，到2025年3月14日国泰君安证券换股吸收合并海通证券，全部重组工作仅用时191天。这个奇迹带来的不只是简单的规模叠加，国泰海通是资源禀赋的战略重组，是中国证券业从“规模扩张”向“质量跃升”的新典型。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2084498" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250411/07b904b4-4ece-4472-b7c6-2232f75f83a7.jpg" data-imageid="346002760"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;图为国泰海通证券合并重组关键节点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“白玉兰”计划完成得益于200余名专家超常规工作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国庆7天全员加班、单日工作16小时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这支超常规工作的团队就是国泰海通合并项目工作小组，代号“白玉兰”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白玉兰是上海市花，用市花代名，项目小组就是冲着上海名片而去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海名片意味着精品，精品意味着超常规的付出。要达到这个目标，没有其他途径，只有加班。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这191天内，白玉兰团队成员早已“没有上下班概念，而是一直在上班”。特别是在项目关键节点，单日最高会议频次数达到十多次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白玉兰团队是由国泰君安、海通证券核心骨干联合组成，他们的组建也只是在停牌前1个月才进入工作状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“虽有预期，但停牌当天还是有些突然，连多数高管都懵掉。”记者在访谈中了解到，国泰君安与海通证券合并的“白玉兰”计划，2024年8月才进入非公开筹备阶段，9月5日就宣布相关公司停牌重组。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这支团队当时被安排在上海郊区某酒店全封闭办公，“所有人员出入必须签字，手机信号被屏蔽，连家属都只知道‘出差’。”近乎“军事化”的保密措施创造了证券业并购奇迹，停牌前未出现任何内幕信息泄露，但苛刻的保密要求也给项目组工作带来很大不利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，项目组还是立下军令状，“把两年的流程压缩到半年”，原计划120天完成的预案论证，必须在30天内交付。他们联合后期加入的6家境内外财务顾问/独立财务顾问机构（东方、中银、瑞银、星展、嘉林、浩德）、4家境内外律所（海问、国浩、达维、高伟绅）、3家境内外会计师事务所（立信、毕马威、德勤）、1家专项评估机构（银信资产评估），以及股份登记机构、税务筹划机构等200余名专家通宵达旦，协同作战，更是创下国庆7天全员加班、日均工作16小时的纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;六大难题当头，没有捷径可走&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宣布合并后，双方迅速进入紧张有序的筹备阶段。细节关乎成败，监管审批沟通、换股比例确定、业务整合规划、人员协调安排……工作组把每个细节都视为关键。191天里，摆在项目组以及中介机构面前的难点密集。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是，A+H上市券商换股吸收合并面临一系列复杂技术难点。普通跨市场合并本身就难，国泰海通合并又涉及证券牌照整合、AH价差异较大、非同一控制下股东利益如何再平衡等问题，这些都让本次合并方案充满复杂性和不确定性，很多事项无先例，无可参考借鉴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是，如何同时取得众多行业监管机构的认可。国泰海通合并涉及多个审批部门，境内包括中国证监会、国家外汇管理局、国家市场监督管理总局、上海国资委、上海市监局、上交所、新三板股转中心、上海金融监管局等；境外则包括香港证监会、香港联交所等各类监管机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三是，合并工作启动后需在有效期内完成，效率要求极高。鉴于国泰君安证券和海通证券均为A+H上市证券公司，双方均持有境内外多个金融牌照，因此本次合并需经境内外多个监管部门、行业主管部门审核，监管要求的量级也同步高企，评估有效期也是个要正视的硬杠杠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四是，如何系统协调各条线的同步推进，确保各方面不缺席、不滞后，沟通难度超出想象。一方面，由于交易涉及不同业务条线、不同国家或地区的监管和审批，需要系统性的统筹；另一方面，两家机构涉及7支境内外上市/挂牌股票，需要同步停牌，在信息保密的前提下，短时间内与多个证券交易所完成沟通难度极大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五是，如何确定换股价格、换股比例以及现金选择权价格。换股价格需兼顾双方股价走势、经营业绩与市场预期，换股比例要平衡股东权益，以及AH两地股东利益的平衡；现金选择权价格的确定，既要满足股东的利益，又要保证不对后续交易产生负面影响。叠加2024年十一前后整体股市大幅波动，先是政策刺激下暴涨，后又迅速回调，大幅增加了价格确定的难度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六是，股东大会审议风险。海通证券H股私有化需要H股类别股东大会通过，且需要同时满足出席H股类别股东大会的股东所持表决权75%以上通过、反对票不能超过所有无利害关系H股股东所持表决权的10%，表决通过的标准相对较高。国泰君安证券需公司全体股东大会特别决议表决通过。如方案设计未能考虑任一方任一类型投资者利益，整体交易都会面临无法审议通过的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;实施挂图作战，合并同时瞄准融合&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这就像是要把两艘航母的强大引擎拆开，再精确无误地重组起来。”将文化底蕴不同，业务情况不同的两大券商主体融合成一个紧密协作的整体，全行业都捏把汗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国泰海通证券整合小组相关负责人向记者透露，公司选择了 “分步走”路径，突出润滑剂、黏合剂、催化剂的作用。合并是为了融合，公司决策层合并之初就将交易完成后的整合融合视为重中之重，在上海市国资委的统筹协调下，迅速搭建起由“整合工作指导组、执行组、整合办公室”组成的高效三级组织实施体系，确保整合工作高效协同、稳步执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本次整合中，国泰海通证券设立了整合办公室，这个由两家公司共同构成的跨部门、跨条线的21人对接团队，如同一个强大的“整合大脑”，全面协调推进全集团的整合事项，全力拟定整合工作方案，分阶段设定明确的整合KPI目标，清晰地指明每一个行动方向，明确责任主体与具体举措，并深入实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;工作组系统编制项目时间表及工作安排（包括一董每日时间表、二董每日时间表、交割每日时间表等），将各条线工作落实到每一天、每个人，并根据工作进展适时更新、预演可能出现的各种情形，仅时间表就更新了百余版本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目标明确，路径清晰，宛如为合并方案执行提供了强有力的导航。项目团队、中介机构犹如联合舰队，分工明确，职责分明，一个个问题也因此迎刃而解。即使最复杂的股东方交流，由于预案充分，专项工作组以“不放弃任何一票”的坚定精神，最终圆满完成预设目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;挂图作战，心里有数。国泰海通合并全套申请材料，涵盖了预案、草案、申报、补正、反馈回复、重组委上会、证监会注册等各个关键阶段，文件数量多达数千份；交割阶段亦是如此，现金选择权实施、募集配套资金发行、海通证券终止上市、国际司备案等全套申报材料及公告文件，数量同样庞大得惊人。债权人沟通材料、境内外监管材料也均有数千份之多。在换股交割这个关键节点，为确保海通证券近30万名股东的换股数据准确无误，双方更是紧急组织了近百人的专业团队，认真细致地进行换股数据的计算与复核，忙而不乱，心中有数，确保了合并所有节点顺利推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;远航新征程&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国泰海通证券整合案顺利完成，不仅是一次物理意义上的“券商合并”，更是中国资本市场应对全球化竞争的“制度创新试验”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至2024年末，模拟过的合并数据显示，国泰海通证券总资产规模达1.73万亿元，净资产3429亿元，两项指标均刷新行业纪录，或将成为中国金融强国战略的旗舰券商。此外，新机构的资本实力与全球化布局（覆盖44家境内分公司、641家营业网点及10余个境外国家和地区机构）将显著提升上海金融市场的国际竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国泰海通证券董事长朱健、公司总裁李俊杰日前联合发布《携手同行共创未来·致客户的一封信》，信中所言：“无论时光如何更迭，唯一不变的是我们将为您而‘变’。”这个变，变的是战略升维与业务创新，不变的是服务客户、报效国家的初心。这场融合之旅，注定成为中国金融史册上浓墨重彩的一笔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从小规模保密团队到大规模多部门协同作战，从境内监管冲刺到跨境合规破局，这场战役折射出中国金融机构在效率与合规、速度与质量之间的艺术。当“上海速度”遇上“投行深水区”，万亿级新券商能否在国际竞争中劈开新航道，或许才是这场攻坚的终极考验，也是期许所在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国泰海通成功合并，标志着上海国际金融中心建设进入了一个新的能级提升阶段。国泰海通未来将继续优化整合流程，加速团队和业务的高效融合，以促进改革红利的持续释放，并尽快实现预期的并购成果，不断迈向具备国际竞争力和市场引领力的一流投资银行。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 02:17:06 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744337490014_dypNdS_1744337490148.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30621684</guid></item><item><title>美国前财长耶伦：特朗普政府的关税政策具有极大破坏性，或引发经济衰退</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30621334</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2084105" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250411/d9cd471e-4c25-4a1f-9963-7e9be05c1d4b.jpg" data-imageid="346002033"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;耶伦 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间4月10日，美国前财政部长耶伦表示，特朗普政府的关税政策具有极大的破坏性，容易引发经济衰退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;耶伦认为，特朗普政府的关税政策具有极大的破坏性，对美国家庭和工人来说将是“毁灭性”的。除了关税对消费者支出可能产生的负面影响外，美国还面临着巨大的不确定性的冲击，“在这种不确定下，哪家公司会进行长期投资呢？投资、消费的短缺与减少很容易引发经济衰退。”耶伦表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;耶伦还谈到了近期美债市场的大跌。她认为，近期美国国债价格下跌所引发的金融不稳定可能影响了美国总统特朗普，使其作出了部分暂停关税运动的决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;耶伦表示，在关税金融动荡期间，美国国债收益率的大幅上升使得投资者质疑其避险地位，这导致持有美国国债的高杠杆对冲基金开始抛售其所持有美国国债。如果大量抛售美国国债，则可能引发金融不稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“所以我的理解是，这对特朗普产生了影响，使他暂停了（部分）对等关税。”耶伦表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月11日上午，衡量美元对六种主要货币的美元指数一度跌破100关口，创出2023年7月以来低点，当日跌幅超1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国债延续跌势，截至发稿，美国十年期国债收益率上升超6个基点，报4.48%；美国三十年起国债收益率上升超8个基点，报4.946%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 02:03:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744334877665_aG6ijY_1744334877886.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30621334</guid></item><item><title>习近平将对越南、马来西亚、柬埔寨进行国事访问</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30621668</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;新华社快讯：习近平将对越南、马来西亚、柬埔寨进行国事访问。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 02:02:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/focusNewsWwwBig.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30621668</guid></item><item><title>中国国家电影局发声后，美国华特迪士尼和华纳兄弟股价大跌</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30621588</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间4月10日，据《巴伦周刊》报道，在中国国家电影局表示将适度削减美国电影进口后，美国华特迪士尼和华纳兄弟探索公司的股价大幅下跌。报道称，迪士尼和华纳兄弟的股价当日分别下跌6.79%和12.53%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，迪士尼的《头脑特工队2》是2024年全球票房最高的电影。该片全球票房收入约17亿美元，其中6.53亿美元来自美国本土，4740万美元来自中国。华纳兄弟的《沙丘2》是2024年全球票房收入排名第七的电影，票房收入7.146亿美元，其中美国本土票房收入2.821亿美元，中国票房收入4900万美元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 02:01:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744335626932_czkkR8_1744335627057.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30621588</guid></item><item><title>各家商业银行加快落地回购增持贷款</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30621633</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="content_area" id="content_area"&gt;
                    
                        &lt;p&gt;&lt;span id="myFlash"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;央视网消息&lt;/strong&gt;（新闻联播）：记者4月10日从多家银行了解到，近期各家商业银行正加快落地回购增持贷款，其中工商银行、招商银行、农业银行、中国银行、建设银行、交通银行等多家银行授信金额均在百亿元以上。初步测算，4月以来，市场新增股票回购增持贷款需求约2000亿元。目前，获得银行支持的上市公司既包括央企、国企，也有众多民营企业，涉及行业包括先进制造、生物医药、高端装备等多个领域。 &lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p1.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/04/10/2025041020085818439.jpg" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了支持资本市场稳定发展，去年9月，中国人民银行宣布创设股票回购增持专项再贷款，引导银行向上市公司和主要股东提供贷款，支持其回购和增持股票。&lt;/p&gt;
                    
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 01:48:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744336397661_8wasJD_1744336397950.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30621633</guid></item><item><title>王文涛与二十国集团轮值主席国、南非贸工部长帕克斯·陶视频通话</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30620982</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月10日，王文涛部长与二十国集团轮值主席国、南非贸工部长帕克斯·陶视频通话，双方围绕应对美加征所谓“对等关税”，加强中南经贸合作，发挥二十国集团、金砖国家等多边平台作用等问题进行了交流。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 01:44:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744331116111_RB1Aay_1744331116252.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30620982</guid></item><item><title>中越将举行第九次边境国防友好交流活动</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30621182</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;根据中国和越南两国军队年度交往计划，4月11日至17日，中越第九次边境国防友好交流活动将在广西壮族自治区和越南谅山省相关地区和口岸举行。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 01:10:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744331723537_HnchQr_1744331723701.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30621182</guid></item><item><title>美国股、债、汇“三杀”！美元指数一度跌破100关口</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30621324</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美国总统特朗普发起“对等关税”以来，美国金融市场持续震荡，近期更是出现了美国股市、美国国债、美元同时下跌的局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月11日上午，衡量美元对六种主要货币的美元指数一度跌破100关口，创出2023年7月以来低点，当日跌幅超1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国债延续跌势，截至发稿，美国十年期国债收益率上升超6个基点，报4.48%；美国三十年起国债收益率上升超8个基点，报4.946%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至4月10日收盘，美股亦出现大跌。道琼斯工业平均指数收于39593.66点，跌幅为2.50%；标准普尔500种股票指数收于5268.05点，跌幅为3.46%；纳斯达克综合指数收于16387.31点，跌幅为4.31%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，美国前财政部长耶伦10日表示，美国新一届政府的经济政策是她所见过的“最严重的自我伤害”行为。加征关税等政策背景下，美国经济陷入衰退风险已经上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国前财长萨默斯日前已对美国经济衰退前景发出警告。萨默斯8日接受彭博社采访时表示，由于特朗普政府正在实施的关税措施，美国目前可能正朝着经济衰退的方向发展，可能导致约200万美国人失业，每个家庭将面临至少5000美元的收入损失。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 00:58:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744332919823_sNBx6X_1744332920157.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30621324</guid></item><item><title>美股全线跳水，道指重挫逾1000点，黄金再创新高</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30621036</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美股又崩了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至当地时间4月10日收盘，道指下跌1014.79点，收于39593.66点，跌幅为2.50%；标普500指数下跌188.85点，收于5268.05点，跌幅为3.46%；纳指下跌737.66点，收于16387.31点，跌幅为4.31%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744331232107_PDnPJn_1744331262111.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345995892"&gt;&lt;p&gt;盘面上，美股大型科技股全线下跌，特斯拉跌逾7%，脸书跌逾6%，英伟达跌逾5%，亚马逊跌逾5%，苹果跌逾4%，谷歌跌逾3%，微软跌逾2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;芯片股全线大跌，微芯科技跌逾13%，迈威尔科技跌逾13%，安森美半导体跌逾11%，恩智浦半导体跌逾10%，英特尔跌逾7%，博通跌近7%，高通跌逾6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;银行股同样全线走低，摩根大通跌超3%，高盛跌逾5%，花旗跌超4%，摩根士丹利跌逾4%，美国银行跌超3%，富国银行跌逾4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;航空股表现疲软，波音跌超3%，美国航空跌逾14%，达美航空跌超11%，西南航空跌近10%，美联航跌超11%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;热门中概股涨跌不一。理想汽车涨5.25%，万国数据涨4.94%，好未来涨3.21%，比亚迪涨超3%，小鹏汽车涨3.04%，京东涨1.44%。阿里巴巴跌0.57%，新东方跌0.84%，蔚来跌0.91%，腾讯音乐跌1.19%，百度跌2.63%，爱奇艺、名创优品跌超3%，拼多多跌6.16%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲三大股指则全线上涨。英国富时100指数报收于7913.25点，涨3.04%；法国CAC40指数报收于7126.02点，涨3.83%；德国DAX30指数报收于20562.73点，涨4.53%；意大利富时MIB指数报收于34277.09点，涨4.73%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744331254716_KdPheP_1744331270300.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345995893"&gt;&lt;p&gt;现货黄金涨3.02%，报3175.03美元/盎司，再创历史新高；COMEX黄金期货涨3.73%，报3194.2美元/盎司，创收盘历史新高。Wind数据显示，在涨破4月3日的高点后，北京时间4月11日早盘，现货黄金再次刷新历史新高，最高至3212.12美元/盎司，截至8:42，伦敦金现涨1.12%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际原油价格大跌，WTI原油跌3.66%，收于每桶60.07美元，盘中一度触及近四年低点；布伦特原油期货价格收于每桶63.33美元，跌幅为3.28%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亚太市场4月11日开盘同样下跌，日经225指数跌幅扩大至超5%，韩国综合指数跌1.59%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消息面上，美国劳工部4月10日公布的数据显示，今年3月美国消费者价格指数（CPI）环比下降0.1%，为近五年来首次下降。剔除波动较大的食品和能源价格后，3月核心CPI环比上涨0.1%，同比上涨2.8%，同比涨幅仍远高于美联储设定的2%长期目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高盛资产管理公司固定收益和流动性解决方案全球联席主管凯•黑格表示，预计美联储对CPI的初步反应将是谨慎的。但他强调，如果经济放缓幅度超出预期，可能导致美联储继续此前的宽松周期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新华社消息，美国前财政部长耶伦4月10日表示，美国新一届政府的经济政策是她所见过的“最严重的自我伤害”行为。加征关税等政策背景下，美国经济陷入衰退风险已经上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;耶伦表示，美国现任政府的关税政策可能让美国普通家庭每年的支出增加近4000美元。除关税可能给消费者支出带来负面影响外，美国经济还面临着巨大的不确定性冲击。耶伦说，“面对如此大的不确定性，哪家公司会进行长期投资呢”？投资支出和消费支出的减少很有可能引发经济衰退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;桥水基金创始人达利欧表示，在特朗普关税政策引发全球金融市场持续剧烈动荡之际，投资者已经陷入了“某种创伤、震惊或恐惧”，而这严重损害了美国的声誉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;达利欧指出，最近发生的一系列事件让人们对美国的信任感和信心受到了严重打击。他认为，这种情况本来是可以避免的，或者至少可以处理得更妥善一些。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;达利欧警告，美国经济很可能会陷入衰退，也在担心冲突进一步升级。当前的经济形势是由多种复杂的因素共同作用的结果，包括金融市场的动荡、政治政策的不确定性以及国际关系的紧张，“这不是一场普通的衰退，我们正在改变货币秩序。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞银证券首席策略师 Bhanu Baweja建议投资者逢高卖出股票，直到更多地了解关税对增长的影响。他还表示标普500指数非常有可能跌破5000点。但Baweja表示并没有完全放弃股票，而是“购买所有防御性行业”，其中包括公用事业、房地产投资信托基金等，以及必需消费品等。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 00:48:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744331542976_ynFxGF_1744331543226.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30621036</guid></item><item><title>马云现身阿里云：科技的意义是要让人类活得更好，不是让AI取代人类</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30620867</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;马云再次谈及对科技、人工智能（AI）的看法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月10日，阿里云新财年启动会在杭州云谷园区举行，阿里巴巴创始人马云到场发表演讲。他表示，高科技绝不仅是征服星辰大海，更应该呵护人间烟火。科技人员的责任，不是让AI取代人类，而是让AI更懂人类、更好地服务人类。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马云说，今天阿里云的资源和技术人才，既是发展云计算和AI的信心所在，更是责任所在。“科技的意义是要让人类活得更好，活得更有意义，是让所有的普通人从中受益。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他认为，“科技要给每一个普通人的生活带来变革，让每一个人有尊严。希望我们所有人，阿里同事们，大家一起持续努力，把这个世界带入到一个善良的高科技时代。” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;马云说，“我们不是去追求让机器像人，而是让机器去理解人类，像人类一样去思考，做人类做不到的事情。”他表示，未来不是让AI取代人类，而是应该让AI解放人类，更懂人类，服务好人类。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当日，有网友在社交平台发布图片和视频，马云身穿白色T恤现身杭州云谷园区，衣服印有“阿里云15周年纪念日”字样，同时马云还佩戴了阿里新版工牌，工牌上印有马云的花名“风清扬”。此前有消息称，阿里近期进行了工牌焕新，支持多种佩戴方式，并打出标语“请大家在工作场所务必佩戴工牌”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年10月，阿里云云谷园区正式启用，该园区位于杭州城西科创大走廊西湖大学城辖区内，云谷园区以“云大路”为界，分为东、西两大片区。西侧为阿里云园区，靠近未来的城市交通节点；东侧为生态圈企业办公，方便不同企业间的协同交互。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年以来，马云已多次出现在阿里园区。2025年2月，马云现身阿里杭州园区，身穿黑色阿里文化夹克衫，微笑与员工挥手致意。2024年12月，马云现身蚂蚁园区。2024年11月，马云现身位于杭州未来科技城的阿里巴巴西溪C区，这是阿里巴巴在2024年5月正式投入使用的区域，也是阿里巴巴全球总部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另值得关注的是，据央视新闻，马云也参加了2025年2月17日的民营企业座谈会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于对新科技、新趋势的思考，马云曾表示，每一个时代都给了每一代人不同的际遇和挑战，但不是每一个人都能把握住这些际遇和挑战。20年前，互联网刚刚到来的时候，我们这一代人很幸运，抓住了互联网时代的机遇。从今天来看，未来20年的AI时代能带来的改变会超出所有人的想象，因为AI会是一个更加伟大的时代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“AI会改变一切，但这不代表，AI能决定一切。技术固然重要，但是未来真正决定胜负的，还是今天我们为这个即将到来的时代做些什么真正有价值而又是与众不同的事。”马云说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月24日，阿里巴巴集团宣布，未来三年，阿里将投入超过3800亿元，用于建设云和AI硬件基础设施，总额超过去十年的总和。这也创下中国民营企业在云和AI硬件基础设施建设领域有史以来最大规模投资纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿里巴巴集团发布的2025财年第三季度业绩（截至2024年12月底止季度）显示，该季度营收2801.5亿元，预估2773.7亿元，同比增长8%；经调整EBITA同比增长4%至548.53亿元，主要归因于收入增长和运营效率提升，部分被对电商业务的投入增加所抵消。净利润464.34亿元，同比增长333%，主要是由于经营利润增加、所持有的股权投资按市值计价的变动，以及权益法核算的投资损益增加所致，部分被投资减值增加所抵消，非公认会计准则净利润（剔除了非现金股权激励费用、投资收益/损失等）为510.66亿元，同比增长6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿里云收入为317.42亿元，同比增长13%。整体收入（不计来自阿里巴巴并表业务的收入）实现双位数同比增长11%，主要由公共云业务收入的双位数增长带动，其中包括AI相关产品采用量的提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面向未来，阿里巴巴称将继续专注三大业务类型：国内外电商业务、AI+云计算的科技业务、互联网平台产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至4月10日美股收盘，阿里巴巴跌0.57%，报104.180美元/股。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 00:45:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744331495713_zr11Wr_1744331495932.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30620867</guid></item><item><title>韩军方：朝韩非军事区内发生山火，正组织灭火</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30621241</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据韩国联合参谋本部当地时间4月11日上午消息，10日16时30分左右，江原道高城郡一带朝韩非军事区内发生不明原因山火，韩国山林厅投入两架灭火直升机从11日6时30分开始进行灭火作业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩军方表示，截至目前，暂未有韩方人员死伤及设施受损等报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国联合参谋本部称，朝韩军事分界线以南的灭火作业正顺利进行。韩方同时保持警戒，密切关注朝鲜动向。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 00:39:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744332225445_5aHtHC_1744332225567.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30621241</guid></item><item><title>给特朗普的经济政策打几分？美前财长耶伦：不及格</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30621083</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744331042832_aXt27W_1744331042959.png" alt="给特朗普的经济政策打几分？美前财长耶伦：不及格"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:25&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;给特朗普的经济政策打几分？美前财长耶伦：不及格&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间4月10日，美国前财政部长耶伦在受访时表示，特朗普政府的关税政策使美国经济衰退的可能性上升。如果要给特朗普政府的经济政策打分，那将是“不及格”。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 00:38:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744331042832_aXt27W_1744331042959.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30621083</guid></item><item><title>纽约一观光直升机坠毁致6死，坠落前已在空中部分解体</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30620987</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744330697377_MT2iD1_1744330697614.png" alt="纽约一观光直升机坠毁致6死，坠落前已在空中部分解体"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:23&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;纽约一观光直升机坠毁致6死，坠落前已在空中部分解体&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间4月10日下午，美国纽约一架观光直升机坠入哈德逊河，机上6人全部死亡。从直升机坠河视频来看，坠落前，直升机在空中已部分解体。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 00:36:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744330697377_MT2iD1_1744330697614.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30620987</guid></item><item><title>证券时报关注：医药关税政策生变，国内药企积极破局</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30620762</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;数据显示，从美国市场需求看，近90%的抗病毒和抗生素仿制药依赖进口活性药物成分，约80%的原料药来自海外，这使得美国难以在短期内摆脱对进口药品的依赖。行业人士认为，关税政策冲击下，对医药产业链的影响较为复杂，并且可能仍然存在变数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，多家国内药企对美国计划对药品征收关税一事作出反馈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;证券时报记者从翰宇药业获悉，长期以来，翰宇药业始终密切关注美国对华关税政策的动态，并积极研究和实施应对策略。今年年初，公司已根据意向订单提前在美国备货，因此今年在美国市场销售的产品不会受到本轮关税政策的影响。此外，公司海外市场布局广泛，覆盖北美、亚洲、欧洲、南美等多个地区，进一步降低了单一市场政策变动带来的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，今年一季度翰宇药业预计业绩实现显著增长。2024年12月翰宇药业向美国食品药品监督管理局申报的利拉鲁肽注射液获得批准证书，公司此前与海外客户签署的多肽制剂及原料药等多个重要订单陆续完成发货，并在本期完成相关会计科目的确认，实现本期营业收入的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;仙乐健康是全球领先的营养健康食品合同研发生产商，在中国、欧洲、美国建立了七大生产基地和五大研发中心。仙乐健康方面告诉记者，目前，公司中国生产出口美国的业务在总营收中的占比不到15%，公司正积极与客户沟通，通过调整终端售价等方式共同承担税负，总体影响金额相对可控；且在美国所谓“对等关税”政策下，公司面临的机遇与挑战并存。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;仙乐健康进一步表示，公司于美、欧、东南亚本地化的供应链和服务团队布局主要辐射各区域市场，而非国内出口业务，公司依托中国业务底盘降维竞争优势持续发展海外本地能力，将潜在受益于关税影响带来的订单转移，且能够更好抓住全球营养保健品市场的巨大蛋糕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国仿制药与原料药进口依赖度较高，药品征收关税后短期很难实现本土替代。江海证券指出，美国消费者日常服用的仿制药中，大量依赖从国外进口的活性药物成分，且前100种处方仿制药中约83%依赖进口，2024年进口价值约700亿至800亿美元的仿制药，其中印度和中国是最大供应国，贡献近50%至60%进口量。同时，美国仅20%的原料药为本国自主生产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业内人士指出，医药行业在美国贸易政策中具有一定特殊性，其关税豁免也印证了这一点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;健友股份是中国肝素出口的核心企业之一。4月9日，健友股份回应表示，公司出口产品此前被列入关税豁免范围，且与核心客户的合作关系稳固。即便未来政策有所调整，根据目前美国政府释放的信号，此次医药关税政策将是针对全球医药行业的普遍性措施，而非专门针对中国企业。当前美国市场药品短缺问题频发，若全球性医药关税导致供应进一步紧张，健友作为多品类短缺药品的核心供应商，市场议价能力有望增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;健友股份指出，公司已做好充分准备，通过多元化市场布局，如拓展欧洲及新兴市场、加速中国药品注册等举措，积极应对潜在变化。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 00:31:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744327008786_Aw35dD_1744327009082.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30620762</guid></item><item><title>俄外交部：俄美将“迅速研究”土耳其第二轮会谈提议</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30620841</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;俄罗斯外交部10日在其网站发布消息说，俄罗斯和美国将“迅速研究”双方在土耳其伊斯坦布尔举行的第二轮会谈中提出的各项建议，以便在下一轮磋商前找到双方均可接受的解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄美代表团10日在伊斯坦布尔就双方大使馆恢复正常运转举行了第二轮会谈。俄外交部消息说，俄美在此轮专家磋商中，致力于消除双方关系中的“刺激因素”。双方代表团互换召会，就推动为两国外交使团提供不间断的银行和金融服务及俄罗斯向联合国等国际组织缴纳会费等达成一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消息说，针对俄方提出的美方归还被其没收的六处俄外交不动产一事，双方商定将为此制定“路线图”。俄方表示，应允许俄方人员立即进入这些设施进行检查并评估所受损失等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，双方继续就简化相互间外交人员签证办理和出行规程等展开工作。俄方呼吁更有效推动解决增强互信、拓展包括恢复直航在内的商业和社会联系等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美俄两国代表团2月27日在伊斯坦布尔就双边关系进行了第一轮会谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美俄在过去几年间外交关系紧张，两国均驱逐了彼此驻在国的外交官，导致使馆不能正常运行。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 00:29:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744330658294_Y7YxZW_1744330658449.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30620841</guid></item><item><title>机构：一季度上海办公楼租赁需求逐渐回温，成本驱动型需求占主导</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30616480</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;近日，多家商业地产机构发布2025年第一季度报告。报告显示，第一季度上海办公楼租赁需求逐渐回温，成本驱动型需求占主导。与此同时，投资市场呈现回暖态势，成交金额同比两位数上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;上海办公楼租赁需求逐渐回温&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;全市净吸纳量环比和同比均有提升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;仲量联行的报告显示，今年一季度全市共计三个甲级办公楼项目竣工交付，总建筑面积录得18万平方米，其中非中央商务区的四川北路板块录得一个新项目交付，总建筑面积为94000平方米，大体量项目竣工加剧供应压力。不过，CBRE世邦魏理仕的报告显示，今年第一季度全市净吸纳量环比和同比均有提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;仲联量行的报告显示，今年一季度，租金下降以及业主方提供的更多优惠政策继续带动搬迁和升级需求。“金融与专业服务业所属的内资企业抓住了当前有利的租赁窗口期机会。”仲量联行上海商业地产部资深董事江苏表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;CBRE的报告也显示，从行业需求来看，金融业依然处于主导地位，占比23%，主要受到投资管理和银行等领域需求的推动。TMT行业稳居第二，占比22%，得益于电商、通信等企业的扩张以及部分软件系统开发和互联网平台公司的租赁需求。第三位是消费品制造业，需求回升显著，占比16%，尤其是零售快消品和3C电子产品等相关企业活跃度较高。第四位是专业服务业，占比9%。值得一提的是，随着消费升级和服务业的进一步发展，消费服务业受到教育培训和健康护理领域的推动，首次进入需求占比前六名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，业主方也在“绞尽脑汁”地通过对客户需求的洞察以提供更多租赁方案来应对办公楼的市场周期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，吉宝静安中心（Park Avenue Central，简称“PAC”）发布了共享商务空间品牌KONNECT“智会”空间。据了解，KONNECT打通了办公楼的其中一层，采用模块化场景，覆盖从独立办公到商务和社群活动的全场景需求，包括董事会议、创意工作坊、企业团建、社交路演等，租户可以根据需求付费预订。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“很多企业在租赁中的痛点之一，就是很难找到一个在办公点或者周边，预算范围内，能够根据活动的具体需求灵活转变的空间。在PAC周边一带，有企业告诉我们，他们在一年中可能举办了五六十场活动，只能向外寻找场地，且这些场地无法根据他们的要求进行灵活的转变。”日前，吉宝城市发展部执行副总裁、可持续城市更新运营（中国）负责人余昇鸿在接受澎湃新闻采访时表示：“我们洞察到了目前市场中存在着一种空间产品的空白——即可同时满足单人工位、多人会议、大型会议和企业团建的模块化一站式商务空间。而我们希望通过KONNECT空间赋能这些企业。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据吉宝中国市场经理施辛易透露，目前，吉宝静安中心（PAC）招租还在进行中，但已经收到非常多的意向，其中有很多跨国公司，“在上海市场，写字楼竞争非常激烈，同样的产品、同样的价格，他们（跨国公司）一定会选对自己来说更符合总部标准的公司。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;大宗交易金额录得同比两位数增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5亿元以下成交项目占比创历史新高&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从投资市场来看，多家商业地产机构发布的报告显示，第一季度上海投资市场表现亮眼，交易金额录得同比两位数增长，市场呈现出回暖态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;CBRE的报告显示，第一季度的大宗交易中，博华广场交易作为近三年来唯一的超百亿级单体项目成交，有望为市场注入积极信号。澎湃新闻（www.thepaper.cn）此前独家报道，今年1月，中邮人寿保险股份有限公司宣布，公司作为领投机构正式签约上海博华广场不动产专项基金投资协议。多位知情人士向澎湃新闻表示，交易的对价为108亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世邦魏理仕华东区投资及资本市场部负责人王晶表示：“博华广场的交易进一步印证核心优质办公物业的投资价值并有望缓解市场对核心资产的观望情绪。这一交易不仅体现了投资者对高品质物业的认可，也反映了市场恢复信心的积极信号。同时，政策推动消费提振与产业升级，预计将带动零售物业和产业地产需求释放，进而吸引新一轮投资关注。尽管当前租赁基本面与交易情绪仍需改善，但在此背景下，上海的物业投资市场仍是机遇与挑战并存的局面，投资者应保持敏锐，积极捕捉市场信号，审慎分析投资机会，争取在市场逐步回暖的过程中把握先机。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;CBRE还指出，博华广场交易推升机构投资者交易金额占比高达72%，企业与个人的投资热情持续，特别对小体量办公楼、酒店与租赁住宅等物业类型尤为青睐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;整体来看，仲联量行的报告也指出，市场呈现出两大显著特征：第一，单体规模持续缩小，小规模项目依然是市场成交的主流，5亿元以下成交项目的占比攀升至74%，达到历史新高。第二，上海商业地产的成交主要由高净值人士和各类企业买家主导。此外2025年第一季度以投资为主要目的的交易进一步增加，占比高达86%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得关注的是，仲量联行的报告显示，在2025年第一季度，长租公寓资产以34%的显著占比首次超过办公资产，成为季度成交金额占比最高的资产类别。今年一季度，随着多个大型社区型长租公寓项目相继入市，保险机构对这类资产的投资热情持续升温，进一步带动了长租公寓交易市场的活跃。办公资产以29%的成交金额占比位居第二，零售地产（27%）紧随其后，酒店（5%）和产业园区（5%）则分别位列第四、第五位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;仲量联行华东区投资及资本市场负责人孙翎表示：“当前市场格局正经历深刻变革，业主需以更坚定的决心和果断的行动力把握机遇。近期成交的案例显示，不少成功的交易得益于业主灵活调整策略，快速适应市场变化。展望未来，我们预计市场将呈现更多元化和专业化的投资格局。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 00:22:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744322617665_AAQtTE_1744322617993.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30616480</guid></item><item><title>浙商证券2024年营收同比降10.33%，期货业务多项指标转弱</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30616468</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744322721877_reZt6Q_1744322722158.png" data-imageid="345991213"&gt;&lt;p&gt;并购国都证券后，浙商证券股份有限公司（下称“浙商证券”，601878）发布首份年报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月10日晚间，浙商证券披露2024年年报，报告期内，公司实现营业收入158.16亿元，同比下降10.33%；净利润19.32亿元，同比增长10.17%。浙商证券表示，营收减少的主要原因是受期货业务规模下降影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至2024年12月31日，浙商证券总资产为1540.86亿元，同比增长5.88%；归属于母公司股东的权益为351.93亿元，同比增长30.26%；公司拟每10股派发现金红利1元（含税）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;浙商证券主要有经纪业务、财富管理业务、信用业务、投资银行业务、资产管理业务、投资业务、期货业务、研究业务等八大板块。其中，证券经纪业务、投资银行业务、投资业务、资产管理业务、期货业务为主营业务。其中，第一大业务收入来源期货业务以及投行业务均出现不同程度的下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;期货业务在2024年实现103.65亿元营业收入，同比下滑17.89%。截至2024年12月31日，累计完成期货代理交易额8.31万亿元，同比增长26.58%；但是，2024年日均客户权益275.43亿元，同比下滑23.80%；期末资产管理业务存续规模22.19亿元，同比下滑了21.26%。2024年风险管理子公司浙期实业完成基差贸易额95.55亿元，同比下滑19.69%；完成场外业务名义本金1031.33亿元，同比下滑了 20.39%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年，浙商证券投资银行业务实现收入6.77亿元，同比下降20.93%。其中，浙商证券完成股权、债券主承销项目共292单，融资总规模达到1071亿元，实现投行收入6.77亿元。其中，IPO阶段性收紧背景下，仅完成一单北交所IPO，2023年则是完成了3单IPO。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年，浙商证券证券经纪业务实现收入36.36亿元，同比增加3.53%。浙商证券表示，国家增量政策利好下，第四季度证券市场交投较为活跃，对证券公司全年佣金收入带来有利条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年，浙商证券投资业务实现收入11.49亿元，同比增长35.93%。公司通过上海证券自营分公司及浙商投资、浙商资本两家子公司开展投资业务。2024年债市整体强劲，权益市场回暖。上海证券自营分公司大类资产投资收益及利润同比大幅提升；债券投资取得超额收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年，浙商证券资产管理业务实现收入5.30亿元，同比增长9.43%。浙商证券通过全资子公司浙商资管开展资产管理业务，截至2024年12月31日，存量资产管理规模为953.04亿元，同比提升4.61%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分季度来看，浙商证券在2024年二季度营收规模最大，达到了41.18亿元，2024年第一季度、第三季度、第四季度表现较为一致，分别为38.82亿元、38.96亿元、39.20亿元；不过，净利润第四季度最为突出，达到了6.67亿元，前三季度分别为4.47亿元、3.37亿元、4.81亿元。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744298803759_yAAsjC_1744299180640.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345941474"&gt;&lt;p&gt;此外，浙商证券董监高薪酬从2023年的1780.41万元降至2024年的1665.70万元。董事长吴承根从2023年的214.5万元降至168万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至4月10日收盘，浙商证券报收10.64元，涨1.14%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 00:20:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744322721877_reZt6Q_1744322722158.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30616468</guid></item><item><title>王文涛与沙特商务大臣卡斯比视频通话</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30620798</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月10日，商务部部长王文涛与沙特商务大臣卡斯比视频通话，双方围绕应对美加征所谓“对等关税”，加强中国—沙特、中国—海合会经贸合作，发挥世贸组织作用、维护多边贸易体制等问题进行了交流。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 00:17:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744330081033_7MtG8A_1744330081260.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30620798</guid></item><item><title>经济日报：首发经济的生命力，在于“因地制宜”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30620703</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;首发经济的生命力，在于“因地制宜”。我国地域广阔，各地资源禀赋、产业基础、文化特色千差万别，盲目跟风很可能“水土不服”，要避免同质化竞争，更要防止脱离实际“造概念”。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;网红奶茶的第一家门店、热门IP的第一个展览、时尚潮牌的第一场秀……一个个“首发”场景正成为当前消费市场的“流量之王”，凸显出首发经济的巨大热度。再过几天，在海南举办的第五届消博会上，多家国内外知名企业将集中首发新品。从各地工作部署看，有29个省份在其今年的政府工作报告中明确提出要发展首发经济。商务部近期也表示，将加大对首发经济的支持力度，指导各地因地制宜发展首发经济，培育一批首发中心、首发经济集聚区，推动消费提质升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年以来，多地不断加大对首发经济的支持力度。比如，上海进一步加大对展会新品首发和高能级首店落地的资金支持力度：对在3月至5月“首发上海”活动期间的展会新品首发活动上浮补贴金额，给予不超过30%、最高60万元的补贴；对在活动期间开设的亚洲及以上级别首店，给予120万元的一次性奖励。福建省发布政策，支持打造国内外品牌首发、首秀、首展、首店的集聚高地和原创品牌孵化地，对符合条件的项目给予最高不超过100万元奖励；对固定资产投资额在亿元以上的，按照一定比例给予投资主体一次性补贴，最高补贴不超过1000万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首发经济为什么这么火？从大背景看，伴随我国经济持续增长和居民收入水平提升，中等收入群体规模不断壮大，居民消费需求从生存型消费转向发展型消费，特别是服务消费需求大幅增加，首发经济正是符合消费升级趋势和高质量发展要求的一种经济形态。对于消费者而言，首发经济“解锁”了更多消费新场景新空间，可以带来新鲜独特的消费体验，更好满足个性化、品质化的消费需求和社交分享需求；对于企业而言，“首发”有助于提升品牌影响力，激发企业加大创新研发投入力度，进而推动相关产业转型升级；对于地方而言，首发经济是一个地区商业活力、消费实力、创新能力、国际竞争力和开放程度的重要体现，有助于释放消费潜力、培育新质生产力，进而拉动经济增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首发经济特点在“首”，核心在“新”。以“首”破题，通过首发、首秀、首展、首店等载体，将创新成果快速转化为市场热度。得“新”方能应“首”，只有通过持续不断的科技、产业、产品、服务创新，形成需求牵引供给、供给创造需求的更高水平动态平衡，才能实现从“网红”变“长红”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前，首发经济已成为各地竞相发力的新赛道，但在此过程中也出现了一些误区。比如，有的地方“重形式轻内容”“重数量轻质量”，为首发而首发；有的首店因为缺乏持续创新，最终沦为“打卡地”而非消费目的地；有的城市盲目引入高端奢侈品首店，却陷入经营困境；有的地方缺乏对首发经济的系统性设计，产业链上下游协同不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首发经济的生命力，在于“因地制宜”。我国地域广阔，各地资源禀赋、产业基础、文化特色千差万别，盲目跟风很可能“水土不服”，要避免同质化竞争，更要防止脱离实际“造概念”。应充分考虑城市能级、消费能力，深挖本地优势，将特色资源转化为差异化竞争力。比如，北京、上海、广州等城市可以结合国际消费中心城市建设，发挥开放优势，积极吸引更多来自全球的首发、首秀、首展、首店落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首发经济的价值在于其“链式效应”，这离不开多方共建。要始终将政策重点放在夯实产业基础、完善创新生态、优化营商环境上，破除知识产权保护、标准体系构建、应用场景开放等领域的堵点，推动首发经济为高质量发展持续注入新动能。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 00:09:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744327605754_2YtWpf_1744327605954.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30620703</guid></item><item><title>圆桌｜泡沫也是科技驱动力，质疑具身智能促使行业更严肃思考</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30616413</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1721037771000_tmwW8c_1744295919122.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345941130"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;澎湃新闻记者 蒋立冬 AI创意&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于创投圈大佬朱啸虎的“退出具身智能”言论，多位行业内专家称带动了关于人形机器人发展状态的讨论，这是一件对行业有益的好事，泡沫也可以被视为驱动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月10日，在商汤技术交流日举办的圆桌论坛上，谈到“近期最能代表具身智能进展的一件事”，人工智能企业商汤科技联合创始人、大装置事业群总裁杨帆表示，今年以来，最具有标志性的事件就是“机器人行业的头部投资人开始公开质疑行业当下的阶段”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杨帆认为，这是一个值得纪念的时刻：“这种质疑的出现标志着一个转变。在此之前，尽管大家都在谈论机器人，但更多人可能仍将其视为实验阶段或研发阶段的产品。而当这些质疑的声音出现时，它促使我们所有人开始更加严肃地思考：作为一个产业、作为一个商业领域，机器人行业还有多远的路要走。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，金沙江创投管理合伙人朱啸虎在采访中表示，金沙江天使基金在过去几年投过一些早期的具身智能项目，最近几个月都在退出。他认为，具身智能现在特别火，但商业路径还不清晰，尤其是人形机器人。在进一步回应中，朱啸虎称具身智能“热度太高了，肯定是要经过泡沫期”。这番言论引发了具身智能企业圈和创投圈的巨大争论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在论坛上，人形机器人企业银河通用的合伙人兼大模型负责人张直政赞同杨帆的观点，即争议的出现证明了大家在严肃地考虑机器人行业的前景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张直政还指出，即使泡沫存在，也并不意味着具身智能行业面临严重问题：“在我看来，泡沫是科技创新的必然驱动力。历史上，许多技术的早期想象都被视为泡沫，比如我们在写信时对无线通信和手机的想象......当大家开始讨论泡沫时，这其实意味着技术的想象力已经突破了当前的边界。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张直政表示，作为一线的科研人员，应当从宏观叙事出发，结合微观的产业应用的需求，将技术真正落实下来、让其变成服务大家的工具，在乐观谨慎地看待各种观点的同时保持创新活力和动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海交通大学副教授、上海人工智能研究院首席科学家闫维新也分享了自己对于具身智能“泡沫”问题的看法。在他看来，泡沫是指偏离了原本价值的一系列现象，可以类比为PID控制渠道（一种反馈控制机制），存在超调和回调的过程：“不要认为超调了多少就偏离了多少，也不要因为回调了多少就丧失信心。只要大方向正确，具身智能及其相关应用的落地，以及机器人本身的上限和现有应用场景的下限之间的交集终将被找到。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;闫维新认为，从业者需要冷静思考，在智能制造、服务娱乐、特种替身等多个领域，具身智能或许可以逐步发挥作用，满足公众需求。例如，他很期待看到机器人发挥危险替代作用，在危险的场景中替代人类：“我觉得，这是在3到5年后我们所能够看到的。不要因为现在大家有些负面的想法，就觉得这条路不行，还是要有信心。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，谈到具身智能行业的中美差距，闫维新表示，可以分别从算力、算法和样本这三个角度进行分析：算力部分，在训练端、推理端和相关生态上，国内与国外相比存在一定的差距，但国产技术正在逐渐追赶，差距在逐步缩小；算法部分，可以说国内与国外旗鼓相当；而在样本部分，虽然国内在开放场景下的样本收集量很高，但在机器人操作过程和应用场景下的数据收集方面仍有欠缺，也有更大的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杨帆则表示，要正视不足才能进步：“对于应用方而言，最终有效的指标是端到端的结果。我认为，硬件上的缺点或不足，可以通过软件的努力来弥补，比如在模型和硬件之间进行更好的适配和优化。一个典型例子是DeepSeek，他们通过考虑模型结构、参数和硬件规格，实现了让全行业震撼的推理性价比。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杨帆补充道，行业的进步需要上下游之间进行更深入的交流，相信通过“卷”的方式，中国科创行业在全球竞争中都将展现出强大的综合竞争力。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 00:07:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744296072752_SKi5se_1744296073468.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30616413</guid></item><item><title>连线丨囤货、亏钱、想逃...我们和美国人聊了聊特朗普无端征税下的生活真相</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30612273</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744274144986_s3FZZ7_1744274145218.png" alt="连线丨囤货、亏钱、想逃...我们和美国人聊了聊特朗普无端征税下的生活真相"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;04:31&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;连线丨囤货、亏钱、想逃...我们和美国人聊了聊特朗普无端征税下的生活真相&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;4月9日，美国的所谓“对等关税”政策正式落地生效，不仅挑起全球范围内的贸易战，也令美国民众的生活遭受影响。就此，记者联系到了美国会计罗宾和美国高三学生斯宾塞。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 00:05:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744274144986_s3FZZ7_1744274145218.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30612273</guid></item><item><title>牛市早报｜国家电影局：适度减少美国影片进口数量</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30620773</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【市场数据】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至4月10日收盘，上证综指涨1.16%，报3223.64点；科创50指数涨1.09%，报991.22点；深证成指涨2.25%，报9754.64点；创业板指涨2.27%，报1900.53点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美东时间周四，美股三大指数暴跌，纳指一度跌超7%。截至收盘，道指比前一交易日收于39593.66点，跌2.50%；标普500指数收于5268.05点，跌3.46%；纳指收于16387.31点，跌4.31%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际油价10日下跌。截至当天收盘，纽约商品交易所5月交货的轻质原油期货价格下跌2.28美元，收于每桶60.07美元，跌幅为3.66%；6月交货的伦敦布伦特原油期货价格下跌2.15美元，收于每桶63.33美元，跌幅为3.28%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【财经要闻】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、据央视新闻，4月10日15时，商务部召开例行新闻发布会。有记者就中方是否就关税问题与美展开谈判提问。商务部新闻发言人表示，中方的立场是明确的、一贯的。谈，大门敞开，但对话必须在相互尊重的基础上以平等方式进行；打，中方也将奉陪到底。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、据央视新闻，4月10日15时，商务部召开例行新闻发布会。有记者提问：特朗普宣布将对不采取报复性行动的国家实施90天的关税暂停，但是上调对华关税至125%，甚至可能到150%，中国是否会继续对美加征更高关税？商务部新闻发言人表示，对于你提的假设性问题，目前我无法进行评论。但是我想强调的是，贸易战没有赢家，保护主义没有出路。如果美方一意孤行，中方将奉陪到底，我们绝不接受美方的极限施压和霸凌行径，必将采取坚决有力措施捍卫自身正当权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、据新华社，针对美方称将对中国征收的关税提高到125%，外交部发言人林剑4月10日在例行记者会上说，美方出于一己之私，将关税作为实施极限施压、谋取私利的武器，严重侵犯各国正当权益，严重违反世界贸易组织规则，严重损害以规则为基础的多边贸易体制，严重冲击全球经济秩序稳定，这是公然冒天下之大不韪，与整个世界作对。采取必要的反制措施，反对美国的霸凌行径，既是为了维护自身的主权安全发展利益，也是为了维护国际公平正义，维护多边贸易体制，维护国际社会的共同利益。得道多助，失道寡助，美国的倒行逆施，不得人心，终将以失败告终。我要再次强调关税战、贸易战没有赢家。中方不愿打，但也不怕打，我们绝不会坐视中国人民的正当权益被剥夺，绝不会坐视国际经贸规则和多边贸易体制被破坏。如果美方执意打关税战、贸易战，中方必将奉陪到底。美方将自身利益凌驾于国际社会公利，以牺牲全世界各国的正当利益服务美国的霸权利益，必然遭到国际社会更加强烈的反对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4、据央视新闻，就近期有记者询问美国对华加征关税一事是否会影响到美国电影进口，国家电影局发言人表示，美国政府对中国滥施关税的错误行径，势必会令国内观众对美国影片好感度进一步降低。我们将遵循市场规律，尊重观众选择，适度减少美国影片进口数量。中国是全球第二大电影市场，我们始终坚持高水平对外开放，将引进世界更多国家优秀影片，满足市场需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5、据国家统计局，3月份，居民消费价格指数（CPI）环比下降0.4%，同比下降0.1%，降幅明显收窄。工业生产者出厂价格指数（PPI）环比下降0.4%，同比下降2.5%。CPI环比下降主要受季节性因素和油价下行影响。提振消费需求等政策效应逐渐显现，加之春节错月影响消退，更多方面显现出明显的积极变化。一是CPI环比降幅小于近十年同期平均水平，工业消费品价格涨幅扩大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6、据央视新闻，记者从多家银行了解到，近期各家商业银行正加快落地回购增持贷款，初步测算，授信总额已超过3000亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7、4月10日，国家卫健委发布《关于做好体重管理门诊设置与管理工作的通知》，其中提出，鼓励有条件的三级综合医院、儿童医院、中医医院（含中西医结合医院、少数民族医医院）设置体重管理门诊。国家卫生健康委、国家中医药局属（管）、省（区、市）属综合医院、儿童医院、中医医院要在2025年6月底前基本实现体重管理门诊设置全覆盖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8、据上观新闻，通过首批9只市场化子基金的遴选，上海三大先导产业母基金以36.5亿元的出资撬动172亿元社会资本，实现4.71倍放大效应。今天在沪举行的上海国投先导基金年度会议透露，作为上海推动经济高质量发展、培育战略性新兴产业的重要平台，这一母基金目前已进入第二批80家子基金遴选阶段。值得一提的是，两批子基金带来近200个招引企业，覆盖从光子芯片到基因治疗的硬科技前沿。子基金不仅注入资本活水，更孕育出产业链的“生态雨林”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9、据环球时报，据美国有线电视新闻网10日消息，欧盟委员会主席冯德莱恩表示，欧盟同意将原定于4月15日针对美国关税的反制措施暂停90天；进一步反制措施的准备工作仍在继续，如果谈判不能令人满意，将采取反制措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10、美国劳工统计局4月10日发布的数据显示，美国3月CPI同比上涨2.4%，低于市场预期的2.5%，仍高于美联储2%的目标，前值为2.8%，继上个月下降后，再次下降。美国3月核心CPI同比上涨2.8%，低于市场预期的3%，前值为3.1%。环比看，美国3月CPI环比下降0.1%，前值为0.2%美国3月核心CPI环比上涨0.1%，低于市场预期的0.3%，前值为0.2%。此前，美国2月CPI同比上涨2.8%，低于市场预期的2.9%，前值为3%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 00:00:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744329010621_TFQxjh_1744329010887.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30620773</guid></item><item><title>长安汽车去年净利降超三成至73亿元，阿维塔净亏40亿元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30616427</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744296726390_ebZc3x_1744296726673.png" data-imageid="345941424"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;长安汽车  视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长安汽车去年增收不增利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月10日，重庆长安汽车股份有限公司（长安汽车，000625）发布的2024年年报显示，公司2024年实现营业收入1597.33亿元，同比增长5.58%；实现归属于母公司所有者的净利润73.21亿元，同比减少35.37%。公司拟向全体股东每10股派发现金红利2.95元（含税）。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744295984483_HAt2SM_1744296297088.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345941190"&gt;&lt;p&gt;销量方面，长安在去年创下了近七年新高，全年销量达268.4万辆，同比增长5.1%，连续五年实现正增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新能源领域的转型方面，2024年，长安汽车的新能源汽车销量达到73.5万辆，同比增长52.8%。公司构建了长安、深蓝、阿维塔三大品牌矩阵，推出了包括长安启源系列、深蓝系列和阿维塔系列等多款新能源车型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出海业务方面，长安汽车2024年海外销量达到53.6万辆，同比增长49.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财报透露，长安汽车旗下的两大自主新能源品牌深蓝汽车与阿维塔科技仍处于亏损之中，而合资公司长安福特依旧有较好的盈利表现。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744295622172_8ZsNk8_1744296310597.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345941191"&gt;&lt;p&gt;具体来看，深蓝汽车2024年实现营业收入372.25亿元，净利润为-15.72亿元；长安福特实现营业收入483.06亿元，净利润为20.9亿元；阿维塔科技实现营业收入153.48亿元，净利润为-40.18亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长安汽车表示，报告期内，深蓝汽车因产品结构改善、销量提升，同时公司积极推进降本增效等原因，利润亏损同比减少；长安福特因出口增加拉动，同时固定费用节支，带来总体效益提升；阿维塔因新品上市及产品焕新，销量增加，产品效益逐步改善，但为进一步丰富产品矩阵，在产品研发、品牌推广、渠道建设等方面持续保持高投入，导致亏损。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，长安方面已多次提及，预计阿维塔科技将在2026年进行IPO。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，长安汽车在和华为的合作上取得重大进展。3月31日，引望完成了工商信息变更，华为持股比例由100%调整为80%，新增阿维塔科技和赛力斯两大股东，分别持股10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望2025年，长安汽车表示，将进一步拓展全球市场，秉承“增存量、抢增量”的原则，将投放多款全新及改款产品，其中全新新能源产品7款，加速向智能低碳出行科技公司转型。公司还将继续夯实燃油车产品基盘，通过IP产品焕新和动力多元化，持续打造经典产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同日，长安汽车还宣布了总裁王俊离任的消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告称，董事会收到董事王俊提交的书面辞职报告。王俊因工作变动，申请辞去公司第九届董事会董事、战略与投资委员会召集人职务。王俊辞职不会影响公司董事会工作的正常运行。辞职报告自送达公司董事会之日起生效。王俊因工作变动不再担任公司总裁职务，且不再担任公司任何职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至4月10日收盘，长安汽车涨2.35%，报12.2元/股。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 23:58:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744296726390_ebZc3x_1744296726673.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30616427</guid></item><item><title>体坛联播｜奥纳纳失误曼联客遭绝平，青岛力克浙江晋级八强</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30620777</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2083561" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744327795435_pkA1CW_1744327988881.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345991435"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;奥纳纳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;奥纳纳失误，曼联客平里昂&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月11日，欧联杯1/4决赛首回合，里昂坐镇主场安盟球场迎战曼联。奥纳纳出现两次致命失误，最终里昂2比2战平曼联，双方次回合将于18日移师曼联主场。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744328537922_eAj2rt_1744328610931.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345991454"&gt;&lt;p&gt;第26分钟，里昂前场左侧定位球机会，阿尔马达主罚开到禁区，禁区内两人抢点但都没碰到，皮球门前弹地后直接入网，里昂1比0曼联。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744328563460_8dhG71_1744328628746.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345991455"&gt;&lt;p&gt;第45+5分钟，曼联前场定位球机会，B费主罚开到禁区，门将将球击出，乌加特弧顶位置再打，线路上约罗头球一顶破门，曼联扳平比分。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744328577340_ZtEK2T_1744328647249.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345991456"&gt;&lt;p&gt;第88分钟，曼联后场长传发动进攻被解围不远，右侧肋部B费送出外脚背精妙挑传，后点跟进的齐尔克泽抢点头槌破门，曼联2比1领先。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744328585088_NrEbCr_1744328660523.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345991457"&gt;&lt;p&gt;第90+5分钟，里昂最后的攻势，拉卡泽特得球回做，阿尔马达抽射角度太正，奥纳纳化解射门但没有拿住皮球，切尔基跟进补射入网，里昂2比2绝平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;这是曼联队史最晚的欧联杯失球，也是里昂队史欧联杯第二晚的进球（94分30秒），此前2017年2月对阵阿尔克马尔时，里昂曾在94分35秒破门。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;自上赛季以来，奥纳纳各项赛事12次失误致对手射门，8次失误致丢球，英超门将中最多。加上本场比赛，奥纳纳在加盟曼联后，已经被139次洞穿大门，场均丢球数达1.48个，场均丢球数高于第二位的德赫亚0.4个。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曼联主教练鲁本·阿莫林赛后表示：“我们真的很失望（很晚才失球）。我们本应该取得一球的优势，然后带到下一场比赛。但下一场比赛是在主场，我们将努力赢得这场比赛。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于奥纳纳的失误，阿莫林表示：“重要的是要专注于接下来的联赛，然后考虑第二回合对里昂的比赛。当一名球员犯错时，整个球队都会犯错，所以我们会继续这样下去。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2083562" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744327810431_xhAEPE_1744328009865.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345991439"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;热刺战平法兰克福。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;热刺两度中框，首回合战平法兰克福&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间4月11日凌晨，欧联杯四分之一决赛首回合，热刺坐镇新托特纳姆热刺球场迎战法兰克福。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上半场，埃基蒂克首开纪录，随后波罗扳平比分。下半场双方均无建树，贝里瓦尔和本坦库尔相继射门中框。最终热刺首回合1比1战平法兰克福，双方次回合比赛将在4月18日开打。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744328725860_p8cZiw_1744328802453.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345991465"&gt;&lt;p&gt;第6分钟，法兰克福后场抢断得手，随后打出一次反击，埃基蒂克得球后内切突破到禁区前沿，稍作调整后起脚远射破门，法兰克福1比0领先。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744328738138_7wwiPE_1744328814735.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345991466"&gt;&lt;p&gt;第26分钟，麦迪逊禁区左侧带球下底，随后倒三角回敲，波罗前点包抄脚后跟推射破门，热刺扳平。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744328763955_7n2HKe_1744328827797.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345991467"&gt;&lt;p&gt;下半场第55分钟，贝里瓦尔禁区前沿拿球，稍作调整后起脚远射，球击中门框弹出。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744328771677_MyBf4w_1744328841062.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345991468"&gt;&lt;p&gt;2分钟后，热刺开出右路角球至禁区内，本坦库尔头球攻门，球击中横梁弹出。最终双方握手言和。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后热刺后卫波罗表示：“我认为这是一场精彩的比赛，因为对手也是一支出色的球队。但这只是首回合，次回合比赛仍然开放。今天我希望赢得胜利，但这不太可能，没关系，下周将有一场新的比赛，我们有新的机会。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2083563" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744327845748_HihbSw_1744328027958.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345991440"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;切尔西。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;切尔西3球大胜华沙莱吉亚&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月11日，欧协联1/4决赛首回合华沙莱吉亚对阵切尔西，上半场，恩昆库屡失良机，双方均无建树。下半场，乔治打破僵局，桑乔助攻马杜埃凯破门，随后桑乔再次助攻马杜埃凯破门，最终，切尔西客场3比0战胜华沙莱吉亚，次回合将移师斯坦福桥球场。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744329011817_eCxipN_1744329042834.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345991485"&gt;&lt;p&gt;第49分钟，切尔西打破僵局，里斯·詹姆斯禁区前沿凌空抽射被门将扑出，乔治补射破门。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744329016965_TMi6Gb_1744329054387.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345991486"&gt;&lt;p&gt;第57分钟，桑乔得球杀到禁区前沿左侧，分球给禁区内的马杜埃凯，后者左脚将球打进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第73分钟，恩昆库与霍尔先后倒在禁区内，主裁判罚点球，VAR回看了霍尔的倒地确认了判罚，但恩昆库主罚点球被门将扑出。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744329033289_PX2JMs_1744329066032.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345991487"&gt;&lt;p&gt;第74分钟，桑乔左路带球杀到禁区内，左脚横扫后门柱位置，马杜埃凯包抄破门，切尔西3比0华沙莱吉亚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本赛季，马杜埃凯的进球数量已经达到两位数（10球），这是他职业生涯首次实现如此成就。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744329354186_7faX8t_1744329354468.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345991495"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;南美足联主席：正式向FIFA提议2030世界杯增至64队&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日在南美足联大会上，南美足联主席亚历杭德罗-多明格斯签署文件，正式提出请求，希望2030年世界杯由 64 支国家队参赛：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们坚信，世界杯百年庆典将是独一无二的，因为百年一遇。正因为如此，我们提出这一史无前例的提议，即在三大洲同时举办这一纪念赛事，参赛队伍为 64 支。这样一来，所有国家都有机会体验世界杯，地球上无人会被这场盛会拒之门外，尽管比赛在各地举行，但这是我们共同的盛会。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2083564" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744327934297_FACSiS_1744328040966.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345991434"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;青岛力克浙江晋级八强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;CBA季后赛，青岛力克浙江晋级八强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2024-2025赛季中国男子篮球职业联赛（CBA）季后赛10日的比赛中，青岛队主场103比91力克浙江队，以2比1的总比分淘汰对手，晋级八强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前两场比赛中，两队各自在主场拿下大胜。此番坐镇主场的青岛队准备充分，打出17比2的梦幻开局，在首节结束时以24比13领先。进入第二节，浙江队进攻状态回暖，吴前三罚三中，随后连中两记三分球，帮助球队咬住比分。青岛队则凭借外援的出色发挥稳住局面，半场52比37保持领先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;浙江队第三节打出14比0的攻击波，一度把分差缩小到10分以内。关键时刻，杨瀚森的两次扣篮及外援鲍威尔第三节结束时的压哨三分帮助青岛队带着12分的领先优势进入末节。比赛最后时刻，主队强硬的防守和稳定的发挥彻底浇灭了浙江队逆转的希望。最终青岛队拿下比赛胜利。下一轮他们将对阵夺冠热门广厦队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此役青岛队外援韦瑟斯庞砍下“三双”，拿到24分、12个篮板和12次助攻；杨瀚森贡献了24分、11个篮板。浙江队方面，外援约克得到28分、7个篮板和8次助攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“能够拿下胜利，是因为我们准备得比较充分。双方运动员一起为观众奉献了一场精彩的比赛。”青岛队主教练刘维伟赛后说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;季后赛12进8的最后一场比赛将于11日打响，广东队将在主场迎战上海队。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2083565" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744327940651_HFiYGX_1744328053949.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345991438"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;国象女子世界冠军赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国象女子世界冠军赛，居文君4比2半程领先&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年国际棋联女子世界锦标赛对抗赛10日在上海棋院结束第六盘也是上半程最后一盘比赛，主场作战的现任棋后居文君继前一日后再度战胜来自重庆的挑战者谭中怡，4比2领先结束对抗赛上半程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是两位世界棋后的再度对决，谭中怡在2017年加冕，居文君则在2018年的对抗赛中作为挑战者战胜谭中怡夺冠，并卫冕至今。本次12盘慢棋的对抗赛前六盘在上海进行，随后移师重庆，先获得6.5分者将加冕新一届女子世界冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对抗赛开始后首盘两人弈和，随后谭中怡率先取胜，居文君第三盘追平比分。第四盘双方再度和棋，居文君在9日的第五盘比赛中再度取胜，首次取得领先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当日的比赛，执白先行的谭中怡再度选择C兵起步，双方准备充分，落子如飞，随后围绕中心展开争夺。谭中怡错失一步防守着法，陷入被动，但居文君选择稳扎稳打，也令挑战者逐渐将局面扳回均势。不过好景不长，谭中怡再度出现疑问手，居文君凭借子力优势步步紧逼，最终战斗4小时20分后在第52回合收获胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此役过后，居文君取得4比2的较大领先。她坦言自己对这一表现“非常满意”，但也表示比赛还远未结束，每一盘棋都是新的开始，希望能把好的状态保持到重庆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照赛程，比赛将于11日转场，13日下午开始双方第七盘棋的争夺。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2083566" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744327960621_rPj1F5_1744328070651.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345991437"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;射击世界杯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;射击世界杯：王子菲/宋布寒为中国队夺得第四金&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际射联官网消息，2025年射击世界杯阿根廷站当地时间9日继续进行，中国队18岁小将王子菲再有出色发挥，与搭档宋布寒联手夺得10米气步枪混合团体项目金牌，这也是中国队在本站世界杯获得的第四枚金牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天的资格赛上，王子菲和宋布寒发挥稳定，以631.4环的成绩排名榜首，进入冠军争夺战，对手是印度组合博尔泽/帕蒂尔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;决赛开始后，中国组合先声夺人，取得6比0的领先优势。印度队不甘示弱，逐渐追回了比分。面对对手的冲击，王子菲/宋布寒稳住了阵脚，再度连续取分，最终以17比9的比分夺冠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是王子菲在本站比赛上获得的第二枚金牌，此前，她在女子10米气步枪项目中以254.1环的成绩夺冠。28岁的宋布寒获得了个人第二枚射击世界杯分站赛金牌，他曾在2017年射击世界杯印度新德里站上拿到过男子10米气步枪项目的冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东道主组合鲁索/古铁雷斯在季军争夺战中以17比13击败另一对印度组合，夺得该项目铜牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在当日结束的另外两项决赛中，澳大利亚选手佩尼·史密斯和危地马拉选手布勒尔分别夺得女子飞碟多向和男子飞碟多向的金牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王子菲/宋布寒夺冠后，中国队在本站世界杯的金牌总数上升到4枚，以4金2银3铜的成绩排名奖牌榜首位。印度队以4金2银1铜的成绩位居次席。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2083567" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744327976634_zBiRi5_1744328082448.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345991436"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;洛杉矶奥运会三人篮球项目扩军至男女各12队​​。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;洛杉矶奥运会三人篮球项目扩军至男女各12队​​&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间4月10日，国际奥委会（IOC）执行委员会正式批准，2028年洛杉矶奥运会三人篮球项目参赛队伍规模，将从男女各8支增至各12支。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一调整既反映了近年来三人篮球运动的蓬勃发展，也进一步凸显了该项目的全球吸引力与发展态势。扩大的参赛规模为提升项目普及性、实现更广泛的国家代表性打开了大门，让更多国家获得在奥运舞台上竞技的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际篮联（FIBA）主席阿勒萨尼表示：“国际奥委会的决定为FIBA及其成员继续推广这项街头运动提供了重要支持。男女各增加4支队伍，证明了奥运会三人篮球在东京和巴黎两届奥运会中展现的全球关注度。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际篮联秘书长安德里亚·扎格克里斯表示：“今天是国际篮联和三人篮球运动的一个里程碑。扩军让更多国家篮协和运动员得以实现‘从街头到奥运’的梦想。洛杉矶是篮球文化的圣地，拥有深厚的三人篮球土壤。我们期待在奥运会期间再次融入充满活力的城市运动氛围。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛杉矶奥运会三人篮球比赛的具体赛制和资格选拔方案将于后续公布。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 23:57:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744328101697_k6RT1E_1744328101871.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30620777</guid></item><item><title>清华大学研究显示：全球塑料回收率仅为9%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30613299</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;塑料是我们生活中最常见的材料之一，塑料污染已成为一个紧迫的全球问题，但当前缺乏对全球塑料产业的全面分析。国际学术期刊《通讯-地球与环境》（Communications Earth &amp;amp; Environment）4月10日发布了一篇论文，研究人员按从原料到废物管理处置的整个供应链中每种塑料类型进行细分，揭示了2022年全球塑料的生产、使用和弃置等流动情况和存量状况，绘制了全球塑料贸易图谱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该论文称，全球的塑料回收率一直停滞在较低水平，回收率在9%左右。此外，2022年生产的4亿吨塑料中，只有不到3800万吨产自回收材料，再生材料占比9.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该研究论文的通讯作者是清华大学环境学院助理研究员谭全银。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究结果显示，美国的人均塑料消费量最高，平均每人每年消费216公斤塑料；中国消费的总量最高——每年消费8000万吨，但中国的人均塑料消费量明显低于美国，平均每人每年消费50公斤塑料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年，全球约有2.68亿吨塑料被弃置，其中仅27.9%被送去分类和潜在地回收，而被分类的塑料中仅一半得到了真正回收。研究人员表示，由于存在区域数据质量的差异，以及未包括非正规回收部门，这可能会低估全球塑料废物的回收率。例如，中国存在大量小规模的塑料废物回收商，但相关信息难以被有效统计。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然本研究没有预测2022年以后的趋势，但由于行业惯性和发展中国家经济发展对于塑料的需求，塑料的生产和消费预计将增长，可能会加剧塑料污染带来的环境挑战。此前有研究称，全球塑料产量从1950年的每年200万吨增加到2022年的每年4亿吨，预计到2050年将达到8亿吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，塑料垃圾的处理方式也发生了显著变化：1950到2015年间，全球塑料垃圾填埋量占比79%，而2022年全球塑料垃圾的填埋处理占比已下降到40%，而焚烧的占比上升到了34%，成为处理塑料垃圾最常用的方法之一。研究人员呼吁制定促进循环经济原则的政策，如重复使用、减少和回收，以减轻塑料污染；并强调需要对塑料添加剂实施更严格的管理要求，改善回收基础设施和完善生态设计标准，以提高塑料及塑料产品的可回收性。此外，要针对地区实际情况确定解决方案，例如支持发展中国家的非正规回收部门的转型，以及推动高收入地区的废物变能源技术。在减塑方面，应采取禁止不必要的一次性塑料制品、设计可回收的产品以及促进回收系统和技术投资等措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;附论文DOI: 10.1038/s43247-025-02169-5&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 23:48:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744268705803_RWt5FP_1744268705983.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30613299</guid></item><item><title>专访｜陈志武：全球自贸体系崩溃全球化谢幕，区域性联盟将成主流</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30613697</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;特朗普的不可预测性再一次让世界震动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间4月9日，在“关税风暴”政策刚刚生效不到13个小时后，美国总统特朗普当天下午在社交平台上表示，将暂停对部分国家征收更高对等关税政策90天，10%基本关税将继续有效，但把对中国商品的关税提高到125%。对此中国商务部、外交部等陆续作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《纽约时报》报道，四位直接了解总统决定的人士透露，全球市场在过去几天内的剧烈动荡，尤其是美国政府债券收益率的快速上升，导致特朗普在9日做出调整，特朗普担心他的“关税豪赌”可能迅速演变成金融危机。但与过去20年发生的几次危机不同，这场危机的直接责任人只有一个人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去几周，全世界都在特朗普“眼花缭乱”、频繁更改的政策中感到困惑、错愕和深深的忧虑。特朗普发动全球“关税战”的原因和目的是什么？关税政策是他谈判的手段还是长期的政策？全球关税战一旦开启，意味着什么？各国应该如何应对？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10日上午，曾在耶鲁大学金融经济学任教十多年的香港大学人文社会研究所所长、经济管理学院金融学讲座教授陈志武接受了澎湃新闻（www.thepaper.cn）的专访，就以上问题做出了深度的分析和解读。他表示，中国应继续尽最大努力保护基于规则的国际秩序，维护联合国、WTO等多边组织的权威。保持对外开放，与各国保持友好的经济关系至关重要。尽管外部形势发生变化，但中国仍应秉持双循环战略，最大化对外经济合作，同时加强国内经济的自我支撑能力。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744277412209_Sc6rC3_1744277483282.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345915946"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;陈志武&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下为专访全文&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;关税战的起源与战略意图&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;昨天，在全球股市连跌数日后，美国总统特朗普宣布将暂停实施新针对部分国家的“对等关税”措施90天，但与此同时，又将对中国商品的关税提高至125%。您如何解读这种做法？这是一次战术性的谈判让步，还是战略方向的调整？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;陈志武：&lt;/strong&gt;特朗普政府对关税政策的频繁转变并不令人意外。从他第一任期开始就可以看到，他常常依据每日的新闻和局势变化做出临时性决策。不过，说他完全没有战略框架或基本逻辑也并不准确。在我看来，&lt;strong&gt;特朗普将关税视为一种同时具有战略性和战术性的工具：它既是他推动国内结构性调整的手段，也是与他国谈判时施压的工具。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从战略层面来看，我们可以从他周围顾问的观点中一窥端倪。他们普遍认为，美国在19世纪到一战前这段时期的崛起，与当时高度依赖关税收入的政府财政结构密切相关。那时美国尚未开征个人所得税，企业所得税也相对较低，联邦财政主要依靠进口关税维持运转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在1913年之后，美国开始征收个人所得税，并在战后进一步加重税负，同时大幅下调关税。从特朗普及其团队的角度来看，正是这种财政结构的变化，削弱了美国的经济实力和全球地位。因此，他们主张通过恢复高关税政策，重新调整国家财政结构，以实现“美国再度强大”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这个背景下，提高对中国等国家商品的关税，不仅仅是为了施压谈判，更是试图将关税重新确立为美国财政收入的重要来源。例如，2023年，美国联邦政府的关税总收入约为1000多亿美元。而特朗普若要兑现“减税”承诺，减少每年5000亿美元以上的所得税收入，就必须通过提升关税收入来弥补这部分财政缺口。这意味着关税收入需要在现有基础上增长约五倍，而这只能通过对主要对美出口国，如中国和欧盟征收更高关税来实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，另一个重要的战略目标是遏制中国的出口扩张和经济发展。美国试图通过自身的高关税政策，迫使其他国家（如越南、日本、欧盟等）也对中国产品征收更高关税，进而建立一个“关税同盟”，形成共同抗衡中国的贸易壁垒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;简而言之，特朗普政府的关税政策并非一时之计，而是围绕财政结构调整和全球战略博弈的深层次部署。而其中，对中国采取强硬措施，是其构建整体战略架构的核心一环。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744277461420_ZQbaMT_1744277475763.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345915945"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年2月3日，日本东京，行人走过东京证券交易所前的电子公告板，上面显示日经225指数。随着美国期货暗示华尔街因特朗普总统实施严厉关税而可能进一步下跌，日本日经股指在4月7日再次大幅下跌。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;除此之外，关税战是否与特朗普提出的所谓“经济安全”以及“制造业回流”战略密切相关？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;陈志武：&lt;/strong&gt;确实如此，这正是其中一个核心逻辑。但从现实角度来看，特朗普及其核心经济顾问非常清楚，要实现美国产业结构的根本调整，并非易事。首先，美国的劳动力成本远高于中国、东南亚及拉美国家，这使得传统制造业如造船、汽车和医药等领域全面回流美国并不现实。同时，近年来美国的制造业技能也明显退化，大规模转型更具挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这种背景下，&lt;strong&gt;特朗普政府试图在特定战略性行业推动回流。例如半导体领域，&lt;/strong&gt;迫使台积电在美国投资数千亿美元设厂；&lt;strong&gt;医药行业&lt;/strong&gt;，美国90%活性药物成分依赖进口，其中60%来自中国；再如&lt;strong&gt;造船业&lt;/strong&gt;，美国如今在军舰制造等方面面临产能瓶颈。&lt;strong&gt;对这些被视为关乎国家安全的关键行业，美国将通过关税和政策施压推动回流。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但对于如服装、鞋类、日用电子产品及家具等低附加值行业，美国政府并不指望其真正回流，因为从成本和效率角度看，这几乎是不可能实现的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;历史上，“通过关税重建制造业”的策略是否曾取得过成功？美国能否复制类似路径？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;陈志武：&lt;/strong&gt;历史上，亚洲四小龙等例子确实在发展初期通过关税保护和出口替代政策推动制造业发展。关税壁垒在当时为企业提供了缓冲空间，使其有机会追赶国际先进技术，从而实现产业升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但也有失败的例子。例如印度，曾设置比中国和四小龙更高的关税和非关税壁垒，结果反而抑制了企业的竞争动力。由于缺乏市场压力，很多印度企业停留在舒适区，技术和产品质量提升缓慢。上世纪80年代，印度人均收入曾高于中国约50%，但后来逐渐被中国反超，这与其保护主义政策脱不开干系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比之下，美国的挑战更大。其劳动力成本远高于印度等国，产业工人结构已发生深刻变化。因此，大多数经济学家普遍认为，美国希望通过关税来推动制造业回流，整体上成功的可能性极低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;特朗普将“对等关税”比喻成一次“外科手术”，认为“手术成功，病人正在康复”。但不少经济学家认为这将推高物价、损害企业和消费者利益。您如何看待这两种观点？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;陈志武：这种“休克疗法”式的手段存在严重的现实制约，特别是在美国的政治体制下难以持续推进。&lt;/strong&gt;美国实行代议制民主，政府官员由民选产生，这决定了任何政策都必须顾及公众感受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果对中国商品加征100%以上关税，短期内会导致大量中国企业出口受阻，美国零售商如亚马逊、沃尔玛等也将因订单中断而出现供应链紧张。商品缺货和物价上涨几乎同时发生，最终将转化为选民对执政党的强烈不满，甚至引发社会动荡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一旦货架空空、物价飙升，美国中产阶级和低收入群体首当其冲，而这些人正是选举中的关键选民群体。因此，无论从政治还是经济角度，这种政策都很难持续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;所以我们是否可以理解如通胀压力、消费市场萎缩、选民支持下降、党内外反对等因素，可能最终制约关税政策的走向？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;陈志武：&lt;/strong&gt;是的。这几天美国股市和债市的剧烈反应，已在倒逼特朗普调整其立场。这说明在美国的社会政治体制和市场机制中，存在多重力量在对总统施加制衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即便某些制度力量暂时受限，市场、媒体、选民、商界等其他力量也在发挥作用，这些政策不可能无限制推行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;金融市场成新战场、全球化走向终结&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;《纽约时报》和CNN10日披露，特朗普昨晚决定暂停加征关税，很大程度上是因为担心过去几天债券和股票市场的剧烈波动可能引发金融危机。关税战是否正在向金融领域外溢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;陈志武：&lt;/strong&gt;确实如此。特朗普本人在其社交媒体账户（Truth Social）上也表达了类似担忧。在这一过程中，中国的反应至关重要。4月3日、4日（特朗普宣布关税战后两日），美国国债价格大幅上涨，意味着市场利率迅速下调，这表明美国国债作为全球避险资产的地位仍在发挥作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但进入本周，中国的政策反应引发了市场剧烈波动。中国在股市和汇市两方面都做出了全面应对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种情况下，全球市场，尤其是美国国债的主要持有者，包括欧洲的机构投资者开始担心。结果是，4月7日、8日，大量持有美国国债的投资者开始抛售，担心中国抛售美债或人民币持续贬值，这将削弱美元资产的全球吸引力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;中国、欧盟、东盟等经济体如何应对新一轮美国关税升级？是否可能形成某种临时协调机制，共同应对美国的贸易保护主义？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;陈志武：&lt;/strong&gt;未来10至20年，国际经济关系将更多地依赖区域性联盟。像过去那种跨越五大洲、覆盖各类制度与文化背景的全球自由贸易体系，短期内很难再现。新的合作路径更可能出现在文化传统相近、经济互补性强的地区国家之间。它们有望在关税、贸易、投资等领域组建新的区域性联盟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在不同区域联盟之间，贸易壁垒和政治分歧会越来越明显，跨区域合作的难度将显著提升。中国主张推动多极化的世界秩序，但这就意味着未来的全球治理会更加分散，不再依赖单一主导国家。而多极秩序的建立过程中，关税战、贸易战几乎是不可避免的副产品。这不仅是中美之间的博弈，也是整个世界向“去全球化”转型过程中的结构性冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;是否可以认为全球化正在走向终结？全球化的逻辑是否正在被“区域化”和“伙伴圈”所取代？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;陈志武：&lt;/strong&gt;可以说，这一趋势已经十分明显。以今年初的慕尼黑安全会议为标志，我们看到发达国家内部的传统同盟关系开始瓦解。西欧国家、加拿大等对美国信任下降，甚至将美国视为竞争对手或潜在对手。这种变化导致基于规则的全球秩序逐渐让位于“实力原则”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的国际秩序不再依赖共同制定并遵守规则，而是更像一场力量的博弈——谁的“拳头”更大，谁就拥有更多的发言权。在这种格局下，那些缺乏影响力的国家将失去话语权，只能被动接受强国制定的规则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一趋势从根本上动摇了全球化的制度基础。没有共同规则作支撑，公平贸易与自由贸易难以维系。&lt;strong&gt;我们正在经历的不仅是全球化的倒退，更是整个全球制度结构的解构。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;当前正在发生的转变，从根本上标志着以规则、自由、开放为基础的全球化时代的终结。&lt;/strong&gt;我们不仅看到基于规则的国际秩序正在崩溃，自由贸易的理念遭遇挑战，文化与人口交流也日益被地缘政治和意识形态冲突所取代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回顾过去四十多年，从20世纪80年代以来，全球化依赖于科技进步，特别是互联网革命，让世界逐步变得扁平，各国更紧密地联系在一起。那是一段少有的“蜜月期”——不同制度、文化、信仰之间可以搁置分歧，专注于共同的发展目标：赚钱、学习、研究、贸易与合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，最近十年，身份认同、价值观和政治制度的差异重新被放大，变成衡量国家关系的重要维度。这些因素一旦主导国际关系，就不可避免地引发所谓“文明冲突”、制度冲突或意识形态冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从这个意义上说，今天我们所面对的局势，是过去四十年全球化高潮逐步走向终点的必然结果。那段&lt;strong&gt;“地球村”的黄金时代，正在成为历史。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中美经济脱钩的挑战&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;中国如何平衡“反制”与“扩大开放”？中国的对外开放体制机制是否需要调整？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;陈志武：&lt;/strong&gt;中国政府的许多做法仍然可以继续推进，对外表态至关重要。中国应继续尽最大努力保护基于规则的国际秩序，维护联合国、WTO等多边组织的权威。保持对外开放，与各国保持友好的经济关系至关重要。尽管外部形势发生变化，但中国仍应秉持双循环战略，最大化对外经济合作，同时加强国内经济的自我支撑能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;未来最好和最糟糕情况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;关税战未来最好的和最坏的情况可能是什么？四年后，美国和世界能否恢复“正轨”？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;陈志武：&lt;/strong&gt;美国经历了特朗普的折腾后，很难回到原来的状态。特朗普不仅破坏了基于规则的国际秩序，也对美国国内的法治和治理体系进行了大规模破坏。这些变化对美国的社会治理和政治结构将产生深远影响，未来的美国将面临一段动荡期，这也必然波及全球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最糟糕的情况是，全球进入经济衰退，类似于20世纪30年代的大萧条。随着政治秩序的不稳定，全球经济可能陷入内循环，各国的收入、就业和增长空间将受到压缩。而最好的情况是，美国的政治体制内部出现制约力量，控制住特朗普带来的破坏，世界经济也因此得到修复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;您曾提到“关税风暴”只是开始？美国或重构世界秩序是什么意思？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;陈志武：&lt;/strong&gt;特朗普的政策有明确规划，并已在多个领域展开，包括国内治理和国际秩序重构。美国通过削弱西方盟友的信任，试图重塑全球贸易秩序，推动美国单方面的利益。这种策略不仅影响美国国内的政治结构，也影响全球经济和贸易格局，未来可能引发更广泛的动荡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;在这个大变局时代，普通人应如何应对？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;陈志武：&lt;/strong&gt;对于普通人来说，首先要控制风险，做好个人和家庭的投资理财安排。世界动荡时期，金融资产的安全性降低，实物资产如黄金等可能更为稳妥。因此，如何规避风险、保值资产将成为关键。此外，要提高自身的适应能力，关注全球经济变化，调整自己的生活和投资策略，以应对未来可能的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（实习生 张杨、孙旺琪对本文有贡献）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 23:36:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744277525565_KwKmWX_1744277525818.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30613697</guid></item><item><title>信心从何而来｜5家中国企业的关税战应对：观望，寻路，不悲观</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30595054</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“客户目前也很焦急，他们有一部分设备在港口。只能暂时先存放港口不提货，只要一提，关税就会加上去。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;位于宁波余姚的伟立机器人科技股份有限公司，是一家国内领先的机器人自动化设备生产企业。近日，伟立常务副总吕政权告诉澎湃新闻记者，美国加征关税对他们来说，现在影响比较大的是客户方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“此前因为对特朗普上台后的加征关税有所预判，代理商提前备了比较多的货，去年底今年初集中发货运往美国。正好这个时间点到港的，如果提货就面临高关税。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对伟立来说，FOB方式下，离岸就意味着履约完成，但客户面临较大的压力。“征收关税是按照到岸的产品来征收，对客户造成很大的困惑，现在部分设备还在港口。”吕政权表示，这种情况要由代理商和客户协商怎么解决问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，美国总统特朗普突然发起的所谓“对等关税”战，陡然增加了市场的不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;观望&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“对客人有影响，对我们就有影响。不过现在刚开始，客人也在观望。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在义乌中国小商品城，记者调研了做珠宝饰品、仿真植物、装饰工艺、五金工具的十多家商户，他们中的多人告诉澎湃新闻记者，对于做内销的商户，大多对美国加征关税“没感觉”。而以外贸为主的商户则表示，静观其变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，包括市场在非洲等区域的五金工具商户、市场在南美的劳保用品商户、市场在中东地区的工艺品商户表示，关税战对其没有明显影响。而做毛绒玩具、仿真植物等品类的商户告诉记者，“贸易战对义乌这种地方影响肯定是有的。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744277877564_ABajZE_1744277888700.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345916032"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;义乌中国小商品城二区，一位外国客人在选品。澎湃新闻记者 彭艳秋 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外贸环境不明朗，等待，观望，成为很多外贸企业的选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宁波海曙沛甯国际贸易有限公司是一家拥有3D设计能力的服装贸易公司，主要经营针织和针梭织结合的外套类服装，出口欧美市场，该公司总经理袁琳接受澎湃新闻记者采访时表示，大部分客户处于观望状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“过完年之后很多工厂缺订单。客人下一个订单过来，价格成本等都是确定的，比如和最终销售方已经确定好价格，他再下单给我们。如果这个过程中关税增加了，成本就没办法覆盖。”袁琳表示，服装是一个相对成熟的市场，利润空间也较低，增加的关税成本不是企业可以解决的，只能调最终的销售价格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在风险变高了，已有的订单是过完年之后客人给我们的，随着加征关税风险变大，会不会弃货，这是我们比较担心的事。客人的反馈是他们也很混乱。应对疫情还可以凭着自己的逻辑和经验分析，目前的情况是不好分析，不确定因素高。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前美国市场占袁琳的企业营收近一半，欧洲存量市场较为稳定。“做熟了，客人总是会来找你。暂时美国市场只能先缓一缓，看看其他市场。这么混乱的情况下，静观其变。”袁琳说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东莞市思美化妆品有限公司是一家做美甲机器的外贸公司，产品主要出口北美。外贸经理曾建伟告诉澎湃新闻记者，他们的客户群体主要是越南裔，美国是一个主要的市场。“美国加征关税对我们的获客可能有一些影响，目前还是刚开始。美国客户对于进口的意愿有所减弱，因为关税增加成本会提高。一些老客户在复购询价时也会提到能否优化一下报价或者降低运费。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对思美来说，目前订单的波动还不明显。“客户下订单运到美国还需要一段时间，但有可能存在宁愿不要这批货也不愿意付关税的情况。我们涉及的客户群体比较广泛，有零售买家，也有品牌商。部分客户采买的货物价值本来就不高，但关税增加的幅度还蛮高的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关税影响几乎可以忽略的企业，也有。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安树（浙江）工业科技有限公司是一家做劳保防护用品的企业，该公司总经理陈盛杰告诉澎湃新闻记者，企业受此次加征关税的影响程度不同，和产品类别、生产方式贸易方式等都有很大的关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“比如，生产商和贸易商受到的影响不一样。我们是贸易商，客户不单单只采购一个产品，会同时采购几十个品类的产品，而且都是关联的产品。除非能够在中国以外的国家找到替代产业链很完善的，否则关税只会影响美国客户自己。我不可能承担这部分的关税。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744281568623_aZD6Cw_1744281588950.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345917103"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;陈盛杰的企业——安树（浙江）工业科技有限公司参加2024中国上海BAUMA工程机械展。受访者供图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈盛杰表示，对加征关税大家都有一定的预判，如果客户为了规避关税，可能就需要分开到多个国家去采购来覆盖关税的影响。“现在做的订单中会象征性的我们帮他承担一部分，但后面可能会找机会把价格调回来，不然长期不可持续。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在关税政策上的表现，也时常反复。4月7日还号称不会暂停所谓的“对等关税”政策，到了9日又宣布对多个国家暂缓征收对等关税90天，以便谈判。巨大的不确定性，让商界无所适从。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“没那么悲观”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总体上，吕政权对美国加征关税这件事没有特别悲观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国的营业额多少还是有一些，但总的占比来说，没有到伤筋动骨的阶段。我们在那边做了十几年，当地市场有我们大量的设备，而且这些设备还有很长时间在服务期内。按照美国法律，设备在保修期内是要履约的，因此当地面临的压力更大一些。加上我们的产品在国际上有一定竞争力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吕政权表示，“设备一般会提前几个月进行采购，现在采购的是后面几个月的货。接下来的订单大家在观望中，目前还没有做任何的决定，因为不明确，不知道到底是怎样的结果。前段时间美国的代理还在和我们沟通，如何应对关税增加的问题，现在大家都还在观望中，暂时都还没定。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近几年，伟立对美国市场的份额占比在逐渐减少，在其他国家地区的份额则逐渐增加，相对而言对单一地区的依赖度没有以前那么高。吕政权介绍，早期美国销售额大约占30%，现在估计不到10%。设备类以内销占最大份额，国内市场为主，欧洲、东南亚等区域分担了美国市场的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“加征关税短期影响不大，长期会有比较大的影响。美国市场一年几千万的份额，关税长期存在的话，这部分市场可能就没有了。这些年我们在全球布局，不能依赖单一市场或单一客户，所以也积极到德国、日本这些国家的主流展出平台参展，寻找当地的代理或服务网络，这几年也有一定的成效。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，疫情过后，主要的一些国家和地区，都在扩大提高自己的制造能力。“大的生产国对于装备的采购需求在提升，原来集中在部分主要的市场，现在很多回流分散。只要有制造就不可避免要买配套的自动化或辅助设备，所以这几年，我们的市场销售反而不断在增长。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744281678738_4wmPeJ_1744281686441.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345917117"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;在CAEE2023中国航空制造设备博览会，宁波伟立机器人科技股份有限公司展示了DFMS数字化柔性制造系统。图片来自“伟立机器人”微信公号&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国的产业链供应链优势的确在外部风险增加时显示出了一定的抗风险能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前美国客户占安树工业销售额的比例不是很大，公司业务主要偏重做石油化工、矿业等大型终端客户，因此客户群体大部分在欧洲澳洲和南美非洲等资源丰富地区。“出口美国的占比一直较小，影响有限。因为美国本身就有发达的劳保用品产业，所以美国市场客户本身不是特别多。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈盛杰说，“而且中国的产业链最完善，美国客户要去找别的国家供应商其实也不一定能找到。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，如果做生产工厂以美国市场为主，受到的影响可能会比较大。“我们有些供应商主要给美国品牌做OEM代工服务，那么对他们影响会更大一些。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，不少企业对生产环节已有提前布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为LED照明行业的“龙头”企业，立达信多地布局，这一模式也是基于其自身发展阶段及各地资源优势做出的选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;立达信总部在厦门市湖里区，2021年立达信在泰国投资设立工厂。“从供应链完整度来看，泰国与中国依然存在较大差距，但其关税及人力成本的相对优势可能会逐步显现。自从2019年起很多企业都开始做这个布局。”立达信数字教育副总经理许建兴告诉澎湃新闻记者，最开始立达信在湖里区有生产车间，考虑成本问题，在漳州市、四川省、泰国等地建立了生产基地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，如果当时没做提前布局的决策，不可能有现在这样的规模，因为发展需要空间。这需要合理布局生产等环节，将不同地区的优势资源与不同环节的需求进行匹配，强化产业链衔接配合的同时提升企业效能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;练内功&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;练好内功，依然是不少企业应对当下变局的选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以满足美国市场需求为目标，以现有泰国产能为基础，提升泰国工厂生产交付的业务量，同时快速加大泰国基地的交付能力，降低相关的政策风险。在海外市场继续非美国市场的开拓，并且持续以自有品牌拓展内需市场。同时，持续加强技术创新与高附加值产品研发，提升市场议价能力。 ”许建兴说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“针对美国关税的问题，我们接下来会重点在其他区域开拓市场并扩大销售占比。”吕政权也表示，在不确定的环境下，企业还是要继续练好内功。“接下来今年9月份，我们会去德国参加两个重大的行业展会，继续扩大在欧洲的市场推广和品牌宣传。”对设备厂商来说，参加世界主流行业展会，是长周期的品牌建设的过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这几年我们尤其在围绕工业母机数控加工这一块，国内的占比较高。国内市场的订单增长率也更高一点，目前百分之七八十都是国内的市场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吕政权表示，这几年国内制造领域对自动化设备的需求蓬勃发展，尤其一些国企央企需求明显。“内循环确实是一个非常重要的抓手，同时这几年我们也主动往外走，也要逐渐提高国外市场的占比，所有的市场活动也是针对这一点，国外参展的目的也是要多分散一些。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;思美化妆品目前主要市场还是美国，近两年，欧洲出现比较多的优质客户。“应对这种情况，我们就看能不能再扩大欧洲或其他地区的业务量，规划培养客户的市场分布。”曾建伟说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对当前复杂的国际贸易形势，多省政府已展开行动。外贸大省江苏、浙江两省的省长召开会议或深入企业调研，要求强化产业创新、贸易渠道方式创新，大力开拓多元化市场，同时要做好助企服务工作，千方百计为企业排忧解难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商务部4月10日召开例行新闻发布会时介绍，我们将坚定不移办好自己的事，以中国的确定性对冲外部环境的不确定性。“将帮助出口遇阻的外贸企业开拓国内市场，用好消费品以旧换新政策，办好外贸优品中华行等系列活动，深入开展内外贸一体化工作等等。可以看到，中国超大规模市场潜力不断释放，稳经济、稳外贸政策接续发力，中国外贸有信心、有底气应对各种风险挑战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;只要还有缝隙，企业也在思考如何解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈盛杰表示，大的终端客户往往是集中采购，一次性几十个品类，他们到手的价格已经比较高。“加了关税对大部分企业来说只能降价或者看看欧洲市场，因为欧美买家实力是最强的。我们也一直在关注以及考虑应对措施。如果关税长期存在，美国这部分市场就可能考虑转移。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744195582253_QEjXMw_1744284386235.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345918486"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;澎湃新闻记者 蒋立冬 AI创意&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国社会科学院世界经济与政治研究所研究员徐奇渊在接受澎湃新闻记者采访时建议，我国应当更多依靠扩大内需来缓解出口受阻带来的销售、就业压力，同时引导企业在海外有序投资、多元化布局，通过对外直接投资强化中国与这些国家的互补关系，以中国长期稳定发展的确定性吸引更多外国投资，这样才有助于改善中国发展的外部环境，扩大国际统一战线，“扩大内需不仅仅是稳定经济的短期宏观经济政策，也是一项长期战略，中国经济要更多把发展重心放到内需上来，要强大国内市场。同时，扩大内需也是改善中国外部发展环境的关键措施。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;徐奇渊表示，将生产分解到其他中间国家，这也是思路，“可以多元化布局，这也是未来国际竞争的趋势。在这个过程中，大型企业的多元化布局优势更明显，也更能承担不确定性，小企业的困难会比较大。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国社科院世界经济与政治研究所副所长张斌在接受澎湃新闻采访时表示，应对美国的关税冲击需要三支箭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“第一支箭用逆周期政策扩大内需，保持大环境稳定，防止太多的失业。第二支箭帮助企业调结构，向美国以外市场转移，向内需转移，开发新的产品和经营模式。第三只箭纾困，不能让受冲击的企业和劳动者独自承担，对受损严重的困难企业和劳动者给予过渡期的帮助，可以考虑减免税费和直接发钱。”张斌说。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744035781343_tw5dGD_1744327813346.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345991425"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 23:33:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744329927974_4JSYPi_1744329928165.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30595054</guid></item><item><title>中方在世贸组织回击美国“对等关税”的强盗逻辑</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30620758</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2083541" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250411/2f883b78-3687-4fbe-8b0f-3a03f2ad9606.jpg" data-imageid="345991381"&gt;&lt;p&gt;4月10日，世界贸易组织货物贸易理事会年度首次会议第二天，美国在“其他事项”下增设“对等关税”议题，宣扬其实施所谓“对等关税”的强盗逻辑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中方发言坚决回击表示，在前日会议上中方清晰阐述了对所谓“对等关税”的立场。中方对美方单方面升级贸易措施、将全球经济拖入巨大不确定性的做法深表遗憾。美方每日制造的意外与动荡，正在侵蚀各国企业和所有成员，特别是发展中成员赖以发展的稳定环境。&lt;strong&gt;中方坚决反对泛化和滥用国家安全的做法。&lt;/strong&gt;中方重申《中国政府关于反对美国滥施关税的立场》中的观点，“中国是文明古国，礼仪之邦。中国人民崇尚以诚待人、以信为本。我们不惹事，也不怕事，施压和威胁不是同中方打交道的正确方式”。&lt;strong&gt;中方坚信，成员间的贸易分歧绝不能成为采取单边措施和发起关税战的借口。贸易战没有赢家。&lt;/strong&gt;中方高度重视以世贸组织为核心的多边贸易体制，支持伊维拉总干事的呼吁，“世贸组织是重要的对话平台。在合作框架内解决问题至关重要”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 23:31:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744326861645_PReXDm_1744326861937.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30620758</guid></item><item><title>核观察｜“AI+核武器”开启新危险时代，将增加误判风险</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30614610</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;自20世纪中叶以来，核武器以其巨大的破坏力成为影响国际关系和全球战略稳定的核心因素之一。随着科技的飞速发展，人工智能（AI）技术逐渐渗透到军事领域，对传统的核武器体系产生了深远影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据参考消息网日前援引香港《南华早报》报道，人工智能（AI）专家警告说，主要核国家必须在规范人工智能技术的军事用途方面寻求共识，以最大限度降低核升级的风险。专家认为，在这些系统中使用人工智能会对威慑实践产生影响，并有可能颠覆战略的可预测性和稳定性，这意味着由蓄意、无意甚至意外的核威胁升级引发核冲突的风险更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;核武器领域的AI应用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;AI在核武器领域的应用正逐渐改变着全球核战略格局。由于各国核武器计划的保密性，有关AI在核武器领域的应用信息有限，但从AI军事化运用特性和部分披露项目信息可以看出，AI在向核武器的预警与情报、指挥、控制与通信、运载系统等多领域渗透。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1735818398346_AmY1ps_1744285769577.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345918569"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;一些新式核导弹已经开始配备AI，提升作战能力。图为俄罗斯发射“亚尔斯”洲际导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在核武器预警与情报领域，AI技术的重要性与日俱增。传统的预警系统主要依赖基于规则的AI技术来识别和传输导弹的位置、发射和轨迹信息。但随着机器学习技术的发展，如今AI已能够对海量的监测数据进行实时分析，更准确地判断潜在的核威胁。例如，通过对卫星图像、雷达信号以及通信情报等多源数据的综合分析，AI系统可以快速识别出敌方核导弹的位置信息、发射迹象，并提前发出预警，为己方争取更多的应对时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;核指挥、控制与通信（NC3）系统是确保核力量有效运作与安全管控的核心架构。AI技术的引入旨在提高NC3系统的效率和可靠性。在指挥决策方面，AI可以通过对战场态势的实时分析，为指挥官提供决策建议，辅助其制定核作战计划，如利用AI的模拟推演能力，能够对不同的核打击方案进行评估，预测其可能产生的后果，帮助指挥官做出更合理的决策。在控制方面，AI可以实现对核武器发射流程的自动化控制，减少人为操作失误带来的风险。同时，在通信领域，AI还可用于提升NC3系统的可靠性和抗干扰能力，通过智能算法实时监测系统状态，自动检测和修复潜在故障，抵御敌方的网络攻击和电磁干扰，确保核指挥控制通信链路的畅通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在核武器的运载系统中，AI也有广泛的应用。在导弹制导方面，AI技术可以提高导弹的命中精度。通过对目标信息的实时分析和处理，智能制导系统能够根据战场环境的变化自动调整导弹的飞行轨迹，提高突防能力。此外，AI能提高运载系统的可靠性。在核潜艇运载平台上，AI可用于优化潜艇的航行控制和隐蔽性能。利用机器学习算法对潜艇的声呐数据进行分析，能够更准确地识别周围的海洋环境，实现更高效的静音航行，提高核潜艇的生存能力。美国国防部在2025年3月与诺斯罗普·格鲁曼公司签署价值2490万美元的研发合同，正式启动为期五年的“全光谱海底作战创新”自主传感项目。该系统旨在突破传统声呐技术局限，通过开发智能算法与新型传感器融合方案，构建具备自主学习能力的海底威胁监测体系。美国还积极将AI引入军用航空领域。2024年5月，美国空军部长弗兰克·肯德尔乘坐了由AI控制的F-16战机改装机型，并表示“AI有能力决定是否在战争中发射武器”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“AI+核武器”对全球战略稳定性带来负面影响&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“AI+核武器”导致危机稳定性下降。一是增加误判风险。由于AI系统依赖于大量的数据和复杂的算法，一旦数据出现偏差或算法存在漏洞，就可能发出错误的预警信息。AI应用于与核武器相关的指挥控制系统，还会为黑客和恐怖分子利用系统漏洞破解发射程序代码提供可能。二是AI系统的快速决策特性可能导致危机升级的速度加快。在紧张的国际局势下，双方的AI预警和决策系统可能会因为误判或过度反应，加速推动危机朝着不可控的方向发展。由于AI系统的决策过程具有一定的自主性和快速性，削弱“人在回路”（human in the loop）机制，一旦出现误判，留给决策者核实和纠正的时间非常有限，增加了误判引发军事冲突甚至核战争的风险。三是由于AI系统的“黑箱”特性，双方难以准确预测对方AI决策的依据和可能采取的行动，在危急时刻会进一步加剧不确定性，降低危机的稳定性。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1737546708221_zdSi1K_1744285769607.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345918570"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;美国战略核潜艇停靠韩国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“AI+核武器”使得军备竞赛的稳定性遭到破坏。AI技术在核武器领域的应用引发了新一轮的军备竞赛，拥有先进AI技术的国家更容易在核领域获得更大的战略优势。各国为了在核领域保持技术优势，纷纷加大对AI技术研发和应用的投入。美国和俄罗斯作为核大国，在这方面的竞争尤为激烈。美国正积极推动AI技术在核领域的应用，投入大量资金开展相关研究项目。美国国家地理空间情报局2024年9月称将对AI技术进行重大投资，计划在未来5年内最多投资7亿美元采购数据标记服务，旨在大幅度提升利用AI技术分析卫星遥感图像和其他地理空间数据的能力。这将有助于提升对他国核设施的监测和识别能力。美国战略司令部领导人安东尼-J-科顿将军在2024年10月表示，五角大楼正在探索将AI整合到核指挥与控制系统中，以应对日益增长的威胁和海量数据。美国共和党2024年纲领亦认为AI发展应“植根于言论自由和人类繁荣”，凸显对AI“去监管化”倾向，强调以AI发展引领下一代战争形态。可以预测，特朗普第二任期，AI在核武器领域的发展应用将更加深入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯同样重视AI在核武器领域的发展，希望通过发展AI技术，提升其核威慑和防御能力。俄正在研究利用AI技术提高核潜艇的作战效能和生存能力，同时也为S-500防空系统等开发AI控制能力。除美国和俄罗斯外，英国、法国等国也在关注AI在核领域的发展动态，积极开展相关研究，以适应未来核战略环境的变化。随着世界各国军备领域的AI化进程的推进，AI驱动的核武器军备竞赛有进一步蔓延和升级的趋势，这种军备竞赛不仅加剧了国际紧张局势，还可能导致核力量的失衡，破坏现有的战略稳定格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国际社会在管控AI与核武器结合问题上的不足与努力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现有的核军控机制在应对AI与核武器结合的问题上明显覆盖不足。传统核军控条约主要关注核武器的数量、规模、试验等方面，对于新兴的AI技术在核武器领域的应用缺乏针对性规范。例如，《不扩散核武器条约》并未涉及如何防止AI技术被用于增强核武器的性能或改进核打击能力的问题。《新削减战略武器条约》仅仅限制了战略核武器的数量，而对于AI在核指挥控制、预警监测等系统中的应用可能带来的战略影响没有进行任何约束。《全面禁止核试验条约》虽然禁止了核试验，但无法阻止通过AI模拟等方式进行的核武器性能优化和改进。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1727788413079_Kcdaes_1744285769637.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345918571"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;通过对目标信息的实时分析和处理，智能制导系统能够根据战场环境的变化自动调整导弹的飞行轨迹，提高突防能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，现有的国际军控机制在技术核查方面也面临挑战。由于AI技术具有高度的复杂性和隐蔽性，其在核武器系统中的应用往往难以通过传统的核查手段进行有效监测，AI算法可以被嵌入到核武器相关的软件系统中，而这些软件系统的运行逻辑和数据处理过程很难被外部直接观察和验证，这使得国际军控机制在监督AI与核武器结合的问题上存在技术障碍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对AI与核武器结合带来的风险，国际社会已经开始进行管控尝试，但是尚未形成专门针对AI与核武器结合的独立治理框架，现有的治理尝试主要零散地嵌入在更广泛的AI治理或核武器治理框架中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国秘书长古特雷斯多次警告，AI技术的发展加剧了核战争的威胁，呼吁所有国家同意让人类决定使用核武器，而不是让机器或算法来决定。此外，国际原子能机构等国际组织也在关注AI对核安全和核安保的影响，积极探索如何通过技术合作和规范制定，确保AI在核领域的应用符合国际安全标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国始终致力于在AI领域构建人类命运共同体，积极倡导“以人为本”和“智能向善”理念，于2021年12月发布《关于规范人工智能军事应用的立场文件》，呼吁各方“确保有关武器系统永远处于人类控制之下”。中美作为世界上的两个大国，在这方面也达成了重要共识。2024年11月，时任美国总统国家安全事务助理沙利文访华时表示，中美高层一致认为“在人工智能不断进步的情况下，保留人类对使用核武器决定的控制权很重要”。这一承诺明确了在核决策领域，人类的主导地位不可替代，有助于降低因AI自主决策引发核战争的风险。法国和英国也做出了类似的承诺，强调人类对核武器拥有完全控制权。这些大国之间的共识为全球范围内管控AI与核武器的结合奠定了重要基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年1月，中、俄、美、英、法五个核武器国家共同发表《关于防止核战争与避免军备竞赛的联合声明》，强调核战争打不赢也打不得。当前形势下，为了有效应对AI对全球战略稳定的消极影响，减少战略风险，国际社会亟须构建新的管控框架，包括制定专门的国际规范、加强国际合作与技术共享及建立监督与核查机制等方面。只有通过国际社会共同努力，形成全面、有效的管控体系，才能降低AI与核武器结合带来的灾难性后果风险，维护全球战略稳定。这不仅是各国在技术层面的合作需求，更是保障全人类安全与发展的必然要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（作者系中国国际问题研究院世界和平与安全研究所助理研究员）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 23:30:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744285858633_CM76jr_1744285858802.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30614610</guid></item><item><title>美国关税扰乱全球供应链，电子企业内外市场两手抓</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30620763</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2083543" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250411/602a9858-7bc2-445c-93fd-324f7a58d836.jpg" data-imageid="345991394"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;CITE 2025中国台湾科技展馆现场。 阮润生/摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管遭遇美国所谓“对等关税”，但今年第十三届中国电子信息博览会（CITE 2025）在深圳如期召开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;证券时报记者在现场看到，相比往年，今年不同肤色的海外参展观众明显增加。本届展会还设置了出海主题论坛活动，并首次开设了“中国台湾科技馆”，展示了台企在AI智能驾驶辅助、创新半导体测试、AI医疗系统、电子元器件等领域的最新成果和创新技术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业协会代表向证券时报记者表示，不看好美国所谓“对等关税”政策能长久实施，电子行业业内人士预计，关税政策可能会影响全球供应链稳定，可能出现严重缺货。另外，有本土存储巨头表示将会坚定出海战略，也有台商表示看好中国大陆供应链和市场前景，将继续推进在中国大陆设厂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;供应链稳定恐遭破坏&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们相信自由贸易才能促进整个社会，甚至全球经济发展，（加征关税）绝对会受到大家的抵制，未必能长久。”谈及美方实施的所谓“对等关税”，深圳台商协会科技创新委员会副主委兼总企划黄衍豊向证券时报记者表示，虽然美国政府税收可能会增加，但是普通民众将面临重要终端商品大幅涨价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;继宣布实施所谓“对等关税”后，美国宣布，对数十个国家暂停征收“对等关税”90天。黄衍豊介绍，面临美国政府一再变动，很多厂商已经不报价也不出货；在风险难以把控的情况下，企业宁愿“以静制动”，视情况在东南亚、欧洲或者在中国本土分别配置库存。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也有企业在紧急着手出货。“最近我们在抓紧时间，一方面出货，一方面把能够拉的货全部拉进来，谁都不知道会出现这种情况。”易德龙高级总裁夏峰表示，公司将制造服务能力和管理经验输出到海外制造基地，目前在海外拥有墨西哥、越南及罗马尼亚制造基地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受关税风波影响，业内人士预计全球供应链将面临大幅波动风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国信息产业商会电子元器件应用与供应链分会（ECAS）专家委员会特聘专家麦满权博士预计，关税可能导致供应链运行不通畅，预计今年可能会发生非常严重的缺货。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;坚持出海战略&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在关税变局下，有电子企业表示会坚持出海战略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们认为出海是值得去长期坚持的过程，越是环境复杂的时候、越是在现在这样的变革时代，我们更应该坚持出海。”江波龙作为国产存储器龙头，公司投资及公共事务总监姚佳帅介绍，公司选择以收购方式出海，2017年收购美国消费存储品牌Lexcar，2023年存储行业低谷期逆势收购了巴西存储企业SMART Brazil（现更名为Zilia），打造海外供应链基地，覆盖拉美以及北美、欧洲市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;借助中国供应链优势，结合全球化渠道布局，去年江波龙Lexar全球销售收入再创新高，达到35.25亿元；巴西子公司Zilia业绩也增长显著，去年营收同比增长约1.2倍，达到23.12亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前来看，贸易的冲突具有长期性，出海成为我们更加必然的一个选择。”安芯易CEO范祎指出，随着本土电子元器分销市场越来越成为一个存量竞争的市场，出海可以获得更广泛的全球视角，利用更多的国际资源和人才，掘金国际市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有台商已经跟随中国大陆企业“出海”。东莞市爱唯欧科技有限公司提供AI主动侦测环视系统。公司总经理范佳文表示，公司提供的自动驾驶和AI视觉摄像头等方案，主要应用于商用车前装市场，已经跟随三一重工、中联重科等中国企业出海，近年来海外订单占比也更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;掘金本土市场&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，也有企业反馈将重新审视产业转移和全球化布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“昨天我是刚从越南回来，跟当地企业交流发现，大家对关税落地的情况都处在观望状态。”飞力达华南区副总经理王磊介绍，目前越南承接了中国电脑、笔记本、手机等产业转移，泰国还承接了PCB产业转移，但据当地企业反馈，虽然东南亚国家土地和人力成本具有优势，但是中国的劳动力素质明显要更高，考虑最新关税的影响，一些客户可能会暂缓向东南亚产业转移。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管近期关税风波影响全球经济运行预期，但有台商仍然愿意继续推进在中国大陆投资建厂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧姆佳股份有限公司主营半导体射频芯片与相控阵天线的测试设备。欧姆佳CEO鞠志远向记者表示，公司将继续推进在中国大陆设厂，现阶段正在寻找合适的设厂地点与供应商，更倾向于在深圳建厂，因为“在深圳基本就可以找全我们需要的供应商”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于坚持投资的动力，鞠志远指出，为了控制成本，以前有本土厂商生产的芯片甚至都不测试，质量把控很差；公司通过把相控阵技术应用到IC测试领域，大幅提升检测效率，相比过往检测方案，成本可以下降近一半，帮助客户提升产品竞争力；另外，公司也在筹划在马来西亚建厂，布局海外市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在痛苦时期大家会格外万中挑一，要想不被淘汰，只能参与竞争。”鞠志远表示。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 23:30:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744327123879_AiBdr4_1744327124075.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30620763</guid></item><item><title>沪市公司2024财年大派红包：分红1.39万亿，同比增6.8%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30616423</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;沪市公司“真金白银”回报投资者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至4月10日，沪市共有657家公司披露2024年年报，其中519家公司披露分红预案，金额合计8951亿元，叠加前期中期分红，已披露年报公司2024财年共计分红1.39万亿元，同比增长6.8%，占上市公司净利润的37.82%。此外，有近40家公司披露2025年中期分红安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以4月9日收盘价计算，50家公司股息率超5%，152家公司股息率超3%，88家公司连续三年股息率超3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在兼顾研发投入、可持续发展的同时，科创板公司分红覆盖度和规模逐年增长。数据显示，科创板开板至今，整体分红金额逐年增长，九成公司实施过现金分红，分红金额累计超过1456亿元，超七成公司在2个以上年度实施过现金分红。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;步入2025年，科创板公司分红的活力与动力持续提升。截至目前，共有84家科创板公司同步2024年度年报披露发布了利润分配方案，分红金额合计128.36亿元，中国通号（688009）、时代电气（688187）等公司年度拟现金分红金额高达18亿元、14亿元。分红诚意持续提升，友车科技（688479）等63家公司2024年现金分红比例超30%，复旦张江（688505）、上海合晶（688584）分别达到130%和110%。同时，中科星图（688568）等15家公司以资本公积向全体股东转增股本，提高了投资者的获得感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新“国九条”明确强化上市公司现金分红监管，鼓励公司制定中长期分红规划，合理提高分红率。业内人士认为，2024年是A股一年多次分红的“元年”，导向意义重大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年，沪市约500家次公司开展中期分红，达5800亿元，家次和金额是前三年之和的2.2倍和1.2倍，2021年-2023年中期分红家数分别为64家次、58家次、107家次，分红金额分别为858亿元、2081亿元、2025亿元。其中，2025年春节前是分红密集期，沪市公司约派息金额超3000亿元，占全市场近九成。2024年超400家科创板公司宣告2023年年度分红方案，板块覆盖面为73%；分红金额合计424亿元，创开板以来新高。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 23:29:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744296365818_rwpk1M_1744296366448.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30616423</guid></item><item><title>美国纽约一架直升机坠河，机上6人全部遇难</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30620746</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2083536" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250411/4d782df0-8eec-4794-a97e-68dfbf6efe16.jpg" data-imageid="345991264"&gt;&lt;p&gt;当地时间10日，美国纽约市长亚当斯在新闻发布会上表示，当日坠入哈德逊河的直升机上载有6人，&lt;strong&gt;包括3名儿童和3名成人，所有人员均已遇难。&lt;/strong&gt;据悉，机上人员包括飞行员和一个来自西班牙的家庭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间4月10日15时17分左右，一架直升机坠入美国纽约哈德逊河中。有目击者称，事故发生时听到了一声“巨大的轰鸣声”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 23:13:06 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744325429700_RcdmZ6_1744325430033.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30620746</guid></item><item><title>西班牙首相桑切斯抵达北京</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30620715</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744324365309_EfSXbn_1744324382666.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345991239"&gt;&lt;p&gt;西班牙首相桑切斯于当地时间4月10日晚抵达北京。应国务院总理李强邀请，西班牙首相桑切斯于4月10日至11日访华。此次是桑切斯首相3年内第3次访华。外交部发言人林剑8日表示，中方希望以此为契机，推动中西全面战略伙伴关系在新的起点上取得更大发展。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744324369617_ssCBTR_1744324382679.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345991240"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 22:39:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744324400967_SQHFJ3_1744324401176.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30620715</guid></item><item><title>10日收盘大幅下跌，美股“七巨头”再次承压</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30620651</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2083511" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250411/070011b8-f894-4f45-82da-75263f91553f.jpg" data-imageid="345990450"&gt;&lt;p&gt;当地时间4月10日，美国股市收盘下跌。道琼斯工业平均指数收跌1014.79点，跌幅2.5%，标准普尔500指数收跌3.46%，纳斯达克综合指数收跌4.31%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，大型科技公司再次承压，美股“七巨头”均以大幅下跌收盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美股“七巨头”指的是包括亚马逊和微软在内的七家大型科技公司，它们因为规模庞大而对全球股市具有重大影响。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 20:53:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744318410740_z2wZNy_1744318411110.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30620651</guid></item><item><title>一架直升机坠入美国纽约哈德逊河</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30620554</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2083509" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250411/89adca5a-9813-4733-b8c8-41aa3516ca31.jpg" data-imageid="345988970"&gt;&lt;p&gt;美国纽约市警察局称，事故发生在当地时间4月10日15时之后，事发地点在西区公路与春街附近。消防局的陆地和水上救援单位已赶赴现场展开营救。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有目击者称，事故发生时听到了一声“巨大的轰鸣声”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前暂无伤亡情况或坠机原因的详细报告。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 20:23:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744316613035_hXsQw3_1744316613270.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30620554</guid></item><item><title>美国商务部长：将在一周内开始发放移民“金卡”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30620000</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2083508" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250411/8845650e-dfd9-42f7-9eeb-db02c4f84538.jpg" data-imageid="345981866"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;美国商务部长卢特尼克（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间10日，美国商务部长卢特尼克表示，将在一周内开始发放“金卡”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国总统特朗普曾在4月3日称，预计未来几周将发放“金卡”签证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间2月25日，特朗普在白宫对媒体称，他打算出售定价500万美元一张的美国“金卡”，目标人群是富有的移民。据他称，这种“金卡”不会直接给予购买者美国公民身份，因此不需要通过美国国会，但将赋予同“绿卡”一样的权利，是“获取美国公民身份的给力路径”。特朗普称，联邦政府可以出售1000万张“金卡”来减少赤字。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 19:52:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744314728543_JXWPQt_1744314728794.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30620000</guid></item><item><title>特朗普政府将公布罗伯特·肯尼迪和马丁·路德·金遇刺事件档案</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30619962</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;央视记者当地时间10日获悉，特朗普政府预计将在未来几天公布联邦参议员罗伯特·肯尼迪以及民权领袖马丁·路德·金遇刺事件的相关档案。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2083507" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250411/401c6bae-4931-4590-a482-72f3e4349d00.jpg" data-imageid="345981316"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;美国国家情报总监图尔茜·加巴德（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国家情报总监图尔茜·加巴德在一次内阁会议上表示，这些档案“几十年来一直被封存在箱子里从未公开”，她说，“我们将在接下来的几天内准备好公布它们”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1月23日，美国总统特朗普在上任后签署了关于公布与美国前总统约翰·肯尼迪，前司法部长、联邦参议员罗伯特·肯尼迪以及民权领袖马丁·路德·金遇刺事件有关机密文件的行政令。美国国家档案馆已于3月18日公布了与前总统肯尼迪遇刺案相关的8万页未删节文件。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 19:50:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744314646878_FGP1eX_1744314647215.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30619962</guid></item><item><title>里根机场再出事故，美国航空两架飞机在跑道上相撞</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30618365</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2083506" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250411/2a3b878c-e2ee-48e6-8259-2672cc43c928.jpg" data-imageid="345963168"&gt;&lt;p&gt;央视记者获悉，当地时间10日，美国联邦航空管理局表示，美国航空公司一架飞机在华盛顿里根国家机场跑道上滑行时与另一架美国航空公司飞机的机翼尖相撞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，其中一架飞机载有美国国会议员，事故没有造成人员伤亡。美国联邦航空管理局将对此次事件展开调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年以来，华盛顿里根国家机场附近发生多次事故。美东时间1月29日晚，美国一架载有64人的客机与美军一架载有3人的直升机相撞坠河，无人生还。3月28日，一架达美航空空客A319客机在从里根国家机场起飞时，与一架美国空军T-38喷气机险些相撞，驾驶舱内碰撞警报响起。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 19:05:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744311943575_b4Yjcx_1744311943875.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30618365</guid></item><item><title>美国务院称美国驻乌克兰大使将辞职</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30618099</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2083505" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250411/93c6f973-c661-4266-9f10-6880ab4dcc4a.jpg" data-imageid="345960655"&gt;&lt;p&gt;当地时间4月10日，美国国务院发言人表示，美国驻乌克兰大使布丽奇特·布林克（Bridget Brink）将辞职，但并未提及她辞职的具体原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，布林克自2022年5月起担任美国驻乌克兰大使。在特朗普政府改变其乌克兰政策、推进谈判以结束俄乌冲突之际，布林克宣布辞去这一职务。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 18:59:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744311595788_fZtay4_1744311596012.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30618099</guid></item><item><title>世贸组织纪念成立三十周年，各方呼吁坚持多边主义</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30617555</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;世界贸易组织10日举行成立三十周年纪念活动。与会成员回顾多边贸易体制的历史成就，探讨当下世贸组织面临的生存挑战，并展望未来改革方向。活动期间，由瑞士、新加坡等41个中小规模经济体共同发布“多边贸易体制之友”倡议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;倡议充分肯定世贸组织在过去三十年中对全球贸易自由化及发展中国家融入世界经济所发挥的重要作用，指出当前多边贸易体制面临严峻挑战，包括全球供应链中断和保护主义抬头。倡议呼吁各方重申对世贸规则的承诺，维护贸易开放，以创新方式共同推进世贸组织改革，使其更好应对当前挑战，维护以世贸组织为核心的多边贸易体制的基础性作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;非加太集团代表巴巴多斯、非洲集团代表莫桑比克、欧盟、英国、印度尼西亚、韩国、秘鲁、巴西、尼泊尔、日本、中国、俄罗斯等成员发言。发言指出世界贸易面临单边关税挑战和不确定性加剧的风险，强调遵守世贸组织非歧视等基本原则的重要性，呼吁坚定维护以世贸组织为核心、以规则为基础的多边贸易体制，并承诺采取切实行动推进世贸组织改革，推动世贸组织第十四届部长级会议取得成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中方代表在发言中指出，当前国际局势动荡更突显世贸组织的核心价值。美方对包括中国在内的成员加征单边关税，严重冲击以世贸组织为核心的多边贸易体制，严重冲击世界经济，特别是对弱小经济体和最不发达国家。中方采取坚定的反制措施，不仅是为了维护自身主权安全发展利益，也是为了捍卫国际贸易规则和国际公平正义。历史已反复证明，保护主义没有出路，开放合作才是正道。中国愿与各方一道，践行真正的多边主义，坚定维护世贸组织规则体系，为全球经济注入更多稳定性与可预期性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世贸组织总干事伊维拉在总结中鼓励成员珍惜世贸组织平台，通过贸易促进发展和安全，以创新思路推进世贸组织改革。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 18:45:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744310744726_zhjjBT_1744310745096.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30617555</guid></item><item><title>美前财长耶伦：特朗普的经济政策是“最严重的自我伤害”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30616491</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2083442" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250411/12506428-e289-4df2-afad-6f0b1b44b321.jpg" data-imageid="345941628"&gt;&lt;p&gt;当地时间4月10日，美国前财政部长耶伦在接受采访时表示，特朗普的经济政策是本届政府在经济运行良好的情况下“最严重的自我伤害”，美国经济衰退的可能性上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政府日前宣布对所有贸易伙伴征收所谓“对等关税”，包括美国在内的全球金融市场大幅震荡，引发国际社会强烈反应。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 17:19:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744305612700_41pddN_1744305612993.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30616491</guid></item><item><title>美国务院发言人称有意通过外交途径解决与伊朗分歧</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30616482</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2083422" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250411/1f6e17ea-3b3e-42eb-b50a-18be6c4bec2a.jpg" data-imageid="345941582"&gt;&lt;p&gt;央视记者获悉，当地时间10日，美国国务院发言人布鲁斯表示，美国有意通过外交途径解决与伊朗的分歧，但已做好应对各种情况的准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国与伊朗定于4月12日在阿曼举行谈判，但双方对谈判形式各执一词。当地时间7日，特朗普在白宫会见到访的以色列总理内塔尼亚胡后称，美国与伊朗就伊核问题正展开“直接”谈判。然而，伊朗外交部长阿拉格齐8日凌晨发文称，伊朗和美国将于12日在阿曼举行“间接”高层谈判。最近，特朗普多次声称，如果无法与伊朗就伊核问题达成协议，他将“轰炸”伊朗。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 16:30:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744302574753_nj1bMN_1744302575001.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30616482</guid></item><item><title>中方决定向缅方追加提供10亿元人民币紧急人道主义救灾援助</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30616476</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月10日，国家国际发展合作署发言人李明表示，当前缅甸救灾工作重点已转向疫情防控和恢复重建。根据缅方请求，中方决定向缅方追加提供10亿元人民币紧急人道主义救灾援助，用于提供成品油、板房、手术室、药品、疫苗等急需物资；派遣医疗、防疫专家组赴缅开展医疗救治和防疫消杀；派遣灾情评估组对震区进行实地考察和评估，协助缅方规划灾后重建和开展防灾减灾；派遣文物保护组、结构检测组对受损文物、建筑进行评估、检测和维修加固等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;缅甸3·28强震发生以来，中国政府第一时间宣布向缅甸提供1亿元人民币紧急人道主义地震救灾援助，迅速派遣救援队、运送救灾物资，全力协助缅甸抗震救灾，挽救生命。中国成为第一个宣布提供援助、第一个派出救援队、第一个救出地震幸存者、同时也是派出救援队伍和人数最多的国家，得到缅各界和国际社会的广泛赞誉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，参与现场救援的中国救援队、中国国际救援队、中国香港特区救援队已圆满完成任务，于4月9日顺利回国。在缅期间，中国多支救援力量齐心协力、并肩作战，成功营救出包括一名孕妇在内的9名幸存者，搜寻到59具罹难者遗体，搜索排查28.7万平方米的房屋建筑和重要基础设施，开展受灾群众义诊2,000余人次。中方还紧急从国内采购4,000顶帐篷、1万条毛毯、5.5万余个急救包、4万顶蚊帐、1.8万块防水布、4,000条睡袋、1万个太阳能灯、2,000套炊具、3.88万余个急救卫生包和2,000箱方便面，以包机方式运至缅甸，以解灾民燃眉之急。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;患难见情、大爱无疆。中国将始终秉持亲诚惠容周边外交理念，弘扬中缅胞波情谊，以实际行动共筑中缅命运共同体。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 16:11:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744301502496_W2BX1Z_1744301502821.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30616476</guid></item><item><title>美国务院：美俄达成谅解，稳定双边使团外交银行业务</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30616467</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间4月10日，美国国务院发表声明称，美国国务院负责俄罗斯及中欧事务的副助理国务卿索纳塔·库尔特率领的美方代表团，当日与俄罗斯驻美国大使达尔奇耶夫率领的俄方代表团在土耳其伊斯坦布尔举行了会谈。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2083375" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250410/99853b73-b5c2-47cc-bf13-d18cb6a6c7a5.jpg" data-imageid="345941470"&gt;&lt;p&gt;声明表示，美俄代表团延续了第一轮会谈确立的建设性方针，交换意见并最终达成谅解，以确保俄美双边使团外交银行业务的稳定。美方再次对俄罗斯联邦“禁止雇用当地雇员”的政策表达关切，称该政策是阻碍美国驻莫斯科大使馆维持稳定、可持续人员编制的关键障碍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明称，库尔特和达尔奇耶夫商定，将视需要在近期就上述议题举行后续会议，具体时间、地点及双方代表有待进一步确定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是美俄就双方大使馆恢复正常运转举行的第二轮会谈，会谈以闭门形式进行。2月27日，美俄两国代表在美国驻伊斯坦布尔领事官邸进行了第一轮会谈，确定了稳定双边任务行动的具体初步步骤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美俄在过去几年间外交关系紧张，两国均驱逐了彼此驻在国的外交官，导致使馆不能正常运行。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 15:24:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744298704613_MSzBa2_1744298704843.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30616467</guid></item><item><title>洛杉矶奥运会增加22个小项，奖牌榜竞争增变数？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30616464</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;国际奥委会执委会9日批准了2028年洛杉矶奥运会比赛项目和运动员配额，共设351个小项，较巴黎奥运会增加了22项，其中，乒乓球增加了1枚金牌，游泳增加了6个小项，赛艇项目的变化也较大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此番调整对中国队的奥运备战有何影响？我们在哪些新增项目上有夺牌甚至夺金的实力？奖牌榜的竞争态势是否会发生变化？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;增加混团、双打回归 国乒包揽6金非易事&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;备受国人关注的乒乓球项目增设了混合团体1个小项，这意味着洛杉矶奥运会上，乒乓球的金牌数量将从5枚增加到6枚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1988年乒乓球首次入奥，设男单、女单、男双和女双4个项目。2008年北京奥运会，男团和女团取代了男双和女双。2021年举办的东京奥运会，乒乓球增设了混双项目，而洛杉矶奥运会再增加1枚金牌，显示出乒乓球项目在奥运会上地位提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乒乓球国际级裁判长、国际乒联裁判员裁判长委员会副主席吴飞认为，洛杉矶奥运会新增1块金牌让人振奋，这意味着不管是中国队还是外协会队，夺金希望都更大了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“新增的混合团体赛看点多，观赏性强。将男、女运动员组到同一支队中，顶尖男、女高手同场竞技，也彰显了性别平等、融合协作，相信能吸引到更多年轻观众。”她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，目前洛杉矶奥运会乒乓球参赛名额相比巴黎奥运会并没有增加，在人数不变的情况下项目增加，对运动员体能的考验将更加严酷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吴飞表示，在新增的混合团体项目上，中国队有一定优势，但并非有十足夺金把握。“我们的运动员大多身兼多项，且都奔着夺金去，很辛苦，而外协队可能会把精力倾斜在这个项目上，把重心放在争夺这块金牌上。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，洛杉矶奥运会的乒乓球项目除了新增混团之外，还有一个重要变化，男双和女双取代男团和女团，重新成为奥运项目。相比之前考验阵容厚度的团体赛，男双和女双的金牌争夺可能更有悬念。国乒想包揽6金，并非易事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;游泳增加6项 5项有机会冲击奖牌&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛杉矶奥运会增项最多的大项是游泳，将增加男子和女子50米蝶泳、仰泳和蛙泳共6个小项，金牌数量从35枚增加到41枚，可谓是这次扩容的最大赢家。从奥运会和世锦赛来看，游泳的短距离项目更为紧张刺激，对观众来说属于“福利”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在游泳比赛中，50米距离相对而言对于高龄选手“最友好”，从预赛、半决赛到决赛的竞争体能消耗相对小，而对比赛经验要求非常高。巴黎奥运会男、女50米自由泳冠军的年龄都是30岁；东京奥运会女子50米自由泳前三名选手都是27岁，男子50米自由泳前三名的年龄分别为24岁、30岁和32岁。2023年福冈游泳世锦赛，8个50米项目的冠军平均年龄超过25岁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前来看，对于中国泳军来说，在6个新增50米项目中，有5个有希望冲击奖牌。从实力、年龄结构和大赛经验角度分析，覃海洋和唐钱婷在50米蛙泳、张雨霏在50米蝶泳和徐嘉余在50米仰泳项目上都具备一定的冲击奖牌的机会。此外，在女子50米仰泳项目上，今年游出了世界历史第四好成绩的万乐天也有实力成为奖牌的有力争夺者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;赛艇项目变化大 对中国队影响不大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他变化较大的项目还有赛艇，但总体而言，取消的项目和增加的项目，中国队目前并不擅长，因此对中国赛艇队的洛杉矶奥运备战影响相对较小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛杉矶奥运会取消了轻量级赛艇项目。事实上，轻量级项目原本在东京奥运会后就有可能取消，只是因为法国队在轻量级项目上实力较强，使得这些项目得以在巴黎奥运会上保留。此外，参与轻量级赛艇项目的国家和地区比较少，主要集中在亚洲，加之轻量级运动员需要严格控制体重，不符合赛艇整体发展方向，因此被取消也是必然结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新增设的海岸赛艇在我国的开展历史很短，巴黎奥运周期各地才开始组队。业内专家表示，海岸赛艇对运动员的短跑能力、对潮汐的感觉、对赛艇的感觉等综合素质要求较高，我们对项目规律的认知与项目发达国家和地区相去甚远，还没有竞争奖牌的实力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，中国赛艇队也在积极推进海岸赛艇项目的备战。去年11月1日，国家集训队在浙江宁波象山开始新周期备战，共有20名运动员参加，包括2024年全国海岸沙滩冲刺锦标赛男、女单人双桨前六名，以及混合双人双桨前四名运动员。中国队的海岸赛艇备战，目标可能并不在洛杉矶，更多是为未来而战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总体来说，洛杉矶奥运会虽然增加了22个小项，且部分项目调整较大，但目前看并没有哪个代表团由此获得突出优势，也没有哪个金牌大户的实力被严重削弱。因此，此次扩容，大概率不会影响到2028年奥运会奖牌榜竞争的大格局。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 15:22:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744298557675_P86hJx_1744298557950.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30616464</guid></item><item><title>中国中铁：拟启动回购计划，彰显未来发展信心</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30616462</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;记者从中国中铁股份有限公司了解到，4月10日晚，中国中铁股份有限公司发布了《关于董事长提议回购公司部分A股股份的提示性公告》，计划以8亿至16亿元资金回购公司部分A股股份，资金来源为自有资金及回购增持再贷款。此次回购计划将有助于提升每股收益、优化股权结构，切实维护股东利益，增强投资者信心，进一步提升公司价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，公司已于3月底制定了《市值管理制度》，发布了《估值提升计划》，并在进行2024年度现金分红的同时公布了2025年中期分红的安排，现同步启动A股股份回购计划。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 15:03:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744297202858_Hxwm8m_1744297203050.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30616462</guid></item><item><title>今年首份科创板一季报出炉，西高院净利润同比增34%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30616328</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1721300285000_BPzQxZ_1744294955675.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345941074"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;澎湃新闻记者 蒋立冬 AI创意&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科创板上市公司2025年首份一季报出炉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月10日晚间，电力检验检测公司西高院（688334）发布2024年年度报告和2025年第一季度报告，这也是科创板首家披露2025年一季报的上市公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据显示，公司2025年第一季度实现营业收入2.07亿元，同比增长12.1%；归母净利润6297.4万元，同比增长12.1%；扣非归母净利润5832.56万元，同比增长34.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;整体来看，2025年科创板上市公司一季度业绩情况释放积极信号。截至4月10日，有14家科创板公司披露业绩预喜消息，其中9家业绩预增，5家扭亏为盈。从行业角度看，半导体等新一代信息技术公司居多，也包括新材料、医药企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;多家公司传来经营喜报&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业绩预喜的公司中，A股市场芯片测试探针第一股和林微纳（688661）一季度在营收同比增加112%的基础上，实现扭亏为盈。公司主要受益于客户高毛利产品销售占比的提升，以及销售规模扩大带来的成本优势，一方面，公司与客户保持较高的市场粘性，AI芯片测试探针和socket继续放量；另一方面，公司新项目新产品相继发力，前道CP端部分产品被国内头部芯片企业认可并开始出货，后道FT端高温大电流等产品技术成功进入国际头部芯片制造商供应链。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再如，低功耗蓝牙芯片领域全球市占率前三的泰凌微（688591）在第一季度实现营业收入为2.30亿元，同比增幅43%，同时净利润增幅894%左右并扭亏为盈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，特钢材料公司广大特材（688186）一季度实现营业收入11.2亿元，净利润则同比增加1504.79%。主要得益于公司下游所属行业需求整体向好，公司产销两旺；同时公司募投项目效益显现，风电齿轮箱零部件项目产能逐步释放，销售收入大幅度增加，有效降低单位固定成本，实现盈利。海上风电铸件项目通过一系列技术改造、产线优化、工艺降本、产品多样化等方式促使产能利用率大幅度提升，实现盈利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有诺泰生物（688076）、圣诺生物（688117）等生物医药企业，也均在多肽行业发展趋势下实现了多肽原料药业务销售收入大幅增长，并实现净利润同比翻番。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;经营、研发、投资者回报利好频出&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在科技创新与产业升级的双轮驱动下，科创板企业在2025年第一季度仍保持强劲的研发动能和务实的经营策略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，高端医疗设备“链主”企业联影医疗（688271）披露2025年取得的境内和主要境外市场医疗器械注册证情况，包含了血管造影、磁共振成像等领域的7项成果。截至2025年第一季度末，公司全球注册覆盖超80个国家和地区，产品累计获批上市数量超过140款，并已在全球超85个国家和地区实现销售。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在政策大力推动RISC-V产业生态发展的背景下，国芯科技（688262）主动披露其在RISC-V架构研发和产业化应用上取得的重要进展，公司基于RISC-V架构多核CPU研发的超高性能云安全芯片新产品内部测试成功，充分展现研发实力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电子特气龙头企业中船特气（688146）披露了2025年一季度新签订单情况，实现产销两旺。2025年一季度，公司三氟甲磺酸系列产品新签订单金额同比增长142.42%，其中有机硅行业新增客户数量涨幅最大，涨幅达到30%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，近期多家科创板公司发布回购与增持计划公告，为资本市场注入“强心剂”。数据显示，2025年以来，科创板累计新增披露回购计划33份，拟回购金额上限32.15亿元；新增披露增持计划9份，拟增持金额上限6.96亿元。截至4月10日下午1时，科创板在途回购计划合计103份，金额上限106.37亿元，在途增持计划合计15份，金额上限18.75亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月以来，道通科技（688208）、中无人机（688297）等科创板高端装备制造企业纷纷披露最新回购方案，均拟以1亿元至2亿元回购公司股份，彰显发展信心。集成电路、新能源领域科创板公司“掌门人”主动增持公司股份，继艾罗能源（688717）实控人拟以2000万元至3000万元增持公司股份后，晶升股份（688478）实控人于4月10日晚宣布以1000万元到2000万元增持公司股份，实现公司“关键少数”与企业未来发展的价值绑定。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 14:56:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744295022171_ycWenM_1744295023118.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30616328</guid></item><item><title>安踏户外运动版图再下一城：拟2.9亿美元收购Jack Wolfskin</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30614342</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744279508283_BZR1yf_1744279508387.png" data-imageid="345916258"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;安踏集团  视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安踏集团宣布收购德国狼爪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月10日，安踏体育用品有限公司（安踏体育，02020.HK，以下简称“安踏集团”）宣布，将全资收购起源于德国的户外服饰、鞋履及装备专业品牌Jack Wolfskin（中文名称：狼爪），基础对价为现金2.9亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告显示，安踏集团于2025年4月10日与Topgolf Callaway Brands Corp.订立了一份有关买卖Callaway Germany Holdco GmbH的股本权益的买卖协议。根据该买卖协议，Topgolf有条件地同意出售，并且安踏集团有条件地同意购入目标公司100%的股本权益，基础对价为现金2.9亿美元，加上净营运资金及其他惯常调整项进行调整。预计本次收购将于2025年第二季末或第三季初完成，惟须满足其他惯常交割条件，包括但不限于取得相关监管机构的批准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在满足其他惯常交割条件后，本次收购预计将于2025年第二季末或第三季初完成。在本次收购完成后，Callaway Germany将成为安踏集团的间接全资附属公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Callaway Germany即狼爪品牌的母公司。公告显示，狼爪针对活跃户外及都市户外客群打造专业户外产品，应用场景涵盖徒步、自行车、滑雪以及露营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安踏集团在公告中表示，本次收购符合集团“单聚焦、多品牌、全球化”的策略，集团将通过本次收购进一步强化和拓展户外运动板块。该品牌的加入完善了集团现有的品牌矩阵，将集团户外产品线从高端延伸至大众市场，同时为更广泛的户外活动场景提供多样的产品解决方案。集团也将受惠于狼爪独有的材料科技及德国工程设计团队的丰富经验，从而进一步提升在户外运动领域的竞争力。此外，狼爪作为户外鞋服及装备领域的全球领先专业品牌之一，在欧洲市场（尤其是德国）具有强大的影响力，整合狼爪将会是集团全球化策略的另一个重要步伐。透过融合集团与狼爪各自的优势，可望在本次收购完成后实现供应链、产品研发、零售营运等方面的协同效应。就此，集团将在本次收购完成后制定更具体的落地方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;狼爪品牌2007年进入中国，截至2025年1月，狼爪在全球拥有495家专卖店，其中226家分布在欧洲，269家位于亚洲，以及全球超过4000家零售点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安踏集团董事局主席丁世忠表示，全球运动消费市场正呈现出细分与多元化的趋势，消费者对运动场景、细分功能有更多差异化的需求。安踏集团始终坚持“单聚焦、多品牌、全球化”战略不动摇，“我们很期待狼爪品牌能够加入安踏集团多品牌矩阵，强化集团在户外运动赛道的纵深布局。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安踏集团自2009年拿下意大利品牌FILA在大中华区的商标使用权和经营权起，目前旗下品牌已覆盖大众运动（安踏主品牌）、时尚运动（FILA）、专业户外（迪桑特、可隆体育）、高端运动（亚玛芬旗下始祖鸟、Salomon）等多元赛道。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2082370" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744278938061_fE256D_1744279076932.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345916248"&gt;&lt;p&gt;近年来，全球户外市场都处于高速发展的快车道，而中国市场更是推动全球户外赛道的强劲引擎。2024年，亚玛芬集团营收同比增长18%，其中以始祖鸟品牌为主的功能性服饰业务营收增长36%；而在安踏集团旗下，以迪桑特和可隆两大户外品牌为代表的所有其他品牌2024年营收增速则超过50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月19日，安踏集团发布2024年全年业绩公告。集团全年收入708.26亿元，同比（较上年同期）增长13.6%，创历史新高。年内溢利为169.89亿元，同比增50.7%；按综合基准，股东应占溢利（不包括分占合营公司损益影响及由亚玛芬上市及配售事项权益摊薄所致的利得影响）同比增加7.1%至117.3亿元；股东应占溢利（包括分占合营公司损益影响及由亚玛芬上市及配售事项权益摊薄所致的利得影响）同比增长52.4%至155.96亿元。基本每股盈利5.55元，同比涨50.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至4月10日收盘，安踏体育报81.55港元，涨1.62%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 14:52:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744296237047_7GpTAn_1744296237394.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30614342</guid></item><item><title>中国移动董事长杨杰：建设超大规模“算力工厂”，开展十万卡智算中心前瞻研究</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30613088</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“AI发展呈现‘两个规模效应’。一是技术能力的规模效应，随着高水平算法、高性能算力、高质量数据的持续投入，AI整体能力将实现指数级增长，每年提升约10倍。二是经济效益的规模效应，随着AI在更大范围、更广领域、更深层次的应用，AI使用成本将显著降低。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744263701627_sXtMnh_1744263711404.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345904221"&gt;&lt;p&gt;4月10日，在中国移动云智算大会上，中国移动董事长杨杰表示，在上述“两个规模效应”驱动下，AI任务成为算网基础设施承载的主要内容，到2030年在全网流量中的占比将达到64%。这一变化将对算网基础设施架构创新提出迫切需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杨杰指出，人工智能技术的创新突破、广泛应用，将大幅提升算力使用效率，引发算力领域的“杰文斯悖论”，带来两个新变化。一是算力总量的指数增长，未来3年，我国智能算力规模增长超2.5倍，年均复合增速近40%。二是算力结构的显著变化，推理算力需求将超过训练算力需求，未来3年，推理算力年复合增速将达到训练算力的近4倍，到2028年，推理算力规模将超过训练算力规模。这一进程将给算网发展注入新的动能，推动产业进入新一轮增长周期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月20日，中国移动发布2024年年报披露，2025年，中国移动预计资本开支合计约为1512亿元，主要用于连接基础设施优化、算力基础设施升级、面向长远的基础设施布局以及支撑CHBN科技创新、感知提升等方面，所需资金主要来自经营活动现金流。其中，资本开支中的算力投资2025年的计划是373亿元，占资本开支的比例提升到25%，去年则是371亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，近两年中国移动的AI直接投资规模超过120亿，2024年同比增长超10倍，2025年AI直接投资规模和占比将继续提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他两家运营商，中国联通2024年公司资本开支613.7亿元、同比下降17%，但算力投资同比上升19%。中国电信2024年资本开支为935亿元，同比下降5.4%，中国电信2025年计划资本开支836亿元，预计同比下滑10.6%。其中，产业数字化方面占比预计提升至38%，算力方面资本开支预计同比增长22%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杨杰在会上指出，连接的“加速效应”不断拓展，催生信息消费 “新三样”（AI智能终端、智能网联汽车和智能机器人）等新业态新模式，“到2030年，80%的人类将每天与智能机器人打交道，未来机器人数量也将超过人的数量。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杨杰认为， “由云向智”是大势所趋，面对新形势、新要求，中国移动聚力“四个重点方向”，分别是打造融合型算网基础设施（即AI IaaS）、打造自助式工具平台（即AI PaaS）、打造一站式模型服务（即MaaS）、打造原生型产品应用（即AI SaaS）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得关注的是，在聚力打造融合型算网基础设施（即AI IaaS）方面，杨杰提及，建设超大规模的“算力工厂”。推动万卡级、千卡级智算中心的倍增扩容，积极开展十万卡智算中心前瞻研究，建设“集中化+分布式”推理算力资源，形成“中心集约、边缘泛在、中训边推、训推一体”的智算体系。此外，构筑立体布局的“网络枢纽”，加快天地一体、智能融合、通感一体等6G特性的现网应用，强化800G和1.2T超高速下一代网络的试点落地，拓展低空网络、航空网络、卫星网络，支撑“人机物”的全域连接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国移动2024年年报显示，该公司全年营运收入为1.04万亿元，同比增长3.1%；股东应占利润为1384亿元，同比增长5%，利润规模再创历史新高。每股盈利为6.45元，同比增长4.7%。去年，移动云收入1004亿元，同比增长20.4%， IaaS+PaaS收入规模稳居业界前五。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 14:44:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744263733623_zxkSWH_1744263733810.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30613088</guid></item><item><title>意大利两大奢侈品牌合体！普拉达拟13.75亿美元收购范思哲</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30616306</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2083074" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744292052764_Q2pSSr_1744292063598.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345940203"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;普拉达、范思哲  视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;持续数月的收购传闻后，普拉达即将收购范思哲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月10日，普拉达在港交所公告，公司与Capri Holdings Limited订立购股协议，据此，公司同意收购及Capri Holdings Limited同意出售GIVI Holding S.r.l.（即Versace控股公司）的全部股份，按企业价值13.75亿美元进行。收购事项交易完成后，Versace控股公司将成为公司的附属公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Capri Holdings Limited是一家根据英属维尔京群岛法律注册成立的有限公司，并在纽约证券交易所上市。该公司是全球时装及奢侈品集团，旗下拥有标志性品牌 Versace、Jimmy Choo 及 Michael Kors。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据公告中介绍，范思哲一直以来都被公认为世界顶尖的国际时尚设计公司之一，是意大利魅力与风格的代名词。范思哲于1978年在米兰创立，以其标志性的风格和无与伦比的工艺闻名。过去数十年，范思哲从高级定制时装起家，逐步在全球拓展至成衣、配饰、鞋履、眼镜、腕表、珠宝、香水以及家居装饰品的设计、制造、分销及零售。范思哲通过全球分销网络、电商网站以及世界各地知名的百货店及专卖店销售其产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，普拉达此次收购价格，较2018年Capri以21.5亿美元收购范思哲的价格大幅缩水。此前，有外媒报道称，Capri集团为范思哲标价为15亿欧元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告称，范思哲鲜明的美学风格将为普拉达集团的品牌组合带来高度的互补效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;彭博社指出，范思哲早已过了上世纪八九十年代的巅峰时期，V款式不再受到部分消费者的青睐，价格上涨也导致平价商品的数量减少。公告显示，截至2024年12月28日的前三财季，范思哲的收益为6.13亿美元，经营亏损4100万美元。交易预计在下半年完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前普拉达集团发布的2024财年业绩显示，该集团收入按固定汇率计算同比增长17%至54.32亿欧元（约合420亿元人民币），净利润同比大涨25%至8.39亿欧元，连续4年录得两位数增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据外媒报道，这是普拉达集团历史上最大的一笔收购，也是少有的意大利奢侈品牌并购其他品牌，此前LVMH和开云集团都收购了其他意大利奢侈品牌。外媒指出，普拉达集团在去年业绩创新高后，正积极开展并购，但其市值远远不及竞争对手，自2月中旬股价创下新高以来，普拉达市值已经下跌三成，约140亿欧元，而LVMH市值为2640亿欧元。对于Capri集团而言，出售范思哲后可以增强资产负债表，使其能够进行股票回购并投资旗下最大品牌Michael Kors。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Capri 集团表示，出售 Versace 将增强其资产负债表，使其能够进行股票回购，并使其能够投资于其最大的品牌 Michael Kors。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至4月10日收盘，普拉达涨4.93%，报收47.85港元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 14:31:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744292096586_2b4bDC_1744292096842.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30616306</guid></item><item><title>观察｜ AI成创新医疗设备标配，未来如何深入医疗场景？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30606801</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月8日至11日，第91届中国国际医疗器械（春季）博览会（简称“CMEF”）在上海举办。作为全球医疗器械行业的创新风向标，本届CMEF吸引了近5000家品牌企业，数万款产品集中亮相。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻记者在展会期间注意到，在当前人工智能（AI）技术迅速发展的浪潮中，众多医疗设备厂商均在强调自身创新产品或业务与AI的结合，搭载AI已然成为核心展品的标准配置。多位企业负责人在采访中也提到，未来将进一步探索AI在医疗场景的实践。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;提质又提速度，AI成创新医疗设备标配&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被行业并称为“GPS”的全球医疗影像设备三巨头在本届CMEF上集中亮相，搭载AI已然成为各家医疗设备的标准配置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“智核工场（AI Factory）”是今年西门子医疗参展CMEF的一大亮点，也是其对于AI未来创新与应用的全链路布局。据西门子医疗方面介绍，该公司早在1990年就已经开始将AI技术应用在影像设备中。公司在全球拥有超过20亿高质量医疗数据、350位算法专家，在美国和中国两大超算中心每天完成超过1600项AI实验。目前，西门子医疗全产品线已实现了AI赋能，包括X光机、CT、核磁、超声、DSA等设备。同时，AI产品和解决方案已经实现疾病诊疗的全周期覆盖。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2078111" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744206846812_zcQhxS_1744206880955.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345829968"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;CMEF现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;GE医疗在此次展会上有近80款产品亮相，且所有展出产品100%融合数字化及AI技术，其中就包括Apex量子平台系列CT。据GE医疗方面介绍，量子CT平台深度融合中国团队创新研发的“源啓”智能工作站（AW Insight），通过全AI智汇工作流，实现全流程自动完成后处理、重建和结构化报告，显著提升诊断效率和成像质量。 提速方面，源啓智能工作站焕新后，医学影像重建算力比传统后处理工作站提升13倍，AI应用运行提速4~10倍。以主动脉CTA影像重建为例，以往后处理工作站的重建速度平均为15分钟，而源啓工作站的AI工具从抓取到CT影像、到进行重建并生成结构化报告仅需1分钟；提质方面，源啓可以自动识别和分割血管、夹层、斑块和病变，快速精准检测出血部位、范围和出血量，特别是针对有黄金救治需求的急诊卒中与创伤抢救场景下，显著优化治疗方案和救治效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;GE医疗中国CT业务总经理惠飞在接受澎湃新闻记者采访时表示，现在市面上AI公司很多，做AI医疗的也不少，但像GE医疗这样做设备的厂家有一个独特的优势，即在图像原始采集的时候就可以进行全流程AI辅助，比如在做薄层处理的时候，很多AI公司也许只能拿到DICOM图像，但这些图像已经经过很多的压缩、筛检，原始图像拿不到，但像GE医疗在做AI处理时，则是基于原生图像来做，多维度看原生图像进行重建和薄层分析，这是现有很多AI公司不具备的优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;飞利浦也带来多款融入AI能力的产品，比如在AI的加持下，其Elition Al+全域智能磁共振首次搭载SmartSpeed第四代AI加速技术及SmartSpace智域AI工作平台，通过AI源头增强，实现3倍扫描加速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国内医疗影像设备在这波AI医疗热潮中也未缺席，如国内影像设备龙头企业联影带来了业界首创的uCT SiriuX双宽体CT。该设备实现了8ms业界最高心脏时间分辨率、双宽16cm全脏器容积覆盖和470mm超大能谱成像视野。此外，uLinac EternaTx一体化CT直线加速器集成了CT影像引导功能，首次实现了影像与剂量双引导的在线自适应放疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在医疗器械展区，海尔集团大健康生态品牌盈康一生展示了生命支持、肿瘤治疗、影像增强、肾病管理等6大AI方案。肿瘤治疗+AI方案展出了数字乳腺机和多功能理疗仪两款核心产品，其中数字乳腺机也被称为乳腺癌早筛“最强尖兵”，采用AI乳腺智能分析系统，病灶检出率、良恶性预测准确率达93%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国产内窥镜龙头企业开立医疗的多款展品也结合了AI技术，如新一代智慧内镜平台iEndo，采用全新多核异构硬件架构，搭载性能强劲的独立GPU，实现了图像处理能力与AI运算效率的突破性提升。在此基础上，在内镜领域创新性推出了超分辨成像技术，在4K高清成像基础上，可精准还原病灶组织细节特征，显著提高早癌筛查效率及复杂病变诊断准确性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;深入医疗场景，AI在医疗设备领域还有哪些想象力？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真实世界中，临床医疗需求复杂多样，这就要求AI的应用需要深入具体场景。在原有设备产品的基础上加入AI技术，这是各大医疗设备厂商都在做的事情，而从各家企业透露的信息来看，AI在医疗场景还有更多潜力待挖掘，这也是各家打造自身AI差异化的重要出发点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年3月，Manus的出圈让“智能体”受到关注，如今这一概念也得到医疗设备厂商的重视。4月9日，2025中国国际医疗器械展览会同期，由联影举办的uAInnovation2025创新大会上，联影发布了“元智”医疗大模型，并同步推出覆盖影像诊断、临床治疗、医学科教、医院管理、患者服务等多场景的10余款医疗智能体。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744206988551_kQ8rnw_1744207008366.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345829952"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;联影举办的uAInnovation2025创新大会发布了十余款智能体&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联影集团董事长薛敏表示：“大模型的竞争已经从单纯的 ‘参数竞赛’，逐渐转向围绕‘生态协同和场景落地’的下半场比拼。未来由文本、影像、混合模型能力驱动的大模型基建，将有机会全面重塑AI产品的应用形态，催生一系列能够持续学习进化的智能体，最终将智能真正转化为生产力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无独有偶，CMEF期间，西门子医疗与中华医学会影像技术分会、中国电信共同启动了基于生成式AI的“全流程影像质控共创项目”。记者了解到，三方将携手打造影像质控智能体，搭载增强搜索、增强知识库和模型调优功能，将助力提升影像技术标准化水平，降低医疗机构建立影像质控体系的难度和成本，极大推动医学影像的均质化发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中华医学会影像技术分会候任主任委员马新武表示：“我们常说影像质量，技术先行，影像技术在医学影像学发展进程中始终扮演着重要角色。医学影像的同质化和影像互认是优化医疗资源配置的关键方向，这需要行业的资源整合和开放协同。此次合作将有力推进这一进程，对于提高医疗服务可及性、降低社会医疗成本都有重要意义。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一定是在中国训练AI、用中国的数据做出来的才有意义。国外关注的问题可能并不是国内医生关注的问题，国内医生关注的，国外还没发展到这个阶段。”西门子医疗大中华区总裁王皓在接受澎湃新闻记者采访时表示，AI医疗更大的机会在于未来与客户的共创，公司接下来的重点工作是与中国的医疗机构在内的生态圈进行合作，共同推动人工智能在医疗行业的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，西门子医疗在建立相应的团队，在上海也已经有了一个中国的自主超算中心，通过与临床医院合作进行超算训练，在符合相关法律的情况下，能够进行训练和与AI相关的合作创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开立医疗中央市场部负责人祝斌向澎湃新闻记者表示，公司在AI领域布局早，自2016年就开始率先投入AI相关研发。长时间来看，AI都是一个热点，未来AI与医疗的结合还有很多工作可以做，比如怎样利用AI技术发现肝脏、心脏、肾脏等非静止器官的病灶，比如怎样进一步提高医疗影像的图像质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;盈康一生相关负责人提到，目前，公司正在加速推进全设备的AI化，未来将着力推进从设备AI向场景AI迭代升级。此外，盈康一生还将AI+临床场景应用从院内向院外延伸，面向C端用户展示了肾病管理、康养治疗等场景方案，进一步完善了“医院-社区-家庭”的全流程健康管理体系。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 14:14:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744208372935_GBHPzH_1744208373096.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30606801</guid></item><item><title>立讯精密：国内制造的成品只有少部分出口美国，制造商不承担关税等成本</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30614296</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1645448248000_jxnKtt_1744278529355.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345916116"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;立讯精密  视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月10日，果链龙头企业立讯精密（002475）公布的投资者调研记录显示，立讯精密国内制造的只有很少一部分成品出口到美国，这部分略有影响。公司会观察未来关税落地情况，相信客户会要求将这部分出口美国的产品移到相对关税比中国低的地方，这会带来一些挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;立讯精密还是非常看好越南作为消费电子制造基地的机会。立讯表示，除非越南的关税比其他国家地区高很多，否则消费电子过去多年大部分在越南的产能再转移出去的可能性很小。因为多年来中国硬件企业产能出海，越南在物理边界连接、物流、产业链和人才累积等方面有优势，越南政府招商引资和支持企业的政策也比较成熟，打破现有格局将会徒增品牌方的成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;立讯精密表示，公司在东南亚其他国家如泰国、印尼、马来西亚、印度等地的工厂，能看到这些地方产业链还不是很成熟，物流和产业链支持不是非常理想，转移可能性不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;立讯精密表示，整体来讲，基于目前公司既有产能合理利用的考虑，公司消费电子海外扩充计划会优先考虑东南亚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于美国关税问题是否引发消费电子行业的竞争格局的改变，立讯精密表示，不认为格局会因此发生变化，地缘政治挑战环境并非现在才出现，若要变化早就变了。长期来看，终端客户进口美国的产品若有增量产能，可能不会过于集中在越南，会在印尼、马来西亚、 菲律宾等地布局，也可能将部分自动化程度高、价值高的模组产品留在美国生产。但供应链格局主要还是取决于企业竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于增加的关税成本由供应链哪个环节承担？立讯精密表示，按照常规贸易规则，所有硬件制造厂商都不会承担关税、物流、仓储等成本，这些不是硬件供应商需要考虑的。 客户一直以来都会协同供应商提升竞争力，在这个过程中选择更合适的合作伙伴。过往遇到关税问题，都没有出现客户让供应商承担关税的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国希望通过关税政策倒逼制造业回流美国，对此立讯精密认为，各国为自身利益而提出制造业回流目标很正常，但美国是否具备相关条件是较大的考量，这不只是人才、人力及成本的问题， 还涉及非常长的产业链构成。自动化程度比较高的，类似半导体、集成模组等，也许有可能回流；但产业链条很长、需快速应变的消费电子产品制造回流非常难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;立讯精密表示，汽车产业，早已在北美附近布局，受关税影响较小；通信产业两三年前就有增加布局在墨西哥和越南，并且需求量不像消费电子体量那么大，受波及也较小。当然，有部分汽车和通讯客户希望公司在美国对自动化程度较高的产品提供服 务，公司会在要求商业保障的前提下，从长远发展和安全性考虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国关税是否有客户提前备货？立讯精密表示，整个市场绝大部分有销往美国业务的企业和品牌都有稍微往前准备，这是正常现象。不过产能要提升得是全产业链的提升，没有品牌客户会有双倍产能等待，也很难将出货提前太多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，10日当天，立讯精密还在互动平台的回复中否认了计划在美国投资建厂，表示“公司目前没有相关计划”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至4月10日收盘，立讯精密报收30.73元，涨幅7.15%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 14:05:06 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744278556288_AAmB66_1744278556394.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30614296</guid></item><item><title>沪市迎增持回购热潮，规模与速度均创近年新高</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30614417</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;本周以来，沪市迎来增持回购热潮，2025年4月7日至4月10日午间，沪主板累计新增披露回购计划41家，金额上限168.85亿元；累计新增披露增持计划47家（含3家一次性增持），金额上限280.34亿元，规模与速度均创近年新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;将统计周期拉长来看，开年以来，沪市主板累计披露回购计划69份，拟回购金额上限275.75亿元；增持计划98份（含20家一次性增持），拟增持金额上限368.25亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，2025年以来，科创板累计新增披露回购计划33份，拟回购金额上限32.15亿元；新增披露增持计划9份，拟增持金额上限6.96亿元。截至目前，科创板在途回购计划合计103份，金额上限106.37亿元，在途增持计划合计15份，金额上限18.75亿元。近期，道通科技（688208）、中无人机（688297）等科创板高端装备制造企业纷纷披露最新回购方案，均拟以1亿元至2亿元回购公司股份，彰显发展信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;央企领衔，百亿级资金滴灌市场信心&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大手笔增持回购频现，4月7日至4月9日，共有11家公司增持上限超过10亿元，14家公司回购上限超过5亿元。其中央国企巨头积极承担责任，从能源到金融，从制造到科技，上市公司密集出台增持回购方案，形成资本市场“价值发现”的强劲引擎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国石油（601857）控股股东中国石油天然气集团有限公司计划自2025年4月8日起12个月内增持不少于28亿元，不超过56亿元，资金来源为自有资金。中国石油集团表示，本次增持是基于对公司未来发展前景的信心，旨在优化资本结构，提升股东价值，进一步巩固市场对能源行业的长期看好预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国石化（600028）控股股东中国石油化工集团有限公司宣布启动新一期增持计划，拟在未来12个月内增持公司A股及H股股份，金额不少于20亿元，不超过30亿元，资金来源包括自有资金和专项贷款。中国石化表示，本次增持计划是基于对公司未来发展的信心和对资本市场长期投资价值的认可，旨在提振投资者信心，维护公司股价稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国泰君安（601211）计划回购金额在10亿元至20亿元之间，旨在优化资本结构并提升股东价值。国泰君安表示，本次回购计划是基于对公司未来发展的信心，旨在通过回购股份提升每股收益，增强市场对公司价值的认可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中远海控（601919）计划回购金额在7.42亿元至14.83亿元之间，本次回购计划是基于对公司未来发展的信心，旨在通过回购股份优化资本结构，提升股东价值，进一步巩固市场对航运行业的长期看好预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;民企龙头真金白银驱动市场信心引擎&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在近期沪市主板上市公司增持回购热潮中，民企龙头也积极行动，以实际行动向市场传递信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛轮轮胎（601058）实际控制人之一致行动人瑞元鼎实投资有限公司计划自2025年4月8日起6个月内，通过集中竞价交易方式增持公司股份，增持资金总额不低于5亿元且不超过10亿元。此次增持不设价格区间，将根据公司股票价格的二级市场波动情况择机实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;恒力石化（600346）实际控制人之一陈建华计划自2025年4月9日起12个月内，通过集中竞价交易方式增持公司股份，增持金额不低于5亿元且不超过10亿元。本次增持不设定价格区间，增持主体将基于对公司股票价值的合理判断，根据公司股票价格波动情况及资本市场整体趋势，择机逐步实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德业股份（605117）实际控制人、董事长张和君提议回购公司股份，计划回购金额在1亿元至2亿元之间。此次回购将通过集中竞价交易的方式进行，且回购的股份将全部用于实施员工持股计划或股权激励，旨在加强员工的积极性与责任感，更好地将股东利益和员工个人利益相结合，从而促进公司健康可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 13:58:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744280780246_jAsCy5_1744280780408.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30614417</guid></item><item><title>关税讹诈无法“让美国再次伟大”——起底美国关税战的历史与本质</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30616052</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;自上任以来，特朗普政府不断挥舞“关税大棒”，翻手为云、覆手为雨，令人瞠目结舌，在全球范围内制造巨大混乱和不确定性，引发美国国内舆论和国际舆论担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回溯历史，美国政府曾多次试图通过提升关税来摆脱经济困境，但都未取得预期效果，反而加剧自身危机，还对世界经济造成冲击，损人害己。历史教训在前，特朗普政府却仍然执迷于加征关税。媒体和分析人士指出，特朗普政府将关税视为讹诈工具，企图以此强迫别国妥协让步，这不仅无法“让美国再次伟大”，反而会引发美国经济衰退，加速美国霸权衰落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;引发“经济核冬天”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;连日来，美方的单边措施引发美国国内反对声浪，各界人士警告相关政策将加剧美国通胀，导致经济衰退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国哈佛大学经济学教授、美国前财政部长劳伦斯·萨默斯说，特朗普的关税政策是美国历史上“最大的经济自戕”，可能导致约200万美国人失业，每个家庭将面临至少5000美元的收入损失。美国彼得森国际经济研究所高级研究员、前财政部官员加里·赫夫鲍尔说，特朗普政府的“对等关税”政策将使美国通胀率上升1.5个百分点，美国执行这一极端政策后很难避免经济衰退。就连支持特朗普竞选总统的亿万富翁比尔·阿克曼也表示，特朗普的关税政策将引发“经济核冬天”，经济界正在对他失去信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多国媒体和专业人士批评美方所谓“对等关税”是倒行逆施，将对国际贸易和全球经济造成冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是一种倒退。”伦敦政治经济学院教授伊恩·贝格表示，“这场关税战将拖累全球经济增长，尤其是在引发连锁反应、各国进行报复性反制的情况下，后果不容低估。”德国巴登-符腾堡州银行金融市场研究主管托马斯·迈斯纳说，美国的“对等关税”意味着“向全球自由贸易宣战”，全球贸易正面临严峻局势。阿根廷主流媒体《号角报》发表文章说，所谓“对等关税”不会让美国重回特朗普声称的“黄金时代”，反而使其站到了全球对立面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;关税战效果均适得其反&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们在21世纪的经济环境下拥有一位出生于20世纪的总统，然而他想让我们回到19世纪。”对于特朗普的关税政策，美国达特茅斯学院经济学教授道格拉斯·欧文这样评价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“关税战”是美国政府的惯用手段。自1776年建国以来，美国多次试图通过提升关税来摆脱经济困境，但都未取得预期效果，甚至适得其反。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1897年，共和党人威廉·麦金莱入主白宫。他在任上推行贸易保护主义，签署《丁利关税法》，大幅提升羊毛、棉纺品、丝绸和糖等商品的关税，将美国进口关税平均税率提升至52%。这导致美国进口商品价格大涨，同时加剧了全球贸易紧张。麦金莱在执政后期变成一名开放贸易的支持者。他在1901年的演讲中表示，“商业战争无利可图”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1930年6月，正值美国经济大萧条，时任总统胡佛不顾1000多名经济学家联名反对，签署《斯穆特－霍利关税法》，对2万多种进口商品加征高额关税。该法生效后，其他国家纷纷采取报复措施。数年间，美欧贸易量锐减三分之二，全球贸易也遭受重创。美国经济非但没有好转，反而在大萧条中越陷越深。有分析指出，《斯穆特－霍利关税法》是当时美国经济大萧条外溢并波及整个资本主义世界的重要原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;20世纪60年代末，美国陷入经济危机，通货膨胀加剧、财政赤字扩大、大量黄金外流。为应对困局，1971年8月，美国时任总统尼克松在未与任何盟友协商的情况下，宣布暂停美元与黄金的兑换，同时还对美国进口的所有商品征收10%的附加费，以确保“美国商品不会因不公平汇率而吃亏”。这一单边举措令世界惊愕，被称为“尼克松冲击”，导致美国与主要贸易伙伴关系紧张，布雷顿森林体系瓦解，美元大幅贬值，国际金融市场陷入混乱，美国的失业率与通胀率持续上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;21世纪初，美国钢铁行业不景气，时任总统小布什希望通过提高关税保护本土产业。2002年3月，小布什政府宣布对10类进口钢铁产品加征最高达30%的关税，为期3年。这一政策给美国钢铁行业创造了数千个就业岗位，但导致钢铁价格高涨，汽车、家电等下游行业成本飙升，相关企业苦不堪言。据统计，2002年美国因钢铁关税流失约20万个工作岗位，远超当时美国整个钢铁行业的就业人数。最终，世界贸易组织裁定美国关税违规，小布什政府不得不提前撤销这一政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法国《世界报》网站一篇评论文章指出，关税壁垒问题是美国历史的一部分，保护主义贯穿了整个美国政治史。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;关税成为胁迫工具&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“非常支持关税”“我喜欢关税”“关税是字典里最美丽的词汇”……特朗普毫不掩饰他对关税的迷恋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;历史的教训、专家的警告均未能动摇特朗普对关税的立场。美国达特茅斯学院教授珍妮弗·米勒说，特朗普对关税的痴迷体现的是零和博弈思维。还有分析人士指出，在特朗普眼中，关税政策已经超越了“保护主义”范畴，成为其施压胁迫的“万能工具”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国康涅狄格州参议员克里斯·墨菲近日在社交媒体上写道：“特朗普的关税措施不是作为经济政策设定的，而是作为一种极其危险的政治工具。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上任以来，特朗普屡屡将关税作为胁迫工具，从移民问题到俄乌冲突，再到芬太尼问题，不断挥舞“关税大棒”。他甚至公开宣称：“关税赋予了我们强大的谈判实力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这已经脱离关税的范畴，变成美国对全世界的威胁。”美国外交政策和政治事务分析师大卫·罗特科普夫认为，关税成为特朗普推动谈判的筹码，他试图以这种“暴徒式的敲诈勒索”达到目的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国《外交》杂志一篇文章指出，特朗普将威胁提高关税视为迫使其他贸易伙伴降低关税的筹码或棍棒，若其他贸易伙伴寻求谈判，他可能会要求对方作出更多与贸易问题无关的让步。英国《卫报》刊文指出，特朗普政府试图用关税为美国帝国主义“更新装备”，强迫其他国家接受美国的主导地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是疯狂、非理性的黑手党式行为。”美国著名主持人塞思·迈耶斯这样形容特朗普的关税政策。西班牙“世界秩序”网站刊文指出，特朗普政府企图以关税决定全球未来，开启一个新的帝国主义时代，但从长远来看，这反而会摧毁美国的霸权。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 13:53:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744292606058_18teBi_1744292632537.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30616052</guid></item><item><title>美国3月CPI环比涨幅为负，交易员押注6月降息25个基点</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30613211</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美国3月CPI涨&lt;span&gt;幅低于预期&lt;strong&gt;，&lt;/strong&gt;其中&lt;/span&gt;环比涨幅为负，创2020年5月来最低水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;数据公布后美元指数瞬时下跌至约101.47。截至发稿，美元指数报101.624，日内跌1.34%。美股三大指数低开，截至发稿，道琼斯工业指数下跌1.68%，纳斯达克指数下跌2.72%，标普500指数下跌2.06%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;美国劳工统计局4月10日发布的数据显示，美国3月CPI同比上涨2.4%，低于市场预期的2.5%，前值为2.8%；核心CPI同比上涨2.8%，低于市场预期的3%，前值为3.1%。环比看，美国3月CPI下降0.1%，远低于市场预期的0.1%，前值为0.2%；核心CPI上涨0.1%，低于市场预期的0.3%，前值为0.2%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;截至4月10日晚间，芝商所CME Group的数据显示，市场预计美联储5月维持当前利率不变的可能性由1天前的79.6%下降至79.1%，下调25个基点的可能性由1天前的20.4%上升至20.9%；预计美联储6月维持当前利率不变、降息25个基点、降息50个基点的可能性分别为16.5%、67%、16.5%，此前一天上述可能性分别为26.7%、59.7%、13.6%；预计2025年降息50个基点、75个基点、100个基点、125个基点的可能性分别为14.1%、31.5%、33.4%、15.5%，此前一天分别为23.8%、33.5%、24.1%、8.2%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;环比看，美国3月能源指数下降2.4%，2月则上升了0.2%。其中，汽油指数下降6.3%（剔除季节性调整前，2月汽油价格下降0.9%），超过了电力和天然气指数的涨幅。天然气指数环比上涨3.6%，电力指数上涨0.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;食品指数上涨0.4%，前值为0.2%。家庭食品指数当月上涨0.5%，家庭以外食品指数上涨0.4%。家庭食品指数的6个主要杂货食品分项指数中有4个分项环比上涨。受鸡蛋指数上涨5.9%的推动，肉类、家禽、鱼类和蛋类指数环比上升1.3%，牛肉指数上涨1.2%，其他家庭食品指数环比上涨0.5%，其他家庭食品指数上涨1%，非酒精类饮料指数上涨0.6%。水果和蔬菜指数下降0.5%，其中生菜指数下降3.5%。此外，谷物和烘焙食品指数环比下降0.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同比来看，3月能源指数下降3.3%，其中汽油指数下降9.8%，燃油指数下降7.6%。相比之下，电力指数同比上涨2.8%，天然气指数上涨9.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月食品指数同比上涨2.4%。其中，家庭食品指数上涨2.4%，家庭以外食品指数上涨3.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月扣除食品和能源的核心CPI环比上升0.1%，前值为0.2%。其中，住房指数环比上升0.2%，业主等价租金指数上升0.4%，租金指数上升0.3%，离家住宿指数环比下降3.5%。个人护理指数上升1%，教育指数、服装指数环比均上涨0.4%，新车指数上升0.1%。相比之下，继2月环比下降4%后，3月机票价格（airline fares）指数又下降5.3%；机动车保险指数、二手车和卡车指数、娱乐指数环比也均有所下降。家庭设备用品及维修（household furnishings and operations）指数保持不变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月扣除食品和能源的核心CPI同比上升2.8%。住房指数同比上升4%，为2021年11月以来的最小同比涨幅。其他同比显著增长的指数包括机动车保险（同比上升7.5%）、医疗保健（同比上升2.6%）、娱乐（同比上升1.9%）和教育（同比上升3.9%）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 13:46:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744267039706_7ek14Z_1744267039813.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30613211</guid></item><item><title>美国3月CPI同比上涨2.4%，核心CPI同比上涨2.8%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30613204</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744266982030_cay8hb_1744266994389.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345905292"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年3月12日，美国纽约一家超市顾客选购商品。视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国劳工统计局4月10日发布的数据显示，美国3月CPI同比&lt;span&gt;上涨2.4%，低于&lt;/span&gt;市场预期的&lt;span&gt;2.5&lt;/span&gt;%，仍高于美联储2%的目标，前值为2.8%，继上个月下降后，再次下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国3月核心CPI同比&lt;span&gt;上涨2.8%，低于&lt;/span&gt;市场预期的3%，前值为3.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;环比看，美国3月CPI环比下降0.1%，前值为0.2%&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;美国3月核心CPI环比上涨0.1%，低于市场预期的0.3%，前值为0.2%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，美国2月CPI同比上涨2.8%，低于市场预期的2.9%，前值为3%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 13:45:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744267007917_iYcBcm_1744267008138.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30613204</guid></item><item><title>金地集团：今年前3个月销售81.5亿元，在上海、杭州获取新项目</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30614305</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月9日，金地集团（600383.SH）发布公告，3月公司实现签约面积22.1万平方米，同比下降46.88%；实现签约金额31.0亿元，同比下降49.43%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1-3月，金地集团公司累计实现签约面积54.0万平方米，同比下降45.18%；累计实现签约金额81.5亿元，同比下降51.31%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于市场形势，金地集团在2024年年报中透露，房地产是国民经济的支柱产业，地产产业链修复是扩大国内需求的关键之一，预计支持地产止跌企稳的政策空间有望进一步打开，房地产市场将逐步恢复平稳，在中长期保持健康稳定的发展态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;土地储备方面，截至2024年底，总土地储备约2916万平方米，较期初减少1184万平方米；权益土地储备约1245万平方米，较期初减少555万平方米，降幅约30%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进入2025年，金地集团重启拿地，主要采取小股的合作模式，先是于1月以约7436万元的代价获取杭州市临平老城区宅地40%的权益，又于2月花费7337万元的代价获得上海松江区一宅地9%的权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金地集团称，过去一年公司积极调整资源结构，大力推进存量资产处置与盘活，实现资金归集，加快回笼自由现金流。同时，密切关注各城市跟进中央“稳地产”政策落地细则，积极参与地方政府收储工作。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 13:45:06 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744287209393_AfwEDj_1744287209626.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30614305</guid></item><item><title>商汤发布新一代多模态大模型，徐立：要解决模型到客户使用的最后一公里</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30614666</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744286791791_1nfwek_1744286792137.png" data-imageid="345919053"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;商汤  视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;AI（人工智能）软件公司商汤发布新一代大模型，持续押注多模态和日常场景落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月10日，商汤集团股份有限公司（商汤-W，0020.HK）在技术交流日上发布新一代多模态大模型系列“日日新SenseNova V6”，以及AI基础设施“商汤大装置SenseCore 2.0”。商汤科技集团董事会执行主席兼CEO徐立在演讲中表示，从技术层面来看，多模态模型是走向通用人工智能（AGI）的必经之路；在场景落地方面，“AI之道在于百姓之日用”，随着通用性的增强，AI将能够走入更多人的日常生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;徐立表示，多模态模型的发展和AGI的发展“画上了约等号”。他解释道，首先，纯粹的语言模型难以真正地、完整地表达人类的智能；其次，从数据角度看，多模态能够补充互联网上文本数据的不足，挖掘蕴藏在图像、视频等非文本数据中的知识：“从数据量来讲，多模态是补充人类智能的核心要素。而从学习方法上来讲，（多模态）也是效率更高的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据介绍，通过构造多模态的强思维链数据和搭建多模态强化学习的语境，和去年发布的日日新大模型5.0及5.5相比，日日新6.0在多模态方面表现更加出众，并针对推理能力进行了强化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为满足不同场景的需要，日日新6.0包含若干版本。其中，原生多模态通用大模型SenseNova V6 Pro采用了6200亿参数的混合专家（MoE）架构，SenseNova V6 Reasoner Pro在前者基础上经过了多模态长思维链训练和多模态增强学习，具有突出的多模态融合推理能力，在纯文本和多模态推理任务上对标OpenAI的o1模型和谷歌的Gemini 2.0 Flash-thinking。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，该系列中还包括视频理解模型SenseNova V6 Video和轻量级的全模态交互模型SenseNova V6 Omni：V6 Video支持长达10分钟的视频的完整输入，能够对视频进行深入的理解、分析和推理；V6 Omni则支持实时交互但保持优秀的综合性能，对标OpenAI的GPT 4o-mini。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，商汤在生成式AI和多模态AI领域投入巨大。对此，商汤联合创始人、执行董事及人工智能基础设施和大模型首席科学家林达华在接受澎湃新闻记者采访时表示，这并不是单纯的资源堆叠，而是基于商汤“三位一体（AI基础设施-大模型-应用）”战略的系统性规划：“我们会从多个业务场景进行分析，针对如何打穿这些场景、形成高业务价值，凝练出最关键的技术能力，以此指导模型的迭代。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林达华指出，Meta近期发布的Llama 4、乃至OpenAI的GPT-4.5其实都未能展现出让人非常惊艳的性能，从这些案例中可以看出，传统的缩放法则（scaling law）逐渐进入了一个相对饱和的状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，林达华认为，模型能力其实还有很多其他的成长方式，例如更长思维链的注入、更高效的增强学习。因此，比起算力，商汤现在更关注通过技术优化来提升模型效率：“对于我们的商业价值、对于模型的未来发展来说，商汤要找到投入产出的斜率最高的一条曲线，而不是去盲目地scale training（扩大训练规模）。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在主题演讲中，徐立还在台上展现了诸多使用日日新6.0的日常案例，包括电商比价、辅导作业、剪辑视频、整理用户评价等等，突出模型在日常生活中的实用性。化用明代泰州学派代表人物王艮的名言“圣人之道，无异于百姓日用”，徐立表示，AI之“道”也是如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;徐立进一步指出，商汤发展AI的目标便是“在真实的环境中解决那些日常烦琐、但是重要的行业需求”：“当AI聚集了人类现有的大量平均水平的知识之后，它就能够运用触类旁通的能力，为开放问题形成一种真正意义上的确定性，完成从模型到客户使用的最后一公里。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在技术交流日上，商汤宣布了与多家软硬件企业的战略签约，其中包括具身智能企业傅利叶。据介绍，基于商汤的SenseNova V6 Omni模型，傅利叶的机器人GRx系列可以通过融合图像、视频、语音和文本信息理解环境，实现更生动、更智能的人机互动体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10日当天，商汤股价涨3.68%收于每股1.41港元，总市值522亿港元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 13:43:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744286791791_1nfwek_1744286792137.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30614666</guid></item><item><title>龙湖集团：今年前3个月销售169.5亿元，不会为卖房不顾一切压价格</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30614663</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744286324376_SXKK81_1744286324518.png" data-imageid="345919024"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;龙湖  视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月9日，龙湖集团（00960.HK）发布未经审核运营数据，今年前3个月，本集团累计实现总合同销售金额169.5亿元，合同销售面积118.8万平方米。其中，3月单月实现总合同销售金额70.1亿元，合同销售面积48.5万平方米；3月单月实现权益的合同销售金额47.4亿元，权益的合同销售面积35.2万平方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于当下房企去库存，龙湖集团在近期的业绩沟通会上表示，不会为了卖一套房子不顾一切地压低价格；对于拿地，龙湖集团的态度是，把安全稳健放在首位，择机获取新土地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;龙湖集团地产航道总裁张旭忠近期表示， 3月份整个市场出现了分化现象：一线城市和杭州、成都等强二线城市市场保持热度，其他的二三线城市热度有所下降。全年来看，我们预判2025年市场整体下降的空间有限，但是不同城市、不同板块之间的分化会加剧，后续市场还是会依赖于整个政策的变化以及市场预期的变化，存在一些不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;土地储备方面，前3个月，龙湖集团获取两个项目。2月25日，龙湖集团旗下的上海湖喜房地产有限公司联合句容建华置地有限公司以7.7594亿元的底价竞得江苏省苏州市一宗住宅地块。2月20日，龙湖集团旗下的太仓湖晖置业有限公司与句容建华置地有限公司组成的联合体以10.57亿元的总价竞得上海市奉贤区奉贤新城10单元06-07地块，成交楼面价20473元/平方米，溢价率16.54%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于拿地策略，张旭忠介绍，公司始终把安全稳健放在首位，投资方面坚守投资纪律和刻度。去年公司在全国拿了9幅地，基本上都是处于北京、上海、杭州、苏州、西安、成都等核心的高能级城市，这与公司一贯的投资策略相符。在今年一季度，公司还在上海、苏州获取了两幅优质土地，接下来在保障偿债的安全性前提下，公司会择机获取新土地，并根据市场变化进行弹性供货。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商业运营方面，1至3月，龙湖集团实现经营性收入约65.5亿元（含税金额约70.0亿元）；其中运营收入约35.8亿元（含税金额约38.5亿元），服务收入约29.7亿元（含税金额约31.5亿元）。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 13:42:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744286324376_SXKK81_1744286324518.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30614663</guid></item><item><title>阿联酋外贸国务部长：阿致力加强全球投资合作，推动经济可持续发展</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30615955</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2083008" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744290282393_7cdGDP_1744290305999.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345936611"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;迪拜天际线  视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间4月9日，阿联酋外贸国务部长萨尼·本·艾哈迈德·泽尤迪在阿布扎比出席2025年“AIM投资峰会”第十四届会议期间表示，阿联酋持续致力于深化与全球各国的贸易和投资伙伴关系，巩固其作为全球领先投资中心的地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿联酋通讯社报道，泽尤迪在会议期间参与了多场高级别会议和专题讨论会，介绍阿联酋的战略投资机遇，并与国际相关机构就加强合作进行交流，进一步推动阿联酋建设全球投资与经济合作枢纽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽尤迪指出，阿联酋将继续把投资视为推动发展、释放潜力、培育未来产业和促进繁荣的重要动力。他提到，阿联酋在全球六大洲投资超过500亿美元（约合人民币3675亿元）用于可再生能源项目，以及在印度投资约70亿美元建设一体化食品冷链系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在“国际贸易协定在构建开放包容市场中的作用”圆桌会议上，泽尤迪强调，多边合作机制对于推动可持续经济增长和应对全球贸易挑战具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还介绍了阿联酋启动的全面经济伙伴关系计划的成果，该计划在推动出口增长和吸引战略性投资方面发挥了积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本届投资峰会于4月7日至9日在阿布扎比国家展览中心举办。会议再次凸显了阿布扎比作为全球投资中心的关键地位，以及其在应对经济挑战中推广创新解决方案的作用。与会各方一致认为，阿联酋正积极发挥区域和全球合作平台作用，借助科技力量，为构建更加繁荣的未来描绘蓝图。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 13:42:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744290334208_WfmiEA_1744290334381.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30615955</guid></item><item><title>新城控股：前3个月商业运营收入34.48亿元，低线城市消费意愿走高</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30614259</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744278380932_fbNwde_1744278381070.png" data-imageid="345916096"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;新城控股  视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月10日，新城控股（601155.SH）发布一季度经营简报，3月公司实现合同销售金额约21.27亿元，比上年同期下降49.79%；合同销售面积约27.15万平方米，比上年同期下降52.32%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1-3月，新城控股累计合同销售金额约51.02亿元，比上年同期下降57.29%，累计合同销售面积约65.77万平方米，比上年同期下降60.18%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于今年的房地产市场，新城控股认为，房地产政策有望在现有宽松基础上优化完善，下阶段继续围绕“促进需求”和“优化供给”展开，行业加快构建新发展模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商业方面，1-3月，新城控股商业运营总收入为34.48亿元（即含税租金收入），包含：商铺、办公楼及购物中心的租金、管理费、停车场、多种经营及其他零星管理费收入；2024年同期公司商业运营总收入为30.39亿元（即含税租金收入）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至3月，新城控股拥有174个出租物业，总建筑面积1604.4万平方米，可供出租面积955.8692万平方米，平均出租率为97.22%，一季度租金32.16亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年一季度，新城控股无到期的境内外公开市场债券。截至2025年3月31日，公司的合联营公司权益有息负债合计为27.54亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新城控股2024年年度报告，期末，公司在全国136个城市布局200座吾悦广场（旗下商业综合体），已开业及委托管理在营数量达173座，开业面积约601.07万平方米，出租率97.97%，全年实现运营总收入128.08亿元，同比增长13.10%。期内，吾悦广场总销售额905亿元（不含车辆销售），同比增长19%，含车辆总销售额为966亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新城控股介绍，2024年，全国新开363个商业项目，新开业数量呈下降趋势，市场已从“重资源、重规模”直接进入“重品质、重运营”；存量改造逐年攀升，占新开业项目数量超10%，焕新调整成为强竞争的必备能力。低线城市单位商业面积远未饱和，且消费意愿走高，2024年低线城市新开业餐饮、文化娱乐、生活休闲商户数同比增长47%、27%和58%，三四线消费需求的增长红利凸显。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 13:42:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744278380932_fbNwde_1744278381070.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30614259</guid></item><item><title>中煤协预计今年煤炭产量稳中有增，新增煤电1000亿千瓦时</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30614596</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;去年煤价稳中有降，规模以上煤企利润总额同比降逾两成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月9日，中国煤炭工业协会（以下简称，“中煤协”）在《2024煤炭行业发展年度报告》中表示，2024年，全国规模以上煤炭企业实现营收3.16万亿元，同比下降11.1%；利润总额6046.4亿元，同比下降22.2%，亏损企业达到2175家，行业亏损面为42%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中煤协表示，2025年，煤炭需求将保持小幅增长，预计新增煤电发电量约1000亿千瓦时，煤炭产量稳中有增，进口同比下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年，煤炭价格稳中有降，其中秦皇岛港5500大卡下水动力煤中长期合同价格全年均价701元/吨，同比下跌13元/吨；环渤海港口5500大卡动力煤现货市场全年均价862元/吨，同比下跌118元/吨；山西吕梁主焦煤长协合同全年均价1977元/吨，同比下跌76元/吨；山西焦肥精煤综合价格全年跌幅达到44.53%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家统计局数据显示，2024年，全国原煤产量47.8亿吨，同比增长1.2%。据海关总署数据，2024年，全国累计进口煤炭5.4亿吨，同比增长14.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;煤炭库存方面，截至2024年末，全国重点煤炭企业存煤6800万吨，同比增长14%；火电厂存煤约2.3亿吨，同比增长12.2%，再创历史新高，可用约28天；主要港口存煤7010万吨，同比增长11.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中煤协表示，煤炭生产重心加快向中西部转移，东中西梯级发展格局基本形成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据介绍，“十四五”以来，西部地区原煤产量由23.2亿吨增加到30.4亿吨，占全国的比重增加4.2个百分点：中部地区原煤产量由13.1亿吨增加到15亿吨，占比下降2.2个百分点：东部地区占比下降1.5个百分点；东北地区占比下降0.5个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年，晋陕蒙新四省（区）原煤产量39亿吨，占全国的81.6%，比2020年占比提高3.4个百分点。其中，新疆煤炭产量达到5.4亿吨，“疆煤外运”突破1.3亿吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;煤炭生产结构持续优化。“十四五”以来，全国煤矿数量由4600余处减少到目前的4300处以内，平均单井（矿）规模由110万吨/年左右提高到140万吨/年以上，年产120万吨以上的大型现代化煤矿已经成为我国煤炭生产主体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，煤化工技术持续取得突破，煤炭由单一燃料向原料和燃料并重转变加快推进。煤制油、煤制气、煤制烯烃、煤制乙二醇产能分别发展到931万吨/年、74.55亿立方米/年、1972万吨/年、1143万吨/年。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 13:00:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744284593677_Ec6GrN_1744284593924.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30614596</guid></item><item><title>俄美伊斯坦布尔会谈结束</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30615711</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;总台记者获悉，当地时间4月10日，俄罗斯与美国代表团在土耳其伊斯坦布尔的会谈结束，全程持续五个半小时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，会谈主要内容是恢复两国各自使馆工作的正常化。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 12:47:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30615711</guid></item><item><title>菲律宾华人“钢铁大王”郭从愿遭撕票遇害，家人此前已支付全部赎金</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30614677</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻（www.thepaper.cn）从多个渠道确认获悉，有菲律宾“钢铁大王”之称的知名华人侨领郭从愿（Congyuan Guo）及其司机已确认遇害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据菲律宾通讯社（PNA）等多家菲媒报道，菲律宾国家警察4月10日证实，遭绑架的华人郭从愿及其司机已确认遇害。菲律宾国家警察发言人法哈多（Jean Fajardo）准将向媒体表示，警方在黎刹省的罗德里格斯找到了郭从愿及司机的遗体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法哈多表示，已成立特别调查专案组加快调查郭从愿及其司机遭绑架杀害案件。该专案组由菲律宾国家警察行动指挥部总长埃德加多·奥库博中将领导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，受害者驾驶的汽车于4月8日在大马尼拉区奎松市巴哈伊托罗社区神学院路被发现。法哈多称：“据指认，该车辆为受害者最后使用的交通工具，目击者称有两名穿连帽衫男子弃车离开。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;死者家属告诉警方，他们曾三度收到绑匪讯息，勒索巨额美元赎金。尽管家属履行了所有赎金要求，分三次共付2.1亿比索（约2680万元人民币），但郭从愿与司机仍然遇害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当被问及犯罪动机及嫌疑人身份时，法哈多拒绝透露细节，但表示警方正调查一个曾涉多起绑架案的跨国犯罪团伙，该团伙可能由菲律宾籍与中国籍人员共同组成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郭从愿祖籍福建永春，1985年前往菲律宾，1990年初创办钢铁贸易公司，逐步建立起庞大事业版图，被誉为菲律宾华人钢铁业代表人物。事业成功后，郭从愿活跃于多个菲华大社团，曾担任菲律宾中国商会创会会长、菲律宾福建总商会荣誉会长等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据福建省人民政府网站报道，2024年11月27日，郭从愿带头捐赠500万元修建的世永联大厦落成典礼在永春县举行。1985年至今，郭从愿已累计向家乡捐款达2000多万元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 12:44:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744288490131_WXfJe7_1744288490327.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30614677</guid></item><item><title>上海合作组织声明：成员国坚定维护和加强以世贸组织为核心的多边贸易体制</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30614831</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;上海合作组织成员国支持以世贸组织为核心的开放、透明、公正、包容、非歧视的多边贸易体制，致力于促进开放型世界经济发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;成员国坚定维护和加强以世贸组织为核心的多边贸易体制，以有效应对贸易挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;成员国重申在世贸组织框架下加强发展议题讨论的重要意义，强调支持开放，包容、可持续、稳定、多元化和可靠的全球供应链的必要性。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 12:42:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744288027514_TNFPkJ_1744288027676.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30614831</guid></item><item><title>上海合作组织声明</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30614788</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;上海合作组织成员国支持以世贸组织为核心的开放、透明、公正、包容、非歧视的多边贸易体制，致力于促进开放型世界经济发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;成员国坚定维护和加强以世贸组织为核心的多边贸易体制，以有效应对贸易挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;成员国重申在世贸组织框架下加强发展议题讨论的重要意义，强调支持开放，包容、可持续、稳定、多元化和可靠的全球供应链的必要性。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 12:38:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744287800823_sDAKcB_1744287801026.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30614788</guid></item><item><title>电价新政重塑新能源投资逻辑，中电建终止史上最大光伏组件集采</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30614478</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;入市新政“136号文”在新能源市场形成的巨大冲击波，令中国光伏行业史上最大组件集采突生变故。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻查询中国电建集中采购平台发现，中国电建集团（股份）公司9日发布《2025年度光伏组件框架入围集中采购项目终止公告》，称鉴于近期新能源电价政策调整等因素，导致招标人的采购需求发生了一定变化，故终止本采购项目。各投标人可联系招标代理机构办理投标担保退还事宜。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744282097000_nedaYB_1744282863120.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345917441"&gt;&lt;p&gt;自启动招标以来，该集采受到业内高度关注。去年11月13日，中电建2025年度光伏组件、光伏逆变器框架入围集中采购项目公开招标，采购光伏组件、光伏逆变器规模均为51GW。除了规模创史上最大之外，在光伏行业自律限产限价背景下，此次集采的价格风向标意义尤为显著。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次集采的光伏组件分三个标段，共58家组件企业参与，竞标的激烈程度空前。由于不少报价低于光伏行业协会公布的0.68元/瓦最低限价，中电建迟迟未公布中标候选人。反观同期启动的逆变器集采，已于年初公示中标候选人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此期间，光伏行业环境发生剧变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月9日，国家发展改革委、国家能源局重磅发布《关于深化新能源上网电价市场化改革促进新能源高质量发展的通知》（发改价格〔2025〕136号），提出按照价格市场形成、责任公平承担、区分存量增量、政策统筹协调的思路，深化新能源上网电价市场化改革。文件将2025年6月1日作为“新老划段”的分水岭，存量项目和增量项目将以不同的价格方式结算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“136号文”的横空出世，标志着新能源“固定电价”时代终结，自此告别“旱涝保收”和政府定价，直面电力市场波动的严峻考验，被称为新能源的“成人礼”。对于新能源投资主体而言，既往的盈利测算模型彻底失效，投资逻辑的复杂程度直线上升。政策过渡期，更多细节有待地方政策进一步明确，投资方的观望情绪加重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据行业媒体报道，新政之下，央国企普遍面临“未来新能源电站如何测算？投资决策以什么作为参考标准？”的困惑，不少项目因此按下暂停键，由此引发连锁反应。有民营企业表示：“刚拿到指标的、或者已经谈妥的EPC合同，无法在6月1日之前并网的项目，新政策之后都要重新议价，由于无法明确收益率，这些项目必须做好短期内无法交易的准备。”对于央国企开发商而言，“与地方政府谈好的产业配套以及其他费用，现在都搁置暂停，要等项目重新测算之后再决定。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;光伏组件的价格也出现较大波动，央国企集采因组件价格上涨出现放缓。受136号文及《分布式光伏发电开发建设管理办法》影响，光伏行业在低谷期出现短暂抢装潮，推动产业链价格上涨。但在当前供需下，涨价难以持续，随着政策切换节点临近，抢装需求退坡，业内共识是光伏价格即将转头向下。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 12:27:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744282841069_tFcP5A_1744282841226.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30614478</guid></item><item><title>多米尼加俱乐部屋顶坍塌事故已致218人死亡</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30614612</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2082850" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250410/662a3b44-9157-4500-b0c2-e3052726e524.jpg" data-imageid="345919103"&gt;&lt;p&gt;根据多米尼加紧急行动中心当地时间10日最新通报，圣多明各俱乐部屋顶坍塌事故造成的死亡人数已上升至218人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;紧急行动中心表示，对事发现场信息的最终调查尚未完成，因此伤亡数字可能会有变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8日凌晨1时左右，发生屋顶坍塌事故的俱乐部正在举办知名歌手表演。突然倒塌的屋顶将很多人埋在废墟下。多米尼加总统阿比纳德尔宣布，8日到10日为全国哀悼日。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 12:27:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744285920302_hNizyX_1744285920456.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30614612</guid></item><item><title>东盟联合声明：美关税政策扰乱区域和全球贸易，应利用WTO与美建设性接触</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30613096</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月10日，东盟经济部长特别会议发表联合声明，强调东盟作为世界第五大经济体“对美国近期实施的单边关税政策深感担忧”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744278393022_JER4CW_1744278412355.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345916108"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年4月4日，泰国曼谷，泰国港务局的货运集装箱堆放在一起。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻报道，东盟以视频形式举行东盟经济部长特别会议，讨论如何应对美国最新关税政策。会议由马来西亚投资、贸易和工业部部长扎夫尔主持，会后发表了联合声明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明表示，东盟作为世界第五大经济体，对美国近期实施的单边关税政策深感担忧，这带来了不确定性，并将给企业，特别是中小微企业以及全球贸易格局带来重大挑战。美国史无前例地征收关税，将扰乱区域和全球贸易、投资流动和供应链，影响包括美国企业在内的全球企业和消费者。还将影响经济安全与稳定，影响数百万人民的生计，以及东盟与美国长期以来的经贸关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东盟重申支持以世界贸易组织（WTO）为核心的可预测、透明、自由、公平、包容、可持续和基于规则的多边贸易体制，鼓励世贸组织发挥对话平台作用，防止贸易冲突升级，并利用世贸组织对美进行建设性接触，寻求合作解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明说，东盟将坚定不移地深化区域经济一体化，在全球挑战中抓住机遇，维护可预测、透明、非歧视、公平、包容和开放的区域经济环境，为区域贸易和发展的增长奠定基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《南华早报》4月10日报道称，特朗普在关税政策上的“随意操控”，让东南亚出口商陷入困惑，也让这些国家领导人不知所措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“说到特朗普的关税，唯一确定的就是‘不确定’！”扎夫尔4月10日在社交媒体上写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马来西亚作为今年东盟值主席国，主持此次经济部长特别会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宫声称，此次对东盟国家的关税打击意在切断隐藏在该地区供应链中的所谓“商品转运路径”。在特朗普“解放日”行动中，美国列出与其贸易顺差最高的“最大违规者”，东盟十国中有超过一半被列入这份黑名单。其中越南被征收46%的关税，是首个与美国开启正式贸易协商的东盟国家；泰国被征收36%，印尼32%，马来西亚则为24%。柬埔寨受到的冲击最大，税率高达49%；老挝则为48%，而缅甸为44%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10日东盟经济部长会议前，事情似乎有了一些转机。9日，特朗普突然宣布暂停“对等关税”政策。不过分析者和东南亚政治人士仍认为，美国贸易政策所引起的形势仍是高度不确定的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;地缘政治与公共政策咨询机构“全景事务所”董事总经理阿迪布·扎尔卡普利分析说：“东盟，尤其是主席国的角色，是协调成员国力量，在与美国谈判中展现集体实力。这不仅仅是为了拯救一两家工厂，而是关乎整个深度整合的东南亚全球供应链的命运。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有分析认为，东盟在面对严苛关税时的弱点在于，其贸易协商是以双边方式进行，而非如欧盟那般统一立场。然而，团结一致的东盟比它自己想象的拥有更多筹码。目前，美国是东盟最大的投资来源国，美国半导体巨头在该地区设有大量生产基地，苹果、微软等美国大企业也在东盟国家的供应链中投入了数十亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政策咨询与战略传播公司“战略顾问事务所”创始人兼首席执行官哈菲兹·拉扎里指出，共同立场将提升东盟成员国在与美国进行关税谈判时的影响力。“全球排队和美国谈判的国家超过50个，一个国家的经济规模越小，其谈判分量就越轻。”哈菲兹说，“但当东盟以整体身份进行对话，其诉求就更难被忽视，尤其是考虑到美国跨国企业在东盟各国的广泛布局。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据《日经新闻》报道，美国的“对等关税”政策影响东南亚等新兴市场国家，全球货币体系不稳定性加剧。印度尼西亚的货币印尼盾贬至历史最低水平，越南盾等货币也大幅下跌。国际贸易界强烈警惕：“东南亚也面临金融危机的风险”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 12:15:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744278447314_67s7cy_1744278447439.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30613096</guid></item><item><title>车企囤货涨价、药企研发承压，特朗普关税下全球产业链重构风险高企</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30614437</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美国总统特朗普就任短短2个月就已向全球发起多轮关税行动。美国东部时间4月9日0时，北京时间4月9日12时，美国白宫所谓的“对等关税”砸向全球经济体。钢铝、汽车、芯片乃至即将出台的药品关税，都成为特朗普的“扫射目标”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在诸多受冲击的行业中，汽车产业首当其冲。此前，特朗普已宣布对所有外国制造的汽车加征25％关税，将汽车这一跨国协作高度紧密的产供链体系撕开一道裂缝。特朗普4月9日又表示，对大部分国家暂停征收关税90天，但仍然保留了10%的通用关税。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744282017262_QzrpxF_1744282036301.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345917151"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年4月9日，德国埃森，一直未售出的新车停放在物流中心的停车场。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对外经济贸易大学中国世界贸易组织研究院院长屠新泉向澎湃新闻（www.thepaper.cn）表示，特朗普政府对汽车加征关税将产生双重削弱效应：一方面，进口限制政策将直接压缩美国汽车市场的国际参与度；另一方面，本土市场规模的收缩将反向制约其汽车制造业的扩张潜力，形成“市场-生产”的双向萎缩闭环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;制药产业同样未能幸免。据央视新闻报道，当地时间4月8日，特朗普称美国将对药品征收关税。他表示，美国并不生产自己的药品和其他改善健康的产品。美国药品的价格往往比有药品生产的国家高出很多倍。特朗普认为，一旦对药品征收关税，制药公司将在美国开设工厂，因为美国是“最大的市场”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;车企和药企面临艰难时刻&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻消息，因特朗普宣布提高进口汽车关税，当地时间4月7日，德国奥迪汽车公司决定暂停向美国经销商交付新车。奥迪公司称，所有在4月2日之后运抵美国的车辆将被暂时扣留，不会移交给经销商，“经销商现在应集中精力减少库存”。据报道，奥迪目前在美国有37000多辆不受新关税影响的汽车可供出售，大约能满足两个月的市场需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，英国汽车制造商捷豹路虎公司也宣布，自4月7日起的一个月内暂停向美国出口整车，以应对美国对进口汽车加征25%关税带来的影响。捷豹路虎在一份声明中表示，这是企业应对“新贸易条件”的短期措施之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，美国本土汽车产业也正遭受特朗普关税政策的重创。近日，《华盛顿邮报》刊文称，以汽车产业闻名的“密歇根州正成为特朗普‘贸易战’的‘实体战场’”。报道称，汽车行业高管们已进入“备战”模式，大量囤积进口零部件，与供应商就价格上涨展开博弈，并成立“作战室”以研究如何削减成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汽车企业斯特兰蒂斯当地时间3日表示，受美国进口汽车关税政策影响，该公司决定裁撤其五家美国工厂的900名员工，并暂停加拿大和墨西哥的两家装配厂生产业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再以通用汽车为例，该公司在墨西哥生产多款皮卡车型。该公司上月表示，可通过加速进口等短期措施抵消高达50%的关税成本。但若最终被迫将更多生产从墨西哥转移至美国，其劳动力成本将会上升。根据美国汽车工人联合会数据，在美国印第安纳州工厂生产GMC Sierra和雪佛兰Silverado的工人时薪（约32美元），是墨西哥工厂生产同款车型工人时薪（约3.2美元）的十倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国将来恐会成为世界上生产汽车成本最高的国家之一”，屠新泉说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;密歇根州咨询公司安德森经济集团估计，关税将使许多在美国市场的新车价格上涨2500美元至1.2万美元，豪华进口车价格涨幅甚至高达2万美元。这将使新车价格进一步超出消费者承受能力——当前美国新车均价已达约4.8万美元。据彭博社报道，法拉利已计划将部分车型在美国市场的销售价格提高10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在医药领域，虽然特朗普在4月2日宣布“对等关税”时暂时豁免了进口到美国的药品，但行业仍在为特朗普可能在近期实施的药品关税计划做准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻报道，当地时间8日，欧洲制药公司在与欧洲委员会主席冯德莱恩的会议上警告称，美国的关税将加速该行业从欧洲转向美国的趋势。制药行业贸易游说组织EFPIA（成员包括欧洲制药巨头拜耳、诺华、诺和诺德等）表示，已呼吁欧盟推动“迅速而根本性的行动”，以减轻向美国“外流的风险”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据《福布斯》网站4月4日报道，诺和诺德、礼来等一些制药公司已斥资数十亿美元扩大在美国的生产规模，但预计新工厂建设需数年时间才能完成。而对于制药大国印度来说，荷兰国际集团（ING）医疗保健分析师迪德里克·斯塔迪格（Diederik Stadig）分析指出，印度制药商则不太可能将生产转移到美国，因为印度的生产成本要低许多，即便印度公司最终决定迁往美国，新工厂的建设也将需要大约10年时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士医药健康品牌Kingnature中国区总经理王漪川向澎湃新闻指出，从长期应对策略来看，大型企业或许会通过技术转移、生产转移等方式满足美国市场要求，但对于中小型企业而言，进入美国市场的道路将基本被阻断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中小型企业若无法在本国实现研发生产，需投入巨额资金进入美国市场，同时还需解决当地就业以及与总部沟通协调等问题，上述因素都会迫使中小型医药企业很可能不再将美国市场视为首要目标。”王漪川说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;产业链重构的成本与风险不容小觑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从全球供应链视角观察，特朗普的关税政策对各国车企的冲击呈现显著差异。屠新泉分析指出，日韩车企，尤其是日本，因本土市场容量有限且出口依存度高，美国市场波动对其整体业绩影响显著，可能承受较大压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月7日，日本首相石破茂在回应美国“对等关税”政策时表示，“这对日本来说如同国难”。而美国对进口汽车加征25%关税的措施已于3日开始执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻报道，日本无限合同会社首席经济学家田代秀敏表示，按照4月3日的数据，日本丰田汽车将减少27%的利润，本田汽车将减少28%的利润，马自达将减少139%的利润，日产汽车甚至会减少300%的利润，“如此一来，马自达和日产很可能在决算时出现赤字。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，由于汽车产业关联众多行业，日本国内钢铁、销售等相关产业也将受到打击，涉及就业人数达558万。瑞穗研究与技术公司调查部主任小野亮表示，如果“汽车关税”长期化，日本经济将面临空心化风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除日本外，屠新泉着重指出，“墨西哥与加拿大作为北美自由贸易区核心成员，其深度嵌入美国汽车产业链的产业特征，将使其成为本次关税政策调整的最大承压方”，“关税壁垒的设立将直接抬高生产成本，削弱产品竞争力，对两国汽车产业造成实质性冲击”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普政府的关税政策是“制造业回流”的延伸，旨在重构以美国为中心的汽车产业链闭环。屠新泉进一步分析道，特朗普对“第三国零部件借道中转”一直保持警惕——特别是担忧中国零部件通过墨加两国进入美国市场。这种疑虑促使美国不仅要求提高整车北美本地化率，更试图通过追溯上游供应链来强化“美国成分”占比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“北美地区经过数十年深度整合已形成精密的分工网络，墨加两国承担着美国汽车工业的‘近岸外包’角色，若强行切断这种联系，产业链重构的成本与风险不容小觑。”屠新泉说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而类似产业链重构转移的成本对医药行业同样不可忽视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;礼来公司首席执行官大卫·里克斯也警告说，特朗普决定征收广泛关税最终可能会损害制药行业的药物研发。“我们不能违反协议，所以必须承担关税成本，并在公司内部做出权衡。通常情况下将导致裁员或削减研发投入，我预计研发会首当其冲。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在王漪川看来，一旦药品关税落地，“短期来看企业需快速评估受冲击产品线、调整供应链布局、优化产能配置以控制成本，同时应对可能引发的裁员压力与合规风险”。但更深远的影响将体现在全球医药行业的创新力与竞争力上。“并非所有研发与生产人员都愿意或能够迁往美国，特别是对中小型医药企业来说，若想在本国之外新建生产研发基地，短期内实现这一目标困难重重。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位美国药品采购企业高管表示，“药品不是汽车，你不能等三年才拿到药。”此外，“若企业仍需进入美国市场，就不得不承担关税带来的成本，这将最终传导为美国患者更高昂的医疗支出。”王漪川说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;医药产业的民生属性使得单边保护主义最终演变为对本国公共健康体系的隐性征税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;荷兰国际集团医疗保健分析师斯塔迪格估计，若美国对所有进口药品加征关税，低价仿制药每片价格可能上涨最高0.12美元，每年额外支出约42美元，而高价药品如抗癌药物的价格可能飙升最高达1万美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多伦多大学、柏林赫尔蒂行政学院和匹兹堡大学近日发布一项报告显示，美国市场上价值30亿美元的药品依赖加拿大生产，若对药品加征关税，成本可能增加7.5亿美元；若将关税进一步扩展至中国、印度和欧洲等其他出口方，可能会加剧预测中的负面影响，包括医疗费用进一步上涨和药品供应中断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，屠新泉在采访最后也提及其中关税政策走向仍存变数的可能性，“若汽车关税措施短期内导致美国车企利润大幅缩水或产能萎缩，特朗普或将做出政策调整——可能重启谈判、推动出台新的美墨加协定条款、进一步提高原产地标准等，在确保产业链控制权的前提下维持区域合作框架”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，在经历数日市场暴跌与经济衰退担忧升温后，特朗普在个人社交平台上宣布对全球多数贸易伙伴实施的高关税将暂停90天，但对中国的关税税率则调高至125%。欧洲央行管理委员会成员Francois Villeroy de Galhau表示，特朗普决定暂停加征关税是“恢复经济理性和一点现实主义的开端”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 12:15:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744282048039_bkTjPa_1744282048225.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30614437</guid></item><item><title>绿城中国：溢价35.85%竞得浙江嘉兴商住地块，去年三线城市项目开盘表现均超预期</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30613058</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744275603701_EMstMm_1744275608494.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345915044"&gt;&lt;p&gt;4月10日，浙江省嘉兴市一宗住宅、商业地块进入限时竞价环节。绿城中国（03900.HK）旗下的嘉兴浙靓置业有限公司经过111轮竞价，以8.3368亿元的总价竞得，溢价率为35.85%，成交楼板价为13851元/平方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出让文件显示，该地块位于城南街道，东至红薇路、南至腊梅路、西至城南路、北至紫藤路，其用途为“住宅+商服”用地。地块总面积为50158平方米，容积率在1.1至1.2之间。地块起拍总价为6.1368亿元，住宅用地起始价5.9994亿元，商服用地起始价1374万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本地块商业部分计入容积率的建筑面积不得小于8000平方米。出让文件显示，商业建筑(含配建地下车位)需整体自持或由嘉兴经济技术开发区管委会指定的国有全资公司以建设成本整体回购，总回购价格不高于5600万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是绿城中国今年在三四线城市获取的第五宗住宅地块，此前绿城已经在浙江省的宁波、金华、嘉兴和温岭获取地块。其中，在嘉兴获取两宗，4月8日，绿城中国旗下公司以6.5457亿元的总价竞得位于嘉兴市新兴街道的一宗宅地，成交楼面价8493元/平方米，溢价率16.98%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三四线城市给绿城带来可观的收益。2024年，绿城中国获取的42个项目里有五个位于三四线城市，涉及嘉兴、义乌、台州以及余姚。绿城中国介绍，&lt;strong&gt;这些项目的开盘表现均超预期，实现了双位数的利润。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;绿城中国行政总裁郭佳峰在最近召开的业绩沟通会上表示，绿城在聚焦一二线核心城市外，会持续关注浙江省内三四线城市的投资机会，适量下沉到经济较好的地级市和县，做一些改善类的产品。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 12:09:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744275618573_aeyRPA_1744275618748.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30613058</guid></item><item><title>大风天气将影响机场运行，首都机场部分航班将取消或延误</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30614591</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;今天上午，北京发布近十年首个全市大风橙色预警，此次大风从周五开始，周六为风力最强时段。记者从首都机场获悉，此次大风天气会对首都机场正常运行造成一定程度的影响，可能出现部分航班取消或延误。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据最新气象消息，4月11日夜间至14日中午，首都机场将出现持续性大风天气，12日白天可能出现极端大风天气。针对此次极端大风和强降温天气，首都机场制定了《4月11日至13日首都机场大风天气防范应对工作预案》，及时召开大风天气防范应对部署会，对全领域、全流程开展拉网式安全隐患排查，梳理危险源和薄弱环节，确保航班运行安全有序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首都机场依托运管委等协同运行机制，提前与航空公司、驻场单位等会商研判，对部分航班进行调整，以尽可能降低大风天气对航班正常性的影响。同时，跟进获取最新气象信息，根据大风对机场运行的影响及时启动运管委协同运行响应机制，展开联席会商，动态调整运行方案，并做好应急突发事件的处置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首都机场提示广大旅客密切关注天气情况，及时联系所乘航空公司了解航班动态（国航95583、东航95530、海航95339、川航95378），合理安排出行计划。旅客也可通过“北京首都国际机场”微信小程序或APP进行航班查询，如所乘航班因特殊天气出现异常，可通过“航班退改签”功能模块了解首都机场主要运营航空公司的退改签办理流程。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 11:46:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744284477896_m5NDEb_1744284478181.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30614591</guid></item><item><title>贾飙任中保投资董事长，李军任总裁</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30614261</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744278079968_bckPFK_1744278080135.png" data-imageid="345916029"&gt;&lt;p&gt;中保投资“贾李配”明确。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月10日，上海市人民政府发布任免通知称，市人民政府同意贾飙同志任中保投资有限责任公司（下称中保投资）董事长，免去其中保投资有限责任公司总裁职务；李军同志任中保投资有限责任公司总裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月27日，上海市委组织部发布上海市市管干部任职前公示显示，中保投资总裁、党委副书记贾飙拟任市管企业党委书记，并提名任董事长。3月13日，澎湃新闻记者获悉，海通证券总经理李军已出任中保投资党委副书记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贾飙出生于1971年12月，在职研究生，经济学博士。此前，他曾担任保监会保险资金运用监管部副主任、银保监会人身保险监管部副主任等职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021年，贾飙出任中保投资党委副书记、总裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李军出生于1969年9月，江苏宝应人，此前为海通证券党委副书记、执行董事、总经理。李军金融从业经历丰富，在保险、证券、金融监管等机构均有任职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他早年于中国太保工作十余年，后进入上海市金融服务办公室工作，曾任上海市金融服务办公室副主任，上海市地方金融监督管理局副局长、上海市金融工作局副局长。2021年8月，李军进入证券业，出任海通证券党委副书记，后又担任执行董事、总经理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中保投资此前为原银保监会管委会统筹管理的会管经营性单位之一，后归国家金融监督管理总局领导。根据《国务院关于中国保险投资基金设立方案》，中保投资有限责任公司担任中国保险投资基金的普通合伙人，负责基金设立、募集和管理，于2015年12月成立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年1月，据上海市国资委消息，1月7日，上海市国资委党委书记、主任贺青带队赴中保投资调研并主持召开座谈会。贺青指出，根据机构改革有关要求，中保投划归上海管理，由上海市国资委履行监管职责。下阶段要确保转隶工作平稳有序、不断不乱。市国资委将做好对接服务，为公司发展营造良好环境。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 11:45:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744278079968_bckPFK_1744278080135.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30614261</guid></item><item><title>达内兄弟等名导新作将竞逐戛纳金棕榈奖</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30614138</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744283669373_jiTpFR_1744283699069.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345918451"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年4月10日，法国戛纳电影节主席艾瑞丝·诺布洛赫和总代表蒂耶里·福茂出席发布会。图片来源：视觉中国&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间4月10日中午，法国戛纳电影节主席艾瑞丝·诺布洛赫（Iris Knobloch）和总代表蒂耶里·福茂（Thierry Frémaux）在巴黎举办新闻发布会，宣布第78届戛纳电影节包括主竞赛单元在内的各项片单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前盛传有望入围的中国导演毕赣的新作《狂野时代》并未出现在名单上，可能是鉴于该片在两天前的4月8日才杀青，目前尚未完成剪辑。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744275333108_ymxKd6_1744275477846.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345914948"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;毕赣的新作《狂野时代》于4月8日刚刚杀青。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唯一上榜的华语片是由麦浚龙执导，金城武、刘青云、梁家辉、古天乐、高圆圆等出演的《风林火山》，入围午夜展映单元。而唯一入围主竞赛单元的东亚作品是曾执导《岁月自珍》的日本导演早川千绘的新作《雷诺阿》，该片由河合优实和中川雅也主演。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744284419935_TAKcME_1744284440727.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345918502"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《风林火山》入围了午夜展映单元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744282819876_cbjG4C_1744282839373.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345917440"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;早川千绘执导的《雷诺阿》是唯一入围主竞赛的东亚作品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;跟往年一样，今年的戛纳主竞赛单元也不乏名导、名演员的新作，包括两获金棕榈大奖的比利时导演达内兄弟的《年轻母亲之家》；巴西导演小克莱伯·门多萨的《密探》；伊朗导演贾法·帕纳西的新作《单纯的事故》；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿里·艾斯特执导，华金·菲尼克斯、艾玛·斯通、奥斯汀·巴特勒与佩德罗·帕斯卡主演的当代西部片《爱丁顿》；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凯莉·莱卡特执导、乔什·奥康纳、阿拉娜·哈伊姆与约翰·马加罗出演的犯罪片《主谋》；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;理查德·林德莱克执导，揭秘戈达尔的长片首作《精疲力尽》幕后秘辛的《新浪潮》；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韦斯·安德森执导，本尼西奥·德尔·托罗、米娅·塞普莱顿、汤姆·汉克斯、斯嘉丽·约翰逊等出演的《腓尼基计划》；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;丹麦导演约阿希姆·提尔与挪威演员雷娜特·赖因斯夫继《世界上最糟糕的人》之后再度合作的《情感价值》；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾凭借《钛》拿下金棕榈奖的朱利亚·迪库诺的新作《阿尔法》；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柏林电影节金熊奖得主《阿尔卡拉斯》的导演卡拉·西蒙的《朝圣》等。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744281469796_JSbfh5_1744282206396.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345917159"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;达内兄弟新作《年轻母亲之家》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一种关注单元也有一些备受瞩目的作品，包括曾执导《愚行录》《某个男人》的日本导演石川庆的新作《远山淡影》，该片由广濑铃和二阶堂富美主演；斯嘉丽·约翰逊演而优则导的首部长片《了不起的埃莉诺》等。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744282390366_mMe1p1_1744282408528.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345917385"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;斯嘉丽·约翰逊首部导演长片《了不起的埃莉诺》入围一种关注单元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了以上这些作品，主办方此前已揭晓：由汤姆·克鲁斯主演的《碟中谍8》将在戛纳电影节举办全球首映礼。而今年的终身成就奖将授予现年81岁的好莱坞著名演员罗伯特·德尼罗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第78届戛纳电影节将于5月13日至5月24日举办，法国著名演员朱丽叶·比诺什担任主竞赛单元评审团主席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【第78届戛纳电影节主竞赛单元】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《起程之日》 导演：艾米莉·博宁（法国）——开幕片&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《主谋》 导演：凯莉·莱卡特（美国）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《新浪潮》 导演：理查德·林德莱克（美国）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《腓尼基计划》 导演：韦斯·安德森（美国）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《情感价值》 导演：约阿希姆·提尔（丹麦）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《密探》 导演：小克莱伯·门多萨（巴西）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《国家公诉人》 导演：谢尔盖·洛兹尼察（白俄罗斯）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《接近终点》 导演：奥利维尔·拉克谢（法国）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《雷诺阿》 导演：早川千绘（日本）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《爱丁顿》 导演：阿里·艾斯特（美国）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《阿尔法》 导演：朱利亚·迪库诺（法国）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《137号案件》 导演：多米尼克·摩尔（德国）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《共和国之鹰》 导演：塔里克·萨利赫（瑞典）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《外面》 导演：马里奥·马尔托内（意大利）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《时光留声》 导演：奥利弗·赫曼纽斯（南非）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《单纯的事故》 导演：贾法·帕纳西（伊朗）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《最小的女儿》 导演：阿弗西娅·埃尔奇（法国）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《朝圣》 导演：卡拉·西蒙（西班牙）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《坠落的声音》 导演：玛莎·施林斯基（德国）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《年轻母亲之家》 导演：达内兄弟（比利时）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 11:25:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744283890403_EwQGrp_1744283890604.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30614138</guid></item><item><title>银联-Visa双标磁条卡将升级为双标芯片卡，5月陆续启动</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30613812</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2082110" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744276190513_F1h5eF_1744276201926.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345915817"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;银联-VISA信用卡  视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;银联-Visa双标磁条信用卡将启动升级，银联-Visa双标芯片卡将支持境内、境外银联网络及境外Visa网络支付功能，同时具备银联及Visa品牌接触式（插卡支付）和非接触式（拍卡支付）功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻注意到，招行、交行、中行信用卡中心率先公布了银联-Visa双标磁条卡升级为采用PBOC与EMV的银联-Visa双标芯片卡的公告，明确了待升级卡产品的范围和相关升级安排，待升级的存量银联-Visa双标磁条信用卡如办理挂失补卡、换卡和到期续卡业务，新卡将升级为银联-Visa双标芯片卡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;招商银行信用卡中心4月9日发布关于招商银行银联-Visa双标磁条卡升级为芯片卡的公告，为顺应全球支付市场发展趋势，提升持卡人境内外支付体验，招行将自2025年5月26日起，对已发行的部分存量银联-Visa双标信用卡产品启动升级，即银联-Visa双标磁条卡升级为采用PBOC与EMV的双应用芯片卡（支持境内、境外银联网络和境外Visa网络支付），支持银联及Visa接触（插卡支付）和非接触（拍卡支付）功能，以更好满足持卡人便捷、安全的境内外支付需求。同时，部分信用卡产品在招行各服务渠道的卡面示意图将更新为芯片版新卡面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;交通银行信用卡中心4月10日在交通银行银联-Visa双标信用卡服务升级的公告称，将于2025年5月24日（含）起，对已发行的存量银联-Visa双标磁条信用卡产品升级为采用PBOC与EMV的双应用芯片卡产品（“银联-Visa双标芯片卡”），支持境内外银联网络线上线下支付交易、境外Visa网络线上线下支付交易，同时卡片有效期变更为8年，以满足持卡人便捷、安全的境内外支付需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国银行4月10日在中国银行银联-Visa双标信用卡升级为银联-Visa双标芯片卡的公告中表示，将于2025年5月25日起，对已发行的存量银联-Visa双标信用卡启动功能升级工作，符合条件的卡片可升级为银联-Visa双标芯片卡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻记者了解到，这一升级并非个例，其他发卡行的存量银联-Visa双标磁条信用卡也将陆续启动升级为PBOC与EMV的双应用芯片卡。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;双标卡，即一张信用卡上有两个发卡机构的标志，是一个有中国特色的产品。2002年末首张双标卡发行后的十余年，银联+Visa、银联+MasterCard，或者银联+运通的双标卡大量发行，满足了持卡人境内外的刷卡需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;PBOC标准是中国人民银行制订的基于IC卡的金融支付应用规范，以“62”开头的银联单标识卡使用的就是这一标准，而Bin号分别为3、4和5开头的运通、Visa、万事达卡所采取的为国际通用的EMV标准。过往，由于对两个标准是否兼容未有定数，绝大多数双标卡为磁条卡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但随着支付市场发展，芯片卡成为主流。相对于磁条卡，芯片卡的安全性更高，受理范围也更广，目前欧美、日韩、新加坡、澳新等地的多数商户已经不接受磁条卡支付，此外，芯片卡可以实现一拍即付，轻轻一贴即可付款。对于本次升级，各家银行也在公告中表示，是为顺应全球支付市场发展趋势，提升持卡人境内外支付体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着清算市场的开放，近年来，运通、万事达先后通过在中国境内设立合资公司，即连通（杭州）技术服务有限公司和万事网联信息技术（北京）有限公司，先后获得了银行卡清算业务许可证，已经可以发行和受理“运通”、“万事达”品牌的人民币银行卡。而目前仍未获准筹备银行卡清算机构的VISA，仍需要银联+Visa的双标卡。为了方便境外使用，目前，银行在发行银联+Visa双标卡时，通常采取发放“套卡”的方式，即一张磁条双标卡+一张只限境外使用的Visa芯片卡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 11:25:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744276219190_77FPNc_1744276219402.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30613812</guid></item><item><title>锚定市值管理航向，上海电气在新质生产力海洋勇破浪</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30614480</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;上海市国资委近日印发《关于加强我市国有控股上市公司市值管理工作的若干意见》（下称《意见》），从并购重组、股票回购增持、投资者回报、激励约束机制、信息披露、投资者关系管理等六方面，支持监管企业和上市公司用好各类市值管理政策和工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《意见》明确，切实发挥科技创新、产业控制、安全支撑作用，提升核心竞争力，打造一流上市公司，不断提升股东回报和价值表现。后续，市国资委将以市场化和法治化原则推动一批有代表性的项目落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国资国企改革联动资本市场改革，市值管理新时代下，上海国资国企的资本市场影响力和示范效应正在显著提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年以来，监管部门频繁“点题”市值管理，A股市场新一轮市值管理实践的大幕由此拉开。作为对国务院国资委“央企市值管理九条”的呼应与丰富，上述《意见》的出炉恰逢其时、指明方向。从中央到地方，政策面的持续加码为央国企的资本市场活跃度提升打破了桎梏，更为长期破净的优质上市公司价值回归带来了想象空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完成整体上市，优势板块注入上市公司；入主赢合科技（300457.SZ），密集布局动力电池领域；乘“双碳”东风，分拆子公司电气风电（688660.SH）赴科创板上市；作价30.82亿元收购上海发那科机器人有限公司50%股权，全面挺进智能机器人赛道……作为上海国资体系中的重要一员，综合装备制造龙头上海电气（601727.SH;02727.HK）近年来多路径探索加强市值管理，围绕产业转型升级、寻求第二增长曲线等频频落子，绘就新质生产力蓝图，交出一份市值管理的样本答卷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;以市值管理为笔，绘就新质生产力发展蓝图&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海国资国企上市公司是资本市场上的一支国资劲旅。截至2024年末，全市94家国有控股上市公司总市值2.78万亿元，较年初增加6177.74亿元，增长28.52%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，上海市国资委持续加强国有控股上市公司市值管理工作，通过强化政策引领、实施重点领域资本运作项目、加速国资基金设立及运作、稳妥开展风险防范和处置等举措，助推上市公司提质增效，稳步提升经营效率和盈利能力。在市国资委的关心和指导下，上海电气以实际行动践行上市公司高质量发展，在“提质增效重回报”上举措频频。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，上述《意见》明确了上市公司、监管企业、国有资本投资运营公司、金融机构等不同市值管理主体的工作职责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，要求上市公司聚焦主责主业强化技术创新链与资本价值链的深度融合，推动企业内在价值与资本市场估值双向平衡，实现经营质量提升、核心竞争力增强、市场价值体现的良性循环。监管企业要“一企一策”制定上市公司市值管理方案，聚合资源提升上市公司竞争力，健全上市公司治理机制，优化上市公司股权结构，强化股东协调机制，提升市值管理成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;实际上，市值管理在资本市场并不是一个新概念，其既关乎国有资产保值增值，又关乎投资者的实际回报，是上市公司综合运用多种科学、依法合规的价值经营方法和手段，达到公司价值创造最大化、价值实现最优化、价值经营科学化的战略管理行为。2024年，在多方多部门力推之下，政策端对央国企市值管理的重视程度空前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《意见》强调用好市值管理“工具箱”，并购重组是其中的重要举措。文件明确，支持上市公司围绕提高主业竞争优势、聚焦产业链供应链关键环节布局新质生产力、推动国际化经营战略等实施并购重组。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年10月，身为世界级综合性高端装备制造企业之一的上海电气与有着“机器人界微软”之称的发那科碰撞出火花。上海电气发布公告，拟30.82亿元收购控股股东电气控股持有的上海宁笙实业有限公司100%股权，进而获得上海发那科机器人有限公司50%股权，全面挺进智能机器人赛道，该交易备受市场瞩目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一收购计划，是上海国资旗下电气控股资产整合的关键一步。在自动化、智能化需求激增的当下，将发那科机器人资产收入囊中不仅有助于上海电气强化自动化装备产业布局，还将延伸其机器人产业链，形成工业机器人、特种机器人、智能机器人“三驾马车”协同并进的业务版图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在介绍并购案背后的考量时，上海电气副总裁董鑑华介绍，通过聚焦特殊应用场景和柔性制造，依托发那科工业机器人的能力，上海电气能够实现从工业机器人到特种机器人和智能机器人的过渡，这将为公司带来新的增长机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其深入布局新质生产力、提升上市公司质量和投资价值的实践也不止如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“双碳”背景下，上海电气风电集团股份有限公司股票（下称电气风电）于2021年5月19日在上海证券交易所科创板上市，成为国资控股上市公司分拆旗下优质资产与领先业务板块赴资本市场公开发行并成功上市的第一单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电气风电是中国最大的海上风电整机制造商与服务商。延续上海电气的创新基因，电气风电在发展历程中创下多项中国及世界第一。上海电气通过分拆电气风电上市实现了风电业务板块的做大做强，不仅为后者打开了全新的融资渠道，也有助于进一步提高治理与管理水平，为电气风电提速创新发展保驾护航的同时，推动了国有资本布局优化和结构调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场人士普遍认为，此番分拆上市既提升了企业融资效率和灵活度，也有助于电气风电抓住市场机遇，进而实现业绩增长和市值提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海电气在完成整体上市后，就进入了关于上市公司发展的2.0阶段的思考。如果一个上市公司长期破净，而且看不到改善的希望，市值管理应该怎么做呢？私有化！这是成熟的资本市场选择的最优做法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，由于历史的原因，港股市场一直估值较低，港股私有化频繁涌现。上海集优（原2345.hk）作为上海电气在香港上市的子公司，股价长期低于发行价，且低于净资产。2020年10月，上海集优作为港股上市公司获上海电气全资附属公司以0.7倍净资产的估值私有化。上海集优是上海电气旗下专业从事工业基础件、关键零部件制造和服务的产业集团，拥有叶片、轴承、工具、工业紧固件、汽车紧固件五大业务板块。经过多年发展，上海集优的业务布局已超过10个国家、产品远销全球70余个国家和地区，是国内中高端基础件进口替代的主力军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上市公司的“有退有进”是国资委推动国企改革的重要抓手，其本质是通过资本市场的力量，实现国有资本从“规模扩张”向“质量提升”的转型。这一策略不仅能够优化国有经济布局、提升上市公司质量，更能通过资本市场定价机制倒逼国企提升治理水平、创新能力和市场竞争力，最终实现国有资本“做强做优做大”的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2019年11月，上海电气入主锂电装备企业赢合科技，一方面助力公司完成新能源设备领域的产业布局，另一方面增强了赢合科技的市场竞争力，为其全球市场的拓展提供了协同支撑。背靠上海电气，赢合科技2021—2022年连续两年新接订单突破百亿元，2022年营业收入和归母净利润均创历史新高，客户认可度与黏性不断增强。从宁德时代、比亚迪的幕后英雄到全球锂电装备领军者，赢合科技以领先的涂布机技术和百亿级智能制造基地成为新能源电池领域的“隐形冠军”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;紧握市值管理机遇，上海电气奏响国资发展澎湃乐章&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一家有120多年发展历史的全球性装备制造企业，上海电气在不断推进传统产业改造升级的同时，已在风电、光伏、储能、氢能等新能源领域实现前瞻性整体布局，并持续加大对绿色技术、绿色产品的研发力度。在此过程中，市值管理制度建设进一步优化完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上市公司市值是市场价值的直观体现，两者不可割裂。但上市公司市值和价值不匹配的现象并不鲜见。尤其对长期低估的央国企而言，整体估值与其地位不完全匹配，未充分衡量其在服务ESG、践行国家战略、引领科技创新中所发挥作用的价值，估值具有较大提升空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前述《意见》提出，推动监管企业将市值管理融入国资国企改革，健全常态化市值维护机制，推动股票回购增持作为基础性制度安排，建立股价异常波动快速响应机制，严格规范股份减持行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在投资者回报和激励约束机制方面，提出引导上市公司牢固树立投资者回报意识，增加现金分红频次、优化现金分红节奏、提高现金分红比例、综合运用资本市场工具；将市值管理纳入监管企业法定代表人经营业绩考核，鼓励上市公司高级管理人员一定比例的中长期激励通过股权形式实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《意见》还要求，督促上市公司全面提高信息披露质量，完善环境、社会责任和公司治理（ESG）管理体系，切实维护企业形象和品牌声誉。积极与投资者互动，多途径多形式强化投资者沟通，增进市场认同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在以上方面，上海电气率先行动，紧握市值管理机遇，打出一套提质增效重回报的“组合拳”，以实际行动奏响国资发展澎湃乐章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月10日，上海电气公告称，为维护公司价值及股东权益、促进公司的长期可持续发展，拟以集中竞价交易方式回购公司A股股份，用于减少公司注册资本。预计回购金额不低于1.5亿元（含）且不超过3亿元（含），资金来源为自有资金及股票回购专项贷款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这既是对上海国资委市值管理《意见》的快速响应，也是对中国资本市场发展前景的坚定看好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;股权激励方面，上海电气在2021年1月举行的上海国资国企落实《国企改革三年行动方案（2020－2022年）》通气会上介绍，上市公司实施A股限制性股票激励计划，2194名核心员工，合计1.34亿股限制性股票，激励人数在153家上市公司（2019年实施股权激励的户数）股权激励中排名第四，在国企中排名第一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，积极与投资者沟通互动。据统计，上海电气坚持举办高质量的投资者沟通会，去年组织境内投资者沟通会1次、境内外业绩路演3次、线上业绩说明会3次；开展投资者交流551次、“e互动”累计回复超700个、接听投资者热线超600个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，借助业绩路演、投资者沟通会等丰富形式，上海电气与投资者拉近距离，积极构建高效、顺畅的信息披露制度和流通机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ESG是优化企业市值管理、推动企业价值创造的基石。2016年以来，上海电气已连续八年披露ESG报告并获得较高国际评级，始终围绕国家战略，紧跟监管要求，以业务驱动和内在驱动为双引擎推动ESG发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《意见》称，后续，上海市国资委将重点抓好落实，指导监管企业和上市公司用好市值管理工具，积极回应市场关切，维护投资者利益，彰显上海国资国企示范引领作用。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 11:24:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744282993213_pntdZn_1744282993473.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30614480</guid></item><item><title>招商蛇口：今年前三个月销售额约350亿元，3月新增2个项目</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30612730</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744260669499_zDJnnB_1744260669786.png" data-imageid="345901111"&gt;&lt;p&gt;4月9日晚间，招商蛇口（001979.SZ）披露3月份销售情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告数据显示，3月份，公司实现签约销售面积59.5万平方米，实现签约销售金额156.17亿元。2025年1-3月，公司累计实现签约销售面积145.82万平方米，累计实现签约销售金额350.7亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月份招商蛇口新增2宗项目地块，分别位于成都和长沙，总计斥资约31.66亿元。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744259622738_s6JcDY_1744259985686.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345898794"&gt;&lt;p&gt;此前招商蛇口披露的2024年财报数据显示，2024年招商蛇口营业收入约1789.47亿元，同比增长2.25%；归属于上市公司股东的净利润约40.38亿元，同比减少36.09%。对此，招商蛇口称，主要系受行业整体下行影响，公司开发业务项目结转毛利率同比下降，计提房地产项目减值准备同比增加所致。归属于上市公司股东的扣除非经常性损益的净利润约24.49亿元，同比减少57.27%；经营活动产生的现金流量净额约319.63亿元，同比增加1.69%；公司总资产约8603亿元，同比减少5.31%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年公司累计实现签约销售面积935.9万平方米，签约销售金额2193.02亿元。2024年，招商蛇口累计获取26宗地块，总计容建面约225万平方米，总地价约486亿元，公司需支付地价约为335亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在招商蛇口发布3月份销售情况的同日，在北京的土拍市场上，经过155轮举牌后，招商蛇口最终以27.08亿元总价拿下北京市通州八里桥河景宅地，折合楼面价31192元/平方米，溢价率16.28%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;地块规划为二类居住用地，土地面积34729.57平方米，容积率2.5，规划建筑面积86823.925平方米。地块位于东五环至六环之间，属于通州区北关板块，东至永顺西路、西至规划 FZX-0401-6050 地块、南至通惠河滨河路、北至规划一路，南侧紧邻通惠河，东北方向直线距离约200米是在建地铁22号线永顺站。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 11:03:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744260669499_zDJnnB_1744260669786.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30612730</guid></item><item><title>中国物流集团：积极深入研究通过增持、回购等手段加强市值管理</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30614426</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;记者今天从中国物流集团有限公司了解到，作为综合物流“国家队”，中国物流对中国经济长期向好充满信心，坚定看好中国资本市场发展前景，将持续强化产业链供应链韧性与安全稳定，&lt;strong&gt;全力保障国民经济循环畅通高效，全力支持所属上市公司积极深入研究通过增持、回购等手段加强市值管理&lt;/strong&gt;，为构建新发展格局、推动资本市场行稳致远注入更强动能。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 10:55:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744281390646_BRYrQx_1744281390895.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30614426</guid></item><item><title>珠光控股：2024年亏损逾34亿港元，已从多个渠道积极拓展土地储备</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30611616</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月10日，珠光控股（01176.HK）披露2024年全年业绩情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财报显示，2024年珠光控股收入约15.85亿港元，其中物业发展部分收入约2.42亿港元，项目管理服务收入约11.44亿港元，物业投资及酒店运营收入约1.98亿港元，公司亏损约34.67亿港元，母公司拥有人应占年度亏损约34.12亿港元，毛利约12.08亿港元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至2024年末，珠光控股资产总值约327.81亿港元，负债总值约295.21亿港元，权益总值约32.59亿港元，现金及银行结余约1700万港元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;珠光控股在年报中表示，集团继续着眼于物业需求可能增长的中国一线及主要二线城市。集团在2024年度实现合约销售额约3.83亿港元及已售合约建筑面积约11872平方米，较2023财政年度分别减少约90.05%及约87.22%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744258487722_DMGHxB_1744259450405.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345896348"&gt;&lt;p&gt;土地储备方面，集团的策略为维持充足的土地储备和设计准确的城市布局，以确保足以支撑集团于未来至少三至五年的自身发展需求。集团已从多个渠道积极拓展土地储备，包括参与政府公开挂牌、城市更新项目及收购其他物业发展项目。截至2024年末，集团在中国的土地储备总计约为747348平方米，包括可供出售总建筑面积、已预售但未交付的总建筑面积以及可供出租总建筑面积。集团将继续于集团拥有土地投资的中国城市内探索新的投资及发展机遇，并物色中国具备增长潜力及最佳投资价值的其他城市。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 10:36:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744260812442_cZEWMd_1744260812687.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30611616</guid></item><item><title>玉渊谭天丨美第一批制裁的行业七年后怎么样了</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30614273</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="659966" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/72a5248fee9b43d2b5d68a18c398f6ac/hd/1744277644892_37J6zw_1744277692650.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744277691181_1r3GfK_1744277691276.png" data-duration="01:07" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;美国四处挥舞制裁大棒真的能奏效吗？分析第一批被美制裁的新能源汽车7年来的全球出口数据，发现中国新能源汽车全球出口数据曲线绘就的也是中国面对打压爬坡过坎的向上之路。山压不垮脊梁，夜遮不住微光。即使美方频繁打压，中国新能源汽车产销量连续多年位居全球第一。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 10:19:52 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744277761457_F6ei3s_1744277761689.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30614273</guid></item><item><title>民主党人指责特朗普利用关税政策操控股市牟利，调查可行吗？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30613554</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美国总统特朗普政府近日的关税政策不仅造成股市和全球市场剧烈震荡，也在美国国内引发“特朗普是否在操纵股市”的舆论争议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，美股9日大涨前，特朗普在社交媒体上喊话买入，他旗下公司当天股价涨幅两倍、跑赢大盘。美国舆论质疑他本人及其“身边人”是否操纵股市、搞内幕交易以牟取暴利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国民主党人指控特朗普“操纵市场”，有关话题在社交平台X（原推特）上成为热词，已有超过3.3万条相关帖子。特朗普甚至被指控说“正在做全球最大规模的市场操纵计划。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月2日，特朗普在白宫签署关于所谓“对等关税”的行政令，宣布美国对贸易伙伴加征10%的“最低基准关税”，并对某些贸易伙伴征收更高关税，引发美股持续暴跌。9日，他突然宣布暂停这一政策，美股应声暴涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在宣布政策变化前约4小时，特朗普在他创立的“真实社交”平台上发帖，以大写英文字母写道：“这是买入的大好时机！！！DJT。”虽然特朗普有时在帖文中以自己全名的英文缩写DJT强调帖文是自己亲自所写，但DJT也代表“真实社交”平台母公司特朗普媒体科技集团的股票。该股的价格9日收盘上涨22.67%，为大盘涨幅的两倍左右。特朗普在这家公司持股53%，相当于这部分财富当天暴增4.15亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这并非特朗普首次鼓励人们买入股票——2018年他在第一任期内市场下跌时就曾对记者说，那是“极佳的买入机会”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外界关注到，特朗普的大部分净资产来自他在特朗普媒体科技集团的股份。长期以来，特朗普的各种商业持股一直引发专家的质疑，他在当选总统后也未承诺剥离任何财务利益。白宫对此表示，特朗普的资产由其子女管理的信托基金持有。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月9日，白宫反驳了有关特朗普不当操控市场的说法。“面对媒体不断制造恐慌，美国总统有责任向市场和美国人民传达经济安全感。”白宫发言人库什·德赛在一份邮件声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对特朗普9日的贴文，最为引人瞩目的是当地媒体对美国加州民主党参议员亚当·希夫（Adam Schif）的一段采访。他在采访中呼吁美国国会调查特朗普在突然暂停一系列全面关税时是否参与了内幕交易或市场操纵。希夫长期以来一直是对特朗普政策最激烈的批评者之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希夫称，特朗普是唯一一位在任期间还交易自己发行的模因币的总统，他的子女也在炒作自家加密货币。必须质问：当普通民众的积蓄和退休账户被血洗时，是否有人利用内幕信息中饱私囊？“为此我们正在致函白宫要求给出答复。当然我完全清楚，白宫可能是最不可能对外坦白的机构——对于本届政府的任何腐败行为都是如此。我们（国会）不能仅停留在要求答复层面，必须通过必要的监督机制来获取真相。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民主党众议员史蒂文·霍斯福德（Steven Horsford）在受访时呼吁，要对可能从特朗普的有关行为中获利的人员展开全面调查。然而，他认为，由于本届政府解雇了许多本应承担监督职责的监察长，进行此类调查将十分困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乔治城大学金融学教授詹姆斯·安吉尔（James Angel）分析说，通常情况下，潜在市场操纵行为最初由纳斯达克股票交易所和纽约证券交易所等展开调查，其调查人员会查找个别交易者的异常交易模式和行为。如发现异常，它们会将其报告给美国证券交易委员会（SEC），由SEC决定是否有足够证据立案调查涉嫌违规披露或交易行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在该事件中，SEC要针对谁立案尚不明确，因为尚不清楚谁从特朗普的发文中获益。上市公司高管和大股东需要披露其交易行为，但可能因特朗普发文而获利的普通个人并不需要向公众披露相关信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安吉尔分析说，作为关税政策的关键决策者，特朗普在发布“现在是买入的绝佳时机”言论时，确实掌握被监管机构视为对股价“具有重大影响”的信息；然而，特朗普的评论太过笼统，难以构成信息披露违规的立案依据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但也有分析人士认为，特朗普的贴文会使他面临审查。前总统小布什时期的白宫首席伦理道德律师理查德·佩因特表示，特朗普在社交媒体上直接提及市场的发文是在冒极大风险。他认为，特朗普的行为可能会被指控为操纵市场，涉嫌提供内幕信息或其他形式的证券欺诈。“他是在玩火……他喜欢这个，操控市场，看到这条帖子并且买入的人都发财了。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普暂停关税的消息传出时，美国贸易代表贾米森·格里尔正在国会山作证。民主党众议员霍斯福德当时就特朗普的目的向他发出质问。格里尔回应说：“这不是市场操纵，我们是在试图重置全球贸易体系。”霍斯福德则持续质问说：“你们实现了什么？所以如果这不是市场操纵，那是什么？谁从中获益了？又是哪位亿万富翁变得更富了？”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 10:16:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744275771498_pSe1Nj_1744275771687.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30613554</guid></item><item><title>俄罗斯与美国在阿布扎比交换被关押人员</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30614312</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间4月10日，美国中央情报局发布消息称，俄罗斯与美国在阿布扎比进行被关押人员交换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯向美国移交一名因向乌军提供搜集情报服务被判处12年有期徒刑的人员。美国向俄罗斯移交一名2023年在塞浦路斯被捕的俄罗斯公民。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 10:10:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744278680216_nAiK3s_1744278680327.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30614312</guid></item><item><title>2025年全国出口管制工作会议在京召开</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30614254</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2082143" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250410/f9211439-5f29-43cb-bf9e-5914c44c42ca.jpg" data-imageid="345915855"&gt;&lt;p&gt;4月9—10日，2025年全国出口管制工作会议在北京召开。会议以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，深入贯彻党的二十届三中全会精神，落实全国商务工作会议部署，总结2024年以来出口管制工作情况，研究部署2025年重点工作。商务部部领导李成钢同志出席会议并讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议指出，党中央、国务院高度重视出口管制工作，党的二十届三中全会对完善出口管制体系作出重要部署。当前国际形势复杂严峻，商务部深入贯彻落实党中央、国务院决策部署，会同各有关部门、各地方加快完善现代化国家出口管制体系，持续提升出口管制效能，统筹好发展和安全，以高水平安全保障高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议要求，全面贯彻党的二十届三中全会精神，从完善法律法规、加强物项列管、强化许可执法、加强多双边出口管制对话交流、推进合规建设等方面，进一步完善现代化国家出口管制体系，更好维护国家主权、安全、发展利益，为建设社会主义现代化国家、全面推进中华民族伟大复兴作出积极贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各省、自治区、直辖市及新疆生产建设兵团商务主管部门负责同志，有关部门和单位负责同志参会。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 10:06:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744276679657_e5mbm1_1744276679898.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30614254</guid></item><item><title>秦洪看盘｜修复行情近尾声，短线或将震荡</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30613521</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744272799262_6jS2Dw_1744272799494.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345907483"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;澎湃新闻记者 李晶昀 AI创意&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周四A股市场出现了强劲回升的态势，市场涨升主线有所切换，从前期的自主可控主线转向转口贸易、大消费主线，说明市场资金偏好有所转变。与此同时，量能也有所萎缩，意味着后续跟风买盘力量出现边际递减效应。看来，经过持续大力反弹之后，短线震荡或难避免。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;切换涨升主线&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从盘面来看，市场的涨升力量出现了一定程度的转变。因为在周一、周二，A股市场一度宽幅震荡，为维持资本市场的稳定运行，社保基金、险资、汇金等实力机构加大了买入力度，沪深300ETF等宽基ETF持续两个交易日大幅放量。但在周三、周四，此类宽基ETF的量能迅速萎缩，意味着护盘资金的动能有所减弱，市场内生的买入力量随之增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这也就意味着A股市场的涨升主线随之切换。主要是因为护盘资金主要买入宽基ETF，意味着蓝筹股、白马股的买力增强，央企股的表现更为突出一些。但随着护盘资金买入力量的减弱，市场内生涨升力量的复苏，市场涨升主线自然会随之切换。毕竟不同的资金有着不同的风险偏好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，市场的交易逻辑也有所变化，在前期，主要是自主可控、粮食安全等交易逻辑。但随着国际贸易体系出现了新的增量信息，转口贸易随之成为市场内生涨升能量的交易逻辑。而且，随着贸易形势的更趋复杂化，大内需主线进一步受到市场内生涨升能量的关注。所以，在周四盘中，大消费主线以及转口贸易（尤其是那些在海外有生产基地的上市公司）等领域的龙头股的股价出现强劲回升的势头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;超买过后或有震荡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如此的走势就意味着市场格局出现了较大的变革。一是动量资金的结构层面，在周初是护盘资金。在周三、周四则是市场内生涨升能量的动量资金；二是涨升主线的转变，从自主可控、粮食安全、军工等主线切换到转口贸易、大消费主线。如此的变革、转变，必然会给市场短线带来一定的震荡。只是由于市场内生涨升能量在周四的表现强劲，削弱了转变所带来的震荡压力。但，对于港股、富时A50指数来说，周四的盘中震荡幅度就明显扩大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更何况，短线A股市场还将面临着这么两个因素，一是技术上的超买信号开始增强。毕竟短短的三个交易日，沪深两市主要股指的弹升幅度就达到了7%左右，部分个股的涨升幅度则达到了30%甚至更高。这不仅仅带来了技术上的超买，而且也带来了较多的获利筹码，浮筹增多，往往意味着短线震荡随之到来。二是更为复杂的外贸形势以及由此给市场参与者的信心带来的新挑战与考验，部分意志不坚定的市场参与者会因为近期股价的反弹在一定程度上修复了账户记录，减仓以应付更为复杂多变的形势。所以，短线超买过后所带来的技术性回调压力也有所增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综上所述，对于周一急跌后的修复性行情可能接近尾声，短线A股的震荡幅度随之会有所放大，从而带来短线操作难度。但有一点值得指出，不宜夸大短线A股可能的调整幅度，毕竟在周一收盘后各路资金为维持资本市场稳定运行所作出铿锵有力的回应，显示出A股稳定运行的重要性已上升到前所未有的高度。所以，在操作中，尽量不减持仓位，但可以利用盘中的震荡有所调仓，加大对优质产业龙头股的仓位力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（执业证书：A1210612020001）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 10:01:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744272799262_6jS2Dw_1744272799494.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30613521</guid></item><item><title>印度官员竟称关税战是千载难逢的机会，美经济学家警告：别被美国当枪使</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30614120</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744275734741_TD2QHh_1744275734840.png" alt="印度官员竟称关税战是千载难逢的机会，美经济学家警告：别被美国当枪使"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:15&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;印度官员竟称关税战是千载难逢的机会，美经济学家警告：别被美国当枪使&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间4月9日，美国经济学家杰弗里·萨克斯警告印度不要卷入美国的地缘政治战略，印度不应该允许自身被用作美国对抗中国的工具。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 09:49:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744275734741_TD2QHh_1744275734840.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30614120</guid></item><item><title>美国前国务卿布林肯：关税战会让世界无法相信美国</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30614093</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744275097270_iTh7WX_1744275097455.png" alt="美国前国务卿布林肯：关税战会让世界无法相信美国"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:16&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;美国前国务卿布林肯：关税战会让世界无法相信美国&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间4月9日，美国前国务卿布林肯在受访时表示，关税战向世界传递的信息是，不能指望美国、不能相信美国。最终结果是其它国家会想办法绕过我们、远离我们，这对我们不好。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 09:47:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744275097270_iTh7WX_1744275097455.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30614093</guid></item><item><title>首次建仓华曙高科、峰岹科技，一季度“亚军基”规模激增</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30613242</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;一季度“亚军基”2025年一季度重仓股出炉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月10日，张荫先管理的平安先进制造主题公布2025年一季报，截至2025年3月31日，股票仓位在2025年一季度升至历史最高水平，达87.33%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从一季度的持仓情况来看，该基金的前十大重仓股主要围绕人形机器人产业链进行布局，依次为恒立液压（601100）、浙江荣泰（603119）、华曙高科（688433）、奥比中光（688322）、峰岹科技（688279）、三花智控（002050）、龙溪股份（600592）、浙海德曼（688577）、科达利（002850）、四会富仕（300852）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，华曙高科、峰岹科技、龙溪股份、科达利、四会富仕均首次建仓买入，恒立液压、浙江荣泰、奥比中光、浙海德曼获大幅加仓。值得一提的是，华曙高科、龙溪股份、浙江荣泰、浙海德曼的一季度股价涨幅均超50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，尽管三花智控不再是一季度平安先进制造主题的头号重仓股，但该股也仍获大幅加仓，位居第六大重仓股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，兆威机电（003021）、豪能股份（603809）、拓普集团（601689）、双林股份（300100）、福达股份（603166）、安培龙（301413）则退出此次持仓前十。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2080845" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744267365000_AYj38D_1744267374127.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345905364"&gt;&lt;p&gt;截至2025年3月31日，平安先进制造主题A、C基金份额净值分别为1.6248元、1.6112元，A、C基金份额净值增长率为53.65%、53.43%，在今年一季度全市场业绩排名第二，同期业绩比较基准收益率为4.58%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着业绩走高，平安先进制造主题基金规模也增至历史最高。Wind数据统计，截至去年年末该基金的规模仅有0.48亿元，但到了今年一季度末已经激增至13.208亿元，增幅高达2651.67% 。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张荫先在一季报中表示，该基金2025年一季度主要配置维持在人形机器人方向，力求深度参与人形机器人产业的高速成长。他指出，多家国内外的人形机器人企业都立下了2025年量产交付千台级别以上人形机器人的目标，产业逐步迎来量产时刻，因此板块自2024年10月底开始迎来独立上涨趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“人形机器人产业的发展轨迹将对标智能手机与电动汽车，而且持续周期会更长，赛道容量也更为庞大。凭借在智能手机、电动汽车领域积累了雄厚的制造业基础，加之众多高瞻远瞩的企业家、技术精湛的工程师，我们有理由相信，中国供应链也会在人形机器人产业中发挥中流砥柱的作用。”张荫先称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，张荫先认为，中国制造业在全球所占体量超过三分之一，而人形机器人的核心目标是实现机器替人，这意味着中国自身就能为本体厂商提供极为广泛的应用落地场景，助力其进行训练、迭代与升级，进而加速人形机器人的推广。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张荫先指出，其本着“长期成长股”的策略去对待人形机器人产业的投资。人工智能快速迭代发展、人力成本持续上升、人类一直追求美好生活，在这样不可逆趋势背景下，人形机器人产业在未来数年乃至十年间，无疑将成为极具成长性的黄金赛道，蕴藏着巨大的发展潜力和投资机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，张荫先也坦言，投资路上存在起伏，当前板块静态估值处于较高水平、短期涨幅较大可能会面临调整压力，波动率较大，这往往是成长性赛道投资过程中会面临的问题，希望投资者理性看待、分批投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;板块短期上涨较多后，张荫先也在机器人细分领域内做出取舍，例如市场对可能面临快速通缩、同质化竞争激烈的品种的定价较为充分后，他更愿意把仓位布局在感知类零部件、新制造工艺、潜在新型电机方案、整机组装代工商、积极拓展机器人业务且估值相对偏低的公司等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张荫先表示，这也符合该产品一贯的投资方法：一方面布局确定性，寻找在机器人业务中较高概率进入供应链的公司，另一方面挖掘弹性，积极寻找主业基本面有支撑或改善、同时新拓展机器人业务的优秀公司，这类标的一旦实现“0-1”的新突破，有望获得估值及业绩的双击机会。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 09:43:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744267736854_TYKHpM_1744267737006.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30613242</guid></item><item><title>商务部：中方敦促美方尽快取消单边关税措施</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30614018</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;今天（4月10日）商务部举行例行新闻发布会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商务部新闻发言人何咏前表示，我们注意到美国国内以及国际社会都对美方所谓对等关税措施表达了广泛反对意见，中方敦促美方尽快取消单边关税措施，回到通过平等对话妥善解决分歧的正确轨道。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 09:08:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744274877481_75YCXi_1744274877581.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30614018</guid></item><item><title>中美之间有无就关税问题展开谈判？外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30613493</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744271679448_ySYfKD_1744271679598.png" alt="中美之间有无就关税问题展开谈判？外交部回应"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:30&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;中美之间有无就关税问题展开谈判？外交部回应&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;4月10日，就中美有无就关税问题展开谈判一事，外交部发言人林剑称，美方如果真的想谈，就应该拿出平等、尊重、互惠的态度。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 08:15:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744271679448_ySYfKD_1744271679598.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30613493</guid></item><item><title>美将对悬挂中国国旗船只征收港口停泊费，外交部：自身问题于归咎中国</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30613237</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月10日，外交部发言人林剑主持例行记者会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社记者提问，特朗普签署行政命令将对所有悬挂中国国旗的船只征收美国港口停泊费，称此举旨在削弱中国在全球航运业的主导地位。中方对此有何评论&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑表示，中国造船业的发展是企业技术创新和积极参与市场竞争的结果，为助力全球的贸易发展、全球供应链稳定安全运转作出了重要贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑指出，美国的多份研究报告显示，美国的造船业因过度保护在多年前就已失去了竞争优势。美方将自身的问题归咎于中国，既缺乏事实依据，也有悖经济常识。“美方单边主义保护主义的霸道做法不得人心，只会推高全球的海运成本，扰乱全球的产供链稳定，对世界各国的利益造成损害，最终也无法振兴美国的造船业。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 08:09:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744267622826_W7awmF_1744267623007.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30613237</guid></item><item><title>特朗普称中方想达成关税协议但不知如何开始？外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30613503</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744272154169_7mNxc2_1744272154350.png" alt="特朗普称中方想达成关税协议但不知如何开始？外交部回应"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:33&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;特朗普称中方想达成关税协议但不知如何开始？外交部回应&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;4月10日，有记者就特朗普称中国希望就关税达成协议提问，外交部发言人林剑表示 ，美方仍在对中国滥施关税，对这种霸道、霸凌的行径，中方坚决反对，绝不接受。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 08:08:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744272154169_7mNxc2_1744272154350.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30613503</guid></item><item><title>美财长称“西班牙靠近中国如同割喉”，外交部驳斥</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30613234</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月10日，外交部发言人林剑主持例行记者会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西班牙埃菲社记者提问，美国财政部长声称“西班牙靠近中国如同割咽喉”，中方对此言论有何回应？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“说到‘割喉咙’，美方大肆利用关税对全球威胁讹诈，才是在试图扼住各国的喉咙，逼迫各国在其霸凌面前作出妥协退让。”林剑说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑强调，中西关系是中欧关系的重要组成部分。去年，中国同西班牙的贸易额突破500亿美元，西班牙对华出口增长了4.3%。近年来中国企业在西班牙开展新能源产业合作，助力绿色低碳发展，两国在多边领域保持沟通，共同维护以联合国为核心的国际体系和以世贸组织为核心的多边贸易体制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“正如中国同其他各国的良好关系一样，中西合作始终为两国经济添动力、为人民添福祉、为世界稳定和发展添助力。”林剑表示。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 08:00:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744267601393_M1JMRt_1744267601608.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30613234</guid></item><item><title>中方是否会继续对美加征更高关税？商务部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30613441</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;今天（4月10日）15时，商务部召开例行新闻发布会。有记者提问：特朗普宣布将对不采取报复性行动的国家实施90天的关税暂停，但是上调对华关税至125%，甚至可能到150%，中国是否会继续对美加征更高关税？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商务部新闻发言人表示，对于你提的假设性问题，目前我无法进行评论。但是我想强调的是，贸易战没有赢家，保护主义没有出路。如果美方一意孤行，中方将奉陪到底，我们绝不接受美方的极限施压和霸凌行径，必将采取坚决有力措施捍卫自身正当权益。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 07:54:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744271733585_GskmxT_1744271733806.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30613441</guid></item><item><title>中方提醒中国游客评估赴美风险有无具体内容？外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30613233</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月10日，外交部发言人林剑主持例行记者会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法新社记者提问，中国提醒广大中国游客在计划赴美旅游时，应充分评估各类风险，并谨慎做出决定。中方发布这个提醒，是为了提醒中国公民有什么样的风险？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你提到的这种情况是因为美方对华一味地进行极限施压的霸道、霸凌行径，严重恶化了中美关系的社会基础和民意环境，严重干扰了两国各领域的交往合作。”林剑强调，中方将继续采取坚决有力措施，坚决维护自身的正当合法权益。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 07:53:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744267580877_fwYbfs_1744267581094.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30613233</guid></item><item><title>特朗普维持对华征收125%关税，外交部：中方必将奉陪到底</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30613401</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744269856044_84bPkE_1744269856189.png" alt="特朗普维持对华征收125%关税，外交部：中方必将奉陪到底"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:56&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;特朗普维持对华征收125%关税，外交部：中方必将奉陪到底&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;4月10日，外交部举行例行记者会。法新社记者提问，特朗普总统对大多数国家暂停关税，但是依然保持对中国加征关税。中方对此有何回应？发言人林剑就此作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 07:53:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744269856044_84bPkE_1744269856189.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30613401</guid></item><item><title>外交部谈文旅部发布赴美旅游风险提示：中美关系民意环境严重恶化</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30613449</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744271114530_ieQ5kX_1744271114673.png" alt="外交部谈文旅部发布赴美旅游风险提示：中美关系民意环境严重恶化"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:26&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;外交部谈文旅部发布赴美旅游风险提示：中美关系民意环境严重恶化&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;4月10日，外交部发言人林剑表示，美方对华一味进行极限施压的霸道霸凌行径，严重恶化了中美关系的社会基础和民意环境，严重干扰了两国各领域的交往与合作。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 07:51:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744271114530_ieQ5kX_1744271114673.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30613449</guid></item><item><title>商务部：自贸试验区内有关特殊监管区域现行保税政策维持不变</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30613436</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;在今天（4月10日）举行的商务部例行新闻发布会上，有记者提问“来自美国的产品，通过自由贸易试验区进入中国市场，是否能不受今年新增关税的影响？”商务部新闻发言人表示，自贸试验区内有关特殊监管区域现行保税政策维持不变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商务部新闻发言人何咏前说，自贸试验区是中国政府自主设立，改革开放综合试验平台，设立以来，自贸试验区始终坚持以制度创新为核心，以高水平开放为引领，推出一大批基础性、开创性的改革开放举措。率先营造市场化、法治化、国际化一流营商环境，为全面深化改革和扩大开放探索路径积累经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;何咏前介绍，自贸试验区内有关特殊监管区域现行保税政策维持不变，根据相关规定，商品离开有关特殊监管区域，进入国内市场内销时，需补缴相应税款。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 07:49:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744270680362_SeRmiC_1744270680564.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30613436</guid></item><item><title>美舆论质疑特朗普阵营公然操控股市牟利</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30613408</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美国股市过去数日因总统特朗普的关税政策而剧烈震荡。美股9日大涨前，特朗普在社交媒体上喊话买入，他旗下公司当天股价涨幅两倍、跑赢大盘。美国舆论质疑他本人及其“身边人”是否操纵股市、搞内幕交易以牟取暴利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普2日在白宫签署关于所谓“对等关税”的行政令，宣布美国对贸易伙伴加征10%的“最低基准关税”，并对某些贸易伙伴征收更高关税，引发美股持续暴跌。9日，他突然宣布暂停这一政策，美股应声暴涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在宣布政策变化前约4小时，特朗普在他创立的“真实社交”平台上发帖，以大写英文字母写道：“这是买入的大好时机！！！DJT。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美联社说法，虽然特朗普有时在帖文中以自己全名的英文缩写DJT强调帖文是自己亲自所写，但DJT也代表“真实社交”平台母公司特朗普媒体科技集团的股票。该股价格9日收盘上涨22.67%，为大盘涨幅的两倍左右。特朗普在这家公司持股53%，相当于这部分财富当天暴增4.15亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“特朗普政府中谁在做空市场，然后从美国人民的痛苦中获利？”南卡罗来纳州州议会前议员巴卡里·塞勒斯在社交媒体发问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他喜欢这个，操控市场，”曾在白宫担任伦理道德事务律师的理查德·佩恩特说，“看到这条帖子并且买入的人都发财了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民主党籍联邦参议员亚当·希夫在社交媒体写道：“特朗普用变化不定的关税政策制造市场巨大波动。这些政策持续摇摆不定为内幕交易提供了危险的机会。在特朗普最新的政策转变前，他的政府里有谁提前获知了消息？是否有人买入或卖出股票、以公共利益为代价牟利？我将给白宫写信（询问），公众有知情权。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在两天前，《白宫风云》作者、美国知名编剧阿伦·索尔金在媒体上质疑特朗普政府是否在操纵股市。“鉴于这一政府的一贯作风，如果我们发现，华盛顿那些由我们选出的人……上周抛出了股票，甚至做空股市，我不会感到意外。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国商务部长卢特尼克9日在美国全国广播公司节目中未直接回应这些质疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宫发言人德赛也未正面回应美联社的提问，只声称“面对媒体无休止地散布恐慌”，特朗普“有责任确保市场及美国人的经济安全”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 07:49:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744270089894_xA3Cjf_1744270090069.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30613408</guid></item><item><title>外交部答澎湃：中方将向缅方追加提供新一批人道主义救灾援助</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30613228</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月10日，外交部发言人林剑主持例行记者会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻（www.thepaper.cn）记者提问，3月28日缅甸地震以来，中方全力协助缅方开展救援工作，得到缅甸民众和国际社会的赞誉。发言人能否介绍中方助缅抗震救灾的相关情况和下步考虑?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑介绍，缅甸地震发生后，中国的救援力量迅速集结，与时间赛跑，展开生命救援。中国第一个宣布对缅甸提供紧急援助，第一个向缅派出救援队，第一个在缅救出了受困的幸存者，第一个在震区搭建起安置中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中方三十多支救援队、六百多名救援队员赴缅施救，并向缅提供多批紧急救灾的救援物资，展现了中国速度、中国力度、中国温度，受到了缅甸人民的热情欢迎和由衷的感谢。”林剑说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑进一步介绍，当前，缅甸的救灾工作已转入疫情防控和恢复重建。作为友好邻邦和胞波兄弟，中方决定将向缅方追加提供新一批紧急人道主义救灾援助，用于提供手术室、药品、疫苗等急需的物资，派遣医疗防疫专家组，开展救治和消杀，派遣专家进行建筑安全和文物受损的检测评估、加固修复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“天灾无情，人间有爱。中国将弘扬中缅胞波情谊，秉持同甘共苦的中缅命运共同体精神，帮助缅甸人民克服困难、重建家园。”他说。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 07:48:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744267477628_j2kp27_1744267477784.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30613228</guid></item><item><title>外交部：美方若真想就关税谈判，就应该拿出平等、尊重、互惠的态度</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30613229</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月10日，外交部发言人林剑主持例行记者会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;土耳其阿纳多卢通讯社提问，美国总统特朗普表示，“中国希望达成协议，但他们不知道该如何开始”。中方对此有何评论？中美之间就关税谈判问题有任何接触吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑指出，美方仍在对中国滥施关税，对这种霸道、霸凌的行径，中方坚决反对，绝不接受。施压、威胁和讹诈不是同中方打交道的正确方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美方如果真的想谈，就应该拿出平等、尊重、互惠的态度。如果美方置两国和国际社会的利益于不顾，执意打关税战、贸易战，中方必将奉陪到底。”林剑说。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 07:47:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744267557882_2Qz5BA_1744267558082.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30613229</guid></item><item><title>商务部：中国人民和世界人民的正当发展权利不容剥夺</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30613412</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;今天（4月10日）15时，商务部召开例行新闻发布会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商务部新闻发言人表示，中方不惹事也不怕事，中国人民和世界人民的正当发展权利不容剥夺，中国和世界各国主权安全发展利益不容侵犯。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 07:43:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744270213622_PiN3e6_1744270213767.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30613412</guid></item><item><title>外交部回应美对华征收125%关税：贸易战没有赢家，中方不愿打，但也不怕打</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30613432</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月10日，外交部发言人林剑主持例行记者会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法新社记者提问，特朗普总统对大多数国家暂停关税，但是依然保持对中国加征125%关税。中方对此有何回应？中方是否会进一步对美国输华产品加征关税？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑表示，美方出于一己之私，将关税作为实施极限施压牟取私利的武器，严重侵犯各国的正当权益，严重违反世界贸易组织的规则，严重损害以规则为基础的多边贸易体制，严重冲击全球经济秩序稳定，这是公然冒天下之大不韪与整个世界作对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他指出，采取必要的反制措施，反对美国的霸凌行径，既是为了维护自身的主权、安全、发展利益，也是为了维护国际公平正义，维护多边贸易体制，维护国际社会的共同利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“得道多助，失道寡助。美国的倒行逆施，不得人心，终将以失败告终。”林剑再次强调关税战、贸易战没有赢家。中方不愿打，但也不怕打。我们绝不会坐视中国人民的正当权益被剥夺，绝不会坐视国际经贸规则和多边贸易体制被破坏。如果美方执意打关税战、贸易战，中方必将奉陪到底。美方将自身利益凌驾于国际社会公利，以牺牲全世界各国的正当利益服务美国的霸权利益，必然遭到国际社会更加强烈的反对。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 07:37:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744270807753_NsBfyk_1744270807948.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30613432</guid></item><item><title>设立10个月，上海三大先导母基金已撬动172亿元社会资本，招引200家企业</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30613313</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;去年7月正式发布的上海三大先导母基金，实现了当年筹建、当年设立、当年投决的高效运作模式。4月10日，上海国投先导公司总经理温治在上海国投先导合伙人会议暨基金年度会议上晒出成绩单：通过首批9只市场化子基金的遴选，以36.5亿元母基金出资撬动172亿元社会资本，实现4.71倍放大效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海三大先导产业母基金期限均为15年，出资额合计890.03亿元，计划分别投向集成电路、生物医药和人工智能三大产业，基金管理人均为上海国投先导公司（上海国投公司全资子公司），旨在发挥“投早投小投长期投硬科技”、产业投资、并购整合、补链强链功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;温治表示，三大先导产业母基金目前已进入第二批80家子基金遴选阶段，两批子基金目前已经带来近200家招引企业，覆盖从光子芯片到基因治疗的硬科技前沿。子基金不仅注入资本活水，更孕育出产业链的“生态雨林”。“我们积极推进上海三大先导产业的创新策源生态建设，主动对接新型科创机构和大院大所，推动项目直接投资及产业孵化子基金的设立，已链接10余家大院大所，让实验室的 ‘火花’转化为产业的 ‘火焰’。”温治表示，先导基金将立足上海产业优势，让先导产业成为串联上海经济的战略纽带。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海的优势不仅在于三大先导产业的单点突破，更在于它们与金融、航运、贸易、汽车、飞机等传统优势产业的化学反应。温治表示，依托母基金的纽带作用，将加速先进制程与智能驾驶、具身智能等应用的深度融合，让集成电路成为上海制造升级的“根技术”；深化合成生物学对化工巨头的赋能，驱动生物固氮技术撬动万亿级碳减排，让生物医药成为健康与能源革命的“新引擎”；夯实算力根基，贯通数据动脉，重塑金融风控、航运物流等千行百业的底层逻辑，让人工智能成为重塑经济底层的“操作系统”。未来将与高校共建概念验证中心，与链主共建“产业航母”，与地方共建招引专班，以“政策+资本+场景”全周期赋能硬科技企业。在需要十年磨一剑的关键领域，将以“国有耐心资本+市场专业能力”的创新机制，以更长周期陪伴早期创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海国投公司党委副书记、总裁戴敏敏表示，未来母基金将进一步强化与国家重大战略、上海市“十四五”规划的深度协同，聚焦三大先导产业的“卡脖子”技术突破与产业链升级。通过构建“耐心资本+全周期赋能”模式，重点布局具有国际竞争力的前沿技术项目，助力上海打造世界级产业集群。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 07:31:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744270148635_6mGxEi_1744270148813.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30613313</guid></item><item><title>俄美代表团在土耳其举行会谈</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30613388</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间4月10日，俄美代表团会谈在土耳其伊斯坦布尔开始。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据消息人士透露，本次会谈为闭门形式，将持续数小时，但不会像上一轮会谈持续时间那么长。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 07:18:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30613388</guid></item><item><title>中方是否就关税问题与美展开谈判？商务部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30613383</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;今天（4月10日）15时，商务部召开例行新闻发布会。有记者就中方是否就关税问题与美展开谈判提问。商务部新闻发言人表示，中方的立场是明确的、一贯的。谈，大门敞开，但对话必须在相互尊重的基础上以平等方式进行；打，中方也将奉陪到底。 ​​​&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 07:18:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/focusNewsWwwBig.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30613383</guid></item><item><title>3月车市增速创近十年纪录，上汽集团重回月销量榜首</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30611683</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年3月，中国汽车市场迎来强劲复苏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乘联会数据显示，全国乘用车市场零售量达194万辆，同比增长14.4%，环比增长40.2%。这一增速不仅扭转了过往十年3月增速偏低的态势，也创下近十年同期同比增速最高纪录。今年一季度，乘用车累计零售量达512.7万辆，同比增长6.0%，为后续市场注入一剂强心针。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乘联会秘书长崔东树分析认为，国家“双新”（新能源、新政策）战略的推进有效缓和价格战烈度，叠加春季车展热度及地方促消费政策，共同推动了这一轮增长。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744255636000_ZwpHre_1744255642794.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345893205"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;总装车间内，工人正在现代化的汽车生产线上装配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月新能源乘用车零售量达99.1万辆，同比增长38.0%，渗透率升至51.1%，同比提升8.7个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在新能源赛道上全面发力的自主品牌表现继续领先，零售量达122万辆，同比增长31%，市场份额攀升至62.7%，同比提升7.7个百分点；而主流合资品牌零售量48万辆，同比下降4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上汽集团凭借38.57万辆的3月销量重回第一，其中新能源车贡献12.57万辆，同比增长48.22%，上汽通用五菱的宏光MINIEV等车型在下沉市场表现强劲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比亚迪以37.74万辆的销量位居第二，虽单月被上汽集团反超，但其一季度累计销量仍以67万辆稳居自主品牌榜首。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吉利、长安、奇瑞等自主品牌同样表现亮眼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吉利3月销量达23.2万辆，同比增长54%。新能源销量占比突破52%，银河系列成为新增长极。银河L7单月销量40,162辆，增程式技术助力其成为20万元以上市场黑马。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吉利星越L以18386辆的成绩登顶燃油SUV销冠，新能源品牌极氪、银河通过整合资源进一步巩固市场地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奇瑞集团3月销量达21.48万辆，同比增长18.3%，新能源汽车销量同比增长125.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中iCAR 03 3月交付7016辆，主打年轻人第一台智能电动车，县域市场占比超40%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞虎8 PRO新能源单月销量破万，成为该品牌首款月销过万的新能源SUV。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长安新能源车销量突破8万辆，同比增长48.9%。启源A07销量15,274辆，凭借鸿蒙座舱系统成为15万元级混动轿车热门选择。深蓝S7交付24371辆，增程版车型占比达65%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;合资品牌在燃油车市场持续面临自主品牌与新能源车的双重挤压。德系、日系、美系品牌零售份额分别同比下降3.6、1.5和1.4个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;合资品牌新能源渗透率仅为5%-6%，远低于自主品牌，产品迭代缓慢成为主要短板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月新能源乘用车出口14.3万辆，占乘用车出口总量的36.6%，比亚迪、奇瑞、吉利等品牌贡献显著。然而，受全球经济波动影响，上汽集团出口量同比下降21.76%，凸显海外市场的不确定性。自主品牌在俄罗斯等市场仍保持55%以上的份额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;崔东树指出，当前市场回暖仅是开端。随着新能源购置税免征政策延续、地方促消费措施加码，以及高阶辅助驾驶技术普及，新能源汽车市场渗透率有望在年内突破56%。同时，自主品牌需警惕“内卷”风险，通过技术差异化与品牌向上突围，方能巩固优势。而对于合资品牌，若无法在电动化、智能化领域加速转型，其市场份额或将进一步被边缘化。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 07:16:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744255654312_Kj64f1_1744255654980.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30611683</guid></item><item><title>商务部：中国外贸有信心、有底气应对各种风险挑战</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30613378</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;今天（4月10日）15时，商务部召开例行新闻发布会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商务部新闻发言人介绍，我们将坚定不移办好自己的事，以中国的确定性对冲外部环境的不确定性。我们将帮助出口遇阻的外贸企业开拓国内市场，用好消费品以旧换新政策，办好外贸优品中华行等系列活动，深入开展内外贸一体化工作等等。可以看到，中国超大规模市场潜力不断释放，稳经济、稳外贸政策接续发力，中国外贸有信心、有底气应对各种风险挑战。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 07:16:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/focusNewsWwwBig.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30613378</guid></item><item><title>沪指涨1.16%，创指涨2.27%：大消费涨幅居前，近5000股收涨</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30613302</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744269264296_1XB476_1744269264493.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345906471"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;澎湃新闻记者 李晶昀 AI创意&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A股三大股指4月10日集体高开。盘初冲高后高位震荡，近5000股早盘收涨。午后两市维持高位震荡的走势，成交额略有缩小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从盘面上看，科技股集体反弹，消费电子、跨境电商、机器人、算力、数字货币、AI应用、智能驾驶概念股活跃；大消费涨幅居前，免税店、乳业、智能物流方向领涨。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744269193431_afwJ4d_1744269206961.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345906436"&gt;&lt;p&gt;至收盘，上证综指涨1.16%，报3223.64点；科创50指数涨1.09%，报991.22点；深证成指涨2.25%，报9754.64点；创业板指涨2.27%，报1900.53点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wind统计显示，两市及北交所共4948只股票上涨，382只股票下跌，平盘有72只股票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沪深两市成交总额16095亿元，较前一交易日的16996亿元减少901亿元。其中，沪市成交6824亿元，比上一交易日7554亿元减少730亿元，深市成交9271亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两市及北交所共有233只股票涨幅在9%以上，1只股票跌幅在9%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;商贸零售继续大涨&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在板块方面，商贸零售板块继续大涨，德必集团（300947）、华凯易佰（300592）、中百集团（000759）、东方创业（600278）、国芳集团（601086）等超10股涨停或涨超10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纺织服饰涨势依旧，万事利（301066）、华利集团（300979）、美邦服饰（002269）、华斯股份（002494）、如意集团（002193）、嘉欣丝绸（002404）、泰慕士（001234）等超10股涨停或涨超10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有色金属涨幅居前，晓程科技（300139）、金诚信（603979）、鹏欣资源（600490）、四川黄金（001337）等涨停，西部黄金（601069）、豪美新材（002988）、天山铝业（002532）等涨超7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电信股走低，中国电信（601728）跌超3%，中国联通（600050）、中国移动（600941）、中国卫通（601698）等逆市下挫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鸡产业板块低迷，晓鸣股份（300967）、湘佳股份（002982）、巨星农牧（603477）等跌超3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;稀土板块表现不佳，广晟有色（600259）、北方稀土（600111）等跌超1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;市场下行风险处于可控范围&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国泰海通证券认为，预期变动的主要矛盾，已经从经济周期的波动，转变为贴现率的下行，中国A/H股市整体估值中枢上修。经过三年出清和调整，投资人对经济形势的认识已然充分，其对估值收缩的边际影响减小。人心中对未来预期的主要矛盾，已从经济周期波动，转变为贴现率变动，尤其是无风险利率的下行。股市的无风险利率并不能简单等同于国债收益率，而是投资人投资股票的机会成本。过去三年内外部过高的机会成本阻碍了投资人的入市意愿。2025年中国股市无风险利率下降的通道已经打开，A/H股整体估值将得以提高，应转变对主要矛盾的认识，战略看多中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东莞证券认为，当前A股市场的短期调整，主要反映出美国关税政策冲击所引发的市场对基本面预期的阶段性修正。然而，在此轮调整之后，中国资产的估值已重新回到相对于全球市场更具吸引力的水平，展现出良好的性价比。尽管美国近期进一步上调关税水平，但中国经济当前已具备更强的韧性与应对能力。宏观层面政策工具丰富，具备充足的政策空间与灵活的调控机制。当前的政策体系呈现出多层次、协同化的特征，既包括监管机构通过预期引导和制度调整所发挥的稳定作用，也涵盖国家队资金的有力介入，提供了坚实的流动性支持。同时，市场主体的自主调节和理性行为亦在积极发挥作用，政策与市场力量形成合力，推动市场逐步企稳修复。不仅说明各方资金对A股长期价值的肯定，也彰显了决策层稳定资本市场的决心。短期金融市场的上行修复动能正逐步增强，市场下行风险处于可控范围。板块选择方面，建议重点关注金融、公用事业、消费、有色金属、TMT等板块。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华西证券表示，短期来看，A股在1-2个交易日迅速定价了关税带来的基本面冲击预期，投资者悲观情绪集中宣泄后，市场的韧性将逐渐显现。近期央行、金融监管总局、中央汇金公司集中出台稳市举措，同时汇金公司、社保基金等“真金白银”入市增持A股，体现了政策“防风险、稳定资本市场”的决心，有利于稳住市场风险偏好，A股在当前位置有较强的支撑。行业配置上，以低估值与扩内需的板块为主。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;方正证券首席经济学家燕翔认为，国有资本增持、保险资金入市、上市公司回购等一系列增量资金持续入场，对于资本市场长期健康发展有着多方面积极意义。 从中长期看，增量资金耐心资本有利于扩大机构投资者占比、有助于稳定市场预期和提振信心、促进企业科技创新活动等。从短期看，持续流入的增量资金为A股市场带来了更多活水，保障了市场的流动性支持，更体现看好中国资本市场的坚定信心。近年来国内推动增量资金入市相关政策制度也在不断完善，鼓励耐心资本加大权益投资的措施纷纷出台、不断落地。随着相关政策措施效果陆续显现，预计2025年会有更多的增量资金进入A股市场。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 07:15:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744269264296_1XB476_1744269264493.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30613302</guid></item><item><title>商务部：将帮助外贸企业扩宽内销渠道</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30613325</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;今天（4月10日）15时，商务部召开例行新闻发布会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商务部新闻发言人表示，近期，美国以各种借口宣布对包括中国在内的所有贸易伙伴滥施关税，严重侵犯中方企业正当权益，严重冲击全球经济秩序稳定，中方对此强烈谴责、坚决反对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，商务部已组织有关商协会、大型商超和流通企业座谈，研究更好发挥各自优势，帮助外贸企业扩宽内销渠道。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 07:14:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30613325</guid></item><item><title>商务部：面对美国霸凌关税，中国将坚定不移推进高水平对外开放</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30613320</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;今天（4月10日）15时，商务部召开例行新闻发布会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商务部新闻发言人表示，近期，美国以各种借口宣布对包括中国在内的所有贸易伙伴滥施关税，严重侵犯中方企业正当权益，严重冲击全球经济秩序稳定，中方对此强烈谴责、坚决反对。作为全球第二大经济体和第二大商品消费市场，&lt;strong&gt;面对美国霸凌关税，我们将坚定不移推进高水平对外开放，坚定不移走好自己的路，&lt;/strong&gt;以自身的稳定发展为全球经济注入更多确定性。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 07:12:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30613320</guid></item><item><title>汽车关税壁垒下，印度寻求成为“避风港”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30602390</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;特朗普政府要求印度取消汽车关税之时，印度新德里一间会议室里的文件正被频繁修订。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据外媒报道，其日前获取的一份内部草案显示，印度对欧盟的汽车关税让步幅度可能远超预期——从现行最高100%分阶段降至10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前印度汽车市场年销量约400万辆，却是全球关税壁垒最高的市场之一。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744166309871_CdZSNd_1744166325989.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345781420"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年4月3日，印度阿拉哈巴德，停车场内的新车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国4月生效的25%汽车关税政策，将130种零部件纳入加税清单。特斯拉提交的文件显示，其柏林工厂生产的车门模块也将面临额外关税，这解释了为何该公司突然加速与印度政府的准入谈判。欧盟寻求印度降低关税的举措，将为大众、奔驰、宝马等欧洲车企打开市场空间，特斯拉柏林工厂生产的电动车也有望借此加速进入印度市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对美欧双重压力，印度展现出罕见的灵活性。内部文件显示，若立即实施欧盟版关税方案，印度本土品牌在高端车市场的份额可能从2023年的72%降至2027年的58%。但海关数据显示，今年前五月未装配电池组的奔驰EQE进口量激增340%。这些半成品在浦那工厂完成最后组装后，仍可标注为“印度制造”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管塔塔、马恒达等印度本土车企强烈反对降低对欧美进口车的关税，但印度电动车市场渗透率仅2.5%，远低于2030年30%的政策目标。为吸引特斯拉等外资，印度已计划在印美贸易协议中率先削减电动车关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度商务部长近期演讲中，“Make in India”标语旁新增的“For the World”字样，暗示着更深层的战略转向。分析师指出，当美欧筑起关税高墙时，印度正利用400万辆年销量的市场体量，吸引欧洲产能转移，充当避风港。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 07:05:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744166340378_SzpBfF_1744166340552.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30602390</guid></item><item><title>银行支持上市公司回购增持，授信总额已超过3000亿元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30613195</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;记者今天从多家银行了解到，近期各家商业银行正加快落地回购增持贷款，初步测算，&lt;strong&gt;授信总额已超过3000亿元。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;工商银行&lt;/strong&gt;表示，目前已累计支持及储备上市公司回购、增持项目超400笔，涉及交易金额规模超千亿元，覆盖主板、创业板、科创板等多个板块，有力支持了央国企、民营企业强化市值管理、优化资本运营等各类需求。近日，又与多家上市公司进行对接，企业提出回购增持、加强市值管理资金需求超500亿元，目前正在加紧推进中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;农业银行&lt;/strong&gt;表示，自股票回购增持再贷款工具设立以来，农业银行积极对接上市央国企和民营企业需求。截至3月末，农业银行累计为“三农”、先进制造、绿色金融等多领域53家上市公司提供股票回购增持专项贷款服务，贷款签约金额超150亿元，已投放金额超过85亿元。近日，随着上市公司增持回购资金需求增加，农业银行加快响应速度，正在与多家央国企、民营上市公司接近达成股票回购增持专项贷款合作意向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国银行&lt;/strong&gt;表示，截至3月末，中行已支持73个上市公司股票回购增持计划，合计达成贷款意向金额253.6亿元。为快速推进政策落地，中行及时出台专属配套方案，设立单独贷款产品和统计科目，明确标准业务流程和贷后监控要求，确保业务合规有序开展。近期，中行继续加大对符合条件的股票回购增持计划的资金支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;建设银行&lt;/strong&gt;统计，截至目前，建行已服务上市公司及其主要股东近70户，涵盖国企、央企、民企等多种所有制，覆盖深交所、上交所、北交所客户，授信金额近140亿元。本周以来，建设银行与超过80家意向企业积极对接股票回购增持贷款业务，下一步，建设银行将全力支持上市公司及其主要股东融资需求，高质高效提供综合金融服务，坚决助力维护资本市场的平稳运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;交通银行&lt;/strong&gt;表示，将着力用好股票回购增持专项再贷款政策工具，服务上市公司及股东的回购和增持，以进一步维护资本市场稳定运行，提振市场信心。目前，交通银行已给予约80家企业近250亿元股票回购增持贷款授信，涵盖集成电路、生物医药、工业软件、高端装备制造等行业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国邮政储蓄银行&lt;/strong&gt;统计，截至目前，邮储银行通过股票回购增持贷款支持多家上市公司及大股东开展回购增持操作，已签约5.8亿元，累计投放贷款4.57亿元。近日，邮储银行各分行通过多种形式走访对接企业，正在摸排上市公司业务需求，并开通业务绿色通道，为客户量身定制融资方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，&lt;strong&gt;兴业银行&lt;/strong&gt;表示，截至3月末，兴业银行已与44家上市公司或主要股东达成股票回购增持贷款合作并完成公告，贷款上限规模超66亿元，其中民营企业数量占比超80%，科技企业占比超60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;浙商银行&lt;/strong&gt;目前已与近60家上市公司及股东达成股票回购增持贷款意向合作，储备拟回购增持金额超80亿元，授信资金规模超50亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至4月6日，&lt;strong&gt;招商银行&lt;/strong&gt;回购增持贷款已立项288笔、融资金额1048亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到4月10日，&lt;strong&gt;光大银行&lt;/strong&gt;累计投放股票回购增持贷款12笔，合计金额8.64亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年9月24日，中国人民银行行长潘功胜宣布创设股票回购、增持专项再贷款，引导银行向上市公司和主要股东提供贷款，支持回购和增持股票。由中央银行向商业银行发放再贷款，提供的资金支持比例是100%，再贷款利率是1.75%，商业银行对客户发放的贷款利率在2.25%左右。首期额度3000亿元，不够可以再增加。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 07:03:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744266037654_Jem5EG_1744266037837.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30613195</guid></item><item><title>不知道尼克·哈里森有没有意识到，独行侠失去的不只是东契奇</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30613205</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744266349784_W1P8Cn_1744266368047.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345905244"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;东契奇在这个赛季以湖人球员身份“双杀”了独行侠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;45分、8个篮板、6次助攻和4个抢断，效率正负值高达+26……就在“回家”的这一夜，卢卡·东契奇用华丽的数据、精彩的表现、沉稳的心态以及减重后的“苗条”身材，再次狠狠地打了独行侠总经理尼克·哈里森的脸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，也和达拉斯的独行侠球迷好好地道了个别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两个月前，当独行侠用一个堪称“历史级别”的交易突然送走东契奇之后，几乎所有球迷都在等待着这位曾经的“达拉斯之子”故地重游的这场焦点战。最终，北京时间4月10日的这场比赛，东契奇也不出意外地带走了个人数据和胜利，帮助新东家湖人稳住了西部第三的位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是属于东契奇的夜晚，当全场球迷从头到尾都在为他欢呼时，达拉斯的美航中心球馆已经变成了东契奇的主场，而当每一次比赛间隙球馆中响起“解雇尼克”的喊声时，不知道这位喊着“要为独行侠带来三到四年争冠窗口期”的幕后操盘手有没有意识到，他在那笔交易中失去的远不止是东契奇。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744266041913_iJCaFH_1744266392978.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345905253"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;看到独行侠为自己准备的致敬视频时，东契奇忍不住哭了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;东契奇的眼泪与笑容&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在两个月前离开达拉斯飞往洛杉矶的那一天，东契奇在自己的社交账号上对所有球迷写了一封深情的告别信，他这样写道：“如今，我即将开启篮球生涯的新篇章，但这座城市，永远都会是我在异乡的家。达拉斯是一座特别的城市，而独行侠球迷更是独一无二。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两个月后，再次回到达拉斯，这座城市的球迷和曾经共事过的独行侠工作人员，也用最高的礼遇欢迎他——美航中心球馆的19000多个座位上，全都摆上了一件白色的特别版T恤，上面印着一句斯洛文尼亚语：感谢你所付出的一切；而球馆里那条东契奇熟悉的球员通道，这场比赛前被挂上了一幅致敬东契奇、莫里斯和克莱伯3名球员的海报，并写着“感谢你们带来的回忆”……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比赛还没开始，独行侠主场的主持人就用最高礼遇迎接东契奇出场。就当主持人用低沉的声音介绍了湖人首发的前四名球员后，现场的灯光熄灭，球迷用手机灯光汇成了星光海洋，然后球场上空的大银幕上，开始播放为东契奇特别制作的致敬视频。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看着自己进入NBA时的青涩模样到带领球队重返总决赛舞台，再到一次次引爆全场的“LukaMagic”表演，东契奇彻底压抑不住自己的情绪，他的嘴角抽动，眼泪夺眶而出……然后他将头埋进了手中的毛巾里，擦去眼泪，平复了许久，才走上球场。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744266086080_bG1wtE_1744266426938.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345905258"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;东契奇流泪的画面无疑将成为这个赛季的经典瞬间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比赛还未开始，东契奇就哭了，用他自己在赛后的话说，这眼泪中“有太多对这座城市和球迷的各种情感，我感谢这里的球迷。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，走上球场之后，东契奇很快就放下了复杂的情绪。首节比赛，他就贡献了14分，其中顶着“浓眉”安东尼·戴维斯的那个后撤步三分球，一度引爆了全场。事实上，从比赛开始到结束，东契奇的每一次持球都会引发全场的巨大欢呼，这种如过去七年每个主场都会出现的热烈气氛和东契奇如今的紫金球衣产生了一种极强的违和感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实比赛的过程并没有太多意外，基本上都在所有人的预期之中。基德教练想了各种方法限制东契奇，但他还是拿出曾经帮助达拉斯克敌制胜的十八般武艺，一次次“撕碎”独行侠的防守，半场他就拿到了31分。而在关键的第四节，当独行侠反超比分时，东契奇从替补席走上球场，成了拯救湖人的关键角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的剧情曾经在独行侠这边反复上演，但这一次，他们成了东契奇的背景板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当比赛还剩下不到两分钟时，东契奇主动对马丁犯规，结束了这次堪称完美的“回家首秀”。坐回替补席的东契奇对现场的所有球迷致意，然后伴着“MVP”的呐喊，他又一次将头埋进毛巾里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而当他再次抬起头，东契奇笑了，他笑着和独行侠的老队友们一一拥抱，一一耳语寒暄，然后又紧紧抱住那个把他带到达拉斯的前老板库班。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东契奇的这份微笑里没有了赛前泪水中的那般复杂情绪，就如他自己所说的，“我想说这是一次美妙的经历，但我很高兴一切结束了，我终于可以好好睡一觉了。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744266076038_2aKBGp_1744266461900.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345905262"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;本场比赛的球迷几乎都在支持着东契奇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;独行侠失去的不只是东契奇&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据独行侠跟队记者Noah Weber的描述，就在湖人队进行新闻发布会的时候，坐在会场里的所有人都能够听到球馆上层的球迷们依旧在高喊着“解雇尼克”的抗议口号。彼时，距离比赛结束已经过去了将近半个小时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，就在这场比赛的过程中，不管是独行侠还是湖人的球员罚球，抑或是两队主帅喊出暂停，现场就会爆发出“解雇尼克”的呐喊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是独行侠的球迷们在宣泄着他们对于总经理尼克·哈里森“擅自决定”送走东契奇的极度不满，同时也是在帮助东契奇出一口恶气。尽管东契奇从赛前到赛后都没有提过任何一句关于“复仇”之类的言论，但是他还是坦言，自己内心中满是复杂的情感，“回到这座球馆，我真的又开心又生气。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在一个半月前首次以对手在湖人主场战胜独行侠之后，东契奇就说：“我认为，了结还需要一段时间……这并不理想，但就像我说的，我很高兴这场比赛就这样结束了。有很多情绪，但是我们会一步一步来，每天都会变得更好。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744266000216_WhKfpx_1744266516417.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345905263"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;东契奇下场时向全场球迷致意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，东契奇用回到达拉斯的“双杀”，为他和尼克·哈里森的这段恩怨暂时画上了一个句号。至少从目前的情况来看，东契奇虽然离开了自己的“第二家乡”，但依旧是一个大赢家——得到了个人数据，改写了NBA的历史纪录，赢下了季后赛的主场优势，同时也在更大的球市找到了更光明的未来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而尼克·哈里森则在独行侠球迷的咆哮声中沦为了一个小丑般的输家。他和球队新老板的这一波操作，不仅失去了刚刚进入巅峰期的NBA门面，还失去了更多他们原本想要换回来的东西。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尼克·哈里森口中的“三到四年争冠窗口期”在接二连三的球员伤病中很有可能缩水到只有两个赛季，按照美国媒体ESPN的说法，这还是要在欧文的左膝前交叉韧带撕裂能够恢复得比较理想的情况下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更糟糕的是，东契奇的离开还给独行侠在未来几年带来潜在的“上亿美元”的损失。一位球队消息人士告诉ESPN，未来几年，独行侠的损失将达到九位数，其中包括观众人数的锐减，商品销售额的暴跌以及赞助商纷纷与球队解约的窘迫。就算单看这个赛季的收入，独行侠也将减少千万美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，新老板米丽娅姆和杜蒙特其实是不差钱的商人，但对于他们而言，比起经济损失更糟糕的则是球队已经失去了人心。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744266638098_A8CfKH_1744266650168.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345905266"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;在东契奇和戴维斯的交易达成之后，独行侠球迷在球馆外为管理层举行了一场葬礼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;独行侠球迷在主场为东契奇唱响“MVP”的呐喊以及对尼克·哈里森的咒骂，就已经说明了一切。而球场外诺维茨基的雕像下那句“忠诚永不褪色”的口号则成了球迷用来咒骂球队管理层的致命武器之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;或许，唯一能够让独行侠总经理和老板清醒的是，他们终于在人身安全没有受到伤害的情况下，熬到了东契奇“回家”的比赛，而且球队的更衣室也暂时没有因为东契奇的离开而分崩离析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新援安东尼·戴维斯拒绝了“赛季报销”的建议，顶着伤病带队坚持在附加赛区；PJ.华盛顿则是坦言，“所有那些‘解雇尼克’的言论，我们都听腻了。我们只想上场比赛，我们需要球迷们支持我们，无论场上的球员是谁。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在赛后的新闻发布厅里，当记者再次提问基德教练“是否会对那次交易感到失望”时，基德思考了片刻，“他不会再以独行侠球员的身份回来了，他现在是湖人球员了，所以我们向前看吧。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 06:45:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744267482544_s31tB6_1744267482701.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30613205</guid></item><item><title>艾克森宣布退役，他是中国足球金元时代和归化浪潮的见证者</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30612565</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;北京时间9日晚间，35岁归化球员艾克森在个人社媒宣布退役，结束他16年的职业球员生涯。作为中国足球第一位无血缘归化球员，艾克森绝大部分职业生涯都在中国度过，虽然国足生涯虽然不算成功，但他的职业生涯已经足够精彩。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744259403200_AAb2C2_1744259662490.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345896918"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一度成为中超转会标王&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;艾克森出生于1989年7月13日，他出道于巴西维多利亚，2011年200万欧元加盟博塔弗戈，2013年年初570万欧元加盟广州恒大。从此，彼时还不到24岁的艾克森迎来了真正属于自己的黄金时刻——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2013-2015赛季，他代表广州队出战111场，攻入76球，帮助球队夺得过两次亚冠冠军和三次中超冠军，代表球队参加了俱乐部最高赛事——世俱杯，并两次获得第四名。个人荣誉方面，艾克森获得了2013、2014两届中超金靴和2014年中超赛季最佳球员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其间，艾克森的代表作无疑是2013年和2015年两届亚冠决赛，2013年对阵首尔，他主客场分别进球，帮助广州队最终捧杯。两年后面对艾因，艾克森打进两回合唯一进球，帮助广州队三年内两次登顶亚洲之巅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;艾克森第一次加盟广州队，转会费高达570万欧元，这多少拜广州队开启中国足球金元时代所赐，其实整个2010至2020这十年间的金元时代，前五年广州队单独开启的只能算1.0时代，而在后五年随着江苏苏宁、天津权健和华夏幸福等俱乐部的加入，彻底加速迈入了2.0时代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;艾克森是金元足球1.0时代的受益者，从巴甲到中超，哪怕短短三年时间，他可能已经赚取了同时代同水准巴西球员一辈子职业生涯的薪水，更何况还有那些荣誉……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而某种程度来说，艾克森又是金元足球2.0时代的受害者，上海海港签约大牌前锋阿萨莫阿·吉安效果不佳，重新将目光瞄准中超范围内的优秀前锋，艾克森自然成为首选；而广州队也为了和大鳄经纪人门德斯攀上关系，准备给其“擦屁股”，吃下门德斯推荐给西蒙尼，但在马竞打不出水准的杰克逊·马丁内斯，艾克森，就这样成为牺牲品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年冬窗，广州队和海港队两家俱乐部开始操作艾克森转会事宜，虽然彼时已经是联赛冠军的最直接竞争者，但在“只有永恒利益”的原则下，两家俱乐部开始直接进行这样高端转会交易。广州队更迫切卖人，因为要腾出位置引进马丁内斯，当时广州队内部人士还悄悄给上海媒体“放料”，让这桩转会从桌下到浮出水面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广州队是私企球队，而海港队是国企球队，两家俱乐部甚至还在最终“普票”和“专票”的问题上进行了一番拉锯，最终，艾克森以1800万欧元左右的转会费加盟海港，这也创造了当时中超联赛的转会费纪录。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744259382036_yZCW2m_1744259676601.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345897008"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一度沦为旅游型前锋&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广州队的三年时间是艾克森职业生涯的巅峰，转战海港后，艾克森就再也没有回到了那样的状态。数据统计显示，2016年-2019年7月，他为上港队出场117次，攻入54球，并在2018赛季为上港夺得队史首座联赛冠军奖杯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从进球效率来看，海港时代比起广州时代下滑是明显的，一方面他不再是球队首选，奥斯卡、胡尔克、吉安等大牌的存在，让艾克森有时被迫拉边，有时只能替补甚至无缘比赛名单。最糟糕的境遇是2017年博阿斯执教期间，他在很多场比赛中都因为外援报名人数的限制被排除出比赛名单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;艾克森对此也很不满意，虽然没有明说什么，但每到无缘比赛名单的那一天，他就会在社交媒体上发布自己游山玩水的动态，通过这样的方式表达不满，他也被球迷戏称为“旅游型前锋”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外一方面，对于绝大多数南美球员来说，想要长期保持自律是比较困难的，上海这座最现代化的城市，也给艾克森训练、比赛之余提供了更丰富的生活方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在体重控制方面，虽然没有另外一名归化球员洛国富那样彻底失控，但这毕竟还是多少影响到了艾克森的状态，也是艾克森再也找不回曾经那个少年的关键因素。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744259409422_xE5hFs_1744259697389.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345897018"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;态度最积极的归化球员&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2019年7月，艾克森二次转会加盟广州，这次转会有些突然，他和海港合同彼时只剩下半年，当时海港亚冠和联赛处在双线出击的关键时刻，原本打算让艾克森效力至年底，合同到期后双方不再续约。但正在操作归化事宜的广州队以“为国争光”为理由求购艾克森，在这顶“大帽子”下，海港自然没有办法拒绝，只能允许艾克森转会广州。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个有意思的细节是，当时广州队将艾克森甩卖给海港，绝口不提和门德斯之间的后续球员合作，反而说帮助海港打亚冠联赛“为国争光”，买回艾克森，还是用了同样的理由。或许在广州队眼中，如艾克森这样的球员，只是为了完成其最终目标的一颗棋子而已。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2019年9月客场5比0击败马尔代夫的比赛，来自巴西的艾克森成为中国男足历史上首位无血缘归化球员。他在比赛最后时刻打入一个点球，打进国足首个进球，随后门前包抄空门完成梅开二度。第二场主场对阵关岛的比赛，艾克森也取得一个进球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从最终艾克森为国足出战19场比赛，打入4球，助攻3次的数据来看，艾克森之后对国足的贡献就非常有限了。即便如此，艾克森也可以算得上态度最积极的归化球员，第一代所有无血缘归化球员中（还有阿兰、费南多、洛国富），艾克森是出场次数最多、进球最多、助攻最多的那个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然不只是数据上的贡献，相比于阿兰和费南多经常因为私事请假国足训练或者比赛，艾克森和国足之间就从来没有这些“幺蛾子”。2023年4月，艾克森从巴西联赛重返中超并加盟成都蓉城，之后他再度获得了代表国足出场的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;只可惜，艾克森的状态再也回不到过去了，几场友谊赛都毫无贡献的情况下，他被时任国足主帅扬科维奇踢出11月国足对阵泰国、韩国的36强比赛集训名单，至此，艾克森和国足之间的故事，彻底画上了句号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓英雄迟暮、美人白头，不过如此！&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 06:43:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744264931190_n3AE8H_1744264931380.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30612565</guid></item><item><title>中国将与国际原子能机构深化合作，共同推动原子造福全球南方</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30612546</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;记者从国家原子能机构获悉，4月9日，中国国家原子能机构与国际原子能机构在北京签署《技术合作国家计划框架》和《关于安全、和平利用核技术领域教育培训合作的实际安排》。中国国家原子能机构主任单忠德与国际原子能机构总干事拉斐尔·马里亚诺·格罗西代表双方签约并举行会谈。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744260126991_6Kz6sd_1744260134552.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345899358"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;摄影：张高翔&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据合作文件，未来5年，双方将在国际原子能机构技术合作框架下进一步深化核安全与核安保、粮食与农业、营养与健康、资源与环境、能源与工业、核燃料循环、核基础科研等重点方向合作；同时，双方将充分利用中国国内涉核高校、科研院所等优质教育培训资源，深化核领域全球治理和人才交流合作，为全球南方国家安全、和平利用核技术增进民生福祉、实现可持续发展提供更多公共产品、培养更多青年人才。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;单忠德表示，中方愿以习近平主席提出的构建人类命运共同体理念为引领，与国际原子能机构一道，携手践行全球发展倡议，推动核能发展更加普惠包容；携手践行全球安全倡议，推动核能治理更加公正合理；携手践行全球文明倡议，推动核能合作更加开放有序，为原子用于和平与发展、更好造福全球南方作出更大贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;格罗西高度评价中方在核能发展与核技术应用方面取得的成就，充分肯定中方与国际原子能机构长期以来的合作成果，以及为全球核能治理和发展贡献的重要力量。他表示，国际原子能机构将积极参与习近平主席提出的三大全球倡议，深化务实合作，共同推动实现联合国可持续发展目标。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 06:27:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744260166557_PFKCXy_1744260166809.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30612546</guid></item><item><title>韩国宪法法院驳回对法务部长官朴性宰弹劾案</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30613069</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744262474295_n5aZ3j_1744262474538.png" data-imageid="345903958"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;韩国宪法法院。人民网 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月10日，韩国宪法法院驳回对法务部长官朴性宰的弹劾案，朴性宰立即恢复职务。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 06:21:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744262474295_n5aZ3j_1744262474538.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30613069</guid></item><item><title>4比0横扫多特，巴萨：还有谁？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30613090</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;赛后，巴萨主席拉波尔塔在停车场开着车边按喇叭边绕圈，兴奋之情溢于言表，一场4比0，巴萨几乎已经锁定了晋级欧冠半决赛资格，更让所有看客感到恐惧的是，弗里克执掌的这支球队当下表现出了一种难以遏制的井喷状态，似乎没有什么力量可以阻止他们在各条战线一路冲至最终点。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744263468805_cBXDk6_1744263484620.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345904197"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;巴萨4比0击溃多特蒙德，一只脚已经踏入了欧冠半决赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;单场4球，巴萨的常规操作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此役，在主场巴萨没有花太多的时间就为比赛定调，拉菲尼亚、莱万多夫斯基和亚马尔组成的前场三叉戟生生把多特蒙德捅出4个窟窿。对手的反应最为真实，从体育总监凯尔到球员安东都表示：“只有一球落后的时候，我们表现得还不错，但随后各个方面都明显处于劣势，我们开始犯错，对阵巴萨这样的球队，这样会被毫不留情地被惩罚。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很显然，巴萨给出了多特无法承受的强度，在前场多名攻击手的不断拉扯下，多特顾此失彼，既无法抢到第一点，也不能有效保护第二点，只能眼睁睁看着巴萨一次又一次将球送入球网……这也是多特在欧冠中分差并列最大的失利（2021-22赛季小组赛曾客场0比4不敌阿贾克斯）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唯一可以感到安慰的是，本赛季已经有21场比赛巴萨单场都打入了至少4球，单单对皇马就先后打出过4比0和5比2，而巴萨三叉戟本赛季同场进球总共只出现过3次，除了本场比赛，之前两次也是对阵皇马，一言以蔽之，可能不是你多特不够努力，而是巴萨认真起来，谁来了都没辙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此役进行到第77分钟，比分就已经定格，但巴萨球员们在场上并没有松懈，西班牙媒体Movistar赛后透露，当时球员们还在互相打气，“我们还需要进更多球，4个不够。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744263426144_ye6y34_1744263484596.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345904199"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;新三叉戟有无让你想到MSN？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三叉戟比肩MSN&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拥有如此骇人的火力，巴萨的前场攻击群尤其是莱万、拉菲尼亚和亚马尔组成的三叉戟厥功至伟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本轮过后，本赛季欧冠射手榜前两位都来自巴萨，分别是打进12球的拉菲尼亚和打进11球的莱万。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;36岁4个月的莱万在欧冠11次出场打进11球，成为了欧冠单赛季打进至少10球的最年长球员，淘汰赛阶段，莱万的总进球数也来到了34球，追平本泽马排名历史第三，仅次于67球的C罗和49球的梅西。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉菲尼亚本赛季欧冠直接参与进球19个（12球7助攻），追平了梅西保持的巴萨球员单赛季欧冠参与进球纪录，距离C罗保持的欧冠单赛季进球纪录只差2球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧冠只是一个缩影，本赛季的巴萨三叉戟在各条战线予取予求，赛季至今为止，莱万收获40球、3助攻，拉菲尼亚收获28球、20助攻，亚马尔14球、17助攻……赛后巴萨球员费尔明甚至把眼下的三叉戟与曾经的msn（梅西、苏亚雷斯和内马尔）进行比较，当然，三叉戟本赛季总参与进球达到124个，而MSN15/16赛季曾经参与进球达到200个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，巴萨不只有三叉戟在进球。替补费兰-托雷斯本赛季打入16球，每81分钟斩获一球，效率值领跑五大联赛；奥尔莫联赛有7球入账……目前巴萨本赛季48场比赛的总进球数来到了145球，有望冲击瓜迪奥拉执教巴萨的11/12赛季，当时巴萨64场比赛打入190球，而本赛季至今巴萨场均进球数达到3.02个，甚至超过了创纪录赛季的场均2.97个。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744263437823_BzjKrp_1744263484604.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345904198"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;一支强大团队的托举下，拉菲尼亚已经成为金球奖评选的最大热门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;这支巴萨让人看不到极限&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这支巴萨有理由让人感到害怕，在新帅弗里克的调教下，整支球队展现了惊人的战斗力，虽然有瓜迪奥拉的巴萨梦之队做标杆，但从重建到一飞冲天，你很难不为其击节叫好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一定程度上，后梅西时代，主席拉波尔塔包括前任主帅哈维的出色工作让球队尽可能快地完成了新陈代谢，但弗里克的到来才真正让球队脱胎换骨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;战术层面上，弗里克同样强调控球，可以打出精妙的地面配合，但在攻防转换中的速度更快，尤其针对前场的威胁区域，这支巴萨更好地利用了大范围的长传转移和高空球的落点争抢，此役为例，前两个进球都来自于第二落点的包抄，换言之，弗里克的巴萨进攻更为立体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不久前赫罗纳主帅米歇尔也直言：“这支巴萨已经烙上了弗里克鲜明的战术印记，连佩德里都能在前场实施逼抢，这就是主教练灌输的理念。”一个德国主帅正在让拥有技术的巴萨变得更具速度和对抗，巴萨的所有球员都成为了受益者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉菲尼亚是一个典型，在亚马尔更多作为爆点和进攻发起者的情况下，巴西边锋更像一个埋伏在远端的刺客，比赛中拉菲尼亚持球并不算多，一些时间段存在感也远不如数据体现的那么强烈，但有了匹配的战术，拉菲尼亚总能完成致命一击和一传。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前有28个进球和20助攻的数据，加之巴萨在各条战线依然高歌猛进，拉菲尼亚已经成为了金球奖评选中的第一大热门，领先欧冠中已经被淘汰的萨拉赫以及可能即将被淘汰的姆巴佩，目前最有力的竞争者是队友亚马尔和莱万，以及巴黎的登贝莱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;球队要想不断进步，除了技战术，队内的气氛也是关键因素，此役过后，莱万面对射手榜表示，“我和拉菲尼亚没有竞争关系，谁取得进球并不重要，我们都是为巴萨进球，这才是关键所在。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一个细节源于亚马尔比赛最后阶段的主动下场，他赛后被证实并无伤病问题，但主教练弗里克和媒体都透露，亚马尔希望给队友法蒂一些出场时间，巴萨球员巴尔德赛后表示：“我为法蒂感到高兴，他是队内我最好的朋友。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每一个球员都在发挥个人的特点，所有人又都看轻数据、相互成就，这就是目前巴萨最可怕的地方，数据显示，这场欧冠淘汰赛巴萨全场总跑动距离达到116公里，不但平均距离11.18公里高于对手多特的10.69公里，也比本轮皇马全队的跑动距离多出了15公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4比0大胜几乎意味着巴萨的一只脚已经踏进半决赛，此前巴萨51次淘汰赛首回合赢4球的情况下最终都顺利晋级。不过所有人都清楚，这支巴萨的目标不止于此，他们渴望在本赛季欧冠、联赛以及国王杯三条战线都赢得冠军，而从眼下的态势来看，巴萨有能力做到这一切。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 05:55:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744263581615_BxQSGj_1744263581938.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30613090</guid></item><item><title>周鸿祎：企业落地AI不要追求宏大叙事，要敏捷迭代，小步快跑</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30612488</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“最近不少企业家朋友跟我说，DeepSeek虽然部署上了，却没能真正发挥效果，只能当成聊天机器人来用，完全不知道怎么和业务挂钩。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月10日，360创始人周鸿祎在2025中国移动云智算大会上提到，企业不需要制定复杂的AI战略，不必追求使用一个大模型解决企业所有问题，而是应该挑选场景，一个模型解决一个问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，AI需要全员参与，在企业中形成“AI文化”，从上到下要“人人都会用AI ”，建立企业使用AI的群众基础。同时一定要坚持业务主导，只有业务人员懂AI，才能决定AI在企业里如何应用。尤其要鼓励一线员工熟练使用AI，发现各种机会，探索各种可能性。通过自下而上的探索，才能诞生真正有价值的创意和方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是使用AI并不是人类的天性，所以有时候用AI的习惯是需要强迫养成的。比如可以设立一些考核指标，提高企业在日常办公中的“含AI量”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，企业引入AI时选择基座大模型很关键。Chat-GPT这类闭源云端通用模型不能私有化部署、缺乏企业知识、无法定制、成本高，还存在数据泄密风险，不适合一般企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周鸿祎认为，企业应当首选可私有化部署的开源模型，防泄密、响应快，可以定制，还能对接企业知识库，而且近乎免费。比如可以选DeepSeek-R1，中小企业与个人可以考虑360蒸馏的7B、14B小参数模型，用普通电脑配3060、3090显卡就能运行，体积只有满血版的1-2%，能力却可以达到七成以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于最近十分火爆的AI智能体话题，在他看来，大模型的短板在于无法融入生产业务流程直接干活。智能体相当于大模型有了“手”和“脚”，会用工具，能执行具体任务。例如此前走红全网的智能体Manus就实现了任务自动规划和分解、按需编程、调用浏览器等工具的能力。但Manus想要打造通用智能体难度很大，企业更应该打造针对垂直场景的专业智能体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安全也是企业在应用AI方面的重中之重。周鸿祎提到，大模型本身可能会被提示注入攻击、产生“幻觉”，大模型和知识库连接后会泄露信息。智能体能操作各种工具，一旦出错会导致严重后果。传统的安全手段无法解决这些问题，为此，360提出“以模制模”，用安全大模型解决大模型安全问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“企业落地AI不要追求宏大叙事，不追求一个大模型解决所有问题，要敏捷迭代，小步快跑，争取单点突破。先建立群众基础，再解决卡点、堵点、痛点，从小处入手，积小胜于大胜。”周鸿祎建议。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 05:48:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744259277310_w18k7H_1744259277593.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30612488</guid></item><item><title>梅西姆皇内少都不在，大巴黎才是“完全体”？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30612846</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2080175" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744260019046_FRzDik_1744260116407.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345900446"&gt;&lt;p&gt;姆巴佩转投皇马之后，更接近欧冠的，是他格外嫌弃的老东家巴黎圣日耳曼？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今晨欧冠1/4决赛，上演了本轮对决中最一边倒的“吊打”。尽管3比1的比分看似并不悬殊，但核心数据几乎三倍于维拉的大巴黎，让对手真实体会到了何为降维打击。上周末卫冕法甲，实现“小目标”的大巴黎，已经昭示了更大的野心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;没有姆巴佩，更没有梅西和内马尔，素人版大巴黎，为何这么强？&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2080176" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744260155246_ihhWF3_1744260162485.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345900444"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;埃梅里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;前任攻略，埃梅里心服口服&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;平心而论，出现在王子公园球场的阿斯顿维拉，真实战力绝非看上去那样悬殊。埃梅里的球队刚历经一波七连胜，而比起倒数第二轮才锁定附加赛资格的巴黎圣日耳曼，早早上岸的他们，似乎对新赛制更加得心应手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;更重要的是，维拉主帅埃梅里曾在巴黎任职多年。虽然任内不乏丢了法甲冠军、酿成诺坎普奇迹等“航母开翻”场面，但西班牙人在巴黎的任职，比现任主帅兼老乡恩里克还要久。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在侥幸取得领先后，埃梅里令旗一挥，前场只留下拉什福德，剩余9人全部退守半场。放在以往，必须攻出来的大巴黎，将留给自己更多反击空间，但很快，进入半场死守模式的维拉，甚至连出球都成了一种奢望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比于思路简单粗暴的埃梅里，巴黎主帅恩里克的“先手棋”更深谋远虑。他放弃了过去12场欧冠连续首发的巴尔科拉，选择19岁的杜埃和克瓦拉茨赫利亚搭档登贝莱。事实证明，均有射程的3人，创造了更多机会，比赛才踢了半小时，巴黎已经完成9次射门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即便在丢球之后，以我为主的巴黎，仍然没有丢掉自信和冷静，19岁小将杜埃仅过9分钟就以更加精彩的破门还以颜色，而随后，法甲冬窗标王克瓦拉茨赫利亚、对丢球负有责任的门德斯先后证明价值所在，主队以超过90分钟的超强输出，让维拉小负当赢的目标彻底落空。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本场比赛，按着对手打的巴黎29次射门，10次射正，控球率高达75.3%，而阿斯顿维拉仅有7次射门，2次射正，双方的预期进球比是1.94对0.74。若非维拉门神马丁内斯持续“开挂”，埃梅里或许又将在欧冠遭遇一场惨败。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但正和昨天的库尔图瓦一样，只靠门将，根本不可能赢下比赛。和阿森纳幸运至极的两个任意球不同，坚持使用常规手段的巴黎，表现得更主动、更自信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自上周末夺得法甲冠军后，恩里克在不到一周内，又给球迷送上一份大礼。目前，全欧洲只剩4支球队有望夺得三冠王，但比起巴萨、皇马和国米，已经有联赛冠军在手的大巴黎，看上去是难度最低的那一个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毕竟，法甲和法国杯的强度，与西甲、意甲完全不是一个档次。而在欧冠，从1/8决赛将不可一世的利物浦拉下马至今，巴黎的夺冠赔率就一直在上升，考虑到他们也是在死亡上半区从灾难抽签开启淘汰赛，含金量更加可观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;而和以往法甲夺冠后随即开启“贤者模式”不同，这支巴黎有着更高的境界。距离赛季结束还有6轮，努诺·门德斯等球队成员早在2月份就已喊出“联赛不败夺冠”的目标。而这一点，也得到了主帅恩里克的认同。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;21世纪的欧洲五大联赛中，只有三家俱乐部以不败战绩登顶，分别是阿森纳（2003-04）、尤文图斯（2011-12）和勒沃库森（2023-24）。而在法甲，还从来没有球队能实现这一点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行百里者半九十，对于一直被诟病意志力薄弱、惯性不足的巴黎而言，有时候心气比结果更重要。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2080177" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744260099585_ipCM6t_1744260186258.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345900443"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;登贝莱与队友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;超强青年军，何止登贝莱&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年夏天，毅然决然出走马德里、并和老东家持续冷战至今的姆巴佩，宣告了巴黎巨星政策的终结。但很快，一支看上去更加平民化的巴黎，展现出了前所未有的团结和自信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;身为这支巴黎的绝对核心。2年前意外激活解约金离队的登贝莱，终于在27岁的年纪，迎来了兑现天赋的时刻。在恩里克的战术板里，穿着10号的他司职伪9号，在这个姆巴佩都未能踢出名堂的位置，“香球王”成了2025年的唯一真神。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;截至4月初，开年以来的登贝莱各条战线狂轰23球，同期仅次于2012年的梅西（那一年梅西创造了自然年91球的吉尼斯纪录）；而在参与进球方面，制造27球的登贝莱，也是五大联赛的第一人。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，这不是登贝莱首次尝试踢中锋，在巴萨的最后两个赛季，哈维都安排登贝莱担任9号，但后者只在助攻数上有所突破，射门仍是短板。但在恩里克帐下，解放天性的他，拿出了不逊于姆巴佩的数据单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在群雄并起的2025金球之争中，登贝莱已经成为一个不可忽视的名字。在《队报》本周举行的投票中，40.9%的人选登贝莱拿金球奖，高于巴萨双星拉菲尼亚和亚马尔，而离开大巴黎的姆巴佩，支持率只有8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一枝独秀不是春，如今巴黎的春色满园，很大意义上在于他们拥有了一支更具活力的青年军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对阵维拉，恩里克派出了2008-09赛季至今，欧冠最年轻的首发阵容。11人平均年龄只有24岁93天，没有一位超过30岁的老将。生于上世纪的“老将”登贝莱、唐纳鲁马、阿什拉夫和法比安等人，都不好意思和后辈们打招呼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;事实上，如今巴黎的常规首发中，只有队长马基尼奥斯一人是“三旬老汉”，本场他还因累计黄牌和腿筋受伤无缘大名单。但就在缺了主心骨的情况下，大巴黎的小将们，压根没有怯场。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自两年前不满17岁的小将扎伊尔-埃梅里刷新球队最年轻出场纪录至今，巴黎圣日耳曼“用小不用老”蔚然成风。2002年出生的巴尔科拉，上季欧冠1/4决赛就已经单点爆破了阿劳霍，而本赛季，2004年出生的内维斯、2005年出生的杜埃，也相继奠定了首发位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就当全世界都期待17岁的亚马尔成为足坛第一人时，同样出生于2008年的小将姆巴耶，也已进入巴黎一队。比起巴萨的00后国脚天团，巴黎的数量和质量同样毫不逊色，所缺的或许只是曝光度。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2080178" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744260244537_SAftXM_1744260251156.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345900445"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;不整活，只整顿&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自卡塔尔人2011年入主花都至今的14年间，巴黎圣日耳曼的纸面战力，始终维持在欧洲第一档。但比起先后靠“石油爹”注资捧起大耳杯的切尔西和曼城，只进过1次欧冠决赛的大巴黎，花了更多冤枉钱的同时，“临门一脚”总是差点意思。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;心比天高，命比纸薄的背后，是大巴黎管理的长期粗放甚至缺位。球队早年间就有过本阿尔法在中东集训时当面找王储“要说法”、主席赫莱菲和经理莱昂纳多冲击主裁更衣室等笑话，而在2021年球队凑齐MMN组合后，混乱的气氛来到了顶点。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毕竟，队内最重要的3位核心，一个整天和皇马眉来眼去，一个养伤比出场更多且花边新闻不断，一个虽然身在巴黎但心一直在国家队。看上去很美的MMN组合莫说同时出场，连专注于球场，都成为了一种奢侈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“巴黎有个别天赋球员，但缺乏整体性。现在，他们的教练改变了这一切。”在巴黎加冕法甲冠军前，他们和马赛的国家德比，曾是恩里克任内最重要的大考之一，然而，大巴黎在家门口3比1轻取对手，赛后，心服口服的马赛主帅德泽尔比如此交上了降书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴黎为何脱胎换骨？恩里克的“休克疗法”，或许值得说说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在入主巴黎之前，恩里克的“刻板印象”用两个字概括，就是“整活”。无论是在直播间透露下场国家队首发，还是热衷马拉松和自行车，以及撞死在南墙都不回头的传控，过于潮流也过于固执，格外拧巴的两种特征，都集于恩里克一身。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;但在巴黎，恩里克至少做对了一件事，那就是抓风气。因为迟到，登贝莱被排除在对阵阿森纳的欧冠比赛之外；而在对垒拜仁染红之后，恩里克又罚他在法甲坐了一场板凳。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;换在以往，如此杀伐果决的巴黎主帅，接下来的戏码就是兵变和下课，但这一次，卡塔尔资方给了恩里克尚方宝剑：“按照节奏来，不在乎成绩”，害群之马会被果断排除出球队，不管他名气多大，功劳多大。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几个细节，也可印证巴黎的洗心革面。本赛季搬进新训练中心后，恩里克要求将球队更衣室改成椭圆形，而不是传统的长方形，这样球员、教练之间的距离更近，喊话的凝聚力也更强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在更衣室语言里，积极学法语的恩里克对弟子们一视同仁，必须用法语沟通。而多年来，法语始终是大巴黎更衣室的“小语种”，意大利语、葡萄牙语甚至西班牙语，都曾经拥有更高的通行度和话语权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在最关键的执行环节，恩里克要求弟子们必须集体参与高位逼抢，不再有人能像MMN那样只进攻不防守。球员不论是否有伤病，都必须要在训练前签到，否则就将处以内部停赛。除去大运动量训练之外，球员也必须接受新位置的考察和试炼，并无条件服从轮换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果你问我，我们的目标是不是赢得欧冠，我会说不。但如果你问我，我们是不是应该在每场比赛中都拼尽全力，我会说是。”巴黎主席赫莱菲，对球队精气神的改变，看在眼里，喜在心中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一支青春洋溢、心态积极、场面美丽的球队，有没有超级巨星，还重要吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 05:47:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744260463979_5ZcdsX_1744260464137.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30612846</guid></item><item><title>药明康德：美国对药品征收关税影响极不明朗，暂维持全年指引</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30612233</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2079779" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250410/19bf4074-d32d-482c-91b8-2c4c1debd291.jpg" data-imageid="345893140"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;药明康德 视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国内CXO龙头企业回应美国对药品征收关税影响、境外资产出售计划、全球产能建设等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻，当地时间4月8日，美国总统特朗普发表讲话称，美国将对药品征收关税。4月10日，在药明康德业绩交流会上，有投资者提问：现阶段美国叫嚣对药品增加关税，医药相关产品似乎不再是豁免类目，这对医药行业以及药明康德会有哪些影响？若是药品关税落地，公司方面的预案是怎样的？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，药明康德副董事长、全球首席投资官胡正国表示：“关税对公司肯定会有影响，影响多少现在还极不明朗。公司过去几年不断优化采购供应链体系，同时一直认真抓精细化管理和运营，提高效率，坚持做对的事，做好自己，服务好客户。在大环境不确定的状态下，公司抓住客户对赋能需求的确定性，服务好客户，最大程度降低关税带来的影响。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于2025年，药明康德此前在发布2024年财报时给出了积极的预期：预计2025年持续经营业务收入重回双位数增长，同比增长10%-15%，公司整体收入达到415亿元至430亿元。胡正国表示，目前暂维持公司全年指引，同时公司会密切关注关税政策的进展和对指引带来的影响。指引如有变化会及时沟通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有投资者提问称，在生物安全法案事件后，新兴生物技术国家安全委员会又写了关于中国生物技术的报告，请问公司如何应对？对此，胡正国表示，公司注意到，最近美国新兴生物技术国家安全委员会报告有若干涉及公司的牵强附会且毫无根据的指称。公司此前已公开说明，公司从没有过任何未经授权将美国客户的数据或知识产权转移给第三方的情况。已就此与美国相关政府机构进行了沟通以澄清事实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胡正国强调，药明康德是一家公众上市公司，有透明的公司治理体系。公司没有与任何政党、政府或其军事组织存在特殊关联。过去二十多年来，公司始终在接受强监管的医药健康行业中稳健运营。公司一向严格遵守各地的法律法规，定期接受全球客户以及美国和其他国家多家监管机构的监督与检查，并且一直保持着卓越的合规审计和质量审计记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年12月，药明康德曾对外宣布，通过一项交易将WuXi ATU在美国和英国的业务转让给Altaris（一家设立于美国的专注于医疗保健行业的股权投资基金）。对于公司是否还有境外资产出售计划，药明康德执行董事、联席首席执行官陈民章表示，公司持续审视和评估各业务发展和公司战略，聚焦公司核心CRDMO业务模式，不断强化各环节业务板块之间的协同效应，更好满足全球客户不断变化的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈民章还表示，公司加速推进全球多地产能建设。公司持续投入瑞士库威基地，2024年口服制剂产能翻倍；持续推进美国米德尔顿基地建设，计划于2026年底投入运营；2024年5月，新加坡研发及生产基地正式开工建设，基地一期计划于2027年投入运营。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 05:36:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744255352811_HmfjjP_1744255353049.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30612233</guid></item></channel></rss>