<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>澎湃新闻</title><link>https://www.thepaper.cn</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>威龙股份：控股股东未履行增持承诺被通报批评，其持股超80%被司法冻结和标记</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32230739</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;威龙股份（603779.SH）控股股东星河息壤（浙江）数智科技有限公司（下称“星河息壤”）再受监管处罚。因其未履行公开披露的股份增持承诺，12月22日上海证券交易所决定对星河息壤予以通报批评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告显示，2024年11月30日，威龙股份披露《关于控股股东增持公司股份计划的公告》称，公司控股股东计划自2024年11月30日起6个月内，通过集中竞价交易系统增持公司股份，金额不低于1000万元、不超过2000万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至今年5月14日，威龙股份披露，因“资金安排以及春节假期、定期报告敏感期等客观因素”，能够实施股份增持的有效时间大幅缩短，未能在原定期限内完成增持，增持期限经股东大会审议延长6个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，截至11月29日增持计划到期，星河息壤累计增持股份0股，累计增持金额0元，完全未履行承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上交所认定，“上市公司控股股东公开披露拟增持公司股份，是其作出的公开承诺，为市场高度关注的重大事项，理应严格遵守、及时履行”，该行为违反了《上海证券交易所股票上市规则》相关规定，决定对星河息壤予以通报批评，并将该纪律处分记入证券期货市场诚信档案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在此次通报批评的两日前（12月20日），威龙股份公告称控股股东星河息壤收到山东证监局的行政监管措施决定书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;山东证监局指出，星河息壤未在承诺期限内履行增持义务，构成了违反承诺的情形。依据相关规定，山东证监局决定对星河息壤采取责令改正的监管措施，并记入诚信档案，责令其于收到决定书30日内提交书面整改报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;控股股东未能履行增持承诺，或与其自身资金状况有关。公告显示，星河息壤共持有公司股份6257.2万股，占公司股份总数的18.84%，司法冻结股份5015.6万股，占公司股份总数的15.10%。据威龙股份11月11日的公告，星河息壤持有的395万股公司股份被司法标记，占其持股的6.31%，占公司总股本的1.18%。起因为与山东爱特云翔信息技术有限公司的借款纠纷，涉及债权2519.78万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至11月11日，星河息壤累计被冻结及标记股份数量为5410.58万股，占其持股的86.47%，占公司总股本的16.29%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 14:24:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766409657443_j3hcN5_1766409657631.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32230739</guid></item><item><title>现货黄金首次涨破4400美元，贵金属牛市还能走多远？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32230649</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;贵金属价格全线狂飙，再创新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月22日，伦敦金现首次突破4400美元/盎司关口。截至发稿，伦敦金现报4421.35美元/盎司，再创历史新高，年内涨幅超68%。COMEX黄金更站上4450美元/盎司关口，截至发稿，报4453.5美元/盎司，同创历史新高。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766411023194_Gs2PcB_1766411023405.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="364353579"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;金饰克价逼近1370元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现货、期货白银同频共振，再创新高。截至发稿，伦敦银现报68.952美元/盎司，日内涨幅达2.84%；COMEX白银报69.04美元/盎司，日内涨幅达2.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现货铂金也持续大涨，截至发稿，报2072美元/盎司，为自2008年以来首次升破2000美元/盎司，年内涨幅超129%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国内市场方面，沪金期货主力合约涨2.1%，再次站上千元关口，报1000.86元/克，今年迄今累计涨近60%。沪银期货主力合约一度涨超5%，突破16000元/千克关口，续创历史新高，今年迄今累计涨超114%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广期所钯期货主力合约触及涨停板，日内涨7.00%，现报508.46元/克，再创上市以来新高，为上市以来第三次涨停。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国内金饰价格也创下了年内新高。周大福足金饰品价格上调至1368元/克，周生生、老庙黄金足金饰品价格也上调至1367元/克。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3205924" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766407935353_6A4ZsP_1766407935542.png" loading="lazy" data-imageid="364349324"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美联储政策预期与地缘不确定性构成核心支撑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于贵金属价格的再度走高，中信建投指出，美国11月CPI超预期降温，令市场对美联储2026年降息幅度有所上修，黄金、白银、铂钯等贵金属价格走强，锡、铜、铝等工业金属亦表现强势。一面是充裕的流动性，一面是供给的强约束，推动商品价格不断挑战阶段性高点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一德期货贵金属分析师张晨对澎湃新闻记者表示，主要因国际政治、经济金融局势均向着有利于贵金属上涨的趋势演进。首先，全球秩序重构的叙事炒作方兴未艾，从货币属性上支撑金银价格。消息面上，美国加大了对委内瑞拉的石油封锁，进一步向总统马杜罗政府施压；与此同时，据新华社报道，以色列总理内塔尼亚胡准备告知美国总统特朗普，以方可能再次打击伊朗相关设施。这些给金银以源源不竭的上涨动力。其次，国际经济金融形势方面，美联储重拾降息，且后续降息预期仍在持续发酵，也对金银形成提振。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，张晨认为，商品属性的提振主要针对白银。近年来，随着白银应用外延的不断拓展，工业属性占总需求比重已近60%，商品属性权重对价格开始发挥主导作用。而供需状况持续数年的短缺也开始对银价产生较大影响。根据世界白银协会最新公布数据，全球实物白银供不应求已维系5年，而叠加ETF投资的供需缺口更已维持7年，持续的供需错配加剧了对显性库存的消耗，叠加年初关税政策对供应链的扰动，现货阶段性错配矛盾日益突出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，多家机构指出，贵金属行情有望继续演绎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“自10月低点以来，金价一直呈上涨趋势，季节性因素也提供支撑，随着圣诞节和年末临近而导致交易量日渐减少，除非出现新的催化因素或年末出现获利了结，否则几乎无法阻碍当前的上涨趋势。” 嘉盛集团资深分析师Matt Simpson表示，仅从价格走势来看，目前尚无紧迫的见顶危险。12月的日均收益率显示，黄金在圣诞节前后的交易时段有明显的上涨趋势，且胜率相对较高。这为金价在年末获利了结潮出现前，进一步走高打开了大门。此外，整体前景仍乐观，任何回调可能都会引发逢低买入者的强烈兴趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国泰期货预计，铂钯现货的根本性矛盾及宏观宽松的大环境将在明年上半年继续支撑其价格上涨。在供需基本面上，铂金紧平衡，钯金供应轻微过剩。由于基本面更优及金融属性更强，铂涨幅高过钯。若美国关税落地，铂钯的全球供应链格局将被重塑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;上期所出手降温&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管当前市场对贵金属后续走势乐观，但短期快速上涨后也积累了一定风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月22日晚间，上期所发布公告，针对白银期货相关合约出台多项风险防范措施，内容涵盖调整交易限额、调整平今仓交易手续费等。分析人士认为，此举旨在为市场降温，引导理性交易，投资者在交易时应注意控制风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体来看，上期所宣布，自12月24日（即12月23日夜盘）交易起，非期货公司会员、境外特殊非经纪参与者、客户在白银期货AG2602合约的日内开仓交易的最大数量为10000手。实际控制关系账户组日内开仓交易的最大数量按照单个客户执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在另一条公告中，上期所还对白银期货相关合约交易手续费做出了调整。上期所公告表示，自2025年12月24日交易（即12月23日晚夜盘）起，白银期货AG2602合约日内平今仓交易手续费调整为成交金额的万分之二点五。白银期货AG2604合约日内平今仓交易手续费调整为成交金额的万分之零点五。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张晨认为，黄金方面，明年年初重点关注美联储理事库克一案的审理结果，一旦向着有利于维护美联储独立性的领域演进，政府大幅降息预期有可能落空，则将会令贵金属承压。“而白银方面，我们前期提到的光伏用银需求可能将随着银价的高企而受到进一步抑制，有研究表明，银价占整个光伏组件的百分比已至20%以上，这将进一步引发技术替代同时将抑制光伏用银总需求，从而对价格在中期产生负面影响。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广发期货指出，由于广期所铂钯期货处于上市初期，持仓流动性整体有待提升，国内相对外盘呈现溢价，同时合约保证金成本偏低容易受到投机资金流入的扰动使波动放大。随着监管加强风控措施，铂钯短期或有回调。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 14:20:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766409607676_6HFBCe_1766409607835.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32230649</guid></item><item><title>商务部用中国古话回应安世半导体问题：解铃还须系铃人</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32231625</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;有记者问：近期有媒体报道称，安世东莞厂的晶圆库存目前处于较低水平，开始导致包括在中国的中外汽车制造商出现芯片短缺。请问您对此有何评论？此外，上周闻泰科技与安世荷兰进行了协商，请问协商进展如何？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：&lt;/strong&gt;我注意到你提到的媒体报道。中国政府本着对全球半导体产供链负责任的态度，已采取切实措施，对合规的、用于民用用途的芯片出口予以豁免，为半导体供应链稳定畅通创造了必要条件，同时督促企业尽快通过协商解决内部纠纷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，闻泰科技与安世荷兰的负责人上周举行了首轮协商，就各自关注的问题进行了解释和澄清，并同意继续保持沟通。中方呼吁相关企业就控制权和恢复供应链问题进行协商，切实恢复全球半导体产供链。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我再次重申，安世半导体问题的根源是荷政府对企业经营的不当行政干预引起的。中国有句古话，解铃还须系铃人，要想彻底消除全球相关企业对芯片短缺的担忧，荷政府应立即撤销行政令，推动安世荷兰前高管从企业法庭撤诉，为企业协商创造有利条件，尽快恢复包括在中国的中外汽车制造商芯片供应，为恢复全球半导体产供链的安全与稳定做出荷方应尽之义。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 14:12:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766413472851_A1pzSb_1766413473007.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32231625</guid></item><item><title>天玑科技：因涉嫌串标，公司及相关责任人被提起诉讼</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32230405</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月22日，天玑科技（300245.SZ）发布公告称，公司近日收到上海市虹口区人民检察院送达的《起诉书》，因涉嫌在一项目中串通投标，公司及相关责任人被提起诉讼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管公告宣称目前生产经营正常，事件暂未产生重大影响，但结合此前公司董事长因同类罪名被拘留、业绩持续亏损及频繁的法律纠纷来看，天玑科技正面临法律风险与经营压力的双重考验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次串通投标诉讼并非突发。回溯至2024年2月，天玑科技原董事长苏玉军就因涉嫌串通投标罪被采取拘留措施，当日便紧急辞去董事长、总经理等全部职务，公司实控人、苏玉军之子苏博随即接任董事长一职以稳定经营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;彼时深交所已第一时间下发关注函，要求公司说明案件细节、对控制权及经营的影响，但相关案件细节直至此次起诉公告仍未完全披露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有相关法律人士告诉澎湃新闻记者，串通投标罪情节严重者可处三年以下有期徒刑或拘役，并处或单处罚金，若公司最终被判有罪，不仅需承担罚金，相关经营资质也可能受影响，进而冲击依赖招投标的业务布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法律风险缠身的同时，天玑科技的经营业绩持续承压。财务数据显示，2024年公司实现营业总收入4.28亿元，净利润亏损6430.81万元，归母净利润亏损5776.47万元，基本每股收益-0.19元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进入2025年，亏损态势未得到改善，前三季度营业总收入3.08亿元，净利润亏损扩大至4283.89万元，归母净利润亏损4291.28万元，基本每股收益-0.15元，销售净利率低至-13.93%。现金流方面同样不容乐观，2025年前三季度经营活动现金流净额为-1.14亿元，投资活动现金流净额-3.60亿元，仅依靠筹资活动3841.55万元净额维持资金周转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为依赖项目招标的IT服务商，招投标环节的合规性直接影响公司业务连续性。天眼查信息显示，2024年以来天玑科技已中标20个项目招标，此次串通投标诉讼若最终定罪，不仅可能导致现有项目受限，还可能影响未来招投标资格，进一步加剧业绩下滑压力。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 13:49:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766409542209_5YNTdP_1766409542401.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32230405</guid></item><item><title>罗永浩录音还未公布，华楠、华杉兄弟已经在筹划卖掉读客文化</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32230382</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766406911390_eJnsdy_1766406911517.png" loading="lazy" data-imageid="364347640"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;读客文化  视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月22日，读客文化（301025.SZ）的一纸停牌公告，将华楠、华杉兄弟推上资本风口。公告显示，公司于12月19日收到控股股东及实际控制人华楠、华杉通知，二人正筹划公司控制权变更相关事宜，具体方案以各方签署的正式协议为准。由于事项尚处于筹划阶段，存在不确定性，公司股票已自12月22日开市起停牌，预计停牌时间不超过2个交易日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次控制权变更筹划，恰逢华楠、华杉兄弟深陷多重争议之际。今年9月以来，作为华与华营销咨询核心创始人的兄弟二人，因西贝“预制菜风波”与罗永浩爆发持续争端。华与华作为西贝长期品牌顾问，公开支持西贝立场，引发罗永浩公开指责其“煽动对立”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽华杉曾私下向罗永浩道歉暂歇争端，但11月华杉发文称西贝“被人算计”的言论，再度激化矛盾，罗永浩连发多条言论质问并威胁公布录音，截至目前相关录音尚未公开，争议仍未平息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，在控制权变更筹划之前，华楠、华杉兄弟已通过一致行动人开启大额减持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开信息显示，二人共同控制的宁波读客企业管理合伙企业（有限合伙），于今年5月完成累计1119.09万股的减持，套现金额达1.03亿元；11月又通过询价转让方式减持410.82万股，转让价格为8.37元/股，套现3438.55万元，受让方包括诺德基金、财通基金、UBS AG等8家机构投资者，受让股份设有6个月锁定期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至2025年三季度末，华楠直接持股41.02%，华杉直接持股29.58%，加之华楠作为执行事务合伙人控制的宁波读客所持1.31%股份，二人合计控制读客文化71.91%的股份，仍为绝对控股股东，但系列减持动作已引发市场对其退出意愿的猜测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;读客文化的业绩承压，或为此次控制权变更的重要背景。公开数据显示，公司2025年前三季度实现营业收入2.57亿元，同比减少12.19%；归母净利润652.10万元，同比大幅下降56.72%；扣除非经常性损益后的净利润仅31.07万元，同比下滑95.09%，主业盈利能力几近枯竭。与此同时，公司货币资金余额较年初大幅下降69.58%，版权采购活动收缩，应付账款降幅超五成，经营现金流净流出794.38万元，财务状况持续承压。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;单季度来看，第三季度营收8863.20万元，同比下降5.40%；归母净利润39.54万元，同比下降88.80%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为曾经的“畅销书操盘手”，公司凭借“超级符号”营销理论打造出《藏地密码》《半小时漫画》系列等现象级作品，2021年上市首日股价暴涨1942.58%的纪录至今仍被市场提及。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但随着短视频分流用户注意力、纸质书市场萎缩，公司传统图书策划发行模式遭遇瓶颈。为寻求突破，读客文化加大抖音、小红书等平台投流支出，导致前三季度销售费用同比增长24.10%至3772.66万元，目前来看，收效未能在财务报表上体现。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 13:36:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766406911390_eJnsdy_1766406911517.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32230382</guid></item><item><title>口碑两极分化！《阿凡达3》预测票房11亿元，参投方博纳影业跌停，公司回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32229863</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766404533314_i4MndC_1766404541293.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364345920"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025年12月21日，北京海淀区，金源购物中心一层大厅布置的《阿凡达：火与烬》海报与主角人偶吸引市民目光。 视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科幻巨制《阿凡达：火与烬》（简称“《阿凡达3》”）由国际知名导演詹姆斯·卡梅隆执导，12月19日在中国内地与北美同步公映，片长198分钟。据猫眼专业版数据，截至12月22日19时，《阿凡达3》累计票房4.37亿元。猫眼最新票房预测数据显示，该片的预测总票房达11.12亿元。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3205735" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766403343359_teknXm_1766403343533.png" loading="lazy" data-imageid="364344090"&gt;&lt;p&gt;12月22日，为该片于中国内地上映的第四天，前三天票房依次为9986万元、1.67亿元、1.17亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，《阿凡达3》目前全球票房为3.67亿美元，其中北美票房8800万美元，中国内地票房6259万美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;预售不及前作，口碑两极分化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《阿凡达3》为《阿凡达》系列第三部电影作品。公开资料显示，影片聚焦杰克·萨利与奈蒂莉一家在长子牺牲后的命运起伏，面对人类与纳威族群“灰人”首领瓦朗及其烈焰军团的威胁，守护家族情感纽带的故事。影片出品方为美国二十世纪影业，由中国电影集团公司引进，中国电影产业集团股份有限公司（中国电影，600977.SH）和华夏电影发行有限责任公司联合发行，中国电影产业集团股份有限公司译制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，从全球影史票房榜来看，截至目前，詹姆斯·卡梅隆执导的电影占据前四中的三位，其中，2009年上映的《阿凡达》以212亿元总票房位列全球影史票房第一，2022年上映的《阿凡达：水之道》（简称“《阿凡达2》”）以168.25亿元位列第三，1997年上映的《泰坦尼克号》以164.23亿元位列第四。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，《阿凡达》《阿凡达2》中国内地累计票房分别为17.15亿元、17.03亿元，豆瓣评分依次为8.8、7.8。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为现象级巨制，《阿凡达3》在上映前已备受关注，上映后影片的时长、剧情、特效等更是引发广泛讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而《阿凡达3》映前1天，点映及预售总票房破1亿元，相比前作《阿凡达2》的破亿速度明显落后。此外，该片豆瓣最新评分为7.6，为三部中最低分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在社交平台上，《阿凡达3》长达198分钟的片长引发网友热议。其中词条#阿凡达3 厕所时间#在刚过去的周末先后多次登上热搜。此外，影片的特效和剧情也成为网友讨论的焦点。有网友称，《阿凡达3》是“人类视效的巅峰之作”、“顶级艺术品”，也有网友认为“特效堆叠容易让人审美疲劳”。除了视觉特效外，影片口碑两极分化。有网友称该片为“三部曲最佳”，也有网友表示，“叙事保守、过于套路”“和《阿凡达2》剧情重复度高”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;多家上市公司回应合作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从资本市场表现来看，随着《疯狂动物城2》《得闲谨制》《阿凡达3》等热门影片的上映，近期影视院线板块波动加大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月22日，影视院线板块走弱，博纳影业（001330.SZ）跌停，中国电影、欢瑞世纪、奥飞娱乐、万达电影等跟跌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，博纳影业因参投《阿凡达3》，股价波动备受市场关注。在《阿凡达3》开启预售前，博纳影业曾走出“5天4板”的行情，但在预售开启后的12月15日、16日股价连续两日跌停。12月18日公司股价再度涨停，12月19日和22日，股价连跌两日，其中22日以跌停收盘。据Wind数据，博纳影业5日累计跌幅为24.63%，12月以来股价累计涨幅达27.25%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月22日，记者以投资者身份致电博纳影业投资者热线，就公司当日股价跌停，相关工作人员解释称，“主要系市场原因”。关于《阿凡达3》的投资比例及对公司业绩影响，该工作人员称，“公司从未公开对外宣传过投资金额及投资比例，但确实投资占比不高。《阿凡达3》对公司今年业绩不会有太大影响。”就近期已定档电影投资情况，该工作人员表示，除了《阿凡达3》，公司参投的《用武之地》定档12月31日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，博纳影业于12月17日晚间披露异动公告称，公司目前经营情况正常，内外部经营环境未发生重大变化。公司业务布局涵盖电影、剧集及短剧等全内容矩阵，以对社会热点话题、重大历史事件和温暖现实主义题材的敏锐洞察，积极开发相关影视作品。当下，公司储备了多部电影和剧集项目，涵盖喜剧、历史、动作等丰富题材，包括主旋律大片《四渡》《克什米尔公主号》等大制作电影，以及《她杀》《村超》《蛮荒禁地》等多元类型电影。公司同时积极参投了贺岁档和春节档期的多部作品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，在《阿凡达3》公映前，博纳影业于12月3日、12月9日、12月14日多次公告提示，公司控股子公司通过与TSG Entertainment Finance LLC合作授予公司《阿凡达3》的投资收益权比例较低，对公司短期业绩无重大影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了博纳影业，多家A股上市公司近期也回应了与《阿凡达3》相关合作情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国电影在2025年第三季度业绩说明会上表示，《阿凡达3》系进口分账片，公司是该片国内市场联合发行方，未参与影片拍摄制作。中影CINITY为《阿凡达3》推出了CINITY独家4K 3D 48帧版本，也是第一部CINITY LED专属制版的3D高帧率好莱坞进口影片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;锋尚文化（300860.SZ）在互动平台表示，公司未给阿凡达提供4D设备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，网传奥飞娱乐（002292.SZ）获得《阿凡达3》手办和盲盒授权，对此，12月22日，记者以投资者身份致电公司投资者热线，相关工作人员表示，“公司未发布过《阿凡达3》相关盲盒，也没有与影片开展相关方面合作。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据大智慧VIP，截至12月22日收盘，博纳影业跌停，报9.06元/股；中国电影报15.35元/股，跌6.00%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 13:31:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766404576206_pTf5dR_1766404576443.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32229863</guid></item><item><title>创识科技：公司实控人张更生被立案调查并实施留置措施</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32230315</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月22日晚间，创识科技（300941）发布公告，公司近日收到邹平市监察委员会签发的《立案通知书》和《留置通知书》，公司控股股东、实际控制人张更生被立案调查并实施留置措施。公告未披露立案调查的具体原因，仅表示公司将持续关注事件进展，及时履行信息披露义务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开资料显示，张更生是创识科技的核心创始人之一，其个人经历与公司发展深度绑定。简历显示，张更生1964年11月出生，拥有中国科学技术大学电子信息专业硕士学位及中欧国际工商学院EMBA学位，具备深厚的技术背景和丰富的行业经验。在创立创识科技前，他曾担任福州智达电子有限公司研究所副所长、福建新世纪高科技产业集团有限公司研究所所长兼金融事业部总经理等职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，张更生在2024年5月刚卸任公司董事长职务，目前仍为公司控股股东、实际控制人。2024年，张更生从公司获得的税前报酬总额为87.31万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张更生不是第一次涉案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年7月，创识科技董事兼副总经理黄忠恒今年7月曾被立案调查并实施留置措施，2024年11月22日公司公告，控股股东、实际控制人张更生被上海市浦东新区人民检察院告知涉案并作为被起诉对象，其收到的告知书与黄忠恒一案有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次被立案留置是否与当时相关案件存在关联，尚未得到官方证实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为国家级重点高新技术企业，创识科技成立于1995年，2021年登陆创业板，主营业务为电子支付IT解决方案，客户涵盖农业银行、建设银行、邮储银行等多家大型金融机构及三千多家大型商户、百万量级中小商户。近年来，公司积极推进业务转型，布局AI智能体和云计算领域，推出互联网云BMP平台及支付智能体等产品，试图依托技术升级拓展市场空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年三季报显示，今年前三季度，公司实现营业收入1.56亿元，归母净利润1532.60万元，较去年同期下降45.84%，基本每股收益仅0.08元。同时，公司经营活动现金流净额为-1.94亿元，现金流压力凸显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，截至三季度末，公司存货账面价值达1.26亿元，同比激增282.11%，创下历史新高，而同期订单金额同比增长93.88%，存货增速远超订单增速，反映出产品销售或存在阻碍。另外，公司坏账金额同比增长236.42%，达到191.93万元，客户信用管理风险加剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至12月22日收盘，创识科技报收28.87元，跌幅1.3%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 13:29:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766405505682_X53b73_1766405505857.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32230315</guid></item><item><title>银价冲上云霄、硅料持续走高，光伏组件能否重回8毛时代</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32230532</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;光伏上下游的盈利撕裂之中、白银硅料成本齐齐攀升的苦涩之下，组件端对顺价的诉求到达巅峰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果只有硅料一个环节获得较高利润，硅片、电池、组件还在大量亏钱，这既不健康、也不可持续，一定要上下游拉通。”光伏组件龙头天合光能（688599.SH）董事长高纪凡在近日举行的2025光伏行业年度大会上强调，光伏反内卷不能仅停留在硅料涨价，只有有效向下传导，实现硅片、电池、组件甚至辅材的全面盈利，行业治理才算达成目标。“这点我与通威的刘汉元主席、协鑫的朱共山董事长也交换过意见，他们完全赞同，我们也在推进纵向拉通的工作，希望硅料治理和中下游治理能同步进行。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他同时提及，硅片、电池、组件企业正在积极推进横向协同和升级版治理，“产能摆在那没办法，但产出有点高，各环节不要过度生产”，中下游要强化自律、以需定产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与光伏组件涨价受阻形成鲜明对比的是，上游多晶硅反内卷成效显著。中国光伏行业协会在会上披露的数据显示，今年10月，多晶硅企业市值创年内新高，相较5月增长58.68%；截至11月底，多晶硅平均出厂价格同比增长 34.4%，环比增长0.2%；受分布式新政、136号文导致的抢装潮影响，各类型光伏装机在二季度爆发式增长、三季度又剧烈回落，组件环节三季度以来受需求侧影响价格未能有效回升，处于承压状态，11月份组件平均价格同比增长1.34%，环比持平。截至2025年11月，多晶硅、硅片、电 池片、组件均价分别较年初上涨38.9%、 上涨2.2%、上涨0.4%、上涨2.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻注意到，这由光伏上下游迥异的产品属性和市场格局所决定：硅料是典型的大宗商品，重资产、强周期、头部玩家集中，仅通威与协鑫两大龙头就占据了全行业近70%的硅料有效产能，80%-85%产能集中在5家以上龙头企业。而硅片、电池、组件的企业数量数倍于硅料环节，且面对高度分散的终端市场，协同行动的复杂性和难度更大。1-10月，多晶硅产量约111.3万吨、同比下降29.6%，硅片产量约567GW、同比下降6.7%，电池片和组件产量不降反增，同比增速分别达到9.8%、13.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在同一场合，硅片、组件龙头隆基绿能（601012.SH）董事长、总经理钟宝申谈及中下游纾困时表示，行业自律须与“标准引领、扶优扶强、技术创新”协同推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我相信绝大多数的企业，都坚定支持行业自律。但最终落实到你自律多少、我自律多少、怎么达成合理平衡、合理的值是什么？这是核心问题。”钟宝申认为，要提高市场准入标准，标准合理了，低于标准的产能不允许生产，这是未来行业持续发展的方向，国家相关标准部门也在积极推动标准建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他同时提出的另一观点，耐人寻味。“可能接下来大家要用兼并重组去推进（反内卷）。50家企业最后能不能变成30家、20家，最后变成10家？它可以是一种股权整合，也可以是一种分级治理。比如一家企业代表4家企业、维护这4家企业的秩序，然后10家企业一起商量，人少了就好商量，但责任更大，分级治理我认为是有必要的。”钟宝申乐观判断，行业将在2026年迎来积极转变，“明年一定是越来越好。”他对澎湃新闻说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;史无前例的行业高寒之下，龙头企业遭受的是无差别狙击。但反内卷推进至今，上下游的境遇已不可同日而语：去年亏损最为惨痛的硅料环节初战告捷，下游组件的“两头受气”却愈演愈烈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白银价格的历史性狂飙，是下游始料未及的“黑天鹅”。12月22日，现货白银价格再创历史新高，首次站上69美元/盎司，今年迄今累涨近139%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国金证券新能源与电力设备首席分析师姚遥在2025光伏供应链配套发展研讨会上介绍，以2025年12月产业链成交价格测算，目前组件成本占比较高的前三大单一项目依次为银浆（17%）、硅料（14%）、玻璃（13%）。随银价上涨，银浆成本占比在过去半年内显著上升，硅料也在反内卷工作的成效下重回第二大成本占比项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业机构SOLARZOOM新能源智库统计，从2025年6月30日至今，白银、多晶硅、铜、铝的期货价格涨幅分别达到76%、87%、16%和7%。以上四大原材料价格的上涨，导致下半年以来光伏电池组件一体化企业的不含税成本合计上涨超过0.084元/W。不同于多晶硅基于国家反内卷政策的上涨逻辑，白银价格的大涨由金融属性驱动，上涨趋势具有很强的持续性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“若银价继续上攻，TOPCon电池产能的停减产幅度会进一步扩大。”有电池片企业人士对澎湃新闻称，未来半年银价预计还将加速上涨，行业艰难推进的去产能，料将因此全面提速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两年多以来，陷入供需严重失衡的光伏行业曾寄希望于行政手段出清、寄希望于全行业自律，效果始终不及预期，最终仍回到高度市场化去产能轨道上，多少人能料到，屡创新高的白银价格正在加速驱散恋战者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;成本重压之下，光伏组件厂商近日启动涨价。隆基绿能率先上调组件价格、每瓦上涨0.02元，晶科能源（688223.SH）、晶澳科技（002459.SZ）等厂商报价调涨0.03元-0.05元。但涨价能否持续，仍取决于终端需求在什么节点、多大幅度回暖。对此，业内不乏分歧，澎湃新闻既听过极度悲观的装机预期，也有相对乐观、认为明年一季度后终端需求将显著好转的观点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据infoLink 12月18日发布的组件周价格，TOPCon国内集中式项目交付范围落在每瓦0.64-0.70元；分布式项目落在每瓦0.66-0.70元不等。HJT主流功率 715-720W组件价格范围在每瓦0.71-0.73元区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国光伏行业协会发布的信息显示，在2025光伏行业年度大会期间，光伏行业近60余家企业就进一步加强行业自律、维护市场秩序达成共识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业内传闻，升级版的自律公约划定的各环节最低限价分别为：硅料5.1万元/吨，硅片1.49元/片，电池0.334元/W，组件0.735元/W。而根据高纪凡在大会期间举行的光伏企业家座谈会上的发言，组件价格一定要恢复到0.8元以上，否则中间环节无法进行有效承接。只有全力推动组件价格恢复到0.8元以上，才能够让各个环节活下来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;姚遥预测，在反内卷价格管控有效推行并实现“产业链价格覆盖成本”的前提下，明年光伏组件价格会继续上涨，预计可达0.88元/W—0.99元/W。这引发了业内热议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;光伏反内卷，即将迎来终章时刻。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 13:26:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766407709999_TpXpZj_1766407710226.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32230532</guid></item><item><title>A股史上最大并购草案出炉，中国神华靠什么保障股东收益？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32229237</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月22日，中国神华（601088）早盘高开后震荡走低，截至收盘，股价报40.88元/股，当日上涨0.71%，总市值达8122.25亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国神华日前披露，公司拟以发行股份及支付现金方式收购控股股东国家能源投资集团有限责任公司（以下简称，“国家能源集团”）旗下12家公司资产，交易总对价为1335.98亿元，创下A股历史最高交易规模纪录。同时，拟向不超过35名特定投资者募集配套资金，配套募集资金不超过200亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次交易现金支付比例高达70%，对应金额约为935.19亿元，有效控制了股权稀释，保障了中小股东的持股价值。另外，据公告，以中国神华与标的资产2024和2025年1-7月扣非净利润测算，交易完成后，在不考虑配套募资的情况下，中国神华每股收益将分别增厚6.1%、4.4%。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;据国联民生证券测算，以募集资金总额上限200亿元测算，发行股份数量约6.8亿股，公司总股本将增厚至219.12亿股，2024年和2025年1-7月的每股收益将分别摊薄至3.05元、1.49元，较收购前仍体现为增厚效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华泰证券也指出，收购完成后，中国神华每股收益有望增厚，且国家能源集团覆盖3至6年的业绩承诺形成风险约束机制，叠加公司2025年至2027年的高分红承诺不变，考虑到公司历史上超额兑现承诺，股东利益或将得以保障，也进一步深化红利价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国神华预计，本次交易完成后公司不存在即期回报摊薄情况，但若标的公司未来业绩实现情况不佳，公司的即期回报仍可能被摊薄。为降低上述风险，该公司强调，将加快完成对标的公司的整合，提升公司盈利能力；积极完善利润分配政策，强化投资者回报机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国神华是国内最大的煤炭上市公司，也是国家能源集团下属的A+H股上市公司，2004年成立，2005年在港交所上市，2007年在上交所上市。业务包括煤炭、电力、铁路、港口、航运、煤化工六大板块。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通过本次交易，中国神华的煤炭保有资源量将提升至684.9亿吨，增长率达64.72%；煤炭可采储量将提升至345亿吨，增长率达97.71%；煤炭产量将提升至5.12亿吨，增长率达56.57%。发电装机容量达60881MW，增长率达27.82%；聚烯烃产能达188万吨，增长率达213.33%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国海证券在研报中提到，中国神华此次收购标的业务范围更聚焦主业，将与主业相关性较弱的电子商务标的剔除，剩余12项收购标的业务覆盖煤炭坑口煤电、煤化工、运输及煤炭销售，聚焦提高公司煤电化运核心业务产能与资源储备规模。此外，交易前，国家能源集团对部分标的公司分别进行预重组，优化了收购标的质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国盛证券则认为，此次千亿级资产并购，是中国神华迈向“能源航母”关键点，本次交易系统解决了国家能源集团与中国神华同业竞争问题，将集团核心煤炭、煤电、煤化工资产整合到同一上市平台，在国企改革与央企专业化重组大背景下，中国神华此次并购有望助力公司持续抬升估值中枢。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 12:58:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766398817237_FRBGRm_1766398817785.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32229237</guid></item><item><title>张信哲谈上博旗袍展：有上海情结，也有很多感动</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32229857</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766402687392_sBrrs4_1766402687720.png" alt="张信哲谈上博旗袍展：有上海情结，也有很多感动"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;02:10&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;张信哲谈上博旗袍展：有上海情结，也有很多感动&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;12月22日，“海派旗袍与百年时尚”展在上海博物馆人民广场馆对外开幕，部分展品是知名歌星张信哲的捐赠与收藏。张信哲说，这些旗袍，见证着他的上海情结与很多感动。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 12:41:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766402687392_sBrrs4_1766402687720.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32229857</guid></item><item><title>《狂飙》导演徐纪周首拍仙侠剧！谭松韵、侯明昊领衔主演</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228600</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="711617" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/693357c6d3914fbb9999dd2557b08730/hd/1766392184025_ykBZ6W_1766392445543.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766392464807_DSn43W_1766392464809.jpg" data-duration="01:52" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p class="news_video_name"&gt;《逍遥》预告片(01:52)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由徐纪周、杨宇飞执导，谭松韵、侯明昊领衔主演，汪铎、黄家婧、张小婉主演的古装奇幻爱情剧《逍遥》，将于12月27日在央视八套、爱奇艺、优酷播出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《逍遥》为原创剧本，围绕人族与妖族争夺玉醴神泉展开，讲述生性洒脱的少女肖瑶（谭松韵饰）误入万妖谷引发风波，与万妖之王红烨（侯明昊饰）共同卷入神秘怪案。红烨历经世事深谙欲望本质，发现肖瑶拥有不被欲念支配的纯粹之心，二人携手对抗强敌，揭开玉醴泉背后纷争的故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两位主演谭松韵、侯明昊，都是古偶现偶剧里观众非常熟悉的面孔。谭松韵入行20载第一次挑战仙侠题材，此次将在剧中一人分饰两角：古灵精怪、活力满满的凡人少女“肖瑶”，和身负重任、隐忍坚韧的“宁安公主”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;侯明昊则是仙偶剧里的常客了，如果你曾为他在《淮水竹亭》中短暂登场的蜘蛛妖王“百目妖君”心动，那么《逍遥》中帅出新高度的冷面银发妖王“红烨”定能让你看到爽。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766392151465_SPWMCM_1766392512079.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364335245"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《逍遥》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主演基础，导演就不基础。《狂飙》《特战荣耀》导演徐纪周首次执导仙侠作品，他强调《逍遥》“用仙侠的壳装人性的核”，已经把自己所擅长的权谋叙事与人物心理博弈，都融入在这个奇幻故事里。此外，徐纪周还“刷脸”请来了曾在谍战剧《胭脂》中合作过的赵丽颖，特别出演“玄姬”一角，听说是一位拥有墨袍金线造型和冷冽眼神的霸气反派！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有轻松搞笑的互动，有三世情缘的纠葛，也有关乎天下苍生的抉择，期待《逍遥》能为观众带来不一样的观剧体验。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 12:32:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766392571887_DBRXXh_1766392572287.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228600</guid></item><item><title>《阿凡达3》全球开画成绩较前部下滑20%，中国票房不降反升</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228276</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;刚刚过去的这个周末，2025年好莱坞压轴大戏《阿凡达：火与烬》（Avatar: Fire and Ash）在包括北美、中国等全球多个国家和地区同步开画。该片的全球首周票房为3.45亿美元，相比上一部的4.35亿美元，大幅减少了9000万美元，下滑幅度达20%。不过，根据灯塔专业版的数据，其在中国内地首周拿到4.05亿元人民币，反倒好于上一部的3.99亿元人民币。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766388054091_bKSf5Y_1766388074237.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364331476"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《阿凡达3》在中国内地首周拿下4.05亿元人民币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在全球最大的北美电影市场，《阿凡达3》获得8800万美元开画票房，稍稍落后于业界预期的9000万美元至1亿美元的成绩。对比2022年《阿凡达2》的1.34亿美元开画票房，存在不小的差距。原因其实也不难理解，《阿凡达2》经历了多次上映日期延后，最终在距离第一部上映的13年后才正式公映，积累下来的观影意愿非同小可。第三部距离前作上映仅时隔三年，观众相对更容易审美疲劳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，相比三年前，上周末北美电影市场的竞争也要更激烈一些。福音主题的动画《大卫》、限制级惊悚片《女佣》和强IP动画《海绵宝宝》，这三部新片扎堆开画，票房成绩都在1000万美元以上，相当不错。尽管这些影片的主要受众与《阿凡达》系列的目标观众群，重叠度相对较低，但作为新片上映，毕竟还是占掉了不小的影院资源，这是三年前的《阿凡达2》上映时没遇到的问题。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766387518613_wpXPiD_1766388074264.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364331478"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《阿凡达3》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，熟悉该系列的观众都知道，之前两部《阿凡达》电影票房创出佳绩，靠的都并非一上来的开画票房就如何火爆，而是主打一个后劲绵长，自年底上映开始直至第二年年初，始终都能吸引观众源源不断地入场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这方面，2009年第一部《阿凡达》的北美开画票房7700万美元，但之后七周蝉联票房冠军，最终在北美斩获7.6亿美元总票房，全球票房更是高达29亿美元。三年前上映的第二部情况也是如此，同样连续七周位居周末票房榜榜首，最终赢得6.88亿美元北美总票房，全球票房达到23亿美元。前两部《阿凡达》电影分别跻身全球历史票房收入排名第一和第三。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766282340414_YCGDAm_1766388175443.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364331495"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《阿凡达3》的CinemaScore观众映后评分达到A级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于《阿凡达3》的后劲如何，目前还要打个问号。比较积极的情况在于，该片的CinemaScore观众映后评分这次也获得了A级，与之前两部完全一样，显示大部分北美观众对于这部续作的质量，依然相当认可。不甚乐观的是，在专业影评人打分的“烂番茄”和Metacritic上，《阿凡达3》的评分均不及上一部。尤其Metacritic的评分仅为61分，比第一部的83分和第二部的67分低了不少，说明影评人对这一部颇有微词。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一项积极的数据则是北美首周末观影人群中，有将近四成观众的年龄在25岁以下。对于如今的好莱坞商业大片而言，能否成功抓住25岁以下年轻人的钱包乃是重中之重。在这方面，目前看来《阿凡达3》的情况还算是相当不错。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766387455249_eEGHr1_1766388074179.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364331480"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《阿凡达3》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;类似《阿凡达》这样的好莱坞鸿篇巨制，相比北美票房，海外票房其实更为重要。前两部《阿凡达》的北美票房只占到全球票房不到三成，剩下七成靠的都是美国和加拿大以外的世界各地的观众捧场，才让它们能够获得史上票房前三的佳绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《阿凡达3》海外票房方面，周末票房收入2.57亿美元。除了中国一骑绝尘之外，海外首映票房最高的地区还包括法国（2140万美元）、德国（1800万美元）、韩国（1360万美元）和英国（1190 万美元）、西班牙（710万美元）。另外，该片在法国、德国、韩国、新加坡、泰国、印度、印度尼西亚和越南，都创下了2025年的开画票房纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，《阿凡达3》上周末在全球多地除澳大利亚（因邦迪海滩事件延期）、中国香港（因大埔火灾延期）以外的市场同步公映，几乎全都是当仁不让的周末票房冠军，只有在日本一地，周末票房冠军依然是《疯狂动物城2》（780万美元），且遥遥领先《阿凡达3》（270万美元）。三年前《阿凡达2》在日本公映时，曾创下日本有史以来最大的上映规模，达到1466块银幕同步上映，结果周末票房收入也只有360万美元，弱于已经上映多时的动画电影《灌篮高手》。如今同样的戏码再度上演，足见这部视效大片在日本并非那么受欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;整体而言，《阿凡达3》在全球拿下的3.45亿美元首周票房，是2025年全球首周末票房的第三高，仅次于同样来自迪士尼的动画大片《疯狂动物城2》（周末3天票房达到5亿美元）和中国动画电影《哪吒之魔童闹海》（4.312亿美元）。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766388033807_kdFiN3_1766388074191.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364331477"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《阿凡达3》创下IMAX影厅2025年最佳开画成绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，在这3.45亿美元中，包括IMAX在内的各种所谓高规格影厅，贡献高达66%。单算IMAX影厅的话，全球票房就达到了4360万美元。要知道，全球的IMAX影厅数量，只占全球电影银幕总数的不到1%，但这次贡献的全球首周末票房比重将近14%。这也是IMAX影厅在2025年的最佳开画成绩，同时也是该公司历史上第五高的首周末票房。而中国内地又以1350万美元领跑，略高于北美地区的1300万美元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 12:31:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766389555189_1nWBsT_1766389555346.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228276</guid></item><item><title>爱泼斯坦案文件解封透明度遭质疑：550页文件被涂黑，全是克林顿不见特朗普</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228784</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;围绕特朗普的爱泼斯坦档案争议一波未平，一波又起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据环球网报道，从当地时间19日起，迫于国会法案的要求，美国司法部分批公开爱泼斯坦案数十万页档案文件。然而，人们发现此次公布的文件中至少有550页内容被完全涂黑，根本无法读取。与此同时，这批文件“大量曝光”前总统克林顿及民主党人，却很少提及此前被认为与爱泼斯坦往来密切的现任总统特朗普。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766397480000_rFT7mF_1766397504588.webp?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364340138"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;公布档案中多张照片有美国前总统克林顿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2024年总统竞选年以来，特朗普持续受到爱泼斯坦档案争议困扰。虽然他在2024年成功竞选连任时承诺公布这些档案，但其政府自1月就职以来尚未兑现承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国有线电视新闻网（CNN）评论称，相关文件披露不全以及随之而来的政治争议，势必将延长爱泼斯坦事件的发酵时间。这场风波已在共和党内部及“让美国再次伟大”运动（MAGA）中造成深刻裂痕，并可能产生严重的政治与法律后果。在这出政治戏剧的新阶段，唯一明确的结论是：特朗普政府试图平息风波的举措，再次激起可能损害总统政治利益的能量漩涡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，民主党也必须慎重回应相关事件。分析认为，尽管只需少数众议院共和党人“反水”即可开启对司法部官员的弹劾，但在参议院采取类似行动的可能性更小。对于民主党人而言，特朗普对共和党的掌控力虽已减弱，但在中期选举年到来之际推动惩罚政府高层官员，或可能激发共和党人团结一致的情绪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;涉特朗普文件被“下架”？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;爱泼斯坦曾长期诱拐年轻和未成年女性，为大批政商名流提供性交易，并为此将一座私人岛屿打造成所谓“萝莉岛”。事件曝光后，爱泼斯坦被捕并于2019年8月死于狱中，被判定为“自杀”。美国舆论一直强烈要求解密爱泼斯坦案文件，调查涉案政商名流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国司法部19日开始在官网发布爱泼斯坦的相关文件。出现在这批资料和照片中的人物包括民主党籍前总统克林顿、被剥夺英国王子身份的安德鲁，以及已故流行音乐巨星迈克尔·杰克逊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，此次公布的文件中，至少有550页内容被完全涂黑，无法读取。其中一组连续3份文件共255页全部被整页遮挡，另有一份标注为“纽约大陪审团”的119页文件同样被全数涂黑。此外，还有至少180页出现在“部分可读、部分遮挡”的档案中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，新公布材料包括爱泼斯坦在纽约和佛罗里达州的住所照片、大陪审团证词及多份手写便条，部分内容被删改。其中一张未注明日期的手写记录显示来电人为“唐纳德·特朗普”。司法部对FBI探员及执法人员姓名进行了涂黑处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同样值得关注的是，文件中鲜少涉及特朗普。《华尔街日报》报道称，上世纪90年代至21世纪初，特朗普与爱泼斯坦在佛罗里达棕榈滩曾有过往来。特朗普表示，在2006年爱泼斯坦被捕前就已与其断绝联系。《纽约时报》18日的一篇调查报道称，两人的交往远比特朗普后来公开承认的要密切，其关系以共同追逐女性、炫耀权力和相互利用为纽带，但目前没有证据显示特朗普参与了爱泼斯坦针对未成年人的性交易犯罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美联社报道，至少有16份与爱泼斯坦相关的文件在司法部官网发布不到一天后消失，其中包括一张与特朗普相关的照片。美联社发现，这些“被消失”的文件在19日尚可查阅，但在次日已无法访问。一张被删的图像拍摄到沿书柜和抽屉堆叠的一沓照片，其中包括一张特朗普、其妻梅拉尼娅与爱泼斯坦及其同伙吉斯莱恩的合影。在纽约法律部门21日提出要求后，司法部表示已对照片进行审查，以保护可能存在的受害者，随后恢复发布这张照片。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766397472000_Y58deb_1766397584229.webp?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364340144"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;美国司法部公布的照片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相反，已公布的文件大量出现克林顿的身影。在19日公开的照片中，有一张显示克林顿与爱泼斯坦前女友吉丝兰·马克斯韦尔在同一个泳池中，旁边还有另外一名脸被涂黑的人。另一张照片中，克林顿在浴缸里，浴缸里看起来还有另一个脸被涂黑的人。白宫新闻秘书卡罗琳·莱维特等白宫官员在社交媒体转发了克林顿的照片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克林顿此前曾对他与爱泼斯坦的往来表示遗憾，并称不清楚后者的任何犯罪活动。克林顿的办公室副主任安杰尔·乌雷尼亚19日在一份声明中指责白宫试图转移公众目光，把矛头引向克林顿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美联社评论称，这些消失原因不明的文件引发了公众对撤下内容及背后原因的猜测，加剧了长期存在的关于爱泼斯坦及其周围权势人物的疑云。与此同时，事件加剧了人们早已产生的担忧——公布的数万页文件对揭露爱泼斯坦的罪行或检方决策几乎没有提供新的见解，同时省略了一些最受关注的材料，包括联邦调查局与受害者的访谈记录，以及司法部内部关于起诉决定的备忘录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参议院民主党领袖舒默针对司法部撤下特朗普照片的行为回应称，爱泼斯坦档案公布事件的处理可能构成“美国历史上最大的掩盖行为之一”。“（白宫办公厅主任）苏茜·怀尔斯说特朗普和爱泼斯坦曾是‘一起玩乐的单身花花公子’，指的就是这种关系。既然连照片都要撤下，想象一下他们还试图隐藏多少内容……”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;司法部“监守自盗”引发争议&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11月18日，美国国会众议院、参议院先后通过一项法案，要求司法部在12月19日前公开爱泼斯坦案相关文件，特朗普11月19日将这一法案签署成法律。美国司法部长邦迪当天表示，司法部将在30天内公布爱泼斯坦案卷宗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在12月19日爱泼斯坦相关文件公布后，两党部分议员表示，司法部未能遵守法律规定，并要求司法部解释其删减内容的行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;肯塔基州共和党众议员托马斯·梅西与加利福尼亚州民主党众议员罗·卡纳曾共同推动了公开爱泼斯坦文件的立法。两人21日接受哥伦比亚广播公司《面向全国》节目采访时表示，他们正讨论起草关于邦迪“藐视国会”罪名的指控，以回应公布文件的处理方式。“应由国会委员会裁定删减文件的行为是否合理。”卡纳表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数名律师向《卫报》表示，尽管当前确实存在指控司法部的手段，但在本案中，拥有法律权威的人恰恰是被指控违法的人。西海岸审判律师协会（West Coast Trial Lawyers）创始人、前联邦检察官尼玛·拉赫马尼指出，国会实际上可以对邦迪或司法部副部长托德·布兰奇提出藐视国会指控。“但该事项将移交至司法部处理，而该部门不会提起公诉。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉赫马尼指出，更可能的情况是国会提起诉讼，要求联邦法官强制司法部出示相关文件。若司法部“拒绝或未能遵守，则可被判定藐视法庭”。“但同样，司法部负责起诉司法藐视行为。法官可以任命特别检察官，但这几乎从未发生。人们的预期是司法部作为执法者——理应遵纪守法。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科罗拉多州瓦纳-法迪斯律师事务所创始人、曾任检察官的出庭律师埃里克·法迪斯赞同拉赫马尼的观点。他表示若司法部官员违反该法案，国会经投票表决可裁定其藐视国会，届时国会警卫官有权拘留相关官员直至其同意配合。“如果国会向邦迪或布兰奇发出记录传票而对方拒不配合，国会可裁定其藐视国会并将该裁定向司法部移交以提起刑事诉讼，尽管这对司法部而言可能存在内部冲突。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;司法部回应争议，共和党不满声音渐起&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国司法部21日发布情况说明书，回应针对有限公开爱泼斯坦案文件的质疑。声明表示，司法部有数十万页材料可供发布，其中包括必须遵守法院命令的材料。这些法院命令可能会减缓司法部审查和编辑材料的速度，但不会阻止材料的发布。司法部有200多名律师全天候工作，审查每份单独的文件以供发布。每份文件和照片都必须由司法部和纽约南区联邦地区法院进行单独审查，以进行可能的编辑，从而保护受害者或潜在受害者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;21日，布兰奇在全国广播公司《与媒体见面》节目中表示，“无论是‘唐纳德·特朗普’这个名字，还是其他人的名字，都绝非刻意隐瞒。我们没有将与爱泼斯坦有关的著名人士的名字删去。”值得注意的是，在加入司法部之前，布兰奇曾是特朗普的私人律师。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布兰奇还回应了删减部分文件的争议，表示司法部之所以暂时撤下文件，是为了对受害者的姓名或照片进行编辑。司法部将在未来几周内重新公布这些图片和额外材料，以符合法律的规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因推动公开爱泼斯坦文件而与特朗普产生分歧的共和党众议员玛乔丽·泰勒·格林在社交平台X发帖表示，特朗普政府无法完整公布所有文件以及删减大量文件内容，与她所理解的特朗普“让美国再次伟大”运动的理念不符，“民众正在愤怒地离去”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些保守派政治评论人士也批评司法部拒绝披露更多信息的决定。右翼播客主持人、前联邦调查局特工凯尔·塞拉芬转发了邦迪此前称赞特朗普政府是“史上最透明政府”的旧帖，并评论道：“此刻人们不禁觉得这说法充满讽刺意味……”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾因参与国会山骚乱事件后被特朗普赦免、但后来转为批评总统的播客主持人欧文·施罗耶表示，他认为司法部是在故意拖延披露进程。施罗耶在X写道：“他们掩盖了爱泼斯坦文件。现在没有其他解释方式了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄克拉荷马大学政治学教授蕾切尔·布卢姆向路透社指出，司法部披露不完整的文件可能导致特朗普流失部分支持者，其中包括那些在2024年因对政府不信任而转向支持他的年轻男性选民。“他正面临成为‘深层政府’代言人的风险。我认为这件事对他信誉的潜在损害，可能超过他经历过的许多其他丑闻。”布卢姆分析道。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 12:24:52 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766397678865_7fZcx5_1766397679044.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228784</guid></item><item><title>万科20亿债券展期议案未获通过，延长宽限期至明年1月28日</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32229513</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月22日晚，上海浦东发展银行股份有限公司作为召集人披露万科2022年度第四期中期票据（22万科MTN004）第二次持有人会议的表决结果。会议核心的本息兑付展期方案仍未达生效门槛，宽限期延长至30个交易日的议案及豁免持有人会议相关时限要求的议案则获通过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次涉及的债券“22万科MTN004”原定到期兑付日为2025年12月15日，债项余额20亿元，票面利率3.00%。此前浦发银行已于12月5日披露该债券的三项展期议案，并于12月10日召开首次持有人会议，但三项展期方案均未达到90%的生效门槛。随后万科在5个工作日的宽限期内公布三项展期新方案并宣布召开第二次持有人会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据浦发银行披露的公告，第二次持有人会议于12月18日召开，截至债权登记日2025年12月17日，22万科MTN004的持有人或持有人的代理人共计20家机构。参加会议的持有人或持有人代理人19家。参加会议的有效表决权数额占总表决权的99.95%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据《会议规程》规定及《募集说明书》约定，本次持有人会议的全部议案均应经本期中票表决权超过总表决权数额90%的持有人同意后通过。根据第二次持有人会议的投票结果，议案一《关于豁免本次持有人会议召集、召开程序的相关时限要求的议案》及议案三《延长本期中期票据的宽限期的议案》获得有效通过，议案二《调整中期票据本息兑付安排的议案》未获得有效通过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体而言，议案一为缩短召集程序的时限，议案提请持有人同意豁免本次持有人会议发布召开持有人会议公告、发送议案、提出补充议案、发送及披露最终议案的期限要求，即12月15日完成会议公告披露及议案发送；12月16日15:00前符合资格的持有人可提交补充议案，同日完成最终议案发送及概要披露；12月22日10点前完成全部议案表决。根据表决结果，该议案获8家机构同意，对应表决权占比为91.20%；10家机构反对，占比8.30%，其余表决权均弃权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;议案二为本息兑付展期方案，仍未达生效门槛。该议案提出，本金兑付时间展期12个月，调整后兑付时间为2026年12月15日，届时偿付本期中期票据全部本金；利息支付较初始议案优化，2025年12月15日到期的应付利息6000万元在宽限期内支付，即2025年12月22日内支付。上述宽限期间未偿付本金按照3.00%计息，未偿付利息不计复利。展期期间（2025年12月15日至2026年12月15日）本期中期票据票面利率维持不变，即按照3.00%计息，展期期间的新增利息随本金的兑付一同支付，即利随本清。此外，明确展期将由万科提供相应的增信措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管该项议案较初始议案有所优化，但该议案仅获3家机构同意，表决权占比20.20%；14家机构表示反对，占比78.30%，其他表决权均弃权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一项获通过的议案三则将本期债券本息兑付宽限期由原5个工作日延长至30个交易日，宽限期届满日定为2026年1月28日。根据议案，宽限期内足额偿付本息、消除违约事件或获得持有人会议豁免的，不构成发行人违约，且不产生罚息、违约金等额外费用，未偿付本金按票面利率计息，实际支付日利随本清，未偿付利息不额外计息。该议案获7家机构同意，表决权占比90.70%；10家机构反对，占比8.30%，其他表决权均弃权。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 11:53:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766401533678_DR1hdR_1766401533901.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32229513</guid></item><item><title>中国移动委任陈忠岳为董事长，杨杰因年龄原因辞任</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32229696</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;54岁陈忠岳正式出任中国移动董事长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月22日，中国移动有限公司（中国移动，00941.HK）在港交所公告，董事会宣布，杨杰因年龄原因辞任公司执行董事兼董事长的职务，自2025年12月22日起生效。董事会还宣布，经公司提名委员会提议、董事会审议及批准，陈忠岳已获委任为公司执行董事兼董事长，自2025年12月22日起生效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈忠岳是一名通信行业老兵。公告中披露的简历显示，陈忠岳，54岁，现为公司最终控股股东中国移动通信集团有限公司董事长；中国移动通信有限公司董事、董事长。陈忠岳为硕士研究生。陈忠岳曾担任中国电信浙江分公司副总经理，中国电信公众客户事业部总经理，中国电信山西分公司总经理，中国电信集团有限公司副总经理，中国电信股份有限公司执行董事兼执行副总裁，中国联合网络通信集团有限公司总经理、董事长，中国联合网络通信股份有限公司总裁、董事长，中国联合网络通信有限公司总裁、董事长，以及中国联合网络通信（香港）股份有限公司总裁、执行董事、董事长兼首席执行官。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据公告，陈忠岳的服务合约并无特定服务年期。陈忠岳将根据公司组织章程细则的规定于公司股东周年大会上适时轮值告退及重选。陈忠岳享有由董事会建议并由本公司股东批准之董事袍金每年18万港元，服务不足一年的，董事袍金按服务时间比例支付。陈忠岳的酬金乃由董事会依据其职务、责任、经验及当前市场情况等而厘定。陈忠岳已自愿放弃其年度董事袍金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，陈忠岳与公司之其他董事、高级管理人员、主要股东或控股股东概无任何关系。陈忠岳并无拥有《证券及期货条例》相关条款所指的公司任何股份权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，今年10月，杨杰已卸任中国移动通信集团有限公司董事长，由原中国联通董事长陈忠岳接任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10月28日，中国移动微信公众号发布消息，中国移动通信集团有限公司召开中层以上管理人员大会。中央组织部有关负责同志宣布了党中央关于中国移动通信集团有限公司主要负责同志调整的决定：陈忠岳同志任中国移动通信集团有限公司董事长、党组书记，免去其中国联合网络通信集团有限公司董事长、党组书记职务；免去杨杰同志的中国移动通信集团有限公司董事长、党组书记职务。相关职务任免按有关法律和章程的规定办理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业绩方面，10月20日，中国移动披露的三季报显示，公司2025年前三季度营业收入为7947亿元，同比增长0.4%；归属于母公司股东的净利润率为14.5%，同比增长0.5个百分点。第三季度表现方面，中国移动营收2509亿元，同比增长2.5%；归属于母公司股东的净利润为311亿元，同比增长1.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据大智慧VIP，截至12月22日收盘，中国移动A股报101.16元，跌0.98%；中国移动H股报83.70港元，跌0.24%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 11:35:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766401960094_EhnetB_1766401960285.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32229696</guid></item><item><title>官宣20亿美元交易，股价却暴跌，创新药BD对于药企的真正价值在哪？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228728</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;与年初官宣交易即点燃股价的热闹不同，2025年年尾的BD（业务拓展）在中国创新药行业的角色正在悄然发生着变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月21日和22日，国内医药行业先后官宣了三笔BD交易，包括加科思（1167.HK）与阿斯利康、荃信生物（2509.HK）与Windward Bio附属公司LE2025 Therapeutics、先声药业（2096.HK）与Ipsen Pharma SAS。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766393410989_ffsFTx_1766393427109.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364337510"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;国内医药行业12月21日和22日官宣的三笔BD交易  澎湃新闻记者李潇潇根据公开信息整理&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从二级市场反应来说，BD消息对现相关药企的股价带动作用相当有限。荃信生物22日股价盘中最高涨超6%，最终仅收涨1.44%；先声药业盘中跌超2.8%，收跌1.98%；最令外界意外的是，加科思（1167.HK）盘中跌超17%，收跌13.58%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月21日晚间，加科思宣布，就其自主研发的泛KRAS抑制剂JAB-23E73与阿斯利康达成合作协议。根据协议，阿斯利康将获得该产品在中国以外市场的独家开发和商业化权利。在中国市场，加科思将与阿斯利康共同开发和商业化该产品。根据协议条款，加科思将获得1亿美元的首付款，并有资格额外获得最高达19.15亿美元的开发及商业化里程碑付款，以及在中国以外市场实现的净销售额分级特许权使用费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次交易的核心资产正在中国和美国开展一期临床试验，BD金额刷新了近些年国内临床阶段小分子抗癌药对外授权的纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时间拉回到2025年5月20日，三生制药官宣与辉瑞12亿美元首付款的天价BD交易官宣后，三生制药当天大涨32%，三生国健5月20日和5月21日收获两个涨停板。当时，投资者关注的是谁家有BD预期。当下，一笔又一笔BD交易已经很难带动二级市场的情绪，甚至可能大跌。22日股价下跌的加科思并不是孤例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月17日，港股创新药企和铂医药（2142.HK）宣布，与百时美施贵宝达成长期全球战略合作及许可协议，双方将共同研发新一代多特异性抗体疗法。和铂医药将获得总计9000万美元的付款，若百时美施贵宝选择推进所有潜在项目，和铂医药还可获得高达10.35亿美元的开发及商业里程碑付款，以及基于未来产品净销售额的分级特许权使用费。整个交易最高总金额超11亿美元，但当天和铂医药收跌1.15%，12月18日收跌2.57%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更早之前的6月26日，荣昌生物（688331.SH，9995.HK）也官宣BD交易，Vor Bio获得荣昌生物泰它西普在除大中华区以外的全球范围内开发、生产和商业化的独家权利。此次交易的最高总金额超42亿美元。官宣当天，荣昌生物A股跌超18%，港股跌超11%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当时，有分析称，上述荣昌生物BD的成交金额不及预期，且首付款金额偏低。对此，荣昌生物方面公开回应称，市场上多数BD合作模式通常为“首付款+里程碑付款”，而荣昌生物此次合作的首付款构成有所不同，包含部分现金以及股权。公司管理层分析认为，这种模式更具优势，但可能与市场普遍认知存在偏差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次加科思的股价下跌的一个原因也被指“首付款不及预期”。对此，加科思董事长兼首席执行官王印祥在22日上午的媒体交流会上也对此直接回应。他表示，近几年，国内的BD交易绝大多数都是有了二三期数据以后再授权，金额比较大，且集中在双抗、ADC等大分子药物上，而像公司此次对外授权的小分子抗癌药方面，一直没有很大的授权。至于BD的首付款，一般是占总交易额的3%至8%都是合理的，公司此次是占5%，属于中等偏上的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“公司对股价下跌是有预期的，并不意外，最近很多公司在官宣BD以后，都有一个短期的获利回吐。”对于二级市场股价的波动，王印祥表示，二级市场的表现有非常复杂的原因，作为一家biotech（生物科技公司），关注二级市场，但不能被市场带节奏，还是沉下心来认真做好研发，“我们更关注的是技术的进步，关注如何将现在的科技成果应用到产品方面”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可以看到，BD交易对行业的“情绪催化剂”作用正在散去，行业的关注点正在从“能否签下BD”转向“谁能凭借BD走得更远”，成为真正的国际化创新药企。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前，BD的作用依然体现在多个层面。对于想冲刺上市的生物科技公司，BD是一个绝佳的背书。此前有业内人士指出，像现在很多生物医药企业在港股排队上市，拥有一个像样的BD对企业来说也很重要，在这个过程中，“怎么重视BD都不为过”，BD可以为公司登陆资本市场贴上了“被MNC认可”的标签，给投资人信心。对于已经上市的生物科技公司，想要在“长周期、高投入、高风险”的行业深耕，BD实打实的首付款都能进一步增强现金储备，为下一步研发提供强有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于未来创新药BD的热度，国内医药行业人士也普遍表达了乐观的态度。有药企高管分析指出，从需求端来看，跨国药企未来十年将面临“专利悬崖”的挑战，他们势必会寻找新的资产。从供给端来看，中国创新资产具备较大优势，比如研发效率高、成本低。如果一家企业的资产真的具备非常高的差异化，在BD市场还是有定价权的。也有行业人士预期，2026年将是BD的大年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“BD并不是某一家药企的特色，而是全球biotech的常态，美国在这方面相对成熟，形成了一个生态链，即biotech做早期，biophama做后期商业化。”王印祥在22日的媒体交流会上也表示，中国的biotech在2020年之前没有能力嵌入这个生态，“自己玩自己的”；2020年之后，开始有了越来越多的License-ou（对外授权），当时能有个10亿美元都是大的交易了，但现在10亿美元都是小的。2024年开始，BD交易量大幅提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王印祥表示，中国创新药通过对外授权的形式进入全球市场，也就是这两三年的时间。目前，中国缺乏的是能够做全球市场的公司，相信未来会有越来越多的公司通过BD的形式，慢慢开始做全球市场的商业化，如此中国医药行业的生态会越来越好。他还认为，中国的生物制药公司不能再走大而全的路线，必须在某个专业方面做到全球最好，这才是长期的价值。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 11:30:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766393806533_3JJJyX_1766393806691.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228728</guid></item><item><title>温氏股份：初步预计明年肉猪养殖平均综合成本约5.9元/斤</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228988</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;温氏股份（300498.SZ）在近期的投资者关系活动中表示，在考虑饲料原料价格可能略有上升的前提下，初步预计2026年全年肉猪养殖平均综合成本在5.9元/斤左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1-11月，温氏股份累计销售生猪3591万头（其中毛猪和鲜品3190万头，仔猪401万头）；肉鸡（含毛鸡、鲜品和熟食）11.9亿只，其中鲜品销售2.0亿只，鲜销比例达17%，熟食销售约1400万只；肉鸭（含毛鸭和鲜品）约4500万只。11 月，猪苗生产成本降至250-260元/头，肉猪上市率93.3%，肉猪养殖综合成本降至6元/斤；肉鸡上市率95.7%，毛鸡出栏完全成本为5.7 元/斤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;温氏股份表示，2025年1-11月，公司肉猪养殖综合成本降至6.1-6.2元/斤。当前PSY（每头母猪每年提供的断奶仔猪数）为27头，未来将重点培育高繁殖、高健康、高品质、高韧性、高抗力的“五高”种猪，持续推进蓝耳净化100%全覆盖。规划PSY每年至少提升1头，未来争取全面突破32头。仔猪业务方面，未来，将持续朝着仔猪销售规模占生猪总销售规模5%-10%的目标而努力。黑猪业务方面，已制定温氏未来黑猪战略，力争未来黑猪销售占比约5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;温氏股份称，三季度末，负债率降至49.4%，在同行业中处于较低水平。受三季度分红等因素影响，11月末负债率略有提升。2026年，计划将负债率降至48%左右。2026年，固定资本开支计划为50亿元-60亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于数字化建设应用情况，温氏股份表示，近年来，与高科技公司合作推进数字化应用，引入云计算、物联网、大数据和AI等技术，重构养殖全流程。其中，通过“牧视通系统”提升“公司+农户”模式下的农户管理效率，减少资产管理漏洞；通过“猪场六无”场景建设（查情、评膘、调料、饲喂、估重、点数实现“无人”作业），大幅提升员工工作效率。此外，AI兽医、AI配方、AI选种、AI质检、AI排产、AI调度等技术的应用，持续优化管理效率和养殖效率，推动成本下降。以“牧视通系统”为例，试点单位对远距离农户的巡查效率实现了质的提升，巡查效率提升150%；人工盘点压力大幅减轻，盘点效率提升300%；服务人员的人均管理规模扩大17%，工作轨迹全程可追溯，履职行为全程可管控；饲喂闭环管理逐步减少饲喂问题，料肉比下降；差弱猪闭环管理降低死淘率0.13%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 11:14:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766397170973_D8yHGZ_1766397171144.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228988</guid></item><item><title>保时捷中国将关停自建充电站及尊享充电服务</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228795</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;保时捷中国最新发给车主的一份《停止保时捷尊享充电的用户通知》显示，保时捷在中国自建的充电网络将于2026年3月1日起停止运营。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766399012822_BRWTt5_1766399013156.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364340246"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;上海吴淞路附近的保时捷尊享充电站。视觉中国 资料&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通知中还表示，保时捷尊享充电服务（含所有保时捷自建高功率直流充电站）也将停止提供，并逐步从保时捷App及保时捷微信小程序的充电地图中移除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开数据显示，此次停运涉及全国范围内超过300座保时捷尊享充电站，覆盖国内主要一二线城市及重点交通干线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;保时捷中国表示，做出这一决定“主要是我们定期对充电站的使用效率做定性和定量的评估。此次主要是重新调整资源，以客户的实际使用效率为目标进行的调整。”此后，保时捷将转向与行业头部充电运营商进行深度合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;保时捷官方通知称，这一调整只针对保时捷尊享充电场景，其他充电场景仍正常运营，例如安装于保时捷中心（经销商店）内的充电站，保时捷目的地充电站及集成到保时捷充电地图的三方品牌充电站仍可以正常使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析认为，尊享充电站本身就意味着“高端、专属、低频使用”，保时捷中国此举主要是为了降低高昂的成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在用户通知中，保时捷还强调，保时捷持续推进纯电动车型的产品布局，包括即将推出全新纯电动Cayenne。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 11:13:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766399012822_BRWTt5_1766399013156.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228795</guid></item><item><title>伊拉克与土耳其“石油换水”协议引争议：伊或被土“牢固控制”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227847</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766384661078_HkTsXm_1766384661229.png" loading="lazy" data-imageid="364328423"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;伊拉克外长侯赛因。视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，伊拉克外长侯赛因11月2日同到访的土耳其外长费丹在巴格达签署伊土水资源合作框架协议实施机制文件，以缓解伊拉克面临的严重水资源危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，此事又有新进展。美国有线电视新闻网（CNN）12月21日报道称，由于底格里斯河和幼发拉底河水量大幅萎缩，伊拉克正面临一个世纪以来最严重的水资源短缺。这迫使伊拉克动用其最具经济价值的石油资产来换取水资源保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;CNN援引伊拉克国家通讯社报道，本月伊拉克多地连续遭遇强降雨和山洪暴发，造成至少6人死亡。但伊拉克水资源部表示，在多年降雨不足后该国水坝仍面临严重的蓄水短缺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着危机不断升级，伊拉克与邻国土耳其达成了上述合作协议。然而，这项协议却颇具争议。CNN指出，根据两国签署的价值数十亿美元的《水资源合作框架协议》，土耳其企业将建设新的基础设施以提升伊拉克的用水效率和储水能力，相关项目将由伊拉克的石油收入提供资金支持。这实质上是试图将原油出口转化为水安全保障。伊拉克总理苏达尼的水务顾问托尔汉·穆夫提表示，根据协议，伊拉克每天将出售约定数量的石油，所得款项将存入一个基金，用于支付土耳其公司在水利基础设施项目上的费用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊拉克的水资源危机由多重因素交织导致，包括土耳其、伊朗和叙利亚修建的上游水坝，因数十年战争、制裁与政治不稳定而遭破损老化的水利基础设施、政府管理失当，以及耗水量巨大的农业部门扩张等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，土耳其在底格里斯河和幼发拉底河上游修建的水坝正显著限制流入伊拉克的水量。伊拉克绿色气候组织负责人穆赫塔尔·哈米斯接受CNN采访时表示，伊拉克约60%的水资源来自邻国土耳其，但与往年相比，今年获得的水量明显减少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，两河的主要水源来自土耳其。伊拉克水资源部今年7月发表声明说，受降水不足和上游水量减少影响，伊拉克正遭受自1933年以来最严峻的水资源危机。水资源短缺导致伊拉克耕地面积缩减，土地盐碱化加剧，农业发展面临严峻挑战。伊拉克总统拉希德上月会见土耳其外长费丹后，伊总统府发表声明称，拉希德呼吁土方采取公正的水资源分配政策，确保伊拉克底格里斯河和幼发拉底河获得应有的水资源配额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该协议也引发了政治人士和水资源专家的质疑与担忧。CNN表示，华盛顿战略与国际问题研究中心（CSIS）高级研究员娜塔莎·霍尔警告，如果伊拉克过度依赖双边安排，其国家主权可能面临风险。她指出，一些人担心土耳其在可预见的未来可能“对其南部邻国形成非常牢固的掌控”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道称，有观点认为两国签订的协议明显更有利于土耳其。中东研究所土耳其项目创始主任戈努尔·托尔认为，在伊拉克脆弱之际，该协议使土耳其得以在伊拉克最关键的资源问题上掌握重要杠杆；同时还有助于巩固土耳其总统埃尔多安的国内执政地位，并扩大土耳其在中东的影响力、加强能源安全。她指出，美国总统特朗普曾敦促埃尔多安停止购买俄罗斯石油，而伊拉克石油品质可与俄罗斯媲美，成为了一种替代选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，伊拉克官员驳斥了这些批评。穆夫提告诉CNN，水资源管理将完全由伊拉克主权负责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对大多数伊拉克人而言，水资源危机是一场关乎日常生存的斗争。伊拉克农业协会联合会表示，近年来，随着水资源短缺加剧，成千上万名农民不得不从事临时工作，甚至彻底放弃农业。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 11:09:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766384661078_HkTsXm_1766384661229.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227847</guid></item><item><title>马克龙为何要在2025年孤注一掷造新航母？｜907编辑部</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228323</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766396358126_JbeaBK_1766396358272.png" loading="lazy" data-imageid="364337979"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年12月22日，阿联酋扎耶德军事城，法国总统马克龙在第五骑兵团基地附近的一次部队演习中听取士兵讲话。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月21日，在阿联酋阿布扎比的法军基地，法国总统马克龙正式揭开了法国下一代核动力航空母舰的神秘面纱。这艘旨在替代现役“戴高乐号”的钢铁巨兽，满载排水量超7.5万吨，不仅是法国核工业的“续命符”，更是马克龙口中应对“掠食者时代”的战略赌注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在财政赤字严重、法德防务合作濒临破裂、国内罢工不断的背景下，法国为何执意推进这一耗资百亿欧元的超级工程？这艘要等到2038年才服役的巨舰，究竟是法兰西大国地位的最后保障，还是一场注定孤独的冒险？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;-时间轴-&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;01:03 “掠食者时代”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;02:13 欧洲史上最大军舰&lt;/p&gt;&lt;p&gt;03:35 一座中型城市的发电量&lt;/p&gt;&lt;p&gt;04:35 为何象征“自主”的旗舰必须买美国的电磁弹射？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;05:40 为下一代法德战机量身定做&lt;/p&gt;&lt;p&gt;06:39 移动的“主权领土”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;08:13 造航母更是为了保住法国核工业的人才闭环&lt;/p&gt;&lt;p&gt;09:39 百亿欧元花在哪？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12:21 法德“未来空战系统”濒临分家，新航母恐无机可飞？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;15:32 内部杂音：军方高层的“牺牲论”与国内政治阻力&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;-制作团队-&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监制：吴挺&lt;/p&gt;&lt;p&gt;统筹：李怡清&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文案：张无为&lt;/p&gt;&lt;p&gt;剪辑：张无为&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 11:08:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766396358126_JbeaBK_1766396358272.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228323</guid></item><item><title>A股免税百货多股涨停，港股“新消费三姐妹”股价大涨</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228650</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月22日，港股新消费板块午后走强。据大智慧VIP显示，截至当日收盘，蜜雪集团（02097.HK）涨近10%，老铺黄金（6181.HK）涨超6%，泡泡玛特（9992.HK）涨3.68%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A股消费股方面，免税店、百货股大涨，其中海汽集团（603069.SH）、中国中免（601888.SH）、东百集团（600693.SH）涨停；王府井（600859.SH）与百大集团（600865.SH）涨超5%；珠免集团（600185.SH）涨4.78%，上海九百（600838.SH）涨3.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政策和行业消息面上，12月20日，商务部党组扩大会议在京召开。会议强调，大力提振消费，扩大优质商品和服务供给，释放服务消费潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海南封关后对海南当地免税消费直接形成拉动。据三亚日报报道，12月18日，海南自由贸易港全岛封关运作正式启动。封关首日，三亚免税市场展现出强劲活力，政策红利加速释放，为海南自贸港注入新动能。当天，三亚免税销售成绩亮眼。据三亚市商务局统计，全市免税销售额达1.18亿元。其中，三亚国际免税城进店客流超3.6万人次，同比增长逾60%；销售额同比增长85%，直观体现了封关政策对消费市场的强劲带动效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公司方面，蜜雪集团股价大涨。澎湃新闻记者获悉，12月20日，蜜雪冰城洛杉矶好莱坞店正式营业。该店位于星光大道“中国剧院”正对面，门店菜单信息显示，招牌冰淇淋售价1.19美元，冰鲜柠檬水售价1.99美元，拿铁咖啡售价2.99美元，珍珠奶茶售价3.99美元起，整体产品价格带在1.19美元-4.99美元之间，显著低于当地同类品牌的产品定价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近些年，中国餐饮品牌掀起出海热潮，茶饮品牌表现尤其活跃。从东南亚到北美，截至目前，蜜雪冰城已在海外布局约4700家门店，覆盖海外13个国家，蜜雪集团全球门店超过5.3万家，位列全球现制饮品行业第一。今年以来，蜜雪冰城持续推进全球化战略。3月，开放日本市场加盟；4月，进入哈萨克斯坦阿拉木图，5月，与巴西签下40亿元意向采购大单。据了解，目前蜜雪冰城在美国的多家新店正在紧张筹备当中，巴西、墨西哥等美洲国家的门店也在稳步推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另值得关注的是，12月22日，现货黄金伦敦金强势拉涨，首次突破4400美元/盎司大关，再创新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古法黄金品牌老铺黄金方面，据记者了解，受双节消费高峰将至影响，老铺黄金多地门店再现排队潮，从上海恒隆广场、到北京国贸商城、再到香港国金中心，不少消费者进入老铺黄金门店至少需要排队两个小时左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球咨询机构弗若斯特沙利文调研显示，老铺黄金消费者与路易威登、爱马仕、卡地亚和宝格丽等国际奢侈品牌的消费者平均重合率高达77.3%。按照汇丰全球投资研究部的分析，在与国际一线奢侈品的正面竞争中，老铺黄金单店销售额据估算约为卡地亚的2倍，梵克雅宝的3倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泡泡玛特尾盘一度涨超5%，消息面上，媒体称，12月22日，喜茶与泡泡玛特旗下人气IP星星人的联名活动正式登陆喜茶全球门店。这是喜茶首个全球同步上线的联名活动，同时也是星星人IP的首个茶饮领域联名合作。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 10:57:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766398088413_pNRi1Y_1766398088651.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228650</guid></item><item><title>东方港湾董事长但斌：“AI泡沫论”是噪音，远离融资炒股</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228702</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“错失一个时代的风险，远大于过早担忧泡沫的风险。”在12月20日举行的雪球嘉年华上，东方港湾董事长但斌对澎湃新闻记者表示，“AI泡沫论”是噪音，明年或是AI应用大年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对市场担忧的AI泡沫问题，但斌直言“谈泡沫为时过早”，“在我看来，明年将是一个基础层和应用层共同突飞猛进、相互驱动的时代。我们目前所看到的，远未达到供给过剩或产生泡沫的程度。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AI应用大年将至&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但斌明确将当前AI革命定义为堪比工业革命的时代机遇，强调投资需聚焦长期确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“明年很可能成为‘应用爆发之年’”，但斌表示，“真正的浪潮正在从技术底层向应用层面传递，国内外公司的实践已展现出应用端的巨大潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一趋势的核心驱动力，源于顶尖科技巨头间的白热化竞争，“OpenAI与谷歌正相互驱动、全力迭代。OpenAI的出现，甚至促使谷歌的创始人重回前线；而Gemini的发布，也旋即引发了OpenAI的高度警觉与快速回应。”但斌认为，这种顶级对手间的“军备竞赛”是技术高速演进的关键催化剂，“到2026年，我们很可能将见证一系列真正激动人心的应用落地，深刻改变各行各业，并惠及亿万普通人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对市场担忧的AI泡沫问题，但斌直言“谈泡沫为时过早”。“在我看来，明年将是一个基础层和应用层共同突飞猛进、相互驱动的时代。我们目前所看到的，远未达到供给过剩或产生泡沫的程度。”他以产业基本面为依据称，“从我自己了解产业的情况看，无论是核心硬件还是高端产能，排期都已经延伸到了2027年，这充分说明，当下整体的需求依然坚实而紧迫。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于将AI浪潮简单类比为2000年互联网泡沫的观点，但斌认为并不恰当。首先，历史虽有周期，但每个时代的内核与背景截然不同。但斌认为，今年美股的市场波动轨迹是在阶段性深度调整后，市场最终彰显了强大的韧性并创出新高，这背后是坚实产业趋势的支撑，而非纯粹的泡沫驱动。其次，人工智能远不是一个两到三年就会结束的“题材”，它很可能是一个持续十年以上的宏大周期。”他强调，如果一定要讨论泡沫，那可能是十年后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在当下这个时代的起点，对我们所有投资者而言，错失一个时代的风险，远大于过早担忧泡沫的风险。面对一个更具颠覆性的新纪元，我们难道反而要在它刚刚启程时就踌躇不前吗？”但斌说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但斌还表示，同样看好A股AI产业链的投资机遇，在算力需求持续爆发的背景下，上游如光模块、印制电路板（PCB）等关键环节，将继续充分受益。“在投资实践上，我们的布局是全球化的。东方港湾的投资组合覆盖了A股、港股及美股市场中，在人工智能各产业链环节具备核心竞争优势的优质公司，而非局限于单一市场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“此前我曾提到，中国拥有如抖音、阿里巴巴等，在应用层能与全球巨头对标的优秀企业。我们始终认为，中国的AI应用场景更为丰富、迭代速度也更快，这为相关公司提供了巨大的发展潜力。因此，在人工智能这场浪潮中，中国公司尤其是应用端的公司，拥有独特的优势和广阔的机会。”但斌对澎湃新闻记者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;价值与成长本是一体&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在过往的投资实践中，我个人始终更倾向于寻找具备长期确定性的企业，核心在于聚焦那些能够定义未来、拥有宽阔护城河的伟大公司，尤其是引领科技变革的全球龙头企业。”他表示，东方港湾的布局将牢牢围绕未来数年乃至更长周期内发展轨迹清晰的优质标的展开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在但斌看来，“成长”与“价值”并不应严格区分，对任何企业的投资，本质上都是二者的叠加，是一个追求戴维斯双击的过程。他以优质企业为例阐释道：“真正伟大的公司，往往会‘越涨越便宜’，并且能在创下新高后长期保持在那个高度。比如巴菲特持有的苹果，历经数十年的微软与谷歌等，它们都在长期的巨幅上涨后，凭借持续的增长消化了估值，实现了价值的沉淀。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈及茅台，但斌笑称，“正如段永平所言，如果他早知道英伟达比茅台好，就会把茅台换成英伟达。我们早已践行了他的想法。”他同时强调，“这原本是一个选择问题，你要是把钱放银行那肯定是放茅台好一点。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但斌还建议普通投资者聚焦“王冠上的明珠”式优质企业，“如果觉得判断具体公司有难度，那么通过ETF来参与是一个很务实的选择。例如看好全球科技趋势，可以考虑标普或纳指ETF；聚焦人工智能等具体方向，也有相应的行业ETF可供选择。”同时，他着重强调投资红线：“永远不要借钱投资，远离融资炒股。这是投资中的大忌。东方港湾能够穿越多次周期，一个根本原则就是我们从不使用融资杠杆。只要不融资，不借钱，买最好的公司或者ETF，想要亏损也挺困难的。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 10:47:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766393304002_twAJMm_1766393304182.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228702</guid></item><item><title>欧盟将对俄经济制裁再延长6个月</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32229245</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="3205487" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/3e267881-ced2-44a7-88cd-3508913b3d2f.jpg" loading="lazy" data-imageid="364340271"&gt;&lt;p&gt;当地时间12月22日，欧盟理事会发表声明说，将针对俄罗斯的经济制裁措施再延长6个月，至2026年7月31日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些制裁包括对贸易、金融、能源、工业、运输和奢侈品等方面的限制。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 10:43:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766399263159_KJTfjS_1766399263380.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32229245</guid></item><item><title>沪深北交易所发布2026年部分节假日休市安排</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228998</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月22日，上海证券交易所、深圳证券交易所和北京证券交易所同步发布2026年部分节假日休市安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体安排如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（一）元旦：1月1日（星期四）至1月3日（星期六）休市，1月5日（星期一）起照常开市。另外，1月4日（星期日）为周末休市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（二）春节：2月15日（星期日）至2月23日（星期一）休市，2月24日（星期二）起照常开市。另外，2月14日（星期六）、2月28日（星期六）为周末休市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（三）清明节：4月4日（星期六）至4月6日（星期一）休市，4月7日（星期二）起照常开市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（四）劳动节：5月1日（星期五）至5月5日（星期二）休市，5月6日（星期三）起照常开市。另外，5月9日（星期六）为周末休市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（五）端午节：6月19日（星期五）至6月21日（星期日）休市，6月22日（星期一）起照常开市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（六）中秋节：9月25日（星期五）至9月27日（星期日）休市，9月28日（星期一）起照常开市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（七）国庆节：10月1日（星期四）至10月7日（星期三）休市，10月8日（星期四）起照常开市。另外，9月20日（星期日）、10月10日（星期六）为周末休市。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766396091853_tCYsP2_1766396151464.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364337970"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;此外，沪深交易所还发布了2026年沪深港通下港股通交易日安排的通知。2026年1月1日至2026年12月31日，除下列节假日期间特别安排外，将在2026年A股交易日提供港股通服务：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（一）元旦：1月1日（星期四）至1月3日（星期六）不提供港股通服务，1月5日（星期一）起照常开通港股通服务。另外，1月4日（星期日）为周末休市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（二）春节：2月15日（星期日）至2月23日（星期一）不提供港股通服务，2月24日（星期二）起照常开通港股通服务。另外，2月14日（星期六）、2月28日（星期六）为周末休市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（三）香港耶稣受难节、清明节、复活节：4月3日（星期五）至4月7日（星期二）不提供港股通服务，4月8日（星期三）起照常开通港股通服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（四）劳动节：5月1日（星期五）至5月5日（星期二）不提供港股通服务，5月6日（星期三）起照常开通港股通服务。另外，5月9日（星期六）为周末休市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（五）香港佛诞日：5月25日（星期一）不提供港股通服务，5月26日（星期二）起照常开通港股通服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（六）端午节：6月19日（星期五）至6月21日（星期日）不提供港股通服务，6月22日（星期一）起照常开通港股通服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（七）香港特别行政区成立纪念日：7月1日（星期三）不提供港股通服务，7月2日（星期四）起照常开通港股通服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（八）中秋节：9月25日（星期五）至9月27日（星期日）不提供港股通服务，9月28日（星期一）起照常开通港股通服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（九）国庆节：10月1日（星期四）至10月7日（星期三）不提供港股通服务，10月8日（星期四）起照常开通港股通服务。另外，9月20日（星期日）、10月10日（星期六）为周末休市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（十）香港重阳节：10月19日（星期一）不提供港股通服务，10月20日（星期二）起照常开通港股通服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（十一）香港圣诞节：12月24日（星期四）下午至12月25日（星期五）不提供港股通服务，12月28日（星期一）起照常开通港股通服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（十二）香港新年前夕：12月31日（星期四）下午不提供港股通服务。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766396138891_AS7jKT_1766396151458.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364337969"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 10:14:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766395328265_WNMmTt_1766395328478.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228998</guid></item><item><title>国内油价今晚下调，加满一箱油能少花6.5元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228955</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;记者今天从国家发展改革委了解到，12月22日24时国内成品油调价窗口开启，这也是本年度最后一次调价，受到国际油价下调影响，国内汽、柴油价格将下调。12月22日24时起，国内汽、柴油价格每吨分别下调170元和165元。全国平均来看：92号汽油每升下调0.13元，95号汽油每升下调0.14元，0号柴油每升下调0.14元。央视财经记者给您算了笔账，用92号汽油加满50升油箱将少花6.5元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年全年成品油零售调价一共经历25轮调价窗口期，其中累计7次上调，12次下调，6轮搁浅。卓创资讯高级分析师孟鹏表示：“标准汽油累计下调915元/吨，标准柴油累计下调880元/吨，折算升价92号汽油、95号汽油及0号柴油分别累计下调0.72元、0.76元及0.75元。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 09:52:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766393951136_yMrWPW_1766393951273.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228955</guid></item><item><title>柬内政部称一名中国公民在柬泰冲突中受伤</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32229187</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;柬埔寨内政部22日发布消息称，泰国军队当天清晨向马德望省发射了多枚炮弹，导致一处民宅被毁，造成一名中国公民受伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至发稿时，泰国方面尚未对此发表评论。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 09:49:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766397120539_dwyt6b_1766397120739.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32229187</guid></item><item><title>港交所：2025年香港新股市场融资额位居全球第一</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228953</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月22日，香港交易所（下称“港交所”）发布2025年回顾。2025年，香港新股市场融资额位居全球第一，融资额较去年明显上升，平均每日成交额更创下历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至12月19日，共有106家公司在港交所上市，融资总额达到2746亿港元，其中四家公司更跻身2025年全球十大新股之列。在港交所上市的公司透过再融资筹集了660亿美元，彰显香港资本市场的活力和深度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现货市场方面，2025年首11个月平均每日成交金额达2307亿港元，较去年同期上升43%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;港交所表示，随着“DeepSeek时刻”和中国内地多项科技创新的出现，再加上香港市场推出多项改革，国际资本明显回流至香港。自《上市规则》第十八A章和第十八C章实施以来，共有88家生物科技和特专科技公司在港交所上市，充分反映出投资者对前沿领域的浓厚兴趣。在中国内地创新浪潮的推动下，香港市场成功吸引众多国际投资者积极参与，新股和再融资发行均备受亚洲、欧洲、中东和北美资金追捧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;港交所衍生产品市场今年也屡创佳绩。截至11月30日，期货及期权平均每日成交合约张数创下169万张的新高纪录，按年升8%。其中股票期权是交投最活跃的产品，平均每日成交合约张数达895548张，较去年同期升23%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;港交所集团行政总裁陈翊庭表示，2025年是全球投资者纷纷重返香港市场的一年，中国内地和亚洲的创新发展为市场注入源源不绝的活力。市场流动性不断增加，上市锣声接连响起 ，创新获得资本青睐。港交所将会再接再厉，继续大力扩大产品生态圈，建设更加丰富多元的市场，提供各种现货股票、ETF、衍生产品、定息及货币产品，以及其他风险管理工具，满足不同投资者的需求。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 09:42:20 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766394199238_7Q5chc_1766394199381.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228953</guid></item><item><title>临港举行外资企业新年茶话会，“面对面”解难题、话协同</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228966</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;外资企业一直是中国经济社会发展的重要力量。为了助力外资企业在本地茁壮成长，12月18日，临港集团Link品牌沙龙成功举办了“2025临港外资企业新年茶话会”。现场齐聚了二十多家外资企业、政府部门及园区代表。大家围坐一堂，畅谈在临港的发展与协作，在一次年末“围炉式”的交流中，聊问题、找答案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;新老临港人齐聚一堂&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参会此次新年茶话会的外资企业来自多个行业，涵盖了高端装备、智能制造、新能源、医疗器械等多个细分领域，有即将加入或刚刚加入临港大家庭的“新临港人”，也有在临港深耕十年以上的“临港老兵”。&lt;/p&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766394059624_1zRMYh_1766394067645.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" loading="lazy" data-imageid="364337718"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;20余家外资企业代表参与了“2025临港外资企业新年茶话会” 。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汉萨福莱柯思液压技术（上海）有限公司（以下简称“汉萨”）落地临港至今已有20多年历史。该公司参会代表表示，临港外资企业集聚度较高，除汉萨外，还有多家更早进入园区的外资制造企业，形成了相对稳定的产业基础。希望借助园区平台，与更多企业建立沟通与合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由中国船舶工业集团与芬兰瓦锡兰集团合资成立的中船瓦锡兰发动机（上海）有限公司也是临港外资企业中的一名“老兵”。自1986年进入中国市场以来，该公司持续通过合资模式拓展业务。位于临港的公司专注于大缸径中速柴油机及双燃料发动机研发制造，产品主要应用于邮轮、LNG 船等高附加值船舶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“临港老兵”中还有在港口机械领域颇具分量的芬兰卡哥特科集团旗下品牌卡尔玛。卡尔玛的代表人员表示，自落户临港产业区以来，深切感受到园区一流的营商环境和精准高效的服务。在企业发展、项目建设、政策对接等多方面，临港始终以专业务实的态度积极协调解决实际问题，为他们在中国市场的稳步拓展与本土化运营提供了有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了这些“熟面孔”，也有不少企业正准备在临港开启新一程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海赛卡精密机械有限公司（以下简称“赛卡精密”）通过收购德国数控机床制造商成为外资企业中的一员。该公司总经办助理董晓卉在接受澎湃科技（www.thepaper.cn）采访时表示，该公司计划于明年3月正式入驻临港，来参加茶话会，是希望能提前“认识邻居”，为后续合作打基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选择落户临港，既基于产业链布局，也基于区位条件的综合考量。董晓卉说，赛卡精密目前在临港的业务主要是从事航空发动机精密零部件及精密加工机床等，核心客户集中在航空产业链，尤其是国产大飞机供应链。目前，国产大飞机供应链上的相关单位已在综合保税区内布局，入驻临港也是为了尽量靠近客户群体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;浦东机场周边航空产业配套相对完善，供应链集聚度较高，也为企业提供了更便利的协同环境。从政策层面看，入驻临港的企业可享受一定的配套支持，其中包括保税区带来的进出口与通关便利，在一定程度上有助于降低企业运营成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西彼泰格净水系统（上海）有限公司来自美国，主营业务集中在饮用水净水领域业务，是以活性炭过滤、烧结和计算过滤为核心原理的净水技术研发和应用企业。除自有品牌外，公司另一项主营业务是为全球净水设备品牌企业提供滤芯等核心部件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司亚太区营运总裁程莺说起公司的产品，颇为自豪。她称，“全球第一根烧结活性炭棒，也是净水器中起到过滤作用的核心部件，就来自我们（西彼泰格）。也得益于烧结活性炭棒，在全球NSF涉水产品认证中，我们几乎一直排在第一位。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在茶话会上，程莺提及，西彼泰格的发展离不开临港的营商环境，管委会的领导经常会走访企业，促进企业相互交流，“今天在座的各位都可能或即将成为我们的客户，因为你们需要健康干净的饮水。”程莺说。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766394075174_bRfra5_1766394091657.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364337659"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;大家相聚一堂探讨合作与发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;把问题摆到桌面上交流&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比企业介绍，现场讨论最热烈的，还是那些“绕不开的现实问题”——税收、人才、知识产权、环保合规。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡特彼勒再制造工业（上海）有限公司业务负责人在新年茶话会上率先发问：“去年临港在人才引进上有哪些优惠政策？”“去年申报过，今年是否能继续推进？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现场管委会工作人员回应称，2024年以来，临港在人才政策方面持续优化，包括居转户年限缩短、非沪籍单身人才购房资格，以及境外高端人才个税优惠等，为企业稳定核心团队提供支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除税收人才引进等问题，部分外资企业也提及在知识产权方面的现实顾虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有企业表示，其核心技术和知识产权更多由海外母公司掌控，并不希望在本地进行专利申请或展示，这在一定程度上也影响了企业申报高新技术企业等相关资质。此外，环保合规同样成为外资制造企业关注的议题之一。卡特彼勒相关负责人介绍，公司当前为严格遵守环评要求，尽量减少整体运输排放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对企业的现实顾虑，现场临港管委会工作人员表示，将协助企业一一沟通、对接具体联系人，推动后续沟通和问题解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从政策层面来看，临港也在持续完善对外资企业的支持体系。澎湃科技注意到，2024年，临港新区管委会发布关于修订《中国（上海）自由贸易试验区临港新片区支持总部经济发展若干措施》）的通知。通知指出，对于符合条件并完成认定的总部机构，由管委会根据企业发展、带动效应、集聚能力维度进行综合评估后，给予相应的奖励，最高不超过3000万元人民币。通知也提及，鼓励各类总部机构吸引业内高端人才、国际化人才。对于符合条件的总部机构，提供人才落户、住房、子女教育、医疗和出入境等方面的配套政策支持。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766394073813_d114Xe_1766394091635.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364337658"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;临港“邻居”们也有了难得的交流机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;服务做在前面，让企业走得更远&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从数据层面来看，临港对外资的吸引力仍在持续释放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年，临港新片区新设及增资外资企业表现活跃，实际利用外资规模持续提升，重点外资项目引资额同比增长显著，彰显出临港在国际化营商环境建设与产业生态构建方面的强大吸引力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据临港新片区管委会金贸处外资条线负责人介绍，2025年1至11月，临港新片区新设和完善企业共555家，实际吸引普通外资超过10亿美元；增资企业134家，合同外资同样超过10亿美元。此外，2025年临港新片区累计实到外资超16亿美元，同比增长超90%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2026年，临港将持续加大对外资政策的宣传，优化外资企业全生命周期的服务，依托外资企业人才社群，持续升级外资朋友圈，打造跨企交易平台，密切联动上海市外商投资的平台与资源，及时响应协调诉求，提升服务质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，这场新年茶话会活动也是临港集团Link系列品牌沙龙活动之一。Link系列沙龙聚焦于专业赛道研究、政策解读、企业服务与产业协作，旨在搭建政府、园区与企业之间高效、开放、温暖的对话平台，助力企业真正“用好政策”、融入临港、实现长远发展。&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="711556" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/f0520b0365a14185a1a6a4ed0e826a81/hd/1766141560254_Sjrdyk_1766377397053.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://thepaperinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/video/1766135503206_r2f3p7_1766377408792.jpg" data-duration="01:30" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 09:32:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766394119998_t1ntJs_1766394120221.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228966</guid></item><item><title>每日看盘｜重构流动性叙事，中性策略转身或带来A股新动能</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228675</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;周一A股市场出现了强劲拉升的态势。其中，得益于以CPO为代表的AI硬件主线的强势，创业板指高开高走，涨幅达2.23%。与此同时，海南板块、商业航天板块、资源主线也同步扬升，从而使得市场交易情绪陡然升温，沪深两市逾百家个股涨停。看来，风险偏好渐趋提升，短线A股仍有扬升空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;全球资产荒蔓延&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在前段时间，由于美联储的降息和日本的加息，使得市场参与者对全球流动性的演绎趋势有了一定程度的分歧，这可能也是12月中旬以来，全球风险资产高位震荡的一个诱因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，在近几个交易日，市场参与者似乎较为一致地认为未来全球流动性将进一步充沛。这主要是因为全球主要经济体的财政支出将再超预期。比如说美国推行“太空优势”策略、“创世纪计划”的背后均需要庞大的财政支出来支撑，这可能也是美联储称将结束缩表，在来年扩张的缘由之所在。再比如说日本央行加息的同时，日本新内阁推出了高达18.3万亿日元的财政刺激计划，从而意味着全球发达经济体的财政赤字货币化的趋势愈发明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这就意味着发达经济体的主权货币的未来购买力进一步降低，这些经济体的货币信用力度随之削弱，全球流动性更趋充沛，从而推动着全球资产荒的趋势愈发明显，因此，全球资源价格的水涨船高，在周一，国际金价、国际银价长阳突破再创历史新高。受此驱动，前期关于日元加息影响全球流动性的担忧迅速消除，周一的亚太市场全线涨升，日经225指数与日本10年期国债同步涨升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中性策略转身或带来新动能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这就给以A股、港股为代表的人民币资产的强劲走势提供了持续做多动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是因为全球流动性充沛所带来的资产荒使得国际金价、国际银价等资源价格持续大涨，提振了各路资金对资源主线上市公司的业绩积极预期，因此，在周一，资源主线全线涨升，金、银等贵金属股更是领涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是全球流动性宽松，必然会带来风险偏好的提升，不仅仅是以美股为代表的科技成长股在上周五拉升，也包括周一亚太市场AI主线品种的强势。由于A股在今年以来的领涨主线之一就是科技成长股。因此，在周一，A股以CPO为代表的硬件股、商业航天板块等科技成长股出现领涨态势，部分品种更是强劲创出历史新高。而且，风险偏好的提升也利于主题股的活跃，因此，在周一，海南板块等主题品种也同步上涨，成为短线A股的活力源泉，从而为A股后续行情走势提供较为乐观的活跃氛围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，有分析人士指出，随着A股进一步涨升，近期部分实力机构可能会放弃他们在近期构建的中性策略，从而带来新的做多动能。盘面显示，近期部分实力机构开始有计划、有节奏地加大A股的建仓力度，一方面是他们通过买入A500ETF。统计数据显示，中证A500ETF从12月10日起交投趋向活跃，成交额接连突破300亿元、400亿元、500亿元关口，目前规模已突破2400亿元。另一方面则为了降低短线大力度买入所带来的波动风险，因此，他们也通过购入相应敞口的期指空单对冲，这可能也是近期空头期货仓位有所增加的一个原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但随着指数的持续拉升，相应敞口的期指空单损失会迅速增加，因此，这些实力机构就会拆解中性策略，平掉这些空头仓单，如此就推动着A股步入更强的上升趋势。所以，在全球资产荒的冲击下，实力机构可能会提前拆解中性策略，转为多头主动策略，如此就意味着A股的后续行情更值得期待。故在操作中，仍可积极一些。一方面是加大对科技成长方面的关注力度，另一方面则是对资源主线给与更为积极的跟踪力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（执业证书：A1210623100001）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 09:30:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766392059467_84sPaF_1766392059758.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228675</guid></item><item><title>红绿灯不工作Waymo自动驾驶车辆当街集体趴窝，马斯克：特斯拉不受影响</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227859</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;科技巨头谷歌母公司Alphabet旗下自动驾驶出租车公司Waymo史无前例地大规模宕机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间12月21日，Waymo表示，因美国加利福尼亚州旧金山全市停电导致车辆故障，暂停旧金山全境服务。该公司称，此次故障影响重大，公司与旧金山市政府官员保持密切协调，正努力迅速吸取此次事件的经验教训。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外媒报道，旧金山市12月20日突发大规模停电，该事故不仅导致居民及商户断电、公共交通陷入混乱，更让当地运营的Waymo无人驾驶出租车陷入集体瘫痪状态，多辆车辆在路口停滞引发交通拥堵。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3203797" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766385167123_2KXXXf_1766385167338.png" loading="lazy" data-imageid="364328534"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;网友发布的Waymo故障现场照片&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据太平洋燃气电力公司通报，此次大规模停电的导火索或是位于旧金山的一座变电站于20日下午突发火灾，事故未造成人员伤亡或结构性损坏，但导致了“严重且大范围”的设备损坏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;停电影响范围迅速扩大，电力中断直接导致大量交通信号灯熄灭。Waymo旗下多辆无人驾驶出租车在行驶至无信号灯路口时，因无法识别失效的交通信号，纷纷启动双闪功能原地停滞，部分车辆直接停在马路中央或路口，形成多个堵点，甚至一度阻挡应急通道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;社交平台X上流传的多段视频显示，黑暗中的路口里，Waymo车辆的双闪灯持续闪烁，后方车辆排起长龙，有市民反映曾看到至少四辆Waymo车在北滩社区繁忙路口停滞，还有乘客被困车内短时无法脱身。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Waymo的发言人在接受外媒采访时回应说，“虽然Waymo驾驶员系统被设计为将故障信号灯视为四向停车标志（Four-way stop指路口交通信号灯失效时，四个方向驶来的车辆均需在停车线前完全停下，并按到达路口的先后顺序依次通行），但此次故障规模之大导致车辆在确认受影响路口的状态时，停留时间比平时更长。这加剧了拥堵高峰期的交通摩擦。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Waymo是谷歌母公司Alphabet旗下专注于自动驾驶技术的子公司，也是全球自动驾驶商业化运营的先行者之一。公开信息显示，该公司于2021年8月开始在旧金山测试自动驾驶出租车服务，2022年11月获得许可，在当地提供24小时无安全员的无人驾驶网约车服务，是少数几家在美实现完全无人驾驶商业化运营的企业之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官网最新数据显示，2025年内，Waymo已提供了超过1400万次无人驾驶出行服务。Waymo预计，至2025年年底，其累计无人驾驶出行服务将超过2000万次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，但此次并非Waymo首次在旧金山出现集体停滞事件，2023年4月，该公司的五辆自动驾驶出租车曾因浓雾在市区街道停滞，当时Waymo曾表示将通过软件更新改善极端天气下的表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一事故也再次凸显了自动驾驶技术在极端基础设施故障场景下的显著短板。外媒称，美国汽车协会今年早些时候的一项调查发现，约三分之二的美国司机表示他们对自动驾驶汽车感到害怕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;麻省理工学院交通研究中心科学家、《如何让人工智能发挥作用》作者布莱恩·莱默表示，Waymo在旧金山暂停服务表明，在无人驾驶技术的设计和开发过程中，有一些关键问题被忽视了。城市尚未准备好让高度自动化车辆大规模进入道路系统。“在可预见的未来，我们仍然需要将人类智能与机器智能结合，在包括机器人出租车在内的高度自动化系统外保留人类备份机制。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特斯拉CEO埃隆·马斯克在X上发文说，“特斯拉Robotaxi未受到旧金山停电影响。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特斯拉与Waymo是业内公认的美国自动驾驶巨头，但不同于Waymo，特斯拉目前尚未获得在加利福尼亚州进行无安全驾驶员的无人驾驶测试或商业运营许可，其车辆必须配有安全监督人员，随时准备接管驾驶。此前，特斯拉刚在得州奥斯汀取消了安全员，展开真无人驾驶网约车测试。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 09:20:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766385252349_BBYZ1H_1766385252476.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227859</guid></item><item><title>泰国外长：泰柬将于12月24日举行会谈，讨论停火细节</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228698</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="3204949" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/281e4760-3000-4096-b7ea-3c2688134bd1.jpg" loading="lazy" data-imageid="364335251"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;泰国外长西哈萨&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总台记者获悉，12月22日，泰国外交部长西哈萨在马来西亚吉隆坡表示，&lt;strong&gt;泰国和柬埔寨将于12月24日举行会谈讨论停火细节。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;22日，作为东盟轮值主席国的马来西亚在首都吉隆坡主持召开东盟外长特别会议，讨论当前泰国与柬埔寨边境冲突局势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月7日起，柬泰边境地区再次爆发激烈冲突。双方均指责对方“先开火”。冲突已造成百余名民众死伤、数十万人避难。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 08:49:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766392646343_1aMpH1_1766392646510.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228698</guid></item><item><title>俄苏-57战斗机换装第五代发动机，已交付出口</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228699</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="3204952" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/a6b92ca3-691b-47b8-b2fb-cd765f72ed8a.jpg" loading="lazy" data-imageid="364335252"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;来源：俄罗斯国家技术集团&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯国家技术集团22日发布消息称，搭载第五代发动机的苏-57战斗机首次成功试飞。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3204951" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/bacec95e-6a88-41e3-a85f-d23a21d6ba64.jpg" loading="lazy" data-imageid="364335253"&gt;&lt;p&gt;据介绍，俄罗斯第五代航空发动机的代号为“产品177”，其加力推力可达16000公斤力。此外，该型发动机在所有工作状态下均具备更低的燃油消耗，并拥有更长的使用寿命，综合性能显著优于上一代航空发动机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄技集团强调，苏-57战斗机已在实战环境中充分验证自身性能，完全符合第五代战机的技术标准，包括隐身能力在内的各项指标均达到要求，&lt;strong&gt;目前已实现出口交付&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 08:44:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766392671009_zdbQQ8_1766392671205.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228699</guid></item><item><title>鲁比奥打破沉默首次回应中日关系，怎么看“美国必须与中国维持关系”？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227976</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766386057315_YHTWDD_1766386057538.png" alt="鲁比奥打破沉默首次回应中日关系，怎么看“美国必须与中国维持关系”？"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:02&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;鲁比奥打破沉默首次回应中日关系，怎么看“美国必须与中国维持关系”？&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间12月19日，美国国务卿鲁比奥在年末新闻发布会上，谈及近日中日紧张关系，以及美国的对华政策。鲁比奥表示，美国必须与中国维持关系。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 08:17:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766386057315_YHTWDD_1766386057538.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227976</guid></item><item><title>外交部回应美韩核潜艇合作：希望韩方审慎处理</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228648</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766390831464_zYXQMW_1766390831614.png" alt="外交部回应美韩核潜艇合作：希望韩方审慎处理"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:10&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;外交部回应美韩核潜艇合作：希望韩方审慎处理&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;12月22日，外交部举行例行记者会。有记者提问，韩国与美国决定于明年启动磋商，以落实两国领导人就韩国建造核动力潜艇、铀浓缩等事项达成的共识。中方如何看待这一问题？发言人林剑就此作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 08:17:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766390831464_zYXQMW_1766390831614.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228648</guid></item><item><title>离岸、在岸人民币对美元汇率分别升破7.03、7.04</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228567</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;离岸、在岸人民币对美元汇率分别升破7.03和7.04关口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更多反映国际投资者预期的离岸人民币对美元汇率12月22日一度升破7.03关口，截至发稿盘中最高升至7.02955，创下去年10月3日以来的新高。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766389884190_nMdi3h_1766389917251.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364334618"&gt;&lt;p&gt;今年以来，离岸人民币对美元汇率累计升值超过4.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月22日，人民币对美元即期汇率开盘报7.0408，午后小幅走强升破7.04关口，截至发稿盘中最高升至7.0369，创下去年10月以来的14个多月新高。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766389891401_Rjb3EZ_1766389950258.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364334632"&gt;&lt;p&gt;今年以来，人民币对美元即期汇率累计升幅超过3.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在分析人民币汇率11月以来升值原因时，中金公司在研报中指出，近期的走向可能主要是受美元走弱以及出口韧性带来的产业资金结汇所致。一方面，人民币存在被动升值的可能：美联储9月份重启降息以及美联储主席换届带来的宽松交易令美元指数承压，而人民币对一篮子货币的升值幅度明显弱于美元，因此人民币兑美元存在被动升值的可能。另一方面，今年以来，在产业转型升级，外贸市场拓宽加深以及产业链重构带来的海外资本开支周期的驱动下中国出口韧性较强，同时PPI同比仍未转正也进一步增加了价格优势；但是进口因为内需偏弱、国产替代等因素持续负增长。与此同时，美元走弱增强了经常项下巨额顺差的结汇意愿，而年底又是季节性结汇高峰，因此，2025年10~11月经常项下历史新高的470亿美元的净结汇也就不那么意外，这也可能在近期强化了升值趋势。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 08:10:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766390070824_F5twXS_1766390070961.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228567</guid></item><item><title>日本高官接连发表拥核言论，外交部：不要在错误道路上狂奔</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228614</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766389985386_nyYZpn_1766389985706.png" alt="日本高官接连发表拥核言论，外交部：不要在错误道路上狂奔"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;05:58&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;日本高官接连发表拥核言论，外交部：不要在错误道路上狂奔&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;12月22日，外交部举行例行记者会。有记者提问，近日，日本首相官邸一位负责安保政策的高官宣称“日本应该拥有核武器”，此后日本防卫大臣称，“推进讨论无核三原则时不排除任何选项”。中方对此有何评论？林剑就此作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 08:10:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766389985386_nyYZpn_1766389985706.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228614</guid></item><item><title>习近平致电祝贺卡斯特当选智利总统</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228627</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月22日，国家主席习近平致电卡斯特，祝贺他当选智利共和国总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平指出，智利是首个同新中国建交的南美国家，两国始终坚持相互尊重、平等相待、互利共赢，在涉及彼此核心利益和重大关切问题上相互理解和支持，各领域务实合作成果丰硕，给两国人民带来了实实在在的福祉。中智关系长期走在中国同拉美国家关系前列，不断推进中智关系发展是两国社会各界的普遍共识。我高度重视中智关系发展，愿同卡斯特当选总统一道努力，赓续传统友谊，推动中智全面战略伙伴关系不断迈上新台阶，更好惠及两国人民。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 08:02:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/focusNewsWwwBig.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228627</guid></item><item><title>日本自民党高官窜台会见赖清德，外交部再次敦促日方反思纠错</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228615</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766390249245_N1KXRH_1766390249408.png" alt="日本自民党高官窜台会见赖清德，外交部再次敦促日方反思纠错"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:52&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;日本自民党高官窜台会见赖清德，外交部再次敦促日方反思纠错&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;12月22日，有记者就日本自民党高官窜台并会见赖清德提问，外交部发言人林剑再次敦促日方深刻反省、反思、纠错，撤回高市首相的错误言论，不得插手中国内政。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 08:00:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766390249245_N1KXRH_1766390249408.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228615</guid></item><item><title>中方提出哪些外交策略来促进朝韩关系缓和？外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228602</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766389936201_mHMNS6_1766389936392.png" alt="中方提出哪些外交策略来促进朝韩关系缓和？外交部回应"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:23&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;中方提出哪些外交策略来促进朝韩关系缓和？外交部回应&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;12月22日，就中方如何促进朝韩关系缓和一事，外交部发言人林剑回应称，中方将继续以自己的方式为维护半岛和平稳定、推动半岛问题政治解决进程发挥建设性作用。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 07:58:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766389936201_mHMNS6_1766389936392.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228602</guid></item><item><title>外交部：关于美韩核潜艇合作，希望韩方审慎处理</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228411</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月22日，外交部发言人林剑主持例行记者会。在回答有关美韩核潜艇合作的问题时，林剑表示，关于美韩的核潜艇合作，中方已经就有关问题多次表明立场，希望韩方审慎处理。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 07:56:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766389813683_bj8yPT_1766389813870.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228411</guid></item><item><title>“日本应该拥有核武器”？外交部：强烈敦促日方停止在拥核问题上试探</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227834</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月22日，外交部发言人林剑主持例行记者会。有记者提问，近日，日本首相官邸一位负责安保政策的高官向媒体宣称“日本应该拥有核武器”，此后日本防卫大臣称，“推进讨论无核三原则时不排除任何选项”，上述言论引发日本国内各界人士和俄罗斯等周边国家强烈批评。请问中方对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑表示，中方对日本首相官邸高官、首相侧近公然宣称日本应该拥有核武器感到震惊，日本内阁官房长官拒绝就此作出澄清，日本的防卫大臣还就是否修改“无核三原则”宣称“不排除任何选项”。联系到日本媒体此前报道高市首相计划修改“无核三原则”，上述言论是对战后国际秩序和国际核不扩散体系的公然挑衅，对地区和国际和平稳定的严重威胁，对日本宣称“走和平发展道路”的完全背离，绝非“个人行为”可以搪塞敷衍，国际社会必须对此高度警惕和坚决反对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一，有关言论严重违背日方应履行的国际法义务。根据《开罗宣言》《波茨坦公告》和《日本投降书》等具有国际法效力的文件，日本应“完全解除武装”，不得“维持能使其重新武装的产业”。日本作为《不扩散核武器条约》无核武器国家，必须完全恪守不接受、不制造、不拥有、不扩散核武器的规定，这些都是日方必须履行的国际法义务，绝非可以讨价还价的政治筹码。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二，有关言论严重损害国际和亚太地区的和平与稳定。国际核不扩散体系是战后国际秩序的重要组成部分。日本妄图拥核是对《不扩散核武器条约》权威性和有效性的严重挑衅，将破坏各国维护国际核不扩散体系的共同努力，损害二战胜利后来之不易的和平与繁荣。许多国家明确反对有关言论，日本自民党政要、朝野人士和民间团体纷纷表示震惊，认为绝不容许有关言论，应严格遵守“无核三原则”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三，日本的右翼势力谋求“再军事化”的野心昭然若揭。众所周知，日本多位前政要曾声称，日本有能力制造核武器。日本长期制造、储存远超民用核能实际需求的钚材料，是有能力提取武器级钚的无核武器国家。如果日本敢冒天下之大不韪，挑战国际正义，试探国际社会底线，我们绝不答应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑进一步指出，近年来右翼势力不断推动日本扩武强军，日本首相官邸高官的拥核表态，再次暴露出这股势力正在推动日本“再军事化”“再武装化”。这一事态再次表明，日本首相高市11月7日涉台的错误危险言论绝非偶然。高市上台后，在舆论上大肆渲染“存亡危机”，在政策上不断模糊边界，在行动上步步突破红线，对国内外强烈的批评声音充耳不闻。事实上已经有日本的有识之士发出警告。我们要问，高市政府采取的这一系列步骤，究竟要把日本带向何方？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑强调，今年是中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年，日本军国主义发动对外侵略战争，犯下泯灭人性的暴行，是人类历史上最黑暗的一页。日本战败以来，日本国内始终未能肃清军国主义余孽，一部分势力不仅未能反省侵略历史，反而对战后的国际安排极为不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果任由日本国内的右翼势力推动发展强力的进攻性武器，甚至拥有核武器，将再次为祸国际社会。”林剑说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他进一步表示，中方和全世界爱好和平的国家，高度警惕并坚决反对日本在核武器问题上的危险倾向，强烈敦促日方恪守国际法和自身宪法，停止在拥核问题上的试探挑衅，不要妄图挑战战后国际秩序，不要在错误的道路上继续狂奔下去。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 07:54:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766388448474_irKmSR_1766388448575.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227834</guid></item><item><title>东盟特别外长会重点讨论柬泰局势，外交部介绍中方斡旋情况</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228537</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766389778519_zDaiBP_1766389778648.png" alt="东盟特别外长会重点讨论柬泰局势，外交部介绍中方斡旋情况"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:05&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;东盟特别外长会重点讨论柬泰局势，外交部介绍中方斡旋情况&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;12月22日，外交部发言人林剑介绍，柬埔寨和泰国都是东盟的重要成员，中方赞赏并支持东盟，特别是马来西亚的劝促努力。柬泰冲突再次升温以来，中国一直在以自己的方式斡旋、劝促。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 07:54:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766389778519_zDaiBP_1766389778648.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228537</guid></item><item><title>A股高开高走，放量上涨：近3000股飘红，海南自贸港概念股掀涨停潮</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228254</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3204316" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766387207384_k7wzcA_1766387214776.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="364331381"&gt;&lt;p&gt;A股三大股指12月22日集体高开，沪指开盘站上3900点。早盘两市走出单边上扬行情，午后两市维持高位震荡走势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从盘面上看，海南自贸港概念股掀涨停潮；半导体产业链爆发，CPO、先进封装、硅片方向领涨；AI手机、宇树机器人、智能驾驶题材活跃；医药商业指数回调明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至收盘，上证综指涨0.69%，报3917.36点；科创50指数涨2.04%，报1335.25点；深证成指涨1.47%，报13332.73点；创业板指涨2.23%，报3191.98点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wind统计显示，两市及北交所共2983只股票上涨，2261只股票下跌，平盘有212只股票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沪深两市成交总额18620亿元，较前一交易日的17259亿元增加1361亿元。其中，沪市成交7898亿元，比上一交易日7381亿元增加517亿元，深市成交10722亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据大智慧VIP，两市及北交所共有110只股票涨幅在9%以上，17只股票跌幅在9%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;半导体大幅上攻，海南自贸港掀涨停潮&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在板块方面，半导体板块大幅上攻，上海新阳（300236）、艾森股份（688720）、立昂微（605358）等涨停或涨超10%，联动科技（301369）、龙迅股份（688486）、微导纳米（688147）、长川科技（300604）等涨超8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海南自贸港掀涨停潮，神农种业（300189）、康芝药业（300086）、海南瑞泽（002596）、海南机场（600515）、欣龙控股（000955）、海南高速（000886）等超10股涨停或涨超10%。消息面上，近日海南省人民政府发布关于海南自由贸易港正式启动全岛封关的通告。根据通告，自2025年12月18日起，海南自由贸易港正式启动全岛封关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有色金属全天高位震荡，白银有色（601212）涨停，中钨高新（000657）、翔鹭钨业（002842）等涨超8%，云南锗业（002428）、晓程科技（300139）、湖南白银（002716）、贵研铂业（600459）等涨超6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;传媒股表现不佳，博纳影业（001330）、天威视讯（002238）等跌停，中国电影（600977）跌超5%，吉比特（603444）、奥飞娱乐（002292）、电广传媒（000917）、万达电影（002739）等跌超3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;银行股逆市下挫，渝农商行（601077）、杭州银行（600926）、齐鲁银行（601665）、苏州银行（002966）、重庆银行（601963）、上海银行（601229）、张家港行（002839）等跌超1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;轻工制造震荡下行，匠心家居（301061）跌超6%，海伦钢琴（300329）、顺灏股份（002565）、德艺文创（300640）、新宏泽（002836）、中源家居（603709）等跌超4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A股有望和全球股市一起共振上行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中信建投认为，当前A股市场仍处于窄幅震荡格局当中，随着美联储12月延续降息，市场中期政策和流动性预期已经明确。短期A股波动主要受外部环境影响，如美股AI泡沫疑虑和日本央行加息，目前美股AI核心公司股价已经企稳，日本央行加息落地后续影响有限，A股有望和全球股市一起共振上行。从市场情绪角度进行分析，投资者情绪指数近期降至70以下水平，在本轮牛市中处于区间下沿，这也反映出当前投资者悲观情绪已经得到了一轮较为充分的反应，考虑到仍然偏高的杠杆资金情绪，预计投资者情绪也将小幅回升，带动市场波动上行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财信证券认为，随着11月份经济数据公布以及海外三大央行利率决议落地，宏观经济数据对市场影响消退，流动性及风险偏好对市场影响将增加，叠加国内政策利好预期，市场有望逐步演绎“春季躁动”行情，指数放量突破均线将是观察“春季躁动”行情开启的关键信号。从技术形态来看，11月中下旬以来，万得全A指数的低点依次抬高，预示做空动能逐步减少，后续市场有望迎来新一轮震荡向上行情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东莞证券认为，随着外围不确定因素陆续明朗，短期影响A股的外部压力趋于消退。近期一系列重要会议所释放的国内外政策利好，共同营造了有利于风险资产表现的环境，跨年行情或将在市场共识凝聚中徐徐展开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;招商证券认为，A股跨年行情加春季躁动或将拉开帷幕：多项信号显示，一轮经典的“跨年—春季”行情正在酝酿，并已徐徐拉开帷幕。一方面，2026年开年后各项工作有望提前发力，尤其是中央预算内投资有望加快落地；另一方面，当前已有重要机构投资者持续增持A500ETF等宽基品种，为市场带来稳定增量资金。风格方面，行情主线很可能聚焦以沪深300、上证50为代表的蓝筹指数。行业层面，应重点关注顺周期相关品种，其中尤其值得关注的包括工业金属、非银金融、酒店航空。赛道层面，建议重点关注国产算力、商业航天和可控核聚变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国投证券指出，纯粹基于流动性的牛市在大盘指数突破4000点后就已经逐渐趋于尾声，大盘指数当前要站稳4000点向上需要流动性牛向基本面牛的过渡，在基本面牛明确之前大盘指数仍处于反复强调的高位震荡状态。同时，对于跨年（12月-次年1月）行情，目前评估：A股多数核心指数近十年PE估值分位数均修复至70%以上，12月全球流动性再次产生定价扰动与国内宏观流动性并未出现进一步宽松迹象，这使得跨年行情想象空间受到约束，当下跨年行情仍在审慎评估观察过程中。明年上半年中美共振经济向上，对应出海+低位顺周期（含全球定价资源品，有色、化工、工业金属、工程机械、家电、电力设备）将占优。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 07:50:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766387246027_sadm2t_1766387246231.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228254</guid></item><item><title>外交部：中方对日本首相官邸高官拥核言论感到震惊</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228304</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;外交部发言人林剑22日在例行记者会上表示，中方对日本首相官邸高官公然宣称日本应该拥有核武器感到震惊。上述言论是对战后国际秩序和国际核不扩散体系的公然挑衅、对地区和国际和平稳定的严重威胁、对日本宣称走和平发展道路的完全背离，绝非“个人行为”可以搪塞、敷衍，国际社会必须对此高度警惕和坚决反对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑指出，有关言论严重违背日方应履行的国际法义务，严重损害国际和亚太地区的和平与稳定，日本右翼势力谋求“再军事化”的野心昭然若揭。这一事态再次表明，日本首相高市早苗11月7日涉台错误危险言论绝非偶然。“如果任由日本国内右翼势力推动发展强力的进攻性武器甚至拥有核武器，将再次为祸国际社会，由此引发的惨祸将远超二战。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 07:40:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766389315356_iyZM2b_1766389315487.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228304</guid></item><item><title>日本自民党高官窜访台湾，外交部：“媚日谋独”令人不齿</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227832</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月22日，外交部发言人林剑主持例行记者会。彭博社记者就日本自民党高级官员窜访台湾，并会见赖清德一事提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑强调，台湾是中国的一个省，不存在什么“总统”。“我要指出的是，日本有关议员窜访中国台湾地区，背弃中日四个政治文件精神和日方的自身承诺，违背一个中国原则，中方坚决反对，并已向日方提出了严正交涉。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑重申，世界上只有一个中国，台湾是中国领土不可分割的一部分。“我们再次敦促日方深刻反省、反思、纠错，撤回高市首相的错误言论，不得插手中国内政。我们也正告民进党当局，‘媚日谋独’令人不齿，注定是走不通的邪路、死路。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 07:39:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766387925845_e8a7SE_1766387925944.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227832</guid></item><item><title>东盟特别外长会讨论柬泰局势，外交部：真诚希望尽快停火止战</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227831</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月22日，外交部发言人林剑主持例行记者会。有记者提问，据报道，东盟特别外长会今天在马来西亚吉隆坡举行，会议重点讨论当前柬泰边境局势，但目前柬泰未达成停火共识，中方对此有何评论？中方能否介绍外交部亚洲事务特使邓锡军在柬泰的斡旋情况？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑表示，柬埔寨和泰国都是东盟的重要成员，中方赞赏并支持东盟，特别是马来西亚的劝促努力。作为柬泰两国的朋友和近邻，中方真诚希望柬泰双方从维护两国边境和平稳定和两国人民的根本利益出发，尽快停火止战，重建和平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑介绍，柬泰冲突再次升温以来，中国一直在以自己的方式斡旋、劝促。王毅外长同柬泰两国外长通话，外交部负责人同柬泰和有关东盟国家就此保持沟通。外交部亚洲事务特使邓锡军正在柬泰两国穿梭调停。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“关于邓锡军特使斡旋的情况，我们将适时发布消息。中方将继续积极地劝和促谈，为缓局降温发挥建设性作用。”他说。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 07:39:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766387511214_5CWXhW_1766387511318.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227831</guid></item><item><title>美国再次扣押委内瑞拉油轮，外交部：反对一切单边霸凌行径</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227829</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月22日，外交部发言人林剑主持例行记者会。有记者提问，12月21日，美国国土安全部长诺姆证实，美海岸警卫队于当地时间20日凌晨扣押一艘油轮。美白宫副新闻秘书凯利表示该油轮属于委内瑞拉用于运输“被偷窃”石油的“影子团队”。中方对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑表示，美方随意扣押他国船只的行径，严重违反国际法。中方一贯反对缺乏国际法依据、未经联合国安理会授权的非法单边制裁，反对任何违反《联合国宪章》宗旨和原则、侵犯别国主权安全行为，反对一切单边霸凌行径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“委内瑞拉有权利自主发展同其他国家的互利合作，相信国际社会理解和支持委内瑞拉维护自身正当权益的立场。”他说。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 07:38:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766387496969_wiK1jn_1766387497227.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227829</guid></item><item><title>俄武装力量总参谋部作战训练局长在莫斯科被炸身亡</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228258</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="3204358" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/1bddfc72-b7a4-478f-a5ef-a0180f844fd1.jpg" loading="lazy" data-imageid="364331494"&gt;&lt;p&gt;当地时间22日，据俄罗斯联邦侦查委员会通报，俄罗斯武装力量总参谋部作战训练局局长萨尔瓦罗夫中将当天在莫斯科南部发生的一起汽车炸弹爆炸中受伤后抢救无效死亡。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3204357" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/013dc5ab-dae2-41af-8b78-cefaa50fa96e.jpg" loading="lazy" data-imageid="364331493"&gt;&lt;p&gt;俄罗斯联邦侦查委员会发言人彼得连科当天表示，12月22日早晨，在莫斯科亚先涅瓦亚大街，一辆汽车底盘下安装的爆炸装置被引爆，俄罗斯武装力量总参谋部作战训练局局长萨尔瓦罗夫中将因伤势过重身亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯联邦侦查委员会莫斯科总局已根据《俄罗斯联邦刑法典》第105条第2款“е”项及第222.1条（以危害公共安全的方式实施谋杀；非法买卖、运输或持有爆炸物）正式立案侦查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;彼得连科强调，侦查机关正在全面排查各种作案动机，&lt;strong&gt;主要的侦查方向之一认为，此次谋杀系由乌克兰特种部门策划实施。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 07:37:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766388953395_CkDDDb_1766388953585.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228258</guid></item><item><title>中国舞者搭档前英国女足核心，赢得《舞动奇迹》年度冠军</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227426</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间12月20日，英国舞蹈综艺节目《舞动奇迹》（Strictly Come Dancing）第23季落下帷幕，中国舞者古堃玄搭档前英国女足中场核心球员凯伦·卡尼（Karen Carney）的组合赢得年度总冠军。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766381004155_2iBHWJ_1766381314380.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" data-ai="" data-imageid="364325077"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;凯伦·卡尼（左）与古堃玄获得2025年度《舞动奇迹》总冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为国际标准舞的发祥地和国标三大赛事（黑池舞蹈节、UK公开赛、International锦标赛）的举办地，英国堪称是国标舞的世界中心，BBC制作的舞蹈综艺节目《舞动奇迹》也正是脱胎于这一文化背景下。该节目每年9月开播，12月收官；由一位名人和专业舞者组成搭档，演绎华尔兹、探戈、伦巴、快步舞等各种标准舞与拉丁舞；采用淘汰制，通过评委评分和观众打分来决定排名，最终有三对组合杀入决赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2004年首播以来，《舞动奇迹》常年稳居英国年度收视率前列，最后的决赛往往成为全民收看及讨论的文化事件。不仅在英国，《舞动奇迹》的节目模式还被引进或改编至全球60多个国家及地区，包括美国版的《与星共舞》（Dancing with the Stars）。湖南卫视也分别于2007年、2008年、2011年引进版权，推出了三季本土版。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现年32岁的古堃玄毕业于天津体育学院国标舞系，专攻拉丁舞。2019年，他与搭档孙晨鸿获得中国体育舞蹈联合会甲A组拉丁舞总决赛冠军；同年，他们闯入英国International公开赛业余组拉丁半决赛，成为该赛事首位进入半决赛的中国组合；2022年，他们又闯入黑池舞蹈节业余组拉丁舞半决赛，创中国选手在该组别的最好成绩。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766381507071_knaMb2_1766381515040.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" data-ai="" data-imageid="364325104"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2020年，古堃玄与搭档孙晨鸿参加《舞动风暴》节目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;身为专业舞者，古堃玄也乐于登上荧屏，提升普通观众对国标舞的兴趣。2020年，他与搭档孙晨鸿参加了湖南卫视的舞蹈综艺节目《舞动风暴》。2022年，常年在英国参加国标舞比赛的他，正式加入《舞动奇迹》，是继许茜后又一位来自中国的舞者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年古堃玄的搭档是38岁前英格兰女足中场核心凯伦·卡尼。球员时期，她代表英格兰参加过四届FIFA女足世界杯、四届欧洲女子锦标赛和2012年伦敦奥运会，是将英格兰女足带上世界顶尖强队不可或缺的关键人物。2019年退役后，卡尼成了一名足球评论员。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766380444538_Wxc8GC_1766381314424.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" data-ai="" data-imageid="364325079"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;决赛中，两人以足球主题演绎牛仔舞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古堃玄与凯伦·卡尼的组合在本季节目开播后，屡屡拿下高分，半决赛时就曾登顶。12月20日决赛当晚，在旧作改编环节，他们先以灵感来自《浴血黑帮》的阿根廷探戈，搭配“尼克·凯夫与坏种子”的歌曲《Red Right Hand》亮相，获得评委打出的满分40分。随后的自由舞环节中，两人随着Texas乐队的《Inner Smile》点燃全场热情，拿下37分。最后在Blondie 乐队《One Way Or Another》伴奏下，他们又以足球主题演绎激情四溢的牛仔舞，作为自选最喜爱的舞蹈项目收官，再赢得满分40分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凯伦·卡尼和古堃玄在三个环节中共获117分，虽然比演员艾梅柏·戴维斯与舞者Nikita的组合低了一分、与网红乔治·克拉克与舞者Alexis的组合打平，但综合观众投票，赢得年度总冠军。凯伦·卡尼也就此成为节目播出21年以来第一位登顶的足球运动员。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766381062018_kYwwSY_1766381314429.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" data-ai="" data-imageid="364325076"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;夺冠后，古堃玄与凯伦·卡尼继续在社交媒体上分享喜悦之情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;夺冠后，古堃玄与凯伦·卡尼彼此倾诉由衷的谢意。“我只想感谢所有支持我们、陪伴我们一路走来的人。”卡尼说道，“尤其要感谢这位优秀的绅士，我们是一个团队，没有你我不可能做到。”古堃玄也对卡尼说道：“是你改变了我的人生。”他还鼓舞“所有在家观看节目的男孩女孩们”，“要敢于追求梦想，要为自己感到骄傲，永不放弃”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 07:36:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766382417725_xQjADA_1766382417876.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227426</guid></item><item><title>商务部贸易救济调查局负责人就对原产于欧盟的进口相关乳制品反补贴调查初裁答记者问</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228280</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;问：我们注意到商务部公布了对原产于欧盟的进口相关乳制品反补贴调查初裁，决定采取临时反补贴措施，能否详细介绍调查相关情况？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;答：应国内产业申请，商务部于2024年8月21日对原产于欧盟的进口相关乳制品发起反补贴调查。2025年8月18日，商务部发布延期公告，将该案调查期限延长至2026年2月21日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;立案后，调查机关依法通过多种方式和程序公开透明地进行了调查，包括发放问卷和补充问卷、听取评论意见、召开听证会、对欧盟及其成员国政府和抽样企业实地核查、对中国国内企业实地调查等，充分保障了各利害关系方权利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经过一年多审慎调查，初步证据显示，欧盟通过共同农业政策等补贴计划向乳及乳制品产业等涉农领域提供了大量补贴。调查期内，中国国内产业受进口欧盟补贴产品影响，库存不断增加，利润由盈利转为亏损，生产经营出现困难。调查机关初步认为，欧盟相关乳制品产品存在补贴，中国国内产业受到实质损害，且两者之间的因果关系成立。据此，商务部于2025年12月22日发布初裁公告，决定实施临时反补贴措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基于欧委会和抽样公司提交的答卷信息及实地核查情况，我们初步裁定被抽样公司的税率为21.9%-42.7%，配合调查的其他欧盟公司统一适用税率28.6%，未配合调查的其他欧盟公司42.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我想重申，中方一贯审慎、克制使用贸易救济措施。2025年以来，中方未对欧方发起任何新的贸易救济调查，仅对白兰地、共聚聚甲醛、猪肉3起反倾销案件作出终裁。但同期，欧盟已对华18起贸易救济案件初裁征税，对18起案件终裁征税，并发起15起贸易救济调查，仅在上周五（12月19日）一天之内就新发起3起对华调查。中方反对滥用贸易救济措施的立场是不变的，也愿与欧方通过对话协商妥善处理贸易摩擦，共同维护中欧经贸合作大局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下一步，我们将继续严格按照中国相关法律法规和世贸组织规则开展后续调查，本着公平、公正、公开、透明的原则作出最终裁定，充分保障各利害关系方权利。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 07:25:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228280</guid></item><item><title>商务部就对原产于欧盟的进口相关乳制品反补贴调查初裁答记者问</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228271</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;问：我们注意到商务部网站发布了对原产于欧盟的进口相关乳制品反补贴调查初裁公告，可否介绍一下相关情况？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;答：2024年8月21日，应中国奶业协会和中国乳制品工业协会申请，商务部对原产于欧盟的进口相关乳制品发起反补贴调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;立案后，商务部始终本着公平、公正、公开、透明的原则，严格按照中国法律法规和世贸组织相关规则进行调查，充分保障利害关系方权利。目前，初步证据表明，原产于欧盟的进口相关乳制品存在补贴，中国相关国内产业受到了实质损害，且补贴与实质损害之间存在因果关系。根据《中华人民共和国反补贴条例》的有关规定，商务部于2025年12月22日发布初裁公告，裁定欧盟公司的从价补贴率为21.9%-42.7%，并决定实施临时反补贴措施。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 07:18:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228271</guid></item><item><title>商务部公布对原产于欧盟的进口相关乳制品反补贴调查的初步裁定</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228267</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;商务部公告2025年第83号 公布对原产于欧盟的进口相关乳制品反补贴调查的初步裁定&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据《中华人民共和国反补贴条例》（以下简称《反补贴条例》）的规定，2024年8月21日，商务部（以下称调查机关）发布2024年第34号公告，决定对原产于欧盟的进口相关乳制品（以下称被调查产品）进行反补贴立案调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;调查机关对被调查产品是否存在补贴和补贴金额、被调查产品是否对国内产业造成损害及损害程度以及补贴与损害之间的因果关系进行了调查。根据调查结果和《反补贴条例》第二十五条的规定，调查机关作出初步裁定（见附件1）。现就有关事项公告如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一、初步裁定&lt;/p&gt;&lt;p&gt;调查机关初步认定，原产于欧盟的进口相关乳制品存在补贴，中国国内相关乳制品产业受到实质损害，而且补贴与实质损害之间存在因果关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二、临时反补贴措施&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据《反补贴条例》第二十九条和第三十条的规定，商务部向国务院关税税则委员会提出对原产于欧盟的进口相关乳制品采取临时反补贴措施的建议。国务院关税税则委员会根据商务部的建议作出决定，自2025年12月23日起，采取临时反补贴税保证金的形式对原产于欧盟的进口相关乳制品实施临时反补贴措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进口经营者在进口被调查产品时，应依据本初裁决定所确定的各公司的从价补贴率向中华人民共和国海关提供相应的临时反补贴税保证金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被调查产品的具体描述如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;调查范围：原产于欧盟的进口相关乳制品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被调查产品名称：相关乳制品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英文名称：Certain dairy products。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;产品描述：相关乳制品具体包括鲜乳酪（包括乳清乳酪）及凝乳，经加工的乳酪（无论是否磨碎或粉化），蓝纹乳酪和娄地青霉生产的带纹理的其他乳酪，其他未列名的乳酪，未浓缩及未加糖或其他甜物质的乳及稀奶油（按重量计脂肪含量超过10%）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主要用途：主要作为食品直接或加工后供人消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该产品归在《中华人民共和国进出口税则》：04015000、04061000、04062000、04063000、04064000、04069000。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟各公司从价补贴率在本公告附件2中列明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三、征收临时反补贴税保证金的方法&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2025年12月23日起，进口经营者在进口原产于欧盟的相关乳制品时，应依据本初裁决定所确定的各公司的从价补贴率向中华人民共和国海关提供相应的临时反补贴税保证金。临时反补贴税保证金以海关确定进口货物的计税价格从价计征，计算公式为：临时反补贴税保证金金额=海关确定进口货物的计税价格×临时反补贴税保证金比率。进口环节增值税保证金以海关确定进口货物的计税价格加上关税和临时反补贴税保证金作为计税价格从价计征。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四、评论&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各利害关系方在本公告发布之日起10天内，可向调查机关提交书面评论意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;附件：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://trb.mofcom.gov.cn/myjjdctbdzz/art/2025/art_e939389de90b478ca02744e5cfa559bb.html"&gt;1．中华人民共和国商务部关于原产于欧盟的进口相关乳制品反补贴调查的初步裁定.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://trb.mofcom.gov.cn/myjjdctbdzz/art/2025/art_e939389de90b478ca02744e5cfa559bb.html"&gt;2.欧盟各公司从价补贴率列表.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商务部&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年12月22日&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 07:14:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228267</guid></item><item><title>生活繁杂 V我从容丨奔驰V级的多重人生</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227844</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;创业者&amp;amp;二胎家庭：接送客户、全家出游，一辆奔驰V级全搞定。&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="711588" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/a49931c31f4045c898f38ee9da425f53/hd/1766373628089_P84r11_1766384399674.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766384605277_NjasDZ_1766384605278.jpg" data-duration="04:08" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 06:56:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766371569570_wZWazr_1766384542113.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227844</guid></item><item><title>李成钢会见苹果公司首席运营官：希望苹果继续深耕中国市场</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227864</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="3203787" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/8e7611a9-b773-49e2-b2df-77b249eb77a1.jpg" loading="lazy" data-imageid="364328511"&gt;&lt;p&gt;12月19日，商务部国际贸易谈判代表兼副部长李成钢会见美国苹果公司首席运营官萨比赫·汗。双方就苹果公司在华业务发展等进行了交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李成钢表示，苹果公司与中国市场的合作是相互成就、共同成长的过程。“十五五”时期，中国将进一步扩大高水平对外开放，将为包括苹果公司在内的外资企业带来更大发展机遇。希望苹果公司继续保持与中国合作伙伴的深度融合，深耕中国市场，实现共同发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;萨比赫·汗表示，苹果公司高度赞赏中国供应链能力与潜力，与中国合作伙伴早已是共赢共生关系。苹果公司将继续致力于在华长期发展，持续加大在华供应链、研发、社会公益等领域投入，坚持智能化、绿色化、融合化发展方向，实现互利共赢。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 06:40:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766385190152_dS7e5N_1766385190362.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227864</guid></item><item><title>万斯批评援乌：我们应该花钱养老，而不是一股脑送给乌克兰</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227825</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766384266463_iSRfAp_1766384266689.png" alt="万斯批评援乌：我们应该花钱养老，而不是一股脑送给乌克兰"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:32&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;万斯批评援乌：我们应该花钱养老，而不是一股脑送给乌克兰&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间12月21日，美国副总统万斯发表演讲，批评美国援乌。一直以来，万斯强调美国优先，反对军援乌克兰。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 06:32:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766384266463_iSRfAp_1766384266689.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227825</guid></item><item><title>韩国知名高校频曝学生集体作弊丑闻，涉及借助AI等工具解题</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227398</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="3203114" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/6924a7e7-b8d7-4484-8919-84892b010aa2.jpg" loading="lazy" data-imageid="364324839"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;韩国首尔大学（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;继不久前韩国延世大学曝出学生借助人工智能(AI)工具在线上期中考试中集体作弊丑闻后，该国又一所顶级高校首尔大学也曝出线上期末考试集体作弊事件。首尔大学21日宣布，相关课程考试结果作废。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，作弊事件涉及首尔大学自然科学学院一门面向服兵役学生开设的通识课程，其授课与考试均通过远程方式进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在该课程线上期末考试中，为防止作弊行为，考生打开除考试界面外的任何窗口都会被系统记录下来。助教在考试结束后的审查中发现，36名考生中近半数打开过其他窗口。然而，由于系统无法记录考生访问的具体页面，难以确凿认定作弊行为，负责该课程的教授最终选择将考试成绩作废并安排替代作业，但没有给予学生纪律处分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该教授指出，尽管缺乏确凿证据，但可疑操作的规模之大强烈暗示存在学术不端行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首尔大学表示，正针对其描述的“普遍存在的作弊现象”制定“全校性应对措施”。据悉，校方正在讨论将线下考试作为默认模式，同时在确实无法进行线下考试时，采用开卷和作业等方式代替线上考试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该校还宣布，将推出适用于全校的人工智能工具使用指南。根据拟议中的框架，教师需在课纲中明确阐述对使用人工智能工具的规定，以便学生提前了解相关要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首尔大学在今年10月期中考试期间曾曝出作弊事件，凸显采取更强有力措施遏制学术不端行为的紧迫性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首尔大学与延世大学、高丽大学并称韩国三大顶级高校。不久前，延世大学曝出选修某课程的数百名学生在10月举行的期中考试中涉嫌使用ChatGPT等人工智能工具解题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高丽大学一门通识课的线上期中考试也曝出学生通过聊天软件的开放聊天室作弊，校方随后决定该课程的期中考试成绩作废。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析认为，韩国高校在线考试中不断出现涉及人工智能工具的学生集体作弊现象，暴露了高校在建立有效的线上考试管控机制和制定学生人工智能使用规范方面面临的困境。以延世大学为例，该校去年便制定了人工智能工具使用指南，并于今年9月更新。但由于指南为建议性质而非强制性，导致不同课程对于学生使用人工智能工具的要求不统一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人工智能工具已在韩国高校中迅速普及，但大多数院校尚未制定明确的指导方针或应对措施。韩国职业教育培训研究所2024年一项调查显示，726名四年制及六年制高校的学生中，91.7%曾使用人工智能工具完成作业或研究。据韩国大学教育委员会一项研究，韩国131所高校中，约七成未出台针对生成式人工智能的正式政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;批评人士指出，当作弊事件曝光时，高校大多采取临时应对措施，包括宣布考试无效。他们警告，这种做法无助于解决导致学术不端行为的根源问题，反而可能加剧师生之间的不信任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家们指出，面对学生作弊事件，校方不应将问题单一归咎于学生的道德缺失，而应着力于改善现行教学和管理制度。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 06:17:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766379707703_caC8JE_1766379707886.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227398</guid></item><item><title>竞彩湃｜安哥拉期待非洲杯实现重建，波尔图多线作战考验体能</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227602</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3203395" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766381669513_7Eyzfx_1766381796482.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="364326306"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周一003   非洲杯&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;南非vs安哥拉&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;u&gt;竞彩SP数据&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;u&gt;2.15   2.65   3.52&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;u&gt;-1   5.05   3.60   1.54&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前结束的2026世界杯预选赛非洲区的比赛，南非队力压尼日利亚取得小组第一，获得了直接晋级世界杯的资格，而在随后备战本届非洲杯的两场热身赛中，南非队也展现出了不俗的状态，分别以3比1击败赞比亚、1比0击败加纳，把不败纪录延续到了10场，对于南非队来说这是一个非常不错的成绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界杯抽签仪式，南非队分在了东道主之一墨西哥所在的A组，届时南非队将和墨西哥打响世界杯揭幕战，而小组中另外两个球队是韩国和一支欧洲区附加赛晋级球队，因此对于南非队来说，非洲杯是一个非常好的热身机会。此次大名单基本以世预赛班底为主，辅以在英冠和比甲踢球的两位首次入选的年轻小将。国内豪门海盗队贡献了9名球员，在熟悉度和磨合方面南非队应该不需要有太多的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安哥拉此前世预赛和黑马佛得角、传统强队喀麦隆分在同组，小组赛收官战他们做客逼平了喀麦隆，但整个预选赛期间10场比赛2胜6平2负的成绩还是没有太多亮点可言，最终只能排名小组第四，早早失去了世界杯资格。新周期的首场比赛，安哥拉主场和上届世界杯冠军阿根廷交手一场，最终0比2输球的结果并不令人意外，而此后他们备战非洲杯的热身赛取得了两连胜，击败了赞比亚和莫桑比克。对于安哥拉来说，通过非洲杯完成球队重建是他们的首要目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际足联排名来看，南非队目前排名第61，而安哥拉排名第89，但双方最近6次交锋，安哥拉3胜3平保持不败，结束了此前对阵南非7战6负的尴尬；结合国际足联排名和球队近期成绩来看，本场比赛大多数机构只是平开起手，入手南非有些便宜。作为已经打进世界杯的南非来说，自然会更加看重世界杯，安哥拉处在被看低的一方，但态度上应该会更加认真，本场比赛不妨支持安哥拉不败，竞彩稳妥选择让负。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3203394" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766381693261_ZXhQaY_1766381789158.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="364326305"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周一006   葡超&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;阿尔维卡vs波尔图&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;竞彩SP数据&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;9.50   4.95   1.22&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;+1   3.33   3.50   1.85&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿尔维卡作为联赛升班马，目前5胜2平7负的成绩是还算不错的，也领先了倒数第三名多达7分，处在暂时安全的位置。最近三轮联赛他们击败了卡萨比亚和国民这两支积分和自己相近的球队，状态也处在稳步有升的情况。主力前锋利马上一轮比赛吃到红牌，本场比赛需要停赛，对球队攻击线有一定影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;波尔图近期多线作战成绩还是相当稳定，除了联赛杯四分之一决赛被吉马良斯爆冷击败外，联赛、欧联杯和杯赛8场比赛全部赢球，积分榜上波尔图领先葡体达到5分，占据了不错的争冠形势，阵容方面波兰中卫贝德纳雷克停赛，轮换左后卫萨努西参加非洲杯，对阵容影响不算很大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无论如何这是一场强弱分明的比赛，但数据对于波尔图支持力度我认为不算很强，打穿的回报不算很低，考虑到波尔图近期始终处在一周双赛的局面，而主队可以凭借体能的优势与之周旋，本场比赛不看好波尔图客场打穿，竞彩稳妥选择让胜平。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3203393" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766381776297_ATDYwQ_1766381781030.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="364326307"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周一007   英超&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;富勒姆vs诺丁汉&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;竞彩SP数据&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;2.15   3.15   2.90&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;-1   4.70   3.80   1.54&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;富勒姆联赛输给曼城和水晶宫两支强队后做客击败了伯恩利，积分上升到20分确保球队目前领先倒数第三名的西汉姆联达到7分，暂时没有保级的麻烦。上周中轮换半数主力联赛杯四分之一决赛做客1比2不敌纽卡斯尔，看得出马尔科·席尔瓦主教练的重心还是在联赛。受到非洲杯和伤病的影响，富勒姆阵容受损比较严重，主力中卫巴锡、中前场卢吉奇、伊沃比、查克胡斯、穆尼兹都无法出场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;森林上周中主场3比0力克热刺，最近6轮联赛拿到4胜2负，积分达到18分也算是暂时逃离了降级区，奥多伊的爆发是森林取胜的关键，也给肖恩戴奇更多的选择。森林上赛季主力射手伍德的长期缺席给球队带来了很大影响，年轻的巴西前锋热苏斯近期状态有所提升。森林问题是发挥不稳，但考虑到已经休息一周时间，同时富勒姆还有多名关键球员无法出场，本场比赛森林客场拿分是很有希望的，竞彩稳妥选择让负。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 06:05:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766381802222_HMdmRW_1766381802408.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227602</guid></item><item><title>未来两周46条中日航线“零航班”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227736</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;航班管家数据显示，2026年1月中国大陆赴日航班取消量已超两千班，46条中日航线未来两周“零航班”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;航班管家最新统计显示，2026年1月中国大陆往返日本航班取消量已达2195班次，整体取消率40.4%；其中46条中日航线在未来两周（2025年12月23日—2026年1月5日）内计划航班全部取消，取消率100%，涉及中日双方共38座机场。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766383240578_pQAxBK_1766383295125.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364328092"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766383261446_m7fy4p_1766383295122.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364328093"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 05:57:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766383398113_pr3HYw_1766383398300.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227736</guid></item><item><title>战略协同深化，美凯龙与建发首个商业合作项目开业</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32226977</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月20日，美凯龙（601828.SH、01528.HK）旗下的成都湾悦城正式开业。作为美凯龙与建发集团内部协同的首个商业合作项目，该商场既是家居与生活商业融合的新尝试，也是2025年天府新区乃至整个成都市大型商业城市更新之作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，湾悦城此前为美凯龙生活美学中心，于2021年开业，总建筑面积约14.4万平方米。为了给消费者提供更好的购物体验，美凯龙牵手建发商管，对项目掀起了一场彻底的“业态焕新”。通过系统性地引入高频消费业态，湾悦城在赋能核心家居业务的同时，将持续驱动商业模式升级，稳步迈向一个现金流更稳定、流量运营更高效的生活方式体验中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开业典礼现场，四川天府新区总部商务局党组成员、副局长代兴勇，锦江国际集团有限公司副总裁君梓名到场祝贺，红星美凯龙家居集团党委书记、董事长李玉鹏，建发商管公司董事长乔志新，红星美凯龙家居集团党委副书记、总经理施姚峰先生等重量级嘉宾也亲临现场，共同见证这一重要时刻。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/c5a559b2-e0e5-4b85-b933-be38a675c805.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/c5a559b2-e0e5-4b85-b933-be38a675c805.jpeg" data-height="3283" data-width="4924" data-filesize="14453070" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364321696"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;定位“家庭悦聚场”，重塑家居空间体验&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;成都湾悦城定位于“城南活力家庭悦聚场”，在业态规划上做出了突破性尝试。项目并未局限于传统家居品类，而是围绕家庭客群的全方位需求，引入了健身运动、亲子娱乐、特色餐饮、户外生活等多元高频消费业态。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/2f515235-1760-4884-b5fd-c0c04d5635c8.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/2f515235-1760-4884-b5fd-c0c04d5635c8.jpeg" data-height="1280" data-width="1920" data-filesize="408511" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364321697"&gt;&lt;p&gt;湾悦城以“兴趣”作为出发点，汇聚了时下最热的健身、运动、户外等品类。意大利传奇自行车品牌COLNAGO、高端骑行品牌PARDUS、中国户外零售领军品牌CAMEL骆驼等运动户外品牌的入驻，呼应了当下都市家庭对健康与自然的生活方式追求。PURE PRO健身、乐刻健身、Bouncex室内蹦极等专业运动空间，则将商场变为日常锻炼的社交场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;家庭客群作为成都湾悦城的重要服务对象，孩子王、宝贝王等亲子品牌，以及海底捞、仙踪林鲜菌汤等多元餐饮矩阵，共同构建了家庭客群“一站式”休闲消费动线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;成都湾悦城不仅是兴趣场所、亲子空间，更是“家庭时间共同体”的承载地。该商场锚定“家庭成长陪伴”，重点打造了三大主题场景：以篮球为主题的“能量聚场”运动社交空间、莫兰迪色系构建的“童梦谷”亲子互动空间，以及5000㎡屋顶花园“幻想绿洲”。这些运动、自然、艺术等多元场景，以垂直动线与水平渗透相互连接，系统性地构建了一个承载家庭高质量陪伴、年轻人社交的“第三空间”。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/71d679b9-168f-4843-bb5a-8470bad05e27.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/71d679b9-168f-4843-bb5a-8470bad05e27.jpeg" data-height="4000" data-width="6000" data-filesize="15231119" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364321695"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;构建“高频带低频”的新生态&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;成都湾悦城项目的最大突破，在于打破了家居商业与生活商业的边界。餐饮、亲子、娱乐等新业态在项目中的占比被大幅提升。这种配置背后的商业逻辑清晰而坚定：通过高频消费业态引流，赋能核心家居业务，形成良性互动生态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“传统家居卖场面临着天然的流量挑战。消费者通常只在有明确购买需求时才会到访，且决策周期长，到店频率低。”行业分析人士指出，“引入餐饮、亲子等高频业态后，商场变成了人们日常愿意逗留的场所，这为家居板块带来了持续的客流量和潜在的交叉销售机会。”&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/2eb440f2-f439-4c77-93d0-0c7feb2adf3a.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/2eb440f2-f439-4c77-93d0-0c7feb2adf3a.jpeg" data-height="5715" data-width="3810" data-filesize="12967922" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364321698"&gt;&lt;p&gt;美凯龙的这一转型并非一时兴起，而是基于对零售业趋势的深刻洞察和前瞻性战略布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着消费升级和年轻一代成为消费主力，消费者更加注重在购物过程中获得深度参与、互动与共鸣的体验。在家居领域，这种趋势尤为明显。人们不再只是购买家具，而是在寻求一种生活方式的表达。美凯龙敏锐地捕捉到了这一转变，并以此启动“3+星生态”等一系列战略转型，致力于将商场从单纯的销售场所，升级为生活方式的提案式体验空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，传统家居卖场在房地产下行周期的当下，经营持续承压。而通过引入高频消费业态，美凯龙有望获得更稳定的租金收入和现金流，提高资产运营效率，增强抗风险能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一系列举措被证明是有效的。财报显示，2025年前三季度，美凯龙经营现金流量净额达到6.43亿元，连续两个季度为正，且商场租赁及运营等业务的营业利润约2亿元，较去年同期的约1亿元明显改善。截至2025年9月末，公司自营商场的出租率由2024年末的83.0%提升至84.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美凯龙x建发，协同全面升级&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;湾悦城的开业，标志着建发集团与美凯龙的战略融合迈入了新阶段。建发是美凯龙第一大股东，双方此前已在创新业态上多有合作，例如2024年9月联手在成都打造“π空间”，但合作范围局限于特定门店、某一品类或某一楼层。相比之下，此次湾悦城则是双方围绕整个商场展开全面、深度的协作，是一次合作层级的跃升。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/f5e4a3cd-3b05-4875-bc79-30fe32006599.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/f5e4a3cd-3b05-4875-bc79-30fe32006599.jpeg" data-height="5708" data-width="3805" data-filesize="10736570" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364321694"&gt;&lt;p&gt;公开报道显示，湾悦城是建发商管旗下旗舰商业品牌首度落子西南。美凯龙将项目的开业筹备、招商、运营管理及日常经营全权委托给建发商管。后者拥有成熟的商业运营经验，其此前打造的「成都建发鹭洲里」项目，凭借精准的年轻化定位和创新运营，在开业首年便吸引了超千万客流，迅速成为大源商圈的核心地标。通过此次合作，建发商管实现了商业版图的进一步拓展，而美凯龙则成功盘活了存量资产，并吸收了专业的商业运营经验，实现了优势互补与合作共赢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一深度融合的成果，价值可能不仅局限于单个项目。相关人士表示，虽然全国各地的美凯龙商场不可能都具备完全复制成都湾悦城模式的条件，但其中体现的“高频带动低频”“体验促进销售”“跨界融合”等核心思路，有望为公司甚至整个行业带来更多启发。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 05:44:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766372658949_5NAKXe_1766372659086.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32226977</guid></item><item><title>创新谈｜不要向AI让出你的“语言权”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227007</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;AI的普及是迅速的，“开源”之后，AI生成的文本大量流入社会生活。无论是常用文书，还是社交平台、网络电商的文本文案，文风都为之一变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是一种什么样的语言呢？人们一定很难忘记初见它时的惊讶：结构严谨，语法完美，逻辑流畅，辞采斐然，术语翻飞，比喻排比迭出……但这种没有瑕疵的语言慢慢传递出一种冰冷的“工业味”：模式化、套路化，如同一种新型的八股，“范式”“洞见”“路径”等这些“高级词汇”高频出现却又似是而非，你说不出它的毛病，可就是很难再被它打动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;语言是人类表达和交流的工具，与思维、思想紧密相连，并且互相作用和影响。人的思维系统复杂精微，人与人之间的语言千差万别，正是这种参差多态造就了丰富多元、饱含生机的语言世界，而这样一个语言系统也会不断促进人类思维的进步和创造力的升级。反之，单一的语言形态势必会降低思维和创造的活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而大语言模型就像一本超级大词典，它谙熟文字游戏的规则，以理性过滤差异，生成了一种形似而神离的语言文字，即空心化、通用化、平均化。这绝非语言发展的福音。对于人类来说，语言是人成为人的标志。正是语言中集结的灵性和智慧，让人与动物和工具有了明确界限。从这个意义上说，语言也是人类的一种权利。一味贪图便捷而放弃“亲自”组织语言，无疑是在让渡自己思考的权利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就中文来说，虽然它随社会变迁屡经流变，近现代在全球化、信息化的浪潮中更几度遭遇考验，但最终都凭借强大的生命力和整个社会的文化自觉，跨过重重关卡，将表意丰富的独特性保存至今。进入AI时代，中文和其他语种一样，都面临着AI发起的挑战甚至威胁，何去何从应是值得深思的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;AI可以极大程度地解放生产力，尤其在科研领域，它可以让繁冗的数据分析等工作大幅提速，让科研人员将更多精力投入到创造性环节，进而提高科研效率。但对于AI向普通生活的入侵，尤其对其经由语言系统“侵蚀大脑”的趋势，则需保持批判性审视的态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们每个人都应持有一份清醒和自觉，和AI保持一定距离，始终把它圈定在“工具角色”的范围之内。我们可以善用它在检索和整合上的优长，甚至将其作为参考启发、润色校正的助手，但不能逾越“雷池”，让其直接代笔成为“脑替”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;未来，AI势必会接手人类更多的琐碎事务，成为工作、生活的参与者，但不应成为“主导者”。具体到语言应用上，我们不应向AI交出自己的“语言权”。让技术的归技术、文化的归文化，或许才是我们的正确选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原标题为《不要向AI让出你的“语言权”》）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 05:32:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766373628160_SsAbE8_1766373628277.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227007</guid></item><item><title>股票型ETF单周吸金超688亿：A500包揽近半，军工成流出主力</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227082</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;股票型ETF单周净流入超688亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻记者根据Wind数据统计发现，12月19日，全市场1280只可统计的股票型ETF（含跨境ETF）合计净流入136.71亿元。拉长时间看，12月15日至19日当周，股票型ETF整体净流入规模已达688.11亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从资金流向来看，中证A500指数相关ETF仍是吸金主力。仅12月19日单日，全市场A500ETF净流入达77.15亿元，占当日股票型ETF总净流入的56.43%。周度数据显示，当周A500相关ETF合计获净流入326.43亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体产品方面，12月19日净流入额前三的均为A500ETF：南方中证A500ETF、易方达中证A500ETF、华泰柏瑞中证A500ETF分别获净流入20.43亿元、17.01亿元和15.68亿元。紧随其后的华夏上证50ETF、国泰中证A500ETF、南方中证A500ETF、华夏中证A500ETF、广发中证A500ETF单日净流入均超过5亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，易方达创业板ETF、华夏中证1000ETF、华夏科创50ETF、南方中证1000ETF等宽基ETF也获资金青睐，单日净流入均在2.5亿元以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业与主题ETF方面，大金融、互联网、红利、光伏等板块成为资金布局重点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月19日，易方达证券保险ETF净流入5.56亿元；富国港股通互联网ETF、华泰柏瑞红利低波ETF、华夏光伏ETF、国泰通信ETF、鹏华化工ETF、国泰半导体设备ETF、国联安半导体ETF、富国旅游ETF、广发港股通非银ETF、永赢卫星ETF等净流入规模也均超过2亿元。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3202711" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766374412000_F4kkS3_1766374815716.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="364322334"&gt;&lt;p&gt;另从资金流出端观察，军工板块是上周ETF资金撤离的主要方向。其中，富国军工龙头ETF单周净流出18.78亿元，国泰军工ETF净流出9.35亿元，鹏华国防ETF、广发军工龙头ETF也分别流出4.55亿元和4.42亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除军工外，证券、白酒、银行等相关ETF板块同样呈现资金净流出态势，相关产品单周净流出规模均超过4亿元。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3202713" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766374418000_2f6AS1_1766374826989.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="364322333"&gt;&lt;p&gt;展望后市，民生加银基金整体保持相对乐观。“资金面方面，2025年1月多部门联合印发的《关于推动中长期资金入市工作的实施方案》要求提升商业保险资金A股投资比例，新增保费投入A股比例要提升，而每年一季度通常是保险开门红，新增保费配置股票需求增加。而美元指数重新走弱和人民币汇率走强为外资重新流入提供了基础。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“过去两整年基金业绩普遍较高，进入年底年初居民存款增加较多，居民配置权益基金的概率有望加大。12月有望形成各路增量资金的共振。”民生加银基金建议，关注两次会议定调超预期的方向，基建房地产投资有望驱动顺周期涨价方向机会，同时关注服务业消费和自主可控的方向。除此之外，指数若拉升则可关注券商保险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;权益市场方面，招商基金研究部首席经济学家李湛认为，当前中国类资产负债表衰退背景下，开启了一轮估值修复与资产轮动驱动的行情。2026经济全年增长依旧承压，投资下滑势头有望低位企稳，消费缓慢抬升，出口有韧性，价格温和改善，进而带动名义GDP上行，企业盈利或持续修复，这将成为市场的基本面支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据此，李湛称，A股有望从估值抬升带来的“急而促”行情逐渐过渡到盈利支撑的“缓而慢”的行情。从行业配置来看，现代化产业和产能出海是趋势，科技依旧是主线。此外，基于外需增长和供需逻辑改善的涨价链条值得重视。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 05:30:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766375202373_GQNAQZ_1766375202507.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227082</guid></item><item><title>国家航天局：统筹全国民商遥感卫星资源，提升用户数据获取效率和卫星利用率</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227079</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月22日，国家数据局举办“数据价值化 我们在行动”系列新闻发布会。国家航天局对地观测与数据中心党委书记、主任孟令杰介绍了在推进民商遥感卫星数据规范体系化工作的相关情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，国家航天局作为行业主管单位，统筹全国民商遥感卫星资源，建立我国卫星虚拟观测星座，以此满足高时效应急减灾观测需求，从根本上提升用户数据获取效率和卫星利用率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在防灾减灾的实际应用中，卫星数据的调度流转其实可以类比成“太空版云打车”，我们形象地称之为“太空打星”。从数据采集到发挥减灾作用，整个流程就像大家用滴滴叫车一样简单直观。在国家航天局的指导下，我们将全国民用、商用遥感卫星资源纳入统筹调度，构建起“卫星虚拟观测星座”——就像把分散的“出租车”都接入了云打星平台，优化提高应急观测的时效性，统一的“太空打星”调度系统就是核心枢纽，在发生重大灾害时，防灾部门会第一时间与我中心对接，我们再实现优化调度精准“派单”，平台即刻匹配载荷性能指标相适、轨道最优的民商遥感卫星“接单”。卫星完成过境拍摄后，数据会通过专线等网络渠道，快速分发至需求单位，直接为防灾减灾决策提供支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;统筹民商遥感卫星的“太空打星”模式让卫星观测应急响应速度实现了大幅提升。“统筹民商卫星”不是简单的资源叠加，而是通过流程化调度与数据共享，让分散的数据真正“跑起来”，转化为看得见的防灾减灾卫星监测数据新质“生产力”。未来，我们将继续完善这一示范场景（“统筹民商卫星，助力防灾减灾”示范场景），扩大应用范围，进一步提升灾害响应速度与精准决策能力，让“航天力量”更好地守护人民群众生命财产安全。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 05:24:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766375387048_eNKykM_1766375387191.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227079</guid></item><item><title>澳海滩枪击案嫌疑人曾在袭击前练习用枪，并录视频阐述袭击理由</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227268</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="3203104" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/a16b845b-d39a-4300-bb4d-4cbd87ec50ce.jpg" loading="lazy" data-imageid="364323880"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;法院公布图片：案发现场的自制管状炸弹&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间12月22日，澳大利亚悉尼一家法院公布的文件显示，邦迪海滩枪击案嫌疑人纳维德·阿克拉姆在案发前曾与其父亲在新南威尔士州偏远地区进行“枪械使用训练”，并录制视频阐述发动袭击的理由。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;14日在悉尼邦迪海滩发生的枪击事件已造成包括1名作案嫌疑人在内的16人死亡、40人受伤，两名嫌疑人为一对父子。纳维德·阿克拉姆是儿子，目前面临包括15项谋杀罪和1项恐怖主义行为罪在内的59项指控。其父亲已在案发现场被警方击毙。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3203103" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/a9d33f2d-f569-4a25-9d5f-3c0243594270.jpg" loading="lazy" data-imageid="364323881"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;法院公布图片：嫌疑人汽车后备箱里发现的简易爆炸装置&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;警方称，这两人在12月14日晚抵达邦迪海滩后，向人群投掷多枚简易爆炸装置，并携带枪支向人群开火，不过其投掷的简易爆炸装置没有爆炸。警方还证实，阿克拉姆已于近日从医院转移至惩教机构关押。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 05:16:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766378572760_h6hTdQ_1766378572978.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227268</guid></item><item><title>现货黄金首次站上4400美元/盎司，今年迄今累涨逾67%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227407</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月22日，现货黄金站上4400美元/盎司，为史上首次，年初至今累计上涨逾67%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至发稿，现货黄金日内涨超1%，报4398.11美元/盎司。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766380225651_WeMEGf_1766380242644.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364324921"&gt;&lt;p&gt;高盛集团分析师Daan Struyven和Samantha Dart上周末在报告中表示，预计黄金明年将进一步上涨，基准情景为每盎司4900美元，且存在上行风险。他们指出，ETF投资者正开始与各国央行竞争有限的黄金供应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国联期货研报认为，中长期维度下，支撑贵金属价格走强的核心逻辑(信用货币体系重构、地缘与政策不确定性对冲需求、全球央行持续购金等)并未发生本质性改变，中长期上行趋势仍具坚实基础；12月美联储政策靴子落地后，准备金管理购买(RMP)每月400亿美元的操作将为市场提供流动性支撑，贵金属价格中枢仍趋于上行。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 05:15:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766380350843_Fba1E6_1766380364068.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227407</guid></item><item><title>当市场从亢奋回归理性，百年豪华品牌开启反攻</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32226979</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/f87e3646-e9cb-4265-b027-f58084ec0d73.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364321706"&gt;&lt;p&gt;2025年的中国车市，正于喧嚣中完成一场价值转变，跨国汽车巨头夯实市场地位的序幕徐徐拉开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾经，新势力以敏捷的迭代节奏重塑了市场的竞争话语，主流豪华品牌长期以来的市场惯性遭遇挑战。但如今，浮躁的价格博弈收敛，理性消费的浪潮悄然漫延，用户开始重新审视豪华的内核。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;豪华不是标签的堆砌，而是对安全的笃定、对体验的契合，以及对品牌长期主义的信赖。这一年，既是这场关键转折的开启之年，亦是梅赛德斯-奔驰在华生产与研发的二十周年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;站在这一双重节点上，这家139岁的汽车品牌并未随波逐流，而是以一款具有划时代意义的产品为锚点，开启了一场覆盖研发、产品、品牌传播的全面转型，用对自身标准的坚守，回应着时代对高品质、高价值汽车的重新叩问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;转型期&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;的清醒&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年的车市转折，在政策导向与市场生态中有着清晰的投射。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政策层面，年末国家市场监督管理总局发布《汽车行业价格行为合规指南(征求意见稿)》，明确禁止低于成本销售、价格串通等不正当竞争行为，划定市场红线，引导行业竞争从“拼价格”的低层次内卷，回归“拼技术、拼服务、拼价值”的良性轨道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国汽车流通协会相关解读指出，这一政策将从根本上修复产业生态，为坚守品质与标准的传统豪华品牌扫清非理性竞争障碍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场端的变化同样具象，11月底的广州车展上，往年凭借流量营销掀起热潮的新势力品牌热度有所回落，而传统豪华品牌展台则呈现出从容有序的交流氛围，少了追星领礼的浮躁，多了真实购车用户的深度问询，聚焦产品技术细节与长期价值的探讨成为主流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;结合乘联会数据来看，尽管11月新能源车渗透率已突破59%，自主品牌在新能源领域仍占主导，但豪华品牌新能源车型销量增速已连续三个季度回升，曾经被新势力逐步蚕食的高端市场份额，正随着传统豪华的全面发力呈现回流态势。技术代差引发的被动局面正在逆转，以奔驰为代表的传统豪华阵容，正凭借深厚积淀，逐步重新掌握市场主动权。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/725779c0-7a15-4aa9-bb9c-5bae99f0c361.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/725779c0-7a15-4aa9-bb9c-5bae99f0c361.jpeg" data-height="1080" data-width="1920" data-filesize="1248969" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364321705"&gt;&lt;p&gt;面对这场百年一遇的行业变局，奔驰选择了一条差异化的转型路径。它将一贯的安全标准视为油电转型的底线，不因其驱动形式的差异而降低对产品体验的要求，这种对核心价值的坚守，让其在2025年这个产品与技术攻势的蓄水期保持了难得的稳健。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在行业普遍追求“快速上车”以抢占市场声量的当下，奔驰的清醒在于洞悉了理性消费时代的核心诉求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;豪华的基石永远是信任，而信任的构建，离不开对自身标准的长期恪守，而非短期的市场妥协。这份定力，让它得以沉下心来积淀技术，为后续的全面发力铺路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二十载共生&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奔驰的转型定力，不仅来源于它汽车发明者的身份，更根植于在华二十载的深度布局。2005年，北京奔驰成立并投产首款国产E级车，开启了“在中国，为中国”的征程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二十年后，北京奔驰已成为奔驰全球最大、最先进的乘用车生产基地，2025年实现第600万台国产发动机下线，正向600万辆整车里程碑迈进。福建奔驰则成为聚焦豪华MPV“智”造的工厂，形成双基地协同的制造格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这二十年里，奔驰的本土化产品矩阵从1款扩展到14款，覆盖燃油、混动、纯电全赛道，工业总产值增长超50倍，不仅拉动了京津冀区域经济，更构建起深度融合的本土供应链体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二十载积淀的价值，在转型崛起的关键阶段愈发清晰地显现，而广泛且坚实的“中国朋友圈”，正是这份价值的核心支撑。从产业链协同到技术创新共生，奔驰的“中国朋友圈”已构建起覆盖企业、高校、科研机构的多元生态。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/4e782f12-df78-45a5-b857-369568cbc387.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/4e782f12-df78-45a5-b857-369568cbc387.jpeg" data-height="753" data-width="1338" data-filesize="630942" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364321708"&gt;&lt;p&gt;奔驰与字节跳动、腾讯、Momenta、思必驰等尖端科技公司的深度协同，让智能技术的本土化落地事半功倍，从智能座舱的交互优化到辅助驾驶的场景适配，都实现了“奔驰标准”与“中国需求”的精准契合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至2025年6月，北京奔驰与福建奔驰的几乎所有生产供应商均已签署“愿景意向书”，承诺同步践行碳中和目标，全产业链的绿色协同已然成型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研发端的“创新双引擎”同样是奔驰的底气所在。北京研发技术中心聚焦电动出行与整车测试，上海研发中心专攻智能互联与自动驾驶，近2000名本土专家组成的团队，实现了从“服务本土生产”到“以中国创新，领全球风潮”的跨越。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，梅赛德斯-奔驰成为首批获颁北京市L3级有条件自动驾驶道路测试牌照的企业之一，随后在2024年成为首个同时获准在北京开展L4级城市及高快速路测试的国际车企。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种“中国速度”与“奔驰标准”的结合，让技术转型有了坚实的底蕴支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;以标准破局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果要用一款产品来代表奔驰的2025年，全新纯电长轴距CLA再合适不过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这款车是奔驰转型战略的集大成者，也清晰展现了传统豪华对新势力的赶超逻辑——不沉迷于参数炫技，而是以标准制胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在新能源汽车安全焦虑弥漫的当下，奔驰用远超行业的投入给出了自己的答案。为这款车型完成1500次模拟碰撞，全球150次加中国30次的实车碰撞测试，累计完成近500万公里的真实道路耐久测试，其中仅中国市场就覆盖110万公里。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/d92bd63f-71b3-4e3b-8bbb-cf73f0018d0e.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/d92bd63f-71b3-4e3b-8bbb-cf73f0018d0e.jpeg" data-height="1067" data-width="1600" data-filesize="415299" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364321703"&gt;&lt;p&gt;动力电池热稳定性提前满足2026年新国标，碰撞后可实现毫秒级高压断电、2秒内电压归零，单体电芯热失控后24小时不起火，远超“5秒断电、5分钟不起火”的行业基准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;抗电磁干扰标准达到行业4倍，即便是隐藏式车门把手这样的细节，也投入2500万元研发测试，确保碰撞后可自动弹出并承受外力强行开启。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从材料选型到测试标准，奔驰并未因电动化而降低任何要求，这份坚守，正是其作为汽车发明者的立身之本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为汽车发明者，奔驰把安全刻进了骨子里。电动化时代，很多品牌觉得“电动=新物种，可以抛开老规矩”，但奔驰偏不——它知道，不管驱动形式怎么变，用户买的是车，不是“移动炸弹”。这种看似保守的坚守，恰恰是现在市场稀缺的东西。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人觉得奔驰的智能不如新势力，这其实是误解。CLA的城区及高速领航辅助驾驶系统虽与Momenta合作，但却不是“拿来主义”——奔驰采用对方的端到端技术，却按自身的安全逻辑重构了整个电气架构和驾驶体验，最终落脚于“人机共驾”，而非让机器争抢驾驶主导权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这套基于最高功能安全等级ASIL-D开发的系统，精准适配中国道路的独特“语法”。比如，针对苏州公交专用道绿灯提前5秒放行、北京部分左转车道设在最右侧等本土场景细节优化算法，确保智能辅助驾驶不会因交通规则差异而引发风险，这份对安全的敬畏，正是奔驰智能化转型的底色。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/f46837da-d0f0-455f-85d8-4b0a91e2f618.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/f46837da-d0f0-455f-85d8-4b0a91e2f618.jpeg" data-height="2667" data-width="4000" data-filesize="2251522" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364321704"&gt;&lt;p&gt;能效和智能座舱的表现，也印证了“实用比炫技重要”。CLA的800伏高压架构是从VISION EQXX概念车继承而来，866公里的CLTC续航，百公里10.9kWh的能耗，不是实验室里的理论值——京沪高速大雨天，奔驰董事会成员佟欧福亲自实测，一次补能跑了1200多公里，这续航能力直接打消了用户的里程焦虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全新MB.OS架构实现了软硬件解耦，以后能通过OTA持续升级；搭载的豆包大模型虚拟助手，能听懂中国人的日常对话，比如你说“有点冷”，它会直接调温度，而不是让你刻板地报指令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奔驰的智能转型，并未陷入炫技的误区，而是始终围绕用户真实体验展开，在保留豪华品牌固有严谨性的同时，融入了本土科技的灵活与便捷。这种平衡，恰恰击中了部分车企“为智能而智能”的短板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;蓄水与新生&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年的奔驰，也在悄悄改变说话的方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了让全新纯电长轴距CLA更好地触达年轻客群，它打破了传统豪华品牌的高冷叙事框架。将发布会打造成游园会的轻松形态，与麦当劳展开跨界合作，邀请脱口秀演员助阵，携手新锐大使推出冠军限量版车型，甚至将传播主视觉从以往的冷静色调，切换为充满活力的红色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这份色彩的转变，既承载着中国传统文化中的赤子之心，也呼应着大展宏图的美好寓意，更无声传递出品牌转型的决心——在坚守核心调性的前提下，主动与新时代客群建立情感连接。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/440cf9a4-c6df-4848-a7cb-a125fc10df1a.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/440cf9a4-c6df-4848-a7cb-a125fc10df1a.jpeg" data-height="1401" data-width="2100" data-filesize="555287" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364321707"&gt;&lt;p&gt;品牌沟通维度的变革之外，奔驰也对渠道体验进行了适度优化，核心聚焦于让用户更精准地感知产品价值。通过精简冗余环节、强化数字化沟通渠道，实现品牌与客户的直接对接，让需求洞察更高效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;未来计划在核心商圈增设的新型零售网点，也旨在让豪华体验更贴近用户日常生活场景，而非规模扩张的盲目布局。这种克制而精准的调整，与品牌坚守长期主义的调性一脉相承。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一系列布局，都在为全面爆发蓄力。随着全新纯电长轴距CLA的上市，奔驰已明确计划到2027年推出7款中国专属车型，构建起覆盖全能源、全细分市场的产品矩阵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这意味着，CLA不是终点，而是奔驰反攻的起点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以此为支点，奔驰正逐步完成对新时代市场需求的全面适配，而这一切的背后，是二十载本土化积淀的深厚支撑，是“中国朋友圈”的协同赋能，更是对“奔驰标准”的长期主义坚守。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;穿越周期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年的车市转折，筛掉了浮躁的投机者，也见证了坚守者的强势回归。奔驰用实践证明，智能电动化转型，不必放弃自身基因，而是要在坚守标准的基础上主动破局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从二十载本土化的共生共长，到以CLA为锚点的技术突破；从覆盖企业、产学研的“中国朋友圈”协同创新，到品牌沟通的精准变革，奔驰书写了“守正而不守旧，创新而不激进”的转型答卷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在理性消费逐渐成为主流的时代，正经的豪华从来都不是转瞬即逝的潮流，而是经得起时间检验的标准与温度。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 05:14:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/f87e3646-e9cb-4265-b027-f58084ec0d73.jpeg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32226979</guid></item><item><title>日本最大核电站将重启，此前因地震于2012年关闭</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227410</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766380522758_McrX2h_1766380547996.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364324957"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2024年8月5日，日本新潟县柏崎市，柏崎刈羽核电站。视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据日本媒体22日报道，日本新潟县议会当天批准了有关补充预算，将重启因地震于2012年关闭的新潟县柏崎刈羽核电站。柏崎刈羽核电站是日本最大的核电站。 ​​​&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 05:12:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766380602897_T6CJDa_1766380603119.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227410</guid></item><item><title>央行：进一步推动证券、保险等金融领域信用信息归集共享应用，严格做好个人征信机构许可审批工作</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227219</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月22日，中国人民银行举行新闻发布会，中国人民银行副行长邹澜在会上表示，“十五五”时期，人民银行将以“防风险、强监管、促高质量发展”为主线，以优化征信市场布局为重点，统筹发展和安全，全面提高征信服务水平和服务能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是坚持征信为民的理念。人民银行将不断提升征信服务的覆盖面和便利度，采取有力有效措施保障个人征信合法权益。一方面，不断优化线上线下征信服务渠道，创新研发多元化征信产品，满足社会公众更多场景的征信需求。另一方面，切实回应群众关切，深化金融机构源头治理，强化征信业务合规监管，提升征信系统数据质量，加大矛盾纠纷调解化解力度，及时妥善解决群众合理合法诉求，切实维护个人征信权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是坚持“政府+市场”双轮驱动。一方面，人民银行将持续做强做优基础征信服务，进一步推动证券、保险等金融领域信用信息的归集共享应用，不断拓展全国中小微企业资金流信用信息共享平台的覆盖范围，为金融机构提供更加丰富的信息内容和维度，切实发挥央行征信系统的征信服务主渠道作用。另一方面，人民银行将进一步优化征信市场布局，发挥市场化征信机构机制灵活、创新高效的特点，有效归集共享个人和企业的多维信用信息，为科技创新、普惠小微、绿色发展等重点领域开发更多专业化、特色化的征信产品，不断提升金融服务的精准性、有效性。例如，近年来，人民银行持续推动地方征信平台市场化转型升级，通过归集共享企业生产经营、合同履约、公用事业缴费等信息，有效缓解银企间信息不对称问题，帮助更多中小微企业更好获得融资，有力支持地方经济发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三是坚持统筹发展和安全。一方面，人民银行将指导征信机构把握新质生产力发展机遇，稳妥有序推进大数据、人工智能、区块链等新技术在征信领域的应用，深化征信数据治理与产品创新，不断增强征信产品风险识别、防范、预警功能，为金融服务数字化、智能化转型发展提供征信动能。另一方面，人民银行将坚持强监管、严监管导向，严格做好个人征信机构许可审批工作，全面规范信用信息采集、整理、保存、加工和使用等征信业务活动。同时，落实“管合法更要管非法”要求，严肃查处违规从事征信业务、扰乱征信市场秩序、侵害信息主体合法权益的行为，保障征信市场依法合规健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邹澜表示，下一步，人民银行将进一步发挥征信在社会信用体系建设中的重要作用，以更加多元的产品供给，更加便利的征信服务，更加有力的权益保护，为金融服务实体经济、防范化解金融风险、助力金融强国建设提供更加坚实的征信支撑。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 05:04:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766377215582_FSF86p_1766377215949.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227219</guid></item><item><title>国家数据局：统筹推进公共数据开放与授权运营开发利用方式</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227058</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月22日，国家数据局举办“数据价值化 我们在行动”系列新闻发布会。国家数据局党组成员、副局长陈荣辉介绍了公共数据授权运营进展情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，授权运营作为公共数据资源开发利用的一种创新模式，是对公共数据开放的有益补充，有助于激发供数动力和用数活力、更好促进数据要素市场化价值化。自公共数据“1+3”政策体系发布以来，各地区各部门积极探索、创新突破，取得了积极成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是数据资源供给进一步丰富。授权运营通过引入专业化力量对数据进行加工治理，有力平衡了数据流通与安全之间的矛盾，让更多数据可以放心供出来。比如，北京建设金融、气象、时空等公共数据专区，数据流通规模超3000亿条，服务普惠金融、城市运行、交通治理等场景。湖北梳理首批可授权运营数据目录，省级层面共1505项，涵盖48个省直部门，市级层面共1105项，建立了资源一本账，未来可根据应用需求不断拓展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是数据服务企业加快培育。授权运营催生一批数据服务企业。天津确定了13家市级授权运营试点单位，遴选培育了8家经营主体作为运营机构。安徽建立“运营机构+合伙人”机制，已对接储备合伙人超70家，引育资产评估等67家第三方服务机构。贵州鼓励多元市场主体参与，围绕卫生健康、金融保险、文化旅游等9个重点领域，培育96家企业作为开发利用机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三是数据赋能作用加快释放。公共数据带动各类数据融合利用，为产业发展和公共治理提供有力支撑。山东累计打造授权运营场景150余个，“泉融通”“政保通”等典型数据产品在金融、医疗、民生领域广泛应用。新疆基于农业、气象等数据资源，开发形成“数据融资、智能授信”金融服务场景，累计开展助贷查验5243次，协助金融机构发放贴息贷款2.15亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他介绍，当前，授权运营仍处于起步阶段，我们将会同各地区各部门持续推进制度落地落实，让更多高价值数据供给到市场中。同时，公共数据开放与授权运营各有优势，适用于不同的数据类型和应用场景。我们将统筹推进这两种开发利用方式，最大程度释放公共数据价值。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 05:03:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766375526395_QsjWcz_1766375526571.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227058</guid></item><item><title>日本H3火箭8号机发射任务失败，卫星未能进入预定轨道</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227396</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="3203138" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/53023722-0cb5-4a4f-bb41-acb37e519709.jpg" loading="lazy" data-imageid="364324912"&gt;&lt;p&gt;当地时间22日，总台记者获悉，日本文部科学省当天发布消息称，H3火箭8号机发射任务失败，火箭上搭载的卫星未能进入预定轨道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本宇宙航空研究开发机构22日发射一枚H3火箭，火箭上搭载有日本准天顶卫星系统的“引路5号”卫星。火箭在飞行途中第二级发动机燃烧提前停止。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 05:00:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/53023722-0cb5-4a4f-bb41-acb37e519709.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227396</guid></item><item><title>“一个人创业”获60余项服务支持，临港：发展“超级个体”不是赶时髦</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227156</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“一个人创业”这件事如何提高成功率？上海临港从今年8月开始围绕这一命题密集给出保障方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻记者获悉，在近日的临港新片区C⁵动力嘉年华·超级个体数字科创引擎活动上，临港新片区推动OPC（One Person Company，一人公司）发展行动方案正式发布，临港集团以“零界魔方”为核心载体的“OPC首发社区”同步揭牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“超级个体”是以个人为核心、依托数字技术开展高价值创新的新兴创业形态。今年8月，临港新片区正式对外宣布建设“临港科创城”。临港新片区的开发主力军临港集团彼时也同步对外发布了“超级个体288行动”方案，其中2项核心举措为“创业空间零租金、居住空间零租金”，引发极大关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据最新介绍，自今年8月“零界魔方”首发项目启动以来，首发楼宇入驻率达85%，吸引创业者近500人；通过评审的创业项目超180个，实际入驻团队逾百家，基本实现“平均一天一家”的速度。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766375260000_ediFmH_1766375281378.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364323231"&gt;&lt;p&gt;此次发布的上述OPC发展行动方案，围绕链接（Connect）、成本（Cost）、机会（Chance）、便利（Convenience）、社区（Community）五大核心维度，构建了一套覆盖创业全生命周期的“C⁵引擎”创业支持体系。配套的公共运营、数字赋能、金融保险、宣传培训“四大OPC创业专项服务包”也同步亮相，涵盖国际数据专区、跨境专线团购、算力补贴、青春驿站、启航基金等18类60余项具体服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同步揭牌的“OPC首发社区”首期开放10万平方米，涵盖办公空间、人才公寓、商业配套等全方位设施，实现“办公、居住、生活”一体化保障，真正做到拎包入驻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得关注的是，在各方积极推动下，相关配套政策正在加紧落地。运营团队推出了“零界魔方创业贷”专项金融产品包，首家企业已顺利获批380万元创业担保贷款；为创业团队组织专项出海培训，其中2家启动跨境链路申请，4家完成网络资源对接；为6个项目精准对接高校资源，助力项目合作与市场拓展。有的企业在“零界魔方”的上下楼找到了产业链上下游，有的团队从几个人扩至十几人，转而以市场化价格租赁更大空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大会现场，“临港新片区OPC⁵发展联盟”也正式成立。该联盟由临港新片区管委会、临港集团携手新片区开发主体，联合基础保障单位、专业平台、科创载体、链主企业及优秀OPC（超级个体）代表共同发起成立，旨在打破传统创新主体间的壁垒，构建一个“政、产、学、研、金、服、用”七位一体的高水平创新生态圈。该联盟的成立，标志着临港对“超级个体”的扶持从单点支持迈入体系化、生态化的新阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;临港新片区管委会数据处处长陆森在现场表示，临港发展OPC并不是赶时髦，也不是心血来潮，临港对帮助年轻人的发展有着深谋远虑。其强调，上述5个C如同助力于OPC发展的飞轮一样互相拧合在一起，持续进化，彼此链接，能够发挥一个指数级的效应。服务包的内容则会因为所有企业、所有OPC成长过程中不断遇到的问题而不断迭代、深化、延伸、拓展。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 04:58:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766375327902_CXJBC5_1766375328176.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227156</guid></item><item><title>维拉创造111年纪录，球迷为什么不能做个冠军梦？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32226988</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;维拉主帅埃梅里对阵红魔的成绩并不理想，过往已经连续6场不胜，成绩为1平5负，上一次赢球还是他在维拉的首秀——2022年11月主场3比1击败曼联。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在埃梅里的整个执教生涯中，曼联也是“苦主”，交战16次3胜4平9负。但本轮在维拉公园球场的对话，证明了一个道理：在绿茵场上，任何宿命都只是心理安慰，最终的胜负，还得屈服于即战力。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766372942930_BeDDRW_1766373082618.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364321784"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;罗杰斯梅开二度，内维尔把他称为球队中的特殊球员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;罗杰斯两脚踢爆曼联&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;平心而论，曼联主帅阿莫林面对近来状态正佳的维拉做了精心的布置，除了突前的谢什科，曼联在中前场形成了人数优势，内维尔的赛后点评中也谈道，“曼联在中场实现了对维拉的对冲，让维拉无法像往常那样控制住中场，他们的节奏被打乱了，维拉花了很长时间才真正读懂比赛。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据也显示，曼联场面上略占优势，控球达到57%，射门15比12，射正6比4，逼迫维拉门将做出了5次扑救。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但即便如此，率先进球的还是维拉，罗杰斯在半场临近结束前依靠个人能力左路闪出空当，打出一脚精彩的世界波，这个丢球让曼联名宿集体破防。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766360572278_e5k7Tc_1766376580867.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364323502"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;罗杰斯打破僵局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基恩赛后喋喋不休，“罗杰斯边路拿球的时候，我们的球员仿佛意识不到危险即将到来。”内维尔甚至点名了曼联跟防的后卫约罗，“他必须更早地顶上去，在禁区外就形成限制，约罗当时的处理过于拖沓，这是一个非常致命的失误。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一天的罗杰斯看上去无所不能，半场结束前，曼联一度通过前场施压抢断由库尼亚扳平比分，结果下半时开场不久，罗杰斯又在禁区左侧兜射远角破门。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766360584283_BPcZdh_1766376596721.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364323503"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;库尼亚扳平比分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内维尔对此显得无可奈何，“当你拥有一名状态正佳、能够打进高质量进球的特殊球员时，你永远都有机会，这在足球比赛中很正常，整体运转不畅，但你的特殊球员站了出来，今天就是这样。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766360755536_eNeNKw_1766376611694.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364323510"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;罗杰斯梅开二度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗杰斯已经连续第二场梅开二度，上轮对阵西汉姆联，他的两个进球帮助维拉逆转获胜，此番又让曼联成为了牺牲品，反观曼联方面，谢什科上半场就两错失良机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;数据统计显示，本赛季罗杰斯已经在英超打入7球助攻3次，是本赛季英超第一个直接参与进球上双的英格兰本土球员，而在维拉队史上，上一个连场英超进球2+的球员还要追溯到1998年的达布林。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766372985037_c4HaxB_1766373082658.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364321783"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;埃梅里接手球队以来已经不是第一次创造神奇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;埃梅里英超最佳？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看上去，曼联只是输给了一个状态爆表的罗杰斯，不过回溯两支球队近期的表现，这个结果又并不那么出人意料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曼联过去6场英超2胜3平1负，而维拉则是6连胜，哪怕踢得并不那么顺畅，哪怕曼联已经尽可能遏制了维拉的发挥，埃梅里的球队还是有能力带着这波势头赢下比赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;拿下本场后，维拉达成英超7连胜的同时，各项赛事实现了10连胜。在罗杰斯的执教生涯中只有两次收获10连胜，上一次还是2018年执教阿森纳期间，当时各项赛事达到11连胜。至于维拉，这是自1914年以来首次取得各项赛事10连胜。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内维尔认为维拉已经进入到一种赢球模式中，至于维拉蜕变的关键，他提到了主帅埃梅里，“不管哪支球队，任何时间取得十连胜，都是了不起的成绩。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“事实上，今天他们没有踢出最佳状态，但依然能赢球，埃梅里是差异制造者，现在英超真正的差距就在主教练上，瓜迪奥拉和埃梅里是联赛中最顶级的两位主帅。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进球功臣罗杰斯赛后也对主教练表达了敬意，“我们的主教练是个天才，他清楚自己在做什么，也知道如何摆脱困境，他的激情和比赛方式会传递给我们，让我们充满信念，这种结合是完美的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自从2022年11月临危受命接替杰拉德担任维拉主帅开始，埃梅里对于这支球队的改造肉眼可见。过去三个赛季，维拉分别获得联赛第7、第4和第6名，在拥有传统BIG6的英超，这已经算是一个不俗的成绩单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，维拉一共拿下81个积分，同期仅次于曼城。此外，英超主场跨赛季14连胜、单赛季20个胜场都创造了队史纪录，维拉还时隔41年重返欧冠。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766372899411_Z8cKHd_1766373082634.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364321785"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;不管未来如何，当下的维拉值得球迷去憧憬更多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;维拉值得尊重，但他们能够夺冠吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前的这支维拉正在复制2023-2024赛季的辉煌，而外界把他们抬得更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本轮过后，Squawka更新了本赛季英超的夺冠赔率，阿森纳和曼城排名前两位，维拉已经攀升至并列第三位（与利物浦赔率相同），领先切尔西、曼联和纽卡斯尔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为球队掌舵人，埃梅里当下免不了成为焦点，他一方面鼓励球队继续保持强势，另一方面也提醒维拉不应该在这个阶段就好高骛远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们需要把这种势头延续下去，每个球员都在用他们的能力帮助球队，大家非常投入，但要在整个赛季保持这种稳定性，我们需要很多球员处于良好的状态中。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“距离上半赛季结束还有比赛，两年前我们拿到了39分，希望这次能够拿到更多，我们会专注每一场比赛，我们已经和很多强队交过手，比如阿森纳、曼城，我们在主场击败了他们，但我们不是争冠球队，这不是我们的现实目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃梅里保持着一贯的克制，但对于未来，他也流露出一丝渴望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“这才17轮，到了第34轮的时候，也许我们可以再谈谈我们的处境，看看是否会有新的挑战，也许是一个比现在更高的挑战（争冠），但当下我们的挑战就是下周对阵切尔西的那3分。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前维拉落后领头羊阿森纳3分，与第二名曼城只有1分差距，仅仅从积分而言，他们确实有理由看得更远，但英超诞生以来，联赛冠军一直被传统豪强把持，除了早期的布莱克本，过去10年中只有莱斯特城在2015-2016赛季爆冷夺冠，这不是一个中游球队可以轻易逆袭的舞台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内维尔直言，“维拉值得尊重，但他们不会赢得冠军，如果发生的话，我会非常惊讶，除非阿森纳和曼城自己出现了什么问题。”但当下，也有一些圈内人持不同看法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英超射手萨顿就在第五电台直播中直言，“为什么维拉不能是英超冠军呢？如果你是维拉球迷，为什么不做梦呢？”知名评论员保罗·默森在节目中也表示，“现在的维拉理应成为冠军的争夺者。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 04:09:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766373325446_W7yYCD_1766373325633.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32226988</guid></item><item><title>全球前瞻｜加沙停火协议进入第二阶段磋商，东盟特别外长会商讨柬泰局势</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32226962</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766372181860_z21n7G_1766372182049.png" loading="lazy" data-imageid="364321637"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年12月21日，加沙地带加沙城，工作人员准备由土耳其宗教事务基金会（TDV）提供的援助物资，准备分发给有需要的巴勒斯坦人。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本周12月22日至12月28日：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻此前报道，据两名美国官员以及一名西方消息人士透露，美国总统特朗普计划在12月25日前，宣布加沙和平进程进入第二阶段，公布加沙地带的新治理结构。当地时间19日，美国、埃及、卡塔尔和土耳其的代表在美国迈阿密会晤，讨论了加沙停火第一阶段协议实施情况，并表示在未来几周将继续磋商下一阶段相关安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻报道，马来西亚外交部通报，应泰国请求，原定于12月16日举行的东盟外长特别会议，已改期至12月22日举行。会议将由马来西亚以东盟轮值主席国身份主持，重点讨论柬埔寨与泰国局势。柬埔寨和泰国方面均表示将参加会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社此前报道，缅甸联邦选举委员会根据宪法和相关法律宣布12月28日为大选第一阶段选举时间，并将陆续公布其他阶段选举时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美计划本周宣布加沙停火进入第二阶段&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻此前报道，据两名美国官员以及一名西方消息人士透露，美国总统特朗普计划在12月25日前，宣布加沙和平进程进入第二阶段，公布加沙地带的新治理结构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国总统特使威特科夫20日在个人社交媒体发文称，美国、埃及、卡塔尔和土耳其的代表19日在美国佛罗里达州迈阿密举行会晤，讨论了加沙停火第一阶段协议实施情况，并表示在未来几周将继续磋商下一阶段相关安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;威特科夫称，加沙停火第一阶段在扩大人道主义援助、归还被扣押人员遗体、部分撤军等方面取得进展。在停火第二阶段的讨论中，与会方认为应在加沙地带设立统一管理机构，以保护平民和维护公共秩序，并强调在与加沙当地机构和国际伙伴合作过程中，应合理安排实施顺序、加强协调以及开展有效监督。他还呼吁各方履行义务，保持克制，配合监督安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同样在20日，土耳其国家情报局局长卡林在伊斯坦布尔会见哈马斯政治局首席谈判代表哈利勒·哈亚及其随行代表团。双方就如何为推动加沙停火向第二阶段过渡创造必要条件，以及当前存在的问题及应对措施交换意见。哈马斯方面表示，该组织遵守停火相关规定，并向土方通报了其掌握的有关以色列方面违反停火协议的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡12月7日称，加沙停火第一阶段即将结束，预计“很快”进入第二阶段。他将于本月晚些时候与美国总统特朗普会面，讨论如何结束哈马斯“在加沙地带的统治”。哈马斯高级官员胡萨姆·巴德兰9日发表声明说，关于加沙停火第二阶段的任何讨论，都必须以谈判斡旋方、美国及所有相关方对以色列施压，以确保第一阶段协议所有条款全面落实为前提。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，有分析人士指出，加沙停火第二阶段相关议题，还包括解除哈马斯武装、确保哈马斯未来不会掌控加沙地带等，相比第一阶段，第二阶段谈判达成协议会更加困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加沙停火第一阶段协议10月10日生效，协议内容包括加沙立即停火、以军在加沙地带后撤、以色列与哈马斯互换被扣押人员以及人道主义物资进入加沙等。但自加沙停火第一阶段协议生效以来，以色列与哈马斯冲突不断，互指对方违反停火协议。巴勒斯坦加沙地带卫生部门12月18日发布数据显示，停火第一阶段协议生效以来，加沙地带已有395人死亡、1088人受伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;东盟外长特别会议22日举行，柬泰均出席&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻报道，12月15日，马来西亚外交部通报，应泰国请求，原定于12月16日举行的东盟外长特别会议，已改期至12月22日举行。会议将由马来西亚以东盟轮值主席国身份主持，重点讨论柬埔寨与泰国局势，落实三国领导人此前就缓和紧张局势所作决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间12月21日，柬埔寨和泰国方面均表示将参加22日在马来西亚举行的东盟外长特别会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柬埔寨外交与国际合作部21日发表声明，柬埔寨副首相兼外交与国际合作部大臣布拉索昆将出席此次会议。泰国泰柬边境局势联合新闻中心同一天通报称，此次会议是否能促成停火，主要取决于泰国军方对现场局势的评估，同时泰方希望能在此次会议中看到柬方的诚意，共同探讨缓和两国边境地区紧张局势的途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马来西亚总理安瓦尔21日在个人社交平台上发文说，希望此次会议能达成解决泰国与柬埔寨紧张局势的方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月7日，泰柬边境地区再次爆发激烈冲突，双方均指责对方“先开火”。安瓦尔曾在13日倡议双方当日22时起停火。14日，泰国陆军方面称，目前不存在停火安排。另一方面，柬埔寨国防部也称，柬方军队将继续作战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据新华社消息，泰国总理阿努廷21日表示，在军事层面，泰国三军武装部队已控制几乎全部目标区域，并迫使柬军正在撤离相关地区。泰方同时正在这些地区实施严密监控，防止再次发生激烈冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿努廷称，已指示外交部在22日的东盟外长特别会议上阐明泰方政策立场：即泰国并非违约或侵略的一方，所有行动旨在维护国家主权和安全；泰国始终遵循国际法原则，力求在不进一步升级冲突的情况下止损。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，美国国务卿鲁比奥19日在华盛顿一场记者会上表示，美国希望说服泰国和柬埔寨最快于下周重新执行今年早些时候达成的停火协议。鲁比奥说，美方“谨慎乐观”地认为，泰柬能在22日或23日开始停火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，美国总统特朗普12日同泰国看守政府总理阿努廷、柬埔寨首相洪玛奈通电话，随后称两国领导人同意从当晚起停火。但泰方13日予以否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;缅甸将于12月28日开始举行大选&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社此前报道，缅甸联邦选举委员会宣布将于2025年12月28日开始举行大选。公告说，缅甸联邦选举委员会根据宪法和相关法律宣布12月28日为大选第一阶段选举时间，并将陆续公布其他阶段选举时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;缅甸领导人敏昂莱曾在今年6月25日宣布将于今年12月至明年1月举行大选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，就在一周前，缅甸联邦政府信息部12月16日发布新闻声明，表示缅甸原国务资政“昂山素季女士身体健康”，并称此前“有人蓄意干扰即将在缅甸举行的自由公正的多党民主大选”。这份声明没有公布关于昂山素季身体状况的更多细节，但强调“有媒体夸大其词，散布虚假新闻和错误信息，传播有关昂山素季儿子金·阿里斯发表的声明”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月15日，昂山素季的儿子金·阿里斯在日本东京接受采访时称，他很少收到关于母亲健康状况的信息，并担心年满80岁的昂山素季有可能在自己不知情的情况下已经去世了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;缅甸军政府指责阿里斯有关选举的言论，称其试图破坏此次选举。缅甸方面发布声明称：“这纯粹是捏造的，目的在于破坏即将在缅甸举行的自由公正的多党民主大选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;缅甸联邦选举委员会已宣布，将于12月28日开始分阶段举行大选，预计选举结果将在明年1月公布。不过，敏昂莱10月承认，由于缅甸国内局势依然动荡，选举无法覆盖全国所有地区。他表示，新政府组建后，部分地区将举行补选。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 04:03:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766372181860_z21n7G_1766372182049.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32226962</guid></item><item><title>扶桑谈｜“新人红利”见底、维新会难驾驭：高市内阁岌岌可危？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32226813</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月17日，联合日本维新会共同执政的日本首相高市早苗迎来了上任后的首次“考试”，表面上看似一切顺利：新内阁的补正预算在临时国会会期内获得通过，避免了政策停摆，让新政府顺利“过关”，本次临时国会也完成了历使命而闭幕。高市也在记者会上高调宣称兑现了对国民的承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而在临时国会闭幕后，日本政界与媒体的关注点不是“有没有通过预算”，而是高市政权的执政基础是否足够稳固。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;笔者发现，多家日本媒体在总结临时国会时，不约而同地提到一个关键词——“もろさ（脆弱）的结构”——在高市的新人红利与新鲜感尚未完全消退之际，这种担忧已经开始浮出水面。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766370896660_NHF6MF_1766370907402.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364320145"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;高市在推动预算的问题上非常用心，因为她采取的刺激经济政策需要大幅调整预算。来源：高市个人社交媒体网页&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;光环之下从未改变的内忧外患&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高市早苗的上台，与其说是政策主张的胜利，不如说是自民党在经历丑闻打击和支持率低迷后，试图利用“首位女性首相”、“日本撒切尔”这一光环进行品牌重塑的结果，并在媒体和民众中保有相当的“新鲜度”和人气。但近两个月过去，政局的基本盘并没有发生实质改变。因为随着石破茂拍屁股走人，留给高市的是“地狱”难度开局：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经济上，在能源价格持续高企和日元贬值的背景下，普通民众感受到购买力的萎缩。而高市扩大政府支出的计划高度依赖发行新国债，这对于已经债台高筑的财政而言无异于寅吃卯粮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政治上，尽管在众议院勉强通过吸纳无所属议员维持了半数，但在参议院的“少数派”状态使得每一项法案的通过都必须付出沉重的政治交换成本。更重要的是，由于跟维新会组成执政联盟，高市又要满足盟友的种种“高难度”要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《朝日新闻》将其称为高市的一场“没有安全绳的杂技表演”：其外交上的强硬态度导致国内经济界产生巨大的不安；同时如果不能处理好与维新会的关系，高市可能成为另一个“短命首相”。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766370896687_G2Dt6p_1766370907439.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364320147"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;日本媒体讨论自民党与维新会的联盟是否能持久。来源：日媒&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而《东洋经济》则从“政治与金钱”等争议议题切入，讨论某位政客在国会发言引发的波纹，指出看似一句话也可能触发政局不稳，说明政权对舆情与国会攻防的承受力非常脆弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;真正的脆弱性来自内部&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果说“地狱开局”是既定事实，那么高市政权面临的第二个挑战，则来自其内部的政治结构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鸡贼的维新会虽然签署了合作协议，但拒绝形成完整意义上的联合内阁——不派阁僚入阁，以“阁外协力”的方式参与执政。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;维新会为何如此，并不难理解。一方面，不入阁可以避免直接承担行政执行的责任，保持“改革派”的政治形象；另一方面，也保留了在关键时刻以“退出合作”施压的空间。从维新会自身利益出发，这是一种风险可控、回旋余地较大的选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以对于高市来说，维新会不像是盟友而更像督战队，不知何时就可能从背后开火。双方在法案提交、审议顺序上的激烈交锋，证明了这一政治联盟深层又脆弱的价值观体系——走一步算一步，都是权宜之计。这对日本的政治、经济、外交都不是利好的消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一边是高市及自民党主持政府运作、预算执行、外交安全等，一边维新会集中精力推动“削减议员”等自身主张，而且友谊的小船说翻就翻，盟友瞬间就可能变对手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;难怪高市在预算委员会上公开喊话：“希望你们也能进入内阁共同承担责任。”这表面是邀请，实则是对维新会“只提要求不干活”的愤怒反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“定时炸弹的计时器”后拨了几个月&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;想维持这友谊之船，确实有点儿难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;维新会之所以同意与高市早苗的自民党组建连立政权，核心的交换条件就是“削减众议院议员席位”，此为其“身を切る改革”（自我开刀的改革）的招牌政策，如不实现则无法向支持者交代。当时高市为何同意、如何讨论实现路径，目前仍未披露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但这个要求，别说反对党，连自民党都可能接受不了：投入巨大资源获取到的席位，怎么能说砍就砍掉？即使要砍，数量、比例、今后如何分蛋糕等等又是一场马拉松式的政治博弈。所以自民党内部喊出了一个缓兵之计：先设立“程序法”，一年后再讨论具体削减人数。但维新会不干。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们曾被自民党在“文通费”问题上放过鸽子（日本国会议员每月可领取100万日元的文书费、通信费、交通费等。两党结盟后，维新会曾要求“文通费透明化”议案纳入国会审议，但自民党未给予实质性推动），因此不再信任口头承诺。其党首在12月上旬多次放话：“如果不承诺在本届国会审议定数削减法案，连立协议的基础将不复存在。”日本《每日新闻》称为“政治勒索”：不同意就退出。但问题在于维新会真的撤出合作，高市将沦为“彻底的少数党首脑”，不仅法案无法通过，甚至可能面临在野党提出的内阁不信任案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经过艰苦的谈判，双方最终在12月16日达成了“妥协的冷战”：承认在本届临时国会放弃通过该法案，约定在明年的“通常国会”上继续努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但这被日媒视为“矛盾的延后”而非解决。正如《每日新闻》所言，这颗定时炸弹只是把计时器又往后拨了几个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而线上媒体《现代ビジネス》更刊文直言高市内阁已陷入“内忧外患的瘫痪状态”，甚至引用政界消息称，自民党内部对高市的“独断专行”和“无法驾驭维新会”已产生强烈不满，党内倒戈势力正在暗中积蓄力量。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766370896723_b4ckDr_1766370907429.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364320149"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;维新会在街头宣传政治主张。来源：维新会官网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“新人红利”已然见底&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;笔者从支持高市的民众口中、日本媒体的态度中感受到，高市当选并维持运作至今，很大程度上依赖于所谓的“新人宽容期”。但随着临时国会的闭幕，这笔“新人红利”已然见底。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今在日本媒体与评论界，“岌岌可危”这种词都已不算夸张，更扎眼的是“多难”、“剧烈动荡”、“很快政坛又要更替”这类表述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;把这些声音放在一起，会发现它们指向同一核心：高市内阁的风险不在某一次国会攻防，而在其脆弱的结构与所担负责任不相称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果高市内阁无法在与维新会的关系中建立更清晰的责任分担机制，或者无法找到比“不断让步”更可持续的合作方式，那么此次临时国会的“过关”，很可能只是一次短暂的喘息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接下来的通常国会，高市内阁将面对更加复杂、更加持久的议题：选举制度、社会保障改革、财政路线、外交安全判断。这些问题无法靠一次预算通过来化解，也无法长期依赖新鲜感维系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对高市政权而言，这次国会“考试”没翻船，但接下来要回答的是一个更严肃的问题：这艘船，究竟能航行多远？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（作者是前媒体人，现旅居日本）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 03:39:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766371056839_YhmXzj_1766371057016.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32226813</guid></item><item><title>涉柬泰局势，东盟外长特别会议在马来西亚举行</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227052</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间12月22日，作为东盟轮值主席国，马来西亚在首都吉隆坡主持召开东盟外长特别会议，讨论当前柬埔寨与泰国边境冲突局势。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 03:37:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766374739487_Mbj4yF_1766374739653.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227052</guid></item><item><title>济州航空空难致179人遇难，韩国国会成立调查委员会</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32226969</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="3202386" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/f841e6e3-505a-4829-9c67-80d569aa3409.jpg" loading="lazy" data-imageid="364321643"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2024年12月30日，调查人员在韩国务安飞机失事现场工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间12月22日，韩国国会已成立国政调查特别委员会，调查2024年济州航空空难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国济州航空7C2216号航班2024年12月29日在位于全罗南道的务安机场降落时坠毁。机上乘客和机组人员除2名乘务员获救，其余179人全部遇难。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 03:30:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766372324966_tRcrRk_1766372325180.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32226969</guid></item><item><title>央行：一次性信用修复政策在操作上实行“免申即享”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227013</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月22日，中国人民银行发布消息称，决定实施一次性信用修复政策：对于2020年1月1日至2025年12月31日期间，单笔金额不超过10000元人民币的个人逾期信息，个人于2026年3月31日（含）前足额偿还逾期债务的，金融信用信息基础数据库将不予展示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在央行当日举行的新闻发布会上，中国人民银行征信管理局局长任咏梅介绍，政策在操作上实行“免申即享”，即为了最大程度地方便群众，在政策实施过程中，央行征信系统将对符合条件的逾期信息进行自动识别和统一处理，个人无需申请、无需操作，也无需提交任何证明材料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，一次性信用修复政策设置了三个月的宽限期，个人只要在宽限期内足额偿还逾期债务，可以同样适用该项政策。同时，考虑到过节因素，将政策宽限期设置到春节后的一段时间，即2026年3月31日截止。“这里需要提示的是，该政策是对符合条件的征信信息的一次性特殊处理，只适用于2025年底前产生的逾期信息，2026年新产生的逾期信息不包括在内。”任咏梅说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，《征信业管理条例》规定，个人可以每年2次免费获取本人的信用报告。“考虑到大家在政策实施后的信用报告查询需求，人民银行在2026年上半年，为每人额外增加2次免费查询的机会。如有需要，大家可以通过线上线下等多种渠道获取自己的信用报告。”任咏梅介绍。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 03:27:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766373343859_K2zCDy_1766373344147.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227013</guid></item><item><title>全球首制甲醇双燃料动力智能超大型油轮成功交付</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32226887</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月22日，由我国自主设计建造的全球首制甲醇双燃料动力智能超大型油轮“凯拓”轮在辽宁大连成功交付。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该船是中船大连造船自主研发的第八代超大型油轮船型，入级中国船级社，总长约333米，可运载约210万桶原油，具有适航性强、适港性佳、低排放和智慧运营等优异性能，未来将服务于中东－远东航线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在动力方面，该船采用国产甲醇双燃料主机和甲醇燃料供给系统，相比使用常规燃油，二氧化碳排放最高减少92%，硫氧化物排放减少99%。同时，搭载了国内自主研发的智能船基平台、智能液货管控系统、智能机舱运维系统等，大幅提升了船舶智慧运营的经济性、高效性和安全性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，该船设计建造过程中，项目团队取得专利成果71件，创造了多项新纪录。船舶航速、油耗、操纵性和排放标准，以及甲醇燃料系统、智能系统科研项目等主要指标均优于设计规范要求，实现提前合同期4个月交付。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 03:20:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766371740565_iXXT6G_1766371740753.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32226887</guid></item><item><title>美国连续扣押委油轮将造成“附带伤害”：石油封锁重创古巴经济</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32226596</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美国不断拦截委内瑞拉油轮，可能严重影响地区内国家古巴的经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，美方人员21日在委内瑞拉附近国际水域拦截一艘油轮并登船检查。被拦截的“贝拉1”号油轮悬挂巴拿马国旗，受到美国制裁。这艘油轮21日清晨在前往委内瑞拉装载货物途中遭遇美方登船检查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是美方日前在委内瑞拉附近海域拦截的第三艘油轮。本月10日，美国首先扣押了一艘向古巴运送石油的油轮，并宣布没收所载石油。16日，总统特朗普下令对所有进出委内瑞拉的受美国制裁油轮实施“全面彻底的封锁”，并宣布美方已将委内瑞拉现政府列为“外国恐怖组织”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古巴目前正经历严重的经济危机，近年来通胀率暴涨、物资短缺。分析指出，古巴的燃料主要依赖委内瑞拉等国，若委内瑞拉原油进口量持续下降，可能会让古巴的经济状况恶化。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766367943525_YRfyHe_1766367974609.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364319431"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年12月20日，美国海岸警卫队在委内瑞拉附近海域扣押了“世纪”号原油油轮。这是两周内美国军队在该地区第二次拦截油轮。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;委古靠能源深度依赖&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《华尔街日报》报道，自1999年以来，委内瑞拉对古巴经济至关重要，时任委内瑞拉总统查韦斯形容两国“在幸福的海洋中紧密相连”。古巴派遣体育教练、医生和反情报人员前往委内瑞拉，委内瑞拉以每天向古巴运送10万桶石油进行回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，随着近年来委内瑞拉石油产量暴跌，委内瑞拉减少了对古巴的石油运输。多年来，古巴减少了在委内瑞拉部署的医生数量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，委内瑞拉对古巴的石油运输量已降至每日3万桶，委内瑞拉原油约占古巴进口石油的40%。这些石油对发电厂、交通运输和小企业部门至关重要。古巴生产少量石油，同时也接收部分墨西哥和俄罗斯原油。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古巴近期频频强烈反对美国在加勒比地区的军事扩张，尤其是扣押油轮。美国10日扣押的油轮当时正在运送近200万桶委内瑞拉石油前往古巴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古巴国家主席米格尔·迪亚斯-卡内尔近日表示：“特朗普刚刚释放了他的海盗，攻击一艘委内瑞拉油轮，毫无羞耻地像粗俗的小偷一样抢劫货物。敌人的规则是没有规则。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古巴对委内瑞拉的深度依赖，意味着古巴政府将竭尽全力阻止马杜罗在与美国的争端中被迫下台。年轻时，马杜罗曾在古巴哈瓦那培训左派政治人物的学校学习过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们对马杜罗及其继任者照顾得非常好。”曾与委内瑞拉政府频繁接触的前高级美国外交官小托马斯·A·香农表示，“古巴人不会默默地走进黑夜。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;古巴经济面临冲击&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果委内瑞拉的石油运输停止或急剧减少，对古巴来说将是毁灭性的。得克萨斯大学奥斯汀分校负责追踪古巴与委内瑞拉能源联系的豪尔赫·皮尼翁对《华尔街日报》表示，“毫无疑问，这将导致古巴经济崩溃。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社7月报道，受美国长期封锁和制裁影响，古巴经济当前增长困难。由于无法获得发展信贷，加上外汇收入不足，古巴原材料、燃料和设备零件匮乏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古巴正经历自1990年代以来最严重的经济危机。华盛顿美国大学古巴经济学家里卡多·托雷斯·佩雷斯称，古巴经济自2018年以来萎缩了15%，2018年至今年11月的累计通胀率接近450%。古巴比索暴跌，黑市价格约为1美元兑450古巴比索，2020年的比例约为1比30。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2020年以来，古巴人口的四分之一、约270万人选择离开。“古巴正在经历的‘人口空心化’现象，无异于一场只有处于武装冲突的国家才能见到的人道主义灾难。”纽约巴鲁克学院教授、曾撰写过古巴相关书籍并经常前往当地的特德·亨肯说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月，古巴国民议会的一些立法者坦率地谈到了事态的严重性。迪亚斯-卡内尔在演讲中表示：“古巴存在巨大的物资短缺。我们必须假设迈向宏观经济稳定的迫切需求。没有经济效率，主权就不可能实现。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;佩雷斯指出，委内瑞拉原油进口量下降进一步带来了冲击，“可以说情况已经糟糕到极点，但我们也知道情况还会更糟。如果这些货物在接下来几周或几个月内继续减少，情况将变得难以持续。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 03:18:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766368019847_Aiz3Am_1766368019977.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32226596</guid></item><item><title>央行副行长谈一次性信用修复政策：不区分贷款机构、贷款类型，精准支持小额逾期、诚信还款人群信用重建</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32226983</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月22日，中国人民银行发布消息称，为积极应对新冠疫情后续影响，支持信用受损但积极还款的个人高效便捷重塑信用，助力经济持续回升向好，中国人民银行决定实施一次性信用修复政策：对于2020年1月1日至2025年12月31日期间，单笔金额不超过10000元人民币的个人逾期信息，个人于2026年3月31日（含）前足额偿还逾期债务的，金融信用信息基础数据库将不予展示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当日，在央行举行的新闻发布会上，央行副行长邹澜介绍了一次性信用修复政策的适用条件，一是适用对象限定于个人在央行征信系统中展示的信贷逾期信息。二是适用时间区间要求逾期信息产生于2020年1月1日至2025年12月31日期间。三是适用金额为单笔逾期金额不超过1万元。四是适用前提是个人在2026年3月31日前足额偿还逾期债务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邹澜进一步指出，相关政策标准和条件的设定，主要出于两个方面的考虑，一方面，政策不区分贷款机构、贷款类型，不设置申请程序和复杂的条件，公平公正、简便易行地为在规定日期前履行还款义务的个人提供信用重建的机会。另一方面，政策对逾期时间和逾期金额做了规定，在精准支持小额逾期、诚信还款人群信用重建的同时，保留对尚未按期还款或大额逾期人群的信用约束，坚守履约守信的底线，保证征信系统的严肃性和约束力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一次性信用修复政策出台后，预计将在三个层面发挥积极作用。”邹澜说，&lt;strong&gt;在个人层面，&lt;/strong&gt;政策为曾经失信的个人提供容错纠正的机会，有助于社会公众有效改善信用状况，激发微观主体活力，为经济高质量发展注入内生动力。&lt;strong&gt;在金融机构层面，&lt;/strong&gt;政策有助于金融机构更加精准地识别个人信用状况，进一步提升普惠金融服务质效。&lt;strong&gt;在经济社会层面，&lt;/strong&gt;政策有利于强化个人在后续经济活动中的履约守信意识，有效发挥征信系统“守信激励、失信惩戒”的基础性作用，积极构建崇信向善的诚信社会。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 03:17:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766372740183_37rjXs_1766372740483.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32226983</guid></item><item><title>特朗普任命美国格陵兰岛特使</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32226925</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美国总统特朗普21日宣布，任命路易斯安那州州长杰夫·兰德里为美国格陵兰岛特使。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在社交媒体上写道：“杰夫深知格陵兰岛对我们国家安全的重要性，他将竭力维护我国的利益。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;格陵兰岛位于北美洲东北部，是世界第一大岛。该岛是丹麦自治领地，有高度自治权，国防和外交事务由丹麦政府掌管。美国目前在格陵兰岛有一个军事基地。特朗普今年上任以来多次扬言要得到格陵兰岛，并声称不排除动用武力的可能性。特朗普的要求遭到丹麦及格陵兰岛居民谴责和反对。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 03:17:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766371940109_RN6YEY_1766371940220.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32226925</guid></item><item><title>日本H3火箭搭载的卫星可能无法进入预定轨道</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32226826</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据日本宇宙航空研究开发机构消息，其22日发射的一枚H3火箭上搭载的卫星有可能无法进入预定轨道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当日稍早前，日本宇宙航空研究开发机构宣布，该火箭在飞行途中第二级发动机燃烧提前停止。目前正在确认情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天10时51分左右，日本H3火箭8号机从鹿儿岛县种子岛宇宙中心发射升空。火箭上搭载有日本准天顶卫星系统的“引路5号”卫星。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次发射任务最初定于12月7日进行，由于运载火箭第二级箭体搭载的惯性测量单元出现异常而被推迟。17日，发射又因即将点火时冷却水注水设备发生异常而被紧急叫停。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 02:39:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766371611950_rF8mT5_1766371622994.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32226826</guid></item><item><title>俄罗斯一边疆区遭无人机袭击，导致两处泊位和两艘船只受损</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32226771</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;俄罗斯西南部克拉斯诺达尔边疆区政府说，该区21日晚至22日凌晨遭无人机袭击，导致两处泊位和两艘船只受损。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 02:24:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766369754877_hAyG52_1766369754997.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32226771</guid></item><item><title>视频丨突破250亿！2025年成为中国影史动画电影票房最高一年</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32226747</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;/body&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 02:03:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766369378650_5RDmTa_1766369378827.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32226747</guid></item><item><title>一次性信用修复政策落地：哪些逾期信息适用？如何操作？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32226546</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;备受关注的一次性信用修复政策正式落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月22日，中国人民银行发布消息称，为积极应对新冠疫情后续影响，支持信用受损但积极还款的个人高效便捷重塑信用，助力经济持续回升向好，中国人民银行决定实施一次性信用修复政策：&lt;strong&gt;对于2020年1月1日至2025年12月31日期间，单笔金额不超过10000元人民币的个人逾期信息，个人于2026年3月31日（含）前足额偿还逾期债务的，金融信用信息基础数据库将不予展示。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国人民银行行长潘功胜10月在2025金融街论坛年会上表示，研究实施支持个人修复信用的政策措施。他表示，根据《征信业管理条例》，在征信系统中，违约记录的存续期为5年。过去几年，受新冠疫情等不可抗力影响，一些个人发生了债务逾期，虽然事后全额偿还，但相关信用记录仍持续影响其经济生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;逾期信息适用一次性信用修复政策需满足四个条件&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;央行在《中国人民银行关于实施一次性信用修复政策有关安排的通知》政策问答中明确给出了一次性信用修复政策主要有四个方面的适用条件。符合下列条件的逾期信息，将作不予展示处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是适用对象限定于个人在金融信用信息基础数据库（即中国人民银行征信系统）中展示的信贷逾期信息；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是适用时间区间要求逾期信息产生于2020年1月1日至2025年12月31日期间；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三是适用金额为单笔逾期金额不超过1万元；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四是适用前提是个人在2026年3月31日（含）前足额偿还逾期债务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;无需个人申请办理，“免申即享”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《关于实施一次性信用修复政策有关安排的通知》明确，中国人民银行征信中心（征信中心）负责组织对符合条件的逾期信息统一进行技术处理，无需个人申请办理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也就是说，一次性信用修复政策实行“免申即享”，个人无需申请和操作，也无需提交证明材料，由中国人民银行征信系统对符合条件的逾期信息进行自动识别和统一处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;若个人需要了解相关逾期信息是否已不再展示，可以通过多渠道获取本人信用报告，建议优先选择快捷、简便的线上方式进行查询，也可选择线下方式进行查询。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;个人发现符合条件的逾期信息在上述规定时间后仍在展示的，可以通过征信中心400客服热线或各地中国人民银行征信服务窗口向征信中心提出处理申请。征信中心受理后，应按照法律法规和本通知要求，在30天内妥善完成核查处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;央行在政策问答中提醒社会公众，一次性信用修复政策不收取任何费用、不需要第三方代理，任何以该政策名义索要钱财、索取信息的都是诈骗行为；如果发现相关违法违规线索，可以向中国人民银行及其分支机构反映，或向当地公安机关报案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，2026年1月1日至6月30日期间，个人信息主体可以在每年两次向金融信用信息基础数据库免费查询本人信用报告基础上，额外免费查询本人信用报告两次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;如何判断逾期信息已进行调整&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如何判断自己的逾期信息已经进行了调整？政策问答明确，一次性信用修复政策实施后，符合条件的逾期信息在个人信用报告中的“还款状态”和“逾期金额”两个数据项将会予以调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，“还款状态”将由逾期标识调整为正常标识，“逾期金额”将由1万元以下的“非0”数值调整为“0”；相应调整将在个人信用报告的“信息概要”和“信贷交易信息明细”模块予以同步体现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;个人什么时候可以看到逾期信息的展示变化？政策问答明确，根据个人逾期债务的结清时间，符合条件的逾期信息将分两种情形完成调整处理、发生展示变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一种情形，个人已经于2025年11月30日（含）前足额偿还逾期债务的，征信系统自2026年1月1日起不予展示相关逾期信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二种情形，个人于2025年12月1日至2026年3月31日之间足额偿还逾期债务的，征信系统于次月月底前不予展示相关逾期信息。例如，个人在2026年1月期间还清欠款的，相关逾期信息在2026年2月底前即可展示为正常还款状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 01:34:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766366558541_Z66DY7_1766366558724.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32226546</guid></item><item><title>世界羽联世巡赛总决赛奖金再创新高，安洗莹刷新赛季奖金纪录</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32226582</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月21日，世界羽联世巡赛总决赛在杭州顺利落幕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2023年落户杭州，总决赛连续两年总奖金高达250万美元，持续保持世界羽联奖金最高赛事纪录。不仅如此，总决赛奖金还在不断刷新自己的纪录，今年的总奖金升至300万美元，再创历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，单双打冠军奖金分别高达24万美元和25.2万美元。此外，总决赛还是世界巡回赛体系中积分最高的赛事，冠军积分高达14000分。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766367017993_BBZNdk_1766367056012.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364318396"&gt;&lt;p&gt;凭借首屈一指的奖金和积分，总决赛汇集了包括奥运冠军、世锦赛冠军在内的多位顶级球星，各单项现世界第一也全部在列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凭借总决赛的高额奖金，安洗莹在拿到24万美元的冠军奖金后，成为羽球史上首位单赛季奖金突破100万美元的选手，并刷新由她自己保持的单赛季最高奖金纪录和历史总奖金纪录。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766367135590_nTxEBx_1766367143130.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364318410"&gt;&lt;p&gt;总决赛夺冠后，安洗莹本赛季冠军总数达到了11个，追平了桃田贤斗的单赛季最多冠军纪录，成为女单历史第一人。此外，她还创造了单赛季单打最高胜率纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次总决赛上，同样追平单赛季最多冠军纪录的还有韩国男双组合金元浩/徐承宰。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766367036280_5NG7KC_1766367064804.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364318406"&gt;&lt;p&gt;此外，总决赛能够持续精彩呈现，也离不开众多合作伙伴的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，VICTOR作为官方器材合作伙伴，为赛事提供比赛器材和专业服务，比赛用球MASTER ACE以及由VPS专业穿线师团队提供的赛事指定穿线服务，都获得了参赛选手的广泛认可。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 01:32:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766367161687_eXDaBi_1766367161841.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32226582</guid></item><item><title>26岁上海人工智能实验室联培博士研究成果登《自然》正刊，破解裸眼3D显示技术难题</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32211622</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;近日，上海人工智能实验室与复旦大学联合培养博士生马炜杰，在《Nature》（《自然》）杂志发表其历时两年打磨的裸眼3D技术研究成果——新一代裸眼3D显示系统书生·瞳真EyeReal。该成果利用AI技术首次实现桌面级显示尺寸下超宽范围的全视差裸眼3D显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;26岁的马炜杰日前在接受澎湃科技专访时形容自己是反常规的“掉队”学生，但正是这样的经历给了他审视自我、辨识方向的契机，能够沉下心来纯粹做事。当肯下“笨功夫”的年轻人，扎根于鼓励创新的科研“沃土”，一颗看似微小的科研种子，便有了生根发芽的底气，最终结出《Nature》期刊上令人瞩目的科研果实。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766133993000_cWTi5f_1766134034371.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364191327"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;裸眼3D显示。AI驱动实现眼睛到哪里，信息就跟到哪里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AI助力“鱼和熊掌”兼得&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;和VR/AR设备相比，裸眼3D技术彻底“去设备化”，更适合长时间舒适自然地观看与交互。数字全息显示可提供极高的视角和画质，但不得不压缩显示尺寸至指甲盖大小，而裸眼3D显示则可以更大尺寸提供3D观感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但受限于物理光学中“空间带宽积”这一极其有限的“光学信息预算”，马炜杰介绍，传统裸眼3D显示技术只能以静态方式将有限信息量均匀分配至所有可视角度，难以兼顾大尺寸、宽角度和视觉连续性这个“不可能三角”，导致要么牺牲尺寸，要么牺牲视角，要么牺牲连续性，三种方案都无法获得舒适的3D观感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在现有物理约束下，要实现大尺寸、宽角度和视觉连续性，就得利用AI实时优化。”为此，他提出一种动态最优利用有限信息预算的主动式解决方案，在不增加硬件成本的情况下，通过AI驱动引擎，将全部信息量实时聚焦于观看者视线落点。深度学习算法在毫秒级时间内实时计算出人眼在每一个观察方向的最佳显示方案，实现眼睛到哪里，信息就跟到哪里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该成果因此突破了既往技术中的权衡关系，让大尺寸画面和超宽的自由连续观看范围可以共存。在完全兼容消费级液晶面板、无需复杂光学元件或特制硬件情况下，实现了桌面级显示尺寸内超100度超宽视场角，包含水平、垂直等全部视差类型的实时三维显示，也从根本上避免了传统3D显示常见的因瞳距失配而产生的眩晕不适感，做到“鱼和熊掌”兼得。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EyeReal提供了一种更高效、自然的人机协同模式，有望加速科学发现进程。上海人工智能实验室青年科学家白磊介绍，“EyeReal是一种光学信息运用全新范式，它不仅为全新的探索工具提供技术基础，使科学研究者得以用更直观、沉浸式的方式进行数据交互，从而实现更高效、更自然的人机协同；同时，通过探索提升光场信息利用效率的新路径，可帮助大模型更精准地捕捉、理解和模拟现实世界中复杂的物理现象，从而推动AI4S大模型向真实物理世界的全面融合迈进。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，《Nature》称，该技术亦有望在教育工具、虚拟现实等领域开拓创新应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“掉队”学生的逆袭&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做这个课题是纯粹的兴趣驱动，换句话说，如果没有这样的出发点，我是坚持不下来的，因为这非常难。”从淘二手器件、拧每一颗螺丝，搭建出实验原型，到打磨出最终的论文，马炜杰心无旁骛地一头扎进研究，一做就是两年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他形容自己是一个“反常规”的学生，喜欢尝试新领域，不追求论文高产，始终关注探索人工智能赋能多元领域的应用可能。从早期在机器人领域夺得世界冠军，到随后将探索触角延伸至智慧医疗与交通等多个应用场景，在加入上海人工智能实验室联培博士专项后，他开始主攻交叉综合的裸眼3D显示技术领域，有志挑战传统难题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有时候，一个领域的“不可能”是另一个领域的“常识”。正是这些多样化的跨领域实践，让他构建了扎实的能力基础、培养了他的“交叉思维”，进而想到了用AI计算主动管理信息预算的思路解决传统裸眼3D显示技术“不可能三角”这一难题。从0到1的研究意味着没有现成路径可循，研究者只能硬着头皮从头探索。“当时实验室的导师鼓励我不要以论文为导向，专心做科研更有意义。导师还告诉我，在这条技术路线上，我就是一个先行者，没有先例可以参考，实验室可以为我提供支持，但落地必须靠自己。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“许多优秀的同学在读博之前就已经有很多论文加身了，而我走的路比较反常规，一直在探寻自己想要挑战的方向，这一点上来看可以说已经 ‘掉队’了。但也正因如此，我反而更能沉下心来，纯粹地把事情做好。”两年“真空期”里，他只做两件事：革新技术、打磨结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在AI圈子里，一般有主结果出来一两个月内就会形成一篇会议投稿文章，相比之下用一两年时间去打磨一篇论文显得天方夜谭。”尽管已经得出了定性结果，但若要将文章真正做扎实、做透彻，仍需持续投入时间深入打磨。AI领域热点迭代频繁，在追求“短平快”的学术氛围中，尽快发表初步成果是多数人的选择，但在他看来，扎实推敲的工作从不会缺价值认可的机会。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3195296" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251219/6b420bd4-76bf-4444-b0ef-b17d0db1be4e.jpg" loading="lazy" data-imageid="364192162"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;上海人工智能实验室与复旦大学联合培养博士生马炜杰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;创新的土壤&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马炜杰于2024年加入上海人工智能实验室联培博士专项。据悉，上海人工智能实验室于2022年正式启动这一专项，依托高校培养优势和实验室世界级科研平台，让优秀青年在顶尖科学家的指导下挑战前沿难题、参与重大科研项目，目前已吸引近800名来自全国顶尖学府的优秀学子加入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了联培博士专项，上海人工智能实验室还创新性地提出“三梯合一”发展通道、“奥斯卡”式激励等人才机制，鼓励青年人才挑大梁、助力青年人才实现多维价值。这些不到30岁的青年科研人员已经是实验室的中流砥柱，正以年轻人的活力和智慧成就人工智能年轻的事业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，上海人工智能实验室通过构建浦江科学社区，广泛链接国内外优秀科研团队和人才，鼓励有志于挑战科学边界的科学家发现问题、提出问题，并结合“AGI4S攀登者行动计划”等扶持机制，让突破性技术从实验室走向更广阔的世界舞台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正是在这样的环境下，“天才”的想法有了生根发芽、开花结果的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈及未来，马炜杰表示，“毕业后将继续打磨裸眼3D显示技术，进一步优化算法、提高显示质量，并尝试将其投入实际应用。”他期望未来的裸眼3D显示能成为一扇“数字任意门”——关机时便是一块普通的透明玻璃，一旦开启就变成一个通往数字世界的深邃窗口，变革人机交互方式。“在这个窗口里，无论是人还是物，都具备真实的体积感和光影，交互自然流畅，彻底模糊虚拟与现实的边界。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 01:20:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766134717696_yCN3Qn_1766134788377.gif" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32211622</guid></item><item><title>No·110 艺点前线｜非遗正青春：传统艺术的当代新生</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32186678</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766130292887_ktfWSz_1766138173431.jpg" alt="No·110 艺点前线｜非遗正青春：传统艺术的当代新生"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;02:03&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;No·110 艺点前线｜非遗正青春：传统艺术的当代新生&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;“非遗正青春” 成果展上海宝山国际民间艺术博览馆面向公众开放，把大家带入传统艺术与现代美学的碰撞现场。 “非遗的青春在于与时代对话”，非遗从未过时，而是当代艺术创作的重要养分。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 01:19:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766130292887_ktfWSz_1766138173431.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32186678</guid></item><item><title>12月LPR不变：1年期3.0%，5年期以上3.5%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32225279</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年最后一次贷款市场报价利率（LPR）出炉，LPR连续7个月保持不变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国人民银行授权全国银行间同业拆借中心公布，2025年12月22日，贷款市场报价利率（LPR）为：1年期LPR为3.00%，5年期以上LPR为3.50%，均较上月保持不变，以上LPR在下一次发布LPR之前有效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为主要政策利率的7天期逆回购利率自5月下调后一直按兵不动，因此，LPR报价的定价基础本月未发生改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;LPR今年唯一一次调整是在5月，1年期和5年期以上LPR均下调10个基点。贷款利率则保持在历史低位水平。央行数据显示，11月份企业新发放贷款(本外币)加权平均利率约为3.1%，比上年同期低约30个基点；个人住房新发放贷款（本外币）加权平均利率约为3.1%，比上年同期低约3个基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日前举行的中央经济工作会议指出，要继续实施适度宽松的货币政策。把促进经济稳定增长、物价合理回升作为货币政策的重要考量，灵活高效运用降准降息等多种政策工具，保持流动性充裕，畅通货币政策传导机制，引导金融机构加力支持扩大内需、科技创新、中小微企业等重点领域。保持人民币汇率在合理均衡水平上的基本稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贷款市场报价利率（LPR）由各报价行按公开市场操作利率（公开市场7天期逆回购利率）加点形成的方式报价，由全国银行间同业拆借中心计算得出，为银行贷款提供定价参考。目前，LPR包括1年期和5年期以上两个品种。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 01:07:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32225279</guid></item><item><title>因伤无缘总决赛金牌留遗憾，但石宇奇的2025已经足够精彩</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32226539</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;世界羽联的年终总决赛大战落下帷幕，国羽最终以1枚金牌收官。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了提前包揽金银的混双决赛，其余三场决赛国羽都未能实现登顶，王祉怡、石宇奇、梁伟铿/王昶分别斩获女单、男单、男双银牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，赛前最受期待的无疑是石宇奇。面对小波波夫，受困伤病的石宇奇最终未能取胜，让这一年的收尾略显遗憾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但回顾2025，石宇奇的收获已经堪称丰厚。即便已经接近30岁的门槛，这位国羽男单的领军人，依旧充满能量。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766364395954_DbwANf_1766364511922.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364318161"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;石宇奇收获总决赛银牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;伤病影响，距卫冕一步之遥&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一边是力争卫冕，一边是有望成为加冕总决赛男单冠军的首位法国选手，对于出现在决赛舞台的石宇奇和小波波夫，都有渴望夺金的充足动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但比赛的过程，并没有观众期待的那样“火星撞地球”。受困于脚伤的影响，石宇奇随着比赛的进行越发难以进行有效移动，最终连丢两局告负。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当以9比21的大比分输掉第二局后，石宇奇也只能一边苦笑，一边为对手送上祝贺。虽然已经全力坚持，但他也直言比赛的“场面不太好看”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“场上也会尝试一些新的东西，在跑动不是很顺利的情况下看看能不能找到一些破局的方法。”比赛过程中，石宇奇试图用一些手上的控制与落点来与对手抗衡，但可惜还是未能给对手带去太多考验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，在晋级本届总决赛四强之时，石宇奇就曾透露自己在全运会伤退之后，身体还没能得到完全的恢复。而在与周天成的比赛后，他的脚上又长了水泡。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766364478721_bwbdE8_1766364527028.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364318162"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;水泡限制了石宇奇的场上移动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“（半决赛击败）昆拉武特的时候就是拼了。今天感觉影响更大了。”决赛面对全力冲冠的小波波夫，石宇奇还是未能顶住伤痛的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，即便未能拿到金牌，赛后他也颇有风度地为对手送上了称赞，“去年开始他就在不断进步，已经达到了一个非常高的水平，我和他对抗也非常困难。对阵不同的对手，都是挑战和相互学习的机会。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;收获之后，明年继续迎接挑战&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然没能用一枚总决赛金牌为今年收官，但石宇奇的2025年已经足够精彩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当一年的比赛落下帷幕，他依旧坐拥世界排名第一的头衔。一年下来，他拿到了马来西亚公开赛、全英赛、日本公开赛、中国公开赛的冠军，当然，还有最为重磅的世锦赛冠军头衔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不久前的世界羽联年度评选中，石宇奇也斩获了年度最佳男单运动员和运动员票选的年度最佳男子运动员两项大奖，足以证明其今年的高光。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766364491583_kc8T3i_1766364559241.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364318163"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;石宇奇表示明年还有许多挑战在等待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在巴黎奥运会止步八强后，石宇奇曾有一段时间深陷竞技状态的低迷与心理的迷茫，但最终他选择了继续扛起国羽男单的这份责任。去年的年终总决赛上，石宇奇时隔6年重夺该赛事冠军，也宣告了“冠军石宇奇”的回归。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进入2025年，石宇奇成功延续状态。8月份的世锦赛冠军，是石宇奇生涯首次在该项大赛登顶，他也成为国羽自2015年谌龙之后的首位世锦赛男单冠军。站上世界之巅，也让石宇奇的心态有了改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“更多（改变的）还是自己在场上解决困难的能力，会觉得很有意思。此前全运会的比赛也非常激烈，自己也非常享受这个过程。”在年末回顾世锦赛，石宇奇如此总结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即将跨过30岁门槛，石宇奇仍旧希望用学习的心态去面对更多的挑战，“不是他们冲击我，而是我冲击他们，我一直觉得世界排名并非水平的排名，大家互相学习，现在男单的整体水平越来越高。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“明年的任务还是比较艰巨的，希望我们国羽男单和全队都能够做好自我保护，努力把比赛打好，自己的脚也希望赶紧恢复。对自己来说，还是把身体状态放在最优先的位置。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 00:54:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766364506011_SQJtpx_1766364506205.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32226539</guid></item><item><title>十大券商看后市｜A股风险偏好或企稳回升，春季行情启动在即</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32226436</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;临近年底，A股行情将如何演绎呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻搜集了10家券商的观点，大部分券商认为，随着A股面临的海外环境可能趋于平稳，市场中期政策和流动性预期已经明确，市场风险偏好有望企稳回升，2026年春季行情启动在即。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;申万宏源证券判断，2026年有春季行情，且启动在即。一方面，12月全球货币政策关键验证期，有望平稳收官，A股面临的海外环境可能趋于平稳。另一方面，春季股市流动性仍宽松，且春节前反弹是A股胜率最高的日历特征之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“多项信号显示，一轮经典的’跨年—春季’行情正在酝酿，并已徐徐拉开帷幕。一方面，2026年开年后各项工作有望提前发力，尤其是中央预算内投资有望加快落地。另一方面，当前已有重要机构投资者持续增持A500 ETF等宽基品种，为市场带来稳定增量资金。”招商证券称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东方财富证券进一步指出，春季行情经历长时间高胜率演绎，已经从日历效应迈过抢跑博弈，进入反身性阶段。后续除可能的1月业绩预告扰动外，利空因素能见度不高，可顺应抢跑，逢低布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;操作方面，浙商证券提醒投资者，考虑到全市场调整逐渐充分，未来交易策略的重点将从“防波动、降弹性”，逐渐转变成为“找买点、伺机动”。因此，建议投资者持仓等待，切勿追涨杀跌、垫高自身成本，同时根据不同宽基指数的“左脚”设定“击球区”，一旦临近或落入则考虑分批增配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“近期美联储降息、日本央行加息等外部扰动因素逐步落地，市场风险偏好有望企稳回升。国内扩大内需政策预期持续强化，内需成为接力科技主题轮动的重要方向。”国泰海通证券称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中信证券：逐步适应人民币持续升值&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;环境下&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;资产配置&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;推动人民币升值的因素逐渐增多，市场关注度也开始升温，投资者要逐步适应在一个人民币持续升值的环境下去做资产配置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从过去20年间7轮人民币升值周期来看，汇率并不是主导行业配置的决定性因素。然而，部分行业在持续升值预期形成的初期确实会有更好表现，市场可能会复制这样的肌肉记忆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时从成本收入分析来看，约19%的行业会因为升值带来利润率提升，这些行业也会逐步被投资者重视起来。此外，为抑制过快单边升值趋势而做出的政策应对，反而是影响行业配置的更重要因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业配置上，在人民币持续升值的背景下，可以关注短期肌肉记忆驱动、利润率变化驱动以及政策变化驱动三条线索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国泰海通&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;证券：市场风险偏好有望企稳回升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期美联储降息、日本央行加息等外部扰动因素逐步落地，市场风险偏好有望企稳回升。国内扩大内需政策预期持续强化，内需成为接力科技主题轮动的重要方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置方面，跨年行情资金从再平衡转向再配置，看好AI应用/商业航天/海南自贸港/内需消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，AI应用推荐港股互联网与医疗/金融/办公/游戏/政务等垂直领域应用；全球算力投资加码下的数据中心电力设备/国产算力/AIDC。商业航天推荐火箭制造/发射场等新基建；卫星通信/遥感等新场景；可回收火箭/液体火箭等新技术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海南自贸港推荐受益海南特色产业发展的航空航天/能源装备/离岛免税/高端医疗；受益海南自贸港发展新阶段的旅游/会展/交运/金融等现代服务业。内需消费推荐新场景新需求涌现的赛事经济/冰雪旅游；受益促消费举措加码的旅游/免税/酒店；游戏/潮玩等情绪价值消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;华泰证券：&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;春季躁动值得期待&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周A股探底回升，主因内外流动性环境改善，以宽基ETF为代表的配置型资金大幅净流入，美国11月通胀不及预期后降息预期升温和日央行鸽派加息也创造了有利的外部环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，经过前期调整明年的春季躁动值得期待，但当前仍处于基本面预期扰动和政策、经济数据空窗期交织阶段，后续行情斜率抬升的潜在催化包括圣诞节后外资仓位回补、1月中旬开始的年报预告密集披露期及1月可能的降准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置上，建议继续布局春季躁动，关注AI链、电池、有色、部分化工品、军工、大众和服务消费等景气改善方向。此外，可适当增配主题性品种和受益于季节性效应的出口链。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;申万宏&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;源证券：春季行情启动在即&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，日央行鸽派加息，美联储非鹰派降息，下一任美联储主席人选必须“超级鸽派”。12月全球货币政策关键验证期，有望平稳收官。A股面临的海外环境可能趋于平稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接下来，2026年有春季行情，且启动在即。但机构重点关注的主线结构(AI产业链，顺周期)向上空间有限，而非主战场上(产业和政策主题，博弈高股息，各种超跌反弹)，市场可能非常活跃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;提示两个短期积极因素，一是春季股市流动性仍宽松：1、10月高净值投资者借回调集中增配私募，私募证券投资基金管理规模跳增。2、保险分红险仍具吸引力，大小保险保费开门红均可期。同时近期A股并未出现明显的博弈开门红行情，高股息资产短期性价比较高，且超跌比例更高。保险增配A股正在进行时。3、沪深300和A500 ETF净申购放量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是2-4月每月都有稳定资本市场预期的窗口，春节前反弹是A股胜率最高的日历特征之一。例如3月两会可能审议“十五五”规划正式稿，政策催化可能更加丰富。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;信建投证券&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;：窄幅震荡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，当前市场仍处于窄幅震荡格局当中，随着美联储12月延续降息和中央经济工作会议政策落地，市场中期政策和流动性预期已经明确。短期A股波动主要受外部环境影响，如美股AI泡沫疑虑和日本央行加息，目前美股AI核心公司股价已经企稳，日本央行加息落地后续影响有限，A股有望和全球股市一起共振上行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从市场情绪角度进行分析，投资者情绪指数近期降至70以下水平，在本轮牛市中处于区间下沿，这也同样反映出当前投资者悲观情绪已经得到了一轮较为充分的反应，考虑到仍然偏高的杠杆资金情绪，预计投资者情绪也将小幅回升，带动市场波动上行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置方面，时值岁末年初，行业配置思路主要有三条主线：一是红利价值：根据岁末年初季节效应，年末投资者存在盈利兑现的偏好、叠加险资“开门红”预期下对红利的配置需求，大盘价值和高股息红利风格胜率较高。重点关注港股高股息、非银、银行等红利和金融板块。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是布局景气：针对明年春季躁动（或者提前为跨年行情）提前布局，在高景气成长行业出现调整时逢低布局。重点关注的高景气行业主要有有色（银、铜、锡、钨）、AI（液冷、光通信）、新能源（储能、固态电池）、创新药等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三是主题热点：年末也是主题热点活跃期，政策和科技主题有望表现较好。当前重点关注：海南（免税）、核电、冰雪旅游。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;招商证券：春季行情已徐徐拉开帷幕&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多项信号显示，一轮经典的“跨年—春季”行情正在酝酿，并已徐徐拉开帷幕。一方面，2026年开年后各项工作有望提前发力，尤其是中央预算内投资有望加快落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，当前已有重要机构投资者持续增持A500 ETF等宽基品种，为市场带来稳定增量资金。风格方面，行情主线很可能聚焦以沪深300、上证50为代表的蓝筹指数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业层面，应重点关注顺周期相关品种，其中尤其值得关注的包括工业金属、非银金融、酒店航空等。赛道层面，建议重点关注国产算力、商业航天和可控核聚变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;浙商证券&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;：区间震荡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，在“棋眼”券商拉出大阳线、确定大盘中线方向之前，市场或维持胜负难分、区间震荡的格局。考虑到全市场调整逐渐充分，未来交易策略的重点将从“防波动、降弹性”，逐渐转变成为“找买点、伺机动”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，建议投资者持仓等待，切勿追涨杀跌、垫高自身成本，同时根据不同宽基指数的“左脚”（例如上证指数9月4日低点或前期跳空缺口，恒生科技指数近期低点，科创50前期低点）设定“击球区”，一旦临近或落入则考虑分批增配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业配置上，建议投资者关注明显滞涨且份额扩张的券商板块，短期可以关注走势顺畅且历史上在12月胜率较高的家电。个股方面，留意医药、消费、AI应用等板块中相对低位的标的，同时关注年线上方的低位滞涨个股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国信证券：春季行情或已提前启动&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据以往经验来看，春季行情通常集中于上年12月至次年4月，且往往在春节前10–15个交易日启动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而今年，在中央经济工作会议定调“更加积极”的财政政策、美联储如期降息、人民币汇率企稳等多重利好共振下，2026年春季行情或已提前启动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;板块配置方面，市场共识与分歧并存，但科技成长、消费复苏、周期修复三大方向的关注度较高。与此同时，券商、保险等大金融板块亦获得市场认可，或迎来不容小觑的“跨年攻势”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;东方财富证券：逢低布局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，春季行情经历长时间高胜率演绎，已经从日历效应迈过抢跑博弈，进入反身性阶段，后续除可能的1月业绩预告扰动外，利空因素能见度不高，可顺应抢跑，逢低布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前险资、私募已有抢跑特征，融资余额高位有升。借鉴2024-2025年第三阶段的经验，后续市场震荡偏强概率更大，可顺应抢跑，逢低布局，若遇突发利空“深蹲”，大概率也是布局良机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;历史经验显示，全年或四季度涨幅靠前板块在当年末次年初期间超额收益大概率回落，相反，涨幅靠后板块则有补涨需求，一方面年末机构业绩考核结束驱动止盈、部分风格漂移基金风格回归以及仓位再平衡；另一方面前期涨幅靠后的板块或有更强政策预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中长期看，2025年下半年人民币汇率呈渐进升值态势，叠加中央经济工作会议提振内需政策取向，有望成为恢复内需、改善经济结构的重要推动力。综合考虑，部分内需板块或具备一定持续性，重视程度上移。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业方面，结构上具备足够赔率吸引力且胜率在上升的内需板块重视程度上移，可重点关注保险、券商、有色、AI算力/半导体、零售/美护/社服/乳品、航空、新能源、创新药等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;华安证券：高位震荡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，11月宏观经济数据延续放缓，美国非农数据走弱但在市场预期内，内外变化有限，市场高位震荡态势延续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置上，行业轮动背景不改、把握难度加大，建议做好下阶段行情布局，其中AI产业链仍是最核心方向，此外供需双振、景气上行领域也需重视，包括存储和储能链。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 00:44:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766363121728_XF8sTH_1766363121944.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32226436</guid></item><item><title>央行发布一次性信用修复政策，细则详解</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32226444</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;今天（22日），中国人民银行发布通知，实施一次性信用修复政策，支持信用受损但积极还款的个人高效便捷重塑信用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于2020年1月1日至2025年12月31日期间，单笔金额不超过10000元人民币的个人逾期信息，个人于2026年3月31日（含）前足额偿还逾期债务的，金融信用信息基础数据库将不予展示。其中：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（一）个人于2025年11月30日（含）前足额偿还逾期债务的，金融信用信息基础数据库自2026年1月1日起不予展示相关逾期信息；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（二）个人于2025年12月1日至2026年3月31日之间足额偿还逾期债务的，金融信用信息基础数据库于次月月底前不予展示相关逾期信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一次性信用修复政策不区分金融机构和业务类型，也不限制笔数。同时政策实行“免申即享”，个人无需申请和操作，也无需提交证明材料，由中国人民银行征信系统对符合条件的逾期信息进行自动识别和统一处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一次性信用修复政策细则详解&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国人民银行决定实施的一次性信用修复政策，具体来讲有哪些细则？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;符合哪些条件的逾期信息可以适用一次性信用修复政策，作不予展示处理？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一次性信用修复政策主要有四个方面的适用条件：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;适用对象限定于个人在金融信用信息基础数据库（即中国人民银行征信系统）中展示的信贷逾期信息；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;适用时间区间要求逾期信息产生于2020年1月1日至2025年12月31日期间；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;适用金额为单笔逾期金额不超过1万元；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;适用前提是个人在2026年3月31日（含）前足额偿还逾期债务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;符合上述条件的逾期信息，将作不予展示处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;个人是否需要主动申请适用一次性信用修复政策？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一次性信用修复政策实行“免申即享”，个人无需申请和操作，也无需提交证明材料，由中国人民银行征信系统对符合条件的逾期信息进行自动识别和统一处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此，郑重提醒社会公众，一次性信用修复政策不收取任何费用、不需要第三方代理，任何以该政策名义索要钱财、索取信息的都是诈骗行为；如果发现相关违法违规线索，可以向中国人民银行及其分支机构反映，或向当地公安机关报案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一次性信用修复政策实施后，符合条件的逾期信息将会出现哪些展示变化？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一次性信用修复政策实施后，符合条件的逾期信息在个人信用报告中的“还款状态”和“逾期金额”两个数据项将会予以调整。其中，“还款状态”将由逾期标识调整为正常标识，“逾期金额”将由1万元以下的“非0”数值调整为“0”；相应调整将在个人信用报告的“信息概要”和“信贷交易信息明细”模块予以同步体现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;个人何时可以看到逾期信息的展示变化？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据个人逾期债务的结清时间，符合条件的逾期信息将分两种情形完成调整处理、发生展示变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一种情形，个人已经于2025年11月30日（含）前足额偿还逾期债务的，征信系统自2026年1月1日起不予展示相关逾期信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二种情形，个人于2025年12月1日至2026年3月31日之间足额偿还逾期债务的，征信系统于次月月底前不予展示相关逾期信息。例如，个人在2026年1月期间还清欠款的，相关逾期信息在2026年2月底前即可展示为正常还款状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;个人如何确认本人逾期信息是否得到调整？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;征信系统将对符合条件的逾期信息进行自动识别和统一处理，无需公众进行申请和确认操作。若个人需要了解相关逾期信息是否已不再展示，可以通过多渠道获取本人信用报告，建议优先选择快捷、简便的线上方式进行查询，也可选择线下方式进行查询。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;线上查询渠道包括金融机构的手机银行APP、网上银行、银联云闪付APP、中国人民银行征信中心官网（https://www.pbccrc.org.cn）的“互联网个人信用信息服务平台”等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;线下查询渠道包括征信自助查询机、金融机构的智慧柜员机、中国人民银行各分行征信服务窗口。查询渠道详情信息可通过中国人民银行征信中心官方网站、微信公众号获取。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;如果对本人逾期信息适用政策的情况存有疑问，如何提出咨询和处理？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;个人如果对自身逾期信息的政策适用情况存有疑问，可以通过贷款机构，或者通过征信中心客服热线（4008108866）、中国人民银行征信服务窗口反映具体情况，相关问题将会得到处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更多一次性信用修复政策相关内容，可通过中国人民银行征信中心官网（https://www.pbccrc.org.cn）、中国人民银行征信中心微信公众号等渠道获取。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 00:32:52 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766363931122_SeX3tf_1766363931310.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32226444</guid></item><item><title>“初代罗朱CP”告别，四度来沪的它凭什么燃爆观众热情？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32221151</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;12月18日，法语原版音乐剧《罗密欧与朱丽叶》在上海文化广场开演，这部法语经典之作的四度回归，自开票便备受瞩目，全场次迅速售罄。作为2025中国大陆巡演的收官之站，原版“罗密欧”达米安·萨格与原版“朱丽叶”希西莉亚·卡拉亦将在职业生涯中最后一次在音乐剧的舞台上饰演这对传奇爱侣。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;罗密欧与朱丽叶近乎成为浪漫爱情故事的原型，无数充满工业糖精味道、从文化流水线上搬运下来的拙劣仿品汗牛充栋。然而当《爱》的熟悉旋律再度唱响，跨越半个世纪的爱情故事又一次焕发光彩。这部音乐剧何以依然能够打动当代观众？&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766286067792_eGctNs_1766286106023.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364285144"&gt;&lt;p&gt;毫无疑问，莎翁的早期悲剧《罗密欧与朱丽叶》（1594），是这位文豪生前最受欢迎的剧作之一。该剧是那极少数的正典，它塑造了某种足以嵌入人类文化冰山之基底的文学原型。后世任何对笃信浪漫爱情的年轻恋人的描写，都难以摆脱莎翁此剧的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;莎士比亚提炼了诸多原型，如意大利作家马泰奥·班德罗的作品。这位小说家以仿效《十日谈》创作的，风格粗糙的短篇小说闻名，其同名小说，被广泛认为是莎剧《罗密欧与朱丽叶》的源头故事。1562年，英国诗人亚瑟·布鲁克将该小说改编为诗歌《罗密欧与朱丽叶的悲剧史》。5年后，英国作家威廉·佩恩特，又把这首诗歌再次改写为散文体，刊载于《欢愉宫殿》一书。莎士比亚在创作时，直接借鉴了这两位英国诗人作家的改写版。然而最终，出自莎士比亚之手的这出五幕悲剧却盖过其原形，兀自成为嗣后西方爱情传奇故事的坐标原点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自诞生起，《罗密欧与朱丽叶》就不断被改编。复辟时期以降，英国本土戏剧家们，依照时代的要求，删改莎翁的戏剧，剃去其为娱乐观众而设的喜剧毛刺，使之变得雅驯。到19世纪，莎剧逐渐正典化，并成为构成英国国族想象共同体的关键要素，忠实于原著的版本开始成为主流。英国演员及戏剧导演、20世纪英国剧坛“三巨头”之一的约翰·吉尔古德爵士1935年制作的版本即是如此。吉尔古德甚至想要径直回到伊丽莎白时代的舞台中，启用彼时的服装和布景，来还原完全原汁原味的莎剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在或轰动一时，或寂寂无名的一众《罗密欧与朱丽叶》改编中，法国作曲家捷哈·皮斯葛维克打造的同名音乐剧，取得了令人瞩目的成功。2001年于法国首演后，该剧即刻成为全球范围内最受欢迎的法语音乐剧之一，欧洲媒体赞誉其为“21世纪最伟大的流行音乐剧”。出自该剧的金曲《爱》和《世界之王》，其唱片销量更高达数百万张。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766286070643_S4c4KK_1766286106090.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364285145"&gt;&lt;p&gt;音乐剧《罗密欧与朱丽叶》巡演足迹遍及全球。2018年4月5日至4月22日，该剧首次登陆上海文化广场，共演出20场。而2025年12月，《爱》在上海文化广场的深旷舞台中第四度唱响。作为年末的收官大戏，音乐剧《罗密欧与朱丽叶》此次演出，计有14场，从12月18日一直延续至12月28日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗密欧与朱丽叶近乎成为浪漫爱情故事的原型，无数充满工业糖精味道、从文化流水线上搬运下来的拙劣仿品汗牛充栋，这部音乐剧何以依然能够打动当代观众？而吉尔古德式拟古的演绎法，似乎已不再适合当代这个被解构得仿佛已然坠入非欧几何平面的舞台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法版《罗密欧与朱丽叶》的应对方式，是在莎剧情节主线基础上，彻底重构，只留下嶙峋的脚手架支撑原作的结构。因为，很大程度上，原作的情节进展依赖于角色的言说欲念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;莎士比亚戏剧的核心要素乃是诗歌和语言，在《罗密欧与朱丽叶》中尤其如此。剧作家在此一意大利背景的故事中，尽情实践他商籁体的写作艺术。这一诞生于意大利，有着严密格律的诗体，曾于彼特拉克的《歌集》中，显露其在书写爱情时所拥有的，如丝绸一般细腻的音色。当罗密欧愈发深陷情网，就愈发亲近商籁的写作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在音乐剧《罗密欧与朱丽叶》中，繁复华丽的莎剧台词，让位于充满张力的舞台动作和近乎炫技的灯光调度。彼此仇视的凯普莱特、蒙太古两大家族间的争吵与斗殴，简化为一系列舞蹈动作，和演员们肌肉骤然发力时的战吼。处理此种群戏时，该剧常采用静场手法，让舞蹈演员成为一座座被灯光染色的雕塑。他们依照次序，逐一开始活动起来。如此，一场无序的群戏便被切割为一个个具体而微的小型哑剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;担纲该剧灯光设计的汤姆·伊度穆，不仅深谙歌剧、戏剧的光影语法，也在为流行音乐演出及大型庆典，如阿联酋建国25周年庆典等项目工作时，积累了丰富经验。他为这出音乐剧设计的灯光，显然不像一般的戏剧灯光一样，只是观众注视的延伸，注释一般紧随着人物，作为修饰及润色。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766286082845_wfDHK6_1766286106085.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364285147"&gt;&lt;p&gt;《罗密欧与朱丽叶》的舞台灯光几乎过分明亮，它如庆典般恢宏，如演唱会、灯光秀般绚烂而富于动感。当它漫射为无数星星点点银屑般的碎片时，常常从木地板到天花板地盈满整个舞台。我们能看到如珊瑚般在降下的透明幕布上生长的凄凉灯光，也能看到充斥各色花纹的巴洛克式的繁杂灯光。后者时常平铺整个舞台，如同波点，不断调试色温，变幻色彩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该剧的舞台布景，一堵仿佛斗兽场外墙般的巨大构筑物，以及几座能够翻转，在室内景和室外景之间切换的塔楼，既充满厚度，无比具象，又在灯光与舞美的助力下，变得高度符号化。剧情时刻遵循颜色的语法：红色代表冷漠、傲慢、自恃清高的中产阶级家族凯普莱特，蓝色象征富裕、浪漫、高雅的蒙太古家族。不仅人物性格透过服饰的颜色与版型区分，场景在两大家族间的切换，亦通过灯光主题色的改变加以标明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;颜色：其细腻变化的色温，其由此及彼的过渡，是叙事至关重要的一部分。而当死神在舞台上被具象化时，她的代表色即为白色，一种集合了所有颜色的颜色，一种足可以抹去其他颜色之存在的颜色。这一主题色除了一以贯之地黏着在死神身上，就只在罗密欧与朱丽叶那里出现。他们彼此间的爱欲，也许仅仅是向死而生的求救信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朱丽叶想要逃避被困在无爱的家族联姻中的命运。她的亲生母亲要求她恪守女人的本分，其父亲虽不忍，却从不吐露。惟有乳母，从另一个同样渴求确立自身主体性的女性角度，平等地看待朱丽叶的往后人生，但在罗密欧出现之前，她的关切也于事无补。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蒙太古家族则被赋予波西米亚式的不羁色调。他们曾高声合唱自己是“寻欢作乐，男欢女爱，日复一日，年复一年”的“世界之王”。但在这首金曲《世界之王》中，阴影亦始终存在，这群天之骄子同样“因为分不清什么是狗，什么是狼”而“胆战心慌”，只能纵情于声色犬马。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766286072960_A5b6Km_1766286106089.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364285146"&gt;&lt;p&gt;这出音乐剧，以死神的独舞开始，以两大家族和解的合唱中最后一个重音“爱”结束。在删去莎剧标志性的多线叙事，砍掉帕里斯伯爵之类配角的戏份，将五幕剧浓缩为丝丝入扣的上下两幕后，主创们惟有努力维持歌曲部分与台词部分间相互转换的节奏感，才能使该剧凝练而不单调。历经如此大刀阔斧的更改，法版《罗密欧与朱丽叶》如同被层层剥开的水果，只剩下原作中最为坚硬的果核：那是一种难以再现的，近乎天真的人文主义精神。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这便是该剧超越于流俗爱情悲剧的地方，一对爱人的殉情，比之亲王的禁令，更能起到让维罗纳这座城市因两大家族之世仇而撕裂的伤口愈合的作用。不再有彼此推诿与互相指责，仿佛机械降神一般，凯普莱特与蒙太古家族的女主人不约而同地发现了爱子、爱女死亡的真相，在对自身罪行的忏悔中，她们携起手来，献出最后一支爱的合唱。从此，宽容战胜了仇恨，生命战胜了死亡，记忆战胜了遗忘，《罗密欧与朱丽叶》的故事在当代舞台上，依然熠熠闪耀光芒。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 00:14:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766286573114_ENFpsp_1766286573115.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32221151</guid></item><item><title>体坛联播｜曼联1比2不敌维拉，巴萨12月全胜收官</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32226394</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766358523883_SbK2HQ_1766358749399.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364316702"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;罗杰斯梅开二度助维拉击败曼联。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;曼联1比2不敌维拉，罗杰斯双响&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月22日，英超第17轮，曼联客场挑战阿斯顿维拉，罗杰斯梅开二度，曼联1比2落败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第45分钟，罗杰斯内切抽射挂死角，维拉1比0领先。半场补时期间，曼联依靠库尼亚的兜射扳平比分。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766360572278_SbQ8tp_1766361257036.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364317002"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766360584283_npQmdS_1766361263651.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364317003"&gt;&lt;p&gt;第57分钟，罗杰斯兜射完成双响。据统计，罗杰斯英超已经连续两场打进两球以上，是1998年以来维拉首位做到这一表现的球员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据显示，曼联场面上完全不落下风——射门15比12，射正6比4，但防守端的漏洞让曼联始终被对手牵着鼻子走。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766360591428_pc1ihQ_1766361272145.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364317004"&gt;&lt;p&gt;赛后曼联名宿基恩表示，“你可以称赞曼联在进攻端更有威胁，但持续给对手那么多机会，丢那么多球，是不可能取得进步的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一位名宿加里·内维尔持相似观点，“第一个丢球约罗没有选择上前施压，他的移动有些慢，作为曼联的后卫，这是很危险的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本场比赛丢球，意味着曼联连续10场无法实现零封，而本赛季前17轮他们仅有1次零封，为队史顶级联赛同期并列最少的一次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曼联主帅阿莫林对于这样一场失利似乎并不服气，他在赛后表示，“今天更出色的球队没有赢下比赛，输球令人痛心，但更重要的是关注球队的表现，我们需要持续这样的表现，并把它带到下一场比赛中。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比之下，阿斯顿维拉主帅埃梅里似乎清醒很多，他表示，“罗杰斯上半场进了一个很漂亮的进球，但整体发挥并不理想，下半场我们有了明显提升。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们已经和很多强队交手，比如阿森纳、曼城，我们在主场击败过他们，但我们不是争冠球队，这不是我们的现实目标。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766358645480_zx5213_1766358749329.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364316701"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;拉菲尼亚继续证明自己的含金量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;巴萨2比0黄色潜水艇，12月6战全胜&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月21日，西甲第17轮，巴萨客场对阵比利亚雷亚尔，凭借拉菲尼亚和亚马尔的进球，巴萨客场2比0胜出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第12分钟，拉菲尼亚内切造点，随后亲自罚中。第39分钟，韦加身后铲倒亚马尔被红牌罚下，巴萨赢得11打10的优势局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第63分钟，亚马尔禁区内抽射，巴萨就此2比0锁定胜局。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766360615707_d4ZthG_1766361285328.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364317005"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766360624068_B5ZPfd_1766361294741.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364317006"&gt;&lt;p&gt;本轮过后，巴萨以4分优势继续领跑积分榜，也结束了2025年的所有比赛。数据显示，这一年巴萨参加了60场正式比赛，总成绩为46胜7平7负，而在12月份他们各项赛事取得6战全胜，为这一年完美收官。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本场比赛拉菲尼亚当选全场最佳，巴西边锋西甲生涯也实现了第二次连续3场破门，不过拉菲尼亚最近心情并不好，此前他刚刚落选FIFA年度最佳阵容，连英格兰球星鲁尼都为拉菲尼亚鸣不平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鲁尼表示，“帕尔默很优秀，但拉菲尼亚才是上赛季表现最出色的那个。”而对于拉菲尼亚金球奖排名第五的结果，鲁尼直言不讳是一个笑话，“为什么拉菲尼亚名列第五，而维蒂尼亚可以跻身前三？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后路过混采区，有媒体询问拉菲尼亚关于金球奖的话题，拉菲尼亚直接回怼，“我不知道，我也不在乎。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此役亚马尔也是获胜功臣，他打进了个人西甲生涯的第21个进球，本世纪只有姆巴佩在年满19岁之前的五大联赛进球数（23个）比亚马尔更多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本赛季至今，亚马尔代表巴萨出场20次，贡献9球10助攻。值得一提的是，亚马尔本赛季在西甲已经完成了66次成功过人，这一数据排在五大联赛所有球员的第一位，比排名第二的姆巴佩多出了17次，可谓断档领先。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766360398528_ir1wbQ_1766361090932.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364317001"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;拜仁赢得大胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;15轮不败，拜仁4比0大胜领跑德甲&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间12月22日凌晨，德甲第15轮，拜仁客场挑战海登海姆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第14分钟，拜仁右路角球开到禁区，塔头球摆渡给到斯坦尼西奇头球破门，拜仁1比0领先。第32分钟，奥利塞抽射破门为拜仁扩大分差。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766360646363_Fi252m_1766361305906.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364317007"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766360652190_6Rkswb_1766361313721.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364317008"&gt;&lt;p&gt;第85分钟，斯坦尼西奇右路挑传门前，迪亚斯头球破门。伤停补时阶段，格纳布里直塞助攻凯恩禁区内切低射破门，最终拜仁带走了一场四球大胜。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766360660375_8FEjEd_1766361319784.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364317009"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766360667930_nf1DCA_1766361326597.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364317010"&gt;&lt;p&gt;本场比赛后，拜仁以9分的优势领跑德甲积分榜，同时斩获15轮不败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于球队的表现，拜仁主帅孔帕尼表示非常满意，“这周球员们接二连三地病倒。其他球员训练状态良好，今天表现也非常出色。我为球队感到骄傲，因为能在客场交出这样的答卷绝非易事。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“年轻球员们已随队训练一段时间，很明显我们迟早需要他们上场。我们为下半赛季奠定了良好基础，现在将休整一段时间，然后继续前进。冠军争夺将在三四月见分晓，关键时刻必须保持竞争力。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766358670113_h1BjbE_1766358749436.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364316700"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;与巴萨、皇马竞争，西蒙尼始终背负着巨大压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;马竞3比0赫罗纳，西蒙尼称100%努力还不够&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月21日，西甲第17轮，马德里竞技客场3比0大胜赫罗纳，格列兹曼替补进球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第14分钟，科克凌空抽射打入世界波，马竞1比0领先。第38分钟，加拉格尔打门折射入网，马竞继续扩大优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伤停补时期间，替补登场的格列兹曼小角度低射，马竞最终以3比0赢下比赛。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766360713212_QaSYZz_1766361335062.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364317011"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766360719081_BXdFYx_1766361343396.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364317012"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766360726044_cEYcrK_1766361352732.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364317013"&gt;&lt;p&gt;赛后，马竞主帅西蒙尼总结了这一年的表现，“上赛季我们在欧冠表现出色，联赛缺少杀伤力和信念，要想达到我们想要的位置，光付出100%的努力是不够的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“每次看到皇马和巴萨，我都会想到这一点，我们必须付出110%或者120%的努力，我们没做到，所以停留在当前的位置。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前积分榜上，马竞落后领头羊巴萨多达9分，排名联赛第三，这显然是西蒙尼不愿意接受的，他表示，“本赛季直到赛程过半，我们才走出赛季初的困境，当时我们没有达到理想的状态，也明白了100%的努力还是不够。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛前曾有媒体询问西蒙尼是否担心赛程过于密集，他的回应非常直接，“球迷们需要的不是健康的球员，而是球队赢球，连续征战压力很大，但你无能为力，只能分配体能全力以赴。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766358685572_MexAsf_1766358749362.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364316699"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;石宇奇在比赛中受到脚底水泡的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;石宇奇：这一年实现了一些目标&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月21日，2025年世界羽联年终总决赛男单决赛中，石宇奇0比2不敌小波波夫，获得亚军，赛后石宇奇透露小组赛自己的脚上就出现了一些问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“脚的大拇指下面起泡了，是跟周天成（小组赛）那场后出现的，和全运会受伤没有关系，半决赛和昆拉武特打也是忍痛拼了，今天感觉影响更大。”石宇奇坦言，脚底起泡影响了自己的移动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有媒体询问石宇奇，是否感受到冲击他的对手越来越多，石宇奇谦逊地表示：“应该是我冲击他们，很多选手都很优秀，入围年度最佳男单的其他三位打的场次比我多，成绩也不差，我觉得现在男单整体水平越来越高。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;岁末年终，石宇奇也复盘了整个2025年，媒体请石宇奇为这一年打分，他表示：“今年实现了一些目标，突破了一些东西，最近也尝试了一些新东西，有收获吧。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“打8分或者9分，差的1分其实差很多，很多细节都值得考究，2026年希望自己再顶一下，扛一下。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766358810335_2dDj32_1766358820309.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364316704"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;斯巴达DEKA十项全能挑战中国锦标赛落幕&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月20日，由斯巴达勇士赛出品的DEKA十项全能挑战中国锦标赛在上海国家会展中心开赛。本次赛事设置ULTRA、FIT、MILE 与STRONG四个竞赛级别，并涵盖单人组、青少年组、双人组及亲子组等多个组别，吸引了来自全国各地的超四千余名运动员与观众齐聚上海。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经过一天的激烈比拼，Daniel Corry与许付利荣膺DEKA ULTRA中国赛区首位男女子冠军；晚间进行的 DEKA FIT 精英组对决中，成年组男女子冠军由何亮亮和许付利获得，青少年组男女子冠军则分别为陆天捷与De Ceuster Lynne。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是DEKA ULTRA 级别首次在中国赛区亮相，共吸引了156 名运动员参与。据悉，DEKA 是由斯巴达勇士赛打造的十项全能功能性体能挑战体系，每一项DEKA比赛均围绕 10个固定的功能区展开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025 年，斯巴达 DEKA 十项全能挑战在全国范围内举办五十余场系列赛事，足迹覆盖北京、上海、广州、深圳、郑州、杭州、长沙、西安等多座城市。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766315528473_ps2CMd_1766358758273.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364316703"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;劳力士中国青少年冠军锦标赛落幕&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周，由中国高尔夫球协会与劳力士携手打造的中国唯一一场最高级别的超一级青少年高尔夫球赛——2025劳力士中国青少年冠军锦标赛在深圳观澜湖高尔夫球会世界杯球场落下帷幕。本场比赛的各组冠军可斩获1250个青少年排名榜积分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最终，顾亮亮与王鑫瑜两位国青队队员以三轮总成绩204杆分别斩获男女子A组冠军；徐承瑞决赛轮逆转夺冠，以210杆问鼎男子B组；国少队队员林语芊6杆领先摘得女子B组桂冠。顾亮亮、王鑫瑜等6位球员获得2026劳力士青少年冠军赛外卡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本届赛事中，年轻球员们展现出强大的竞争力，这不仅彰显了球员们自身过硬的实力，更预示着中国高尔夫未来的蓬勃发展势头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后的颁奖仪式上，劳力士品牌代言人殷若宁表示，“让年轻球员从小便接触到高尔夫运动的最高标准，这是锻造冠军的心态，与国内外冠军球员同场竞技，在高压环境中建立自信的好机会。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国高尔夫球协会秘书长韦庆峰指出，“本届超一级赛事严格对标国际职业大赛规格和体验，致力于打造一场属于中国青少年的‘大满贯赛事’。我们期待通过这样的旗舰赛事，不断提升选手们的竞技水平，更希望赛事能够成为中国高尔夫球选拔和储备高水平后备人才的关键一环。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766365472000_RS1GCB_1766365481406.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364318197"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“羽你同行”汇丰公益训练营走进江门、杭州&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期，“羽你同行”汇丰公益训练营先后在广东江门与浙江杭州成功举办。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;江门站的活动于今年10月19日率先启动，而第二站则于12月14日在汇丰世界羽联世界巡回赛总决赛举办地杭州接棒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两地训练营中，世界羽联专业教练为孩子们提供了系统化入门教学。从握拍姿势到发球技巧，教练们循序渐进、手把手教学，帮助孩子们在轻松的氛围中掌握基础动作，真切感受到羽毛球的魅力与乐趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次活动还特别邀请到2024汤姆斯杯冠军任翔宇、羽毛球世界冠军兼浙江省羽毛球队女一线主教练王琳，分别亲临江门站与杭州站现场，带领小朋友们感受运动魅力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汇丰是BWF世界羽联的主要全球合作伙伴、全球银行合作伙伴与全球发展合作伙伴，始终致力于在全球范围内推动羽毛球的成长与发展，并通过激发年轻一代的潜力，让更多人爱上这项运动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了线下的公益训练营，汇丰今年更与全球品牌大使、奥运冠军及世锦赛双冠王安赛龙携手呈献全新影片《The HSBC Viktors》，鼓励不同地域、不同年龄、不同背景的羽毛球爱好者一同参与到这项运动中。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 00:00:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766358994035_ziMdRj_1766358994190.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32226394</guid></item><item><title>IPO周报｜本周3只新股申购，苹果消费电子供应链公司来了</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32226398</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;本周新股申购将迎苹果消费电子供应链企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻根据Wind及公开信息梳理统计，本周（12月22日至12月26日）有3只新股安排申购，分别为苏州市新广益电子股份有限公司（下称“新广益”，301687）、陕西旅游文化产业股份有限公司（下称“陕西旅游”，603402）、蘅东光通讯技术（深圳）股份有限公司（下称“蘅东光”，920045）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，新广益是国内领先的柔性线路板特种功能薄膜材料供应商，目前抗溢胶特种膜、强耐受性特种膜等产品已成功打破国外技术垄断。公司于2012年研发出第一代具有竞争力的成熟产品，成功打破日本索尼、凡纳克等海外厂商的技术垄断，目前该产品不仅作为精密制程材料进入柔性线路板供应链，还作为电子组件材料通过领益智造进入苹果消费电子供应链。据问询函回复披露，截至2025年6月末、公司已有二十余款材料进入苹果供应链，并实现了部分产品的交付，后续有望进一步扩大相关产品销量。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/551bd79d-c9a5-4b1a-8d5d-6f7f60b553a7.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/551bd79d-c9a5-4b1a-8d5d-6f7f60b553a7.png" data-height="355" data-width="824" data-filesize="23237" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364316729"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、本周新股申购&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从时间表看，新广益（301687）、陕西旅游（603402）将在本周一（12月22日）申购；蘅东光（920045）将在本周二（12月23日）申购。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/16d2fdb5-cc88-4db2-b0ce-b7f4bde852c4.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/16d2fdb5-cc88-4db2-b0ce-b7f4bde852c4.png" data-height="236" data-width="867" data-filesize="20820" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364316734"&gt;&lt;p&gt;据华金证券研报，新广益是国内领先的柔性线路板特种功能薄膜材料供应商，目前抗溢胶特种膜、强耐受性特种膜等产品已成功打破国外技术垄断。公司自2004年成立以来深耕特种功能材料领域，于2006年起研发应用于柔性线路板的抗溢胶特种膜与强耐受性特种膜产品，并陆续与鹏鼎控股、维信电子、紫翔电子等全球知名柔性线路板生产商建立合作关系，逐步发展为上述细分领域龙头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公司于2012年研发出第一代具有竞争力的成熟产品，成功打破日本索尼、凡纳克等海外厂商的技术垄断，目前该产品不仅作为精密制程材料进入柔性线路板供应链，还作为电子组件材料通过领益智造进入苹果消费电子供应链。据问询函回复披露，截至2025年6月末、公司已有二十余款材料进入苹果供应链，并实现了部分产品的交付，后续有望进一步扩大相关产品销量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据业务的相似性，华金证券选取方邦股份、斯迪克为新广益的可比上市公司。从上述可比公司来看，2024年度可比公司的平均收入规模为15.18亿元，平均PS-TTM为9.50X，销售毛利率为27.01%；相较而言，公司营收规模未及同业平均，但销售毛利率处于同业的中高位区间。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/8b7cd113-6398-4768-b1b8-4a25760567f2.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/8b7cd113-6398-4768-b1b8-4a25760567f2.png" data-height="244" data-width="867" data-filesize="22885" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364316727"&gt;&lt;p&gt;据华金证券研报，陕西旅游以“景区+文化旅游”为核心，其演艺剧目《长恨歌》作为中国首部大型实景历史舞剧已成为陕西文旅的“金字招牌”。公司实控人为陕西省国资委，依托华清宫、华山等5A级旅游资源，在旅游演艺、旅游索道和旅游餐饮业务等方面均形成较高的品牌知名度和市场竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在旅游演艺方面，2007年推出的《长恨歌》是中国首部大型实景历史舞剧、被誉为陕西文化旅游“金字招牌”；在旅游索道方面，公司的西峰索道采用了全球领先技术，是中国远距离、高海拔、高技术索道的代表之一；在旅游餐饮方面，公司下属餐厅唐乐宫是国内第一家剧院式餐厅，以“仿唐歌舞+宫廷晚宴”为经营特色、被誉为“东方红磨坊”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据业务的相似性，华金证券选取黄山旅游、丽江股份、峨眉山A、九华旅游、三特索道、宋城演艺为陕西旅游的可比上市公司。从可比公司情况来看，2024年可比公司的平均营业收入为12.71亿元，平均PE-2024（算数平均）为25.24X，平均销售毛利率为56.30%；相较而言，公司营收规模与可比公司均值相当，而销售毛利率则处于同业的中高位区间。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/e9c5ccd2-3b2c-49b3-a536-1340e3815060.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/e9c5ccd2-3b2c-49b3-a536-1340e3815060.png" data-height="214" data-width="867" data-filesize="17890" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364316730"&gt;&lt;p&gt;据开源证券研报，蘅东光聚焦于光通信领域无源光器件产品的研发、制造与销售，主要业务板块包括无源光纤布线、无源内连光器件及相关配套业务三大板块。截至2025年6月30日，公司及其控股子公司取得的国内专利共111项，其中发明专利17项，实用新型专利94项；国际专利共 1项，为发明专利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公司产品聚焦AI数据中心网络的光纤连接产业链以及无源光器件自主设计、研发、集成、封装的发展路线，生产的无源光器件产品主要应用于数据中心（包括AI数据中心）与电信领域，公司与主要客户包括AFL、Coherent等国内外知名企业建立了长期稳定的合作关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021年至2025年上半年，公司营收分别为3.97亿元、4.75亿元、6.13 亿元、13.15亿元以及10.21亿元。2021年至2025年上半年归母净利润分别为0.12亿元、0.55亿元、0.65亿元、1.48亿元以及1.43亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、本周新股上市&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从时间表看，江苏锡华新能源科技股份有限公司（下称“锡华科技”，603248）将在本周二（12月23日）上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据华金证券研报，锡华科技聚焦风电齿轮箱及注塑机领域，通过践行大客户战略、深度绑定下游龙头企业，成为上述领域装备专有部件的核心供应商。公司自2001年起深耕大型高端装备专用部件制造领域，形成了以齿轮箱体、行星架、扭力臂、法兰等风电齿轮箱关键部件为主、注塑机厚大专用部件为辅的产品结构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，在风电齿轮箱方面，公司是国内少数可提供风电齿轮箱专用部件从毛坯到成品件全工序服务的企业，并已开发出应用于1MW至22MW陆上和海上风电机组装备的产品；依托上述技术及产品优势，公司深度绑定南高齿等全球领先的风电齿轮箱制造商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;背靠大客户资源，公司成为全球风电齿轮箱专用部件的核心供应商，2022年至2024年在全球风电齿轮箱专用部件的铸件细分领域占据约20%的市场份额。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/e8083ea1-5e3a-42ee-a0d3-572ec7b30da6.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/e8083ea1-5e3a-42ee-a0d3-572ec7b30da6.png" data-height="224" data-width="592" data-filesize="12313" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364316726"&gt;&lt;p&gt;上周共有4只新股上市，分别为北京昂瑞微电子技术股份有限公司（下称“昂瑞微”，688790）、沐曦集成电路（上海）股份有限公司（下称“沐曦股份”，688802）、元创科技股份有限公司（下称“元创股份”，001325）、厦门优迅芯片股份有限公司（下称“优讯股份”，688807）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月16日，昂瑞微在上交所挂牌上市，发行价为83.06元/股，截至上市首日收盘，该股报216.05元/股，涨幅为160.11%。以收盘价计算，投资者中一签浮盈为6.65万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月17日，“国产GPU第二股”沐曦股份在上交所挂牌上市，发行价为104.66元/股，截至上市首日收盘，该股报829.9元/股，涨幅为692.95%。以收盘价计算，投资者中一签浮盈为36.26万元，或成为年内最赚钱新股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月18日，元创股份在深交所挂牌上市，发行价为24.75元/股，截至上市首日收盘，该股报67.23元/股，涨幅为171.64%。以收盘价计算，投资者中一签浮盈为2.12万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月19日，优讯股份在上交所挂牌上市，发行价为51.66元/股，截至上市首日收盘，该股报230.7元/股，涨幅为346.57%。以收盘价计算，投资者中一签浮盈为8.95万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三、上周&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;A股IPO过会&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;发审委审核方面，上周上交所、深交所、北交所均召开了新一期上市审核委员会审议会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，拟在上交所科创板IPO的中电科蓝天科技股份有限公司（下称“电科蓝天”）、拟在沪市主板IPO的长裕控股集团股份有限公司（下称“长裕集团”）；拟在深交所创业板IPO的深圳市尚水智能股份有限公司（下称“尚水智能”）、固德电材系统(苏州)股份有限公司（下称“固德电材”）；拟在北交所IPO的无锡创达新材料股份有限公司（下称“创达新材”）、江阴市赛英电子股份有限公司（下称“赛英电子”）等，均成功过会。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/22225d92-af19-489b-9ec2-815261cbb025.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/22225d92-af19-489b-9ec2-815261cbb025.png" data-height="277" data-width="458" data-filesize="11695" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364316731"&gt;&lt;p&gt;本周，上交所、深交所、北交所均将继续开审。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月22日，北交所将审议英氏控股集团股份有限公司（下称“英氏控股”）的首发事项。公司是一家以满足中国婴幼儿的营养照护需求为核心，婴童食品及婴幼儿卫生用品两大业务板块协同发展的综合性、大型母婴产品生产及运营企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月23日，深交所将审议洛阳盛龙矿业集团股份有限公司（下称“盛龙股份”）的主板首发事项。公司是国内领先的大型钼业公司，致力于有色金属矿产资源的综合开发利用，报告期内主要从事重要战略资源钼相关产品的生产、加工、销售业务，主要产品为钼精矿和钼铁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月24日，上交所将审议视涯科技股份有限公司（下称“视涯科技”）的科创板首发事项。公司是全球领先的微显示整体解决方案提供商，核心产品为硅基OLED微型显示屏，并为客户提供包括战略产品开发、光学系统和XR整体解决方案等增值服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月25日，深交所将审议深圳大普微电子股份有限公司（下称“大普微”）的创业板首发事项。公司主要从事数据中心企业级SSD产品的研发和销售，是业内领先、国内极少数具备企业级SSD“主控芯片+固件算法+模组”全栈自研能力并实现批量出货的半导体存储产品提供商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月25日，北交所将审议宁波隆源股份有限公司（下称“隆源股份”）的首发事项。公司专业从事铝合金精密压铸件的研发、生产与销售，形成了以汽车类铝合金精密压铸件为核心的产品体系，产品主要应用于汽车发动机系统、汽车转向系统、汽车热管理系统和新能源汽车三电系统等领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月26日，深交所将审议南昌三瑞智能科技股份有限公司（下称“三瑞智能”）的首发事项。公司是行业领先的无人机与机器人动力系统制造商，主营业务为无人机电动动力系统及机器人动力系统的研发、生产和销售，并积极布局电动垂直起降飞行器(eVTOL)动力系统产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月26日，深交所将审议杭州福恩股份有限公司（下称“福恩股份”）的主板首发事项。公司是一家以可持续发展为核心的全球生态环保面料供应商，以生态环保面料的研发、生产和销售作为主营业务。现已成为集面料设计、研发、纺纱、织造、印染、后整和销售于一体的大型企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月26日，北交所将审议普昂(杭州)医疗科技股份有限公司（下称“普昂医疗”）的首发事项。公司专业从事糖尿病护理、通用给药输注、微创介入类医疗器械的研发、生产和销售。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月26日，北交所将审议浙江新恒泰新材料股份有限公司（下称“新恒泰”）的首发事项。公司专注于塑料发泡材料的研发、制造和销售，主要产品包括化学交联聚乙烯发泡材料(PE Foam)、电子辐照交联聚乙烯发泡材料(IXPE)、聚丙烯微孔发泡材料(MPP)，也包括瑜伽产品、聚氨酯微孔发泡材料、非发泡PVC耐磨层等。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/aa735273-9d6d-4d03-856c-96face071ebd.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/aa735273-9d6d-4d03-856c-96face071ebd.png" data-height="413" data-width="480" data-filesize="17810" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364316733"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四、港股最新动态&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;港股方面，Wind数据显示，本周（12月22日至12月26日）林清轩（02657.HK）、美联股份（02671.HK）、迅策（03317.HK）、英矽智能（03696.HK）、卧安机器人（06600.HK）、五一视界（06651.HK）将在周一至周二申购。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/cff47c64-6aeb-468c-9d41-08a2b4380a07.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/cff47c64-6aeb-468c-9d41-08a2b4380a07.png" data-height="469" data-width="824" data-filesize="27573" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364316728"&gt;&lt;p&gt;上周，港股共有7家公司递交招股书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，福信富通科技股份有限公司、科郦有限公司、未来穿戴健康科技股份有限公司、珠海金智维人工智能股份有限公司等4家公司为首次递交。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;岸迈生物科技有限公司、新奥天然气股份有限公司、巴奴国际控股有限公司等3家公司为更新招股书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海天数智芯半导体股份有限公司、深圳迅策科技股份有限公司、美联钢结构建筑系统(上海)股份有限公司、上海壁仞科技股份有限公司、卓正医疗控股有限公司、卧安机器人(深圳)股份有限公司等6家公司的聆讯通过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长春长光辰芯微电子股份有限公司、兆易创新科技集团股份有限公司、深圳市兆威机电股份有限公司、苏州极易科技股份有限公司、滴灌通国际投资有限公司、北京宇信科技集团股份有限公司、美格智能技术股份有限公司、北京海致科技集团股份有限公司、广州视源电子科技股份有限公司、深圳市沃尔核材股份有限公司、Hope Sea Inc.、苏州优乐赛共享服务股份有限公司等12家公司的申请失效。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/42034b36-83eb-431b-8f04-221a08cf57c2.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/42034b36-83eb-431b-8f04-221a08cf57c2.png" data-height="626" data-width="932" data-filesize="122108" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364316732"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五、投融资大事记&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、12月15日，苏州佰福激光技术有限公司宣布完成超亿元C轮融资。本轮融资由泰煜投资领投，光谷产投、恩然创投、苏州领军创投等多家机构跟投，北极光创投、幂方健康基金等老股东在本轮继续加持。长海资本担任本轮财务顾问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、12月15日，国产半导体自动物料搬运系统（AMHS）整体解决方案提供商苏州新施诺半导体设备有限公司宣布完成超5亿元人民币的A+轮融资。本轮融资由国科投资、中国互联网投资基金（中网投）联合领投，无锡国联、合肥建投、徐汇资本等地方国资平台，以及中银、工银、兴业等银行系投资方共同参与，老股东泓石资本持续跟投。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、12月15日，人形机器人与具身智能核心零部件企业南京因克斯智能科技有限公司宣布，完成近2亿元人民币新一轮融资。由华控基金、深创投集团共同领投，普华资本跟投，绿洲资本、锦秋资本作为老股东持续追加投资。明论资本担任独家财务顾问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4、12月18日，江西磐盟半导体科技有限公司与熙诚金睿、金桥基金共同签署投资协议，正式宣布累计完成超亿元A+轮融资。本轮融资由熙诚金睿和金桥基金联合投资。光源资本继续担任独家财务顾问。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 23:56:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766359822604_JTKBnf_1766359822797.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32226398</guid></item><item><title>牛市早报｜互联网平台价格行为规则印发，12月LPR今日公布</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32226393</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【市场数据】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至12月19日收盘，上证综指涨0.36%，报3890.45点；科创50指数涨0.2%，报1308.59点；深证成指涨0.66%，报13140.21点；创业板指涨0.49%，报3122.24点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纽约股市三大股指12月19日上涨。截至当天收盘，道琼斯工业平均指数比前一交易日上涨183.04点，收于48134.89点，涨幅为0.38%；标准普尔500种股票指数上涨59.74点，收于6834.50点，涨幅为0.88%；纳斯达克综合指数上涨301.26点，收于23307.62点，涨幅为1.31%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【财经要闻】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、据新华社，国务院总理李强12月19日主持召开国务院常务会议，对贯彻落实中央经济工作会议决策部署作出安排。会议强调，国务院各部门要切实把思想和行动统一到党中央对形势的科学判断和决策部署上来，全面贯彻明年经济工作的总体要求和政策取向，进一步增强责任感、紧迫感，认真对标对表，主动认领任务，结合职能逐项细化实化，加快制定具体实施方案，推动各项工作落地见效。对涉及面广、综合性强的重要任务，牵头部门要主动担当，相关部门要密切配合，加强跨部门协同攻坚，形成促发展的合力。要靠前发力抓落实，以扎实有效的工作不断巩固拓展经济稳中向好势头，确保“十五五”开好局、起好步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、据商务部网站，12月20日，商务部党组扩大会议在京召开。会议强调，大力提振消费，扩大优质商品和服务供给，释放服务消费潜力。推动贸易创新发展，推进贸易投资一体化、内外贸一体化，推动进出口平衡发展。鼓励支持服务出口，积极发展数字贸易、绿色贸易。稳步推进制度型开放，有序扩大服务领域自主开放，深化外商投资促进体制机制改革，优化自由贸易试验区布局范围，塑造吸引外资新优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、据“网信中国”微信公号12月20日消息，国家发展改革委、市场监管总局、国家网信办印发《互联网平台价格行为规则》，自2026年4月10日起施行。其中提出，平台经营者、平台内经营者不得违反《中华人民共和国消费者权益保护法实施条例》第九条规定，在消费者不知情的情况下，基于支付意愿、支付能力、消费偏好、消费习惯等信息，运用数据和算法、平台规则等手段，对同一商品或者服务在同等交易条件下设置不同的价格或者收费标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4、据新华社，中国人民银行12月19日对外发布《金融机构客户受益所有人识别管理办法》，强调金融机构应在开展客户尽职调查时，识别并采取合理措施核实客户受益所有人。办法将自2026年1月20日起施行。办法明确了金融机构识别核实受益所有人的基本要求和原则，对受益所有人的识别标准、核实流程及要求等进行规定。为有效落实反洗钱法相关要求，办法还要求金融机构建立健全差异反馈制度，有效处理并反馈受益所有人信息查询核对结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5、据新华社，记者12月19日获悉，近期，国家网信办会同中国证监会深入整治涉资本市场网上不实信息，依法处置一批炮制谣言、非法荐股的账号。这些账号涉及的情况包括：散布涉资本市场监管政策谣言；集纳炒作上市公司和金融机构不实信息；利用AI编造资本市场虚假信息；炒作股市走势，随意预测涨跌，博取流量；非法推荐股票，谋取利益。网信部门和证券监管部门提醒广大网民，树立正确投资理念，增强风险防范意识，加强金融信息辨别，不造谣、不传谣、不信谣，共同营造清朗的网络空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6、据澎湃新闻，据外媒报道，字节跳动今年前三季度已累计获得约400亿美元净利润，2025年全年的净利润有望达到约500亿美元，创历史新高，已超越公司年初设定的内部目标。营收方面，外媒披露，字节的增长同样强劲，今年据称有望增长超20%。以此前报道的字节跳动营收目标看，正逼近头部互联网公司Meta今年约2000亿美元的预期营收水平。12月20日，接近字节跳动的知情人士向澎湃新闻记者回应称，报道中前三季度和全年的数据都不实，偏差较大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7、据澎湃新闻，“国产GPU第一股”摩尔线程（688795）发布新一代GPU架构。12月20日，在摩尔线程首届MUSA开发者大会上，摩尔线程创始人、董事长兼CEO张建中在主题演讲中宣布，公司发布第五代GPU架构“花港”，以及基于新架构的AI（人工智能）训练推理一体芯片“华山”和图形计算芯片“庐山”，将于明年量产上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8、据央视新闻，12月20日，针对“南极磷虾油”事件，北京同仁堂发表声明并致歉。北京同仁堂集团表示：已派专项工作组到四川，对涉事产品开展全面深入核查。责令并监督涉事经销主体四川健康立即下架涉事产品，严格按照监管部门要求依法依规对消费者进行赔偿。依法追究四川健康、哈博药业及相关电商平台的商标侵权等责任。对其违法使用“北京同仁堂”字样，误导消费者判断，损害消费者合法权益的行为追究法律责任。对四川健康及其控股股东健康药业等单位在经营、管理、监督环节存在的问题开展问责，严肃追究相关人员责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9、据新华社，12月20日，国内首块L3级自动驾驶专用正式号牌“渝AD0001Z”在重庆诞生，由重庆市公安局交通管理总队正式授予长安汽车，标志着长安汽车在国内率先开启L3级自动驾驶时代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10、据澎湃新闻，12月19日，记者获悉，北京智谱华章科技股份有限公司（简称“智谱”），已通过港交所聆讯并披露了招股书，有望成为“全球大模型第一股”，这标志着中国大模型赛道正式迈入资本化新阶段。12月21日，MiniMax（稀宇科技）首次刊发其聆讯后资料集（PHIP）版本的招股书资料，有望刷新纪录，成为从成立到IPO历时最短的AI公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11、据澎湃新闻，12月19日晚间，中国神华（601088）公告称，公司拟收购其控股股东国家能源投资集团有限责任公司旗下12家标的公司的股权，合计交易价格约为1335.98亿元。本次交易完成后，中国神华的煤炭保有资源量将提升至684.9亿吨，增长率达64.72%；煤炭可采储量将提升至345亿吨，增长率达97.71%；煤炭产量将提升至5.12亿吨，增长率达56.57%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12、央行将于今日公布最新1年期和5年期以上贷款市场报价利率（LPR）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【新股申购】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据发行安排，本周有3只新股申购。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周一：新广益（301687.SZ）、陕西旅游（603402.SH）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周二：蘅东光（920045.BJ）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 23:54:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766360740028_px78m5_1766360740243.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32226393</guid></item><item><title>史上首位身家超7000亿美元富豪！马斯克千亿美元薪酬方案获恢复</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32225384</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;在成为全球首位身家突破6000亿美元的富豪仅数日后，特斯拉CEO埃隆·马斯克再度刷新人类财富纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间12月21日，据《福布斯》实时亿万富豪榜，马斯克个人净资产飙升至7490亿美元（约合5.28万亿元人民币）。路透社称，马斯克就此成为全球首位身家超过7000亿美元的个人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766329451566_jTiWmF_1766329451969.png" alt="" loading="lazy" data-imageid="364308027"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《福布斯》实时亿万富豪榜&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次财富暴涨的主要是因为一项搁置多年的薪酬方案得以恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国特拉华州最高法院在当地时间12月19日裁定，下级法院此前取消马斯克2018年薪酬方案的决定“太过极端”，该薪酬方案必须恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报道，该方案赋予马斯克购买3.03亿股经拆股调整后的股票的选择权，这项薪酬方案最初价值560亿美元。因特斯拉股价上涨，按周五的收盘价计算，当前已攀升至1390亿美元，此次裁决直接推动马斯克净资产单日暴增1390亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“感谢你们坚定不移的支持。”马斯克在X上回复有关本次裁决的帖子时写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;21日，有网友发帖称马斯克并不在意世界首富的称号，他的使命是让人类登陆火星，延续文明的火种。马斯克对此回应说，“的确如此，要实现生命的多行星生存、保障文明的长久延续，这项事业必将耗资不菲。”&lt;/p&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766329637110_W22Edc_1766329637111.png" alt="" loading="lazy" data-imageid="364308028"&gt;&lt;p&gt;从薪酬方案出台至今，马斯克经历了数年“讨薪”。2018年，特斯拉董事会和股东大会批准了这项针对马斯克的激励方案，设定十几项目标，完成后可获得相应股票期权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2018年初，特斯拉的市值仅有590亿美元左右。所以当时特斯拉这一薪酬方案在外界看来是不可能甚至是可笑至极的。然而马斯克最终带领特斯拉一步步实现了所有目标，特斯拉在2023年初证实，马斯克已经收到了2018年薪酬方案授予他的最后一批剩余期权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而一位特斯拉小股东理查德·托内塔（Richard Tornetta）在2022年对此提起诉讼，此后纷争不断，2024年1月，美国特拉华州衡平法院法官裁定，特斯拉CEO埃隆·马斯克560亿美元的薪酬方案无效，原因是特斯拉公司董事会未能证明“薪酬计划是公平的”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有意思的是，此次与薪酬方案相关的法律纠纷还推动特斯拉做出战略调整。为防范今后类似股东诉讼，特斯拉已将公司注册地从特拉华州迁至得克萨斯州，并依据得州法律设定条款，限制持股比例不足3%的投资方起诉公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，此次财富突破不仅创造了个人财富新纪录，也进一步扩大了马斯克与其他富豪的差距。据《福布斯》实时亿万富豪榜数据，马斯克当前财富已超过排名第二的谷歌联合创始人拉里·佩奇近5000亿美元，创下全球富豪榜上最大的财富鸿沟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期，马斯克财富持续飙升。外媒指出，马斯克的财富主要依托于特斯拉股份和SpaceX股权，其中特斯拉股价今年以来累计上涨超20%，成为财富增长的重要支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年11月，特斯拉股东通过了针对马斯克的长期激励计划，若特斯拉股票像马斯克预测的那样上涨，这一新计划的潜在价值将高达1万亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周早些时候，因市场传出其旗下太空探索技术公司（SpaceX）可能上市的传闻，马斯克已成为全球首位净资产突破6000亿美元的富豪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;彭博社此前称，SpaceX已向员工通报正在为2026年可能的IPO做准备，该公司的估值有望达到1.5万亿美元。这将进一步推高马斯克的个人财富，使其向“万亿美元富豪”目标迈进。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 23:52:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766356515194_HFiz3z_1766356515393.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32225384</guid></item><item><title>视觉周刊｜小城，何以生机勃勃</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32186677</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="711372" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/5b6f211d977e41b487717e0821f41245/hd/1766245764121_ZX6KwE_1766245815881.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://thepaperinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/video/1766241549803_Z2Bz2m_1766245824085.jpg" data-duration="00:51" data-verticalvideo="1" data-width="392" data-height="848"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;“澎湃视觉周刊”第282期主要内容 —— 20251215- 20251221&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【小城，何以生机勃勃】中国经济发展的深层动力，既植根于经济大省挑大梁，也深藏于生机勃勃的小城。岁末年初，我们走访了这些小城，探寻它们何以生机勃勃、热气腾腾的奥秘所在。这些探寻的感受，辑成澎湃新闻“迎接2026”特别报道——《小城，何以生机勃勃》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【中美关系剧透警告】特朗普重返白宫以来中美几度“交锋”，如何塑造了当下中美关系？ 2026年中美元首若成功实现频繁互动，将如何开启中美关系新起点？ 世界将迎来“G2时代”吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【提前两月封顶，蕃瓜弄旧改居民“新居梦”又近一大步】12月18日，上海蕃瓜弄旧改项目主体结构提前两月封顶。作为全市体量最大的小梁薄板房屋改建项目之一，它承载着1122户居民“不离故土换新家”的期盼，标志着工人新村向现代宜居社区的蝶变迈出关键一步，是“人民城市”理念的生动实践。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃视觉周刊，每周与你准时相约。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;精心挑选、深入解读，为你呈现最独特的视角、最直观的画面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这里，图像与文字交织，新闻与艺术交融。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;昨天的海报，今天的旧闻，未来的历史。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们用视觉的力量，带你感受世界的心跳；用新闻的温度，触碰生活的脉搏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃海报，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远，不止于平面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 23:40:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766241549803_QE8Nb1_1766242450418.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32186677</guid></item><item><title>特朗普自称从政后不再“看脸”：多看美女一眼，就是死路一条</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32225414</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766328681479_J5SNn2_1766328681686.png" alt="特朗普自称从政后不再“看脸”：多看美女一眼，就是死路一条"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:18&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;特朗普自称从政后不再“看脸”：多看美女一眼，就是死路一条&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;12月19日，特朗普在北卡罗来纳州演讲时自嘲称，自己“其实很看重审美”，但对女人除外。他表示，过去还会夸别人“真漂亮”，但自从踏入政坛后，便再也不谈论外貌，“哪怕有美女从眼前走过，我眼都不会抬一下”。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 23:32:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766328681479_J5SNn2_1766328681686.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32225414</guid></item><item><title>爱泼斯坦案文件解封进程遭质疑，美司法部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32226392</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间12月21日，美国司法部发布情况说明书，解释有关针对部分公开爱泼斯坦案文件的质疑。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3201345" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/5727c8b2-0963-4e5a-b2f7-09d15352c6e0.jpg" loading="lazy" data-imageid="364316676"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;美国司法部（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明称，在美国总统特朗普签署《爱泼斯坦档案透明法》批准公布爱泼斯坦案档案之前，多位法官拒绝了司法部解封爱泼斯坦相关材料的请求。新法律的颁布为法官提供其认为充分的法律依据，从而批准了特朗普政府向法院提出的解封文件的长期请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明称，司法部有数十万页的材料可供发布，其中包括必须遵守法院命令的材料。这些法院命令可能会减缓司法部审查和编辑材料的速度，但不会阻止材料的发布。司法部有200多名律师全天候工作，审查每份单独的文件以供发布。每份文件和照片都必须由司法部和纽约南区联邦地区法院进行单独审查，以进行可能的编辑，保护受害者或潜在受害者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;司法部致力于提高透明度并仅编辑法律要求的内容。法律要求该部门对有关受害者、未成年人或潜在受害者的身份信息以及保密材料进行编辑，从未也绝不会为了保护知名人士或政治敏感人物而进行编辑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于部分照片被公开然后又被删除一事，司法部表示，随着材料的发布，司法部收到了自称受害人及其律师的来信，要求删除某些信息。出于谨慎考虑，该材料被暂时删除以供审查，如果法律要求，将在经过适当编辑后再次发布。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 23:09:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766357959088_YKwmXX_1766357959293.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32226392</guid></item><item><title>乌代表团与美欧举行系列会议，美特使称“富有成效”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32226330</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间12月21日，美国总统特使威特科夫表示，过去三天，乌克兰代表团在美国佛罗里达州与美国和欧洲伙伴举行了一系列富有成效和建设性的会议，美国和乌克兰还举行了单独的建设性会议。威特科夫还表示，与乌克兰代表团的会谈特别关注讨论时间表和后续步骤的顺序。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3201343" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/a09301c8-4bdb-4e75-a6a6-e282aea45135.jpg" loading="lazy" data-imageid="364315914"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;美国总统特使威特科夫（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;21日，乌克兰总统泽连斯基通过社交媒体透露，乌方团队正在美国佛罗里达州与美方代表团就结束俄乌冲突、乌克兰安全保障及战后重建相关文件条款逐条审议，并探讨决议落地时间框架。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 21:40:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766353186902_eRP2iz_1766353187113.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32226330</guid></item><item><title>俄外交部否认俄韩秘密谈论朝核问题</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32226328</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间12月21日，据俄罗斯外交部网站发布的声明，俄外交部发言人扎哈罗娃表示，俄方从未与韩国讨论任何影响朝韩关系的问题，更遑论朝鲜半岛核问题。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3201342" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/3c00f1a0-bb67-46bb-aae9-aa38f2f45309.jpg" loading="lazy" data-imageid="364315910"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;俄外交部发言人扎哈罗娃（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;扎哈罗娃指出，韩国外交部代表团是应俄罗斯学术界邀请，对莫斯科进行工作访问，有媒体却将其拙劣地包装成两国外交部之间的正式会谈，意图破坏俄朝全面战略伙伴关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;扎哈罗娃强调，就俄朝合作，俄方立场是一贯且原则坚定的，不受政治因素影响，且基于两国长期战略利益。俄方将根据2024年6月签署的俄朝《全面战略伙伴关系条约》，继续致力于推动发展对朝关系。任何企图破坏俄朝关系的行径都是徒劳的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天早些时候，有韩国媒体以韩国外交人士为消息源报道称，韩外交部分管朝核问题的高级官员近期秘密访问莫斯科，与俄外交部分管朝核问题的官员进行闭门磋商，就朝核问题等涉朝事务交换意见。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 21:01:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766350812604_DS7P6R_1766350812814.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32226328</guid></item><item><title>美在委内瑞拉附近拦截第三艘油轮</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32226226</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;新华社华盛顿12月21日消息，美国媒体21日以不愿公开姓名的知情人士为消息源报道，美方人员当天在委内瑞拉附近国际水域拦截一艘油轮并登船检查。这是美方近期在委内瑞拉附近海域拦截的第三艘油轮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;彭博社报道称，被拦截的“贝拉1”号油轮悬挂巴拿马国旗，受到美国制裁。这艘油轮21日清晨在前往委内瑞拉装载货物途中遭遇美方登船检查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国海岸警卫队20日凌晨拦截并登船检查悬挂巴拿马国旗的“世纪”号超级油轮。这艘油轮不在美国发布的制裁名单上，但白宫发言人安娜·凯利在社交媒体上发文称，油轮所装载原油来自受美国制裁的委内瑞拉石油公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国10日在委内瑞拉附近公海武力扣押“船长”号油轮，随后宣布没收其所载石油。美国总统特朗普16日下令对所有进出委内瑞拉的受美国制裁油轮实施“全面彻底的封锁”，并宣布美方已将委内瑞拉现政府列为“外国恐怖组织”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;连月来，美国以打击“毒品恐怖主义”为由，在委内瑞拉附近加勒比海域部署十几艘军舰和逾1.5万兵力，迄今已在加勒比海和东太平洋击沉近30艘美方所谓“贩毒船”，致死逾百人。特朗普多次威胁对委境内“毒贩”发起打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国缉毒署报告显示，委内瑞拉并非美国主要毒品来源地。美政府迄未披露任何可以证明其攻击目标涉毒的证据。委方多次指责美方意图通过军事威胁在委策动政权更迭、在拉美军事扩张，并谴责美方拦截从委进出油轮是“严重的海盗行为”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 19:35:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766345864105_kH87wn_1766345864258.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32226226</guid></item><item><title>新华社：俄核威慑力量升级的战略意义</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32225995</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;新华社莫斯科/圣彼得堡12月21日报道，2025年10月最后一周，俄罗斯总统普京在两次公开活动中巧妙透露俄最新研发的“海燕”核动力巡航导弹、“波塞冬”核动力无人潜航器测试消息。面对俄核威慑力量的升级，美国总统特朗普要求五角大楼立即“对等”启动核武器试验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前，俄乌和谈进展缓慢，俄美之间仅存的军控条约《新削减战略武器条约》将于2026年2月到期，“海燕”和“波塞冬”可成为俄方在军控等问题上的重要筹码。西方普遍将“海燕”与“波塞冬”界定为用于核报复的二次打击武器，并非核武器的迭代升级，主要作用是政治筹码和心理威慑。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3201296" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/50e50fb4-ac1e-46c5-ab06-acdec0a87ca5.jpg" loading="lazy" data-imageid="364312624"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;这是11月10日在俄罗斯首都莫斯科拍摄的克里姆林宫。新华社发（亚历山大 摄）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;高调官宣&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄总统网站10月26日发布消息说，普京听取俄武装力量总参谋长格拉西莫夫汇报时，要求其着重介绍最近试射的“海燕”巡航导弹的相关情况，并反复询问“海燕”的技术性能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10月29日，普京视察曼德雷卡中央军事临床医院时特意通报：“昨天我们对‘波塞冬’无人潜航器进行了测试，它同样采用了核动力推进系统……”据俄媒体总结，“波塞冬”由核动力驱动并可携带核战斗部，可视作一款核动力“超级鱼雷”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11月4日俄罗斯“民族团结日”当天，普京在克里姆林宫为“海燕”和“波塞冬”两款武器的研发人员授勋。普京在仪式上说，“海燕”的射程“超过世界上所有已知导弹”；“波塞冬”下潜深度达千米，速度“比所有现代舰艇快得多”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在普京高调公布“海燕”和“波塞冬”试射成功后，美国总统特朗普10月30日宣布，鉴于其他国家的试验计划，他已指示美国战争部（即国防部）“立即开启”对等核武器试验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主管核试验的美国能源部长赖特则在第一时间“灭火”，称特朗普下令恢复的核试验将不包括核爆炸。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3201295" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/2e525bd2-6cca-4047-bad4-9c4ef283bf80.jpg" loading="lazy" data-imageid="364312623"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;5月9日，在俄罗斯首都莫斯科，军人参加纪念苏联伟大卫国战争胜利80周年阅兵式。新华社记者 赖向东 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;以矛攻盾&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄官方称，“海燕”因装备核动力发动机，理论上可实现无限射程，发射后可长时间在空中待命，从任一方向发动攻击，飞行时速在850至1300公里，可在50至100米超低空飞行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据俄媒报道，“波塞冬”是一款紧凑型核反应堆驱动的无人水下潜航器，全长约20米，直径约1.8米，重约110吨，最大潜航深度能达1000米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄媒将“海燕”和“波塞冬”称为“改写游戏规则的武器”。俄智库“军事政治分析局”局长米哈伊洛夫表示，“海燕”是一种全新的战略核武器，将改变美国主导的战略威慑格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士认为，俄罗斯在美国加速研制“金穹”系统的背景下亮出新式武器，并公布试验数据，大有“以矛攻盾”的意味。路透社认为，“海燕”的试验传递出一个信号：“在美国总统特朗普对俄罗斯采取更强硬立场以推动停火的背景下，俄罗斯绝不会在乌克兰问题上向来自西方的压力低头。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3201294" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/0def2e9c-1169-4532-b218-2a91f271857d.jpg" loading="lazy" data-imageid="364312625"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;这是5月9日在俄罗斯首都莫斯科举行的纪念苏联伟大卫国战争胜利80周年阅兵式上拍摄的洲际弹道导弹。新华社记者 赖向东 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;震慑对手&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为近年来俄罗斯投入海量资源研制的新型战略武器，“波塞冬”和“海燕”对俄罗斯而言具有三重战略意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，原本由陆基洲际导弹、战略核潜艇和战略轰炸机组成的俄罗斯核力量得以升级。米哈伊洛夫表示，“波塞冬”和“海燕”可被视为俄“第四和第五种战略核武器”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，“海燕”和“波塞冬”可成为俄方在军控问题上的重要筹码。俄军事专家科罗琴科强调，“波塞冬”是新式武器，现有削减战略武器的条约未对这类新武器作出规定。因此，在当前复杂局面下，“波塞冬”的存在无疑增加了俄罗斯的谈判筹码。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三，新型武器研发和展示本身即表明，俄罗斯即便在内外交困条件下依然有能力确保主权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而有分析认为，俄罗斯最新战略武器虽然技术特征亮眼，但其实战价值仍有待观察。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一方面，“海燕”与“波塞冬”的设计理念并未呈现跨时代、革命性的领先优势。卡内基国际和平研究院研究员格拉杰夫斯基表示，“波塞冬”更多是旧概念的延续，水下核武器投送系统的技术构想在苏联时期便已有之。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，“海燕”和“波塞冬”的作战效能取决于能否精准命中目标。俄罗斯的卫星导航技术、电子战能力等能否支撑新式武器在实战中发挥出作战效能，仍存在不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国媒体与智库认为，这两款新型武器的作用主要体现在可作为政治筹码和心理威慑，俄方并不计划将其立即投入实战。清华大学国际关系学系教授吴日强也认为，西方普遍将“海燕”与“波塞冬”界定为用于核报复的二次打击武器，它们的出现不会显著增强各方首先使用核武器的动机。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 17:23:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766337557981_xNXsEk_1766337558173.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32225995</guid></item><item><title>马克龙：法国将新建一艘航母</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32225821</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;新华社巴黎12月21日消息，据法国商业调频电视台报道，法国总统马克龙21日说，法国将建造一艘新的航空母舰，以替代现役的“戴高乐”号航母。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3201283" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766334027556_ibPD3j_1766334038808.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="364311204"&gt;&lt;p&gt;报道说，马克龙当天在阿拉伯联合酋长国首都阿布扎比向驻扎在当地的法军发表讲话时说，根据法国最近两项军费开支法案，经过全面细致的审查，“决定为法国配备一艘新的航空母舰”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，启动这项“庞大计划”的决定是在日前作出的，新航母的建造工作将对法国经济起到直接的拉动作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报道，新航母将于本世纪30年代末取代“戴高乐”号航母。“戴高乐”号航母于2001年开始服役，是法国目前唯一的核动力航母，满载排水量超过4万吨。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 16:22:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766334103141_e3cZGK_1766334103338.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32225821</guid></item><item><title>中国篮球的2025：希望与失望，困境与破局</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32225760</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年，对于中国篮球来说是五味杂陈的一年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在亚洲赛场，男、女篮国家队向亚洲之巅发起冲击，却终究未能登顶；在国际舞台，国青男、女篮直面世界顶尖力量，在高强度对抗中显现差距；在国内联赛，新规则带来新节奏，新举措引发新讨论，联赛格局也在不断变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一年，有回望，也有前行。中国篮球名人堂推举工作持续推进，在致敬历史中汲取前行的力量；年末，《关于进一步推进篮球改革发展的意见》正式印发，试图在“创新、破局、共享”中，为中国篮球发展开辟新的道路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在失望中寻找希望，在困境中等待突破。2025年的中国篮球，依然行走在探索之路上。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3201268" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/f46b9a68-eb91-483d-9f8d-b23563c734b2.jpg" loading="lazy" data-imageid="364310547"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;8月17日，在沙特阿拉伯吉达举行的2025国际篮联亚洲杯决赛中，中国队89比90不敌澳大利亚队，获得亚军。图为中国队球员在赛前奏唱国歌仪式上列队。新华社记者 王东震 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;亚洲之巅，冲击未果&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亚洲冠军，曾是中国男篮最熟悉的高度。然而，2015年长沙亚锦赛（男篮亚洲杯前身）主场登顶之后，十年时间，中国男篮始终未能再次站上亚洲之巅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年亚洲杯，中国队一度无限接近这一目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;决赛中，面对整体实力强劲的澳大利亚队，中国男篮与对手鏖战至最后一刻，最终以1分之差惜败，以亚军结束亚洲杯征程。胜负之间，分寸之微，既令人遗憾，也给人希望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回顾本届赛事，中国队呈现出进攻更具侵略性、整体运转更为流畅、外线投射更加果断的比赛特点。球队先后战胜了约旦、韩国等老对手，在与新西兰、澳大利亚等强队的较量中也体现出一定竞争力，整体表现令人眼前一亮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，亚洲杯的亮色并未完全延续。进入2027年篮球世界杯和2028年奥运会席位的冲刺周期后，中国男篮在世界杯预选赛小组赛前两场比赛中，主客场连续负于韩国队。尤其是客场一役，球队一度落后对手30分以上，进攻阻滞、防守不稳，与亚洲杯时的状态形成明显反差。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3201270" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/638bfedb-55fd-4932-b0c9-3c39f8d258da.jpg" loading="lazy" data-imageid="364310551"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;11月28日，在北京举行的2027年国际篮联篮球世界杯亚洲区预选赛第一阶段B组比赛中，中国队主场76比80不敌韩国队。图为中国队球员程帅澎（前）在比赛后。新华社记者 王楷焱 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;短短三个多月，表现起伏如此明显，这样的“过山车”走势，引发了外界广泛讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国女篮同样经历了考验。在女篮亚洲杯半决赛中，面对日本队快速的攻防转换和高效的外线投射，中国队应对手段有限，未能实现卫冕目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无论是男篮负于韩国，还是女篮不敌日本，中国队在防守对手外线投射时均显吃力。长期以来，内线高度是中国篮球的重要依托，但这一优势也往往伴随着外线防守压力。如何在“快”和“准”成为主流的现代篮球中扬长避短，依然是中国男、女篮需要共同破解的课题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;差距，是客观存在的。今年，中国男、女篮国青队相继亮相U19世界杯。U19国青男篮在与欧美强队的对抗中负多胜少，仅在约旦队和喀麦隆队身上取得胜利，最终位列第13名；缺少张子宇的U19国青女篮同样历经艰难，在16支参赛队伍中排名第11。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三十而立，改革继续&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;CBA联赛在成立的第三十个年头，迎来了第八支冠军之师。“二十年磨一剑”的浙江广厦在总决赛击败北京队，加冕总冠军。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3201269" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/2a19498c-deef-4e98-ad82-fb1ea4e83876.jpg" loading="lazy" data-imageid="364310548"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;5月20日，浙江广厦队球员胡金秋（中）在颁奖仪式上举起冠军鼎。当日，在2024-2025赛季中国男子篮球职业联赛（CBA）总决赛第六场比赛中，浙江广厦客场125比118战胜北京北汽队，总比分4比2夺得冠军。新华社记者 王楷焱 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;常规赛阶段，广厦队表现稳定，提前三轮锁定常规赛冠军。内线核心胡金秋继2021-2022赛季后，再次将常规赛最有价值球员奖杯收入囊中。季后赛首轮，广厦队一度面临严峻考验，险些被青岛队“以下克上”；半决赛中，他们以3:0横扫卫冕冠军辽宁队，展现出较强的整体实力；总决赛面对经验丰富的北京队，广厦队稳扎稳打，最终问鼎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联赛版图的变化并不止于新科总冠军，之前6个赛季各揽3冠的辽宁队和广东队均被挡在总决赛大门之外，已然进入“阵痛期”。北京队从2023-2024赛季的第11名变为亚军，为球队重塑竞争力提供了参考。与此同时，山西队作为新势力位列常规赛第二；南京队首次跻身季后赛；以第八名身份晋级的青岛队在季后赛中与常规赛冠军展开激烈较量，反映出季后赛球队之间的实力差距正在缩小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;变化，源自持续推进的改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在“三十而立”的节点上，CBA推出俱乐部杯赛，填补了联赛窗口期没有高水平比赛的空白，为出场时间相对有限的本土年轻球员提供更多实战机会。部分赛事落地在没有CBA俱乐部的城市举办，让CBA的影响力传播更广。竞赛规则方面，外援出场政策从4节4人次放宽为4节7人次，让比赛节奏和激烈程度均有所提升，也对国内球员提出了更高要求。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3201271" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/dedef487-acde-4d28-b838-c6c6d77a7220.jpg" loading="lazy" data-imageid="364310549"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;11月5日，开拓者队球员杨瀚森在中场休息时热身。当日，在2025-2026赛季NBA常规赛中，波特兰开拓者队主场121比119战胜俄克拉荷马城雷霆队。新华社记者 吴晓凌 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;令人欣喜的是，一批中国男篮年轻球员在竞争环境中主动寻求突破，舍下在国内拿高薪的机会，选择赴海外联赛历练。杨瀚森在NBA新秀选拔大会首轮第16顺位被波特兰开拓者队选中，并在季前赛中有过亮眼表现，虽然常规赛开始后他在队中还未站稳脚跟，但仍有发展空间。另一位内线希望之星余嘉豪加盟西班牙篮球甲级联赛毕尔巴鄂俱乐部，开启职业生涯的下一阶段。被租借至西乙联赛坎塔布里亚队后，他在经历起伏后逐渐找回状态，并于12月连续三场联赛得分上双。还有常规赛本土得分王林葳，正代表俄勒冈大学出战2025-2026赛季NCAA（美国大学生体育协会）一级联盟的比赛，在更高水平对抗中积累经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;改革仍在继续。2025-2026赛季CBA联赛已经开打，多项改革与国际篮联规则接轨，使球员在比赛的节奏和强度上实现从联赛到国家队层面的“无缝衔接”。与此前联赛相比，本赛季最主要的变化在于比赛时间的调整，由原来的4节每节12分钟调整为4节每节10分钟。与此同时，CBA在常规赛阶段增设190场“CBA潜力赛”，在部分比赛结束后安排非首发国内球员登场，为其提供更多实战锻炼机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;致敬传奇，布局未来&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一年，篮球的热度并未减退。村“BA”持续升温，浙“BA”、厂“BA”等特色赛事各展其长，篮球从“屏幕里的观看”走向“球场上的参与”，成为全民健身热潮的重要载体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一年，中国篮球没有忘记回望历史。3月，吴成章、苗立杰、巩晓彬等9位名宿正式进入中国篮球名人堂；10月，2025年中国篮球名人堂举荐工作完成，涵盖运动员、教练员、裁判员与集体多个类别。回望前辈足迹，既是致敬历史，也是赓续精神。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3201267" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/e8e80b06-d070-4241-bcec-ecf62d6a6a51.jpg" loading="lazy" data-imageid="364310550"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;3月23日，中国篮球名人堂入堂人物“中国篮球先行者”吴成章的儿子吴忻水在入堂仪式上代领徽章。新华社记者 陈钟昊 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在名人堂入堂仪式上，81岁的吴忻水代101岁的父亲吴成章领取荣誉时说：“正是老一辈弯下的腰，撑直了中国篮球的脊梁。”朴素的话语，道出了历史的重量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一年，中国篮球也在为未来布局。年末，国家体育总局发布《关于进一步推进篮球改革发展的意见》，明确了8个方面的27条举措，直面中国篮球在世界大赛成绩、职业联赛水平和人才培养体系等方面存在的现实问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文件明确提出阶段性与中长期目标，包括国家男篮获得2028年奥运会参赛资格，国家女篮跻身世界一流，U系列各支国家队国际竞争力显著增强以及“到2035年，青少年篮球、社会篮球、职业篮球水平全面提升，国家男篮稳定获得奥运会参赛资格，国家女篮稳定保持世界前列，U系列各支国家队达到世界先进水平”等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家体育总局局长高志丹表示，这份文件的改革任务非常具体、要求非常清晰，是指导今后一个时期篮球改革发展方向的文件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回望这一年，中国篮球并未迎来想象中的高光时刻。亚洲赛场未能登顶，世界舞台竞争依然激烈，成绩和排名距离目标仍有差距。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但这一年，中国篮球在阵痛中校准方向，在挫折中积累经验。年轻球员更早走向高水平对抗，联赛改革持续向纵深推进，制度层面的顶层设计逐步落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在低处蓄力，在风中启程。中国篮球，仍在路上。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 16:09:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766333248573_7HmHwS_1766333248739.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32225760</guid></item><item><title>武康大楼里的“谍战故事”，烽火硝烟里的上海往事</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32225125</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766330060162_yp1p3p_1766330060308.png" alt="武康大楼里的“谍战故事”，烽火硝烟里的上海往事"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;04:04&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;武康大楼里的“谍战故事”，烽火硝烟里的上海往事&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;12月21日，改编自作家高渊同名小说，由上海话剧艺术中心制作出品、文华导演奖得主何念执导的舞台剧《诺曼底公寓》在上海话剧艺术中心·艺术剧院迎来首演。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 15:44:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766330060162_yp1p3p_1766330060308.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32225125</guid></item><item><title>中国篮球协会：祝贺王治郅入选2026年国际篮联名人堂</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32225464</link><description>中国篮球协会：祝贺王治郅入选2026年国际篮联名人堂</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 15:42:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766331598004_XxwDYG_1766331598193.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32225464</guid></item><item><title>从综艺到剧集，《即刻上场》再现00后职场生态</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32214896</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月18日，《即刻上场》研讨会在京举办。这是一部基于职场综艺《令人心动的offer》创新衍生的电视剧，剧中对00后在律所实习的生态进行了描摹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研讨会上，出品方、主创团队等就这部剧的创作过程、拍摄细节以及背后的思考进行了分享。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是一部从北京生长出来的作品，也是我写给北京的一封情书。” 总制片人张巍说。来北京30年的她，见过太多年轻人在这里打拼的故事，这成为创作的核心灵感。“现在的00后既务实又有理想，既想与人亲近又想保持独立，我希望通过群像戏，把他们的多样状态呈现出来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张巍团队从2015年就开始收集律师行业的素材，采访了近百位律师，创作时还一直和法律顾问沟通，确保每个情节都有依据。2021年春天，张巍看到《令人心动的offer》第二季热播，提出想借助综艺的实习生考核设定，深入展现年轻人的成长。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" loading="lazy" data-ai="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766158362000_sfnTRZ_1766158428480.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364215919"&gt;&lt;p&gt;在综艺的基础上进行拓展，“我们借用了综艺的实习生考核设定，但加强了剧情的悬念和深度，形成了‘看剧学职场技巧，看综艺观实战应用’的模式。” 腾讯视频电视剧运营主编石海霞介绍，另外，综艺里的嘉宾还客串了剧集，让两者实现了联动，为让剧集更具现实意义，每集结尾还附有 “法律小贴士”，普及租房维权、著作权保护等实用知识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;导演邓珂说，这部剧的创作理念是 “以现实主义为基础，再加入一些类型化的表达”。为了还原律师行业的真实状态，主创团队、演员都去真实的律所体验过生活，“我们把戏份分成‘武戏’和‘文戏’，‘武戏’拍职场竞争，用快速剪辑、特写镜头让节奏更紧张；‘文戏’用更克制的手法，让观众觉得就像发生在身边的事。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" loading="lazy" data-ai="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766158359000_5HiE7a_1766158450232.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364215920"&gt;&lt;p&gt;拍摄过程中，北京的城市风貌也成为了剧集的一部分。“我们拍了凌晨五点国贸的街道，拍了雨后积水的胡同，还有丽都街道上飘着桂花的咖啡厅。” 邓珂说，北京既有职场的严谨，又有生活的烟火气，这种气质为剧集增添了很多质感。剧中出现的亮马河、奥林匹克塔、三里屯、CBD等50多个北京地标，现在很多都成了网红打卡地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;演员们也为角色做了不少准备。饰演律师周年的李乐，开拍前特意练习开肩、挺直腰板，模仿真实律师的说话方式，让角色更贴合职场人的状态。“我们剧组还原了红圈所的打印机、复印机和厚厚的卷宗，这些细节让我们相信自己就是律所的一员。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;演员加奈那分享了自己饰演角色的成长弧光。“颜菲是带刺的温室花朵，出身优渥却渴望独立，敢回怼职场闲话，坦然表达野心。” 为贴近角色，她专门观察律师的沟通逻辑，学习法律专业知识。“剧中君安小分队从各自为战到相互扶持，这种竞争不是对立而是互相成就，是剧集最温暖的底色。”她透露，观众的反馈让她感动，“有人说从颜菲身上看到了自己初入职场的倔强，也有人羡慕她敢怼偏见的勇气”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这部剧聚焦七位来自不同地域、不同家庭背景的实习生，他们在“识君计划”中竞争，也在相处中成为伙伴。“这些实习生一开始都想拿到offer，最后慢慢明白，真正的成长是找到自己热爱的事，最棒的offer是自己给自己的。”主创团队谈道。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 15:29:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766295643804_kcskWy_1766295643977.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32214896</guid></item><item><title>在上海指挥过全套“指环”的史坦兹，这次带来理查·施特劳斯两部交响诗</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32225283</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2010年，在马库斯·史坦兹率领下，德国科隆歌剧院携全本“指环”登陆上海，以两轮八场演出成就一段轰动全城的歌剧盛事，留下难忘音乐记忆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，史坦兹又回到上海。12月21日，他执棒上海交响乐团，激情演绎理查·施特劳斯的两部交响诗《蒂尔的恶作剧》与《死与净化》，其中《蒂尔的恶作剧》正是由科隆爱乐乐团世界首演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“与上海交响乐团这样的世界级乐团合作非常幸福，音乐家们潜力无限。”史坦兹观察，“他们能够直抵音乐的本质，传递作品深处蕴藏的故事与情感。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3201057" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766326023000_nSewnC_1766326084655.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364306490"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;马库斯·史坦兹和上海交响乐团&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;演绎施特劳斯的高手&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《蒂尔的恶作剧》取材于德国民间传说。作曲家以生动的音乐笔触，勾勒出捣蛋鬼蒂尔狡黠作恶的种种行径，直至象征死亡的动机悄然浮现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《死与净化》风格迥异，描绘出一个弥留之人在死亡痛楚中最终获得光明的过程。施特劳斯作曲时年仅25岁，却一生钟爱这部作品。他的部分灵感来源于瓦格纳的歌剧《特里斯坦与伊索尔德》，其中著名的“前奏曲与爱之死”原名正是“爱之死与净化”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“两部作品出自同一位作曲家，使用同一套音乐语汇，却给人以截然不同的感受。”史坦兹解析，《蒂尔的恶作剧》充满电光火石般的音乐效果，由一连串短促鲜明的音乐元素构成，恶作剧之间的切换极其迅速，“演奏者必须保持高度警觉与灵敏，随时准备调整，甚至冒险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《死与净化》的基调全然不同，“当一个人临近生命终点，他会回顾自己的一生，心跳变得不规律，回忆如走马灯般掠过——其中有痛苦的挣扎，也有幸福的闪现，最终一切走向净化与升华，迎来和宇宙融为一体的喜悦与宁静。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3201091" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766326167000_6s1M1m_1766326179601.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364306489"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;马库斯·史坦兹&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;钻研瓦格纳之外，史坦兹也是演绎施特劳斯作品的高手，“他的写作贴合乐器本性，无论是和声、配器还是旋律，都显得自然妥帖。如果问乐手们更喜欢马勒还是施特劳斯，他们可能会选后者，因为演起来更舒畅。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;史坦兹笑说，面对其他作曲家的作品时，指挥必须潜心研究总谱，对于施特劳斯则不必，“他仿佛已替你完成了这份工作。指挥此时唯一要做的，是防止乐手过于沉溺其中。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;歌剧和交响双重耕耘&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他像一座高耸入云的灯塔。”史坦兹曾跟随伯恩斯坦学习，形容他的音乐才华广博而全面，擅长指挥，还能作曲，“他的音乐自由、鲜活、充满生命力，你必须发挥创造力，将作品生动地传达给听众。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2003年至2014年，史坦兹任科隆爱乐乐团首席指挥和音乐总监，将这支有着近200年历史的乐团带入崭新时代。同时，他兼任科隆歌剧院音乐总监。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2010年，科隆歌剧院在上海演出全本《尼伯龙根的指环》，引起巨大反响。那段经历至今令史坦兹难忘，“我们在上海停留了三周，那是一个非凡的文化项目，宛如一座桥梁，连接起中德两国的音乐心灵。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;史坦兹在歌剧与交响之间游走耕耘，“歌剧包罗万象、如梦如幻，交响乐仿佛自然流淌出来。在指挥台上，这两种状态都令我沉醉，很难取舍。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来过上海多次的他形容，上海是一个高能量的城市，上海的人也充满了能量，“这种能量不仅来自文化积淀，更来自人们对于未来的信念，他们始终相信，生活可以变得更美好。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3201059" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766326023000_Fk2HDW_1766326104195.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364306488"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;路易·洛尔蒂&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当晚，钢琴家路易·洛尔蒂献演了莫扎特《第二十三钢琴协奏曲》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1978年，他随多伦多交响乐团访华，打动一大批中国观众，包括14岁的余隆。1983年，他首次与上交合作，演出贝多芬《第五钢琴协奏曲》。2017-18音乐季，他成为上交首位来自海外的驻团艺术家，演奏了余隆外公丁善德所作的《降B大调钢琴协奏曲》，这也是他第一次演奏中国作品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如今的上交是一支充满力量的乐团，让我有家的感觉。”洛尔蒂说。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 15:24:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766326208679_kJnHiX_1766326208958.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32225283</guid></item><item><title>MiniMax递表港交所：今年前三季营收5344万美元，平均月活2760万</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32225119</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;上海企业稀宇科技通过港交所聆讯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月21日，MiniMax（稀宇科技）首次刊发其聆讯后资料集（PHIP）版本的招股书资料，有望刷新纪录，成为从成立到IPO 历时最短的AI公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据公开资料显示，MiniMax 成立于2022年初，致力于研发具备国际竞争力的通用模型。基于自研大模型，MiniMax 成功打造覆盖C端与B端的 AI 原生产品矩阵，包括海螺AI、Talkie和星野等，并为企业用户和开发者提供开放平台服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至9月30日，MiniMax有超过200个国家及地区的逾2.12亿名个人用户以及超过100个国家的13万企业客户。值得关注的是，今年前九个月营收同比增长超过170%，海外市场收入贡献占比超70%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;营收方面，招股书显示，MiniMax收入由2023年的350万美元增至2024年的3050万美元，这得益于面向开发者及企业用户的开放平台以及面向消费者的全模态AI原生产品的增长势头。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766323766304_tcSsR8_1766323829408.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" data-ai="" data-imageid="364305157"&gt;&lt;p&gt;截至今年9月30日，总营收增至5343.7万美元，而截至去年9月30日止九个月为1945.5万美元。据介绍，营收得益于大模型智能水平的提高、AI原生产品套件的扩展，个人用户、开发者及企业用户采用的增加，以及涵盖订阅、应用内充值、企业API调用及在线营销服务的多样化变现渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在利润方面，MiniMax于2022年、2023年、2024年以及截至2024年及2025年9月30日止九个月年度╱期间分别录得亏损7370万美元、2.69亿美元、4.65亿美元、3.04亿美元及5.12亿美元，这是由于在大模型研究与开发及AI基础设施方面的重大初始投资以及金融负债公允价值亏损。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MiniMax于2022年、2023年、2024年以及截至2024年及2025年9月30日止九个月年度，经调整亏损分别是1215万美元、8907万美元、2.44亿美元、1.7亿美元及1.86亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛利率方面，MiniMax毛利率由2023年的-24.7%升至2024年的12.2%，并进一步升至截至9月30日止九个月的23.3%，改善主要源于模型智能水平提升、模型及系统效率提高、基础设施资源配置优化以及收入相对比算力资源比例的提高，这与增强AI基础设施效率的战略相一致。具体而言，AI原生产品的毛利率因用户参与度及变现能力的改善以及新货币化功能的推出而大幅提高，反映出持续商业重点是增强核心AI原生产品供应的变现能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经调整净亏损占收入的百分比显著收窄，由2023年的逾2500%降至2024年的800.2%，并进一步降至截至今年9月30日止九个月的348.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据招股书数据显示，经调整净亏损在2025年与上年同期相比近乎持平，实现在高速增长下的亏损有效收窄。2025年前九个月，在收入同比增长超170%的同时，研发开支同比增幅为30%，销售及营销开支同比下降26%，印证其产品依靠模型智能与用户口碑驱动的增长逻辑，而非依赖巨额流量投入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研发开支占收入的百分比由2023年的2000%以上降至2024年的619.1%，并进一步降至截至2025年9月30日止九个月的337.4%。MiniMax表示，预计于可预见未来将继续出现净亏损，目前仍主要是一家在人工智能研究领域运营的研究与开发导向公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在月活方面，MiniMax旗下AI原生产品矩阵已吸引庞大用户群体，平均MAU（月活）从2023年的310万增长超六倍，至2024年的1910万，并进一步增至截至9月30日止九个月的2760万。AI原生产品的累计用户数截至9月30增至2.12亿以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据相关负责人表示，公司实现MAU增长，这主要归因于Talkie╱星野用户体验和良好口碑，以及我们于2024年第三季度发布的旗舰视觉生成平台海螺AI。就Talkie╱ 星野而言，作为已变现的AI原生产品组合中的全模态产品，MiniMax继续利用新的大模型技术通过集成功能提供一系列沉浸度和美学上的提升从而丰富整体用户互动质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;AI原生产品的付费用户数从2023年的约11.97万名增至2024年的约65.03万名，并于截至9月30日止九个月进一步增至约177.16万名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在未来商业化进程上，据招股书介绍，未来MiniMax旨在通过以下重点领域维持业务可持续性并实现长期商业化——利用大模型行业的快速发展；持续提升大模型智能水平；让更多人能负担得起人工智能技术；拓宽AI原生产品的变现渠道；优化组织效率及可扩展性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，MiniMax自成立到25年9月累计花费5亿美金（约35亿RMB），对比OpenAI的400亿至550亿美元累计花销——MiniMax相关消耗仅占不到1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至今年9月底，公司员工385人，平均年龄29岁，研发人员占比近74%，董事会平均年龄32岁，人效居于行业前列。在股东方面，MiniMax获得米哈游、阿里、腾讯、小红书、高瓴、IDG、红杉、经纬、明势、云启等多家机构的投资和支持。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 14:37:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766323879188_ajEdGb_1766323879385.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32225119</guid></item></channel></rss>