<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>澎湃新闻</title><link>https://www.thepaper.cn</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>瑞典袭击事件致一死两伤，嫌疑人被当场击毙</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32256476</link><description>瑞典袭击事件致一死两伤，嫌疑人被当场击毙</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 04:48:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766692089761_eFjd1W_1766692089945.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32256476</guid></item><item><title>变革生进适变图强——收官“十四五”蓄势“十五五”，新五丰笃行高质量发展</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32256656</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;在生猪产业经历了“猪周期”的剧烈震荡与深度洗牌后，中国养猪业正从规模扩张的“上半场”，全面转入降本增效与产业链深耕的“下半场”。当行业红利逐渐褪去，企业的核心竞争力回归到了最本质的成本控制与价值创造上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;站在“十四五”收官与“十五五”即将开启的历史交汇点，作为国有控股上市企业的湖南新五丰股份有限公司（以下简称“新五丰”），给出了自己的破局之道：“唯变者进，唯变者强！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对行业新常态，新五丰并未选择被动等待周期的反转，而是通过一场自内而外的深刻变革，在养殖端的极致降本、管理端的机制重塑以及产业链端的价值延伸上，进行了一次全方位的系统重构。从湘西的楼房养殖基地到湘南的现代化冷链中心，新五丰正以“钉钉子”的精神，扎实推进国内一流生猪全产业链企业的建设蓝图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;极致降本：在“毫米级”管理中挖掘利润空间&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2025年，对于生猪养殖企业而言，信心比黄金更重要，而成本竞争力则是信心的基石。新五丰清醒地认识到，只有在自我革新中将成本做到极致，才能穿越周期迷雾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在湖南省湘西土家族苗族自治州龙山县，一座现代化的“立体聚落式”楼房养殖基地——龙山天翰牧业发展有限公司，正在成为行业降本增效的样本。这座总投资2.3亿元、占地537亩的养殖基地，自2023年全面建成以来，便承载着新五丰探索高标准规模化养殖的使命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这里，降本不是一句口号，而是精确到“克”与“度”的精细化管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据龙山天翰一线数据显示，通过实施一系列严苛的管控措施，该基地二期项目在2025年6月份的7公斤断奶仔猪成本相较于5月份环比降幅达4%。这一数字的背后，是无数个微小细节的叠加：在饲料端，团队通过跟踪日采食量，精准控制母猪膘情，杜绝任何形式的浪费；在物流端，料塔打料重量被要求精准到个位数，并实行拍照登记与月度复盘；在能耗端，通过将照明灯功率从30W降至20W、园区路灯适时关闭、合理调试环控设备等措施，硬是在“海绵里挤出了水”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同样的变革也发生在新五丰湘怀大区。这片地处湖南西端、拥有天然生物安全屏障的区域，下辖6个母猪场与6个育肥场。2025年，湘怀大区通过“做大分母”与“严控分子”的双向发力，实现了生产效能与经营业绩的显著跃升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做大分母”，即全力提高母猪PSY（每头母猪每年所能提供的断奶仔猪头数）水平与育肥成活率；“严控分子”，则是对饲料、药费、能耗等成本要素进行全方位压降。数据显示，湘怀大区7公斤断奶仔猪成本从一季度到10月份单头已骤降了32元，大区生产性能综合评分也从89分跃升至首位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，新五丰聚焦产业核心——种源，夯实技术底座。公司深化“引+育”体系：对外融合美系抗逆、法系高繁与PIC快长基因，对内应用全基因组选择等前沿技术。目标未来3年PSY提升3-4头、料比下降0.2，以核心技术支撑降本增效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种对成本改善空间的深挖，体现了新五丰“精细化管理”水平的全面提升，折射出企业在面对市场不确定性时，通过优化产业结构、建立标准化生产体系所塑造出的核心竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;激活引擎：机制革新唤醒“内生动力”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果说设施设备的升级是“硬实力”，那么管理模式的革新与核心技术的突破则是激活发展的“软引擎”。在充分竞争且价格剧烈波动的市场环境下，企业作为价格接受者，唯有通过掌控“内部成本的确定性”来对冲“外部价格的不确定性”。为此，新五丰深知，要决胜“十五五”，必须打破旧有桎梏，在革故鼎新中重塑组织活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年，公司紧扣组织变革与年度目标，推出了核心降本政策，确立了“过程考成本、年度考利润”的考核总基调。这一变革推动考核机制从单一的“重产量”向“产出与投入并重”转型，正式确立了“利本位”导向。通过修订《薪酬工效联动管理办法》等7项核心方案，新五丰构建起一套“以产出定收入，以成本定单价”的动态激励体系，倒逼全员从管理层到一线饲养员、维修工，主动关注投入产出比，实现了从“单纯生产”到“经营算账”的思维转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在降本增效这一共识下，员工成本意识显著增强，不仅实现了物资管控上工具与耗材损耗的大幅降低，更在能耗管理中形成了互相监督的良性氛围，主动摒弃“个人方便、集体买单”的陋习；与此同时，“高手在民间”的智慧被充分激发，一线员工通过自发改装简易消毒车等微创新举措，在保证作业效果的同时极大地压缩了设备采购成本，真正将降本增效落实到了生产一线的每一个细节之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年初正式成立的郴永广大区，便是这场管理变革的先行试验田。该大区地域覆盖广泛，横跨湖南郴州、永州及广东广州、惠州等地，管理着12个母猪场与37个育肥租赁场，拥有职工1067人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对庞大的管理半径与复杂的资产结构，郴永广大区并未沿用传统的科层制管理，而是大胆推行“管理链条压缩”与“决策效率提升”。大区结合地域实际，创造性地实行了“一场一制”的精细化运营策略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，在广州壮壮一体化基地，这种变化尤为明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾经，巡栏是例行公事；如今，深夜1—2点仍在巡栏已成为基地的常态工作状态。员工的主动性被充分激活，从“要我干”转变为“我要干”。这种内生动力的爆发直接转化为了亮眼的生产业绩：2024年5月引种2660头，如今在4800头母猪规模下实现满产率、窝均断奶仔猪数等指标的大幅度提升，PSY已达29，育肥增重成本也快速下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“模拟代养”模式的推出，成为了点燃员工激情的火种。这一模式是公司薪酬工效联动的具体落地，通过将基地生产与员工收益紧密挂钩，一线员工从“打工者”变成了“经营者”，激发了员工活力，提升个人收入的同时也提高了整体养殖效益，育肥增重成本相较于自养规模场低0.52元/公斤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;得益于系统的薪酬激励与成本考核优化，整个郴永广大区的业绩也随之“起飞”。从成立之初的绩效排名靠后，到如今稳居前列，7公斤断奶仔猪成本较年初下降33.09%，部分优秀基地下降幅度超过40%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在永州市零陵区石山脚街道，永州市华鑫农牧公司则展示了另一种管理维度的创新——高素质人才+高度自动化。这家规划占地600亩、总投资超3亿元的大型养殖企业，不仅配备了全套自动化设备，更拥有一支大专及以上学历占比近40%的高素质团队使得华鑫农牧能够高效运转，成为湖南省第一批国家级生猪产能调控基地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从薪酬绩效体系的全面优化，到“引+育”种业科技的深入应用，新五丰正通过“制度激励+技术驱动”的双轮驱动模式，构建起适应高质量发展的核心竞争力，为“十四五”圆满收官及“十五五”的良好开局提供了坚实的制度与技术保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;拓局谋&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;远：构建现代肉品供应链体系&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在夯实养殖基本盘的同时，新五丰正敏锐地抢抓国家战略机遇，加速从单纯的生猪养殖向“肉品综合服务商”转型，全力开拓市场版图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;位于郴州市苏仙区栖凤渡镇新庄村的湖南双新食品有限公司（以下简称“双新食品”），正是新五丰完善产业链布局、抢占冷链高地的关键一子。这家由新五丰持股55%的国有企业，依托郴州市作为国家级生猪产业链提升项目“链主”的政策优势，正着力打造一个集屠宰、加工、冷链、交易于一体的综合产业平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们不仅仅是在建一个屠宰场，更是在打造供应链的‘蓄水池’。”双新食品相关负责人表示。在猪周期低谷期，强大的屠宰与冷链能力能起到保价保供的作用，平抑市场波动风险。2023年，公司投资1.59亿元新建的生猪屠宰冷链配送项目，展现了惊人的产能潜力：两条热鲜屠宰线、一条进口冷鲜屠宰线，配套日分割能力500头、结冻能力100吨/天以及6000吨的冷库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更为关键的是，该项目不仅是产能的扩充，也是商业模式的升级。依托获得的800万元专项资金支持，双新食品正在展开整体布局：建设精深加工分切中心，推动产品从初级屠宰向高附加值食品转型；搭建“双新”品牌建设与批零中心，直接打通从“屠宰场”到“菜市场/消费者”的B端/C端渠道；并与湖南农业大学食品科学院深度合作，开展优质猪肉研发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们将利用新五丰60余年的供港经验，从冷链优势方面推进进出口贸易，在满足郴州本地供给的同时，服务粤港澳大湾区。”双新食品相关负责人表示，公司的目标是促进郴州地区由“调猪”向“调肉”的历史性转变，构建“产地屠宰、冷链流通、冷鲜上市”的现代肉品供应链体系，形成产供销完整的产业链闭环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;结语：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回顾过去一年，从龙山天翰的极致降本，到郴永广大区的机制创新，再到双新食品的产业链延伸，新五丰在风浪中强身健体，在变革中脱胎换骨。一个布局合理、链条完整、管理先进、抗风险能力强的现代化农牧企业形象已然清晰可见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;生猪产业的长跑远没有终点。站在“十四五”收官与“十五五”启航的交汇点，新五丰的战略图景已然清晰：响应党的二十届四中全会关于“发展新质生产力”的号召，制定并践行“1234”发展战略，即：&lt;strong&gt;锚定&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;“1”&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;个&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;核心：&lt;/strong&gt;建设国内一流生猪全产业链企业（巩固省内龙头，夯实全国前十）；&lt;strong&gt;明确&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;“2”&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;步路径：&lt;/strong&gt;第一阶段打基础、补短板；第二阶段扬优势、创一流；&lt;strong&gt;筑牢&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;“3”&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;大支撑：&lt;/strong&gt;养殖板块降本提效，肉品板块品牌拓市，饲料板块保质强供；&lt;strong&gt;推进&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;“4”&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;大工程：&lt;/strong&gt;实施育种提升、强链补链、产能优化、科技创新工程，最终构建一个更具韧性与竞争力的产业生态，通过全产业链协同引领行业高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 02:11:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766713703141_76pmb1_1766713703286.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32256656</guid></item><item><title>俄方回应高市早苗或参拜靖国神社：建议日本修建“军国主义受害者纪念堂”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32256620</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;俄罗斯外交部发言人扎哈罗娃25日表示，建议日本在其境内修建一座“日本军国主义受害者纪念堂”，以忏悔自身犯下的罪行。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3220945" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251226/7f113e1e-d5cc-4627-994e-08ebdba6fe96.jpg" loading="lazy" data-imageid="364538461"&gt;&lt;p&gt;在当天俄外交部例行记者会上，扎哈罗娃回答新华社记者关于“有消息称，日本首相高市早苗或将参拜靖国神社”的提问时说，靖国神社是日本军国主义的象征，里面供奉着被远东国际法庭判处死刑的甲级战犯。“日本军国主义夺去了多少人的生命、又是如何残害平民的，我们甚至难以想象，但这些都是有历史记载的事实。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;扎哈罗娃认为，日本应该为日本军国主义的受害者建造一座纪念堂，“每年——甚至更频繁地——派人前往敬献祭品，以此忏悔自身犯下的罪行”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;扎哈罗娃说，俄方再次呼吁日本停止粉饰自身历史上惨无人道暴行的企图，全面承认第二次世界大战的结果。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 01:56:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766712669335_8XKXJF_1766712669548.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32256620</guid></item><item><title>智能眼镜发令枪已打响：跑对方向比抢跑更重要</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32244911</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年，中国智能眼镜市场迎来“百镜大战”。阿里巴巴旗下夸克发布S1和G1系列AI智能眼镜，搭载千问大模型。谷歌官宣与XREAL合作的有线XR眼镜Project Aura将于2026年发布。Counterpoint发布的《2025年Q3全球AR智能眼镜品牌厂商出货份额报告》显示，中国品牌雷鸟创新RayNeo以24%的市场份额，两个季度蝉联全球AR智能眼镜市场第一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;XREAL创始人兼CEO徐驰日前在2025元宇宙创新大会上表示，智能眼镜或是人类“最后一块屏”。要把握住iPhone之后、脑机接口之前这最后一块屏的机会，打好基础、跑对方向远比抢跑更重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而当前智能眼镜行业要想真正迈入下一步还依赖供应链的协同创新。Rokid数字文化事业部梁子钰对澎湃科技表示，更多大厂入局对行业而言无疑是利好，巨头的投入将为行业带来不可或缺的推动力。只有当眼镜本身具备足够多“可用、可玩”的场景，才能提升使用率和销量，促进产品优化迭代。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766562124000_Gk4eep_1766562242097.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364450897"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025元宇宙创新大会展区，智能眼镜体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AI助力，智能眼镜“出圈”了&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年年初，Rokid创始人祝铭明一句“发言稿就在我的眼镜里，翻页通过手上的戒指完成”，直观展示了“脱稿神器”的功能，让智能眼镜产品破圈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从圈内热词走向更广阔的市场，梁子钰告诉澎湃科技，今年智能眼镜行业的最大变化是“出圈”，春节后行业外的朋友开始主动询问并希望体验一把。“大家发现它在出国、演讲等场景中有了一两个长期可用的点。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从VR浪潮到元宇宙浪潮，再到如今的AI浪潮，XREAL创始人兼CEO徐驰则感受到，过去10年，智能眼镜行业在轻量化和内容丰富度等方面已有较大进展。近两年，智能眼镜行业的最大机遇便是AI的落地，这为行业发展打开了想象空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前的AI“博览群书”，却缺少观察世界的“眼睛”和改造世界的“手”，只能与人类文本对话。徐驰表示，智能眼镜有望成为全天候的交互载体，让AI更加主动和个性化。从用于模型训练的数据来看，大模型对存量数据集的挖掘已趋近饱和，具身智能和智能眼镜采集的增量数据是支撑AI进入下一阶段甚至是实现AGI的必由之路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在徐驰看来，轻量化的设备将逐渐成为行业绝对主流，越来越多的智能眼镜将在中国诞生。他预判，智能眼镜可能是人类的“最后一块屏”。“智能眼镜之后的下一个终端可能是脑机接口，要把握住iPhone之后、脑机接口之前人类最后一块屏的机会。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;徐驰认为，也许10年后的智能眼镜不是一元论，而是分化为两类不同的设备。一类设备相对较重，可随身携带，目标是取代显示器或平板。这类智能眼镜并不需要全天佩戴，由于整合了PC与手机的生态，可以实现更智能流畅的AI交互。另一类设备是适合全天佩戴的轻量化设备，目标是取代手机。其核心在于内置强大的AI助手，能通过设备持续感知环境，直接“看见”人类所见，“听见”人类所说，这些实时信息作为交互输入，能够实现更自然的AI交互体验。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766562186000_bfs8Ya_1766562242177.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364450898"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;徐驰展示第一代空间计算设备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凝丰智能与国内十多家智能眼镜企业深度合作，其开发的低门槛快速创作的智能体平台专用于制作元宇宙内容。凝丰智能创始人兼CEO何飞翔告诉澎湃科技，AI眼镜的崛起是必然的。在未来的技术发展趋势中，唯一能取代智能手机成为下一个通用计算入口的智能单品，必定是智能眼镜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当前的AI眼镜主要是通过镜片上的绿色显示，为用户反馈智能信息，我认为这是阶段性的，再往前发展两三年，AI和AR会深度融合，支持全彩显示、空间交互与计算。”何飞翔预测，随着全彩显示与空间计算技术的进步、算力和续航能力的持续提升，未来将能够开发出更多有趣的应用，智能眼镜呈现更多精彩画面，刺激消费者使用频次，带动智能眼镜销量。眼镜的称呼上，也不再区分AI、XR等任何技术形态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;繁荣表象下隐藏着挑战&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年被称为“AI眼镜爆发元年”。根据咨询公司Counterpoint的数据，2025年上半年，全球智能眼镜销量较去年同期增长超一倍，其中Meta的雷朋智能眼镜在出货量中占据主导地位。尽管智能眼镜赛道玩家涌入、声量高涨，但繁荣表象下也隐藏着挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Meta在过去这几年一共亏了几百亿美元，从亏损的趋势来看，仍然没有拐点。这说明智能眼镜的发展也可能没那么快、没那么容易。”回溯过往，徐驰认为，当下的智能眼镜产业与2005年左右“碎片化”的手机行业相似——产品形态多样、产业生态割裂。“今年大家的产品发展很快，但体验仍然欠缺打磨。如果元宇宙和AI终端是万里长跑，那么打好基础、跑对方向远比抢跑更重要。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;何飞翔表示，当前AI眼镜要迈向全天候佩戴与普及，仍需在续航、算力和轻量化三个维度取得突破。目前市面上智能眼镜设备的典型连续使用时间约为2-3小时，这显然不足以支持用户全天佩戴。只有当续航能力提升至与手机相当的7-8小时水平，全天候佩戴设想才具备现实基础。在算力方面，现阶段AI眼镜维持基础功能运行的算力仍然有限，随着技术迭代，更强的本地算力将被集成至眼镜本体，从而支撑起更复杂、更具想象力的功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;续航、算力以及设备的轻量化共同构成了AI眼镜发展的“关键三角”。何飞翔表示，只有当这个三角形的每一边都得到充分延长，AI眼镜才有可能真正进入成熟阶段，具备取代智能手机的潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前，智能眼镜行业面临着共性技术难点。梁子钰表示，无论是重量更轻、算力更强，还是续航更久，这些共性问题必须依赖供应链协同创新。在现有技术框架下，各大厂商持续构建应用生态，为用户填充丰富的生态内容，集成支付、播客、打车、物品识别后购物等功能。只有当眼镜本身具备足够多“可用、可玩”的场景，才能提升使用率和销量，促进产品优化迭代。同时在技术、成本与体验间找到最佳平衡点，以合适的定价敲开市场大门。而更多大厂入局对行业而言无疑是利好，巨头的投入将为行业带来不可或缺的推动力。“我们思考的重点是如何与大厂协同共建、实现生态共赢。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766562024000_CCyTbw_1766562241894.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364450896"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;夸克AI智能眼镜，具备导航、翻译等功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈及智能眼镜行业何时迎来iPhone时刻，徐驰表示，这需要四个关键条件的成熟：一是硬件微型化，相比智能头盔，眼镜是更适合全天候佩戴的形态，未来智能眼镜重量要做到几十克级别。二是具备强大的原生多模态能力，AI要真正“看清”世界。三是统一生态，智能眼镜行业不会是一家企业包揽一切，而是形成全球产业联盟。碎片化的生态难以支撑行业爆发，智能眼镜行业也需要有像iPhone那样的玩家统一开发和应用生态。四是长期记忆，一旦智能眼镜拥有了长期记忆，就能以高度抽象压缩的方式，持续保存并学习用户数年来的会议、经历与习惯，眼镜中的AI将成为个人助理，甚至比人类自身更了解人类。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们有一个大胆乐观的期待，未来两三年，我们能看到智能眼镜行业会有一个翻天覆地的变化。2027年或2028年很可能是全天候AI智能眼镜的元年，我们特别希望是2027年，因为那一年是iPhone从2007年到2027年的20年轮回，将见证新时代全新终端的到来。”徐驰说。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 01:50:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766562495139_4PDBcz_1766562495475.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32244911</guid></item><item><title>AI工具极大提升科学产出，但论文质量却有所下降</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32256608</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;一项近日发表于《科学》的研究指出，像ChatGPT 这样的人工智能（AI）工具正在大幅增加论文产量。但也有不利的一面，AI生成的文本虽然文笔流畅，却并没有增加多少科学价值。此类文本数量的不断增加，使同行评议、资金决策和科研监督变得复杂，因为越来越难区分有意义的研究成果和低价值的内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年末ChatGPT广泛投入使用后，许多研究人员都表示，可以借助这些新工具完成更多工作。与此同时，期刊编辑们发现，文笔流畅但没有多少科学价值的投稿数量激增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了探究大语言模型（LLM）如何影响科学出版，美国康奈尔大学的尹易安（音）团队收集了2018年1月至2024年6月arXiv、bioRxiv 和社会科学研究网（SSRN）这3个主要预印本平台公布的200 多万篇论文，涵盖了物理科学、生命科学和社会科学领域。这些论文尚未经过同行评议。研究人员将其中2023 年前据推测由人撰写的论文与AI生成的文本进行了比较。通过对比，他们构建了一个模型，旨在标记可能借助LLM撰写的论文。利用这个检测器，他们估计了哪些作者可能使用LLM 进行写作，并追踪了这些科学家利用AI工具前后投递的论文数量及是否被科学期刊接收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究结果表明，使用LLM可以显著提升科研生产力。在arXiv上，被标记为使用了LLM的科学家公布的论文数量比那些未使用AI的科学家多出约1/3，而在bioRxiv和SSRN上，这一增幅超过了50%。特别是对于那些英语非母语的科学家来说，这种提升尤为显著。例如，使用LLM的亚洲机构研究人员比未采用该工具的研究人员，在不同预印本网站公布的论文数量多了43.0%~89.3%。尹易安预计，这最终可能改变全球科研生产力格局，使那些因语言障碍而受阻的地区迎头赶上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该研究还指出，在文献检索和引文构建方面，AI工具可能具有潜在优势——它们在呈现较新论文和相关书籍方面比传统搜索工具表现更佳。“使用LLM的人能够接触更多样化的知识，这或许能激发更多富有创意的想法。”论文第一作者Keigo Kusumegi说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管LLM能帮助人创作出更多的手稿，但也让人更难以判断哪些是真正高质量的科学研究。尹易安表示，这种写作质量与研究质量之间的差距可能会产生严重后果。编辑和审稿人可能更难识别出最具价值的投稿，而大学和资助机构可能会发现，单纯的发表数量已不能反映科学贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究人员强调，这些发现是观察性的结果。下一步，他们希望采用控制实验等方法来测试因果关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相关论文信息：https://doi.org/10.1126/science.adw3000&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《中国科学报》 (2025-12-26 第2版 国际)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原标题为《AI工具极大提升科学产出 论文质量却有所下降》）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 01:50:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766712335663_PADPeX_1766712335868.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32256608</guid></item><item><title>国家统计局：经最终核实，2024年GDP现价总量为1348066亿元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32256627</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;按照我国国内生产总值（GDP）核算和数据发布制度规定，年度GDP核算包括初步核算和最终核实两个步骤。近日，根据国家统计局统计年报、财政部财政决算和有关部门年度财务资料等，国家统计局对2024年GDP数据进行了最终核实，主要结果如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经最终核实，2024年，GDP现价总量为1348066亿元，比初步核算数减少1018亿元；按不变价格计算，比上年增长5.0%，与初步核算数持平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.stats.gov.cn/sj/zxfb/202512/t20251226_1962144.html"&gt;国家统计局关于2024年国内生产总值最终核实的公告&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 01:35:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766713244988_AecFkN_1766713245175.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32256627</guid></item><item><title>无糖甜味剂可能会损害肝脏</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32256599</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3220866" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251226/b56c6b22-863b-4e64-8f7d-2ae3f2b3d3ab.jpg" loading="lazy" data-imageid="364538292"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;像山梨糖醇这样的糖替代品通常被认为是满足甜食爱好的更安全方式，但新的研究表明这可能是一厢情愿。图片来源：Shutterstock &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与葡萄糖相比，阿斯巴甜、三氯蔗糖和糖醇等甜味剂被宣传为更健康的选择。许多人倾向这些代糖，希望降低与糖有关的健康风险。然而，新的科学证据对这一观点提出了质疑。近日发表于《科学-信号》的研究显示，无糖甜味剂，如山梨糖醇可能并不像人们以为的那样无害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该研究来自美国圣路易斯华盛顿大学Gary Patti的实验室。Patti此前的研究表明，肝脏处理的果糖能以促进癌细胞生长的方式被转移。其他研究则将果糖与脂肪性肝病联系起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据Patti的说法，这项研究最意想不到的结果是发现山梨糖醇本质上距离转化为果糖仅“一步之遥”。由于这种密切的关系，山梨糖醇可以引发与果糖相似的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;山梨糖醇常见于“低卡路里”糖果和口香糖中，也天然存在于核果中。研究人员以斑马鱼为模型，证明山梨糖醇可以在体内产生。肠道中的酶可以生成山梨糖醇，然后被转运到肝脏并转化为果糖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该团队还发现，肝脏可以通过多种代谢途径吸收果糖。而哪种途径占主导地位取决于一个人摄入了多少葡萄糖和山梨糖醇，及其肠道中特定菌群组合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早期大多数山梨糖醇代谢研究都集中在疾病状态，如糖尿病，高血糖导致过量山梨糖醇生成。Patti解释说，即使没有糖尿病，山梨糖醇也可于饭后在肠道内产生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;负责制造山梨糖醇的酶不易与葡萄糖结合，这意味着葡萄糖水平必须在该过程开始之前显著上升。这就是为什么山梨糖醇的产生长期以来一直与糖尿病有关。然而，斑马鱼实验表明，即使在正常情况下，进食后肠道内的葡萄糖水平也会升高，足以激活这一途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;某些气单胞菌菌株能够分解山梨糖醇并将其转化为无害的细菌副产品。当这些细菌存在且功能良好时，山梨糖醇不会引发问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“然而，如果没有合适的有益菌，那就会出问题。因为在这种情况下，山梨糖醇不会被降解，最终会进入肝脏。”Patti说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一旦到达肝脏，山梨糖醇就会转化为果糖衍生物。这引发了人们对替代甜味剂是否真的比食糖更安全的担忧，特别是对通常依赖“无糖”产品的糖尿病和其他代谢紊乱患者而言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在低水平情况下，肠道细菌通常能有效清除山梨糖醇。当后者含量超过这些微生物的承受能力时，问题就出现了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今同时避免糖和代糖已越来越困难，因为许多加工食品同时含有几种甜味剂。Patti惊讶地发现，自己最喜欢的蛋白棒中就含有大量山梨糖醇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项研究表明，代糖并不像看起来那么简单。正如Patti所说，当涉及到糖替代品时“没有免费的午餐”，许多代谢途径最终都可能导致肝功能障碍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相关论文信息：https://doi.org/10.1126/scisignal.adt3549&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原标题为《无糖甜味剂可能会损害肝脏》）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 01:15:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766711735104_yQfPt5_1766711735305.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32256599</guid></item><item><title>2025年末回看30年前的电影，真是强大到可怕</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32254080</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;1995年，VCD机刚走进千家万户，录像厅门口贴着成龙的海报，周星驰的无厘头笑声穿透了无数人的焦虑夜晚，街边音像店循环播放着《同桌的你》。那一年，互联网还没普及，手机还是“大哥大”，人们获取信息靠报纸、广播和电视。但就在这样一个看似“缓慢”的年代，全球电影却迎来了一场静默而汹涌的爆发——旧秩序正在崩塌，新规则尚未建立。人们既兴奋又惶恐，既期待新世界的到来，又害怕被抛下。全球电影人不约而同地交出了他们对时代的回应——有的用史诗呐喊自由，有的用私语悼念逝去的纯真，有的则提前预言了数字灵魂的困境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们翻看30年前的片单，不由得发出感慨，真是“强得可怕”。站在2025年的尾巴上，我们回看30年前的电影，想要借这些光影，打捞那个正在转身的时代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那一年，演员姜文第一次手执导筒，拍出了自己的电影处女作《阳光灿烂的日子》，表面讲的是上世纪70年代北京军区大院少年的夏日躁动，实则是一封写给“确定性时代”的告别信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京胡同里的少年还在屋顶上无忧无虑地奔跑，那群在屋顶上抽烟、打架、幻想英雄事迹的少年，他们不知道未来会怎样，但至少此刻，阳光是真的，友情是真的，暗恋女孩的心跳，也是真的。1995年上映时，很多观众觉得“这片子太散”。而很多年后，人们会回想起那份珍贵，在一切都被标准化、算法化的时代，那种漫无目的的热烈，有多么奢侈宝贵。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251225/8ab39aae-a88a-48aa-bf05-0d472f575e6c.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251225/8ab39aae-a88a-48aa-bf05-0d472f575e6c.jpeg" data-height="1152" data-width="800" data-filesize="268388" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364519952" data-imageid="364519952"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《阳光灿烂的日子》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1995年，周星驰的《大话西游》用荒诞解构神话，用眼泪消化遗憾。但最初上映时，这部电影在内地几乎无人问津，票房惨淡，口碑两极。谁能想到，新世纪以后，它会在各种场景下被反复引用，成为一代人的“情感圣经”？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《西游记》有过无数千奇百怪的戏说版本，《大话西游》一定是最不可忽视的存在。主演各个是香港电影黄金时代的妙人儿，在一起用一个离奇到离谱的叙事，说出了爱情最残酷也最真实的一面：我们总是在不懂爱的时候遇见最爱的人，在懂得爱的时候，却再也回不去。那句“一万年”的告白，之所以动人，不是因为它浪漫，而是因为它迟到了。而人生，“迟到”总是太过寻常。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251225/10ca6b83-966a-4aec-b86a-bff97c6d1f37.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251225/10ca6b83-966a-4aec-b86a-bff97c6d1f37.jpeg" data-height="1623" data-width="1080" data-filesize="220379" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364519958" data-imageid="364519958"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《大话西游之大圣娶亲》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251225/9512ab33-543c-42fc-b516-eeed17c33983.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251225/9512ab33-543c-42fc-b516-eeed17c33983.jpeg" data-height="1544" data-width="1080" data-filesize="211468" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364519962" data-imageid="364519962"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《大话西游之月光宝盒》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同年，成龙带着《红番区》真正意义上开创了中国内地的电影贺岁档。他从高楼跳下、撞碎玻璃、滚下楼梯，不用替身，不用CG，全是血肉之躯的真实碰撞。香港警察在纽约勇斗黑手党，中国观众第一次在大银幕上看到华人动作明星在全球主流市场“硬刚”。那种自豪感，远超电影本身，更动人的是成龙那份“拼命三郎”的赤诚：即便在最危险的动作戏里，他依然不忘逗你笑，而这样的事情，到今天，他依然还在做。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在全年总票房不过15亿的1995年，《红番区》在内地的总票房收入就高达9500万。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251225/adb6d7a1-01de-48fc-b0f6-2e5c1ebd0cf9.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251225/adb6d7a1-01de-48fc-b0f6-2e5c1ebd0cf9.jpeg" data-height="1298" data-width="900" data-filesize="193730" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364519954" data-imageid="364519954"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《红番区》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当男性导演还在拍江湖恩怨、英雄传奇时，许鞍华把镜头对准了一位买菜、做饭、上班、照顾痴呆公公的普通香港主妇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1995年，香港临近回归。《女人，四十》里萧芳芳饰演的阿娥，没有抱怨，没有崩溃，只是日复一日地扛起生活。中年人在人生的夹缝里，看到“作妖”的长辈身上流过时间的印记，形而下的鸡零狗碎里，也时不时有形而上的神性时刻。最后他会告诉你，人生啊，好过瘾的，即使心酸，也怪酸爽的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许鞍华把普通女性坚韧的日常拍成了史诗，也告诉我们：英雄不一定拯救世界，一个主妇撑起一个家，同样值得被看见。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251225/e09f3655-eb70-486b-87d4-a4e8dc32a72d.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251225/e09f3655-eb70-486b-87d4-a4e8dc32a72d.jpeg" data-height="1447" data-width="1080" data-filesize="160697" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364519957" data-imageid="364519957"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《女人，四十》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当中国在转型中摸索方向，欧美世界也在经历自己的精神震荡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅尔·吉布森饰演的威廉·华莱士喊出“Freedom！”时，银幕外的观众未必想到苏格兰独立运动，却本能地心头一颤——因为每个人都渴望某种“不被束缚”的生活。这部史诗般地描述了13世纪苏格兰领袖William Wallce带领苏格兰人民为自由而战的故事，具有深刻的民族主义和政治内涵的古装巨制，至今仍被奉为电影史上最动人战争片。硝烟里的战争赤裸着残酷真相，英雄们怀揣豪迈却难逃悲情宿命，爱情在乱世里缱绻缠绵，人在江湖身不由己的无奈，而一切最终是血性、意志、精神的胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即便时光久远，会忘记绝大多数的剧情，但那声华莱士忍着剧痛拼尽全力喊出的自由宣言，在想起这部电影时，就会在耳边回响起来。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251225/21e08223-a9cb-4ace-88cf-e23f276c372a.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251225/21e08223-a9cb-4ace-88cf-e23f276c372a.jpeg" data-height="607" data-width="1080" data-filesize="46974" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364519956" data-imageid="364519956"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《勇敢的心》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251225/45f18c9f-ada0-4b8e-a9f4-e716141c3dfc.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251225/45f18c9f-ada0-4b8e-a9f4-e716141c3dfc.jpeg" data-height="1600" data-width="1080" data-filesize="238081" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364519950" data-imageid="364519950"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《勇敢的心》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同年，大卫·芬奇用一场连绵阴雨，浇透了现代文明的虚伪外壳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那时的美国繁荣之下，社会撕裂加剧：犯罪率高企、信任感下降、媒体煽动恐惧。《七宗罪》里的纽约，高楼林立却毫无温度，警察查案靠的是逻辑，但凶手惩罚的是“人性之恶”——“暴食”“贪婪”“懒惰”“嫉妒”“骄傲”“淫欲”“愤怒”。《七宗罪》镜头语言当然是教科书级的极致，而它的恐怖不在于血腥，而在于它说：罪恶不在远方，就在我们对冷漠、贪婪、傲慢的纵容之中。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251225/f79b4022-9308-4c34-99a2-d14615a72993.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251225/f79b4022-9308-4c34-99a2-d14615a72993.jpeg" data-height="1002" data-width="709" data-filesize="190270" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364519953" data-imageid="364519953"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《七宗罪》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那一年，还有《廊桥遗梦》，克林特·伊斯特伍德与梅丽尔·斯特里普也曾风华正茂。从未止步于婚外恋的叙事，而是直击责任与自我的终极矛盾 —— 那份无法两全的挣扎，才是核心命题。主妇选择回归家庭的结局里，狂野的爱恋并未消散，反而化作她心底一颗孤独却熠熠生辉的钻石。若故事仅停留在 “出轨” 二字，也是白读了这则关于人性的寓言。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251225/6844c839-cdc5-441f-8eee-e08342a69fee.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251225/6844c839-cdc5-441f-8eee-e08342a69fee.jpeg" data-height="1492" data-width="1080" data-filesize="406997" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364519960" data-imageid="364519960"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《廊桥遗梦》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1995年，关于过去和未来，在不同的土地上，有不同的表达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上世纪90年代，冷战终结，世界忙着庆祝“历史终结”，有人没有忘记追问：国家没了，人民的灵魂该安放何处？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“从前，有个国家，它叫南斯拉夫”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;库斯图里卡在《地下》里，用魔幻现实主义的笔触，把“政治波普”拼贴得贼溜。至交好友从二战到南斯拉夫解体半个多世纪的恩怨里，醉酒跳舞、荒诞狂欢的场面，背后是撕裂的国土、消失的母语、被改写的记忆。这部电影不是历史教科书，而是一场对共同体消亡的哀悼仪式。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251225/491f4ed4-8d1f-4f6e-8ab4-48fc8eb201ba.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251225/491f4ed4-8d1f-4f6e-8ab4-48fc8eb201ba.jpeg" data-height="1500" data-width="1061" data-filesize="246866" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364519949" data-imageid="364519949"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《地下》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一年，横空出世的皮克斯，给世界带来温柔的礼物——《玩具总动员》。胡迪和巴斯光年争宠、吃醋、合作、成长……表面是儿童动画，内核却是一曲关于“被取代”的成人寓言。当新玩具到来，旧玩具是否还有价值？这依然是每个个体面对时代更迭时的焦灼。但电影最终给出的答案是：真正的价值，不在于你多新，而在于你是否真心守护过谁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《玩具总动员》在中国上映的年代，遇上了中国新一代青少年们，玩具成了最忠实的伙伴。小时候，多少孩子看到胡迪说“安迪需要我”时默默抱紧了自己的布娃娃；长大后，又有多少大人，在那些玩具的故事里，接纳了平凡普通的人生。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251225/3f8e8d6c-545b-4b37-a027-f102056efa5b.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251225/3f8e8d6c-545b-4b37-a027-f102056efa5b.jpeg" data-height="1600" data-width="1080" data-filesize="331024" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364519955" data-imageid="364519955"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《玩具总动员》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看到这里，这些30年前的电影，不由让人感叹不可思议！那时的我们还相信电影能改变世界，相信爱情能跨越时空，而今天坐在家里，打开电视就能看到4K画质；全球影视资源触手可及；越来越大的制作动辄数亿；画面上的人面容精致身材玲珑……观看的人却越来越难被一部电影真正打动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，请回答，1995年的电影！你们还记得当时的我们吗？我们，还一直记得你。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 01:03:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766669550926_141kds_1766669551186.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32254080</guid></item><item><title>国家创业投资引导基金正式启动：三只区域基金设立运行</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32256578</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;记者从国家发展改革委了解到，今天（12月26日），国家创业投资引导基金正式启动，京津冀创业投资引导基金、长三角创业投资引导基金、粤港澳大湾区创业投资引导基金三只区域基金设立运行。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3220826" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251226/4b11fde5-17b1-4c6d-a8eb-a5f9f5df3365.jpg" loading="lazy" data-imageid="364538195"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;制图：喻偌洢&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 01:02:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766711070133_ZCD2pr_1766711070385.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32256578</guid></item><item><title>“土味”变特色 激发新活力——2025年乡村富民产业发展一线观察</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32256564</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="app"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 00:47:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766710604542_wWDKWe_1766710604746.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32256564</guid></item><item><title>视频丨灯彩映福+舌尖寻味+冬游升温 共赏喜迎元旦幸福图景</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32256565</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;/body&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 00:47:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766710653275_H1fpAC_1766710653528.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32256565</guid></item><item><title>供需两端齐发力 激活消费“主引擎”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32256566</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="app"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 00:47:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766710744871_yMEtYt_1766710745370.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32256566</guid></item><item><title>体坛联播｜马刺三杀雷霆豪取8连胜，斯洛特与萨拉赫矛盾翻篇</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32256536</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3220713" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766706282108_3pYZfm_1766706574220.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="364538002"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;文班亚马。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;马刺三杀雷霆豪取8连胜&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月26日，雷霆主场再战马刺。此前NBA杯西部决赛雷霆主场和两天前马刺主场双方都有过交手，马刺皆拿下比赛，因此本场比赛也十分重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比赛开始，雷霆首发五虎状态火热一球不丢，福克斯三分弹无虚发，卡斯尔连续冲筐，二人联手给出回应，双方展开对攻大战，最后2分钟马刺轰11比0反超5分，次节双方加大防守强度，各种对抗频频走上罚球线，巴恩斯和瓦塞尔接连三分拉开双位数领先，亚历山大连砍5分加助攻队友止血，半场马刺领先9分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下半场，双方围绕10分左右领先展开拉锯战，马刺8比0扩大领先，雷霆进攻端再停滞，三节马刺领先到16分，末节雷霆上来9比2再次追至个位数分差，文班亚马里突外投连砍5分稳住局势，雷霆连续三分试图追分但还是不准，最终马刺117比102力克雷霆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是雷霆本赛季首次遭遇连败，同时也是球队主场首败。本场比赛后，雷霆战绩来到26胜5负，其中输马刺3场，输开拓者1场，输森林狼1场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据统计，73胜的勇士吃到第5败是在赛季的第53场比赛，而雷霆目前仅仅打了31场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而马刺则取得联盟现存最长的8连胜，战绩来到23胜7负，继续稳居西部第二，联盟第三，距离雷霆迫近到2.5胜场差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据数据统计，这是马刺时隔6年再次做到8连胜。2019年2月到3月，马刺曾有一波9连胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后，文班亚马接受了记者采访。他表示他不想“过多谈论”今年三胜雷霆后所学到的东西，他说道：“这就像一个季后赛系列赛。我们在战术方面学到了很多。我不想过多谈论这些。有些东西我们要留给自己。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3220712" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766706307985_mwjYyY_1766706565973.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="364538001"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;萨拉赫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;斯洛特表示与萨拉赫矛盾已翻篇&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月25日，利物浦主帅斯洛特接受媒体专访，回顾本赛季球队表现、萨拉赫的话题以及对明年的展望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于如何度过圣诞节，斯洛特表示：“这几个月来第一次有‘一点点’休息时间。如果你每两三天就有一场比赛，就必须不断备战、开会。如果只带队训练，工作量比起一周双赛甚至三赛要小得多。所以，会有时间享受圣诞节和家庭生活。但如果在圣诞期间哪怕只有一秒钟没想足球，对我自己来说都会是个惊喜。正如我所说，你几乎很难完全‘断电’，或者说根本无法从足球中抽离。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈到萨拉赫的情况，斯洛特表示二人矛盾已经翻篇：“当我再次把他列入名单时，这已经表明我们向前看了，而且那场比赛我也让他作为第一个替补出场。所以我们已经向前看了。现在他正在参加非洲杯，他在那里有重要的比赛。因此，对萨拉赫和埃及队来说，公平的做法是我们在谈论利物浦时不要过多提及他；这对我们现有的球员也是公平的，因为我们还有很多比赛要踢。所以我认为，不再纠结于此符合我们、萨拉赫以及埃及队的最大利益。我们在那次采访风波后已经用行动表明我们向前看了。现在他需要全神贯注于埃及队，而我们需要专注于这里的比赛。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3220711" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766706365215_PamiGZ_1766706545112.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="364538003"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;约翰·罗伯逊曾经帮助森林队在1978-1979年间两次夺得欧洲冠军杯（注：欧冠前身）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;前诺丁汉森林球员约翰·罗伯逊离世&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月25日，官方消息，前诺丁汉森林边锋、苏格兰国脚约翰·罗伯逊逝世，享年72岁。他曾经帮助森林队在1978-1979年间两次夺得欧洲冠军杯（注：欧冠前身）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗伯逊的职业生涯始于城市球场，期间曾效力于国内死敌德比郡（两队比赛称为“东米德兰兹德比”），最终又落叶归根回到森林队。他为球队1979年和1980年两夺欧洲冠军杯立下汗马功劳，成为森林队的传奇球星。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1979年在慕尼黑举行的决赛中，布莱恩·克拉夫率领的森林队对阵瑞典马尔默队，罗伯逊送出传中，特雷弗·弗朗西斯头球破门打入全场唯一进球，帮助球队首次捧起欧洲冠军杯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一年后，在马德里圣地亚哥·伯纳乌球场对阵汉堡的决赛中，罗伯逊又为球队打入制胜球，森林队以1比0成功卫冕欧洲冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在长达五年的国家队生涯中，他为苏格兰队出场28次，并入选了1978年和1982年世界杯阵容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后诺丁汉森林俱乐部发布声明：“我们怀着无比悲痛的心情宣布，诺丁汉森林传奇球星、我们亲爱的朋友约翰-罗伯逊与世长辞。约翰是俱乐部的真正伟人，两次欧洲冠军杯得主。他无与伦比的天赋、谦逊的品格以及对诺丁汉森林坚定不移的奉献精神，将永远被铭记。我们向约翰的家人、朋友以及所有爱他的人致以最深切的哀悼。安息吧，罗布……我们最伟大的传奇。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾在莱斯特城效力、当时罗伯逊担任马丁·奥尼尔助教的斯坦·科利莫尔在社交平台发文：“在莱斯特城时，马丁·奥尼尔手下的约翰了解我的困扰，他没有像其他人那样嘲笑我，而是真心实意地支持我，给予我同情与善意。看到莱斯特城的小伙子们都那么爱戴他，真是令人欣慰——一个活着的传奇，在一个态度强硬、经验丰富的更衣室里收获了满满的爱。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3220710" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766706474363_GreDaK_1766706524472.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="364537999"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;辽宁男篮惨败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;浙江方兴渡大胜辽宁本钢&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间12月25日，CBA常规赛第六轮，浙江方兴渡再战辽宁本钢。在布朗和桑普森的带领下，浙江方兴渡在上半场占据场上优势，下半场浙江方兴渡多点开花，将领先优势保持到30分以上。最终，浙江方兴渡96比64战胜辽宁本钢，取得四连胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比赛开局，布朗里突外投连得8分，孙铭徽篮下造杀伤两罚全中，辽宁本钢则是依靠付豪和布朗的发挥咬住比分。首节比赛结束，浙江方兴渡23比17领先辽宁本钢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;次节开始，塔克连续得分，林秉圣造犯规两罚全中，胡金秋手感火热外线飙中三分，桑普森上篮打成2+1，布朗在节末先是突破上篮得分，随后命中压哨三分，将两队分差拉开。半场战罢，浙江方兴渡46-29领先辽宁本钢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;易边再战，辽宁本钢将分差缩小至13分，但孙铭徽先是干拔三分命中给予回应，随后抛投命中，分差逐渐拉开至20分以上。末节比赛，浙江方兴渡依然没有松懈，最终96比64战胜辽宁本钢，取得四连胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;辽宁全场只得到64分创造球队本赛季单场最低分纪录，也是队史单场第三低得分纪录，仅次于2022年60比102输给浙江42分，以及2019年4月18日季后赛62比99输给新疆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于辽宁如今的处境，辽宁主帅杨鸣赛后总结表示：“卫冕冠军广厦在球员的默契、成熟等方面都在辽宁之上，尽管辽宁在赛前做好面对困难的一切准备，但比赛过程中大家还是无法适应和调整过来。这是三连客的第一个客场，我们会及时总结这场失利，争取打好后面的比赛。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3220709" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766706507123_FcjQa1_1766706517606.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="364538000"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;王楚钦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;王楚钦、王曼昱获亚洲杯参赛资格&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月25日，亚乒联发布2026亚洲杯参赛资格说明，凭借今年乒乓球亚洲杯的夺冠，王楚钦和王曼昱获得明年乒乓球亚洲杯参赛资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亚乒联发布2026亚洲杯参赛资格说明：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、男、女各32名球员参赛；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、最新的亚洲杯冠军自动获得参赛资格；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、最新的亚锦赛冠军自动获得参赛资格；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4、1位东道主协会提名球员；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5、来自中亚、南亚、东南亚、西亚地区各世排前3的球员将获得参赛资格；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6、17个世排名额；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7、每个协会限4名球员参赛，但通过上述2、3、4条获得资格的球员除外；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8、世排资格将根据2025年12月16日第51周世排确认；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在今年乒乓球亚洲杯中，王楚钦击败梁靖崑夺冠，王曼昱击败孙颖莎夺冠，这意味着王楚钦、王曼昱直接获得2026亚洲杯参赛资格。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 00:19:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766706590722_jGjPQ1_1766706590902.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32256536</guid></item><item><title>牛市早报｜证监会：正稳步推进商业不动产REITs试点</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32256234</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【市场数据】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至12月25日收盘，上证综指涨0.47%，报3959.62点；科创50指数跌0.23%，报1349.06点；深证成指涨0.33%，报13531.41点；创业板指涨0.3%，报3239.34点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美股休市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【财经要闻】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.据澎湃新闻，12月25日下午，中国人民银行举行新闻发布会介绍金融支持加快西部陆海新通道建设有关情况。央行副行长陆磊在会上表示，下一步，中国人民银行将会同相关部门推动《意见》各项举措落地落实，扎实做好提升陆海新通道金融服务工作，全面提升陆海新通道金融服务能级，助力形成“陆海内外联动，东西双向互济”的对外开放新格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.据人民财讯，12月25日，中国证监会债券监管司副司长黄建山在金融支持加快西部陆海新通道建设有关情况新闻发布会上表示，证监会持续加强多层次资本市场建设，大力支持用好交易所市场股票、公司债券资产证券化和不动产投资信托基金等多元化市场化融资渠道，助力构建西部陆海新通道金融服务体系。证监会正在稳步推进商业不动产REITs试点，为商业不动产盘活和融资提供多元化投资渠道。下一步，证监会将持续深化资本市场投融资综合改革，提高资本市场制度包容性、适应性，支持各类主体综合运用好权益融资、债券融资和资产盘活等工具的优势特点，促进资本形成，更好赋能实体经济高质量发展，进一步发挥好资本市场服务西部陆海新通道建设的功能作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.据澎湃新闻，12月25日，商务部在北京举办例行新闻发布会。商务部新闻发言人何咏前回答了关于美国宣布对部分中国半导体产品加征301关税的有关提问时说，中方注意到有关情况，已通过中美经贸磋商机制向美方提出严正交涉。中方不认同美方301调查的所谓结论，坚决反对美对华半导体产品加征301关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4.据新华社，商务部新闻发言人何咏前12月25日在商务部例行新闻发布会上回答有关稀土磁体出口的有关提问时说，中方积极促进、便利合规贸易。发布会上，有记者问：在中美已达成贸易协定的前提下，请问商务部是否会放松对美稀土磁体出口的限制？何咏前作出上述回应。“正如我此前一再强调的，中方始终致力于维护全球产供链安全稳定，积极促进、便利合规贸易。”何咏前说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5.据央视新闻，记者12月25日从住房城乡建设部获悉，今年1-11月份，全国新开工改造城镇老旧小区2.58万个。分地区看，北京、天津、河北、内蒙古、辽宁、吉林、上海、江苏、浙江、安徽、福建、江西、山东、广西、海南、重庆、贵州、云南、西藏、陕西、甘肃、青海等22个地区和新疆生产建设兵团已完成年度城镇老旧小区改造计划。据了解，今年全国计划新开工改造城镇老旧小区2.5万个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6.据澎湃新闻，12月25日，金融监管总局发布《银行保险机构资产管理产品信息披露管理办法》。金融监管总局有关司局负责人表示，资产管理业务的本质是“受人之托、代人理财”。充分保障投资者的知情权和选择权，是资产管理机构履行信义义务的必然要求。当前，资产管理信托产品、理财产品、保险资管产品均无专门的信息披露监管制度，现行要求分散在不同制度中，存在标准不完全一致等问题，亟需构建适合三类资产管理产品特点的信息披露制度，统一监管规则，强化信息披露行为监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7.据澎湃新闻，12月25日，据国家烟草专卖局官网，为深入贯彻国务院办公厅关于全链条打击涉烟违法活动的意见，落实限制性产业政策要求，遏制电子烟“内卷式”竞争趋势，防范化解产能过剩风险，国家烟草专卖局起草形成了《关于落实电子烟产业政策  进一步推动供需动态平衡的通知（征求意见稿）》。现向社会公开征求意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8.据新华社，市场监管总局25日回应，“南极磷虾油”事件暴露出企业委托生产加工行为不规范等问题。一些企业借助企业品牌影响力，仅关注销售利润却不对产品质量进行把关，甚至纵容被委托企业制售不合格产品。据介绍，市场监管总局近期将发布《食品委托生产监督管理办法》，将商标授权、特许经营、来料加工、定制生产等方式进行委托生产食品的情形纳入监督管理，明确细化委托双方食品安全责任，健全相关监管制度要求。市场监管总局将指导地方市场监管部门，加强对类似同仁堂贴牌加工等方式委托生产食品行为的监管。近期将组织开展专项抽检，对市场上的磷虾油、鱼油等产品加大监督抽检力度，严厉打击相关违法行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9.据澎湃新闻，时隔近15个月首次，离岸人民币对美元汇率升破“7”这一整数关口。12月25日，更多反映国际投资者预期的离岸人民币对美元汇率升破“7”，这是去年10月以来首次收复这一整数关口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10.据海南日报，12月18日，海南自由贸易港正式启动全岛封关。封关运作首周，离岛免税购物保持增长态势，消费热潮持续升温。海口海关12月25日发布统计数据，封关运作首周（12月18日—24日），海口海关共监管离岛免税购物金额11亿元、购物件数77.5万件、购物人数16.5万人，同比2024年分别增长54.9%、11.8%、34.1%；环比封关前一周（12月11—17日）分别增长71.8%、46.7%、71.8%，充分体现了封关运作对消费市场的带动效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11.据人民财讯，12月25日，广州市人民政府印发《广州市扶持游戏电竞产业发展的十八条措施》，措施提出，支持科技创新。支持人工智能、虚拟现实、元宇宙、超高清视频等技术和游戏电竞产业深度融合，围绕游戏领域“卡脖子”技术开展研发。鼓励游戏电竞企业积极承担国家级重点实验室、国家级产业创新平台及国家重大项目，积极引进国家重点研发计划项目优质成果在穗落地转化。经市游戏电竞产业主管部门组织评审认定，对在游戏科技领域取得显著突破的优质项目，给予最高不超过300万元的一次性扶持奖励。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12.据央视新闻12月25日消息，近日，国防科技大学磁浮团队在开展磁悬浮实验中，成功在两秒内，将吨级重的试验车加速至700公里/小时，这一测试速度打破了同类型平台全球纪录，成为全球最快的超导电动磁悬浮试验速度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;13.12月25日晚间，水井坊发布澄清公告称，公司关注到有媒体报道称“某酒企拟收购水井坊”，为避免相关市场传闻对社会各界和投资者造成误导，现予以澄清说明。经公司核查，上述报道不属实。请广大投资者理性投资，注意风险。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 23:55:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766706649245_QaCDMy_1766706649467.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32256234</guid></item><item><title>5G遇冷了吗？经济日报：从建设热潮转向应用深耕的理性回归</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32256517</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;工业和信息化部日前发布的数据显示，5G用户规模持续扩大。截至11月末，5G移动电话用户达11.93亿户，比上年末净增1.79亿户，占移动电话用户的65.3%。近年来，尽管5G用户数一直保持增长态势，但对于5G的质疑声也从未停止，甚至有观点认为5G已经遇冷、5G无用等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出现这些质疑声，背后的原因主要有两点。&lt;strong&gt;其一是价格因素。&lt;/strong&gt;从硬件看，5G终端比4G终端的核心元器件、专利、设计、制造等成本要高。尽管中低端5G手机已逐渐普及，但很多存量4G用户不愿花钱主动更换设备。从资费看，5G套餐价格虽经多次下调，但与4G套餐相比，性价比优势不明显。部分用户还存在“5G套餐流量消耗更快”的认知，更没有升级意愿。此外，近年来运营商投资5G建设成本较大，难以通过大幅降价吸引用户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;其二是感知因素。&lt;/strong&gt;多数用户的日常通信需求集中在社交、视频、购物等场景，这些应用在4G网络下已能实现流畅体验，5G的“大带宽、低时延”优势很难被普通消费者直观感知，而5G的“广连接”特性又主要面向工业、物联网等行业场景。4G时代催生了移动支付、短视频、网约车等改变生活方式的应用，而5G发展至今，仍未出现类似的现象级应用。因此，对许多存量4G用户来说，“够用就好”的消费心理占据主导，缺乏更换5G套餐的动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但这就意味着5G无用吗？答案显然是否定的。判断一项通信技术的价值，不能只看消费端，还要立足产业发展的全局。5G应用存在“二八定律”，即20%的应用场景在个人消费领域，80%的应用场景在行业。可见，&lt;strong&gt;5G的核心价值从来都不止于“让手机上网更快”，而是作为新质生产力的关键基础设施，为制造业转型升级、数字经济与实体经济深度融合搭建“高速桥梁”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在工业领域，5G重塑了中国制造的生产模式。在智能车间，5G的低时延特性支撑着机械臂的精准协同作业，5G的广连接能力让一条产线可同时满足多款产品的定制化生产需求，大幅提升生产效率与资源利用率；在运维环节，技术人员无需奔赴现场，就能通过5G+AR眼镜对千里之外的设备进行故障诊断与维修。数据显示，我国培育的百家全球领先水平5G工厂平均产能提升25%，产品质量提升21%，运营成本降低19%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在民生和社会领域，5G创造了更多可能。在医疗行业，5G+远程手术打破地域限制，让一线城市专家实时指导偏远地区医院开展高难度手术；在教育行业，5G+全息课堂打破城乡教育资源壁垒，实现更多教育公平；在交通行业，5G支撑的车路协同系统，为自动驾驶提供毫秒级路况信息；在农业领域，5G+物联网实现了对农田作物生长状况的精准监测。5G持续织密民生保障网，让数字化转型红利惠及千家万户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更重要的是，5G不只是一项独立技术，还是其他前沿技术的“铺路石”。从人工智能的边缘计算到AR/VR的沉浸式体验，都需要5G提供高速率、大带宽、低时延的网络支撑。5G的技术积累也为6G研发奠定了基础。没有5G对网络架构、频谱资源等的探索，6G的“空天地一体化”网络建设也无从谈起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回顾通信技术的演进史，类似的“无用论”并非首次出现。4G商用初期，也曾被质疑“只是比3G快一点”，直到移动支付、短视频等应用爆发，才真正改变了社会生活。5G的发展逻辑与4G不同，4G的价值爆发在消费端，5G的价值沉淀在产业端，而产业数字化转型是一个长期过程，不可能一蹴而就。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;所谓遇冷，恰恰是5G从建设热潮转向应用深耕的理性回归。&lt;/strong&gt;一方面，产业链上下游持续优化5G网络覆盖，降低套餐资费，丰富应用场景，推动消费端体验升级；另一方面，“5G+”融合应用从“样板间”走向千行百业。消费端和产业端协同发力，5G的价值终将被更多人看见。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 23:36:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766703683734_m5JawJ_1766703683929.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32256517</guid></item><item><title>海南封关首周：酒店预订增速领涨全国，离岛购物游或延续至春节假期</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32256447</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;海南自贸港启动全岛封关运作已满一周。一周来，海南的购物旅游热度节节攀升，不仅机票酒店的预订热度猛增，入境游也同样火爆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月25日，海南省三亚市商务局发布消息，12月24日三亚免税销售额1.06亿元，同比增长56%。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766677548000_p6pMcN_1766678562260.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" data-ai="" data-imageid="364537232"&gt;&lt;p&gt;自海南封关以来，三亚免税销售额连续破亿。据三亚市商务局披露的消息，12月18日海南自贸港正式启动全岛封关运作以来，12月18日至22日，三亚市的免税销售额连续五天破亿元。截至12月24日，封关运作7天，三亚市的免税销售额有6天破亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻（www.thepaper.cn）此前报道，三亚市商务局的消息显示，近几日，三亚各大免税店内，消费者络绎不绝。苹果门店前长队蜿蜒，华为热销机型一度售罄——新款iPhone 17 Pro系列最高优惠超2000元，华为Mate X6叠加消费券立省1700元。免税黄金柜台前人头攒动，每克较市场价低166元的让利，让一件30克的古法黄金饰品节省近万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;社交平台上，有成都正准备结婚的网友晒出帖子：封关第二天专门飞去海南买黄金首饰，叠加消费券算下来价格比当地便宜了200多元/克。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自在线旅游平台的数据也印证了内地居民奔赴海南的热度高涨。同程旅行数据显示，截至12月25日，海南自贸港正式启动全岛封关运作后的第一周（12月18日至25日），海南省酒店预订热度月环比增长超过20%，增速位居全国第一。其中，高品质酒店预订热度增长超过30%。分区域来看，海口、三亚、儋州、万宁、陵水黎族自治县酒店预订热度位居全省前五。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们在与游客的沟通中发现，在离岛免税政策的刺激下，一部分游客到海南‘先旅游再购物’的消费习惯，变成了‘先购物再旅游’。”据同程旅行旗下呀诺达热带雨林景区执行副总经理黄银银介绍，自海南自贸港全岛封关运作以来，景区多了两类游客，一类是拎着大包小包购物袋，在景区办寄存的国内游客；另一类是与家人或朋友共同到访景区的外国游客。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从机票预订情况来看，同程旅行数据显示，过去一周，以三亚、海口为目的地的国内机票预订热度相比上月同期增长超过10%。乘坐飞机抵达海南的客源结构，呈现出东部地区热度高，西部地区增速快的特征。其中，12月18日至25日，广东省位居热门出发地榜首，从飞抵海南的机票预订增速来看，云南、宁夏飞往海南的机票预订热度相较11月同期均有30%以上的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得关注的是，海南的入境游热度也持续增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;呀诺达热带雨林景区的数据显示，12月18日至12月25日，景区接待的入境游客量相比去年同期增长超过30%，来自俄罗斯及东南亚的游客是入境旅游的主力军。在“先购物再旅游”的趋势下，预计景区的游客接待高峰将出现在元旦假期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去哪儿的数据也显示，近日海口入境国际机票也增长了40%以上。2026年春节期间飞往海口的国际机票量同比增1倍以上，主要客源国家为俄罗斯、新加坡、澳大利亚、马来西亚、韩国、泰国等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同程研究院相关负责人表示，海南自贸港启动封关运作后，海南在购物旅游上的吸引力显著提升，免税购物与海南当地特色旅游资源的组合，不仅吸引大批国内游客前往，对东亚、东南亚的客源市场，也产生了强大的吸引力。持续攀升的海南购物旅游热度或将一直延续到春节假期。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 23:33:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766702580843_HbdpHT_1766702581052.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32256447</guid></item><item><title>“剧透”2026中美关系？冷战至今“二轨外交”中的那些趣事｜907编辑部</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32247938</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年美国总统特朗普重回白宫，世界局势陷入未知，中美关系扑朔迷离。对外交往活动中，“二轨外交”是一种比较特殊的非官方外交，通常由学者、退休官员、公共人物、非政府组织等参与，以补充由政府间直接往来的“一轨外交”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在多半个世纪以来，“二轨外交”的形态发生了很多变化，从冷战时期服务于战略破冰的秘密的非官方的试探，到建交后拓展为多元议题的半官方/非官方的对话，再到21世纪以来管控分歧，化解危机。对于国家间的顺利往来，“二轨外交”也起到了很大的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着特朗普归来，受国内政治极化和民粹运动的影响，“一轨外交”产生了很多不确定性，强硬的对外表态导致两国间的信任逐渐缺失，“二轨外交”也相应受到了更多的阻力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在今年11月中美元首通话后，中美双方又基本敲定了对对方元首明年访问的邀请，明年双方各自举办的多边主场外交也将为元首交往提供更多契机。这些外事活动能否顺利展开，会否产生“黑天鹅”也引发诸多关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从冷战到今天，中美“二轨外交”发生了哪些有意思的故事？2026年中美关系又将会有怎样的故事上演？“2026中美关系剧透警告”&lt;a href="https://www.thepaper.cn/tag/7182992"&gt;系列报道&lt;/a&gt;背后，编辑和记者在过程中了解了哪些不为外界所知的小趣事呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;对谈嘉宾：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朱郑勇，澎湃国际新闻中心编辑&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄粤涵，澎湃国际新闻中心记者&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;时间轴：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;02:05 中美民间交往桥梁的探索与剧透警告&lt;/p&gt;&lt;p&gt;06:52 基辛格与中美二轨外交的历史与现状&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11:19 跨代际视角下的中美关系&lt;/p&gt;&lt;p&gt;20:28 乒乓外交中的小插曲&lt;/p&gt;&lt;p&gt;25:47 中美二轨外交的趣事和挑战&lt;/p&gt;&lt;p&gt;43:30 签证“武器化”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;51:54 中美人文交流的挑战&lt;/p&gt;&lt;p&gt;01:02:23 中美关系报道：聚焦年轻中国通视角&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;相关链接：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“2026中美关系剧透警告”专题：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_160744 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;寻找“基辛格”专题：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_144496  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;寻找“基辛格”播客：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;https://www.xiaoyuzhoufm.com/episode/66f0bcf687a92427761fa283&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;-制作团队-&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监制：吴挺&lt;/p&gt;&lt;p&gt;统筹：李怡清&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文案：李晓萌&lt;/p&gt;&lt;p&gt;剪辑：李晓萌&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 23:22:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766670622878_cKH7aa_1766670623072.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32247938</guid></item><item><title>年终特稿｜兵临城下：委内瑞拉的“石油诅咒”与青年韧性</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32246530</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【编者按】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;u&gt;抱怨招聘方“优先照顾关系户”的委内瑞拉会计，在韩国国会前为弹劾尹锡悦欢呼的乐手，反对恢复义务兵役制的德国学生……&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;u&gt;在加拉加斯、首尔和汉堡，这些年轻人和我们分享了当下的挑战与梦想。他们想过好自己的日子，也想推动社会的公平正义。他们共享着一些全人类相通的基本诉求，也折射着各自祖国所处的不同困境。&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;u&gt;在经济遭遇多年危机并一度反弹之后，委内瑞拉正面临美国已持续近四个月的军事施压与石油封锁；戒严风波一年多来，韩国两党依然“贴身互搏”，社会土壤进一步极化；德国在重塑防务自主的压力下寻求恢复义务征兵，经济发展停滞与经济军事化让老百姓感到迷茫。&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;u&gt;而他们的这些体会和感悟，只是2025年复杂现实的一些小切片。&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从广东恩平移民到委内瑞拉后，委豪的父母一直在首都加拉加斯等城市做商超和餐饮生意。按委豪的说法，与以前相比，现在的生活发生了“翻天覆地”的变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“小时候坐飞机回国，我们直接买头等舱。但现在会更多考虑特价的头等舱，甚至会考虑转机几趟的特价机票。”目前，委豪家的商超每月进口的货物量从十几个集装箱减少到一两个，其中还包括不少给自家餐厅用的货物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个月前，为了扩大市场，从事机械设备销售的陈启和几名同事到加拉加斯出差。“一瓶普通的500毫升矿泉水的售价是2美元，5升的桶装水是5美元。中餐厅的人均消费就得15到16美元不等，西餐类的人均是8到12美元。电子设备和生活用品的价格也不便宜。TP-Link上一代的路由器在国内也就80到90块钱，这边竟然得卖140美元。百洁布、钢丝球一个1美元。”陈启告诉澎湃新闻（www.thepaper.cn）。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766641259000_4wfRtw_1766641313162.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364508892"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年12月15日，委内瑞拉加拉加斯，人们在林荫大道上行走。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自上世纪20年代发现石油以来，委内瑞拉经历了繁荣与萧条。坐拥全球最大的石油储量以及借助能源价格上涨的时代红利，委内瑞拉在上世纪70年代一跃成为最富裕的拉美国家之一，经济发展速度甚至超过以色列、希腊和西班牙等国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，数十年的治理不善，已使这个曾经繁荣的国家走向经济困局。据国际货币基金组织（IMF）的数据，如今委内瑞拉的经济规模仅为2013年的28%。现任总统马杜罗执政8年后，该国终于在2021年开始实现经济增长。但危机再次来临，随着美国在加勒比海域部署军事力量和实施石油封锁，经济改善的势头已经消失。IMF预测，到今年年底，委内瑞拉的通货膨胀率将达到270%，位居世界第一。委内瑞拉非营利机构“金融观察站”的报告称，2024年，86%的委内瑞拉人生活在贫困之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国加州波莫纳学院（Pomona College）历史系荣休教授米盖尔·廷克·萨拉斯向澎湃新闻表示，委内瑞拉当前的经济危机源于内部经济管理失误和美国的制裁政策。与此同时，对石油的依赖已多次给委内瑞拉带来危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“石油经济本就具有繁荣与萧条交替的特性，依赖石油的经济必然伴随这种周期循环。因此，要重振经济，就不能再将资金单纯投入石油领域，必须停止对围绕石油建立的经济结构进行再投资。政府应将资源转向社会民生支出，提升普通工人的购买力，改善每位普通民众的消费能力。”萨拉斯指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“工资跑不赢通胀”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于很多委内瑞拉民众而言，停滞增长的工资和狂飙的物价已成为最大难题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;委内瑞拉女孩索菲亚在大学主修会计专业，第一份正式工作是在某家“四大会计事务所”，起薪只有100美元。叠加各种福利和奖金之后，月收入可以达到200美元。在她看来，就业市场工资偏低已经是常态，哪怕是大公司也按照市场水平支付薪水，而年轻人为了积累经验，只能接受低薪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在工作一年半后，索菲亚辞去了这份工作，但重返职场的难度超出了她的想象。索菲亚开始大量投递简历。她深知，有的线上申请程序往往并不公平，“一些公司会优先照顾关系户”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;年初往往是招聘机会最多的时候，但招聘流程可能得拖到半年以后，有些公司甚至不会正式回复结果。索菲亚说，当地企业往往也不会提前告诉面试者工资，因为大多数求职者都会接受最终开出的薪资条件。“竞争太激烈了。”她表示，自己参加了很多面试，也收到了一些录用意向，但有些工作的薪水甚至比上一份还低。“有些公司离我住的地方太远。我没有车，交通成本会非常高。”在没有工作的一年间，索菲亚只能接一些兼职维持生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今索菲亚的月薪为350美元。“大部分钱都是用来购买食物和日用品。”索菲亚表示，她和大两岁的哥哥以及父母住在一起，自己的开支很少，只是偶尔出去吃一次饭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;委豪为家里餐厅招聘服务员时，也时常碰到前来求职的大学生，有些人甚至曾在税务局等政府机构工作过。餐厅给服务员开的工资是每月300美元，叠加顾客给的小费，有些人每个月还能赚500美元。“政府给的工资太低了，他们宁愿过来我们这里端盘子或者做其他类似的工作，可能赚得更多。”委豪告诉澎湃新闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“金融观察站”发布的数据显示，即便算上政府补贴，委内瑞拉许多公职人员的月收入仅约160美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据拉丁美洲统计局（ANCE）的数据，委内瑞拉目前的贫困率是拉丁美洲平均水平的2.6倍。与此同时，委内瑞拉也是拉美地区收入分配最不平等的国家之一，最富有的10%人口控制着全国37%的收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;索菲亚算了一笔账，按照普通工薪阶层350美元的月薪，叠加其他收入或各种福利，年收入最多也就4200美元。“一辆普通汽车至少要2万到4万美元。租房的价格取决于地段，月租金在300到1200美元不等。中产阶级社区的一套独栋住宅大约是8万到15万美元，条件稍差的公寓大概5.5万到11万美元。”对于每月只能存下30到50美元的索菲亚而言，买房或者买车是一种奢侈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;食物的价格也涨了不少。“比如牛肉，一公斤以前是8到9美元，现在涨到13到14美元。鸡胸肉今年年初是6美元，现在变成9到10美元。一双不是牌子货的鞋，从25美元涨到了50美元。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766641832000_2mAS3d_1766641864383.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364510345"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年12月8日，委内瑞拉加拉加斯，人们乘坐快速公交出行。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拉加斯的地铁价格虽比公交车便宜，但线路非常有限。为了避开早晚高峰的地铁，索菲亚只能选择乘坐公交车，每个月的交通费用占收入的一成左右。“像我住在加拉加斯市内，每天往返上班大概花0.8到1美元，一个月是35美元左右的公交车费用。如果住在加拉加斯外围地区，一个月在交通上的花费可能达到60到75美元。对收入较低的人来说，这是很大的负担。”索菲亚说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;索菲亚的父亲原来是土木工程师，每月51美元的退休金让他选择继续工作。在外接项目并没有那么稳定，“总有一两个月完全没有收入”。索菲亚和哥哥虽然手头并不宽裕，但也会买点食物、洗衣液和洗发水等日常用品帮衬家里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;石油经济为何“崩盘”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经济学界普遍认为，委内瑞拉的经济困境并非一朝一夕形成，而是根植于其单一的产业结构和长期的决策失误。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;委内瑞拉拥有全球最丰富的石油储量。据行业刊物《石油与天然气杂志》报道，委内瑞拉目前拥有全球已探明石油储量的约17%，超过3000亿桶，远高于美国。作为全球最大的石油生产国，美国已探明的石油储量约为810亿桶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;20世纪中叶，委内瑞拉因石油出口快速积累财富，人均GDP曾位列全球第四。1975年委内瑞拉国家石油公司（PDVSA）成立及外资石油企业国有化之后，委内瑞拉经济经历了稳步增长。到1982年，委内瑞拉仍然是拉美地区的主要经济体，并利用其庞大的石油收入支付社会福利项目，涵盖医疗保健、教育、交通和食品补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1998年，前军人查韦斯当选委内瑞拉总统，开启其长达14年的执政。2003年2月，查韦斯启动石油领域的国有化运动，即“石油完全主权”，国家的经济命脉逐渐回到政府手中，为他日后实行大规模社会计划提供了政治和财政保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2000年到2010年正值全球大宗商品“超级周期”，粮食、金属、石油和天然气价格长期高企并持续上涨，委内瑞拉经济也因此蓬勃发展。其间，查韦斯启动了所谓的“玻利瓦尔使命”，涵盖成人扫盲计划、免费社区医疗服务、为穷人建造低收入住房以及食品和其他消费品补贴等一系列社会福利项目。尽管这些计划被认为效率低下且存在腐败，但委内瑞拉政府报告称，这些政策提高了民众识字率，降低了贫困水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当时委内瑞拉社会领域的各项支出明显增加，社会投资占GDP的比重逐年上升，特别是在2006年和2007年，比重超过21%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;索菲亚和委豪小时候都经历过所谓的“免费加油”时代。“那时候你把车开到加油站，无论油箱是20升、40升还是80升，都可以免费加满，唯一需要付的就是象征性给加油工一点小费。因为这种制度持续了很多年，人们完全习惯了‘汽油不需要花钱’。以前，石油公司的工作是全国最好的工作之一，收入高、福利好，是很多人的理想职业。”索菲亚回忆道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“电费和水费以前基本不用钱，但现在也贵了，商业用电的价格尤其高，足以看出政府现在的补助力度不如以前那么大。以前很多东西不用考虑钱的问题，但现在都需要，教育和医疗以前几乎免费。现在的公立医院虽然也免费，但缺乏药物和设备，就跟摆设一样。”委豪回忆道，他的祖母曾在新冠疫情期间进入私立医院接受治疗，但最后因医院缺乏药物而离世。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766642163000_6mKEMB_1766642551839.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364511616"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;今年初夏，当地餐馆以美元计价的菜单。受访者供图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;萨拉斯告诉澎湃新闻，查韦斯接手的政府原先面临每桶仅7至8美元的油价，但他借助国际形势推动石油输出国组织（OPEC）协调，逐步促使油价上涨，从而获得了财政资源。“当时美国尚未对委内瑞拉实施制裁，原油价格一度飙升至每桶90、100甚至120美元。查韦斯得以充分利用高油价带来的红利，资金被大规模投入社会民生项目。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;危机也在此时埋下。伦敦政治经济学院公共政策学院研究员弗兰克·穆奇撰文称，与挪威和沙特等石油出口国储备资金以应对经济衰退期的做法不同，委内瑞拉在经济蓬勃发展时期维持着两位数的财政赤字，政府支出远远超过了税收和其他收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;穆奇认为，在油价高企时，委内瑞拉政府大幅扩张开支而未建立财政缓冲带。当局通过国有化、价格管制和外汇控制等手段压制私营部门，限制了生产能力，导致经济结构极度脆弱。当油价下跌致使财政与外汇收入骤减时，政府又依赖中央银行大量印钞填补赤字，酿成官方汇率与黑市汇率严重扭曲、进口受阻和物资短缺加剧等后果，最终形成“印钞、货币贬值、物价上涨然后再印钞”的恶性循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2002年，查韦斯对委内瑞拉国家石油公司（PDVSA）进行政治化改组，解雇原董事会及高管并代之以政治盟友，引发强烈社会反弹。作为委内瑞拉最大的国有企业，PDVSA主要从事油气勘探、开发、炼制、运输等业务，其经营状况对国家的经济状况乃至政府的执政前景有着直接影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此举与当时经济困境叠加，直接触发了2002年的未遂政变及随后持续9周的全国性大罢工，导致PDVSA生产几近瘫痪。罢工失败后，查韦斯进一步强化对PDVSA的控制，任命其亲信拉斐尔·拉米雷斯担任公司总裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2003年初，政府大规模清洗PDVSA员工，裁员超过1.8万名技术骨干。此后公司转向政治性扩张，至2014年员工总数激增至15万人，并承担大量本属政府职能的社会项目运营。这一系列操作标志着PDVSA从专业技术机构向政治机器的根本性转变，为后续的石油产业衰退埋下隐患。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“首先是管理不善，石油行业将政治忠诚置于专业经验之上；其次是严重腐败，两位前石油部长被指控贪污数十亿美元。无论是这些个人还是政府都没有追究责任。这表明政府虽谈论腐败，但一直无法解决已存在的大规模腐败现象；最后是大量技术人员和工程师外流。”萨拉斯表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;制裁如何加重危机&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;单一的产业结构加之日益老化的石油生产设备，委内瑞拉经济在外部压力下更加不堪一击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在查韦斯上台之前，委内瑞拉一直是美国在拉丁美洲‘最喜欢的民主国家’。”萨拉斯说，查韦斯的崛起彻底改变了这一切。“在国际舞台上，他重新定位、强化了委内瑞拉的角色，而这恰恰是华盛顿所反对的。美国希望委内瑞拉只是一个稳定供油、忠实亲美的国家。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马杜罗上台后，美国以“打压反对派和破坏民主”为由持续施加制裁。2017年特朗普政府签署系列行政令后，经济施压力度明显加大。2019年，特朗普政府更对委内瑞拉国家石油公司和中央银行实施了全面金融封锁，并全面禁止委内瑞拉国家石油公司对美的原油出口。今年3月，特朗普政府进一步升级制裁手段，对采购委内瑞拉石油的国家加征25%的二级关税。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766641540000_m1FHRG_1766641584337.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364509683"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年12月12日，卫星图像显示，委内瑞拉被扣押的油轮“The Skipper”号在瓜德罗普岛以北约33公里处的海域。该油轮于当地时间2025年12月10日被美国军方在委内瑞拉海岸附近扣押。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;委内瑞拉的石油储量主要集中于该国东部的奥里诺科重油带，这片绵延约5.5万平方公里的地带蕴藏着特重原油，但由于其黏稠度极高，密度极大，开采难度与成本远超常规原油。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据官方数据，委内瑞拉2025年的石油日产量约为110万桶。相比之下，1999年查韦斯上台执政时，石油日产量为320万桶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原油曾给委内瑞拉带来90%以上的外汇来源，美国的制裁导致委内瑞拉的美元储备严重短缺，中央银行也因此无力稳定本国货币。《地缘政治经济报告》创始人和编辑本·诺顿认为，美国境内的货币投机者在佛罗里达州黑市组织的协助下，对委内瑞拉货币玻利瓦尔发起了大规模的投机攻击。为了应对这些投机攻击，委内瑞拉中央银行试图维持固定汇率，不得不耗尽仅存的少量硬通货来支持玻利瓦尔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国《金融时报》报道称，玻利瓦尔在过去一年对美元贬值超过80%，兑美元汇率从一年前的43比1跌至本月初的228比1。在此情况下，物价尤其是进口商品的价格需不断上涨以匹配汇率，导致高通胀和工资停滞不前的僵局，民众的购买力也因此严重下跌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了避免手头的财富缩水，索菲亚会在收到工资后立即将需要储蓄的部分换成美元，原因是“本币每天都在贬值”。“你只要多放一天，手里的钱就会缩水。但如今美元也变少了，很多人只能改买加密货币，比如泰达币（USDT）。”她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;制裁对委豪家里的生意造成了很大困扰，“最麻烦的是美元结算环节”。由于美元无法合法进出委内瑞拉，商家被迫依赖黑市进行交易。他说，黑市汇率与官方汇率之间存在巨大价差，官方汇率通常比黑市低40%至50%，如果官方汇率为200玻利瓦尔兑1美元，黑市则需400玻利瓦尔兑1美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;委豪解释说，在实际经营中，商家必须严格按照政府规定的官方汇率收取货款，但购买美元时却必须支付黑市价格。“这一进一出之间的汇率损失，严重压缩了利润空间，导致许多从事进出口贸易的华商及其他本地商家难以维持经营，商家在结算过程中承受了本币贬值与外汇管制的双重压力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;萨拉斯告诉澎湃新闻，要讨论委内瑞拉的经济危机，就不可能绕开美国历届政府实施的制裁。“制裁始于2015年，当时奥巴马政府将委内瑞拉列为‘对美国构成威胁’，开始制裁个人。随后，特朗普政府制裁委内瑞拉整个国家石油公司。在这种情况下，委内瑞拉失去国际信贷，无法购买设备、无法恢复生产。制裁大幅削弱了经济增长能力，使政府无法通过信贷或国际贸易来缓解危机。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;触底反弹&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2013年，查韦斯罹患癌症逝世，其指定的接班人马杜罗以1.6%的微弱优势当选总统。在2014年油价从每桶100美元暴跌至40美元时，长期依赖高油价且在繁荣期大举举债的委内瑞拉毫无防备。在经济连续两年大幅衰退的情况下，马杜罗政府以增发货币的方式填补急剧扩大的财政赤字，货币供应量每月增长20%至30%，委内瑞拉由此进入恶性通货膨胀的困境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2015年1月23日，在暴力事件频发、食品短缺和基本物资匮乏的背景下，反对派领袖莱奥波尔多·洛佩斯和玛丽亚·科里纳·马查多发起旨在迫使马杜罗下台的政治运动。当年2月，成千上万的委内瑞拉人走上街头抗议，持续3个月的暴力示威共造成43人丧生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;祖籍恩平的华裔菲菲和父母在苏利亚州经营一家超市，她告诉澎湃新闻：“2016年至2019年这段时间可以说是差到极致，很多人甚至靠吃芒果为生，生意缩水，物价高且工资低。2016年的时候，货物也进不来，连卫生巾和纸巾都是靠排队抢的，严重缺货。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，在经历长时间的经济衰退后，委内瑞拉经济在2021年实现了“触底反弹”。“金融观察站”发布的数据显示，该国当年的经济增速为6.8%，是2013年以来的首次增长。委内瑞拉政府当时表示，年度通货膨胀率已从2021年的686%降至2022年的234%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《纽约时报》报道称，这一转变主要归功于一系列经济改革措施。主导改革的核心人物是副总统兼财政部长德尔西·罗德里格斯，她与自2019年起担任其顾问的厄瓜多尔前经济部长帕特里西奥·里维拉合作，改变了查韦斯时代一直沿用的经济政策，通过取消价格和货币管制，允许使用美元，削减汽油等必需品的补贴，并大幅减少对私营部门的监管激发经济活力。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766642128000_AbAXn5_1766642326730.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364511349"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;委内瑞拉民众购买食物。受访者供图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;诺顿在接受媒体采访时指出，委内瑞拉的经济情况在过去几年之所以出现好转势头，是因为借助来自伊朗、俄罗斯和中国的技术替换了部分石油设备。与此同时，来自这些国家的技术人员也帮助委内瑞拉修复和升级了石油基础设施。如今，委内瑞拉的石油产量正在缓慢回升，意味着现在赚取了更多硬通货，可以用来稳定本国货币并降低通货膨胀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年，拜登政府向美国能源巨头雪佛龙公司颁发了在委内瑞拉扩大生产的许可证。半岛电视台报道称，美国当时正谨慎地采取措施缓解与马杜罗政府的紧张关系，部分原因是希望促进能源方面的合作。作为协议的一部分，2023年10月，马杜罗政府官员签署《巴巴多斯协议》，重申当局在国际机构监督下进行公正选举的承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国《独立报》今年1月报道称，一旦雪佛龙获得向美国出口委内瑞拉石油的许可，它与委国家石油公司的合资企业很快就恢复到日产8万桶的水平，并在2024年超过其在2019年的日产量。委内瑞拉中央银行前经济研究主管、经济学家何塞·格拉表示，这项许可的影响将部分反映在国家外汇储备中。根据中央银行数据，2022年2月至2024年11月，该国外汇储备增加了约10亿美元。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766641722000_TSGDmz_1766641779440.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364510122"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年12月10日，委内瑞拉加拉加斯，委内瑞拉执政党统一社会主义党组织支持者举行游行。此次游行旨在纪念圣伊内斯战役166周年，同日，2025年诺贝尔和平奖在挪威奥斯陆颁发给委内瑞拉反对派领导人玛丽亚·科里纳·马查多。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，委内瑞拉的经济规模仍远逊于马杜罗2013年执政之初的水平。“金融观察站”指出，该国需要连续10年保持每年20%的增长，才能恢复到2014年的生活水平。而经济的企稳让街头重现谨慎的乐观情绪，抑制了抗议活动，也削弱了反对派动员支持者的努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;萨拉斯认为，过去几年，委内瑞拉经济出现了一定程度的回暖：通胀有所下降，进口有所增加，有限美元化也在一定程度上帮助抑制了通货膨胀。然而，随着美国特朗普政府对委内瑞拉“极限施压”，“我们看到通胀又重新抬头，物资短缺的情况将再次出现。有限的经济改革确实使委内瑞拉的工业阶层和制造业受益，但并不总是惠及普通工人阶级。工人的薪资受到限制，他们领取的往往是奖金或票券形式的补贴，而非真正的工资。因此，工人阶层持续处于贫困化之中。经济环境也在进一步恶化：商品虽然能够买到，但真正有能力购买的人却越来越少。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“找到自己的方式”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;严峻的经济形势迫使不少委内瑞拉人到异国他乡谋生。自马杜罗执政以来，委内瑞拉人口流失达790万人，占总人口的四分之一。有分析称，这是拉美地区历史上最大规模的移民潮，也是非战争状态下全球最大的移民危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;范德比尔特大学全球民主中心研究与参与主任玛丽安娜·罗德里格斯在《美洲季刊》撰文指出，超过一半的委内瑞拉移民目前生活在哥伦比亚（281万）和秘鲁（166万）。移民政策研究所数据显示，美国海关和边境保护局在美墨边境截获的委内瑞拉移民人数从2021财年的4.9万飙升至2022财年的18.8万，2023财年更达到26.6万。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲菲告诉澎湃新闻，从小学六年级起，周围很多人陆续离开委内瑞拉。“前几年大多数都是去哥伦比亚或者智利，近几年才开始去美国。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲菲回忆道，由于苏利亚州西邻哥伦比亚，经济状况好的时候曾一度“非常繁华”。“以前是哥伦比亚人过来委内瑞拉打工，但马杜罗上台后，就变成委内瑞拉人去哥伦比亚打工。”菲菲表示，新冠疫情后“家里生意好了一些”。“很多人偷渡去美国工作，他们赚到了钱就会汇给委内瑞拉的亲戚。人们手头有钱了，我们的生意自然也好了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;彭博社报道称，过去10年间，委内瑞拉已成为南美洲主要依赖侨汇的国家之一。“跨美洲对话”组织的研究显示，在经历急剧恶化的移民危机后，约30%的委内瑞拉家庭开始接收侨汇。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766642678000_SPrbT6_1766642704078.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364511729"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年12月3日，哥伦比亚库库塔，人们通过西蒙·玻利瓦尔大桥从哥伦比亚进入委内瑞拉。库塔是哥伦比亚和委内瑞拉之间的主要边境口岸，美国在加勒比海部署军事力量的紧张局势似乎并未对每天往返于两国之间的人们造成太大困扰，而地方当局正为潜在的移民紧急情况做准备。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，委内瑞拉移民也反哺了移民流入国的经济增长。国际移民组织（IOM）一项最新研究显示，拥有委内瑞拉籍成员的家庭每年通过消费商品和服务为厄瓜多尔经济贡献约9亿美元。国际移民组织在阿鲁巴、哥斯达黎加、智利、多米尼加、秘鲁、哥伦比亚和巴拿马开展的类似研究证实了委内瑞拉移民带来的积极影响。在巴拿马，委内瑞拉企业家在过去10年中投资超过18亿美元，创造了约4万个就业岗位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“但那些已在美国扎根的专业人士，那些拥有工作、家庭和房产的人们会返回委内瑞拉吗？若参照其他拉美国家的经验，恐怕难以乐观。当人们已在哥伦比亚、墨西哥或美国建立新生活，他们更可能采取观望态度，等待委内瑞拉国内形势变化，观察后马杜罗时代的政局走向，再谨慎决定是否回归。”萨拉斯表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于留在委内瑞拉的年轻人，他们正努力寻找改善生活的路子。“委内瑞拉有一句话，叫做‘找到自己的方式’，意思是每个人都要想方设法解决生活中的问题。”索菲亚的兼职是在网上教西班牙语，周围也有人做蛋糕带到公司卖给同事，或者在线上售卖一些小商品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“很多年轻人会用自己的创意赚钱，比如设计贴纸，卖小饰品，甚至做手工艺品，只要能赚外快，大家都会试试。如果会视频剪辑、编程和社交媒体运营等电脑技能，他们还可以通过互联网接到来自其他国家的零工，收入会比本地工资高很多，委内瑞拉很多年轻人都在这样做。”索菲亚表示，虽然目前条件不允许，但以后如果有机会的话，她还是想到中国留学。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;萨拉斯认为，与经历过石油红利时期的老一辈人相比，委内瑞拉的年轻世代在成长阶段经历了政治和经济两重危机。对他们而言，许多困境已经被“常态化”了。正因如此，他们不像上一代那样，相信存在一个无所不能，即“从摇篮到坟墓”都提供保障的国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们理解现实，他们亲身经历了委内瑞拉深刻的危机，不会幻想借助石油生产来改变自己的命运。这一代人很有创新能力，无论在美国、哥伦比亚还是墨西哥，他们在创业，例如开餐厅或咖啡厅，也以专业人士的身份在不同领域扎根。实际上，他们已经在其他国家的经济发展中扮演着重要角色。关键的问题是：他们未来是否会回到委内瑞拉，在本国发挥同样的作用？”萨拉斯问道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（感谢马栎程为本文采访提供帮助，文中部分受访人物为化名）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 23:21:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766642501986_CH2NRb_1766642502298.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32246530</guid></item><item><title>中美关系剧透警告｜李成：若能维持10年和平，中美关系会有崭新面貌</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32254146</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【编者按】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;今年1月特朗普重返白宫后，很快向包括中国在内的世界各国重新举起了“关税大棒”。经历了数轮交锋后，如今中美关系处于新的起点之上。10月中美元首在韩国釜山举行会晤，特朗普将之称为“G2会议”；在11月中美元首通话后，中美双方又基本敲定了对对方元首明年访问的邀请，明年双方各自举办的多边主场外交也将为元首交往提供更多契机；近日，美国发布的新版《国家安全战略》报告将中美关系定义为“同一量级”（near-peer）……上述一切不禁让人对中美关系下一阶段的发展充满期待和好奇。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;在中美元首釜山会晤前，美国智库战略与国际研究中心（CSIS）发布的一篇&lt;a href="https://www.csis.org/analysis/experts-react-us-china-relations-heading-likely-summit#Chu"&gt;文章&lt;/a&gt;中，有专家借用“剧透警告”（Spoiler Alert）这一概念，指出对此次会晤最好事先设定界限和切合实际的预期。事先“剧透”的预期有助于校准和稳定中美关系。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;借用这一思路，在去年推出&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_144496"&gt;“寻找‘基辛格’”&lt;/a&gt;系列报道的基础上，今年澎湃新闻（www.thepaper.cn）国际新闻中心在年终时刻继续推出“2026中美关系剧透警告”系列报道，与多位不同代际、对中美关系发挥着一定影响的美方各界人士深度对话，请他们为我们“剧透”下阶段或者说2026年中美关系，并通过他们的视角去回顾、盘点、发现那些能在中美间发挥桥梁作用，推动两国交流交往的力量。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766661822369_PQj2xi_1766661847867.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364525538"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;香港大学政治与公共学系教授、当代中国与世界研究中心创始主任李成。 本文图片皆为受访者提供&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对李成教授的采访，完全可以用“一波三折”来形容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为中美两国研究和中美关系研究的权威专家，尽管已经临近年底，但李成依然很忙碌，这次约请了很久的专访最终是与他在出租车上、高铁站里和酒店房间内分三次通话完成的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不断被打断的采访并没有影响李成缜密的思路，无论是信手拈来的各种数据，还是对问题的详尽分析和解读，都展现了他作为一名浸淫中美关系研究超过40年的资深学者的深厚功底。在谈到中美间面临的挑战和摩擦时，他毫不犹豫地指出当前中美“面临结构性矛盾”；在分析中美经贸问题时，他坦率地指出，中国要“防止‘内卷外化’”；在讨论中美教育和人文交流时，他将其视为中美关系的“安全阀”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在预测未来中美关系可能走向时，他并没有隐藏自己对两国关系长期发展的乐观预期：“如果这10年我们维持和平，中美关系将会是一个崭新的面貌。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从华东师范大学到加州大学伯克利分校再到普林斯顿大学，从汉密尔顿文理学院政治学教授到布鲁金斯学会约翰·桑顿中国中心首位华裔主任，再到香港大学当代中国与世界研究中心创始主任，李成的经历也是很多六七十年代出生的中国学者的缩影，“我们是国际化教育的产物，是共同教育、共同交流的结果。” “太平洋的英文翻译就是‘和平’，我们更希望用我们的经历回报太平洋两岸对我们的培养和所倾注的这种关爱。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;用数据库为中美研究“正本清源&lt;/strong&gt;”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;香港大学当代中国与世界研究中心（CCCW）近期先后推出了“中美高层人事观察双语数据库”和“全球中国学研究机构指南”这两个数据库。您为何会想到建立这样两个数据库呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李成：&lt;/strong&gt;因为我的研究对象是中国的政治精英，在上世纪90年代，这在中国完全是禁区，而西方人要搞清楚这个问题也是极其困难的。我就选择了一个实证研究，就是通过数据来说明问题，其实在1986年的时候，我已经在伯克利开始建立数据库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有了数据库以后，我就可以了解中国政治精英群体整个变化的过程，同时我也对中国政治体系的制度化建设有了更多了解。通过这些实证，我能够推断出很多的趋势。这个模式还是很管用的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;在信息武器化的时代，您如何看待这种基于事实的“数据基建”在重塑中美知识对话中的革命性意义？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李成：&lt;/strong&gt;建立数据库主要有这么几个目的。第一，现在谣言满天飞，对吧？包括前段时间，我跟同事一起写的一篇文章，就批评了现在很多“天方夜谭”的东西都变成了所谓的“事实”，正在负面影响着对中国的研究和了解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二，西方政界、媒体总是妖魔化中方，而中国知识界、企业界对西方领导层了解也不足。所以在这两个情况下把他们放在一起是极其重要的。我们要研究领导层，不是妖魔化，不是意识形态化，更多的是讲清楚整个背景。通过实证研究我们也发现，中国的领导人很多有工程师、科学家的背景，西方领导人则更多是律师，这也能看出双方政治制度的不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三，无论中美在政治上都要有一定的透明度。透明度并不是说乱讲，而是更多的一些实证，也就是中文里常说的“正本清源”。这是建立这两个数据库的目的。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766662193958_MFi1AE_1766662312873.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364525562"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025年1月11日，李成在一场活动上就“特朗普2.0”时代中美关系发表演讲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“near-peer” 定位既显美国焦虑又显正视现实&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;美国最新发布的《国家安全战略》报告中，特朗普政府称“过去几十年美国对华战略存在历史性失误”并用“near-peer”定义中国。在您看来，从第一任期提出中国是战略竞争对手，到现在认为中美“近乎实力相当”，特朗普对中国地位的认定为何会出现这样的变化？其背后又反映出美国对华战略的何种变化？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李成：&lt;/strong&gt;《国家安全战略》报告是一个很奇怪的产物，当然，它很大程度上也跟特朗普有关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先我们要知道这样一个背景，1980年代以后，美国学界像基辛格、布热津斯基、乔治·凯南这样的大师已经没有了。同时，从奥巴马政府后期开始，美国国内就有这样一种观点，就是美国没有对华战略，只有情绪。特朗普上台以后，他对中国的理解跟拜登政府不一样，所以他从根本上否认了拜登的叙事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二，在中国比美国强大还是更弱这个问题上，其实特朗普更倾向于认为中国很强大，因为他提出“让美国再度伟大”的口号，就说明他认为美国已经不再伟大了。所以他对于美国的所谓“衰落”和“东升西降”本身也有一定的认识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这个背景下来看，报告里提出的这个“near-peer”这个定义，可以认为是对中国一个比较准确的认识，但我觉得这更多是他本人是这样认为的，他下面很多人是不同意的，而且很多人都在等着进一步遏制中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以不能把美国外交界认为是铁板一块，而且特朗普本人也会变，尽管他不是一个意识形态很强的人，但他是一个非常实际、政治敏锐度很高的人，比如新冠疫情期间，他就会甩锅中国；现在讲“near-peer”，但其他方面也没有完全放弃对中国的遏制。再比如他有时候也会讲一些极端的话，他底下的人也会做很多极端的事情，比如对台军售等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但目前，美国对华强硬有一定共识，中国是美国最大对手也是共识，但“是不是敌人”，或者“是不是要完全遏制中国”的这种共识并不是很强。安全战略报告也反映了这种矛盾，但不能说美国对华政策已经发生了根本性变化。所以我更多地认为，这份安全战略报告并没有真正的战略，只是由不同利益集团互相拼凑起来的一个文件，但是里面对中国比较缓和的看法是向实际情况接近了一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;您刚才提到特朗普对“东升西降”有一定的认识，但您在最新的一篇论文中曾提道，对全球格局变化的判断要超越“东升西降”这种典型的二元论观点。您为何会做出这样的判断？&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766662208389_27D8WY_1766662312898.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364525561"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2024年5月30日，李成主持“大湾区学术圆桌会”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李成：&lt;/strong&gt;首先，“东升西降”不是一个冷战的概念，也不是一个意识形态的概念。“东升西降”并不是一个“零和游戏”，不是说美国摧毁性的衰弱会给其他国家、给中国带来好处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二点，“东”也不仅仅是指中国。新加坡学者马凯硕曾经提出过所谓的“CIA国家”，C就是China，I是India，A是指ASEAN countries，也就是东南亚国家。这些国家25年前中产数量在全球占比是很少的，但现在占到了全球中产数量的40%。这本身就告诉我们，“东升”是超越中国本身的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三，“东升”和“西降”不一定有因果关系。“西降”有时候是西方“自残”的结果，包括他的经济体系、分配制度等等存在的结构性问题；再比如西方民主制度的衰落，很多是自身内部原因造成的。所以“东升”“西降”并不一定有相关性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四，“东升”和“西降”都是相对的概念。尽管无论是在经济、金融、军事、科技、软实力等领域，美国的力量都在下降，但目前美国还是世界上最强的国家。而且从评价指标来看，大家经常讲美国的GDP没有下降，但如果我们用购买力平价（PPP）来算的话，中国好几年前就超过美国了，所以这都是一个相对的概念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比“东升西降”，我觉得“世界的再平衡”这个概念比较好。现在亚洲国家和其他“全球南方”国家都在上升，这是一个历史性趋势。我们正在进入一个多元无极的世界，不是美国独大，不是特朗普所说的G2、也不是所谓的“反向尼克松”或“中美俄三足鼎立”。世界地缘政治版图的改变是无疑的，它有积极的意义，也有一些不稳定的因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;美方多年来不断将其自身经济困境归咎于中方，特朗普政府更是将“让美国再次伟大”这一口号，与在经贸领域与中国“脱钩”“去风险化”“与盟友共同制衡北京”等相勾连。您觉得中国应如何调整与美国的经贸关系？&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766662221774_bF6zcw_1766662312840.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364525558"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025年11月17日，李成参加由中美交流基金会举办的第六届香港中美论坛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李成：&lt;/strong&gt;特朗普要通过其他国家来制衡中国，这个话不完全准确，如果是这样的话，他会跟同盟国改善关系，而不是像现在这样。它的贸易战是针对全球各国，是打全球的，不是只是打中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“制衡北京”还是要这样理解：首先特朗普跟他的团队是不一样，他跟美国的政治环境也不一样，跟共和党跟所谓的“建制派”和民主党也是不一样的，这一点必须要搞清楚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，现在美西方抱怨中国。但这里面有美国和西方自己结构性的问题，比如分配问题、企业自身问题、贫富差距问题，社会福利问题，这些问题跟中国关系不大，或者就根本没有关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但同时，如果中国经济继续发展，中国的制造业和中产阶层继续壮大，相对的西方和美国中产阶层继续萎缩，在这种情况下，美西方就会继续找中国麻烦。所以不管他们有没有道理，他们对中国的抱怨是可以理解的。你可以不同意他的观点，但问题在于，如果只有中国的中产在发展、经济在发展，中国的制造业垄断了全世界，其他人怎么会高兴？所以很多西方政客抱怨中国、指责中国，这种言论在他们国内会有很大的市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国领导层已经意识到这个问题，所以提出了包容性增长，要把蛋糕做大，要防止“内卷外化”，这都是极其重要的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;元首外交难改结构矛盾，但可防“垂直坠落”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;明年中美元首可能会多次会晤，您对此有何期待？2023年中美关系曾因“气球事件”遭遇严重冲击，类似的“黑天鹅”事件会不会重演？中美该如何构建有效危机管控机制，避免类似意外发酵升级？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李成：&lt;/strong&gt;特朗普上个月跟习近平主席有非常好的会晤，明年可能要访华，习近平主席也可能要回访，在这个情况下中美关系可能会有稳定期，但这不是改变方向，而是防止两国关系出现垂直坠落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2018年，中美领导人在阿根廷有很好的对话，当时达成了很多共识，但是当天美国政府就与盟国加拿大警方逮捕了孟晚舟，导致了很严重的后果。还有你提到的“气球事件”，这些都不是什么“黑天鹅”事件，而是人为制造的事情，是利益集团试图绑架中美关系的结果。这种情况还是有可能出现，但是中美领导人是很明确的，就是希望能够排除这种干扰，所以即使有人制造干扰也不一定得逞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因为特朗普需要中国。首先，在他的一些和平议程、地缘政治问题，还有芬太尼等问题上，美国都需要中国的帮助，中国在很多问题上的核心利益与美国的利益也不是完全相悖的。其次，特朗普也知道中国的强大，比如在稀土、供应链等问题上，中国能对美国形成巨大的打击；最后在经贸问题上，中美都需要有更多的合作，这是符合双方利益的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但我认为，明年高层频繁互动不会改变中美关系的方向。虽然元首外交有重要意义，但中美的问题是结构性问题，要解决这种问题是一个漫长的过程。所以高层互访只是防止两国关系垂直坠落，而不是改变方向，这一点大家要有理性的期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;您曾指出中美缺乏战略互信。在您看来，双方需要采取怎样的行动来破解这一难题？&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766662234590_7HP282_1766662312897.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364525560"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2019年，李成在基辛格家中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李成：&lt;/strong&gt;现在不要说互信了，连互相的尊重都没有。西方世界不断在妖魔化中国，你说哪来的互信？美国国内无论左右都有政治正确，比如麦卡锡主义、文明冲突论、“中国威胁论”，再加上美国的中国研究很多时候和中国的实际是完全脱节的，这种不了解，加上前面提到的恐惧和猜测，这些因素都是极端有害的，需要一个过程才能解决。在这种情况下，你要求中美有互信，这个要求过高了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，并不是说双方不能够合理地相处。基辛格在晚年经常讲，中美不应该互相怕对方，不应该存在所谓的“修昔底德陷阱”。“修昔底德陷阱”是过去的历史，和全球化的今天、和人工智能及核武器迅速发展的世界是格格不入的，中美两国如果打仗的话是毁灭性的，不可能有赢家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以基辛格认为，在人类的近代史上很少有这样一个现象，就是两个国家旗鼓相当、不分上下。在这种情况下，大家唯一的方法就是和平相处、共同发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;从您这么多年的观察来看，在目前国际局势和地缘政治格局的背景下，您觉得中美关系在未来5~10年会怎么发展？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李成：&lt;/strong&gt;我觉得5~10年可能还是像现在这段时间一样，最主要的是要防止失控。在有危机或擦枪走火风险的时候，要保持冷静的态度，而不是互相的民粹主义上升、最后走到不归之路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中美关系经历过很多上上下下、曲曲折折的变化，但是最终我觉得通过交流、通过战略的耐心和换位思考，会走过来的。中美领导人经常讲到，中美都是伟大的国家、伟大的民族，这一点我们不要有丝毫怀疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果中美两国在十年当中没有发生战争，我觉得最终美国人会逐步接受中国。而且当中国的GDP继续增长，中国的科技现在已经和美国不分上下了，这种情况下美国能把中国怎么样？所以这种认知的变化是需要时间，但最终我认为是可以接受的，所以从这一点来讲，中国必须要有战略耐心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就像英国前首相丘吉尔所说：“美国会做对的事情，但是是在试完所有错的事情之后。”我觉得用这句精辟的话来形容现在的中美关系是非常恰当的。如果这十年我们维持和平，中美关系将会是一个崭新的面貌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;尽个人之力回报太平洋两岸培养和关爱&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;您的求学经历和职业生涯横跨中美顶尖学术机构，我们发现“跨越太平洋”是其中一条重要的主轴。从您个人而言，这种独特的“双栖”经历是如何塑造您的研究视角的？在您的职业生涯中，有哪些关键的“转折点”或对您影响至深的人和事，让您决心投身于搭建中美之间理解与沟通的桥梁？&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766662246555_ihaPS8_1766662312897.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364525559"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;1985年李成在加州大学伯克利分校取得硕士学位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李成：&lt;/strong&gt;我的学术生涯和研究视角，主要受6位关键人物影响。首先说说职业相关的三位。第一位是我在华东师范大学的老师赵织雯。她当时是我们系的副主任，帮我写了一封推荐信，让我能够在本科毕业之后前往加州大学伯克利分校留学。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二位是约翰·桑顿先生，他邀请我加入布鲁金斯学会，这个变化也让我从纯学术的工作转到了智库（注：加入布鲁金斯学会前，李成在美国汉密尔顿文理学院执教）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三位是香港大学的张翔校长，他帮助我从布鲁金斯学会转到了香港大学。这是对我的职业生涯影响很大的三个人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外三位则是对我的学术事业影响很大的。第一位是我在伯克利时的导师施乐伯（Robert Scalapino）。他帮我确定了“中国领导层‘技术官僚’的兴起”这个研究方向，当时是1986年，到现在已经快40年了，我们也见证了这段历史，可以说这个选题是极其准确的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二位对我影响很大的是鲍大可（A. Doak Barnett）。他在担任美国当代世界事务研究所（Institute of Current World Affairs，ICWA）董事期间，选派我作为研究员到上海做了两年研究，这两年也让我获得了很多上海中产阶层兴起的第一手资料。这两年对我的学术生涯极其重要，对我自己的研究课题的广度和深度来说，也非常有建设性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后一位就是我在普林斯顿攻读博士学位时的导师白霖（Lynn White）。他的研究方法中既有政治学的方法，也有社会学的方法，包括各种各样的统计方法、理论建设，对我后来无论是做中产阶级研究、技术观念的研究，还是中国政治经济的研究，起了很大作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我想强调一点的是，西方很多人认为“西方培养了中国学者，但中国的学者不买他们的账”，这是一个很大的误解。我们这代学者很多都是在中国完成本科教育，再到西方（包括日本、新加坡等）攻读硕士和博士学位，我们是国际化教育的产物，是共同教育、共同交流的结果。太平洋的英文翻译就是“和平”，我们更希望用我们的经历回报太平洋两岸对我们的培养和所倾注的这种关爱。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766662265192_M5midY_1766662312874.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364525564"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;李成和他的两位恩师施乐伯（中）和白霖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;您现在在香港大学供职，同时加入了亚洲协会香港中心。在这些新平台上，您希望如何利用相关的资源，去推动那些在官方渠道中难以进行的、“第二轨道”的中美关键对话？您觉得，当前最迫切的对话主题是什么？&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766662277020_cXtHrQ_1766662312900.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364525565"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;李成在香港与清华大学苏世民书院50余位来自海外的毕业生交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李成：&lt;/strong&gt;我离开美国是因为，在美国作为华裔学者已经做不了什么事情。十几年前我到布鲁金斯学会，当时华裔是“正资产”，但是现在华裔已经变成了“负资产”，所以我就决定离开美国到了香港。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前我在港大的团队有近80人，其中20多人是港大的教授，其他的人来自内地和世界各地，大多数是国际知名的顶尖学者，有几位以前是在美国或者欧洲的政府部门工作的高官。我们前几天统计了一下，过去两年我们办了70次左右的大型活动和论坛，比美国很多智库要多得多。而且参会嘉宾都是来自世界各地，这就形成了一个桥梁。目前我们有很多“1.5轨”“二轨”的活动已经举办或在筹备过程中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种交流是很重要的，主要目的就是在当前这种困难的局面中保持沟通、保持互相的了解，可以在香港的学术氛围中，为各种各样的思想交流提供一个场所。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“只要书是翻开的、门是打开的，我们的脑子就不会被关闭”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;当前，中美两国的年轻一代是在截然不同的叙事环境中成长的。您认为这种日益扩大的认知鸿沟对两国关系的长期健康构成的最大威胁是什么？我们又该如何为下一代重建沟通的桥梁？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李成：&lt;/strong&gt;不管我自己做的民调，还是过去十几年里很多人做的民调都显示，美国29岁以下的年轻人对中国的好感度要超过其他年龄段15%~30%，而且这从来没有变化过，都是这样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我个人觉得，与冷战一代不同，现在的美国年轻人没有冷战的观念，而是有更国际化的视野，同时，他们在学校里也可能跟中国留学生有交流，可能看到了一个完全不一样的中国，这是很难能可贵的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，在美国政府里面的年轻官员，可能由于选拔的原因，大多数是比较强硬的，当然，也不排除有的人不敢发表观点的可能。所以，从官员和学者的角度来讲，年轻人里大多数是鹰派，而不是鸽派，这个能不能改变我们现在也不清楚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;2023年，中美领导人旧金山会晤时提出了“5年5万人”的倡议，就是希望在5年内能有5万美国年轻人到中国来。从您的角度来说，这一倡议和其他类似的活动，是否对美国年轻一代更好地了解中国有促进作用？&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766662291074_4Ab8nY_1766662312893.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364525563"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025年夏天接待美国乔治城大学学生代表团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李成：&lt;/strong&gt;应该说这是很明显的。以我在港大的观察来看，能够来港大、来中国学习的学生，大多数是比较开放的，对中国是比较友好的。他们能够来中国，就说明已经是不容易的。同时，过去两年我们也接待了很多批次来自美国的学生代表团，包括乔治城大学的学生、来自美中关系全国委员会的年轻学者，我完全相信这种交流是正面的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果我们对教育文化交流都觉得没有意义，那么实际上说明中美关系已经到不可修复的地步。所以我常讲一个观点，中美关系你可以说有了这么多交流但还有很多误解，但反过来说，如果没有这种文化和学术交流，也许中美早就开始打仗了。我觉得我们要做的就是交流和更多尝试，只要书是翻开的、只要门是打开的，我们的想法、我们的脑子就不会被关闭。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 23:20:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766661880535_RaKQid_1766661880646.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32254146</guid></item><item><title>巴西前总统博索纳罗确认其子将参加2026年总统大选</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32256480</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间12月25日，巴西前总统博索纳罗之子弗拉维奥宣读了一封由博索纳罗签署的公开信，信中博索纳罗确认提名弗拉维奥·博索纳罗为明年（2026年）巴西总统大选的预备候选人。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3220668" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251226/2fcdf288-29d8-4699-a8c0-1dbf73d641bf.jpg" loading="lazy" data-imageid="364537646"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;巴西前总统博索纳罗（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;弗拉维奥称，博索纳罗于23日在巴西利亚联邦警察局写下这封信，并于25日签署。25日上午，博索纳罗于巴西利亚的一家医院接受手术，弗拉维奥在手术开始前不久宣读了这封公开信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;信中写道，“面对当前的不公正局面，并本着不允许人民意愿被噤声的承诺，我决定提名弗拉维奥·博索纳罗为2026年总统选举的预备候选人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，博索纳罗因企图发动政变、阻止卢拉总统就职、破坏民主法治，被巴西最高法院判处27年零3个月的监禁刑罚，目前被禁止参加选举。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 20:14:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766693670669_e1KDpd_1766693670845.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32256480</guid></item><item><title>乌克兰成立战后选举立法工作组，26日举行首次会议</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32256473</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间25日，乌克兰最高拉达（议会）第一副主席、选举立法准备工作组组长亚历山大·科尔尼延科接受媒体采访时表示，乌克兰战时状态及战后选举组织与实施特点的立法提案准备工作组首次会议将于当地时间26日正式举行。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3220667" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251226/361d702f-86d2-4641-92ae-28daa437a397.jpg" loading="lazy" data-imageid="364537623"&gt;&lt;p&gt;科尔尼延科表示：“26日13时，计划举行关于战时状态及战后时期选举和全民公投准备工作组的首次在线会议。目前，已有约60人加入工作组。此外，可能会有非工作组成员身份但被允许参与讨论的人员加入。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，该工作组成员包括议会所有派别和党团的代表（各两人）、约10名来自主要公共组织的代表，以及行政机关和强力部门的代表。该工作组旨在制定关于乌克兰战时状态及战后选举组织与实施特点的立法提案，以保障选举和全民公投的顺利进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科尔尼延科表示，工作组的首次会议将围绕两大核心板块展开。“第一个板块是组织性议题，重点讨论今后的工作方式，特别是将研究组建专题子小组的可行性——通过专题子小组开展更专业的技术性研讨，再提交全组会议集中讨论并最终确定，以提升立法提案的严谨性。第二个板块将聚焦选举筹备核心环节，工作组成员将听取中央选举委员会的专题发言。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 19:11:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766689912919_EK6A36_1766689913152.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32256473</guid></item><item><title>泽连斯基与美特使通话，推进俄乌和平计划磋商</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32256464</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间25日，乌克兰总统泽连斯基在社交媒体上发布消息称，当日他与美国总统特朗普的特使史蒂文·威特科夫、特朗普女婿贾里德·库什纳举行了良好的通话。泽连斯基强调，乌克兰正夜以继日地推进相关工作，以期尽快结束这场冲突，并确保所有相关文件与实施步骤具备现实性、有效性和可靠性。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3220619" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251226/62c07575-c48f-4a59-8e62-acc71b65574d.jpg" loading="lazy" data-imageid="364537425"&gt;&lt;p&gt;泽连斯基指出，此次通话讨论了一些重要细节，双方探讨的多项构想有望为实现共同成果与持久和平发挥关键作用。他表示，希望在当天达成的共识与讨论的构想能够转化为实际效益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基还称，双方已明确商定，乌国家安全与国防委员会秘书乌梅罗夫当日将继续与威特科夫、库什纳开展后续沟通。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 18:02:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766685785947_x2AjxH_1766685786168.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32256464</guid></item><item><title>瑞典北部发生暴力犯罪事件，多人受伤</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32256458</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;斯德哥尔摩消息：据瑞典媒体报道，25日圣诞节当天，瑞典北部布登市中心城区发生一起暴力犯罪事件，多人受伤。警方开枪击中一名嫌疑人。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 16:50:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766681451860_xXp5Qf_1766681452132.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32256458</guid></item><item><title>2025值得细品十部纪录片：王一博、陈其钢、斯科塞斯在列</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32253480</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年的纪录片市场堪称“多元盛宴”，既有中式的创新美学表达，也有影坛巨匠的深度解析，既有关乎本我的坚守与成长，也有涉及公共议题的反思与追问。无论您偏爱哪一口，都能找到契合心意的作品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一年纪录粉们明显感知到，每一个题材领域都在力求破圈，力求共振，市场竞争相对激烈。如果还在用老套路拍摄纪录片，基本上会无人问津。在纪录片创作层面，创作者们不再局限于传统的叙事模式和表现手法，而是积极尝试将多种元素融合。AI技术的日新月异，也催促着创作者不断拓宽艺术创作的边界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，我们热爱纪录片，因为所有的纪录片只有一个目的，无限地逼近真实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《穿越极致美洲》&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;（&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;The Americas&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国家/地区：&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;多国联合制作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;上线时间：&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;2025年2月23日（国外）、2025年7月15日（国内）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;播出平台：&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;东方卫视及海外主流平台播出&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251225/cfe03039-c86c-41b9-ba21-5de8962cf146.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251225/cfe03039-c86c-41b9-ba21-5de8962cf146.jpeg" data-height="758" data-width="1170" data-filesize="217347" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364515324" data-imageid="364515324"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《穿越极致美洲》（The Americas）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;BBC Studios自然历史部制作、环球影业发行，《地球脉动》《蓝色星球》原班人马打造的11集纪录片《穿越极致美洲》称得上今年自然生态类题材中的佼佼者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原班人马出手，就一个字，稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汤姆·汉克斯的解说自带史诗感，汉斯·季默的配乐一响起，瞬间就被拉进美洲大陆的广袤天地里。从亚马逊雨林的巨獭协同狩猎，到安第斯山脉的眼镜熊幼崽下山，每一个镜头都拍得惊心动魄又沉浸感十足。最绝的是蛙类冬眠后复生的画面，不得不感叹大自然的神奇！&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251225/9a28179a-1b8c-4bd3-bb44-093ff5c4e7b8.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251225/9a28179a-1b8c-4bd3-bb44-093ff5c4e7b8.jpeg" data-height="1000" data-width="675" data-filesize="103531" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364515323" data-imageid="364515323"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《地球脉动》《蓝色星球》原班人马打造的11集纪录片《穿越极致美洲》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不管是郊狼在凛冽寒风中为生存而战，还是橡树啄木鸟为越冬而辛劳，抑或片中呈现的颠覆性发现：大西洋的幽蓝深处，鲨鱼竟以守护者姿态巡游，这种把地理、生态和生命故事完美融合的片子，看一集就停不下来，绝对是视觉和心灵的双重享受。自然地理爱好者评价“这是近年来最具沉浸感的自然纪录片”；业内认可其“延续了BBC自然纪录片的高水准，视听语言无可挑剔”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为啥BBC Studios自然历史部这么多年还能拍到这么好的素材？制作人们的表达更加有趣，地球上的动物们总会有人类想象不到的那一面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《寻色中国》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国家/地区：中国内地&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;上线时间：2025年4月11日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;播出平台：腾讯视频及海外版WeTV独播&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251225/be28bf2e-10e6-45ef-8f15-1a6c6e8d102e.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251225/be28bf2e-10e6-45ef-8f15-1a6c6e8d102e.jpeg" data-height="384" data-width="864" data-filesize="55706" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364515317" data-imageid="364515317"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;陈晓卿这一次把目光聚焦在“色”上&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一直崇尚“色香味”俱全的老饕陈晓卿，这一次把目光聚焦在“色”上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为国家广电总局精品创作工程入选作品，由陈晓卿团队、稻来传媒联合腾讯视频打造的《寻色中国》，是国内首部系统梳理传统色彩文化的人文纪录片。摄制组耗时一年跨越全国多地及港澳台，以“煌煌国色”“神颜莫测”“她的色号”“我见青山”“花花乡野”“奇色何寻”六大主题色系为框架，通过24个鲜活故事，串联起苏州丝绸、景德镇青花、福州漆器等传统工艺，以及香港街头书法招牌等现代场景，构建起传统与当代的色彩对话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈晓卿亲自下场配音旁白，解说词兼具温度与专业性，人类学、色彩心理学等多元视角，让小众文化不再晦涩；人物与色彩双线交织，既有手艺人调制漆色、穿针引线的烟火细节，也有普通人与色彩相伴的人生故事，让传统色走出博物馆。观众盛赞“每一帧都能截作壁纸”“原来中国色藏着这么多生活智慧”，海外版上线后更被评价为“了解中国美学的最佳入门片”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实陈晓卿团队的作品一直落脚点在人，有着“用感官解读中国人”的创作DNA，作为大众美育片，《寻色中国》适合全年龄段热爱传统文化、追求生活美学的观众。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3218719" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766647420711_dsPpz8_1766647456138.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="364515311"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《寻色中国》让传统色走出博物馆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《全面失控：德州音乐节悲剧》（Trainwreck: The Astroworld Tragedy&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国家/地区：&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;美国&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;上线时间：2025年6月19日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;播出平台：Netflix&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251225/0f8e5bc8-8ea0-4175-b48b-2a271ba56715.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251225/0f8e5bc8-8ea0-4175-b48b-2a271ba56715.jpeg" data-height="714" data-width="1269" data-filesize="82418" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364515316" data-imageid="364515316"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《全面失控：德州音乐节悲剧》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真的可以当一部恐怖片来看。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;聚焦2021年美国得州特拉维斯·斯科特星际世界音乐节踩踏事件的纪录片《全面失控：德州音乐节悲剧》，还原了这起造成10人死亡、数百人受伤的全球关注大型安全事故。确实难以置信，踩踏其实发生得很早，但警察、救护、保安、粉丝都不能阻止灾难的发生，因为只有主办方两个人才能叫停演出。影片通过幸存者口述、私人影像、急救人员现场记录、事件监控画面等多元视角，完整呈现悲剧发生过程，追溯事故背后的组织漏洞、责任划分与安全管理问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受害者都很年轻，只有十几二十岁，很多受访者都觉得自己该站出来说出真相，因为他们都认为“音乐节不应该发生这样的事”。音乐节是由理想国（Live Nation）操办的，理想国是全球现场娱乐业的领头羊，制作方甚至要求摄影师拍摄出乐迷冲破栅栏、混乱的那种“能量”。音乐会从早上进门就在失控中，只能容纳三万五千人的场地冲进了五万人，还不算大门倒下后又冲进来的人。因为主舞台设计的缺陷，观众区形成了一个陷阱，越来越多的人被挤了进去，人和人摞成了千层饼，片中最恐怖的镜头是，一边的人随着歌手狂躁律动，而一边的人在撕心裂肺地大喊救命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《全面失控：德州音乐节悲剧》自带强烈的公共性与反思价值。大型活动安全是全球性议题，影片不仅局限于事件还原，更深入分析“娱乐产业商业化与安全保障的失衡”，引发对资本逐利、管理失职等问题的思考；多视角叙事保证了内容的客观性，让观众全面了解悲剧的多重成因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《看见皮洛》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国家/地区：中国&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;上线时间：2025年6月24日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;播出平台：&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;央视纪录频道、四川卫视、爱奇艺、优酷、腾讯视频同步上线&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251225/2fc2b1a5-d916-4639-b914-a991f9d6c57d.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251225/2fc2b1a5-d916-4639-b914-a991f9d6c57d.jpeg" data-height="1859" data-width="1242" data-filesize="247067" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364515322" data-imageid="364515322"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《看见皮洛》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这部请阿来作为文学顾问、聚焦青藏高原史前考古的科普纪录片，在一众考古科普片里算得上良心制作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纪录片以世界最高阿舍利遗存为核心，解锁了20多万年前古人类征服极端环境的文明密码。创作团队跳出传统考古片的枯燥框架，将科学探测与人文思考深度融合，既用动画实拍拆解光释光测年、岩性鉴别等专业知识，又通过“透物见人”的叙事让冰冷石器焕发温度。四集内容以《发现》《迁徙》《交融》《仰望》构建逻辑链条，节奏张弛有度，实现了学术严谨性与大众观赏性的平衡。考古队员在暴雨中坚守遗址的实拍画面，与远古人类遭遇恶劣天气的情景再现交叉剪辑，旁白缓缓道来：“文明总在交流和碰撞中产生。难以想象，考古队员脚下这片看似寻常的土地，曾经有多少人群迁徙而来，在此相遇”，古今时空在此刻完成深刻对话。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251225/8af4312c-7616-422b-b68e-f7d3a97cf747.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251225/8af4312c-7616-422b-b68e-f7d3a97cf747.jpeg" data-height="699" data-width="1242" data-filesize="220209" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364515312" data-imageid="364515312"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;考古队员脚下这片看似寻常的土地，曾经有多少人群迁徙而来，在此相遇&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希腊克里特大学妮娜·格兰尼度教授评价“皮洛遗址必将成为世界考古学的标志性遗址”，观众称赞“第一次看懂考古背后的人文力量，科学原来可以如此浪漫”。笔者二年级的儿子看这部片子，连大气都不喘，目不转睛生怕落下啥。这真的是一部对所有热爱捡石头的孩子的迷之吸引的纪录片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以前看这类片子，满屏都是枯燥的术语和冷冰冰的文物，这部直接把镜头对准了考古队员的日常。没有故弄玄虚的悬念，就是实打实的“透物见人”，看着那些20多万年前的石器，你会突然意识到，原来我们的祖先早就靠着智慧征服了青藏高原的极端环境。这种把科学讲得浪漫的本事，很佩服。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《斯科塞斯先生》（Mr. Scorsese）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国家/地区：美国&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;上线时间：&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;2&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;025年10月17日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;上线平台：Apple TV独播&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251225/580f987c-e96f-4d80-a14c-5a311ec7f5cd.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251225/580f987c-e96f-4d80-a14c-5a311ec7f5cd.jpeg" data-height="1902" data-width="1269" data-filesize="272634" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364515321" data-imageid="364515321"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《斯科塞斯先生》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国大师级导演马丁·斯科塞斯一生颇具传奇色彩，他拍摄了很多电影史上吸引人的故事片，他也是先锋诗人和人类学家，也是探索人类阴暗面的大师。由丽贝卡·米勒执导的4小时45分钟长篇纪录片《斯科塞斯先生》，全方位追溯马丁·斯科塞斯五十余年的创作生涯与人生轨迹。影片从纽约小意大利区的移民童年、哮喘病带来的“窗内观察视角”，到考入纽约大学、发起新好莱坞运动，再到与好莱坞体制的爱恨交织，完整呈现了大师的成长脉络。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这部影片完全是熟人局，看熟人回忆和吐槽，基本每句话都切中“要害”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;史蒂文·斯皮尔伯格、斯派克·李、尼古拉斯·派勒吉、保罗·施拉德、布莱恩·狄帕玛、罗伯特·德尼罗、朱迪·福斯特、丹尼尔·戴-刘易斯、莱昂纳多·迪卡普里奥、凯特·布兰切特等与斯科塞斯关系密切的朋友或合作伙伴悉数出镜，从不同视角分享了他们对于斯科塞斯本人以及他的电影的解读与评价，但凡对马丁有过了解的人在看片过程中会时常会心一笑。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251225/59b124ce-22a2-4fe5-a811-00ec1b2c16c9.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251225/59b124ce-22a2-4fe5-a811-00ec1b2c16c9.jpeg" data-height="534" data-width="1080" data-filesize="61177" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364515314" data-imageid="364515314"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;&lt;span&gt;史蒂文·斯皮尔伯格&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为“影史秘辛宝库”，该片也自然少不了揭秘——《出租车司机》的审查风波、《基督最后的诱惑》引发的死亡威胁等幕后故事；首次深入探讨大师的私人世界，包括四段婚姻、吸毒史，以及“暴力街区成长经历”与“天主教信仰”双重影响下的内心挣扎，让观众读懂其作品中“原罪与救赎”的核心基因；大量珍贵影像资料与直白独白结合，既是传记也是“电影创作公开课”。业内评价其“是对电影艺术的最高致敬，也是对创作者人性的深刻洞察”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这不是一部单纯的致敬之作，而是通过多重身份勾勒出真实灵魂，其信息密度与思想深度足以反复品味。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《百年守护》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国家/地区：&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;中国&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;上线时间：&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;2025年10月9日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;播出平台：&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;央视综合频道、央视纪录频道播出&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251225/ad884fbe-d15f-4748-aef5-0717b857e39c.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251225/ad884fbe-d15f-4748-aef5-0717b857e39c.jpeg" data-height="1280" data-width="911" data-filesize="376378" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364515320" data-imageid="364515320"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《百年守护》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为故宫博物院建院百年献礼片，该片以“人”为核心，将故宫视为有机“生命体”，串联起1925年建院至今的守护史。从文物修复、建筑修缮、生态维护、学术研究到数字化传播，呈现从“帝王禁苑”到“人民共享文化殿堂”的百年转型，诠释“修文物”到“修文明”的精神升华 。叙事聚焦1925年清室善后委员会文物点查、抗战时期文物南迁、1987年列入世界文化遗产等节点，用档案与口述还原故宫从“私产”到“国宝”的关键转折 。如追踪先秦石鼓、西周蔡公子壶等南迁文物的颠沛与完好归来，重现守护者以生命护文脉的细节 。此外，还以微观视角记录当代“故宫人”的日常：钟表修复师王津调试古钟擒纵机构，铜器组修复“故1”号观音立像，建筑团队据乾隆烫样残片复原乾隆花园，园艺师用瓢虫卵护慈宁宫106棵明清古树，监测工程师以智能传感做毫米级建筑巡检 。用8K超高清、显微摄影、机器人探测等技术，呈现传统工艺的现代转化——如养心殿修复的榫卯精度、铜器除锈的手工与仪器结合，让观众“触摸”文物肌理与建筑密码 。比如“一天看百年”，用24小时日常串联百年脉络，让历史与现实自然对话；再如按烫样复原的藻井构件与现存建筑对接严丝合缝，镜头从残片特写拉至花园全景，让“纸上智慧”变回“建筑实景”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不堆砌宏大叙事，以师徒传承、日常劳作、文物故事为切口，让“守护”具象可感 。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251225/b3173953-eb45-4c1f-b304-41b69d730499.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251225/b3173953-eb45-4c1f-b304-41b69d730499.jpeg" data-height="604" data-width="1080" data-filesize="154814" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364515318" data-imageid="364515318"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;故宫护宝团队及家属合影&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《国宝时刻》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国家/地区：中国&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;上线时间：2025年11月1日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;播出平台：&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;全国省级卫视+网络平台同步上线&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251225/dde5779c-fb49-46c4-b514-fe580d88c72e.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251225/dde5779c-fb49-46c4-b514-fe580d88c72e.jpeg" data-height="2033" data-width="1080" data-filesize="165146" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364515325" data-imageid="364515325"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《国宝时刻》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《国宝时刻》是今年最火的微纪录片。是继《如果国宝会说话》之后，让“文物活起来”的又一部微纪录片佳作。每天一件国宝，五分钟不长不短刚好填满碎片时间，属于端着碗喂“文物知识”。不搞枯燥科普，用超高清镜头“怼”着文物拍细节，再用虚拟动画还原铸造过程。你能从三维透视的视角看清“脱蜡法”是如何操作的，也能知道青花瓷的釉色是怎么烧出来的。观众会在这种“显微镜式观察”中被老祖宗的审美和手艺深深震撼，从内心深处景仰那些“没有科技全是狠活”的年代，每天蹲更新，已经成了很多人的习惯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;用微距镜头拍摄商周青铜鼎的纹饰细节，虚拟动画还原纹饰的铸造过程，旁白解说：“这些看似复杂的纹路，不仅是装饰，更是古人对世界的理解与敬畏”，科技赋能让古老文物焕发新生。片子上线后迅速成为社交平台热议话题，相关话题阅读量破亿；专家评价其“探索了主流价值立魂、新技术手段赋能的创作范式”；总体来说，《国宝时刻》影像风格精致细腻，超高清镜头展现文物的纹理与质感，虚拟拍摄技术实现历史场景的生动还原，科技感和古典美完美混搭，有力推动了传统文化在年轻群体中的传播，入股不亏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《揭露时代》（The Age of Disclosure）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国家/地区：美国&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;上映时间：2025年11月21日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;平台：纽约、华盛顿、洛杉矶部分影院及亚马逊Prime Video全球上线&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251225/52c24b1b-79a1-491a-bad9-92b2b84ff339.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251225/52c24b1b-79a1-491a-bad9-92b2b84ff339.jpeg" data-height="1516" data-width="1022" data-filesize="159392" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364515319" data-imageid="364515319"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《揭露时代》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《揭露时代》是一部揭露外星人真实存在的纪录片，而非科幻电影。该纪录片于当地时间2025年11月21日在美国上映，片长110分钟。导演丹·法拉耗时三年，集结了史上最硬核阵容——34位美国政府、军方及情报界核心人士，国防部前高官、UAP工作组前主任等“关键人物”集体出镜，首次打破沉默。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们揭露了一项持续 80 年的惊天真相：外星智慧存在于地球，并一直被政府长期掩盖。纪录片引起轰动的原因是官方亲自下场——美国国防部、国会直接将矛头对准了美国军工复合体。片中披露了“遗产计划”：政府至少从1947年（罗斯威尔事件）起就开始执行的捕获、回收和逆向工程UAP的秘密计划。隐藏得极深，连国防部、国会，甚至总统都毫不知情。纪录片通过大量采访与资料梳理，也证实了罗斯威尔事件是真实的，当时回收了坠毁的飞行器，和4具外星人遗体。包括非人类智慧生命在核武器设施附近的活动，以及各大强国之间为逆向工程非人类技术展开的秘密竞赛。这部纪录片的自爆体质也多少会令人存疑，有观点称这是一场美国政治系统的内战，目的在于推动《UAP现象披露法案》的签署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有趣的是，“外星人”马斯克曾有过预言，未来最稀缺的其中之一，就是能源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《探索新境2》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国家/地区：中国&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;上线时间：&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;2025年&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;11月28日上线&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;上线平台：腾讯视频独播&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251225/828560b7-ec55-48eb-9ecf-2c2f1e1ac94e.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251225/828560b7-ec55-48eb-9ecf-2c2f1e1ac94e.jpeg" data-height="1796" data-width="1269" data-filesize="377735" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364515315" data-imageid="364515315"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《探索新境2》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年能一口气刷五集的纪录片，居然是看王一博攀岩。虽然主打一个陪着心惊肉跳，两腿发软，但这种把全部注意力集中放在一件事情上的体验，还是得感谢王一博。绝对可以让人暂时放下手机，全身心投入去观看的一部纪录片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;户外纪录片《探索新境》是由王一博发起、Discovery探索频道国际团队操刀，第二季聚焦北美攀岩公路之旅。由奥斯卡最佳纪录片导演金国威担任攀岩导师，AMGA认证向导史瑞德，与王一博共同挑战传统攀岩。“顶流明星+专业探险”打破了流量综艺的悬浮感，同时Discovery的制作水准保证了画面的震撼力与内容的专业性。王一博在红石峡谷百米高空走扁带的名场面，你会大赞“不愧是你！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人人都想看到偶像最真实的一面，但不是所有偶像都能够如此真实地袒露在镜头前。不管你看过王一博多少影视剧和综艺，在《探索新境》中，那些身份都不见了，你所能看到的是一个专注自我成长，有巨大能量且不断突破界限的王一博“本我”。连户外爱好者都认可其“专业度在线，没有过度娱乐化”。作为明星驱动型纪实节目，它成功平衡了“话题度”与“真实性”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自笔者的诚意推荐：哪一天你被生活压弯了腰，喘不过气，打开这部纪录片，或许看完了你会释然和解脱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《隐者山河》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国家/地区：中国&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;上映时间：11月25日院线公映&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251225/71235a5e-35d7-4e73-a51c-ee172f9cedb4.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251225/71235a5e-35d7-4e73-a51c-ee172f9cedb4.jpeg" data-height="1431" data-width="1024" data-filesize="190592" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364515313" data-imageid="364515313"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《隐者山河》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纯粹的人生总是令人心向往之。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由新锐导演郭旭锋历时七年拍摄、辗转全球七座城市的传记纪录片《隐者山河》，也让我们以更近的距离贴近了艺术家陈其钢。导演之所以被陈其钢所吸引，源自这位作曲家身上藏着一种当代稀缺的精神定力 —— 那是站在当代中国严肃音乐创作成就的光环之巅，却能转身退隐山村躬耕的决绝；是历经丧子之痛与癌症折磨，仍能在乐谱中安放悲喜的通透；更是在“正确”与“自我” 之间，坚定选择后者的孤勇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这部反潮流的“三无精品”：无大额投资、无IP加持、无大规模宣发，以“交响乐结构”叙事，将音乐创作与人生旅程融为一体，视听语言极具艺术感。不回避艺术家的个性与坚持，展现了商业浪潮中“坚守自我标准”的孤独与可贵，击中当代人的精神困惑。观众评价其“是对坚守者的致敬，也是对每个普通人内心追求的映照”。在《隐者山河》里，观众得以亲睹戈蒂埃·卡普松、马克西姆·文格洛夫、艾莉森·巴尔松等数十位世界级音乐家，在顶尖乐团的演奏下，多部作品的现场首次在银幕上独家演绎。这些珍贵的影像，汇成一场不可多得的沉浸式视听盛宴，让观众直观感受到音乐直击灵魂的情感力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《隐者山河》背离了商业纪录片的叙事逻辑，没有刻意制造冲突，而是以近乎“白描”的方式呈现艺术家的精神世界，适合能沉下心观影、对艺术与人生哲学感兴趣的观众。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 15:16:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766664675938_B6Xm74_1766664676114.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32253480</guid></item><item><title>2026元旦将至，笑果收麦秀在上海拉开大幕</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32256410</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月24日晚，脱口秀演员童漠男在上海前滩31演艺中心，与超过2000位观众一道，拉开了年末国内脱口秀行业的“聚会”——笑果收麦秀2025的大幕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;童漠男的脱口秀专场《寻找王医生・北下关特别版》，是今年全行业评分最高的专场之一，从12月24日起在上海连演4天。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766672066779_aBBi3W_1766675307133.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364536969"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;童漠男的脱口秀专场《寻找王医生・北下关特别版》，从12月24日起在上海连演4天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从12月24日起到2026年2月8日，47天超长演出周期里，笑果收麦秀将在全国18座城市，举办近60场演出与活动，超150组国内最优秀的脱口秀演员陆续登台，脱口秀专场、IP巡演、漫才、即兴喜剧等各种形式轮番上阵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025收麦秀是一场特别的聚会，它不仅是一场属于观众的喜剧盛宴，也更像是全行业过去一年喜剧创作与实践的年度总结。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766672076878_tbaAJc_1766675263948.jfif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364536968"&gt;&lt;p&gt;童漠男的脱口秀专场《寻找王医生・北下关特别版》，是今年全行业评分最高的专场之一，从12月24日起在上海连演4天，随即将受国家大剧院邀请亮相新春演出。这也是国家大剧院，第一次向脱口秀抛出橄榄枝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，“大湾区顶流”江梓浩的粤语栋笃笑《廣東佬梓浩》、哈哈曹的《长沙盆鱼宴》、荒岛人气王的漫才专场《宇宙中心是荒岛》等，都将在收麦秀期间在全国多座城市开演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在演出之外，笑果更策划了更多线下相聚的内容与场景，涵盖线下播客录制、喜剧综艺录制、主题展览、音乐开放麦、即兴工作坊等多元形式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上海地标性的上生·新所，笑果还将与小宇宙等合作，将一整栋楼化作年轻人们的聚会地，让观众与粉丝可以与演员们一道，一起玩桌游、一起听播客录制、一起看展览，还联合上海真爱梦想公益基金会举办公益二手跳蚤市集，将市集所得全部捐赠给需要帮助的孩子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期，笑果打造的全新喜剧综艺《主咖》，正进入录制拍摄中，计划于春节前与观众见面。这档全新的喜剧综艺，讲述不同领域先锋人物的人生故事，让观众在笑声中照见自我成长的轨迹，并以幽默为解药，消解现实困境的焦虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据中国演出行业协会联合灯塔研究院发布的数据显示，2025年上半年，脱口秀专业剧场演出场次同比增长54.1%，票房同比增长134.9%，已成为仅次于话剧的剧场类演出第二大品类。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 15:15:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766675581693_etQ66Y_1766675581695.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32256410</guid></item><item><title>水井坊回应被收购传闻：“某酒企拟收购水井坊”报道不属实</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32256392</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月25日，水井坊(600779)公告，公司关注到有媒体报道称“某酒企拟收购水井坊”，为避免相关市场传闻对社会各界和投资者造成误导，现予以澄清说明。经公司核查，上述报道不属实。请投资者理性投资，注意风险。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 14:46:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766674114063_cm2nRw_1766674114246.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32256392</guid></item><item><title>基因疗法公司芳拓生物港股递表，今年前九个月亏损1330万美元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32255673</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月23日，Frontera Therapeutics（中文名称：芳拓生物）递表港交所，瑞银集团、国泰海通担任联席保荐人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;招股书显示，芳拓生物成立于2019年，专注于自主开发创新的重组腺相关病毒（rAAV）基因疗法、目前，公司产品管线包括8款自主开发的rAAV基因治疗候选药物。如果顺利上市，芳拓生物或有望成为“AAV基因治疗第一股”。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766663244329_fM1akZ_1766667834087.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364531751"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;芳拓生物产品管线&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;AAV作为一种复制缺陷型病毒的发现可追溯至1965年，基因治疗的概念于1971年提出，而rAAV于1974年首次被用作基因递送载体。FDA于1990年批准全球首项基因治疗人体临床试验。2017年，Luxturna成为首款获FDA批准的rAAV基因疗法。2022年以来，受底层技术的成熟及更完善的监管框架所推动，基因治疗药物的批准率大幅加快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;FT-002是芳拓生物的核心管线之一，这是一种正在研究用于治疗X连锁视网膜色素变性（XLRP）的潜在全球同类最佳候选药物。FT-003是一款潜在全球同类最佳候选药物，正在研究用于透过玻璃体内注射治疗新生血管性老年性黄斑病变（nAMD）及糖尿病黄斑水肿（DME）。招股书显示，两款药物在中国的二期临床招募完成，其中FT-003的nAMD适应证于2026年第三季度前开始中国三期临床试验。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766663366887_ZZTFwZ_1766667788272.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364531691"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;芳拓生物业绩表现&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，芳拓生物还没有商业化产品。业绩方面，截至2023年及2024年12月31日止年度，公司期内亏损分别为3590万美元、2650万美元，2025年前九个月录得亏损1330万美元。此次港股募资拟用于两款核心产品的持续临床研发活动，以及早期管线项目的研发等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2015年以来，美国批准了16款基因治疗药物。2025年4月1日，国内首款基因疗法才正式获批，用于中重度血友病B（先天性凝血因子IX缺乏症）成年患者的治疗，背后的公司是信念医药。由于基因疗法往往针对的是超罕见疾病，所以其价格高昂。例如Luxturna是美国及欧洲批准用于治疗RPE65介导IRD的唯一基因疗法，每次治疗的定价约为85万美元。有公开资料称，信念医药的单支价格达到9.3万元，一个成人患者完整治疗的总价超过400万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高昂的价格也成为影响基因疗法商业化的重要因素。芳拓生物在招股书的风险因素中提到，基因疗法属一种新型疗法，且处于相对较早的商业化阶段。考虑到与基因疗法相关的高昂研发成本、复杂的生产工艺及专业的技术要求，基因疗法产品的价格通常高于其他治疗方案。倘公司候选药物的治疗成本相对于保险公司、其他第三方付款人、医生及患者的支付意愿而言过高，产品的市场接纳度可能会受到严重限制。公司的部分候选药物也采用了操作门槛相对较高的注射方法，此举可能在商业化期间限制合资格医院或机构的数目。资质不足及合作范围受限可能令候选药物无法迅速触及广泛的患者，并进一步对其商业化及市场接纳度产生不利影响。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766666495267_QjDXHA_1766667855839.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364531775"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;芳拓生物股东架构&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;股东方面，奥博资本实体及泓元为公司的创始股东。自注册成立以来，公司一直由独立于创始股东的管理团队运营。招股书显示，截至最后实际可行日期，泓元持有27.7%的股权，为最大单一股东。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;芳拓生物的董事会共有9名董事组成，其中执行董事60岁的李新燕担任首席执行官兼首席医学官，也是公司的联合创始人。招股书显示，李新燕拥有5年临床实践经验，以及超10年免疫学及生物技术研发经验，并投身创新型药物研发超过20年。李新燕曾在上海泽生科技开发股份有限公司、昆药集团股份有限公司、科济药业控股有限公司全资子公司恺兴生命科技(上海)有限公司等药企工作。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 14:27:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766668131486_NAA5P1_1766668131678.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32255673</guid></item><item><title>中老缅泰四国处置水上突发事件联合演练在云南举行</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32256313</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月25日上午，中老缅泰湄公河联合巡逻执法四国有关执法部门，在云南省景洪市景哈乡的澜沧江景哈水域开展“守望—2025”中老缅泰四国处置水上突发事件联合演练，旨在深入贯彻落实澜沧江—湄公河执法安全合作部长级会议精神，提升四国执法部门联合处突实战能力，促进执法合作不断走深走实。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3220247" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251225/88098de5-348d-4c42-becb-a111bcd1cb06.jpg" loading="lazy" data-imageid="364536473"&gt;&lt;p&gt;本次演练由水上分列式和联合实战演练两部分组成。中老缅泰四国共派出执法队员121人、执法艇10艘参加演练。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分列式上，4架无人机悬挂中老缅泰四国国旗从演练水域上空庄严飞过，中国、老挝、缅甸三国共10艘执法艇拉响汽笛，依次接受大家检阅。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3220248" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251225/ce43ef0d-8dbe-4186-983b-0c69d9b6c0d1.jpg" loading="lazy" data-imageid="364536471"&gt;&lt;p&gt;联合实战演练以打击跨境违法犯罪为背景，中老缅泰四国执法部门在接到线索后，立即启动处置突发事件预案，联合开展水上查缉等行动，共设置了水上机动拦截、水下涉案物品打捞等8个科目。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3220249" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251225/9eb2af74-88ee-4d6d-bf32-10957472b9a9.jpg" loading="lazy" data-imageid="364536472"&gt;&lt;p&gt;此次演练的成功举行，全面检验中老缅泰四国有关执法部门在联合应对处置澜沧江—湄公河江上突发事件，维护澜湄流域安全的快速反应、应急处置及联合指挥、协同作战能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中老缅泰四国有关执法部门自2017年启动“守望”系列联合演练以来，已成功开展以禁毒、反恐、打击跨境犯罪、处置突发事件等为主题的联合演练9次。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 14:21:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766672274600_RdsQ7h_1766672274859.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32256313</guid></item><item><title>印度火箭发射迄今最重卫星，100次航天轨道发射迎里程碑</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32255725</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;印度重型运载火箭LVM3成功将“蓝鸟”Block-2送入预定轨道，这是印度火箭迄今为止发射的最重卫星。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度空间研究组织（ISRO)发布消息称，12月24日8时54分，印度LVM3-M6火箭发射升空，火箭携带的卫星“蓝鸟”Block-2顺利进入近地轨道，发射任务完成全部目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《印度时报》12月24日报道，印度重型运载火箭LVM3于12月24日成功将美国通信卫星“蓝鸟”Block-2（BlueBird Block-2）送入近地轨道。该通信卫星的重量达6.1吨，是LVM3火箭迄今为止运载的最重有效载荷。这次也是该火箭6次正式飞行中的第三次商业发射。印度空间研究组织（ISRO）表示，“这是LVM3火箭首次在52天中连续两次发射任务，印度空间研究组织已经为34个国家送入了434颗卫星”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该卫星是总部位于美国的AST SpaceMobile公司的新一代“蓝鸟系列二号”第一颗提供高速直接电话互联网接入的卫星。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是印度航天时隔一个多月再次刷新纪录。据央视新闻11月2日报道，印度空间研究组织（ISRO）使用重型运载火箭LVM3-M5将一颗重量为4410公斤的通信卫星送入地球同步转移轨道。印度空间研究组织表示，这是该国迄今为止从印度本土发射，并进入地球同步转移轨道最重的卫星。同时，这也是该组织使用国产火箭发射的重量最大的卫星。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;LVM3是目前印度运载能力最大的火箭，起飞重量达到640吨，近地轨道运载能力为8吨,地球同步转移轨道运载能力为4吨，其运载系数不高，与国外同级别火箭差距较大。据了解，此次发射也是ISRO第100次轨道发射，从1980年7月18日首次成功发射卫星至今，用时约45年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 14:08:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766670659467_WyBzWd_1766670659685.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32255725</guid></item><item><title>倍轻松及实控人马学军被证监会立案，涉嫌信息披露违法违规</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32255733</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;国产按摩器龙头实控人被立案调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月25日，深圳市倍轻松科技股份有限公司（倍轻松，688793.SH）发布关于收到中国证券监督管理委员会立案告知书的公告。公告指出，倍轻松收到中国证监会下发的《立案告知书》以及对实际控制人马学军下发的《立案告知书》，因公司及实际控制人马学军涉嫌信息披露违法违规，根据相关法律法规，中国证监会决定对公司及实际控制人马学军先生立案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告指出，目前公司各项经营活动和业务均正常开展。立案调查期间，公司将积极配合中国证监会的相关工作，并严格按照相关法律法规和监管要求及时履行信息披露义务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据官网显示，2000年，breo倍轻松品牌正式成立。2021年倍轻松登陆科创板成为健康智能硬件第一股。2025年半年报显示，倍轻松主要从事智能便携按摩器的设计、研发、生产、销售及服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据2024年年报显示，马学军担任倍轻松董事长、总经理、核心技术人员职位。1993年8月至1994年12月，马学军任台湾富豪食品有限公司业务部销售主管。1995年2月至1996年2月，任深圳西格玛销售中心销售经理。1996年9月至2001年9月，任深圳市倍轻松保健用品实业有限公司董事长兼总经理。2001年9月至2004年6月，任深圳市倍轻松保健用品实业有限公司董事长。2001年8月至今，任深圳市倍轻松科技股份有限公司董事长、总经理，全面负责公司的经营管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据三季报显示，今年第三季度倍轻松实现营收1.67亿元，同比下滑28.51%；实现归母净亏损0.3亿元，亏损扩大超1倍。前三季度实现营收5.52亿元，同比下滑34.07%；实现归母净亏损0.66亿元，由盈转亏。收入下滑主要受线上收入下滑影响。利润下滑主要系营业收入较上年同期下降，毛利额下降，经营端销售费用投入产出效能不足，固定支出和刚性成本短期内难以同步调整，使得利润同比下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至12月25日收盘，倍轻松报26.5元/股，涨0.26%，今年年初至今股价下滑超一成。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 14:01:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766670003057_kTm81F_1766670003283.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32255733</guid></item><item><title>小米总裁卢伟冰：小米汽车累计交付量已突破50万台，今年交付超35万台</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32255721</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;小米集团合伙人、集团总裁卢伟冰发布小米汽车最新交付成绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月25日，在小米17 Ultra发布会上，据卢伟冰披露，截至本月小米汽车累计交付量已突破50万台，2025年交付量已超35万台。不过，值得注意的是，小米创始人雷军并未在此次发布会演讲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卢伟冰表示，这一年小米发生翻天覆地的变化，取得一系列成就：“人车家全生态”战略正式闭环，成为拥有最完整生态的科技公司；自研旗舰手机芯片玄戒O1发布，向全球硬核科技公司迈出里程碑式的一步；小米智能家电工厂正式投产，从手机、汽车到科技家电，完成全生态智能制造布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在软硬件生态最新进展方面，据小米披露，软件生态方面，小米拥有120万全球软件开发者，国内全端月分发11亿，1800万游戏付费用户数，1300万内容与服务订阅用户。硬件生态规模方面，全球月活用户数7.42亿，同比增长8.2%；loT设备全球连接量（不包括手机、平板和电脑）10.4亿，同比增长20.2%；全球硬件合作伙伴15000+。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卢伟冰表示，小米未来五年将在研发上投入2000亿元，长期目标是成为全球硬核科技的引领者。具体到今年，预计小米研发投入将达到320亿元-330亿元，2026年预计投入约400亿。未来，小米将持续投入底层核心技术，持续深耕芯片、OS、AI三大核心技术赛道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，小米17 Ultra共有白色、黑色、冷烟紫、星空绿四款颜色，起售价6999元：12GB+512GB售价6999元、16GB+512GB售价7499元、16GB+1TB售价8499元；小米17 Ultra 徕卡版共有黑、米白两款配色，其中16GB+512GB售价7999元、16GB+1TB售价8999元。以上产品现已开启预售，将于12月27日10点正式开售。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 14:00:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766668798545_13T6HF_1766668798732.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32255721</guid></item><item><title>资产管理信托、理财、保险资管产品迎来统一信息披露监管制度</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32254758</link><description>资产管理信托、理财、保险资管产品迎来统一信息披露监管制度</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 13:26:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766667320809_fYEQ76_1766667321009.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32254758</guid></item><item><title>天铁科技：控股股东、实际控制人之一许吉锭被刑拘，正配合公安机关调查</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32255327</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月25日，天铁科技(300587.SZ)发布关于控股股东、实际控制人被采取强制措施的公告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告称，公司于近日收到公司控股股东、实际控制人之一许吉锭家属的通知，许吉锭已被台州市公安局采取刑事拘留的强制措施，正在配合公安机关调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据其家属所述，调查事项为个人事项，与公司日常生产经营无关。许吉锭目前未在上市公司担任董事或高级管理人员职务。公司具备完善的法人治理结构与内部控制体系，各项经营管理工作均有明确的流程保障，公司日常经营管理由高管团队负责，董事及高级管理人员目前均正常履职。公司董事会运作正常，公司生产经营情况正常，该事项不会对公司日常经营活动产生重大不利影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;资料显示，浙江天铁科技股份有限公司成立于2003年，是国家高新技术企业，于2017年1月5日在深交所创业板挂牌上市，目前已形成轨道结构减振降噪领域、锂化物领域与建筑减隔震领域三大产业布局，在全国拥有多个生产制造基地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公司三季报显示，今年前三季度，公司主营收入12.32亿元，同比下降30.69%，公司归母净利润为-5799.58万元，同比下降340.02%。扣除非经常性损益后的净利润达到-6962.14万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，天铁科技早在2023年就已经出现巨亏，全年归属于上市公司股东的净利润为-6.52亿元，同比下降258.92%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据大智慧VIP，截至12月25日收盘，天铁科技报7元/股，跌幅1.96%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 13:03:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766665776824_M8HSxE_1766665776984.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32255327</guid></item><item><title>王非、孙军等名宿入选中国篮球名人堂</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32255366</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;中国篮球协会25日在北京举办“中国篮球媒体日暨2025年中国篮球名人堂入堂人物名单揭晓仪式”，名单在活动现场正式揭晓，包括男篮名将王非、孙军在内的9人和一个集体入选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1963年出生的王非作为球员和教练员都代表中国男篮取得过辉煌战绩。在1986年世锦赛上，他作为主力球员帮助中国男篮创造了当时在世界大赛上的最好成绩（第9名）。在教练生涯中，他缔造了CBA联赛中的“八一王朝”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1969年出生的孙军曾担任中国男篮国家队队长，作为主力队员帮助中国男篮获得1994年世锦赛第8名和1996年奥运会第8名的历史最佳成绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次入堂成员的具体名单为：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杰出男运动员：张锡山、孙军&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杰出女运动员：周懿娴、李少芬&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杰出教练员：王非&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杰出裁判员：罗景荣&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国篮球先行者：王耀东、陆礼华、范政涛&lt;/p&gt;&lt;p&gt;优秀集体：1996年奥运会中国男篮&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，本年度名人堂举荐工作已经结束。本次举荐工作经过提名、推举和终审三个阶段，产生了9位入堂人物和1个入堂集体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国篮协主席郭振明表示：“每一位名人堂成员都是中国篮球精神的具体写照。我们要以他们为生动载体，深入挖掘他们奋斗历程中所承载的家国情怀与进取品格，凝练出既具民族特质又富有时代气息的篮球文化内核，让每一段名人堂成员的传奇事迹，都成为传承中华体育精神、启迪后来者的文化火种。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次活动宣布，2025年中国篮球名人堂入堂仪式计划于2026年3月在湖南省张家界市桑植县举办。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 13:02:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766666881447_bmeNdM_1766666881559.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32255366</guid></item><item><title>米兰冬奥倒计时，冰雪，又热起来了</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32251908</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2026年米兰冬奥会的脚步日渐临近，可以预见，随着这场全球冰雪盛会的启幕，冰雪运动又将迎来一波高峰。而回望过去四年，中国冰雪运动已然完成从“热潮”到“深耕”的蜕变，产业基础日益雄厚。今冬，从黑龙江亚布力到四川西岭雪山，从北京南山滑雪场到广州融创雪世界，全国各大冰雪场地迎来客流高峰。缆车在雪域间穿梭，雪道上既有亲子家庭的欢声笑语，也有专业玩家的技巧展示，冰雪运动正以多元形态深度融入冬季生活场景。由北京冬奥会点燃的冰雪热情，已沉淀为持续的消费动力，推动冰雪经济从阶段性热点演进为一个充满活力、具有长期发展潜力的产业板块，展现出强大的增长韧性与升级空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;从小众到全民，“三亿人上冰雪”成现实&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国冰雪运动的发展走过一条从边缘走向中心、从小众走向普及的路径。早年受地理气候、设施门槛及认知局限，冰雪活动是局限于北方少数地区的专业训练或特定圈层的业余爱好，呈现明显的地域性与封闭性。彼时，全国雪场数量不足600家，多集中于东北、华北，南方消费者想体验冰雪运动，要跨越数千公里，时间与金钱成本较高，冰雪运动因此被贴上“小众”标签。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年的冬天是重要转折点。精彩的北京冬奥赛事，激发起全民对冰雪运动的兴趣，与此同步，赛后各地持续加大对冰雪场地设施的投入，以承载公众热情。据亚洲数据集团与北京体育大学联合编制的《中国冰雪产业发展研究报告（2025）》统计，当前，全国雪场数量已较2019年翻倍，超过1300家；室内冰雪场馆遍布全国30余个省份，有效弥补了南方地区天然雪资源的匮乏与非雪季的活动空窗，使“四季冰雪”成为可能。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3219924" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251225/f8b67afd-564e-48a2-9c7c-92cf600934dc.jpg" loading="lazy" data-imageid="364529209"&gt;&lt;p&gt;政策引导与市场需求的良性互动促使冰雪运动的热潮南展西扩。《中国冰雪产业发展研究报告（2025）》显示，至2024年，中国冰雪运动参与人数突破4亿人次，年复合增长率持续保持在15%以上。更重要的是，冰雪运动已从北方传统地区弥散至全国，从专业领域渗入大众日常生活，形成覆盖儿童、青少年、成年人乃至银发族的全年龄段参与图景，消费层级日益多元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全民参与基数的急速扩大，直接牵引起冰雪产业链的蓬勃发展。这在冰雪装备的爆发式增长中得到了最为直观的印证。2019年中国冰雪装备市场规模仅约300亿元，2021年突破400亿元，2024年正式突破600亿元大关，近五年年复合增长率达18%，远超产业整体增速。其中，滑雪服作为基础且高频需求的装备，市场规模达200亿元，占整体装备市场的三分之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从小众探索到全民热潮，目前，中国冰雪产业已形成参与普及化、设施网络化、消费多元化、技术渗透化的鲜明特征，完成了规模扩张的第一阶段，为下一阶段的品质升级与生态深化奠定了坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;需求升级，更契合、更专业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着冰雪运动参与程度持续深化，消费者的核心需求发生着深刻变化。早期的打卡体验式消费已无法满足需求，用户日益追求技术的切实提升、运动过程的安全保障及整体体验的品质优化。这鲜明地反映到装备的升级换代上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去，用户对冰雪装备的要求较低，更关注参与的便捷性与价格合理性，因此入门级、通用性产品占据市场主流。很多人还倾向于选择租赁装备参与冰雪运动，对装备的专业性、适配性要求不高。但随着参与次数增加与运动技能提升，用户对冰雪运动的认知日渐深入，开始向往高质量的运动体验，需求呈现专业化、个性化、系统化特征。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3219925" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251225/c7f183cc-2496-4c42-ac49-cc780ee1ac33.jpg" loading="lazy" data-imageid="364529211"&gt;&lt;p&gt;如今的滑雪爱好者会依据自身技术水平与滑行风格（如道内滑行、公园技巧或野雪探索），系统化地选择更具针对性的装备组合，包括雪板、固定器、雪鞋以及具备相应防护与功能配置的雪服。与此同时，安全意识也显著提升，具备专业认证、更高防护等级的头盔与护具正成为更受青睐的选择。高阶玩家更是希望获得全套解决方案，包括装备的个性化定制、专业的选购指导、后续的保养维修服务，以及与运动相关的培训、赛事参与等增值服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这对品牌提出了更高要求。单纯依靠营销宣传或潮流设计已不足以构筑护城河，技术积淀、性能验证、对运动场景的深度理解以及提供整体解决方案的能力，日益成为品牌的核心竞争力。这使那些拥有悠久历史、持续投入研发，并与顶尖赛事及运动员紧密合作的专业运动品牌愈发凸显其价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以拥有多年滑雪装备研发经验的高端专业运动品牌迪桑特（DESCENTE）为例，其并未简单移植国际产品线，而是结合中国冰雪运动的多样化使用场景进行本土研发，推出覆盖室内雪场与户外雪场需求的专业装备体系。相关产品在兼顾防水、防风与保暖性能的同时，也针对不同环境下的温差变化与运动强度，对透气性与穿着舒适度进行针对性优化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;迪桑特的一大亮点是与多国国家队、全球顶尖冰雪运动员保持深度合作。这有利于品牌第一时间了解专业运动场景下的需求与痛点，将赛场反馈融入产品研发，不断优化产品性能。例如，在与国家队合作过程中，迪桑特根据运动员训练与比赛需求，对装备的透气性、耐磨性、保暖性等进行反复测试与改进，推出的国家队同款装备让普通用户享受到“国家队待遇”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3219920" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251225/1b3f2717-f907-4f02-94a3-ab1afa930080.jpg" loading="lazy" data-imageid="364529210"&gt;&lt;p&gt;当前，迪桑特产品线覆盖从支持中国国家高山滑雪队和中国国家单板滑雪U型场地队征战赛场的专业竞技装备，到满足大众滑雪爱好者需求的单板、双板系列，再到运用锁温科技应对严寒的运动服饰。其特点在于将功能性科技无缝融入具体运动场景，例如，通过应用科技面料和进行版型研发保障运动中的自如舒展，或运用高效保暖材质应对严寒环境，以全方位优化运动表现与穿着感受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专业品牌秉承的性能标准与专业文化，回应了用户“真正会玩”的需求，也将促使更多品牌加大研发投入，提升产品专业性，进而推动市场从“规模扩张”向“质量提升”转型，为冰雪经济的高质量发展注入内生动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;政策赋能未来，迈向产业新阶段&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前，2025年中国冰雪产业突破万亿元人民币已无悬念，“十五五”规划更是明确提出要大力发展冰雪经济，促进冰雪产业与体育、文化、科技等多领域深度融合。政策层面的持续加码，为行业提供了稳定的长期预期，也为冰雪产业从规模增长迈向质量提升创造了条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在政策利好不断释放的同时，消费端的变化同样值得关注。随着冰雪运动参与人群持续扩大、参与频次不断提升，用户需求已不再局限于单一装备或一次性体验，而是逐渐延伸至贯穿冰雪运动全周期的沉浸式体验与全场景服务，从入门时的知识普及、装备选购，到进阶中的技术交流、社群互动，再到冰雪运动与日常生活场景的融合。这种更具系统性的需求变化，正在倒逼供给侧进行结构性调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这一背景下，传统以产品销售为核心的零售模式，已难以完整承载用户对于专业理解、体验引导与长期参与的多重期待。如何通过更具系统性的载体，将专业能力、使用场景与生活方式有效连接，成为深耕冰雪的品牌在新阶段面临的重要课题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正是在这样的行业语境中，迪桑特在北京华贸中心盛大启幕的“未来之城”全球旗舰店，便可视作品牌回应需求变化的一次实践探索。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3219923" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251225/149450ea-6811-40c6-a57a-557098bb3a9a.jpg" loading="lazy" data-imageid="364529213"&gt;&lt;p&gt;不同于以产品陈列与销售为核心的传统零售空间，“未来之城”尝试以更复合的空间形态，承载冰雪运动从专业项目向长期生活方式延展的过程。这座城以象征无限前进的莫比乌斯环为动线，将代表滑雪本源的“专精之域”、极简风格的“BLANC之境”、“高球专区”与充满童趣的“儿童空间”进行串联，通过雪山缆车、雪洞结构等场景化陈列，以及配套设置的D-Mover’s Care Center专业洗护服务中心，将装备、服务与具体运动及生活情境相结合，帮助消费者更直观地理解冰雪运动及其关联运动形态的参与路径。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3219921" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251225/515f6df3-3693-444c-a50d-87838da2f5c6.jpg" loading="lazy" data-imageid="364529212"&gt;&lt;p&gt;与“未来之城”启幕当天同步呈现的“问顶未来”品牌大秀，则从更具象的层面延展了这一探索。其中呈现的“空中滑雪秀”，以极具张力的视觉形式，将专业滑雪场景引入城市空间，对品牌理念进行具象化呈现。“未来使者”身着专业装备自高空滑入秀场，与建筑的莫比乌斯环设计相呼应，既唤醒品牌的滑雪基因，更以动感姿态呈现冰雪运动的激情与美感。这一呈现并未停留在装备展示层面，而是通过多元场景的演绎，强调冰雪运动在不同年龄层与生活阶段中的参与可能性，折射出冰雪运动从竞技与体验，向日常化、家庭化延展的趋势。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3219922" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251225/9ee5deb6-545d-4528-af70-f4468e283b18.jpg" loading="lazy" data-imageid="364529208"&gt;&lt;p&gt;从更宏观的产业视角来看，这类实践反映出冰雪经济迈入更加成熟、可持续的发展阶段。随着参与人群扩大、需求结构深化，品牌的角色也逐渐从单一的装备提供者，转向围绕用户全周期体验展开的综合参与者。制造、运营、教育、零售、科技与传播等场景的协同，正成为推动产业进一步发展的关键变量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政策为产业绘制了发展蓝图，而迪桑特这样的市场实践者，通过战略转型与创新探索，成为推动生态繁荣的重要力量。在政策与市场的双重驱动下，中国冰雪经济正由规模扩张阶段，稳步迈向更具系统性与可持续性的高质量发展新阶段。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 13:00:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766644237467_222e7e_1766644237812.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32251908</guid></item><item><title>申奥《用武之地》取材自境外幸存人质，真实情况比电影更残暴</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32252329</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月24日，电影《用武之地》在北京举行首映礼。导演申奥与监制宁浩，领衔主演肖央、齐溪、任达华、郑恺，特别出演潘斌龙等主创齐聚，与首批观众现场交流。该片将于12月31日跨年上映。&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="712171" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/bacf5b7f7bf8411c976d4780dc2ff642/hd/1766383514564_XF1tBE_1766636879304.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://thepaperinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/video/1766383491898_KJkbRC_1766636886800.jpeg" data-duration="01:15" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;《用武之地》取材自境外幸存人质真实自救经历：讲述了驻外记者马笑（肖央饰）和志愿医生潘文佳（齐溪饰）夫妇，陪同工程师苗峰（郑恺饰）赴郊区修理基站途中遭遇当地局势突变，三人被极端组织绑架，并在狱中结识了华侨商人周伟杰（任达华饰）。为求得一线生机，他们在荒蛮战乱中踏上了逃生之路……&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3217770" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766635869189_8pmB7r_1766636991562.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364506950"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;电影概念海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首映礼上，导演申奥分享了不为人知的幕后细节。他透露，电影海报上的子弹壳风铃来源于剧组采风时的真实见闻。“风铃的宁静美好与弹壳代表的暴力形成极具冲击力的反差。”他还向观众展示了储存大量纪录片、回忆录等创作资料的移动硬盘，并介绍说在开拍前将这些资料全部分发给了主创们观摩学习，强调了影片对真实感的不懈追求。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3217771" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766603768000_HmRwKd_1766637033074.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364506949"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;申奥导演&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;结合此前发布的特辑内容，申奥进一步阐释了其创作理念。在“求生特辑”中，他表示影片从大量纪录片与幸存者回忆录中挖掘细节，并解释选择肖央、齐溪、任达华、郑恺饰演的记者、医生、商人、工程师角色的原因：“记者代表媒体、医生代表健康、工程师代表通讯，象征了文明社会与极端分子野蛮暴力间的冲撞。”在“制作特辑”中，他坦言：“真实情况的极端分子比我们电影呈现出来的更加残暴，手段也更加极端。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3217772" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766604075000_YF2BhP_1766637060193.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364506954"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;肖央&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主演肖央谈及为角色所做的功课时提到，导演提供的资料中，他印象最深刻的是“由于当地禁止一切娱乐活动，有人质因为长时间被关押后声带无法唱歌。”他感慨道：“很多平常不太在乎的东西，在哪里都会变得非常珍贵。”结合此前报道，肖央理解其角色马笑的核心动力在于：“马笑其实没有所谓的远大理想或者什么宏伟目标，他有的就是想要活下去、保护家人的一种朴素的责任感。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3217773" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766555300104_jSNea5_1766637082158.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364506953"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;预告片截屏 齐溪饰演医护志愿者潘文佳&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;演员齐溪则分享了研读资料时的震撼：“现实远远比电影还要恐怖。”她透露，“在学习资料的过程中，很多场景一度要咬紧牙关才能看下去。”而在撒哈拉沙漠这样的在极端环境下拍摄，“多做任何一个动作都会消耗你的体力。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3217779" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766604080000_JaG8Pr_1766637132606.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364506952"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;齐溪&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，齐溪在拍摄时实际上正处于怀孕状态，与角色设定高度重合。“这部电影的剧情深深打动了我，那时候我的确已经怀孕了，在咨询了医生并充分做了检查后，还是决定参与拍摄。在片场，申奥导演也非常体恤，有时候我拍摄的时间还没有化妆的时间长，通常拍完一两条就过了，我会问导演行吗？导演总会说，没问题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首映礼现场几位特殊的嘉宾，站在与国内观众不同的新视角，真诚分享自己的观影感受。出生在伊拉克的迪拜中阿卫视驻华记者方浩明，曾亲历两次战争，对片中的战乱地带深有感触：“我们不是在和平的世界，而是在和平的国家。不只是电影台词，更是现实世界。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前总台驻叙利亚记者，现总台驻联合国总部记者徐德智也真诚分享自己在战地采访时的所见所闻，在外出执行工作时进入攻击范围，火箭弹就在车辆后方爆炸，事后才感受到多么惊心动魄，并在现场展示了在叙利亚拍摄的战争之下的儿童的照片，战火下孩子的清澈眼神令主创和在场嘉宾都深受触动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位来自阿尔及利亚的外国观众表示，和电影中一样，自己的家乡也受到了许多来自中国的帮助，他在现场也想像结尾的小女孩一样说一句“谢谢西红柿叔叔”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3217781" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766383563315_8RhTGT_1766637195996.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364506951"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;电影剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 12:55:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766637247279_56YChw_1766637247621.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32252329</guid></item><item><title>奥斯卡放弃迪士尼旗下ABC转投流媒体，几家欢乐几家愁</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32254829</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;日前，美国电影艺术与科学学院与视频网站YouTube签署了一项协议，授予后者奥斯卡颁奖典礼的全球独家播放权。该协议将于2029年第101届奥斯卡奖开始生效，至少持续至2033年。这也意味着自1976年开始转播这项盛事的美国广播公司（ABC），彻底失去了播出权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;奥斯卡颁奖礼有望多字幕多语言同步直播&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此项协议生效后，奥斯卡颁奖典礼包括红毯报道、幕后花絮和终身成就奖颁奖典礼在内的各项活动，都会面向全球观众在YouTube上免费直播。据知情人士透露，YouTube上的奥斯卡颁奖典礼可能会提供多语言字幕甚至是多语言音轨，希望此举能让奥斯卡更容易被“日益增长的全球奥斯卡观众”接触到。这项协议也被视为学院方面想要拯救奥斯卡收视率的举措。在当代受众越来越远离传统电视机的情况下，新媒体——尤其是适合长视频的YouTube平台，无疑拥有更为广泛的观看人数与影响力。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766650139320_bPmJ8z_1766662976206.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364525944"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;各国观众有望同步在YouTube上以母语字幕观看奥斯卡颁奖礼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而对于ABC及其母公司迪士尼而言，这不仅会造成经济上的损失（上一届奥斯卡颁奖典礼的收入约为1.27亿美元），更意味着整个行业的变革。传统广播电视行业的江河日下早已是不争的现实，且不仅是在美国，全世界几乎皆如此。不久前，类似奥斯卡奖、艾美奖、金球奖、格莱美奖这一类高知名度的现场直播，还被视为广播电视业务的“最后堡垒”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥斯卡颁奖典礼是美国乃至全球娱乐行业一年一度最负盛名的活动。尽管收视率今不如昔，呈逐年下滑的态势，但按整体收视人数计算，它至今仍可算是收视界的顶流。因此，该节目转投YouTube的象征意义，不言而喻。“电视一直是奥斯卡奖的播出平台，已有70年历史了，”一位前迪士尼高管在接受好莱坞媒体《杀青》采访时表示，“现在，他们就只剩下转播体育赛事了。这真是电视网最终消亡的信号，我们都不必等到2029年，现在就已能看到传统电视网被送入验尸房的画面了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今随着奥斯卡打响第一枪，就连此类颁奖盛事未来纷纷离开传统媒体，转投流媒体平台，恐怕会是大势所趋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;不愿再被指手画脚，奥斯卡选择与迪士尼分手&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，迪士尼原本也并非没有机会继续转播奥斯卡奖。现行转播版权协议将于2028年到期，但早在2025年年初，学院就开始考虑下一份合约了。在谈论续约的过程中，据说迪士尼以奥斯卡颁奖典礼收视率越来越低为由，要求减少现行的每年约1亿美元的版权价格。于是，奥斯卡方面才决定与其分手。很快，便迎来YouTube、NBC环球和由2024年开始独家转播美国演员工会奖的Netflix等几家潜在下家。最终，他们与谷歌旗下的流媒体巨头YouTube达成了合作协议。据悉，YouTube的买断费超过九位数，高于其他竞争对手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据知情人士透露，迪士尼、ABC和奥斯卡方面的矛盾其实由来已久，近些年更不断升级。主办奥斯卡的美国电影艺术与科学学院，越来越厌倦ABC及其母公司迪士尼动辄以收视率作为导向，对奥斯卡方面指手画脚的做法。后者为了重振颁奖典礼并提高收视率，试图逼迫奥斯卡推动改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，奥斯卡收视率不振，也并非近年的新趋势。自上世纪90年代末的收视高峰以来，奥斯卡的收视率便急剧下降。收视率最高的一届颁奖典礼是1998年，当时詹姆斯·卡梅隆执导的卖座大片《泰坦尼克号》横扫11项大奖，吸引了超过5700万美国观众收看。而到了疫情时代，奥斯卡颁奖典礼收视率已是大幅下滑，2021年的收视人数跌至惨淡的1040万，2020年则回升到2360万，但相比2019年的2960万收视人数，还有不小的缺口。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766650278980_6snPFP_1766662976234.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364525943"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;1998年，詹姆斯·卡梅隆执导的《泰安尼克号》横扫奥斯卡奖，收视率达到峰值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，ABC及其母公司迪士尼一直以来努力的方向，并非争取吸引那些热爱传统奥斯卡颁奖典礼的观众，而是试图吸引那些本身对颁奖典礼并不真正感兴趣的观众。为争取新观众，尤其是吸引年轻观众，ABC主张将一些奖项的颁发环节，由电视直播中移除，转而增加一些现场演出的内容，并将直播时长缩短至三小时（近几届奥斯卡颁奖礼的时长都接近三个半小时）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;学院方面却不愿接受这些改变，但还是采取了一些措施来提高收视率。2018年，在收视率创下历史新低后，学院宣布要设立一个全新的“杰出流行电影成就奖”，希望能吸引年轻观众，结果招致大量批评，仅仅29天后就又宣布取消这项新政。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了精简流程，学院还曾拍板将剪辑、音效、妆发、艺术指导、配乐、纪录短片、动画短片、真人短片这8个奖项改以预录形式预先颁奖，不再以直播呈现。被牺牲的8个奖项，会从电视转播开始前一小时，花上大约30至40分钟的时间颁发，获奖者的致词感言，则经过剪辑后，在电视直播期间播出。此举也引起各界炮轰，批评学院为了收视率，不尊重这些入围者以及广大从业人员。最终，学院只能又将这些奖项放回正式转播中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此后，学院索性逆其道而行之，不光不缩减内容，反而宣布要增加两个新奖项——2026年3月就将颁发的最佳选角奖和2028年开始颁发的最佳特技奖。有知情人士表示，此举其实就是在向ABC发信号，表明学院态度强硬，不再愿意被收视率牵着鼻子走。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766663151615_ZwX34b_1766663268218.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364526518"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025年的奥斯卡颁奖典礼首次在迪士尼旗下的Hulu流媒体平台直播。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年3月举办的这一届奥斯卡颁奖典礼，学院还尝试与迪士尼旗下的Hulu流媒体平台合作，进行网上直播。结果确实获得不错效果，同时在ABC和Hulu平台播出，观众总人数达到1970万，创下2021年以来的新高。只是迪士尼恐怕没想到，这一次“流媒体直播”尝鲜，竟然是自己在替YouTube做实验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;YouTube庆祝获得奥斯卡转播权&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，对于ABC等传统电视行业来说，失去奥斯卡也不代表世界末日。毕竟，他们手里目前还握着大量体育比赛的转播权。2025年，美国国家橄榄球联盟（NFL）“超级碗”的收视人数就高达1.277亿，是非体育类节目中的顶流奥斯卡颁奖礼收视人数的六倍。此外，ABC还有数十项体育赛事的直播权，例如NBA等。音乐节目方面，瑞安·西克雷斯特主持的迪克·克拉克新年摇滚夜、摇滚名人堂以及从2027年开始的格莱美奖颁奖典礼等也归ABC所有。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，YouTube则在庆祝。在宣布合作的文稿中，YouTube首席执行官尼尔·莫汉表示，“奥斯卡是我们最重要的文化机构之一，它表彰的是卓越的故事呈现和艺术成就。与学院合作将这场艺术与娱乐的盛会带给世界各地的观众，不仅能够激励新一代的创造力和电影爱好者，还能忠实地传承奥斯卡奖的悠久传统。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对YouTube而言，获得奥斯卡转播权，多少有点千金买骨的意味，可以直接告诉好莱坞影视人，YouTube也可以是一个正儿八经的影视创作平台，欢迎他们前来合作。2025年，YouTube在美国的收视份额创下新高，成为收视率最高的流媒体平台，传统电视网已难以与之竞争。就在2025年9月，该平台首次直播NFL比赛，结果吸引了超过1700万观众同时观看。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，对于奥斯卡这次另择高枝，而且偏偏还选了一家流媒体，外界也不是没有担心或批评的声音。毕竟，这是美国电影界最重要的盛事，以后竟要转移到正在和传统影院行业竞争的网络平台上去，这本身就有些讽刺。而且，YouTube和Netflix、亚马逊等流媒体平台还不一样，暂时没有成熟的制作团队和设施来包装制作奥斯卡颁奖礼这么大的直播节目，届时效果如何，实在让人有些忐忑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，反过来看，越是一张白纸，也越敢于锐意创新。说起来，归YouTube直播的2029年那一届，正好是第101届奥斯卡奖，数字上也代表一个全新的时代。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 12:53:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766666315785_rh6Gx4_1766666315786.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32254829</guid></item><item><title>2026中国足协超级杯将在南京举办</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32255319</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;中国足球协会25日发布公告称，2026超级杯将在南京奥体中心举办，由上海海港队对阵北京国安队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告称，经公开征集，在对会员协会提交的材料进行综合评估后，中国足球协会现选定江苏南京赛区作为2026中国足球协会超级杯承办赛区，比赛场地为南京奥体中心体育场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;超级杯前身为创办于1995年的超霸杯，2012年更名为超级杯，由中超冠军对阵足协杯冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025赛季，上海海港队夺得中超冠军，北京国安队夺得足协杯冠军，这是两队第二次在超级杯相遇。2019年上海海港队2:0获胜，夺得队史唯一一个超级杯冠军。这也是海港连续第三年闯进超级杯，但此前两届均负于上海申花队。国安则曾在1997年和2004年两度夺得超霸杯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据此前公布的2026赛季竞赛日历，超级杯将在2月28日进行，具体开球时间有待官方进一步确认。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 12:48:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766665412151_jmQxRi_1766665412444.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32255319</guid></item><item><title>黑龙江省将举办首届“雪超”联赛</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32255321</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;记者从黑龙江省体育局获悉，为巩固和扩大“带动三亿人参与冰雪运动”成果，因地制宜打造雪地足球特色赛事，以冰雪运动高质量发展激发冰雪经济新活力，黑龙江省将于2025-2026年冰雪季举办首届雪地足球超级联赛（简称“雪超”）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首届“雪超”设置青少年雪地足球系列赛、国际雪地足球邀请赛、国内雪地足球邀请赛三类赛事，以省级十项重点赛事带动市县百场赛事，构建起多层次、广覆盖的赛事体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全省多地将举办数十项中小学生雪地足球系列赛事，其中同江中俄中小学生雪地足球赛，集合东北地区及俄罗斯远东地区20余支代表队。另外，黑龙江省多地还将举办7项国际雪地足球邀请赛，立足黑龙江向北开放区位优势，深化跨境体育文化交流，其中第三届上海合作组织雪地足球赛，将邀请8支上合组织成员国队伍参加。不仅如此，近50场区域雪地足球赛事将聚焦南北体育文化交流，“苏超”“赣超”等联赛优秀队伍及粤港澳地区劲旅也将亮相。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首届“雪超”旨在通过赛事联动，激发全民参与足球运动的热情，促进区域体育、文化、旅游、商业深度融合，释放冰雪消费活力。赛事期间同步推出演艺、美食、民俗展示等活动，打造“赛事+美食”“赛事+特色市集”等多元消费新场景。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 12:46:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766665572247_kxcYkj_1766665572448.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32255321</guid></item><item><title>现场观察·国防部记者会｜2025年中国军事外交开创了哪些新局面？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32254778</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月25日下午，国防部举行例行记者会，国防部新闻发言人张晓刚大校答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻（www.thepaper.cn）在现场注意到，此次记者会也是国防部2025年度最后一次例行记者会，也是今年时长最长的一次，约100分钟，记者共提问了32个问题，其中，2025年中国军事外交回顾、美对台军售和2025《中国军力报告》、日本军事新动向等是本次记者会的热点。与美对台军售和所谓2025《中国军力报告》相关的提问大概有12个，涉及日本方面的提问也有6个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2025年中国军事外交积极进取开创新局面&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;军事外交是国家整体外交的重要组成部分，也是维护国际和平、促进国际安全合作的重要桥梁。2025年，全球格局持续演变，热点地区冲突此起彼伏，交流、合作、对抗、博弈……不断上演。对于2025年中国军事外交，国防部用“积极进取开创新局面”进行了概括。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张晓刚在记者例会上表示，今年以来，军事外交紧紧围绕党和国家工作大局，坚持元首外交战略引领，聚焦服务备战打仗，积极进取、奋力开创新局面。一是加强与俄、美、欧等战略沟通，军委领导应邀访问俄罗斯，中美防长视频通话并线下会晤，中法、中德开展防长访问交流，中印（尼）举行外长防长“2+2”对话机制首次部长级会议，中英两军领导举行双边会谈，与有关国家防务部门开展机制性磋商，对外军事关系走深走实，塑造有利战略安全态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是精心举办上合组织国防部长会议、中拉高级防务论坛、中非和平安全论坛首届青年领军者大会，在联合国维和部长级会议提出支持联合国维和改革转型主张，北京香山论坛感召力影响力持续提升，多边军事外交凝聚共识，发出中国军队响亮声音。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位分析人士向澎湃新闻表示，这些论坛或会议成为各国对中国军队和国防政策加深了解的重要平台，并且积极阐释全球安全倡议等重大理念主张。此外还可以向世界各国展现中国文化、和平外交思想以及防御性的国防政策，同时展示中国军队的风采。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张晓刚介绍说，第三个是中外联演联训联赛亮点纷呈，中俄（罗斯）海上联演和空中战略巡航、中马（来西亚）“和平友谊”联演、中埃（及）“文明之鹰”空军联训、中塞（尔维亚）“和平卫士”陆军联训等突出实战，提升共同应对安全挑战能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述分析人士分析指出，今年的联演联训的一个特点是与中东国家的联演联训有更多的突破，比如与埃及举行了“文明之鹰-2025”中埃联合空军演习、与“猎鹰盾牌-2025”空军联合训练。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张晓刚介绍说，12月9日至22日，中阿举行“猎鹰盾牌-2025”空军联训，中国空军的歼-10、空警-500、运油-20A首次赴阿联酋参训。中阿参训部队混合编组作业，组织指挥推演、制空作战等课目演练，还围绕夜视夜战、无人作战、战场搜救等深入交流。“猎鹰盾牌”联训是中阿空军合作品牌项目，迄今已举行3次，发挥了推动双方务实合作、维护地区和平的重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“联合演训行动可增进彼此了解，较大程度提升国家间战略互信水平，深化战略关系，比如上面提到的中埃、中阿联合演训，”上述分析人士分析认为，“一些联演联训还可以回应现实的周边安全形势和安全需求，比如中俄举行的海上和空中巡航，能够切实贴近周边地缘安全环境实际，训练和提升务实的协作能力，提升部队的技战术能力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张晓刚表示，针对有关国家在台湾、南海、历史等问题上挑衅滋事，及时开展外交交涉、信息发布，揭穿虚假叙事，维护国家利益。国防部新闻发布增频扩容，开通X平台账号，让更多海外受众直观了解中国军队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“强烈不满、坚决反对”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国防部23日发布的2025《中国军力报告》和近期美批准的巨额对台军售引发了外界的高度关注和讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告中，美方从自己的角度解读中国的国防政策、中国军力发展和军事动态等，使用“历史性扩张”等极具冲击力的词汇，并刻意突出核弹头数量（600枚，2030年达到1000枚）、可能新部署100枚洲际导弹与航母（10年建造6艘）等所谓具体指标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻就报告中“中国很可能已在最新的导弹发射井装载超过100枚洲际导弹”进行了提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张晓刚回应表示，大家想一想，美国拥有最大核武库，奉行首先使用核武器的核威慑政策，长期投入巨资升级“三位一体”核力量，甚至宣称重启核试验。美方反过来炒作所谓“中国核威胁”，无非是想转移国际视线，为自身加速扩充核力量找借口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张晓刚说，中方始终恪守不首先使用核武器政策，坚定奉行自卫防御核战略，始终将自身核力量维持在国家安全需要的最低水平，不与任何国家进行核军备竞赛，我们敦促美方切实履行核裁军特殊优先责任，进一步大幅实质性削减核武库，停止破坏全球战略稳定的行径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，据美国国会预算办公室此前估计，未来30年美国核武库的运营和升级总成本将高达1.7万亿美元。在新型核武器投掷工具和核弹头方面包括研制新型陆基洲际导弹“哨兵”、建造“哥伦比亚”级战略导弹核潜艇、B-21新型战略轰炸机以及AGM-181A核巡航导弹等，此外还将对B-52H、B61、“三叉戟”潜射导弹等进行升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张晓刚指出，美国年复一年发布此类报告，粗暴干涉中国内政，恶意曲解中国国防政策，凭空臆测中国军力发展，诬蔑抹黑中国军队正常行动，通篇充斥着对华错误认知和地缘政治偏见，渲染所谓“中国军事威胁”误导国际社会，我们对此表示强烈不满、坚决反对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在报告中也有大量涉台部分，在批准110亿美元巨额对台军售后，在报告中炒作和渲染台海局势和解放军优势并不令人意外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻报道，此次对台军售超110亿美元，创下了美国对台军售历史之最，军售包括“海马斯”火箭炮、自杀无人机、反坦克导弹、自行榴弹炮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最令人关注的是，这次对台军售包括多种进攻性武器，包括82套M142“海马斯”火箭炮、和配套海马斯的420枚M57“陆军战术导弹”（射程超过300千米），两项加起来价值40亿美元。此外1000架ALTIUS-600M和700M巡飞弹（最大航程超过400千米），总价值11亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在记者会上，张晓刚表示，台湾是中国的台湾，如何解决台湾问题是中国人自己的事。解放军捍卫国家主权和领土完整，打“独”促统天经地义、决不手软，也不容美方置喙。“解放军全时待战、随时能战、战之必胜，坚决粉碎‘台独’分裂和外来干涉图谋。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 12:22:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766664425880_HscGyJ_1766664426015.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32254778</guid></item><item><title>2026年“元旦”假期期间，体育彩票在上海如何购买及兑奖</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32255314</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766664857124_xwiPeR_1766664871263.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364529198"&gt;&lt;p&gt;为欢度“元旦”假期，上海市体育彩票管理中心对“元旦”假期期间的体育彩票销售及兑奖事宜做出以下安排：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一、“元旦”假期期间，体育彩票销售及开奖工作照常进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二、“元旦”假期期间，体育彩票销售网点正常营业并兑付10000元以下（含10000元）小奖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三、体彩兑奖处兑付大奖安排如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（一）2026年1月1日（周四）至1月3日（周六）“元旦”假期期间，暂停大奖兑付工作；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（二）2026年1月4日(周日)上班，正常兑奖。兑奖地址：黄浦区四川中路321号一楼，兑付时间：工作日9:15-12:00，13:00-16:00。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四、“元旦”假期期间，上海体彩客服热线95086提供正常服务，服务时间为9:00至21:00。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于节后兑奖者可能较多，所以提醒中奖者尽量不要在节后的一、二天内集中兑奖，同时注意自己中奖彩票的兑奖期限，以免造成不必要的损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特此通告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;                                                                                                                                   上海市体育彩票管理中心&lt;/p&gt;&lt;p&gt;                                                                                                                                                  2025年12月25 日&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 12:18:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766665045885_12r8wE_1766665046180.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32255314</guid></item><item><title>华为昇思MindSpore开源五年下载量超1300万，AI框架进入“超节点时代”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32254672</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766660399656_xTsZH4_1766660425307.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364525384"&gt;&lt;p&gt;12月25日，昇思人工智能框架峰会在杭州召开，本次大会的主题是“昇思MindSpore为超节点而生的AI框架 ”。会上，昇思MindSpore聚焦超节点技术创新，打造昇思HyperParallel架构，加速新模型结构和新训推范式创新，引领AI框架迈入“超节点时代”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华为中央软件院总裁谢桂磊在致辞中表示，人工智能发展浪潮奔涌向前，昇思MindSpore致力于打造超节点亲和、全场景融合、架构开放、敏捷使能的人工智能框架，以更前沿的技术、更易用的体验、更开放的社区，助力千行万业智能化转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据介绍，华为于2020年3月28日开源昇思MindSpore AI框架，开源后获得国内外开发者的积极响应，下载量超过1300万，覆盖全球156个国家和地区，12万+的合入请求，社区贡献者超过5.2万。支持25+系列大模型，2000+社区合作伙伴，3100+行业应用实践，支撑近2500个学术论文创新，在所有AI框架中排名中国第一、全球第二，昇思也成为国内最具创新活力的AI框架开源社区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人工智能大模型技术飞速发展，模型规模走向长序列和稀疏的十万亿级，模型结构走向非规则化，训推范式走向异构化，模型发展驱动AI基础设施从“服务器集群时代”迈入“超节点时代”，AI框架作为产业智能化的核心基石正面临新的挑战和机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;昇思MindSpore开源社区技术委员会主席金雪锋在演讲中指出，昇思HyperParallel架构把超节点看成一台“超级计算机”进行编程和调度，充分发挥超节点架构优势，实现HyperShard声明式并行编程、HyperMPMD异构非规则并行、HyperOffload多级智能卸载等特性，加速Agentic AI、全模态等新模型结构和训推范式创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;昇思MindSpore开源社区理事长王紫东接受澎湃新闻记者采访时表示：“昇思这一次相当于比较高调地提出我们就是为超节点而生的AI框架。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王紫东解释称，超节点就是把一些基础的NPU的AI算力用超高的互联带宽把它连起来，卡间通讯会变得非常快。各个网络之间都是互联互通的，这导致通信变得很复杂，硬件设计已经比较好了，这个时候就是所谓的“为超节点而生”的AI框架发挥作用的时候了，昇思框架的就是把资源利用率提上来，这是我们在训练大模型或者实际AI应用中一个非常关键的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王紫东表示，相对其他AI框架，昇思框架的优势是整个任务的调度效率会变得比较高，昇思有一套技术，让客户和我们的用户专注于算法的创新和模型的效果调试。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 12:06:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766660457215_Qx5C6Y_1766660457426.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32254672</guid></item><item><title>紫燕食品致歉“店员偷拿顾客牛肉”：消费金额十倍现金补偿，涉事门店停业整顿、店员已开除</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32254771</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;针对加盟店员工不当行为，紫燕食品致歉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月24日，江苏南通启东一家紫燕百味鸡门店被指店员偷盗顾客已经称好的牛肉，引发关注。25日下午，紫燕百味鸡官方微信公号发布致歉声明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明指出，南通启东市凯旋路加盟门店店员在销售过程中有不当行为。公司对此高度重视，第一时间成立专案小组，并连夜开展核查工作，确认具体情况，现经查实，确实有店员存在不当行为。该涉事店员的行为严重失德，直接损害了消费者的正当权益，严重违反了公司的经营管理制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明还指出，公司已迅速采取以下处理措施：涉事门店停业整顿、涉事店员立即开除、全国门店通报警示。此外，公司将依据该消费者当日消费金额的十倍进行现金补偿，并赠送1000元的品牌无门槛消费卡一张。同时，为向在南通启东市凯旋路加盟门店消费的其他消费者表达歉意，将开启为期10天的补偿回馈。此外，公司将在全国门店加强销售环节的透明化服务培训，欢迎广大消费者的持续监督，相关意见或建议经采纳或核实，公司也会给到不低于500元的品牌消费卡奖励。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3219758" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766661751304_Xc3SJd_1766661854198.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="364525547"&gt;&lt;p&gt;据官网显示，“紫燕百味鸡”品牌的母公司紫燕食品集团股份有限公司是一家全国性的熟食连锁企业，发源于四川，发展于江苏，现总部位于上海。紫燕食品（603057.SH）于2022年9月26日登陆上交所主板，成为佐餐卤制品行业上市企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官网介绍，截至2023年6月，紫燕食品开设“紫燕百味鸡”连锁门店超6100家。截至最近财报，紫燕食品并未披露门店数量，但据第三方平台“窄门餐眼”数据显示，截至12月25日，紫燕百味鸡全国门店已不到5200家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来卤味赛道的竞争愈演愈烈，新老玩家持续入局叠加消费行为日趋理性，行业整体增速已出现明显放缓，头部品牌也在承压前行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据第三季度财报显示，紫燕食品第三季度实现营收10.41亿元，同比增长1.75%；实现归母净利润8954.35万元，同比下降40.66%。前三季度实现营收25.14亿元，同比降6.43%；实现归母净利润1.94亿元，同比下降44.37%。财报指出，利润波动主要是业绩下滑导致收入降低，毛利下降较多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;销售模式方面，财报指出，紫燕食品主要采用以经销为主的连锁经营模式，同时构建了包括电商渠道销售、商超渠道销售、团购模式等其他渠道在内的多样化立体式营销网络体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，在经销模式下，财报介绍，紫燕食品公司与经销商签订《特许经营合同》，授权经销商在协议约定的区域内经销公司的特许经营产品、使用公司的商标、招牌、服务标记、营运管理技术、宣传资料及宣传信息、食品安全标准等，在统一的品牌形象下销售公司品牌产品及提供相关服务。经销商向公司买断产品，获得公司授权其在约定经营区域内经销的特许产品，通过加盟门店实现终端销售。经销商可以自行设立或发展下游的终端加盟门店，并履行对加盟门店的日常监督管理职责，保证终端加盟门店的经营符合公司对店铺装修、室内设备、终端销售定价、员工培训、对外宣传、市场促销等统一品牌运营管理的相关要求。公司对经销商及其终端加盟门店不具有控制权，各经销商及终端加盟门店实行独立核算，自负盈亏，但在具体经营方面须接受公司的业务指导与监督。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至12月25日收盘，紫燕食品股价平收，报19.81元/股，今年以来涨1.02%，市值82亿元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 12:04:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766662614948_6GPFkQ_1766662615141.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32254771</guid></item><item><title>市场监管总局：压实平台主体责任，切实维护网约配送员合法权益</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32254776</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月25日，市场监管总局党组成员、副局长柳军一行前往北京市调研指导节日市场食品安全监管、专业市场党建等工作，了解食用农产品入市质量管控情况，查看骑手友好场景建设并召开座谈会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柳军强调，党中央高度重视节日期间各类安全工作，专门作出部署安排。各地市场监管部门要严格按照要求加强节令食品安全风险隐患排查，坚决守护好人民群众“舌尖上的安全”；深刻认识做好新就业群体服务凝聚的重要性，发挥党建引领作用，推动解决网约配送员群体急难愁盼问题，不断提升这一群体的归属感和获得感。要压实平台主体责任，切实维护网约配送员的合法权益。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 11:54:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766662710717_rFBtMM_1766662710802.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32254776</guid></item><item><title>国家烟草专卖局：规范电子烟生产企业投资行为，加强产能调控</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32254417</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;遏制电子烟“内卷式”竞争，国家烟草专卖局公开征求意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月25日，据国家烟草专卖局官网，为深入贯彻国务院办公厅关于全链条打击涉烟违法活动的意见，落实限制性产业政策要求，遏制电子烟“内卷式”竞争趋势，防范化解产能过剩风险，国家烟草专卖局起草形成了《关于落实电子烟产业政策  进一步推动供需动态平衡的通知（征求意见稿）》（以下简称《通知》）。现向社会公开征求意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《通知》中的“电子烟产业”含电子烟产品和雾化物、电子烟用烟碱。《通知》主要包括五个部分，一是规范电子烟相关生产企业投资行为；二是加强电子烟产能调控；三是推动电子烟市场供需平衡；四是防范化解电子烟过剩产能风险；五是提升电子烟相关生产企业合规经营水平，推动电子烟监管数字化、便利化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在规范电子烟相关生产企业投资行为方面，《通知》指出，严格落实电子烟限制性产业政策要求，不得投资新建项目，迁建及恢复建设项目不得增加产能。原址技术改造（含生产设备购置）项目一般不得增加产能，确需增加产能的，应符合电子烟产业政策、监管政策以及产能管理规定，具有真实市场需求以及与生产经营相配套的安全卫生环保设施设备和技术条件，符合智能化、高端化、绿色化方向，并严格按照《电子烟固定资产投资管理细则》有关要求履行程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《通知》进一步提出，以出口销售为主的企业应证明新增产能所生产的产品符合目的地国家或地区的法律法规和监管规则。电子烟相关生产企业不得违规增加生产线数量、能力或增设零配件产线，不得将主要生产工序委托至无证企业代工，禁止变相扩大生产能力、规避固定资产投资审批。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在加强电子烟产能调控方面，《通知》提及，原则上，核定的电子烟产能应保持基本稳定，电子烟相关生产企业应在核定产能内开展生产经营，严禁超核定产能开展生产经营，需要调整的应申请重新核定产能并履行许可证办理程序。允许合法合规经营、遵守产业政策和监管政策规定的电子烟相关生产企业通过生产点合并等方式进行产能整合重组，提高企业管理效能和产能利用率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在推动电子烟市场供需平衡方面，《通知》表示，在已核定产能范围内核定年度生产规模，作为企业年度产销目标，根据市场订单情况等因素合理满足电子烟相关生产企业生产规模调整需求，切实防范化解市场无序竞争风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在防范化解电子烟过剩产能风险方面，《通知》要求坚持法治化、市场化原则，畅通产能退出机制。对不符合产业政策，产品质量、卫生条件、安全生产、消防、环保、能耗达不到国家相关标准，生产销售不合格产品的企业，依法依规淘汰相应产能。对于产能利用率长期处于较低水平或存在违法违规及失信行为的企业，纳入重点监管范围，逐步淘汰落后产线并核减相应产能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，2021年国务院修例明确电子烟参照卷烟有关规定执行以来，国家烟草专卖局建立健全了“1+2+N”电子烟监管政策体系（以《中华人民共和国烟草专卖法》及其实施条例为根本、以《电子烟管理办法》和《电子烟》强制性国家标准为基础、以多份政策性文件为支撑），但目前仍存在着落后产能退出不畅、产品供需结构性矛盾、出口违规情形时有发生等问题。2025年12月，国务院办公厅印发《关于全链条打击涉烟违法活动的意见》，要求严格落实电子烟产业政策，全方位加强电子烟监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国泰海通在研报中表示，国务院办公厅发布打击涉烟违法活动意见，预计政策重点在于通过国际化联动，从源头上打击国内不合规电子烟出口，加速行业产能出清。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据QYResearch发布的研究报告，电子烟市场竞争激烈且高度分散，全球烟草公司、专业电子烟公司以及众多独立品牌都在争夺市场份额。大型跨国公司利用其分销网络、强大的品牌影响力和监管经验来主导主流市场。与此同时，规模较小的公司则通过设计、口味和用户体验方面的创新展开竞争，通常瞄准小众市场或年轻人群体。近年来，设计时尚、配备预装烟弹的pod式系统占据主导地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告指出，电子烟市场仍面临风险，监管审查是最大的挑战之一，因为世界各国政府出于对青少年使用、尼古丁成瘾和长期健康影响的担忧，正在对电子烟的销售、广告和口味进行限制。QYResearch预计2031年全球电子烟市场规模将达到342.9亿美元，未来几年年复合增长率CAGR为9.6%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 11:45:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766659519399_bSPAnM_1766659519520.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32254417</guid></item><item><title>重庆农商行因滚动开票等被罚870万，原主管财务的副行长和首席审贷官被终身禁业</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32254412</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766660287044_NMbk1D_1766660287289.png" loading="lazy" data-imageid="364525221"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;重庆农村商业银行  视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月25日，国家金融监督管理总局重庆监管局披露的罚单显示，重庆农村商业银行（渝农商行，601077.SH；03618.HK）因贷款“三查”不尽职、对大额风险损失的调查和问责不到位、非现场统计数据差错、核实保证金来源、滚动开票等，被罚款共计870万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在落实“双罚制”上，时任重庆农商行副行长舒静、首席审贷官封洪伟因贷款“三查”不尽职部分问题，均被禁止终身从事银行业工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，时任重庆农商行两任公司业务部总经理彭涛、曾昌逊因贷款“三查”不尽职部分问题，均被警告并罚款5万元；时任重庆农商行九龙坡支行行长张崇义、九龙坡支行副行长李欢、授信审批部总经理郑义、巴南支行行长沈弢、江北支行副行长黄于翔、九龙坡支行副行长崔艳因贷款“三查”不尽职部分问题，分别被警告并罚款5万元、警告、警告并罚款5万元、罚款5万元、警告、警告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，此次被罚的重庆农商行原副行长舒静，已在去年被查。重庆农商行此前披露的年报显示，舒静曾为主管财务工作的副行长及会计机构负责人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年3月28日，重庆农商行董事会决议解聘舒静该行副行长职务。一天之后，据重庆市纪委监委消息：重庆农商行原党委委员、副行长舒静涉嫌严重违纪违法，目前正接受重庆市纪委监委纪律审查和监察调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当年8月，舒静被开除党籍和公职。据重庆市纪委监委消息：经查，舒静丧失理想信念，背离初心使命，对抗组织审查；无视中央八项规定精神，违规收受礼品、礼金，多次违规接受宴请；隐瞒不报个人有关事项；不正确履行职责，对放贷审核把关不力；违反竞业禁止义务中饱私囊，利用职务便利非法经营同类营业，获取巨额非法利益；将金融资源作为“自留地”，挪用公款，数额巨大；靠金融吃金融，将金融审批权作为敛财工具，为他人在贷款审批等方面谋利，并非法收受巨额财物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据重庆农商行官网简介显示，该银行前身为重庆市农村信用社，成立于1951年，至今已有70余年历史。2003年，重庆成为全国首批农村信用社改革试点省市之一。2008年，重庆农商行正式挂牌成立，成功组建全市统一法人的农村商业银行；2010年，成功在香港H股主板上市，成为全国首家上市农商行、西部首家上市银行；2019年10月，成功在上海证券交易所主板挂牌上市，成为全国首家“A+H”股上市农商行、西部首家“A+H”股上市银行。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 11:19:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766660287044_NMbk1D_1766660287289.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32254412</guid></item><item><title>2025年缅甸大选前瞻｜907编辑部</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32253353</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;如果你此刻置身于2025年12月的仰光，就会感受到一种“时空错位”。在市中心的苏雷塔旁，巨大的LED屏幕正在循环播放着高清宣传片：金色的稻浪、崭新的投票箱、还有身穿白色制服的官员们僵硬的微笑。屏幕下方滚动着一行醒目的标语：“2025大选：通往纪律严明的民主之路”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，就在这块象征着“光明未来”的屏幕阴影里，仅仅几十米开外，一家金铺的门口，焦灼的人群排着长队。他们手里攥着成捆的、几乎每天都在贬值的缅币，只为了换取几克能保命的黄金。而在不远处的茶馆里，人们用低得几乎听不见的声音讨论着昨晚的停电。  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在这种被割裂的现实中，缅甸即将迎来大选。这一天，距离2021年2月1日那个改变无数人命运的清晨，已经过去了整整四年零十个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;-时间轴-&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;01:32 解密“国家安全与和平委员会”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;03:19 被筛选的赛道——数据的“消亡史”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;05:38 从士兵到“设计师”——敏昂莱的野望与恐惧&lt;/p&gt;&lt;p&gt;07:23 风暴眼中的地缘博弈&lt;/p&gt;&lt;p&gt;09:17 一碗鱼汤粉的通胀经济学&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;-制作团队-&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监制：吴挺&lt;/p&gt;&lt;p&gt;统筹：李怡清&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文案：张无为&lt;/p&gt;&lt;p&gt;剪辑：张无为&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 11:07:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766659304492_Zbwa5T_1766659304662.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32253353</guid></item><item><title>郑州中原保时捷中心人去楼空，贵州也有保时捷4S店被曝经营异常，均为同一家控股股东</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32254384</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;不止一家保时捷4S店出现经营异常。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月25日，澎湃新闻记者从知情人士处获悉，贵阳孟关保时捷中心已经人去楼空。知情人士透露，有不少购买了保养储值套餐包的车主无法兑现权益，并且也有车主支付了定金但尚未提车。还有在该门店购买过储值套餐的车主表示，多位车主已就此事报警。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，社交媒体上的多个视频也显示，该保时捷中心的展厅内已经空空如也，所有车辆均被连夜拖走。另有网友在社交媒体上发布消息称，自己支付数万元定金后迟迟无法提车，工作人员曾允诺其退回定金，然而25日再联系改名销售时显示已被拉黑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻记者就此联系保时捷中国官方客服，对方则表示尚无相关信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在当日早些时候，保时捷中国才刚刚为郑州保时捷门店疑似“跑路”事件道歉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据中新经纬报道，保时捷中国25日回应称：“我们高度关注保时捷授权经销商郑州中原保时捷中心出现经营异常情况，目前与警方和相关部门在现场核查事实。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，多位网友在社交平台发文称，无法与位于郑州市中原区大中原国际汽车城的郑州中原保时捷中心工作人员取得联系，到店后发现该店展厅车辆几乎处于清空状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前述知情人士介绍，贵阳与郑州两家经营异常的保时捷中心控股股东均为东安控股集团，东安控股集团是河南省新乡市的一家知名经销商集团，已有三十余年的历史，经销奥迪、宝马等多个豪华品牌以及大众市场品牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贵阳孟关保时捷中心隶属于贵阳东保泰汽车销售服务有限责任公司。天眼查显示，该公司成立于2022年，为东安控股集团成员，是一家以从事机动车、电子产品和日用产品修理业为主的企业，注册资本5000万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，天眼查还显示，郑州中原保时捷中心隶属的郑州东保润汽车销售有限公司成立于2015年，同为东安控股集团成员企业，注册资本6000万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央广网，通过天眼查信息，央广网记者尝试联系东安控股集团法定代表人贺小梅。对方回应称，自己并不参与旗下两家保时捷门店的具体经营管理，并确认郑州中原保时捷中心、贵阳孟关保时捷中心均隶属于东安控股集团，但对于两家门店突然闭店的具体原因，其表示并不知情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;入华20余年，保时捷在中国可谓“名利双收”，庞大的豪华车需求逐步推动中国成为了保时捷最大单一市场。不过自2023年开始，保时捷在中国市场销量承压，前三季度销量仅为3.22万辆，同比下滑26%，较2021年9.5万辆的峰值下滑近三分之二。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;保时捷在中国市场上的电动化转型同样不及预期。其在中国市场在售纯电车型共有Taycan和Macan两款，但市场表现均未达预期。日前，保时捷发布了《关于停止保时捷尊享充电的用户通知》，自明年3月1日起，其将逐步停止运营全国范围内约200家自建充电站。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 10:57:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766658174735_nz1Fy6_1766658174911.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32254384</guid></item><item><title>同仁堂集团：持续推动四川健康产品下架、召回涉事产品，责令李声义辞去四川健康公司总经理职务</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32254418</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766658308826_3PNRW8_1766658309015.png" loading="lazy" data-imageid="364522982"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;同仁堂  视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同仁堂集团高度重视全面核查整改工作，近期开展了一系列专项行动：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一、严肃问责追责，强化责任落实&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全面核查涉事单位及人员失职失责问题。经查，同仁堂集团对四川健康“同仁堂”字号及商标授权已于2021年3月21日到期，未再授权。事件发生后，同仁堂集团、健康药业在问责调查的同时，成立由集团高管带队的工作组全面接管四川健康公司经营管理工作，责令李声义辞去四川健康公司总经理职务，并对其他相关管理人员全部予以停职。后续将根据政府监管部门及内部调查结论，对相关失职失责人员严肃处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二、全力配合监管，推进调查处置&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同仁堂集团驻四川工作组主动对接，积极配合四川省、成都市、新都区三级联合调查组的立案调查工作，已提交了四川健康侵权行为相关佐证文件。同仁堂集团持续推动四川健康产品下架、召回涉事产品，向各大电商平台发声明函，每日监测并推动联动清理，阻断涉事产品流通渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三、公布正规产品信息查询系统，引导消费者认准“同仁堂”双龙标&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对消费者反映的产品辨伪问题郑重提示：正规“同仁堂”品牌产品，清晰印制“双龙标”，商标也作为官方授权店铺的统一标识；12月23日，同仁堂集团产品查询系统已在官网上线，开放1000余条涵盖中成药、保健食品等品类产品的信息查询服务，提供权威购买指引。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四、开展品牌严管专项行动，全面清理违规乱象&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同仁堂集团已启动品牌严管专项行动，对各级企业品牌使用情况开展拉网式核查，截至12月24日，累计排查所属单位/店铺520余次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自品牌严管专项行动以来，对重点电商平台上侵权产品和店铺链接进行排查，累计完成侵权产品投诉近600项；对“同仁堂正品直售”“北京同仁堂滋补佳品”等120余个冒用同仁堂名义的违规店铺发起投诉，坚决打击“擦边”使用“同仁堂”字号、商标使用不规范等行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国北京同仁堂（集团）有限责任公司&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年12月25日            &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 10:22:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766658308826_3PNRW8_1766658309015.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32254418</guid></item><item><title>观察｜船舶动力行业变革提速：本土龙头国产化比例提升，外资巨头看好中国供应链</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32212014</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;在国际航运周期波动与全球环保政策收紧的双重背景下，船舶动力行业迎来深刻变革。技术迭代升级、绿色能源转型成为行业共识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;发动机作为船舶的“心脏”，其主机的安全可靠性是船东客户的核心诉求，动力类型的功能差异也明确了市场分工。据记者采访梳理，船舶动力系统主要分为低速机、中速机与高速机。低速机是大部分超大型远洋船舶的主动力来源，具备功率强劲、运行稳定、经济性强的核心优势；中速机则兼具功率与灵活性，既可用于中大型多用途船舶的推进，也可用于大型船舶的辅机；而高速机则具有响应快、体积小等特性，常应用于对响应速度较为敏感的场景，如高速客船、游艇，以及船上的应急发电机等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此背景下，无论是中国本土头部企业还是外资巨头，都在围绕核心动力的技术升级与市场布局展开角逐。如本土企业不断提升供应链的国产化比例，进一步加强韧性；外资企业也通过加强本土化布局抢占市场，进一步扩大应用场景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“船舶动力制造企业在产业链中的位置决定其难以回避波动周期影响。”近期，中国船舶集团中船发动机总经理杨小强在媒体座谈中向澎湃新闻指出，面对国际航运周期的波动，产品结构与客户结构的调整显得尤为重要。一方面，船舶动力企业要加快从传统柴油机向LNG、甲醇、氨燃料等新型动力布局，以便在能源转型加速时提前占据位置；另一方面，要加强与头部船东的合作，通过可靠性与服务能力维持长期黏性，“在这种产业特点下，服务能力在保持市场份额方面的重要性不亚于产品本身。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗罗动力系统大中华区总经理周雅洪近期接受澎湃新闻采访时也指出，在行业国际化竞争加剧的背景下，产品技术的迭代升级已成为核心竞争要素。除传统柴油发动机外，市场对更高效、更环保的新型替代技术的关注度日益提升，技术绿色化、高效化迭代已成为行业明确的发展方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本土龙头国产化比例提升，外资企业看好中国供应链&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中船发动机是全球船用低速机研制领域的中坚力量，动力板块也是中国船舶集团核心子业务板块之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，中船发动机的国产化之路颇具标杆意义。1958年，中船发动机成功试制我国第一台重型船用低速柴油机，打破了当时国内制造空白。为提升国际竞争力，2017年整合青岛、宜昌、大连三地的低速机制造企业，逐步发展成为中国船用低速机生产制造核心企业。产品广泛应用于全种类商用船舶，已累计交付船用低速发动机超3000台（套）、5000万马力，70%以上随船出口到世界各地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从全球格局看，目前低速机专利市场主要由丹麦、日本和中国船舶集团三方构成。“丹麦专利企业的市场份额长期领先，日本企业的全球份额约为2%，且多集中在本土市场。”杨小强认为，中国的自主专利品牌正在经历从追赶到并跑的阶段，但要进一步提升国际话语权，仍需要在可靠性、安全性等传统评价指标上持续积累。他提到，低速机作为船舶的“心脏”，也是唯一主动力，一旦进入大洋航线，“最核心的诉求就是不能停航”，这也成为用户选择动力系统时最看重的因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中船发动机的国产化成果持续显现，供应链的韧性和稳定非常关键，这是未来企业核心竞争的关键方面。”杨小强指出，在船舶动力供应链自主化进程上，5年前国产化比例约75%，经过“十四五”期间的努力，目前已达到90%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对中国市场的巨大潜力，以高速动力产品为核心的国际动力巨头罗尔斯-罗伊斯（罗罗）动力系统，正持续加码本土化布局实现业务快速增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近两年，罗罗动力系统凭借多领域覆盖、多产品布局及新能源领域的突破取得了亮眼的业绩表现。对于未来两三年的市场前景，罗罗动力系统持乐观态度，罗罗动力系统大中华区总经理周雅洪称，“我们高度重视中国市场，罗罗动力系统部门将推动更多全球产品落地中国。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗罗近年来正不断完善本土生产网络、拓宽技术合作维度以及升级配套解决方案，持续贴近国内产业需求。据介绍，罗罗动力系统在中国累计装机量逾3.3万台，提供八款以上发动机系列，2019年落成的中国研发中心是全球研发网络的重要组成部分，此外还建立了两家合资企业，进行发动机及发电机组的生产与组装。其中与玉柴的合资合作已持续十余年，第一台机器在2018年下线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈及本土化进展，周雅洪向澎湃新闻指出，合资企业是罗罗动力系统本地化生产的重要举措，过去本土化生产主要集中在发电领域，今年已扩展至油气应用，未来还将扩展至矿用等其他应用领域，通过发挥中国供应链与生产端优势，将实现“同等质量、更短交期”的承诺，满足中国客户需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，周雅洪指出，罗罗动力系统在中国合资厂生产的发电机组已基本实现百分百本地化生产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在市场表现上，罗罗动力系统在全球发电领域的市场份额已达到20%至25%，且正逐步扩大，核心聚焦数据中心与工业制造领域；船舶领域市场份额达15%至20%，以商用船舶与游艇为核心市场，在中国的高速客轮细分领域更是占据25%至30%的份额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“公司正依托技术优势拓展海工平台、拖轮等业务，进一步扩大船舶行业市场规模。”罗罗动力系统大中华区移动式应用和服务销售副总裁江衍介绍，需要注意的是，罗罗mtu发动机与国产发动机的目标市场存在差异，mtu发动机侧重高速船用发动机领域，而国产发动机更多聚焦中低速机市场，形成了差异化竞争格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中国船舶行业OEM（原始设备制造商）及集成商的综合能力已展现出强劲竞争力。”周雅洪指出，扎根中国本土的OEM与集成商能精准把握国内市场的需求与机遇，罗罗动力系统依托本土化优势实现业务落地与拓展；另一方面，中国相关企业的出海项目已呈现显著增长态势。以船舶行业为例，国内OEM及集成商的技术与服务能力正持续提升，已具备与海外传统头部船舶供应商同台竞争的实力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;清洁能源成核心赛道，甲醇燃料普及仍需时间&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;船舶动力行业的竞争已从单纯的产品比拼，延伸至技术迭代、供应链韧性、本土化适配与绿色生态共建的综合较量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;传统燃油发动机排放的氮氧化物、硫氧化物和颗粒物等污染物，对生态环境构成严重威胁，为了应对这一挑战，全球航运业纷纷加快绿色转型步伐，寻求替代燃料和新型动力技术，获得更清洁、高效的动力解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此背景下，2021年以来，中船发动机每年均有首制型号多燃料主机交付市场。在甲醇双燃料主机方面已获得国内批量订单；在氨燃料主机等前沿领域也稳步研究推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;甲醇燃料因其在船舶储存、运输、使用等方面的显著优势，已成为全球航运低碳转型的“新宠”。2024年5月18日，中船发动机成功交付国内首台甲醇双燃料低速机，我国甲醇双燃料低速机制造实现从“无”到“有”的里程碑式跨越。此外，中船发动机首制氨燃料低速机也取得重大进展。12月21日，中船集团中船发动机首制X72DF-A氨燃料低速发动机在青岛本部成功实现氨燃料模式全负荷稳定运行，填补了我国船舶氨燃料发动机全工况运行的空白。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中船发动机方面指出，公司已完成LNG一期、二期和甲醇发动机产能建设，目前拥有30个船用低速发动机试车台位，其中LNG双燃料发动机试车台位7个、甲醇双燃料发动机试车台位8个，2025年已率先实现甲醇双燃料主机批量化建造。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“随着甲醇、氨等清洁能源船舶陆续投产，公司将在‘十五五’期间形成覆盖全功率段的低碳零碳船舶动力产品谱系。”杨小强指出，中船发动机以多元产品满足全球需求，当前手持的双燃料主机订单饱满，排产至2028年。同时，中船发动机氨燃料主机试验平台建设正在稳步推进，后续将交付首台氨燃料船用低速机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外资企业也在绿色技术领域积极布局。2025年11月罗罗发布了全球首款100%甲醇单一燃料高速船舶用发动机的测试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;江衍告诉澎湃新闻，目前，罗罗对甲醇发动机的研发工作还在进行当中。在研发100%甲醇发动机的同时，罗罗也在研发一种能够同时使用甲醇和柴油的双燃料发动机方案，作为绿色甲醇广泛普及之前的过渡性技术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于绿色甲醇何时能在全球范围内普及？江衍指出，这并不是一蹴而就的事情，“生产绿色甲醇需要绿色能源；加注燃料也需要完善配套的基础设施；而推广应用，还需要政策支持和监管法规。这项技术正在迅速成熟，但目前市场需要的是规模化生产、政策激励和基础设施建设同步推进。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 10:15:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766624234447_tSM3xR_1766624234631.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32212014</guid></item><item><title>每日看盘｜叙事驱动激活动量资金，A股或将再冲4000点</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32254196</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;周四A股市场出现了较为强劲的涨升态势。其中，以商业航天板块、人形机器人板块为代表的战略级核心资产主线领涨，驱动着上证综指走出了7连阳的碎步逼空K线图。与此同时，受益于人民币升值的造纸板块等品种也有所活跃。看来，短线多头气势咄咄逼人，或将在短期内再度冲击4000点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;叙事驱动定价机制削弱估值担忧&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前A股市场的存量资金形成了两个较为清晰的定价模式，一是近两年来茁壮成长起来的险资、汇金等增量资金，他们是A股的耐心资本，买入的方向是低波红利主线，奉行的定价机制主要是传统的估值模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是随着去年9.24行情以来，涌入A股市场的量化资金等社会资本，形成了当前A股最为活跃的动量资金，他们出击的方向是政策趋动型的品种以及科技成长方向的品种，他们奉行的定价机制则是叙事驱动，这种“特色定价叙事”融合了政策导向、产业趋势与市场情绪，成功激活了动量资金，也成为解释近期结构性行情的核心框架。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周四盘中，不仅仅是认可传统估值模式的耐心资本频频出击，比如说中国平安（601318）、中国太保（601601）相继创出年内新高，显示出低波红利主线已从银行板块拓展至以保险股为代表的非银板块。而且，叙事驱动定价模式的动量资本更是强劲，商业航天板块继续成为涨停板俱乐部成员，还带动以液冷为代表的AI叙事主线、人形机器人叙事主线反复活跃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这对于短线A股市场走势来说，无疑是一个积极的信息。因为叙事驱动定价机制下的相关品种，大多涨幅过大，或者估值过高，很难吸引新的增量资金加仓。但是，诚如前述，“特色定价叙事”融合了政策导向、产业趋势与市场情绪，由于不时会出现新的政策导向，比如说商业航天板块，在近期就不时涌现出新的催化剂，从而激发了动量资金前赴后继的加入涨升行情。也由于不时出现新的产业趋势，比如说当前AI主线的存储价格上涨、代工链环节产品的涨价等等，均会带来新的催化剂，从而使得动量资金更关注的是新产业趋势、新政策导向，而不是过高的估值、过高的涨幅，从而有利于短线A股的活跃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;短线震荡后仍有望冲击4000点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正因如此，在当前叙事驱动定价机制主导短线趋势的背景下，如果不能出现新的产业趋势亮点，不能出现新的政策叙事等，那么，短线A股的追涨意愿、追涨情绪可能就会降低，从而带来A股的短线波动。所以，对于接下来的走势，市场参与者需要密切关注商业航天板块、AI板块、人形机器人板块等近期涨升主线的相关增量信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，在关注这些信息的同时，也不能忽视耐心资本对中长线A股的牵引力量。毕竟他们是近两年来A股边际增量资金的核心来源之一，而随着新的一年来临，以险资为代表的耐心资本将会有更为宏大的增量资金可以入场加仓，这其实也可能是近期以险资为代表的非银板块持续活跃的原因之一。与此同时，临近年底，结汇潮涌动，给A股市场带来了新的流动性预期，因为在资产荒的前提下，不排除有部分风险偏好低的结汇资金涌向低波红利主线的可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综上所述，如果叙事驱动定价模式下的投资主线没有新的催化剂，可能会有所休整，从而给A股带来短线震荡。但是，如果有新的催化剂，此类品种会进一步活跃，成为A股涨升的牵引力量。与此同时，人民币升值的趋势也将进一步强化传统估值定价模式的优势，耐心资本的做多能量持续增强，从而推动A股重心进一步上移，上证综指在年内仍有冲击4000点的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;故在操作中，仍宜积极一些。一方面关注叙事驱动定价模式下的投资主线催化剂；另一方面则对非银主线等品种积极跟踪。另外，资源主线也是一个不可忽视的投资方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（执业证书：A1210623100001）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 10:11:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766654767282_c2Fz1G_1766654767526.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32254196</guid></item><item><title>专访｜华天：6.5分的赛季，满分的收获</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32213719</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766634283857_hb5TY2_1766634437003.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364506600"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;在国际赛场上，华天的比赛服总是会绣着国徽，头盔上也会印着国旗。图片来源：Libby Law&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“18岁的我很难接受那次失误，但现在回想，更多是感谢那一刻——如果当时拿了不错的成绩，我可能就去上大学了，不会继续从事马术。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华天所说的那次失误，是2008年北京奥运会香港双鱼河马术越野赛赛场的坠马。也正是那场比赛，全中国认识了当时那位18岁的“中国马术独苗”。奥运首秀之后的17年，华天为中国马术带来了许多荣誉，包括奥运会第八的中国马术最好成绩以及杭州亚运会的两枚金牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果说2008年的奥运之旅是华天马术人生里的一个转折点，那么，在过去17年经历了诸多起伏和挑战之后，华天在2025年又迎来了人生的另一个转折点——搬了新马房、组建了新团队、推进了多个马术推广项目，甚至在身份上都有了更多的转变：在全运会期间作为上海马术队的助理教练支持团队的比赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，在马背上下的各种变化背后，不变的是华天对于马术的热爱以及对于让更多人了解“马术运动核心价值”的坚持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每一个赛季结束，华天回到中国都会和澎湃新闻（www.thepaper.cn）记者坐下来聊一聊一年来的经历，这一次，他给自己在“过渡期”的表现打了一个6.5分，但成长中的收获却是满分。“首先，改变是好事；其次，就算拥有丰富的经验，也必须避免自负。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766634252726_hTdZGj_1766634727933.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364506662"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;华天在哈特伯里（Hartpury）国际马术三项赛和“妙吉祥”斩获三星长赛程冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;6.5分的过渡期，华天和他的马都在成长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于华天来说，即将结束的2025年是一个特殊的赛季。之所以他给自己打了一个刚过及格线的6.5分，正是因为从赛季一开始，他就给自己调到了“最高难度”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年10月，华天下定决心，对自己右肩的老伤进行手术。数个月的恢复期让华天学会了与自己的身体“和解”。“受伤后不能高强度训练，那段时间很焦虑。身体特别不稳定，有时候睡觉都会脱臼，去年我睡觉都得把胳膊绑在腿上。”华天回忆，恢复期给了他更多静下来思考的时光，“但慢慢发现，慢下来也是一种成长，有更多时间思考赛事策略、规划马术推广工作，这种平衡反而让我更从容。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从手术中恢复过来后，华天和他的赛马“妙吉祥”在奥斯伯顿（Osberton）国际马术三项赛拿下三星短程亚军，并且在哈特伯里（Hartpury）国际马术三项赛斩获三星长赛程冠军，接连的胜利给他重返赛场带来了信心，“我当时骑术发挥不错，不过这更能说明的是我的马有多棒。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;妙吉祥是一匹刚满8岁的年轻赛马，但是已经具备了四星赛的经验，这让它成为了华天这个赛季重点培养的伙伴之一，“它像一只温顺的大狗熊，体形高大健壮，很黏人，但性格多变，有时懒散有时兴奋。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766634293557_kFJSst_1766634558329.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364506648"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;华天在今年年末参加了在泰国的国际马联亚洲锦标赛。图片来源：国际马联（FEI）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年年末在泰国芭提雅的最后一场比赛，是华天这个赛季的唯一一场国际马联亚洲锦标赛，华天同样带了妙吉祥。然而，原本以为“轻松夺冠”的比赛，却给了华天和妙吉祥一次大大的打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“盛装舞步时它突然紧绷焦虑，赛后在工作人员面前尿了好久，原来它是憋坏了。”华天告诉澎湃新闻记者，越野赛高温下的时间误判，障碍赛的失误，让他和妙吉祥从榜首跌至第四，“说到底是我太自负，没读懂它的状态。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场失利，成为过渡期里最鲜明的成长注脚，就像2008年的坠马一样，让华天认真思考他的马术人生：“以前觉得自己经验丰富，能掌控一切，有时候忽略了马的情绪和赛场的变数，那场失利给了我狠狠一击，也让我学会了谦卑。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实华天在这个赛季经历的挫折不止于此。今年5月的英国伯明顿马术大赛是华天时隔9年再次亮相这一五星级大赛，那场比赛，华天带了经验更加丰富的15岁马匹“三哥骐骥”。他们曾经一起在法国波城举行的五星级比赛中斩获第四名，创造了他在马术三项赛最高级别赛事中的个人最好成绩。然而这一次在伯明顿，华天的左肩意外遭遇了脱臼，最终未能完赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“它已经15岁了，不太可能为下个奥运周期备战，但真的值得在伯明顿跑上一回。”在伯明顿的遗憾同样就如当年的那次奥运失误，让华天希望在同一片赛场继续突破自我，于是他和“三哥骐骥”也许下了新的约定，“明年春天再试一次。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766634241786_5wTQ6E_1766634826512.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364506672"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;华天和“三哥骐骥”在今年伯明顿马术大赛留下的遗憾让他希望在明年去争取更好的表现。 图片来源：Libby Law&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“改变是件好事”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在华天的赛季参赛计划中，除了年中的伯明顿马术大赛和年末的国际马联亚洲锦标赛，最重要的就是11月的第十五届全运会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在他和三哥骐骥结束了伯明顿的征程之后，他在接受新华社采访时曾经表示，“这是非常忙碌的一年，我也在考虑11月回国参加全运会，虽然涉及马匹的长途运输工作量非常大，但我想还是有可能实现的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;彼时，全运会上海代表队的相关负责人就告诉澎湃新闻记者，华天非常珍视全运会的参赛机会，所以即便身体有伤病，他也在计划顶着连续参赛及长途旅行的身体负荷，回国争取全运会的参赛资格。不过，在听取了团队和医生的专业意见之后，华天选择了另一种全新的尝试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“从2008年的奥运独苗到现在的助理教练，我经历了一些变化，但不算大转变。”华天坦言，担任全运会上海马术队助理教练，是他今年的重要尝试，而这份选择缘于 “回馈支持”——上海的马主们是他的坚实后盾，培养了非常多优秀的马匹，与此同时，“上海队和上海马术协会也给了我很多帮助，训练场的设施甚至比肩国际顶尖场地，所以我想为上海队做点什么。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;成为助理教练之后，为了不干扰队员已经养成的训练习惯，华天不会过度插手日常训练，只在关键时刻搭把手，“教练带一个骑士练盛装舞步时，下一个骑士已经热身，我就帮他兼顾两边，避免添乱。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最终，由徐墨菲、郑文杰、许新、杨华组成的上海队以108.6的总罚分，位列三项赛团体第三，为上海队拿下本届全运会一枚宝贵的铜牌。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766634305120_si1wA8_1766635302245.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364506737"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;华天在今年尝试了新的身份，这段经历给他带来了不一样的体验。 图片来源：国际马联&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管自己没有上场参赛，但是华天依旧很欣慰，“徐墨菲很有天赋，他骑的那匹栗色马也很棒，充满年轻骑士的冲劲；郑文杰当初在香港时就和我一起训练，第一次参加这个级别的三项赛，马术功底极强。他们有天赋但缺乏经验，在压力这么大的全运会里能拿铜牌，已经是现阶段最好成绩，我给上海队打10分。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回顾这段特别的经历，华天笑着说：“改变是好事。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一年的“过渡期”让华天对于自己的马术人生有了新的认识，在他看来，真正的胜利不在于“满分”，而在于每一次的全力以赴与自我超越，“我其实不会设定过远的目标，就想带着6.5分的遗憾与成长，继续和我的马们并肩走下去。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个赛季结束之后，华天就已经对下个赛季有了一个大概的目标，“明年是关键年，春天有伯明顿的比赛，夏天有世锦赛，到了秋天还有亚运会。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华天的日程表早已排满，在这段“过渡期”的转变与沉淀，都是为了下一段征程可以更好地出发，“如今我的几匹比赛马匹配置能应对这些赛事，关键是做好健康管理，尤其是‘海王’，它刚伤愈归来，需要细心照料。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766635414085_CMiRWN_1766635435195.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364506768"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;每一次回到上海，华天总是会投身到各种马术的推广活动中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;继续投身马术传播，带领马术走出公众误区&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今年的重点其实不只在成绩，因为生活变动很多，搬了马房，组建了新团队，这些方面我很满意。” 华天直言，这段“过渡期”的本质是一场“转变中的自我平衡”，在专注于从手术中恢复并且找到赛场状态的同时，华天也逐渐将推动马术行业发展、打破大众偏见视为更重要的使命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，华天一直致力于打破“马术是贵族运动”的刻板印象，“很多人觉得马术门槛高、遥不可及，但其实它的核心是人与马的情感联结。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他不止一次强调过，马术的价值不在于昂贵的装备或马匹，而在于“品格教育”。“马对孩子来说很有魔力，注意力不集中的孩子能被马吸引，调皮捣蛋的孩子会为马而约束自己，害羞胆小的孩子能靠马建立信心、变得开朗。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华天回忆自己在七八岁学骑马时，妈妈就教他“要先把小马照顾舒服了，再照顾自己”，这种与马相处的过程，才是马术最珍贵的部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“孩子错过了照料、喂养、刷拭小马的机会，就等于错过了马术的核心价值。”他强调，家长应该关注孩子在与马相处中收获的责任、同理心和韧性，“马术是品格教育，不只是运动，先培养品格，再成为骑手，这才是对孩子最好的馈赠。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这也是为什么每次回国，华天都会抽出时间参与各种公益活动。这次在接受澎湃新闻记者专访前，他参与了在源长流马术中心举行的2025马房管理挑战大赛——这是“华天·人马一心”公益项目当中的重要内容版块。活动中，华天亲自讲解饲养、护理、安全与管理知识，并且帮助骑手们在实践中体会责任、协作与同理心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在大家对马匹福利、管理和照料的认知在进步，但还需要继续提升，这是马术运动的基础，也是尊重生命的体现。”今年，华天还推动了多个马术推广项目，全力践行普及马术文化的使命，“推广公益项目的核心是帮青少年科学入门，也为基层教练提供培训，规范行业标准，通过公益课程、校园活动，让更多孩子有机会接触马术。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766635552557_2CXt7s_1766635563207.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364506782"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;华天希望，马术文化能够融入大众的日常生活中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华天透露，除了“华天·人马一心”和“骑士精神公益行动”这两个项目，他还计划在明年继续推进“马事都院”（Urban Stables）的生活方式品牌。这个建立于2020年的品牌旨在将现代马术生活方式带进日常的生活场景中。华天其实一直抱有一个理念：希望打破马术的场地壁垒，在城市生活中创建更贴近大众的马术文化氛围，将“马术生活方式”作为一种精神与美学，融入都市人的日常生活场景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在赛场外系统性地推广马术文化，并且不断尝试各种方式推动马术运动融入日常生活，确实每一年都要华天付出不少精力，这也是他在今年的“过渡期”寻求改变的原因之一，“过去几年总感觉精力被分散，今年的变动就是为了整合资源，搭建新架构，既能专注重点赛事，又能扎实推进马术普及。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今回看这一年，华天觉得这份投入值得，在经历了这个马术人生的又一个转折点之后，华天对未来也有了不一样的期待，“让更多人懂马、爱马，让中国马术有更好的发展土壤，现在做的这一切和夺冠一样有意义。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 09:59:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766635603728_3ZdH72_1766635603990.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32213719</guid></item><item><title>日本宣布发射失败的导航卫星已损失</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32254193</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;日本宇宙航空研究开发机构（JAXA）25日说，22日发射失败的导航卫星“引路5号”和运载火箭很可能已坠入地球大气层。日本内阁府25日表示，卫星已经损失。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 09:44:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766654388898_rTpCy1_1766654389024.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32254193</guid></item><item><title>阿尔及利亚议会宣布：法国殖民统治为犯罪行为</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32254166</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;阿尔及利亚国民议会12月24日通过一项法案，宣布法国对该国长达130年的殖民统治构成犯罪，同时要求法国就其在阿尔及利亚殖民统治期间犯下的罪行作出“全面赔偿”和“正式道歉”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最新通过的法案规定，法国对其在阿尔及利亚的殖民历史及其造成的悲剧“负有法律责任”。法案同时强调，对法国殖民统治造成的一切物质和精神损害给予充分和公平的赔偿，是阿尔及利亚国家和人民不可剥夺的权利。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251225/28f5b391-3d3a-45e1-b94b-fe86e6eb3c6a.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251225/28f5b391-3d3a-45e1-b94b-fe86e6eb3c6a.jpeg" data-height="1296" data-width="2280" data-filesize="525943" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364520878" data-imageid="364520878"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;12月24日，阿尔及利亚国民议会的议员身着国旗颜色的围巾，高呼“阿尔及利亚万岁”，并为该法案的通过鼓掌。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据阿尔及利亚新闻通讯社（APS）报道，阿尔及利亚国民议会议长易卜拉欣·布加利表示，该立法向国内外发出了“明确的信息，即阿尔及利亚的国家记忆既不可抹去，也不可谈判”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃克塞特大学殖民历史研究员霍斯尼·基图尼向法新社表示，尽管这一法案对法国没有约束力，但拥有重要的“政治和象征意义”，标志着阿尔及利亚“与法国在历史记忆方面关系的破裂”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;列举法国殖民统治反人类罪行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据法国《世界报》报道，阿尔及利亚国民议会此次通过的法案将法国殖民体系描述为“不可饶恕的国家罪行”，同时将任何“美化”、“辩护”或“为殖民主义开脱”的行为定为犯罪，违者最高可被判处5至10年监禁并处以巨额罚款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法案文本列举了法国殖民统治期间犯下的一系列反人类罪行，包括法国殖民当局1945年5月8日在塞提夫、盖尔马和赫拉塔开展的大规模屠杀，导致超过4.5万名阿尔及利亚人死亡；此外，法国殖民当局长期通过摧毁村庄和“系统性酷刑和制度性暴力”对阿尔及利亚部落进行种族灭绝。法案指出，法国在殖民统治时期犯下的罪行还包括大规模土地掠夺、强迫人口迁移、系统性掠夺资源，以及在撒哈拉沙漠地区进行的核试验和化学试验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该法案强调，法国作为殖民宗主国的合法继承者，必须对所有物质、人员和环境损害承担全部责任。阿尔及利亚方面要求法国归还该国独立后被掠夺的国家档案、文化财产，以及阿尔及利亚抵抗战士的遗骸。此外，法国应彻底清理受到核爆污染的场地，提供有毒废物掩埋区域的精确地图，并为核污染受害者提供赔偿。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251225/ffc75ce0-763e-4f50-a2a7-53a58bfe9252.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251225/ffc75ce0-763e-4f50-a2a7-53a58bfe9252.png" data-height="511" data-width="767" data-filesize="673626" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364520877" data-imageid="364520877"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2024年7月26日，在法国巴黎举行的2024年夏季奥运会开幕式上，阿尔及利亚代表团成员将红玫瑰抛入塞纳河中，以悼念1961年被巴黎警方杀害并沉入塞纳河的上百名阿尔及利亚示威者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法国自1830年至1962年对阿尔及利亚实施的殖民统治，至今仍是两国关系中的一个痛点。1954年至1962年爆发的独立战争虽然终结了法国的殖民统治，却对阿尔及利亚造成了重大伤亡和破坏。法国军队被指控严重侵犯人权并犯下战争罪行，包括系统性酷刑、即决处决和强迫失踪。法国军队还摧毁了数千个阿尔及利亚村庄，导致约200万阿尔及利亚人流离失所。根据阿尔及利亚方面公布的数据，法国殖民当局的军事镇压造成了150万阿尔及利亚人死亡，但遭到法国方面否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管法国总统马克龙曾在2017年将法国对阿尔及利亚的殖民统治描述为“反人类罪”，但他始终拒绝正式道歉。法国外交部发言人帕斯卡尔·孔法弗勒上周拒绝就阿尔及利亚国民议会的投票发表评论，称他不会参与“在外国进行的政治辩论”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;阿尔及利亚与法国紧张关系加剧&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿尔及利亚国民议会此番通过谴责法国的法案，进一步加深了两国本已紧张的外交关系。2024年7月，马克龙公开承认“西撒哈拉的现在和未来都在摩洛哥主权框架之内”，引发了阿尔及利亚与法国之间的持续外交争端。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_31886926" target="_blank" rel="noopener"&gt;西撒哈拉地区&lt;/a&gt;是北非马格里布地区西部的一个资源丰富、人口稀少的地区。上世纪70年代中后期，在宗主国西班牙撤离后，西撒哈拉被摩洛哥武力吞并。阿尔及利亚支持西撒哈拉的独立，并为主张西撒哈拉独立的“波利萨里奥阵线”提供援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年4月，一名阿尔及利亚外交官和两名阿尔及利亚公民在巴黎被捕，一度引发两国新一轮外交危机。12月8日，法国前总理爱德华·菲利普在接受法国电视台采访时否认“殖民主义是一种罪行”的说法，引发了阿尔及利亚人的普遍愤怒。《世界报》指出，两国关系已达1962年阿尔及利亚独立以来的最低点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“除了纪念意义之外，这项法律的举措还具有重大的战略和地缘政治意义。”阿尔及利亚法语日报《L'Expression》撰文指出，“法律体现了阿尔及利亚希望重新平衡与前殖民宗主国之间的历史和政治关系。通过将辩论引入法律层面，阿尔及利亚力图将殖民罪行问题国际化，并将其纳入反人类罪的认定标准。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 09:40:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766653855370_k2eKpB_1766653855631.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32254166</guid></item><item><title>太平洋岛国帕劳将接收来自美国的第三国国民，以换取援助</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32253903</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;帕劳总统办公室于当地时间12月24日表示，位于太平洋的群岛国家帕劳，已与特朗普政府签署了一份“谅解备忘录”，同意接收最多 75 名“第三国国民”，这些人无法被遣返回其原籍国。作为交换，帕劳将获得 750 万美元及其他形式的援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《纽约时报》报道，帕劳总统苏兰格尔·惠普斯二世办公室的声明称，与美国签署的谅解备忘录将允许那些从未被指控犯罪的人在帕劳生活和工作，以帮助解决当地某些紧缺行业的劳动力短缺问题。帕劳有权“逐案决定”接收哪些人，潜在的入境者将接受国家层面的审查。目前尚不清楚该项目何时正式启动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国方面在声明中表示：“美国提供了 750 万美元，用于满足帕劳相关公共服务的需求。”美国国务院和帕劳方面还表示，华盛顿将提供 200 万美元援助，用于向帕劳派遣顾问，协助其处理安全事务；另提供 600 万美元，用于与帕劳公务员养老金计划相关的改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国移民法庭对外公开的数据显示，特朗普政府正加大力度，将移民遣送至与其并无关联的国家。美媒分析显示，仅11月，美国国土安全部的律师就提交了近 5000 份动议，要求撤销庇护案件并迫使申请人到其他国家寻求保护。与此同时，美国方面一直在与洪都拉斯、乌干达等少数国家商谈所谓的“安全第三国”协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《卫报》报道，今年 7 月，帕劳国会表示，无法接受美国提出的让其接收来自其他国家寻求庇护者的提议。12月23日，美国副国务卿兰道与帕劳总统通话，再次讨论将第三国国民转移至帕劳的问题。谈话“强调了美国致力于与帕劳合作，加强该国医疗基础设施、提升其打击跨国犯罪和毒品贩运的能力，并巩固帕劳公务员养老金体系的承诺”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;帕劳人口约 1.7 万，与美国签有《自由联合协定》，在允许美军使用其领土的情况下获得美国的经济援助。帕劳并非 1951 年《联合国难民公约》的缔约国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;帕劳总统官方 Facebook 页面发布接受移民的消息后，民众的反应褒贬不一。一些人欢迎继续与美国合作，或对养老金体系获得支持表示满意；但也有人对接收外国人表示担忧，或抗议称，美国显然比帕劳更有能力应对移民压力。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 09:31:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766652097757_hDHHj4_1766652097873.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32253903</guid></item><item><title>收受23万元“定制吹票”，两名“85后”券商分析师因受贿罪获刑</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32253859</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;券商首席分析师收钱“吹票”被判刑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，中国裁判文书网公布的一份刑事判决书显示，原东方某有限公司研究所电子行业首席分析师邹某、电新行业高级分析师程某，分别收受18万元、5万元“好处费”，为江苏利通电子股份有限公司（下称“利通电子”,603629）写研报增加关注度，最终双双被判刑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体而言，判决书显示，被告人邹某，男，1988年生，博士研究生文化，原系东方某有限公司研究所电子行业首席分析师；被告人程某，男，1987年生，硕士研究生文化，原系东方某有限公司研究所电新行业高级分析师。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;判决书指出，邹某因本案于2025年1月13日被上海市公安局刑事拘留，同年2月14日被上海市公安局取保候审，同年5月23日被上海市浦东新区人民检察院取保候审。程某因本案于2025年1月13日被上海市公安局取保候审，同年5月23日被上海市浦东新区人民检察院取保候审。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;案由方面，判决书表示，经审理查明，2023年4月，被告人邹某、程某接受宋某甲请托，利用被告人邹某时任东方某有限公司（下称“东方某公司”）研究所电子行业首席分析师的职权，为利通电子撰写研究报告以增加该公司股票的市场关注度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“其中，被告人邹某负责组织研究报告的撰写，实际收取宋某甲好处费18万元；被告人程某负责邹某与宋某乙之间的沟通联络及转送现金给邹某，实际收取宋某甲好处费5万元。”判决书称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;判决书指出，2024年12月，被告人程某主动向大连市公安机关投案。2025年1月13日，被告人邹某、程某分别在家中和公司被公安机关传唤到案，后如实供述犯罪事实。案发后，赃款已被公安机关如数冻结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海市浦东新区人民法院认为，邹某、程某身为东方某有限公司研究所的工作人员，利用邹某职务上的便利，非法收受他人财物，为他人谋取利益，数额较大，其行为均已构成非国家工作人员受贿罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于邹某具有坦白、认罪认罚情节，程某具有自首、认罪认罚情节，依法均可从轻处罚、从宽处理；同时，二人违法所得已被有效控制，辩护人提出的缓刑辩护意见符合法律规定，予以采纳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最终，法院判决：邹某犯非国家工作人员受贿罪，判处有期徒刑十个月，缓刑一年，并处罚金10万元。程某犯非国家工作人员受贿罪，判处有期徒刑八个月，缓刑一年，并处罚金10万元。违法所得予以追缴或责令退赔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，判决要求，邹某、程某回到社区后，应当遵守法律法规，服从公安、社区矫正等部门的监督管理，接受教育，完成公益劳动，做有益社会的公民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然判决书中并未披露相关券商分析师人员的姓名。但公开资料显示，2023年12月，东方财富证券原电子行业首席分析师邹杰，曾发布关于利通电子的研报《主业战略布局进展突出，AI算力租赁服务打造第二成长曲线》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年12月，东方财富证券再次发布关于利通电子的研报《主业战略布局进展突出，AI算力租赁服务打造第二成长曲线》，署名分析师仍为邹杰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;判决书显示，邹某为博士研究生文化。截至记者发稿时，中国证券业协会官网最新数据显示，目前名为“邹杰”的证券从业人员共有7人，其中2人学历为硕士研究生，4人为本科，1人为大专，未有博士研究生学历。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而判决书提及的利通电子，官网资料显示，公司是一家主营液晶显示用精密金属结构件、外观件、电子元器件的设计、生产、销售的制造型企业。主要产品包括液晶电视精密金属冲压结构件、精密金属面框、底座、模具及电子元器件等。2018年12月，登陆上交所主板市场。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 09:26:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766650881654_ZNDXP4_1766650881779.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32253859</guid></item><item><title>王思聪普思资本持股的一公司8%股权将被拍卖，起拍价10.75万元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32253826</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月25日，据天眼查披露的信息显示，大连市中级人民法院将在2026年1月24日10时至1月25日10时拍卖王思聪控制的北京普思投资有限公司名下麦戟文化传播有限公司8%股权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告显示，该部分股权价值评估值为-166.62万元，以评估费等必要费用作为该标的起拍价，起拍价为10.75万元，保证金1万元，增价幅度0.1万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2009年，王思聪拿着王健林给他的5亿元成立了自己的私募股权公司——北京普思投资有限公司，曾宣称累计管理资产规模超过10亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;信息显示，北京普思投资有限公司成立于2009年12月，法定代表人为王思聪，注册资本2000万人民币，经营范围包括项目投资、投资管理、投资咨询等，由王思聪100%全资持股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而麦戟文化是普思投资在2019年A+轮投资的项目，该公司的核心业务是沉浸式真人互动游戏剧研发运营，线下场馆与线上互动内容并行。2019年凭《隐形守护者》走红；普思投资A+轮投资，2022年完成战略融资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;股权方面来看，冯远为控股股东，持股比例为52.2%，朱耀武持股18%，游幂（上海）文化创意中心持股11.7%，北京普思投资原本持股10%，此次被拍卖的8%股权为其持有的部分股份。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 09:24:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766650185876_MTEXW7_1766650186056.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32253826</guid></item><item><title>字节跳动通报：三季度120名员工因触犯公司红线被辞退，14人涉嫌刑事犯罪被移交司法机关处理</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32253861</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月25日，澎湃新闻记者获悉，字节跳动企业纪律与职业道德委员会发布通报，披露2025年三季度内部违规案例的处理情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通报显示，共有120名员工因触犯公司红线被辞退，其中28名员工被实名通报。实名通报的28名员工中，14人因涉嫌刑事犯罪被移交司法机关处理，公司同步将其信息通报行业联盟，并取消其期权；4人因违规情节恶劣，亦被同步行业联盟或取消期权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得关注的是，此次通报增加了“泄露内部保密信息”、“编造发布不实信息”等违规处置信息的披露。具体案例有：某前员工在小红书编造公司裁员和变相降薪谣言，在外部平台引发大量误读，对公司声誉造成负面影响；某前员工多次在脉脉平台泄露同事职级、工作履历等公司机密信息，并编造公司和团队人员变动的不实信息。上述2名员工因在社交媒体上的违规行为，已被公司辞退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通报指出，除上述2名员工外，另有多名员工在社交媒体上存在违规行为，并造成负面影响。具体情形包括：在社交媒体上发布工作相关内容引流，提供面试辅导服务并获利；传播公司福利不实信息，吸引流量并接受广告投放；在职期间签约MCN机构，运营社交媒体账号，发布违规拍摄的工区画面引流并接受广告投放等。有部分前员工也存在类似行为，通报称，“公司已对上述在职员工予以纪律处分，并保留对前员工追究法律责任的权利。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通报特别提示：员工在社交媒体发言请遵守公司政策，请勿泄露公司保密信息、传播不实信息，不得利用公司员工身份在社交媒体谋求个人利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;字节跳动此前曾提及2起社交媒体造谣案例。其中，离职后“通过社交媒体多次造谣攻击、侮辱公司及前同事”的李某，已被追究法律责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次实名通报的前员工王某奇违法违规案例，辟谣了7月底小红书用户“字节跳动无故取消其已归属期权”的说法。公开信息显示，7月28日“抖音黑板报”也曾公开回应此事。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3218941" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766650893021_mi2K7R_1766650902737.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="364518541"&gt;&lt;p&gt;通报详细披露了王某奇的违法细节：2023年11月至2025年3月，王某奇利用职务便利假冒客户骗取公司云服务资源，造成公司数百万元损失（具体金额待司法机关进一步核实），公司已将王某奇移送司法机关，其目前已被司法机关逮捕。王某奇在取保候审阶段多次在脉脉、小红书发布公司对其随意取消期权的谣言（实际情况是王某奇违反廉洁管理制度和期权授予协议，触发期权扣罚条款），严重影响公司声誉。除刑事责任外，公司将进一步向其追究民事责任。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 09:23:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766650962479_X5TKk8_1766650962664.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32253861</guid></item><item><title>广汽集团副总经理郑衡突然辞职</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32254170</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月24日，广汽集团（601238）发布公告称，公司副总经理郑衡因个人身体原因申请辞去公司副总经理职务，辞职后不再担任公司任何职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郑衡的辞职事发突然。公告中显示，其原定任期到期日为2028年3月27日，此次离任时间为2025年12月23日，比原定离任时间提早了三年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广汽集团称，郑衡的《辞职函》自送达董事会之日起生效，其离任不影响公司的正常生产经营。郑衡不存在未履行完毕的公开承诺，其确认与公司董事会并无不同意见，且无任何有关辞职的其他事项须提请公司股东注意。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3219308" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251225/8513036f-51ee-43a7-b17f-2f8b74bf8628.jpg" loading="lazy" data-imageid="364521065"&gt;&lt;p&gt;公开资料显示，郑衡出生于1970年8月，今年55岁，毕业于中国石油大学经济学专业。据悉，郑衡大学毕业后加入了广州标致，在这里工作长达七年。在这之后，郑衡还担任过广汽丰田客户服务部副部长、副总经理兼销售部长，广汽本田执行副总等职务。2022年6月经公开招聘程序，郑衡被聘任为广汽集团副总经理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“车轱辘话”报道称，广汽集团一直都保持着由集团层面领导兼任子公司董事长的惯例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，广汽领程董事长一职由副总经理严壮立担任，任期到期日为2025年12月31日。今年9月，严壮立因“个人原因”辞去所有职务，由郑衡接任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《中国经济网》9月18日报道称，已经退休的前广汽乘用车总经理张跃赛被带走调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年11月16日，广汽集团发布公告，正式聘任閤先庆为总经理、王丹为总会计师，高锐、江秀云、郑衡、黄永强、陈家才为副总经理。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 09:17:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766654151727_iBXmyf_1766654151730.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32254170</guid></item><item><title>两部门联合推行八项举措，提升交通事故伤员救治水平</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32253891</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;近日，公安部、国家卫生健康委联合印发通知，部署推行交通事故联合处置“八项举措”，进一步提升交通事故伤员救治水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通知强调，各地公安交管、卫生健康部门要联合推行共享交通事故伤员救治信息、落实交通事故伤员救治保障、完善交通事故伤员救治网络、规范交通事故伤员转运流程、做好院前院内救治衔接、探索应用新技术新装备新标准、积极用好各方救援救治力量、复盘交通事故提升处置能力等八项举措，努力实现较大及以上交通事故发生起数、道路交通事故万车死亡率、平均处置反应时间、交通事故致残致死率同比下降，公众交通安全知识知晓率、驾驶人员及交警辅警急救知识技能培训率同比上升的工作目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通知要求：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各地公安交管、卫生健康部门要健全信息共享机制，建立交通事故伤员信息服务平台，加强对伤员联合处置工作的动态追踪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要完善医疗应急专家库，建立严重交通事故伤员救治远程指导、现场救治机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;探索完善“空地一体化”救援救治模式，建立规范化转运流程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;强化事故多发区域、农村地区急救能力建设，保障警车、救护车辆快速抵达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;规范伤员检伤分类，提升现场检伤准确性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;落实救护车辆“一键护航”保障需求，通过信息化手段快速启动相应路线的交通保障方案。对于转运危重伤员的救护车辆，通过绿波通行、警车带道、跨区域接力等多种方式保障优先通行，坚决打击妨碍救护车辆通行的违法行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;优化交通事故社会救助基金申请、审核、拨付流程，提高支付效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鼓励志愿者就近参与事故救援，营造全社会关心支持交通事故伤员救治工作的良好氛围。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 08:59:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766651545441_2RFdS7_1766651545552.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32253891</guid></item><item><title>郑州中原保时捷中心疑似停业后续：当地成立工作专班</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32253878</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;郑州中原保时捷中心一夜之间“人去楼空”，突然停业事件持续发酵。12月25日，有员工在社交平台称，政府、厂家、银行及经销商集团已介入协调，当天员工社保费用已完成缴纳。但品牌方保时捷中国客服仍称“目前没有具体相关信息”，企业经营状态和消费者权益问题仍存在不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次事件涉及东安控股集团旗下子公司郑州中原保时捷中心，突然停业导致诸多车主提车无门，有消费者反映购车定金未退，储值保养费用也无法退回。据称，目前当地成立工作专班，郑州相关职能部门和银行已介入，展开协调和调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;据称四方介入，店员处于在岗状态&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月25日上午，一名认证为“中原保时捷”的员工在社交平台发布视频，记录了自己准时打卡和恢复“员工餐”的情况。视频显示，她已换上工装，并表示：“昨天开会通知让我们正常上班……相信会接二连三地跟进、对接和负责。”该员工在评论区透露：“政府、厂家、银行均已介入，集团包括老板都在，正在募集资金。”她呼吁外界耐心等待，不信谣、不传谣。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766652475248_QWkxkk_1766652498612.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="364520435"&gt;&lt;p&gt;当日中午，多名维权车主向记者提供的内部沟通记录显示，店内工作人员称，当日上午银行工作人员已到店协调。此外，25 日上午，员工的社保费用已完成缴纳，店员处于在岗状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月24日晚，上述门店员工社交账号称，23 日下午接到公司会议通知，“大家继续正常上班，等待处理”。她表示，虽未拿到拖欠工资，但会与客户共同等待后续安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一名销售顾问在车主维权群内同步了相关进展。其称，四方已介入协商，现场秩序较12月23日有所缓和，24日店内监控已恢复运行。该销售顾问还提到，厂家已确认该门店仍为授权经销商，销售产值在评估中表现正常。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至发稿，上述情况尚未得到厂家及东安控股集团方面的公开确认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;当地成立工作专班，保时捷中国仍称“&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;没有具体相关信息”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在员工反映资金和上班情况有所恢复后，记者进一步了解相关部门处置情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中原区商务局工作人员表示，目前商务局只能接收群众反映的情况，向消费者提供协调建议，并组织企业与消费者进行协商解决。若涉及民事纠纷或资金问题，消费者需通过法院或公安机关途径解决。此外，该工作人员透露，中原区很重视此事，属地街道办事处已成立专班推进相关工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地街道办事处也确认，区里已成立“工作专班”，正在进行调查。但对于相关进展，工作人员表示，“正在开会”“还在推进”，建议消费者“进群等待”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为品牌授权方的保时捷中国，在事发多日后则一直处于“失声”状态。12月25日中午，新黄河记者再次致电保时捷中国官方客服。客服人员表示“目前没有具体相关信息”，需要进行“记录反馈”。面对记者追问，客服人员始终重复“会记录反馈”，甚至连门店是否恢复正常营业都无法确认。截至发稿，车主的定金依然悬在半空，合格证依然无法拿到手。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 08:57:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766651508336_bDWmx1_1766651508507.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32253878</guid></item><item><title>央行副行长：全面提升陆海新通道金融服务能级</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32253914</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月25日下午，中国人民银行举行新闻发布会介绍金融支持加快西部陆海新通道建设有关情况。央行副行长陆磊在会上表示，下一步，中国人民银行将会同相关部门推动《意见》各项举措落地落实，扎实做好提升陆海新通道金融服务工作，全面提升陆海新通道金融服务能级，助力形成“陆海内外联动，东西双向互济”的对外开放新格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，中国人民银行、国家发展改革委、财政部、交通运输部、商务部、金融监管总局、中国证监会、国家外汇局联合印发《关于金融支持加快西部陆海新通道建设的意见》（以下简称《意见》）。《意见》从完善金融组织协作体系，构建高质量资金融通体系，推进制度性改革创新，建设数字金融服务平台，完善金融开放合作体系，深化跨省跨境金融监管协作等方面提出21条重点举措，推动发挥好“融资”和“结算”两项金融核心功能，支持西部陆海新通道高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈及《意见》的出台对于西部陆海新通道建设将带来哪些积极影响，陆磊表示，《意见》的出台彰显了中国“开放的大门越开越大”的决心，对于打造顺畅联通的国内国际双循环，助力形成“陆海内外联动、东西双向互济”对外开放新格局，意义重大、影响积极。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是增强金融服务陆海新通道的精准性和有效性。《意见》聚焦通道基建、物流、产业、商贸等关键领域，引导金融机构开发特色化、差异化、适配性金融产品，提供一体化金融解决方案，保障不同主体、不同发展阶段多元化的资金融通和便利结算需求；通过建立金融数智化服务平台，确保金融活水精准滴灌通道沿线实体经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是推动金融高水平开放服务通道经贸发展。《意见》通过优化跨境结算便利体系，支持境内金融机构与东南亚、中亚、港澳地区深化代理清算、跨境融资合作，积极引进境外金融机构组织，探索加强数字金融、绿色金融等领域的国际合作，促进通道沿线与境外金融市场的互联互通，提升中西部金融制度型开放水平，形成以西部陆海新通道金融开放为牵引，带动沿线地区金融、经贸高质量发展的良好格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三是建立跨域金融协作机制支持通道融合发展。西部陆海新通道覆盖了我国西部12个省区市以及海南省、怀化市、湛江市，通达东盟国家、辐射全球127个国家的580多个港口，跨境合作、跨域融通特点显著。《意见》注重打破地域壁垒，通过探索沿线省区市金融机构授信一体化，建立联合授信和银团贷款机制、境内外分支机构“一点接入”式联合服务网络等措施，突出加强省区市内金融与实体联动、省际间金融体系跨域联动、通道沿线与东盟国家等其他国家间金融跨境合作，在这三个层面统筹协调，促进“金融一盘棋”协同发展，共同助力构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 08:55:20 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766651818320_cE1N6e_1766651818468.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32253914</guid></item><item><title>捷豹悄然停产燃油车</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32254093</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;如果不是捷豹爱好者俱乐部（Jaguar Enthusiasts’Club，JEC）的自发记录，很多人可能根本不会意识到，捷豹的燃油车时代，已经悄无声息地结束了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，在捷豹路虎的英国索利哈尔工厂，最后一辆捷豹F-Pace悄然下线。这不仅为这款生命周期达十年的车型画上句号，更标志着捷豹品牌延续90年的内燃机时代终结。在全新电动车型投产前，捷豹将暂时进入无新车量产的过渡期。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3219115" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251225/b2ba00e3-0df0-47e9-baf1-3b51852da398.jpg" loading="lazy" data-imageid="364520216"&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;品牌燃油车历史画上句号  &lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，捷豹F-Pace已于2024年11月停止在英国市场的销售，但为满足美国、澳大利亚、中国及欧洲等其他地区的市场需求，该车型的生产工作延续至今。随着最后一辆F-Pace完成装配、驶离产线，捷豹也正式终结了燃油车型的制造业务。值得一提的是，与捷豹F-Pace同平台打造的路虎揽胜星脉将持续生产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管是里程碑式的节点，但捷豹对此却表现低调，没有发布会，没有致敬视频，甚至连一条官方社交媒体动态都没有。捷豹爱好者俱乐部亲历了这场收官仪式，并对外发布了相关消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，捷豹是英国知名豪华汽车品牌，其历史可以追溯到1922年威廉·里昂斯爵士创造出第一辆摩托车侧边车之时。1935年，捷豹作为车型名称首次出现在SS Jaguar 100上。1945年，SS汽车公司正式更名为捷豹汽车有限公司。1961年，捷豹在日内瓦车展上推出了E-Type车型，成为捷豹设计史上的传奇，巩固了其优雅奢华的品牌形象。1989年，福特提出收购捷豹。2008年，捷豹再次易手，被印度塔塔汽车收购。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十年前，F-Pace的问世对捷豹而言是一次全新的尝试。作为品牌首款SUV，它的诞生打破了捷豹长期以来的品牌传统，是一场颇具风险的大胆探索，而最终结果远超预期。自2016年推出以来，F-Pace成为捷豹品牌历史上最畅销的车型之一，全球累计销量已突破30万辆，市场表现十分亮眼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;停产当天，索利哈尔工厂的全体员工齐聚现场，共同见证这一历史性时刻，其中不乏从项目立项之初便投身其中的元老级成员。工程师、一线装配工人与管理层在此刻共享荣耀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，这辆收官之作是该车型顶配的F-Pace SVR高性能版本。新车采用了与1974年停产的最后一辆捷豹E-Type相同的黑色涂装，致敬经典车型。据捷豹爱好者俱乐部消息，该车并未流入市场销售，而是被移交至捷豹-戴姆勒遗产信托基金，纳入其馆藏序列，作为品牌燃油车时代的标志性藏品被永久保存，与其他见证品牌90年发展历程的标志性车型并肩陈列。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3219113" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251225/23e2e328-0446-4356-b279-5a10bcdee6d9.jpg" loading="lazy" data-imageid="364520218"&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;推进电动化转型 &lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;   &lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管F-Pace的停产饱含怀旧情愫，但现场氛围并未被惋惜情绪笼罩，反而充满对未来的期许。外界的目光也全面聚焦到品牌的电动化转型核心——捷豹Type 00纯电GT上。这款车基于Type 00概念车打造，最初计划于2025年下半年正式亮相，但后续品牌宣布将量产版的发布时间推迟至2026年。根据已披露的信息，这款定位高端的电动跑车售价将达12万-13万美元，基于捷豹全新电动架构打造，最大续航里程接近700公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，捷豹对电动化转型的坚定推进，在近期欧美车企集体放缓电动化步伐的浪潮中显得尤为突出。近一年来，大众集团、梅赛德斯-奔驰、Stellantis、通用汽车、福特等车企纷纷削减电动化领域的投资，推迟乃至取消部分电动车型的投产，并适当延长燃油车型的生命周期。政府层面，近期美国总统特朗普宣布大幅降低新车燃油经济性标准，欧盟委员会也决定撤回2035年燃油车禁令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这种情况下，捷豹品牌却选择逆流而上，坚持以纯电路线重塑品牌定位。不过，外界却不无担忧，这种坚定背后，捷豹是否有足够的底气和实力支撑转型落地。更何况，2025年9月捷豹路虎遭遇的严重网络攻击，给其带来了较大损失。数据显示，2025年7-9月，捷豹路虎税前亏损高达4.85亿英镑，息税前利润率也从2024年同期的5.1%暴跌至-8.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一边是燃油车时代的正式终结，一边是电动化转型的延迟落地，叠加网络攻击的后续影响，捷豹的转型之路注定充满挑战。这场逆流而上的电动化转型能否成功，Type 00 纯电 GT 能否扛起品牌复兴的大旗，仍有待时间检验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原标题为《90年历史终结，捷豹停产燃油车》）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 08:54:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766652666047_trYymM_1766652666196.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32254093</guid></item><item><title>答澎湃｜美报告称中国最新部署超过100枚洲际导弹，国防部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32254048</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766653229240_jYkRhR_1766653235749.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364520879"&gt;&lt;p&gt;12月25日下午，国防部举行例行记者会，国防部新闻发言人张晓刚大校答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻（www.thepaper.cn）记者提问，据媒体报道，美国最新发布的《中国军力报告》称，中国很可能已在最新的导弹发射井装载超过100枚洲际导弹。请问国防部对此有何回应？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张晓刚表示，大家想一想，美国拥有最大核武库，奉行首先使用核武器的核威慑政策，长期投入巨资升级“三位一体”核力量，甚至宣称重启核试验。美方反过来炒作所谓“中国核威胁”，无非是想转移国际视线，为自身加速扩充核力量找借口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张晓刚说，中方始终恪守不首先使用核武器政策，坚定奉行自卫防御核战略，始终将自身核力量维持在国家安全需要的最低水平，不与任何国家进行核军备竞赛，我们敦促美方切实履行核裁军特殊优先责任，进一步大幅实质性削减核武库，停止破坏全球战略稳定的行径。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 08:52:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766653243206_ePyXmy_1766653243396.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32254048</guid></item><item><title>深圳大鹏佳兆业金沙湾大酒店二次拍卖被撤回，原起拍价5.53亿元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32252966</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3218333" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766643340090_CQwDzM_1766643343962.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="364511797"&gt;&lt;p&gt;12月25日，阿里资产司法平台显示，原定于当日启动二次拍卖的“深圳市龙岗区大鹏新区大鹏街道佳兆业金沙湾大酒店01不动产”显示“本场已撤回”，平台公示撤回理由为“需进一步核实涉案财产有关拍卖事宜”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据此前广东省深圳市中级人民法院发布的竞买公告，该标的第二次拍卖时间为2025年12月25日10时至2025年12月26日10时（延时除外），参拍需缴纳保证金1.1亿元，加价幅度270万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开信息显示，该标的权利人为佳兆业集团旗下深圳市金沙湾大酒店有限公司。其评估价约9.88亿元，本次二拍起拍价降至5.53亿元。目前该房产由实际管理方占有使用，仍处于酒店经营状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿里拍卖信息显示，标的包含土地面积34449.48平方米，土地用途为旅馆业用地，土地使用年限至2052年11月4日。规定建筑面积41823.88平方米，其中地上规定建筑面积41095.3平方米，功能为酒店，地下规定建筑面积728.58平方米，功能为公共充电站。其中，酒店于2017年开业，拥有325间客房及套房、4间餐厅及1间酒廊，以及健身房、泳池等娱乐休闲设施及会议、宴会区域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿里资产司法平台显示，上述标的在撤回前吸引6544次围观，但显示无人报名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，这并非该标的首次拍卖遇挫。阿里资产司法平台显示，2023年12月，该标的因“申请执行人申请撤回”撤回拍卖；2024年5月，其首次拍卖及二次拍卖均因无人出价流拍；2025年11月，该标的再次上架拍卖，起拍价约6.92亿元，最终仍因无人报名导致流拍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对此次撤回拍卖的具体原因及后续是否会重新上架，深圳市中级人民法院相关工作人员回应以平台公示信息为准，对于后续是否会上架的咨询则表示“不清楚”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 08:37:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766646362543_QMhAPF_1766646362768.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32252966</guid></item><item><title>商务部：委内瑞拉同其他国家在国际法框架内开展经贸合作是正常的也是合理合法的</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32253455</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月25日，商务部在北京举办例行新闻发布会。商务部新闻发言人何咏前回应了美国封锁进出委内瑞拉受制裁油轮的话题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她表示，中方一贯坚决反对有关国家滥施单边制裁和所谓的"长臂管辖"，随意拦截他国油轮不仅可能扰动国际能源市场正常运行，还有可能引发其他安全风险。委内瑞拉同其他国家在国际法框架内开展经贸合作是正常的，也是合理合法的，这一权利应当得到尊重和支持。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 08:27:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32253455</guid></item><item><title>央行答澎湃：支持西部陆海新通道沿线省区市参与多边央行数字货币桥项目</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32253462</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月25日，中央人民银行举行新闻发布会，解读《关于金融支持加快西部陆海新通道建设的意见》（下称《意见》）。会上，中国人民银行研究局局长王信在回答澎湃新闻记者提问时表示，《意见》主要有四方面亮点，即注重区域协同发展、强化制度型开放创新、强化数智化赋能、加强开放性引领。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王信介绍，《意见》包括总体要求、主要任务和保障措施三大部分，主要任务包括六个方面。一是完善金融组织协作体系，包括推动金融机构加大金融资源的统筹支持，加强金融境内外联动，引进境外金融机构和组织等。二是构建高质量资金融通体系，保障通道基础设施资金供给，深化金融产品创新，提供特色金融服务，提升商贸领域金融服务普惠性。三是推进制度性改革创新，优化资金结算便利体系，围绕企业跨境贸易投融资便利化、扩大人民币跨境使用方面，深化一揽子金融外汇改革。四是支持建设服务西部陆海新通道沿线的数智金融服务平台，从跨境结算融资、数智赋能、跨域协同等方面，为企业提供“一站式”的综合服务。推广共用跨境金融服务平台。五是完善西部陆海新通道金融开放合作体系，探索境内外金融市场互联互通，深化数字金融和绿色金融国际合作。六是深化跨省跨境金融监管协作，构建与通道发展相适应的金融风险防控体系，规范金融秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《意见》主要有四个方面亮点。&lt;strong&gt;一是注重区域协同发展。&lt;/strong&gt;西部陆海新通道涉及东中西地区“13+2”个省区市，集内陆、沿海、边贸等多元经济特征于一体。《意见》既关注沿线地区在融资支持、跨境结算、数智化赋能等方面的共性需求，又支持不同省区市因地制宜开展特色金融服务。例如，强化重庆作为通道运营组织中心的地位和功能，深化面向东盟的跨境金融合作等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二是强化制度型开放创新。&lt;/strong&gt;《意见》在风险可控的前提下，通过制度性改革创新，为通道企业“走出去”提供更高效便捷的结算和投融资服务。例如，支持在有条件地区，开展跨国公司本外币一体化资金池业务试点，帮助跨国企业更高效地调配和管理境内外资金，降低财务运营成本。深入推进更高水平贸易投资人民币结算便利化试点，支持外经贸企业人民币结算，节约汇兑成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三是强化数智化赋能。&lt;/strong&gt;《意见》提出整合通道沿线的货物流、资金流等信息，推动数据要素价值转化为金融服务效能。例如，支持建设专项服务西部陆海新通道的数字金融服务平台，与沿线省区市国际贸易“单一窗口”、政务服务平台等对接，探索解决通道跨境跨省“系统壁垒”和“数据孤岛”问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四是加强开放性引领。&lt;/strong&gt;《意见》把握数字金融、绿色金融等国际合作的新趋势，创新带动中西部地区金融高水平开放。例如，支持通道沿线省区市参与多边央行数字货币桥项目，推动跨境支付使用央行数字货币；支持依托中国-新加坡绿色金融工作组机制，在绿色金融标准的制定和应用、绿色金融产品、金融支持绿色科技等方面加强合作。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 08:19:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766647692311_xYWjDZ_1766647692561.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32253462</guid></item><item><title>京东宣布加薪！2025年终奖投入同比涨幅超70%，采销平均25薪，上不封顶</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32253739</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766649331568_w8QnJk_1766649331760.png" loading="lazy" data-imageid="364518374"&gt;&lt;p&gt;临近年底，互联网大厂等掀起“加薪”潮流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月25日，澎湃新闻记者获悉，&lt;strong&gt;京东发布2025年终奖公告：京东集团92%的员工拿满甚至拿到超额年终奖，年终奖总投入同比增幅超过70%，预计将创下行业今年最大涨幅。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，京东去年9月发布了20薪升级计划，宣布自2024年10月1日起京东零售集团和职能体系将用两年时间实现20薪，其他部门也将随后陆续启动加薪。根据该加薪计划，今年京东年终奖继续大幅上涨，已升级部门今年实现19薪，同时更有业务单元提前实现20薪。此外，一线员工年终奖仍将在年前发放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据公告显示：在京东，今年升级为19薪的部门内，年度绩效A+的员工将获得10倍月薪年终奖，即全年22薪；年度绩效A的员工将获得9倍月薪年终奖，即全年21薪；年度绩效B+的员工将获得7倍月薪年终奖，即全年19薪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在今年提前实现20薪的部门内，年度绩效B+的员工即可拿满8倍月薪年终奖，即全年20薪，年度绩效A+将直接获得12倍年终奖，全年24薪。京东采销今年将实现平均25薪，上不封顶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前字节跳动也官宣了加薪政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月19日，记者从字节跳动了解到，字节跳动发布面向全球员工的内部邮件，宣布继续加大人才投入，提高薪酬竞争力、提升期权激励力度。具体包括四大措施：增加奖金（含绩效期权）投入，2025全年绩效评估周期相比上个周期提升35%；大幅增加调薪投入，较上个周期提升1.5倍；提高所有职级薪酬总包的下限（起薪）和上限（天花板）。字节跳动表示，此举系为确保员工薪酬竞争力和激励回报在全球各个市场都“领先于头部水平”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于加大人才投入的背景，字节跳动在邮件中解释称，行业正面临新的机遇和挑战，公司希望更好地激励和保留优秀人才，同时也更好地吸引全球优秀人才加入公司，做到“什么时候加入都不晚”，鼓励大家和公司业务一起，再上一个更大的台阶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，在全球各个市场都“领先于头部水平”，这一表述在字节跳动内部是首次出现。据了解，这意味着公司在薪酬激励上的目标是要在国内做到最领先，同时在全球范围也进入第一梯队，以直面全球人才竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比亚迪也官宣了涨薪消息。近日，网传比亚迪已对技术研发人员实施涨薪，调薪幅度多数在1000元左右，个别可达3200元，也有部分在数百元不等。公司通常设有多个调薪档次，并执行相应的标准。针对“比亚迪技术研发人员涨薪”的消息，比亚迪回应称情况属实，但未对具体的涨薪幅度做出回应。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 08:19:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766649331568_w8QnJk_1766649331760.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32253739</guid></item><item><title>保时捷中国致歉：高度关注授权经销商郑州中原保时捷中心出现经营异常情况</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32253845</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="3218897" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251225/9abd0db7-0315-4884-8d37-97c5777d965f.jpg" loading="lazy" data-imageid="364518453"&gt;&lt;p&gt;针对河南郑州一保时捷门店疑似“跑路”的消息，保时捷中国25日回应中新经纬称：“我们高度关注保时捷授权经销商郑州中原保时捷中心出现经营异常情况，目前与警方和相关部门在现场核查事实。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，多位网友在社交平台发文称，无法与位于郑州市中原区大中原国际汽车城的郑州中原保时捷中心工作人员取得联系，到店后发现该店展厅车辆几乎处于清空状态，疑似连夜“跑路”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中新经纬搜索发现，郑州中原保时捷中心认证的抖音账号已设置为私密，目前粉丝数为40.3万，运营企业为郑州东保润汽车销售有限公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;天眼查App信息显示，郑州东保润汽车销售有限公司成立于2015年，注册资本6000万元，新乡东新汽车有限责任公司持股100%，后者为东安控股集团有限公司成员企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;保时捷中国表示：“对于此次事件给各位车主及消费者带来的困扰与担忧，保时捷中国致以最诚挚的歉意。我们将积极推动事件妥善处理，将消费者合法权益放在首位。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原标题为《保时捷中国致歉》）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 08:16:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766650268330_QFtTQc_1766650268451.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32253845</guid></item><item><title>国防部：敦促美方停止以任何方式武装台湾</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32253801</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月25日下午，国防部举行例行记者会，国防部新闻发言人张晓刚大校答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;记者：&lt;/strong&gt;美国总统日前签署了“2026财年国防授权法案”，其中有不少涉华内容，还包括安排约10亿美元用于“台湾安全合作倡议”，加强对台军售。请问对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;张晓刚：&lt;/strong&gt;美方涉台消极法案粗暴干涉中国内政，向“台独”分裂势力发出严重错误信号，严重破坏台海和平稳定。美方背弃自身承诺，变本加厉对台售武，助长“台独”嚣张气焰，加速将台海推向兵凶战危险境。民进党当局不管台湾老百姓死活，任由美方敲骨吸髓，把台湾吃干榨尽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以台制华”注定失败，“以武谋独”自取灭亡。我们敦促美方充分认清台湾问题的高度敏感性，切实恪守一个中国原则和中美三个联合公报，慎之又慎处理涉台问题，停止以任何方式武装台湾，以实际行动维护两国两军关系大局。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 08:07:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766649179794_iahPmC_1766649179903.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32253801</guid></item><item><title>“顶流减负”！广发基金刘格菘在管产品再做减法，卸任掌舵8年半“代表作”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32252952</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766643118111_23NHrj_1766643118292.png" loading="lazy" data-imageid="364511753"&gt;&lt;p&gt;广发基金副总经理刘格菘年内再卸任一只管理超8年半的“老”产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，广发小盘成长混合（LOF）发布公告称，基金经理刘格菘因工作安排于12月24日正式卸任。该基金将由吴远怡、陈韫中两位基金经理继续共同管理。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766642771000_5xe8mG_1766642789864.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364511730"&gt;&lt;p&gt;此前，该基金已于今年3月25日增聘陈韫中、吴远怡为基金经理。而知名基金经理通过“增聘-共管-卸任”路径逐步移交产品管理权的类似“顶流减负”戏码并不鲜见，背后实则是“以老带新”人才策略。在行业高质量发展转型背景下，知名基金经理逐步“减负”、新人加速登台的情况愈加常见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在陈韫中、吴远怡与刘格菘共同管理后，广发小盘成长在第二、三季度进行了近五年来最为显著的调仓换股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，刘格菘自2017年6月19日开始管理广发小盘成长混合，至今已超8年半。该基金是其在管时间最长的公募产品，也是他自加入广发基金后首只独立管理的基金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从基金业绩情况来看，刘格菘在管期间，广发小盘成长混合A的任职回报率为125.21%，年化回报为10%，回报排名为143/458。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉长时间来看，据2025年三季报披露，广发小盘成长混合A过去3年、过去5年分别亏损16.04%、19.28%，同期业绩比较基准分别为46.99%、41.14%。广发小盘成长混合C过去3年、过去5年分别亏损17.04%、20.89%，分别跑输业绩比较基准47.99%、42.75%。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766646945876_TBxTby_1766646975952.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364515116"&gt;&lt;p&gt;这是刘格菘年内卸任的第二只“老产品”。今年9月10日，广发基金公告称，基金经理刘格菘因工作安排卸任广发多元新兴股票，由8月21日增聘为共同管理基金经理的周智硕独自管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wind数据显示，刘格菘自2018年11月5日开始管理广发多元新兴股票，任职年限已超六年，截至2025年9月10日，任职总回报达140.03%，任职年化回报为13.63%，回报排名为118/302。拉长时间来看，据2025年中报披露，广发多元新兴股票过去三年亏损率达30.34%，较业绩比较基准跑输24.09%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开资料显示，刘格菘，现任广发基金副总经理、高级董事总经理、联席投资总监、成长投资部总经理。此前2019年，其掌管的广发双擎升级、广发创新升级、广发多元新兴包揽主动偏股基金三甲，年度收益分别达121.69%、110.38%、106.58%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前刘格菘在管基金剩下4只，分别为广发创新升级、广发双擎升级、广发科技先锋、广发行业严选三年持有。据三季度末数据计算，其在管基金总规模为275.10亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，仅广发科技先锋、广发行业严选三年持有这两只产品由刘格菘独自管理，其任职时间分别为2020年1月、2021年8月，任职年限已超4年。广发科技先锋是其在管规模最大的基金，今年三季度末的规模达102.62亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从业绩表现来看，广发行业严选三年持有为刘格菘目前在管基金中唯一亏损基金，截至12月24日，广发行业严选三年持有、广发科技先锋的任职回报分别为40.68%、11.61%；年化回报分别为-11.35%、1.87%。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766642776000_Mp54Bp_1766642823216.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364511731"&gt;&lt;p&gt;从行业整体来看，基金经理的变动在2025年进一步加速。Wind数据显示，截至12月24日，年内已有2715只基金发生基金经理卸任，超过2024年全年的2505只和2023年全年的2269只。其中，华商基金周海栋、融通基金邹曦、安信基金张翼飞、景顺长城基金鲍无可等多位知名基金经理清仓卸任旗下在管产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有业内人士强调，基金经理变更是公司基于整体投研团队长远规划、资源的高效优化配置及产品管理的切实需求做出的正常调整。增聘与卸任的核心逻辑并非“风险预警”，也可能是“以老带新”来实现团队能力的动态优化。在政策推动下，基金公司普遍加速向投研平台化转型，主动淡化个体明星效应。而在团队化转型中，新生代基金经理的数量与影响力则显著提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另有公募人士指出，基金经理的离任，既受到市场波动等客观因素的制约，也与基金经理从业压力等主观原因息息相关。随着公募基金规模的增长，基金经理队伍也在持续扩容，表明公募基金行业依然吸引着大量新鲜血液的加入，为行业注入了新的活力。投资者需关注基金后续策略的稳定性、业绩波动风险，重点分析近3个月重仓股变动率、以及产品的机构持有人比例变动。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 08:06:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766643118111_23NHrj_1766643118292.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32252952</guid></item><item><title>日推动太空战场化极其危险！国防部回应日或谋划“太空珍珠港”事件</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32253786</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月25日下午，国防部举行例行记者会，国防部新闻发言人张晓刚大校答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;记者：&lt;/strong&gt;据报道，日方称在干扰他国卫星技术方面取得实质性进展，并计划于2026年把航空自卫队整编为“航空宇宙自卫队”，建造航宙母舰。有媒体对此分析称要警惕日可能谋划“太空珍珠港”事件。请问发言人有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;张晓刚：&lt;/strong&gt;太空的持久和平与安全关乎各国安全、发展和繁荣。日方肆无忌惮地发展干扰他国卫星技术，加速推动太空武器化战场化，刺激太空军备竞赛，这是极其危险的，也是不得人心的。联想到日本军国主义阴险狡诈，搞背刺偷袭的历史，日方现在又推行进攻性太空政策，人们担忧“太空珍珠港”事件可能重现也就不足为奇了。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 08:06:20 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766649211115_yrGp6T_1766649211242.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32253786</guid></item><item><title>国防部：呼吁共同遏阻日本右翼势力为军国主义招魂</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32253474</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月25日下午，国防部举行例行记者会，国防部新闻发言人张晓刚大校答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;记者：&lt;/strong&gt;据报道，日本首相高市早苗谈及“拥有核潜艇”问题时称，“不排除任何选项”，日首相官邸官员此前称日本应当拥有核武器。此外，日防卫省发布报告称，中国国防开支“迅速增长”并加强在日周边活动，还拟于2026年在冲绳部署移动雷达装置，监视中方航母等军事行动。请问发言人有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;张晓刚：&lt;/strong&gt;中国国防支出合理适度，占国内生产总值比重低于世界平均水平；中国军队在相关海域行动符合国际法和国际实践，不容任何干扰挑衅。我们敦促日方停止虚假叙事，停止对中方搞针对性部署，对一切滋扰挑衅行径，中方将依法依规予以坚决反制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，日本千方百计推进“再军事化”，在扩军备武道路上狂飙突进，复活军国主义警兆愈发显著。为掩盖不轨图谋，日本常常拿中国说事，此前高市首相就涉台问题发表错误言论，现在右翼势力又扯下伪善面目鼓吹拥核，冒天下之大不韪，试探国际正义底线，这是对战后国际秩序与核不扩散体系的公然挑衅，对地区和国际和平稳定的严重威胁，对日本宣扬“走和平发展道路”的完全背离。我们呼吁所有爱好和平的国家和人们行动起来，坚决遏阻日本右翼势力为军国主义招魂，避免让世界陷入动荡不安、历史悲剧重演。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 07:57:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766648341075_Q61M5F_1766648341199.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32253474</guid></item><item><title>美国五角大楼报告挑拨中印关系，外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32253487</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766648253128_mhWbAd_1766648253244.png" alt="美国五角大楼报告挑拨中印关系，外交部回应"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:48&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;美国五角大楼报告挑拨中印关系，外交部回应&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;12月25日，外交部发言人林剑表示，美方报告歪曲中国国防政策，挑拨中国同其他国家关系，为维持自身的军事霸权寻找借口。中方对此坚决反对。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 07:41:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766648253128_mhWbAd_1766648253244.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32253487</guid></item><item><title>视频丨金正恩观摩新型高空远程防空导弹试射</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32253437</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="712211" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/5c129ecb27a746dfbb90c59c7f5cc7a7/hd/1766647285635_cP5JBi_1766647324802.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766647334122_eKsQMn_1766647334312.png" data-duration="00:44" data-verticalvideo="1" data-width="636" data-height="848"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;12月24日，朝鲜导弹总局在朝鲜东部海域试射了新型高空远程防空导弹，精确打击了设定在200公里外的假想高空目标。这是对研发中的高空远程防空导弹系统进行战术技术评估的首次试射。朝鲜劳动党总书记、国务委员长金正恩观摩了试射。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金正恩现场指导了8700吨级核动力战略导弹潜艇建造工作。金正恩表示，韩国核潜艇开发计划加剧朝鲜半岛地区不稳定，严重侵害朝鲜国家安全。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 07:39:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766647785598_PXpZXS_1766647785760.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32253437</guid></item><item><title>洪都拉斯新当选总统曾称要恢复与台湾“邦交”关系，外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32253477</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766647967675_G5Jskn_1766647967796.png" alt="洪都拉斯新当选总统曾称要恢复与台湾“邦交”关系，外交部回应"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:16&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;洪都拉斯新当选总统曾称要恢复与台湾“邦交”关系，外交部回应&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;12月25日，外交部举行例行记者会。法新社记者提问，洪都拉斯的阿斯富拉已经宣布胜选。他曾说，要恢复与台湾的“邦交”关系。外交部对此有何评论？发言人林剑就此作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 07:34:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766647967675_G5Jskn_1766647967796.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32253477</guid></item><item><title>是否会放松对美稀土磁体出口的限制？商务部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32253441</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;商务部新闻发言人何咏前12月25日在商务部例行新闻发布会上回答有关稀土磁体出口的有关提问时说，中方积极促进、便利合规贸易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;发布会上，有记者问：在中美已达成贸易协定的前提下，请问商务部是否会放松对美稀土磁体出口的限制？何咏前作出上述回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“正如我此前一再强调的，中方始终致力于维护全球产供链安全稳定，积极促进、便利合规贸易。”何咏前说。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 07:34:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766647558106_5eejk6_1766647558279.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32253441</guid></item><item><title>商务部：中方不认同美方301调查的所谓结论，坚决反对美对华半导体产品加征301关税</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32253433</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月25日，商务部在北京举办例行新闻发布会。商务部新闻发言人何咏前回答了关于美国宣布对部分中国半导体产品加征301关税的有关提问时说，中方注意到有关情况，已通过中美经贸磋商机制向美方提出严正交涉。中方不认同美方301调查的所谓结论，坚决反对美对华半导体产品加征301关税。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 07:34:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32253433</guid></item><item><title>商务部：坚决反对美对华半导体产品加征301关税，已提出严正交涉</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32253416</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;商务部新闻发言人何咏前25日在回答关于美宣布对部分中国半导体产品加征301关税的有关提问时说，中方注意到有关情况，已通过中美经贸磋商机制向美方提出严正交涉。中方不认同美方301调查的所谓结论，坚决反对美对华半导体产品加征301关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在商务部当天举行的例行新闻发布会上，有记者问：美东时间12月23日，美国贸易代表办公室发布针对中国半导体政策301调查结果，宣布对部分中国半导体产品加征301关税，目前税率为0%，18个月后，即2027年6月再提高税率。商务部对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;何咏前说，美单边关税违反世贸组织规则，破坏国际经贸秩序，扰乱全球产业链供应链，损害美国企业和消费者利益，损人不利己。中方敦促美方尽快纠正错误做法，取消相关措施。中方愿与美方在相互尊重、和平共处、合作共赢原则基础上，通过平等对话磋商解决各自关切。倘若美方执意损害中方权益，中方将坚决采取必要措施，坚定维护自身权益。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 07:33:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766647249940_mrtjh2_1766647250084.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32253416</guid></item><item><title>商务部回应美封锁进出委内瑞拉受制裁油轮：坚决反对“长臂管辖”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32253413</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;针对美国近期下令封锁进出委内瑞拉的所有受制裁油轮，商务部新闻发言人何咏前25日在例行新闻发布会上表示，中方一贯坚决反对有关国家滥施单边制裁和所谓的“长臂管辖”，随意拦截他国油轮不仅可能扰动国际能源市场正常运行，还有可能引发其他安全风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;发布会上，有记者问：美国近期下令封锁进出委内瑞拉的所有受制裁油轮，并已经拦截了三艘油轮。中国是委内瑞拉原油的主要买家之一，请问此举将对中委原油贸易产生什么影响？中国商务部对美国此举有何回应？何咏前作出上述回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;何咏前还表示，委内瑞拉同其他国家在国际法框架内开展经贸合作是正常的，也是合理、合法的，这一权利应当得到尊重和支持。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 07:30:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766647202745_HT7Jjs_1766647202849.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32253413</guid></item><item><title>A股再现午后拉升：国防军工领涨，超3700股飘红，两市成交1.9万亿元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32253364</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766646409306_fRmQBp_1766646420891.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364514972"&gt;&lt;p&gt;A股三大股指12月25日开盘涨跌互现。保险股走强，导致大小指数早盘走势分化。午后两市再度出现同频上攻，个股呈现普涨态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从盘面上看，商业航天概念股掀涨停潮，机器人概念股爆发，稳定币、存储器、智能交通题材涨幅居前，造纸、包装、保险板块表现活跃。海南自贸区、黄金、锂矿方向调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至收盘，上证综指涨0.47%，报3959.62点；科创50指数跌0.23%，报1349.06点；深证成指涨0.33%，报13531.41点；创业板指涨0.3%，报3239.34点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wind统计显示，两市及北交所共3768只股票上涨，1469只股票下跌，平盘有220只股票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沪深两市成交总额19245亿元，较前一交易日的18802亿元增加443亿元。其中，沪市成交7850亿元，比上一交易日7739亿元增加111亿元，深市成交11395亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据大智慧VIP，两市及北交所共有118只股票涨幅在9%以上，没有股票跌幅在9%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国防军工领涨，银行股午后走弱&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在板块方面，国防军工领涨两市，广联航空（300900）、博云新材（002297）、盛路通信（002446）、天奥电子（002935）、派克新材（605123）、中国卫星（600118）、航发科技（600391）等涨停或涨超10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;机械设备掀起涨停潮，昊志机电（300503）、绿岛风（301043）、强瑞技术（301128）、拓斯达（300607）、力星股份（300421）、埃夫特（688165）、泰尔股份（002347）等近20股涨停或涨超10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汽车股一路震荡走高，超捷股份（301005）、恒勃股份（301225）、隆基机械（002363）、豪能股份（603809）、香山股份（002870）、旭升集团（603305）、万向钱潮（000559）等涨停或涨超10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有色金属低位震荡，浩通科技（301026）、贵研铂业（600459）、盛达资源（000603）、白银有色（601212）、华阳新材（600281）、鹏欣资源（600490）等跌超3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商贸零售冲高回落，中央商场（600280）、银座股份（600858）、上海九百（600838）、永辉超市（601933）、中百集团（000759）、中国中免（601888）、中信金属（601061）等跌超2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;银行股午后走弱，工商银行（601398）、农业银行（601288）、厦门银行（601187）、宁波银行（002142）、重庆银行（601963）等跌幅靠前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;指数放量突破均线将是观察“春季躁动”行情开启的关键信号&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财信证券认为，目前，技术面上大盘震荡反弹趋势仍未结束，但沪指实现六连阳后，已积累了一定获利盘，大盘若要继续走强，或需要成交额出现明显放量，否则指数层面短期可能出现震荡。操作上，当前盘面上各大题材板块反复活跃，短线仍有较多机会，投资者可参与市场结构性机会，但需把握好轮动节奏。展望后续，随着11月份经济数据公布以及海外三大央行利率决议落地，宏观经济数据对市场影响消退，流动性及风险偏好对市场影响将增加，叠加国内政策利好预期，A股市场有望逐步演绎“春季躁动”行情，指数放量突破均线将是观察“春季躁动”行情开启的关键信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东兴证券认为，2026年A股市场依然是慢牛行情，随着经济基本面逐步恢复，市场有望从估值提升向业绩提升转变，为市场估值提供持续上行动力，从投资策略角度出发，应该坚定牛市信心，从中长期牛市角度看待投资的宏大叙事，不要纠结于小周期的调整与波动，积极抓住景气度与产业发展两大选股逻辑，才能更好地把握牛市机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华西证券表示，部分资金认为，本轮上涨是春季躁动的提前。而站在当下，更值得思考的是上涨节奏和空间。回顾历史，2014年末和2020年末均诞生了新叙事，前者市场风格由价值切换为成长，后者新能源确立为主线，行情由这些新叙事推动突破前高。对应到当下，从12月的行情来看，一些新的动能已经在孕育，例如消费电子、消费、大金融等。但市场目前仍在老叙事中博弈（光模块、PCB、液冷、存储等），延长了新叙事被发掘的时间。从这一角度来看，这段上涨或许不会是短暂的快涨行情，而具备向更远处发展的潜力，行情高度则取决于市场对新叙事的认可程度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;银河证券：展望2026年，作为“十五五”规划开局之年，政策红利释放节奏预计相对靠前，结构性机会将集中在政策导向与产业景气共振的赛道，后续春季躁动行情值得期待。短期可关注防御性板块配置机会，同时布局明年政策红利与产业景气方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东方证券称，可以预见，明年的市场科技题材仍是当仁不让的投资主线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资策略上，国信证券分析师陈凯畅称：“春季躁动接续跨年行情，当前处于全年与基本面最脱敏的交易窗口，2026年春季躁动或中性偏强。岁末年初的上涨行情多受政策催化驱动，近年来有抢跑特征，即春季躁动接续跨年行情。2017年后仅有2019年、2024年、2025年春季躁动在跨年后开启，2017年以前仅有2013年、2015年春季躁动早于跨年前开启。从胜率上看，A股在春节至两会期间的胜率较大。2010年以来，通信、军工板块在春节到两会期间正收益概率和跑赢全A概率领先，春节至两会开始阶段胜率较低（相对跑输）的行业，在两会后胜率整体会有提升。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 07:24:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766646488053_5G5ZT2_1766646488258.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32253364</guid></item><item><title>中国阻止美印关系深化？外交部：美方报告为维持军事霸权找借口</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32244753</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月25日，外交部发言人林剑主持例行记者会。今日俄罗斯记者提问，中印关系最新进展此前曾在美国国会引发紧张反应，如天津上合峰会期间两国领导人的合影等等，而如今美国五角大楼最新报告又称，“中国可能试图利用中印在实际控制线地区紧张局势的缓和，以阻止美印关系进一步深化”。请问美国通过此类指控，意欲达成何种目的？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑表示，美方这份报告歪曲中国国防政策，挑拨中国同其他国家关系，为维持自身的军事霸权寻找借口。中方对此坚决反对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑指出，中方坚持从战略高度和长远角度看待和处理中印关系，愿同印方加强沟通，增进互信，促进合作、妥处分歧，推动双边关系沿着健康稳定的轨道向前发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中印边界问题是中印两国之间的事，当前中印边界局势总体稳定，双方的沟通渠道畅通，我们反对有关国家对此评头论足。”他说。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 07:21:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766559083582_X7Kknr_1766559083689.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32244753</guid></item><item><title>晶合光电新项目在上海临港动工，发力高端车用光源芯片</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32252958</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月25日，入选上海市重大工程项目的“数字光源芯片先进封测基地项目”在临港新片区正式动工。该项目由上海晶合光电科技有限公司（下称“晶合光电”）全资子公司上海智汇芯晖微电子有限公司投资建设，首期投资3亿元，聚焦Micro-LED光显一体车用光源芯片领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;项目总占地35亩，预计2027年上半年竣工，建成后将形成年产120万颗Micro-LED光源芯片及60万套车灯模组的产能，产品具备独立像素控制、微秒级响应等技术优势，契合智能交互照明的行业发展需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据澎湃新闻记者了解，“数字光源芯片先进封测基地项目”致力于突破国际新技术Micro-LED光显一体车用光源芯片的研发制造瓶颈，直指由国外厂商垄断的汽车主光源芯片供应链关键环节。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766643345000_zBxDxi_1766643375987.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364511792"&gt;&lt;p&gt;项目依托母公司晶合光电的技术积累和量产经验，联合上海大学微电子学院的产学研力量，重点攻坚CMOS数模驱动、异质集成、高精度键合等先进技术和封测工艺，构建从芯片到模组的一体化量产能力。科技成果经上海市技术交易所组织的专家评审，被评价为“国内领先、国际先进”，并形成完整自主知识产权体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;晶合光电董事长余涛在仪式上强调，临港新基地的开工是公司打通Micro-LED芯片全产业链、迈向高端光源制造的里程碑式一步。面对行业“缺芯少芯”的痛点，公司将以该基地为核心，持续加大研发投入，深化与高校、产业链伙伴及金融机构的产学研协同创新，全力攻克前沿技术，致力于将其打造为国际一流的先进封测基地，为中国汽车电子产业的安全升级与自主可控提供坚实支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，该基地的建成不仅将实现高端车用光源芯片的国产化替代，降低本土智能汽车产业的供应链风险，更将通过打造“芯片设计-封测智造-量产应用”协同的产业生态，吸引上下游企业集聚，助力临港乃至上海巩固在下一代显示照明产业高质量发展中的创新引领地位，为中国智能汽车产业提供真正自主可控的“中国芯”光源解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官网显示，晶合光电成立于2011年3月2日，是国内汽车LED模组解决方案供应商，专注于汽车LED照明领域。目前，该公司约有250名员工，业务遍及全国6大汽车企业，提供100万辆以上汽车LED照明产品及服务。上海智汇芯晖微电子有限公司系晶合光电全资子公司，于2024年8月注册成立于临港新片区。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 07:19:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766643410136_8ydBYr_1766643410374.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32252958</guid></item><item><title>洪都拉斯总统大选胜利者曾说要恢复与台湾“邦交”，外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32244745</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月25日，外交部发言人林剑主持例行记者会。法新社记者提问，洪都拉斯的阿斯富拉已经宣布胜选。他曾说，要恢复与台湾的邦交关系。外交部对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，林剑表示：“总统选举是洪都拉斯的内部事务，中方尊重洪都拉斯人民的选择。中方愿同洪方一道，在一个中国原则基础上，共同推动中洪关系不断向前发展。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 07:19:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766559059031_Zt1Qc5_1766559059147.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32244745</guid></item><item><title>住建部：1至11月全国新开工改造城镇老旧小区2.58万个</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32253365</link><description>住建部：1至11月全国新开工改造城镇老旧小区2.58万个</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 07:10:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766646304524_b6sFjh_1766646304654.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32253365</guid></item><item><title>商务部回应TikTok将在美成立合资公司</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32253408</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;商务部新闻发言人何咏前12月25日在回答关于TikTok将在美成立合资公司的有关提问时说，中国政府希望企业达成符合中国法律法规、利益平衡的解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在商务部当天举行的例行新闻发布会上，有记者问：据报道，TikTok已与三家投资者签署协议，并将成立新的TikTok美国合资公司，确保其继续在美运营。请问发言人对此有何评论？何咏前作出上述回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;何咏前表示，为落实中美两国元首通话重要共识，此前双方经贸团队在相互尊重、平等协商基础上，就以合作方式妥善解决TikTok等问题达成基本框架共识。希望美方与中方相向而行，切实履行相应承诺，为中国企业在美持续稳定运营提供公平、开放、透明和非歧视的营商环境，推动中美经贸关系稳定、健康、可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 07:08:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766646529405_mGAHy7_1766646529524.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32253408</guid></item><item><title>《艾米丽在巴黎》转战罗马，这下法国人不舍得了</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32247052</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;日前，Netflix出品的热门美剧《艾米丽在巴黎》（Emily in Paris）的第五季新鲜出炉。与前四季的最大区别在于，这次的故事不再发生在巴黎，而是延续第四季结尾时的情节，主人公艾米丽追随意大利男友，转而定居罗马。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766577483850_61jR7A_1766578120308.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" data-ai="" data-imageid="364466716"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;艾米丽追随意大利男友定居罗马。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于已习惯追看这部剧集的观众来说，这是一次转换口味、频添新鲜感的契机。而对全程参与该剧的服装设计师玛丽琳·菲图西（Marylin Fitoussi）来说，这也让她有机会松一口气，暂时摆脱那些吹毛求疵的法国“时尚警察”的批评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2020年10月《艾米丽在巴黎》第一季上线以来，法国媒体以及普通巴黎民众就一直对这部剧集颇有微词。他们不仅批评该剧对巴黎、巴黎人的描摹太过刻板，充满种种成见，也对由莉莉·柯林斯饰演的美国女孩艾米丽·库珀的穿着打扮大加批评，认为那过分花哨、夸张，根本就不能代表法国风情，“一点儿也不巴黎”，甚至可以说是对这座时尚之都的侮辱。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766577976706_5S8fTx_1766578120337.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" data-ai="" data-imageid="364466713"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;艾米丽头戴贝雷帽的造型&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尤其艾米丽戴的那顶贝雷帽，更是引发轩然大波。原因在于世界各地不少看了《艾米丽在巴黎》的观众，因此迷上了巴黎，她们来到这座城市一睹真容，还有意打扮成艾米丽的样子，戴着贝雷帽穿梭在大街小巷，拍照打卡。结果，她们发布在社交媒体上的照片，招来大量巴黎人的嘲笑，本地人认为那是游客想象中的巴黎人打扮，但“我们从不戴贝雷帽”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在图卢兹出身的服装设计师玛丽琳·菲图西看来，巴黎人的反应实在太过夸张。上周她接受英国《卫报》采访时表示，“巴黎人真是让我感到惊讶，他们竟然会觉得贝雷帽有问题，拜托哦！”菲图西认为，巴黎人对艾米丽大胆的美式风格的抵制，恰恰证明了传说中的法式时尚背后，隐藏着一种自以为是的傲慢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们法国人有时候实在太无聊、太会装了。法国人不喜欢微笑，因为觉得那样看上去不够酷；法国人不喜欢穿得五彩斑斓，因为觉得那样太俗气；法国人穿衣服不喜欢做加法，因为他们都牢记可可·香奈儿说过的，出门前要照照镜子，一定要记得再减掉一件首饰。”菲图西表示，如果你告诉哪个法国女人，她穿得太讲究了，估计“她会气得从窗口跳下去”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;让她感到高兴的是，新一季终于可以不用再顾及这些巴黎人的意见了。因为在意大利，大部分人不会对影视作品里的穿着打扮过分吹毛求疵。“意大利人明白我的想法，搞艺术创作，本来就要打破规则，尽情享受各种类型的时尚带给我们的乐趣。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这部剧集的舞台搬到意大利后，艾米丽的造型也变得明显更加意式。据菲图西介绍，她在设计服装时，借鉴了不少相关的经典电影，包括费里尼的《甜蜜的生活》和全球观众耳熟能详的《罗马假日》等。此外，她的衣橱里突然出现了大量带波点的服饰。菲图西表示，这是向索菲亚·罗兰和克劳迪娅·卡汀娜等意大利知名女演员的银幕造型致敬。“她们在好几部电影里穿着白底黑波点或黑底白波点的裙子。我觉得这是很有意大利味道的代表性服饰。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766577577307_Dca6Ma_1766578120328.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" data-ai="" data-imageid="364466715"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;艾米丽波点图案的服装意在向索菲亚·罗兰和克劳迪娅·卡汀娜等意大利知名女演员致敬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，不少意大利奢侈品牌，这次也不光是出现在服装造型中，更是在台词中被直接提及。因为按照剧情设定，艾米丽的新男友马塞洛就是一家意大利家族羊绒公司的继承人。在第五季第二集中，艾米丽就穿了一套带夸张玫瑰印花的意大利本土奢侈品牌的时装。“她是为了爱情留在意大利的，这衣服表现了她像玫瑰一样，正在绽放”，菲图西介绍说。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766577467568_7tJpCi_1766578120346.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" data-ai="" data-imageid="364466717"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;艾米丽身着一套玫瑰印花的意大利本土品牌时装。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有趣的是，就在第五季“抛弃”巴黎转投罗马之际，法国人的态度反倒开始有所松动。本月，法国总统马克龙亲自授予该剧的创作者达伦·斯塔尔一枚法国荣誉军团骑士勋章，以感谢《艾米丽在巴黎》在全球范围内为提升法国文化影响力和软实力所做出的贡献。而在那之前的第四季中，法国第一夫人布丽吉特也曾客串登场，马克龙此前公开表示，要想尽办法让“艾米丽”留在巴黎。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766577951035_3f7aAF_1766578120298.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" data-ai="" data-imageid="364466714"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;法国第一夫人布丽吉特（中）客串《艾米丽在巴黎》的第四季。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;确实，该剧前四季的热播，对巴黎旅游业的疫后复苏起到不小作用。全球各地的剧迷都跟随艾米丽的脚步，来到相关景点、餐厅打卡。巴黎还出现了专门的《艾米丽在巴黎》旅游线路，带领游客参观剧中出现的重要拍摄地点。法国国家电影中心2024年的一项调查显示，竟有高达38%的游客表示，《艾米丽在巴黎》是他们来巴黎旅游的原因之一。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 06:58:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766632780264_zm5DC5_1766632780450.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32247052</guid></item><item><title>中东睿评｜中东安全秩序论纲③：单边安全向共同安全进化的内生动力从何而来</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32225459</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766628351434_Nws7FB_1766628353576.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364503565"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025年9月15日，卡塔尔多哈，土耳其总统新闻办公室发布的照片显示，阿拉伯-伊斯兰紧急峰会开幕，讨论以色列对卡塔尔的袭击。视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中东共同安全秩序的产生有其内生动力，是&lt;strong&gt;国际和中东地区体系在权力、制度和观念方面发生深刻变革的产物。&lt;/strong&gt;推动构建共同安全秩序，也是未来中东地区走出传统安全困境的根本出路所在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;从美国独霸到多元平衡：中东安全秩序进化的权力基础&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从权力重组的角度看，秩序内权力分布的显著变化通常会导致秩序发生重要变革。影响中东事务的域外大国力量从美国独霸到多元平衡的变化，以及由此导致的地区国家战略自主性的增强，为中东国家共同建设自主的地区安全秩序创造了条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伴随美国在中东进行战略收缩，&lt;strong&gt;中东的大国力量对比格局日益从美国独霸走向多元平衡，&lt;/strong&gt;导致这种变化的根本原因在于美国的外交和安全政策转向重视大国竞争并在中东进行战略收缩，以及以中国为代表的新兴大国在中东事务中建设性作用的增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如前文所述，自奥巴马政府以来，美国持续在中东进行战略收缩，美国“在动用了包括强大驻军在内的所有相关工具之后，华盛顿已经从该地区撤走了大部分军事存在”，其突出表现便是仓促地从伊拉克和阿富汗撤军。受中东形势突变（如巴以冲突）和盟友掣肘等因素的影响，尽管不断动态调整其在中东的军事存在，但美国影响中东地区事务的能力和意愿均有所下降。更为重要的是，美国不仅在中东的力量优势开始下降，而且其破坏国际秩序的做法更严重损害了国际信誉。“在特朗普总统任期内，美国表现为一个难以预测的无序力量，为追求自身利益不惜损害由自身创建并得到盟友支持的国际组织和机构的信誉。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，相对于冷战时期苏联在中东的霸权，&lt;strong&gt;冷战后俄罗斯在中东的影响力严重下降。&lt;/strong&gt;普京执政后俄罗斯一度重返中东，特别是在2015年俄罗斯军事介入叙利亚危机后，其影响力有所增强。但俄乌冲突长期化对俄罗斯战略资源的牵制，使俄罗斯在中东发挥影响力受到严重限制。而作为俄罗斯在中东的唯一盟友，2024年12月叙利亚阿萨德政权的崩溃，更成为俄罗斯在中东影响力下降的重要标志。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美俄地区影响力下降的同时，中国等新兴国家在中东事务中影响力的上升，则进一步&lt;strong&gt;推动了中东权力结构向均衡的方向发展。&lt;/strong&gt;中国与一系列中东国家确立战略伙伴关系，在中东加强“一带一路”建设务实国际合作，推进全球三大倡议，坚持公平正义、推进地区热点问题政治解决，这些都使中国在中东事务中发挥了重要的建设性作用。在过去20年里，随着中国在世界舞台上的不断发展壮大，“中国越来越多地参与中东事务。中国在中东的直接参与绝大多数是在经济领域，但这也提升了它在该地区安全方面的作用。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;影响中东事务的域外大国力量对比从美国独霸走向多元平衡，使美国对地区国家的安全保障能力降低，并&lt;strong&gt;促使地区国家增强战略自主，采取更加独立的安全政策。&lt;/strong&gt;“在美国领导的入侵伊拉克的战争和建立地区秩序失败之后，该地区发生了一系列地区国家在地区层面投射力量、围绕自身利益重塑地区体系的尝试。”例如，在安全合作方面，“阿拉伯精英认为，与区域外参与者的关系多样化是制定更为平衡的外交政策的难得机会”。沙特、阿联酋等国不仅与美国、法国、英国、俄罗斯开展安全合作，同时也与中国、印度进行合作，这是因为“阿拉伯国家注意到，美国正在华盛顿认为没有前景的领域降低成本，而这加深了这些国家政治精英对美国军事支持可靠性的怀疑”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总之，“阿拉伯国家采取了更加多样化的做法，并在安全领域与其他域外参与者展开合作。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体而言，土耳其的战略自主性体现得最为明显，它们都与俄罗斯和中国等域外力量保持了密切合作。土耳其作为美国的北约盟友，力图在美国、欧洲和俄罗斯之间保持平衡，并敢于在涉及自身安全和地区安全的问题上与美国、欧洲和北约进行博弈，时而采取与美国相悖的政策，如购买俄罗斯S-400导弹防御系统、打击美国支持的库尔德人力量等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着中东大国权力对比格局的演变，&lt;strong&gt;中东国家特别是沙特、阿联酋、土耳其、埃及、卡塔尔等国“在外交和安全领域积极推行独立自主的多元平衡外交路线，&lt;/strong&gt;敢于在涉及自身重大利益的全球和地区事务的态度取向上与美国相悖”。这一切无疑都是中东国家战略自主和安全自主增强的表现，并有利于地区国家独立参与地区安全秩序的构建。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;从外部依附到自主探索：中东安全秩序进化的制度保障&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长期以来，中东地区安全秩序深受殖民主义、帝国主义和霸权主义的外部控制，进而使中东地区安全秩序建构严重依附于外部强权。冷战结束以来特别是近年来，&lt;strong&gt;中东国家在地区和次地区层面不断自主探索建立地区安全机制，形成了一系列地区安全机制和平台，进而为中东共同安全秩序的机制建设提供了制度动力。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早在海湾战争结束之初，面对美国以中东为主建立“世界新秩序”的压力，中东国家就提出过多种地区安全体制构想，主要包括埃及、叙利亚和海合会六国的“2+6”地区安全体制方案；马格里布联盟五国（突尼斯、摩洛哥、阿尔及利亚、利比亚和毛里塔尼亚五个国家）和约旦、巴勒斯坦、伊拉克提出的“5+3”地区安全体制方案；伊朗主张的由伊朗和海合会六国参加的“1+6”地区安全体制方案，以及土耳其所主张的“三环安全结构”设想：土耳其主张建立以伊拉克周围国家为内环、其他阿拉伯国家及土耳其等非阿拉伯国家为中环、欧共体和联合国特别是安理会五个常任理事国为外环的相互衔接的“三环安全结构”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管这四种安全体制建设方案存在竞争和矛盾，也未能真正付诸实施，但是它们在反对美国中东霸权、发挥联合国安理会作用、主张建立地区国家主导的安全秩序方面又存在一定的共性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在20世纪90年代，作为中东和平进程多边轨道的一部分，中东地区国家曾就建立持续的地区安全和武器控制机制进行过谈判，并建立了武器控制和地区安全工作组。这一工作组在1992年至1995年间举行了6次全体会议，商定建立相关信任措施。尽管由于中东和平进程受挫中断了谈判，但这也反映了地区国家建立地区安全机制的诉求和尝试。当然，受外部干预和地区内部矛盾影响，中东地区目前尚缺乏涵盖整个地区的成熟安全机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毋庸置疑，&lt;strong&gt;建立次区域安全机制对于构建中东共同安全秩序具有十分重要的意义。&lt;/strong&gt;除东地中海地区受阿以冲突（巴以冲突）影响缺乏安全机制外，海湾合作委员会和阿拉伯马格里布联盟（以下简称马盟）为确立海湾、马格里布地区的次区域安全机制做出了一定的贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;成立于1981年的&lt;strong&gt;海湾合作委员会&lt;/strong&gt;有明显的安全意图，主要是防范伊朗和伊拉克这两个地区大国，其成立背景是1979年伊朗伊斯兰革命和1980年爆发的两伊战争。尽管它具有一定的自主性和排他性，但随着时间的推移，其在&lt;strong&gt;推动海合会国家集体安全机制建设以及跨地区安全合作方面，发挥着日益重要的积极作用。&lt;/strong&gt;在对外安全合作方面，海湾合作委员会不仅与域外大国如美国、中国、俄罗斯、印度密切互动，也同一些组织（欧盟）和其他国家集团（中亚）建立了战略对话机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，&lt;strong&gt;中东国家还引入或加入全球性或跨地区的安全合作机制，&lt;/strong&gt;使其作为中东安全机制的补充。近年来，阿拉伯国家越来越多地参与多边合作进程。有研究指出，“阿拉伯国家越来越多地参与到国际关系区域分系统的进程中，包括与中东安全有关的问题”，而且“它们试图在国际舞台上展示自己的利益所在，并打算超越地区议程，积极参与全球性问题的解决，如全球变暖问题或国际冲突解决等”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近几年来，阿拉伯国家、土耳其、伊朗都在积极参与全球性或地区性的安全合作。例如，2021年沙特阿拉伯、埃及、卡塔尔成为上海合作组织对话伙伴国。2022年上合组织撒马尔罕峰会签署了关于伊朗加入上合组织的备忘录，巴林、阿联酋、科威特也成为上合新的对话伙伴，2023年，伊朗正式加入上海合作组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;众所周知，加强打击极端主义、分裂主义、恐怖主义的安全合作和相关机制建设是上合组织的重要议题，因此，中东国家积极参与或加入上合组织，充分反映了它们参与跨地区安全合作的强烈愿望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;又如，阿联酋于2024年成功举办了全球粮食安全峰会，此举反映了该国积极参与非传统安全领域全球治理的努力。此外，自2004年中国-阿拉伯国家合作论坛机制建立以来，中国与阿拉伯国家的安全合作尤其是在非传统安全领域的合作，也已经成为该合作机制的重要组成部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;从对抗传统走向合作文化：中东安全秩序进化的观念动力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从观念重构的角度看，中东国家安全观念的进步，以及中国不断在中东倡导新安全观，都使中东地区的安全文化逐步从敌对文化、对抗文化向友善文化、合作文化转变，不仅促进了中东国际关系“和解潮”的出现，也为中东共同安全秩序的萌生提供了观念支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;首先，从内部因素看，中东地区国家的安全观出现了缓慢、积极的进步性变化。&lt;/strong&gt;长期以来，中东不同国家、民族、宗教和教派之间的矛盾对抗十分突出，并对中东国家的安全观形成消极影响。但应当承认的是，因长期冲突对抗导致各方付出的沉重代价和战略透支，以及国家转型发展压力的增强，这些因素开始促使地区国家革新安全观念，并放弃敌对、对抗立场而转向秉持包容、合作的态度，正是在这种背景下，中东地区大国关系的“和解潮”开始出现，其中尤其以沙特和伊朗的和解最为明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在海湾地区，伊朗和沙特等阿拉伯国家存在民族、教派和地缘政治方面的矛盾，但两伊战争后伊朗亟需摆脱地区孤立局面，加上霍梅尼去世后伊朗降低了输出革命的调门，在这一战略背景下，伊朗为缓和与海湾阿拉伯国家的关系，数次提出由海湾国家共同建立海湾地区安全秩序的设想。从某种程度上看，伊朗与沙特和解也是伊朗主张与海湾阿拉伯国家共建海湾地区安全秩序构想的初步实践。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海湾战争结束后，时任伊朗总统拉夫桑贾尼曾提出：“我们应当全体合作来建设我们这个地区，波斯湾地区应该成为像家园一样的地区，像一个共同的农场。”伊朗还提出由伊朗和海合会等国共同建立新的地区安全体制，强调了反对霸权、发挥联合国核心作用、海湾事务属于海湾国家、伊朗与海湾其他国家改善关系、加强合作等政治主张。伊朗的倡议也一度得到阿拉伯国家的响应，使伊朗与海湾阿拉伯国家的关系在20世纪90年代得到一定程度的改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2003年伊拉克战争后，为了抵制西方国家干预、维护海湾地区稳定，伊朗明确提出了伊朗和海湾其他国家共同建立地区安全秩序的新设想，并积极改善伊朗与伊拉克以及海合会国家的关系。曾推动达成伊核协议的&lt;strong&gt;伊朗外长扎里夫不断呼吁建立地区论坛，提出了“强大的地区”和“地区安全网络”概念，并主张以此作为地区安全的最终解决方案。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;扎里夫认为，“强大的地区”需要地区国家平等参与，并建立包容差异的、全新的地区安全架构，而且地区行为体必须从强调“联盟构建”这些传统观念，转向认可安全不可分割的“安全网络化”这一包容性概念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，沙特与伊朗实现和解与沙特的观念变化也有重要的关系。自2015年萨勒曼任沙特国王以来，沙特在国内推行了一系列宗教温和化和去极端化的改革，并在推行激进地区外交政策受挫后转向维持温和稳健的地区外交路线，这也为沙特与伊朗和解创造了观念基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;其次，从外部因素看，中国倡导的新安全观，进一步推动了中东地区安全观的进步。&lt;/strong&gt;党的十八大以来，中国一直坚持“共同、综合、合作、可持续的安全观”。中国一贯“主张秉持共同安全理念，尊重和保障每一个国家的安全”；“主张重视综合施策，统筹维护传统领域和非传统领域安全，协调推进安全治理”；“主张坚持合作之道，通过政治对话、和平谈判来实现安全”；“主张寻求可持续安全，通过发展化解矛盾，消除不安全的土壤”。中国更明确把中东作为落实全球安全倡议的重点合作方向，“支持中东国家加强对话、改善关系的积极势头和努力，照顾各方合理安全关切，壮大维护地区安全的内生力量，支持阿拉伯国家联盟等区域组织为此发挥建设性作用。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国助力沙特与伊朗实现和解不仅是中国倡导的新安全观在中东的成功实践，而且也得到了沙特和伊朗的欢迎，对推动海湾和中东地区的安全对话发挥了示范作用。&lt;/strong&gt;为推动沙特与伊朗和解，中国倡导“地区国家平等对话协商，相互理解照顾，改善彼此关系”，并“倡议在华举办海湾（波斯湾）地区安全多边对话会议”。中国的政策主张得到了沙特和伊朗的积极认可，双方还都表示支持中国提出的全球安全倡议。由此可见，正是在中国与沙特、伊朗的互动过程中，中国的新安全观得到了这两国的认可，并在沙特与伊朗和解过程中付诸实践。这也充分证明，“作为一组价值、规则和原则，安全能够通过有智慧的互动和战略理解实现。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总之，&lt;strong&gt;中东地区发生的权力重组、制度变迁和观念重构，构成了中东共同安全秩序的动力所在。&lt;/strong&gt;中东地区格局走向多极化、地区国家战略自主性增强，以及地区国际关系和解潮流与中国提出的“共同、综合、合作、可持续的中东安全架构”理念相结合，共同孕育了中东共同安全秩序。这也恰如伊朗学者所言，伴随着国际秩序的变迁，“未来的秩序将不再是由超级大国供给、国际组织管理的集中模式，而是同一地区的国家与大国之间多边和双边协商的结果。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进一步来看，“中国在中东地区的影响力得到增强，沙特和伊朗两个战略竞争对手在中国的支持和调解下实现和解，而卡塔尔、阿联酋和沙特在大国竞争背景下都开展平衡外交，体现了各国对多极秩序的支持。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总之，“随着权力的消长以及新型国际关系和国际关系民主化进程的发展，国际社会更需要一种反映力量平衡和多元理念的制度秩序”，其趋势便是“美国霸权的主导日趋减弱，多边协商的成分日趋加强”。概言之，中东安全秩序的进化也同样是国际秩序变迁进程中权力、制度和观念变化的产物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中东共同安全秩序的产生有其内在的动力，它是国际体系和中东地区体系在权力、制度和观念方面发生深刻变革的产物。当然，&lt;strong&gt;中东共同安全秩序尚属于成长中的新生事物，并面临诸多内外因素的掣肘和挑战，&lt;/strong&gt;如美国霸权对中东秩序的破坏性作用依旧强大，美国、以色列与伊朗的结构性矛盾依然尖锐，新一轮巴以冲突及其外溢严重冲击地区秩序，地区国际关系缓和局面尚需巩固，这些都是影响中东地区安全稳定的消极因素。然而中东共同安全秩序无疑代表着中东未来发展的正确方向，也必将日趋成熟壮大。总而言之，建设共同安全秩序，是中东地区走出传统安全困境的根本出路所在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;[本文根据论文《从单边安全到共同安全：冷战后中东地区安全秩序的进化》（《外交评论》2025年第4期）的部分内容改写。]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“中东睿评”是上海外国语大学中东研究所刘中民教授的专栏，坚持现实性、理论性、基础性相结合，以历史和理论的纵深回应现实问题。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 06:39:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766628361251_tdhPDN_1766628361485.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32225459</guid></item><item><title>海南封关首周开门红：离岛免税购物金额、人数环比均增71.8%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32252766</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月18日，海南自由贸易港正式启动全岛封关。封关运作首周，离岛免税购物保持增长态势，消费热潮持续升温。海口海关12月25日发布统计数据，封关运作首周（12月18日—24日），海口海关共监管离岛免税购物金额11亿元、购物件数77.5万件、购物人数16.5万人，同比2024年分别增长54.9%、11.8%、34.1%；环比封关前一周（12月11—17日）分别增长71.8%、46.7%、71.8%，充分体现了封关运作对消费市场的带动效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在海南自贸港正式启动全岛封关前1个月，离岛免税迎来了新一轮的政策调整，离岛免税政策享惠对象扩大至离境旅客，商品种类扩大至47类，允许陶瓷制品、茶等6类国内商品进入离岛免税店销售。12月的海南气候宜人，叠加全岛封关正式启动的效应带动，大量国内外游客选择到海南体验免税购物之旅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三亚国际免税城在封关后销售成绩亮眼，首日进店客流超3.6万人次，同比增长逾60%。俄罗斯游客伊万诺娃（音译），是封关运作后首批通过海南自由贸易港旅游免签政策入境的境外游客，她在专业导购陪同下选购了中国茶叶和陶瓷，她说：“我们每年都来三亚享受阳光和海滩，这次刚好赶上封关运作，感觉很不一样。我的家人朋友都很喜欢中国制造的商品，以前在三亚购物需要另外办理离境退税，现在可以直接免税购买，就像免签入境通关一样丝滑。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海口海关口岸监管处处长郭建盟说：“为了让国内外旅客享受到更加优质的购物体验，我们通过‘集中+自动’审单、无人机低空配送、分级监管等创新模式，大大提高了免税商品上架、销售、配送的全链条周转效率。”下一步，海口海关将继续强化监管、优化服务，护航离岛免税政策红利精准释放，助力海南国际旅游消费中心建设。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 06:18:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766642102129_s3P1Qz_1766642102772.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32252766</guid></item><item><title>口服GLP-1减肥药在美获批附带效应：食品快餐业被迫加速调整菜单</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32252563</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美国食品药品监督管理局（FDA）本周批准了首款GLP-1减肥药片——诺和诺德（Novo Nordisk）旗下的片剂，这种药物具有抑制食欲、减少多余体重的作用，将于明年1月上市。与此同时，包装食品制造商和快餐连锁店可能在明年被迫对更多产品进行调整和改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是首个被批准用于体重管理的口服GLP-1药物，其主要成分是司美格鲁肽。此前针剂主导着减肥药市场，但许多体重超标人士不愿接受注射针剂，原因包括成本、医保覆盖不全面以及对针头的恐惧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据路透社报道，由于药片形式比注射剂更便宜、服用更方便，预计将有更多美国人选择尝试GLP-1减肥药片。分析人士认为，GLP-1 药物的广泛使用可能意味着食品需求结构的长期改变。为此，企业正加大高蛋白产品的推广力度，调整标签以标注“GLP-1友好”，并与大型零售商合作，更好地进行产品营销。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，康尼格拉品牌和雀巢在内的食品企业已经在应对GLP-1 注射剂引发的消费者口味变化——偏好更高蛋白和更小分量。两家企业已推出GLP-1友好型食品系列，主要是富含纤维和蛋白质的食品，因为GLP-1 药物会降低食欲，导致使用者难以摄取足够的营养，包括蛋白质。而且服药后经常出现快速减肥的情况，也会伴随肌肉流失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着GLP-1片剂获批，美国食品行业正加速行动。据《纽约邮报》报道，美国连锁快餐企业Chipotle于23日正式推出其高蛋白菜单，有两款产品被明确标注为“GLP-1友好”：高蛋白高纤维碗和高蛋白低热量沙拉。Chipotle承认，GLP-1药物正在改变人们的饮食方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国奶昔连锁店Smoothie King也直接承认GLP-1趋势，推出了主打高蛋白、高纤维、零添加糖的GLP-1奶昔菜单。星巴克迅速跟进，将蛋白冷泡奶盖和蛋白拿铁加入美国地区的常规菜单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际食品信息委员会（IFIC）2025年《食品与健康调查》的数据显示，高蛋白饮食已连续第三年成为美国最受欢迎的饮食模式。此外，70%的美国人正在优先考虑蛋白质摄入，超过三分之一的人在过去一年中增加了蛋白质摄入量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据彭博社报道，康奈尔大学SC Johnson商学院去年底的一份报告显示，使用GLP-1的人在用药的第一年，在快餐连锁店、咖啡店和外卖柜台等餐厅的支出下降了8%。一家股票分析公司预测，仅麦当劳餐厅而言，由于GLP-1的影响，顾客到店量可能会减少多达2800万人次，导致每年收入损失4.82亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大的食品行业也在面临GLP-1带来的变化。据加拿大新闻社报道，加拿大咖啡连锁品牌Tim Hortons已经在出售GLP-1使用者所需营养素的蛋白质拿铁，该公司总裁阿克塞尔·施万10月表示注意到GLP-1药物的存在，但称这些药物目前尚未对业务造成影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国市场研究公司Kantar的分析师认为，大多数食品公司仍然选择对GLP-1视而不见，因为它们正被其他健康趋势、劳动力问题以及牛肉成本上涨等压力压得喘不过气，这只是叠加的又一冲击。这些企业并没有因为这种趋势感到毫无希望，因为绝大多数人没有使用GLP-1药物，而且并非所有尝试过的人都会长期坚持。“人们并不是过着苦行僧式的生活。他们不会想着余生只吃清汤寡水毫无滋味的东西。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 06:11:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766640900734_bjRKzH_1766640900856.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32252563</guid></item><item><title>委内瑞拉代表警告：委内瑞拉只是美国更大阴谋的第一个目标</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32252489</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766638245354_mbsfjT_1766638245549.png" alt="委内瑞拉代表警告：委内瑞拉只是美国更大阴谋的第一个目标"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:59&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;委内瑞拉代表警告：委内瑞拉只是美国更大阴谋的第一个目标&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间12月23日下午，联合国安理会应委内瑞拉请求，在中国、俄罗斯等国支持下召开紧急会议。委内瑞拉常驻联合国代表萨缪尔·蒙卡达在会上表示，“威胁不是委内瑞拉，而是当前的美国政府，委内瑞拉只是美国更大阴谋的第一个目标。”&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 05:56:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766638245354_mbsfjT_1766638245549.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32252489</guid></item><item><title>日本媒体人：高市意在与美国核共享</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32252443</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766638013219_jMbQAr_1766638013431.png" alt="日本媒体人：高市意在与美国核共享"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:30&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;日本媒体人：高市意在与美国核共享&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;日本首相官邸高官近期公开发表“拥核”言论，引发国内及国际社会的关注和谴责。日本《朝日新闻》前记者佐藤章近日接受总台采访时表示，日本官员“拥核”言论引起关注的重要原因在于，这些言论反映了高市内阁在核问题上的真实立场。佐藤章认为，高市的意图在于引入美国核武器，并在日本本土存放。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 05:43:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766638013219_jMbQAr_1766638013431.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32252443</guid></item><item><title>内塔尼亚胡：以色列拟10年实现军备自主化</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32252528</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766638435090_QZR22a_1766638435241.png" alt="内塔尼亚胡：以色列拟10年实现军备自主化"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:55&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;内塔尼亚胡：以色列拟10年实现军备自主化&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;以色列总理内塔尼亚胡12月24日在以色列南部哈特泽里姆空军基地出席空军飞行员毕业典礼时说，以色列将在未来10年投入3500亿新谢克尔（约合7700亿元人民币），发展以色列自主军工产业，以减少对包括盟友在内外部力量的依赖。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 05:29:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766638435090_QZR22a_1766638435241.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32252528</guid></item><item><title>日本民众聚集高呼：“高市不具政治家资质”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32252542</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766638669797_HrK1ZP_1766638669972.png" alt="日本民众聚集高呼：“高市不具政治家资质”"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:28&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;日本民众聚集高呼：“高市不具政治家资质”&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;12月23日晚，日本民众在东京闹市区再次举行抗议集会，要求日本首相高市早苗立即撤回错误言论。民众直言，高市不具备政治家的资质。更有民众指出，日本从来没有真正反省和道歉，这种情况下，高市还企图再次挑起战争，这种行径绝对不能容许。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 05:28:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766638669797_HrK1ZP_1766638669972.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32252542</guid></item><item><title>200亿美元！英伟达拿下芯片初创公司Groq推理技术授权</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32252292</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;AI（人工智能）芯片龙头英伟达拿下潜在竞争对手、芯片初创公司Groq的核心班底。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间12月24日，英伟达和Groq宣布达成“非排他性授权协议”，英伟达将获得Groq的芯片技术授权。同时，Groq的创始人兼CEO乔纳森·罗斯（Jonathan Ross）、公司总裁桑尼·马德拉（Sunny Madra）以及其他部分成员将加入英伟达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;双方没有披露具体的交易金额，据外媒报道，英伟达向Groq投入了约200亿美元。Groq表示，公司会继续作为一家独立公司运营，财务主管西蒙·爱德华兹（Simon Edwards）将担任CEO一职，云端AI推理平台GroqCloud将维持正常运营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开资料显示，Groq是一家专注于AI硬件和推理解决方案的美国芯片公司，成立于2016年，旗下产品有针对AI模型推理优化的专用芯片LPU和云服务平台GroqCloud。Groq的创始人乔纳森·罗斯是前谷歌工程师，曾主导谷歌的TPU（张量处理单元）芯片项目。公司估值在今年9月的最新一轮融资中达到69亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据外媒报道，罗斯曾表示，Groq设计带有嵌入式内存，这意味着其芯片的生产和部署速度比GPU更快，功耗也更低，而GPU通常能耗很高，且对于训练模型更为必要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英伟达方面表示，Groq的低延迟芯片对输入的响应速度极快，将为英伟达的产品带来新的能力，帮助其开拓新的市场领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一封内部邮件中，英伟达CEO黄仁勋写道：“我们计划将Groq的低延迟处理器整合到英伟达的AI工厂架构中，以服务更广泛的AI推理和实时工作负载......虽然我们正在吸纳Groq的优秀人才并获得其知识产权许可，但我们并没有收购Groq公司。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，英伟达正在努力巩固其在芯片市场内的地位，并加快企业应用AI软件的速度。近两年来，英伟达持续向AI产业链上的关键伙伴进行投资，涵盖模型公司、数据中心乃至潜在竞争对手，其中包括AI巨头OpenAI和云计算服务商CoreWeave。今年9月，英伟达又承诺投资50亿美元购入英特尔普通股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在不久前，谷歌TPU对英伟达芯片造成潜在压力，引发市场热烈讨论。TPU是谷歌于2016年公开的自研AI专用集成芯片（ASIC），主要用于加速机器学习模型的训练和推理。今年11月，有消息称Meta正在考虑从2027年起在其数据中心部署谷歌的TPU。对此，英伟达当天公开回应称，公司的GPU“仍领先行业一代”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，分析指出，美国科技巨头正在投入巨资，通过各种类型的许可协议聘请顶尖AI人才，从而降低触发反垄断审查的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年7月，谷歌以24亿美元引进AI编程公司Windsurf的人才和技术。今年6月，Meta以143亿美元的价格收购了AI数据标注公司Scale AI 49%的股份，并让后者的创始人兼CEO亚历山大·王（Alexandr Wang）加入了Meta，领导Meta的AI部门。苹果、微软和亚马逊也都在近两年进行过类似的交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于英伟达的这笔交易，投资机构伯恩斯坦（Bernstein）的分析师斯泰西·拉斯贡（Stacy Rasgon）表示，反垄断审查依然是其可能面对的一大风险。不过，将交易结构设计为非独占许可，或许能够在一定程度上维持“竞争仍然存在”的表象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;24日当天，英伟达（Nasdaq：NVDA）股价跌0.32%收于每股188.61美元，总市值4.58万亿美元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 05:22:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766634968773_AcP2Nj_1766634968920.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32252292</guid></item><item><title>年末车市未见翘尾行情：部分消费者开始观望，业内期待补贴接续</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32252007</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;进入12月，本是汽车市场历年来年末冲量的关键窗口期，但澎湃新闻记者走访发现，相较于往年同期的喧嚣热闹，今年末的车市可谓“静悄悄”，消费者持币观望情绪浓厚成为普遍现象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者实地走访了包括特斯拉、小米、鸿蒙智行、阿维塔等在内的近十家新能源品牌发现，展厅内普遍客流稀疏、略显冷清。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;某小米汽车门店工作人员透露，进入12月后店内成交量稍微有所下降，一周成交两三台，公司推出“现车选购”活动并没有明显带动门店销量；而另有两个品牌的销售门店工作人员更是直言，近一周内，其门店甚至都没有实现线下成交。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实进入11月后，业内专家已普遍预料到年末车市不会出现翘尾行情。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766631225523_YbFEje_1766631225753.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="364505529"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;消费者在展厅选购汽车&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;消费者观望：预期“国补”明年继续、期待新款增配降价&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种观望情绪的蔓延，与政策环境的变化密切相关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年以来，多地汽车置换补贴、新能源购车补贴等政策陆续退出，尤其是新能源汽车购置税从全额免征调整为减半征收的政策节点临近，让不少消费者陷入纠结。与此同时，业内关于2026年新补贴政策出台的预期不断升温，进一步强化了消费者的等待心理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实在今年11月，车市销量下降已经初现端倪：国内汽车销量在11月迎来近三年来的首次同比负增长。中汽协数据显示，11月国内汽车销量约270.1万辆，同比下降4.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国汽车工业协会副秘书长陈士华表示，“多地补贴政策陆续退出后，不少消费者选择持币观望，等待明年新政策出台，这直接导致近期国内汽车终端市场表现出现波动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乘联分会分析，12月的汽车市场正处于前期多项消费刺激政策集中退出的调整阶段。随着政策支撑效应减弱，市场增长动能面临转换，逐步回归由供需基本面主导的常态化季节性运行轨道。基于此，乘联分会预计，12月乘用车零售销量或同比下降12.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外值得一提的是，也有多位销售人员将年末销量平淡归因于消费者等候明年爆款车型上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前汽车市场新品迭代节奏持续加快，这确实在一定程度上加剧了消费者的观望心态。尤其是今年以来，车企纷纷通过“增配降价”的方式来提升车型竞争力，让不少消费者成了“等等党”。从已曝光的信息来看，2026年，问界M6、零跑D19、小米YU9等多款新车具备成为爆款的潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;价格战熄火，车企年末变冷静&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消费者不赶“末班车”，车企似乎也更为冷静。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者留意到，与往年年末4S店张灯结彩、促销海报密集张贴的热闹景象不同，今年多数汽车销售门店内格外简洁，既无节庆装饰烘托氛围，各类降价、让利类促销海报也难觅踪影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名销售人员提到，汽车价格战被明令禁止，这让此前依赖“降价冲量”的品牌被束住了手脚，也在很大程度上影响了这些品牌的销量。他还透露，周边的新能源汽车品牌门店在12月普遍都没有激进的销售目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乘联分会也表示，多数汽车厂商对12月销售预期趋于中性偏保守。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政策层面，国家市场监督管理总局发布《汽车行业价格行为合规指南（征求意见稿）》，明确禁止低于成本销售、价格串通等不正当竞争行为，旨在遏制非理性价格战，促进行业回归技术、服务与价值的良性竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，变相的促销依旧存在。针对2026年减半征收新能源汽车购置税，不少品牌还是推出了兜底政策，即2025年之内支付定金锁定订单，即便车辆在2026年完成交付，因购置税政策调整产生的差额费用均由品牌方全额承担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一政策的核心目的是打消消费者“年末订车、明年交付会多缴购置税”的顾虑，以此撬动年末订单冲刺。该政策促成的购买也成了不少车企对2026年一季度的销量储备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位鸿蒙智行门店的工作人员提到，30万元及以上的中高端车型市场呈现出明显的分化态势，明年起，这一价位区间的车型需缴纳约1.5万元的购置税，“部分车主，尤其是首购群体会及时抓住机会下定，进门就问有没有购置税兜底政策，没有的话直接就不看了。不过还有一些置换的客户好像确实对这一成本并不敏感，可能还是会观望。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;明年车市增长动力承压，业内期待补贴平稳接续&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业内普遍认为，2026年车市增长动力承压。其中不少市场机构基于补贴退坡、新能源汽车征收购置税等因素分析认为，中国汽车行业在2026年或难实现销量增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日前，车百会理事长张永伟在中国电动汽车百人会论坛（2026）媒体沟通会上表示，中国国内汽车市场正在进入“高销量、低增长”周期。他预计，2026年中国国内汽车市场将实现2%的微增长，国内市场销量为2820万辆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张永伟认为，作为拉动内需的引擎之一，汽车行业仍旧需要消费侧政策的支持。他预期，消费侧的补贴政策有望在明年继续出台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外有车企内部人士向澎湃新闻记者表示，业内都预期补贴政策会出台，但更希望2026年相关政策尽早落地，以实现平稳过渡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，长安汽车董事长朱华荣此前就公开表态，希望2026年逐月梯度增加新能源汽车购置税征收比例，以此降低政策突变对产业链产能、物流、成本控制的冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“两新”政策拉动效应十分明显。根据商务部数据，2025年前11个月，消费品以旧换新带动相关商品销售额超2.5万亿元，惠及超3.6亿人次。其中，汽车以旧换新超1120万辆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，日前召开的中央经济工作会议明确提出将优化“两新”政策实施。不难看出，明年“国补”将会继续，但政策会进一步优化。此外，深圳等地也已经发布公告，开启2026年以旧换新补贴平台服务企业的遴选工作。这也意味着，新一年的“国补”已经被这些城市提上议事日程。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 05:20:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766631341878_ASGAH6_1766631342088.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32252007</guid></item><item><title>天益医疗收行政处罚告知书：违规生产第三类医疗器械，拟没收违法所得并罚款</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32247347</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月24日，血液净化耗材制造商天益医疗（301097.SZ）发布公告， 公司于12 月 19 日收到浙江省宁波市市场监督管理局（以下简称“宁波市市监局”）下发的《行政处罚告知书》，公司因涉嫌未按照经注册的产品技术要求组织生产第三类医疗器械，拟被行政处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《行政处罚告知书》显示，天益医疗涉嫌未按照经注册的产品技术要求组织生产的产品为“血液净化装置的体外循环血路”。该产品供患者血液净化时作为血液通道使用，属于国家重点监管的高风险第三类医疗器械，应采取特别措施严格控制管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《行政处罚告知书》称，产品技术要求是贯穿于医疗器械全生命周期管理的核心文件，载明了医疗器械在型号、规格、结构、组成、性能、安全等方面的具体要求，在组织生产时必须严格遵守。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管调查发现，天益医疗虽然向销售部、生产控制部和生产车间下发了产品技术要求，但是&lt;strong&gt;出于迎合市场需求和适配临床机型的目的&lt;/strong&gt;，未按照经注册的产品技术要求中载明的配置要求下达生产指令，生产了与经注册的产品技术要求不一致的血路产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该行为违反了《医疗器械监督管理条例》第三十五条第一款的规定，构成了未按照经注册的产品技术要求组织生产的违法行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宁波市市监局依据《医疗器械监督管理条例》第八十六条第二项、《中华人民共和国行政处罚法》第二十八条第二款的规定，责令天益医疗改正，拟对天益医疗处罚如下：没收违法生产的医疗器械 7170 套；没收违法所得 523.27万元；罚款 878.52万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;天益医疗介绍称，其是一家专注于血液净化与重症领域医疗器械研发、生产和销售的高新技术企业，产品涵盖血液透析、CRRT（连续肾脏替代疗法）等多个细分领域。据天风证券的研报，天益医疗是国内首个获证的CRRT管路制造商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年上市后，天益医疗积极开拓市场，今年已完成两个并购。今年9月5日，天益医疗宣布，其新加坡全资子公司以1199万欧元的代价，已完成对意大利企业Bellco S. R. L.旗下CRRT滤器，血浆分离器和重症吸附器业务资产的收购。完成收购后，天益医疗将成为继费森尤斯、万益特之外的全球第三家具备CRRT全线产品能力的企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年2月，天益医疗关联投资主体宁波天辉益企业管理有限责任公司完成对日本日机装株式会社旗下CRRT业务的全面交割。此次交易投资金额约4亿元，天益医疗则通过增资6000万元持有宁波天辉益20.87%股权。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 05:02:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766584533579_yk2jxX_1766584533743.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32247347</guid></item><item><title>美欧“言论自由”之争升级：美国禁止5名欧洲数字监管人士入境</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32252296</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美国国务院于当地时间12月23日发布公告，对包括欧盟委员会前委员蒂埃里·布雷东在内的5名欧洲人实施签证限制，禁止其入境美国。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766635349206_cD7PFF_1766635361050.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364506744"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;蒂埃里·布雷东。视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这5位是致力于打击互联网虚假信息和滥用行为的监管人员和研究人员，也是在推动监管美国科技公司的立法运动中处于核心地位的知名人士，其中布雷东是欧盟《数字服务法》（DSA）的设计者之一。美国国务卿鲁比奥将他们称为“激进活动人士”、“曾主导有组织的行动”，胁迫美国网络平台进行内容审查，指其削弱言论自由。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，法国总统马克龙24日在社交媒体上发帖表示，法国谴责美国实施的签证限制，称“这些措施等同于恐吓和胁迫”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国《卫报》指出，这一签证禁令标志着，特朗普政府与欧洲围绕内容审查制度以及言论自由的争端升级，也是双方紧张关系的一种体现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美方：随时准备扩大名单&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政府23日对5人发布签证限制，除了布雷东之外，还包括美国“反击数字仇恨中心”的英国籍首席执行官伊姆兰·艾哈迈德；德国非营利组织HateAid的成员安娜-莱娜·冯·霍登贝格和约瑟芬·巴隆；英国机构“全球虚假信息指数”的联合创始人克莱尔·梅尔福德。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鲁比奥在X平台上写道：“长期以来，欧洲的意识形态人士主导了有组织的行动，胁迫美国平台惩罚他们所反对的美国观点。特朗普政府将不再容忍这种越权的审查行为。”他还威胁，如果其他国家不改变做法，随时准备扩大名单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟《数字服务法》（DSA）和英国《网络安全法》（OSA）近年来引发科技公司激烈的反弹，这两项立法都要求社交媒体公司保护用户，否则将面临巨额罚款的风险。其中，2022年通过的《数字服务法》要求社交媒体公司遵守透明度标准，在平台内容违反各国法律时，删除某些带有种族主义、反犹主义或暴力性质的内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月早些时候，美国亿万富翁埃隆·马斯克旗下的X平台因违反DSA被罚款1.2亿欧元，违规行为包括该平台用于“已认证账户”的“蓝色勾号”设计具有欺骗性，在广告方面缺乏足够的透明度，以及未能向研究人员提供公共数据访问权限。马斯克在他的X账号上发帖称：“欧盟应该解散。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《纽约时报》报道，特朗普政府认为，DSA试图迫使美国平台在全球范围内审查言论，并表示这一法案的域外适用旨在削弱美国科技公司和美国公民。欧洲官员否认这一指控，认为法案对于遏制仇恨言论是必要的。此外，英国的OSA也是白宫强烈不满的对象。美国副总统万斯曾表示，英国的言论自由正在“倒退”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马克龙以强烈措辞谴责签证禁令，在X平台发文称，美方的举措旨在”削弱欧洲的数字主权”，欧盟数字空间的规则不应由欧洲以外来决定。他还补充说，已与法国籍的布雷东通话，并感谢他所做的工作。“我们不会放弃，我们将保护欧洲的独立以及欧洲人的自由。”布雷东曾任法国财政部长，并在2019年至2024年担任欧盟内部市场委员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟委员会一名发言人回应称：“如有必要，我们将迅速而果断地作出回应，以捍卫我们的监管自主权，反对不正当的措施。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国政府表示，“完全致力于”维护言论自由。德国司法部表示两名德国活动人士得到了政府的“支持与声援”，并称签证禁令不可接受。西班牙外交部也谴责了美方的措施，并在声明中表示，一个安全的数字空间，免于非法内容和虚假信息，是欧洲民主的基本价值，也是每个人的责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国方面也有反对声音，来自新泽西州的众议员汤姆·马利诺夫斯基抨击了这项禁令，同时指出，反击数字仇恨中心（CCDH）“会标记反犹太主义或对儿童有害的内容”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“现在是我们站起来的时候”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期，美欧关系持续紧张。《卫报》称，双方的这场争端有可能演变为特朗普政府与欧洲之间更广泛文化与政治冲突的一部分。人工智能和数字技术原本就被视为美欧对抗的主要战场，这些技术在权力运作中正扮演愈发核心的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而且，美欧在俄乌问题上的分歧依然突出。美国总统特朗普12月初抨击欧洲国家及其领导人未能采取果断行动，双方在俄乌“和平计划”方面的意见不一。美方认为欧洲官员对乌克兰危机的解决“抱有不切实际的期望”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在12月初发布的美国《国家安全战略》报告中，美国警告欧洲因移民政策等原因面临“文明消亡的严峻前景”，称美国对欧政策应优先考虑“帮助欧洲纠正其当前发展轨迹”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，法国社会党籍欧洲议会议员拉斐尔·格鲁克斯曼在致鲁比奥的一则信息中写道，长期以来，欧洲在执行自身法律和捍卫自身利益方面过于软弱，“现在是我们站起来的时候了”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法国前高级外交官、蒙田研究所地缘政治与外交常驻高级研究员米歇尔·迪克洛近日在《世界报》撰文，警告俄罗斯力量逐步将美国从欧洲推离。美国制定的俄乌和平计划释放出明确的信号，“在华盛顿的一些圈子里，欧洲如今已不再被视为盟友，而更像是古罗马意义上的‘客户’。”他建议欧洲人应当少纠结于“坐在谈判桌旁”，而更多着眼于运用现有的杠杆和潜在的人脉网络，制定一套影响华盛顿的战略。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 04:47:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766635786313_wRrdsz_1766635786468.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32252296</guid></item><item><title>“背靠背”完成1980动作，苏翊鸣创吉尼斯世界纪录</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32252330</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;今年10月初，中国单板滑雪运动员、北京冬奥会金牌得主苏翊鸣发布视频，展示自己在训练中成功完成了世界上首个“背靠背”1980度空翻动作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该高难度动作即在单板坡障赛道的连续两个跳台上，相继做出方向相反的一个反脚内转1980度空翻、一个正脚内转1980度空翻。苏翊鸣是迄今为止首个将这两个高难度动作连接起来的运动员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月25日，据吉尼斯世界纪录网站显示，这一连续动作得到了认证，苏翊鸣成功创造了“一次连贯滑行内完成单板滑雪1980度转体次数最多”的吉尼斯世界纪录，苏翊鸣也收获了纪录证书。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766637290024_xkswAa_1766637351041.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364506961"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;苏翊鸣创造吉尼斯世界纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在米兰冬奥会越来越近的当下，苏翊鸣正展现出火热的状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上个月，在国际雪联大跳台世界杯云顶站的比赛中，苏翊鸣就强势摘得个人赛季首冠。随后在世界杯北京站的比赛中，苏翊鸣再度夺得冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凭借出色表现，苏翊鸣摘得了本赛季的单板滑雪大跳台世界杯总冠军，这是中国男子单板滑雪运动员首次解锁年度总冠军“水晶球”荣誉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望米兰冬奥会，苏翊鸣还是非常冷静，“我的重心还是放在米兰冬奥会，希望自己保持冷静，在米兰冬奥会取得更好的成绩。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“希望人生不断创造更多可能、更多奇迹。如果能再站上冬奥赛场，我就已经赢一半了，米兰卫冕是我的目标，我正在脚踏实地、一步一步努力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当然我最希望自己可以在米兰冬奥会上卫冕成功，为国争光。但也希望自己可以不忘初心，去追随自己内心的热爱，尽可能去让自己享受比赛，享受过程。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 04:36:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766637315278_xHZ4MJ_1766637315419.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32252330</guid></item><item><title>结束与阿尔卡拉斯七年师徒生涯，费雷罗：我们没能坐下来谈谈</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32252313</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;日前，西班牙网球名宿费雷罗与当红球星卡洛斯·阿尔卡拉斯的合作正式终止，这段七年的师徒合作暂时画上句号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;彼时，费雷罗在声明中表示，“卡洛斯，感谢你的信任与付出，你独特的竞技方式让我感受到自己的特别。衷心祝愿你未来一切顺利，无论事业或个人生活。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“多么希望还能继续同行。但我确信，美好的回忆与美好的人，总会在未来某个路口重逢。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766636601304_34CDsp_1766636629264.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364506919"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;费雷罗（左）与阿尔卡拉斯结束了合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;圣诞节接受西班牙媒体《马卡报》采访时，费雷罗进一步透露了双方分道扬镳的过程，“双方在一些问题上存在分歧。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果我们坐下来谈谈，这些问题或许可以解决，但最终我们没能坐下来谈谈。有些细节我不会细说，只因我们在这些问题上无法达成一致，最终选择了各自前行。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这一年的合作非常顺利，当我们在都灵结束赛季征程时，所有人都有着继续携手的想法。后来情况出现了变化，但最初我们的初衷是续约，我也因此才会在声明中那样表态。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据西班牙媒体爆料，费雷罗与阿尔卡拉斯分手的原因，主要出于阿尔卡拉斯方面不满费雷罗陪伴球员时间过少，以及双方在选择训练地点上的矛盾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过阿尔卡拉斯与费雷罗两人，对这些爆料都没有做出回应。在接受采访时，费雷罗仍然给后辈送上了祝福。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“从网球竞技的角度来说，我相信卡洛斯能够克服这次变故，以绝佳的状态出征澳网，尽力抛开眼下的风波。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，阿尔卡拉斯已经任命助理教练塞缪尔·洛佩斯作为自己的临时教练，对此费雷罗也表达了支持，“塞缪尔对他非常了解。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“此前卡洛斯长期在网校和我训练，塞缪尔始终在我身旁共事，过去这一年他也积累了丰富的经验，足以以主教练的身份承担责任。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于阿尔卡拉斯与费雷罗的分手，西班牙网球传奇纳达尔的叔叔兼前教练托尼·纳达尔也给出了评论，“我很希望费雷罗能一直担任他的教练，他为阿尔卡拉斯付出了很多，做得非常出色。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这个消息让我很意外，尤其是在他们今年合作拿下这么好的成绩之后。但当一个球员做出这样的决定时，一定是有原因的，我不认为这会对他产生太大影响，因为阿尔卡拉斯是一名优秀的球员。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 04:24:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766636620999_th4Nxx_1766636621106.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32252313</guid></item><item><title>陈芋汐回应多年被“网暴”：造谣不断，决赛前遭“开盒”威胁</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32252248</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;一个星期前，中国跳水名将陈芋汐收获了世界泳联2025年度最佳女子跳水运动员的荣誉，为自己的2025年画上了一个圆满的句号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而在国际赛场不断取得荣誉的背后，是陈芋汐长久以来与“网暴”黑手的对抗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日接受水均益专访时，陈芋汐就透露了自己一次印象深刻的经历，“在我单人决赛的前一天晚上，有人给我发了一条短信，里面是我的所有身份信息，包括身份证号、电话。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766635040847_HdPXHC_1766635082776.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364506690"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;陈芋汐 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我不知道这是什么意思，很害怕，就第一时间反映给了队里。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长久以来，部分“网暴”黑手持续在网络上编造谣言诋毁运动员，陈芋汐也是受害者之一，“他们一直说得比较多的就是我有后台，觉得我的家庭条件好，就是因为我的父母是教练。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这也导致陈芋汐关闭了自己的账号评论区，“不要在我的地盘里面评头论足我的家人、我的朋友，确实很多东西我不愿意看见，不论是骂我，还是说我的教练和身边的人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“无论比得好不好，都会被用一些无端的理由去造谣。我希望所有运动员都能被正确地看待，不能用谣言去诋毁运动员所有的努力和付出。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从东京奥运会周期以来，在国际赛场，陈芋汐与队友全红婵一直搭档为中国跳水赢取荣誉，同时在单人比赛中也多次贡献巅峰对决，但两人之间的竞争，却被部分“网暴”分子无限放大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此陈芋汐直言，“大部分言论还是非常友好的，但是一些小部分挑拨离间的言论，会不利于中国跳水的发展。大家都是很好的队友，都是在为中国争得荣誉。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“可能在网友的理解中她和我之间有非常强烈的竞争，把我们拉到对立面去谈论任何事情，无论是比赛、训练还是生活。我和小红的关系不是这些言论可以去左右的，她也处在舆论的漩涡里，两人都有很难的地方，所以也希望舆论能对我们好一点。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于持续的网络暴力，执法机关已经果断出手。今年9月，公安部网安局公布了10起打击整治网络违法犯罪典型案例，其中就有“上海公安机关侦破跳水运动员被实施网络暴力案”，王某、韩某、马某某被采取刑事强制措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于遭受网络暴力与骚扰的运动员来说，这无疑是好消息。若放任此类行为，将会对运动员的心理健康造成负面影响，也间接为运动员在竞赛场上为国争光制造阻碍。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 04:00:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766635108635_AXSYs6_1766635108832.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32252248</guid></item><item><title>柬泰双方继续在边境举行会议，磋商停火事宜</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32252145</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="3217514" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251225/1eb8e593-a280-49de-b53e-bdfbd2649cc9.jpg" loading="lazy" data-imageid="364505823"&gt;&lt;p&gt;当地时间12月25日，柬埔寨国防部通报称，柬泰边界总委员会秘书处于当天9时05分开始第二天的会议，地点仍是柬埔寨拜林省和泰国尖竹汶府之间的边境检查站。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通报称，双方将就中止敌对行为、找到解决方案、恢复两国稳定并尽快重回正常局面继续深入讨论，并为计划于27日举行的柬泰边界总委员会第三次特别会议进行准备工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;24日，柬埔寨国防部通报称，边界总委员会秘书处会议于当天在柬埔寨拜林省与泰国尖竹汶府之间的边境检查站召开。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 03:31:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766632789822_2YcRQK_1766632790013.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32252145</guid></item><item><title>2025上海的舞台丨古典音乐，爱上上海的理由</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32248316</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;古典音乐，正成为越来越多人爱上上海的理由。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年，在各大剧院、各大乐团和中国上海国际艺术节等力量的共同推动下，上海的古典音乐舞台迸发出前所未有的活力与深度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界级名家名团密集到访，不仅有全国唯一，还有独家加码，共同见证上海作为亚洲古典音乐艺术高地的崛起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;文化事件点燃票根经济  &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年的上海，以一系列重磅策划吸引全球乐迷，用全方位的艺术体验与独具申城温度的服务，打造出“票根经济”的新标杆。其中，三场热度空前的“文化事件”，全国仅上海一站。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766592071000_Bcskh3_1766592091858.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364478382"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;“拜罗伊特在上海”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜罗伊特音乐节是全球歌剧界的“圣殿”。今年7月，这一顶级IP落户上海。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为“拜罗伊特在上海”三年歌剧计划的首发之作，瓦格纳《特里斯坦与伊索尔德》在上海大剧院连演三场。许忠执棒上海歌剧院，率领一批瓦格纳歌剧的顶尖唱将，完成近五小时的歌剧马拉松。拜罗伊特音乐节艺术总监、瓦格纳曾孙女卡塔琳娜亲临上海，也为现场出色的表现点赞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这部瓦格纳巅峰之作在上海的首次亮相，吸引了全球的音乐目光——14%观众来自外省、6%观众来自海外，从美国、英国到日本、韩国，世界各地的“瓦丝”奔赴上海，只为亲历这场音乐盛宴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从解乏酒水、飘香葱油饼到贴心深夜打车券，上海大剧院以细致入微的本土服务，温暖了每一个不眠之夜。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766590398000_YsAfe7_1766590407128.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364475901"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;“巴伐利亚回响”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴伐利亚国家歌剧院被誉为“歌剧天花板”。国庆长假，这艘歌剧巨轮停靠黄浦江畔，在上海大剧院上演“巴伐利亚回响”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;350余人的原班人马以3台6场演出——瓦格纳歌剧《漂泊的荷兰人》、威尔第歌剧《奥赛罗》音乐会版、巴伐利亚国家管弦乐团音乐会，展示这座顶级歌剧院的综合实力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6场演出4场售罄，整体出票率高达98%，这份耀眼成绩单也让上海成为黄金周期间歌剧浓度最高的中国城市。不少外地观众拖着行李箱，直奔上海。“上海简直是乐迷的天堂。”一位从长沙赶来赴宴的乐迷说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;演出期间，上海大剧院主动出击，与周边酒店、文旅企业联动，为外地观众提供丰富文旅体验。剧院周边商圈餐饮业同比增长18%、环比增长16.3%，剧院内部餐饮类周营业额环比增长超70%，观演与消费形成良性互动。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766590509000_5cYyJT_1766590515422.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364475902"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;“马勒交响曲全集”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年10月，捷杰耶夫和马林斯基交响乐团在上海大剧院上演瓦格纳全本“指环”。今年10月，这对黄金搭档移师上海东方艺术中心，联手打造“马勒宇宙”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5天连演9部马勒交响曲，堪称全球罕见的音乐壮举。“选择如此庞大且有难度的项目，绝不轻松。”捷杰耶夫为上海的勇气和魄力点赞。9部交响曲集中展现了马勒营造的生死宇宙、爱恨世界，感动无数现场观众。有着“千人交响曲”之称的“马勒八”，在上海首次公演，四百余位器乐和声乐艺术家同台，声震云霄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“马勒全集”如同一块巨大的磁石，吸引了全球乐迷的目光。近45%的外省市观众，以及从美国、德国、俄罗斯、丹麦、比利时等国远道而来的乐迷，开启了“看艺术+游上海”的“马勒周”。“上海人民很幸福，让人嫉妒。”从武汉赶来，一口气刷完全集的章先生说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;世界名团掀起交响风暴&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年，世界交响名团扎堆而来，在上海掀起一轮又一轮交响风暴。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766590548000_ePJHdS_1766590572460.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364475903"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;别特连科和柏林爱乐乐团&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古典乐界“头把交椅”在别特连科率领下，带来横跨二十世纪现代主义与浪漫主义的音乐对话。“中国双星”梅第扬和曾韵同台，闪耀柏林爱乐。两场音乐会开票半小时即售罄，近半数观众来自全国各地乃至海外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柏林爱乐前脚刚走，维也纳爱乐来了。一周之内，两大天团亮相。在蒂勒曼率领下，维也纳爱乐连演三部重头交响曲，宛如一部浓缩的德奥交响“断代史”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，萨洛宁和纽约爱乐乐团、长野健和汉堡国家爱乐乐团、哈丁和圣切契利亚管弦乐团、吉尔伯特和北德广播易北爱乐乐团、加蒂和德累斯顿国家管弦乐团、库伦奇斯和音乐永恒乐团等纷纷来访，各展风采。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，多支劲旅亮相迎来20周年的东艺，进一步擦亮“听交响·到东方”的金字招牌。89岁的指挥大师祖宾·梅塔坐着轮椅，亲率佛罗伦萨五月音乐节管弦乐团登台。乐迷们冒着风雨赴约，见证“看一次少一次”的珍贵现场。离场时，梅塔一个趔趄，牵动了全场观众的心。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766610198000_PdbXXS_1766610295560.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364499142"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;余隆、沙哈姆和上海交响乐团&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为本土乐团的中坚力量，上海交响乐团启动一项雄心勃勃的计划：横跨4个乐季，完成肖斯塔科维奇15首交响曲的演出与录制，由音乐总监余隆执棒。这在国内尚属首次，备受乐界瞩目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一场断弦事故成为古典现场的试金石。在和上交合作勃拉姆斯的小提琴协奏曲时，沙哈姆的琴弦突然崩断。余隆、乐团、沙哈姆和现场观众，共同化解了惊险一幕，成就一段佳话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;89岁迪图瓦指挥上交，完成无调性歌剧开山之作《沃采克》的中国首演，填补国内歌剧演出史的空白。83岁“世界第一弄臣”列奥·努奇首秀上海，和乐团合作威尔第歌剧《弄臣》，以炉火纯青的演绎刷爆社交网络。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，上海歌剧院带来威尔第歌剧《法尔斯塔夫》、莫扎特歌剧《女人心》，并首演新国风古典歌剧《梦华录》。上海音乐学院学子和廖昌永共演威尔第歌剧《茶花女》，和于冠群、夏侯金旭同台普契尼歌剧《波西米亚人》，青春气息扑面而来。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766590706000_CEFXed_1766590714724.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364475905"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《布兰诗歌》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古典音乐也走出剧院，融入城市肌理。上海国际艺术节的“艺术天空”、上海夏季音乐节的“全城交响”，将音乐送至街头巷尾。在上海展览中心户外广场，上海歌剧院为近2400位观众高歌《布兰诗歌》。在人流如织的浦东机场和武康大楼商圈，上海爱乐乐团的“音乐快闪”引来中外游客驻足聆听。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766590745000_sinEWW_1766590753755.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364475906"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《里纳尔多》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;听古乐，到上海音乐厅。这座历经95年风雨的艺术殿堂，不断拓展古乐版图：哈里·毕克特率队英国合奏团，带来亨德尔歌剧《里纳尔多》的上海首演；铃木雅明和日本巴赫古乐团完成首次中国之旅，以东方音韵诠释巴赫康塔塔《太阳神与潘神之争》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;大咖新星都有耀眼舞台&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年，众多大咖级的歌唱家、演奏家在上海川流不息，耀眼如星。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766591818000_3tyT5Z_1766591842185.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364477919"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;芮妮·弗莱明&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声乐领域掀起两轮高潮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月，“男高音之王”乔纳斯·考夫曼献上德语艺术歌曲专场 “时间外的旅行”，6次安可宠粉，燃爆全场。紧随男中音列奥·努奇“神演”之后，男中音格哈赫尔以舒曼艺术歌曲专场“心灵之歌”迷倒一批听众。一个星期，三位大牌，上海乐迷大饱耳福。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10月，两位唱演俱佳的歌唱家分别举办独唱音乐会。66岁女高音芮妮·弗莱明，以“自然”之名带来抚慰心灵的音乐良药。60岁低男中音布莱恩·特菲尔，以歌剧咏叹调和音乐剧选曲，浓缩歌唱生涯的艺术精华。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766591115000_PAjJ1t_1766591136040.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364476645"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;梅第扬&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;弦乐舞台同样星光熠熠。最后一次录制巴赫《无伴奏大提琴组曲》后，王健在舞台上再现这套“大提琴圣经”；梅第扬以中提琴演绎同一套组曲，六首作品如六面明镜，彼此辉映；秦立巍以C大调为主线，串联横跨四个世纪的四部大提琴瑰宝；宁峰与杨雪霏再续琴缘，上演“魔鬼与天使”的对话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多位钢琴名家隔空竞技。安德拉什·席夫以虔诚之心奏响巴赫巨制《赋格的艺术》，返场7次；被乐迷唤作“维姨”的艾利索·维莎拉兹，以“挚爱肖邦”为名上演独奏音乐会；有“普神”之称的普莱特涅夫，以4部钢琴协奏曲开跑“拉赫马拉松”；皮奥特·安德谢夫斯基与德米特里·阿列克谢耶夫在同一天登场，各展绝技，堪称“神仙打架” ，难分伯仲。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766590954000_1bBpp5_1766590996466.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364476277"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;陆逸轩&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在今年的肖邦、范·克莱本、布索尼等国际钢琴大赛，以及帕格尼尼国际小提琴比赛、东京国际中提琴比赛上，中国和华裔选手集体“大爆发”，表现格外亮眼。上海无缝衔接，也为这些新星提供了演出舞台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;范·克莱本新科冠军沈靖韬献上夺冠后的上海首秀，音乐会上的每一首曲目，都记录着他在大赛中一步步攀登顶峰的足迹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;肖赛冠军陆逸轩、亚军陈禹同、季军王紫桐聚首，带来冠军独奏音乐会和获奖者联合音乐会，重现赛场精彩瞬间。接受上海媒体采访时，陆逸轩坦然回应了为什么要“二战肖赛”，“我希望，未来不用为纯粹的钢琴家生涯担忧，而肖赛是一个巨大的跳板。30岁之前，我想再拼一次。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吴一凡是布索尼钢琴比赛的中国首冠，章奥哲在帕格尼尼小提琴赛一战成名，林怡秀在东京的中提琴赛上一鸣惊人——三位夺冠的00后，均是上音及附中走出来的优秀学子。载誉而归后，吴一凡以“诗人之恋”为主题举办独奏音乐会，章奥哲现身上音建校98周年音乐会，林怡秀则出现在上交新年音乐会的独奏阵容里。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766590934000_hWy3ih_1766591006725.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364476302"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;章奥哲&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，全世界有700多个钢琴比赛，多数聚焦于独奏。上音反其道而行，首创“国际音乐家比赛”，寻找全能型、复合型音乐人才，试水钢琴赛事的中国范本。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 03:15:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766593911561_h6xhkY_1766593912083.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32248316</guid></item><item><title>她把母亲的旗袍与优雅捐给了上博</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32239066</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766499967718_N3K2mk_1766499968071.png" alt="她把母亲的旗袍与优雅捐给了上博"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;03:32&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;她把母亲的旗袍与优雅捐给了上博&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;“摩登华影：海派旗袍与百年时尚”展正在上海博物馆展出。展览部分核心展品选自贝聿铭妹妹贝洽女士捐赠的其母亲蒋士云收藏的旗袍。贝洽对澎湃讲述了母亲与旗袍的往事。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 03:08:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766499967718_N3K2mk_1766499968071.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32239066</guid></item><item><title>比亚迪起诉“龙哥讲电车”等账号案一审获赔200万</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32251918</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;@比亚迪法务部 12月25日消息，近期，就比亚迪起诉“龙哥讲电车”、“满格电新能源”等账号一案，该公司收到法院一审判决，法院认定被告使用前述账号编造、传播有关比亚迪公司的虚假信息，损害比亚迪品牌声誉，判令被告停止侵权、消除影响，并向比亚迪公司赔偿200万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比亚迪法务部表示，我们始终尊重并接受社会各界的建议和监督，但网络不是法外之地，对于任何形式的侮辱、造谣、抹黑等侵权行为，我们将持续以法律手段维护企业的合法权益。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 02:47:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766629342090_XCpEAQ_1766629342241.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32251918</guid></item><item><title>去年10月以来首次！离岸人民币对美元收复“7”关口</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32245587</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;时隔近15个月首次，离岸人民币对美元汇率升破“7”这一整数关口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月25日，更多反映国际投资者预期的离岸人民币对美元汇率升破“7”，这是去年10月以来首次收复这一整数关口。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766629752000_n7nYx5_1766629804587.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" data-ai="" data-imageid="364503857"&gt;&lt;p&gt;今年以来，离岸人民币对美元汇率累计升值达到4.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在岸市场上，人民币对美元即期汇率也逼近“7”关口，年内累计升值4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月24日，央行发布消息称，中国人民银行货币政策委员会2025年第四季度例会研究了下阶段货币政策主要思路。汇率方面，会议指出，增强外汇市场韧性，稳定市场预期，防范汇率超调风险，保持人民币汇率在合理均衡水平上的基本稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;人民币为何走强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进入四季度，尤其是11月下旬以来人民币对美元汇率持续小幅升值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;申万宏源宏观团队指出，10月下旬的汇率升值或与央行逆周期调节有关，12月或是美元走弱的助力。10月至11月，在“三价合一”的背景下，央行重启逆周期因子、不断调升的中间价对升值有一定引导；12月以来，美元再度走弱，人民币与美元的1个月动态相关性快速回升至0.95。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东方金诚首席宏观分析师王青指出，12月以来人民币对美元走强，有两个直接原因：首先是12月11日美联储降息前后，美元指数持续走弱，跌破100，背后是市场对2026年美联储继续降息的预期在升温，这就带动包括人民币在内的非美货币普遍出现一个升值过程。其次，年底临近，企业结汇需求增加，也在带动人民币季节性走强；特别是近期人民币对美元持续升值后，前期出口高增累积的结汇需求有可能在加速释放。最后，近期人民币汇率持续走强，也在带动汇市情绪升温，进而推升人民币汇价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“进入2026年，我们预计美元指数偏弱运行的趋势或将延续，为人民币汇率构成相对友好的外部环境。同时央行稳汇率政策张弛有度，增强人民币汇率韧性。在此背景下，我们预计人民币汇率有望温和升值。”中信证券首席经济学家明明认为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;人民币对美元走强有何影响&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果人民币升值走势持续，对市场可能带来哪些影响？中金公司在研报中认为，人民币升值既是资金流向、增长预期、政策变化等多维因素的最终结果，其客观变化也是影响市场表现的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该机构指出，突破关键关口的情绪提振。人民币升值这一客观变化尤其是突破关键“关口”，短期也可能引发投资者“宏大叙事”的交易与行情演绎，这可能从短期交易层面提振市场预期，有利于市场叙事，带来阶段性的共振，类似于7-9月的资金入市叙事，弱美元环境也更有利于港股。此时可能更有利于受情绪影响的成长，甚至市场“认为”外资更偏好的消费白马。但需提示的是，如果只是叙事环境而非实际基本面的话，其持续性存疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英大证券在研报中指出，人民币汇率升值在投资角度的含义是，海外资金看好人民币资产，对包括A股在内的人民币资产价格形成推升。从历史经验看，人民币汇率升值期间，我国出口增速往往位于在较高水平，预示2026年我国出口增速可能还将保持较高增速，“以中国国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局”在我国宏观经济中持续发挥正向作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“人民币持续升值，会增大国内资本市场对外资的吸引力——这会直接增加外资的汇兑收益。就当前来说，汇市走强也有助于提振国内资本市场信心。”王青指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他同时表示，对于外贸企业来说，近期人民币升值，出口企业的汇兑利润会减少，而进口企业的成本会下降。考虑到外汇市场是出了名的“测不准”，建议外贸企业不要押注人民币汇率单边走势，还是要坚守本业，尽可能利用期权、期货等外汇衍生品工具，控制好汇率波动风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“需要指出的是，年末人民币对美元走强，频临破7，但不会明显改变今年人民币对绝大多数非美货币的贬值状态，也就不会显著影响我国出口在价格方面的竞争力。”王青表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 02:42:52 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766627261622_4GdYEn_1766627261752.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32245587</guid></item><item><title>视频丨国际足联主席因凡蒂诺祝贺上海海港俱乐部创立20周年</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32251912</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="712139" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/667ad8a408af423991ff7a073ad2c160/hd/1766628770987_rxNwYF_1766628870619.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://thepaperinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/video/1766628857260_t61mMT_1766628876756.png" data-duration="02:44" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;@上海海港足球俱乐部 12月25日消息，近日，我们荣幸收悉国际足联主席因凡蒂诺先生的视频祝福。他重温了到访俱乐部的点滴记忆，对海港的发展路径给予肯定，并对球队取得的成绩表示祝贺。因凡蒂诺特别寄语，希望俱乐部“创造更多凝聚城市、激励年轻群众的时刻”，对此我们由衷感谢，并将以此为勉励，继续踏实前行，为中国足球尽一份心力。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 02:30:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766628913630_wbJE5D_1766628913807.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32251912</guid></item><item><title>目前新物种发现速度快过以往任何时候</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32251933</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3217133" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251225/6ec7b1fd-5020-4ecf-a291-cbde4dd46dac.jpg" loading="lazy" data-imageid="364503837"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;印度蜡蝉。图片来源：John J. Wiens&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一项研究显示，科学家发现新物种的速度比以往任何时候都快——每年发现的新物种超过1.6万个，并且这一趋势没有放缓的迹象。团队预测，某些物种的生物多样性，如植物、真菌、蛛形纲动物、鱼类和两栖动物，比科学家最初认为的丰富得多。相关论文近日发表于《科学进展》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“有些科学家认为，新物种发现的速度已经放缓，没有新物种可以发现。但我们的研究结果恰恰相反。”论文作者、美国亚利桑那大学教授John Wiens说，“事实上，我们正以前所未有的速度发现新物种。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该团队分析了大约200万个物种的分类历史，涵盖所有生物类群。2015年至2020年，研究人员平均每年记录1.6万多个新物种，其中包括1万多种动物（以昆虫等节肢动物为主）、2500种植物和2000种真菌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“好消息是，发现新物种的速度远远超过了物种灭绝速度，我们计算出的物种灭绝速度约为每年10个。”Wiens引用了他在10月发表的另一项研究，“每年新发现的物种不仅有微生物，还包括昆虫、植物、真菌，甚至数百种新的脊椎动物。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究团队发现，现在科学家每年描述的物种数量比历史上任何时候都多。他们还分析了新物种随时间推移出现的速率，以预测未来将有多少物种被人类发现和描述。例如，他们预测鱼类可能有11.5万种，两栖动物可能达4.1万种，而目前描述的鱼类只有约4.2万种，两栖动物约9000种。他们还预测，植物的最终数量可能超过50万种。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“正如著名生态学家Robert May所说，如果来访的外星人问地球上生活着多少物种，我们无法给出明确的答案。”Wiens说，“目前，我们已知的物种约有250万个，但真实数量可能在数千万甚至几十亿之间。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，科学家预测新物种的发现率将继续提高。例如，科学家目前已识别出大约110万种昆虫，但许多人认为真实数量可能在600万种左右。在之前的一篇论文中，Wiens认为这个数字甚至能达到2000万。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在，大多数新物种都是通过可见特征识别的。”Wiens说，“但随着分子工具的改进，我们将发现更多神秘物种，即只能在基因层面上区分的生物。这对于揭示更多独特的细菌和真菌尤其重要。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“发现新物种很重要，因为这些物种只有经过科学描述才能得到保护，记录是保护的第一步。”Wiens补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，新物种的发现有助于为人类寻找新的天然产物。例如流行的减肥药物GLP-1受体激动剂，其灵感来源于希拉毒蜥体内的一种激素。蜘蛛和蛇的毒液以及许多植物和真菌也含有具有潜在医疗应用价值的天然产物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了医学，许多物种的适应特性还可以启发人类的发明创造，例如模仿壁虎垂直爬墙的“超强黏附”脚的材料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;未来，研究人员计划绘制新物种最常见的发现地，以识别尚未被发现的生物多样性热点地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相关论文信息：https://doi.org/10.1126/sciadv.adz3071&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原标题为《目前新物种发现速度快过以往任何时候》）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 02:27:06 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766629617755_FMdh71_1766629617955.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32251933</guid></item><item><title>第十二届安德烈·斯捷宁国际新闻摄影大赛在莫斯科正式启动</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32251896</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766628154972_SYihpF_1766628167135.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364503544"&gt;&lt;p&gt;12月22日，2026年第十二届安德烈·斯捷宁国际新闻摄影大赛作品征集活动在莫斯科正式启动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2026年大赛共设六个奖项：“要闻”、“体育”、“我的星球”、“肖像·当代英雄”、“俯瞰景色”和新奖项“生命的能量”。“要闻”、“我的星球”和“肖像·当代英雄”设单幅照片和系列照片两个类别的比赛。“体育”和“俯瞰景色”奖项只设单幅照片比赛。新奖项“生命的能量”只设系列照片比赛，是为34岁及以上摄影师而设，而其余五个奖项年龄在18至33岁的摄影师均可提交作品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安德烈·斯捷宁国际新闻摄影大赛由“今日俄罗斯”国际媒体集团在俄罗斯联邦联合国教科文组织事务委员会的指导下举办，旨在支持青年摄影师并吸引社会对当代新闻摄影的关注。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 02:24:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766628206509_Zf7YDA_1766628206718.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32251896</guid></item></channel></rss>