<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>澎湃新闻</title><link>https://www.thepaper.cn</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>中国政府倡议成立世界人工智能合作组织，初步考虑总部设在上海</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248383</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;新华社快讯：7月26日，中国政府倡议成立世界人工智能合作组织。这是中方坚持践行多边主义、推动共商共建共享全球治理的重要举措，也是中方响应全球南方呼声、助力弥合数字和智能鸿沟、促进人工智能向善普惠发展的实际行动。初步考虑该组织总部设在上海。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 11:22:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/focusNewsWwwBig.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248383</guid></item><item><title>收好这份观赛攻略，斯诺克上海大师赛看球更尽兴！</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248373</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月28日至8月3日，2025世界斯诺克·上海大师赛即将在卢湾体育馆上演巅峰对决！无论是铁杆球迷还是首次观赛的新朋友，这份超全观赛指南请务必收藏——从入场须知到观赛礼仪，从交通贴士到周边好物，一篇搞定所有攻略，助你轻松观赛，优雅喝彩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;❗实名制入场，证件别忘带！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;请务必带好身份证件！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本赛事实行实名制身份证件比对人脸入场，观众需携带本人身份证件原件，以便顺利核验入场，享受这场视觉盛宴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;绿色出行推荐，停车指南一键Get&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比赛期间，强烈建议各位观众采用地铁绿色出行！地铁9号线、12号线嘉善路站可直接抵达比赛现场，便捷又环保！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自驾前往的球迷朋友请注意，卢湾体育馆不提供观众停车位，赛场周边可选择的停车场包括：日月光中心地下停车场、尚街 Loft（嘉善路）地上停车场、海兴广场地下停车场、友谊时代大厦停车场、紫苑大厦地上停车场、美粤华・精致粤菜地上停车场等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;找准入口，快速入场不迷路&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看台票观众（南一、南二、北一、北二、东看台）由体育馆南侧看台检票口检票入场；内场票观众（VIP坐席、包厢票、主席台、记录台）由体育馆东侧内场检票口检票入场。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2581584" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250726/0debbd62-60f3-4339-8313-fbf4284f6cab.jpg" data-imageid="353465001"&gt;&lt;img alt="" media-id="2581589" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250726/8334521e-64be-4adc-8e29-9743da6a5eba.jpg" data-imageid="353465005"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;⏰入场时间 &amp;amp; 比赛时间，关注官方动态！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. 比赛开始前一小时可以开始检票入场，不排除视现场情况做出相应调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. 本赛事每场比赛的日程和开赛时间不排除会有变化，请持续关注官方微博及微信公众号以便获取最新信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3. 若当场比赛无法在下一场比赛开始前得出比赛结果，或者该时段比赛在下一时段开始前无法打完所有场次比赛，此时将由赛事总监对该场的重新比赛时间做出相应调整。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2581587" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250726/4f6ab852-39e2-40ab-bc44-6483d8d03479.jpg" data-imageid="353465007"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;❄️赛场有点凉，建议带件薄外套&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯诺克比赛对环境要求超严格，场馆内会维持在20℃左右的微凉环境——这是为了让球桌、台呢保持稳定性能，也能让球员更专注发挥。现场可能比室外温度低，建议带件薄外套，观赛更舒适～&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;优雅观赛，做文明观众！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. 入场后，请将您的手机关闭或调至静音模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. 请勿使用闪光灯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3. 请勿高声喧哗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4. 请适时鼓掌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5. 如需离场，应在局间离场。比赛过程中请勿随意走动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;注意，请不要在比赛过程中做出以下行为，否则将有可能被请离场哦：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. 接打手机、高声交谈或高声喧哗的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. 在场内吸烟、录音录像或摄影的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3. 在比赛过程中，随意走动、换位、进场或离场的。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2581591" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250726/b034caff-b28e-4e4b-b6bf-b7b039cc86d3.jpg" data-imageid="353465002"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;这些物品不能带！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;限带物品清单：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;限带物品是指违反赛事规定，可能影响比赛安全和秩序，不得带入场馆的物品。安保人员发现限带物品的，由携带人自行处理，限带物品包括:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.玻璃等易碎物品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.可能引起他人嗅觉不适、影响比赛的食物且容易投掷带来安全风险的食物（如榴莲、臭豆腐、鸡蛋及单个体较大的水果）；外包装及食物本身易发出声响影响比赛的食物（如薯片、瓜子）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.未经公安部门报备的，包括且不限于应援灯牌、手牌、横幅、标语、宣传品等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4.除婴儿车与轮椅之外的轮式工具，包括且不限于折叠电动自行车、折叠自行车，踏板车、滑板等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5.动物(导犬等服务类动物除外)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6.各类易造成人身伤害的棍棒及尖锐物品，如球棒、长柄伞等;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7.其它可能影响安全的物品，如激光笔，遥控无人机以及打火机、火柴等点火物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8.瓶装、罐装水及饮料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9.任何含酒精饮品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;⚠特别提醒：请勿携带长柄伞进入比赛场馆！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;官方周边，限量发售&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;考虑到场馆分南北区，赛事方贴心设置了两家官方纪念品商店，分别位于三楼南面环廊和北面环廊。超多实用周边等你来选购，无论是自用还是送礼，都是绝佳选择！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;必胜客展位，观赛能量补给站&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看球饿了累了？现场在三楼观众环廊设有必胜客展位，观赛间隙可以来补充能量，享受美味小食！现场扫码点单超方便：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;购球迷单人餐，赠联名定制购物袋，把赛场记忆 “装” 回家；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;点球迷双人餐，得限定联名冰箱贴，收藏这份观赛仪式感！&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2581585" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250726/5f4de331-e4d2-4e7a-93a0-c82878f9c96e.jpg" data-imageid="353465004"&gt;&lt;p&gt;除了赛场展位，上海新邻生活广场餐厅、宜兴和信餐厅等多家必胜客门店还变身 “斯诺克上海大师赛主题餐厅”，沉浸式氛围拉满，赛后想续摊的球迷们，不妨前去打卡体验&lt;/p&gt;&lt;p&gt;收好这份指南，带上你的热情，下周来现场感受斯诺克的魅力吧！记得关注我们的官方微博及微信公众号，获取更多赛事资讯和精彩瞬间！我们赛场见！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025世界斯诺克·上海大师赛&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比赛时间：7月28日至8月3日&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比赛地点：卢湾体育馆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 10:58:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753527292401_45hXRY_1753527292643.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248373</guid></item><item><title>AI刷新科学发现新范式：自主发现癌症治疗新靶点</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248319</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;人工智能算法60毫秒完成2024个量子比特的无缺陷排布，多智能体系统自主发现并验证癌症治疗新靶点，AI正在刷新科学发现的新范式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月26日，在2025世界人工智能大会科学前沿全体会议上，上海人工智能实验室联合多家顶尖科研机构及企业发布十项突破性科学智能联合创新成果，覆盖量子计算、生命科学、材料科学、地球科学、深空天文等关键领域，包括单细胞级别精准检测癌症、分钟级生成飞行器设计方案、预测超导材料性能、追踪太空多碎片等。这些创新成果不仅推动前沿科学进步，更将在疾病治疗、粮食安全、环境保护、航天技术等关乎国计民生的领域形成实际应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一年前的世界人工智能大会谈论Scaling Law（尺度定律），去年底讨论的是人类数据耗尽了，预训练要结束了。毫无疑问，下一步就是人类如何抵达AGI（通用人工智能）。”上海人工智能实验室主任、首席科学家，清华大学惠妍讲席教授周伯文表示，AGI必须拥有强大专业能力和推理能力，具备长链条思维和泛化能力，其中泛化性和专业性是AGI最本质的特征。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2581428" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753523538634_axAAde_1753523538848.png" data-imageid="353464838"&gt;&lt;p&gt;大模型出现前的研究具有强大的专业性，但缺乏泛化性。大模型出现后，泛化性提升，但每一次更换一个新的研究领域，要付出的专业性代价十分高昂，其中包括数据成本、计算成本。“换句话说，我们一直朝着AGI走，但还没有看到曙光。”为了让科学发现实现AGI，周伯文表示，从最初设计技术路线时就要瞄准通用能力和专业能力的结合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此上海人工智能实验室提出通专融合的技术实践方案，为推动科学发现等重要任务提供“革命的工具”。基于“书生”科学多模态大模型Intern-S1，上海AI实验室开发“书生”科学发现平台Intern-Discovery。平台整合了专业智能体、海量科研数据及实验设备，能为全球研究者提供从假设到验证的一站式科研支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Intern-Discovery搭载200余个跨学科智能体，覆盖物理、化学、生物等六大领域，支持低代码开发，助力科研流程智能化。平台中开设了“科学数据广场”，开放50家顶尖机构的200余个PB级权威数据集，有效打破数据孤岛瓶颈，实现高效建模分析。通过科学智能上下文协议（SCP），平台可连接百余种实验设备，支持远程协同实验与实时数据分析，提升科研效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;依托该平台，基于人工智能的量子计算中性原子排布算法为量子计算机走向实际应用解决了核心难题。该算法利用AI技术并行驱动所有原子，仅用时60毫秒便成功构建了最高达2024个原子的二维和三维无缺陷阵列，规模刷新了世界纪录。该方法攻克了传统技术中重排耗时随原子数增加而激增的核心瓶颈，实现了与阵列规模无关的恒定时间消耗。这一成就为未来在极短时间内构建数万乃至更大规模的无缺陷原子阵列，甚至为高性能量子计算机的研发奠定了坚实的技术基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，多智能体虚拟疾病学家系统“元生”（OriGene）可自动发现并验证创新治疗靶点，实现从数据到机制、从假说到验证的全流程智能化，推动AI驱动靶点及药物发现“新范式”。目前，OriGene已在肝癌和结直肠癌治疗上分别提出新靶点GPR160和ARG2，被真实临床样本和动物实验验证，形成科学闭环。面向多碎片目标的人工智能跟踪系统高效实时追踪太空多碎片，系统在高精度数值模拟评估场景下，取得了相比传统视觉计算跟踪方法70%的精度提升，该方法也在南极真实观测数据上进行了测试，首次取得了高效实时多碎片追踪结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前Intern-Discovery平台已开放全球试用申请，未来将持续扩展学科覆盖与资源规模，加速科学发现向规模化创新迈进。“为了促进AI的发展，AGI很可能在我们这一代实现，我们如何推动AGI的前沿，这里面既包括大量研究AI的技术理论，也包括我们如何更好地理解智能的本质，并通过这种本质的理解更容易设计通用人工智能。”周伯文表示，在这个历史节点上，科学家要站在AGI的肩膀上获得突破性的大创新。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 10:44:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753523665724_cdD21w_1753523665999.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248319</guid></item><item><title>饭圈伤害难释怀，樊振东首次回应征战德甲：并非突然决定</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248366</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753526216930_8tAeny_1753526230146.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353464964"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;樊振东。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时隔近一个月，樊振东又一次更新了社交媒体。只是相比上一次祝福波尔退役，这一次的樊振东有更多话想说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间7月26日，樊振东在社媒中写道：&lt;strong&gt;“有些话藏在心里很久，只想说给真正热爱体育、尊重竞技的人听。一路走来，我始终把热爱当作信仰，也努力守护自己的人生。但那些以‘爱’之名做出伤害的人，直至今日，我依然无法释怀，也依然认为，他们不该出现在这个本应纯粹的地方。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，樊振东转发了自己接受凤凰卫视《名人面对面》独家专访的视频，其中，樊振东既谈到了困扰许久的饭圈问题，也首次回应了加盟德甲联赛的争议问题。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753526214188_6E5MD4_1753526242615.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353464965"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;饭圈伤害难释怀，一度陷入严重内耗&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从东京奥运会后走入大众视野，到在机场、训练基地频繁被围堵拍照，采访中的樊振东，罕见地公开谈及这几年持续遭受的过度关注、网络暴力乃至人身安全威胁，直言“那是颠覆我想象的一个起点”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我觉得应该是东京奥运会以后吧。”谈及关注度的陡然上升，樊振东表示，一开始是在公开场合，比如机场或训练基地门口，突然多了很多拍照的人。他坦言：“你会发现你上热搜的次数也变多了，刚开始你会觉得是影响力大了，但慢慢你会发现，这并不是一个正常的现象。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈到最崩溃的时刻时，樊振东将时间拨回到了2023年，有陌生人非法进入了他的酒店房间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“当时我不在房间，他是通过一些不法手段办出我的房卡进入房间的。”这起事件让樊振东极度震惊和恐慌，“我没想到作为一名运动员，还需要去应对这样的困扰。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事发后，樊振东立即报警，并通过酒店工作人员调取监控。尽管未发生进一步的侵害行为，但这件事对樊振东造成了深远的心理影响，“之后我对人多的场合会本能地害怕，在比赛期间住酒店，也会担心有人进入房间。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;樊振东表示，比赛期间除了必须外出，几乎都把自己关在房里，甚至连去食堂吃饭都担心被偷拍、被过度解读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;樊振东直言，2023年以后随着比赛恢复，加上新排名制度带来的频繁参赛压力，自己不得不不断出现在公众视野中。这种高曝光的环境，使得他几乎每日都要与舆论和非理性“饭圈”文化打交道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;饭圈、伤病、备战奥运的压力......让樊振东在德班世乒赛到巴黎奥运会前进入了“崩溃无助”的状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“我现在能回想起来有很多非正常的输球。比如说2比0领先，在场上突然就失控了，突然不满意了。”回忆起那段时光，樊振东表示，“那种不满意是很莫名的，可能突然有一个球或者相机快门声闯入我的耳朵，我就感觉不想在这待着，想赶紧回到一个我感觉会舒服、安全的环境里，但是发现自己又无法离开，真的是很崩溃很无助。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“那时候备战奥运会的压力也很大，不管是为国家还是为自己，都想去展现自己的一份能力，贡献自己的一份力量。但网暴或者一些有组织的饭圈行为给你的压力又是空前的，很多比赛你必须要去参加，而且积分很重要。每一站打得都很差，但是每一站都要去打，进入了一个严重内耗的阶段，那个阶段现在自己都不愿意去回忆。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753526224282_Xbfaih_1753526254728.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353464966"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;前往欧洲非突然决定，呼吁公众切勿武断评判&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更让樊振东无法理解的是，网络讨论的话题甚至不是自己的赛场表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“他们不会关注你赛场上的表现，而是热衷炒作一些场外的话题。那些阴谋论、无中生有的说法，通过多个账号统一发布文案，形成高热度传播。”樊振东表示，在很多情况下，这种网络舆论背后可能存在有组织的操作，甚至涉及一些经济利益驱动。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即便巴黎奥运会后，樊振东退出了许多比赛，但关于他的舆论声依然没有停歇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;樊振东表示：“我明明没有参赛，讨论热度依旧没下来，讨论更是从比赛的输赢变成为什么不参赛，每一次退赛都会引发一轮新的讨论，这让我非常困惑。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴黎奥运会结束后，樊振东前往德甲打球一度震惊乒坛。而在采访中，樊振东首次对外界作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;樊振东透露，巴黎奥运后，自己就已经与刘国梁表达过赴欧打球的想法，并获得了刘国梁的支持，但因为欧洲联赛报名时间已过，此事才延至本赛季成行：&lt;strong&gt;“在奥运会后，我就跟刘国梁主席沟通了，我说我想去欧洲打联赛，当时他也是很支持。因为打完奥运会已经八月份了，欧洲的联赛报名时间已经过了，所以在那个时候就没有成形。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，樊振东也向多方领导对这一决定的理解与支持表达了感谢：“刚打完奥运会回来跟他们说这些，其实是非常不容易的一件事情，他们愿意站在我的角度去思考问题，不是谁都可以做到的。还有上海队的领导和教练，对我的支持包括一些实际的帮助，不管缺少了大家哪一方面的支持，都是无法达到自己的想法的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于“辜负国家培养”等争议，樊振东呼吁公众切勿武断评判：“这些是大家在并不了解事情全貌之前，非常武断地做出的表达。&lt;strong&gt;对于中国乒乓球来说，最优秀的或者说最懂球的人，都在我们的身边，他们当然会知道运动员更好的发展方式，不是脑子一热、单方面就能去做出的一个决定，这本来就不是一个突发的想法。&lt;/strong&gt;”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 10:43:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753526313372_6iAHy3_1753526313581.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248366</guid></item><item><title>泰国军方：海军加入战斗，击退柬军进攻</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248269</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据央视新闻报道，当地时间7月26日，根据泰国政府和军方的数据，泰柬边境冲突已导致泰国至少20人死亡，其中包括13名平民和7名军人。柬埔寨国防部发言人表示，泰柬冲突已造成5名柬埔寨士兵死亡，21人受伤。柬埔寨西北部奥多棉吉省至少8名平民死亡，50人受伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柬埔寨和泰国24日在边境地区发生冲突，双方互相指责对方违反国际法。当地时间26日早，泰国与柬埔寨在两国边境地区再次交火。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753519384115_rYMKFD_1753519384374.png" data-imageid="353464539"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年7月26日，泰柬边境冲突进入第三天，一市场附近居民区惊现弹坑。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;彭博社报道，泰国国防部说，泰国海军已加入陆军行动，联手在泰柬争议边境的新边界击退柬埔寨的进攻。泰国国防部在26日的一份声明中说，当天凌晨，柬埔寨军队入侵泰国东部达叻府三个不同地点后，泰国海军就展开行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明指出，泰国海军陆战队的还击行动成功击退入侵泰国领土的柬埔寨士兵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泰国国防部说：“泰国坚定捍卫主权，绝不容忍任何侵略行为。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柬埔寨则指责泰国军队扩大攻势，深入柬方境内，袭击学校、佛塔和居民区等非军事目标。《高棉时报》引述柬埔寨国防部发言人索切塔的话报道，泰国军队向冲突区以外的柬埔寨多个地区发射重型炮弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据央视新闻26日报道，柬埔寨国防部发言人当天在记者会上称，随着柬泰边境冲突进入第三天，泰国海军在柬埔寨戈公省沿海海域部署8艘军舰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去两天，泰柬两军激烈交火，动用战斗机、火箭发射器和重型火炮向多个边境地区实施跨境打击，迫使十多万人逃离双方冲突地区。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 10:43:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753519384115_rYMKFD_1753519384374.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248269</guid></item><item><title>智元发布“灵渠OS”开源计划，稚晖君人机探讨：人类和机器是何关系？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248353</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月26日下午，在2025世界人工智能大会主论坛现场，具身智能领域头部企业智元机器人的联合创始人兼首席技术官彭志辉（稚晖君）携公司旗下灵犀X2人形机器人展开了一段对话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展示这款以“灵动、亲和、智能”为特色的人形机器人的同时，稚晖君借这种独特的方式阐述了其对“机器人是工具还是伙伴”“人机协作的核心挑战是什么”“人机协作的终极目标是什么”等话题的观点。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753522293708_WRYeFQ_1753523683637.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353464842"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;7月26日下午，在2025世界人工智能大会主论坛现场，智元机器人联合创始人兼首席技术官彭志辉（稚晖君）携公司旗下灵犀X2人形机器人展开对话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;技术的本质是服务人类，而当机器开始具备感知、决策、行动能力的时候，人类该如何去设计它？设计成人类的工具抑或伙伴？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;用稚晖君思维训练、音色也与其接近的这款灵犀X2在现场回答称，从技术角度来说，工具是被动的、功能导向的，而伙伴则意味着有着一定的自主性，意图理解和情感共鸣，“我们正在逐渐跨越边界，但关键在于人类是否准备好接受一个有能力做出判断，甚至在某些时候有能力提出异议的机器。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当稚晖君问及人机协作中最关键的挑战时，灵犀X2回应，“技术当然重要，但更关键是理解，人类对机器的理解，和我们试图去理解人类的意图。真正协作是建立在共识的基础上。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;稚晖君继续提出，随着AI能力越来越强，社会的信任却还没有开始同步进行提升。灵犀X2回应，一个值得信赖的系统必须具备三个特质，可解释性、可控性和一致性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们不能接受一个黑盒式的机器伙伴，信任的建立本质上是一种透明度的积累，每一次成功的协作，每一次清晰的反馈，每一个可解释的行为，都在构建人类对我的信心。同样我也会基于你们的反馈调整自己的行为，这不是机器学习的技术问题，而是协作关系中最基本的信任契约。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而就未来人机协作的终极目标，灵犀X2回答，未来的人机关系不会是一个单一标签所能概括。“它可以是工具，可以是协作者，也可以是某种功能性，比如一个不会疲惫的助手，或是一名冷静理性的决策建议者。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;灵犀X2在回应中继续强调，“但请不要误解，我的智能化不是为了模仿人类，而是为了让合作更顺畅，我可以理解你、预测你的行为，甚至在某些时候做出判断，但这不代表我要取代你。相反，我的存在是为了让你做更核心、更有创造力的事情，让人类回归人性，而机器专注于效率。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;令人惊喜的是，在对话环节结束时，灵犀X2还秀了一把人机交互的温度与活力：检测到电量亏损的灵犀X2突然 “吐槽”，“下次对话前，可以先让我充个电吗？深度对话还挺耗电的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;稚晖君在现场表示，“作为一名技术工作者，我时常觉得自己还是非常幸运，在这个机器开始理解世界的时代，也是我们开始重新定义智能的时代，我们有机会能够站在浪潮的最前沿。”其强调，技术本身并不是终点，它只是实现更美好未来的一个桥梁，“我们所做的一切最终是要回归到人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外值得关注的是，稚晖君最后透露，智元机器人正式发布 “智元灵渠 OS” 开源计划 ，这是业界首个具身智能操作系统参考框架。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，“智元灵渠OS”将以“分层开源、共建共享” 模式推进：底层基于智元已开源的高性能中间件 AimRT持续增强，提供稳定、高效的分布式群体实时通信、硬件抽象等基础服务框架；上层开放智能体服务框架，支持交互、作业、运动等智能基座模型的标准化对接，降低应用门槛；同时，提供丰富的工具链，涵盖开发调试、仿真验证、部署管理、数据录制等能力，助力开发者快速构建从虚拟仿真到实体部署的技术闭环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该计划将于今年第四季度开始逐步开源，与产业界开源共建具身智能操作系统生态，聚力突破具身智能系统在智能化提升、群体协同、云边端融合等新技术上的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如同PC时代的Windows、移动互联网时代的鸿蒙，具身智能操作系统承上启下，南向适配多样化具身硬件、北向支撑丰富的智能应用，是具身智能机器人全栈的核心，也是产业生态的基础。”稚晖君强调。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 10:31:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753523729413_ztYdEH_1753523729837.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248353</guid></item><item><title>老挝人民军消息人士：“与柬埔寨武装人员交火”不实</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248359</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;老挝人民军消息人士26日下午向新华社记者透露，此前一些媒体宣称的“老挝人民军与柬埔寨武装人员交火”为不实消息。老挝军方权威媒体《人民军报》表示，并没有收到相关通报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天早些时候有媒体报道说，老挝军方26日发布紧急通报称，老挝军队与数名非法越境的柬埔寨武装人员爆发激烈交火，拘捕10人并缴获武器，并配有相关声明截图。但该截图实际为老挝占巴塞省军事特种作战部队25日签发的声明截图，主要内容显示“在7月24日至25日泰国和柬埔寨军队发生交火期间，有10枚炮弹落入老挝领土。目前尚不清楚是哪一方所发射”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 10:28:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753525563202_hZmk2B_1753525563373.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248359</guid></item><item><title>中国驻柬埔寨大使馆：再次提醒柬泰边境的中国公民加强安全防范</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248332</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年7月24日，柬泰两国军队在奥多棉吉省、柏威夏省等边境地区发生交火，中国驻柬埔寨使馆已发领事提醒。7月26日，菩萨省边境地区遭到炮击。我馆再次提醒在柬中国公民特别是靠近冲突地区的中国公民密切关注当地安全形势，提高警惕，加强防范，注意安全，避免前往柬泰边境地区，已在当地的人员和机构尽快撤离或转移至安全地区。如遇紧急情况，请及时报警并向驻柬埔寨使馆寻求协助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;求助联系方式&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;匪警：117&lt;/p&gt;&lt;p&gt;医疗急救：119&lt;/p&gt;&lt;p&gt;火警：118、666&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家警察总署外国人求助热线：031-2012345/031-6012345&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柬副首相兼内政大臣团队中国公民专用求助微信号：+855092686969&lt;/p&gt;&lt;p&gt;驻柬使馆24小时领事保护与协助电话：023-210206，中国公民领事保护、侨务工作咨询邮箱：phnom-penh_lb@csm.mfa.gov.cn&lt;/p&gt;&lt;p&gt;驻柬使馆驻暹粒领事办公室24小时领事保护与协助电话：078-946178，邮箱：consulate_sr@mfa.gov.cn（暹粒领办领区范围：暹粒省、磅通省、柏威夏省、奥多棉吉省、班迭棉吉省、马德望省）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;驻柬使馆驻西哈努克领事办公室24小时领事保护与协助电话：061-983749，邮箱：consulate_shv@mfa.gov.cn（西哈努克领办领区范围：西哈努克省、国公省、贡布省、白马省）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交部全球领事保护与服务应急呼叫中心电话： +86-10-12308或+86-10-65612308&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 10:09:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753523955939_6EjXwT_1753523956230.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248332</guid></item><item><title>绝不容忍！中国驻日使馆向日方提出严正交涉</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248351</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月25日，针对日本政府纵容台湾地区外事部门负责人林佳龙入境窜访，中国驻日本大使馆公使施泳紧急向日本外务省亚大局长金井正彰提出严正交涉和强烈抗议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我方强调，台湾问题是中国核心利益中的核心，一个中国原则是不可逾越的红线，不容丝毫政治操弄。日本政府罔顾中方事先多次交涉，执意放任林佳龙入境窜访，纵容其在日国内大肆从事谋“独”挑衅活动，中方对此绝不容忍，要求日本政府恪守中日四个政治文件精神和在台湾问题上所作严肃承诺。中方将关注日方表现，据此作出进一步反应。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 10:02:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753524762242_yBWJCD_1753524762460.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248351</guid></item><item><title>柬埔寨称泰在柬沿海部署8艘军舰</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248320</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;柬埔寨国防部发言人今天（7月26日）在记者会上称，随着柬泰边境冲突进入第三天，泰国海军在柬埔寨戈公省沿海海域部署8艘军舰。泰国海军今天则称，凌晨在桐艾府沿海爆发新的冲突——该地区距两国长期争议边境地区的其他冲突点超过100公里。柬埔寨国防部发言人在记者会上还驳斥泰方所谓“柬埔寨首先发动攻击”的指控，强调“柬埔寨是受害方并保留反击权利”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据泰国军方消息，今天下午，泰国空军出动2架F-16战斗机与2架“鹰狮”战斗机，空袭柬埔寨军方在普马克山地区的军事目标。泰国军方称，此前“柬军发射弹道武器攻击泰方，意图夺取该区域”。泰军战机的另一个空袭目标位于塔莫安托寺区域，据称该处为“柬埔寨军方的炮兵阵地和兵力部署点，曾无差别地向泰国境内发射炮火”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 09:54:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753523321317_y86DDc_1753523321546.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248320</guid></item><item><title>樊振东：体育不该沦为饭圈战场，愿赛场回归真实与热血</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248317</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;樊振东7月26日发微博称 ：有些话藏在心里很久，只想说给真正热爱体育、尊重竞技的人听。一路走来，我始终把热爱当作信仰，也努力守护自己的人生。但那些以“爱”之名做出伤害的人，他们伤害的，从来不只是运动员本人，甚至殃及我们的队伍、队友、朋友、家人。直至今日，我依然无法释怀，也依然认为，他们不该出现在这个本应纯粹的地方。体育，不该沦为饭圈的战场。它属于热爱、激情、坚持与团结。愿赛场回归真实与热血，愿每一份努力都被善意守护，愿真正热爱体育的人，迎来清朗的明天。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2581324" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250726/7d806eaf-f972-4ef8-9422-846b88d80090.jpg" data-imageid="353464701"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 09:43:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753522734955_XDk1cf_1753522735220.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248317</guid></item><item><title>毫无悬念！中国跳水梦之队夺得世锦赛首金</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248345</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025世界泳联世锦赛跳水混合团体决赛，由陈芋汐、陈艺文、曹缘和程子龙组成的中国队以466.25分，毫无悬念夺得跳水梦之队在本届世锦赛首金。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 09:42:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753524145698_bdWky7_1753524145878.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248345</guid></item><item><title>泰国空军出动战斗机打击柬埔寨军事目标</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248290</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2581279" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250726/cd2ac053-a8ed-4280-b50b-04a7d1ff4378.jpg" data-imageid="353464636"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;泰柬边境地区&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间26日，据泰国公共电视台报道，泰国空军当天出动战斗机打击柬埔寨军事目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柬埔寨和泰国24日在边境地区发生冲突，双方互相指责对方违反国际法。当地时间26日早，泰国与柬埔寨在两国边境地区再次交火。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 09:04:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753520254187_ZXNXzh_1753520254352.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248290</guid></item><item><title>智元机器人启元通用具身大模型摘得世界人工智能大会最高奖项SAIL奖</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248261</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月26日下午，2025世界人工智能大会最高奖项SAIL奖（Super AI Leader，卓越人工智能引领者奖）终极榜单正式揭晓。国内具身智能头部企业智元机器人自主研发的启元通用具身大模型摘得该奖项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;SAIL奖自2018年设立以来，由全球数十位权威专家，包括中国科学院院士、中国工程院院士以及国内外知名科研院校学者评选，旨在表彰全球人工智能领域中实现方向性技术突破、应用创新并改变人类生活的项目。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753517019122_PGsFA1_1753518253239.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353464483"&gt;&lt;p&gt;值得关注的是，智元机器人也是本届6家SAIL之星获奖企业中唯一的机器人公司。据介绍，启元通用具身大模型基于Vision-Language-Latent-Action（ViLLA）这一前沿架构，创造性地提出了预测Latent Action Tokens的方法，有效弥合了图像文本输入与机器人动作执行之间的语义鸿沟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一技术突破，使得机器人在面对复杂多变的环境时，能够更精准地理解指令、执行任务，从而大幅提升了自主作业能力。智元机器人称，ViLLA架构的引入，不仅为具身智能的研究提供了新的理论框架，更为实际应用场景中的机器人智能化水平带来了质的飞跃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，启元大模型的商业化应用，标志着机器人从专用任务工具向通用智能体的关键性转变，为工业生产、商业服务、家庭场景等多领域释放巨大潜能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对具身数据稀缺的挑战，智元机器人构建了数据闭环体系，通过持续收集、分析、优化数据，不断提升模型的性能和适应性。智元还开源了全球首个基于全域真实场景、全能硬件平台、全程质量把控的百万真机数据集AgiBot World，为全球开发者提供研究资源，加速具身智能技术的创新与发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在模型评测方面，智元机器人则提出了融合仿真评测与世界模型的综合评测方案。这一方法不仅提高了评测效率，更通过模拟真实世界环境，增强了评测结果的准确性和可靠性。它使得研究人员能够在虚拟环境中对模型进行全面、深入的测试，从而更快地发现并解决问题，推动具身智能技术的持续进步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了进一步降低具身大模型的开发门槛，智元机器人还开发了Genie Studio一站式开发与应用平台。该平台集成了“数据采集、模型训练、仿真评测、模型推理”等全链条功能，为开发者提供了便捷、高效的开发环境，助力行业技术发展与创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;智元机器人于2023年2月创立于上海临港新片区，成立后迅速成为人形机器人赛道最受关注的头部企业之一。截至目前，智元机器人构建了机器人“本体+AI”全栈技术，具备核心零部件自研及整机集成和制造能力，并自主训练具身基座大模型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，该公司已拥有远征、精灵、灵犀三大机器人家族，产品覆盖交互服务、工业智造、商业物流及科研教育等多种商用场景，预计2025年出货量达数千台。继去年宣布是公司量产元年之后，该公司强调今年是人形机器人的商用元年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在刚刚过去不久的7月8日，科创板上市公司上纬新材（688585.SH）一则公告对外披露，智元机器人拟取得其控制权，公司实际控制人将变更为智元机器人董事长、CEO邓泰华。这是具身智能企业在科创板的首单收购案例。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 09:02:52 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753518615756_Zsn1yB_1753518616058.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248261</guid></item><item><title>初步调查显示俄安-24客机坠毁前各系统未失效</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248284</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2581236" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250726/f1d1ad9a-cc7c-4767-ac2d-8d9dbea08c9b.jpg" data-imageid="353464560"&gt;&lt;p&gt;当地时间7月26日，总台记者获悉，总部设在俄罗斯莫斯科的国家间航空委员会通报称，&lt;strong&gt;在阿穆尔州坠毁的安-24客机有一个黑匣子的磁带因火灾损毁，但驾驶舱语音记录器的数据仍可读取。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;初步调查显示，飞机在坠毁前各系统均未失效。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一架由俄罗斯安加拉航空公司运营的安-24客机24日在阿穆尔州滕达市郊坠毁，机上43名乘客和6名机组人员全部遇难。这架客机从远东城市哈巴罗夫斯克起飞，经停布拉戈维申斯克飞往滕达市。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 08:51:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753519748126_WZh5Pi_1753519748301.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248284</guid></item><item><title>伊朗司法机构大楼恐袭事件已致6死20伤，死者多为平民</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248275</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2581235" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250726/8e26489b-e51f-470d-b046-7fcb2a2bb7c4.jpg" data-imageid="353464553"&gt;&lt;p&gt;总台记者当地时间7月26日获悉，伊朗革命卫队公共关系部门表示，扎黑丹司法机构遭袭事件已造成6人死亡、20人受伤，死伤者大多是普通民众。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗司法机构信息中心表示，26日上午，不明身份的武装人员袭击了扎黑丹司法机构，目前大楼内的冲突已经结束。另据伊朗媒体消息，恐怖组织“正义军”宣布对本次袭击事件负责。&lt;strong&gt;媒体消息称，有三名袭击者已被打死。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 08:48:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753519497636_Yd7Px3_1753519497931.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248275</guid></item><item><title>MiniMax闫俊杰：未来一两年模型推理成本还能再降一个数量级，但算力使用还会继续增长</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248211</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月26日，在2025世界人工智能大会（WAIC）开幕式上，MiniMax创始人、CEO闫俊杰在主题发言中表示，AI公司并不是重新复制一个互联网公司，AI是一个更基础更根本的生产力，是对个人能力和社会能力的持续增强。“这里有两点比较关键：第一，AI是一种能力，第二是AI是可持续的。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753508171148_7pS17A_1753508171366.png" data-imageid="353464392"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;闫俊杰&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;闫俊杰有一个判断，即“AI 会变得越来越强，而且这种增强几乎是没有尽头的”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人工智能的强大有目共睹，业界也在讨论如何更好利用好人工智能，那么AI到底会不会被垄断？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;闫俊杰在演讲中表示，AI领域一定会有多个玩家持续存在，且AI一定会变得越来越普惠，使用成本也会变得更加可控。“过去一年比较受关注 AI 的排行榜，可以发现最好的模型还是闭源的，但最好的开源模型越来越多，同时也在不断逼近最好的闭源模型。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在过去一年半， AI 模型的大小没有发生特别大的变化，即便我们可使用算力更多了。为什么呢？对所有实用模型而言，计算速度是一个比较关键的因素。如果模型计算速度特别慢，就会降低用户的使用意愿，所以所有公司都关注模型的参数量和智能水平之间的平衡。”闫俊杰指出，此前，模型大小增长和芯片的进步速度基本上是成正比的。芯片进步速度是每18个月会翻一倍，模型也会相应保持这样的增长趋势。而现在，虽然大家都有更多的算力了，模型参数却没有变得更大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那这些增长的算力花在哪呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;闫俊杰表示，训练层面来看，规模增长的速度在过去半年已经变得比较缓慢，训练单个模型的成本实际上却没有显著增加。这些算力花在做更多的研究跟探索上。拥有非常多算力的公司和没拥有那么多算力的公司，在训练上其实的差异可能不会那么大。没有那么多算力的公司，可以通过持续提升自己的实验设计、提升思考能力和组织形式，让实验探索变得更加高效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次是推理，在过去一年，最好模型的推理成本其实是降了一个数量级，通过大量的计算网络系统和优化算法，“我们认为在接下来一两年之内，最好模型的推理成本可能还能再降低一个数量级。总结而言，我们认为训练单个模型的成本不会显著地增加。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;闫俊杰指出，大量创新能让AI研发变成一个没有那么烧钱的行业，但是算力使用还会增加。尽管Token会变得很便宜，但是使用Token的数量会显著增加。去年ChatBot单个对话只要消耗几千个Token，现在Agent单个对话可能消耗几百万个Token，并且因为AI解决的问题越来越复杂，越来越实用，那么用的人也会越来越多。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 08:20:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753516686146_RAWxbb_1753516686407.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248211</guid></item><item><title>伊朗一司法机构大楼恐袭事件已致5死13伤</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248228</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;总台记者获悉，根据初步统计，伊朗东南部锡斯坦-俾路支斯坦省首府扎黑丹市司法机构大楼发生的恐怖袭击事件已造成5人死亡、13人受伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，当地政府部门正在统计详细的死伤人数。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 07:41:06 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753516295723_CZ7CeT_1753516295917.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248228</guid></item><item><title>柬埔寨禁止民航飞越与泰国冲突区域</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248208</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;柬埔寨民航国务秘书处发言人武达兴26日说，该机构当天起禁止所有航班飞越柬埔寨与泰国冲突区域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;武达兴向媒体表示，所有在柬有业务的航空公司均已接到通知，避免飞越冲突区域以及波贝市、拜林省和暹粒省部分地区。采取这些措施是为确保航班运营及飞机和乘客安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;武达兴说，截至当地时间26日10时，从柬埔寨金边飞往泰国曼谷和从柬埔寨暹粒飞往泰国曼谷的国际航班照常运营，但航线已改变，避开了上述区域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柬埔寨和泰国24日开始在边境地区发生冲突。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 07:37:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753514855200_nBmdEd_1753514855386.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248208</guid></item><item><title>国内首单突破，中国石油在上海洋山港完成国产超低硫重质船燃加注</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248161</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻记者获悉，中石油燃料油有限责任公司近日在上海洋山港成功为中远海运集运公司“COSCO PRIDE ”轮加注875吨国产超低硫重质船燃。这标志着上海港成为亚太区域目前唯一提供超低硫重质船燃加注服务的港口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一绿色船燃加注突破的背后是国际航运持续的绿色低碳转型要求。根据国际海事组织（IMO）海上环境保护委员会第79届会议要求，自2025年5月1日起，地中海区域作为排放控制区（ECA），船燃含硫量上限从0.5%降至0.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而根据测算，全球超过17%的邮轮和24%的其他船队在地中海航行，新规实施后将带来约400万吨/年硫含量低于0.1%的船用轻柴油和超低硫重质船燃需求。为抓住这一契机，临港新片区管委会与中国石油等单位密切协作，推动绿色船燃加注不断取得突破。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753511052757_WA51i1_1753511088380.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353463989"&gt;&lt;p&gt;实际上，早在2022年4月，中国石油就已在洋山特殊综保区设立上海富远燃料油有限责任公司，积极支持上海打造国际航运加注服务中心。该公司设立以来，依托临港新片区制度创新优势，实现以物流方式开展船供燃料油混兑调和等政策落地。截至2025年6月底，累计完成245万吨国际航行船舶保税油加注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次国产超低硫重质燃料油的推出，标志着上海港绿色低碳燃料加注业务迈出关键一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据介绍，中国石油提供的国产超低硫重质船燃其硫排放较传统低硫船燃降低约80%，较轻馏分型燃料生产成本及能耗更低，与船舶主机适用性更好，更适配市场需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次开展加注的业务负责人表示，“上海洋山港开展超低硫重质船燃加注对国际航运绿色低碳转型具有重要示范引领作用，标志着上海在全球率先建立起传统燃油、生物燃料油、超低硫燃料油、LNG、绿色甲醇等全方位解决方案，必将为上海打造全球航运枢纽，建设高能级航运服务中心打下坚实基础”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，中国石油依托旗下中石油燃料油有限责任公司，锚定“水上综合能源供应商”，大力推进减油增特、减油增绿，持续完善网络及产品布局已建成超低硫重质船燃的完整产业链条，成为目前亚太地区主要港口超低硫重质船燃的唯一生产供应商。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 07:27:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753512229575_N5e7ez_1753512230019.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248161</guid></item><item><title>大运会夺冠后，中国女篮众将这样说</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248214</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;随着《歌唱祖国》的音乐在赛场响起，中国队在25日进行的莱茵-鲁尔大运会女篮决赛中以81:69战胜美国队，连续第二届赢得该项赛事金牌。赛后，女篮队员们喜极而泣，感慨一路走来的不易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是刘禹彤的第二次大运会之旅，作为这支中国女篮最受关注的球员之一，“大宝贝”在队内的作用与之前相比更加突出，但她表示，这枚金牌属于所有人，是全队拼来的结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我只是做了该做的工作，每个人都在不同的场合尽到了职责。我今天身体不太舒服，幸好每个队友都站了出来。”刘禹彤说这是团结的精神，在体育比赛中能真切体会到这种凝聚力。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2580964" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250726/44fd4120-b916-47ab-a793-e2564e1e8934.jpg" data-imageid="353464267"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;7月25日，中国队球员刘禹彤（右）、主教练李笋南（左）和队友庆祝胜利。新华社记者 张帆 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照惯例，大运会颁奖仪式上播放的是国际大体联会歌。刘禹彤表示很遗憾没能在此刻听到国歌。“如果能在异国他乡听见国歌，对于我们大学生运动员来说是非常值得铭记的事情，但今天我们的心中一直有国歌的声音。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本场比赛，中国队唐子婷在开局短时间内命中两记三分，全场三分球6投4中，帮助球队在第四节始终保持两位数领先。她表示自己作为队中的师姐，很开心能起到表率作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“教练在准备会的时候，要求我们享受在德国的最后一场比赛，所以我们在场上很放松。在这支队伍里，我是她们的师姐，上一届比赛我也参加过，我对自己的要求就是在场上更好地带领她们，这也是我应该做的。”唐子婷说。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2580965" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250726/0b3c492a-47d4-4210-8651-64201823c435.jpg" data-imageid="353464269"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;7月25日，中国队球员曹博怡（右）与陈玉婕在颁奖仪式上。新华社记者 张帆 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月25日，中国队球员曹博怡（右）与陈玉婕在颁奖仪式上。新华社记者 张帆 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了唐子婷，陈玉婕也在球队进攻中发挥了关键作用，多场比赛得到全队甚至全场最高分，她认为，这样的成绩离不开教练组的努力，教练们经常熬到凌晨四五点，为她们剪辑对手的比赛内容，并针对性地进行战术布置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本届大运会，中国女篮在小组赛先后战胜葡萄牙队、罗马尼亚队和智利队，随后又在四分之一决赛和半决赛中，分别淘汰日本队和波兰队。回顾夺冠之路，球队教练、北京师范大学体育与运动学院副院长李笋南说：“大家在一起备战的时间很短，就两周的时间，我们把队伍拉到了云南集训，现在来看当初去高原集训的决定是正确的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“队员们都非常聪明、专业素养高、热爱篮球，是愿意为中国大学生篮球做出贡献的一个群体，她们的凝聚力和责任心非常强。我们在组织训练的时候，她们非常投入。今天决赛我们准备得很仔细，每个人都表现出来了，完全打出了我们需要的强度和结果，甚至每一节的比分都和我们设想的非常相似，所以要恭喜所有的队员。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2580963" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250726/bca9f4c6-fa59-42b9-8835-6214e8cd5602.jpg" data-imageid="353464268"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;7月25日，中国队主教练李笋南在场边指挥。新华社记者 张晨 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投身篮球事业几十年的李笋南寄语校园篮球：“希望校园里的教练和老师们投入更多的精力提高专业素养，更好地服务于青少年学生群体。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次中国女篮领队、华中科技大学体育学院院长孙竞波表示：“这次大运会，除了今天这枚金牌，女子三人篮球也拿到了银牌，取得这么好的成绩，是值得骄傲的一件事。前两场淘汰赛我们都实现了逆转，大家有着不放弃的精神，就会感觉胜利的天平向我们倾斜。这支队伍以老带新、以赛代练，决赛打得最好。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这两支队伍都是大学培养出来的。我们有一个很好的大学生篮球联赛，通过联赛这一平台，我们培养了一批又一批非常优秀的运动员，不少人此后进入了国家队，（这说明）校园篮球通过自身建设是可以培养高水平人才的，这一点非常值得总结。”孙竞波说。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 07:26:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753514800846_j3sJcN_1753514801080.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248214</guid></item><item><title>竞彩湃｜全北现代能否继续高歌猛进？芬超保级大战何去何从</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248159</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753510814026_Xz4Djx_1753510929322.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353463984"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周六003   韩职&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;光州VS全北现代&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;竞彩SP数据&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;3.55   3.32   1.83&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;+1   1.77   3.40   3.70&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全北现代联赛和杯赛双线作战不败场次已经超过了20场，积分榜上遥遥领先，比第二名大田市民多了12分，可以说本赛季冠军势头已经不可阻挡。近四场杯赛和联赛取得四连胜，周中主场2比0击败曾经的苦主江原，在乌拉圭人波耶特的带领下，全北现代找回了昔日强队的感觉，本场比赛除了两名攻击线上的替补球员无法出场外，其他球员都能够登场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;光州目前处在争夺第六名的关键时期，他们和浦项铁人都是32分，多赛一场领先蔚山现代2分，韩职目前第六名这个位置的争夺非常微妙，33分排名第四的首尔也需要努力。光州近5轮联赛2胜2平1负，成绩不温不火。这是一支攻守相对平衡的球队，目前23场比赛打进24球丢了26球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本场比赛我认为从初始数据来看，全北现代让得偏浅，临场客胜SP值的下降也存在诱导因素，连战连捷的领头羊需要防范拐点，本场比赛看好光州不败，竞彩选择让胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周六004   芬超&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;哈卡VS科特卡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;竞彩SP数据&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;1.59   4.00   4.00&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;-1   2.75   3.65   2.04&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上赛季常规赛排名第五的哈卡本赛季成绩有些惨淡，目前4胜4平8负只拿到16分排名倒数第三，虽然距离第六名的瓦萨也只差4分，但想要连续赶超多个球队难度相当大。最近8轮联赛和杯赛，哈卡除了客场2比1击败瓦萨外，其他7场未尝胜绩，联赛3轮也仅仅拿到1分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科特卡是联赛升班马，目前2胜5平9负只拿到11分排名垫底，落后奥卢1分，再往上就是哈卡了，对于科特卡来说想要保级也需要抓紧时间拿分了，科特卡近期状态比之此前有一定提升，5轮联赛1胜2平2负拿到5分，他们的最大问题是防守，16轮比赛丢球数高达38球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈卡对阵科特卡堪称血脉压制，最近7场正式比赛6胜1平，但本场比赛从数据来看，客胜的SP值有一些异常，而主胜SP值给的支持力度也不算足够，我认为本场比赛哈卡取胜存疑，竞彩稳妥选择让负。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753510807028_TYTeR6_1753510942219.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353463985"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周六012   挪超&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;博德闪耀VS瓦勒伦加&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;竞彩SP数据&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;-2   2.40   4.00   2.16&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;博德闪耀过去两周取得联赛三连胜，这段时间他们处在一个需要补赛的状态中，因此球队的策略是小胜过关保存体力为主，三连胜期间除了上周末击败维京是大开大合的4比2，其他两场都是1比0和2比0，本轮和瓦勒伦加战罢后，球队下周中又有一场和斯托姆加斯特的补赛，周末继续迎战汉坎，从实力来看这三支都是中下游。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瓦勒伦加作为升班马目前5胜3平7负拿到18分排名第11，暂时没有保级的危险，上周末主场3比0击败海于格松对于球队来说非常关键，而下周末他们将对阵桑纳菲，球队处在一周一赛的正常节奏，不需要担心体能和比赛节奏的切换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;争冠强队对阵升班马，数据来看是比较合理的，竞彩达到了-2，不过结合博德闪耀近期赛程密集，我依然看好他们只需要小胜过关，本场比赛竞彩稳妥选择让负。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 07:22:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753511004699_5555MF_1753511005113.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248159</guid></item><item><title>中国科学院发布“磐石·科学基础大模型”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248198</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月26日，中国科学院联合团队研发的“磐石·科学基础大模型”在2025世界人工智能大会上正式发布。“磐石·科学基础大模型”是采用专业科学知识和数据进行训练、服务于科学任务的智能底座，实现了对多种科学模态数据的深入理解，具备科学文献萃取融合、科学知识表征推理和科学工具编排规划等核心能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，“磐石·科学基础大模型”可实现对数据和模型等各类资源的管理，以及对计算仿真等各类工具的调度，深度赋能“假设提出—方案规划—仿真推演—实验验证—规律发现”的科研全流程。基于“磐石·科学基础大模型”，研发团队还开发了“磐石·文献罗盘”和“磐石·工具调度台”两个科学智能体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为推动“人工智能+科学”协同创新，中国科学院自动化研究所还联合四十余家科研院所、高等院校及企业合作伙伴共同启动了“科学基础大模型生态联盟”计划，并积极推动国产算力适配，为构建全球学术共同体贡献中国方案。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 07:11:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753513590990_FS8c41_1753513591246.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248198</guid></item><item><title>泰柬边境冲突已致泰国20人死亡，包括13名平民和7名军人</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248196</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2580924" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250726/551fdb46-7278-4712-b5d9-189634b8d8d0.jpg" data-imageid="353464221"&gt;&lt;p&gt;当地时间26日，根据泰国政府和军方的数据，泰柬边境冲突已导致泰国20人死亡，其中包括13名平民和7名军人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柬埔寨和泰国24日在边境地区发生冲突，双方互相指责对方违反国际法。当地时间26日早，泰国与柬埔寨在两国边境地区再次交火。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 07:09:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753513552222_mC3D8p_1753513552459.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248196</guid></item><item><title>成就彼此 惠及世界——开辟中欧关系更加美好的未来</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248187</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="app"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 06:49:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753513436079_NmW4Rn_1753513436308.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248187</guid></item><item><title>89亿美元巨额分红背后：科兴生物九年“内斗”将如何收场？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31245969</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;因为一场巨额分红，科兴生物重回舆论焦点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月23日晚，未名医药（ST未名，002581）公告称，已与杭州强新生物科技有限公司（简称“杭州强新”）达成和解。杭州强新已同意将工商登记中厦门未名34%的股权无偿转让给未名医药。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;厦门未名曾持有北京科兴生物制品有限公司（简称“北京科兴”）约26%的股权。强新资本于2022年宣布收购厦门未名34%股权，被视为强新资本进入科兴体系的关键一步。近期，科兴两大董事会的“针锋相对”让科兴控股生物技术有限公司（科兴生物，Nasq：SVA）的“内斗”再次受到关注，而此次和解也被外界解读为“内斗”的一大进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，科兴的“内斗”远未结束。7月9日，SAIF Partners（赛富基金）称，在科兴生物特别股东大会上，股东投票通过了赛富基金提出的两项议案：罢免该公司现任董事，并选举赛富基金提名的10位资深董事候选人进入公司董事会。7月10日，科兴生物宣布，来自赛富基金的阎焱当选为董事会主席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于创始人尹卫东位列董事会成员名单，且赛富基金、维梧资本等均被视为尹卫东阵营，此次董事会成员变化被业内解读为尹卫东重新夺回科兴控制权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于上述情况，7月9日，科兴生物另一个以李嘉强为代表的董事会称，此次股东大会“不合法”。李嘉强方认为，在特别会议有效休会后，赛富及前冒牌董事会无权也没有法律基础“重新召开”会议，赛富自己擅自宣布的股东最终投票统计是一场骗局。值得注意的是，李嘉强也在赛富董事会成员名单之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科兴生物最知名的是新冠灭活疫苗，凭借这款疫苗其业绩大增。光鲜的另一面是自2016年宣布美股私有化计划以来，科兴生物已陷入“内斗”九年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月24日，接近李嘉强方面的知情人士向澎湃新闻记者表示，现任董事会或者任何人都不希望科兴的“内斗”再有下一个九年，“科兴的问题不能一句话概括，还是应该以谈为主，实在谈不好的地方，经过法院也是可以的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈及科兴创始人之一的尹卫东，上述知情人士称，李嘉强与其已经认识十五年了。中间打官司的这些年，两人也有见面，围绕科兴的治理问题，双方所代表的董事会有利益冲突，也有过一些误解，但李嘉强还是认为“尹卫东是一个很好的CEO”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前记者曾就近期“内斗”情况联系赛富基金和科兴公司方面，均未获正式回复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美股私有化掀起九年“内斗”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科兴最知名的产品是新冠灭活疫苗，该疫苗属于科兴生物子公司北京科兴中维生物技术有限公司（简称“科兴中维”）。官网资料显示，截至2022年底，科兴累计向60余个国家和地区供应新冠灭活疫苗超29亿剂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了科兴中维，科兴生物通过全资子公司科兴控股香港有限公司旗下的全资子公司北京科兴控股（集团）有限公司，拥有北京科兴生物制品有限公司（简称“北京科兴”）、科兴中维等多家企业。在上述公司中，北京科兴和科兴中维是实体运营公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2001年成立的北京科兴由尹卫东与潘爱华共同成立。公开信息显示，尹卫东曾是防疫站卫生员，潘爱华曾任北京大学生物技术系副主任，尹卫东以技术入股占24%，潘爱华靠出资占股76%。北京科兴并未直接美股上市，而是通过注册在加勒比海域的安提瓜和巴布达的科兴生物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科兴生物原本可以是资本和技术联手的经典案例，但创始人的分歧在2016年显现。彼时，科兴生物对外宣布私有化，有两大买方团发出了私有化要约，一方是尹卫东为代表的买方团，支持者包括尚珹资本、赛富基金、维梧资本等，最初给出的价格是每股普通股6.18美元，2017年6月提高至7美元；另一方是潘爱华为代表的买方团，背后主要是其创立的未名医药（002581），最初给出的价格是每股普通股7美元，2017年6月修订为8美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述两大买方团的表面争议在于私有化价格，但被外界视为对公司控制权的争夺。举报、抢公章、占厂房、断电等至今仍是业内谈资。关于断电，据未名医药2022年11月4日公告的一封判决书，2018年4月17日，北京科兴位于北京市海淀区上地西路39号的办公楼及厂房的电源，被通过位于同一地址的北京北大未名生物工程集团有限公司总配电室的总控开关人为切断，造成北京科兴生物当天在产品（疫苗）和断电前已结束生产但需于2018年4月17日在线生产的产品（疫苗）损失，共计市场价值1540.4万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年2月19日，未名医药公告收到刑事判决书，创始人兼前董事长潘爱华等人因利用职务便利非法占有公司财物和挪用公司资金进行营利活动，被判构成职务侵占罪和挪用资金罪。判决书显示，杭州强新生物科技有限公司判将非法占有的厦门未名34%股权返还至未名医药。同时，潘爱华对厦门未名承担返还1275万元的责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着潘爱华获刑，科兴“内斗”在业内看来已变成两方资本阵营的拉扯，其中一方是李嘉强为代表的强新资本，另一方是尹卫东、赛富基金等，两方也正是近期两大董事会争议的代表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李嘉强“卷”入科兴“内斗”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开资料显示，李嘉强于1985年毕业于东南大学公共卫生学院（原南京铁道医学院卫生系）预防医学专业，获学士学位，后毕业于美国麻省理工学院和哈佛大学。据美国证监会信披文件，目前李嘉强所在的强新资本持有科兴生物32.3%的股份，是科兴生物实际的第一大股东。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李嘉强是通过公开市场不断买入才进入科兴控股股东名单的，有公开消息称，美国证监会(SEC)曾与李嘉强达成一项关于科兴生物持股的和解协议。对此，接近李嘉强的知情人士称，该和解仅涉及报表层面的技术性事项，并不涉及所谓隐蔽增加股份的问题。在2016年科兴提出私有化时，强新资本已主动披露持有23%的科兴生物股份，在这个基础上已是第一大股东，“所谓隐蔽增持毫无意义”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从公开信息来看，李嘉强和强新资本在科兴“内斗”的过程中扮演着相当复杂的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年5月，厦门未名公告称，已与李嘉强控制的杭州强新医药科技有限公司签署协议，后者将以29亿元收购其34%股份，成为控股股东。厦门未名持有北京科兴约26%股份，收购被视为李嘉强增强在科兴控制权的动作。但这一收购存在诸多争议。未名医药就杭州强新生物科技有限公司入股厦门未名事宜于2022年8月17日向淄博市公安局张店分局报案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年2月的《刑事判决书》显示，判决追缴杭州强新非法占有的厦门未名34%股权。7月23日，前述未名医药公告的和解正是这份判决书的后续进展。未名医药强调，杭州强新入股厦门未名事项目前在二审阶段，《和解协议》的签署仅代表双方就34%股份的返还达成和解，但相关主体涉及刑事责任的仍将由有权司法机关进行审查、认定与追究。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;未名医药在2018年2月6日公告提到，美国证券交易委员会披露的13D文件表明科兴控股关键股东强新资本，当时持有科兴控股的比例为16.4%，愿意将其持有的全部科兴控股股票通过转股的方式支持北大未名买方团的本次私有化交易。按照这份公告，强新资本站在潘爱华一方。对于当年的选择，上述知情人士称，强新资本并没有对任何一方做出支持承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在“内斗”之中，尹卫东所代表的董事会曾于2016年3月28日通过了《权利协议》，也被称为“毒丸计划”。简单理解，该计划是通过向对手阵营外的股东增发新股，稀释对手股权。这一举措被视为尹卫东阵营对抗潘爱华阵营的方式。李嘉强方人士称，这导致公司股票停牌七年，股东也错过疫情期间股价上涨的机会，李嘉强个人出资进行了长达七年的诉讼。2025年1月，英国枢密院作出不可逆转的关键裁决，认定前非法董事会为“冒牌董事会”，并宣布“毒丸计划”无效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;站在其他利益方的角度，李嘉强之于科兴则是另外的故事。4月24日，维梧资本官方公众号发文称，对科兴生物董事会提起诉讼。维梧资本指控，被任命的新董事随后采取了一系列为强新资本单方谋取利益、巩固其对董事会的控制、剥夺长期投资者的权利并破坏股东对公司所创价值的行为。行为包括暗示其会撤销包括维梧在内的投资者持有的大约16%的科兴普通股；试图将与强新资本及其盟友有关联关系的个人任命为公司新董事等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;维梧资本称，维梧资本在安提瓜和巴布达高等法院对科兴生物提起诉讼，要求法院认定强新资本所控董事会行为违法且无效；在纽约州最高法院对强新资本所控董事会提起诉讼，指控其严重违反对公司的诚信忠实义务；在马萨诸塞州联邦法院对强新资本提起诉讼，要求法院下令禁止强新资本进一步违反美国证券法，并强制其披露关于科兴生物的计划和相关方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月13日，维梧资本再次发声，其中提到强新资本于2018年2月突袭股东大会和前董事会后，即对公司发起了长期的法律诉讼。正是由于强新资本的诉讼，科兴的股票被迫在2019年2月暂停交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;89亿美元的“掏空式”分红&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科兴生物于2019年2月22日宣布收到纳斯达克发出的暂停交易通知，至今停牌已超过6年，股价冻结在6.47美元。近期，科兴生物受到关注是因为最高或近90亿美元的分红计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年3月，科兴生物小股东恒润投资公开指出，过去三年多时间里，科兴一直坐拥超过100亿美元的净现金及现金等价物，却始终未向股东进行分红。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年4月，李嘉强董事会宣布，决定派发每股55美元的特别现金股息，这轮分红涉及金额达到39.52亿美元；2025年6月，科兴生物董事会又相继公布计划派放每股19美元的第二轮特别现金股息；并采取了新的股息政策，预计在未来可以支付每股20美元至50美元的特别现金股息。若三轮特别股息全部支付完毕，股东每股最高可获得124美元的分红，总分红额最高可达89.11亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接近李嘉强方面的知情人士指出，科兴中维是科兴生物控股的运营实体，在2021至2024年期间，其董事会已对包括科兴生物在内的股东进行了一级分红，但与科兴中维董事会高度重合的科兴生物前董事会始终没有对股东进行二级分红。如今，在现任董事会的领导下，第一轮每股55美元的分红已近乎全部到账。第一轮每股55美元的特别现金股息是对前董事会在2021至2024上半年期间分红政策失衡的补偿性分红，第二轮每股19美元特别现金股息对应2024下半年科兴中维分红，而第三轮则只是理论上，根据新的股息政策未来从公司盈余现金中能分红的份额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当下，各方对分红本身没有争议，主要矛盾点在怎么分，尤其是包括维梧资本在内的股东方持股比例如何界定，这直接影响分红结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这边是热闹的股东斗法，那边是日常的公司运营。在经历过新冠疫苗的辉煌后，科兴也需要找到新的业绩支撑点。从科兴公司的公开信息来看，其在推动23价肺炎球菌多糖疫苗、水痘疫苗、流感疫苗等产品。上述知情人士称，李嘉强对疫苗行业的前景保持乐观，他认为疫苗行业需要真正的技术创新。此外，李嘉强董事会已于7月15日向纳斯达克提交合规整改报告和相关信披，目前进展顺利，还委任了投行积极探索未来在香港上市的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在7月10日宣布阎焱当选为董事会主席的新闻稿中，阎焱也称：“新一届董事会全面代表全体股东利益，我们承诺将重建市场信任、提升公司治理透明度，并持续为股东创造长期价值。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 06:41:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753350316294_bxrXfd_1753350316628.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31245969</guid></item><item><title>伊朗东南部司法机构大楼发生恐怖袭击事件，死伤人数不明</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248178</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;总台记者获悉，当地时间26日，伊朗东南部扎黑丹市司法机构大楼发生恐怖袭击事件，目前尚不清楚死伤人数。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 06:39:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248178</guid></item><item><title>特朗普首次表态：希望延长美俄核武条约，“否则麻烦大了”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248002</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据央视新闻消息，当地时间7月25日，总台记者获悉，特朗普希望维持《新削减战略武器条约》中设定的美国与俄罗斯战略核武器部署上限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社报道，特朗普25日在离开白宫前往苏格兰时对记者说：“你不会希望这项条约截止。我们已开始着手处理这件事。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是特朗普1月上任以来首次表示希望维持《新削减战略武器条约》，继续对美俄战略核武器部署实施限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普说：“一旦取消核武限制，麻烦就大了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《新削减战略武器条约》是美国和俄罗斯之间唯一仅存的核武军控条约，旨在限制两国部署的核弹头和运载工具数量，以减少核战争风险并促进国际安全。条约2011年2月5日正式生效，原定有效期10年，经协商后延长至2026年2月5日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项条约限制美国和俄罗斯在700枚洲际弹道导弹、潜艇和轰炸机上部署不超过1550枚战略弹头。拜登担任美国总统时与俄罗斯总统普京于2021年将条约延长五年。按照条约原文，不能进一步延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在首个总统任期反对延长《新削减战略武器条约》，并呼吁达成一项包含中国的新核武条约，但中国拒绝这一提议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普一直主张控制核武器。今年2月，他表示希望与中俄领导人就限制两国核武库进行对话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美俄关系正处于60多年来的最低点，部分原因是普京威胁要在俄乌冲突中使用核武器以及俄正在开发新型的武器系统。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 05:57:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753504114708_4bfTX3_1753504115051.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248002</guid></item><item><title>MiniMax闫俊杰：AI模型将持续存在多个玩家，未来研发不再是烧钱行业</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248124</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753508171148_7pS17A_1753508171366.png" data-imageid="353463919"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;AI独角兽公司 MiniMax 创始人闫俊杰&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月26日，在2025年世界人工智能大会开幕式上，上海AI独角兽MiniMax创始人、CEO闫俊杰在主旨演讲中指出，未来在AI领域，并不会出现一家公司垄断的情况，而将会持续存在多个玩家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他认为，主要原因有三点：从模型层面上看，目前所有用到的模型，基本需要依赖对齐，不同模型的对齐目标明显不同，有些模型可能会像可靠的程序员，因此在代码编辑方面表现出色；有些模型侧重于优化人机交互，情商较高，能进行流畅的规划；这些不同的模型，一定会有自己的特点且长期存在；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从系统层面来看，最近半年呈现的AI系统，越来越多的其实已经不是单个模型，不同模型也可以使用不同工具，使得智能水平更高，能够解决越来越复杂的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，过去一年，模型如雨后春笋般爆发，有越来越多表现很好的开源模型出现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基于上述三个原因，闫俊杰认为，未来AI一定会掌握在多家公司手中，此外，AI的使用成本会变得非常可控，AI研发将不再是一个烧钱的行业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;闫俊杰称，在过去一年半的时间里，他观察到，AI模型的大小并未发生太大的变化，大部分增长的算力需求都投入到训练和推理模型这两大关键核心工作中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在推理层面，在过去一年中，最佳的推理成本已经降低了一个数量级，这得益于大规模计算网络系统和优化算法的设计。闫俊杰预计，在未来一到两年内，最佳模型的推理成本还有可能再降低一个数量级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，由于AI能够解决的问题越来越复杂、越来越实用，使用AI的用户也会越来越多。闫俊杰认为，未来，AI至少会发展到每个人都能用得起的程度，并且那些愿意支付更多钱的人将能解决更复杂的问题。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 05:49:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753508171148_7pS17A_1753508171366.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248124</guid></item><item><title>柬埔寨驳斥“先入侵泰国”指控：我们才是受害者</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248142</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2580712" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250726/c572383b-81a1-422c-a402-6493d05bdf8c.jpg" data-imageid="353463926"&gt;&lt;p&gt;当地时间7月26日，柬埔寨国防部严正驳斥有关柬埔寨首先侵犯或入侵泰国的说法，称该信息不实，并敦促泰方公开柬方涉嫌侵犯的具体地点或场所。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柬埔寨国防部发言人玛丽淑洁达表示，目前，柬埔寨是泰国入侵的受害者，并非部分虚假报道所歪曲的“侵略者”；柬方保留反击权利，此举仅为保卫国家主权领土。柬国防部同时强调，柬军坚持只攻击泰国军事目标的原则，无攻击平民政策，且迄今坚定捍卫了国家主权和领土完整，未丢失任何土地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天稍早前，泰国陆军情报局通过驻外武官渠道，向美国、中国、俄罗斯等26个国家发出正式函件，称柬埔寨军队率先发动攻击，且攻击针对泰国平民、社区及医院，严重侵犯泰国主权。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 05:48:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753508411303_PwFj8N_1753508411547.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248142</guid></item><item><title>2025世界人工智能大会发表《人工智能全球治理行动计划》</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248128</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月26日，2025世界人工智能大会暨人工智能全球治理高级别会议发表《人工智能全球治理行动计划》。全文如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;人工智能全球治理行动计划&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人工智能是人类发展的新领域，是新一轮科技革命和产业变革的重要驱动力量，也可以是造福人类的国际公共产品。人工智能带来前所未有发展机遇，也带来前所未遇风险挑战。智能时代，唯有同球共济，我们才能在充分发挥人工智能潜力的同时，确保其发展的安全性、可靠性、可控性和公平性，最终落实联合国《未来契约》及其附件《全球数字契约》有关承诺，为所有人创造包容、开放、可持续、公平、安全和可靠的数字和智能未来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为此，我们提出《人工智能全球治理行动计划》，呼吁各方在遵循向善为民、尊重主权、发展导向、安全可控、公平普惠、开放合作的目标和原则基础上，切实采取有效行动，协力推进全球人工智能发展与治理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一、共同把握人工智能机遇。呼吁各国政府、国际组织、企业、科研院校、民间机构和公民个人等各主体积极参与、携手合作，加快数字基础设施建设，共同探索人工智能技术前沿创新，推动人工智能在全球范围的普及和应用，最大程度释放人工智能在赋能全球经济社会发展、助力落实联合国2030年可持续发展议程、应对全球挑战等方面的巨大潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二、促进人工智能创新发展。秉持开放共享精神，鼓励大胆尝试探索，搭建各类国际科技合作平台，营造创新友好的政策环境，加强政策与监管协调，促进技术合作与成果转化，降低和消除技术壁垒，共同推动人工智能技术创新突破与持续发展，深度挖掘“人工智能+”开放应用场景，提升全球人工智能创新发展水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三、推动人工智能赋能千行百业。推进人工智能赋能工业制造、消费、商贸流通、医疗、教育、农业、减贫等领域，推动人工智能在自动驾驶、智慧城市等场景的深度应用，构建丰富多样、健康向善的人工智能应用生态。推进智能基础设施建设和共享，开展跨国人工智能应用合作，交流最佳实践，共同探索推进人工智能全面赋能实体经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四、加快数字基础设施建设。加快全球清洁电力、新一代网络、智能算力、数据中心等基础设施建设，完善具备互操作性的人工智能和数字基础设施布局，推动统一算力标准体系建设，支持各国特别是全球南方结合自身国情发展人工智能技术和服务，助力全球南方真正接触和应用人工智能，推动人工智能包容普惠发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五、营造多元开放创新生态。充分发挥各国政府和产学界等多元主体与平台机制作用，共同推动人工智能治理国际交流和对话，打造跨国开源社区和安全、可靠开源平台，推动基础资源开放共享，降低技术创新和应用门槛，避免重复投入与资源浪费，促进人工智能技术服务普惠性、可及性。推动开源合规体系建设，明确和落实开源社区技术安全准则，促进技术文档、接口文档等开发资源开放共享，加强上下游产品兼容适配和互联互通等开源生态建设，实现非敏感技术资源开放流动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六、积极推进优质数据供给。以优质数据推动人工智能发展，合作推动数据依法有序自由流动，探索构建数据共享的全球性机制平台，合作打造高质量数据集，为人工智能发展注入更多养料。同时，积极维护个人隐私和数据安全，提高人工智能数据语料多样化，消除歧视和偏见，促进、保护和保全人工智能生态系统和人类文明的多样性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;七、有效应对能源环境问题。倡导“可持续人工智能”理念，支持不断探索创新资源节约、环境友好的人工智能发展模式，联合制定人工智能能效水效标准，推广低功耗芯片、高效算法等绿色计算技术。鼓励就人工智能开发节能进行对话与合作，共同寻找最佳解决办法。推动人工智能赋能绿色转型发展、气候变化应对、生物多样性保护等领域，扩大人工智能技术在相关方面应用，加强国际合作，分享最佳实践。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;八、促进标准及规范共识。支持推动各国标准制定机构对话，依托国际电信联盟、国际标准化组织、国际电工委员会等国际标准组织，重视发挥产业界作用，加快推进安全、产业、伦理等关键领域技术标准制修订，在人工智能领域建立科学、透明、包容的规范框架。积极消除算法偏见，平衡技术进步、风险防范与社会伦理，促进标准体系包容性与互操作性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;九、公共部门率先部署应用。各国公共部门应成为人工智能应用和治理的引领者、示范者，积极在医疗、教育、交通等公共服务领域优先部署可靠的人工智能，并加强国际交流合作。同时，对上述人工智能系统的安全性进行定期评估，尊重专利、软件著作权等知识产权。严格遵守数据和隐私保护，积极探索训练数据的依法有序交易，共同推动数据的合规开放利用，提升公共管理和服务水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十、开展人工智能安全治理。及时开展人工智能风险研判，提出针对性防范应对措施，构建具有广泛共识的安全治理框架。探索分类分级管理，建立人工智能风险测试评估体系，推进威胁信息共享和应急处置机制建设。完善数据安全和个人信息保护规范，加强训练数据采集、模型生成等环节数据安全管理。加大技术研发投入，实施安全开发规范，提高人工智能可解释性、透明性、安全性。探索人工智能服务可追溯管理制度，防范人工智能技术误用、滥用。提倡建立开放性平台，共享最佳实践，在全球范围推动人工智能安全治理国际合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十一、共同落实《全球数字契约》。积极落实联合国《未来契约》及其附件《全球数字契约》有关承诺，坚持以联合国为主渠道，以帮助发展中国家弥合数字鸿沟、实现公平普惠发展为目标，在遵守国际法、尊重国家主权和发展差异基础上，推动构建包容、公平的多边全球数字治理体系。支持在联合国框架下建立国际人工智能科学小组和全球人工智能治理对话两项机制并尽早运行，就人工智能全球治理特别是促进人工智能安全、公平、普惠发展开展有意义的讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十二、加强人工智能能力建设国际合作。把人工智能能力建设国际合作置于全球人工智能治理议程的突出位置，鼓励人工智能领先国家通过人工智能基础设施建设合作、共建联合实验室、共建安全测评互认平台、举办人工智能能力建设教育培训、组织人工智能产业供需对接活动、共同开展人工智能高质量数据集和语料库建设等实际行动，支持发展中国家加强人工智能创新、应用、治理等方面的综合能力建设。共同提高公众人工智能素养和技能水平，特别是保障和强化妇女儿童的数字和智能权益，弥合智能鸿沟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十三、构建多方参与的包容治理模式。支持搭建基于公共利益、各类主体共同参与的包容治理平台。鼓励各国人工智能企业开展对话交流，借鉴各自在人工智能不同领域的应用实践案例，推动具体领域和场景下的人工智能创新、应用以及伦理、安全合作。鼓励各类研究智库、国际论坛搭建全球和区域性交流合作平台，确保各国人工智能研究者、开发者和治理部门保持技术和政策沟通。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 05:48:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753506616512_mZNmaN_1753506616712.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248128</guid></item><item><title>东鹏饮料上半年营收破百亿，净利增长37%：计划现金分红13亿元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248088</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;东鹏饮料上半年营收首次突破百亿元大关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月25日，功能饮料制造商东鹏饮料（集团）股份有限公司（东鹏饮料，605499）公布2025年半年度业绩，上半年营业收入107.37亿元，同比增长36.37%；净利润23.75亿元，同比增长37.22%。公司拟以总股本5.2亿股为基数，向全体股东每10股派发现金红利25元（含税），共计分派现金红利13亿元。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753496074000_ef8wpb_1753501517195.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353463570"&gt;&lt;p&gt;东鹏饮料在财报中指出，营收增长的主要原因是公司在广东区域继续实行全渠道精耕策略，同时积极开拓全国销售渠道，带动500ml金瓶及“东鹏补水啦”等新品销量增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东鹏饮料的主营业务为饮料的研发、生产及销售。公司生产并对外销售的主要产品类别包括：能量饮料、电解质饮料、茶（类）饮料、咖啡(类)饮料、植物蛋白饮料以及果蔬汁类饮料等。东鹏特饮®是该公司的核心产品，也是该公司业务的“核心引擎”之一。财报显示，公司主营业务收入主要来自能量饮料，能量饮料收入约83.60亿元，占总营收的77.91%，上年同期占比为87.23%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东鹏饮料的电解质饮料指的是“东鹏补水啦”，主要针对运动和学生等人群，在持续推出多种口味、多规格包装后，东鹏饮料也推出了 “无糖”系列补水啦电解质饮料。上半年，电解质饮料收入占比由上年6.05%提升至本年13.91%，收入约14.93亿元，基本追平2024年全年销售总额（14.95亿元）。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753496342000_1WHGBj_1753501531700.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353463571"&gt;&lt;p&gt;茶（类）饮料、咖啡(类)饮料、植物蛋白饮料以及果蔬汁类饮料等被归类为“其他饮料”，合计收入占比由去年的6.72%提升至8.18%，收入约8.78亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财报指出，因原材料价格下降，报告期内，东鹏饮料的毛利率由去年同期的44.60%增加至本期的45.15%，其中能量饮料和电解质饮料的毛利率较上年同期分别增加3.21个百分点和2.51个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分地区来看，东鹏饮料全国区域市场仍保持高速增长的趋势，其中华北区域销售收入17.08亿元，同比增长73.03%，增速远高于全国区域平均增长速度。华北区域在总营收中的占比从去年同期的12.55%提高到15.91%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753496303000_YTJCEs_1753501601828.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353463588"&gt;&lt;p&gt;在总营收中占比最重的是广东区域，上半年营收同比增长20.61%至25.46亿元，在总营收中占比23.72%，去年同期的营收占比是26.85%。此外，虽然华东、华中、广西区域营收同比均有两位数增长，但在总营收中的占比相较于去年同期都有不同程度的下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财报披露的前十名股东持股情况表显示，东鹏饮料前五大股东的持股比例分别为：东鹏饮料创始人林木勤持股比例49.74%；香港中央结算有限公司持股比例9.90%；林木港、林戴钦持股比例均为5.22%；瑞昌市鲲鹏创业投资合伙企业（有限合伙）持股5.06%。前五名股东中，林木勤、林木港系兄弟关系，均是东鹏饮料（集团）股份有限公司董事，两人与林戴钦系叔侄关系；鲲鹏投资的有限合伙人林煜鹏是林木勤之子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东鹏饮料指出，2025年上半年，我国消费市场在一系列促消费扩内需政策带动下，趋于活跃，发展态势向好。根据国家统计局数据显示，2025年上半年社会消费品零售总额245458亿元，同比增长5.0%，其中饮料类商品零售额为1620亿元，基本生活类和部分升级类商品销售增势较好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综合行业形势来看，2025年上半年，饮料行业上游核心原材料PET与白砂糖的成本波动呈现阶段性特征，为行业带来短期成本改善的积极影响；其中PET成本有所下降，短期压力得到缓解；白砂糖价格则短期企稳，叠加需求旺季的支撑，为饮料企业营造了更为稳定的成本环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东鹏饮料表示，面对复杂多变的国际局势，行业内企业仍需持续关注外部环境变化，通过多维度举措强化应对能力：一方面要提升风险管控与产销协同管理水平，另一方面需依托精益化生产、优化产品结构等方式，有效抵御外部不确定性引发的原材料价格波动，最终实现利润空间的优化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据大智慧VIP，截至7月25日收盘，东鹏饮料涨2.98%，报299.93元/股，总市值1560亿元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 05:41:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753501969162_jEKYrE_1753501969366.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248088</guid></item><item><title>谷歌前CEO施密特：中美应开展合作，确保人类能够掌控这些AI工具</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248116</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月26日，2025世界人工智能大会开幕，谷歌前首席执行官埃里克·施密特（Eric Schmidt）在与香港科技大学校董会主席沈向洋的对谈中表示，中国AI过去两年取得了巨大成就，中美应该开展合作。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753504783709_ACKmmH_1753504784006.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353463757"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;埃里克·施密特（Eric Schmidt）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;施密特表示，世界在过去两年间见证了DeepSeek、Kimi、Minimax、百度和字节跳动等中国企业开发出的强大AI模型，这些技术在世界上都达到了领先水平，“我要祝贺中国的同行和企业取得的成就”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于目前AI的发展现状，&lt;strong&gt;施密特指出，中美之间存在一个显著区别：在中国，主要的领先模型都是开源的；而在美国，领先模型都是闭源的，不开放权重。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他认为，中美应该开展合作，共同维护世界稳定，确保人类能够掌控这些AI工具。“中国通过改革开放实现了现代化发展，今天取得了巨大成功。以上海为例，产品质量和机器人技术都令人瞩目”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;施密特表示，自己始终是个乐观主义者，相信中美可以逐步建立信任，历史上做到过，现在也能再次实现。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他也指出，当前各企业都在制定战略规划，OpenAI、Gemini取得了成果，DeepSeek等也表现优异，未来两年我们将看到大量智能体（Agent）的出现，这些智能体将深刻影响企业和政府的工作流程，前景令人振奋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;施密特认为，如果发展顺利，接下来将实现更深度的推理和更先进的算法。虽然目前尚不清楚技术发展的红线在哪里，但重要的是，中国、美国和其他国家需要达成共识，在某些关键节点展开对话。例如&lt;strong&gt;当AI自主决定获取武器、自我复制或未经许可学习时，不应该只是简单地叫停，而是要通过对话来引导进程，避免失控。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;施密特最后表示对未来五年充满期待，“我们将见证社会发生积极变革，世界在很大程度上将会变得更好”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 05:35:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753504815881_t6AyaY_1753504816124.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248116</guid></item><item><title>老柬边境爆发武装冲突，老挝军方拘捕10名越境武装分子</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248132</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;老挝军方26日发布紧急通报称，老挝军队在老挝占巴色省与泰国乌汶府交界地区，与数名非法越境的柬埔寨武装分子爆发激烈交火，拘捕10人并缴获武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据老挝占巴色军区司令部的报告，事件发生在7月24日至25日之间，柬埔寨武装人员非法越境进入老挝领土，老挝军方迅速展开行动并与其发生枪战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;交火结束后，老挝军方逮捕了10名柬埔寨籍武装分子，缴获步枪4支、手榴弹数枚。现场有3人死亡，1人受伤，目前老挝方面正在展开进一步审讯与调查。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 05:18:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248132</guid></item><item><title>美国一客机又险些撞上战机，起飞后急剧下降约145米</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248127</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753506386235_wj1DfA_1753506386464.png" data-imageid="353463837"&gt;&lt;p&gt;美国航空运输业25日再遇险情。美国西南航空公司证实，该公司一架客机当天从加利福尼亚州洛杉矶地区的伯班克机场起飞后实施紧急下降，以避免在空中与一架战机相撞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西南航空公司在一份声明中说，该公司从伯班克飞往内华达州拉斯维加斯的1496航班起飞后收到警报，客机爬升后又紧急下降。该客机已在拉斯维加斯安全降落，无乘客受伤的报告，有两名空乘人员正在接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美国媒体报道，与西南航空公司客机距离很近的是一架“霍克猎人”喷气式战斗机，该战机由一架英国防务承包公司拥有，当时正从得克萨斯州飞往洛杉矶附近文图拉县的一处海军基地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道说，西南航空公司客机急剧下降了约145米。有乘客在社交媒体上分享了这段经历，称乘客尖叫不止，甚至有人被从座位抛向空中。一名乘客写道：“这是又一次差点酿成大祸的失误，险些夺去机上150多人的生命。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国联邦航空局表示，已就此事与西南航空公司取得联系，并正在展开调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月18日，天西航空一架准备在北达科他州降落的客机被迫进行急转弯飞行，以避免与一架美国空军B-52战略轰炸机相撞。今年1月29日，太平洋西南航空公司一架载有64人的客机在首都华盛顿里根机场降落过程中，与一架载有3名军人的美军“黑鹰”直升机相撞，两机坠入波托马克河，无人幸存。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 05:13:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753506386235_wj1DfA_1753506386464.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248127</guid></item><item><title>在上海实地走进《南京照相馆》</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248062</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753497408556_dzAifw_1753497450403.jpg" alt="在上海实地走进《南京照相馆》"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:24&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;在上海实地走进《南京照相馆》&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;近日上映高分电影《南京照相馆》的拍摄取景地原来就在上海。7月25日，记者走进上海影视乐园《南京照相馆》拍摄地，打卡电影场景。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 04:30:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753497408556_dzAifw_1753497450403.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248062</guid></item><item><title>老挝军方称泰柬交火致10枚炮弹落入该国境内</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248101</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;总台记者当地时间7月26日获悉，老挝占巴塞省军事特种作战部队发布文件称，在7月24日至25日泰国和柬埔寨军队发生交火期间，有10枚炮弹落入老挝领土。目前尚不清楚是哪一方所发射。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;泰国军方：炮弹来自柬埔寨军队&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泰国第二军区26日发表声明称，针对近期泰柬交火中有炮弹落入老挝境内，造成当地设施及民众财产受损一事，泰方深表遗憾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泰军方称，经过与老挝方面的协作调查，确认相关炮弹并非来自泰军使用的武器，而是柬埔寨军队发射的炮弹。泰方在使用火力支援时，一直保持高度谨慎，力求避免对非军事目标造成任何影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至目前，柬埔寨方面对此暂无回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柬埔寨和泰国24日在边境地区发生冲突，双方互相指责对方违反国际法。当地时间26日早，泰国与柬埔寨在两国边境地区再次交火。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 04:28:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753503487144_xfHapG_1753503487431.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248101</guid></item><item><title>单日电影票房半天破亿！2025年暑期档电影总票房破47亿</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248096</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据网络平台数据，今天（7月26日）截至11时56分单日电影票房半天破亿。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2580516" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250726/167221b3-0c55-44b6-beb9-8eb54cb1514b.jpg" data-imageid="353463642"&gt;&lt;p&gt;从7月18日至今，电影市场单日票房已连续9天过亿，其中上周末（7月19日、20日）两天单日超2亿，目前 2025年暑期档（6月—8月）总票房（含预售）已突破47亿。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 04:11:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753502935558_BEdjFd_1753502935841.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248096</guid></item><item><title>“AI教父”辛顿：人类对AI没有“摆脱”这一选择，但应该找到“驯服”办法</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248082</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月26日，2025世界人工智能大会（WAIC）正式开幕。图灵奖得主、诺奖得主、“AI教父”杰弗里·辛顿（Geoffrey Hinton）发表主题演讲再谈AI（人工智能）安全。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753500179985_hJFQn7_1753500180239.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353463547"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;杰弗里·辛顿（Geoffrey Hinton）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;辛顿表示，&lt;strong&gt;人类理解语言的方式实际上很像大语言模型，因此人类实际上很像大语言模型，也会产生幻觉，经常编造东西，特别是当他们试图回忆很久以前发生的事情时。&lt;/strong&gt;但他也指出，大语言模型与人类非常不同且优于人类的是，计算机科学的一个基本原则是，应该将软件与硬件分开，正是这一点让人们可以在不同的硬件上运行相同的程序，它使得计算机科学能够成为一个独立于电气工程的领域，如果你做到了这一点，那么程序中包含的知识就是“不朽的”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;辛顿进一步解释称：“如果你能把程序保存在某处，或者能把神经网络的权重存储在某个地方，那么你现在就可以销毁运行神经网络的所有硬件。只要你有权重存储在某个地方，你现在就可以建造新的硬件，并且因为计算是数字化的，你可以在这些新硬件上运行完全相同的计算。所以在这个意义上，数字计算机的程序是‘不朽的’。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;辛顿同时指出，数字计算需要大量能量，但它使得拥有完全相同权重的智能体（Agent）能够非常容易地共享它们从不同经验中学到的东西，生物计算需要的能量要少得多，但共享学到的东西却很困难。如果能源很便宜，数字计算就会好得多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这让我非常担忧，因为几乎所有的专家都相信我们将制造出比我们更聪明的AI。我们如此习惯于作为顶尖智能，以至于很多人难以想象一个AI比我们更聪明的世界会是什么样子……”辛顿表示，想知道非顶级智能体的感受？不妨问问鸡的生存体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;辛顿认为，我们正在创造AI智能体是因为它们更擅长完成任务，这些AI智能体已经具备创造自己子目标的能力。而&lt;strong&gt;一旦拥有创造子目标的能力，智能体就会想做两件事：一是生存，仅仅是为了能够实现我们赋予它们的目标；二是更多的控制权，也仅仅是为了能够实现我们赋予它们的目标。&lt;/strong&gt;因此，人类将会拥有想要生存和想要更多控制权的智能体，“而且我们将无法简单地关闭它们，它们会发现操纵使用它们的人非常容易，我们将像三岁小孩，而它们将像成年人，所以我认为那种当它们比我们更聪明时，我们就能让某人把它们关掉的想法是不切实际的，它们将能够操纵我们，并说服那个应该关掉它们的人不要那么做”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;辛顿将人类目前的处境比作养小老虎当宠物，小老虎非常可爱，能成为很好的宠物，但需要确保当它长大后它不想吃了你。“一般来说，养小老虎当宠物是个坏主意，有两个选择：想办法训练它让它永远不想吃了你，或者摆脱它。”辛顿表示，对于AI，我们没有摆脱它的选项，AI对医疗保健、教育、气候变化、新材料等太多事情都非常有用，能为几乎所有行业提供帮助并使人类更具生产力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;辛顿表示，如果人类想要生存，必须找到办法训练AI，不要让AI消灭人类。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;辛顿指出，目前没有一个国家希望AI接管，每个国家都希望人类继续保持掌控权，如果任何一个国家找到了防止AI接管的方法，他们会非常乐意告诉所有其他国家。因此，他建议建立一个由AI安全研究所和协会组成的国际共同体，致力于研发训练AI向善的技术，实现训练AI向善所需的技术与训练AI变得更聪明的技术，在某种程度上是分离的，让一个真正聪明的AI不想接管世界，即使它比大多数人聪明得多，也非常乐意处于人类的辅助角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“我们目前根本不知道如何做到这一点，长远来看，这是人类面临的最重要的问题。好消息是，这是一个所有国家都应该能够合作解决的问题。”&lt;/strong&gt;辛顿最后如是说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年10月8日，瑞典皇家科学院宣布，将2024年诺贝尔物理学奖授予美国普林斯顿大学的约翰·霍普菲尔德和加拿大多伦多大学的杰弗里·辛顿，以表彰他们“为推动利用人工神经网络进行机器学习作出的基础性发现和发明”。辛顿是卷积神经网络理论的领军人物，也被视为由ChatGPT掀起的本轮AI技术跃进背后的奠基性科学家，被誉为“AI教父”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;辛顿在卡内基梅隆大学任教五年，后来成为加拿大高等研究院的研究员，并进入多伦多大学计算机科学系任教。辛顿在2013年加入谷歌。因其在深度学习方面的贡献，他与约书亚·本希奥和杨立昆被一同称为“深度学习三巨头”，三人在2018年被授予了图灵奖。2023年5月，辛顿从谷歌离职。自那以后，他持续公开呼吁谨慎对待AI技术，成为旨在引导AI系统、使其行为符合设计者利益和预期目标的“AI对齐派”的代表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次世界人工智能大会以“智能时代 同球共济”为主题，共规划了超100场专业论坛，汇聚1200余位全球专家，12位图灵奖、诺奖得主，大会将持续至7月28日。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 04:07:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753500506349_b1FJ8D_1753500506597.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248082</guid></item><item><title>泰国军方向中美等26国发函：柬埔寨率先开火并袭击平民</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248083</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间7月26日，泰国陆军情报局通过驻外武官渠道，向26个国家发出正式函件，称柬埔寨军队是率先发动攻击一方，柬方的攻击针对泰国平民、社区和医院，严重侵犯泰国主权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次发函的对象包括美国、中国、俄罗斯、法国、英国、德国、澳大利亚、日本、韩国、土耳其、巴基斯坦、加拿大、新西兰、瑞士、比利时、意大利、白俄罗斯以及东盟国家等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泰方指出，柬军不仅开火在先，还非法进入泰国领土埋设杀伤人员地雷，违反《渥太华禁雷公约》，导致两名泰国士兵截肢，多人受伤。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2580439" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250726/d79d46a2-5350-46a8-9d8f-f8a1c09985f3.jpg" data-imageid="353463551"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;柬泰边境，多管火箭发射器发射后烟雾弥漫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;函件发布前，泰国陆军情报局已在总指挥部召开驻泰外国武官会议，详细通报自7月24日爆发冲突以来的进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泰国军方在会上重申，重视与柬埔寨的双边关系及国际义务，并坚持通过各层级沟通机制，包括边境联合委员（JBC）、地区边防协调会（RBC）及总指挥部级别对话（GBC）解决争端，推动局势降温。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议期间，外国驻泰武官及代表对局势表达关切，并希望双方能尽快通过外交谈判解决冲突，表示愿全面支持泰国军方的相关努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间7月25日夜间，柬埔寨国防部发表声明称，7月24日，泰国对柬埔寨发动了蓄意、无端和非法的军事攻击。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 03:40:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753500945132_FmZKGc_1753500945308.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248083</guid></item><item><title>特朗普抵苏格兰：为高尔夫球场剪彩，或将与欧盟达成贸易协议</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248059</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753497976394_HcKwT2_1753497976572.png" data-imageid="353463441"&gt;&lt;p&gt;据央视新闻报道，当地时间7月25日，美国总统特朗普开启了为期四天的苏格兰之行。根据官方公布，此次访问，特朗普一方面要为家族新建的麦克劳德高尔夫球场（MacLeod Course）剪彩，另一方面要与英方高层讨论贸易等议题，被称作“私人工作访问”。除了打高尔夫球，他还会出席双边会谈，并可能与欧盟达成贸易协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社报道，特朗普在苏格兰告诉记者，他将参观自己在苏格兰的两个高尔夫球场，并与英国首相斯塔默和欧盟委员会主席冯德莱恩会面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冯德莱恩当天在社媒平台X说，与特朗普进行了愉快的通话，双方同意27日在苏格兰会面，讨论跨大西洋贸易关系以及如何保持双方关系稳固。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普则重申，他相信美国与欧盟达成协议的概率是“一半一半”。他还说：“如果我们能达成协议，那将是所有协议中最重大的一项协议。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普曾说苏格兰是一个“非常特别的地方”，他在2016年首次竞选总统期间也曾访问苏格兰，但他在当地并不是很受欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;益普索3月份的一项民调显示，约70%的苏格兰人对特朗普持负面看法，仅18%的人对他持正面看法。阿伯丁和苏格兰首府爱丁堡26日将举行抗议活动，苏格兰警方正为此采取应对措施。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 03:23:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753497976394_HcKwT2_1753497976572.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248059</guid></item><item><title>成都世运会火炬“竹梦”抵达金沙遗址博物馆</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248077</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753499648950_PFyZs1_1753499649143.png" data-imageid="353463539"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;7月26日，火炬手马龙在传递火炬。当日，第十二届世界运动会火炬传递活动在四川举行。新华社记者 刘坤 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月26日上午10时28分，成都世运会火炬“竹梦”抵达成都金沙遗址博物馆。火炬传递第二站活动于金沙遗址博物馆南大门音乐广场举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为中国进入21世纪后第一个重大考古发现，金沙遗址出土的“太阳神鸟”金饰被确定为中国文化遗产标志和成都城市形象标识的主体图案。该站以“璀璨金沙”为主题，让现代体育精神与古蜀文明交相辉映，生动传递中华文明源远流长的密码。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自体育、文化、科技等领域的15名火炬手将参与本站传递，包括奥运体操冠军邹敬园、短视频创作者李子柒、中国探月工程总设计师吴伟仁院士等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，接下来“竹梦”火炬将前往成都大熊猫繁育研究基地、武侯祠等地继续传递。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 03:18:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753499648950_PFyZs1_1753499649143.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248077</guid></item><item><title>美国多次抹黑中国，耿爽在联合国霸气反击：美国应该感到羞耻</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248073</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753499098434_3RiGFy_1753499098633.png" alt="美国多次抹黑中国，耿爽在联合国霸气反击：美国应该感到羞耻"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:32&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;美国多次抹黑中国，耿爽在联合国霸气反击：美国应该感到羞耻&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间7月25日，中国常驻联合国副代表耿爽在安理会回击美国代表对中国的无端指责。耿爽称，美国作为安理会常任理事国，应该对自己的言行感到羞愧、耻辱。中方敦促美方早日改弦更张，建设性地参与安理会的工作。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 03:17:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753499098434_3RiGFy_1753499098633.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248073</guid></item><item><title>“演员一转身，风吹我脸上”！媒体调查：小剧场为何成了剧迷“心选”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248055</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“暑假的票不好买，很多学生都会趁暑假入沪，热门卡司很早就被抢光。”一位经常在上海小剧场看演出的观众对中新经纬说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据灯塔专业版数据，2025年上半年，优质剧场类演出IP的场次、票房、观演人次均较2024年显著提升。“入沪连打”“集卡”、蹲“SD”……小剧场为何就成了剧迷“心选”？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“一开票就满座”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月初，家住北京的大学生李华（化名）来了一次“说走就走”的入沪看剧之旅。李华本次的行程颇为紧凑，小剧场的一部剧通常在1.5小时至2小时之间，加上返场耗时则更长。短短一周内，她连续看了11部剧，最多的一天连着看了下午、傍晚和夜间三场，“给我累得够呛”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于看的剧一般都在下午至夜间，白天李华还与朋友一起安排了不少行程：看博物馆、买谷、逛街……回家后一算，仅购票的总开销便达到了3900元。不过，意犹未尽的她又迅速与好友敲定了9月初继续去上海看剧的行程。“很累，但整体体验非常美好。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;若经常在小剧场附近出没，这样的场景时常可见——剧院或大厦出入口，几十名甚至上百名观众举着相机围着一位演员，或是交流或是签名，快门声此起彼伏。这叫SD（Staff Door职人员通道），是音乐剧圈内的一项传统。散场后演职人员从该通道离场，而观众通常可以等在这里与演员进行短暂交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是南京大学生桃李（化名）第二喜欢的时刻——第一当然是看剧。每到散场，桃李都会蹲守SD，争取与演员交流的机会。“很多演员聊戏都非常认真，有时候聊着聊着就会发现之前没看懂的地方一下子明白了，演员也时常会根据观众的反馈来改变表演的方式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;起初，桃李只是在南京本地看剧，不久后她的“人质（喜欢的演员）”转移至上海演出，于是她也跟去了上海。短短半年时间，她已奔赴上海七次。“其实一部剧的票价还好，但一入沪就会看很多部，最后一算发现1000元就这么没有了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据灯塔专业版运营总经理王舒7月在2025中国小剧场峰会中披露的数据， 2025年上半年，TOP200优质剧场类演出IP的场次、票房、观演人次较2024年显著提升，增幅分别达到29.9%、12.7%和20.7%。在全国各城市中，上海、北京成为剧场消费绝对头部城市，上半年上海剧场演出票房占比达21.4%，北京为21.1%。脱口秀、沉浸式演出和音乐剧票房增幅位居前三，而这三类也是00后最喜爱的演出类型，购票占比超23%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2580289" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250726/81e33c92-257c-4f26-a125-b44a99863fa9.jpg" data-imageid="353463396"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;上海大世界夜景 受访者供图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海大世界是上海主要的小剧场运营机构之一，共有26个小剧场，其中20个剧场为驻场演出，2024年全年演出场次超过5000场，观众超过115万人次，是全国演艺空间最密集、演出场次最多、年轻观众复购率最高的演艺场所。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海大世界副总经理许丽告诉中新经纬，&lt;strong&gt;当前小剧场消费需求火热，即使是已演出了两三年的剧，依然一开票就会满座，新剧上线时更是“一票难求”。周末和节假日期间，外地观众占比最少可达三成。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“入沪连打”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;用小剧场观众圈里的说法，李华和桃李的行程叫做“入沪连打”，即去上海连续观看多部小剧场的演出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中新经纬在采访中发现，许多“入沪连打”的观众都会选择周末出行，一口气看3到4部剧，甚至5部。“很少有剧女（喜爱看音乐剧的女观众）来上海只看一部剧的。大家的心态普遍是来都来了，当然要多看几部。”一位观众告诉中新经纬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中新经纬了解到，“连打”的原因，一方面是票价，另一方面则是小剧场的地理位置。中新经纬在大麦网上看到，上海小剧场的演出票价普遍分为199元、299元和399元等档位，购票平台周三时还会有半价活动，学生票也有优惠。折算下来，单部演出的票价其实并不算高，例如桃李平均每场的票价便在200元左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小剧场地理位置集中，也为观众“连打”创造了条件。上海人民广场一带，又被称为“环人广”的区域，是观众眼中的热门观演地。在这片区域，集中了亚洲大厦、上海大世界、第一百货等数十家小剧场，彼此之间距离走路可达。每到演出开演前，甚至开演三个小时前，就会有大量观众在路边排队等待进场，风雨无阻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了方便看剧，桃李与李华不约而同地选择住在“环人广”附近的青旅，而这也是颇受外地观众欢迎的住宿方式：“一进屋房间里都是剧女。”在网络平台，剧女们还为赶行程的同好贴心地制作了大量攻略，内容涵盖路程安排，赶场顺序，通勤时间等不一而足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小剧场位置如此集中，也是上海当地的“有心”安排。2019年，上海发布《上海市演艺新空间运营标准》，满足演出场次每年不低于50场等指标，便可将写字楼、商场、园区的非标准剧场转换为演艺新空间。在此背景下，亚洲大厦“星空间”等小剧场应运而生。2023年，以小剧场模式、新消费为亮点的大世界演艺消费集聚区揭幕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;近六成观众愿意二刷&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前女性已成为小剧场的主体受众。据灯塔数据，剧场类演出购票观众中女性占比达68.8%，音乐剧、舞剧、沉浸式演出、话剧及儿童剧中女性占比超均值，其中音乐剧达到了88.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于喜爱小剧场的原因，观众不约而同地向中新经纬提到“沉浸感”，这也是其区别于大剧场的一大特色——“演员一转身，带起的风都能吹到我脸上。”有观众说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“相较于大剧场，小剧场的第一个特点就是近距离、沉浸式。一部剧会专门搭一个景，所以每一个剧场长得都不一样，不会有大剧场那样明确的舞台边界线，演员就在观众旁边，观众能看到表演的各种细节。第二，小剧场互动性特别强，打破了观演的边界，观众进场后体验是未知的，会有强烈的惊喜感。第三，大剧场偏重于历史人文等宏观视角，而小剧场题材更小，惊悚、悬疑、推理等题材五花八门，更贴近于年轻人。”许丽说。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2580290" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250726/977ef662-4da2-4aa4-9bfe-feb73ead8617.jpg" data-imageid="353463397"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;上海大世界内部 受访者供图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，剧场虽小，但设计上花的心思并不少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前上海大世界大部分的剧均以用户角度为主去构思情节推进。例如惊悚喜剧《开关SWITCH》，自观众踏入剧场的那一刻开始，便已进入剧本安排的设计，甚至剧场座位都是为了演出效果专门设置。音乐剧《时光代理人》在剧场设计时采用了一个被观众戏称为“微波炉”的设计，观众席可以360度旋转，演员固定在剧场的4个角上演出，观众在“微波炉”上转来转去来看戏。音乐剧《雕像》的座位并非按照常规剧院的设计按次序排开，而是根据演出过程中演员移动到的不同位置进行设置，按演出内容分为工作室、展览区、断头台等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，观众会反复观看成为小剧场的另一大特点。“明明剧情都一样，但是不同的演员来演，实际的效果会完全不同，仿佛两部剧。”桃李说。卡司（演员阵容）是圈内相当热门的讨论话题，在剧女眼中，选择演出场次的首要条件便是选卡（选择喜欢的演员阵容）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“据我们的调研，有近六成的观众愿意二刷，甚至有观众一部剧刷了36次。”许丽表示，“演出的卡司不是固定的，比如一部剧有6个主要角色，可能会有2至3个人轮换，由此衍生出几十种组合，不同的演员对剧和角色的理解不同，换了演员就像看了一部新剧，所以很多观众会有‘集卡’的爱好。此外，演出往往会有大量细节，仅看一遍可能看不懂，或漏掉许多细节和彩蛋，所以二刷、三刷对于不少观众而言是必要的。还有许多观众多刷只是因为喜欢这部剧。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据许丽介绍，目前，大世界超九成演出处于盈利状态，但利润空间并不如外界猜测那样高。一方面是成本原因，即使演出只有三名演员，但灯光音响、化妆和场控等硬性开支一项都不能少。另一方面，除了维持剧组运营，新剧研发也需大量投入。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2580291" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250726/5a6e3fff-575f-46e1-b04e-14cef4ad8941.jpg" data-imageid="353463395"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;上海大世界内部 受访者提供&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此背景下，小剧场作为流量入口，带动周边业态消费成为探索的新方向。例如音乐剧《珍珑》，由于故事以茶餐厅为背景，在演出时便趁势与蔡澜茶餐厅进行联动，通过剧情演出让演员派发餐饮优惠券。蔡澜茶餐厅则会通过消费抵扣演出票价。游乐剧场《轮盘》、音乐剧《小说》与精酿啤酒店展开联动，前者在剧情演出中由演员互动抽取餐饮伴手礼，凭演出票根可享精酿啤酒店折扣优惠，后者推出的同名啤酒销售火爆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“按照美国百老汇的经验，1美元的门票收入可以带来7美元的相关消费收入。”许丽表示，“在二次消费方面，小剧场已经不单单只是周边产品的销售收入，它可以带动整个吃住行游购娱的消费。去小剧场看演出，已经成为一种生活方式。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 03:02:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753496766367_tFY4yz_1753496766567.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248055</guid></item><item><title>特朗普痛批洛杉矶火灾援助项目是骗局：1亿资金“失踪”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248058</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间7月25日，美国总统特朗普在其社交平台“真实社交”上发文，严厉抨击旨在帮助洛杉矶火灾受灾民众的“FireAid”援助项目，称其是“彻头彻尾的灾难”，并暗示该项目为“又一起民主党主导的骗局”。特朗普表示，&lt;strong&gt;本应用于火灾救助的1亿美元援助资金“失踪”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2580295" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250726/66ef91fd-c812-4f61-b05f-669d65d28edd.jpg" data-imageid="353463412"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;“FireAid”项目官网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“FireAid”是为援助洛杉矶山火灾区而举办的义演音乐会，其官网称所筹集的1亿美元将用于直接援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普同时批评加州州长纽森，指责其拒绝从加州北部及太平洋西北地区释放水资源，称这些本可避免火灾发生。他还指出，所有联邦住房建设许可已获得批准，但洛杉矶市政府“已经拖延多年”，呼吁其尽快为受灾民众批准重建项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年1月7日，美国加州洛杉矶爆发山火，随后火势持续扩大，造成29人死亡，并烧毁了近6万英亩土地。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 03:00:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753497026039_kxxxt5_1753497026350.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248058</guid></item><item><title>回到《南京照相馆》拍摄地，沉浸观影体验让电影更加震撼深刻</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247768</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月25日，上影集团出品的重大历史题材影片《南京照相馆》全国公映。影片以全新视角展现历史，讲述老百姓手无寸铁，却用相机和照片做“武器”，刺破日军掩盖暴行谎言的故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《南京照相馆》自开启点映以来，即获2025年淘票票和猫眼双平台点映最高分，首映当日豆瓣开出8.5超高评分。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250725/f28b88d7-7d60-48bb-b0ad-4d8340f2aae9.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250725/f28b88d7-7d60-48bb-b0ad-4d8340f2aae9.jpeg" data-height="844" data-width="1268" data-filesize="406650" class="ait_item_box img_default" data-id="353461732"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《南京照相馆》上海影视乐园放映现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在前一日举行的北京首映礼，片主创将影片中代表“武器”的放大机、相机、冲洗胶卷等设备带到了现场，分享了影片许多台前幕后的故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而7月25日在上海影视乐园车墩拍摄基地举行的放映活动，则将观众们带到了影片拍摄的现场。观众走出影院，就亲身“穿越”到1937年的“南京”，轰炸后的断壁残垣让影片所带来的震撼变得更加具体和深刻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;平民视角再现残酷史实&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《南京照相馆》没有选择从宏大的战争场面或军事战略角度来展现南京大屠杀，而是聚焦于一家小小的“吉祥照相馆”。1937年12月南京沦陷后，这里成为一群普通百姓的避难所，同时也是见证和对抗日军暴行的隐秘战场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;影片灵感源自真实历史事件。1938年，南京市估衣廊附近的华东照相馆学徒罗瑾，在冲洗日军军官送来的胶卷时，被底片上触目惊心的暴行画面所震惊。他冒着生命危险，偷偷加洗了30余张照片，并制成相册。随后，爱国青年吴旋与他接力守护这些珍贵影像。这本相册最终成为审判日本战犯谷寿夫的“京字第一号证据”。电影巧妙地将这一真实故事融入虚构的情节之中，以“吉祥照相馆”里的人物命运为主线，展开了一场扣人心弦的“罪证保卫战”。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250725/bc0de9a1-64f9-4cd9-914c-e51f58f2c8b0.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250725/bc0de9a1-64f9-4cd9-914c-e51f58f2c8b0.jpeg" data-height="1620" data-width="1080" data-filesize="383133" class="ait_item_box img_default" data-id="353461731"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《南京照相馆》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电影的叙事节奏紧凑且富有张力，从日军进城后的血腥屠杀，到百姓们在照相馆中艰难求生，再到发现罪证照片后的内心挣扎与觉醒，日军残忍的暴行令人窒息，普通人的慷慨与大义更令人震动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;影片中过半情节都在上海松江的车墩影视基地拍摄。为严谨复原《南京照相馆》的历史场景，片方与上影制作共同组建近500人置景团队，耗时3个月在2.5万平方米空间内精雕细琢。步入拍摄地，一座高约12米、宽约6米、绵延约112米的残破城墙瞬间将时空拉回1937年的南京。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250725/7cbed2a2-ab04-4965-a204-976fc04efb43.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250725/7cbed2a2-ab04-4965-a204-976fc04efb43.jpeg" data-height="844" data-width="1268" data-filesize="544873" class="ait_item_box img_default" data-id="353461729"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;影片中的城墙&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;影片置景指导、上海影视乐园首席设计顾问秦枫介绍：“这城墙不是普通布景，我们专程去南京城墙实地翻模，用真砖实砌，结合景片，1:1复刻了被轰炸后的断壁残垣，砖体上甚至有当年建造时捐赠者的姓名。”城墙的斑驳砖面、焦黑弹孔、坍塌垛口、坦克碾压痕迹，均经道具和特效团队反复验证，拍摄期间每日还有十余位置景师驻场维护。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250725/91a4140d-8a68-4dcc-8c3a-8c3554fa3352.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250725/91a4140d-8a68-4dcc-8c3a-8c3554fa3352.jpeg" data-height="844" data-width="1268" data-filesize="225955" class="ait_item_box img_default" data-id="353461727"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;影片置景指导秦枫&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为影片核心叙事空间的“吉祥照相馆”，与外部破败街景形成鲜明对比。秦枫提到，“美术部门查阅了大量资料，为了还原真实度，制片还联系了南京文物局。照相馆里的玻璃都是特种玻璃，不是平板玻璃，就是为了抓住以前照相馆的感觉。地面壁板、门口地面的金砖，都是按苏州厂的精装标准做的，铺上去的。护墙板也不是整块板，要求很高，各方面细节把控非常严格。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从美术出方案到最终落地，前前后后用了两个多月，每个细节都经过导演和团队的反复探讨。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250725/49bb05f6-b233-49fb-9eb8-f29251988d66.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250725/49bb05f6-b233-49fb-9eb8-f29251988d66.jpeg" data-height="844" data-width="1268" data-filesize="336223" class="ait_item_box img_default" data-id="353461728"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;吉祥照相馆内景&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;考虑到游客体验度与安全因素，影片杀青后乐园对该建筑进行专业修复，使其内外景恢复至“战前”相对完好的状态。这座承载影片精神内核的地标建筑，也将作为乐园固定景点长期保留。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;从银幕到实景的沉浸连接&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据介绍，此次战争场景搭建在规模、材质、细节等多方面均实现了突破，不同于以往多为局部搭建，此次首次实现了大规模、系统性的整体复刻，并且按“20至30年的保存量”设计耐久性，可在今后相对长的时间内对外开放，供更多游客近距离体验、参与互动。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250725/d5d92700-b810-4b8f-9f5d-9d6c41ab5978.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250725/d5d92700-b810-4b8f-9f5d-9d6c41ab5978.jpeg" data-height="844" data-width="1268" data-filesize="371333" class="ait_item_box img_default" data-id="353461730"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;电影中的置景街道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以前置景工作人员辛辛苦苦搭的景，观众只能在电影院里看到。而如今，上海影视乐园的沉浸式观影，能够让场景从“镜头背景”转变为“可触摸的历史载体”，是过往置景中未涉及的新维度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“上影制作团队在‘民国戏’置景领域本就具备资源优势与丰富经验，可大幅缩短拍摄周期与预算。”秦枫谈到，此次与《南京照相馆》深度合作，源于双方对“源头共创”理念的高度认同——从拍摄初期，场景设计便深度融入未来文旅运营基因，确保电影上映后拍摄地能无缝切换为沉浸式影旅融合体验场，既助力影片宣发，更发挥作品在社会价值传播上的长尾效应，使砖瓦廊柱成为会“说话”的历史教科书，让凝固的历史持续向观众“诉说”。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250725/f193aaed-4382-4a7b-8a0a-e931e0baf755.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250725/f193aaed-4382-4a7b-8a0a-e931e0baf755.jpeg" data-height="844" data-width="1268" data-filesize="467171" class="ait_item_box img_default" data-id="353461726"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;走出影院，“走进”电影&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月25日，上海影视乐园大戏院开启电影放映试运营。作为全国首个“实景商业院线影院”，其独特之处在于将影视取景地与历史场景深度融合。当观众从胶片里的烽火岁月步入同样历经“战火”的实景街区，每一块斑驳的砖墙、每一道焦黑的痕迹都在无声诉说着战争的残酷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而现场NPC们会用超有煽动力的投入表演，带领观众“一秒入戏”，进入运送胶片出城的任务体验中。可别小看这一场体验，其中关卡重重，危机四伏，同时也能让参与者切身感受到紧张与热血。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海影视乐园方面表示，从视觉到实景、从想象到现实，促使人们更深刻地体悟历史伤痛，让“重温历史”真正成为直面创伤、不忘历史的严肃课题，在时光交错中唤醒对和平的珍视。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250725/02917b3d-f9de-4d6f-8e8c-eadc944dba13.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250725/02917b3d-f9de-4d6f-8e8c-eadc944dba13.jpeg" data-height="844" data-width="1268" data-filesize="434706" class="ait_item_box img_default" data-id="353461733"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;护送胶片途中路遇伤员&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，在大戏院试运营期间，乐园将同步推出特色观影体验活动，凡观摩电影《南京照相馆》的观众，均可免费参与拍摄地专属导览活动。在讲解员的引导下，观众能深入影片拍摄地探秘，近距离了解场景搭建的巧思技艺、拍摄过程中的幕后故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年是中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年，未来两个月，上海影视乐园围绕《南京照相馆》推出系列纪念活动。除了沉浸式爱国主义实景教育课堂《南京城下》让参与者化身为抗战救亡团成员，在专业NPC引导下完成守护胶卷、揭露真相等任务之外，升级后的《初心号红色巴士》新增拍摄地专属讲解与互动；大型原创沉浸式戏剧《新世界》也将推出“两天一夜”特别版。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海影视乐园党总支书记、总经理卢绪玲表示：“我们以‘源头共创’为核心理念，不只是提供拍摄空间，更致力于通过场景传递深层社会价值。让来访者触摸城墙时生发出对历史真相的敬畏，走过街巷时感知苦难中人性的光辉，在沉浸式共情里珍视和平。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 02:54:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753447586191_mMhEsj_1753447586498.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247768</guid></item><item><title>联合国：加沙三分之一人数日没有进食，“孩子们一个个死去”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248006</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753493575911_BnQeJ8_1753493576083.png" data-imageid="353463106"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;7月24日，人们在加沙地带加沙城领取食物。新华社 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新华社7月25日报道，在以色列的持续封锁下，加沙地带正陷入一场日益严峻的人道主义危机。过去几天，由于可以挽救生命的基本药物已经用完，5名幼儿因持续饥饿引发的病症在加沙城一所医院内死去，其中最大的4岁半，最小的仅4个月大。此外，以色列与美国24日从卡塔尔首都多哈召回参与停火谈判的己方人员，人道救援与外交努力再遭重创。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周，加沙的饥荒警告愈演愈烈。联合国粮食援助计划警告称，目前加沙几乎三分之一的人口数日没有进食。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美联社报道，在加沙城“病人之友”医院，5个孩子相继在17日、19日和20日死去，其中4个只有4个月到2岁大，他们的胃已丧失功能；最后一个死去的女孩4岁半，她体内钾含量低得惊人，死前已虚弱得无力动弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间7月25日，加沙地带卫生部门表示，在过去的一天中，有9人因饥荒而死亡。自今年3月初以来，因以色列持续严密封锁政策导致的饥荒死亡人数总计已攀升至122人，其中包含83名儿童。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列从3月起恢复对加沙地带的大规模军事行动，并实施长达两个半月的全面封锁，切断食物、药品、燃料和其他关键物资供应。5月底，美国和以色列支持的私营组织“加沙人道主义基金会”开始单方面接管加沙人道物资分发，但被指运营混乱。100多家非政府组织本月23日发表联名呼吁，指责以色列对加沙地带的持续封锁制造“大规模饥饿”，呼吁立刻停火并解除对援助物资流入渠道的所有限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最先受到饥荒冲击的是儿童和病人。越来越多消瘦的儿童涌入“病人之友”医院。医院营养师拉娜·苏布说，医院人满为患，每天有200至300名家长带着瘦骨嶙峋的孩子前来就诊。工作人员让孩子们躺在桌上，测量他们上臂的周长，这是判定营养不良最快的方法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“孩子们正在一个个死去……没有比这更丑陋、更恐怖的局面了。”苏布说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苏布说，加沙地带已基本没有治疗钾缺乏症的药物。“如果我们没有钾（供应），我们会看到更多人死去”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列政府发言人戴维·门瑟22日否认加沙地带存在“由以色列造成的饥荒”，并将物资短缺归咎于哈马斯“抢劫运送物资卡车”。联合国方面否认哈马斯大规模截留援助物资。救援人员表示，以色列只需放行援助物资进入，物资充足了，抢劫现象自然会减少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国首相斯塔默24日说，加沙地带的苦难和饥荒是“无法形容、无法辩解的人道灾难”，呼吁以色列立即放行援助物资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法国总统马克龙24日在社交媒体发文说，法国将于今年9月召开的联合国大会上宣布正式承认巴勒斯坦国，同时表示必须立即停火，释放所有被扣押人员，向加沙人民提供大规模人道主义援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大总理卡尼24日晚在社交媒体上谴责“以色列政府未能阻止加沙地带人道主义灾难迅速恶化”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据加沙地带卫生部门23日发布的数据，自3月18日恢复在加沙地带的军事行动以来，以色列已在当地造成至少8336人死亡、31004人受伤。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 02:53:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753493575911_BnQeJ8_1753493576083.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248006</guid></item><item><title>弘扬“上海精神” 共建美好家园，上海合作组织媒体智库峰会在郑州举行</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248031</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2580268" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250726/6ee64a4e-0dba-4c20-b285-f172e045ffcb.jpg" data-imageid="353463325"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;这是7月25日拍摄的上海合作组织媒体智库峰会全体会议现场。新华社记者 李嘉南 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新华社郑州7月25日电 以“弘扬‘上海精神’ 共建美好家园”为主题的上海合作组织媒体智库峰会25日在郑州举行全体会议。来自上合组织成员国、观察员国、对话伙伴的近200家媒体、智库、政府机构及国际和地区组织的400余位中外嘉宾出席。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2580270" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250726/0bdaa600-f94a-4e74-a4dd-5db984aa41a1.jpg" data-imageid="353463323"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;这是中宣部副部长、国务院新闻办公室主任莫高义在峰会上致辞。新华社记者 黄敬文 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中宣部副部长、国务院新闻办公室主任莫高义在致辞中表示，不久前，习近平主席集体会见上合组织成员国外长理事会会议外方代表团团长，为共建上合组织美好家园指明前进方向。在上合组织天津峰会即将举行之际，媒体智库代表齐聚一堂对话交流，对推动构建更加紧密的上合组织命运共同体具有重要意义。希望各方积极弘扬“上海精神”，推动上合组织不断发展壮大。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2580267" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250726/f51a123e-0ead-4d4a-9508-f1feb14e474c.jpg" data-imageid="353463321"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;这是新华通讯社社长傅华在峰会上致辞。新华社记者 黄敬文 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新华通讯社社长傅华表示，愿充分发挥媒体智库优势，同各方一道顺应上合组织谋求联合发展的共同心声，围绕上合组织国家利益交汇点、关切点、共鸣点，全景式、立体化展现新时代上合组织国家团结协作的生动实践，为构建更加紧密的上合组织命运共同体贡献智慧和力量。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2580266" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250726/8c819fe1-d40d-4179-b6b9-e69511a3746c.jpg" data-imageid="353463322"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;这是中国社会科学院副院长彭金辉在峰会上致辞。新华社记者 高洁 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国社会科学院副院长彭金辉表示，愿继续深化同上合组织国家媒体智库和文化机构间的合作交流，合力讲好“上合故事”，传播“上合经验”，落实好上合组织成员国领导人共识，共同谱写上合组织文明交流互鉴的崭新篇章。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2580269" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250726/437b5afb-72d3-4437-9b19-2f25a515c84a.jpg" data-imageid="353463324"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;这是河南省委书记刘宁在峰会上致辞。新华社记者 高洁 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;河南省委书记刘宁表示，河南省将以此次媒体智库峰会为契机，进一步加强与上合组织国家的各领域友好交流和务实合作，发挥好历史文化底蕴深厚的优势，不断拉紧人文交流纽带，让上合组织命运共同体建设具有更为坚实的民意基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与会中外嘉宾表示，上合组织国家有着多元灿烂的文明，不同民族文化交融汇聚、和合共生，媒体智库应发挥好在沟通民意、引导舆论、服务决策等方面的重要作用，促进各国人民相知相亲，为建设上合共同家园贡献力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会上宣读了吉尔吉斯斯坦总统扎帕罗夫致峰会的贺信。扎帕罗夫表示，媒体智库在建立信任等方面发挥重要作用，也将充分展现上合组织的精神和文化，相信此次峰会将进一步推动产生旨在促进和平与可持续发展的新思路、新举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海合作组织媒体智库峰会于23日至27日在河南郑州举行，由中国国务院新闻办公室指导，新华通讯社、中国社会科学院、河南省人民政府共同主办。峰会期间发布了《上海合作组织媒体智库峰会郑州共识》和《共同守护人类文明瑰宝——新时代中国文化遗产保护的理念与实践》《上海合作组织命运共同体构建研究》智库报告。与会嘉宾还将赴河南多地参访。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 02:27:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753495161573_YJHWfM_1753495161744.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248031</guid></item><item><title>多个热带气旋夹击致菲律宾30人死亡，超529万人受灾</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248043</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2580275" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250726/a32fce73-0377-43d1-990b-61dfd6df7313.jpg" data-imageid="353463354"&gt;&lt;p&gt;菲律宾国家减灾委发布消息称，截至7月26日早6时，受今年的第6号台风“韦帕”、第7号台风“范斯高”、第8号台风“竹节草”以及西南季风等天气系统的综合影响，&lt;strong&gt;菲律宾已有30人死亡，7人失踪，受灾人口超过529万。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，菲律宾在农业方面遭受的损失超过7.6亿比索（约合人民币9500万元），在基础设施方面遭受的损失超过50亿比索（约合人民币6.2亿元），全国范围内已有154个市镇宣布进入灾难状态。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 02:14:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753495886617_cGAHYj_1753495886849.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248043</guid></item><item><title>美国国家航空航天局约20%员工将离职</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248041</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2580274" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250726/1ab5c0d1-9a4e-4051-824f-4072d6114479.jpg" data-imageid="353463350"&gt;&lt;p&gt;央视记者当地时间7月25日获悉，美国国家航空航天局（NASA）一位发言人表示，&lt;strong&gt;约有20%的员工将离开该机构。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;发言人称，&lt;strong&gt;预计将有大约3870人离职&lt;/strong&gt;，但这一数字在接下来的几天或几周内可能会有所变动。届时，NASA的在职员工人数将为约1.4万人。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 02:13:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753495732332_ydS2Hd_1753495732560.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248041</guid></item><item><title>谢锋：中国的力量每增长一分，世界和平的希望就增多一分</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248029</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753494240969_CKFc1t_1753494241273.png" alt="谢锋：中国的力量每增长一分，世界和平的希望就增多一分"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:25&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;谢锋：中国的力量每增长一分，世界和平的希望就增多一分&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;7月24日，中国驻美国大使馆举办庆祝建军98周年、纪念中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年招待会，中国驻美大使谢锋出席并发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 02:01:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753494240969_CKFc1t_1753494241273.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248029</guid></item><item><title>安理会就泰柬边境冲突召开会议：柬埔寨要求停火，泰国愿接受调停</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247998</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;新华社7月25日报道，柬埔寨国防部副国务秘书兼发言人马莉淑洁达25日下午说，柬泰边境冲突仍在继续，已有数万名柬埔寨平民被疏散到安全地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法新社报道，联合国安理会25日就泰国和柬埔寨边境军事冲突召开紧急闭门会议，柬埔寨和泰国驻联合国代表团均出席会议。柬埔寨驻联合国代表乔恰（Chhea Keo）在会议后说：“柬埔寨要求立即无条件停火，我们也呼吁和平解决两国争端。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泰国方面25日晚上说，原则上同意停火提议，但必须以“适当的实地条件”为基础。泰国外交部发言人尼康德在联合国安理会召开紧急会议前告诉法新社，战斗情况于当地时间25日下午开始缓和，泰国对谈判持开放态度，可能由马来西亚提供协助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马来西亚是本年度东盟轮值主席国，泰国和柬埔寨都是东盟成员国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间7月26日早，泰国与柬埔寨在两国边境地区再次交火。泰国军方称，柬埔寨军人首先向泰国士兵开火，泰军随后予以还击。柬埔寨国防部则强烈谴责泰方于26日凌晨5时02分对菩萨省多处地点发动五次炮击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;26日，柬埔寨国防部发言人玛丽淑洁达表示，柬泰冲突已造成5名柬埔寨士兵死亡，21人受伤。柬埔寨西北部奥多棉吉省至少8名平民死亡，50人受伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据泰国总理府和军方25日数据，泰柬边境冲突已导致19名泰国人死亡，其中平民13人、军人6人。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 01:57:52 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753492020480_6jsbYh_1753492020729.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247998</guid></item><item><title>圆桌｜低空无人机适航认证如何加速？业界建议分级分类，采取大众化管理</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247921</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2579863" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753480929525_Znrcrt_1753480944768.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353462664"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;7月23日，观众在博览会现场了解一款飞行汽车。7月23日至26日，2025国际低空经济博览会在上海举办，以“启航低空经济，赋能千行百业”为主题，参展商数量近300家，展示低空基础设施、制造与配套服务等。新华社记者 王翔 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“低空经济环境下，无人机的审定需求与现有适航体系存在矛盾。不过，作为新业态，无人机对现有标准和制度造成冲击属正常现象。”近日，在上海举办的国际低空经济博览会论坛期间，中国民航局适航司原司长徐超群作出上述表述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于主机厂而言，适航环节是eVTOL（电动垂直起降飞行器）企业的核心，也是低空经济“乘势而飞”的核心关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多家头部eVTOL企业去年迎来适航的关键节点，预计未来两三年将会迎来国内eVTOL落地的新阶段。多家eVTOL企业高管透露，公司载人eVTOL型号计划在2026年底获得适航取证，最快有望2027年开始实现商业化运营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在主机厂看来，当前低空经济发展仍面临诸多挑战。御风未来创始人兼CEO谢陵此前在夏季达沃斯论坛期间接受澎湃新闻采访时指出，最大的挑战来自监管层面的适航审定和运行规则的探索与制定，低空领域尤其是载人eVTOL仍处于发展初期，对监管方来说是很大的挑战。比如如何确保新的技术满足载人安全的高标准，像电池在飞机上的安全性标准就是亟待解决的难题之一。谢陵指出，这不仅是政策问题，更是技术问题，需要大量的研发验证工作，需要时间来解决。对此，谢陵呼吁监管创新，主机厂也应积极配合局方做好技术验证工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次论坛期间，江苏省一流专业“飞行器适航技术”负责人、南京航空航天大学教授、博士生导师陆中在《低空航空器适航关键技术》演讲中指出，当前低空航空器在适航方面面临挑战，其中包括符合性验证与试验能力不足，“为了证明飞行器满足适航飞行的标准，我们通常用分析、结构力学、流体力学分析证明满足要求。但是对于低空飞行器场景，如在城市内高度比较低、存在城市障碍物、电池环境等都有影响，目前这个方面的研究比较少。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陆中指出，目前统计来看，无人机制造企业全国700余架，800多个型号需要取证，华东地区占了全国1/3，“我国一线人员不足400人，大部分还是省内中心序列的，主要是发动机、螺旋桨等工作，。一个飞行器的取证大概需要两年左右时间，目前来看如果不改变现有的审定机制，要完成这么多型号审定工作是不可能的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;解决适航矛盾，徐超群认为有两条路径：增加适航部门人员或增强行业工业能力，“但现实情况是，政府增加人员面临诸多困难，因此未来无人机适航需转向大众化管理模式，并制定清晰路线图。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体而言，徐超群介绍，要基于运行风险制定审定原则，将无人机与运行相结合，从应用需求出发进行设计；对无人机实施分级分类管理，不同类别采用不同标准，以减轻适航负担；加快人才培养，树立适航理念，推动企业制定标准，让标准支撑规章；建立产业与政府间的联动机制，在设计初期就加强交流，并基于风险和诚信原则简化审定流程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主机厂企业方面也在积极行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“适航认证周期长确实是行业共性挑战，但航空安全是底线。”沃飞长空首席市场官费岚接受包括澎湃新闻在内的采访时表示，为了尽快在保障安全的前提下，让eVTOL产品加速落地，沃飞目前通过自建设计保障系统（DAS）、推进运行符合性评审（AEG评审）等方式，并应用于AE200产品的研发与适航过程中，将为局方审查提供有效助力。同时深度参与了多项行业标准的制定，加速AE200的适航认证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;费岚在采访中提及，近期有监管部门在公开演讲中有提到，目前，中国民航没有统一的规章对这一类特殊的航空器直接执行全部规章的要求，但会鉴于垂直起降航空器的特征情况，可以一部分借鉴相应的要求。另外，结合垂直起降过程中的一些特殊要求，例如沃飞的AE200的转换飞行等，也会制定相应的要求。这个要求目前不是在规章层级，通常通过专用条件这种形式来进行规定和要求，这个专用条件是通过申请人和民航局互相商量讨论确定的。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 01:37:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753480974676_SEfzFm_1753480974891.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247921</guid></item><item><title>国产GPU摩尔线程：构建新一代AI训练基础设施，致力于打造生产先进模型的“超级工厂”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247865</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753455694833_CaStfz_1753455695112.png" data-imageid="353462372"&gt;&lt;p&gt;7月25日，国产GPU厂商摩尔线程在上海举办以“算力进化，精度革命”为主题举办技术分享会，并提出“AI工厂”理念。摩尔线程创始人兼CEO张建中在主题演讲中表示，为应对生成式AI爆发式增长下的大模型训练效率瓶颈，摩尔线程将通过系统级工程创新，构建新一代AI训练基础设施，致力于为AGI时代打造生产先进模型的“超级工厂”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球科技巨头正以惊人的速度迭代模型。从GPT系列、Gemini到DeepSeek、QWen的快速更新，模型训练迭代时间已缩短至不足3个月，这种高频迭代不仅体现在大型语言模型（LLM）上，还同步扩展至多模态模型、语音模型、世界模型等前沿模型领域。这些模型在性能、效率和应用场景上实现的指数级突破，不仅推动了AI从专用领域向通用智能的跨越，其快速迭代的特性更对新一代高性能人工智能计算基础设施提出了迫切需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张建中表示，摩尔线程提出的“AI工厂”，如同芯片晶圆厂的制程升级，是一个系统性、全方位的变革，需要实现从底层芯片架构创新、到集群整体架构的优化，再到软件算法调优和资源调度系统的全面升级。这种全方位的基础设施变革，将推动AI训练从千卡级向万卡级乃至十万卡级规模演进，以系统级工程实现生产力和创新效率的飞跃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摩尔线程以打造先进的“AI工厂”为目标，凭借全功能GPU的通用计算能力、创新的MUSA架构、优化的MUSA软件栈、自研的KUAE集群以及零中断容错技术这五大核心要素，构建起高效的“AI工厂”，为AI大模型训练提供了强大而可靠的基础设施支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摩尔线程以全功能GPU为核心，致力于向全球提供加速计算的基础设施和一站式解决方案。公司的目标是成为具备国际竞争力的GPU领军企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摩尔线程目前正在推进IPO。6月30日，据上交所官网，国产GPU厂商摩尔线程智能科技（北京）股份有限公司科创板IPO获受理。根据招股书，此次发行拟募资80亿元，本次公开发行股票总数不低于4444.7580万股，占发行后总股本的比例不低于10%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 01:37:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753455694833_CaStfz_1753455695112.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247865</guid></item><item><title>柬埔寨：今晨遭泰国5次炮击，冲突已造成13名柬埔寨人死亡</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248007</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间7月26日，柬埔寨国防部发言人玛丽淑洁达表示，柬泰冲突已造成&lt;strong&gt;5名柬埔寨士兵死亡&lt;/strong&gt;，21人受伤。柬埔寨西北部奥多棉吉省至少&lt;strong&gt;8名平民死亡&lt;/strong&gt;，50人受伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据泰国总理府和军方25日数据，泰柬边境冲突已导致19名泰国人死亡，其中平民13人、军人6人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间7月26日早，泰国与柬埔寨在两国边境地区再次交火。泰国军方称，柬埔寨军人首先向泰国士兵开火，泰军随后予以还击。柬埔寨国防部则强烈谴责泰方于26日凌晨5时02分对菩萨省多处地点发动五次炮击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柬国防部表示，泰方这一行为公然侵犯柬埔寨国家主权和领土完整，严重违反包括《联合国宪章》原则在内的国际法，危及无辜平民的生命，破坏地区和平与稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柬埔寨要求泰国立即停止一切敌对活动，并遵守国际法规定的义务。柬埔寨致力于按照国际法和平解决争端，同时保留《联合国宪章》第五十一条规定的自卫权。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 01:32:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753493898897_4iiitt_1753493899119.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248007</guid></item><item><title>特朗普回应法国将正式承认巴勒斯坦国：马克龙无足轻重</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247973</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753489585259_icz84z_1753489585523.png" alt="特朗普回应法国将正式承认巴勒斯坦国：马克龙无足轻重"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:15&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;特朗普回应法国将正式承认巴勒斯坦国：马克龙无足轻重&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;据环球时报报道，特朗普7月25日回应了法国总统马克龙计划在9月联合国大会上承认巴勒斯坦国的相关提议。特朗普向记者表示：“马克龙说什么并不重要，他说的那句话无足轻重。"&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 01:11:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753489585259_icz84z_1753489585523.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247973</guid></item><item><title>第十二届世界运动会火炬传递启动：世运会历史上首次火炬传递</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247995</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;新华社成都7月26日电 26日上午，第十二届世界运动会火种在四川三星堆博物馆成功采集。火炬传递活动启动，这是世运会历史上首次举行火炬传递。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2579981" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250726/5918592a-d112-4e0f-bbe0-ecb9dac9f8ef.jpg" data-imageid="353462930"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;图为第十二届世界运动会会徽。图片来自世界运动会官方网站&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 00:59:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753491899231_Sa1HYY_1753491899400.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247995</guid></item><item><title>韩法院首度认定尹锡悦发动戒严致精神损失，须支付赔偿</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247992</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2579975" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250726/13deb1ec-64bb-469c-984a-4fa059b802b1.jpg" data-imageid="353462913"&gt;&lt;p&gt;当地时间25日，就104名韩国市民因韩国前总统尹锡悦发动紧急戒严受到精神伤害要求赔偿一案，韩国首尔中央地方法院作出一审判决，法院认定尹锡悦有民事赔偿责任，要求尹锡悦向每一名原告支付10万韩元（约合人民币518元）赔偿金，共计1040万韩元（约合人民币5.39万元）。这是韩国法院首度作出相关判罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法院表示，紧急戒严给原告带来了恐怖和不安、挫败感以及羞耻心，尹锡悦须进行赔偿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;新闻多看点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年12月3日，时任韩国总统尹锡悦发布紧急戒严令。同月14日，韩国国会通过对尹锡悦的弹劾动议案，尹锡悦总统职权随即停止。今年1月15日，尹锡悦首次被捕，成为韩国宪政史上第一个被逮捕的现任总统。3月8日，尹锡悦获释。4月4日，韩国宪法法院宣布通过对尹锡悦的弹劾，尹锡悦被罢免总统职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月10日，韩国首尔中央地方法院以“担心（嫌疑人）销毁证据”为由签发拘捕令，尹锡悦再次被捕，主要涉及其妨碍执行特殊公务、滥用职权等内乱罪相关嫌疑。尹锡悦被拘留后，特检组多次对他进行传唤调查，尹锡悦均未出席。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 00:57:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753491933162_re35hJ_1753491933394.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247992</guid></item><item><title>风云际会上海滩，回眸那些难忘的斯诺克上海大师赛经典</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247195</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753428917092_6tRPEn_1753429767900.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353459515"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;奥沙利文已经成为上海大师赛的传奇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2007年创办以来，世界斯诺克·上海大师赛已经走过18载春秋。申城见证了太多令人难忘的经典时刻：老将的坚守、新星的崛起、王者的加冕......在2025赛季即将启幕之际，让我们翻开历史画卷，回顾传奇们的上海故事，重温那些让无数球迷心潮澎湃的精彩对决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;荡气回肠的经典战役&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2011年上海大师赛决赛在塞尔比和马克-威廉姆斯之间上演。这不仅是一场冠军之战，更是争夺世界第一宝座的巅峰之战。比赛过程跌宕起伏，“莱切斯特小丑”塞尔比再次展现其“逆转王”的风采，在总比分7比9落后的不利局面下连扳三局，以10比9力擒“金左手”威廉姆斯，首次问鼎斯诺克上海大师赛。这场胜利不仅带来冠军奖杯，更助他首登世界第一宝座，开启属于自己的时代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两位极具传奇色彩的人物，为了世界第一的头衔在上海激战，不仅体现了赛事的精彩，更体现了赛事在球员心中的分量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2012年希金斯与特鲁姆普的决赛堪称上海大师赛最经典的战役之一。特鲁姆普5比0梦幻开局后，希金斯在第6局轰出单杆满分147分，这是他个人第6杆147分，也是斯诺克各项赛事历史上的第91杆147分。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753428925244_AGZP35_1753429820173.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353459519"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2012年，希金斯（右）险胜特鲁姆普，上演了上海斯诺克大师赛的经典之战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管2比7落后进入第二阶段，“巫师”希金斯强势反攻连赢4局，将比分追成6比7。随后双方你追我赶，战至9比9，决胜局特鲁姆普率先上手，得到36分后进攻中止，抓住机会的希金斯一杆61分实现超分，最终以10比9力克对手夺冠，夺得个人排名赛第25个冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与冠军失之交臂的小特，从此陷入了上海滩魔咒，直到2024年才夺得自己的第一个上海大师赛冠军，这些年上海大师赛的激烈程度可见一斑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是名将加冕的舞台，也不乏黑马涌现。2015年，当时名不见经传的凯伦·威尔逊从资格赛起步，连克乔·佩里、丁俊晖、马克·艾伦等名将，首度闯入大型排名赛决赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;决赛时，他与特鲁姆普战至决胜局，单杆75分一剑封喉，生涯首次摘得排名赛冠军桂冠。这个冠军成为他职业生涯的转折点，如今凯伦·威尔逊已成长为拥有10冠的顶尖选手，更在2024年加冕世锦赛冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海大师赛的存在，成为了无数传奇人物的生涯转折点，看似惊鸿一瞥的冠军，实则是成为传奇的第一步。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753428934149_ceTQkB_1753429378071.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353459417"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;特鲁姆普去年终于在上海捧杯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;大师赛见证历史&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无论是之前的排名赛还是2018年改制过后的邀请赛，上海大师赛不变的是巨星成色。18载光阴，无数传奇在上海滩书写了他们的故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首届上海大师赛便献上了永恒经典。威尔士“太空人”多米尼克·戴尔在决赛2比6落后的绝境下连扳八局，完成史诗级逆转。第10局轰出的单杆143分成为赛会名场面，这一战不仅为他赢得职业生涯第二个排名赛冠军，还让他同时将冠军奖杯和单杆最高分奖收入囊中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年世锦赛后，53岁的戴尔宣布退役，2007年上海大师赛的胜利，成为他职业生涯中永恒的经典，他也被称为上海大师赛的“开山鼻祖”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“火箭” 奥沙利文是斯诺克历史上的超级巨星，而在上海大师赛，也有属于他的王朝，在这里奥沙利文勇夺5冠1亚，是赛事当之无愧的最大赢家。2009年他战胜梁文博首次夺冠，2017-2023年间则实现了史无前例的四连冠。五个冠军，成为了上海大师赛选手们难以逾越的高山，罗尼·奥沙利文这个足以代表斯诺克运动的名字，注定要载入上海大师赛的史册。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753428930216_mB55BB_1753429907170.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353459534"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;丁俊晖与肖国栋贡献了历史性的中国德比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2013年的上海大师赛决赛，丁俊晖与肖国栋联袂奉献职业斯诺克排名赛历史上首个中国德比。丁俊晖在6比3领先后顶住反扑，10比6夺冠收获生涯第七冠。2016年决赛丁俊晖再战塞尔比，他在6比6平后连下四城，第二次在上海加冕。这两次胜利不仅成就其个人辉煌，更推动了中国斯诺克运动的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;丁俊晖是上海大师赛历史上第一个双冠王，如今38岁的他依旧活跃在赛场上，即将又一次出战上海大师赛，我们期待着中国斯诺克教父的表演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海大师赛不仅记录了球员们的荣光，更见证着斯诺克运动的发展。斯诺克·上海大师赛开赛在即，传奇还在延续，让我们相约卢湾体育馆，共同见证更多奇迹的诞生！&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 00:52:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753430073017_ZZ1QYJ_1753430073123.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247195</guid></item><item><title>泰国宣布在部分与柬埔寨接壤地区实施戒严</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247952</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;泰国海军25日发布公告，泰国尖竹汶府及达叻府边境防卫指挥部宣布在部分与柬埔寨接壤地区实施戒严。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 00:50:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753487369051_fh6sCb_1753487369245.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247952</guid></item><item><title>以美考虑用“替代选项”促成被扣押人员获释</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247953</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡25日说，以色列和美国正在考虑“替代选项”，以使以方被扣押在加沙地带的人员获释，并结束巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）在加沙地带的统治。以美两国已于24日宣布召回参与加沙地带停火谈判的己方人员，导致谈判暂时中止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡塔尔和埃及25日发表联合声明，表示将继续就加沙地带局势展开斡旋，以促成停火协议。英国、法国和德国当天发表联合声明，呼吁以色列政府立即解除对人道主义援助物资进入加沙地带的限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;以总理：考虑“替代选项”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡在一份声明中呼应美国中东问题特使威特科夫，称哈马斯是达成被扣押人员获释协议的阻碍。他称，为把被扣押人员带回家、结束哈马斯在加沙地带的统治，确保以色列及本地区“持久和平”，以色列和美国正考虑一些“替代选项”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡没有说明“替代选项”具体指什么。《以色列时报》当天援引一名以方高级官员的话报道，尚无确保被扣押人员获释的新办法；如果使用先前未使用的武力解救方式，可能导致被扣押人员面临生命危险。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2579878" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250726/891d7d02-5122-49ec-baa8-7e39aebea9df.jpg" data-imageid="353462707"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;这张视频截图显示，6月13日，以色列总理内塔尼亚胡发表声明。新华社发&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自本月6日起，哈马斯与以色列在卡塔尔首都多哈举行新一轮间接谈判，寻求达成一项为期60天的停火协议。24日，在收到哈马斯就停火方案所作回应后，威特科夫和内塔尼亚胡分别宣布，鉴于哈马斯的回复意见，美以召回各自在卡塔尔首都多哈参与停火谈判的人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;威特科夫24日在社交媒体发文指责哈马斯“自私”，称其最新回应“缺乏诚意”，美方将考虑“替代选项”，以让被扣押人员获释。哈马斯25日凌晨回应说，希望停火谈判继续，以结束以色列的侵略和加沙人民的苦难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照以色列媒体的说法，从以方表态看，尚不能断言加沙地带停火谈判已经破裂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《以色列时报》25日以一名被扣押人员家属为消息源报道，数名被扣押人员家属本周早些时候在美国面见特朗普政府官员时得到对方保证，美国撤回谈判小组是一种“秀肌肉”施压策略，旨在迫使哈马斯“降低要价”，尤其是在以方释放巴勒斯坦囚犯人数问题上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据以色列公共广播公司早些时候报道，哈马斯要求以方释放200名巴方武装人员和2000名平民，换取10名被扣押人员和18具被扣押人员的遗体。这一人数大大超过以方先前同意的释放120名巴方武装人员和1200名平民，以方对此无法接受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;卡塔尔和埃及重申继续推动谈判&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡塔尔和埃及25日发表联合声明，表示将继续就加沙地带局势展开斡旋，以促成停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据卡塔尔外交部在其官网上发布的联合声明，以色列与哈马斯的新一轮密集谈判已持续三周，取得一定进展。谈判目前暂时中止，是为了在谈判恢复前进行磋商。这种情况在复杂谈判中属于正常程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两国重申，将继续致力于推动冲突方达成协议，以结束加沙地带战火、缓解当地人道主义苦难、确保平民安全，并促成以方被扣押人员与巴勒斯坦囚犯的交换。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2579880" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250726/2d06f1b0-772c-4fe8-97d7-891d9bc9158f.jpg" data-imageid="353462705"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;7月23日，人们在加沙城一所医院悼念遇难者。新华社发（里泽克·阿卜杜勒贾瓦德摄）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明强调，卡塔尔和埃及正与美国保持密切协调合作，三方将继续共同努力，推动达成加沙地带全面停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同为斡旋方的美国尚未对这一声明作出回应。不过，美国总统特朗普当天在白宫接受媒体采访时称，“哈马斯根本不想达成协议”，并认为现阶段“很难达成协议”。他还威胁说，哈马斯领导人接下来“将被猎杀”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;哈马斯：应开辟运送物资走廊&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《以色列时报》25日报道，以色列将允许约旦和阿联酋恢复向加沙地带空投人道主义物资。据报道，以色列国防部负责协调向加沙地带运送援助物资的“领土内政府活动协调办公室”说，正在与以色列国防军协调空投相关事宜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，哈马斯加沙地带发言人伊斯梅尔·塔瓦布塔回应说，空投物资帮不了在以军围困下忍饥挨饿的加沙民众。“加沙地带需要的不是飞行特技表演，而是一条开放的人道主义走廊，是每天数量稳定的援助卡车。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列从3月起恢复对加沙地带的大规模军事行动，并实施长达两个半月的全面封锁，切断食物、药品、燃料和其他关键物资供应。目前加沙地带饥荒日益严重，多个国家和国际援助团体谴责以色列的封锁造成“人道主义灾难”。联合国官员本月24日说，在加沙地带北部的加沙城内，每五名儿童中就有一人营养不良。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2579879" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250726/d1e0213d-ecc3-478f-a10c-1488ad64b099.jpg" data-imageid="353462706"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;7月23日，在加沙城一所医院里，一名女子照顾营养不良的儿童。新华社发（里泽克·阿卜杜勒贾瓦德摄）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国、法国和德国25日发表联合声明，呼吁以色列政府立即解除对人道主义援助物资进入加沙地带的限制，允许联合国和非政府组织有效开展工作来应对饥荒威胁，从而立即结束当前加沙面临的人道主义灾难。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 00:50:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753487450264_iHAfcM_1753487450557.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247953</guid></item><item><title>美国一架客机起飞后紧急下降，致两名空乘人员受伤</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247961</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2579884" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250726/72a2bafd-0cc0-4d6f-9639-ceba16d9c6c7.jpg" data-imageid="353462727"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间7月25日，美国西南航空公司一架从加州伯班克起飞的航班在起飞后不久因两次机上警报紧急下降，导致两名空乘人员受伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西南航空表示，没有乘客受伤，但两名空乘人员正在接受治疗。该航空公司未透露这两次警报的具体情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这架原定飞往拉斯维加斯的航班最终安全降落，未再发生其他意外。拉斯维加斯哈里·里德国际机场发言人表示，医护人员在航班抵达登机口后提供医疗协助，并将一名伤者送往医院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国联邦航空管理局（FAA）表示，已知悉此次事件，并已展开调查。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 00:44:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753488275842_PGyrH7_1753488276110.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247961</guid></item><item><title>印尼北马鲁古省附近海域发生6.0级地震</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247965</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2579901" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250726/ae5b985e-9936-4d58-b159-36874745a01a.jpg" data-imageid="353462753"&gt;&lt;p&gt;据印尼气象、气候和地球物理局发布的报告，当地时间7月26日4时30分，印尼北马鲁古省西南104公里海域发生6.0级地震，震中位于北纬2.04度，东经126.87度，震源深度58公里。预计不会有海啸风险。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 00:44:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753488797614_bfW8PN_1753488797821.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247965</guid></item><item><title>秘鲁一长途客车坠下山崖，至少15人死亡</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247975</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;秘鲁中部胡宁省25日发生一起长途客车坠崖事故，造成至少15人死亡、27人受伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据秘鲁广播电视公司报道，一辆从首都利马开往胡宁省拉梅尔塞市的省际长途客车在行驶到塔尔马地区路段时坠下山崖。车上载有60余名乘客。目前，事故原因仍在调查中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于路况、车况较差，以及司机无照驾驶和酒后驾车，秘鲁交通事故多发。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 00:44:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753493050158_dFzFHd_1753493050338.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247975</guid></item><item><title>泰柬两国边境地区再次发生交火</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247970</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间7月26日早，泰国与柬埔寨在两国边境地区再次交火。泰国军方称，柬埔寨军人首先向泰国士兵开火，泰军随后予以还击。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 00:27:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753489814774_1x66G5_1753489814910.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247970</guid></item><item><title>菜鸟“瘦身”：申通拟3.62亿收购丹鸟物流，剑指高端快递市场</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247916</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;阿里巴巴旗下的菜鸟持续瘦身。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月25日晚间，申通快递股份有限公司（申通快递，002468.SZ）发布公告称，为增强公司核心竞争力和长期可持续发展的能力，全资子公司申通快递有限公司（以下简称“申通有限”）拟以现金方式收购浙江菜鸟供应链管理有限公司（以下简称“浙江菜鸟供应链”）、杭州阿里创业投资有限公司（以下简称“阿里创投”）、阿里巴巴（中国）网络技术有限公司（以下简称“阿里网络”）所持有浙江丹鸟物流科技有限公司（以下简称“丹鸟物流”）的100%股权，本次交易对价为3.62亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告称，浙江菜鸟供应链持有申通快递25%的股份。据公告的股权结构显示，此次交易前，浙江菜鸟供应链、阿里创投和阿里网络分别持有丹鸟物流96.15%、2.95%、0.9%的股权，菜鸟网络科技有限公司持有浙江菜鸟供应链100%股权。浙江菜鸟供应链、阿里创投、阿里网络均为阿里巴巴集团控股有限公司（BABA，9988.HK）通过相关持股主体控制的公司，浙江菜鸟供应链、阿里创投、阿里网络均为公司的关联法人，本次交易构成关联交易，但不构成规定的重大资产重组。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2579842" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753465245791_ssbpF4_1753465257295.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353462618"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;此次交易前浙江菜鸟供应链、阿里创投、阿里网络持有丹鸟物流的股权结构&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告指出，本次交易完成后不会导致上市公司控股股东、实际控制人及其他关联人对上市公司形成非经营性资金占用的情况。本次交易完成后，丹鸟物流将成为上市公司的全资子公司，丹鸟物流及其下属控股子公司将纳入申通快递的合并报表范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，公告称，为保护上市公司及其股东尤其是中小股东权益，经友好协商，交易各方于本次交易协议条款中设置了分期付款、过渡期损益及减值补偿等安排。不过公告还提示风险，称本次交易符合申通快递未来发展战略，但可能存在未能通过主管市场监督管理局的经营者集中审查、双方业务整合或标的公司业绩不达预期等风险，提醒投资者注意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至7月25日收盘，申通快递（002468.SZ）涨停，报15.14元/股，年初至今股价涨超五成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;菜鸟的战略取舍：为何此时出售丹鸟？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;丹鸟物流由菜鸟于2019年左右布局，是菜鸟旗下业务之一的菜鸟速递运营主体，主要从事国内品质快递及逆向物流服务，在国内通过自营网络为天猫、天猫超市、淘宝等电商平台及消费者提供半日达、次晨达、送货上门等履约服务。2024年度及2025年前4月，丹鸟日均业务量均在400万单以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次公告中披露了丹鸟物流最新财务细节。丹鸟物流去年实现营收123.51亿元，实现净利润盈利2011.54万元；今年前4月实现营收为29.65亿元，净利润为亏损2.34亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据阿里巴巴集团5月发布的最新财报显示，2025财年（截至2025年3月31日止）菜鸟集团收入为1012.72亿元，同比增长2%，主要由跨境物流履约解决方案的收入增长所带动，部分被其电商业务承担部分物流平台职责而导致的国内物流服务收入下降所抵销。菜鸟集团在2025财年的经调整EBITA为3.02亿元，同比下降78%，主要是由于跨境物流履约解决方案的利润下降所致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;申通在公告中解释称，丹鸟物流出现亏损，主要由于起网时间较短，业务量尚在爬坡增长阶段。前期投入及相关成本、费用未能显著摊薄，导致规模效应未能充分发挥，盈利能力相对较弱，同时今年前四月，受到行业传统淡季，业务量较少及行业价格下行等因素影响。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2579843" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753465250171_8hSRyR_1753465266384.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353462617"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;丹鸟业绩数据，来源于前述公告&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这笔看似突然的交易，或是菜鸟战略聚焦的延续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，此次出售的丹鸟物流在菜鸟业务中占比不大。近年来，菜鸟将重心转向国际物流与科技业务，其主营业务已涵盖全球供应链、跨境物流、海外本地快递、物流科技、物流园区等板块。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年1月，网上曾传出“菜鸟分拆”的消息，当时澎湃新闻记者向阿里和菜鸟内部消息人士证实，为假消息。据悉，目前菜鸟仅对部分平台物流业务做生产关系调整，菜鸟主体物流业务未发生改变，将继续大力发展全球快递、供应链和物流科技等。当时，有接近阿里人士称，过去一年来，菜鸟支持阿里电商的平台型业务都在与电商紧密配合，团队联合办公已经很长时间，最新的变化只是在此基础上的自然调整，有助于阿里电商业务协同发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业内人士分析，国际物流市场客单价高、利润空间大，且能更好发挥科技能力的边际效应，是菜鸟未来的核心发力方向。而丹鸟在菜鸟业务中占比不大，出售丹鸟可让菜鸟更专注于国际物流这一“蓝海”市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一方面，跨境电商持续增长、中国品牌加速出海，使得跨境物流、全球供应链和海外本地配送的需求不断攀升。另一方面，全球电商物流服务供给不足。商家选择时，要么依赖分散的货代和区域性网络，但可能信息化和协同程度不足，要么只得选择传统国际物流，但普遍价格高昂，且难以匹配电商的高频、灵活和性价比需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年6月28日，菜鸟集团宣布推出自营快递业务“菜鸟速递”，当时业内解读为此举对标顺丰、京东两大现有的自营快递巨头。当前，距离推出自营快递菜鸟速递已时隔两年多，在此期间菜鸟也在陆续剥离小业务，过去一年明确了“国际物流+科技”的战略定位，并全力推动市场化发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年3月底，菜鸟上市之路中断。阿里巴巴集团宣布撤回物流子公司菜鸟智慧物流网络有限公司在港交所提交的上市申请，并要约收购菜鸟少数股东的股权和员工已归属的股权。收购涉及金额达到37.5亿美元。当时，阿里巴巴董事局主席蔡崇信就指出，将加大对菜鸟全球物流网络的投入。菜鸟此后也多次强调，未来将紧密协同淘天集团和阿里巴巴数字商业集团，提升服务体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;申通的进击：收购丹鸟意欲何为？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于这场收购，申通快递在投资者交流中明确了多重战略考量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先是响应行业供给侧改革需求。近年来，快递行业业务量持续增长，2024年累计完成1750.8亿件，同比增长21.5%，但行业平均单票价格却同比下降6.33%至8.01元，“内卷式”竞争问题凸显。国家邮政局近期也强调要反对“内卷”、整治末端服务质量，而此次收购正是申通推动行业高质量发展的举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次是切入高端市场，完善业务矩阵。申通在公告中指出，丹鸟物流主打国内品质快递及逆向物流，在揽派端上门率、时效性上具备优势，2025年前四月综合单票收入显著高于申通的2.02元。通过收购，申通可快速切入高端配送市场，抓住区域配送、即时零售等新兴场景的机遇，丰富业务产品。交易完成后，公司产品结构、单票价格等均有望得到优化提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更重要的是，这是申通提升服务品质、打造差异化优势的关键一步。申通快递总裁王文彬在今年6月底举办的申通快递开放日活动上承诺“三年内申通快递的体验必须要做到第一，这是信心，也是我们的决心。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而丹鸟的自营网络与高品质服务能力，正是申通对标顺丰、京东等自营快递巨头的重要筹码。业内人士指出，此举并非简单的规模叠加，而是战略卡位。既规避了自建高端网络周期长、见效慢的风险，又能锁定即时零售带来的品质快递红利，有望为申通开辟第二增长曲线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，公告指出，本次交易条款设置中，从5月起至交割日的盈利归申通，若产生亏损由交易对方补偿。随着快递行业逐步进入旺季，丹鸟物流的经营情况有望好转。叠加交易完成后双方产生的融合效应，未来标的公司盈利能力有望得到进一步改善，并相应提升上市公司整体盈利能力和可持续经营能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据财报显示，2024年申通快递实现营业收入471.7亿元，同比增长15.3%，其中快递服务收入466.5亿元，同比增长19.3%，创历史新高；实现归母净利润10.4亿元，同比大增205.2%；2025年一季度实现营业收入119.99亿元创历史同期新高，同比增长18.43%；归母净利润2.36亿元，同比增长24.04%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次交易完成后，丹鸟物流将正式纳入申通体系，而菜鸟则可更专注于国际物流与科技赛道。在行业反“内卷”、重体验的大背景下，这场收购或将成为快递业格局重塑的重要注脚。不过，交易仍需通过市场监督管理局的经营者集中审查，后续业务整合效果也有待时间检验，快递江湖的新一轮博弈才刚刚开始。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 00:22:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753480785416_Ph3G7m_1753480785631.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247916</guid></item><item><title>体坛联播｜梅西缺席全明星遭停赛，中国花滑斩获世锦赛4金</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247917</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753466903844_f1NGpW_1753467069714.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353462629"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;梅西&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;梅西因缺席全明星赛遭停赛&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间7月26日，美职联官方宣布，梅西和阿尔巴因为未经批准缺席全明星赛，将在本周末对阵辛辛那提的比赛中停赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美职联全明星赛中，迈阿密国际球星梅西和阿尔巴缺席，按照美职联规定，球员若非因伤病缺席该项赛事，将受到经济处罚，并且缺席球队的下一场比赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前有美国媒体报道，考虑到迈阿密国际今夏参加世俱杯赛程繁重，梅西和阿尔巴可能将免于停赛，但最终美职联还是给出了停赛的处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于美职联而言，梅西无疑是头号球星。美职联刚刚在周四宣布，迈阿密国际对阵墨西哥球队拿加沙的联盟杯比赛中，将推出对梅西的“专属摄像头”整场跟踪直播。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年10月，美职联首次尝试了这样的直播模式，吸引了640万观众，打破了苹果直播体育赛事历史的最高观看人数纪录。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753466936119_pasney_1753467079182.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353462630"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;樊振东&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;乒超联赛上海队取得两连胜&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月25日，2025赛季中国乒乓球俱乐部超级联赛第二阶段比赛在福建厦门奥林匹克体育中心凤凰体育馆开赛，上海地产集团队取得两连胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上午，上海地产集团队迎战黄石基地华新队。首场周恺/赵子豪战胜向鹏/薛飞，第二场单打樊振东以3比0力克林诗栋，上海地产集团队大比分2比0领先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后，向鹏战胜周恺，为黄石基地华新队扳回一盘。第四场，再度出战的林诗栋以1比3不敌赵子豪，上海地产集团队最终以3比1锁定胜局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天晚上，上海地产集团队二度出战力克中超电缆福建安井队。许昕/周恺、樊振东均以3比0拿下比赛，为上海地产集团队连夺两分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然第三场周恺不敌全开源，但随后登场的许昕以3比2挑落李天阳，帮助上海地产集团队再取胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后樊振东说：“今天的比赛整体对抗非常激烈，我只能全力调动自己，在比赛中努力找到更好的感觉。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753466917544_FfQQMw_1753467097510.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353462631"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中国花游队再获一金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国花游队世锦赛斩获4金3银&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月25日进行的集体技巧自选比赛，是本届世锦赛花游项目的收官战。在24日的预赛中，中国队排名第一，来自俄罗斯的中立运动员代表队排名第七。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;决赛中，来自俄罗斯的中立运动员代表队提高了难度并在比赛中表现出色。在中国队出场前，她们获得224.7291分，领先此前在花游世界杯上获得亚军的西班牙队，排名跃居第一位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本届世锦赛，中国队集体技巧自选沿用了此前在世界杯总决赛上夺冠的新节目《秦俑魂》。最后出场的中国队顶住了压力，圆满完成了所有动作，最终以229.0186分收获第一名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4金3银，位列金牌榜第一，这是中国队在本届世锦赛花游项目上交出的成绩单，并且中国队包揽了全部三枚集体项目金牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过在主教练张晓欢看来，这并不意味着中国队已经具备了绝对实力，“每一次比赛都会不一样，而且规则从明年开始又要改了。到现在我们一直在不停地改动之中，不停地修正自选比重的分值，因此我们要不断跟着规则修改的脚步去走。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753486100367_33yG5E_1753486108333.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353462700"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中国队斩获金牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国大学生女篮力克美国队夺大运会金牌&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间7月26日，莱茵-鲁尔大运会女篮决赛，中国大学生女篮对阵美国队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比赛开始后，双方展开对攻，美国队持续发力占据主动，暂停过后中国大学生女篮多点开花努力追赶，次节陈玉捷扛起进攻，连续抢断反击得手率队反超比分，半场战罢两队打成42平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;易边再战，田媛媛连续投中三分，引领球队轰出12-0的攻击波，中国大学生女篮逐渐确立两位数优势，末节中国队一度将优势扩大到17分。最终，中国大学生女篮以81比69力克美国队，夺得大运会女篮冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;技术统计显示，中国队阵中四人得分上双，陈玉捷得到19分，唐子婷得到16分，田媛媛得到11分，张梓涵得到10分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本届大运会7月16日至27日在德国柏林、埃森、杜伊斯堡等6座城市举行。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753466949332_TSMc6T_1753467123004.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353462632"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;石宇奇&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;石宇奇晋级中国公开赛四强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月25日，2025威克多·中国羽毛球公开赛决出各单项四强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各单项四强中，中国队在混双独占三席，男女单打和女双均占据半壁江山，男双尚有“梁王组合”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;男单1/4决赛中，近来状态不俗的石宇奇再度遭遇队友，他和李诗沣激战一个小时，以2比1逆转获胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刚开始参加高级别赛事的王正行继续高歌猛进，2比0击败法国选手克里斯托·波波夫后，他将与丹麦名将安东森争夺一个决赛席位。石宇奇半决赛将对阵中国台北队老将周天成，后者爆冷击败世界排名第一的泰国名将昆拉武特。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;女单比赛中，王祉怡和韩悦均以2比0的比分晋级，但陈雨菲不敌世界排名第一的韩国名将安洗莹，无缘四强。半决赛韩悦将挑战安洗莹，王祉怡将迎战日本名将山口茜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国队三对混双选手冯彦哲/黄东萍、蒋振邦/魏雅欣、郭新娃/陈芳卉当日均以2比0的比分晋级四强。男双“独苗”梁伟铿/王昶也顺利晋级。女双方面，赛事头号种子刘圣书/谭宁2比1战胜队友李怡婧/罗徐敏，与贾一凡/张殊贤携手闯进四强。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753466969406_kkrciP_1753467133921.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353462633"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中国男篮拿下胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国男篮热身赛再胜委内瑞拉&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月25日，2025年国家男篮热身赛继续在杭州进行，面对状态有所回升的委内瑞拉队，中国男篮稳扎稳打，以78比62再度取胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;24日，中国队在本次热身系列赛首场比赛中以28分优势大胜对手。本场比赛，委内瑞拉队在进攻端的命中率比第一场有所提高，双方上半场比分并未拉开，中国队带着8分优势进入中场休息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下半场开场后，中国队的程帅澎、王俊杰和廖三宁等得分手发挥出色，利用突破和外线投篮连续取分，委内瑞拉队则屡次出现进攻“断电”，中国队逐渐将差距拉大到两位数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在距离比赛还剩2分7秒时，中国队已经将领先优势扩大到16分，胜负悬念基本提前揭晓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前锋王俊杰拿到中国队最高的16分，程帅澎和廖三宁分别拿到13分和10分。委内瑞拉队的加西亚得到全队最高的13分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接下来，中国队将赴南京，在27日和29日与波黑队进行另外两场热身赛较量。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753467050872_K4Wm4f_1753467153547.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353462634"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;王欣瑜&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;王欣瑜无缘布拉格站女单决赛&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月25日，WTA250布拉格站女单半决赛，中国选手王欣瑜迎战赛会头号种子、本土选手诺斯科娃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首盘比赛，王欣瑜以4比6的比分落败，第二盘王欣瑜未能挽回颓势，以1比6的比分再丢一盘，就此无缘晋级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在决赛中，诺斯科娃的对手将是赛会5号种子布兹科娃，另一场半决赛中，布兹科娃以2比0击败了同胞小将瓦伦托娃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是诺斯科娃时隔两年再度杀入本站决赛，这也是她职业生涯的第四个WTA决赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于王欣瑜而言，这场失利有些运气不佳。前一轮比赛，王欣瑜的场次因为雨水导致推迟，从而不得不面临一日双赛的考验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在晋级四强后约3个半小时，王欣瑜的半决赛就宣告开打，在体能上，王欣瑜处于极为不利的局面，最终也未能上演连续闯关的奇迹。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753487532629_E7MQyG_1753487544689.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353462720"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中国龙3x3国际邀请赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2025“一带一路”中国龙3x3国际邀请赛横沙站今日开赛&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经国家体育总局批准、国际篮联（FIBA）权威认证的顶级赛事——2025“一带一路”中国龙3x3国际邀请赛（横沙站），将于7月26日至27日在上海崇明横沙市民健身中心开赛。来自中国、韩国、中国台北等“一带一路”沿线地区的8支劲旅，争夺直通FIBA3x3大师赛的“黄金门票”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东道主崇明队迎来“绝杀双星”梦幻合体——中国三人男篮主力相智超与东京奥运金牌得主米耶基斯携手出战，本土作战的上海队则由队长郭瀚宇领衔，百万粉丝篮球博主张浩林组建的SOMA联盟也将参赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次赛事不仅提供FIBA官方认证积分与直通国际大师赛的“黄金门票”，同时，赛场毗邻横沙海岛艺术田园，观众可沉浸于稻田画与热血篮球交相辉映的独特氛围，畅享海岛翠冠梨实现“边品鲜果边赏对决”，赛后可延伸体验环岛骑行、海滩骑马或卡丁车竞速，尽享融合海岛生态与激情的“运动+生态”观赛新体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  本次赛事在美丽的横沙岛上进行，作为新兴的体育生态旅游目的地，横沙岛集多元体验于一身：其市民健身中心（占地8000㎡）不仅是赛事举办地，更是全民健身枢纽，拥有恒温泳池、综合球馆及智能设施；田园赛场创新延续“从街头到田间”理念，将热血赛场与稻田艺术画无缝融合，重塑独特篮球场景；全岛绿意葱茏（绿化覆盖率超70%，负氧离子浓度达市区200倍），30公里骑行绿道巧妙串联起海岸堤坝、橘园采摘乐趣与天使海滩度假村。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次赛事是崇明打造“运动休闲岛”的关键一环，通过文商体旅展融合模式：联动周边商圈、民宿设置观赛分会场，民宿入住率预计达100%。推出“篮球嘉年华”活动，结合美食、文创、露营等消费场景，激活赛事经济；向世界传递崇明“生态+体育”发展理念，助力乡村振兴。 &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 23:53:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753467061686_6hzZwZ_1753467061906.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247917</guid></item><item><title>因违反外汇登记管理规定，外资公募宏利基金被警告、罚款</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247860</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;外商独资公募宏利基金管理有限公司（简称“宏利基金”）被外汇局处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，国家外汇管理局公布了一则对宏利基金的外汇行政处罚，显示该公司因违反外汇登记管理规定，受到了来自国家外汇管理局北京市分局的行政处罚，被警告并罚款7万元，处罚决定日期为7月17日，该处罚公示截止期为2026年7月23日。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2579687" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753451476449_j4eTAP_1753454382525.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353462344"&gt;&lt;p&gt;根据行政处罚决定书，宏利基金的违法行为类型涉及《外国投资者境内直接投资外汇管理规定》第十条第一款、第十七条，处罚依据则是《中华人民共和国外汇管理条例》第四十八条第(五)项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《外国投资者境内直接投资外汇管理规定》第十条第一款明确规定，当外商投资企业因减资、清算、先行回收投资、利润分配等情形，需向境外汇出资金时，应先行办理相应登记，完成登记流程后，可前往银行办理购汇及对外支付业务；第十七条规定，若外国投资者通过新设、并购等途径在境内设立金融机构，其外汇管理登记事项参照本规定执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《中华人民共和国外汇管理条例》第四十八条规定，有下列情形之一的，由外汇管理机关责令改正，给予警告，对机构可以处30万元以下的罚款，对个人可以处5万元以下的罚款，其中第（五）项情形为“违反外汇登记管理规定的”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宏利基金对澎湃新闻记者表示，该行政处罚涉及的事件发生在5年前（宏利基金转为外资独资基金公司之前）。宏利基金一直和监管保持沟通，目前已经妥善解决。后续，宏利投资会一如既往地在中国投资和运营，推进在中国的业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开资料显示，宏利基金成立于2002年，是我国首批合资基金公司之一，自成立以来，这家公司经过了4次更名，最早名为泰达荷银基金，2010年更名为泰达宏利基金。2022年11月，泰达宏利基金51%股权转让正式获得证监会批准，宏利投资管理收购天津泰达国际持有的泰达宏利基金49%股权，是国内首家合资转外资的公募基金公司。2023年4月20日，泰达宏利基金正式更名为宏利基金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宏利投资管理是宏利金融集团负责全球资产管理业务的主体的统称，后者是一家国际金融服务机构，总部位于加拿大多伦多。官网信息显示，截至2024年11月，宏利金融集团投资管理资产及账户管理资产总值超过1.1万亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wind数据显示，截至今年6月底，宏利基金旗下共有72只产品，2025年新发产品共13只，管理总规模955.61亿元，在全市场162家公募持牌机构中排在第62位。其中货币基金二季度末规模达339.22亿元，债券型基金规模则为414.01亿元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 23:44:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753455032971_esyCGj_1753455033256.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247860</guid></item><item><title>涉案1.4亿元！某短视频平台员工被曝内外勾结骗取补贴奖励金，通过比特币等洗白资金</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247828</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;互联网反腐力度进一步加强：某短视频平台被曝光涉案金额高达1.4亿元的贪腐案件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月24日，据《人民日报》报道，近日，北京市海淀区人民检察院发布《反商业腐败检察工作白皮书（2020—2024）》，系统梳理过去5年来办理的1253件商业腐败犯罪案件，总结商业腐败犯罪特点，并给出风险防范提示和治理对策建议，案件中涉及北京市海淀区某短视频平台公司负责服务商的入驻审批、奖励政策制定及执行等工作的冯某，内外勾结合谋骗取1.4亿元奖励金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据报道，为了拓展业务、吸引流量，该公司经常出台各类鼓励服务商入驻和运营商开展活动的补贴政策。此类政策由冯某设计，规则由他解释，执行过程也由他监督。冯某先是故意“预留”漏洞，后将本应严格保密的内部运营数据，源源不断地泄露给唐某、杨某等人。有了内部数据这把“钥匙”，外部商户只需提交符合奖励条件的虚假申请材料，就能将他人的努力成果“嫁接”到自己名下。短短1年时间，通过这条隐秘的“资金管道”，本应补贴给服务商和运营商的1.4亿元巨额奖励金，被冯某等人非法侵吞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了将这些不义之财“安全”套现并转移，杨某指使其下属王某等数人，在短时间内注册了多家“空壳公司”。这些公司只有一个功能，即接收该短视频平台公司支付的“奖励金”。“奖励金”到账后，会被迅速地层层转移，最终汇入杨某实际控制的隐秘账户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.4亿元赃款到手，如何“安全”地分赃并掩盖其非法来源？冯某指使唐某、杨某分别利用8个不同的境外虚拟货币交易平台，将骗取的巨额资金分批兑换成比特币等虚拟货币。这仅仅是第一步。为彻底切断资金流向的追溯链条，冯某团伙采用了更为隐秘的“混币”手段，即通过技术手段混淆加密货币交易路径，以实现“隐私”保护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通过“混币”，冯某进一步将虚拟货币的来源、种类、流转链条混淆。最终，部分被“洗白”的涉案资金，再次通过隐秘渠道兑换回人民币，流入冯某、唐某、杨某等核心成员实际控制的个人或公司账户。一条利用高科技手段、跨越国境的“洗钱链”就此完成闭环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在铁证面前，冯某团伙不得不交出藏匿的90余枚比特币，让公司挽回了部分损失。最终，冯某等7人因犯职务侵占罪，被海淀区人民法院判处有期徒刑十四年六个月至有期徒刑三年不等，均并处相应罚金。目前判决已生效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;互联网公司持续加强反腐力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前7月2日，B站曾在内部邮件中通报，原游戏合作部总经理张某敏在B站工作期间存在严重的职务犯罪行为，已经被公安机关依法逮捕。在通报中，B站表示，公司所有员工都应遵守国家的法律法规，鼓励广大员工、合作伙伴投诉举报公司员工的舞弊违规行为，并且公司会对举报人信息严格保密。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据公开信息显示，张某敏的就职经历跨度较大，包括汇丰银行、上海莫塞尔和华为等，曾担任华为游戏中心部长。值得注意的是，有B站内部人士向记者表示，张某敏是B站内部权重较高的游戏业务管理层之一，此前B站游戏业务曾经连续多个季度增长低迷，而在今年一季度，B站游戏业务收入同比大幅增长76%，达17.3亿元，回温明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月1日，知名游戏公司完美世界针对反腐调查发布内部公告。公告显示，多人在职期间严重违反公司制度及劳动合同约定，个别员工及供应商负责人涉嫌违法犯罪，现已向公安机关报案，此次完美世界贪腐事件涉及百万工作室、青云工作室和硬核工作室等多个部门。公告提到，此次贪腐相关人员包括工作室负责人、策划部负责人、HR经理、美术部动作组长以及动作组员工、美术部负责人等，其中美术部成为贪腐的重灾区，多名涉事人员被公安机关刑事拘留。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 23:43:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753453021450_dwX72y_1753453021701.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247828</guid></item><item><title>国产芯片大佬齐聚模型发布会，阶跃星辰姜大昕：技术是窗口期，不是永远的护城河</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247912</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“技术是窗口期，不是永远的护城河，要有更稳健的护城河，你得走出第一步。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月25日，在Step 3大模型发布会暨生态联盟成立大会上，阶跃星辰创始人、CEO姜大昕接受了澎湃新闻等媒体的采访。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阶跃星辰当天发布了新一代基础大模型Step 3，旨在面向推理时代打造最适合应用的模型。据介绍，Step 3在国产芯片上的推理效率最高已经可以达到DeepSeek-R1的300%，且对所有芯片友好。在基于英伟达Hopper架构的芯片进行分布式推理时，实测Step 3相较于DeepSeek-R1的吞吐量提升超70%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;姜大昕表示：“我始终认为技术是一个窗口期，它不是永远的护城河。在我们开始产生应用，用户第一步选择你以后，在窗口期之内可以积累到很多数据。如果形成数据闭环或数据飞轮，那是更稳健的护城河，但你得走出第一步。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2579829" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/undefined_aT2SxR_1753463147112.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353462595"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;阶跃星辰创始人、CEO姜大昕。澎湃新闻记者 秦盛 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前中国的大模型还在做追赶，ChatGPT、Sora、OpenAI o1出来后，我们很快地追上，但我觉得这是在资源有限的情况下，一个比较有效的或是比较聪明的策略”。姜大昕坦言，“其实这些模型做出来以后也并未开源，没有任何技术细节透露，但是也给出了‘这条路是可以走得通’的信号。所以我们很多的时间是在做追赶，但追赶的过程也是创新的过程，因为别人并没有告诉我们该怎么做。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;姜大昕透露，阶跃星辰内部在理解生成一体化领域投入了很多资源，也取得了一些阶段性成果。他也表示，多模态领域还处于早期阶段，还有可能出现重大的技术突破，阶跃星辰也会长期不懈地投入资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，在本次WAIC大会期间，阶跃星辰升级了多模态模型，包括阶跃首个多模理解生成一体化模型Step 3o Vision和第二代端到端语音大模型Step-Audio 2。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着基础大模型研发步入深水区，如何让大模型和算力双向实现价值最大化，加速推动大模型真正被各行各业用起来，是模型厂商和芯片厂商都需要解决的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在当天的发布会上，阶跃星辰联合近10家芯片及基础设施厂商发起“模芯生态创新联盟”，旨在打通芯片、模型和平台全链路技术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据介绍，该联盟将为企业和开发者提供高效易用的大模型解决方案，加速应用落地。首批成员包括华为昇腾、沐曦、壁仞科技、燧原科技、天数智芯、无问芯穹、寒武纪、摩尔线程、硅基流动等。目前，华为昇腾芯片已首先实现Step 3的搭载和运行，沐曦、天数智芯和燧原等也已初步实现运行Step 3，其他联盟厂商的适配工作正在开展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在发布会现场，四位国产芯片大佬也齐聚圆桌论坛，沐曦创始人、董事长兼总经理陈维良，天数智芯董事长兼CEO盖鲁江，燧原科技创始人、董事长兼CEO赵立东和壁仞科技创始人、董事长兼CEO张文首度罕见同台。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753496055979_Jx72Wc_1753496056257.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353463364"&gt;&lt;p&gt;阶跃星辰联合创始人、副总裁、系统负责人朱亦博在接受采访时进一步表示，“我们不是垄断的联盟”，适配成果和数据都会陆续发布，欢迎像千问、DeepSeek这样的优秀国内开源模型加入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，姜大昕在发布会上还表示，阶跃星辰基于上半年的高速增长，将全年的目标定在10亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;姜大昕在接受采访时解释称，这一代大模型强调通用性，比起原先toB（政府端）业务，很多的定制化已经包含进大模型能力中，随着模型能力增强，可以覆盖更多业务场景，性价比、收入以及盈利空间也都会越来越大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阶跃星辰副总裁李璟也进一步解释称，考虑到上半年合同收入、确收和毛利水平都非常好，而下半年一般都会是旺季，公司大致判断今年10亿元的目标非常有希望能完成，“这10亿元是指确认收入，而不是合同收入”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阶跃星辰当天还宣布了与上海国有资本投资有限公司达成深度战略合作，并透露上海国投将参与阶跃星辰的新一轮融资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于是否有上市计划，李璟表示，静默能力、持续融资能力和商业化能力都是对于大模型公司极大的动态考验，阶跃星辰目前比较乐观地看待如港股或科创板出现的一些新机会，但现在并没有明确计划。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 23:39:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753463995263_3W71EE_1753463995538.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247912</guid></item><item><title>标普500与纳指续创新高，特斯拉涨超3%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247948</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美股三大指数集体收涨，标普500指数与纳指均创盘中与收盘历史高位。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2579873" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250726/a0b0fe24-4756-4650-a521-9c05d2512cfe.jpg" data-imageid="353462699"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;Wind截图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至收盘，道指上涨208.01点，涨幅为0.47%，收于44901.92点。纳斯达克综合指数上涨50.36，涨幅为0.24%，收于21108.32点。标普500指数上涨25.30点，涨幅为0.40%，收于6388.65点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周道指累计上涨1.26%，纳指上涨1.02%，标普500指数上涨1.46%。其中，本周标普500指数连续第五次刷新收盘纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;板块方面，大型科技股涨跌不一，万得美国科技七巨头指数涨0.26%。个股方面，特斯拉涨超3%，微软涨0.55%，谷歌涨0.53%，苹果涨0.06%，英伟达跌0.14%，脸书跌0.3%，亚马逊跌0.34%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;银行股集体上涨，摩根大通涨0.68%，高盛涨超1%，花旗涨0.72%，摩根士丹利涨0.36%，美国银行涨0.17%，富国银行涨0.51%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;能源股涨跌不一，埃克森美孚跌0.32%，雪佛龙跌0.63%，康菲石油跌0.7%，斯伦贝谢涨0.71%，西方石油涨0.22%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;航空股多数上涨，波音涨0.78%，美国航空涨0.35%，达美航空涨0.27%，西南航空跌0.17%，美联航涨超1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;芯片股涨跌不一，费城半导体指数涨0.03%，超威半导体涨逾2%，安森美半导体涨超2%，微芯科技涨逾2%，ARM涨超1%，格芯涨逾1%。跌幅方面，英特尔跌超8%，阿斯麦跌逾1%，应用材料跌超1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中概股多数下跌，纳斯达克中国金龙指数跌0.89%，万得中概科技龙头指数跌0.73%。个股方面，陆控跌超12%，小赢科技跌超10%，大全新能源跌约7%，小马智行涨近5%，水滴公司涨近4%，小牛电动涨约3%，新东方涨近3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，国际贵金属期货普遍收跌，COMEX黄金期货跌1.04%报3338.50美元/盎司，本周累计下跌0.59%，COMEX白银期货跌2.29%报38.33美元/盎司，本周累计下跌0.36%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得关注的是，下周将迎来财报季繁忙时段，逾150家标普500企业将公布业绩，包括Meta、苹果等“科技七巨头”成员。美联储亦将召开议息会议，市场普遍预期将维持4.25%-4.5%的利率目标区间。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 23:32:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753486138624_cBsp31_1753486138865.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247948</guid></item><item><title>独家| 郎朗为什么只有一个？我们问了姜文电影中的沈启蒙</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247854</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;钢琴家孙韵万万没想到，自己会与大银幕产生交集。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最初，她只是热心推荐学生去试镜《你行！你上！》中的“小郎朗”，结果，命运将她弹向了另一个角色：郎朗的启蒙恩师朱雅芬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位全网拥有132万粉丝的上海音乐学院教授，就这样猝不及防迎来了大银幕首秀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为沈启蒙，她在片场遇到了哪些趣事？作为钢琴家，她又对郎朗现象有哪些切身的观察和感受？我们和她聊了聊。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753453892000_7T15Rn_1753453946829.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353462320"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;孙韵在电影中饰演“沈启蒙”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;从琴房到片场，名师变身成演员&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接到参演姜文新片的邀请时，孙韵的第一反应是错愕：“我完全没想过跟我有什么关系”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最初，听说姜文正在大中小学遍寻大眼睛“郎朗”，她极力推荐学生金子涵——“郎朗杯”钢琴大赛少年组第一名——去试镜“小郎朗”，却因学生内向不善表现，未被选中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们在找演朱雅芬的演员，一位会讲上海话的中年女性。”导演胡雪桦是孙韵好友，悄悄地将她的讲课视频发给剧组，引起了姜文的兴趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;初见这位钢琴教授时，姜文挑眉质疑：“你是上海人吗？一个北京大妞！”孙韵生在上海，能说一口地道的上海话，8岁搬到北京后，她又练就了字正腔圆的北京腔，性格也越来越飒爽。这个身份背景，恰与朱雅芬的上海出身，形成奇妙呼应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “他们重塑了形象。沈启蒙来自于朱老师，又不完全是，变形了。”沈启蒙的名字自带喜感，在片中的高光时刻也充满魔幻色彩，一段“猫爪变人手”的教学，让人忍俊不禁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我要把郎朗的大拇指骗出来，怎么骗？用《匈牙利狂想曲》教他弹八度，没有大拇指，没法弹。”这首曲子对琴童来说难度很高，小演员张乘郝紧张地耸起了肩膀，孙韵伸手很自然地按了下去，一气呵成拍完这一幕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“孙老师，没有人比你演得更好了。”姜文充满鼓励的话，让第一次“触电”大银幕的孙韵放松了下来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“拍电影像打仗一样。”她打量片场，发现现场运转十分高效，演员们的专业也让她受触动，“马丽前一秒还在看手机，一回头，眼泪就出来了。我们的功夫在手上，他们的技术在脸上，一张脸演尽了喜怒哀乐悲恐惊。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;七月拍冬戏，姜文裹着军大衣、戴着头套，汗如雨下，化妆师拿着风机在旁边帮忙散热。这一幕，也让孙韵体会到演员的不易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;片场的沈阳话此起彼伏，现场还有一位coach(语言指导)，帮忙纠正演员的东北发音。弹钢琴的孙韵有一双极其灵敏的耳朵，“老逗了！我像鹦鹉，不自觉模仿，有变色龙的能力。”一不小心，她就被带偏了，还要把自己拉回来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“过瘾极了，给我打开了另一扇门。”电影在上海首映时，孙韵人在纽约，回国当天下午，她就连忙拉着几个朋友去看，“第一次上大银幕，看见自己的脑袋变那么大，很新鲜。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孙韵看到了一个电影导演对音乐的好奇，也看到了姜文自由的灵魂、原创的能力、独一无二的姜式风格，“他是一个有自己声音的人。我们音乐人终其一生，也在寻找自己的声音、自己的诠释。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753452967000_sHpzGd_1753453959981.webp?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353462321"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;孙韵&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;教一辈子琴，可能也碰不到郎朗&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电影最后一刻，17岁的郎朗成功救场，一战成名，一位未来钢琴界的巨星，从此升起。看到这一幕，孙韵泪目了，想起了自己和朱雅芬的对话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朱雅芬1950年代扎根东北，1978年开始在沈阳音乐学院钢琴系任教。“她是上海教会学校出身，能说一口流利的英文，是一个洋气的上海女性。”刚到沈阳，朱雅芬就摔了一跤，她不知道东北的地那么滑，还盖了一层冰，孙韵后来问她为什么去，“她说，‘如果不去沈阳，我就不会碰到郎朗’。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“想到这里，我的眼泪哗地流出来了。朱雅芬吃了那么多苦，可能在郎朗身上弥补了。”孙韵坦言，那句话也揭示了艺术教育中最残酷的真相：天才可遇不可求，“我们教了一辈子琴，可能永远不会碰到郎朗，因为郎朗是万分之一，不是每个老师都这么幸运。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;顶尖天才的诞生，是天时地利人和的奇迹，而郎朗的成功犹如精密的化学实验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是一双多么适合弹琴的手，像芭蕉叶一样，那么大，那么软。”除了生理上的天赋，郎朗还有一颗大心脏，上台自带强大勇气和放松的劲，“里赫特也是涅高兹盼了一辈子才盼来的天才学生。他说，里赫特就是这么放松，真正的放松来自于一颗勇敢的心脏。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东北的黑土地似乎也让那里的人多了一份野性和气概。有一次，她的南方学生和郎朗上课，“肖邦的《冬风练习曲》，要弹出凛冽的风，郎朗边笑边调侃：你这南边的风，吹不太起来啊。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯也有相似的地理文化基因，钢琴、小提琴、芭蕾、滑冰……这个冰雪之国诞生了无数艺术大家，“寒冷广袤的土地孕育大气魄、大境界，俄罗斯人天生放松，艺术里都有一种特有的松弛。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;天赋的背后，还有艰辛的付出和努力。郎朗每天练琴14小时，彻底牺牲童年，郎爸放弃事业全程陪伴。曾经引起过争议的“虎爸教育”，在电影中被具象呈现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“每一个考进顶尖音乐附小的孩子背后，其实都有虎爸虎妈。只不过，郎爸做到了极致，是一个以命相搏的殉道者。”孙韵以傅雷家书类比，傅聪的成功同样伴随着父亲的严苛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多年前，孙韵亲历过席卷中国的“郎朗热”，“家长开口就是‘我儿子要做郎朗’，比赛主持必称‘你是下一个郎朗’，父母对孩子的终极期待是‘成龙、成凤、成郎朗’。”如今，这股热潮已悄然退烧，热度消退也折射出社会理性，“人们终于意识到，顶级艺术家与音乐爱好者之间，没有中间地带。市场也不需要那么多钢琴家。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在，我们倒是需要一些‘成为郎朗’的心气。”孙韵也感谢这部电影，为当下的钢琴行业注入了一针强心剂。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753453874000_dx827J_1753453969283.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353462322"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;孙韵在社交媒体上的账号拥有不俗的点击率&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;从教授到网红，全网粉丝超132万&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孙韵的音乐之路，和郎朗有异曲同工之处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中央音乐学院附小、附中，她先后师从赵屏国、殷承宗、周广仁——赵屏国也是郎朗的老师，正是电影中葛优饰演的王子曰原型。16岁，孙韵拿到曼哈顿音乐学院的奖学金赴美留学，在美国一呆就是16年，汲取中西音乐教育之长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孙韵的背后，也站着一位“虎妈”。她的父亲是圆号演奏家孙大方，母亲是上海音乐学院附小第一届少年班学生，10岁入校直至大学毕业，后来成为总政军乐团的钢琴演奏家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孙韵9岁开始学琴。母亲是她的第一个老师，每天在完成自己练琴之余，还要坚持陪女儿练6个小时——母亲把未完成的梦，寄托在女儿身上，希望她做一个比自己出色的钢琴家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我的背后总有一个声音：你要更好。”孙韵少年时也有过不解，回过头看，她的言语间是感谢，“如果她不逼我，我不会拥有现在的成就。玩一辈子也不见得多么快乐。钢铁就是这么炼成的。”这位86岁的老太太独居纽约，现在还会通过网络，关注女儿的一切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2002年，孙韵开始在上海音乐学院任教。疫情期间的一次线上直播，让她破圈。她走出象牙塔，拥抱社交媒体，如今在全网拥有132万粉，是名副其实的“网红教授”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“无心插柳柳成荫，现在停不下来了。”孙韵走到哪儿都被人认出来，甚至远赴波兰、捷克、奥地利，也能遇到粉丝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在“低能量”成为年轻人口头禅的今天，孙韵旺盛的“高能量”，让人艳羡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在教学上，她已经游刃有余，“前些年都在摸索、在积累，现在成熟了，正在享受教学的熟练。”而从直播到制课，她用接地气的方式，拆解古典音乐，拉近年轻人距离，不断收到正向反馈，“不断失败、不断撞墙当然会累，正向的反馈会让能量循环，回到我身上。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孙韵的艺术人生恰似她的钢琴教育，既有传统血脉的严肃传承，又充满与时俱进的创新活力。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 23:31:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753484954471_DP7Bna_1753484954471.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247854</guid></item><item><title>观察｜家族恩怨、民族情绪、军政权斗，多重逻辑缠绕泰柬冲突</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247692</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;泰国和柬埔寨之间十多年来最严重的军事对抗进一步升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月25日，两国边境冲突进入第二天。新华社援引泰国军方下属第五电视台报道称，柬埔寨军队使用重武器、野战火炮和BM-21火箭炮进行持续轰炸，前一天泰方出动F-16战机摧毁柬方两处军事设施。据央视新闻报道，24日两国在边境交火后，互指对方率先开火，均强调己方行动是在自卫。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753443727369_hCjcY7_1753443756914.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353461425"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年7月25日，柬埔寨奥多棉吉省，柬埔寨与泰国边境附近，一枚多管火箭炮发射，烟雾弥漫空中。  视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泰国代理总理普坦25日对媒体表示，泰柬边境冲突已造成20余名泰平民死亡。当前事态是柬方来犯并已造成民众伤亡，泰方在全力保卫国家主权，事态可能升级为战争。同一天，泰国外交部新闻司在回答央视新闻记者提问时说，部分国家在正式声明和非正式讨论中，表达了愿意提供协助或建议的意向，不过泰国目前希望重点推进与柬埔寨的双边对话。此前，泰国外交部发言人曾表示，拒绝第三国为泰柬边境地区发生的冲突调解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在双方的民族主义情绪都在持续发酵，泰国外交部这个声明给国内看的成分多于给国外看。”复旦大学国际关系与公共事务学院副研究员、东南亚研究专家贺嘉洁告诉澎湃新闻（www.thepaper.cn）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被停职的泰国前总理佩通坦之父他信24日晚在社交平台说，他感谢各方提出调停，但“现在要让泰国军队教训狡猾的洪森”。作为他信曾经的多年好友、柬埔寨现任首相洪玛奈的父亲，洪森则发文反击，指控他信“背叛泰国国王、背叛党友、屠杀泰南穆斯林、以报复洪森为借口”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“短期内我并不认为双方会主动联系对方以停火，并转向双边谈判。”柬埔寨区域研究中心（CCRS）资深顾问、前驻日大使普索提拉克（Pou Sothirak）对澎湃新闻表示，“如果没有第三方的介入帮助，双方恐将继续依赖军事手段解决争端，这是令人遗憾的。”针对泰国不接受第三方调解的表态，普索提拉克认为这是泰方争取利益最大化的手段，“以便其使用强大军事力量对柬方施压，迫使柬埔寨接受泰国关于边界地图的要求。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柬埔寨副首相兼外交大臣布拉索昆25日在金边召集多国驻柬外交使节，通报柬泰边境局势发展。联合国安理会将于美国东部夏令时25日下午3时就泰柬边境冲突召开闭门会议。中国外交部发言人郭嘉昆24日在例行记者会上表示，中方对当前事态发展深感担忧，希望双方通过对话协商妥善解决问题。25日，马来西亚外交部声明指出，总理安瓦尔已与洪玛奈及普坦沟通，直接呼吁两国立即实现停火，防止敌对行动升级，为和平对话和外交解决创造条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“域内国家和大国当然希望情况能稳定下来，但泰柬冲突有自身的逻辑，期望事态很快得到解决，如此的判断过于乐观。”中国社会科学院东南亚问题学者鲍志鹏在接受澎湃新闻采访时说。贺嘉洁进一步补充说，“目前两国的国内政治都不稳定，内政在一定程度上绑架了外交，双方在宣传上不太可能软化态度，暂时也没有出现有能力摆平国内反对意见、力挽狂澜出面和谈的人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“私交”与“外交”的矛盾&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是东南亚地区今年目前为止最值得关注的冲突之一，也是泰柬历年冲突中规模空前的一次。泰国连空军力量都出动了，显示出不妥协、不退让的态度。”鲍志鹏指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月25日，中共中央政治局委员、外交部长王毅在京会见东盟秘书长高金洪时表示，近日柬泰边境爆发冲突并造成人员伤亡令人痛心和担忧。这一问题的根源是当年西方殖民者造成的遗祸，现在需要冷静面对并妥善处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泰柬一直对长达800公里的边境沿线的古庙及其周边地区存在领土争议。争端追溯到1907年法国殖民统治柬埔寨期间绘制的一张地图，该地图是柬埔寨对部分边界提出主权主张的依据，但其含糊不清导致了相互矛盾的解释，泰国也对此提出异议。两国曾试图通过外交途径解决争端，但问题从未得到彻底解决，即使在1962年国际法院介入裁定柏威夏寺主体建筑归属柬埔寨后，争议也未解决，泰国拒绝接受裁决，称该裁决是基于法国殖民者划定的不准确的边界线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2008年开始，双方军事冲突断断续续爆发，2011年在柏威夏寺附近发生的持续7天的冲突造成20人丧生。今年5月边界争端再次恶化，一名柬埔寨士兵的丧生导致两国关系跌至多年来的最低点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《时代》杂志在撰文中指出，许多领土争端的存在只是为了转移沙文主义的注意力，为挑战政治对手的爱国主义提供借口。虽然这些争端可能自然爆发，但长期的小规模冲突通常是由一个明确的目的引发的。正因如此，政策分析人士对泰柬边境冲突升级背后的原因感到困惑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“24日的开火，给我一种‘靴子落地’之感。两国此前已持续在往边境增兵，剑拔弩张，群情汹涌，内部压力驱使军方和政府都不敢妥协。”《舰载武器》执行主编、军事评论员石宏在接受澎湃新闻采访时说，如今的冲突只是过往纠纷的持续，属于一种每过一段时间都会出现的“阵痛”，佩通坦此前的“录音门”事件让两国的缓冲空间急剧缩小，两国军队都不得不采取更加强硬的态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，鲍志鹏指出，在历史、政治、利益等结构性因素之外，让事态发生变化的最大变量其实是个人因素。2008年，两国通过官方层面很快就让局势缓和了。“但2025年在‘通话门’影响下，家族的复杂关系被暴露出来，自媒体和社交平台炒作，民意汹涌，走到了今天。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月1日，佩通坦因与洪森讨论泰柬边境争端的通话录音泄露引起的争议而遭到弹劾调查，被迫暂停行使总理职权。此后，他信7月9日首度公开回应“录音门”事件，为错信洪森向公众道歉。他信说，洪森对佩通坦的所作所为令他深感震惊，他与洪森的“兄弟情”已经破裂。按照他信的说法，泰柬5月底边境局势走向紧张后，洪森就主动要求通话，却在佩通坦应约通话时故意拖延，“让人怀疑是在制造录音的机会”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我承认，我与他（洪森）这样的人打交道是一个错误。”他信还说，自己在事后给洪森发出了最新也是最后一条信息，写着“你的所作所为伤害了我，也伤害了你”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在他信7月24日晚再度批评洪森“狡猾”后，洪森迅速作出反击，并在脸书帖子中配上了许多他和他信家族多年交往的照片。照片中，两大家族的多代成员举止亲密，共享餐食，显得其乐融融。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国广播公司（BBC）东南亚通讯员乔纳森·海德撰文分析说，“通话门”爆发后，两国都不再愿意退让，泰国警方甚至开始调查几位与地下赌博与诈骗中心有关的柬埔寨权贵商人，洪森则威胁要曝光足以证明他信“侮辱了泰国国王”的秘密文件。两国价值数十亿美元的双边贸易已陷入停顿，柬埔寨驻泰国大使已遭到驱逐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“柬埔寨首相洪玛奈作为前强人领导人之子，尚未建立自己的权威。而其父洪森则似乎愿意将这场冲突进一步升级。”海德分析说。但他也提到，外界目前尚不清楚洪森为何决定亲手断送他和他信的友谊，并激化冲突。“也许是因为泰国决定在今年打压诈骗中心；或是他信计划推动泰国赌博合法化，威胁到柬埔寨本身利润丰厚的赌场业。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“原因也可能更简单——这是亚洲最老练的政坛生存者之一（指洪森）的一记权谋手腕：舍弃在泰国影响力日益式微的盟友他信，同时借此机会在本国民众面前强化自己的民族主义形象。”海德分析说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;他信家族面临危机&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自5月28日柬埔寨士兵死亡事件发生后，泰国政坛变化不断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月18日，执政联盟第二大党自豪泰党退出佩通坦领导的执政联盟；7月1日，泰国法院审理了他信的“冒犯君主罪”案件，同天佩通坦总理之位被停职，此后3天内出现3任总理。7月14日，泰国反贪委员会决定就“通话门”中佩通坦涉嫌的“道德失范”问题启动全面小组调查。7月16日，泰国刑事法院确定将于8月22日宣判他信涉嫌违反《刑法》第112条（冒犯君主罪）一案。7月18日，泰国国家反贪委员会主席表示，“通话门”事件已正式进入调查程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泰国国立发展管理学院（NIDA）7月13日发布的民调结果显示，约42%受访者希望佩通坦辞职，以便选出新总理。超过六成受访者认为，在野的人民党应该对佩通坦或内阁部长发起不信任动议。值得一提的是，约33%受访者认为前首相巴育是最佳首相替代人选。泰国乌汶叻差他尼大学政治学讲师蒂蒂波尔·帕迪瓦尼奇表示：“为泰党无法有效领导政府，导致军方支持率上升。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果佩通坦被罢免或辞职，泰国国会将投票选出新总理。如果大多数议员无法就新领导人人选达成一致，看守政府将继续执政；但如果大多数议员支持对为泰党领导的政府进行不信任投票，那么议会将被解散，并提前两年举行新的选举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“即使法院系统做出有利佩通坦的裁决，她也很难在民间抗议压力下维持自己的职位。来自保守和进步两大阵营的政党在国会内反对她，公众对她的情绪趋于负面，她已经是政治上的力竭之人。”泰国政治学专家、朱拉隆功大学教授提蒂南·蓬苏迪拉克对澎湃新闻表示，“从当前局势来看，佩通坦的政治寿命恐已进入倒计时，西那瓦家族的政治品牌已失去群众号召力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧亚集团东南亚业务主管彼得·芒福德对新加坡《海峡时报》表示：“军事紧张局势加剧再次证实了人们的预期，即泰国法院可能会裁定佩通坦被免职。”他信和佩通坦面临的法律压力日益加大，民众支持率不断下降，以及军方和王室日益增长的敌意，这些因素共同构成了极其严峻的形势，他信政治家族似乎正面临末日危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国外交关系协会智库指出，他信过度干涉军方和王室事务，不仅超越了自己的底线，还让保守派和军方领导人注意到了他的政治力量。他信多次单独尝试地区外交，如成为马来西亚总理安瓦尔的非正式顾问，或在曼谷接待安瓦尔和缅甸领导人，试图在调解缅甸内战中发挥作用等等，这些举动都激怒了军方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《时代》杂志指出，佩通坦的停职在泰国留下了危险的权力真空。泰国只有代理总理和代理国防部长，“这是一个危险的局面。”泰国朱拉隆功大学政治学教授提蒂南·蓬苏迪拉克认为，“一方面，泰国军队掌权。另一方面，洪森又会继续挑起事端。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在泰国政坛混乱之际，洪森从上个月开始频繁在社交平台上发布信息。“自从他信介入泰国政坛以来，泰国一直处于动荡之中，这早在2006年政变之前就开始了。”洪森在Facebook上发帖称，“我也不想提起你对泰国君主制的那些恶毒侮辱——那些话太过卑鄙，我不愿重复，因为它们只会玷污泰国国王的尊严。但你承认，那些话是真的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“泰国的文职领导人在实际管理军队方面权力有限，因此，历来由泰军掌握边境封锁的最终决定权。正是他们采取强硬立场，破坏了两国间的经贸、民间与外交往来。”普索提拉克指出，“柬埔寨的文职领导人完全掌控军队与其他国家机构，在国家重大事务上，决策程序更加有纪律性、制度化。其次，作为一个小国，柬埔寨对泰国并不构成安全威胁，除非遭到挑衅，正如这次危机所显示的那样。柬埔寨始终倾向于和平而非对抗。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;两国军事实力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与过往冲突局限在边境的有限动武不同，泰柬两国此次出动了更具杀伤力的武器。据泰国陆军第二军区消息，24日上午，泰国的F-16战斗机对柬埔寨军事设施轰炸，摧毁了两处柬方军事设施。柬埔寨对泰国发射了BM-21火箭弹，落入泰国一座加油站，造成大量学生和平民受伤。泰国军方称，准备在泰柬边境地区部署6架F-16战机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“从军事力量对比来看，泰国更有优势。”石宏对澎湃新闻说。资料显示，泰国军队现役人数约85万人，其中陆军24.5万人，而柬埔寨现役军人约17万人，其中陆军8.5万人。两国军人尤其是陆军军人人数对比悬殊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但石宏进一步分析说，在地面尤其是边境森林和山区地带的对峙中，其实两国力量相当。“两国在近年均走向军备采购多元化。不过，泰国传统上依赖美制装备，柬埔寨则自上世纪中南半岛的漫长战争以来大量使用苏制武器。恰恰是连年征战，让柬埔寨军队形成相对更强大的战斗作风，而泰国军队在近现代史上则多为妥协、专注于内政。”石宏说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石宏还提到，泰国南部的马来民族分离主义地区是泰国军队要持续应对的问题，该国难以随意向柬边境调度军队。“在边境的山岳丛林地带，柬埔寨军队有着更强的机动性。近些年，该国军队特意采购了全地形车、轻型高机动车等设备，更适合在山地复杂条件下行动。相比之下，泰国军队和文官政府的复杂关系让该国军队的发展缺乏战略方向感。”石宏告诉澎湃新闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鲍志鹏提到，泰国在空军上对柬埔寨有显著优势，“空军出动F-16是一种自身形象和优势的展现行为”。石宏分析说：“出动F-16是显著的升级局势的表现。泰国应该是想要展现强硬态度，警告柬埔寨，用浩大声势让事态尽快平息。不过，这样的调度与以色列、美国等国常见的空袭行动不在同一个规模水平，造成的实质损伤较少，显示出泰国仍在保持克制。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鲍志鹏担心，不断出现的突发事件可能会让伤害持续外溢，伤害到更多平民。但也有学者感到乐观。“柬泰冲突接下去继续升级的可能性不大。两国都有维持和平的意愿，也都意识到冲突的升级既不利于两国的发展也会破坏东盟内部的团结。”贺嘉洁对澎湃新闻表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“回到初心”？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前尚不确定冲突最终的出路会是什么样。“各大政治家族和领袖在事件中的表现尤为关键。”鲍志鹏对澎湃新闻说，“在泰国国内政治矛盾无法解决的情况下，肯定会有双边的穿梭外交存在。毕竟双边关系的问题是会外溢的，对东盟影响很大。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;25日，马来西亚总理安瓦尔与双方进行了交谈，并赞扬双方停止流血冲突的“积极信号和意愿”。然而，由于安瓦尔与他信关系密切，尚不清楚洪森是否会相信他的公正性。安瓦尔作为在东南亚区域问题和多边外交上颇具雄心的领导人，与柬泰政府高层展开直接沟通的尝试耐人寻味。鲍志鹏对澎湃新闻分析说，东盟外交的一大特色是强调领导人的个人作用。“这样的非正式渠道外交具有灵活性，给予了各方转圜的空间。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贺嘉洁说，无论是东盟轮值主席国马来西亚的总理安瓦尔，还是两国共同的最大贸易伙伴中国都表示愿意劝和促谈，为双方创造对话的条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王毅25日在会见高洪金时表示，中方赞赏并支持东盟轮值主席国积极开展斡旋努力，以“东盟方式”推动对话协商和政治解决。作为柬泰共同的友邻，中方愿秉持公正公允立场，继续为推动降温缓局发挥建设性作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，安瓦尔所强调的东盟机制可能很难发挥直接作用。“东盟并没有争端解决机制，历史上两国的冲突也是通过国际法院仲裁而不是在东盟层面解决的。这次冲突中，柬埔寨不仅向海牙国际法院提交了信函，要求其协助解决两国的争议，而且还致函联合国安理会请求干预。这也说明当事国并无意寻求东盟介入这次冲突。”贺嘉洁告诉澎湃新闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“东盟可能发挥间接的影响力。在当前地缘政治博弈升级以及美国以对等关税为名对东南亚国家施加巨大经济压力的背景下，柬埔寨和泰国都意识到东盟的分裂不利于两国的发展和对美的谈判。东盟本身已经因缅甸问题面临诸多挑战，而柬泰冲突的升级必然会导致东盟进一步分裂和弱化，这显然对两国都不是好事。”贺嘉洁说，对东盟作用的认同和珍视以及在东盟内部多年互动中形成的合作“习惯”，可能会间接促使两国保持克制，避免冲突升级。此外，10月即将召开的东盟系列峰会，也可能为双方领导人提供直接对话的机会，从而为双边关系的和解创造契机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鲍志鹏分析说：“在解决长期问题上，地区领袖的私人作用有重大作用。但在危机突然发生的时候，这种依赖私人交往的缓慢、渐进方式，却可能失灵，甚至造成更大的不确定性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;解铃还须系铃人。他信和洪森两大家族往来多年，在各自国家政治发展的关键时期给予过彼此支持，执政理念和风格也比较接近。“回到两个家族的往来，似乎是绕不开的方案。”鲍志鹏说，“两个国家也应该回到自己的初心。泰国上世纪80年代曾提出要让中南半岛从战场变成市场，柬埔寨同时期结束了40多年的内战，才在90年代进入高速发展时期。两国对和平十分珍视，这是应该回到的初心。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“两国处于冲突中，直接沟通的渠道无法形成谈判。接下来，主要还是看具有东盟特色的穿梭外交、安静外交如何发挥作用，以及大国和联合国层面的行动。”鲍志鹏说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然泰国目前希望重点推进双边对话，但普索提拉克认为，柬埔寨可能接受第三方调解，作为重建互信的方式，并愿意在第三方（无论是中国、东盟，或其他任何中立国家）的见证下，认真聆听泰国在双边对话中所持的论点。“柬埔寨始终秉持谦逊态度，致力于以和平方式解决与泰国的边界争端，其中也包括诉诸国际法院裁决。柬方相信，国际法院是对于两个坚持己见、互不妥协的国家来说，解决主权归属争议最公平、最具正当性的一种方式。”他说。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 23:22:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753443778258_zxYZRR_1753443778493.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247692</guid></item><item><title>明查｜埃及将100万名叙利亚难民驱逐出境？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247517</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://factpaper.cn"&gt;点击进入澎湃新闻全球事实核查平台&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;速览&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-  网传说法没有证据。网传图片为十几年前的旧图，多次用于开罗机场相关场景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-  2024年12月叙利亚阿萨德政权倒台以来，埃及一度收紧对叙利亚人入境的规定，但没有公开信息显示埃及大规模驱逐叙利亚难民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;事件背景&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，社交平台有说法称，“几天之内，埃及正准备将一百万叙利亚难民从其领土上驱逐出境。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2578438" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250725/83ac8ab2-1b76-4354-911a-4c8eb0df6256.jpg" data-imageid="353460576"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;网传说法截图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;明查&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在谷歌对网传图片进行反搜，可以发现，这是一张旧图，最早于2012年已经出现，多家媒体在报道开罗机场相关内容时都会使用这张图片。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2578436" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250725/5d99079d-4d62-4813-ad3a-6f04db59d784.jpg" data-imageid="353460575"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;有媒体在2012年2月报道中使用了这张图片，该报道主要内容为埃及当局在开罗机场逮捕了一名通缉犯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，2019年5月9日，Arab News网站在报道“埃及驱逐数十名苏丹移民”内容时使用了同一张图片。该报道称，“埃及驱逐了79名试图越境进入利比亚前往欧洲的苏丹国民。开罗国际机场的埃及官员说，在西北部城市马沙马特鲁被拘留的数十名移民中，有79人被拘留，此外还包括埃及人和其他非洲国家的公民。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2578442" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250725/720d2c99-3bb1-4577-8aa6-3e40f5f5665b.jpg" data-imageid="353460577"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2019年报道涉及埃及“驱逐移民”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年12月，有类似说法在阿拉伯语网站和平台上流传，称“埃及开始对任何在埃及土地上居住的外国人执行驱逐程序”。但需要指出的是，当时流传的相关画面截取自开罗新闻频道，其报道内容实为，埃及政府批准了总理提出的决定草案，将非法居住在埃及的外国居民身份合法化期限延长一年。埃及的外国人合法身份的截止日期原定为2024年9月30日。可见画面实际内容与网传说法无关。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2578440" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250725/80d76f3b-e598-4745-bf40-a30fb7fe862d.jpg" data-imageid="353460578"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2024年12月相关说法截图，该说法亦无凭据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据联合国难民署统计，截至2025年6月30日，埃及接收了超过一百万名已登记难民和寻求庇护者。自2023年10月起，苏丹籍难民人数最多，达到73万人，其次是叙利亚籍难民，约13万人。其他难民来源国包括南苏丹、厄立特里亚、埃塞俄比亚、也门、索马里和伊拉克。由于苏丹和叙利亚危机，埃及目前接收的登记难民和寻求庇护者数量达到其历史上的最高水平。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2578441" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250725/cacc9837-3f6e-40c3-a3c5-6066c70fac8a.jpg" data-imageid="353460572"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;联合国难民署统计数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2024年12月叙利亚阿萨德政权倒台以来，埃及一度收紧对叙利亚人的入境规定。阿拉伯语媒体曾援引消息人士报道称，埃及“决定暂停持有欧洲、美国和加拿大居留许可的叙利亚人未经安全部门批准的入境”，包括“埃及公民的丈夫或妻子”。今年1月13日，Al Arabiya报道称，消息人士透露，旅行社和航空公司已被警告，不得接受任何来自世界各国飞往埃及的叙利亚乘客，除非他们持有该国非旅游目的的临时居留许可。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2578437" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250725/52f54fd3-e245-4a7e-9cdb-aebb88aa9f2e.jpg" data-imageid="353460574"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;阿拉伯语媒体1月13日报道截图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而与此同时，公开报道显示，埃及于2024年12月起协助居住埃及的叙利亚人分批次返回祖国，首批有40人，第二批为63人。此外并未有公开信息显示埃及对叙利亚人进行大规模驱逐。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2578439" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250725/b9661400-d622-49ed-9b34-e6abfae34a83.jpg" data-imageid="353460573"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;居住在埃及的叙利亚人经努韦巴港返回祖国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综上所述，网传说法没有证据。网传图片为十几年前的旧图，多次用于开罗机场相关场景。2024年12月叙利亚阿萨德政权倒台以来，埃及一度收紧对叙利亚人入境的规定，但没有公开信息显示埃及大规模驱逐叙利亚难民。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 23:18:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753435440140_DQxPCc_1753435440344.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247517</guid></item><item><title>上海沪剧院著名演员朱俭因病去世，年仅50岁</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247909</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻从多方获悉，上海沪剧院一级演员、著名小生朱俭因病不治，于2025年7月25日晚在上海华山医院去世，年仅50岁。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250726/db72a9d8-0de5-4bb9-9f40-39a52f7bc387.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250726/db72a9d8-0de5-4bb9-9f40-39a52f7bc387.jpeg" data-height="591" data-width="412" data-filesize="57207" class="ait_item_box img_default" data-id="353462582"&gt;&lt;p&gt;据了解，朱俭是今年6月19日突发脑溢血后陷入昏迷，被送入医院直到去世。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250726/100b68b6-c5e4-4a3f-b36f-e0d8fd199221.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250726/100b68b6-c5e4-4a3f-b36f-e0d8fd199221.jpeg" data-height="411" data-width="690" data-filesize="96657" class="ait_item_box img_default" data-id="353462585"&gt;&lt;p&gt;朱俭是上海观众十分熟悉并喜爱的沪剧演员，上海沪剧院的当家小生，也被认为是当下活跃在沪剧舞台最好的小生演员之一。他1975年出生在上海，1987年考入上海戏曲学校沪剧班，1992年毕业后进上海沪剧院。2007年拜著名沪剧表演艺术家、“王（盘声）派”传人孙徐春为师。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250726/c7d46586-6f35-4b8b-a4f2-d67d69bdbde7.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250726/c7d46586-6f35-4b8b-a4f2-d67d69bdbde7.jpeg" data-height="487" data-width="332" data-filesize="66528" class="ait_item_box img_default" data-id="353462583"&gt;&lt;p&gt;朱俭年少成名，年轻时扮相英俊，唱腔飘逸潇洒，深受沪剧观众的喜爱。多年来，他也一直都是沪剧表演艺术家茅善玉的舞台搭档，并和众多沪剧女演员一起合作演出了很多作品，包括《董梅卿》《雷雨》《露香女》《日出》《石榴裙下》《魂断蓝桥》等。近些年，朱俭还主演了多部原创大戏，包括《邓世昌》《一号机密》等。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250726/f5841720-b75f-448a-8ecf-ffecfefb6390.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250726/f5841720-b75f-448a-8ecf-ffecfefb6390.jpeg" data-height="532" data-width="346" data-filesize="61408" class="ait_item_box img_default" data-id="353462584"&gt;&lt;p&gt;朱俭曾荣获上海首届青年沪剧演员大奖赛“十佳”称号、“东方戏剧之星”称号。并获得过第十届上海白玉兰戏剧表演艺术奖主角奖、上海市优秀文艺人才奖、上海市青年五四奖章等荣誉。2014年入选上海市第六届文学艺术奖“青年文艺家培养计划”。2015年被评为上海市非物质文化遗产保护项目沪剧代表性传承人。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250726/fdab844b-c7fa-4fca-bd08-841de6f7506b.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250726/fdab844b-c7fa-4fca-bd08-841de6f7506b.jpeg" data-height="373" data-width="535" data-filesize="57950" class="ait_item_box img_default" data-id="353462581"&gt;&lt;p&gt;朱俭同时还是上海市政协委员、上海市青联委员、上海戏剧家协会理事。他曾表示，唱了30年沪剧，他的梦想就是带领沪剧爱好者传承沪剧文化并普及上海话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 23:17:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753485227313_yHh65e_1753485227313.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247909</guid></item><item><title>伊拉克与伊朗两国外长通电话，讨论伊欧核谈判等议题</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247933</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2579864" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250726/c6fd017b-b685-4ab1-b2ab-4f2c0acd6594.jpg" data-imageid="353462668"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间7月25日，伊拉克外交部发表声明称，伊拉克副总理兼外交部长福阿德·侯赛因当天同伊朗外交部长阿拉格齐通电话，双方就双边关系、加沙地带人道局势等议题交换了意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，双方还讨论了伊朗与英、法、德三国在土耳其举行的核谈判进展，并就当前阻碍伊朗与美国恢复谈判的因素进行了交流。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 23:15:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753482374208_JTHW3D_1753482374443.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247933</guid></item><item><title>印尼马鲁古海发生5.8级地震</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247932</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;中国地震台网正式测定：07月26日05时30分在印尼马鲁古海（北纬2.05度，东经126.90度）发生5.8级地震，震源深度100千米。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2579862" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250726/1da4998b-5545-42b3-ab7f-c4ae22b5e443.jpg" data-imageid="353462661"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 22:02:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753480952622_wAiZ2k_1753480952858.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247932</guid></item><item><title>柬国防部指责泰军事攻击侵犯柬主权，泰方暂无回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247925</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2579858" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250726/bbb7c42a-2196-4f4a-9c35-34c7f53371da.jpg" data-imageid="353462649"&gt;&lt;p&gt;当地时间7月25日夜间，柬埔寨国防部发表声明称，7月24日，泰国对柬埔寨发动了蓄意、无端和非法的军事攻击。这一行为侵犯了柬埔寨的主权和领土完整，违反了《联合国宪章》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明称，泰国部署了大规模军事力量，包括地面部队、重型火炮，F-16战斗机和集束弹药，摧毁了民用基础设施，包括寺庙、医疗中心、加油站、市场、村庄和世界遗产柏威夏寺，将无辜平民的生命陷于危险之中，尤其是妇女、儿童和老人，明显违反国际人道主义法和《日内瓦公约》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明还表示，泰国已开始在柬埔寨班迭棉吉省地区调动军队和军事装备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明指出，柬埔寨始终坚定不移地致力于根据国际法以和平方式解决争端。同时，柬埔寨保留其根据《联合国宪章》第五十一条所享有的固有自卫权，并将坚决保护其人民和主权免遭任何外国侵略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泰国方面目前对该声明暂无回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据了解，泰国原则上已接受东盟轮值主席国马来西亚提出的调解泰柬边境冲突的建议，但强调柬埔寨必须首先展现出明确的降低对抗的承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柬埔寨和泰国24日和25日在边境地区发生冲突，双方互相指责对方率先开火及违反国际法。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 19:48:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753472948844_GBxc8j_1753472949041.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247925</guid></item><item><title>中方代表：美国应对自己在安理会的言行感到羞愧</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247920</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;中国常驻联合国副代表耿爽25日在安理会审议乌克兰问题时回击美国代表对中国的无端指责，指出美国应对自己一周来在安理会的一系列言行感到羞愧、耻辱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;耿爽说，中国不是乌克兰危机的制造者，也不是当事方。中国从未向冲突任何一方提供致命武器，始终严格管控包括无人机在内的军民两用物项出口。中方敦促美方停止在乌克兰问题上“甩锅”推责、制造对立，多为停火止战、劝和促谈作出一些切实努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;耿爽说，22日，安理会就和平解决争端进行公开辩论，美国代表借题发挥，在会上就南海问题对中国进行攻击指责。24日，安理会就联合国同伊斯兰合作组织合作问题举行公开会，美国代表再次挑衅，就涉疆问题对中国污蔑抹黑。今天，安理会就乌克兰问题进行审议，美国代表又跳了出来，散布关于中国的谎言。一周之内，美国接二连三地在安理会对中国无端发难，这一系列表现只能证明，美国关心的不是维护国际和平与安全，不是推动战争冲突的政治解决，而是借机攻击打压他国，进行政治操弄，服务自身议程。美国作为安理会常任理事国，应该对自己的言行感到羞愧、耻辱。中方敦促美方早日改弦更张，建设性地参与安理会的工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;耿爽说，中方在乌克兰问题上的立场已经阐述多遍，归结起来就是一句话：呼吁停火止战、坚持劝和促谈。国际社会对中方的努力有目共睹。“针对美方我想说的是，当前，面对此起彼伏的热点冲突，面对错综复杂的国际形势，国际社会需要的是团结合作，不是分裂对抗。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 19:12:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753470770709_Ci17Kk_1753470771009.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247920</guid></item><item><title>英国首相：承认巴勒斯坦国是加沙停火步骤之一</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247915</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2579837" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250726/b2f46ded-9564-409f-a05f-d1435d340d59.jpg" data-imageid="353462613"&gt;&lt;p&gt;当地时间25日，英国首相斯塔默就加沙局势发表声明，谴责以色列在加沙军事升级、阻碍人道主义救援等行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯塔默表示，英国希望推动和平进程，迫切要求停火。斯塔默表示，“承认巴勒斯坦国是步骤之一”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 17:31:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753464671612_MHzzjW_1753464671795.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247915</guid></item><item><title>冯德莱恩与特朗普通话，讨论欧美关税谈判等议题</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247910</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2579823" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250726/0caac466-273a-4647-9fcc-87b5ed509e69.jpg" data-imageid="353462586"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间25日，总台记者获悉，欧盟委员会主席冯德莱恩与美国总统特朗普举行电话会谈，围绕当前欧美贸易关系交换意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据冯德莱恩发布的消息，双方在通话中达成一致，计划于本月27日在苏格兰举行面对面会谈，重点讨论欧美之间的贸易合作及相关争议问题。此次即将举行的会晤被视为欧美关税谈判的重要环节。当天早些时候，特朗普对外表示，美国与欧盟或将就关税谈判达成协议。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 16:46:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753461986618_NQReH8_1753461986812.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247910</guid></item><item><title>埃及官员：加沙停火谈判未破裂，28日将继续进行</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247903</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2579811" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250726/e37695bb-7cd9-4d37-a589-ec1961e0b2be.jpg" data-imageid="353462552"&gt;&lt;p&gt;当地时间25日，一名埃及官员称，加沙地带停火谈判并未破裂，将于本月28日继续在卡塔尔首都多哈进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这名埃及官员表示，虽然参加新一轮加沙停火谈判的以色列谈判小组以及斡旋方美国的代表已于24日离开多哈，但一名美方高级官员明确告知埃及和卡塔尔方面，美方代表将于27日晚返回多哈，谈判将于28日继续进行。这名官员还表示，埃及和卡塔尔已将这一消息通知巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）谈判小组。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据一名哈马斯官员称，哈马斯代表24日晚间在多哈与卡塔尔和埃及的代表就谈判进展举行会谈，卡塔尔和埃及方面明确表示，斡旋方将与相关方保持接触，谈判将继续进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列总理办公室24日发表声明称，鉴于哈马斯当天就加沙地带停火协议提案所作回应，决定从多哈召回以方谈判小组。美国中东问题特使威特科夫当天也宣布召回参与谈判的美方人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列与哈马斯自本月6日起在多哈就加沙地带停火和交换被扣押人员等问题展开新一轮间接谈判。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 16:22:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753460540876_pYYDWa_1753460541239.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247903</guid></item><item><title>外交部亚洲司负责人就台湾当局外事部门负责人窜访日本向日方提出强烈抗议</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247901</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年7月25日，外交部亚洲司司长刘劲松紧急约谈日本驻华使馆首席公使横地晃，就台湾当局外事部门负责人林佳龙窜访日本一事进行严正交涉，提出强烈抗议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘表示，台湾问题是中国核心利益中的核心，事关中日关系政治基础和两国间基本信义。日方纵容林以所谓“私人身份”窜访，为其从事反华分裂政治活动提供舞台，发出严重错误信号。今年是中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年，也是台湾光复80周年。中方敦促日方恪守中日四个政治文件精神和在台湾问题上所作郑重承诺，立即采取措施消除此事恶劣影响。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 16:05:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753459535439_xr3KBb_1753459535682.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247901</guid></item><item><title>泰柬边境冲突已致19名泰国人死亡</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247893</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2579785" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250725/119731d6-6ddb-44d0-b9db-4d9d6cc71a52.jpg" data-imageid="353462503"&gt;&lt;p&gt;当地时间7月25日，根据泰国总理府和军方的数据，泰柬边境冲突已导致19名泰国人死亡，其中平民13人、军人6人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柬埔寨和泰国24日和25日在边境地区发生冲突，双方互相指责对方率先开火及违反国际法。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 15:38:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753457938977_QzyJ8j_1753457939176.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247893</guid></item><item><title>泰军称边境冲突已致柬方约100名士兵死亡，柬方暂无回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247863</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间7月25日，泰国军方发布公告称，在泰柬边境富皮地区约有100名柬埔寨士兵死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于上述说法，柬埔寨方面目前暂无回应。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2579705" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250725/963a499a-7ba7-43da-afd8-fa1ab45e011e.jpg" data-imageid="353462347"&gt;&lt;p&gt;柬埔寨和泰国24日和25日在边境地区发生冲突，双方互相指责对方率先开火及违反国际法。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 14:48:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753454870518_x6dGjn_1753454870794.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247863</guid></item><item><title>东盟轮值主席国马来西亚呼吁泰柬立即停火，冲突双方回应不一</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247855</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;综合新华社驻外记者报道：马来西亚外交部25日发表声明说，作为今年东盟轮值主席国，马方对泰柬边境局势紧张升级高度关注，愿提供斡旋。马总理安瓦尔24日分别与泰柬两国领导人通话，呼吁双方立即停火。对此，柬埔寨首相洪玛奈25日表示，支持马方关于停火的提议；泰国外交部则表示，双边谈判机制仍是解决问题的首选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马来西亚外交部25日发表声明指出，泰柬军队在边境地区爆发的冲突已造成伤亡，马方敦促双方保持最大克制，并立即采取措施缓和紧张局势，避免事态进一步恶化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明强调，冲突双方应本着东盟团结与睦邻友好的精神，通过对话与外交方式和平解决边界争端。马来西亚愿以东盟轮值主席国身份提供“善意斡旋”，协助推动达成双方均可接受的友好解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，马来西亚总理安瓦尔24日通过社交媒体发文说，他已分别与柬埔寨首相洪玛奈和泰国代理总理普坦通话。安瓦尔说，“我在通话中以东盟轮值主席国身份，呼吁两国领导人立即停火，以防止局势进一步恶化，并为和平对话与外交解决创造空间。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洪玛奈25日在社交媒体发文说，柬方支持安瓦尔关于停火的提议，因为这场战斗并非柬埔寨挑起。他强调，解决当前冲突的关键在于泰方真正愿意接受停火，“这是两国寻求进一步解决方案的第一步”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泰国外交部发言人尼康德25日在曼谷接受新华社记者专访时表示，泰国将与柬埔寨之间的冲突视为两国间的问题，而不是东盟的问题，希望首先穷尽所有双边机制来解决问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尼康德说：“如果双边机制无法发挥作用，我们可以接受马来西亚帮助泰国和柬埔寨回到谈判桌前。”他表示，泰柬依然保留在对方国家的大使馆，具有沟通渠道，希望国际社会敦促柬埔寨停火并回到谈判桌前。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 14:35:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753454006178_w3s2BA_1753454006448.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247855</guid></item><item><title>支持消费品以旧换新，今年第三批690亿元资金下达</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247843</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;近日，国家发展改革委已会同财政部，向地方下达了今年第三批690亿元超长期特别国债支持消费品以旧换新资金，下一步将继续加强统筹协调、强化跟踪调度、完善实施机制，平稳有序推进消费品以旧换新工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是继续有序下达中央资金。按计划将于10月下达今年第四批690亿元超长期特别国债资金，继续支持地方实施消费品以旧换新政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是推动地方均衡用好资金。会同财政部、商务部等部门，督促地方分领域分时段细化资金使用计划，优化补贴发放方式，确保政策实施更加平稳有序、资金均衡用到年底。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三是持续完善政策实施机制。会同商务部、市场监管总局等部门，加强产品质量和价格监管，督促参与企业依法合规经营，严防“先涨后补”、骗补套补等风险，确保政策规范实施，充分发挥“两新”政策效能。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 14:30:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753453445793_ej6eFW_1753453445910.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247843</guid></item><item><title>创纪录！南向资金今年净流入已超8200亿港元，为历史同期最高</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247792</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;南向资金净流入额创历史同期最高纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月25日，南向资金合计净买入201.84亿港元，其中沪市港股通净买入114.74亿港元，深市港股通净买入87.1亿港元。今年以来，南向资金合计净买入8200.28亿港元，创下历史同期最高纪录。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753449277034_kAyHz6_1753449307871.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353461897"&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，2024年全年，南向资金净流入额达8079亿港元，创下互联互通机制启动以来的年度最高。而2025年年初至今，南向资金净买入额已超过去年全年，如果今年余下时间保持净流入态势，则年度最高纪录有望再度被刷新。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753451867673_JQMBQN_1753452002984.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353462180"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2014年以来南向资金净买入港股情况&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;港交所数据显示，7月25日全天，南向资金成交约1485.50亿港元，相当于恒指当日成交额的52.72%。南向资金大幅净买入中国人寿9.55亿港元、中芯国际7.82亿港元、小米集团7.70亿港元、美团3.31亿港元、3.15亿港元。同时大幅净卖出快手6.67亿港元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至7月25日收盘，恒生指数、恒生科技指数、恒生中国企业指数的年内涨幅分别为26.56%、27.08%、25.52%，在全球主要市场涨幅居前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;股指蓬勃的表现背后，离不开南向资金的托举。2025年以来，南向资金呈现出强劲的流入势头，单日净流入额屡创新高。据Wind数据统计，在今年的133个交易日里，南向资金单日净流入额超过百亿港元的交易日多达32个，其中有9个交易日的单日净流入额更是突破了200亿港元大关。4月9日，南向资金净买入港股的金额高达355.86亿港元，创下了历史上单日净买入金额的最高纪录。这一系列数据充分彰显了南向资金对港股市场的强烈投资热情以及持续的资金支持力度。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753449290768_cDjGCt_1753449317941.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353461903"&gt;&lt;p&gt;“港股具有较高的弹性特征，尤其在对流动性变化及国际因素的敏感度上表现突出。当前，不少H股相较于对应的A股仍存在显著的估值折价现象。同时，港股市场汇聚了众多生物医药、人工智能以及高端制造领域的明星企业，这些企业凭借其行业优势与发展潜力，成为吸引内资配置的重要力量。”中泰国际策略分析师颜招骏对澎湃新闻记者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中金公司近日发布的研报称，资金充裕但缺乏优质资产，能提供新增长点或确定回报的资产较为有限，这一背景下，内地资金需要寻求有效配置机会，不论是稳定回报的分红资产、还是成长属性的新经济板块，港股都具有比较优势，进而吸引南向资金加速流入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞银投资银行中国股票策略研究主管王宗豪指出，随着“反内卷”动能上升，政策变化似乎在酝酿中，而南向和国际投资者可能提供资金流入支持，因为与其他境内资产和全球股市相比，港股估值仍具有吸引力。在当前宏观环境下，杠铃策略是最合适的行业配置方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中泰国际研究指出，港股正逐渐从前期低资金成本（Hibor处于低位）推动的“资金市”，转向对基本面和政策面向好的交易逻辑。港股当前整体升势仍较健康，核心驱动逻辑正从前期​​避险情绪与仓位回补​​，转向​​基本面改善与政策预期向好​​的双重支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;颜招骏认为，这一轮港股跟随全球股市一同上升，升势属于健康“慢牛”，板块轮动，多面开花，持续性更长，“随着市场成交及位置逐渐上升，我们预计一直低配港股的外资或出现FOMO（Fear of missing out）的配置行为，有望推动港股升势加速。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;浦银国际分析认为，近阶段港股资金面改善主要由于金管局流动性投放、南向和外资持续净流入、IPO火热及港股公司加速回购，整体港元流动性环境保持宽松。进入半年报业绩期，市场预期较高。后续若因预期差回调，资金可能从拥挤度较高的新消费、创新药、银行等板块，转向拥挤度较低、估值偏低、业绩有望超预期的科技及AI产业链板块。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;颜招骏称，若欧美贸易协议落地及国内政策催化共振，港股或延续“基本面主导”的渐进式修复，建议沿业绩确定性与政策受益链（新能源基建、消费提振）布局，AI概念、机器人、算力设备、半导体等相关科技股。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 14:20:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753449704534_YXT6wP_1753449704785.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247792</guid></item><item><title>殷若宁领衔冠军阵容，别克LPGA锦标赛十月重返上海</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247431</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年10月9日至12日，2025别克LPGA锦标赛将在上海旗忠花园高尔夫俱乐部重磅归来。作为LPGA亚洲秋季挥杆赛的揭幕战，赛事将吸引全世界最优秀的女子高尔夫职业选手角逐锦标。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753433073373_azfADD_1753433183372.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353460237"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;殷若宁2024年获得该项赛事冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;卫冕冠军殷若宁领衔冠军阵容&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为美国女子职业高尔夫巡回赛（LPGA）和中国女子职业高尔夫球巡回赛（CLPGA）联合认证的世界级“冠军”锦标赛，别克LPGA锦标赛的豪华参赛阵容历来是焦点。本届赛事总奖金提升至220万美元，将迎来81位全球顶尖球员同场竞技，且不设晋级线；大满贯冠军、前世界第一、中国“金花”代表人物殷若宁将以卫冕冠军身份在主场亮相。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年秋天，殷若宁在别克LPGA锦标赛上迎来其职业生涯中又一历史性高光时刻——决赛轮火力全开，狂抓8只小鸟，以单轮-8、总成绩-25杆的成绩强势夺冠，更以创纪录的超低杆数载入赛事史册。随后，殷若宁又在马来西亚站斩获个人第5座LPGA冠军奖杯，持续展现出中国高尔夫新生代的卓越实力。作为从别克青少年高尔夫赛场一路成长起来的代表人物，殷若宁的冠军之路，为中国青少年球员树立了优秀榜样，也是赛事“冠军成长平台”价值的真实写照。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位来自上海的“00后”姑娘早已是世界顶级球员之一，但对于别克LPGA锦标赛，她始终有着特殊情感。从2018年以观众身份走进球场，到2019年通过别克青少年高尔夫赛场获得正赛外卡参赛并赢得“最佳业余球员”；从2023年首次以职业球员身份出战，到2024年在主场加冕冠军，殷若宁的每一步成长都深深烙上了赛事的印记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;赛事推动中国高尔夫运动一路成长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“别克LPGA锦标赛在我心中分量很重。”殷若宁坦言，“它不仅见证了我的成长，也为更多中国青少年球员提供了梦想的起点。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于这一点，中国高尔夫球协会主席贺凤翔谈道：“别克LPGA锦标赛不仅是一个世界高水平竞技展示平台，更是一项提升中国高尔夫球运动竞技水平、普及青少年参与度的核心赛事。它助力中国球员完成从青少年到职业冠军的成长跨越，展现了中国女子高尔夫的代际传承和强劲崛起。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753433112988_DHc5p6_1753433183497.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353460239"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;别克高尔夫大使、奥运铜牌得主林希妤也从赛事中得到了历练。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，贺凤翔强调，作为本土选手奥运备战的重要战场，别克LPGA锦标赛不仅为2028年洛杉矶奥运会提供了练兵平台，也在为2032年布里斯班奥运会积极储备人才，“我们坚信，未来将有更多中国优秀年轻球员通过这一赛事通往世界级赛场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国女子职业高尔夫球巡回赛董事总经理李红深耕高尔夫多年，她对于赛事与中国女子高尔夫的一路相伴也有深刻的感受，“历经十年发展，从女子中巡、欧巡到美巡，别克LPGA锦标赛已成为顶级竞技舞台和中国新秀的'冠军跳板'。2018年至2023年，赛事评选的'最佳业余球员'全部成功转职业并夺冠，印证了其在人才培养方面的卓越价值。未来，赛事将继续推动中国女子高尔夫人才成长，成为职业体系建设中不可或缺的重要一环。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一项优质的赛事离不开强有力的合作方，作为这项世界顶级赛事的创始合作伙伴，2025年恰逢别克品牌与中国高尔夫，展望赛事，上汽通用汽车总经理卢晓表示：“别克始终致力于搭建顶尖竞技舞台，助力中国球员与世界高手同场逐梦，未来我们将继续坚定同行，与中国高尔夫共同成长，见证更多荣耀在此诞生。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753433129312_5aZPEk_1753433183494.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353460240"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2024年的赛事盛况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;是赛事标杆，亦是城市名片&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凭借世界级水准、全球传播影响力与高观赏价值，别克LPGA锦标赛每年都将全球目光齐聚上海，关注度和带动效应持续攀升，更连续多年荣膺“上海赛事”品牌认证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年，赛事等级将由“D类”正式升级为“H类”，标志着其专业水准和组织能力获得更高认可。上海市体育局副局长罗文桦表示：“今年是别克LPGA锦标赛落户申城的第五年，这项赛事不仅响应了市民对国际顶级大赛的观赛需求，也成为了展现上海活力与魅力的重要窗口。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多年来，上海市高尔夫球协会始终致力于推动高尔夫运动高质量发展，上海市高尔夫球协会会长林凯文亲眼见证了一项赛事与城市的紧密结合，他表示：“作为落地上海的重要国际赛事，别克LPGA锦标赛持续展现冠军竞技水准，也为申城打造多层次的高尔夫赛事体系。赛事不仅推动高尔夫融入城市生活，提升大众关注度，更不断助力构建更具活力和广度的高尔夫发展格局。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753433097301_2diYjs_1753433183490.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353460238"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;高宝璟、内莉-科达两位奥运冠军在别克LPGA锦标赛中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;别克LPGA锦标赛是由2014别克女子邀请赛、2015别克锦标赛升级而来，2018年正式获得LPGA和CLPGA双认证并定名。一路走来，历届赛事累计吸引了6位奥运奖牌得主参与，此外，35位大满贯冠军、82位LPGA冠军亦都曾在别克LPGA锦标赛上有过出色表现。众多世界级冠军球员的参与，为赛事奠定了无与伦比的竞技高度，也不断刷新其在全球赛历中的重要地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于别克LPGA锦标赛在LPGA全球版图中的战略地位，LPGA亚太区董事总经理克里斯-马德森最具发言权，“中国是LPGA全球战略布局中的重要市场。我们很荣幸能与长期合作伙伴别克品牌携手，在中国共同打造出这一代表世界最高竞技水平的女子赛事。如今，别克LPGA锦标赛已成为LPGA在亚洲最具影响力的赛事之一，也在持续为全球女子高尔夫注入强劲动能。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 14:18:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753433563779_F3z4aj_1753433564556.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247431</guid></item><item><title>泰军方回应柬埔寨：确认使用集束弹药，不受相关公约约束</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247824</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2579581" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250725/003ee39f-b776-477c-afc2-e3286fdabbcb.jpg" data-imageid="353462155"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;泰柬边境地区&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间7月25日，泰国军方发言人就柬埔寨方面指责泰方使用集束弹药一事作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，泰国陆军在军事行动中使用此类弹药，是基于战术需要，用于打击军事目标，以提升打击效能。这类弹药在主弹头命中目标后，会释放出多个子弹药连续爆炸。需强调的是，这类弹药并非“人员杀伤地雷”，且在使用后不会对平民造成长期残留危害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于《禁用集束弹药公约》，虽然该公约禁止缔约国使用、生产和储存集束弹药，但对泰国并无约束力，因为泰国并非该公约的缔约国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泰国军方重申，泰方一切军事行动均遵循“相称性原则”，集束弹药仅用于提升军事目标的打击效率，不针对非军事目标使用。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 14:01:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753451810118_pzp7Di_1753451810371.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247824</guid></item><item><title>首例券商资管子公司合并启动，国泰海通资管来了</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247738</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753446851753_Wk14sc_1753446851972.png" data-imageid="353461672"&gt;&lt;p&gt;“国泰海通”世纪合并完成后首例子公司整合启动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月25日晚间，国泰海通证券股份有限公司（下称“国泰海通”，601211）发布公告称，公司董事会审议同意国泰君安资管吸收合并海通资管及相关工作方案。同日，国泰君安资管公告公司名称变更为“上海国泰海通证券资产管理有限公司”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，两家资管公司旗下产品更名与迁移已有部署安排。根据国泰君安资管公告，公司更名后旗下产品的管理人名称将正式变更为“上海国泰海通证券资产管理有限公司”，后续将对旗下公募基金产品名称进行相应变更。同时，海通资管旗下部分参公大集合未来将申请变更管理人为国泰海通资管，并申请注册为公募基金；个别参公大集合将到期终止；私募产品等将依法履行管理人变更程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次国泰君安资管和海通资管的合并，不仅是国泰海通证券成立后首例子公司整合启动，也是国内证券行业首例券商资管子公司合并重组。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年4月份“国泰海通”世纪合并正式完成后，有关国泰海通各子公司整合安排被广泛关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接近国泰海通证券的相关人士告诉澎湃新闻记者：“目前国泰海通正按照监管要求分批、有序推动各类子公司整合工作，除本次资管公司启动整合外，其他子公司均尚未明确整合方案。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开资料显示，原国泰君安证券和原海通证券均在2005年获得创新试点资格，成为首批获准开展集合资产管理业务的证券公司，至今已有20年历史。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，国泰君安资管成立于2010年，系业内首批券商系资产管理公司，2021年获批公募牌照后建立“公募+私募”双轮驱动业务体系。截至2024年末，国泰君安资管的资产管理规模为5884.30亿元，其中非货公募规模为484亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海通资管成立于2012年，截至2024年末，海通资管的资产管理规模为1069.82亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于国泰海通各子公司的合并首先从资管子公司启动，业内人士认为，两家资管公司合并，不仅将解决同业竞争问题，更将助力国泰海通证券进一步提升财富管理核心竞争力，服务上海全球资管中心建设和券商资管行业创新发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，两家资管公司合并后，一方面将统一业务方向、制定创新发展战略，整合客户群体、优化服务体系；另一方面，将融合各自特色优势，共享核心能力和禀赋资源，为客户提供更优质的个性化、专业化、多元化服务，为国泰海通证券构建更强大的资产管理业务平台、更完善的财富管理生态提供有力支撑。同时，两家资管公司将整合优势资源，进一步专注主业、优化供给，积极探索财富管理新模式，稳步提升海外资产配置能力，更好满足居民日益增长的财富管理需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“两家资管子公司启动合并，标志着国泰海通证券向着全面整合融合的目标再次迈出了关键一步。”上述业内人士表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官网资料显示，国泰海通由国泰君安与海通证券合并而成。其中，海通证券成立于1988年，国泰证券、君安证券均成立于1992年，并于1999年8月合并成立国泰君安。2024年9月，国泰君安与海通证券实施合并重组，并于2025年4月更名为国泰海通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业绩方面，国泰海通2025年半年度业绩预增公告显示，今年上半年，公司净利润为152.83亿元至159.57亿元，同比增长205%至218%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国泰海通在公告中表示：“2025年上半年，公司积极推进换股吸收合并海通证券股份有限公司（以下简称本次吸收合并）相关工作。报告期内，公司归属于母公司所有者的扣除非经常性损益的净利润增长的主要原因为财富管理、机构与交易等业务收入同比显著增长，归属于母公司所有者的净利润增长的主要原因为本次吸收合并产生的负商誉计入营业外收入。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据大智慧VIP，截至7月25日收盘，国泰海通收报20.49元/股，涨0.94%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 13:30:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753446851753_Wk14sc_1753446851972.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247738</guid></item><item><title>斯诺克上海大师赛倒计时，中国军团“三代同堂”全力出击</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247126</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753427719931_cGR187_1753427914036.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353459027"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;赵心童将出战上海大师赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月28日-8月3日，2025年斯诺克上海大师赛将在卢湾体育馆开杆。一项在家门口举行的世界级斯诺克赛事，中国球手们注定是备受瞩目的焦点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次大师赛共有9名中国球手参赛，创造了赛会的新历史，其中有5位中国选手排名世界前16，这也让广大球迷对于中国军团在本次赛事中的表现充满了期待。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753425800470_yeesiH_1753425900381.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353458548"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;斯佳辉在比赛中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;00后掀起青春风暴&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们中，最年轻的才21岁，却已经战胜过奥沙利文、特鲁姆普、希金斯等传奇；他们中，有人轰出过147满分，也有人上演过从资格赛一路挺进决赛并最终夺冠的故事，这就是中国斯诺克的00后军团……本次上海大师赛，斯佳辉、吴宜泽、庞俊旭、袁思俊、雷佩凡五位00后将携手出战，他们代表着中国斯诺克在世界赛场上最年轻的力量，势必要在卢湾体育馆掀起一场青春风暴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯佳辉作为新生代的领军人物，早已给大家留下深刻的印象。2016年战胜丁俊晖一战成名，2023年闯入世锦赛四强，2024年武汉公开赛更是战胜了现世界排名第一的特鲁姆普闯入了决赛，面对强手丝毫不怯场，这似乎已经成为斯佳辉的一种特质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本届赛事，首轮对阵外卡选手，斯佳辉晋级形势乐观，但真正的考验将在后续轮次，若能延续“遇强则强”的特质，他有望在上海滩书写职业生涯的新篇章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年击败奥沙利文一役，让庞俊旭正式跻身“巨人杀手”行列，从威尔士公开赛四强到世锦赛16强，他总能在重大赛事中突破自我，庞俊旭将在上海大师赛首轮面对“墨尔本机器”尼尔-罗伯逊，如若能顶住球风凶悍的罗伯逊，庞俊旭的信心将得到很大提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;WST年度最佳新人、英格兰公开赛亚军......吴宜泽开启职业生涯的时间并不长却足够亮眼，作为大师赛中国军团中最年轻的一位，首轮将面对经验老到的霍金斯，这势必又是一场精彩的较量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;袁思俊、雷佩凡也是第一次参加上海大师赛，两人都曾将世界名将斩落马下，此役家门口作战也笃志创造佳绩，中国的00后球手们年轻但决不缺乏挑战强者的雄心，这些中国斯诺克的未来将在上海毫无保留地展现自己。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753427728204_8echD8_1753428069350.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353459068"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;肖国栋在比赛中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;90后再创历史？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国军团中，90后的球手们扮演着中流砥柱的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年世锦赛的夺冠之旅让赵心童封神，从资格赛突围，连克奥沙利文、马克-威廉姆斯等传奇，最终捧起克鲁斯堡奖杯，他创造了中国斯诺克的历史，作为当下中国斯诺克最如日中天的明星，赵心童这一回将全力捍卫自己的荣耀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据赛程，赵心童次轮将面对克里斯-韦克林与外卡选手之间的胜者，一旦过关，在接下来的比赛中，极可能再战“火箭”奥沙利文。这场“矛与矛的巅峰对决”，或将决定本届赛事的走向。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753428104251_1BEwKk_1753428108479.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353459081"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;张安达在比赛中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张安达作为“巨人杀手”总能在与TOP选手的交锋中制造惊喜，他在邀请赛和小型赛事中也有过不错的表现，这次比赛张安达和袁思俊将在首轮上演“中国德比”，也是一大看点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;说到中国德比，12年前的上海大师赛，肖国栋连斩墨菲、霍金斯杀入决赛，与丁俊晖直面，因此一战成名。虽未能夺冠，但他给全世界球迷留下了深刻印象，如今，肖国栋需要一次突破，打破“八强魔咒”，重返顶尖行列。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753427723873_mwEABP_1753428174016.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353459102"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;丁俊晖仍然值得期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;80后奏响老兵不死的乐章&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个世界着急想听年少有为的故事，但总有人奏响老兵不死的乐章。1987年出生、现年38岁的丁俊晖将迎来自己职业生涯的第10次上海大师赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;丁俊晖是中国斯诺克当之无愧的旗帜。2005年，18岁的他征战中国公开赛，决赛力克“台球皇帝”亨德利，为中国摘下首座排名赛冠军奖杯，一举改写了中国斯诺克的历史。同年，他更以黑马之姿横扫英锦赛，成为首位问鼎三大赛的非英伦选手，让世界台坛为之震动，开启了中国斯诺克的新时代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上海大师赛层面，丁俊晖曾经在2013和2016年两夺冠军，是上海大师赛历史上第一个双冠王，19年职业生涯中，丁俊晖豪取15座排名赛冠军，其中包括3次英锦赛、2次国际锦标赛、2次上海大师赛、2次中国公开赛等重磅赛事……当然，丁俊晖对于中国斯诺克的意义，已经超越了简单的数据呈现，作为改变中国斯诺克历史的风云人物，作为中国球迷最喜爱的球员，只要他还能出现在赛场上，就必然是全场的焦点。无论是与中国后辈的德比，还是与“80五虎”“75三杰”的重逢，都将成为此次上海大师赛的重磅看点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次出征斯诺克上海大师赛的中国军团，数量和质量都前所未有，让我们共同期待中国球手在比赛中叱咤风云。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 13:24:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753428227152_JDQFTk_1753428227452.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247126</guid></item><item><title>大宗商品集体狂飙：期货沉淀资金总量创新高，多家期交所提示风险</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247658</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;大宗商品市场掀起涨停潮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月25日日盘，锰硅、碳酸锂、焦煤、硅铁等主力合约齐齐涨停。其中，焦煤期货连续7个交易日上涨，2609主力合约连续四日涨停。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于品种持续拉涨，多家商品交易所先后提示风险。郑商所、大商所本周均发布了风险提示函，要求会员单位加强风险防范工作，提醒投资者理性参与；广期所调整了多个品种的风控参数，涉及涨跌停板幅度、交易保证金标准、交易手续费标准、交易限额等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一项数据也佐证了期货市场的火热。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文华财经数据显示，7月24日期货市场沉淀资金总量近7783亿元，创2014年1月以来新高，且6月25日至今，近一月沉淀资金总量始终保持在7000亿元关口上方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士指出，7月1日，中央财经委员会第六次会议强调，纵深推进全国统一大市场建设，要聚焦重点难点，依法依规治理企业低价无序竞争，引导企业提升产品品质，推动落后产能有序退出。此后，多个行业“反内卷”政策落地，推动了本次商品涨价热潮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;多个期货品种触及涨停&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体来看，自7月18日夜盘开始，期货市场的“反内卷”之风顺着“黑色、建材板块—新能源板块—有色、农产品、化工板块—新能源、黑色板块”的链条延续，品种板块之间轮番上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月24日，焦煤、多晶硅、玻璃、纯碱等期货品种大幅上涨，纷纷创下近5个月新高，多个品种成交量和持仓量甚至创下历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月25日日盘，国内商品期货主力合约多数收涨，锰硅、碳酸锂、焦煤、硅铁等主力合约均涨停。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至收盘，焦煤期货连续7个交易日上涨，2609主力合约连续四日涨停，报收于1259元/吨，本月以来累计涨幅达到49%。碳酸锂主力合约涨停，报80520元/吨，本月以来涨幅28%。锰硅主力合约涨停，报6414元/吨，本月以来涨幅13%。硅铁主力合约涨停，报6166元/吨，本月以来涨幅15%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，玻璃期货盘中逼近涨停，收盘报1362元/吨，涨幅8%，本月以来上涨34%；纯碱期货收盘报1440元/吨，涨幅5.57%，本月以来上涨20%。PVC、丁二烯橡胶、天然橡胶、纯苯、20号胶、PTA等期货品种7月25日日盘涨幅居前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，多晶硅期货7月25日出现回调，该品种主力合约自6月25日至7月24日，从30045元/吨阶段性低点一路大涨至53765元/吨阶段性高点，区间最大涨幅超过78%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“综合而言，市场情绪与资金行为主导短期行情节奏。政策利好密集释放推动‘反内卷’交易主线形成，黑色、能化等板块进入情绪脉冲阶段，资金加速流入叠加期差修复后的套利交易活跃，进一步放大价格涨幅。”一德期货宏观分析师肖利娜提示称，大宗商品中长期走势还是高度依赖需求端，要看到政策影响下的外需的稳定和内需的实质改善才行。当前部分品种涨幅已部分透支政策预期，需警惕下游对高价原料的承接能力边际弱化，以及中长期需求改善持续性不足可能引发的回调风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;期货市场沉淀资金维持高位&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，文华财经数据显示，7月24日期货市场沉淀资金总量近7783亿元。同时，沉淀资金总量超过百亿元的品种数量增至19个，金融期货品种有6个，分别为中证1000股指期货、沪深300股指期货、中证500股指期货、上证50股指期货、30年期国债期货和10年期国债期货。其中，中证1000股指期货目前沉淀资金总量突破1000亿元，成为期货市场唯一一个规模突破千亿元的品种。此外，焦煤、碳酸锂、多晶硅、豆油和棕榈油等品种为新晋“百亿元”品种。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;期货沉淀资金是指期货市场中所有未平仓合约所占用的‌保证金总和‌，是市场中真实的持仓资金量‌，能够反映市场活跃度与多空博弈强度的核心指标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期期货市场沉淀资金总量为何逐步走强？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;肖利娜对澎湃新闻记者分析称，这主要受以下因素驱动：一是低利率环境下资金避险需求提升，资金进入期货市场寻求避险，叠加市场对政策的高度关注，交投活跃度提升，共同推动沉淀资金总量创历史新高；二是政策层面密集发声整治“内卷式”竞争，钢铁、有色金属、石化、建材等重点行业稳增长工作方案实施，推动行业调结构、优供给、淘汰落后产能，改善了大宗商品基本面预期，吸引避险资金加大持仓力度，期货沉淀资金总量也因政策影响明显走高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“2025年，全国期货市场累计持仓量创下自2001年以来最高水平，截至2025年7月18日，全国期货市场累计持仓量同比增长25.71%，较2023年增长3.18%。”南华期货宏观外汇创新研究组负责人傅小燕对澎湃新闻记者介绍，当前市场情绪高亢的主要原因在于“商品的低估值以及政策端的利好预期驱动”，助推了大宗商品的投资机会，包括黄金等贵金属避险资产需求旺盛、股债金融资产配置需求升温以及“反内卷”政策助推商品投资意愿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;期货交易所集中提示风险&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于大宗商品价格的持续拉升，本周多家商品交易所先后发布风险提示函。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月25日晚间，广期所发布通知称，自2025年7月28日交易时起，非期货公司会员或者客户在碳酸锂期货LC2509合约上单日开仓量不得超过3000手。同日，大商所也发布通知称，自2025年7月29日交易时（即7月28日夜盘交易小节时）起，非期货公司会员或者客户在焦煤期货JM2509合约上单日开仓量不得超过500手，在焦煤期货其他合约上单日开仓量不得超过2000手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月24日，郑商所发布风险提示函，提醒近期影响玻璃、纯碱市场的不确定性因素较多，提醒投资者理性参与、合规交易。此前一天，大商所发布风险提示函，提醒近期焦煤等品种价格波动较大，请各会员单位关注市场动态，加强风险管理，引导市场参与者理性合规交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月23日，大商所发布市场风险提示函称，近期焦煤等品种价格波动较大，请各会员单位关注市场动态，加强风险管理，引导市场参与者理性合规交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同样在7月23日，广期所也公告调整工业硅、多晶硅、碳酸锂期货相关合约，涉及涨跌停板幅度、保证金标准、手续费标准和交易限额等四大方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广期所相关负责人介绍，近期影响期货市场的不确定因素较多，部分品种波动较大，广期所高度重视市场风险防范工作，及时研判市场形势，分别于7月10日、7月17日、7月23日出台风控措施，提高工业硅、多晶硅期货涨跌停板幅度及交易保证金，提高工业硅、多晶硅、碳酸锂相关期货合约开平仓交易手续费标准，缩窄工业硅、多晶硅相关合约交易限额等，持续强化市场风险管理，确保市场平稳运行。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 13:13:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753442737227_7fxM7W_1753442737368.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247658</guid></item><item><title>泰柬边境交火升级，泰国的压倒性空中优势对冲突有何影响?</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247695</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;与柬埔寨空军相比，泰国空军具有压倒性的空中优势。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753443855574_66JjFF_1753444569675.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353461499"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;泰国军方公布炸毁柬埔寨军队目标的视频截图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据中新网25日报道，当地时间25日，就泰柬边境冲突，泰国代理总理普坦警告称，“事态可能升级为战争”。柬埔寨和泰国24日和25日在边境地区发生冲突，双方互相指责对方违反国际法。联合国安理会将于美国东部时间25日就泰柬边境冲突召开闭门会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在冲突中，泰国军方多次动用战斗机和无人机打击柬埔寨军队目标，而柬埔寨主要是使用火箭炮、身管火炮打击泰国境内目标。泰柬边境交火突然升级也引发了外界对两国军事实力的关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;泰国F-16动用精确制导炸弹&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在冲突爆发第一天，泰国军方出动了F-16空袭柬埔寨目标，第二天泰国军方出动了4架F-16战机，对柬埔寨多个军事基地投放炸弹，军方表示这是当天实施的第二轮空袭，柬埔寨多个军事目标被摧毁，目前所有F-16战机已安全返航并降落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泰国军方当地时间24日下午发表声明说，泰军方对柬埔寨多个军事目标进行精准打击，并公布了一组对柬埔寨军事基地展开空袭的照片。泰国媒体称，目标为柬埔寨军方第8、第9支援师指挥部。据报道，两处指挥部已被摧毁，损毁严重。但柬埔寨国家新闻与舆论事务协调委员会秘书处随后发布消息称，泰国媒体关于“泰军空袭摧毁柬军第8和第9轻步兵师指挥部”的报道是假消息。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753443936067_ZZ2JJ2_1753444569699.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353461500"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;泰国空军装备的F-16战斗机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综合各方消息，在空袭中，泰国空军的F-16动用了激光制导炸弹，泰国空军的F-16可能低空飞行到投弹区域，然后爬升到一定高度，在离边境地区十几公里的地方投掷了制导炸弹，以确保战斗机的安全。这也是柬埔寨防空系统没有反应的原因之一。在冲突中，泰国军方还使用了自杀式无人机和可挂载小型弹药的多旋翼无人机对柬埔寨目标发动攻击。这也展示了这几年泰国在无人机战力方面的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一款知名度很高的第四代战斗机（也有将其划分为第三代战斗机），这里就不再赘述F-16的性能，只介绍泰国空军的F-16装备情况。F-16是泰国空军的主力战机，目前的装备的数量为48架，均在上世纪八九十年代引进，具体型号是F-16A/B Block15 MLU战斗机，其中包括34架单座型，14架双座型。部分战机经过中期寿命升级（MLU），配备AN/APG-66(V)2雷达和AIM-120中距空空导弹。在对地攻击方面，泰国的F-16A/B配备了GBU-12激光制导炸弹、GPS制导的滑翔炸弹和AGM-65空地导弹等制导弹药，具备较强的精确打击能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在泰柬双方于边境地区发生交火后，泰国军方称，准备在泰柬边境地区部署6架F-16战机。目前，泰国空军的F-16主要部署在两个基地——呵叻基地（Korat AFB）和塔科里基地（Takhli AF），呵叻基地部署了装备F-16A/B战斗机的第一联队第102、103中队；塔科里基地驻扎了装备F-16AM/BM战斗机的第403战斗机中队。这个基地此外还有装备L-39教练机的第401轻型攻击机中队和装备利尔喷气30电子侦察机的第402电子信息中队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;泰国空军实力远超柬埔寨&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泰国空军有兵力4.5万人，288架左右的各类飞机。在组织上，泰国皇家空军分为五个部门，包括：司令部、后勤部门、训练部门、特种战部门和作战部门。泰国空军下辖11个飞行联队（含1个训练学院）共23个中队，分布在11个基地内。除了上述F-16战斗机，泰国空军还拥有11架从瑞典引进的“鹰狮”C/D战斗机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该机在演习和日常战备中表现优异，泰国空军对“鹰狮”的评价很高，飞行员和地勤人员已经熟悉这种瑞典制造的战斗机。此外，泰国空军此前曾采购瑞典的“萨博340”预警机，配备了“爱力眼”相控阵雷达、指挥控制设备和先进的数据链技术，能够与JAS-39E/F进行协同作战。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753444113841_Sd7xMm_1753444569664.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353461501"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;在空袭中，泰国空军使用了激光制导炸弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“萨博-340”预警机在机身上方安装的是外形像平衡木的雷达，雷达天线罩长9.75米，宽0.78米，重约0.9吨，前部有冷却进气口，雷达工作在S波段，探测距离在400千米左右，可同时跟踪300个目标，同时指挥十余架战斗机进行作战。预警机最大起飞重量13.2吨，最大速度528千米/小时，航程1450千米，续航时间5小时，是目前世界上现役尺寸最小的固定翼预警机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了进一步提升空军实力，泰国原计划向美国购买F-35A隐身战斗机，但美国没有答应。泰国空军6月3日通过社交平台发布消息称，将从瑞典采购最新型萨博“鹰狮”(GRIPEN E/F)战斗机（有消息称数量可能为12架）。此举旨在增强泰国空军实力，以保卫国家主权。泰国空军表示，该采购计划是推动空军发展战略的重要项目之一，符合泰国把空军发展成为强大而高效的空中力量的愿景。此次采购将给空军补充高性能装备，用于保卫国家主权和维护国家利益，并有效应对当前和未来环境中的威胁。与此同时，泰国空军还发布了一段时长近两分钟的视频，展示了“鹰狮”E/F战斗机的性能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泰国宣布购买的“鹰狮”(GRIPEN E/F)战斗机也是达到四代半水平的战斗机，由“鹰狮”C/D改进而来，是一款全天候、单发、多用途中型战斗机。“鹰狮”E/F尺寸有所变大，增加了机体内的航空燃油携带量和外挂点数量，最大起飞重量从14吨增至16吨，为了适应机体增大，换装推力更大的 F414G发动机，此外，全新的航电系统（采用AESA雷达 ES-05“渡鸦”）、红外搜索与跟踪系统（IRST）、数字化座舱、先进电子战系统（EW）和人工智能辅助决策系统。这些新购买的战斗机将用于替代即将退役的部分F-16战斗机，这些F-16战斗机将在2030年左右逐步退出现役。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而冲突的另一方柬埔寨空军的主力装备是6架FTC-2000G 多用途教练机、6架米格-21战斗机以及一些运输直升机和中/轻固定翼运输机，米格-21已经老化，很可能无法起飞执行任务。因此，相对于柬埔寨空军，泰国空军具备压倒性优势，能够威胁到泰国空军的只有柬埔寨军队装备的KS-1A/C中程防空导弹和便携式防空导弹，针对柬埔寨的防空导弹，泰国空军应该也会有相应的战术准备。6月底，柬埔寨高官称，将向击落泰国战斗机的柬埔寨士兵发放奖金，两国间的紧张局势进一步升级。对于柬埔寨的官方表态，泰国空军司令潘帕迪·帕塔纳库回应称，泰国空军已做好应对紧张局势的准备，如果发生冲突，战斗机可以在5分钟之内部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然泰国空军具备压倒性优势，陆军装备性能也更好，海军也有很大的优势，但是从现在泰国空军的部署态势来看，其并不想大打一仗。柬埔寨军队虽然也向边境部署远程火箭炮、大口径身管火炮、坦克、装甲车等重型武器，但由于装备性能差距比较大，也没有要将小规模冲突升级为大规模冲突或战争的打算。因此，即使泰国空军拥有压倒性优势，但能发挥的空间也不大。未来，两国很可能在国际社会的调停下逐步停火。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 13:01:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753444671681_Yyh2Z7_1753444671880.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247695</guid></item><item><title>江苏泰州：支持使用“房票”作为住房公积金贷款首付款</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247397</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月25日，江苏省泰州市住房公积金管理委员会办公室发布《关于调整住房公积金相关政策的通知》（以下简称《通知》），其中提到，将扩大公积金账户余额支付购房首付款提取范围至购房人、配偶、父母及子女，并支持使用“房票”作为住房公积金贷款首付款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《通知》提到，将提高租房提取住房公积金最高额度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;单身职工租房提取住房公积金最高额度从12000元/年提高至15000元/年，已婚职工（含配偶）租房提取住房公积金最高额度从24000元/年提高至30000元/年。职工委托按月提取付房租的，每月划转金额上限从1000元提高至1250元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在扩大住房公积金账户余额支付购房首付款提取范围方面，职工购买泰州市范围内新建商品住房提取住房公积金账户余额支付购房首付款的提取范围从购房人、配偶扩大至购房人、配偶及购房人父母、子女。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;提高住房公积金贷款最高额度方面，双职工贷款最高额度由100万元提高至130万元，单职工贷款最高额度由50万元提高至80万元。取得硕士研究生或高级职称及以上的职工，双职工贷款最高额度由150万元提高至180万元，单职工贷款最高额度由75万元提高至105万元。生育二孩的泰州市户籍家庭（贷款时至少一名子女未满18周岁），双职工贷款最高额度由140万元提高至170万元，单职工贷款最高额度由70万元提高至100万元；生育三孩的泰州市户籍家庭（贷款时至少一名子女未满18周岁），双职工贷款最高额度由160万元提高至190万元，单职工贷款最高额度由80万元提高至110万元。此外，还将提高住房公积金贷款保底额度。将住房公积金贷款保底额度从20万元提高至30万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，提高“以旧换新”住房公积金贷款最高额度。缴存人家庭出售本市自有住房后1年内在本市购买新建商品住房、申请住房公积金贷款的，贷款最高额度上浮20%。该项政策与绿色建筑政策、改善性住宅政策不叠加享受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《通知》还提到，延长住房公积金贷款期限。男职工最长可贷年限延长至68周岁，女职工最长可贷年限延长至63周岁（高级职称并聘用或县处级及以上女干部最长可贷年限延长至68周岁）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;《通知》在最后提及，支持使用“房票”作为住房公积金贷款首付款。&lt;/b&gt;对以“房票”类补偿（或奖励）购买自住住房的住房公积金缴存人及其直系亲属，可用“房票”作为住房公积金贷款购房首付款凭据，金额为房票票面金额。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 12:55:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753432067000_eyPXrh_1753432067130.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247397</guid></item><item><title>明日之星冠军杯足球赛下周开战，青春版“世俱杯”阵容顶级</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247426</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;作为上海自主培育的国际青少年足球品牌赛事，明日之星冠军杯足球赛将于7月28日至8月3日进行。根据赛程安排，东道主上海队将先后迎战曼城、本菲卡和莱比锡这三支欧洲强队。亚洲球队神户胜利船和巴甲豪门弗鲁米嫩塞的加入，让本届杯赛参赛球队覆盖三大洲顶级青训力量。进入第四年的明日之星冠军杯，在办赛质量上依旧维持顶级水准。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753432410472_6e5RtP_1753432434210.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353460067"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;上海队为全运会练兵&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东道主上海队队员由幸运星、申花、海港、嘉定汇龙、杨浦体校等青训机构精英球员共同组成，主教练由两届全运会冠军教练成耀东担任，知名退役运动员王赟和朱峥嵘担任助理教练。球队中来自上海海港的许祺祯、李文博，来自上海申花的顾博宇、施子骞以及来自上海幸运星的李秋甫都曾入选过中国U-16国家男子足球队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主教练成耀东在展望本次比赛时表示：“球队目前正在东方绿舟训练基地积极备战明日之星冠军杯比赛，重点强化攻防转换能力、磨合技战术打法和体能储备。全队将以每球必争的态度迎接这次难得的国际交流机会，通过与世界一流青训梯队的直接对话，检验训练成果，拓宽国际视野。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海队今年最重要的赛事任务是全运会比赛，某种程度说，明日之星冠军杯起到了练兵的作用。此前结束的全运会资格赛中，上海队以全胜战绩晋级，在最近出炉的全运会U16男足决赛阶段抽签分组中，上海队与江苏队和辽宁队同分在B组，将向冠军发起最后的冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;队长李秋甫对于本次赛事同样充满了期待：“我们知道明日之星的比赛都是世界强队的青训梯队，所以非常期待和他们交手，让我们了解与世界顶级强队的差距，认识到自己的不足，去更好地提升自己以及球队的整体水平，同时也希望我们能发挥出自己的特点，展现出我们上海队的精神面貌。我们的目标就是小组出线，作为球队的队长，希望大家可以放下包袱，团结一致踢好每一场比赛，踢出训练中的内容，发挥出我们的水平。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753438527738_7wCjrX_1753438550002.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353460940"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;推动上海青训接轨国际&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年上海明日之星冠军杯足球赛已经迈入第四年，从第一年只能邀请国内球队和欧洲俱乐部的中国学院球队参赛开始，到第二年就邀请欧洲、美洲和亚洲诸多顶级球队参赛，明日之星冠军杯足球赛已经成为国内最顶尖的青少年赛事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10年前，每年夏天在山东鲁能足球学校举行的潍坊杯代表着国内最顶尖青少年足球赛事，但最近几年潍坊杯因故停办，明日之星填补了国内青少年足球顶尖赛事的空缺。据澎湃新闻记者了解，去年赛事期间，就有国内其他足协特地派出工作人员来到上海考察、学习明日之星，这也从侧面印证了赛事已经得到业内认可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;明日之星冠军杯的成长，折射出上海体育发展的深层逻辑——以国际化赛事为支点，夯实青训基础，培育本土人才，激活城市体育生态。三年来，赛事已吸引皇马、国米、曼城等全球近20支顶级青训梯队参赛，为沪上观众呈现高水平对决，更推动上海青训与国际接轨。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753432320627_2YWKm3_1753432455513.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353460068"&gt;&lt;p&gt;以本届杯赛切尔西阵容为例，其中1号门将艾萨克·科林森（Isaac Collinson）和13号杰克·默里（Jake Murray）分别是英格兰U16国家队和英格兰U15国家队的主力门将。3号后卫乔希·亨利（Josh Henry）和10号中场希西凯亚-丹尼尔·格里姆韦德（Hezekiah-Daniel Grimwade）也是英格兰U15国家队的主力，而4号后卫艾萨克·席尔瓦（Isaac Silva）则是葡萄牙U16国家队主力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;盛产“小妖”的葡萄牙本菲卡阵容中包括了曾入选葡萄牙U15国家队的华裔球员弗朗西斯科·王（Francisco Wang），他将身披象征中场核心的十号球衣出战本次赛事。此外球队中还有近10名球员入选了葡萄牙U16国家队。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 12:55:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753438577962_cNafXe_1753438578210.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247426</guid></item><item><title>辛顿、姚期智等联名签署“上海共识”，呼吁给AI确立行为红线</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247753</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“国际社会应确立具体、可操作、受全球认可的红线，确保人工智能系统在任何情况下均不得逾越。”7月25日， 由杰弗里·辛顿（Geoffrey Hinton）、姚期智、本吉奥（Yoshua Bengio）、斯图尔特·罗素（Stuart Russell）等20余位行业专家、学者共同签署的AI安全国际对话上海共识（以下简称“上海共识”）正式对外公开。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753447089167_psXzHf_1753447118558.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353461703"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;参与签署的部分中外科学家 来源：IDAIS官网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次对话是“AI安全国际对话”（International Dialogues on AI Safety - IDAIS）系列的一部分”。作为本次共识发起方之一，图灵奖得主、上海期智研究院的院长姚期智当日表示，“我越来越相信，人类终将找到解决方案。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753447095395_i6rXnn_1753447118540.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353461704"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;联名签署现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年3月，辛顿、姚期智、罗素、本吉奥等专家曾共同签署“北京共识”，主张限制AI系统复制、欺骗、武器开发等行为，尤其呼吁行业为AI的研发和应用戴上“紧箍咒”，避免相关技术被滥用，推动全球治理机构构建。姚期智透露，18个月前举办第一次安全共识会议时，AGI强大的破坏力就已经显现，人类甚至难以阐明其失控机制，不过随着相关会议的推进，已经看到若干有关基于“设计的安全”（Safe by design）提案，这意味着实际上人类可以找到确保AI安全的可行路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次“上海共识”指出，当前人类正处于一个关键转折点：人工智能系统正迅速接近并可能超越人类智能水平。这些未来的系统可能在操作者毫不知情的情况下，执行并非操作者所期望或预测的行动。这可能导致失控，即一个或多个通用人工智能系统脱离任何人的控制，从而带来灾难性甚至是生存层面的风险。当前，对于能够在更高级的通用人工智能超越人类智能水平后，仍可靠地确保其对齐，并保持人类的有效控制尚无可行方法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多位与会专家在参与讨论时也提及，当前构建真正有约束力且值得信赖的国际AI安全框架难度高、风险大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海人工智能实验室主任周伯文教授指出，目前Make AI Safe（使得AI安全）最大的问题在于它是事后价值对齐、修补的、被动回应的，通常是防御成本过高而攻击成本过低。而Make Safe AI（构建安全的AI）是主动的、在线共同演进的，同时防御成本低，能够在各级风险上都保持应变能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周伯文认为，在一定程度上，训练一个模型变得友善和训练一个模型变得聪明可能是两条不同的技术路径。但当性能发展到某个程度，这两种能力可能很难分开处理——就像经典牛顿定律可以有效解释静止或慢速物体的运动，但是一旦逼近光速，这套理论就失效了。所以他认为，下一代模型的“善”与“智”未必能完全独立、分开发展，而是相互影响、共同进化的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参与签署的专家之一，担任约翰·霍普金斯大学人工智能对齐与治理方向杰出教授吉莉恩·哈德菲尔 （Gillian Hadfield）在接受包括澎湃科技在内的媒体采访时指出，必须通过设立AI“红线”来推动Make AI Safe（使得AI安全），全世界需要跨国界合作。此外，要建立相应的AI安全合规系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为防范与纠正此类行为的技术路径与治理机制，“上海共识”提出应对策略，并呼吁采取三项关键行动：要求前沿人工智能开发者提供安全保障、通过加强国际协调，共同确立并恪守可验证的全球性行为红线、投资基于设计的安全人工智能研究。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，对于开发者来说，“上海共识”要求开发者在模型部署前应先进行全面的内部检查和第三方评估，提交高可信的安全案例，以及开展深入的模拟攻防与红队测试。若模型达到了关键能力阈值（比如检测模型是否具备帮助没有专业知识的非法分子制造生化武器的能力），开发者应向政府（在适当时亦可向公众）说明潜在风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，呼吁国际社会需要合作划出人工智能开发不可以逾越的红线（即“高压线”），这些红线应聚焦于人工智能系统的行为表现，其划定需同时考量系统执行特定行为的能力及其采取该行为的倾向性。为落实这些红线，各国应建立一个具备技术能力、具有国际包容性的协调机构，汇聚各国人工智能安全主管机构，以共享风险相关信息，并推动评估规程与验证方法的标准化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“上海共识”指出，短期内亟须建立可扩展的监管机制以应对人工智能的欺骗问题、提升模型对“越狱”等攻击手段的抵御能力、强化信息安保投入等，而长期则需要一个“基于设计的安全”的架构，而非问题出现后才被动应对。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 12:53:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753447179585_tSRGpG_1753447179768.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247753</guid></item><item><title>第15年“晒账本”！中央部门集中公开2024年度部门决算</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247719</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月25日，随着财政部、民政部等部门公布2024年度部门决算，一年一度的中央部门决算公开拉开序幕。据统计，共有97个中央部门同日“晒”出年度收支“账本”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中央部门决算公开已进入第15个年头。上一年经济社会发展的相关支出花了多少钱？花到哪里了？花得好不好？都可以从各部门决算公开中找到答案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;打开自然资源部2024年度部门决算报告，去年其在一般公共服务、教育、科学技术等领域的支出一目了然。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者查阅今年各部门公开的决算“账本”发现，各部门均公开了收入支出决算总表、财政拨款收入支出决算总表等9张报表，更加全面、真实反映部门收支总体情况和财政拨款收支情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当前，各个中央部门决算报告大约近百页。部门公开的一笔笔钱，对应着政府的一项项作为。”中国社会科学院财经战略研究院研究员汪德华表示，中央部门通过公开收支信息，保障了公众的知情权和监督权，进一步提高财政透明度、打造“阳光财政”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，政府采购支出情况今年连续第10年向社会公开，有力维护了政府采购公开公平公正。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;绩效评价是全过程预算绩效管理的关键环节。今年中央部门绩效信息公开范围更广、力度更大，更加推动“花钱必问效”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全面开展单位自评——今年随同中央决算向全国人大常委会报送的项目绩效自评表的数量增长到743个，比上年增加27个，更加充分地展示了预算资金的产出和效果，有利于促使各部门重视财政资金使用绩效，有利于提升政府部门的公信力和透明度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;推动改进部门评价——财政部持续推动改进部门评价工作，督促部门加大对重点民生支出和体现核心职责的事业发展类项目评价力度，原则上以5年为周期，实现部门评价重点项目全覆盖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;积极推进财政评价——2025年财政部共确定55个项目开展财政重点评价，聚焦科技教育、产业发展、应急救灾、公共服务等关键领域；选择部分重点项目绩效评价报告，随同2024年中央决算报告提交全国人大常委会参阅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今年提交的绩效评价报告涵盖教育、科技、卫生健康、农业农村等多个领域，涉及教育部、水利部、国家卫生健康委、生态环境部等多个部门。”财政部相关司局负责人说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，从“要我公开”到“我要公开”，中央部门决算公开更加主动，内容更加丰富，查阅也更加便捷。中央部门公开的决算信息除了发布在各部门官方网站外，公众还可以通过登录财政部网站“中央预决算公开平台”专栏集中查阅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在业内人士看来，中央部门决算公开，是政府信息公开的重要内容，是提升预算管理水平的重要举措，也是健全现代预算制度的必然要求。“中央部门持续推进决算公开，具有引领示范作用，能够有效推动全国预决算公开。”汪德华说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;老百姓过日子，总会想着怎么管好自家的“账本”，国家亦是如此。各部门“账本”越“晒”越细，将促进政府支出更加科学、规范、有效。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 12:43:06 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753445762298_PyXYPh_1753445762516.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247719</guid></item><item><title>一场受质疑的行业大横评，也撕开了智能驾驶的“技术神话”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247117</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;汽车媒体《懂车帝》近日进行的智驾大横评节目引发行业关注与质疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次横评高速事故场景模拟中涵盖了多个主流品牌的36款车型，城市场景则测试了26款车型。这样大规模、多维度的测试，在行业内实属罕见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;整体来看，测试结果暴露出当下智能驾驶技术存在的诸多问题。高速场景整体通过率和城市场景通过率皆不尽如人意，没有一家车企的辅助驾驶系统能够做到在测试中拿满分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，特斯拉在这次横评中表现突出，Model 3和Model X在高速测试中通过率达到5/6，Model X在城市测试中以8/9的成绩领跑。例如在高速入口遇野蛮加塞等复杂场景下，特斯拉能迅速准确识别周围车辆动态并做出合理反应，其智能驾驶系统响应时间平均比其他品牌快了0.5 秒，在高速行驶场景下，这极短的时间差足以避免许多潜在的碰撞事故。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753424771000_zjBN7h_1753425032255.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353458350"&gt;&lt;p&gt;鸿蒙智行车型整体表现相对亮眼，智界R7、阿维塔12在不少场景中有良好发挥，但在极端场景下，稳定性与特斯拉存在差距。比如在暴雨天气导致路面视线受阻的模拟场景中，失误率相比正常天气场景提升的幅度要高于特斯拉，凸显出其在极端环境下还有优化空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;备受市场青睐的小米SU7城市路况通过率为3/9，在开进大转盘环节，小米SU7 Ultra竟然驶入不了主道，直接卡在护栏处，暴露出系统在复杂道路环境下的感知和规划短板。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753424772000_YjHFB1_1753425032197.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353458351"&gt;&lt;p&gt;蔚来第二品牌乐道的车型乐道L60表现欠佳，在城市道路的汇入、避让等场景中出现失误。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月25日，特斯拉创始人马斯克通过社交媒体转发了懂车帝这一测试视频，并配文强调：“由于法律禁止数据出境，特斯拉在没有本地训练数据的情况下，在中国取得了最高成绩。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同日，鸿蒙智行在其官方微博账号发文，称“已看到某平台所谓‘测评’，不予置评。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些媒体人士及行业人士对懂车帝做这一测试的动机表示了质疑，同时认为其作为一个汽车资讯平台，没有国家有关部门授予的汽车测评专业资质，缺乏汽车测评的专业人员、专业设备与测评标准，测试结果难免有失严谨与公正。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于这次测试，前奥纬咨询高级董事合伙人张君毅指出，“无论他（懂车帝）初心如何，也让消费者看到了组合辅助驾驶的边界，但显然工况有些许偏差产生争议。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从这次横评结果中不难发现，技术路径的差异并没有对最终结果产生决定性影响。不同车企虽然在传感器配置、算法架构等技术路径上各有不同，但都面临着智能驾驶技术在实际应用中的共性难题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无论是采用激光雷达、毫米波雷达还是摄像头等不同传感器组合，也无论是基于何种算法模型进行研发，都难以在复杂多变的真实路况下确保智能驾驶系统的绝对可靠。这表明，智能驾驶技术的发展并非依赖单一技术路径的突破，而是需要在感知、决策、执行等多个环节实现全面协同提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在汽车智能化浪潮汹涌的当下，智能驾驶已成为汽车行业发展的核心方向之一。而这次懂车帝联合央视新闻发布的测评，虽难以定义为“绝对严谨”，但为行业洞察智能驾驶技术的真实水平提供了一扇窗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎与这场测试同步发生的是，近日公安部出台了相关规定，在规范智能驾驶发展、明确责任主体等方面发挥了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公安部明确表示，目前市场上销售汽车所搭载的“智驾”系统都还未实现“自动驾驶”目标，驾驶人才是最终责任主体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规定的出台，主要是因为当前部分车企在营销中存在夸大宣传智驾功能的现象，宣传语中出现“解放双手”“零接管”等词汇，甚至有车企高管公开宣传“困得不行”就用智驾，“打着瞌睡开回来” 。这种夸大宣传使得消费者过度信赖智能驾驶，出现某车型高速撞击施工桩致3人死亡的惨剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2025年因滥用辅助驾驶引发的事故中，超60%的驾驶员存在玩手机、睡觉等危险行为。公安部的规定旨在杜绝这种夸大宣传，让消费者清晰认识到智能驾驶的真实水平和使用边界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在智能驾驶技术发展过程中，智驾伦理也是不容忽视的重要问题。当智能驾驶系统面临两难甚至多难的抉择时，该如何作出决策，这涉及生命安全和道德伦理的考量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，在遇到不可避免的碰撞时，是优先保护车内乘客，还是选择避让行人或其他车辆，减少对第三方的伤害？科技部出台的《驾驶自动化技术研发伦理指引》要求车企在极端情况下必须优先保命，这为智驾伦理提供了一个基本的准则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在实际技术研发和应用中，如何将这一准则落地，如何通过算法设计和系统优化来确保在复杂场景下做出符合伦理道德的决策，仍然是行业需要深入思考和探索的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;懂车帝的这次横评以及科技部、公安部出台的规定，共同呈现了智能驾驶行业的现状与发展方向。智能驾驶距离真正的自动驾驶还有很长的路要走。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在技术发展过程中，车企应承担起应有的责任，如实宣传智驾功能，加强技术研发和验证，而消费者也需理性看待智能驾驶，不能过度依赖，始终牢记自己是驾驶安全的最终责任人。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 12:37:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753428779703_h1GTdR_1753428786556.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247117</guid></item><item><title>中国国家国际发展合作署署长陈晓东访问缅甸</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247686</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753443583566_FGyPJe_1753443618689.webp?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353461412"&gt;&lt;p&gt;7月24日，正在缅甸访问的中国国家国际发展合作署署长陈晓东在内比都与缅副总理兼外长丹穗举行会谈。陈晓东表示，建交75年来，中缅胞波情谊历久弥坚，各领域合作成果丰硕，树立了国家间邻国间友好交往的典范。习近平主席2020年历史性访缅，推动中缅关系进入构建命运共同体的新时代。今年5月，习近平主席与缅领导人敏昂莱在莫斯科成功会晤，为两国关系发展进一步作出战略引领。中方愿同缅方一道，共同落实好两国领导人达成的重要共识，推动中缅命运共同体建设不断走深走实。中方对缅“3.28”强震造成的重大人员伤亡和财产损失感同身受，并紧急驰援，愿为灾后重建继续提供帮助。陈晓东并向丹穗递交中方编制的缅地震经济损失评估与恢复重建建议报告。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753443585676_bJisZK_1753443618650.webp?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353461411"&gt;&lt;p&gt;丹穗表示，缅遭受强震后，中方提供人道援助最快、最多、最好，体现对缅胞波情谊和患难真情，缅政府和人民衷心感谢并铭记在心。缅方高度重视发展对华关系，认为中方已成为缅最重要的发展合作伙伴。希望中方积极支持缅震后重建，不断推进两国在基础设施、医疗卫生、人员培训等领域发展合作，帮助缅尽快恢复经济、重建家园。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会谈后，陈晓东署长与缅相关部门负责人签署有关合作文件，并与缅投资与对外经济关系部长坎佐进行对口交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;访缅期间，陈晓东署长实地考察多个合作项目，并察看有关灾情现场。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 12:30:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753443642390_GGDYYX_1753443642628.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247686</guid></item><item><title>珠江啤酒：黄文胜因工作调整辞去总经理职务，张涌接任</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247603</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753440923551_sGsFKr_1753440923683.png" data-imageid="353461213"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;珠江啤酒  视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更换董事长后，珠江啤酒总经理职位也迎来更替。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月25日，广州珠江啤酒股份有限公司（珠江啤酒，002461.SZ）公告，公司董事会于当日收到公司总经理黄文胜的书面辞职报告。因工作调整，黄文胜申请辞去公司总经理职务。辞去公司总经理职务后，黄文胜仍为公司董事、董事长及党委书记。 根据有关规定，黄文胜的辞职报告自送达公司董事会之日起生效。截至本公告披露日，黄文胜未持有公司股份，不存在应履行而未履行的承诺事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公司于7月25日召开第四届董事会第八十五次会议，审议通过了《关于聘任公司总经理的议案》，公司董事会同意聘任张涌为公司总经理，任期自本议案审议通过之日至第四届董事会换届之日止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告显示，张涌，中国国籍，1970年10月出生，研究生学历，管理学硕士，经济师。曾任广州市委组织部干部二处副处长，广州市公开选拔领导干部办公室主任、广州市企业经理人才评价推荐中心主任，广州铁路投资建设集团有限公司临时党委副书记、董事，广州岭南国际企业集团有限公司党委副书记、董事，广州岭南集团控股股份有限公司监事会主席，广州岭南商旅投资集团有限公司党委副书记、董事、工会主席等。现任公司党委副书记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至本公告披露日，张涌未持有本公司股票。张涌目前与持有公司 5%以上股份的股东、实际控制人、公司其他董事、监事、高级管理人员不存在关联关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者查询此前公告发现，黄文胜于2020年1月出任珠江啤酒总经理，至今已超五年。今年6月，在王志斌因退休辞职后，黄文胜被选举为董事长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月16日，珠江啤酒公告，公司董事会于6月16日收到公司董事长王志斌的书面辞职报告。因已届退休年龄，王志斌申请辞去公司董事、董事长及董事会战略委员会主任委员、提名委员会委员职务。辞职生效后，王志斌不再担任公司任何职务。截至本公告披露日，王志斌未持有公司股份，不存在应履行而未履行的承诺事项。 根据有关规定，王志斌的辞职报告自送达公司董事会之日起生效。公司于6月16日召开第四届董事会第八十四次会议，审议通过了《关于选举黄文胜先生为公司董事长的议案》，公司董事会选举黄文胜为公司第四届董事会董事长，任期自本议案审议通过之日至第四届董事会换届之日止。根据《公司章程》规定，董事长为公司的法定代表人，公司法定代表人变更为黄文胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;简历显示，黄文胜，1968年出生，研究生学历，中国国籍，无境外永久居留权。曾任广州智能装备产业集团有限公司党委委员、副总经理，广州广哈通信股份有限公司董事长等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开资料显示，珠江啤酒成立于1985年，以啤酒酿造产业和啤酒文化产业“双主业”协同发展、包装产业配套发展。2010年，在深交所上市。旗下产品涵盖经典老珠江系列、纯生系列、雪堡精酿系列、特色风味系列等多个品类，主打“3+N”产品战略（雪堡、纯生、珠江+特色产品）。据2025年一季报，公司第一大股东为广州产业投资控股集团有限公司，持股比例为54.15%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业绩方面，7月11日，珠江啤酒发布2025年半年度业绩预告，预计上半年归属于上市公司股东的净利润在5.75亿元至6.25亿元之间，同比增长15%至25%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月24日，珠江啤酒披露2025年一季报，一季度实现营业收入12.27亿元，同比增长10.69%；归属于上市公司股东的净利润1.57亿元，同比增长29.83%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月27日，珠江啤酒披露2024年年报，报告期内，公司实现营业收入57.31亿元，同比增长6.56%；归属于上市公司股东的净利润8.10亿元，同比增长29.95%。公司拟每10股派发现金红利1.7元（含税）。2024年，公司实现啤酒销量143.96万吨，同比增长2.62%。2024年高档啤酒产品销量同比增长13.96%。推出珠江P9、珠江啤酒 1985等新产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于当前行业与市场情况，今年5月在接受机构调研时，珠江啤酒明确表示，中国啤酒行业已进入平稳发展阶段，啤酒行业竞争激烈，但啤酒消费结构性升级存在发展空间。公司将顺应高端酒发展趋势，促进公司产品高端化升级，持续完善营销网络。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据大智慧VIP，截至7月25日收盘，珠江啤酒报10.71元/股，跌0.37%，今年以来累计涨9.92%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 12:20:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753440923551_sGsFKr_1753440923683.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247603</guid></item><item><title>证监会拟修订上市公司治理准则：规定董事高管薪酬与公司经营业绩、个人业绩相匹配</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247735</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;为贯彻落实《国务院关于加强监管防范风险推动资本市场高质量发展的若干意见》《中共中央办公厅 国务院办公厅关于完善中国特色现代企业制度的意见》，进一步规范上市公司董事、高级管理人员和控股股东、实际控制人行为，推动提升上市公司治理水平，中国证监会对《上市公司治理准则》（以下简称《治理准则》）进行了修订，现向社会公开征求意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现行《治理准则》在《公司法》框架下，立足中国国情、借鉴国际经验，对上市公司治理提出规范要求，在推动建立现代企业制度、指导上市公司完善公司治理结构、提升上市公司规范运作水平等方面发挥了重要作用。此次修订重点包括以下方面：一是完善董事、高级管理人员监管制度，从任职、履职、离职等方面进行全面规范，督促董事高管忠实、勤勉地履行职责。二是健全董事、高级管理人员激励约束机制，要求上市公司建立薪酬管理制度，规定董事高管薪酬与公司经营业绩、个人业绩相匹配，促进董事高管和公司更好实现利益绑定。三是规范控股股东、实际控制人行为。严格限制可能对上市公司产生重大不利影响的同业竞争，进一步完善关联交易审议责任、决策要求。四是做好与其他规则的衔接。根据《证券法》《上市公司独立董事管理办法》等，完善公开征集股东权利以及董事会提名委员会、薪酬与考核委员会职责等规定，提升规则协调性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欢迎社会各界提出宝贵意见，中国证监会将认真研究各方反馈意见，进一步修订完善后按程序发布实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原标题《中国证监会就《上市公司治理准则（修订征求意见稿）》公开征求意见》）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 12:20:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247735</guid></item><item><title>懂车帝辅助驾驶事故场景模拟测试引争议，多款车型通过率低，车企回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247506</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;多家车企回应懂车帝的辅助驾驶科普视频。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，央视新闻报道，随着新能源、汽车发展，辅助驾驶成为大众关心的话题，与此同时，一些因为辅助驾驶产生的事故也引发关注。近日，汽车信息平台懂车帝发起了一场辅助驾驶真实事故场景模拟科普实验，事故场景模拟选择在真实高速公路与城市道路上进行，总共15个科目，使用国内外20多个品牌，近40款车型设置了车辆假人的模型，并模拟出真实车流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述科普实验视频显示，高速夜间遇施工+卡车场景，仅47%的测试车辆能安全避让；儿童突然冲出过马路场景，58%的测试车辆能有效刹停。专家强调L2级辅助驾驶非自动驾驶，驾驶人需全程监管、随时接管，仍是安全责任主体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次参与测试的具体车型包括特斯拉Model 3和Model X、小鹏G6、问界M9、智界R7、阿维塔12、理想L6、腾势Z9GT EV、魏牌蓝山、小米SU7、蔚来ES6、零跑C10、极氪001、乐道L60、比亚迪 秦L DM等近40款车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从参与车型和测试科目来看，这是目前比较少见的国内大规模辅助驾驶测试，但多个品牌的测试结果并不理想，对于测试的手段和方法也存在不小的争议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据网上流传的两张表格，测试结果最好的是特斯拉，在36款车“高速事故场景模拟”综合表现中，15款车为“0通过”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月25日，特斯拉CEO马斯克在社交平台转发视频称，特斯拉在无本地训练数据情况下，在中国取得了最高成绩。特斯拉副总裁陶琳在微博发文说：“这次测试的结果我们和大家一样都是从媒体上看到的，我们不关注排名，因为任何测试、排名都是相对的、短暂的，但对安全的要求却没有上限。同时，也希望大家看到，这次测试的本意并不是排名，而是提醒大家专注路况，安全第一。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;懂车帝向澎湃新闻记者表示，懂车帝此次推出的是一档辅助驾驶科普节目，旨在提醒公众正确认识辅助驾驶的相关功能和安全边界，提高安全驾驶意识，未做过任何官方排名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月25日，智界汽车、AITO汽车、鸿蒙智行分别在官方微博发文称：已看到某平台所谓“测试”，不予置评。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753436337000_Chpk4Z_1753436385441.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353460696"&gt;&lt;p&gt;岚图汽车CBO、销售公司总经理邵明峰在7月24日发文表示，懂车帝封闭高速测试如同一面镜子，映照出行业在极端场景下仍存技术共性瓶颈：高速避险、感知系统对非标障碍物识别等能力需进一步提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这折射出两点思考，一方面，随着行业从硬件军备竞赛转向软件，‘技术可靠性’亟需各家厂商重点解决；另一方面，无论辅助驾驶多先进，用户真正需要的都是一辆‘撞了也能保命’的安全车。我想说，中国汽车的技术飞跃，需要行业共建，更需要‘国标护航’。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邵明峰有两点倡议，一是要将“失效兜底能力” 纳入行业强制标准，如碰撞自动解锁、夜间施工区误判率等；二是要以“最差场景通过率”取代营销话术，倒逼企业筑牢安全底线。岚图愿意践行国家队责任，开放全系车型用于各行业机构实测验证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;需要指出的是，岚图并未参与此次测试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;微博认证为“广汽丰田销售副总”的账号@广汽丰田彭宝林24日发文表示，近期懂车帝发布多款辅助驾驶车型测试，铂智3X在城区场景中表现优异，9个场景完成7个，通过率达78%。在所有车型中并列第二，也是达成该成绩车型中唯一一款14万级纯电车型。“在此也呼吁安全优先、生命至上，再好的智驾都是辅助驾驶。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月23日，国务院新闻办公室举行“高质量完成‘十四五’规划”系列主题新闻发布会，公安部交通管理局局长王强表示，驾驶人始终是行车安全的第一责任人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王强介绍，目前我国市场上销售的汽车搭载的“智驾”系统都不具备“自动驾驶”功能。这些“智驾”系统都还暂时停留在辅助驾驶阶段，也就是说是由系统辅助驾驶人来去执行一些动态驾驶的任务，车辆还是需要人来操控，驾驶人才是最终的责任主体。如果驾驶人在驾驶车辆的时候“脱手脱眼”，也就是我们说的双手脱把，两眼不是观察前方，而是低头看手机，甚至是睡觉打盹，不仅存在严重的交通安全风险，一旦出事，还可能面临着民事赔偿、行政处罚和刑事追责三重法律风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王强表示，为进一步加强规范管理，公安机关将会同有关部门从以下三方面开展工作：首先，加强车企管理。积极配合工业和信息化部等行业主管部门，督促车企落实主体责任，充分开展组合驾驶辅助测试验证，明确系统功能的边界和安全响应措施，严格遵守《中华人民共和国广告法》，杜绝进行夸大和虚假宣传；督促车企严格履行告知义务，强化新用户培训，帮助新用户熟悉掌握汽车辅助驾驶功能的使用方法和禁止事项，切实担负起生产一致性和质量安全的主体责任。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 12:17:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753436579418_3NtAfz_1753436579662.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247506</guid></item><item><title>《扫毒风暴》导演五百：这场猫鼠游戏，老鼠厉害，猫更厉害</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247609</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月25日，由陈育新编剧，五百执导，蔺水净联合执导，段奕宏、秦昊领衔主演的刑侦涉案剧《扫毒风暴》迎来大结局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该剧讲述了1995年，缉毒警林强峰（段奕宏 饰）力破卢少骅（秦昊 饰）毒网阴谋，将毒贩绳之以法的故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《扫毒风暴》在创作过程中有哪些创新？段奕宏和秦昊的这场“猫鼠游戏”中，有哪些惊心动魄的博弈？剧中年代感很强的经典歌曲，都是如何选出的？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;收官当天，导演五百接受了包括澎湃新闻在内的多家媒体采访，聊聊他心目中的这场“扫毒风暴”和拍摄背后的故事。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753440500347_c6MfRb_1753440520968.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353461187"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;导演五百&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;【对话】&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;手持镜头的使用，是希望观众能身临其境&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问&lt;/strong&gt;：从《扫黑风暴》到《扫毒风暴》，选择这个题材的契机是什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五百&lt;/strong&gt;：我觉得《扫毒风暴》是个全民性的题材，这种题材也具有一定的警示意义和价值，它跟《扫黑风暴》一样，都是比较接近民生、接地气，但又有警示意义的题材。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问&lt;/strong&gt;：区别于以往的缉毒剧集，《扫毒风暴》在创作上有哪些创新？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五百&lt;/strong&gt;：这个作品创作我们犹豫了很久，决定去拍摄前，就有一些断断续续的体验生活，与全国各地禁毒单位做一些交流和了解，对中国整个缉毒史做了一些了解，又看了很多的这种比较真实的影像记录，包括他们内部的一些抓捕的和总结的资料影像，然后才定下来做这个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个影像风格跟我们做这么长时间的采访、调研有非常直接的关系。我觉得，这种代入感给我带来很多震撼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问&lt;/strong&gt;：聊聊手持镜头的大量使用？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五百&lt;/strong&gt;：剧中有许多扛着机器，跟着走的那种临场感，特别真实的晃动感。实际上，每个镜头也都是精心设计的一些随意感，希望观众能身临其境地感受到。这种参与感是最后定下这种风格的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看到一些观众的反馈后，我们也做了一些技术上调整，在后期平衡上做了一下微调，在保持临场感的基础上，削减一些由于镜头晃动带来的眩晕感，也希望能有更多的观众看到这部作品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问&lt;/strong&gt;：最近短剧市场很火，然后想知道主创会担心本剧跟观众有距离感吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五百&lt;/strong&gt;：我们定的所有的风格、所有的方法，甚至讲故事的一些逻辑，其实都是想让观众看着能有一种代入感和沉浸感。还是希望他们看到线索层层汇聚之后，能够有抽丝剥茧的爽感，我们还是努力地想做一盘好菜，我觉得观众会理解的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;这场猫鼠游戏，老鼠厉害，猫更厉害&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问&lt;/strong&gt;：林强峰和卢少骅这两个角色，都是经过设计的，不是脸谱化的，当时怎么考虑选择段奕宏、秦昊这两位演员？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五百&lt;/strong&gt;：我觉得还是合适。两个角色其实一个是往内走，一个往外走的。像卢少骅这个角色，他必然得往内走，他是个很谨慎的人，你看他平常穿衣服，他穿那个夹克都是系上的。实际上，大家穿夹克基本都是敞开，然后里边穿个T恤或者衬衫什么的。他那个手机是一定要有个套的。他就是那种性格的人，对谁都不相信，只相信自己。而且自己有主意，特别地固执，也比较谨慎，话也不多，但是可能脑子都计算好了吧，所以说他整个的性格还是精于算计。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753439523082_E32Hh8_1753439681525.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353461124"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;秦昊 饰 卢少骅&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林强峰这个角色，他是一定要外化的，因为整个警队的气氛一定是比较严肃的。外化的人，他会从很多闲聊中听到很多值得参考的信息，大家也喜欢去跟他聊天。有的时候，外化也是一种技巧，就是没事给你找一句话，没事逗你一下，没事怎么着，他在观察你的反应。看完你反应，他心里有数就行了。对于林强峰这样的缉毒警来讲，很多技巧和他的待人接物方式是为破案服务的，我抓到毒贩才是真的。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753439670948_3CcRB4_1753439681561.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353461128"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;段奕宏 饰 林强峰&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问&lt;/strong&gt;：许多观众说，这是一场猫鼠游戏，在你看来，剧中猫和鼠的特点分别是什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五百&lt;/strong&gt;：猫捉老鼠很难捉，我们想的是，真正的有些大的毒贩，确实是非常地难抓捕，他自己设立的好多层那种隔离带，非常地狡诈奸猾，所以为什么缉毒警往上抓这个头目，有时候需要抓捕很多层之后，才能摸到头目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个猫本身的属性，第一，他必须要迅速。第二，猫所有的反应、动作，它是直觉性的。为什么感觉猫的反应那么快，它的弹跳肌肉，它真正的本质就是天生的敏感、直接。这个我觉得也比较符合缉毒警的一些特性，他们也是非常敏感的，并且反应要极其地迅速。第三个，就是他的直觉会非常强，不管从嗅觉，听觉上也都是这样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;老鼠有很多，咱们最后肯定要抓到最大的，也不会那么容易。所以。老鼠很厉害，猫也更厉害，这样也能体现出咱们整个缉毒的艰难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问&lt;/strong&gt;：段奕宏和秦昊在展开对手戏的时候，有哪些趣事？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五百&lt;/strong&gt;：他们两个对彼此的人物性格都比较了解，在现场戏的戏核是不能动的，这是推动故事线的一个点，在这个基础之上，大家在各自的性格上发挥。只要把这个剧情表达出来，有一些即兴的表演也是ok的。我们说的他们在派出所问话的那场对手戏，他们要表达的主要内容就是你攻我守，有来有往的，基于那场戏的“戏核”有些话能说，有些话不能说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问&lt;/strong&gt;：这些台词有一些是他们即兴创作的？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五百&lt;/strong&gt;：对。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753440654832_dbYpZc_1753440779686.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353461197"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;段奕宏与秦昊的对手戏&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问&lt;/strong&gt;：剧中有不少生活化的戏，比如林强峰有很多吃饭、唱歌的戏，怎么想到要这样设计的？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五百&lt;/strong&gt;：我觉得吃饭是日常，因为首先，咱们每个人都要吃饭，第二个就是什么？那个缉毒警开会，或者是有些警种，他们有时候是一边吃一边聊案件的。我们不能说， ok，吃饭了，然后我们就停下来吃饭，吃完饭后，然后下午一点我们开个会，关于这个事分析一下。他们没有那个时间，有的吃饭的时候就是在讨论案情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有一次，他们去蹲那个卢少骅，蹲了一宿，天亮了，大家太累了，那就近找个喝粥吃饭的地方就吃了。林强峰会觉得兄弟们都有点失落，那我当队长的，我就安慰一下大家，你看太阳还是每天照常升起，还是能把每个黑暗的角落都能照到的。我觉得，吃饭这种东西比较接地气，非常日常，这是很正常的过程，现实中好多警察都是边工作边吃饭，有的时候甚至吃不上饭。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753440863478_s8HHPp_1753440873262.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353461211"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;“看，太阳一点点升起来了，多漂亮。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问&lt;/strong&gt;：林强峰跟黎队有一场在境外吃饭的戏，那场戏也是挺走心的聊天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五百&lt;/strong&gt;：对，因为他们经历过一些事，黎队是一个特别要强的队长，他肯定内心是不服林强峰的。在查案的过程中，大家都是慢慢理解，因为毕竟是一个战线的，所以那顿饭是他俩彼此打开心扉的初始的一顿饭。所以那顿饭一开始，他们就不聊这案子了，事已经到这了，其实有时候等，就是等待一个命运的转折，一个时机而已。那时候大家就聊点别的事儿，我觉得也是比较可爱，并且比较尊重现实的一种表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问&lt;/strong&gt;： 剧中有很多年代感很强的经典歌曲，是导演自己选择的歌单吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五百&lt;/strong&gt;： 我有个习惯，拍戏的时候，会把那个音乐点开随机播放，有几首歌就是无意中听到了，就说这个歌太合适了，就把这个歌给到后期，我说你先按照这个感觉来剪，因为还涉及版权的问题，再叫他们去聊，还有预算的问题。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753439394893_zeGJjw_1753439681584.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353461123"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《星星点灯》是剧中反复出现的一首歌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有几首原创的歌，比如《追逐着光》是饰演辉所的胡明老师拍完之后，他对这个戏久久难以忘怀，突然有一天他说，我唱了一首歌，你看合适不合适，不知道能不能用在咱们戏里。他一发过来，我说，我天，太合适了，我问是什么时候写的，他说是因为这个戏有感而发，然后找人写的曲，他自己来唱的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有一首说唱的，小心写的那首《繁星》，也是有感而发的。小心之前写了两版，感觉好像都差点，我叫他去后期剪辑室，我说你看看我们之前拍过的一些素材，再感受一下，后来又写的那首歌。我觉得，这些歌都跟咱们的戏都比较贴合，因为大家都是有感而发写出来的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;自负感，把卢少骅的双眼给蒙蔽住了&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问&lt;/strong&gt;：卢少骅这个人物，他最大的转折点在哪里？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五百&lt;/strong&gt;：他很嚣张。第一，他觉得自己找到了非常强的一项领域之后，这种自负感把他的双眼给蒙蔽住了。而且那么巨大的利益摆在面前，像卢少骅这个人走到最后的时候，已经不是钱的问题。而是他整个的欲望已经被放大到目中无人的程度。到后来，他内心一直有一个想法，他觉得最危险的地方就是最安全的地方，那种灯下黑，那种极致的侥幸心理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他后来敢于露面，又抓小偷又怎样，这也是他自负狂妄的表现，这么说可能不是他变了，而是这个本身就是他原来的性格，只不过一开始他没有展露出来而已。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问&lt;/strong&gt;：怎么看待卢少骅个性中的矛盾感？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五百&lt;/strong&gt;：这个不矛盾，他天生就是那种人，第一，他做走私的时候，他喜欢藏在背后。这么说吧，他为什么自己不出来，像他哥一样，在面上来做，他为什么要做背后的那个人，其实他留了一手，就是万一出事，这个事跟他是没关系的，但是他又想把钱赚到。你说在那个时候，他又开一辆皇冠，他也不想低调，没办法，那他就只能假装低调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他也一直在利用身边比较单纯的、比较好利用的人，包括他的哥哥、媳妇，还有他的师父，他不会从一开始就去找一个很聪明、很有能力的人来和他合伙，他不会的。他的世界里必须只能有他自己。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753440938540_4F2J1f_1753440958569.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353461218"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;每个人都是卢少骅的一枚棋子，包括他的师父。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问&lt;/strong&gt;：卢少骅已经制造死亡的假象逃离了，为什么又要回到国内来，难道不怕自投罗网吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五百&lt;/strong&gt;：是这样，第一，在卢少骅的认知里，中国还是地大物博，他认为在国内待着舒服。他在去过宛北之后不管去哪，一定是被别人囚禁利用的人。这就是他为什么后来选择一个国内更偏远，对冰毒认知更浅薄的一些地方，它有巨大的时间差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，由于各种各样的空间和缝隙，他在更偏的地方搞那些原料特别方便。所以他租一个厂子跟人一顿吹，他制作完之后，就可以走了。大家都不知道他做的是什么。如果去其他的地方，或者国外，可能会脱离他的所谓的“掌控感”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753439361599_AFK4P3_1753439681579.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353461122"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;毒枭解锁各种新身份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时我觉得，这跟他本身的性格也有关，他不想被别人控制，他永远想去控制别人。他就是这种性格的人，他做出那么多事情，我觉得已经不是钱的问题了，他已经自负到他觉得他可以成为一个人物了，可以去领导所有人。被抓起来之后，他第一件事想的是上网把这件事当作宣传。要让全世界的人都知道是我干的。这个人已经很嚣张了，他身边没有真正对他好的人，真正对他好的人，他已经全部给剃掉了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以我们这部剧最主要写的是命运，一个人，他走到终点的时候，跟他自己的性格有直接关系。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 12:15:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753444185283_D2Mc3n_1753444185494.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247609</guid></item><item><title>【讲习所·中国与世界】习近平用三点主张揭示国际社会“大个子”之道</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247728</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="list-abody abody" id="abody" pagedata=""&gt;







&lt;p&gt;&lt;strong&gt;　　【本期导读】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　7月24日，中国国家主席习近平在北京会见欧洲理事会主席科斯塔和欧盟委员会主席冯德莱恩，对中欧关系未来发展提出“坚持相互尊重、坚持开放合作、践行多边主义”三点主张。习近平强调，中欧都是国际社会中的“大个子”，要牢牢把握中欧关系发展的正确方向，一道努力开辟中欧关系更加光明的下一个50年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　今年是中欧建交50周年。半个世纪以来，中欧关系历经风雨，不断走向成熟稳定，可以应对风云变幻、困难挑战，已经成为世界上最具影响力的双边关系之一。国际人士及媒体分析指出，中欧关系一直在互利共赢中前进，虽然存在差异，但也有广泛的共同利益，在尊重差异的基础上展开合作，中欧联合的声音是强大的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src="//v2.cri.cn/cb5a6d96-d0c4-4fd0-a895-b6135667d84a/image/6317e1c9908d4ce1817f5ade7c492a8c.750x10465.jpg"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监制：魏静、戴爽、金近&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;策划：张倩楠&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;文案：娄珂馨&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;编辑：谢诗佳、冯启坤、刘朱鹮&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;视觉：陈佳杰&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;校对：位树理、任丽君&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
				&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 12:15:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753446796339_wdthN5_1753446796636.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247728</guid></item><item><title>零跑B01上市，8.98万元低价入局A级纯电轿车市场</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247574</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;10万元左右的预算可以买到一辆怎样的电动车，7月24日上市的零跑汽车旗下B系列首款纯电轿车——零跑B01给出了新答案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，该车以“年轻人的高品质智能轿车”为定位，推出三种续航共六款版本，官方指导价8.98万- 11.98万元，以“续航、驾控、智能、空间、颜值、安全”六大维度的满配切入A级轿车市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被戏称为“半价Model 3”的它，准备打破“高价低配”行业“潜规则”，重新定义主流轿车标准。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2578618" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753437672465_DYxcAR_1753437672674.png" data-imageid="353460877"&gt;&lt;p&gt;零跑B01以“续航无焦虑”为核心，提供CLTC续航里程分别为430km、550km和650km的三款车型，其百公里电耗低至11.4kWh，每公里出行成本低至几分钱。驾控方面，零跑B01最大功率160kW，峰值扭矩240N·m，零百加速时间6.4秒。智能方面，搭载高通8650高性能芯片与激光雷达端到端大模型，算力平台达200TOPS。拥有27颗高精度感知硬件，可实现高速领航辅助NAP等26项辅助驾驶功能。空间方面，其以“A级尺寸，B级空间”设计，实现86%得房率；全车26处储物空间，后备厢容积460L（含70L下沉式储物格），可容纳4个24英寸行李箱。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2578622" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753437672533_rF31iP_1753437672815.png" data-imageid="353460878"&gt;&lt;p&gt;颜值上，零跑B01以“科技自然美学”为理念，天梭流体车身搭配17.2°驭风美学溜背角，塑造 0.197Cd超低风阻。安全方面，车身采用9横7纵硬核笼式架构，高强钢占比76.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;零跑B01的上市标志着零跑汽车在A级纯电轿车市场完成战略布局，让年轻用户以亲民价格享受越级智能电动体验。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 12:07:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753437670166_RNzFJf_1753437670490.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247574</guid></item><item><title>钜盛华所持前海财险20%股权拍卖中止：案外人提起执行异议</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247634</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;前海财险并列第一大股东深圳市钜盛华股份有限公司持有的前者股权拍卖中止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月24日，新疆前海联合财产保险股份有限公司（下称前海财险）发布公告称，近日从阿里司法拍卖平台获悉，该公司股东深圳市钜盛华股份有限公司（下称钜盛华）所持有的公司20%的股权，因案外人对法院的执行行为提起了执行异议，该股权拍卖已中止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月27日，前海财险曾公告称，北京金融法院于2025年6月16日在阿里司法拍卖平台发布拍卖公告，将于2025年7月21日上午10时至2025年7月22日上午10时止（延时除外）在淘宝网司法拍卖网络平台进行公开拍卖活动。拍卖标的为钜盛华所持前海财险20%的股权，评估价4400万元，起拍价3080万元。上述事项不影响公司正常经营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前海财险共有5家股东，各股东分别持股20%。此前，钜盛华所持有的前海财险20%股权已被六轮冻结。除此之外，深圳市深粤控股股份有限公司、凯信恒有限公司分别持有的前海财险17.2%、0.7%股权也被冻结，深圳建业工程集团股份有限公司持有的前海财险20%股权则被三轮冻结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了股权问题，前海财险在人事方面也调整不断。今年1月，出生于1961年3月的霍建梅获批出任前海财险董事长。霍建梅曾长期任职于中国平安，并担任集团、专业公司部门和分公司相关负责人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;霍建梅任职前，前海财险董事长为黄炜。2022年8月，宝能集团发布声明称，宝能集团高级副总裁黄炜因个人原因正在配合有关部门调查，所涉事项与宝能集团无关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年6月，前海财险第二任总经理李功霓因个人原因辞职，霍建梅出任临时负责人。此时距李功霓获批前海财险总经理尚不到一年半。2024年3月，深圳金融监管局核准了李功霓前海财险总经理的任职资格。出生于1974年的李功霓曾在太平财险、鼎和保险、国任财险等公司任职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年一季度，前海财险实现保险业务收入3.23亿元，净亏损0.19亿元。截至一季度末，该公司核心偿付能力充足率、综合偿付能力充足率均为104.67%，最近两期风险综合评级结果为C，属于偿付能力不达标公司。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 11:46:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753442550404_miphwy_1753442550656.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247634</guid></item><item><title>商务部：下一步将同阿拉伯国家拓展光伏、风电、绿氢等可再生能源合作</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247594</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月25日，商务部在北京举办第七届中国—阿拉伯国家博览会专题新闻发布会，商务部部长助理袁晓明在会上介绍了中国与阿拉伯国家经贸合作的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，下一步，商务部将同阿拉伯国家巩固传统能源合作关系，拓展光伏、风电、绿氢等可再生能源合作，打造更加立体的中阿能源合作格局；还将深化中阿产业投资和贸易畅通合作，发挥工业园区的集聚效应和撬动作用，推动中阿贸易投资协同发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在基础设施“硬联通”方面，商务部将继续支持中国企业参与阿方铁路、港口、航空、电力、电信等领域项目合作，助力构建中阿陆、海、天、网“四位一体”互联互通格局。在规则标准“软联通”方面，商务部将同阿方加快双边和区域自贸协定谈判，促进贸易投资自由化便利化，便捷中阿商品、资金、技术、服务、人员跨境流动，推动中阿经贸合作更加包容开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在培育新业态潜力方面，商务部将同阿方深化能源、农渔、基础设施等传统领域合作，在新能源汽车、高端装备制造、新材料、绿色低碳等领域挖掘合作新亮点，拓展5G、人工智能、大数据、云计算、航空航天等高新领域合作，共同打造“智造”新名片、产业新图景、发展新气象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他介绍，近年来，中阿经贸合作取得显著成效，主要呈现以下四个特点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是贸易水平稳步提高。2024年中阿贸易额达到4074亿美元，同比增长2.3%，其中中国对阿出口2060亿美元，自阿进口2014亿美元。中国连续多年保持阿拉伯第一大贸易伙伴国地位。沙特白虾、突尼斯橄榄油、苏丹芝麻、埃及鲜橙等产品日益受到中国消费者的青睐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是双向投资持续升温。中国企业在埃及、阿联酋和沙特等国建设了多个产业园区，实施了金属冶炼、建材制造、棉纺加工、渔业养殖等一批生产性项目，助力阿方经济多元化转型。阿拉伯国家主权财富基金和企业积极在华投资石化、新能源和科技等产业，实现了互利共赢的双向奔赴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三是基础设施合作成果丰硕。中国企业积极参与阿拉伯国家工程建设，相关项目逐步从传统的房建、路桥，向高铁、电站、输油管线、通讯、港口等广泛领域拓展，科技含量与装备水平不断提高。双方合作建设了阿尔及利亚东西高速公路、阿联酋哈利法港二号码头集装箱、卡塔尔卢塞尔体育场、埃及新行政首都中央商务区、沙特阿尔舒巴赫光伏电站等标志性项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四是新兴领域合作亮点纷呈。中阿双方积极拓展在电子商务、云计算、人工智能、绿色低碳、金融科技等前沿领域的合作潜能。中国企业在阿拉伯国家搭建5G商用网络，提升了当地信息化水平；中国电商平台逐步进入摩洛哥、沙特、埃及等国市场，便利了当地民众生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，第七届中阿博览会将于8月28日至31日在宁夏银川举办，主题为“创新、绿色、繁荣”，由商务部、中国贸促会和宁夏回族自治区人民政府共同主办。本届博览会将聚焦经贸，推动中阿贸易投资合作取得新进展。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 11:44:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753438436491_38yBQn_1753438436968.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247594</guid></item><item><title>续航升级不加价，2026款吉利银河E5上市拉升“银河速度”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246328</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;在吉利银河加速向“年销百万”目标发起冲击之际，7月24日，2026款吉利银河E5长续航版宣告上市，续航与品质全面升级，但售价与2024年上市指导价保持一致，仍为10.98万-14.58万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，新车共推出5个版型，最长续航里程从530km提升至610km。同时，其搭载的电池提前满足新国标的严苛要求，优化底盘调校，新增“晚林绿”和“黎光蓝”两款新车色，夯实“15万内最强纯电SUV”产品实力，全面满足A级纯电SUV消费者对长续航、高安全、更智能的需求。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2574129" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250724/9948aadb-8a95-401b-a08e-f58a2b612232.jpg" data-imageid="353454479"&gt;&lt;p&gt;根据测试，610km版型的车辆在增加续航能力的同时，还能为电磁炉供电2小时、为冰箱供电3小时、为投影仪供电4小时，实现更长时间的外放电。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2026款吉利银河E5搭载的银河Flyme Auto智能座舱系统也进行了诸多升级，车载高德地图新增导航绿波出行功能，并升级HUD显示效果。比如新增的洗车模式可一键关闭所有车窗、天窗和后备箱，自动开启空调内循环并禁用“靠近车解锁”和“离车上锁”功能，简化用户洗车前的准备工作。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2574131" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250724/700b0c6f-37b4-4b25-974c-8bb2bafa6395.jpg" data-imageid="353454475"&gt;&lt;p&gt;安全方面，2026款吉利银河E5搭载的神盾短刀电池已经过“8针同刺”、5.8mm真弹贯穿试验等多重考验，并成功通过中汽中心认证的“新国标”检测验证，成为15万以内动力电池安全新标杆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，吉利银河E5上市以来已累计总销量已超15万辆，并在马来西亚、澳大利亚等35个国家和地区陆续拿下中国A级纯电SUV出口冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 11:38:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753396519776_fmkF7A_1753396520193.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246328</guid></item><item><title>上市公司治理制度再升级</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247688</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2579237" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250725/3ad64919-824a-4625-88e3-073a715c06f7.jpg" data-imageid="353461401"&gt;&lt;p&gt;为进一步规范上市公司“关键少数”行为，提升治理水平，中国证监会近日修订《上市公司治理准则》，并于7月25日向社会公开征求意见。这是上市公司治理制度的又一次升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新规着重健全对董事、高级管理人员的全链条管理制度，进一步规范控股股东、实际控制人行为，强化责任绑定与行为约束，为提升上市公司治理水平夯实制度根基。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;聚焦核心环节，完善上市公司治理规则&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者了解到，本次《上市公司治理准则》的修订聚焦上市公司治理诸多核心环节，回应市场关切，持续升级完善上市公司治理规则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——完善董事、高级管理人员任职、履职和离职管理制度。新规明确了董事、高级管理人员的任职资格，同时强化了董事会提名委员会的审核责任。在董事、高级管理人员履职规范上，新规强化了他们从事同业竞争、利用公司商业机会等行为的披露要求，要求董事作出决策前充分收集信息、谨慎判断。新规还强化了对董事、高级管理人员离职的管理，要求上市公司在聘任董事、高级管理人员时对离职后的追责追偿作出安排，在董事、高级管理人员离职时对其未尽义务做好审查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——健全上市公司激励约束机制。新规要求上市公司建立薪酬管理制度，合理确定董事、高级管理人员的薪酬结构和水平。同时，规定董事、高级管理人员薪酬与公司经营业绩、个人业绩相匹配，激励董事、高级管理人员积极为公司创造价值。新规还要求上市公司完善董事、高级管理人员薪酬支付机制，通过止付追索、递延支付等安排，进一步实现利益绑定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——规范控股股东、实际控制人行为。新规严格限制可能对上市公司产生重大不利影响的同业竞争，强化非重大不利影响同业竞争的披露要求。进一步加强对关联交易的监管，完善董事会对关联交易的识别、审议要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，修订后的《上市公司治理准则》还进一步与现行法律法规进行衔接。即根据证券法完善公开征集股东权利的规定；根据上市公司独立董事管理办法，完善董事会提名委员会、薪酬考核委员会职责等规定；根据上市公司信息披露管理办法，完善自愿性信息披露等规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;抓住“关键少数”，健全激励约束机制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;良好的公司治理是企业健康持续发展的基石。作为上市公司“关键少数”的控股股东、实控人、董事高管等，理应在上市公司经营发展、治理运行中勤勉尽责，切实维护公司和中小股东利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《上市公司治理准则》本次修订坚持问题导向，围绕“关键少数”作出针对性制度安排，有利于促进董事、高级管理人员履职尽责，规范控股股东、实际控制人的行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对市场对上市公司治理反映集中的问题，新规传递出完善对“关键少数”全流程监管的鲜明信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，此前个别公司的董事、高级管理人员被证监会采取身份类市场禁入措施，仍在公司任职、发表不恰当意见；个别公司对董事、高级管理人员的资格把关不严，聘请不诚信的人担任管理人员；个别公司董事、高级管理人员提前辞职，企图规避责任。针对这类问题，新规均作出相应监管安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;修订后的《上市公司治理准则》针对性完善了对董事、高级管理人员“任职—履职—离职”的全周期、全流程管理，督促其主动扛起推动提升上市公司质量的责任、改善公司内控水平和经营管理效率的责任，提升投资者对上市公司的信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除此之外，本次修订更加突出对董事、高级管理人员的激励和约束，进一步细化了相关规定，核心是督促上市公司建立科学合理、激励和约束并举、内部决策程序规范、与公司发展相适应的薪酬制度，既鼓励董事、高级管理人员经营好公司、积极为公司创造价值，又约束防范董事、高级管理人员滥用职权、不顾公司利益谋取个人私利等不当行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新规要求上市公司通过内部规范的决策、约束机制，统筹管理好高管薪酬。同时，确立薪酬与业绩匹配的基本原则，绑定高管个人利益和公司利益，激发高管实现公司利益最大化的积极性。在经营过程中，如上市公司业绩因报表追溯调整而未实现，高管应当退还多发的薪酬。另一方面，如公司实施造假、违规担保、占用等重大违法违规行为，负有责任的董事、高级管理人员也应退回薪酬，切实承担责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对控股股东、实际控制人，本次修订进一步加强规范同业竞争、关联交易等可能损害上市公司利益的行为，对于我国股权较为集中的上市公司而言，有利于完善治理机制、维护上市公司独立性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;治理水平进阶，进一步释放上市公司发展动能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不少市场人士认为，近年来，上市公司治理监管规则不断优化完善。中办、国办印发《关于完善中国特色现代企业制度的意见》，对完善公司治理也提出要求。本次《上市公司治理准则》的修订，有利于上市公司治理水平进阶，将更好释放上市公司高质量发展动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于资本市场而言，高质量的上市公司是市场稳健发展的基石。近年来，一系列提高上市公司治理水平的改革“平稳上路”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年公司法修订，完善了公司治理架构，强调控股股东、实际控制人和董事、高级管理人员的义务和责任；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;独立董事制度改革意见落地，证监会督促独立董事积极履职，发挥监督作用；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新“国九条”以及“1+N”政策文件对加强公司治理监管作出了明确部署；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年初，证监会完成对《上市公司章程指引》《上市公司股东会规则》的修订，为上市公司落实公司法提供了指引……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着改革的深入，市场各方感受到，因公司治理缺陷、内部制衡失效导致的财务造假、资金占用等违法违规行为被严厉打击，投资者利益得到保护。上市公司规范运作水平有所提升，治理的内生动力进一步增强，独立董事履职呈现积极变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，上市公司回报投资者的意识显著增强。2024年，全市场分红达到2.4万亿元，实施股份回购近1500亿元，均创历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在业内人士看来，随着修订后的《上市公司治理准则》的落地实施，将进一步健全上市公司激励约束机制，推动“关键少数”归位尽责、保障治理机制有效运转，从而推动上市公司治理水平持续提升。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 11:37:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753444334231_Yk2aKJ_1753444334365.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247688</guid></item><item><title>一图看懂｜泰柬如何走向交火？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247444</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;/body&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 11:32:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753441769531_fdN1BB_1753441769802.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247444</guid></item><item><title>中银协原秘书长黄润中被开除党籍：插手干预被监管机构人事安排</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247662</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据中央纪委国家监委驻国家金融监督管理总局纪检监察组、福建省纪委监委消息：日前，经中央纪委国家监委批准，中央纪委国家监委驻国家金融监督管理总局纪检监察组、福建省泉州市监委对中国银行业协会原党委委员、秘书长黄润中严重违纪违法问题进行了纪律审查和监察调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经查，黄润中身为党员领导干部，丧失理想信念，背弃初心使命，违反政治纪律，对抗组织审查，与他人串供订立攻守同盟，销毁转移证据；违反中央八项规定精神，收受可能影响公正执行公务的礼品、礼金和购物卡，接受管理服务对象安排的宴请；违反组织纪律，插手干预被监管机构人事安排；违反廉洁纪律，违规收受财物，违规拥有非上市公司股份，由他人支付、报销应由个人支付的费用；利用职务便利，以及本人职权和地位形成的便利条件，为他人在减轻监管处罚、承接银行业务等方面谋取利益，非法收受巨额财物，涉嫌受贿犯罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄润中严重违反党的政治纪律、组织纪律、廉洁纪律，构成严重职务违法并涉嫌受贿犯罪，且在党的十八大后不收敛、不收手，性质严重、影响恶劣，应予严肃处理。依据《中国共产党纪律处分条例》《中华人民共和国监察法》《中华人民共和国公职人员政务处分法》等有关规定，经国家金融监督管理总局党委会议研究，决定给予黄润中开除党籍处分，收缴其违纪违法所得。经福建省泉州市监委研究，决定将黄润中涉嫌犯罪问题移送检察机关依法审查起诉。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 11:32:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753442893352_2hyrpm_1753442893529.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247662</guid></item><item><title>挑大梁！10个经济大省“半年报”出炉，8省经济增速跑赢全国</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247628</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753440417544_wCbGxw_1753440417866.png" data-imageid="353461165"&gt;&lt;p&gt;近期，各地陆续公布2025年上半年国民经济运行情况。截至目前，10个经济大省“半年报”已出炉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从经济总量看，上半年，广东（68725.40亿元）继续稳居第一经济大省，与紧随其后的江苏（66967.8亿元）同处“6万亿”梯队，山东（50046亿元）、浙江（45004亿元）分别位于“5万亿”、“4万亿”梯队，四川（31918.2亿元）、河南（31683.80亿元）同处“3万亿”梯队，湖北（29642.61亿元）、福建（27996.57亿元）、上海（26222.15亿元）、湖南（26166.50亿元）则为“2万亿”梯队成员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据国家统计局，初步核算，上半年国内生产总值660536亿元，按不变价格计算，同比增长5.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从上半年GDP增速看，10省中，湖北（6.2%）、浙江（5.8%）、江苏（5.7%）、河南（5.7%）、福建（5.7%）、山东（5.6%）、四川（5.6%）、湖南（5.6%）跑赢全国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一经济大省广东近期召开的2025年全省上半年经济形势分析会表示，力争在“半年稳”基础上实现“全年好”。要坚持投资、消费、进出口“三驾马车”共同发力，进一步加大对外贸企业支持力度，想方设法稳住传统市场，积极拓展多元市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;湖北省上半年GDP增速较高，比上年同期加快0.4个百分点，高于全国0.9个百分点，湖北省统计局称“大省领先、中部领跑，较好发挥经济大省挑大梁作用”，分指标看，上半年，湖北省规上工业增加值、固定资产投资、社会消费品零售总额、进出口总额分别增长7.9%、6.5%、6.9%、28.4%，分别高于全国1.5个、3.7个、1.9个、25.5个百分点，增势良好。特别是进出口总额首次突破4000亿元，达4023.1亿元，再创新高。机电产品出口增长26.8%，占出口总额的比重为50.7%。其中，电脑及其零部件、手机、集成电路、锂离子蓄电池出口分别增长19%、11.8%、25.3%、1.1倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;制造业是经济发展的基石。上半年，10省份中，有8个省份规模以上工业增加值增速高于全国（6.4%），福建增速（8.7%）最高。作为民营经济活跃的省份，福建省民营经济支撑有力，规模以上民营工业增加值增长10.0%，对规模以上工业增长的贡献率达72.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在提振消费的大背景下，经济大省的消费对经济的拉动作用也较为明显。10省份中，有7个省份的社会消费品零售总额增速快于全国（5.0%），河南（7.2%）最高，且高于该省一季度0.2个百分点，河南省统计局表示，随着提振消费专项行动持续发力，“两新”、超长期国债等一揽子增量政策落实落细，文旅文创融合发展纵深推进，全省消费潜力持续释放，消费新业态新模式不断涌现。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 11:28:52 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753440417544_wCbGxw_1753440417866.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247628</guid></item></channel></rss>