<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>澎湃新闻</title><link>https://www.thepaper.cn</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>墨西哥国会审议通过对非自贸伙伴的提税提案，商务部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32153537</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;商务部新闻发言人就墨西哥国会审议通过对非自贸伙伴的提税提案答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;有记者问：据墨西哥当地媒体报道，当地时间12月10日，墨西哥参众两院审议通过对非自贸伙伴的提税提案，新税率将于2026年1月1日起生效。我们也注意到，与墨政府9月向国会提交的提案相比，此次审议通过的版本中，一些税目和税率做了调整。请问商务部对此有何评论?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：&lt;/strong&gt;我们注意到有关报道，将密切关注墨方措施落地情况，并进一步评估相关影响。本次审议通过的提案在9月基础上做了部分调整，部分汽车零部件、轻工产品和纺织服装等产品的提税税率有一定幅度下调。&lt;strong&gt;但总的来看，有关措施一旦落地仍会实质性损害包括中国在内的相关贸易伙伴利益。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中方一贯反对各种形式的单边加征关税措施，希望墨方及早纠正这种单边主义、保护主义的错误做法。为维护中国相关产业利益，商务部已于9月底依法对墨启动了贸易投资壁垒调查，目前调查正在进行中。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们也注意到，近期墨方有高级官员在接受采访时表示本次提税将服务于《美墨加协定》未来审议。中方乐见有关国家通过经贸协议解决经贸分歧，但任何协议不应以影响全球贸易发展为条件，不得损害中方正当利益。希望墨方高度重视、稳妥行事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中方高度重视中墨经贸关系，积极推动双边贸易投资合作健康稳定发展。在当前国际形势复杂多变、贸易保护主义阴云密布的背景下，期待墨方同中方相向而行，加强经贸领域沟通对话，妥善管控分歧，深化务实合作，共同维护好双边经贸关系大局。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 04:28:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765427678215_X5zyQB_1765427678433.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32153537</guid></item><item><title>欧洲观察室｜美国新版《国家安全战略》将使欧美同盟在新意识形态下重新巩固</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32152814</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【编者按】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;本文是上海欧洲学会与澎湃新闻（www.thepaper.cn）“外交学人”合作推出的“欧洲观察室”专栏的第61篇。美国发布的新版《国家安全战略》意味着基于自由主义价值观的跨大西洋联盟的终结吗？也许的确如此，但美欧同盟仍会长期存在。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，美国发布了最新的《国家安全战略》文件。美国外交关系委员会在其一篇文章表示，这一战略标志着基于自由主义价值观的跨大西洋联盟的终结，也标志着联盟向非自由主义联盟的转变。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765420280154_hm8rQj_1765420368857.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363723863"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年12月4日，美国华盛顿，美国总统唐纳德·特朗普发布题为《2025年美国国家安全战略》的文件，正式阐述其战略愿景。这份长达33页的文件重申了其“美国优先”政策。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;或许这一说法有坚实的根据，但事实的发展可能并不完全如此演变。欧美关系会变得更加复杂，已存的裂痕会日益增加和拉大，但双边同盟将会长期存续，而如此复杂的跨大西洋关系将会对双方及全球造成重要影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;欧美关系的裂痕出现在诸多领域&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普首次执政后，欧洲开始面临来自美国的政治压力，这在跨大西洋关系中较为罕见。2018年美国制裁中国中兴并随后全面打压华为公司，2019年时任国务卿蓬佩奥在欧洲游说“清洁网络计划”后，欧洲各国面临排除华为设备的美国诉求，并感受到在中美博弈下选边的压力。此外，在特朗普第一任期内，欧洲还遭受了他对欧洲一体化的强烈鄙视、厌恶和对整个欧洲的轻视，以及美国对欧洲钢铁、大飞机和农产品关税的打压。这一早期的双方裂痕在拜登当政后得到了部分弥补，甚至双边关系在2022年俄乌冲突爆发后得到了强化。然而，即便如此，在包括法国售澳大利亚潜艇案丑闻和拜登政府推出芯片补贴法案等的冲击下，跨大西洋同盟关系的裂痕并没有得到真正完全的修复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普再次执政后，欧美关系陷入新的僵局，原有的裂痕进一步扩大。今年上任伊始，特朗普本人表达了美国对格陵兰岛主权及对大幅度降低欧洲安全保护责任的强烈兴趣，随后在关税问题上对欧洲气势汹汹地举起了利剑。尽管最终达成了初步共识，但欧洲大部分商品并没有免于关税，且在钢铝、医药和数字主权领域依然存在纠纷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最为致命的裂痕发生在政治领域。特朗普政府抛开欧洲单独与俄罗斯普京政府开展了结束乌克兰危机的谈判，并在对俄政策上发生了巨大调整，这不仅给欧洲带来极大的不安全感，也带来了强烈的心理震撼。这意味着美国不再愿意成为欧洲安全的维护者，甚至正成为威胁其安全的帮凶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尤其值得一提的是，美国当局的思想基调与欧洲主流意识形态正在分道扬镳，甚至变得水火不容。美国副总统万斯在今年2月的慕尼黑安全会议上对欧洲在价值观层面的抨击，使欧洲人对欧美关系的认知陷入了彷徨无措的境地。如今，美国国家安全战略文件再一次揭示了欧美在意识形态领域的巨大鸿沟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;欧洲在欧美关系裂痕化中并非完全无辜&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从历史进程来看，似乎美国是深刻改变欧美固有同盟关系的始作俑者和主要责任方，但事实上，欧洲在跨大西洋关系裂痕不断扩大的过程中并非完全无辜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，欧洲长期受惠于美国的安全保护，甚至认为理所当然。显然，若没有美国的导弹和空军支持，欧洲将在科索沃战争中失去今天的西巴尔干；如果不是美国主导签订代顿协定并领导在巴尔干地区的维和部队，欧洲可能会经历更残酷的内部冲突；如果不是美国在德国驻扎大量军队，欧盟一体化的军事组织能力不足以压制欧盟内部存在的军事野心的膨胀和领土纠纷的爆发；如果没有美国在欧洲的核武器，欧洲可能需要花费大量预算用于东部防御，而这会损害欧洲的经济繁荣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，在获得美国安全保障的同时，欧盟通过推出欧元降低了美元的霸权地位，通过自主军工市场的一体化试图排除美国军火商在欧洲的份额，试图通过加强数字主权抑制美国数字巨头的商业利润，试图通过广袤的货物贸易顺差攫取美国的财富，至少美国是这么认为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更为致命的是，当美国期待欧洲通过自我独立以减少吸取更多美国的资源时，发现欧洲正在逐渐丧失独立的能力，在美国看来其根本原因是价值观的堕落，欧洲吸纳过多的移民正损害欧美共享的价值观基础，这将使欧洲不再有能力取得进一步繁荣，并为其独立提供物质条件和精神支柱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;意识形态的冲突将欧美的裂痕变得更大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，当前欧美间的裂痕不仅是政策上的，而且是认知上的：欧洲依然秉持固有的自由主义秩序观，这一秩序观包含传统的、以北约为支柱的、美国主导的西方在全球的霸权与西方的内部团结，以及以自由主义为名义推行的对外经济实质性的殖民主义制度。但特朗普政府的美国已经逐步放弃这种观念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最新安全战略报告显示，特朗普政府不再追求通过美国自身的武力来维护在全球的霸权，而是通过盟友的独立性来支持美国霸权，而美国自身的资源主要运用于西半球，以实现在这一区域的排他性主导地位。美国也认识到对外部的经济殖民主义制度已难以为继，它无法在以中国为代表的新兴国家的技术和产业崛起面前完全维护美国的垄断利润，反而面临前所未有的商业和科技竞争。当这一竞争已如此激烈甚至残酷，如果美国可以压榨作为同盟的欧洲的利润，那么就能将从新兴世界中失去的利润部分地弥补回来。故而更为自私的美国背后是国际经济格局的根本性改变，地缘经济形势的逆转已无法阻挡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，美国选择几乎放弃自由主义经济秩序，回归到经典的依靠实力维护利益的现实主义，但欧洲还沉浸在自由主义的余音里郁郁寡欢，期待美国的回心转意。甚至欧洲还维持着曾经自以为傲的“后民族结构”（哈贝马斯语），将自身暗喻为丛林世界里的“花园”（博雷利语）孤芳自赏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此跨大西洋关系实际上正被两种思想路线和世界观缠绕而激发出诸多冲突。尽管欧盟誓言走向地缘政治竞争的道路，但实际上它几乎既没有战略目标，也没有行动路线，更没有实际操作能力，口号的声响太大，实际的步伐太小。故而在关于俄乌冲突、双边贸易、安全保卫和领土主权方面的裂痕背后，是欧美在意识形态和价值观念上的分歧的拉大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;但所有裂痕不足以摧毁欧美同盟&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，再大的裂痕也不足以摧毁欧美同盟。即使有无穷的怨愤，欧洲的所有执政者都没有试图降低与华盛顿的同盟关系，遑论断绝。从北约秘书长将特朗普视作“（欧洲）爸爸”到欧盟高级代表将特朗普对欧洲的压力视作“严父的爱”，再到从马克龙到默茨再到冯德莱恩等一众欧洲领袖们在白宫集体“拜见”特朗普的盛景，反映出欧洲的建制派们衷心将美国看做欧洲的霸主，并期待从美国那里获得从高关税豁免和在解决俄乌冲突时邀请欧洲“上桌”的权益。&lt;strong&gt;这种几乎不太符合实际的期待是欧美同盟关系最坚固的心理基础，它又建立在同一文化的基础之上，基于共同的基督教文化传统和白人的种族认同。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然这一近乎不对等甚至有些脆弱的跨大西洋心理联系不足以维系巩固的同盟，至少特朗普并不尊重这种心理上的甚至种族上的联系的意义，反而在破坏这一层联系。但有趣的是，特朗普政权在贬抑欧洲主流意识形态的同时，正在加大颂扬欧洲民粹主义的意识形态，并建立起机制化的联络与交流平台。因此，即使当前的美国安全战略文件大肆批判甚至以带有嘲讽的口吻谈及欧洲主流意识形态，但却在为包括德国选择党和法国国民联盟在内的政党提供精神支持。&lt;strong&gt;随着欧洲民粹力量将会不可逆转地越来越多地影响欧洲决策，甚至掌握许多国家权柄，欧美的同盟关系将会在新的意识形态共识中获得重新巩固。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使抛开心理和价值观层面的联系，现实世界的欧洲对美国的依赖不可或缺，这决定了欧美同盟是欧洲的必需品。首先是安全上的需要。虽然欧盟一直在推动所谓战略自主，法国更是在推动防务一体化领域上独领风骚，但欧洲根本无法想象没有美国主导的北约的存在，没有美国大兵的欧洲将会走向何方。当美国放弃对乌克兰的军事支持后，欧洲几乎没有能力掌控战场走势或冲突的最终结局，尽管它做出了诸多继续支持乌克兰的努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次是美国在经济上对欧洲的重要性无与伦比。当欧洲将与中国的经贸关系操弄成进退两难的尴尬境地时，它与美国这个最大贸易对象和最大顺差来源国的关系将变得至关重要。即使存在关税歧视（较英国而言），它也不得不确保与美国稳定、持续的经贸交流。在一定意义上，尤其在地缘政治思维主导下，欧洲宁可失去中国市场，也不会愿意放弃美国市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此从心理和精神领域再到安全与经贸领域，甚至关涉到国际秩序领域，欧洲始终没有视美国为渐行渐远的“他者”，它过去、现在和将来都是欧洲的“自己人”，故而欧美同盟具有强大的共享利益与认同的支持，不会因众多裂痕而变得脆弱不堪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;裂变的盟友关系的全球影响&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管欧美同盟关系不会断裂且依然牢固，而最新的美国安全战略文件正将双方的裂痕暴露无遗，这一裂痕的增多与加深多少会重塑跨大西洋关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一方面，欧盟会适应美国的诉求而变得更加独立，更多的战略自主与更多的“去美国化”。但在不得不长期依赖美国军事力量的前提下，欧洲的独立自主将以填补美国可能部分“撤出”欧洲后的权力空间为主要表现，即美国将不会以更多资源来确保欧洲的安全时，欧洲会通过自身军事力量的壮大为北约分担责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在市场领域，欧洲也会考虑过分依赖美国供应链的风险，会加速通过自贸谈判加强与全球南方世界的经贸联系，以确保足够的经济韧性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;价值观层面的联系将变得日益复杂，双方保守主义或民粹主义势力的联系将多于双方建制派之间的进步主义力量的联系，但各自的意识形态的代表们又不得不彼此交流，即使特朗普厌恶德国社民党的移民政策，原则上也依然不得不与这一作为执政联盟伙伴的政党进行交往。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这就是现实中错综复杂的欧美同盟关系重塑的过程——不同意识形态的斗争与交流，为双方防务能力的互补和经贸领域的合作与冲突提供心理上的缓冲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧美同盟关系的重塑也意味着多极化与多边主义的新的发展。当美国变得特立独行时，欧洲会更加强调多边主义，尤其当所有强势力量（从俄罗斯、中国到美国与欧盟）都认可多极化现实时，欧盟对多边主义的渴求达到了新的巅峰。在欧洲看来，充满激情和冲动的“少年时代”的多极化所孕育的无序将只能在多边主义的温柔指导下被驯服，成长为符合国际社会所期待的“青年”。而美国对欧洲的不可避免的部分“脱离”将促使欧洲独立意愿增强，这至少会在形式上强化多极秩序的结构的形成，即使欧洲从能力上看可能还不足以在可见的未来成为多极化中的真正一极。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对国际社会而言，最新美国安全战略报告包含一种明显的消极信号，&lt;strong&gt;即以一种帝国主义时代的门罗主义方案来推进美国的全球战略，&lt;/strong&gt;显然会对二战后秩序的存续造成伤害甚至威胁。而欧洲将如何处理这种局面还不清楚。显然欧洲得益于二战后秩序的安排，它在这一秩序中获得美国的保护，推进了地区一体化，并成长为所谓“规范强权”这一令其自我感动的身份与地位。因此欧洲将不得不在美国的战略转变中进行新的秩序观选择，是追随美国帝国主义的、极端现实主义的全球战略，还是抵制这种复古思潮，继续坚持自由主义的国际秩序观，将可能成为欧洲的艰难挑战，而欧洲的选择显然会影响新的国际秩序的塑造，尽管这一最终的选择可能还远没有到来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（简军波，复旦大学中欧关系研究中心主任、上海欧洲学会副秘书长）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 04:17:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765420359373_CcGaAy_1765420359542.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32152814</guid></item><item><title>日本近期地震多发，我使馆提醒在日中国公民进行在线登记</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32153197</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="3161498" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251211/eda66724-93da-41b1-9e81-eabbe2e40761.jpg" loading="lazy" data-imageid="363726350"&gt;&lt;p&gt;12月11日，中国驻日本大使馆发布关于提醒在日中国公民进行“海外公民登记”的通知，全文如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本是自然灾害多发国家。12月8日夜，日本青森县附近海域发生7.6级地震和多次余震，太平洋沿岸有关地区发布海啸预警。据日本媒体报道，日本政府专家会议将于近期公布东京直下型地震最新损失预测概要，如果东京发生7.3级地震，将造成18000人死亡和83万亿日元损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为有效保护在日中国公民人身安全，进一步帮助在日中国公民更好获得领事保护与服务，外交部“中国领事”APP推出“海外公民登记”功能模块并已全面上线。中国驻日本大使馆提醒在日中国公民：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;请积极下载“中国领事”APP或通过“中国领事”微信小程序参与登记。根据自己在日居住地址选择相应都道府县，填写相关信息完成登记。请确保所填个人信息真实、准确、完整，所填信息将受到严格保护。中国驻日本使领馆将根据信息登记情况，有针对性地推送安全信息，为在日中国公民提供及时、有效的领事保护与协助。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 03:38:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765424237338_tyDRWm_1765424237546.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32153197</guid></item><item><title>专访乔榛：译制片就8个字，字斟句酌，魂的再塑</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32148963</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765374998184_p5rKYe_1765374998334.png" alt="专访乔榛：译制片就8个字，字斟句酌，魂的再塑"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;09:22&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;专访乔榛：译制片就8个字，字斟句酌，魂的再塑&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;经典悬疑电影《控方证人》正在上映中,著名配音演员乔榛也参与到此次电影的译制配音工作中，影片上映期间，乔榛来到澎湃新闻做客并接受专访，与我们聊聊他的故事。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 03:28:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765374998184_p5rKYe_1765374998334.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32148963</guid></item><item><title>央媒：人形机器人企业要避免为急于“上车”作“表面功夫”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32152838</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;近日，国家发展改革委在新闻发布会上就具身智能产业表态：随着新兴资本加速入场，我国目前已有超过150家人形机器人企业，这个数量还在不断增加，其中半数以上为初创或“跨行”入局，“这对鼓励创新来讲是一件好事，但也要着力防范重复度高的产品‘扎堆’上市、研发空间被压缩等风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“速度”与“泡沫”一直是前沿产业发展过程中需要把握和平衡的问题，具身智能产业也不例外。重复度高、功能同质化的产品扎堆上市，反映出人形机器人行业快速发展的特征，也暴露出行业在复杂、关键领域创新不足的短板。在行业发展关键时刻，国家发改委的提醒十分必要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，在创新引领和需求释放的双重作用下，以人形机器人为代表的具身智能产业正以超50%的增速跨越式发展，市场规模有望在2030年突破千亿元。如今，社会各界对人形机器人的关注不断升高，几乎每天都有各种消息刷屏。巨大的发展潜力吸引了大量企业进入，客观上能起到集聚资本、人才的作用，进一步夯实产业发展的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，越是站在“风口”，越要保持理性与审慎。有从业者表示，现在有部分企业急于“上车”，将资源投向外观包装与演示优化，而非伺服电机、柔性关节等环节，导致核心技术攻关动力不足，本该用于研发突破的资本被消耗在“表面功夫”中，其产品很可能因缺乏核心竞争力或真实落地场景而迅速落败；有的企业用“组装式创新”手段，聚焦新品数量增长而非技术迭代……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前，人形机器人在技术路线、商业化模式、应用场景等方面尚未完全成熟。多重因素促使行业短期内呈现“虚火”迹象，为长期发展埋下隐患。如果任由不良风气蔓延，可能迟滞良好的发展态势。有志于“长跑”的企业，不应满足于“搭便车”，而要瞄准关键技术攻坚，用“硬实力”铸就产品生命力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;避免低水平重复竞争，关键在于从数量竞争转向质量突围。一方面，要加快构建行业标准与评价体系，建立健全具身智能行业准入和退出机制，营造公平竞争的市场环境，保障产业有序发展。另一方面，要加快关键核心技术攻关，支持企业、高校、科研机构等围绕“大小脑”模型协同、云侧与端侧算力适配、仿真与真机数据融合等技术进行攻关，解决产业卡点堵点问题。此外，还要推动训练与中试平台等基础设施建设，促进全国范围内具身智能技术、产业资源整合和开放共享，加速具身智能体在真实场景中落地应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人形机器人企业既要赶“风口”更要攻“关口”。有关各方一定要重视国家发改委的提醒，避免“泡沫化”风险。期待更多企业奔赴技术攻坚的星辰大海，避免“一哄而上”的混乱和“起大早赶晚集”的遗憾。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 03:22:06 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765420099783_Rradb4_1765420099937.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32152838</guid></item><item><title>上海保利大剧院新演出季好戏连台，陈佩斯话剧《戏台》又来了</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32148767</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765374151218_jjAykp_1765374151421.png" alt="上海保利大剧院新演出季好戏连台，陈佩斯话剧《戏台》又来了"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:50&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;上海保利大剧院新演出季好戏连台，陈佩斯话剧《戏台》又来了&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;近日，上海保利大剧院2026年“辞旧岁，迎新春”演出季拉开帷幕。包括有陈佩斯主演话剧《戏台》、舞剧《杜甫》、《牡丹亭》等35场精彩演出，陪伴观众从岁末走向年初。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 03:21:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765374151218_jjAykp_1765374151421.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32148767</guid></item><item><title>视频丨美公布在委内瑞拉附近扣押超大型油轮行动画面</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32153102</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="709535" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/6fbc8ce0f59c46c4b7a05833325c1871/hd/1765421813874_aB645Z_1765421825529.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://thepaperinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/video/1765421810838_rEpJJG_1765421833831.jpg" data-duration="00:25" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;美国总统特朗普当地时间12月10日下午证实，美国在委内瑞拉附近以所谓“充分理由”扣押一艘大型油轮。美国司法部长邦迪在社交媒体上发布了已解密的扣押行动视频。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;委内瑞拉外长希尔随后通过社交媒体发布政府公报，谴责美军在委内瑞拉附近海域扣押油轮，表示这是“无耻的盗窃”以及“国际海盗行为”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，被扣押的是一艘&lt;strong&gt;载重高达30万吨的超大型油轮，正载有原油运往古巴&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据总台记者了解，消息人士披露，当天&lt;strong&gt;被扣押的伊朗油轮为悬挂圭亚那国旗的“M/T SKIPPER”号&lt;/strong&gt;。美方行动于当天上午6时展开，动用了2架直升机，出动多名海岸警卫队员、海军陆战队员以及特种作战部队。“M/T SKIPPER”号油轮因与伊朗伊斯兰革命卫队及黎巴嫩真主党存在关联，自2022年起即遭美国财政部制裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是今年9月美国在加勒比地区集结重兵以来第一次传出扣押油轮的消息。扣船消息传出后，国际市场原油期货价格走高。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 03:07:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765421879955_cdGfzG_1765421880157.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32153102</guid></item><item><title>抹黑车企及产品、发布不实测评，“车曝台”等一批账号被处置</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32153151</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;近期，国家网信办会同工业和信息化部等部门持续开展汽车行业网络乱象专项整治行动，从严整治恶意诋毁攻击、散布不实信息、开展虚假测评等违法违规行为。现将部分典型案例通报如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.“车曝台”等账号集纳炒作负面信息，抹黑诋毁汽车产品。抖音账号“车曝台”、懂车帝账号“阿贵艺车”、微信视频号“欧叔欧叔”等，为吸粉引流，故意集纳汽车企业负面信息，持续炒作汽车行业事故，抹黑汽车企业及其产品质量。涉及的账号已被依法依约采取处置措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.“暗夜曰车”等账号持续发布贬损性信息，诋毁攻击汽车企业、企业家。微博账号“暗夜曰车”、微信视频号“伴生说”、今日头条账号“许侠客说车”、快手账号“深海妖怪”等，随意发布贬损性言论，辱骂汽车企业负责人、产品用户，煽动消费群体对立。涉及的账号已被依法依约采取处置措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.“智驾安全榜”等账号发布不实测评信息，侵犯企业名誉。抖音账号“智驾安全榜”、哔哩哔哩账号“原来是翔翔啊”、小红书账号“Navis”等，制作发布涉汽车性能测评视频，选择性披露产品测试数据，得出误导性结论，抹黑诋毁企业产品质量，侵犯企业名誉权。涉及的账号已被依法依约采取处置措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4.“侃见财经”等账号歪曲解读涉企公开信息，恶意唱衰企业发展前景。微博账号“侃见财经”、懂车帝账号“汽车点评叔”“DoNews”等，歪曲解读企业公开财务报表，以“标题党”“小作文”等形式发布炒作汽车企业“巨额亏损”“利润暴跌”“销量溃败”，恶意唱衰企业经营状况。涉及的账号已被依法依约采取处置措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5.“蜡人糖糖”等账号发布同质化信息，扰乱正常市场秩序。今日头条账号“蜡人糖糖”“恰恰饭卡”、微博账号“天空之翼520-”等，在汽车企业新品发布等时间节点，蹭炒热点，集中发布抹黑产品性能、吐槽价格定位、拉踩营销引流等同质化信息。涉及的账号已被依法依约采取处置措施。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 03:05:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765422756604_mwhnSb_1765422756743.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32153151</guid></item><item><title>中国象棋协会：棋手白筱磊比赛时用手机软件作弊，禁赛一年</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32152517</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月10日，中国象棋协会发布关于将陕西省象棋协会《关于对西安棋手白筱磊违规操作的处理意见》在全国执行的通知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通知指出，自2025年10月起，陕西棋手白筱磊（非注册运动员）在陕西省社区运动会等地方群众性赛事活动中，携带手机入场作弊。根据陕西省象棋协会调查和本人自述，白筱磊在比赛时将手机置于腿上或两腿之间，在面对关键局面时查看软件着法，时看时关，实施作弊行为。在调查过程中，白筱磊主动承认错误、说明问题，并进行了深刻反省。12月3日，陕西省象棋协会对白筱磊作出禁赛一年（自2025年12月3日至2026年12月3日）、取消今年所有比赛成绩、取消办理等级证书资格的处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基于上述事实，根据《中国象棋协会群众赛事活动严重违规违纪惩戒对象名单管理暂行办法》等文件规定，经中国象棋协会纪律与道德工作委员会研究，将白筱磊违规行为及处罚决定在全国范围内进行通报，禁赛执行范围扩展至中国象棋协会及会员单位举办的各级赛事。针对群众性象棋赛事活动安全和赛风赛纪问题，协会高度重视、严肃对待，未来将进一步推动各级象棋组织齐抓共管，全面加强群众性象棋赛事活动监管，加强赛场秩序管理，维护竞赛公平。协会诚挚欢迎社会各界进行监督，携手共建规范有序、健康向上的象棋行业生态。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 02:42:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765413521969_k52MQM_1765413522116.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32152517</guid></item><item><title>美媒：乌克兰向美国提交对最新“和平计划”的回复</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32152827</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据美国媒体10日报道，乌克兰当天向美国提交了对美方提出的最新俄乌“和平计划”的回复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国新闻网站阿克西奥斯援引美乌官员的话报道说，乌克兰国家安全与国防委员会秘书乌梅罗夫已将乌克兰的回复发送给美方谈判代表、美国总统特朗普的女婿库什纳。乌克兰官员说，回复内容包括相关评论和修改意见，以及“解决诸如领土和扎波罗热核电站等争议点的新思路”。美乌高级官员预计将于11日举行线上会议，继续讨论“和平计划”相关内容。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765420011522_nGNtx3_1765420017781.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363723784"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;从乌克兰尼科波尔市拍摄扎波罗热核电站。视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普10日在白宫对媒体说，他当天在与法国、英国和德国领导人通电话时“用相当强硬的措辞”讨论了乌克兰问题。他说，美方“正在等待答案，然后才会继续推进”。欧方希望本周末与美方在欧洲举行会晤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普8日晚在接受美国《政治报》采访时说，俄罗斯在目前结束俄乌冲突的谈判中处于更有利的地位。乌克兰已经失去大量领土，乌克兰总统泽连斯基应该“接受现实”并尽快举行大选。他还批评欧洲领导人“软弱”，在俄乌冲突问题上“只会空谈，却不付诸行动，战争就这样没完没了地持续下去”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国和乌克兰代表团6日结束在美国佛罗里达州迈阿密举行的3天会谈，双方主要讨论了领土和安全保障问题。8日，英、法、德、乌四国领导人在英国伦敦就美乌谈判最新进展举行了会谈。泽连斯基9日接受媒体采访时表示，如果美国和欧洲能确保选举安全，乌克兰愿意在60至90天内举行选举。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 02:40:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765420035737_YAXeXK_1765420035902.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32152827</guid></item><item><title>世界银行上调2025年中国GDP增速预期0.4个百分点</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32147616</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月11日，世界银行发布的最新一期《中国经济简报：深入推进改革，提振经济前景》预测，2025年中国经济增长率为4.9%；预计2026年经济增速为4.4%，两项预期均较其今年6月份的预期上调0.4个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本期简报指出，近期出台的财政措施，以及全球贸易政策在一定程度上的稳定，有望为投资和出口提供支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界银行中国、蒙古和韩国局局长华玛雅表示，未来几年，中国经济增长将更多依靠内需。除短期财政刺激外，推进社会保障体系的结构性改革，为企业营造更可预期的营商环境，将有助于提振信心，为实现有韧性、可持续的增长奠定基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界银行中国首席经济学家米丽莎建议，中国的金融体系，尤其是非银行金融机构——如个人养老基金、人寿保险和共同基金等，可以在促进居民消费方面发挥更大作用。提升资本市场的深度和透明度，让市场力量更有效地引导金融决策，将有助于提高投资回报，减少预防性储蓄，推动经济向消费驱动型增长转型。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 02:25:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765365231016_4yCZTi_1765365231209.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32147616</guid></item><item><title>外交部再提醒：日本海域连续发生多起地震，中国公民近期避免前往</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32152815</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月8日以来，日本本州东部附近海域连续发生多起地震，最大震级达7.5级。目前，地震造成多人受伤，日本多地已观测到海啸，超10万人接到避难指示。日本有关部门公告称，后续或有更大地震。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交部和中国驻日本使领馆提醒中国公民近期避免前往日本，在日同胞密切关注地震及次生灾害预警信息，遵循当地避难指令，加强自身安全防范，远离海边等高风险地区。如遇紧急情况，请及时报警并联系驻日使领馆寻求协助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;联系方式&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本紧急求助电话：119（急救、消防）、110（警察）、118（海上事故、海难）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交部全球领事保护与服务应急热线（24小时）：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;+86-10-12308&lt;/p&gt;&lt;p&gt;+86-10-65612308&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国驻日本使领馆领事保护与协助电话：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;驻日本使馆领事保护与协助电话：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;+81-3-6450-2195&lt;/p&gt;&lt;p&gt;驻大阪总领馆领事保护与协助电话：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;+81-6-6445-9427&lt;/p&gt;&lt;p&gt;驻福冈总领馆领事保护与协助电话：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;+81-92-753-6483&lt;/p&gt;&lt;p&gt;驻札幌总领馆领事保护与协助电话：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;+81-11-513-5335&lt;/p&gt;&lt;p&gt;驻长崎总领馆领事保护与协助电话：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;+81-95-849-3311&lt;/p&gt;&lt;p&gt;驻名古屋总领馆领事保护与协助电话：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;+81-52-932-1036&lt;/p&gt;&lt;p&gt;驻新潟总领馆领事保护与协助电话：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;+81-25-228-8888&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 02:20:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/focusNewsWwwBig.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32152815</guid></item><item><title>汕头明圆美术馆开馆，打开当代艺术“粤东视角”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32152598</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765414357276_tJatr7_1765414357279.png" alt="汕头明圆美术馆开馆，打开当代艺术“粤东视角”"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:48&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;汕头明圆美术馆开馆，打开当代艺术“粤东视角”&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;位于广东省汕头市的明圆美术馆（东海岸馆）日前开馆，展览“洋流上下——形式诗学与滨海叙事”集合沪粤两地艺术家的作品。展馆致力于打开中国当代艺术的“地方视角”。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 02:14:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765414357276_tJatr7_1765414357279.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32152598</guid></item><item><title>金正恩赴俄罗斯驻朝使馆吊唁马采戈拉逝世</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32152633</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据朝中社11日报道，朝鲜劳动党总书记、国务委员长金正恩10日前往俄罗斯驻朝鲜大使馆，吊唁俄罗斯驻朝鲜特命全权大使亚历山大·马采戈拉逝世。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道说，金正恩敬献鲜花并默哀悼念马采戈拉。他会见故人遗属和俄罗斯驻朝鲜大使馆主要成员并表示最深切哀悼和慰问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金正恩表示，马采戈拉是为朝俄友好关系史做出特殊贡献的得力外交官，也是朝鲜人民心目中的好人物、亲密的朋友、真正的同志。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金正恩指出，在朝俄关系发展进入重大历史局面的时期失去马采戈拉，对两国政府和人民是一个巨大的损失，但朝俄关系将继续得到加强和发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，据朝中社报道，朝鲜劳动党中央委员会书记朴正天、赵春龙以及外务相崔善姬、国防相努光铁等朝鲜党政领导干部于10日前往俄罗斯驻朝鲜大使馆并吊唁马采戈拉逝世。朝鲜内阁总理朴泰成对马采戈拉逝世表示深切哀悼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据朝中社9日报道，马采戈拉6日去世。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 01:58:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765416222098_2eJMcx_1765416222267.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32152633</guid></item><item><title>特朗普证实美国在委内瑞拉附近扣押一艘油轮：还有其他事在发生</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32152635</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765416445307_NGGTcX_1765416445432.png" alt="特朗普证实美国在委内瑞拉附近扣押一艘油轮：还有其他事在发生"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:21&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;特朗普证实美国在委内瑞拉附近扣押一艘油轮：还有其他事在发生&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;12月10日，特朗普证实美国在委内瑞拉附近扣押一艘油轮。特朗普声称，该油轮是“迄今扣押的最大一艘”，扣押该油轮有充分理由，并表示“还有其他事情正在发生”。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 01:48:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765416445307_NGGTcX_1765416445432.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32152635</guid></item><item><title>“构建印度洋命运共同体”国际会议召开：澄清误解，彰显合作共赢根本逻辑</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32146990</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月10日至11日，由复旦大学国际问题研究院主办的第二届“构建印度洋命运共同体”国际会议在上海举行。本届研讨会汇聚了来自十多个国家的五十余位官员、学者、智库代表，围绕印度洋地区的安全、发展、治理展开深度对话，旨在凝聚合作共识，探寻共赢路径。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765359787000_wXnRWf_1765362172725.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363680935"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;复旦大学副校长马余刚院士在会上发言。 本文照片均为会议主办方供图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们需要从更大层面来看待中国和印度洋的关系。一方面，印度洋国家似乎普遍对中国的角色有误解，更多通过大国竞争、中印关系来看待有关议题，我们需要一个平台来阐发中国的声音。另一方面，我们也想更多了解其他国家的想法，了解他们对中国的看法和跨域合作中的需求。”复旦大学国际问题研究院教授林民旺向澎湃新闻（www.thepaper.cn）表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;复旦大学副校长马余刚院士在开幕致辞中指出，印度洋的和平与繁荣关乎所有沿岸国家的根本利益，中国倡导的“海洋命运共同体”理念为应对共同挑战提供了重要思路。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765359800000_sHRkAf_1765362172673.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363680936"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;全国政协常委、上海公共外交协会会长周汉民在会上发言&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全国政协常委、上海公共外交协会会长周汉民在发言中指出，上海正从港航主导型城市向综合型海洋城市跃迁，并系统阐述了以海洋产业、科技、港航、生态、空间等多维度构成的海洋城市综合竞争力。他特别强调蓝碳经济的重要性，并认为上海有潜力成为亚洲海洋治理的知识生产与创新中心。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765359819000_8aPQht_1765362172757.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363680937"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;全国政协委员、国家国际发展合作署原署长罗照辉在会上发言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全国政协委员、国家国际发展合作署原署长罗照辉在主旨演讲中系统阐述了中国践行“海洋命运共同体”理念的系列行动，包括共建“一带一路”蓝色经济合作、设立中国-印度洋地区蓝色经济发展合作论坛、实施“蓝色英才计划”等。他强调，面对地缘竞争与气候挑战并存的复杂局面，各方应超越零和博弈，共同将印度洋建设成为和平、繁荣、可持续的文明交融之海。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 复旦大学国际问题研究院院长吴心伯教授主持开幕式并表示，对话平台有助于澄清误解，彰显中国在印度洋寻求合作共赢的根本逻辑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议设置六个专题，贯穿从地区宏观变局到具体领域合作的全景视角。主旨演讲之后，“印度洋的大变局”从整体格局切入，剖析了地区面临的深刻演变与战略态势。与此同时，“印度洋的孟加拉湾”作为关键次区域受到集中关注，探讨其地缘动态与合作空间。议题进一步延伸至“寻求印度洋与太平洋的战略连接”与“全球南方与印度洋的合作”，分别审视跨洋地缘互动与发展导向的多边路径。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765359726000_ceF54A_1765362172730.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363680934"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;第二届“构建印度洋命运共同体”国际会议参会者合影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，“印度洋的东非沿岸”环节提供了历史与文化的纵深视角，而“中国与印度洋”专题则从多个维度探讨了中国与地区的互动关系。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 01:45:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765362275313_2MHWEf_1765362275522.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32146990</guid></item><item><title>美联储宣布降息25个基点，主席鲍威尔：关税造成当前高通胀</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32152655</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765416870370_CWAAhN_1765416870616.png" alt="美联储宣布降息25个基点，主席鲍威尔：关税造成当前高通胀"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:56&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;美联储宣布降息25个基点，主席鲍威尔：关税造成当前高通胀&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;12月10日，美联储宣布将联邦基金利率目标区间下调25个基点，至3.5%至3.75%之间。美联储主席鲍威尔谈及通胀问题时称，当前美国的高通胀主要是因为关税政策。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 01:40:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765416870370_CWAAhN_1765416870616.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32152655</guid></item><item><title>世界银行上调2025年中国经济增速预期</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32152614</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;世界银行12月11日在京发布最新一期中国经济简报，相较上期简报，对2025年中国经济增速预期上调0.4个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世行方面表示，中国政府更加积极的财政政策和适度宽松的货币政策支撑了国内消费和投资。同时，中国出口市场更加多元化，为保持出口韧性提供了支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“未来几年中国的经济增长将更加依赖内需。”世行中国局局长华玛雅表示，中国更加积极的财政政策、持续深化的结构性改革、更可预期的营商环境，有助于提振信心，并为富有韧性、可持续的增长奠定基础。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 01:33:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765415413686_HZCxGc_1765415413849.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32152614</guid></item><item><title>数览中国脉动丨中国大市场向上生长的力量不断积蓄</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32152647</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="app"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 01:31:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765416852124_WPicN7_1765416852298.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32152647</guid></item><item><title>这一年，民生保障更加有力（年终特别报道）</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32152649</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="newsContent newsContentPc none" id="newsContent"&gt;&lt;table class="pci_c"&gt; 
 &lt;tbody&gt; 
  &lt;tr&gt; 
   &lt;td align="center"&gt;&lt;img src="" data-src="https://cdnjdphoto.aikan.pdnews.cn/zhbj-2025-12-11/epaper/d677c569-0fac-4a3a-8043-7b148058a5b2.jpg" class="picture-illustrating not-indent patt" data-toggle="tooltip" placement="bottom" trigger="hover focus" html="true" data-original-title="&amp;lt;p&amp;gt;　　上海市民李扬帆带着孩子参加社区“宝宝屋”活动。&amp;lt;/p&amp;gt;&amp;lt;p&amp;gt;　　受访者供图&amp;lt;/p&amp;gt;" id="325611358"&gt;&lt;/td&gt; 
  &lt;/tr&gt; 
  &lt;tr&gt; 
   &lt;td&gt;&lt;p&gt;　　上海市民李扬帆带着孩子参加社区“宝宝屋”活动。&lt;br&gt;　　受访者供图&lt;/p&gt;&lt;/td&gt; 
  &lt;/tr&gt; 
 &lt;/tbody&gt; 
&lt;/table&gt; 
&lt;table class="pci_c"&gt; 
 &lt;tbody&gt; 
  &lt;tr&gt; 
   &lt;td align="center"&gt;&lt;img src="" data-src="https://cdnjdphoto.aikan.pdnews.cn/zhbj-2025-12-11/epaper/e37b8ded-db6f-4822-b5e1-f3a5870c9004.jpg" class="picture-illustrating not-indent patt" data-toggle="tooltip" placement="bottom" trigger="hover focus" html="true" data-original-title="&amp;lt;p&amp;gt;　　国家巡回医疗队在云南南涧彝族自治县义诊。&amp;lt;/p&amp;gt;&amp;lt;p&amp;gt;　　刘  芸摄&amp;lt;/p&amp;gt;" id="325611359"&gt;&lt;/td&gt; 
  &lt;/tr&gt; 
  &lt;tr&gt; 
   &lt;td&gt;&lt;p&gt;　　国家巡回医疗队在云南南涧彝族自治县义诊。&lt;br&gt;　　刘 芸摄&lt;/p&gt;&lt;/td&gt; 
  &lt;/tr&gt; 
 &lt;/tbody&gt; 
&lt;/table&gt; 
&lt;table class="pci_c"&gt; 
 &lt;tbody&gt; 
  &lt;tr&gt; 
   &lt;td align="center"&gt;&lt;img src="" data-src="https://cdnjdphoto.aikan.pdnews.cn/zhbj-2025-12-11/epaper/e6ccae8e-8b25-4602-a277-3cfe3d4f1252.jpg" class="picture-illustrating not-indent patt" data-toggle="tooltip" placement="bottom" trigger="hover focus" html="true" data-original-title="&amp;lt;p&amp;gt;　　贵州凤冈县龙山村党总支书记杨光灿（右一）走访脱贫户任申家。&amp;lt;/p&amp;gt;&amp;lt;p&amp;gt;　　牟  瑜摄&amp;lt;/p&amp;gt;" id="325611360"&gt;&lt;/td&gt; 
  &lt;/tr&gt; 
  &lt;tr&gt; 
   &lt;td&gt;&lt;p&gt;　　贵州凤冈县龙山村党总支书记杨光灿（右一）走访脱贫户任申家。&lt;br&gt;　　牟 瑜摄&lt;/p&gt;&lt;/td&gt; 
  &lt;/tr&gt; 
 &lt;/tbody&gt; 
&lt;/table&gt; 
&lt;table class="pci_c"&gt; 
 &lt;tbody&gt; 
  &lt;tr&gt; 
   &lt;td align="center"&gt;&lt;img src="" data-src="https://cdnjdphoto.aikan.pdnews.cn/zhbj-2025-12-11/epaper/5fe90a54-e69e-4464-90dc-c15256d3d789.jpg" class="picture-illustrating not-indent patt" data-toggle="tooltip" placement="bottom" trigger="hover focus" html="true" data-original-title="&amp;lt;p&amp;gt;　　河南郑州，外卖员王光辉（右）在工会驿站了解保障政策。&amp;lt;/p&amp;gt;&amp;lt;p&amp;gt;　　蒯  靓摄&amp;lt;/p&amp;gt;" id="325611361"&gt;&lt;/td&gt; 
  &lt;/tr&gt; 
  &lt;tr&gt; 
   &lt;td&gt;&lt;p&gt;　　河南郑州，外卖员王光辉（右）在工会驿站了解保障政策。&lt;br&gt;　　蒯 靓摄&lt;/p&gt;&lt;/td&gt; 
  &lt;/tr&gt; 
 &lt;/tbody&gt; 
&lt;/table&gt; 
&lt;table class="pci_c"&gt; 
 &lt;tbody&gt; 
  &lt;tr&gt; 
   &lt;td align="center"&gt;&lt;img src="" data-src="https://cdnjdphoto.aikan.pdnews.cn/zhbj-2025-12-11/epaper/b03c4f20-6232-43e1-b540-631a62b9a775.jpg" class="picture-illustrating not-indent patt" data-toggle="tooltip" placement="bottom" trigger="hover focus" html="true" data-original-title="&amp;lt;p&amp;gt;　　租客在广东深圳华丰美寓内打乒乓球。&amp;lt;/p&amp;gt;&amp;lt;p&amp;gt;　　华丰美寓供图&amp;lt;/p&amp;gt;" id="325611362"&gt;&lt;/td&gt; 
  &lt;/tr&gt; 
  &lt;tr&gt; 
   &lt;td&gt;&lt;p&gt;　　租客在广东深圳华丰美寓内打乒乓球。&lt;br&gt;　　华丰美寓供图&lt;/p&gt;&lt;/td&gt; 
  &lt;/tr&gt; 
 &lt;/tbody&gt; 
&lt;/table&gt; 
&lt;table class="pci_c"&gt; 
 &lt;tbody&gt; 
  &lt;tr&gt; 
   &lt;td align="center"&gt;&lt;img src="" data-src="https://cdnjdphoto.aikan.pdnews.cn/zhbj-2025-12-11/epaper/3ab4c568-ee42-466c-8536-746e534063f2.jpg" class="picture-illustrating not-indent patt" data-toggle="tooltip" placement="bottom" trigger="hover focus" html="true" data-original-title="&amp;lt;p&amp;gt;　　辽宁沈阳大东区长安街道长安社区举办集体银龄生日会。&amp;lt;/p&amp;gt;&amp;lt;p&amp;gt;　　贺瑞琦摄&amp;lt;/p&amp;gt;" id="325611363"&gt;&lt;/td&gt; 
  &lt;/tr&gt; 
  &lt;tr&gt; 
   &lt;td&gt;&lt;p&gt;　　辽宁沈阳大东区长安街道长安社区举办集体银龄生日会。&lt;br&gt;　　贺瑞琦摄&lt;/p&gt;&lt;/td&gt; 
  &lt;/tr&gt; 
 &lt;/tbody&gt; 
&lt;/table&gt; 
&lt;table class="pci_c"&gt; 
 &lt;tbody&gt; 
  &lt;tr&gt; 
   &lt;td align="center"&gt;&lt;img src="" data-src="https://cdnjdphoto.aikan.pdnews.cn/zhbj-2025-12-11/epaper/c1d520ef-781f-4574-a98d-9b00ebb8a9c8.jpg" class="picture-illustrating not-indent patt" data-toggle="tooltip" placement="bottom" trigger="hover focus" html="true" data-original-title="&amp;lt;p&amp;gt;　　山西岚县普明希望小学，孩子们在打篮球。&amp;lt;/p&amp;gt;&amp;lt;p&amp;gt;　　马梦迪摄&amp;lt;/p&amp;gt;" id="325611364"&gt;&lt;/td&gt; 
  &lt;/tr&gt; 
  &lt;tr&gt; 
   &lt;td&gt;&lt;p&gt;　　山西岚县普明希望小学，孩子们在打篮球。&lt;br&gt;　　马梦迪摄&lt;/p&gt;&lt;/td&gt; 
  &lt;/tr&gt; 
 &lt;/tbody&gt; 
&lt;/table&gt; 
&lt;table class="pci_c"&gt; 
 &lt;tbody&gt; 
  &lt;tr&gt; 
   &lt;td align="center"&gt;&lt;img src="" data-src="https://cdnjdphoto.aikan.pdnews.cn/zhbj-2025-12-11/epaper/ab0758cc-76d9-4915-80a3-86abe8b74737.jpg" class="picture-illustrating not-indent patt" data-toggle="tooltip" placement="bottom" trigger="hover focus" html="true" data-original-title="&amp;lt;p&amp;gt;　　数据来源：教育部、人力资源社会保障部、住房城乡建设部、国家卫生健康委等&amp;lt;/p&amp;gt;" id="325611365"&gt;&lt;/td&gt; 
  &lt;/tr&gt; 
  &lt;tr&gt; 
   &lt;td&gt;&lt;p&gt;　　数据来源：教育部、人力资源社会保障部、住房城乡建设部、国家卫生健康委等&lt;/p&gt;&lt;/td&gt; 
  &lt;/tr&gt; 
 &lt;/tbody&gt; 
&lt;/table&gt; 
&lt;p&gt;　　中国式现代化，民生为大。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　12月8日召开的中央政治局会议，以“民生保障更加有力”总结一年来的民生领域各项工作，并对明年民生工作提出明确要求，“坚持民生为大，努力为人民群众多办实事”。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　幼有所育、学有所教、劳有所得、病有所医、老有所养、住有所居、弱有所扶，是牵动亿万家庭的民生关切。300多个地级市和人口大县建设托育综合服务中心；学前教育毛入园率达到92%，高等教育毛入学率达到60.8%；跨省异地就医直接结算惠及5.6亿人次；居民人均预期寿命达到79岁；脱贫人口务工就业规模连续4年稳定在3000万人以上……&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　民之所望，政之所向。身边的一张张笑脸，映出的是枝叶关情的民生图景。本报记者深入基层，记录群众身边的幸福变迁，多角度呈现2025年的民生画卷。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　——编  者&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　【幼有所育】&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　上海降低家庭生育、养育、教育成本&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　“育儿补贴给了我们一个暖心包”&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　本报记者  黄晓慧&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　午后，阳光洒进窗明几净的上海市静安区江宁路街道“宝宝屋”，社区居民林秀华来接孙子回家。在“宝宝屋”，孩子们有育儿师的耐心陪伴。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　“孩子一岁半就能进普惠托育点，真是帮了我们的大忙。”林秀华的儿子李扬帆说。他和爱人吴女士都是上班族。曾经，养育大宝让他们奔波于家庭和工作两头，身心疲惫。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　转变出现在二宝出生后。2022年，静安区江宁路街道率先试点“宝宝屋”社区托育点，工作日提供上下午各3个小时的免费托育服务。随后，一批“宝宝屋”在上海铺开，持续扩大普惠托育服务供给。二宝进入的托育点，不仅环境温馨、师资专业，价格也合适。更让他们安心的是，“宝宝屋”就在小区门口。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　去年，李扬帆夫妇迎来三宝。前几天，吴女士收到一条手机短信：“您申请的育儿补贴已到账。”&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　“从我爱人怀孕建档开始，就有工作人员主动告知与生育相关的补贴申领流程。”李扬帆说，“二宝今年9月上大班后，我们享受了保育费减免的政策。如今育儿补贴给了我们一个暖心包，这些实实在在的支持帮到了我们心坎上。”&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　近年来，上海市通过构建普惠优质的托育服务体系，落实精准有效的经济补贴，降低家庭生育、养育、教育成本，致力于让普通家庭愿意生、敢于生，更能轻松养、幸福养，托举更多孩子的美好童年。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　【学有所教】&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　山西持续改善中小学办学条件&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　“住这么好的学校，有这么多的好朋友”&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　本报记者  郑洋洋&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　地处吕梁山东麓的山西岚县普明希望小学，坐落在普明镇普明村。3层高的教学楼墙面崭新、窗户透亮，走进校门便听见琅琅书声。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　五年级二班学生杨俊杰坐在第一排，手里拿着一个魔方，正在上魔方课。“这是学校自主研发的特色课程之一。”学校老师张艳慧说。张艳慧介绍，为了激发孩子们的学习兴趣，学校还开设了经典诵读、速算等课程。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　就在一年前，家住普明镇祁家庄村的杨俊杰每天还要步行20分钟去隔壁的瓦窑村上小学。学校总共只有6名不同年级的学生，教学资源也不足。“班里就只有我一个人。”杨俊杰说。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　转到普明希望小学，杨俊杰平时吃住在学校，学校条件要好不少。“新学校一周有4节体育课，还有书法班、舞蹈班，兴趣社团可多啦！住这么好的学校，有这么多的好朋友，周末在校门口就能坐免费公交回家，爸爸妈妈也很放心。”&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　“2024年，学校进行全方位改造，成为联合体办学点，整合了附近村小学的学生，配备了专门的生活老师。”普明希望小学校长韩侯平介绍，“我们还迎来了14名本科以上学历的特岗教师。”&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　近5年来，山西在学龄人口集中地区新改扩建义务教育寄宿制学校1700余所，中小学办学条件明显改善。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　【劳有所得】&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　河南郑州市二七区为新就业群体提供驿站&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　“每天穿街走巷，在这里有了归属感”&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　本报记者  张文豪&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　手机扫描二维码，电池柜门应声而开。河南省郑州市二七区勤劳街的一处电瓶车换电站前，外卖员王光辉换好电池后走进斜对面一家为劳动者提供服务的驿站。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　窗外寒风阵阵，驿站里却暖意融融。“上午风大，还是跑了18单，还行。”王光辉笑着说。驿站内，饮水机、微波炉、医药箱、充电插座等一应俱全，还有阅读角和电视机。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　“夏天有冷饮，冬天有暖贴，还能领免费早餐。”王光辉说，“每天穿街走巷，在这里有了归属感。”老家在驻马店市平舆县的他，来郑州工作已有3年，驿站让他感受到了这座城市的温度。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　在二七区，像这样的驿站已建成189个。针对快递员、外卖员等新就业群体常遇到的进门难、停车难、充电难、休息难等问题，当地持续推进驿站进社区、进商圈、进园区，一些驿站还提供低价理发、急救技能培训、法律援助等服务。一次送餐途中，王光辉遇到一名同行意外摔伤，便立即用上在驿站培训中学到的急救知识，帮忙消毒包扎。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　今年5月，王光辉多了一个新身份——二七区大学路街道的“流动网格员”。他将送餐途中发现的问题随时拍照上传至“随手拍”平台，推动问题快速解决。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　在二七区，已有168名外卖员、快递员加入“流动网格员”队伍，为城市治理贡献力量。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　【病有所医】&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　国家巡回医疗队在云南大理开展送医服务&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　“巡回医疗队来了，家门口就能看好病”&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　本报记者  叶传增&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　云南省大理白族自治州南涧彝族自治县居民聂衡喜欢打篮球。两年前，他发现左脚运动或站立久了经常疼痛，还容易崴脚，去过几次县医院，但一直没找到合适的治疗方案。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　今年10月，由复旦大学附属华山医院8名专家组成的国家巡回医疗队来到大理州开展送医服务，聂衡得知，前去就诊。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　“你的左脚患有马蹄内翻足。如果不进行规范治疗，可能会造成行走困难，影响生活质量。”在南涧县人民医院骨科门诊，复旦大学附属华山医院骨科副主任医师黄加张为聂衡做出诊断，并详细讲解了治疗方案和恢复效果。黄加张与南涧县人民医院骨科团队协作，成功为聂衡实施截骨和肌力平衡矫形术，这也是南涧县人民医院开展的首例此类手术。术后6周，聂衡足部形态恢复正常，开始康复训练。“巡回医疗队来了，家门口就能看好病。”他道出不少偏远地区群众的心声。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　复旦大学附属华山医院医疗队此次巡回医疗深入大理州南涧、漾濞、巍山3个山区县，义诊服务群众上千人次，完成多学科高难度手术及复杂病例诊疗，并培训超百名医务人员，提升了基层医院诊治疑难疾病与规范诊疗的水平。2025年，全国共有80多支国家巡回医疗队。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　【老有所养】&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　辽宁沈阳长安社区改造老年活动空间&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　“我们不光老有所养，还能老有所乐”&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　本报记者  胡婧怡&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　上午9点，辽宁省沈阳市大东区长安街道长安社区党群服务中心舞蹈室内传出悠扬的音乐，社区居民钱为民和十几名邻居一起，用葫芦丝、口琴等乐器合奏《月牙五更》。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　年过八旬的钱为民，退休后在家闲不住，2014年在长安社区组织成立艺术团。如今，钱为民担任长安枫叶艺术团合唱团和长安葫芦丝艺术团的团长，每周至少6天泡在长安社区党群服务中心。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　2024年8月，由废弃锅炉房改造而成的长安社区党群服务中心投入使用，设置了健康管理小屋、社区书屋、娱乐活动室、书画教室、长者食堂等区域，满足居民多种需求。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　“冬天不冷、夏天不热，活动空间大，3层楼还带电梯，大伙儿都爱来。”钱为民说。自从搬进了新场地，葫芦丝艺术团成员从十来人增加到40余人。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　为了丰富表演形式，大家还成立了舞蹈队。“社区给舞蹈室安装了扶手，保障我们的安全。大家提出想找专业老师指导，沈阳市教育局的‘幸福教育进社区’项目就安排了老师，还开设了其他课程。”钱为民指着墙上的课程表说：“手机摄影、国画、书法，我都想学！丰富多彩的社区活动让我们不光老有所养，还能老有所乐。”&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　活动结束，钱为民带着记者在改造一新的小区转了一圈。“单元门前的楼梯全部加宽并安了扶手、做了坡道，方便轮椅进出，楼体做了保温层、刷了新漆，冬天更暖和了。”钱为民说，“这些改造带来的不仅是生活上的便利，还有精神上的幸福。”&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　【住有所居】&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　广东深圳通过多项措施助力年轻人租房&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　“这个小家给了我踏实奋斗的底气”&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　本报记者  王云娜&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　装修精致、家电齐全的30平方米单间，月租2000元……位于广东省深圳市宝安区的华丰美寓，成了肖琪在深圳的第一个家。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　今年4月，即将大学毕业的肖琪参加了宝安区“来深第一栈”大学生安居关爱活动，很快找到了这家距离公司仅1公里的公寓。15天免租、短租优惠、押一付一……多项举措让她省时省力又省钱。“不只是价格优惠，房源的真实性、可靠度也很打动我。”肖琪说，官方小程序上信息透明，“图片与实物一致，公寓还出示了专业机构出具的环境污染物检测合格报告。”&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　在宝安区住房和建设局等部门联合指导下，宝安区房屋租赁协会已经连续3年举办大学生安居关爱活动。今年的“来深第一栈”活动，整合了69个公寓项目的数千套动态房源，并将免租天数从7天扩展至15天。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　今年9月，《住房租赁条例》正式施行，要求用于出租的住房应当符合建筑、消防、燃气、室内装饰装修等方面的法律、法规、规章和强制性标准。深圳多家住房租赁企业采用环保材料、规范装修工艺，严格执行出租房空气质量检测和消防安全检查。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　2025年7月，短租到期，肖琪选择续租，条款清晰、权责明确的租房合同，让她放心。“办事有据可依，避免日后产生纠纷。”华丰美寓负责人朱锦标说。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　“不用担心屋内空气质量，也不用频繁搬家，住得安安稳稳，这个小家给了我踏实奋斗的底气。”肖琪说。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　【弱有所扶】&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　贵州借助大数据防范农村人口返贫致贫&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　“心像走出山沟沟，一下子就敞亮了”&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　本报记者  苏  滨&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　经过一年多的帮扶，任申一家消除返贫风险，奔向了新生活。“心像走出山沟沟，一下子就敞亮了！”任申说。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　任申住在贵州省遵义市凤冈县永安镇龙山村，全家4口人。作为脱贫户，现在日子过得咋样？“家里种了茶叶、辣椒，加起来能挣1.5万元；我就近打工，一个月至少3000元；妻子干着公益性岗位，算下来一年家庭总收入6.1万元。”任申说。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　2024年，儿子肾病加重，一家人辗转多地求医，治疗费用扣除报销部分还要自付6万多元。“当时村里正在对脱贫户进行常态化走访，再加上任申一家有大额医疗支出，大数据监测的预警线索传回，他们看完病回家没几天，村干部就上门核实了。”龙山村党总支书记杨光灿说。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　2021年，贵州建成乡村振兴云平台，借助数字化手段，动态监测全体农村人口的返贫致贫数据信息，做到早发现、早干预、早帮扶。“脱贫户出现医疗、教育等大额支出，村里能收到预警信息。”杨光灿说。确认任申一家存在返贫风险后，村里立即申请启动识别程序。经村、镇、县审核，不到15天，任申一家被纳入防返贫监测户。从镇到村对任申一家进行精准帮扶：申请医疗救助，二次报销大部分医疗费用；纳入低保兜底保障；介绍任申到风力发电项目务工，村里聘用任申妻子为护林员……&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　“现在收入稳定了，孩子的病情也开始好转了。”任申露出笑容。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 01:31:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765416954589_CHTPSH_1765416954732.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32152649</guid></item><item><title>“九天”无人机成功首飞</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32152646</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;记者12月11日从中国航空工业集团有限公司获悉，“九天”无人机在陕西蒲城圆满完成首飞任务。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3160526" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251211/f9754bfe-15c4-464a-8379-37aee7260d0d.jpg" loading="lazy" data-imageid="363722419"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;图为“九天”无人机。（航空工业第一飞机设计研究院供图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为我国自主创新的大型通用无人机平台，该机型采用“通用平台+模块化任务载荷”设计理念，依托自主集成技术创新，具备大载重、高升限、宽速域、短起降等核心优势，机长16.35米，翼展25米，最大起飞重量16吨，载荷能力达6000公斤，航时12小时、转场航程7000公里，性能指标位居同类产品前列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通过模块化任务载荷换装，“九天”无人机可广泛适配民用多元场景：既能承担偏远山区、海岛的重型物资运输与精准物流投送，也能在应急救援中快速恢复通信、投送救灾装备，还可提供地理测绘、灾情评估、矿产普查等服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次首飞成功标志着我国大型无人机技术实现新突破。“九天”无人机由陕西无人装备科技有限责任公司委托航空工业第一飞机设计研究院设计。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 01:30:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765416955634_8xTfds_1765416955835.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32152646</guid></item><item><title>罗德里戈都进球了，阿隆索的危机还在延续</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32152601</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;在马德里进行的这场欧冠对决，赛前有媒体就表示：“如果皇马输给曼城，那么阿隆索离被解雇就不远了。”即便说得有些夸张，但也证明了这是输不起的一场比赛，经历了联赛4场不胜，阿隆索处在空前的信任危机中，然而，1比2的最终结果还是将阿隆索往悬崖边缘又推了一步。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765414509228_EDXb5i_1765414678410.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363722186"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;此役罗德里戈终于打破个人进球荒，避免成为皇马队史“第一人”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;罗德里戈打破进球荒，但皇马只有一次射正&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场比赛原本被认为是姆巴佩和哈兰德的正面较量，本赛季两名前锋火力全开，皇马前锋21场打入25球并有4次助攻，曼城锋霸则是20场20球3助攻，不过，随着姆巴佩对阵塞尔塔的比赛中出现左膝疼痛，此役进入大名单也没有最终登场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于这个情况，哈兰德表示，球队多少获得了一些额外的动力，“当姆巴佩这样的球员缺席时，你不会高兴，因为你想和最好的球员同场竞技，不过这个消息对于你心理上无疑是一个暗示（觉得球队更有机会）。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;失去了姆巴佩，罗德里戈临危受命，他与维尼修斯、贡萨洛-加西亚组成了皇马的前场三叉戟，并且为球队先拔头筹。第28分钟，接贝林厄姆中路分球，罗德里戈杀入禁区在角度并不大的情况下射远角得手，1比0。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个进球对于皇马至关重要，对于罗德里戈更是“救命球”，&lt;strong&gt;如果晚1分钟进球，他就将打破拉法-马拉尼翁在1968年至1974年创下的长达1416分钟的队史前锋进球荒纪录。&lt;/strong&gt;值得一提的是，曼城一直是罗德里戈喜欢的对手，他对阵曼城一共打入5球，是他在欧冠中进球最多的对手，对阵曼城的这个进球数也仅次于梅西、姆巴佩（7球）和本泽马（6球）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗德里戈打开了封印，但皇马的后防线从来就没有上锁。第35分钟，曼城开出角球，并且争到了第一点，随后库尔图瓦扑球脱手，混战中奥赖利补射打入个人欧冠首球，1比1。这还不算完，第41分钟吕迪格在禁区内抱摔哈兰德，通过VAR回看，裁判处以点球极刑，哈兰德亲自主罚命中，2比1。&lt;strong&gt;至此，哈兰德成为欧冠历史上前50次首发进球最多的球员，打入51球，他欧冠总共出场54次打入了恐怖的55球。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;半场时间，皇马就被逆转，这是自1991年3月以来他们首次在欧冠比赛中先进球但却半场落后，很显然，阿隆索的球队处于极度的不稳定中。阿隆索赛后显得非常沮丧：“我们得到了想要的开局，但对手在10分钟内就毫不费力地反超，我们的状态并不处在最佳，我们本应拿到平局甚至更好的结果。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下半时阿隆索为了加强进攻，第58分钟用居莱尔换下了加西亚，第67分钟用迪亚斯顶替塞瓦略斯，第79分钟恩德里克干脆换下中卫阿森西奥，最多时场上拥有5名纯粹的攻击手，阿隆索破釜沉舟的意图非常明显，不过人员的堆砌并没有带来质变，打出一些场面优势的同时，皇马始终无法追平比分，他们整场比赛最有威胁的阶段依然是开局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;全场数据显示，皇马控球51%，射门16比12，射正却是尴尬的1比8，1次射正为有该项数据统计以来（03/04赛季）欧冠皇马主场的最低次数，而门将扑救方面则是6比0。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765414554128_iXENPa_1765414678415.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363722185"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;罗德里戈在场上与阿隆索拥抱，主打一个“感同身受”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;遇强则跪，所幸球员还没反水&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;输掉本场比赛后，阿隆索执教皇马的欧冠成绩为4胜2负，成为了2019年继索拉里之后皇马最快输掉两场欧冠的主教练，当时阿根廷人的成绩是5场比赛输掉2场，随后一周内就被解雇，齐达内取而代之。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看上去，阿隆索有理由感到担心，对于这样一场失败，赛后阿隆索认为困境中队伍的心态受到了影响，“当你处在一个不太好的阶段时，一旦连续遭受打击，比如对手反超比分，这会对你（心理上）造成巨大的伤害，但球员们已经尽力，他们付出了一切，我们的态度是好的 。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿隆索无法就球队的问题给予实质性的解答，也难怪，过去一段时间内皇马处在一种混乱状态中，这位新主帅始终找不到解题的思路。&lt;strong&gt;此番面对曼城，前场失去了姆巴佩，他是欧冠此前场均创造机会最多的球员，达到4次，后场米利唐、霍伊森、阿诺德、卡瓦哈尔几位重要球员也因伤缺席，想要指望球队凭借主场的战斗意志拿下比赛勉为其难。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，本赛季皇马面对强队一直成绩不佳，算上今夏世俱杯半决赛，&lt;strong&gt;他们至今一共面对5支劲旅，成绩是糟糕的1胜4负，除了国家德比2比1击败巴萨，他们0比4不敌巴黎、2比5不敌马竞、0比1输给利物浦、1比2输给曼城。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主教练的困境，球员也能体会到。&lt;strong&gt;比赛中，媒体注意到，进球功臣罗德里戈和阿隆索有过一次拥抱，赛后巴西人的回应充满了同病相怜的意味&lt;/strong&gt;，“眼下他的处境也很难，我们都一样，所以我想用拥抱来表达我们对主教练的支持，外界总是试图编造各种消息，但我想说我们应该团结起来，才能走出困境。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不仅仅是罗德里戈，包括贝林厄姆、阿森西奥等球员都公开表达了对主教练的支持。贝林厄姆被媒体提问到更衣室的问题，他表示：“我们100%支持阿隆索，连续战平的比赛后，内部有过沟通，本以为我们已经把那段状态抛在了身后，但最近的比赛还是不理想，现在没有人抱怨，我们坦然接受并继续战斗。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765414797247_CxAcMn_1765414810202.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363722204"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;瓜迪奥拉：伙计，这活儿不好干吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;瓜迪奥拉：换我上个赛季的表现，在皇马干不了半年&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;能够得到球员们的支持，这可能是目前阿隆索收获到的为数不多的利好消息，虽然媒体曾经透露，一些球员对主教练感到不满，现在看来，事态并没有扩大化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，&lt;strong&gt;瓜迪奥拉也关注到阿隆索的处境，赛前他面对媒体坦言“执教皇马是足球界最艰难的工作”，并且表示：“如果我执教皇马的表现像我上赛季在曼城那样，那6个月我就会被解雇。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赢下本场比赛后，瓜迪奥拉执教的曼城成为了同期唯一在欧冠客场至少2次击败皇马的球队，不过瓜帅认为球队距离自己想要的样子还有距离，“我们过去有几场比赛在这里踢得比今天更好，但却输球了，足球有时候就是这样，我们还在路上，还没有完全准备好，耐心是必需的，等到2月份我们会更好。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瓜迪奥拉是过来人，在人员新老交替的情况下，他花了整整一个赛季才让曼城爬出低谷，他的球队也远未回到巅峰状态，如今的阿隆索想要在本赛季接下来的时间里化腐朽为神奇，估计没有多少人对他有信心。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765414613352_y7wbEC_1765414678356.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363722183"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;如何让球员们真正支棱起来，阿隆索还没找到答案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西班牙六台主持人Josep Pedrerol不认为阿隆索能够提振球队的士气，&lt;strong&gt;他在节目中吐槽：“如果阿隆索总是这样和球员说话，简直能把羊哄睡着，他说了什么？他传递了什么信息？什么都没有，赢球、输球、高兴、生气，都是一副表情。”还有媒体提到，这场焦点战中，齐达内出现在了伯纳乌的看台上，以此揣测弗洛伦蒂诺是否已经在为阿隆索“准备后事”。&lt;/strong&gt;当然，考虑到齐达内更想在世界杯后接过法国国家队主帅的教鞭，这次来现场看球可能只是一次巧合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无论如何，阿隆索还没有在场上给出有力的回应，关于场外的“噪音”，他坚持表示“并不新鲜”，皇马更换主帅也从来不是什么稀奇事，上赛季欧冠双杀曼城的安切洛蒂已经远走巴西，留给阿隆索的时间还多吗？&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 01:13:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765414867348_GCQQrS_1765414867560.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32152601</guid></item><item><title>世纪华通参投摩尔线程浮盈超6亿元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32152499</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月10日晚间，A股游戏龙头浙江世纪华通集团股份有限公司（世纪华通，002602）公告称，间接参投摩尔线程（688795）浮盈超6亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世纪华通公告称，全资子公司盛趣数盟持有盛芯启程私募投资基金（上海）合伙企业（有限合伙）（简称“国盛资本”）7.3121%的份额。国盛资本持有摩尔线程1958.8689万股，所持股份占摩尔线程首次公开发行前总股本的4.8968%，占摩尔线程发行后总股本的4.1676%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以摩尔线程12月10日收盘价为基准初步估算，公司所持份额预计对公司2025年第四季度净利润影响金额为6.4亿元，约占2024年度公司经审计归母净利润的53%。摩尔线程上市后，受股票二级市场价格波动影响，公司所间接持有其股份的公允价值也会相应变动，对公司2025年度以及以后业绩影响存在不确定性，最终请以公司定期报告为准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世纪华通已投资摩尔线程多年。世纪华通2022年9月发布的公告中提到，在元宇宙硬件生态上，公司及旗下的产业基金少数股权投资了光舟半导体和摩尔线程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除世纪华通外，还有多家A股公司通过多种方式参与了对摩尔线程的投资。如和而泰（002402）近期在投资者互动平台表示，公司持有摩尔线程410.5109万股。按照摩尔线程12月10日收盘价计算，这部分股权市值高达30亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摩尔线程定位是一家全功能GPU（图形）芯片公司，这在国内GPU企业中是较为少见的。基于自主研发的MUSA架构，摩尔线程率先实现了单芯片架构同时支持AI计算加速、图形渲染、物理仿真和科学计算、超高清视频编解码的技术突破。同时，摩尔线程通过MUSA社区开发者计划与摩尔学院，构建自主开放生态，为开发者提供全套开发工具与技术支持，推动国产GPU生态的繁荣发展，加速GPU自主可控进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月5日，被称为“国产GPU第一股”摩尔线程上市之后股价迭创新高，12月10日盘中最高涨至797.97元/股，总市值超3500亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;资料显示，世纪华通成立于2005年，于2011年7月在深交所成功上市。目前世纪华通涵盖互联网游戏、汽车零部件制造、人工智能云数据三大主营业务，以及脑科学研究、人工智能和投资等多个领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年前三季度，世纪华通实现营收272.23亿元，同比增长75.31%；归属于上市公司股东的净利润43.57亿元，同比增长141.65%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月10日，世纪华通收涨2.81%报17.57元/股，年内累涨241.83%，总市值1305亿元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 01:12:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765412166041_AeJ7DY_1765412166227.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32152499</guid></item><item><title>美联储降息“靴子”落地：美股三大指数收涨，白银再创新高</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32152482</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美联储再次在分歧中降息25个基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间12月11日凌晨，美联储宣布将联邦基金利率目标区间下调0.25个百分点至3.5%-3.75%，这是美联储今年第三次降息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美联储声明发布后，美股、大宗商品持续走强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wind数据显示，当地时间12月10日，美股三大股指全部上涨。道指涨1.05%，标普500指数涨0.67%，纳指涨0.33%。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765411856597_pe7Gt2_1765411865404.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363721601"&gt;&lt;p&gt;美股大型科技股涨跌互现，万得美国科技七巨头指数下跌0.13%。个股方面，亚马逊、特斯拉、谷歌涨逾1%，苹果小幅上涨；微软跌2.78%，Meta跌超1%，英伟达小幅下跌。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765411852255_F6PJzr_1765411865401.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363721602"&gt;&lt;p&gt;银行股全线上涨，摩根大通涨超3%，高盛涨逾1%，花旗涨超1%，摩根士丹利涨0.53%，美国银行涨逾1%，富国银行涨超2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;能源股集体飘红，埃克森美孚涨超1%，雪佛龙涨近2%，康菲石油涨超3%，斯伦贝谢涨逾4%，西方石油涨超1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;芯片股也表现不俗，费城半导体指数涨1.29%，刷新历史新高；美光科技涨超4%，迈威尔科技涨逾4%，高通涨超3%，应用材料涨逾3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中概股多数上涨，纳斯达克中国金龙指数涨0.64%，万得中概科技龙头指数涨0.61%。个股方面，虎牙涨超7%，阿特斯太阳能涨超5%，盛大科技涨超4%，叮咚买菜、贝壳、小马智行等涨超3%。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765411847342_SPZnnK_1765411865389.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363721603"&gt;&lt;p&gt;黄金白银整体走高。其中，现货黄金涨幅扩大，向上触及4230美元/盎司；现货白银则在消化美联储降息决策后再度创历史新高，涨幅扩大至2%，报61.85美元/盎司。COMEX黄金期货收涨0.50%，报4257.20美元/盎司；COMEX白银期货收涨2.27%，报62.230美元/盎司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原油V形反转，布伦特原油跌破58美元后快速拉升，截至收盘，布伦特原油上涨0.4%，报每桶62.21美元；美原油同样上涨0.4%，报每桶58.46美元。在盘后交易中，两大基准油价涨幅均扩大至约1%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 01:11:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765412291653_WTYWyi_1765412291805.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32152482</guid></item><item><title>亚太经合组织非正式高官会在深圳举行，拉开APEC“中国年”帷幕</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32152616</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月11日至12日，2026年亚太经合组织（APEC）非正式高官会在深圳举行。这是我国担任2026年APEC东道主主办的首场活动，拉开APEC“中国年”帷幕。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 01:07:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765415587832_KA6m7M_1765415587991.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32152616</guid></item><item><title>2025年将成有记录以来第二热年，未来可能超越多个气候临界点</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32152590</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3160346" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251211/dfeae073-a68e-47bf-8945-1dc72edabdab.jpg" loading="lazy" data-imageid="363722131"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;图片来源：Pedro Pascual&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年全球许多地区遭遇了前所未有的风暴、野火和高温天气，预计将成为有记录以来第二热的一年，仅次于2024年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据欧盟哥白尼气候变化服务局（C3S）发布的数据，截至目前，2025年的平均气温比工业化前的平均气温高出1.48℃，仅次于2024年，后者的平均气温比工业化前的平均气温高出1.6℃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年，厄尔尼诺现象导致地球变暖，而如今，全世界正处于交替的拉尼娜现象阶段，热带太平洋的深层冷水上涌往往会降低全球气温。然而，2025年，化石燃料的排放量再创新高，意味着气温仍将持续上升，导致毁灭性的极端天气的出现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“正是这些极端天气事件影响着我们的社会和生态系统，而且随着气候越发温暖，极端天气事件的发生频率和严重程度都会增加。”C3S的Samantha Burgess说，“大气中容纳的水分越多，风暴就会越发猛烈。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年夏天，气候变化导致热浪侵袭欧洲，造成16500人死亡。10月，飓风梅利莎袭击牙买加。这是该国遭遇的最强飓风，造成80多人死亡，损失估计达88亿美元。国际学术合作组织“世界天气归因”发现，气候变化使梅利莎的降雨量增加了16%、风速增加了7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11月，一系列气旋和风暴在斯里兰卡、印度尼西亚、泰国、马来西亚和越南引发山体滑坡和洪水，造成1600多人死亡。目前，北极海冰范围是有记录以来的同期最小值，南极海冰也低于正常水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;C3S数据显示，近3年的平均气温可能将首次比工业化前水平高出1.5℃。科学家预计，到2029年，升温的平均水平将长期超过1.5℃阈值，突破《巴黎协定》的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一份10月发布的报告指出，热带珊瑚礁不可逆消亡的临界点已经突破，地球可能很快就会越过亚马孙雨林退化、格陵兰岛和南极西部冰盖崩塌以及南极海冰消融的临界点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原标题为《2025年将成有记录以来第二热年未来可能超越多个气候临界点》）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 00:48:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765414112123_Yy2XMw_1765414112290.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32152590</guid></item><item><title>大蒜漱口水抗菌能力惊人</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32152588</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3160337" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251211/4127575a-2004-4e27-9f48-89b219f47288.jpg" loading="lazy" data-imageid="363722125"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;大蒜提取物显示出强大的抗菌性能。图片来源：Shutterstock&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿联酋沙迦大学的医学研究人员发现，大蒜提取物的抗菌效果与洗必泰（又称氯己定）等常用防腐剂和消毒剂相当。这项近日发表于《草药医学杂志》的研究报告称，相比洗必泰，大蒜漱口水可能会引起更多不适，但活性似乎更持久。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作者解释说：“洗必泰被广泛用作漱口水，但一直存在副作用和抗菌素耐药性方面的隐患。大蒜以其天然的抗菌特性而闻名，已成为一种潜在的替代品。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究人员基于一项系统综述得出了上述结论。该综述探讨了大蒜提取物在临床环境中相比洗必泰的表现，及其是否可以作为一种草药替代品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们的分析遵循了《2020年系统评价和荟萃分析首选报告项目指南》，该指南旨在提高系统评价和荟萃分析的可靠性和透明度。作者还使用PICO框架构建了临床研究问题。PICO是循证医学领域用于构建临床问题、制定文献检索策略的核心结构化框架。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该综述指出，漱口水的浓度、使用时间不同，效果也不同，这导致了结果的差异。一些研究支持洗必泰能维持较高的菌斑/唾液pH值，另一些研究则报告称大蒜提取物在一定浓度下更有效。然而，大蒜提取物漱口水可能会引起更强烈的不适感，主要包括灼烧感和难闻的气味，这可能会影响患者是否愿意从洗必泰转向大蒜基产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，该综述还是为大蒜提取物的临床抗菌活性提供了有力支持，称大蒜提取物漱口水从基线水平显著降低了细菌计数。综述还指出，众多研究证明，大蒜提取物对多种细菌、真菌和病毒具有抵御作用，并已在义齿性口炎、牙本质小管消毒和根管内用药等领域进行过探索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作者建议进行有更多参与者和更长随访期的临床试验，以确认大蒜作为洗必泰替代品的有效性，并提高临床适用性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作者表示，这些研究有助于理解大蒜提取物相比洗必泰等合成制剂的抗菌作用，但未来需进一步研究以确认大蒜在牙科实践中的功效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相关论文信息：https://doi.org/10.1016/j.hermed.2025.101053&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原标题为《大蒜漱口水抗菌能力惊人》）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 00:46:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765413985898_BmMASK_1765413986113.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32152588</guid></item><item><title>卢浮宫上海大展亮点抢先看</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32149947</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765379443498_FAkJE3_1765379443709.png" alt="卢浮宫上海大展亮点抢先看"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:55&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;卢浮宫上海大展亮点抢先看&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;卢浮宫上海首展“图案的奇迹: 卢浮宫印度、伊朗与奥斯曼的艺术杰作”即将在上海浦东美术馆展出。开幕前夕，策展人向澎湃新闻推荐了展览最值得观看的作品与展览亮点。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 00:34:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765379443498_FAkJE3_1765379443709.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32149947</guid></item><item><title>经济日报：网约车“一口价”不是叫停就好</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32152481</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;为整治网约车低价竞争乱象，多地明确提出暂停“一口价”“特惠价”等付费模式，要求网约车平台禁止以“一口价”模式强制司机接单。滥用“一口价”确实扭曲了行业生态，但简单叫停也非治本之策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;网约车“一口价”，是指在乘车软件中输入起点和终点后，系统根据行程信息给出的结算价格。与实时计价不同，“一口价”的预估车费即为最终结算价格。这种模式既能减少部分司机绕远路等“宰客”现象，保障消费者权益，也能在一定程度上提高网约车平台的调度效率，降低管理成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;价格透明、实惠的“一口价”模式受到不少乘客的欢迎。但在实际运营中，“一口价”却成为网约车平台打价格战的工具。一些平台大力推广“一口价”模式，并设置强制接单规则，迫使司机参与其中。&lt;strong&gt;一笔订单扣除平台抽成后利润微薄，让许多司机陷入“多劳不能多得”的困境。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一口价”引起的无序低价竞争有诸多危害。&lt;strong&gt;网约车平台通过“一口价”模式把价格战成本转嫁给司机，司机收入下降，便可能以违规加价、降低服务品质等办法压降成本，导致乘客体验不佳。在网约车的行业生态中，平台、司机、乘客任何一方的权益遭受侵害，都会产生一系列负面传导效应，影响整个生态的健康与平衡。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;辩证地看，&lt;strong&gt;“一口价”模式具有独特优势，简单叫停并不能解决根本问题。“一口价”被诟病，是因为畸形的收益分配方式降低了劳动主体的收益和积极性。治理的关键在于确保收益得到合理分配。&lt;/strong&gt;建立合理的收入分配机制，不仅能让司机收入更合理，乘客权益也会更有保障。多方共赢才能推动行业进入良性发展轨道。一些地方已开展有益尝试，比如，昆明等地要求合理设定平台抽成比例上限并公开发布，多家平台随之发布公告宣布减少抽成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为网约车行业的关键角色，平台也应充分认识到，卷价格并非好出路，只有推动服务提质升级，优化管理降低综合运营成本，创新理念走出差异化路线，才能塑造独特的竞争优势，掌握发展主动权。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 00:33:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765410854143_stMGy2_1765410854352.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32152481</guid></item><item><title>委内瑞拉谴责美军扣押油轮：掠夺能源的目的昭然若揭</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32152504</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765412929446_KEJQDb_1765412936603.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363721678"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;委内瑞拉外长希尔。视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;委内瑞拉外长希尔10日通过社交媒体发布政府公报，谴责美军在委内瑞拉附近海域扣押油轮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公报说，这是“无耻的盗窃”以及“国际海盗行为”。2024年美国总统选举宣传期间，当时作为总统候选人的特朗普声称其目标是占据委内瑞拉石油，而不支付对应价格，美国通过对委侵略达到掠夺能源的目的昭然若揭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公报说，美国长期侵略委内瑞拉的真正理由已经显现，美方一直企图占有委内瑞拉包括石油在内的自然资源，这一资源只属于委内瑞拉人民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公报表示，这是美国掠夺委内瑞拉石油公司在美子公司雪铁戈石油公司后的又一罪恶行为。委内瑞拉号召其人民坚定维护祖国，呼吁国际社会谴责美方这一非法行为。委内瑞拉政府将坚决捍卫主权、自然资源和民族尊严。委内瑞拉不允许任何外部势力从委内瑞拉人民手中掠夺不属于他们的东西。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天早些时候，美国总统特朗普在白宫对媒体说，美军在委内瑞拉附近海域扣押了一艘油轮。这是一艘大型油轮，是“迄今扣押的最大一艘”，并称“还有其他事情正在发生”。他没有透露更多细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美国新闻网站阿克西奥斯报道，被扣押的是一艘载重高达30万吨的超大型油轮，正载有原油运往古巴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期，美国以“缉毒”为由，在委内瑞拉附近加勒比海域部署多艘军舰，对委施压。特朗普11月底威胁可能“很快”通过陆路打击委内瑞拉“毒贩”。委内瑞拉多次指责美国意图通过军事威胁在委策动政权更迭，并在拉美军事扩张。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 00:33:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765412943777_ptPMFi_1765412943943.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32152504</guid></item><item><title>美联邦法官叫停特朗普政府在洛杉矶部署国民警卫队</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32152415</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美国加利福尼亚州北区联邦地区法院法官查尔斯·布雷耶当地时间9日裁定，特朗普政府不得继续在洛杉矶部署加州国民警卫队，并命令将部队控制权交还给加州政府。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该法官认为，目前并无证据表明联邦法律在洛杉矶执行受阻，长期在洛杉矶部署国民警卫队没有必要。联邦政府将国民警卫队联邦化，并部署在洛杉矶以执行联邦执法任务的理由缺乏法律依据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国加利福尼亚州此前起诉特朗普政府在该州动用国民警卫队违法。加州总检察长罗布·邦塔在一份声明中称，“法院再次坚定地驳回了总统企图将国民警卫队变成一支四处调遣的全国性警察部队的行为。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 00:30:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765411188697_MSYFNr_1765411188937.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32152415</guid></item><item><title>牛市早报｜美联储年内第三次降息25个基点，11月CPI同比上涨0.7%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32152480</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【市场数据】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至12月10日收盘，上证综指跌0.23%，报3900.5点；科创50指数跌0.03%，报1346.7点；深证成指涨0.29%，报13316.42点；创业板指跌0.02%，报3209点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纽约股市三大股指10日上涨。截至当天收盘，道琼斯工业平均指数比前一交易日上涨497.46点，收于48057.75点，涨幅为1.05%；标准普尔500种股票指数上涨46.17点，收于6886.68点，涨幅为0.67%；纳斯达克综合指数上涨77.67点，收于23654.16点，涨幅为0.33%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际油价10日小幅上涨。截至当天收盘，纽约商品交易所2026年1月交货的轻质原油期货价格上涨21美分，收于每桶58.46美元，涨幅为0.36%；2月交货的伦敦布伦特原油期货价格上涨27美分，收于每桶62.21美元，涨幅为0.44%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【财经要闻】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、据新华社，中共中央政治局委员、国务院副总理何立峰12月9日晚在京会见世界贸易组织总干事伊维拉。何立峰表示，中方坚定支持以世界贸易组织为核心的多边贸易体制，反对单边主义、保护主义。中国将积极参与世界贸易组织改革，持续推动贸易和投资自由化便利化，与各方一道维护开放、稳定、可预期的国际贸易环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、据澎湃新闻，12月10日，财政部官网公布《关于2025年到期续作特别国债（一期和二期）发行工作有关事宜的通知》（《通知》）。《通知》明确，财政部拟发行2025年到期续作特别国债（一期）、（二期）（以下分别称第一期、第二期，统称两期国债），发行日期为2025年12月12日，其中，第一期为10年期固定利率附息债，第二期为15年期固定利率附息债，第一期发行面值4000亿元，第二期发行面值3500亿元。“2025年到期续作的7500亿元特别国债将在全国银行间债券市场面向有关银行定向发行，期限品种包括10年期4000亿元、15年期3500亿元。”财政部有关负责人表示，发行过程不涉及社会投资者，个人投资者不能购买。2025年到期续作特别国债是原特别国债的等额滚动发行，仍与原有资产负债相对应，不增加财政赤字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、据国家统计局网站，2025年11月份，全国居民消费价格（CPI）同比上涨0.7%。其中，城市上涨0.7%，农村上涨0.4%；食品价格上涨0.2%，非食品价格上涨0.8%；消费品价格上涨0.6%，服务价格上涨0.7%。1­­—11月平均，全国居民消费价格与上年同期持平。11月份，全国居民消费价格环比下降0.1%。其中，城市下降0.1%，农村持平；食品价格上涨0.5%，非食品价格下降0.2%；消费品价格上涨0.1%，服务价格下降0.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4、据国家统计局网站，2025年11月份，全国工业生产者出厂价格（PPI）同比下降2.2%，工业生产者购进价格同比下降2.5%；工业生产者出厂价格和购进价格环比均上涨0.1%，涨幅均与上月相同。1—11月平均，工业生产者出厂价格比上年同期下降2.7%，工业生产者购进价格下降3.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5、据新华社，国际货币基金组织（IMF）12月10日在京表示，尽管面临多重冲击，中国经济仍展现出显著韧性。IMF预计2025年中国经济增速将达5%，较今年10月发布的《世界经济展望报告》上调2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6、上海期货交易所发布关于调整白银期货相关合约交易保证金比例和涨跌停板幅度的通知，经研究决定，自2025年12月12日（星期五）收盘结算时起，交易保证金比例和涨跌停板幅度调整如下：白银期货AG2602合约的涨跌停板幅度调整为15%，套保持仓交易保证金比例调整为16%，一般持仓交易保证金比例调整为17%。如遇《上海期货交易所风险控制管理办法》第十三条规定情况，则在上述交易保证金比例、涨跌停板幅度基础上调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7、据中国证券报，12月10日，记者从业内获悉，多晶硅产能整合收购平台光和谦成的十大股东名单已披露，即通威光伏科技（峨眉山）有限公司、协鑫科技咨询服务（苏州）有限公司、上海东方希望新能源科技有限公司、新疆大全新能源股份有限公司、新特能源股份有限公司、亚洲硅业（青海）股份有限公司、青海丽豪新能源科技有限公司、北京中光同合能源科技有限公司、新疆戈恩斯能源科技有限公司、青海南玻新能源科技有限公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8、据澎湃新闻，12月10日，中科曙光（603019）与海光信息（688041）在宣布合并终止后复牌，中科曙光以跌停开盘并维持到收盘，海光信息一度跌超5%，后有所回升，全天收盘微跌0.36%。10日下午三点，中科曙光和海光信息分别举行了投资者说明会，投资者集中追问合并失败的具体原因。海光信息董事、总经理沙超群回复投资者提问时表示，由于本次交易规模较大、涉及相关方较多，使得重大资产重组方案论证历时较长，目前市场环境较本次交易筹划之初发生较大变化。沙超群解释称，市场环境变化的一个体现是交易双方的二级市场股价相比预案时发生了较大变化。自今年6月10日本次重组预案披露至8月中旬，吸并双方的股价走势基本平稳，表明重组方案本身并未对双方股价产生重大影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9、据澎湃新闻，12月10日，记者从上海迪士尼获悉，上海迪士尼度假区将于2026年1月12日起优化主题乐园门票退改政策。上海迪士尼介绍，现行的上海迪士尼乐园门票退改政策规定，乐园门票不可转让、取消或退票。在同产品的其他适用日期尚有余票的情况下，游客可于原定入园日零点的48小时前，至多进行两次改期。而自2026年1月12日起，根据新的退改政策，上海迪士尼主题乐园门票将实行阶梯式退票标准。通过官方直营渠道购买乐园标准门市价“一日票/二日票”、迪士尼妙游一日套票的游客，可在规定的时间内通过原订单详情界面自助办理退票，游客亦可通过人工协助办理退票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10、据澎湃新闻，北京时间12月11日凌晨，美联储宣布将联邦基金利率目标区间下调0.25个百分点至3.5%-3.75%，符合市场预期。这一轮降息周期起始于2024年9月，当时，美联储启动了四年多来的首次降息，分别在2024年9月、11月、12月降息50个基点、25个基点、25个基点。进入2025年，美联储先是连续5次会议维持利率不变，直至今年9月会议重启降息，9月、10月、12月连续三次议息会议均降息25个基点。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 00:27:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765411617836_dwc4iP_1765411618021.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32152480</guid></item><item><title>肖战饰演的莫得闲身上，隐藏着中国文化的精髓</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32146033</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;在多数抗日战争题材电影中，整体风格往往冷峻而凝重，间或透出悲怆与豪迈的气概；仅有极少数作品流露出轻松明快的气质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这种背景下，《得闲谨制》就显得颇为独特。它的风格兼具诙谐与悲壮，试图在正统的抗战叙事脉络之外，开拓一条新的表达路径，寻找一种别样的战争书写方式，从而呈现民间视角下的抗战叙事范式。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765381813757_N4PdkF_1765381874645.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363703647"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;莫得闲（肖战 饰）与夏橙（周依然 饰）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;只求安稳日子的中国人为何拿起枪&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《得闲谨制》的核心情节，是莫得闲因日军侵略而屡次遭遇家园被毁，只得从南京流亡至宜昌，再辗转至戈止镇。然而，影片并未满足于借莫得闲的苦难来展现战争之残酷，或单纯控诉侵略者的暴行，而是有更大的叙事野心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;悲剧若要动人，往往需要先建立起一种正面的价值，再将其摧毁，才能给观众带来强烈的情感冲击。在影片中，莫得闲曾提及家中“五世同堂”，那显然是一个传统的中国大家庭，象征着安宁、和谐与岁月静好。这正是影片所构筑的正面价值，它代表了“乡土中国”千百年来所向往的生活图景。此后在宜昌与戈止镇，莫得闲与妻子夏橙生下儿子，一家三口与太爷过着平静安稳的日子，同样展现出小农家庭特有的祥和与美好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本片中，所谓的“正面价值”，却只是最平凡的生活日常。在和平年代，这样的生活或许难以引人向往；但在影片所呈现的战争背景下，面对野蛮残暴的侵略者，连这般清寒的日子都成了一种奢望。影片正是通过反复渲染莫得闲与太爷漂泊的苦楚、他们对安宁的渴求，逐步构建起其深沉的主题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;影片在叙事上始终保持着克制与留白。例如莫得闲与夏橙在轮渡相识，彼此渐生好感；当夏橙劝莫得闲不如在宜昌安家时，莫得闲的拒绝竟换来夏橙轻轻的多记耳光。观众于此领悟，这实则是一种含蓄的示爱。果然，随着“两年后”的字幕浮现，两人已成婚生子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正是在这类细节中，影片展现出其独具匠心的表达策略：既不在残酷战争中沉溺于过度浪漫的情感描绘，又要在战乱背景下传递人性温度。而夏橙以“安家”作为对莫得闲的诱惑与鼓励，也体现出她对其心理的敏锐洞察。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765381546863_n5jTt3_1765381874664.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363703651"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;莫得闲&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;影片实际上浸润着中国文化的精髓，那便是中国人对“家园”始终不渝的眷恋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;费孝通在《乡土中国》中指出，中国社会本质上是乡土性的，人们安土重迁，鲜少推崇流浪精神，却始终怀有深厚的故土情结与家园认同。由此便能理解，影片中的太爷在长江渡轮上因远离故土而心如死灰，但他仍细心携带着祖宗牌位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们在影片中看到，当日军屠村时，莫得闲心中所系始终是家人；太爷每每欲冲出与敌人拼命，夏橙宁愿不躲进地窖也要守在他身旁。而在战事最危急的时刻，儿子莫等闲跑出躲藏处，夫妻二人毫不犹豫地冲进炮火寻找孩子。正是通过这些细节，观众得以真切感受到中国家庭成员之间那种紧密相依的关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;影片的高明之处在于，它在凸显中国人对“家园”的深切眷恋、对“家人”的深情牵挂时，仍保持着一份清醒的反思精神，即看到这种情感可能带来的认知局限与行动上的短板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正因中国人常将家人置于首位，有时便容易形成一种“以家为先”的封闭心态，对超出“家人”范围的世界表现得相对漠然，甚至视对方与自己的关系亲疏灵活调整道德标准。这正是费孝通所说的“差序格局”。当三名日本兵进村屠杀时，大多数村民的第一反应是躲在家中以求自保；即便有男子欲冲出去抵抗，家中的女眷仍苦苦劝阻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而影片并未陷入全然悲观的基调，反而基于这种文化特性，为观众留下希望的种子：当家园被毁、亲人逢难时，中国人同样会挺身而出，展现出恢宏的勇气与赴死的决心。即便是最初只想逃命的肖衍，在目睹梅德富死于眼前后，也最终选择了抗争，因为他们整个排，早已如一个大家庭般紧紧相连。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同理，莫得闲虽在困境中常自我安慰：“就这样吧，反正已经这样了。”然而当他退无可退，后面就是他的家人时，却变得异常勇毅决绝：“就不这样，凭什么只能这样？反正都已经这样了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;影片以一种幽默中浸透辛酸的方式，引领观众探向中国人的文化心理结构，观察在这种独特文化语境下形成的思维方式与行为模式，以及这些方式背后所蕴含的局限与潜能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“兵渣”的血性从何而来&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;莫得闲的职业是钳工，既非军人，也不属于任何政治阵营。肖衍则是国军炮兵部队的一名排长。他们身份不同，彼此间甚至带着敌意：肖衍称莫得闲为“死老百姓”，莫得闲则回敬以“兵渣”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;影片中的肖衍，是一个高度概念化的人物，其背景信息如籍贯、家庭、婚姻等皆未作交待。在他带领的炮兵排中，每个人物都面目模糊，观众甚至难以记住他们的名字，更谈不上了解其性格。从艺术创作的角度看，肖衍及其炮兵排的塑造近乎失败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，若换一个角度看，这种处理方式或许暗含深意。对于这群国军士兵而言，南京并非他们的故乡，戈止镇也不是家园，他们心心念念的亲人也不在身边。因为缺少这些伦理羁绊，他们得以从一个特定的伦理关系网络中逃逸，成了“自由之身”。正因为如此，他们在戈止镇像是局外人，满足于游玩嬉乐，并不关心国家破碎，更不关心民生疾苦。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765381558215_HFC6Qh_1765381874728.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363703650"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;肖衍（彭昱畅 饰）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;影片将肖衍与莫得闲置于同一险境，但面对凶残的敌人，两人的反应实则不同。对莫得闲而言，“家园”与“家人”是真实具体的，是刻骨铭心的。他从南京逃出，亲见家人惨遭屠戮，也目睹普通百姓在战争中的生死挣扎，因而对日军怀有刻骨的仇恨，自然就有明确的战斗目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而那些既无家园牵绊、也缺乏国家意识的国军士兵，只是被动地执行命令，在战斗意志与战术安排上都显得麻木而迟钝。影片本可借此批判国民党政府的腐败无能，但其主题野心却不止于此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;影片设置这一军一民的角色对比，实则蕴含深意：是否拥有家园情结、是否心怀对家人的牵挂，不仅关系到人物形象的丰满与完整，更直接影响其行动力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;影片中，那群国军士兵的生命处于轻盈的状态，而莫得闲正如其名，一刻不得停息，他要为家人的生计奔波，要为家人的安危拼命，他在战事最激烈时也一心多用，时刻关心另外三个家人的去向。影片一针见血地指出，一个人活得“轻闲”还是“沉重”，差异仅在于他是否有为之奋斗的家人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这份惦念，事实上也决定了生命的质量以及个体的人生意义。正如生死关头，炮手康灵宝与麻郭富还在争论谁轮值，这就是因缺少惦念带来的无所用心。而肖衍在目睹炮兵排阵亡多人后，终于将自己视为“死老百姓”后，开始为他的炮兵排而战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;影片看起来只是一部战争片，实则站在中国伦理本位的社会结构中，思考人生的意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国人的家园能被摧毁，但中国人不会被摧毁&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《得闲谨制》在战争场面处理上亦有可圈可点之处。最后那场自卫反击战中，炮兵排用一门防空炮与日军坦克对轰，视听效果极为震撼，并体现出一定的战术设计。尤其当莫得闲将炮用梯子架至屋顶，众人接力般以肉身承受巨大的后坐力时，场面悲壮而慷慨，令人动容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在战争场景的处理上，影片善于藏拙。若要在动态中呈现大规模战争场面，往往耗资巨大。因此，影片围绕莫得闲的住所，构筑了一个相对固定的战场。将场景局限在狭小空间内，且仅有一门炮、一辆坦克对峙，有利于控制制作成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种为节约成本而压缩空间的处理，反而达成了多重艺术效果。莫得闲的住所，本是他们在战火中寻得的安稳之家，虽然清贫，却承载着一家三口与太爷相濡以沫的情怀。如今家园化作战场，本身即构成一种隐喻，仿佛整个中国大地、无数家庭都沦为战火纷飞的前线。在这片退无可退的战场上，日军的凶残令他们无法苟且，唯有誓死抵抗、血战到底。因为，“家园”不仅是中国人的信念所在，也是亲人最后的庇护所。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765381614605_fQe5BG_1765381874665.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363703652"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;老太爷（杨新鸣 饰）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;战斗中，日军坦克凭借机动优势不断变换角度，进行无差别轰炸，甚至试图将整座房屋夷为平地。而中国人只能以焦土抗战的决心，用血肉之躯弥补武器的代差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场战斗，在某种意义上正是中国十四年抗战的缩影，那是无数中国人以家园为战场、为保卫故土而进行的殊死抗争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国人始终怀有深厚的乡土情结，渴望与土地建立连结。他们在“戈止镇”的名字中融入了“止戈”的祈愿。然而，三名日本兵却断言此处为“武镇”。由此可见，中国人所期盼的“止戈”，在日军眼中，仍是“用武之地”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;或许经过那场战斗，中国人才会深切地明白：一厢情愿地祈求和平并不现实，唯有挺身而出、英勇战斗，才能真正实现“以武止戈”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;影片结尾，莫得闲一家四口在废墟之上紧紧相拥。这无疑是一个生动的隐喻：家园虽毁于战火，中国人却不会被摧毁。正因那份深植于心的家园情结与顽强的求生意志，他们将坚持战斗，直至胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《得闲谨制》是一部另类的抗日战争题材电影。它在情节的前半段一度显得轻佻而滑稽，像是对严肃历史的一次消解性书写；尤其影片大量使用隐喻与象征，难免导致其显性叙事显得薄弱而牵强，许多内涵也需借角色之口直接道出，人物刻画亦被有意淡化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，影片在诙谐中融入了深意，并以举重若轻的方式，不仅深入剖析并揭示了中国人的心理结构与文化特征，更站在中国普通百姓的角度，完成了对抗战历史的文化透视。在这一过程中，我们既看到中国人身上的苟且与懦弱，也看到那份深藏的血性与顽强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正如莫得闲所言：“像一个人那样慷慨赴死，像一群人那样前赴后继。我们做的事情无人知晓，我们的后代与世长存。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（龚金平，复旦大学艺术教育中心教授）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 00:18:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765382156864_W7nTEA_1765382157054.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32146033</guid></item><item><title>文学花边｜她告诉所有女性，不必讨好任何人</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32145085</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765342310428_XYZfKa_1765342310619.png" alt="文学花边｜她告诉所有女性，不必讨好任何人"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;18:37&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;文学花边｜她告诉所有女性，不必讨好任何人&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;来访中国之际，摩洛哥裔法国作家蕾拉·斯利玛尼（Leïla Slimani）接受了澎湃新闻·文学花边独家专访。对于当代女性的境遇，蕾拉都有哪些看法呢？&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 00:16:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765342310428_XYZfKa_1765342310619.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32145085</guid></item><item><title>体坛联播｜阿森纳欧冠豪取6连胜，曼城客场2比1逆转皇马</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32152405</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765409226094_ns68Q7_1765409463449.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363720968"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;曼城客场逆转击败皇马&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间12月11日凌晨，欧冠联赛第六轮，曼城做客挑战皇马，最终2比1逆转取胜。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765408754016_F2HG8H_1765411620265.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363721592"&gt;&lt;p&gt;上半场第28分钟，罗德里戈为主队首开纪录。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765408766833_kDZ5bT_1765411630195.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363721593"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765408784519_iZ5DpK_1765411641105.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363721594"&gt;&lt;p&gt;但曼城的奥莱利随即为球队扳平比分，上半场结束前，哈兰德点球破门，帮助曼城反超比分；下半场双方再无建树，最终曼城客场2比1逆转击败皇马。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皇马近2次在伯纳乌的欧冠比赛中领先后输球，都是对阵曼城，上次是2020年2月26日1比2不敌曼城。姆巴佩缺席本场比赛的情况下，罗德里戈终于终结在皇马的1432分钟进球荒。但威尼修斯陷入924分钟进球荒，他上次为皇马破门是10月4日对阵比利亚雷亚尔的比赛，当时他梅开二度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本场比赛，皇马传奇齐达内和妻子在伯纳乌球场的包厢现场观战。赛前有消息称，阿隆索输球将下课，但赛后，据德国天空体育报道，皇马方面消息人士透露，阿隆索目前不会被解雇，他将获得带队客战阿拉维斯的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是一场非常艰苦的比赛，开局是我们想要的，但当我们的精神状态不在最佳时，对手在10分钟内几乎毫不费力地取得了领先。尽管面临诸多困难，包括伤病，但球员们拼尽了全力，我们仍然坚持战斗到了最后一刻。我欣赏球队的态度。这是欧冠联赛，我们并不希望在12月就取得这样的成绩，但我们相信胜利终会到来，我也坚信我们能够做到。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿隆索赛后坦言，“我能感受到球员们的支持，我们一起备战比赛，我每天都能感受到他们之间的亲密关系，今天也不例外。时间会证明一切，这场比赛的情绪和结果都还在眼前。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瓜迪奥拉则成为在伯纳乌战胜皇马次数最多的主教练，他曾率领巴萨客战皇马取得5场胜利，如今他已率领曼城在伯纳乌两胜皇马。同时哈兰德已经连续4场欧冠客场进球，是曼城队史第3位做到的球员，此前两位分别是阿圭罗（2019年，7场）、福登（2024年，4场）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“来到这里比赛很艰难，这里是个难缠的对手。比赛有点混乱，我们没能完全掌控局面。但最终我们赢了，我非常开心。这是一个你渴望在这里比赛的地方，这种类型的比赛也是我们渴望参加的。欧冠联赛的新赛制让我们有机会踢更多比赛，这很棒。我喜欢这种赛制。”哈兰德赛后说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本场比赛过后曼城6轮取得4胜1平1负成绩，暂时排名第四，哈兰德坦言曼城赢下了一场关键胜利，“如果我们今天没能赢球，考虑到之前输给勒沃库森的那场比赛，那结果可能会完全不同。这场胜利非常重要，还剩两场比赛，我们需要强势收官，希望我们能排在前八，那样我们就直接晋级了。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765409238252_pftWPi_1765409477552.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363720969"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;阿森纳3比0布鲁日，豪取欧冠六连胜&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间12月11日凌晨，欧冠联赛第六轮，阿森纳做客对阵布鲁日，最终3比0完胜对手。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765408851878_kfnrjJ_1765411378371.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363721582"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765408929484_TJEFtP_1765411390014.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363721583"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765408948922_T7Q2F8_1765411402438.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363721584"&gt;&lt;p&gt;马杜埃凯上下半场分别进球，马丁内斯打进第三球，最终阿森纳客场3比0大胜，成为欧冠小组赛阶段唯一一支六连胜球队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据统计，欧冠历史上仅5支英格兰球队赢下赛季前6场比赛。此前四支球队分别为曼联、利兹联、利物浦和曼城；同时，阿森纳成为继利物浦之后，第二支在欧洲冠军联赛小组赛阶段取得10连胜的英格兰球队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“第一粒进球的感觉太棒了，第二球虽然只是比较轻松的门前包抄，但首球的破门尤为精彩。我对这场比赛的结果感到非常满意。”打进两球的马杜埃凯赛后接受采访时表示，“我觉得自己为球队做贡献的最低要求，就是持续制造进攻威胁。当然，我还在努力提升进球效率，尽可能在场上扮演决定性角色，无论为俱乐部还是英格兰队效力，稳定的终结能力都是我需要突破的下一个关卡，我相信自己完全能达到这个高度。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿尔特塔主教练赛后也表示，“马杜埃凯和马丁内利今天的表现堪称顶级，他们制造的进攻威胁极具杀伤力，两粒世界波的终结更是精彩绝伦。热苏斯时隔11个月伤愈归队，能看到他以这样的状态登场，对球队而言是极大的利好。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;热苏斯本场比赛替补出场3次射门2次射正外加一次门柱，阿尔特塔坦言，“球员在漫长的康复期里，往往会陷入孤独的境地，必须独自熬过伤痛的折磨与未知的迷茫。热苏斯职业生涯中曾多次经历这样的时刻，而他此番重返赛场，彰显了他超强的精神韧性，以及对足球纯粹的热爱。我们由衷地为他的回归感到高兴。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿尔特塔还解释了让诺尔高客串中卫的原因，“他或许是全队备战最充分的球员，每一天都在带动我们所有人变得更出色，场上的任何位置他都能胜任。无论获得的出场时间多少，他的态度都无可挑剔，是我们所有人的绝佳榜样。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前我们的首要任务是妥善应对后防线的人员困境，队里有些球员虽然能够登场，却无法出战超过45分钟甚至30分钟。要做好这样的轮换调度，难度不小。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765409413415_pAjpxW_1765409492093.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363720970"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;伤病拖累，大巴黎客场闷平毕尔巴鄂&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间12月11日凌晨，欧冠联赛第六轮，大巴黎做客挑战毕尔巴鄂，攻击线遭遇伤病危机的卫冕冠军未能取得进球，最终双方0比0互交白卷，2015年10月21日与皇马互交白卷之后，这是巴黎首次在欧冠比赛中与对手0比0战平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然只是一场0比0的平局，但大巴黎在2025年欧冠比赛中取胜13场，创造队史自然年欧冠胜场纪录。同时51个进球也创造了主要欧战赛事自然年进球纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“毕尔巴鄂竞技的主场气氛很热烈，这非常重要。我认为我们开局不错，但之后遇到了困难。我们本以为他们在下半场体能会下降，我们趁机创造了一些真正的好机会，但仍然不足以取胜。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;恩里克主教练赛后对结果有些遗憾，“这是一场紧张而艰难的比赛，尤其是上半场，但我认为我们本该取得胜利。我们创造了非常好的机会，本可以赢得这场比赛。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本场比赛过后，巴黎4胜1平1负拿到13分暂时排名第三，拥有一个不错的晋级前景。恩里克认为球队的状态非常好，“我们有信心，我很有信心。这个结果令人遗憾，因为欧冠积分榜非常接近，而我们还需要很多积分。我认为，要想确保前八名直接晋级，我们至少还要再赢一场比赛。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在其他焦点赛事中，比利亚雷亚尔2比3不敌哥本哈根，尤文图斯2比0战胜帕福斯，勒沃库森2比2战平纽卡斯尔，多特蒙德2比2战平博德闪耀，本菲卡2比0那不勒斯。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765409324746_Jestbz_1765409502720.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363720971"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;全国残特奥会，多项纪录被打破&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，10日，全国第十二届残疾人运动会暨第九届特殊奥林匹克运动会进入全面开赛后的第二个比赛日，运动员们在田径、游泳等项目中勇攀高峰，多人次超世界纪录、创全国纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;田径赛场上，江苏队选手邹莉娟在女子标枪F34级决赛中以22.73米的成绩夺冠，超过了她去年在巴黎残奥会上创下的世界纪录。浙江队选手薛恩慧在女子铁饼F11级决赛中掷出41.33米，同样以超世界纪录的成绩夺冠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邹莉娟在赛后告诉记者，没想到能投出超世界纪录的成绩，要继续超越自己，朝更高的方向努力。“明年亚残运会是我的新目标。走下领奖台，一切从头开始，做全新的自己，才能持续突破。”她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;游泳赛场上多次刷新全国纪录。巴黎残奥会冠军蒋裕燕在当日收获两枚金牌，看着一项项全国纪录被打破，她表示“备受鼓舞”。“残疾人朋友们不要给自己设限，没有那么多不可能，只要努力迈出第一步，就会把不可能变为可能。”蒋裕燕说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;将不可能变为可能的故事，出现在残特奥会的多个赛场上。10岁的澳门小将王德康接触垒球不过数月，就在特奥会垒球项目中摘得银牌。这个曾经不爱与人交流的孤独症男孩，因为练习垒球而变得开朗起来。获得特奥会滚球双打冠军的澳门选手欧阳彦曾是一名特奥田径运动员，因为年龄增长转而练习体力消耗较小的滚球运动，用了近8年时间从滚球“小白”站上冠军领奖台。体育，成为照亮他们成长之路的一束光。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当日，盲人柔道项目共产生7枚金牌。有别于前一天的“速胜”频发，各队选手纷纷陷入鏖战，最终江西队、湖南队各收获两枚金牌。皮划艇赛场产生9枚金牌，云南队斩获5金成最大赢家。轮椅击剑项目产生4枚金牌，其中两枚被广东队收入囊中。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765409289066_BQ3ZSd_1765409515198.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363720975"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2027亚足联U20亚洲杯落户杭州&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间12月10日，中国足球协会10日确认，2027年亚足联U20亚洲杯决赛阶段赛事将由杭州承办。这也是继2025年U20亚洲杯在深圳举办后，中国再次承办该赛事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因中国足协是申办本项赛事的唯一亚足联会员协会单位，因此在亚足联官宣之前，中国足协就已悄然展开赛事赛区的征集工作。据了解，有多座城市以不同形式表达了办赛意愿，而中国足协经过综合测评后，最终决定将比赛安排在杭州举办。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据亚足联竞赛日历安排，2027亚足联U20亚洲杯计划于2027年3月24日至4月10日举办。16支参赛球队分为4个小组，共计31场比赛。由于2027年U20世界杯将由阿塞拜疆和乌兹别克斯坦联合举办，因此除东道主乌兹别克斯坦队外，该届亚洲杯排名前三的球队将获得U20世界杯参赛资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这意味着对于中国队来说出线难度略微增大，今年亚青赛前四名就能获得世青赛资格，当时中国队四分之一决赛遭遇沙特队，下半场刘诚宇打丢点球，伤停补时阶段沙特队完成绝杀，中国队0比1输球，遗憾地连续两届亚青赛倒在了四分之一决赛。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 00:09:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765409535375_QCeehH_1765409535574.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32152405</guid></item><item><title>天目湖出售动物王国公司4.5944%股权，溧阳市千亩文旅项目动物王国终止实施</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32148773</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月10日，江苏天目湖旅游股份有限公司（天目湖，603136.SH）发布公告，与溧阳国投完成转让协议的签署，以非公开协议转让的方式将其持有的江苏天目湖动物王国旅游有限公司（下称“动物王国公司”）4.5944%股权转让给溧阳市国有资产投资控股集团有限公司（下称“溧阳国投”），交易价格为1827.5万元（人民币，下同）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次交易完成后，天目湖不再持有动物王国公司股份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;天目湖此次出股权出售背后，是动物王国公司综合体项目（下称“动物王国项目”）被终止以及当地政府对项目涉及的相关事项进行调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年9月17日，天目湖发布的公告显示：鉴于参股公司动物王国公司已决定终止动物王国项目的实施，动物王国公司于2024年8月8日审议通过的增资扩股方案亦决定同步终止实施，据此，天目湖根据动物王国公司的决定，拟终止向参股公司增资，并授权管理层与动物王国公司协商妥善解决后续相关事宜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同日晚间，溧阳市融媒体中心官方公众号“中国溧阳”发布的消息显示：“近日，市委常委会召开会议。常州市人大常委会副主任、溧阳市委书记叶明华主持会议。会议听取了《关于溧阳市天目湖动物王国文旅综合体项目情况》的汇报。经研究决定：一是同意溧阳市国有资产投资控股集团有限公司关于终止项目实施的意见。二是对项目涉及的相关事项进行全面调查，并依法依规对调查结果进行处理。三是要求妥善处理好后续工作，确保国有资产安全和社会稳定。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765370967000_5sG8wd_1765374017922.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363692033"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2024年开工，原计划投资35.5亿元，占地面积约1800亩&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;动物王国项目最早可追溯至2022年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据天目湖的公告，2022年3月30日，公司第五届董事会第九次会议审议通过了《关于对外投资设立合资公司暨关联交易的议案》，同意公司与关联方江苏天目湖控股集团有限公司共同投资设立动物王国公司，注册资本1亿元。天目湖以货币出资1998万元，持股19.98%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年7月8日，据溧阳市人民政府官网，江苏省文旅厅厅长杨志纯来溧调研市重点文旅项目发展情况。在天目湖动物王国项目指挥部，杨志纯看沙盘、听汇报，详细了解项目概况、建设理念等。动物王国项目一期用地约1218亩，计划建设成为一个集公共教育、文化休闲、旅游养生为一体的国内示范性文旅综合体。建成后，预计年接待游客量可达400万人次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后的2024年8月12日，天目湖又召开第六届董事会第七次会议，审议通过了《关于向参股公司增资暨关联交易的议案》，称为保障项目建设资金需求，公司统一动物王国拟将注册资本由1亿元增至10亿元，增资根据资金需求等实际情况分步实施并引进其他投资者，其中天目湖拟增资17982万元。增资完成后，天目湖对动物王国公司持股比例不变，仍为19.98%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，截至公告日，参股公司增资扩股方案尚未实施完毕，本公司尚未出资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而动物王国公司于2022年初就已设立，天目湖动物王国项目直到2024年才开工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;溧阳市人民政府官网信息显示，2024年8月15日上午，天目湖动物王国文旅综合体项目开工仪式举行。江苏省文化和旅游厅副厅长李川，常州市政府副市长夏思军，溧阳市委书记叶明华，市人大常委会主任邵钦华，市政协主席周卫中，市委副书记、政法委书记庄松年出席活动。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765371970000_4Q2sMS_1765374018039.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363692034"&gt;&lt;p&gt;该消息还显示，天目湖动物王国文旅综合体项目计划投资35.5亿元，占地面积约1800亩，位于风景秀丽的天目湖旅游度假区内。项目以“动物+游乐”为特色，旨在打造一个集观赏、娱乐、互动、休闲于一体的综合性旅游目的地，将为游客带来丰富多彩的观赏互动体验。同时，还将引入先进的游乐设备，以及各类文创表演和真人秀，让游客在沉浸体验中感受到天目湖动物王国的独特魅力。该项目目前已被列入江苏省重点文化和旅游产业项目、江苏省服务业重点项目清单、常州市重大产业建设项目库等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年12月6日，天目湖通过公开招标方式中标溧阳天目湖动物王国文旅综合体一期（含酒店）运营项目，并签订《筹开咨询及运营管理合同》，合同主要内容包括对溧阳天目湖动物王国文旅综合体一期及酒店进行前期工程咨询服务、开业筹备服务及运营服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5月召开建设现场推进会，9月相关配套项目及全部运营一并终止&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在项目终止前5个月，动物王国项目还被作为省级重点项目推广。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年4月7日，溧阳市人民政府官网消息显示：“江苏省文化和旅游厅近日公布79个2025年全省重点文旅产业项目，我市天目湖动物王国文旅综合体、南山小寨（二期）等5个项目入选。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765374079000_HS5jW7_1765374095031.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363692243"&gt;&lt;p&gt;5月8日，溧阳市还召开了天目湖动物王国项目建设现场推进会。常州市人大常委会副主任、溧阳市委书记叶明华出席会议。会议听取了动物王国项目当前进展情况和下步工作举措；属地和部门就项目建设情况作交流发言；市领导对做好下阶段工作提出要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;溧阳市人民政府官网的消息显示：叶明华肯定了项目建设取得的成果。他说，通过大家的通力合作，项目推进积极有力，存在问题得到了全面梳理，下一步工作思路进一步明确。但对标既定时间节点，项目推进仍有提升空间，要持续发挥动物王国项目为省重大项目的引领作用，加强项目建设指挥部的统筹协调能力，加力攻坚问题矛盾，细化责任书和任务表，确保建设任务始终沿着正确的轨道进行。会前，与会人员现场察看了动物王国项目园区后勤中心、商业小镇及园区一标段项目现场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月份，有网络消息称，天目湖动物王国项目停工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;天目湖在公告中指出：“受国内外经济形势影响， 国内文旅消费市场对产品预期发生变化，动物王国项目的实际可行性与预期出现偏差。因此，&lt;strong&gt;2025年9月动物王国公司决定终止动物王国项目的实施，该项目下的相关配套项目及全部运营一并终止&lt;/strong&gt;。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据天目湖2025年12月10日的公告，动物王国公司注册资本43488万元，主营业务包括国家重点保护水生野生动物人工繁育；省级重点保护陆生野生动物人工繁育；营业性演出；游艺娱乐活动；特种设备安装改造修理；烟草制品零售；住宿服务；国家重点保护陆生野生动物人工繁育；旅游业务；国家重点保护水生野生动物及其制品经营利用；房地产开发经营；高危险性体育运动（游泳）；茶叶制品生产等许可项目。以及水族馆管理服务；城市公园管理；物园管理服务；游览景区管理；游乐园服务；公园、景区小型设施娱乐活动；休闲观光活动；会议及展览服务；组织文化艺术交流活动；体验式拓展活动及策划；电工器材销售；租赁服务（不含许可类租赁服务）等一般项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;天目湖本次股权交易前，动物王国公司第一大股东为溧阳市天目湖镇杨村村股份经济合作社，出资22488万元，持股比例77.0051%；第二大股东为江苏溧阳投资控股集团有限公司，出资8002万元，持股比例18.4005%。天目湖为第三大股东，出资1998万元，持股比例4.5944%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次股权交易后，溧阳国投将成为动物王国公司第三大股东。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至当日A股收盘，天目湖报11.32元/股，涨0.62%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 23:35:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765375055249_rYChP4_1765375055475.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32148773</guid></item><item><title>1500元！飞天茅台批价“回归”指导价，五粮液下调经销商开票价，白酒迎来新一轮“挤泡沫”？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32148020</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;在白酒行业深度调整的当下，飞天茅台散瓶批价逼近1499元，五粮液对经销商“变相降价”，再次引发外界对于白酒行业的广泛讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月10日，据第三方平台“今日酒价”数据显示，25年飞天散瓶（53度/500ml）的批发参考价已跌至1500元/瓶，再创新低，这一价格仅高出官方指导价（1499元/瓶）1元。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3159582" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765368253169_fisaBA_1765368253585.png" loading="lazy" data-imageid="363686258"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;截图来自第三方平台“今日酒价”微信公号&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，近日，有关“五粮液十年来首次降价”的话题引发普遍关注。记者从五粮液（000858.SZ）和经销商处确认，从2026年起，五粮液将经销商开票价从1019元/瓶下调至900元/瓶，而并非直接降低出厂价（市场也称“打款价”）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;飞天茅台和五粮液作为高端白酒的代表，其价格往往被视为行业的风向标，很大程度上关乎着行业信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;酒业独立评论人肖竹青对澎湃新闻记者表示，五粮液此次下调经销商开票价是一次“非常务实的决策”，其影响将远超五粮液自身，大概率会引发行业连锁反应，高端白酒价格体系或迎来新一轮“挤泡沫”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他认为，2025年高端白酒仍将“挤泡沫”，批价集体下移是大概率事件；真正的拐点取决于经济回暖与真实消费复苏，时间窗口大概率在2026年春节前后。在此期间，谁先完成“控量+直达C端”转型，谁就能在下一轮复苏中占据先机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;酒类分析师蔡学飞对澎湃新闻记者表示，飞天茅台批价回归指导价是市场走向理性的重要信号，积极地看，价格回落有利于挤出投机泡沫，使产品回归真实消费需求，夯实品牌长期价值基础。目前高端白酒价格确实面临下行压力，市场批价普遍回落，库存高企，消费趋于理性，这些因素共同作用使得价格体系承压。不过随着高端市场的回暖，行业普遍认为，此轮调整是结构性重塑，头部名酒产品企稳回升的关键信号可能到2026年二季度显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;飞天散瓶批价跌至1500元，只比官方指导价高1元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年以来，飞天茅台的批发参考价先后跌破2000元、1900元、1800元、1700元、1600元等多个重要关口。进入12月以来，飞天茅台的批发参考价跌势未止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据第三方平台“今日酒价”披露的数据显示，12月10日，25年飞天散瓶（53度/500ml）的批发参考价较前一日下跌15元，报1500元/瓶，仅高出指导价1元，再创历史新低；25年飞天原箱与前一日持平，报1520元/瓶。据该平台年初披露的数据，25年飞天茅台散瓶及原箱的批发参考价均超2200元/瓶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，规格为52度/500ml的五粮液普五（八代）批发参考价报850元/瓶，近期整体保持稳定，年初报价为950元/瓶；泸州老窖（000568.SZ）的国窖1573（52度/500ml）批发参考价为850元/瓶，年初报价为860元/瓶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于飞天批价持续下探的情况，记者日前以投资者身份致电贵州茅台投资者热线，相关工作人员表示，“公司会先了解一下情况”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;酒业独立评论人肖竹青认为，飞天批价跌至1500元，茅台进入“去金融化”深水区，金融属性加速出清。1499元指导价与批价仅差1元，意味着“倒卖利差”接近消失，黄牛、炒家资金将大规模离场，社会库存或集中抛售，短期批价仍有惯性下跌空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五粮液明年起下调经销商开票价至900元/瓶&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，有市场消息称，从2026年开始，五粮液将对核心大单品52度的第八代五粮液进行价格调整。具体来看，五粮液将在保持1019元/瓶出厂价不变的基础上，给予经销商开票折扣，使经销商的开票价降至900元/瓶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，记者从多个经销商处了解到，消息属实，该政策从2026年起实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月10日，记者以投资者身份致电五粮液投资者热线，相关工作人员强调“公司并未降低五粮液出厂价”。对于降低经销商开票价这一举措，该工作人员称，这是公司采取的阶段性营销激励政策，这其中包含即时折扣、消费者开瓶扫码反向积分等政策，从而使得经销商每瓶到手价格有所下降，“最终还是在于提升商家信心”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一家上海地区的五粮液经销商对记者表示，“尽管开票价降至900元/瓶，但是相比开票价1019元/瓶，经销商能获得的补贴也相对少了，而且降价的消息一出，我们库存的酒已经卖不上价钱。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一家五粮液经销商称，“给经销商降开票价，也是降明年的货”。该经销商坦言，“我们当前已经不是不赚钱了，而是开始贴钱，五粮液给经销商降价，只能说是让经销商少亏一些。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，五粮液上一次官方宣布降价可追溯至2014年5月，当时白酒行业面临深度调整、终端销售低迷，五粮液宣布将其核心产品52度水晶瓶五粮液（也称“普五”）的出厂价格从729元/瓶下调到609元/瓶，降幅高达16.46%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;终端售价持续下探，酒商利润空间遭挤压&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者从线下经销商处了解到，目前规格为53度/500ml的25年飞天茅台零售价普遍在1650元/瓶左右波动，相较于11月初回落逾百元。规格为52度/500ml的五粮液普五（八代）价格普遍在850元左右，相较上月初也有30元-50元左右的回落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，当飞天茅台零售价跌至1760元/瓶左右时，有经销商曾对记者表示，“已是历史最低价”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前飞天终端零售价跌至1650元/瓶左右，一位上海地区的白酒经销商对记者表示，“现在这价格已非常划算，但如果不是非常着急购酒，可以再观望，可能还会有一点下调空间。”该经销商直言，高端白酒的利润大不如从前，“我们就赚个辛苦费”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位五粮液的经销商对记者称，“五粮液近期价格应该不会跌了，价格再降下去，我们真的要关门了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也有经销商表示，“虽然当下很焦虑，但这是整个行业都面临的问题，对于茅台仍有信心。”该经销商称，“十年轮一回”，经历过上一轮周期调整，相信茅台未来仍有希望重回巅峰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从线上来看，今年“双11”促销期间，白酒电商补贴价持续下探，电商平台上飞天茅台补贴价一度跌至1499元/瓶，五粮液补贴价则一度跌至759元/瓶。“双11”之后，电商平台上飞天茅台补贴价短暂回升后，近期再度下跌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者对比多个电商平台上的售价发现，当前部分电商平台上规格为53度/500ml的飞天茅台补贴价已低至1650元/瓶，规格为52度/500ml的五粮液普五（八代）补贴价低至769元/瓶。其中，在某知名电商平台上，规格为53度/500ml 的飞天茅台的补贴价一度低至1399元/瓶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;机构称年底厂商博弈加剧&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前白酒行业普遍面临消费需求重构、库存高企、价格倒挂现象明显、酒企业绩普遍承压的现状，当下头部酒企的动作备受行业关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上个月召开的贵州茅台（600519.SH）2025年第一次临时股东大会上，茅台董事长陈华表示，初步判断，白酒行业的调整可能还会持续一段时间，短期内难以迅速好转。他还表态，无论形势如何严峻、如何变化，茅台会科学统筹好短期和长期的关系，不会“唯指标论”，不会以牺牲长远发展换取短期利益，不会违背市场规律强压指标，不会损害投资者、渠道商和消费者权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就高端白酒价格体系所面临的市场挑战，山西汾酒（600809.SH）副总经理，汾酒销售公司党委书记、董事长张永踊在山西汾酒第三季度业绩说明会上表示，在消费态度理性、消费选择理性、消费价格理性“三理性时代”下，高端白酒出现供需失衡的行业趋势，不仅体现在供需数量，更体现在供需结构上，高端白酒价格体系承压的本质矛盾是要真正尊重市场和尊重消费者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后续，华创证券研报指出，11月以来白酒需求整体偏淡，动销同比下滑双位数，高端酒批价承压。年底酒企开始摸排渠道意愿及来年规划，厂商博弈加剧，渠道预期普遍较谨慎，不愿囤货占用资金。酒企策略也更加务实，减轻渠道资金压力，并给予补贴或调整产品投放结构等保障渠道利润，来年目标制定上也有望更加理性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国金证券研报指出，当下至明年春节前是行业价盘最为承压的时期，市场对白酒行业价盘的悲观预期有望环比修正，进一步夯实市场对白酒行业筑底的认知。考虑到此轮周期的动销底逐步探明，表观业绩压力正加速释放，动销反馈环比持续改善确定性强、当下正值自上而下政策窗口期，叠加年末资金端有配置再平衡的诉求，看好白酒板块的配置价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据大智慧VIP，截至12月10日收盘，贵州茅台报1402.80元/股，涨0.13%，总市值1.76万亿元；五粮液报111.62元/股，涨0.67%，总市值4333亿元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 23:34:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765368692553_C4E128_1765368692724.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32148020</guid></item><item><title>美联储主席谈启动短期美债购买：首月购买400亿美元，未来数月或维持较高水平</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32152398</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;北京时间12月11日凌晨，美联储如期降息25个基点，同时宣布，决定启动短期美国国债购买操作，以维持充足的准备金供应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美联储主席鲍威尔在发布会上表示，鉴于货币市场利率相对于管理利率持续趋紧，以及其他反映准备金市场状况的指标，委员会判断准备金余额已降至充足水平。因此，委员会决定启动短期美国国债（主要是国库券）购买操作，唯一目的是长期维持充足的准备金供应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据他介绍，首月购买规模将为400亿美元，且未来数月可能维持较高水平，以缓解货币市场近期预期面临的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鲍威尔表示，此类证券持有规模的增加，可确保联邦基金利率维持在目标区间内；由于经济增长会导致对货币（包括现金与准备金）需求不断上升，因此这类操作具有必要性。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 23:31:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765406987659_izApdT_1765406987918.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32152398</guid></item><item><title>美联储如期降息25个基点：3票反对，暗示明年降息1次（声明全文）</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32149496</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美联储再次在分歧中降息25个基点。3票反对票中，1票支持在此次会议上降息50个基点，2票支持不降息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间12月11日凌晨，美联储宣布将联邦基金利率目标区间下调0.25个百分点至3.5%-3.75%，符合市场预期。这一轮降息周期起始于2024年9月，当时，美联储启动了四年多来的首次降息，分别在2024年9月、11月、12月降息50个基点、25个基点、25个基点。进入2025年，美联储先是连续5次会议维持利率不变，直至今年9月会议重启降息，9月、10月、12月连续三次议息会议均降息25个基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比10月会议，此次会议声明在有关失业率的表述上有所调整，将“自8月来失业率小幅上升”改成了“9月前失业率小幅上升”，同时删除“但仍保持在低位”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明新增表述还包括，委员会判断，准备金余额已降至充足水平，并将在必要时启动短期美国国债购买操作，以持续维持充足的准备金供应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，声明显示，美联储内部分歧加大，本次议息结果遭遇了3人反对。其中，美联储理事米兰（Stephen I. Miran）倾向于在本次会议上降息0.5个百分点；芝加哥联储主席古尔斯比（Austan D. Goolsbee）、堪萨斯城联储主席施密德（Jeffrey R. Schmid）倾向于在本次会议上暂停降息。其中，米兰自9月又特朗普总统提名并担任美联储理事以来连续3次投了反对票，理由均是支持降息50个基点；施密德是10月会议投反对票的另外1人，理由是支持暂停降息，可见，12月会议，施密德多了1位“盟友”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年下半年以来，美联储内部分歧明显加大，7月、9月、10月、12月连续4次议息声明均出现了反对票，数量分别是2票、1票、2票、3票。分歧背后是美国经济出现了一些“滞胀”迹象：劳动力市场出现疲软，通货膨胀却居高不下。前者要求降息，后者要求加息，这让共识变得困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于未来利率政策前景，19名美联储官员参与预测的点阵图暗示，2026年、2027年或分别降息1次，与9月时的预测一致。不过，点阵图只代表美联储官员就现时数据和形势做出的预测，未来或随着数据、形势发展做出改变。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3160153" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765405372608_aWMSc3_1765405373187.png" loading="lazy" data-imageid="363720578"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;附：12月会议声明与10月会议声明比较&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可获得的指标表明，经济活动一直在以温和的速度扩张。今年，就业增长放缓，9月前失业率小幅上升&lt;em&gt;（10月：自8月来失业率小幅上升，但仍保持在低位）&lt;/em&gt;。更近期的指标也与这一情况相符。通胀在今年稍早时便有所上升，且保持了一定程度的高企。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;委员会力图在长期内达成最大就业和2%的通胀目标。关于经济前景的不确定性仍处于高位。委员会注意到其双重任务面临的双面风险，并判断近几个月就业下行的风险已经上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为支持其目标，同时考虑到风险转换的平衡，委员会决定将联邦基金利率的目标区间下调0.25个百分点至3.5%-3.75%&lt;em&gt;（10月原文：3.75%-4%）&lt;/em&gt;。在考虑对联邦基金利率目标区间&lt;em&gt;的幅度和时机&lt;/em&gt;（新增）进一步调整时，委员会将仔细评估未来的数据、不断变化的前景和风险平衡。（删除：委员会决定于12月1日结束减持其证券资产。）委员会坚定地致力于支持最大限度的就业，以及将通胀恢复至2%这一目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在评估合适的货币政策立场时，委员会将继续监控未来的经济数据的影响。如果风险的发生会阻碍达成委员会的双重目标，委员会将为调整适当的货币政策立场做好准备。委员会的评估将考虑到大量信息，包括劳动力市场指标、通胀压力和通胀预期指标、金融和国际形势发展的数据等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;委员会判断，准备金余额已降至充足水平，并将在必要时启动短期美国国债购买操作，以持续维持充足的准备金供应。&lt;/em&gt;（本段均为新增内容）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投票赞成者包括：FOMC委员会主席（美联储主席）鲍威尔（Jerome H. Powell, Chairman）；委员会副主席（纽约联储主席）威廉姆斯（John C. Williams，Vice Chairman）；（美联储理事）Michael S. Barr；（美联储理事）Michelle W. Bowman；（波士顿联储主席）Susan M. Collins；（美联储理事）Lisa D. Cook；&lt;em&gt;[删除（芝加哥联储主席）Austan D. Goolsbee；]&lt;/em&gt;(美联储理事）Philip N. Jefferson；（圣路易斯联储主席）Alberto G. Musalem；（美联储理事）Christopher J. Waller；投票反对这一行动的有美联储理事米兰（Stephen I. Miran），他们倾向于在本次会议上降息0.5个百分点；&lt;em&gt;（芝加哥联储主席）Austan D. Goolsbee（新增）&lt;/em&gt;；（堪萨斯城联储主席）Jeffrey R. Schmid，他倾向于在本次会议上不调整联邦基金利率目标区间。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 23:30:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765377093882_ZXQJ3b_1765377093882.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32149496</guid></item><item><title>浮潜胜地的政治深局：马来西亚沙巴州何以成为风下之乡｜907编辑部</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32145359</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765345476556_kFWYnw_1765345476747.png" loading="lazy" data-imageid="363666433"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;马来西亚沙巴州仙本那的海上水屋。视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11月29日，位于东马来西亚的沙巴州举行州选举，强烈的本土情绪体现出沙巴的地方发展困境，也影响马来半岛（西马）政治中心的稳定。这场被视为现任总理安瓦尔“中期大考”的地方选举异常激烈：全部73个选区均出现多角战，参选人数最多的区有14人角逐。选举结果显示，立场对立的两大本土政党沙巴人民联盟（GRS）和民兴党（Warisan）均取得了更多议席，而源于西马的势力却选情惨淡，传统上受华人支持的民主行动党甚至8席全输。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765345512802_rBShWW_1765345518849.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363666567"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;马来西亚沙巴州海景风光。视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比起眼花缭乱的、碎片化的本土政党名单，外界尤其是中国游客对沙巴的印象更多来自亚庇、山打根、仙本那、京那巴鲁“神山”等旅游胜地。沙巴州被誉为“风下之地”，因周遭会遇台风肆虐，但台风却似乎不会经过这里。这里风景秀丽，有着碧海蓝天，令人惊叹的海滩海岛、热带雨林、各大宗教建筑等丰富的自然与人文景观，浮潜和观光吸引世界各地的游客前往。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765345550569_8z1fm5_1765345558046.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363666637"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;马来西亚沙巴州著名地标性建筑水上清真寺。视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但这里也是华人移民、马来族移民、各类土著族群、白人殖民者交汇和碰撞的地方，有着与马来半岛迥然不同的族群和谐关系和多元共融样貌。沙巴在行政区划上源于英国殖民者1881年设立的北婆罗洲特许公司，与隔海相望、相距600海里的马来亚本不认同彼此属于同一个国家，却在去殖民化浪潮中被撮合成了1963年成立的马来西亚联邦，参与其中的历史行动者更包括中国人熟知的新加坡开国总理李光耀。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3157708" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765345351609_n6atSN_1765345372230.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="363666170"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;近日去世的沙巴州知名政治人物邦·莫达·拉丁（Bung Moktar bin Radin）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙巴与砂拉越等东马两州在1963年联邦计划中本应与马来亚、新加坡平起平坐，却并未如愿。时过境迁，新加坡在1965年被“踢出”马来西亚联邦，在此后取得了惊人的经济成就。相比之下，沙巴成了资源丰富却长期贫困的州属，多年来，沙巴人一直饱受缺水、停电以及全国最低工资水平之一的困扰。这些现状造成了当地的不满情绪，许多选民指责位于马来半岛的中央政府未能履行1963年建立联邦的协议。根据当年的《马来西亚协议》，沙巴让渡60%的年度收入给联邦政府，以换取对边界、宗教、文化及发展事务的自治权。然而，许多沙巴人表示，吉隆坡拿走了钱，却从未真正兑现自治承诺，这构成了本地的“怨气”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本期播客从这场地方选举出发，在沙巴本地学者的帮助下，深入走进这片浮潜胜地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;主播：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许振华，澎湃新闻记者，长期关注东南亚&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;对谈嘉宾：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吴佳翰（Bernard Ng Jia Han），马来西亚人，新加坡国立大学人类学博士生，长期关注东马议题。“沙砂作响”播客主持人。个人博客见https://bernhan.wordpress.com/。专栏见《当今大马》等媒体。2023年出版研究沙巴混血华人群体的著作《谁是“沙巴之子”？Sino与土著地位的距离》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;时间轴：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;00:02:50 “反风”盛行，地方势力崛起&lt;/p&gt;&lt;p&gt;00:06:50 西马人不了解东马，所以要做科普&lt;/p&gt;&lt;p&gt;00:10:30 沙巴华人朋友的流散故事&lt;/p&gt;&lt;p&gt;00:16:00 东马的族群共融让西马知识分子羡慕&lt;/p&gt;&lt;p&gt;00:19:00 马来西亚联邦成立的冷战背景&lt;/p&gt;&lt;p&gt;00:29:00 曾经东西马人通婚都会惹人非议&lt;/p&gt;&lt;p&gt;00:35:20 沙巴本不是联邦成立计划的优先考虑&lt;/p&gt;&lt;p&gt;00:48:50 物流贵、工资低、物价高、资源经济模式的困境&lt;/p&gt;&lt;p&gt;00:59:10 谁是“沙巴之子”：人口与族群面面观（这里有会做包子和饺子的北方移民）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;01:14:00 沙巴华人混血可获“土著”身份、巫统支部也可能有华人、地方首长会给华文独立中学拨款&lt;/p&gt;&lt;p&gt;01:21:50 马来半岛的族群关系受英国殖民操纵影响&lt;/p&gt;&lt;p&gt;01:29:30 不仅仅是分而治之，更是Define and rule&lt;/p&gt;&lt;p&gt;01:34:00 沙巴穆斯林可以在圣诞节唱圣歌&lt;/p&gt;&lt;p&gt;01:37:30 外国流入的无证移民聚集是真正的社会难题&lt;/p&gt;&lt;p&gt;01:43:00 马哈蒂尔的Project IC阴谋疑云&lt;/p&gt;&lt;p&gt;01:46:33 政治青蛙跳槽乱象&lt;/p&gt;&lt;p&gt;01:50:00 没有王室的沙巴腐败更容易被曝光&lt;/p&gt;&lt;p&gt;01:58:00 去殖民化后仍有资源、地域与社会不平等&lt;/p&gt;&lt;p&gt;02:02:00 旅游推荐：沙巴果、山榴莲、海龟、大象、 马来熊、丰收节、曹格、亚庇新春团拜&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;播客中涉及到的相关信息：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tania Li, Plantation Life: Corporate Occupation in Indonesia’s Oil Palm Zone&lt;/p&gt;&lt;p&gt;播客节目：《血色婆罗洲：从兰芳公司到冷战中的印尼华人游击队》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;播客节目：《马哈蒂尔与「马来人的困境」：政治枭雄如何一手打造马来民族主义》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林吉祥/马哈蒂尔（马哈迪）/纳吉布/沙菲益/砂拉越（沙捞越）布洛克王朝/北婆罗洲代理公司/李光耀/安瓦尔（安华）/塔伊布（白毛）/卡达山-杜顺/莫哈末·法·史蒂芬&lt;/p&gt;&lt;p&gt;片头曲：雁卿（Cozzi Chong） - Jambatan do Tamparuli，卡达山-杜顺族民歌&lt;/p&gt;&lt;p&gt;片尾曲： 陈雪仁（Sheron Tan） - I love Sabah&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3159141" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765359849572_s2wQ47_1765359853200.png" loading="lazy" data-imageid="363679532"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;-制作团队-&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监制：吴挺&lt;/p&gt;&lt;p&gt;统筹：李怡清&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文案：许振华&lt;/p&gt;&lt;p&gt;剪辑：许振华&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 23:26:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765345476556_kFWYnw_1765345476747.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32145359</guid></item><item><title>盘点｜从研究机构到艺术中心，这是特朗普的“冠名全家桶”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32144570</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765334044344_Wmhd2K_1765334044515.png" alt="盘点｜从研究机构到艺术中心，这是特朗普的“冠名全家桶”"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;02:17&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;盘点｜从研究机构到艺术中心，这是特朗普的“冠名全家桶”&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;近日，美国和平研究所被特朗普冠名，引发争议。特朗普一直喜欢用自己的名字给各种东西命名，第二个总统任期以来，更是乐此不疲，共和党人也大力迎合。有哪些地方被盯上？&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 23:21:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765334044344_Wmhd2K_1765334044515.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32144570</guid></item><item><title>明查｜中国AI代理运行“场面壮观”？画面实为越南软件公司</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32148726</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765373267103_zR5RTa_1765373267209.png" alt="明查｜中国AI代理运行“场面壮观”？画面实为越南软件公司"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:09&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;明查｜中国AI代理运行“场面壮观”？画面实为越南软件公司&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;网传画面实际拍摄于越南，事实上，“澎湃明查”早在2024年就对这段视频进行过核查，目前未发现网传视频或该公司与中国之间的任何联系。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 23:20:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765373267103_zR5RTa_1765373267209.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32148726</guid></item><item><title>叙利亚政权更迭一周年：外交破局与脆弱安稳，街头燃起烟花</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32144403</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2024年12月7日，紧张的气氛在叙利亚首都大马士革蔓延。在北方，由阿布-穆罕默德·朱拉尼率领的沙姆解放组织（HTS）已经接管了叙利亚中部重镇霍姆斯。在南方，一度与政权和解的前反政府武装再次哗变。大马士革城内，巴沙尔·阿萨德政权陷入了一片混乱，残存的军官和士兵大多拒绝执行保卫首都的命令，阿萨德政权的盟友俄罗斯和伊朗则在协调撤离行动。所有人都明白，复兴党政权在叙利亚的统治已经来到了最后时刻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二天清晨，曾统治叙利亚61年的政权轰然倒塌。在一片混乱中，巴沙尔·阿萨德和部分高级官员在俄罗斯军队的保护下仓惶逃离国家。时任叙利亚总理加齐·贾拉利宣布将移交政权，忠于阿萨德的叙利亚军队宣布立刻解散。仅仅几个小时内，大马士革就被反政府武装占领。2024年12月8日清晨，代表叙利亚反对派的绿白黑三色旗在大马士革飘扬，叙利亚迈入了未知的新时代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接管大马士革的反政府武装是长期盘踞在伊德利卜的沙姆解放组织，该组织的前身名为努斯拉阵线（JaN），在2016年前曾是“基地”组织在叙利亚的分支。HTS由艾哈迈德·沙拉领导，他在叙利亚内战期间有一个人尽皆知的化名——阿布-穆罕默德·朱拉尼。作为一名由联合国和美国、俄罗斯等主要国家共同认定的恐怖分子，他被美国悬赏1000万美元缉拿。今年1月起，沙拉正式担任叙利亚总统。一个由前恐怖分子领导的、经历了14年漫长内战的四分五裂的国家，未来似乎无法令人感到乐观。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765369288400_i2tNwY_1765369313211.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363687193"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年12月8日，叙利亚大马士革，叙利亚总统艾哈迈德·沙拉身穿军装，在一个纪念阿萨德政权垮台一周年（2024年）的活动上发表讲话。 视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而一年后的12月8日，成千上万叙利亚人走上街头，燃放烟花、播放音乐，庆祝阿萨德政权倒台一周年。“（目前的局势）比任何人预想的都要平静得多。”伦敦国王学院战争研究系副教授雷诺德·伦德斯向《泰晤士报》表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙拉当晚发表讲话：“我们与垮台政权的斗争结束，仅仅意味着在工作、勤奋和奉献领域开启了一场新的战斗。”他身穿的正是一年前率军进驻大马士革时所穿的那套服装，“这是一场言行一致、兑现承诺、践行价值观的战斗。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不可否认，在沙拉的领导下，叙利亚不仅保持了最基本的稳定，甚至在外交层面上也取得了一系列突破。该国与美国建立了良好的外交关系，赢得了海湾阿拉伯国家和土耳其的支持，甚至维持了与俄罗斯的合作关系。西方国家曾经施加的严厉制裁也已开始初步解除。11月，中共中央政治局委员、外交部长王毅表态，中方愿同国际社会一道，为推动叙利亚实现安全和稳定贡献力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然在内政和外交方面取得了一定进展，但多重挑战仍在持续困扰叙利亚过渡政府。该国仍处于14年内战的阴霾之下，近一年的宗派冲突已导致超过数千人丧生，加剧了少数派别对于沙拉政府的不信任。新华社报道指出，叙过渡政府依然面临安全局势脆弱、反恐形势严峻、重建进展缓慢等重重挑战，过渡进程“如走钢丝”。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765369663000_hG16mx_1765369690854.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363687206"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年12月8日，叙利亚大马士革，人们在倭马亚广场观看灯光秀和烟花，庆祝叙利亚巴沙尔·阿萨德政权垮台一周年。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;外交突破：与美俄交易&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙拉接手的叙利亚民生凋敝，这位曾“误入歧途”的大马士革精英很快就意识到，若要实现长期稳定，就必须先在外交层面取得突破，解除西方国家对叙利亚的严厉经济制裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2011年叙利亚内战爆发后，以美国为首的西方国家以阿萨德政权侵犯人权为由，对其施加了严酷的经济制裁。叙利亚人无法通过国际金融体系进行交易，无法正常从事商品进出口活动，叙利亚镑的汇率一落千丈，社会经济生活陷入瘫痪，90%的人口处于贫困线以下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在，沙拉取得初步成功，赢得了美国总统特朗普的青睐。今年5月，在沙特王储穆罕默德·本-萨勒曼的游说下，沙拉第一次与特朗普见面。11月，沙拉首次踏入白宫，成为史上首位访美的叙利亚领导人。特朗普政府取消了针对沙拉的通缉，将沙拉政府的官员移出了恐怖分子名单。特朗普本人更是向记者表示，自己“喜欢沙拉，和他相处融洽”。特朗普还表示，他希望看到叙利亚成为一个成功的国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“从他掌权的第一天起，沙拉的首要任务就是向国际社会表明，如果国际社会解除经济制裁，他愿意与他们合作。”巴黎政治学院国际关系研究员阿吉亚德·加内姆向法国24频道表示，“他是一个非常务实的人，而且在与世界主要领导人打交道方面显然非常有能力。”据《卫报》统计，沙拉在过去一年内进行了21次公开的国际访问，到访了13个国家，俨然成为了“年度最佳外交官”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普奉行交易性现实主义的外交风格，沙拉获得他的青睐是需要付出成本的。对他而言，能送给特朗普的最大“礼物”，就是同意将叙利亚纳入美国主导的“打击‘伊斯兰国’国际联盟”，很大程度上也将叙利亚置于了美国的保护下。除此之外，沙拉还向美国保证不会对以色列构成威胁，甚至不排除在未来加入《亚伯拉罕协议》的可能性。特朗普则对沙拉领导下的叙利亚过渡政府表达了支持，还表示将会推动美国国会永久废除《凯撒法案》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;将叙利亚纳入美国的安全体系还为沙拉政府带来了额外的好处。在阿萨德政权倒台后，以色列进一步侵占了叙利亚南部的部分地区，发动大规模空袭摧毁了阿萨德政权遗留的军事装备，还要求将大马士革以南地区划为“非军事区”。今年7月，在苏韦达省爆发了德鲁兹派和贝都因人的宗派冲突后，以色列对沙拉政府的叙利亚安全部队发动打击，空袭了大马士革市中心的叙国防部大楼和叙总统府周边地区。以色列声称，该国将保护叙境内的宗派少数群体免受沙拉政府的宗派暴力侵害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11月28日，以色列军队再次越境突袭了叙利亚南部的贝特金镇，造成至少13名当地居民死亡。这一次，特朗普站在了沙拉一边，警告以色列总理内塔尼亚胡“不要越界”，要求以色列与叙利亚保持对话。特朗普的表态起到了效果，以色列对叙利亚境内的袭击受到约束，并且正面临西方国家的一致批评。即便如此，美国斡旋以色列和叙利亚达成安全协议的努力仍然陷入了停滞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;叙利亚分析人士卡迈勒·阿拉姆向《中东之眼》指出，沙拉本人及其团队的教育背景对其外交活动有重要帮助。“沙拉本人在沙特阿拉伯出生，接受过土耳其和英国的指导，他的顾问库泰巴·伊德利比长期活跃于华盛顿，因此他对国际事务并不陌生……他明白前政权从不妥协，从不让步，也为此付出了代价。所以他的做法恰恰相反——灵活务实，表明叙利亚希望成为一个理性的国际行为体。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙拉意识到，叙利亚在美国面前缺乏筹码，而美国对叙利亚的安全保证并不充分，他还需要另一个域外大国的支持——曾经的敌人俄罗斯。俄罗斯曾是阿萨德政权最重要的支持者之一，不仅提供了军事装备、训练、能源和粮食援助，还曾在叙利亚边境地区多个关键地点部署军事观察员。赫梅米姆空军基地和塔尔图斯海军基地位于叙利亚西部沿海地区，是俄罗斯在前苏联国家之外仅剩的两个军事基地，对于维护俄罗斯在西亚非洲地区的利益具有极为重要的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在阿萨德政权被推翻后，外界一度猜测，沙拉政府可能会要求俄罗斯全面离开叙利亚。然而，沙拉不仅允许俄罗斯军队继续使用沿海地区的两个军事基地，还表示愿意加强与俄罗斯的合作关系。10月，沙拉首次访问俄罗斯与普京会晤。&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_31798649" target="_blank" rel="noopener"&gt;此前报道&lt;/a&gt;指出，沙拉以俄罗斯军事基地的去留问题和引渡巴沙尔·阿萨德的问题作为筹码，换取俄罗斯继续向叙利亚提供能源、粮食和军事支持，同时确保俄罗斯不会支持反对沙拉政府的前政府残余势力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“沙拉继承了一个四分五裂的国家，但他非常务实。”伦敦国王学院分裂社会研究中心主任克雷格·拉金向《泰晤士报》表示，“目前的情况更像是一场权力平衡游戏，他对各方都持开放态度，以了解叙利亚如何在变化的世界中重新定位自己。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765369904000_hXk5hB_1765369935049.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363687214"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2024年12月8日，叙利亚大马士革，叙利亚总统艾哈迈德·沙拉阿和夫人拉蒂法·德鲁比抵达大马士革会议宫，出席胜利日官方庆祝活动，纪念前总统巴沙尔·阿萨德政权垮台一周年。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;内战担忧：分裂与暴力&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙拉政府在外交事务上的高光，一定程度上掩盖了叙利亚国内仍然面临的严峻考验。在过去一年内，该国仍然饱受教派冲突、政治分裂、暴力活动频发的困扰。尽管沙拉政府控制着叙利亚西部的大部分地区，却难以在全国范围内维持秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，由库尔德武装主导的叙利亚民主力量（SDF）控制着叙利亚东北部地区，掌握着叙利亚绝大多数油气的生产。SDF是美国领导的“打击‘伊斯兰国’国际联盟”的重要合作伙伴，据称拥有约7万名成员。由于SDF的主要领导政党叙利亚库尔德民主联盟党（PYD）与已经解散的土耳其库尔德工人党（PKK）存在关联，该组织长期以来被土耳其视为恐怖组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正当沙拉政府控制区内的叙利亚民众庆祝阿萨德政权倒台一周年时，由SDF领导的叙利亚北部和东部民主自治政府（DAANES）以安全问题为由，禁止了12月7日至8日期间的所有庆祝活动，再次凸显了该组织与沙拉政府的紧张关系。今年3月，SDF领导人马兹卢姆·阿卜迪曾与沙拉签署了一份“将叙利亚东北部所有民事和军事机构”并入叙利亚政府的协议，使得SDF控制区内的油田、边境口岸和机场名义上被置于中央控制之下，库尔德语言和文化权利在法律上得到承认，联合安全机构也在纸面上建立起来。然而，该协议至今并未得到落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自今年8月以来，受到土耳其支持的叙利亚国民军（SNA）与SDF爆发多次小规模冲突。土耳其外交部长菲丹指责SDF“无意遵守3月达成的协议”。据美国“关键威胁”智库报道，土耳其已向叙利亚东北部部署军队，并且正在计划与SNA共同对SDF发动进攻，引发了关于在叙东北部地区再次爆发内战的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;土耳其扶植的SNA目前控制着叙利亚北部叙土边境的部分地区，由一系列松散的武装组织组成，这些组织长期从事犯罪活动，相互之间时常爆发冲突。作为土耳其的代理人武装，SNA仅在名义上效忠沙拉政府。沙拉政府目前正试图对这些组织施加控制，但该进程非常艰难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年3月，由部分前政权军事人员组成的武装组织在叙利亚沿海地区发动叛乱，沙拉政权随即调集包括SNA在内的各武装组织进行镇压。镇压活动随即失控，演变为针对阿拉维派平民的大屠杀，超过1600人被杀，数千人流亡黎巴嫩。联合国叙利亚问题调查委员会事后证实，没有发现任何证据表明叙利亚当局下令发动了袭击。这一结论恰恰凸显了人们对于新政府的担忧，即沙拉政府无法控制那些名义上已加入其安全部队的武装组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月，苏韦达省的贝都因部落武装和德鲁兹派武装组织爆发军事冲突，沙拉政权随后的介入再次引发了针对德鲁兹平民的屠杀，导致近千人丧生。此次冲突一度引发以色列的军事介入，大马士革多地遭到以色列猛烈空袭，国防部大楼被摧毁，总统府周边同样遭到空袭。在以色列的支持下，苏韦达省的德鲁兹派处于事实上的自治状态，并且与叙利亚其他地区隔绝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，叙利亚近期发生了多起针对阿拉维派和基督教徒的暗杀事件，大多数袭击都是针对前政权成员或疑似与政权合作者的报复行为。根据联合国人权事务高级专员办事处最新发布的报告，自今年1月以来，叙利亚已有至少97人遭到绑架或强迫失踪。相关分析指出，此类暴力事件的实际规模可能更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，极端组织“伊斯兰国”仍然对沙拉政权构成威胁。尽管该组织已在2019年失去了领土，但其成员仍然在叙利亚东部的幼发拉底河沿岸和荒漠地区活跃，且活动范围有扩大趋势。今年6月，大马士革的一座教堂发生自杀式炸弹袭击，造成25人死亡，政府指责“伊斯兰国”发动了此次袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在伦敦玛丽女王大学国际关系学教授克里斯托弗·菲利普斯看来，叙利亚能够在过渡期间维持基本稳定的主要原因在于“人们已经厌倦了战争”。他向《泰晤士报》表示，尽管叙利亚仍面临内战冲突留下的长期阴影，新的掌权者攻击曾经的掌权者，引发了种族和宗派暴力，但叙利亚各派已经对战争感到疲劳，即使是对新政权不满的人，也不愿拿起武器再次发起内战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;重建之路：最缺的是钱&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;叙利亚目前能维持基本平静，很大程度得益于沙拉实行的温和务实的内外政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海湾阿拉伯国家已承诺向叙利亚投资。沙特承诺投资超60亿美元，卡塔尔正在帮助叙利亚重振石油天然气行业，阿联酋企业则接管了塔尔图斯港的运营权。但在目前的条件下，更大规模的投资重建和恢复生产仍不现实。叙利亚的银行系统仍然未能恢复与国际金融体系的联系，向叙利亚汇款仍然非常困难。此外，叙利亚的电力供应仍然短缺，恢复工业生产无异于天方夜谭。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765370042000_MmmPbW_1765370117874.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363687225"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年12月8日，叙利亚伊德利卜，人们站在一栋部分受损的建筑屋顶上，参加纪念巴沙尔·阿萨德政权被推翻一周年游行。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙拉政府如今面临的最大挑战在于，如何迅速推动重建工作并改善底层叙利亚人的生活水平。联合国人道主义事务协调厅表示，叙利亚各地的人道主义需求十分严峻，约有1650万人需要援助。《纽约时报》指出，叙利亚人目前仍面临就业机会匮乏、工资极低的困境，许多人将移民国外视为唯一希望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界银行估计，叙利亚重建将至少耗费2160亿美元。而联合国开发计划署估计，叙利亚的国内生产总值要到2080年才能恢复到战前水平。《凯撒法案》虽然被暂停，但仍对外国企业进入叙利亚开展业务构成了阻碍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;缺乏资金导致大规模重建计划无法开展。许多原居民正返回被摧毁的街区，在结构完好的建筑物中，被炸毁的设施正在逐渐被修复，商店也已重新开业。但相关报道显示，这些重建工作主要由业主自行出资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，大量叙利亚难民返回家园加剧了该国的住房短缺。联合国难民署报告称，自阿萨德政权倒台以来，已有120万难民和190万境内流离失所者返回家园，远超叙利亚目前的实际承受能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政治重建也在缓慢进行中。今年3月，叙利亚通过过渡时期宪法，预计过渡期为4年。10月，叙利亚进行了间接议会选举，各委员会分别任命了三分之二的议员候选人，剩余的三分之一则计划由总统任命。分析人士担忧，若沙拉政府无视政治反对力量，可能会再次引发基于身份认同的宗派冲突，对过渡进程造成阻碍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得庆幸的是，尽管沙拉领导的HTS被认为是一个强硬保守的伊斯兰主义组织，但他并未试图在叙利亚首都推行严格的伊斯兰教法，也未对叙利亚少数族裔和女性的权利进行限制。社交媒体流传的视频显示，大马士革街头的酒吧仍正常营业，女性也没有被迫遮盖身体或遭到其他限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;叙利亚律师拉赫玛·塔哈在庆祝活动期间向半岛电视台表示，尽管在阿萨德政权被推翻后的初期缺乏安全保障，但在过去一年内，情况正在缓慢改善，这是在阿萨德政权时期感受不到的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切都在好转，每个月我们都能看到新的变化，人们能够感受到希望。”拉赫玛·塔哈说道。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 23:19:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765369747350_p7fTs2_1765369747510.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32144403</guid></item><item><title>人民日报政策问答·回应关切：如何做好今年供暖季能源保供</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32152368</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;【&lt;strong&gt;读者关切&lt;/strong&gt;】&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;我家住在河北邯郸，小区已经全面供暖。看到中央气象台12月10日发布寒潮蓝色预警、大风蓝色预警，很多地方又要降温了，请问有关部门在供暖季能源保供方面有哪些举措？&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;保障人民群众温暖过冬，是能源保供的重中之重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“近期以来，国家发展改革委会同各地区、有关部门和企业，对今年供暖季能源供需形势进行了深入分析，及早组织做好各项准备。”国家发展改革委新闻发言人李超表示，综合研判，今年供暖季能源供需总体是平衡的，资源供应有保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从供给方面看，全国能源供应充足。能源供应和发电能力稳步提升，截至10月底，全国发电装机容量达37.5亿千瓦，较去年同期增加5.6亿千瓦。资源储备较为充足，截至11月26日，全国统调电厂存煤超过2.3亿吨，可用天数约35天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“11月以来，随着北方供暖陆续启动，全国能源需求稳步上升。”李超表示，预计今年供暖季将呈现持续时间长、用能需求峰值高的特点。国家发展改革委将加强组织协调，密切关注、动态跟踪形势变化，在前期工作的基础上，全力保障人民群众温暖过冬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;稳定能源生产供应。加强煤炭生产组织和运输保障；确保各类电源应开尽开、稳发满发，充分发挥风电、光伏的电力电量支撑作用；做好天然气资源生产供应安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;抓好能源中长期合同履约。进一步提高电煤中长期合同履约水平，重点保障好北方集中供暖地区用煤需求；坚持电力中长期合同高比例签约、高质量履约；督促各类企业严格执行已签订的供用气合同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全力做好高峰期能源保供。确保煤电高峰出力，充分发挥气电、水电、抽水蓄能和电化学储能装机的顶峰保供作用；发挥好储气库、液化天然气储罐等调峰资源作用；加强能源需求侧管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重点保障民生采暖用能。保障热电厂、供热企业燃料储备充足，供热机组等热源运行稳定；做好遭受洪涝等灾害地区的供煤供电供气工作，确保受灾群众温暖过冬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;提升低温雨雪冰冻等灾害应对水平。密切跟踪天气变化情况，开展先期避险处置工作，提升应急处置和抢修复电的效率；做好恶劣天气下重点能源物资运输保障。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 23:00:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765406512918_WrZYd6_1765406513066.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32152368</guid></item><item><title>美计划要求免签入境外国游客披露社交媒体记录，包括英法日等国家</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32152369</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="3160154" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251211/844eb541-ba5f-42ef-bcdd-d3a0dd63b760.jpg" loading="lazy" data-imageid="363720579"&gt;&lt;p&gt;据央视记者当地时间12月10日消息，官方公告显示，特朗普政府计划要求免签外国游客在入境美国前披露过去五年的社交媒体历史记录。这项提案于9日在《联邦公报》上发布，将适用于来自包括英国、法国、澳大利亚和日本在内42个国家的免签游客。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，这些游客只需申请名为“旅行授权电子系统”（ESTA）的豁免，但该系统仍要求他们提供某些个人信息。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 22:40:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765405504109_X8DCyZ_1765405504339.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32152369</guid></item><item><title>美联储主席鲍威尔就降息决定发表讲话</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32152273</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美国联邦储备委员会10日结束为期两天的货币政策会议，宣布将联邦基金利率目标区间下调25个基点至3.5%至3.75%之间。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3160151" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251211/96986ccd-2a8c-4821-aaa0-34bdd0664122.jpg" loading="lazy" data-imageid="363719700"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;10日，美联储主席鲍威尔就委员会降息决定发表讲话&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10日，美联储主席鲍威尔就委员会降息决定发表讲话。鲍威尔表示，美联储的货币政策行动以促进美国民众充分就业和物价稳定的双重使命为指导。在当日的会议上，委员会决定降息25个基点，短期内通胀风险偏向上行，就业风险偏向下行，形势充满挑战。通过当日的决定，委员会在过去三次会议上已累计下调政策利率0.75个百分点。此举有助于稳定劳动力市场，并在关税影响消退后，使通胀恢复至2%的下降趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鲍威尔称，自9月以来，委员会对政策立场的调整使其处于中性预期范围内，这使他们能够根据最新数据、不断变化的经济前景以及风险平衡，更好地确定政策利率进一步调整的幅度和时机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鲍威尔表示，在联邦公开市场委员会（FOMC）的经济预测总结中，与会者分别就各自认为最有可能的经济情景下联邦基金利率的适当路径进行了评估。2026年底联邦基金利率的预测中值为3.4%，2027年底为3.1%，与9月份的预测持平。然而，这些预测存在不确定性，并非委员会的计划或决定。货币政策并非预设路线，他们将根据每次会议的具体情况做出决策。根据经济政策预测报告（SEP），美国今年个人消费支出（PCE）通胀总额的预测中值为2.9%，明年为2.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鲍威尔称，财政政策将保持支持性。人工智能支出将继续，消费者支出也将继续。因此，明年经济增长的基本预期应该是稳健的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鲍威尔表示，目前通胀率超过美联储2%的目标主要是由于特朗普政府提高进口关税所致。他重申，关税对通胀的影响可能只是“一次性的价格上涨”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 21:25:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765401955833_hTesAi_1765401956045.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32152273</guid></item><item><title>美元指数10日下跌</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32152271</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美元指数10日下跌。衡量美元对六种主要货币的美元指数当天下跌0.43%，在汇市尾市收于98.789。截至纽约汇市尾市，1欧元兑换1.1678美元，高于前一交易日的1.1628美元；1英镑兑换1.3365美元，高于前一交易日的1.3302美元。1美元兑换156.26日元，低于前一交易日的156.84日元；1美元兑换0.8011瑞士法郎，低于前一交易日的0.8060瑞士法郎；1美元兑换1.3810加元，低于前一交易日的1.3849加元；1美元兑换9.2864瑞典克朗，低于前一交易日的9.3650瑞典克朗。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 21:21:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765401670081_WrN8Kt_1765401670277.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32152271</guid></item><item><title>国际油价10日微涨</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32152269</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;国际油价10日微涨。截至当天收盘，纽约商品交易所2026年1月交货的轻质原油期货价格上涨21美分，收于每桶58.46美元，涨幅为0.36%；2月交货的伦敦布伦特原油期货价格上涨27美分，收于每桶62.21美元，涨幅为0.44%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 21:19:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765401582755_TCP1wD_1765401583017.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32152269</guid></item><item><title>特朗普证实美国在委内瑞拉附近扣押一艘油轮</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32152267</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="3160150" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251211/cc44186f-8338-4961-bee4-978e080fccd1.jpg" loading="lazy" data-imageid="363719689"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;白宫（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间10日，美国总统特朗普证实，美国在委内瑞拉附近扣押了一艘油轮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;稍早前两名美国官员透露，美国在委内瑞拉海岸附近扣押了一艘油轮，此次行动由美国海岸警卫队主导。他们没有透露油轮的名称，也没有具体说明拦截发生的地点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，委内瑞拉政府未对此作出回应。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 20:57:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765400258481_kZANPk_1765400258682.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32152267</guid></item><item><title>乌美就重建与和平议题举行工作组首次会谈</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32152088</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="3160149" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251211/ba3af05d-b4ba-444d-996d-402ef3af644d.jpg" loading="lazy" data-imageid="363718363"&gt;&lt;p&gt;当地时间10日，乌克兰总统泽连斯基通过社交媒体宣布，乌方团队与美国财政部长贝森特、总统顾问库什纳及拉里·芬克举行首次会谈，此次会议系乌克兰重建与经济复苏文件工作组的开局会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;双方围绕重建关键议题、实施机制及未来愿景深入交流，明确正确路径将推动多项成果落地乌克兰。乌方已就结束冲突的基本文件拟定20点核心立场，强调总体安全是经济安全与商业环境保障的前提。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会谈同时敲定后续联系机制，泽连斯基表示乌方将全力推进工作以争取实质成果。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 20:36:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765399002897_M7Hh8Z_1765399003092.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32152088</guid></item><item><title>以军坦克再次向联黎部队维和人员开火</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32152083</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;联合国驻黎巴嫩临时部队（联黎部队）10日说，以色列国防军坦克9日在黎境内向在“蓝线”附近巡逻的维和车队开火，所幸未造成人员伤亡。这是一个月内以军第二次向联黎部队维和人员开火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，一辆以军“梅卡瓦”主战坦克先向车队上方进行了一轮十发机枪扫射，随后在车队附近又进行了四轮十发射击。维和人员通过联黎部队的联络渠道要求以军停止射击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明说，按照惯例，维和部队在黎以临时边界“蓝线”附近巡逻的时间和路线已事先通知以军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联黎部队强调，以军对维和人员的袭击或在其附近开火的行为严重违反联合国安理会第1701号决议。声明呼吁以军停止针对联黎部队的袭扰，以便维和人员能够继续沿“蓝线”执行任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11月16日，以军“梅卡瓦”主战坦克在其设在黎境内一处阵地附近，向正在徒步行进的联黎部队维和人员开火，弹着点离维和人员仅约5米远，所幸未造成人员伤亡。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 20:06:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765397181037_F1Z2zr_1765397181233.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32152083</guid></item><item><title>美联储年内第三次降息25个基点</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32151898</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;新华社快讯：美国联邦储备委员会10日宣布，将联邦基金利率目标区间下调25个基点到3.5%至3.75%之间。这是美联储继9月17日、10月29日降息后年内的第三次降息，幅度均为25个基点。 ​​​&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 19:03:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765393672720_mjH8HF_1765393672928.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32151898</guid></item><item><title>2025年诺贝尔奖颁奖仪式在斯德哥尔摩举行</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32151892</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;斯德哥尔摩消息：2025年诺贝尔物理学奖、化学奖、生理学或医学奖、文学奖及经济学奖颁奖仪式10日在瑞典首都斯德哥尔摩举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在评选委员会代表分别介绍获奖者成就后，瑞典国王卡尔十六世·古斯塔夫向每位获奖者颁发诺贝尔奖证书、奖章和奖金。今年每项诺贝尔奖的奖金为1100万瑞典克朗（约合118万美元）。包括瑞典王室主要成员、政界领导人等在内的千余人出席了颁奖仪式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月10日是瑞典化学家和发明家诺贝尔的逝世纪念日，每年的诺贝尔奖颁奖典礼都安排在这一天举行。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 19:01:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765393269500_nCjAZs_1765393269701.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32151892</guid></item><item><title>俄罗斯圣彼得堡一市场发生火灾，已致1人死亡</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32151612</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="3160142" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251211/5c77d184-7919-4a92-b063-170cad6bf42e.jpg" loading="lazy" data-imageid="363714916"&gt;&lt;p&gt;当地时间12月10日，俄罗斯圣彼得堡市东部“右岸”市场发生火灾，过火面积超1500平方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄紧急情况部门通报称，在火灾现场发现了一名遇难者。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 18:33:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765391538147_iQwBAF_1765391538379.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32151612</guid></item><item><title>消息人士：乌在黑海海域击沉一艘俄“影子舰队”油轮</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32151147</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="3160141" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251211/65937979-bcf8-4f1e-a97d-5809165926f7.jpg" loading="lazy" data-imageid="363711648"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;乌方公布的行动画面&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间10日，总台记者获悉，消息人士称，乌克兰国家安全局当天动用海军无人艇，在黑海海域击沉一艘隶属于俄罗斯“影子舰队”的油轮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄方对此暂无回应。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 17:49:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765388972577_nFzxPH_1765388972775.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32151147</guid></item><item><title>美英法德四国领导人通话，讨论乌克兰和平谈判进展</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32151003</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="3160135" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251211/a6c89d16-ae72-4479-9d07-4049349e53b0.jpg" loading="lazy" data-imageid="363710191"&gt;&lt;p&gt;当地时间12月10日，央视记者获悉，美国总统特朗普当天与英国首相斯塔默、法国总统马克龙及德国总理默茨通话，重点讨论乌克兰和平谈判最新进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据知情人士透露，特朗普与三国领导人就推动达成结束俄乌冲突的协议进行了讨论。英国方面发布的通话纪要称，各方对为实现公正、持久和平所做的外交努力表示欢迎，并强调相关密集磋商将在未来数日继续推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四国领导人一致认为，这是乌克兰及其人民以及整个欧洲-大西洋地区共同安全的关键时刻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宫暂未就此通话回应置评请求。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 17:29:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765387748433_Aptrjb_1765387748675.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32151003</guid></item><item><title>缅甸成立打击电诈网赌中央监督委员会</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32150523</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月10日，缅甸国防与安全委员会发布命令，为彻底铲除缅甸境内的电诈网赌违法犯罪活动，成立打击电诈网赌中央监督委员会。该委员会由15名高级成员组成，主席为内政部部长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;委员会的主要职责为制定打击电诈网赌的相关政策；成立必要的下属委员会并分配职责；起草并制定执法标准、操作程序；与外国政府协调，遣返参与电诈网赌非法活动的外国人以及开展国际合作，严厉打击电诈网赌违法犯罪行为。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 16:19:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765383580634_yf1N1H_1765383580836.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32150523</guid></item><item><title>卢浮宫抢劫案行政调查结果显示博物馆“运转功能失调”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32150520</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;法国参议院10日就10月发生的卢浮宫抢劫案的行政调查报告举行听证会，初步结果显示，该博物馆存在外部监控设备不足、安保控制室设备陈旧、机构内部协调不充分等“运转功能失调”问题，最终导致阻止嫌疑人逃脱的关键时机被错失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;听证会开始后，主持会议的法国参议院文化、教育、传播和体育委员会主席、中间派参议员洛朗·拉丰表示，根据调查报告，此次卢浮宫抢劫案并非“偶然失败”，而是由于缺乏确保安全的对策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;听证会上，调查人员指出了卢浮宫存在的多方面“运转功能失调”。首先，卢浮宫外部监控摄像头数量严重不足。其次，安保控制室的屏幕数量不够多，无法同时查看所有区域的监控录像。此外，工作人员未能及时告知警方劫匪进入的准确地点，导致警员在赶往现场途中因折返而浪费时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;调查人员还认为，卢浮宫前任馆长和现任馆长交接期间的信息传递存在问题。据法国《世界报》此前报道，2018年的一份审计报告指出，卢浮宫阿波罗长廊的阳台是安全薄弱环节，甚至曾提到不法分子借助升降装置进入博物馆的风险。但卢浮宫现任馆长声称此次案发前并不知晓这份报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10月19日上午，4名蒙面人操纵升降装置潜入卢浮宫完成入室抢劫。事件发生后，法国文化部长宣布启动行政调查，以查明这家博物馆的安全漏洞。截至目前，警方锁定的4名现场作案嫌疑人已全部归案，但尚有8件被抢珠宝下落不明。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 16:11:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765383099638_8XnnSP_1765383099831.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32150520</guid></item><item><title>中国驻柬埔寨大使馆：再次提醒靠近柬泰边境的中国公民加强安全防范</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32149935</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月10日，有网络媒体报道称，柬埔寨奥多棉吉省奥斯玛赌场区域遭到炮击，有中国公民受伤。中国驻柬使馆正积极核实有关情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;驻柬使馆再次提醒在柬中国公民，特别是柏威夏省、奥多棉吉省、班迭棉吉省、马德望省、菩萨省等靠近柬泰边境地区的中国公民尽快转移至安全地带。请其他地区中国公民暂勿前往柬泰边境地区。如遇紧急情况，请及时报警并联系驻柬使馆寻求协助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;求助联系方式&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;匪警：117&lt;/p&gt;&lt;p&gt;医疗急救：119&lt;/p&gt;&lt;p&gt;火警：118、666&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家警察总署外国人求助热线：031-2012345/031-6012345&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柬副首相兼内政大臣团队中国公民专用求助微信号：+855092686969&lt;/p&gt;&lt;p&gt;驻柬使馆24小时领事保护与协助电话：023-210206，中国公民领事保护、侨务工作咨询邮箱：phnom-penh_lb@csm.mfa.gov.cn&lt;/p&gt;&lt;p&gt;驻柬使馆驻暹粒领事办公室24小时领事保护与协助电话：078-946178，邮箱：consulate_sr@mfa.gov.cn&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（暹粒领办领区范围：暹粒省、磅通省、柏威夏省、奥多棉吉省、班迭棉吉省、马德望省）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;驻柬使馆驻西哈努克领事办公室24小时领事保护与协助电话：061-983749，邮箱：consulate_shv@mfa.gov.cn&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（西哈努克领办领区范围：西哈努克省、国公省、贡布省、白马省）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交部全球领事保护与服务应急呼叫中心电话： +86-10-12308或+86-10-65612308&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 15:02:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765378918866_GQZyGZ_1765378919065.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32149935</guid></item><item><title>李贺勇：AI、大数据技术的引入大大提升了保险代理人的工作效率</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32147022</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“这一年以来，AI的接入对保险行业影响非常大。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安盛天平财产保险有限公司信息科技部总经理李贺勇在12月10日举办的2025年金融发展大会上表示，在组织架构治理方面，安盛天平今年成立了人工智能治理委员会，从安盛集团到安盛天平，都是非常重视人工智能的。“业务流程方面，AI技术也极大改变了保险行业的应用。从提升效率到价值重塑，保险的各个阶段，包括客户服务、销售、理赔、核保定价，很多方面都有AI的接入。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765371522732_sBkTpn_1765371599345.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="363689129"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;安盛天平财产保险有限公司信息科技部总经理李贺勇在12月10日举办的2025年金融发展大会上发言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李贺勇介绍，客户服务方面，现在用智能聊天助手，代替了传统的一问一答方式，回答问题更精准。销售阶段，安盛天平今年推出了车险的智能体，可以帮助代理人精准定位客户分群，为客户提供更好的服务。在核保定价方面，为定价团队提供了车险智能体，将车险知识库结合在一起，在一个入口就可以获取车险的相关业务知识。理赔风险管控方面，有了AI的介入后，可以快速识别单证内容，提高了理赔的风险管控效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“特别在健康险方面，健康险的产品比较多，迭代升级较快。过去代理人在给客户推荐产品的时候，很多产品产生都是通过记忆、Excel，现在有AI的介入，可以通过AI识别不同产品之间的差异，能够很方便地和客户推荐产品。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李贺勇表示，保险公司更加重视风险管理，因为保险行业本身就是一个管理风险的行业。“风险管理的基础是数据基础，安盛天平在多年以前就已经建立了数据中台，在数据中台上构建模型进行风险管控，今年有了AI技术，特别是DeepSeek出来之后，我们也迅速在数据中台上加了一层AI中台，在物理基础设施和应用之间搭建一层相对比较稳定的平台。模型管理也是AI中台的一部分，一个小模型不可能解决所有问题，所以在特定业务场景需要微调和训练。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在AI加持下，金融机构迎来不同的商业机遇。李贺勇表示，AI对于保险行业的销售促进本身就是较大的商业机遇。“车险代理人原来的销售模式是从投保人那里拿到相关的订单，代理人通过微信把单据传到车险业务系统，效率很低。因为有了AI、大数据技术的引入，代理人可以直接识别用户上传的单据，用多模态技术识别各种证件和不同产品的差异，让用户确认适合的产品，大大提升代理人的工作效率。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，安盛天平先在车险方面引入AI，也在健康险、财产险等险种上进行尝试。“原来非标的方式业务单量少，现在有了AI技术就可以快速解决。”李贺勇说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次大会由澎湃新闻主办，旨在汇聚经济金融领域的顶尖学者与行业领军人物，围绕金融强国建设路径、“十五五”规划下的金融发力方向展开深度对话。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 14:45:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765371578305_s543a4_1765371578441.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32147022</guid></item><item><title>洪田股份：因逾期提货超一年，子公司起诉远东铜箔，涉案金额1.41亿元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32148989</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月10日，洪田股份（603800.SH）发布关于子公司涉及诉讼事项的公告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告称，公司子公司洪田科技有限公司（以下简称“洪田科技”）因与远东铜箔（宜宾）有限公司（以下简称“远东铜箔”）发生买卖合同纠纷，洪田科技向四川省宜宾市中级人民法院提起诉讼。2025年12月10日，洪田科技收到宜宾中院出具的（2025）川15民初27号《受理案件通知书》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体来看，原被告双方于2022年4月14日签订了《买卖合同（一期项目生箔机）》（合同编号：YDTBYB-003-20220414，以下简称合同1）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据合同1第一条约定：生箔机交货时间为2022年12月6台，2023年1月6台，2023年2月6台，2023年3月12台，2023年4-7月每月不低于24台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原被告双方于2022年5月6日签订了《买卖合同（一期磨床）》（合同编号：YDTBYB-003-20220506，以下简称合同2）。根据合同2第一条约定，被告应于2022年12月前完成全部磨床提货工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但截至诉讼提起之日，被告剩余84台套生箔机未提货，剩余4台套磨床未提货，延期时间已超过一年。原告在此期间多次联系被告敦促履行合同，但被告一再拖延，遂诉至法院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;诉讼请求方面，原告希望判令被告远东铜箔（宜宾）有限公司向原告支付其应付账款（发货款、验收款及质保金）1.228亿元；判令被告远东铜箔（宜宾）有限公司向原告支付逾期支付应付账款的违约金1705.1万元；判令被告远东铜箔（宜宾）有限公司承担延迟提货期间的仓储费用132.5万元，上述费用总计约1.41亿元，按照仓储场地占地面积及被告最迟提货日期计算；判令本案的诉讼费用由被告承担。目前已申请诉讼保全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至本公告披露日，案件尚未开庭审理，该诉讼事项对公司本期利润或期后利润的具体影响尚存在不确定性，公司将根据案件进展情况及时履行信息披露义务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外， 截至本公告披露日，公司及控股子公司在过去12个月内累计未达到披露标准的其他诉讼、仲裁案件（不含本次案件）共计18起，争议标的总额约为5625.75万元，其中，公司起诉3起，被诉15起，部分案件仍在审理中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公司前三季度营业收入为8.81亿元，同比下降16.99%；归母净利润为6244.62万元，同比下降26.66%；扣非归母净利润为4321.64万元，同比下降22.13%；基本每股收益0.31元。前三季度，公司毛利率为25.17%，同比上升2.91个百分点；净利率为8.60%，较2024年同期下降1.52个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官方资料显示，洪田股份成立于2001年，其自称是国内高端铜箔装备龙头企业及国内首家掌握并采用“一步法全干法”工艺路线的真空镀膜设备厂商，产品应用于锂电、固态电池、泛半导体、光伏、军工航天、消费电子等多个领域。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 14:37:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765375210659_sTS12p_1765375210859.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32148989</guid></item><item><title>国际观察｜美联储持续降息缘何“不灵”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32149287</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美国联邦储备委员会定于10日货币政策例会后公布议息决定。芝加哥商品交易所美联储观察工具最新数据显示，美联储在12月货币政策会议上降息25个基点的概率接近90%，降息已是市场普遍预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美联储去年9月开启降息周期，至今年11月已累计降息150个基点。不过，由于就业市场和通胀目标极难平衡，以及对人工智能（AI）投资热潮泡沫化的担忧，降息这一“工具”正越来越“不灵”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;通胀就业两头难顾&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美联储两大使命是促进充分就业和维持物价稳定，然而在今年10月的货币政策会议上，美联储官员当时已就12月是否进一步降息出现明显分歧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据11月以来的公开讲话，芝加哥联邦储备银行行长奥斯坦·古尔斯比表示更担忧通胀风险，而纽约联邦储备银行行长约翰·威廉姆斯说，美联储实现其2%通胀目标的前提是“不给就业最大化的目标带来不当风险”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国《纽约时报》8日报道，美联储当前似乎比年初更加远离自身政策目标：通胀水平小幅上升，且尚不清楚关税对消费者价格的影响是否已全部显现；月度就业增长显著放缓，失业率略有上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国自动数据处理公司数据显示，11月美国私营部门就业岗位减少3.2万个，与此前预期大相径庭。美国就业咨询公司查林杰-格雷-克里斯马斯公司报告显示，今年以来，截至11月，美国雇主已裁员超110万人，是2020年以来同期最高水平，较去年同期增长54%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国商务部此前公布的数据显示，9月美国个人消费支出价格指数同比上涨2.8%，高于前一月的2.7%。安永-博智隆公司首席经济学家格雷戈里·达科强调，由贸易政策和关税引发的通胀“仍然棘手”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场普遍认为，美联储将在当前通胀水平下通过降息扭转就业增长减缓局面。但前美联储副主席理查德·克拉里达表示，美联储必须向市场传递其正高度重视稳定价格的明确信号。美国麻省理工学院教授德博拉·卢卡斯说，“货币政策对就业产生显著直接影响的机制在实证上尚未得到充分证实”，希望美联储转而聚焦通胀这一单一目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;外力冲击独立政策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几个月来，美国总统特朗普多次以美联储未能及时降息而抨击美联储主席鲍威尔。他曾表示，由于美联储没有降低利率，联邦政府一直在为其债务支付巨额利息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普主张加快降息，压低债券收益率，带动各类贷款利率下行，但债券市场似乎“并不买账”。彭博社9日报道，美国10年期国债收益率已从今年10月低点上升逾20个基点，这在美联储可能再次降息背景下颇为反常。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对冲基金巨头英仕曼集团首席市场策略师克里斯蒂娜·胡珀指出，相比偏好宽松货币政策的股票投资者，债券投资者更关注财政可持续性和美联储独立性。“下调联邦基金利率不能确保长期利率走低。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;彭博社日前援引知情人士说法报道，在特朗普及其顾问和盟友眼中，白宫国家经济委员会主任凯文·哈西特是下任美联储主席的头号候选人。美国《政治报》报道，特朗普表示，在上任后立即降息是其美联储主席人选的“试金石”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管被视为将“迎合”特朗普大幅削减利率，但哈西特本人8日表示，提前确定未来6个月利率路径的计划是“不负责任”的，美联储主席需要基于数据调整政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普此前试图罢免美联储理事莉萨·库克。美国最高法院10月发布指令，允许库克暂时留任，直至2026年1月法院就特朗普是否有合法理由将其解雇举行口头辩论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AI变量影响难料&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;AI投资热潮是当前美国股市乃至经济的重要推动因素，但AI技术转型也正冲击美国就业市场。不少分析人士指出，美联储若需通过货币政策有效引导经济，不可忽视AI热潮这一“变量”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国《金融时报》指出，有鹰派经济学家支持美国经济增长相对强劲的观点，但也有鸽派经济学家认为，当前美国经济严重依赖AI投资热潮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国商业内幕网站报道，科技巨头股价越发受到货币政策风向变化所驱动，相关企业每年数百亿美元的AI资本支出高度依赖低利率环境。洛克菲勒国际公司主席鲁奇尔·夏尔马警告，AI驱动的投资持续强劲增长可能再次推高通胀，而美联储长期未能实现通胀目标，“任何利率上调的迹象”都可能引发泡沫破裂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国企业研究所文章警告，AI热潮若最终证实为泡沫并破裂，美联储将会因为没有提前“刹车”被质疑“失职”。对美联储来说，由于尚难预测AI发展进程，成功驾驭美国经济发展方向“难上加难”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美银首席策略师迈克尔·哈特尼特表示，标普500指数正逼近历史高点，美联储若继续释放鸽派信号，可能暗示经济放缓程度超出预期，市场乐观情绪或受此考验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国石英财经网站报道，当前美国就业市场疲软可能主要源于企业通过AI大幅减少人力需求，美联储若通过降息应对，反而会加速AI投资和相关岗位替代，加剧劳动力市场结构性压力。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 14:26:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765375967679_8FhnZc_1765375967901.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32149287</guid></item><item><title>中国平安起诉华夏幸福，将于12月17日在上海金融法院开庭</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32148691</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月10日，澎湃新闻注意到，天眼查信息显示，中国平安人寿保险股份有限公司及平安资产管理有限责任公司起诉华夏幸福基业控股股份公司（华夏幸福，600340.SH）及王某，案由为申请确认仲裁协议效力。这一案件将于12月17日14时在上海金融法院开庭。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3159791" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765373094640_c6zsfG_1765373094842.png" loading="lazy" data-imageid="363691237"&gt;&lt;p&gt;近段时间，华夏幸福与其股东中国平安之间的“口水战”不断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11月17日，华夏幸福发布公告称，收到债权人龙成建设工程有限公司（下称申请人）送达的《告知函》及河北省廊坊市中级人民法院（下称廊坊中院）送达的《河北省廊坊市中级人民法院通知书》[（2025）冀10破申62号]，申请人以公司未按期清偿到期债务且明显缺乏清偿能力，但具备重整价值为由，向廊坊中院申请对公司进行重整，同时申请启动对华夏幸福的预重整程序。廊坊中院决定受理对华夏幸福进行预重整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后，由中国平安派出的华夏幸福董事王葳公开发表声明称，对上述公告的发布事宜完全不知情，不认可该公告的发布程序及相关表述，已就“预重整”向监管部门投诉，该公告因缺乏合法决策流程可能会误导广大投资者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11月21日，华夏幸福债委会发起《授权主席单位平安资管聘请会计师事务所对华夏幸福进行专项财务尽调的议案》，获得高票通过。根据决议，华夏幸福债委会将授权平安资产管理有限责任公司（下称平安资管）以债委会名义从四大会计师事务所中聘请一家有专业能力的会计师事务所，对华夏幸福公司财务状况开展专项尽职调查工作。根据工作安排，债委会工作组将自2025年11月24日起进驻华夏幸福，开展专项财务尽调的前期准备工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同日，华夏幸福副总裁冯念一表示，“我本人在公告对外发布前也并不知悉，但作为董事，我非常理解这是信息披露的基本常识，并不存在绕过董事会的情况。董事对公司负有忠实勤勉义务，应从公司利益最大化出发考虑问题。公司已经资不抵债了，预重整是公司彻底化解债务风险、实现脱困发展的一次极为难得机会，有利于保护广大债权人及全体股东，如果被任意推翻，错过了这次机会，公司可能就再难恢复生机，我相信这是谁都不愿看到的结果，公司始终愿意和股东保持沟通，各方相向而行。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，华夏幸福曾在今年8月发布公告称，平安人寿及其一致行动人平安资产管理有限责任公司拟在9月1日-11月30日减持所持股份不超过1.17411610亿股，占华夏幸福总股本比例不超过3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021年，华夏幸福累计债务违约近900亿。2021年2月，在河北省、廊坊市及各监管机构等单位的牵头下，华夏幸福成立债委会，进行债务处置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年前三季度，华夏幸福实现营业收入38.82亿元，同比下降72.09%；实现归属于上市公司股东净利润-98.29亿元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 14:19:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765375656810_ytGits_1765375656964.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32148691</guid></item><item><title>白酒两巨头400亿中期分红：贵州茅台分红300亿元，五粮液分红100亿元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32148651</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;五粮液、贵州茅台相继公告通过2025年中期分红实施方案，并明确股权登记日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五粮液宣布每10股派现金25.78元，中期共计分红100亿元。贵州茅台宣布每股派发现金红利23.957元，中期共计分红300亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月10日，宜宾五粮液股份有限公司（五粮液，000858.SZ）发布2025年中期分红派息实施公告称，根据2024年度股东大会授权，公司召开第七届董事会2025年第6次会议，审议通过《2025年中期利润分配方案》，同意以公司现有总股本38.82亿股为基数，向全体股东每10股派现金25.78元（含税），合计分配约100.07亿元（含税），不送红股，不以公积金转增股本。股权登记日为2025年12月17日，除权除息日为2025年12月18日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，公司于2025年6月20日召开2024年度股东大会，审议通过《关于提请股东大会授权董事会制定2025年中期分红方案的议案》，同意授权董事会论证、制定并实施2025年中期分红方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据公告，本次分派对象为：截至2025年12月17日下午深圳证券交易所收市后，在中国结算深圳分公司登记在册的公司全体股东。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据Wind数据，五粮液上市以来累计现金分红次数共25次，累计现金分红1264.45亿元，上市以来平均分红率为49.64%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同日，贵州茅台酒股份有限公司（贵州茅台，600519.SH）发布2025年中期权益分派实施公告称，本次利润分配方案经公司2025年11月28日召开的2025年第一次临时股东大会审议通过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次利润分配以方案实施前的公司总股本12.52亿股为基数，每股派发现金红利23.957元 （ 含税），共计派发现金红利约300.01亿元（含税）。股权登记日为2025年12月18日，除权（息）日和现金红利发放日均为2025年12月19日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据公告，分配对象为：截至股权登记日下午上海证券交易所收市后，在中国结算上海分公司登记在册的公司全体股东。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前于11月5日，贵州茅台披露了2025年中期利润分配方案暨贯彻落实“提质增效重回报”专项行动方案，拟向全体股东每股派发现金红利23.957元（含税），合计拟派发现金红利约300.01亿元（含税）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据Wind数据，贵州茅台上市以来累计现金分红次数共29次，累计现金分红3661.12亿元，上市以来平均分红率为61.38%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业绩方面，2025年三季报显示，五粮液前三季度实现营业收入609.45亿元，同比下降10.26%；归母净利润为215.11亿元，同比下降13.72%。其中，第三季度实现营业收入81.74亿元，同比下降52.66%；归母净利润为20.19亿元，同比下降65.62%；扣非归母净利润20.15亿元，同比下降65.62%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贵州茅台前三季度实现营业总收入1309.04亿元，同比增长6.32%；归母净利润为646.27亿元，同比增长6.25%。其中，第三季度营业总收入398.10亿元，同比增长0.35%；归母净利润为192.24亿元，同比增长0.48%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得留意的是，近期高端白酒的价格再次引发市场广泛关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月10日，飞天茅台散瓶批发价跌至1500元/瓶，逼近官方指导价（1499元/瓶），再创新低。与此同时，记者从五粮液和经销商处均了解到，从2026年起，五粮液将经销商开票价从1019元/瓶下调至900元/瓶，而并非直接降低出厂价（市场也称“打款价”）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据第三方平台“今日酒价”披露的数据显示，12月10日，25年飞天散瓶（53度/500ml）的批发参考价较前一日下跌15元，报1500元/瓶，仅高出官方指导价1元，再创历史新低；25年飞天原箱与前一日持平，报1520元/瓶。此外，规格为52度/500ml的五粮液普五（八代）批发参考价报850元/瓶，与前一日持平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据大智慧VIP，截至12月10日收盘，贵州茅台报1402.80元/股，涨0.13%，总市值1.76万亿元；五粮液报111.62元/股，涨0.67%，总市值4333亿元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 14:18:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765374586429_seNiYz_1765374586617.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32148651</guid></item><item><title>落袋为安？锂电池导电剂龙头天奈科技核心层“组团”减持</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32148840</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;最了解天奈科技（688116.SH）这家锂电池导电剂龙头公司业务前景的人，正准备减持公司股份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月10日晚间，天奈科技发布公告，公司控股股东、实际控制人、董事及高级管理人员拟自2026年1月5日起的三个月内，通过集中竞价与大宗交易方式合计减持不超过9163300股，占公司总股本比例不超过2.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得市场关注的是，此次减持计划涉及面之广、人之多并不多见。公告显示，实际控制人、董事长兼总经理TAO ZHENG计划减持不超过439.84万股；实际控制人、董事兼副总经理MEIJIE ZHANG计划减持不超过77.03万股。此外，包括新奈共成、新奈智汇、新奈众诚、新奈联享、佳茂杰等多家员工持股平台，以及严燕、蔡永略、张景等多名董事、高级管理人员均位列减持名单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从数据上看，本次减持计划涉及的股份来源主要为IPO前取得以及股权激励所得，减持主体多为早期创始人及一致行动人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;天奈科技称，本次减持不会导致公司控股股东、实际控制人发生变化，不会对公司持续稳定经营情况产生重大影响。而本次减持计划系公司控股股东、实际控制人、董事及高级管理人员“根据自身需要”进行减持。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3159849" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765373887000_RSEbCw_1765374054625.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="363692187"&gt;&lt;p&gt;不过，在此次核心人员“组团”减持前，天奈科技今年年初也宣布动用真金白银回购股份。就在12月1日，公司刚刚公告了股份回购进展，截至2025年11月30日，已累计回购114.24万股，累计回购金额超过5569万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;天奈科技成立于2011年，总部位于江苏省镇江市，主要从事纳米级碳材料的研发、生产和销售，主要产品为碳纳米管粉体、碳纳米管导电浆料以及碳纳米管导电母粒，主要应用于锂电池、导电塑料等领域，并最终应用于新能源汽车、3C产品、储能电池等产品。该公司于2019年9月正式登陆科创板，打响了新材料企业科创板上市第一枪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;碳纳米管为管状的纳米级石墨晶体，具有非常优异的力学、电学、热学等性能，目前凭借其优异的导电性作为一种新型导电剂应用于锂电池领域，用以提高锂电池的能量密度，提升锂电池的循环寿命性能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据高工产研锂电研究所（GGII）统计分析，近几年天奈科技的碳纳米管导电浆料产品销售额稳居行业首位。2024年，天奈科技碳纳米管导电浆料产品受头部动力电池企业客户需求带动，在中国碳纳米管导电浆料市场份额为53.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年前三季度，该公司营收为10.01亿元，和上年同期相比（同比）减少3.79%；归属于上市公司股东的净利润为1.96亿元，同比增加7.39%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;实际上，从公司此前披露的情况来看，天奈科技产品结构也在升级。2025年，公司单壁碳纳米管浆料已批量出货，单壁管作为高附加值产品，其毛利率显著高于传统多壁管，正成为利润增长的新引擎。与此同时，该公司第四代碳纳米管导电浆料及纯单壁浆料也已实现批量出货，应用于宁德时代、比亚迪等头部客户的快充电池体系。此外，在固态电池领域，碳纳米管单位添加量预计可达传统体系的3-5倍，公司此前表示已与多家固态电池研发企业建立合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，天奈科技也早就不满足于锂电池导电剂这一单一赛道。此前披露的四川天奈锦城的10万吨磷酸锰铁锂正极材料项目规划分两期建设，预计2026年一季度一期投产。公司在11月底的三季度业绩说明会上提到，公司正极材料分为高压实系列与高倍率系列，主要应用于动力电芯和高端储能电芯等领域，目前正在进行客户验证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，天奈科技还在推进海外布局，美国项目厂房改造基本完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外值得一提的是，与这份略显突兀的减持计划形成鲜明对比的是，就在同一天，国信证券发布研报，维持对天奈科技“优于大市”的评级，认为公司单壁碳纳米管产品正进入快速放量阶段，将显著增益公司利润。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至12月10日收盘，天奈科技股价报47.85元/股，下跌2.86%。近三个月，公司股价累计下跌近15%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 14:17:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765374712335_GAzK6K_1765374712501.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32148840</guid></item><item><title>亚冠濒临出局联赛无缘冠军，申花这一年无法令人满意</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32148772</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月10日，上海申花俱乐部32岁生日，但球队在亚冠精英联赛东亚区第6轮吞下一场失利的苦果。 客场0比1不敌广岛三箭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;输球的申花遭遇亚冠三连败，目前在小组赛还剩下最后两场比赛的情况下排名倒数第二，落后晋级区球队多达4分，出线仅存理论希望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;算上本年度未能如预期般拿到联赛冠军，2025赛季对于申花来说可谓是并不成功。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765373297742_CwS4rA_1765373926985.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363691915"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;赛季低开高走，只收获一个安慰奖&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025赛季，申花第一场比赛就在超级杯上演神奇逆转，凭借于汉超和路易斯两人在伤停补时阶段3分钟内的两个进球，3比2击败上海海港，连续两年捧起超级杯冠军。而最终全年申花也就收获了这个有些鸡肋的“安慰奖”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;超级杯后申花又在剩余两场亚冠精英联赛中取得1胜1负的成绩，最终以东亚区第七名的成绩晋级淘汰赛；联赛下半场打完两场比赛已经建立起6分领先优势，但最终申花在8月魔鬼赛程中6场比赛仅仅取得1胜，9月份主场和山东泰山、成都蓉城比赛连续被对手绝平，屡屡错失赢球机会的申花最终只能眼睁睁看着同城对手海港完成中超三连冠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亚冠联赛本场和广岛三箭的比赛犹如球队整个赛季缩影，难得凑齐了最强阵容，比赛中也不乏进球机会，但始终无法取得进球，反倒是主队中卫荒木隼人在比赛第78分钟利用角球进攻机会头球破门打进全场比赛唯一进球。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765373309446_QS14KQ_1765373957003.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363691923"&gt;&lt;p&gt;斯卢茨基赛后也非常无奈，“双方打得势均力敌，我们也创造出了很多的机会，但是很遗憾没有能够转化为进球。反而对手通过定位球机会攻入一球，确实非常可惜。今天没有能够取得胜利，但是对于比赛的质量我感到满意。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样一来，本年度亚冠精英联赛前六轮比赛，申花1胜1平4负仅仅拿到4分排名倒数第二，身前蓉城6分，江原7分，柔佛、武里南和蔚山都是8分，申花要在最后两轮至少超过三个对手才能挤进前八，根据赛程安排申花将先在主场对阵町田，随后做客武里南，对于申花来说，想要晋级就必须两场全胜，同时寄希望于其他对手连续犯错，这样的机会已经不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果说2024年申花最终获得联赛亚军让很多球迷对于2025赛季充满期待的话，本赛季在期待值拉满且一度手握6分领先优势的情况下最终无缘冠军，很显然这样的成绩是无法令人满意的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“连续两个赛季在联赛最后时刻与冠军失之交臂确实让人感到遗憾。从积极的角度来说，球队目前涌现了杨皓宇、刘诚宇这样崭露头角的年轻人，同时也有吴曦、高天意、陈晋一这样的老将和中生代球员，他们也打出了职业生涯中比较出色的数据。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;表达遗憾的同时，斯卢茨基强调，“下赛季我们一定会竭尽全力，争夺冠军是唯一的目标。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765373286743_6R3ad3_1765373969754.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363691952"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;提升外援质量非常关键&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯卢茨基在总结申花本赛季时特地提到，“让我感到比较遗憾的是今年我们外援的出勤率，本赛季只有特谢拉和马纳法保持着比较稳定的出勤率，其他几名外援都受到了不同程度的伤病困扰导致长时间缺阵。在某些阶段，我们只能以2至3名外援应战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外援出勤率的问题上赛季就困扰申花，今年年初海口冬训期间，俄罗斯人接受上海媒体联合采访时就坦言希望今年外援可以保持较高出勤率。连续两个赛季被相同问题困扰，不能只怪运气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主观角度来看，或者就是斯卢茨基的技战术体系容易导致受伤，或者就是外援本身身体情况存在一些问题，或兼而有之。对于斯卢茨基来说，技战术体系无法改变的情况下，就必须考虑升级外援。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;细分申花目前队内的六名外援，边后卫马纳法是申花出勤率最高的外援，打满30场联赛，但贡献不算多，1球3助攻，最多就是本土边后卫水准，中超联赛很少有球队在边后卫位置上占用外援名额，马纳法是相当尴尬的存在。他和球队合同本赛季结束到期，申花完全可以把这个名额用在中前场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;后腰阿马杜本赛季先后两次重伤，他是球队年薪最高的外援，且还有一年合同。但从最近几场比赛情况来看，膝关节重伤但采取保守治疗的阿马杜状态距离上赛季最佳时相差甚远，下赛季是否需要保留也需要打上问号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前腰特谢拉是斯卢茨基体系中很重要的球员，但他会在场上习惯性陷入和对手斗气、和主裁判吵嘴的尴尬境地，极大影响了球队战斗力，数据来看特谢拉中超6球3助攻，只能算是中规中矩。他和球队的合同本赛季结束到期，过去三年的表现已经证明了特谢拉不是靠得住的关键先生，想要冲击冠军申花就必须要寻找能力更强的外援。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前锋路易斯受到伤病影响本赛季中超出场23次，打进10球助攻2次，他和球队合同本赛季结束到期，考虑到还有阿苏埃和米内罗两名有合同的外援，路易斯留下的可能性已经不大。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765373371036_jZbyYJ_1765373986883.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363691980"&gt;&lt;p&gt;半程因为米内罗受伤加盟的阿苏埃前四场比赛表现不错，但随后和球队一起沉沦于8月的魔鬼赛程，他的体能问题始终是个谜，场均出场时间只有77分钟，联赛中4个进球和1个助攻的表现显然也不算好。不过考虑到和球队还有两年合同。阿苏埃基本上不会离队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛季初取代马莱莱到队的米内罗是上半程最佳射手，打进8球助攻5次，即便强强对话表现欠佳，但整体数据已经算相当不错，米内罗和球队也有一年合同，留队依然是大概率的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于下赛季外援去留问题，斯卢茨基的态度是，“最多只会换1到2人。”中超靠外援，最近五年中超冠军球队，费莱尼、马尔康、奥斯卡、巴尔加斯、莱昂纳多等“大杀器”必不可少，申花现有外援完全不符合这样的标准，想要完成俄罗斯人下赛季争冠的目标，提升外援质量是极其关键的。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 14:16:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765374023199_p46r6X_1765374023414.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32148772</guid></item><item><title>再创历史新高！白银一度站上62美元，上期所提保扩板</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32148321</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;白银价格站上62美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;继12月9日白银价格首次突破每盎司60美元/盎司大关后，12月10日，白银价格延续涨势，COMEX白银最高站上62美元/盎司。截至发稿，COMEX白银报61.535美元/盎司，涨1.14%，年内涨幅超110%；伦敦银现价格也突破61美元/盎司关口，报61.017美元/盎司，年内涨幅超111%，远高于伦敦金现同期涨幅。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3159660" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765371240806_XeT6Cc_1765371241098.png" loading="lazy" data-imageid="363688479"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;交易所提保扩板&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11月以来，白银价格持续快速拉涨。11月3日至12月10日，COMEX白银期货已累计上涨逾26%；同期上期所白银期货价格也累计上涨超25%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至北京时间12月10日15:00收盘，上期所白银期货主力合约收盘报14373元/千克，涨幅达到5.44%，创下历史收盘价新纪录，市场成交量近期也连续处于高位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在白银期货大涨之际，12月10日晚，上海期货交易所发布通知，调整白银期货相关合约交易保证金比例和涨跌停板幅度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通知指出，自12月12日（星期五）收盘结算时起，白银期货AG2602合约的涨跌停板幅度调整为15%（从现行标准14%上调），套保持仓交易保证金比例调整为16%（从15%上调），一般持仓交易保证金比例调整为17%（从16%上调）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，上期所还于12月8日发布通知称，近期国际形势复杂多变，贵金属市场波动较大，请各有关单位采取相应措施，提示投资者做好风险防范工作，理性投资，共同维护市场平稳运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白银价格持续快速拉高，还导致相关白银基金出现溢价风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月10日，国投瑞银基金发布公告称，国投白银LOF二级市场交易价格波动较大，请投资者密切关注基金份额净值。12月9日，国投白银LOF的基金份额单位净值为1.5595元。截至12月10日，国投白银LOF的二级市场的收盘价为1.815元，明显高于基金份额净值。投资者如果盲目投资于高溢价率的基金份额，可能面临较大损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三方面因素驱动银价走高&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，南华期货贵金属新能源研究组负责人夏莹莹对澎湃新闻记者分析称，本轮白银价格持续创新高，主要受三方面因素驱动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，白银供给低价格弹性，以及全球白银市场割裂下的库存流动性下降，导致白银价格对需求增加极其敏感。其次，夏莹莹认为，库存方面，尽管伦敦金银市场协会（LBMA）白银库存因10月份现货银价溢价高企而有所流入，但COMEX和国内白银库存流出量远超LBMA流入量，反映全球白银库存下降，以及在剔除全球白银ETF在11月大幅增持因素后，全球白银可交割库存明显萎缩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，夏莹莹还表示，白银工业需求刚性及投资需求强劲下，多逼空行情频现。11月26日，COMEX白银期货单日交割通知单量达到7330张（1140吨）高位，同期大摩注册仓单量从11月26日的942吨，下滑至28日525吨，引发期转现下的多逼空担忧；12月9日，COMEX白银单日交割通知单量393张，仍处于同期偏高水位，且交买方继续来自大摩的客户账户，加剧交割挤兑担忧，从而助推白银价格暴涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而白银协会（Silver Institute）和牛津经济研究院（Oxford Economics）最新发布的一份名为《白银：下一代金属》的报告中则指出，人工智能的快速扩张正帮助推动白银需求不断增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“随着数字化和人工智能应用加速，对其相关应用所需关键材料的需求也随之攀升——白银正是其中一种关键材料。”报告称，数据中心越来越依赖下一代芯片，如配备高性能半导体的GPU和TPU，这些半导体在内部连接和封装中均需使用白银。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，该报告还指出，白银凭借优异的电导率和热导率，在太阳能光伏、电动汽车及其基础设施领域等高增长行业中发挥着关键作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综合来看，该报告认为，光伏产业17%的年复合增长率、电动汽车产业13%的年复合增长率，以及数据中心的爆发式扩张，共同构成了白银需求增长的三大支柱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;涨势有望延续&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望白银的未来行情，市场观点普遍表示长期看好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中银证券认为，白银补涨弹性或优于黄金。黄金仍处于上升通道，但当前处于加速上行后的高位震荡阶段，后续行情的催化关键在于“实际利率下行”与“美元走弱”能否形成共振。相比之下，白银的短期确定性更强。当前处于历史高位的“金银比”蕴含着较大的修复空间，而光伏等工业领域需求增长为银价提供了支撑，较低的库存水平使其价格短期弹性或优于黄金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;夏莹莹称，长期看涨白银，因锚定黄金在货币属性增强下的估值和需求上修。中期看，美联储宽货币政策预期、来自经贸不确定性及股市等金融市场风险下的贵金属避险和配置需求，仍有望助推白银价格重心上抬。短期看，白银现货市场割裂与紧缺，白银加入美国关键矿产清单后的关税担忧，投资需求的强劲与交易上的挤兑因素等，将在放大白银波动性同时，易引发白银阶段性暴涨行情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“白银波动率放大后，短期操作难度增加。但短期在交易因素引发的白银暴涨行情过后，投资者需避免追涨杀跌。基于中长期维持看涨白银的预期下，以及现货市场割裂与紧缺现实中白银的易涨难跌行情，仍建议投资者采取分批回调买入策略。”夏莹莹说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渣打银行则表示，尽管租赁利率仍然高企，但已远低于10月份的飙升水平。加上伦敦的可供库存以更快的速度上升，表明市场紧张状况正在缓解。未来随着供需矛盾有所缓和，预计白银或高位震荡，不排除阶段回调的可能。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 13:48:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765371960396_jaak6Y_1765371960598.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32148321</guid></item><item><title>硫磺价格涨至近十年高位：下游磷肥保供稳价，钛白粉集体跟涨</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32148518</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;硫磺价格近期攀升至近十年高位，磷肥等下游产业成本压力陡增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月9日，磷化工龙头云天化（600096）发文表示，今年以来，磷肥的主要原料硫磺价格持续上涨，给国内化肥市场稳定运行带来了新挑战。化肥是粮食的“粮食”，保供稳价事关国家粮食安全大局。目前已进入春耕备肥前期，为应对成本上涨压力，促进农业生产，公司倡议积极应对硫磺成本压力、全力抓好磷肥保供稳价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;云天化倡议，多措并举，竭力保供稳价，全力消化部分成本上涨压力，确保磷肥产品的充足供应，努力稳定市场价格预期；行业合力，共护市场秩序，不囤积居奇，不跟风炒作，有序推进冬储进度，保持合理进销差价；强化服务，助力增产丰收，以保障粮食安全为己任，全力保证明年春耕化肥的供应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自去年下半年以来，硫磺价格持续上涨，今年10月出现飙涨。据隆众资讯数据，截至12月5日，长江港口颗粒硫磺自提价涨至4115元/吨，触及近十年的高点，同比涨幅近200%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;硫磺是石油、天然气等传统能源炼制过程中产生的副产品，具体来自石油炼化以及天然气加工回收等，其供应与石油、天然气市场密切相关。中国是全球最大的硫磺进口国，近50%的消费量依赖海外。2024年中国硫磺产量为1106.74万吨，进口量为995.23万吨，进口依赖度为47%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此轮硫磺价格飙涨主要源于全球市场供应短缺以及外盘价格高涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，俄罗斯原为全球第二大硫磺生产国，今年其炼厂持续受袭，影响了硫磺的生产，由硫磺出口国转变为进口国。据俄罗斯政府网11月2日消息，俄罗斯出台了部分品类硫磺出口的临时禁令，有效期持续至2025年12月31日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;叠加中东地区资源供应紧张，国际硫磺价格持续上涨，中国硫磺进口均价以及国内市场价格同步上行。其中，中国硫磺进口均价从1月的175.79美元/吨升至10月的314.94美元/吨，涨幅达79.21%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，卡塔尔、科威特以及阿联酋公布的12月硫磺合约价均涨至FOB495美元/吨。该价格突破了卡塔尔2022年硫磺合约价的历史高位。隆众资讯分析师司斌表示，以此测算，中国长江地区硫磺到岸价区间在CFR520美元/吨至521美元/吨。对比国内11月底的现货市场价，进口人民币成本倒挂空间进一步拉大，直接刺激国内市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;硫磺价格的走高全面影响了下游市场。硫磺主要用于制备硫酸，其中磷肥是硫酸下游主要用户，消费量占比超过一半。此外，硫酸还用于钛白粉、磷酸铁等化工品。据正信期货数据，截至11月底，国内硫酸市场均价为930元/吨，较年初上涨124%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;磷肥方面，自11月起，工业级磷酸一铵价格强势上涨，月内涨幅约500元/吨，市场主流均价在6500元/吨左右，同比增长12.07%，12月价格依旧高位运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在成本高压持续传导下，磷酸一铵行业生产端出现调整。据隆众资讯测算，短期内，磷酸一铵行业产能利用率将下滑至50.86%，同比减少5.8个百分点，行业供应收缩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从企业方面来看，2025年前三季度，云天化硫磺均价为1975元/吨，同比增长76.18%；兴发集团（600141）硫磺均价为1943.74元/吨，同比增长115.2%。随着硫磺价格持续飙涨，叠加另一原料磷矿石价格居高不下，磷肥企业盈利将持续受到成本挤压。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，受硫磺价格上涨影响，钛白粉行业近期开启今年第六轮集体提价，国内二十余家钛白粉龙头陆续发布涨价函，提价幅度高达700元/吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;司斌表示，中长期来看，国内硫磺市场行情预计将呈现震荡上行趋势。供应端方面，国内暂无硫磺新增装置投产计划，国产硫磺数量难有突破性增长；进口端则会受成本压力与采购风险交织的影响，将维持偏紧格局。需求端方面，磷肥行业此前检修的企业将陆续恢复生产，加之冬储备肥需求的逐步释放，磷肥行业开工负荷存回升可能，将带动其对原料硫磺的刚性需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国信证券提到，全球高硫原油主要产区为中东，OPEC+近期决定于2026年一季度暂停增产，并且部分国家提交了额外减产计划。叠加伊朗受美国制裁，原油产量不断下降，全球硫磺产量预计低速增长。在全球供需偏紧、海外合同价格不断走高的情况下，国内硫磺价格有望进一步上涨。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 13:38:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765372291170_rQDeji_1765372291523.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32148518</guid></item><item><title>LVMH大中华区总裁吴越加入泡泡玛特董事会，何愚退出</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32147133</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;何愚辞任泡泡玛特非执行董事职位，吴越接任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月10日，泡泡玛特发布公告称，何愚因其他工作安排已辞任公司非执行董事职位，自2025年12月10日起生效。何愚已确认，并无向公司提出索偿，且与董事会无意见分歧，泡泡玛特对何愚任期内对公司的贡献表示衷心感谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;何愚是黑蚁资本管理合伙人，黑蚁资本在第一期基金募资阶段接触泡泡玛特，并在2017年首次投资泡泡玛特，随后在2018年到2020年又连续追加了多次投资。何愚在2019年5月获委任为泡泡玛特非执行董事，负责向董事会提供专业建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，泡泡玛特还宣布，吴越已获委任为泡泡玛特非执行董事，自2025年12月10日起生效。吴越已与泡泡玛特订立委任函，其初始任期应自委任日期起计，为期三年，并须根据本公司组织章程细则的规定重选连任，直至根据委任函的条款及条件或由任何一方给予另一方不少于三个月的事先书面通知予以终止。吴越有权收取每年120万港元的固定现金薪酬，及每年180万港元的以股份为基础的薪酬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据介绍，吴越，现年69岁，于1984年5月获得加拿大约克大学国际关系与人文科学学士学位，并于1989年11月获得加拿大约克大学舒立克商学院国际商务与市场营销硕士学位。1993年至2000年2月，吴越担任LVMH集团旗下Parfums Christian Dior品牌总经理及董事总经理，负责其在中国的业务；2000年2月至2005年10月，担任索尼国际音乐娱乐集团亚洲区副总裁，负责其在中国的业务；自2005年11月起，担任LVMH大中华区集团总裁，负责监督LVMH多品牌组合在中国市场的业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10月21日，泡泡玛特发布公告，2025年第三季度整体收入同比增长245%至250%。其中，中国收入同比增长185%至190%；海外收入同比增长365%至370%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三季度，中国各渠道收入表现方面，线下渠道同比增长130%至135%；线上渠道同比增长300%至305%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海外各区域收入表现方面，亚太同比增长170%至175%；美洲同比增长1265%至1270%；欧洲及其他地区同比增长735%至740%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，摩根士丹利（大摩）发布的研报称，泡泡玛特正在从过去两年的“爆发式增长”阶段，过渡到未来的“可持续增长”阶段。该机构预计Labubu2025年的销售额将达到155亿元人民币，较2023年增长41倍，但基于高基数，泡泡玛特2026年Labubu的收入增速将显著放缓，因为一些追随潮流的消费者可能不会再回来。鉴于较低的广告与推销费用比率、较低的降价幅度、较高比例的线上直销及较低的租金比率，大摩认为，泡泡玛特能够维持约30%的净利润率增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德银则预测，在熊市情境(Bear Case)下，假设Labubu热度在2026年见顶下滑，且无新IP接棒，泡泡玛特2026年中国市场收入将年减20%，海外市场收入将下跌10%。而如果是牛市情景（Bull Case）下，假设增长势头持续且新IP爆发，中国收入增长30%，海外收入增长50%，2026年净利润将超过231亿元，股票将迎来重新评级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据大智慧VIP，截至12月10日收盘，泡泡玛特涨0.05%，报190.4港元/股，泡泡玛特近一周跌幅为12.98%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 13:35:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765364324002_ASdRFP_1765364324151.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32147133</guid></item><item><title>信邦制药：公司涉嫌单位行贿，被检察机关起诉</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32148154</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765370902962_a6rhCj_1765370903145.png" loading="lazy" data-imageid="363688077"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;信邦制药  视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月10日，信邦制药（002390.SZ）披露关于公司重大事项的公告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告称，贵州信邦制药股份有限公司（以下简称“公司”）于近日收到检察机关《审查起诉阶段委托辩护人/申请法律援助告知书》、《犯罪嫌疑人诉讼权利义务告知书》，主要内容为：对公司涉嫌单位行贿一案，检察机关已经收到监察委员会移送起诉的材料。但目前案件的具体行贿细节尚未公开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;信邦制药在公告中表示，本次重大事项对公司的品牌声誉、业务拓展及未来发展可能会产生一定的不利影响，公司管理层将积极应对可能发生的危机和风险。目前本案处于审查起诉阶段，最终结果以司法机关出具的法律文书为准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至目前，公司控制权未发生变化，公司董事会、管理层履职正常，公司拥有完善的组织架构及规范的业务流程，公司及子公司日常经营正常。公司将依法配合相关机关的工作，并委托辩护律师负责本案诉讼事宜，公司将持续关注本案后续的进展情况，及时履行信息披露义务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年2月26日，贵州省开阳县人民法院微信公众号曾发布消息，2月26日，开阳县人民法院立案受理贵州科开医药有限公司单位行贿罪、安怀略行贿罪一案。天眼查显示，贵州科开医药有限公司为信邦制药持股99.99%的子公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前信邦制药的董事长为安怀略的女儿安吉，安吉和安怀略为信邦制药实际控制人，两人的持股比例分别为13.07%和11.52%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;资料显示，安吉出生于1993年，上海交通大学金融学士，美国哥伦比亚大学统计学硕士研究生。曾任贵州光正制药有限责任公司董事长，现任贵州信邦制药股份有限公司董事长、贵州同德药业股份有限公司董事、贵州金域实业投资合伙企业（有限合伙）执行事务合伙人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公司三季报显示，今年前三季度营业收入42.66亿元，同比下降6.55%；归母净利润1.52亿元，同比下降13.74%；扣非归母净利润1.57亿元，同比下降10.5%；毛利率为17.44%，同比下降0.98个百分点；净利率为4.71%，较2024年同期下降0.39个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;资料显示，信邦制药成立于1995年，注册地为贵州省罗甸县，管理总部设在贵阳市，2010年4月在深圳证券交易所挂牌上市，公司业务覆盖医疗服务、医药流通和医药制造。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据大智慧VIP，截至今日收盘，信邦制药报4.15元/股，涨幅10.08%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 13:33:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765370902962_a6rhCj_1765370903145.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32148154</guid></item><item><title>共谋十五五迈向高质量丨2025金融发展大会在上海举办</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32148161</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年12月10日，以“共谋十五五 迈向高质量”为主题的2025年金融发展大会在上海举办。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高质量发展是全面建设社会主义现代化国家的首要任务，也是“十五五”时期社会经济发展的重要主题，金融是国民经济的血脉，也是国家核心竞争力的重要支撑，加快建设金融强国是推动高质量发展的必然要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当下正处在“十四五”收官、“十五五”谋篇的关键阶段，过去五年中国金融业稳中有进，持续创新，银行体系稳健运行，资本市场不断完善，金融开放水平持续提升，但也必须看到国际形势复杂多变，国内发展环境也在深刻变化，在承前启后的历史节点，如何将党的二十届四中全会精神转化为生动的金融实践，如何从规模优势迈向质量跃升，如何在新发展格局下以高质量金融服务助推实体经济，这些都是在“十五五”新征程上需要共同思考的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次大会由澎湃新闻主办，旨在汇聚经济金融领域的顶尖学者与行业领军人物，围绕金融强国建设路径、“十五五”规划下的金融发力方向展开深度对话。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765369546062_4T5p7H_1765370256933.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363687238"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;澎湃新闻总裁、总编辑刘永钢&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻总裁、总编辑刘永钢在论坛致辞中表示，作为互联网新型主流媒体，澎湃新闻始终是金融改革的参与者和记录者。由澎湃新闻主办的金融发展大会也曾先后围绕科技创新、合规发展、底线思维、绿色金融、养老金融等多个维度见证了中国金融业从量的扩张到质的提升的跨越，也为各界搭建起高端专业务实的对话空间。面向未来，澎湃新闻也将立足金融发展大会这一思想交流与行业合作的平台，汇聚政府、业界、学界与媒体的多方智慧，聚焦金融强国建设的重要议题，深耕报道，深化研究，强化传播，用专业与责任记录中国金融高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原中国银行保险监督管理委员会副主席梁涛以《进一步提升保险服务经济社会发展的适配性》为题，发表主旨演讲。他指出，提升适配性的关键还是要提升行业自身的发展能力。一是科技赋能，要紧跟人工智能技术发展的新趋势，用科技手段提升风险识别、产品定价、消费者保护、投研、风控水平，实现差异化、可持续的高质量发展。二是要大力发展再保险业。强大的再保险市场是保障经济与金融安全的重要支撑，可以将各类巨灾风险、新型风险以及复杂风险进行全球化转移和分散，在极端情形下应对地缘政治冲突和国际制裁风险，扛起守护国家金融主权、维护经济安全的重任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他建议，要借助上海再保险交易中心的建设，吸引全球再保险机构、资金和人才等资源集聚，打造全球风险的集散地和定价中心，通过融入国际先进的风险管理技术、产品设计理念和服务模式，带动国内保险行业整体服务水平提升。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765369553408_2Kyj7X_1765370164670.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363687227"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中国首席经济学家论坛理事长连平&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国首席经济学家论坛理事长连平以《“十五五”时期我国货币政策前瞻》为题，发表主旨演讲。他认为，“十五五”期间，货币政策或有一个重要的推进，即更好地覆盖资本市场。多次重要会议已提出中央银行制度改革，宏观审慎政策的覆盖面亟须扩大，力争实现金融领域的全覆盖。未来，此方面的力度和机制将进一步完善，货币政策对资本市场进行调节与管理，其需求和发挥作用的机会也将增加。这是当前中国资本市场环境的重要特征之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他强调，积极防范化解金融风险，需要构建覆盖全面的宏观审慎管理体系和系统性金融风险防范处置机制。同时，从宏观、逆周期、防传染等视角，强化系统性金融风险的监测、评估与预警，丰富宏观审慎政策工具箱，不断拓展宏观审慎政策覆盖范围，丰富中央银行宏观审慎与金融稳定创新金融工具，以维护金融市场平稳运行。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765369568411_7D5ptZ_1765370184203.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363687229"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;圆桌对话环节&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;圆桌对话环节由澎湃新闻财经中心记者彭艳秋主持，博时基金首席数字官车宏原、渣打银行（中国）有限公司财富管理及零售银行业务首席运营官陈健、安盛天平财产保险有限公司信息科技部总经理李贺勇、蚂蚁集团保险智能科技部总经理续兴中聚焦“商业机遇：AI 重构金融服务价值链”这一核心议题畅所欲言，探寻积极落地的“实战路径”。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251210/428fe971-fbdd-4d8c-a872-483522880574.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251210/428fe971-fbdd-4d8c-a872-483522880574.jpeg" data-height="4719" data-width="750" data-filesize="1530002" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="363687218"&gt;&lt;p&gt;本次论坛也同步发布了2025澎湃新闻 TOP金融榜金融行业优秀案例，旨在鼓励并表彰那些在科技金融领域做出杰出贡献的金融机构，那些引领行业前沿科技发展的“领军者”、引领金融产品创新的“开拓者”和探索完善金融服务的“驱动者”。相信这些优秀案例的展示，能够激发更多行业内外的创新精神，共同为构建高质量发展的金融生态贡献力量。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 13:32:20 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765370363497_NZXrM4_1765370363498.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32148161</guid></item><item><title>蚂蚁集团续兴中：风险管理像马拉松的过程，AI的帮助非常大</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32146984</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“本质上是颠覆性的工作，引入大语言模型和多模态模型之后部分流程可以省掉，因此才会在近一年有一些秒赔的案例出现。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蚂蚁集团保险智能科技部总经理续兴中在12月10日举办的2025年金融发展大会上表示，目前将科技代入业务的角度进行展业，会与保险公司合作为客户提供服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们把颠覆性技术引入到行业中，原来的理赔要分好几个步骤，每个步骤都是不同的人，每个人都要做过程和结果的审核，而引入大语言模型和多模态模型之后有一些流程可以省掉。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765371008052_3yypmQ_1765371052462.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="363688307"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;蚂蚁集团保险智能科技部总经理续兴中在12月10日举办的2025年金融发展大会上发言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;续兴中表示，合作过程中，会借助保司相关的精算专业和专家的经验。“保险行业比较特殊，不是短链路的流程，会包括比较严格的反洗钱和风控等各方面的流程，而蚂蚁保花了大量的时间投入到中后台工作上。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着近一年大模型的快速发展，使用大模型越来越多，也可能出现伴生风险。续兴中举例道，“比较常见的问题是幻觉或者是模型需要自己‘不知道’，这是一个很常见、很实际的问题。实践需要让模型知道在什么情况下就不要做出决策了，需要让人参与进来。发现幻觉性风险解决的方案，对于目前企业内部的运营是非常关键的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;续兴中认为，风险管理本质上像马拉松的过程，而AI对风险管理的帮助非常大。“近几年，各机构都在倾向于将规则模型化，只是不同的公司在不同的场景，模型的比例略有不同。目前蚂蚁保在隐私框架下与保险公司做联合的风险管理，通过这种方式利用大数据。”他表示，风险管理不仅看客户，也要看合作网络，包括单据识别、可靠率等。而因为有了AI技术或多模态技术，可以构建比较健全的网络，通过这个方式提升整体的效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年金融发展大会由澎湃新闻主办，旨在汇聚经济金融领域的顶尖学者与行业领军人物，围绕金融强国建设路径、“十五五”规划下的金融发力方向展开深度对话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 13:30:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765371036220_wczC5i_1765371036421.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32146984</guid></item><item><title>新大洲A：子公司因税务问题被责令改正，对改正通知有异议将申请复议或起诉</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32147624</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765366396307_T6sQAF_1765366396535.png" loading="lazy" data-imageid="363683674"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;新大洲  视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月10日，新大洲A（000571.SZ）发布关于子公司收到税务局《责令限期改正通知书》的公告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告显示，公司的控股子公司内蒙古牙克石五九煤炭（集团）有限责任公司（以下简称“五九集团”）于近日收到国家税务总局牙克石市税务局第二税务分局《责令限期改正通知书》（牙税二分限改【2025】1118号）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主要内容为：五九集团2017年1月至2017年8月增值税申报缴纳42662632.23元，2017年1月至2017年8月城建税申报计税依据19304136.09元，少申报城建税计税依据23358496.14元，少申报城建税1167924.81元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据《中华人民共和国城市维护建设税暂行条例》（1985年2月8日国务院发布根据2011年1月8日《国务院关于废止和修改部分行政法规的决定》修订），“第三条城市维护建设税，以纳税人实际缴纳的消费税、增值税、营业税税额为计税依据，分别与消费税、增值税、营业税同时缴纳。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017年9月至2025年8月按税率1%申报缴纳城建税6510211.74元，按税率5%应申报缴纳城建税32551184.91元，少申报缴纳城建税26040973.17元。根据《中华人民共和国城市维护建设税暂行条例》（国发[1985]19号）“第四条城市维护建设税税率如下：纳税人所在地在县城、镇的税率为5%；”和《中华人民共和国城市维护建设税法》“第四条：（二）纳税人所在地在县城、镇的，税率为百分之五。”限五九集团收到本文书之日起下发15个工作日内自查及整改并向第二税务分局提供整改报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告称，五九集团通过纳税系统申报纳税，对《责令限期改正通知书》内容存在异议，拟向国家税务总局牙克石市税务局申请行政复议或向人民法院起诉，切实维护企业合法权益。五九集团申请行政复议或起诉的结果尚存在不确定性，对公司本期利润或期后利润的影响尚不确定。公司将依据会计准则和后续执行情况进行相应的会计处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年前三季度，新大洲A实现营业收入为3.95亿元，同比下降31%；归母净利润自去年同期亏损7806万元扩大至亏损1.02亿元；扣非归母净利润亏损9424万元；经营现金流净额为-1.37亿元，同比下降383.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;资料显示，新大洲控股股份有限公司于1994年5月25日上市，公司的主营业务是煤炭采掘及销售。公司的主要产品是长焰煤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据大智慧VIP，截至今日收盘，新大洲A报6.58元/股，涨幅4.28%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 13:27:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765366396307_T6sQAF_1765366396535.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32147624</guid></item><item><title>八家房企148轮竞价，深圳福田梅林街道宅地溢价65%成交</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32147943</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月10日，深圳迎来年内最后一场土拍，本次出让的地块位于福田区，根据地块成交结果，中铁置业集团华南有限公司以7.92亿元的价格竞得地块，溢价率65%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3159562" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765360765202_iBrZKN_1765367911273.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363685817"&gt;&lt;p&gt;根据地块出让信息，该地块宗地号B405-0308，位于福田区梅林街道越华路10号，土地面积4994.02平方米，规划建筑面积18550平方米，其中住宅15380平方米，允许分割转让；物业服务用房100平方米，不得转让，产权归全体业主所有；商业1500平方米，允许分割转让；社区公共配套设施（正面清单：社区老年人日间照料中心等）1500平方米和单元机房70平方米，产权归政府所有，竞得人建成后须无偿移交。该地块容积率3.72，起始价4.80亿元，起始楼面价25876元/平方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据机构监测数据，该地块位于福田区核心区，距市政府约2.5公里，片区生活氛围浓厚、配套成熟，邻近9、10号线双地铁交汇孖岭站、在建的22号线凯丰站，交通出行便利，且地块稀缺性强，福田区近10年仅成交2宗涉宅地，均为可售型人才住房和保障性住房，并无普通商品住宅地块供应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据好地网广东监测，此次地块吸引了中海、保利、中铁、天健、深圳新世界、华侨城、深圳万骏伟业、越秀共8家企业参拍，经过148轮激烈竞价，最终由中铁置业集团华南有限公司以7.92亿元总价竞得，溢价率达65%，折合楼面地价42695.42元/平方米。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765368059666_dyWewC_1765368082140.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363685975"&gt;&lt;p&gt;该地块出让条件显示，宗地内的商品住房需全部实行现房销售，地块须自《出让合同》签订之日起1年内开工，4年内竣工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中指研究院深圳分院高级分析师孙红梅认为，作为深圳又一宗“现房销售”试点地块，其市场接受度将影响未来土地出让政策走向，现房销售模式加速行业洗牌，中小房企因资金承压被淘汰，房企从“高周转”转向“高品质”竞争，精品住宅供应占比将提升，对增强购房者信心，稳定市场预期具有积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孙红梅指出，福田梅林地块作为年末收官之作，65%高溢价成交，标志深圳楼市进入结构性复苏期，核心区土地稀缺性持续支撑价格，央企主导市场格局。预计2026年深圳将继续通过少量优质地块维持市场热度，避免库存压力，核心区宅地高溢价成交将成常态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据机构统计信息，2025年深圳已成交12宗涉宅用地，总土地面积23.44万平方米，总规划建筑面积77.29万平方米，总成交金额290.9亿元，平均溢价率32.81%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 13:04:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765368829097_xrY2i3_1765368829278.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32147943</guid></item><item><title>1比3后上演大逆转，王楚钦淘汰松岛辉空晋级总决赛8强</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32148158</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;北京时间12月10日，2025WTT香港总决赛在香港红磡体育馆举行。男单1/8决赛中，卫冕冠军王楚钦在1比3落后的情况下完成大逆转，4比3淘汰日本小将松岛辉空，晋级男单八强。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765370077812_DY1Prt_1765370086982.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363687219"&gt;&lt;p&gt;男单比赛开始前，王楚钦搭档孙颖莎参加了混双的比赛，最终“莎头”组合3比0战胜印度组合，收获总决赛混双开门红，这也是王楚钦香港总决赛的首秀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于两场比赛时间相近，混双获胜后的王楚钦没有接受采访，便开始准备男单的比赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对日本小将松岛辉空，王楚钦6比11、9比11先输两局，随后11比4扳回一局。第四局，双方战至最后时刻，最后松岛辉空12比10赢下这一局。关键的第五局，王楚钦在开局落后的情况下完成逆转，12比10再次扳回一局。第六局比赛，王楚钦打出11比4的比分，让双方再次回到同一起跑线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;决胜局，王楚钦没给松岛辉空机会，最终赢下比赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，身为卫冕冠军，王楚钦曾三届蝉联WTT总决赛男单冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前的抽签仪式，被问及对此次总决赛做了什么针对性准备，王楚钦表示：“确实没什么时间准备，期待自己能有一个好的表现吧。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 12:47:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765370096623_wwZF56_1765370096836.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32148158</guid></item><item><title>多晶硅收储平台十大股东“现身”，相关公司股价却集体跳水</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32148136</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;一波提前曝光的“预热”之后，光伏上游多晶硅收储平台公司“北京光和谦成科技有限责任公司”（下称光和谦成）的股权结构12月10日正式浮出水面。然而，相关上市公司股价当天集体下跌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻查询工商资料发现，光和谦成的股东由10家主体构成，其中9家为硅料生产企业。通威股份（600438.SH）通过孙公司通威光伏科技（峨眉山）有限公司持股30.35%、认缴出资额91050万元，协鑫系通过与协鑫科技（03800.HK）关系密切的协鑫科技咨询服务（苏州）有限公司持股16.79%、认缴50370万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为业内两大龙头，通威与协鑫占据了全行业近70%的硅料有效产能。据澎湃新闻了解，硅料收储计划的构想最初由通威提出，此后得到协鑫等龙头的响应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海东方希望新能源科技有限公司在光和谦成持股11.3%，新疆大全新能源股份有限公司（大全能源，688303.SH）持股11.13%，新特能源股份有限公司（新特能源，01799.HK）持股10.12%，亚洲硅业（青海）股份有限公司持股7.79%，青海丽豪新能源科技有限公司持股5.13%，持股比例低于5%的股东还包括北京中光同合能源科技有限公司、新疆戈恩斯能源科技有限公司和南玻A（000012.SZ）的孙公司青海南玻新能源科技有限公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;稍显特殊的是北京中光同合能源科技有限公司，该公司是中国光伏行业协会的全资子公司，成立于2025年9月10日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;工商资料显示，光和谦成的营业期限自2025年12月09日至2033年12月08日。注册资本30亿元，各方的认缴出资日期为2029年12月1日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时披露的还有光和谦成的管理团队：法定代表人侯一聪同时任经理，董事长为钱程，财务负责人是吕赫轩。该公司董事包括丁晓科、刘译阳、崔鹏、郭旭明、王永亮、高银苍、南新建，监事包括王亮、周小飞，王声容任监事会主席。其中，侯一聪大概率为春泉资本创始人和实控人，刘译阳是中国光伏行业协会执行秘书长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多晶硅是光伏行业的定价之锚，牵一发而动全身，深陷供需严重失衡已久。数月以来，通威、协鑫等上游巨头和行业协会持续推进被称为“收储”的多晶硅产能整合计划。据澎湃新闻此前了解，该方案预计成立700亿元左右规模的基金，采用百亿资金撬动700亿的“承债式”方式进行收购：通过以大收小、雪藏尾部产能，头部企业组建的平台公司在资产交割后停掉小产线，从而实现强有力控产和产能出清，再以硅料价格回升之后的收益承接相应债务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自今年5月消息流出以来，硅料收储计划始终若明若暗、若隐若现。由于牵涉面广、涉资巨大，这一光伏行业史无前例的产能整合计划备受关注、争议重重，层出不穷的“小作文”频频挑动市场神经，引发二级市场价格大起大落，多晶硅期货更是上演多空大战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;平台公司的落地，并不等同于多晶硅产能整合大幕正式拉开，更非“反内卷”的终点。产能收储的资金来源、收储方式等核心问题，仍有待观察。12月9日，在行业自媒体爆出“多晶硅整合平台成立”消息后，光伏板块尾盘出现快速冲高，硅料头部企业股价异动拉升。但好景不长，10日平台公司股权细节出炉之际，相关上市公司股价集体跳水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至10日收盘，通威股份下跌3.00%、协鑫科技下跌4.24%、大全能源下跌4.08%、新特能源下跌4.50%、南玻A下跌0.43%。这一方面折射出市场对硅料收储行动的成效仍有质疑，另一方面也与反复炒作透支市场情绪有关——有网友称，硅料收储是“持续炒作了半年的小作文”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业自媒体“赶碳号科技”11月下旬援引机构说法称，按照上市公司不触发强制性信息披露的原则，平台公司注册资本金暂时由105亿元调减到30亿元，时间安排上，各企业在两周内确定出资主体、出资协议、章程定稿和协议签署，预计12月中上旬可完成工商登记。除注册资本金调减外，股东数量从11家变为10家。内部文件删除了平台公司用于股权收购的相关内容，考虑是在无需信披的情况下成立平台公司，各企业对外沟通要谨慎，尤其是上市公司，不要在公共场合讲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月9日，一位头部硅料企业人士对澎湃新闻表示，光和谦成为行业内主要企业探索行业内潜在战略合作机会，如技术升级、市场拓展、产能与成本优化。但其未直接承认这就是业内用于股权收购的平台公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在需求走弱、高库存格局下，当前的多晶硅现货价格极度脆弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国有色金属工业协会硅业分会在12月3日发布的周报中表示，综合判断，尽管当前多晶硅市场供需双弱的格局未有改观，高库存压力持续，但是当前，企业的实际出货量和维护产业链稳定的信念，对价格的影响权重已超过单纯的供需基本面。预计短期内，价格走势的关键仍取决于企业的实际出货策略和稳价决心。在现有产业共识下，多晶硅市场大概率将继续维持弱势平稳的运行态势。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 12:43:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765369276366_FRS3Xh_1765369276678.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32148136</guid></item><item><title>与马斯克隔空辩论、遭遇死亡威胁，这位母亲推动澳大利亚16岁以下社媒禁令</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32145682</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;朱莉·英曼·格兰特从未想过自己会成为公众人物，但挑战社交平台的做法，注定会让她暴露在网络威胁中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为澳大利亚网络安全专员，格兰特是该国社交平台禁令的推动者之一。据新华社报道，澳大利亚针对16岁以下人群的社交媒体禁令10日正式生效，目前共有10个主要社交媒体平台需要阻止该年龄段用户在其平台拥有账户。这是世界上第一例通过立法实施此类社交媒体最低年龄限制的举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;格兰特移居澳大利亚前曾在美国多家科技公司工作，被形容为“非常了解科技公司能否出台保护儿童的措施，以及为何不这么做。”扮演“反派”也让她承受了各种压力，曾遭遇死亡威胁，和社交平台X的所有者马斯克隔空争辩。但作为3个孩子的母亲，她认为有必要推出保护儿童的网络安全法规。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765357083000_D5ZwZT_1765357089436.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363678311"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;澳大利亚网络安全专员朱莉·英曼·格兰特&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;独有的观察实验室&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;格兰特在科技领域有着丰富的经验。据英国《卫报》报道，她在美国西雅图长大，亚马逊、微软等科技巨头的总部均位于西雅图。格兰特在结束美国国会的工作后进入微软公司，26年前随公司被派往澳大利亚，2012年永久移居澳大利亚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2010年代初，格兰特在跨国电脑软件公司Adobe工作，随后在推特工作两年，建立了澳大利亚、新西兰和东南亚的政策、安全和慈善项目。2017年，格兰特在特恩布尔担任总理期间成为澳大利亚的网络安全专员。4年后，她负责执行全球首个《网络安全法案》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;格兰特在《卫报》澳大利亚版Full Story播客中表示：“9年前我接下（网络安全专员的）职位，是因为我对网络安全充满热情，我还试图在3家大型科技公司内部扮演‘反派’。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年11月，格兰特在一篇领英的帖子中描述称，自己有一个“独特的实验室”，用于洞察父母在儿童与科技关系上的挣扎。“家里有3个青少年，他们会偶尔和我唠叨，发表对社交平台禁令的看法。”她写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，格兰特还告诉澳大利亚参议院，她的每个孩子对禁令的反应都不同。其中一人希望能够禁止，另一人说“摆脱了”社交平台，第三个孩子则是“真的很挣扎”。“（第三个孩子）认为，社交平台是她与朋友互动、理解事情发生的关键方式，所以每个孩子都会不同。”格兰特说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;像现在大多数家长一样，格兰特也会继续摸索。她预期禁令出台后会有一些“波折和小插曲”，也知道禁令不会带来任何立即的改变，正如她在Full Story播客中所说，“这件事没有现成的应对方案”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;“她知道科技公司为什么能做到”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，澳大利亚这一禁令的具体效果仍不明朗。格兰特曾表示：“利害关系重大，我们知道全世界的目光都在关注我们。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据澳大利亚独立网络安全监管机构eSafety的研究，10岁至15岁的儿童中有七成曾在网上接触过与伤害相关的内容。其中四分之三最近一次接触到厌女症、暴力、饮食失调和自杀相关的内容，都是在社交平台上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科技巨头的影响力已渗透到日常生活中的方方面面，没有类似的先例，也没有哪种模式能像社交平台那样，变现路径如此不透明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;格兰特的前任专员阿拉斯泰尔·麦吉本认为，真正驱动格兰特的是对社交平台本质的理解。两人曾合作长达20年，当时格兰特还在微软负责监管事务，专注于防止对儿童的剥削，麦吉本则在警察部门工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“她知道怎么解决这个问题，她知道这些公司如果愿意用心，实际上能带来什么好处。她认识那些公司里能做到这些的人，也知道他们为什么能做到，也知道他们做不到的原因。”麦吉本说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;格兰特曾谈到自动播放和不透明算法在内的欺骗性设计特征。她说，“我们作为成年人，有时会努力对抗这些无形的力量。我们的孩子有什么机会？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳大利亚前通讯部长保罗·弗莱彻认为，“坦率地说，格兰特很勇敢。这份工作压力很大，她也遭受过相当严厉的个人批评。”在弗莱彻看来，这段经历让格兰特对在网络上处境类似的人“更有同理心”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;遭人肉和网暴&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哥伦比亚大学的一份报告显示，网络上有数以万计的辱骂内容针对格兰特，包括强奸和死亡威胁。仅在2024年4月23日，她就在X上被提及73694次，其中大多数是负面的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更具体的是，在过去18个月中，马斯克曾让格兰特的生活变得艰难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，格兰特曾试图把悉尼教堂刺杀案相关的血腥画面从X上移除，引发马斯克不满。马斯克称格兰特为“审查委员”、“未经选举产生的官僚”。今年2月，格兰特回击了马斯克，当时美国总统特朗普任命马斯克为政府效率部负责人，格兰特在一次活动中说：“看看现在谁是未经选举的美国官僚。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马斯克的攻击让格兰特本已艰难的工作更加艰难。她曾在美国广播公司的采访中表示，这份工作“非常艰难”且“有点不被感激”。她被包括“电报”上的新纳粹团体人肉搜索，导致她的家人和青少年孩子处于危险之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;格兰特告诉Full Story：“当你的孩子开始成为目标，你开始收到具体的死亡威胁，警察需要护送你参与各种事情，你必须以不同方式走进办公室，改变你的生活方式和自我举止时，这会付出真正的代价。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于一些主要的大型科技公司来自美国，格兰特也和美国政府发生了摩擦。美国政府称格兰特应向美国国会作证，还称她还试图与全球负责任媒体联盟（Garm）“勾结”，“审查”当时还被称为推特的社交平台，来“噤声美国言论”。格兰特表示，她应向澳大利亚议会负责而非美国国会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;格兰特曾对Garm的负责人罗布·拉科维茨说：“美国不是我成长的那个充满希望的国家”，并附带一个笑脸表情：“搬到澳大利亚去!!”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 11:37:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765357749578_2txmiZ_1765357749710.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32145682</guid></item><item><title>欧盟多数成员“接近同意”用俄被冻结资产援乌，潜在后果引多方忧虑</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32146943</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765358159018_Z7cQTH_1765358159171.png" loading="lazy" data-imageid="363678535"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年12月1日，乌克兰基辅，一对夫妇站在桥上。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟国家关于是否动用被冻结俄罗斯资产支持乌克兰的争论，可能即将画上句号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻报道，当地时间12月9日，欧洲理事会主席科斯塔表示，欧盟已经非常接近说服多数成员国同意以俄罗斯被冻结资产作为担保，向乌克兰提供大额“赔偿贷款”的方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科斯塔当天说，欧盟正在法律和技术层面对方案进行微调，以获得所有或至少是特定多数欧盟成员国的同意，相信欧盟各国领导人在12月18日举行的欧盟峰会上将通过这一决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，作为持有大部分俄罗斯被冻结资产的欧洲清算银行却直言，对欧盟提出的这一方案仍有顾虑。法新社称，欧洲清算银行非常担忧会遭到俄罗斯报复，并担心此举可能打击国际市场对欧元和欧洲的信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;欧盟领导人即将作出决定&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻报道，欧盟计划首先动用约900亿欧元被冻结俄资产援乌，优先考虑欧洲清算银行作为资金来源。与此同时，欧洲清算银行在俄罗斯境内仍有约160亿欧元的客户资产，如果俄罗斯采取反制措施，那么欧洲清算银行将对客户进行赔偿。为打消相关方的疑虑，欧盟还作出保证，称欧盟成员国将提供担保，让欧洲清算银行“在任何情况下”都能够偿还债务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据路透社报道，科斯塔表示，欧盟领导人将在12月18日举行的峰会上最终决定是否动用这笔被欧洲国家冻结的巨资。根据欧盟委员会估计，目前欧洲冻结的俄罗斯资产总额达到2100亿欧元（约合人民币17279亿元），其中绝大部分、约1930亿美元（约合人民币13632亿元）存放在欧洲清算银行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科斯塔表示，自己“非常确信”欧盟领导人会在“12月18日作出决定”，不过他补充道，“如有必要，我们将继续讨论到12月19日或20日，直到得出积极的结论。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10月23日，欧盟领导人承诺在未来两年内为乌克兰提供资金支持，以“解决乌克兰在 2026-2027 年的紧迫财政需求，包括其军事和国防方面的资金需求”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美联社报道，欧盟方面目前提出了两个方案。第一种方案是“赔偿贷款”，即利用俄罗斯被冻结资产做担保，向乌克兰提供贷款，等到俄罗斯最终对乌克兰进行赔偿后，乌克兰再用赔偿款偿还这些贷款，“但没有人认为俄罗斯总统普京会同意向乌克兰支付赔偿金。”第二种方案则是让欧盟在金融市场上借款，就像欧盟在新冠疫情后为振兴欧洲经济而实施大规模贷款计划一样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美联社称，对欧盟来说，选择第一种方案比第二种更具有政治优势，因为动用被冻结俄罗斯资产只需要获得2/3成员国同意，而从金融市场借款则需要所有成员国的认可，只要一个成员国投票反对，该方案就会被否决。报道称，匈牙利、斯洛伐克和捷克都可能会在这一问题上投反对票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对欧盟的提议，俄罗斯方面予以严厉抨击。据新华社报道，12月4日，俄罗斯外交部发言人扎哈洛娃表示，俄方将对欧盟可能采取的没收俄被冻结资产的行为进行回应，但她并未说明俄方将做出什么样的回应。10月初，俄罗斯总统新闻秘书佩斯科夫告诉记者，欧盟的意图“相当于计划非法没收俄罗斯财产——用俄语来说，就是盗窃”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“布鲁塞尔”vs“布鲁塞尔”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年俄乌冲突爆发后，欧洲国家就冻结了俄罗斯在欧洲的资产，欧洲方面一直有声音希望能够动用这些资产对乌克兰进行援助。随着美国对乌援助的逐步减少，欧盟方面越发急切地想要动用这笔资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但部分欧洲国家和总部位于布鲁塞尔的欧洲清算银行对此仍有顾虑。英国广播公司（BBC）12月3日报道称，比利时一直以来都是欧盟这一计划最直言不讳的批评者。报道称，比利时政府认为，如果未来欧盟向乌克兰提供的贷款出现问题，比利时都将成为俄罗斯提起的法律诉讼的第一个受害者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比利时外交大臣马克西姆·普雷沃表示，这一计划的风险“显而易见”，并称“如果俄罗斯将我们告上法庭，它很有可能胜诉，而比利时将无力偿还这笔巨款，因为这笔钱相当于比利时一整年的预算”，“那将意味着比利时破产。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美联社10日称，德国等国已经表态，愿意在出现问题时为比利时提供担保，但比利时政府并未因此感到安心。普雷沃在计划公布前表示，比利时是乌克兰的坚定支持者，提供了军事和财政支持，但比利时感觉其欧盟伙伴没有听到它的担忧。他说：“我们并非有意与我们的伙伴或乌克兰对抗。我们只是在寻求避免潜在的灾难性后果，因为一个成员国被要求表现出团结，却没有得到同样的团结作为回报。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲清算银行也对俄罗斯可能采取的法律行动感到担忧。据法国《世界报》报道，欧洲清算银行首席执行官瓦莱丽·乌尔班表示，直接动用这笔被冻结资产将很有可能“违反有关主权资产的国际法条款，俄罗斯很可能因此采取诉讼行动”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌尔班如此对《世界报》解释欧洲清算银行的法律义务：“在我们的资产负债表上，有一项负债：欧洲清算银行欠俄罗斯中央银行这笔债权。同时，也有一项资产：目前存放在欧洲中央银行的现金。最糟糕的情况是，如果这笔现金（作为资产）被挪用（用于向基辅提供贷款），而我们欧洲清算银行却要承担负债，即追偿权。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果（将来）对俄罗斯的制裁解除，俄罗斯要求我们行使追偿权，谁来偿还我们？”乌尔班反问道。《世界报》指出，这种情况并非不可能，因为欧盟针对俄罗斯的制裁每半年需要续期一次，而每次投票能否通过，都取决于匈牙利和斯洛伐克等国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲清算银行并非唯一持有俄罗斯央行资产的机构。日本、英国、瑞士、加拿大甚至美国都持有俄罗斯资产。据新华社10日报道，七国集团（G7）财长8日与国际货币基金组织、世界银行集团、经济合作与发展组织和金融稳定理事会的负责人举行视频会议。G7在一份声明中说，G7将制定一系列援乌筹措资金方案，包括可能动用俄被冻结海外主权资产的“全部价值”，以迫使俄停战并确保乌克兰实现公正和持久和平，“若和谈失败，七国集团准备对俄施压”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;欧洲信誉和欧元地位将受冲击&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟此举还可能引发更大范围的冲击。乌尔班警告说，如果欧盟真的动用俄罗斯被冻结资产，那么整个欧元区都将面临风险，“我接触过很多客户和政府官员都表示，没收俄罗斯资产的问题令他们感到担忧。”《世界报》称，乌尔班担忧欧盟的决定会破坏该机构经营多年形成的公信力，“到目前为止，我们一直非常谨慎，没有破坏这种信任，很多客户都非常重视这一点。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《世界报》称如果这种信任受损，其后果可能会迅速波及欧洲。“这些全球投资者对欧元区的投资将会减少。这将影响欧洲在国防、绿色转型和数字化转型等方面的所有融资需求，”乌尔班表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，欧洲央行和一些使用欧元的欧盟国家担心，此举可能会削弱国际社会对欧元的信心。德国商业银行外汇和商品研究主管阮氏兰（Thu Lan Nguyen）在日前发布的一份报告中表示，若欧盟动用被冻结的俄罗斯主权资产为乌克兰提供急需的财政援助，欧元可能承压。此举可能“损害欧元区作为投资目的地的吸引力，进而对欧元本身造成长期损害。“她称，一些人担心此举也可能威胁到欧元作为避险货币的地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比利时首相德韦弗此前就曾表示，直接动用被冻结的他国资产的行为是“史无前例的”。“即使在二战期间，我们也没有采取这样的行动，所以这肯定不是什么小事。”比利时鲁汶大学金融法教授维尔勒·科拉尔特对BBC表示，欧洲将其持有的他国资产用于其他用途的情形一旦出现，可能会严重削弱人们对欧洲金融体系的信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国《政客》新闻网站报道称，实际上欧洲领导人完全知道其中的风险，因此过去三年里，欧洲只是将被冻结俄罗斯资产产生的利息用于支援乌克兰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《世界报》则指出，除了法律和信誉风险外，欧洲可能还得承受俄罗斯进行报复的风险。报道称，俄罗斯方面已经冻结了欧洲清算银行客户在俄罗斯的“200亿至400亿欧元资产”，同时，俄罗斯正在处理100多起涉及被冻结资产的诉讼。尽管目前俄罗斯方面表现谨慎，但一旦欧盟的计划得以实施，俄罗斯可能会采取进一步行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德韦弗就表示，自己“接到一些人的电话”，“他们说，如果你们扣押俄罗斯的资产，他们就会扣押我们的工厂，扣押我们在俄罗斯被冻结的资金。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 11:28:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765358159018_Z7cQTH_1765358159171.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32146943</guid></item><item><title>专访杨新鸣：在《得闲谨制》中“活”出莫老太爷的魂</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32146920</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;自12月6日上映以来，由编剧兰晓龙、导演孔笙联手打造的抗战题材电影《得闲谨制》表现亮眼，上映首日仅用15小时便实现单日票房破亿，创下近两个月国产电影最佳开画成绩。&lt;/p&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765097587319_A6aeYA_1765355937078.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" loading="lazy" data-ai="" data-imageid="363678349"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;电影海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这部以小切口展现大历史的作品中，现年68岁的国家一级演员杨新鸣饰演的莫老太爷，一开场就久久呆望着长江水……待得喘匀了这口气，要死要活跳江的那场戏，演得就更好了。为了贴近角色90多岁的身心状态，杨新鸣在造型上颇下了一番功夫。近日，他在接受澎湃新闻记者专访时透露说：“这次老太爷的形象，头发有一部分是我自己后来长出来的，化妆师也帮我贴了发片，所以不是发套，是‘原装’+发片的混合。胡子确实是我自己长出来的。”&lt;/p&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765066066106_SPFdZK_1765355968297.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" loading="lazy" data-ai="" data-imageid="363678347"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《得闲谨制》剧照，杨新鸣与肖战&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种对细节的执着，只是他四十余年职业生涯中恪守“戏比天大”信念的一个注脚。这位西安话剧院舞台出身的演员，曾在《郭双印连他的乡党》《命断赣江》等话剧大戏中多次获奖，在业界早已口碑卓著。他曾表示：“舞台磨炼了我对人物的掌控力，无论是贪官的挣扎还是农民的倔强，都必须真实到让观众信服。”&lt;/p&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765356176204_ZF5naQ_1765356261138.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" loading="lazy" data-ai="" data-imageid="363678350"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《郭双印连他乡党》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;说起此次饰演莫老太爷的体会，杨新鸣表示最令他感触深刻的是角色对“家”的执念：“莫老太爷是地道的南京人，家里的亲人们，那些比他年岁小的儿孙们都死于大屠杀，就剩下他和曾孙子莫得闲逃难出来，他是一心想死的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;影片中反复出现老太爷追赶猪仔、喃喃背诵错位诗句“国破山河在，低头思故乡”等细节，也被杨新鸣赋予了深刻内涵：“他背错诗，是因为‘早就错了’——家没了，国破了，连记忆都颠倒了。但正是这种错位，让他的痛苦有了重量。”这种对角色内心世界的细腻揣摩，让观众看到了一个在战火中既脆弱又坚韧的长者形象。&lt;/p&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765066017840_YPRpwW_1765356293922.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" loading="lazy" data-ai="" data-imageid="363678355"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;图片取自网络&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈及与年轻演员的合作，杨新鸣也毫不吝啬地表达了对莫得闲饰演者肖战等人的赞赏：“这部电影里，我们俩都要说南京话。开拍前，我还没觉得自己已经完全掌握南京话的时候，肖战已经能大段大段地用南京话讲对白了！”&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="708791" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/079d283b86bc4b7ebcf91449c399c258/hd/1765169925518_R3PAnw_1765170052871.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765170199780_EndpkK_1765170199780.png" data-duration="00:57" data-verticalvideo="1" data-width="478" data-height="848"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p class="news_video_name"&gt;杨新鸣谈肖战南京话说得好(00:57)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;【对话】&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;接手缘起，“首先一个就是兰晓龙编剧”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;首先请介绍一下接手《得闲谨制》中莫老太爷这个角色的缘起。编剧兰晓龙和孔笙导演十几年前就合作过电视剧《生死线》，高口碑的抗战题材电视剧。而你和孔笙导演的合作从《战长沙》到《北平无战事》，都是好戏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;杨新鸣：&lt;/strong&gt;我和兰晓龙也合作过《好家伙》（2016年），那部电视剧我就发现他写剧本是真的好，很多台词都是半文半白，说出来又朗朗上口。他是写话剧出身，《爱尔纳·突击》在当年就拿过很多大奖，后来改编成了电视剧《士兵突击》。&lt;/p&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765356145511_7RnbrJ_1765356328636.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" loading="lazy" data-ai="" data-imageid="363678354"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;电视剧《战长沙》剧照，该剧是杨新鸣和孔笙的首度合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;说回《得闲谨制》（我为什么参演），首先一个就是兰晓龙，再一个如你所说，我和孔笙导演合作过很多次了，这又是他的第一部银幕大电影，能够看上咱，信任咱，那是我的荣幸——我其实很早就知道兰晓龙和孔笙导演一直在谋划想拍一部电影，至少是七到十年前了。直到去年，他们来找到我说准备要拍了，毕竟之前大家曾经都合作过，彼此之间也都相对熟悉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一看交给我的是莫老太爷，自然也非常想演。唯一的担心是，这个角色按照剧本设定得90多岁了，我才60多岁，形象上还是有一定差距，肯定要在包括造型上想更多的办法去接近人物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;观众们了解你，有的是通过春晚的小品，后来是看你演的电视剧、电影，但我知道你也是西安话剧院的台柱子，舞台上千锤百炼过，我很想知道这次你是怎么接近人物的？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;杨新鸣：&lt;/strong&gt;我就觉着作为演员，我们看剧本首先最感兴趣的，就是编剧写出来的人物。尤其是个性化人物，他特别鲜明，不是泛泛的所谓典型人物，演员自己心里就会立刻有了创作欲望。还得说兰晓龙的剧本写得好，尤其是他特别会写个性化人物的语言。有时候你拿到剧本，会觉得有些台词不该是这个角色的话，可你又不得不说，就很别扭，但在兰晓龙的剧本里从来没有这种情况，他写出来的台词就像是长在人物身上一样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;兰晓龙我真的是打心眼儿里佩服，我们不常见面，也就前天首映礼上见着了，还有就是拍摄期间他来宜昌探班，见面聊一聊，我除了夸赞就是佩服。他的厉害之处往往在那么短短的一句话里边，可能就七八个字、五六个字，涵盖了很多信息，又埋了好几个伏笔，把人物的个性，那些此时此刻角色内心里欲表达的东西全写出来了，文字把控能力真是太强了。&lt;/p&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765097557584_yitni8_1765356581668.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" loading="lazy" data-ai="" data-imageid="363678357"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《得闲谨制》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;《得闲谨制》开场，你饰演的太爷爷在逃难的船上，只是发呆望着江水，近十分钟几乎都没有台词。此时无声胜有声，成功地激起了观众的好奇心。你是如何理解这段表演的？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;杨新鸣：&lt;/strong&gt;莫老太爷他们刚一出场的戏，兰晓龙剧本写的我现在记不清具体描述了，大概意思就是“他像个死人一样，不知道是死了还是活着，目光呆滞着”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这其实是一种“欲扬先抑”的前戏。老太爷是南京人，家里的亲人们，那些比他年岁小的儿孙们都死于大屠杀，就剩下他和曾孙子莫得闲逃难出来，他是一心想死的。所以下一场戏就是他要跳江，要顺着长江漂回故土。他早就想死，是莫得闲一直在骗他，说这是黄河，你就是跳进黄河也回不了“家”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我个人是这么理解这段戏的，我的年岁和生活阅历毕竟在这了，我所知道早先有很多长寿老人年岁越大，反而会越内疚，尤其是再出现“白发人送黑发人”这种情况，他会觉得是因为自己的长寿，减了儿孙晚辈的寿。莫老太爷既然都逃出南京了，他干嘛还要寻死呢？他想保住莫得闲，不要让这根老莫家的“独苗”再出什么意外了。战争并没有结束，日本鬼子天上地下一直在后面追着呢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;直到他们爷孙俩遇到了夏橙（周依然 饰），似乎又看到了希望。所谓“人心不死、灯芯不灭”，原来剧本里他们临下船时，莫得闲有句台词表达了“这个地方不错”，老太爷接着也有句台词“屁股不错”，这话说的是夏橙——倒不是他为老不尊，而是那个年代的老人家多多少少都懂点什么所谓“宜男之相”——我们不能用今人的眼光去看待、苛求那个时代的老人。老太爷觉得莫得闲要是娶了这位姑娘，比较容易给莫家添个大胖小子。再后来，当他们留在宜昌之后，果不其然有了新的希望，莫等闲出生了！老太爷自然也就完全放弃了死的念头。&lt;/p&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765066546949_44jjYf_1765357003516.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" loading="lazy" data-ai="" data-imageid="363678353"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《得闲谨制》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“这种幽默感是带有悲剧底色的喜剧手法”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;太爷爷从“只想有个家”的逃避者，到最终参与抵抗日寇的转变，你如何理解这种转变？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;杨新鸣：&lt;/strong&gt;宜昌保卫战打响后，一家人逃到了戈止镇类似一个世外桃源的地方，原本以为是避开了战祸，可以安居乐业下去了。没想到日本鬼子又来了，这时候他当然是要保子孙、保住这个家——包括观众应该也在电影里看到了他背着祖宗的牌位逃难，这也是中国人的传统——那个年代，我们还要给家里建祠堂，甚至建寺庙（用来祭祖），而祭祖先实际上很大一部分的希望，是让祖先在天之灵可以保佑后代，家族的香火绵延不绝。突然尹正饰演的侵略者又来了，他们再次打破了这里的宁静，国仇家恨下他必定是最威猛、最勇敢，最不顾一切的那个。&lt;/p&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765066028542_y8XZsN_1765357054662.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" loading="lazy" data-imageid="363678662"&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765066050231_p2bZRZ_1765357019935.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" loading="lazy" data-ai="" data-imageid="363678348"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《得闲谨制》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;太爷爷满头稀疏的白发造型令人印象深刻，你刚才也谈到需要在外形上去接近角色，请具体谈谈？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;杨新鸣：&lt;/strong&gt;一般情况下，如果剧组里有好的造型师，我们演员是不大会发表意见的，可能偶尔会建议说这样或那样，是不是更好一些，也就是和造型师、导演在一块商量。实际上这次我们去试妆前，他们基本上都已经设计好了，我也很满意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;我就想知道这次在《得闲谨制》中，老太爷的头发是不是您自己的？还有胡子，胡子我看着像您自己的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;杨新鸣：&lt;/strong&gt;我这次进到《得闲谨制》剧组前，刚从一部古装剧下来，那部剧正好要求我得剃光头，所以这次老太爷的形象，头发有一部分是我自己后来长出来的，化妆师也帮我贴了发片，所以不是发套，是“原装”+发片的混合（笑）。胡子确实是我自己长出来的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;我觉得《得闲谨制》是一部小而美的战争片，还不乏幽默的桥段和喜剧的色彩，你怎么看？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;杨新鸣：&lt;/strong&gt;这是编剧兰晓龙一贯的风格。这种幽默感不是简单的插科打诨，而是一种深植于人物命运的、带有悲剧底色高级的喜剧手法，我觉得这正是他的高明之处，没有对战争以及战争中人的深刻洞察，他也写不出来。《得闲谨制》里，老太爷和夏橙包括小等闲之间的互动，实际上都有一点轻喜剧的生活化色彩。包括在他跟尹正饰演的那些日本兵之间有几场戏，是有黑色幽默在里面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“肖战的南京话比我说得还好”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;电影中你和肖战的对手戏非常动人，能否点评下他的表演？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;杨新鸣：&lt;/strong&gt;这部电影里，我们俩都要说南京话，剧里也就我们俩始终要用南京话说对白。一开始吧，我觉着我这个年龄、阅历接触下来，包括过往周边也有南京的、江苏的朋友，和他们日常交流，脑子里关于南京话的印象怎么说也有几十年了，学起来总是要比肖战省力些。肖战是个重庆孩子，他要学南京话，难度可想而知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;结果真是大大地出乎我的意料。开拍前，大家刚开始围读剧本的时候，我还没觉得自己已经完全掌握南京话的时候，肖战已经能大段大段地用南京话讲对白了！一大段台词啊，他已经可以说得很好了，我甚至觉得这孩子简直是语言奇才。因为还没开机呢，我是想开机以后，每天也都得默词儿准备嘛，完全可以循序渐进着来。他的表现着实让我都有点惭愧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;你如何评价肖战这次对莫得闲这个复杂角色的诠释，以及他在片场的表现？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;杨新鸣：&lt;/strong&gt;肖战在拍摄期间也表现得特别认真，很少见到他跟大家嬉笑打闹什么的，经常看到没有他的戏份时，他就一个人静静地在一旁发呆，可能他自始至终都不想把自己从角色身份中抽离出来吧，给我留下了深刻的印象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这部电影是去年七八月份，盛夏，在宜昌拍的。宜昌，你知道在两个“大火炉”重庆和武汉之间，是真热啊。我从来没喝过藿香，那段时间我天天喝。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765066077755_SZbA38_1765357108934.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" data-imageid="363678358"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;肖战剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;除了肖战，这次你也和周依然、尹正、彭昱畅等年轻演员们合作，都逐一点评下吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;杨新鸣：&lt;/strong&gt;说实话，我觉得都不错。现在不是网上经常说年轻演员演戏不认真，不好好背台词，到了片场“数数”吗？就我的观察，我合作过的年轻演员也不少了，他们都很爱惜羽毛，对于演戏都是非常认真、非常上心的。&lt;/p&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765357234036_i7DhrJ_1765357270012.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" loading="lazy" data-ai="" data-imageid="363678356"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;尹正饰演日本兵&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;彭昱畅演的是国军防空兵少尉，我跟他在电影里照面不多。我跟尹正这个小伙子对手戏也不少，而且他在现场也是始终在角色的状态里。让我很感动的一场戏，老太爷拎着刀去砍他饰演的日本兵，举着刀追着他砍。刚开始我拿着的是一把真刀，追到他跟前开始相互比画的时候，按照导演之前对道具师的要求，要换成一把假刀，怕误伤演员。我记得在现场，尹正直接同导演说，没必要换刀，就让杨老师拿着真刀直接上吧，不要镜头拍出来看着“失真”。之前在片场，他因为别的一场戏已经被误伤了一次，可临到这场戏，他还是真敢呐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我跟周依然合作的次数就比较多了。她出演的第一部戏，我就饰演她爸爸。之后在网剧《三悦有了新工作》，我演她师傅。《得闲谨制》已经是我们第三次合作了，她在片场同样非常认真。我们俩有两段对手戏，在准备的时候，她当着我的面儿，自个儿在那琢磨戏，下意识地毫不避讳地尝试下面这场戏的各种呈现方式，完全不在乎所谓的面子。一般这种准备，演员都是在人后进行的，现场除了我，还有很多别的工作人员呢，她都不在乎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;对于肖战这些还正处于个人演艺事业上升期的青年演员，你有什么关于职业成长和艺术追求方面的建议？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;杨新鸣：&lt;/strong&gt;我最不愿意的就是倚老卖老，我不愿意这样。指导演员表演，那是导演要做的事情，而且这次毕竟和很多年轻演员也是第一次合作，我就更不好直接说什么，何况他们都已经非常优秀了，那么投入在拍摄里面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除非那种特别熟悉又关系非常不错的同行间，在他偶尔在片场找不到感觉犯难的时候，我会私下里依据自己的经验，悄悄地跟他说下，要不你这样试试看？演员们都有自己进入人物的方式，也各有各的想法，你的想法未必就比别人更高明，还是要相互尊重为好。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765358965334_NhQzkG_1765359001016.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" data-imageid="363678660"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 11:24:06 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765357288752_ircWmb_1765357289002.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32146920</guid></item><item><title>观察｜从反导联演到联合空中战略巡航，中俄军事合作迈向更高层次</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32147243</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;在举行联合反导演习后，中俄组织实施第10次联合空中战略巡航。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国国防部9日发布消息称，根据中俄两军年度合作计划，当天双方在东海、太平洋西部空域组织实施第10次联合空中战略巡航。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765363657802_xH1Etz_1765363688617.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363681951"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中俄空中战略巡航编队。来源：人民空军微信公众号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯国防部9日表示，俄空天军图-95MS战略轰炸机与中国空军轰-6K战略轰炸机在亚太地区进行了空中巡逻，并于任务结束后返回各自机场。俄罗斯国防部在消息中表示，在航线的某些阶段，外国战斗机伴飞了俄中战略轰炸机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;军事专家李亚强接受澎湃新闻（www.thepaper.cn)采访时分析认为，从举行联合反导演习到常态化组织联合空中战略巡航表明中俄军事合作迈向更高层次，是中俄加强战略合作的重要体现之一，对维护地区和平稳定有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第10次联合空中战略巡航有何看点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综合中国空军和俄罗斯国防部公布的视频，中国空军派出了轰-6K轰炸机、空警-500A预警机、歼-16等战机参加巡航。俄罗斯空天军派出图-95MS战略轰炸机、A-50U预警机、苏-30战斗机等战机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据公开的信息，此次空中战略巡航涉及日本海、东海和太平洋西部相关空域，俄罗斯预警机、战斗机在日本海一带活动，图-95MS轰炸机经过对马海峡抵达东海空域后与中国空军编队汇合后经过宫古海峡前出，在第一岛链之外的西太空域进行战略巡航。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得关注的是，联合巡航空中编队进入西太平洋空域后向东北方向飞行，之后再折回东海，护航的战斗机为轰炸机进入西太平洋进行了护航。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;轰炸机是空中战略巡航的核心装备，此次中俄派出本国主力轰炸机轰-6K和图-95MS。根据此前中国航展上的展板介绍，轰-6K飞机是我国自行改进设计的新型中远程轰炸机，主要担负对地、对海目标的远程精确打击、近距离空中火力支援任务。该机采用常规气动布局，可挂载多型空面导弹、精确制导炸弹和航空炸弹，作战半径大、载弹量大，具备较强的防区外打击能力。图-95MS是俄空天军的主力战略轰炸机，最大航程超过1万公里，可携带多款远程巡航导弹，具备空中加油能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;歼-16是我国自主研发的双座、重型多用途战斗机，它既可完成制空作战任务，也能实施对地、对海打击。根据官方此前公开的信息，歼-16换装了有源相控阵雷达，机载武器性能也进一步提升，整体战力达到三代半的水平（按照西方划分，歼-16为四代半战机）。歼-16是双座机，非常适合执行这种长途护航的任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;空军专家傅前哨告诉澎湃新闻，此次空中战略巡航除了轰炸机，双方还派出重型战斗机、预警机等飞机支援保障这次行动，这个编队是一个相对完善的作战编队，轰炸机载弹量大，具备很强的对地和对海突击能力，但自卫能力较弱，需要战斗机护航，预警机则提供情报信息支援。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“双座重型战斗机挂载能力强，作战半径大，普遍超过1200公里，空中加油后可进一步扩展，为轰炸机编队全程护航，”傅前哨表示，“这次空中战略巡航很可能还有空中加油机的支持，因此，战略巡航的背后是一个空中作战体系在支撑，需要密切协同配合。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“空中联合巡航空域跨度大、涉及的机型多，对指挥协调、航线规划和通信保障有很高的要求，这也说明双方在联合行动能力上的实质性进步。”傅前哨指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;‌2019年，中俄首次在东北亚地区组织联合空中战略巡航后，在2020年，2021年保持了一年一次的频率，从2022年，频率增加，每年两次：当年5月和11月分别进行了第4次和第5次联合空中战略巡航。在2023年，也进行了两次，分别是在2023年6月和12月举行了战略巡航，在2024年7月和11月举行了两次战略巡航。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765363662066_e58t4x_1765363688655.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363681952"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;预警机出动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这也意味着中俄联合空中战略巡航已经机制化和常态化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据环球网报道，‌《日本经济新闻》9日报道称，此次联合战略巡航被认为可能带有“威慑日本”的意图。该媒体提到，中俄日前举行战略安全磋商，双方就涉日本问题达成“高度共识”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于日方的担忧，中国国防部10日回应称，此次中俄联合空中战略巡航，是年度合作计划内项目，展示双方共同应对地区安全挑战、维护地区和平稳定的决心与能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯国防部指出，此次巡逻是在落实2025 年军事合作框架下展开的，不针对第三国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“中俄军事领域的战略协作将更加密切”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次空中战略巡航进入西太平洋海域后的航线引发了外界的关注。据环球网报道，日本防卫省发布消息，12月7号，辽宁舰航母编队沿琉球群岛以东海域北上，相较于前一天位置，辽宁舰北上约600公里。这是辽宁舰近年来首次通过宫古海峡以后北上航行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;解放军海军新闻发言人王学猛海军大校此前表示，中国海军辽宁舰航母编队在宫古海峡以东海域正常组织舰载战斗机飞行训练。另据日本防卫省称，此次辽宁舰航母编队包括055型导弹驱逐舰南昌舰、052D型驱逐舰西宁舰以及开封舰等。根据日本防卫省公布的信息，空中战略巡航编队进入西太平洋海域后也是在琉球群岛以东空域北上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;傅前哨分析认为，空中战略巡航的飞行路线都是事先规划好的。如果与辽宁舰编队进行协同行动，轰炸机编队可以对航母编队进行支援，提升航母编队的突击能力，这是以往没有的，而舰载机还可以为轰炸机编队进行护航。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，这是中俄本月上旬第二次实施联合军事行动。12月6日，中国国防部发布消息称，12月上旬，中俄两军在俄罗斯境内举行第3次反导联合演习。此次联演不针对第三方，与当前国际和地区局势无关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是中俄时隔8年再次举行反导联合演习，2016年5月，中俄首次举行首长司令部联合反导演习，2017年12月，中俄在北京举行“空天安全-2017”第二次首长司令部联合反导计算机演习。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反导尤其是战略反导技术是一国高度敏感的军事技术，涉及国家安全的核心领域。此前，在今年九三阅兵中，红旗-20、红旗-19、红旗-29等反导拦截系统的亮相引发热议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;红旗-19地空导弹武器系统在去年中国航展上首次公开亮相。央视新闻称，该武器主要用于对弹道导弹类目标实施区域拦截，具有作战保护区覆盖范围大、突防对抗能力强等特点，达到了国际先进水平。据央视报道介绍，红旗-29是新一代中段反导拦截系统，用于大气层外对中远程洲际弹道导弹实施中段拦截，强调机动部署与动能拦截能力，代表中国在中段反导领域达到世界领先水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社此前报道，2010年1月11日中国在境内进行了首次陆基中段反导拦截技术试验，使中国成为继美国之后，世界上第二个掌握该项反导技术的国家。最近的一次试验在2023年4月进行。根据国防部网站当时公布的信息，2023年4月14日晚，中国在境内进行了一次陆基中段反导拦截技术试验，试验达到了预期目的。这一试验是防御性的，不针对任何国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯目前也在积极构建反导体系，A-235反导系统已经开始部署，以“沃罗涅日”系列战略预警雷达、“苔原”导弹预警卫星为主的战略预警系统基本完成构建。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中俄反导是防御性装备，是盾牌，在反导领域尤其是战略反导加强合作不仅具有军事意义，还有一定的维护地区和平与稳定的战略意义。”李亚强认为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在李亚强看来，从举行联合反导演习到常态化组织联合空中战略巡航是中俄军事合作逐步深化的具体体现，在当下的地区形势下，在军事领域的战略协作也将更加密切，向更高层次迈进。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 11:23:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765363722605_rm1sDW_1765363722728.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32147243</guid></item><item><title>长江证券董事会及管理层完成换届，新增三位湖北国资代表董事</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32146607</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765355295145_aFYbJM_1765355295322.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363675676"&gt;&lt;p&gt;长江证券股份有限公司（下称“长江证券”，000783.SZ）新一届董事会成员和经营管理层出炉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月9日晚间，长江证券发布《2025年第二次临时股东会议决议》公告显示，选举刘正斌、陈佳、刘元瑞、李俊喜、陈华军、黄雪强、陈文彬、赵海涛为公司第十一届董事会非独立董事，选举粟钹轶为职工代表董事。其中，刘正斌、李俊喜、陈华军以及赵海涛为湖北国资代表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，根据长江证券发布的《第十一届董事会第一次会议决议公告》显示，选举刘正斌为公司第十一届董事会董事长，选举陈佳为公司第十一届董事会副董事长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于长江证券董事会席位的变动，有业内人士指出，湖北国资及股东方代表入主董事会，是今年湖北国资受让原股东三峡集团持有长江证券股份后，正常的董事会席位交接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，长江证券的高管也进行了换届。其中，刘元瑞继续担任长江证券总裁，其他个别高管进行了调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体而言，长江证券同日发布的《第十一届董事会第二次会议决议公告》内容显示，长江证券董事会聘任刘元瑞为公司总裁，聘任陈水元为公司副总裁兼财务总监，周纯为公司副总裁兼合规总监、首席风险官、董事会秘书，陈进为公司副总裁，王承军为公司副总裁，潘进为公司首席信息官，李庚为公司副总裁，黄太进为公司总审计师，任职期限自本次董事会审议通过之日起至第十一届董事会届满之日止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据知情人士透露，此次未出现在公司经营管理层名单中的原公司副总裁、合规总监、首席风险官胡勇到龄退休，原公司副总裁肖剑另有任用。此外，原公司监事长李佳也即将到达退休年龄，根据证券业公司治理相关要求，李佳将担任长江证券慈善公益基金会理事长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于在经营管理层方面，新聘任李庚为副总裁、聘任黄太进为总审计师，业内人士指出，长江证券进一步调整和优化职能分工，旨在保障公司战略导向连续性和公司稳健发展的同时，也为经营管理层注入新鲜血液。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官网资料显示，长江证券成立于1991年，是经中国证监会核准的全国性、全牌照、全业务链证券公司，于2007年在深圳证券交易所主板上市，是中国第6家上市券商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，长江证券旗下拥有长江保荐、长江资管、长江资本、长江创新投资、长江期货、长证国际、长信基金等7家全资和控参股子公司。截至2024年底，公司共设立了32家分公司、245家证券营业部和21家期货分支机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年，长江证券第一大股东变更。2024年3月29日，长江证券发布公告称，长江产业集团与湖北能源及三峡资本签署《股份转让协议》，长江产业集团拟通过协议转让方式受让湖北能源及三峡资本持有的长江证券全部股份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年3月15日，长江证券发布公告称，中国证监会就公司变更主要股东行政许可申请依法予以受理。4月3日，本届董事会继续担任长江证券董事长的刘正斌，正式出任长江证券董事长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长江证券2025年三季报显示，截至报告期末，公司持股比例在5%以上的股东共有2家，分别为长江产业投资集团有限公司、新理益集团有限公司，持股比例分别为17.41%、14.89%。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251210/5974c5d4-12d6-4e54-99c3-b7a6382bc786.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251210/5974c5d4-12d6-4e54-99c3-b7a6382bc786.png" data-height="233" data-width="644" data-filesize="30599" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="363675616"&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251210/66791930-a40b-4609-8a80-e2c812cd020d.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251210/66791930-a40b-4609-8a80-e2c812cd020d.png" data-height="64" data-width="641" data-filesize="5599" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="363675615"&gt;&lt;p&gt;业绩方面，长江证券2025年三季报显示，今年前三季度，长江证券营业收入为84.86亿元，同比增加76.66%；归属于上市公司股东的净利润33.73亿元，同比增加135.20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据大智慧VIP，截至12月10日收盘，长江证券平盘收报于8.16元/股。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 11:12:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765355295145_aFYbJM_1765355295322.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32146607</guid></item><item><title>特朗普：北约秘书长喊我“爸爸”，可我不想管欧洲</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32147214</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765362442937_cxSw2E_1765362443150.png" alt="特朗普：北约秘书长喊我“爸爸”，可我不想管欧洲"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:24&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;特朗普：北约秘书长喊我“爸爸”，可我不想管欧洲&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;12月8日，美国总统特朗普在接受美媒采访时，谈到美国与北约的关系，特朗普说：“我才懒得管欧洲，北约秘书长曾喊我爸爸”。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 11:10:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765362442937_cxSw2E_1765362443150.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32147214</guid></item><item><title>中国与新加坡将举行“合作-2025”陆军联合训练</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32147192</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月上中旬，中国与新加坡两国军队将在新举行“合作-2025”陆军联合训练。此次联训以“联合城市反恐行动”为主题，围绕爆破、狙击、无人侦察等课目进行互训和技能交流，开展指挥演练和实兵演练。这是中新两军第7次开展该系列联训，旨在进一步提升联合反恐行动能力，深化务实交流合作。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 10:44:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765362374436_rfzxnk_1765362374562.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32147192</guid></item><item><title>竞彩湃｜瓜迪奥拉上门挑战皇马，穆里尼奥大战孔蒂</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32146174</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765351220415_4tcjY3_1765351352025.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363672038"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周三010   欧冠&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;勒沃库森vs纽卡斯尔联&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;竞彩SP数据&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;2.86   3.45   2.04&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;+1   1.59   3.95   4.05&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;勒沃库森上轮联赛客场0比2不敌奥格斯堡，近5场比赛3胜2负，球队本赛季5场欧冠2胜2平1负，目前排名第17位，其中主场1平1负未尝胜绩，特别是2比7惨败给了大巴黎。本场比赛宽萨可以复出，球队后防实力提升，中场帕拉西奥斯伤停。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纽卡斯尔上轮联赛主场2比1击败伯恩利，近5场比赛3胜1平1负。球队本赛季欧冠5场比赛3胜2负，目前排名第11位，其中客场1胜1负。主力门将波普伤停，拉姆斯代尔有望顶替其首发，而德国人沃尔特马德将出任中锋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两队在2003年曾经两度交手，当时纽卡都以3比1获胜。对于纽卡斯尔来说，连续的征战让他们近期劳累中，而且客场发挥本就并不稳定，对阵主场稳定的勒沃库森并不容易，而且希克领衔的锋线近来表现也越发稳定。本场比赛看好勒沃库森不败，竞彩稳妥选择让胜。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765351275432_GHjHd4_1765351364718.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363672039"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周三015   欧冠&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本菲卡vs那不勒斯&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;竞彩SP数据&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;2,33   3.10   2.67&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;-1   5.30   3.95   1.46&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本菲卡上轮联赛主场1比1战平葡萄牙体育，近5场比赛3胜2平，打进9球丢4球。球队赛季5场欧冠排名赛1胜4负，排名第31位，已处于出局边缘，其中2个欧冠主场全败。巴赫、布鲁马、前锋卢克巴基奥和阿劳霍伤停，这给穆里尼奥的排兵布阵带来一定的难度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那不勒斯上轮联赛主场2比1击败尤文图斯，近5场比赛4胜1平，打进9球丢3球。球队赛季5场欧冠2胜1平2负，目前排名第22位，其中两场欧冠客场全败。德布劳内、卢卡库、吉尔莫尔、洛博特卡、安古伊萨、古铁雷斯和门将梅雷特伤停。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两队近4次交手，本菲卡1胜3负。本菲卡近12个欧战主场仅仅赢下一球，面对三线伤病满营的那不勒斯，数据上也不断走弱，加上之前对阵葡萄牙体育消耗不小，本场比赛或许很难拿下对手。本场比赛竞彩稳妥选择让负。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765351253393_mEssy6_1765351374859.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363672047"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周三016   欧冠&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;皇马vs曼城&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;竞彩SP数据&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;2.60   3.65   2.14&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;-1   5.25   4.85   1.37&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皇马上周中联赛客场3比0击败毕尔巴鄂，原本外界认为阿隆索的球队就此能够反弹，但周末主场就0比2不敌塞尔塔，更加麻烦的是，主力中卫米利唐受伤将长期缺席，这让皇马本就捉襟见肘的后防线更加雪上加霜。吕迪格成为现在唯一正牌中卫，左后卫阿尔瓦罗将继续代打中卫。赛前有消息传出，如果本场比赛输球阿隆索将下课，因此皇马上下背负着相当压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曼城用联赛三连胜走出了此前欧冠和联赛的两连败，积分榜上也把和阿森纳的积分差距缩小到了2分，曼城阵容相对齐整，除了轮换中场科瓦契奇外其他主力都可以出战，对于上轮主场轮换阵容被勒沃库森爆冷击败的瓜迪奥拉来说，本场比赛必须要拿分了，否则前八名恐怕难保。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据明显是支持曼城的，从近期状态到球队伤病情况来看，的确曼城更具优势，而皇马只剩下主场之利，本场比赛看好曼城客场拿分，竞彩稳妥选择让负。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 10:40:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765351386963_t55DTa_1765351387169.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32146174</guid></item><item><title>分析｜食品价格由降转涨，11月CPI同比涨幅扩大</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32146486</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月10日，国家统计局公布11月物价数据。11月，全国居民消费价格（CPI）同比上涨0.7%，环比下降0.1%。1-11月平均，全国居民消费价格与上年同期持平。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765353145000_PAFDhF_1765353153953.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363674890"&gt;&lt;p&gt;11月，全国工业生产者出厂价格（PPI）同比下降2.2%，工业生产者购进价格同比下降2.5%；工业生产者出厂价格和购进价格环比均上涨0.1%，涨幅均与上月相同。1-11月平均，工业生产者出厂价格比上年同期下降2.7%，工业生产者购进价格下降3.1%。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765353137000_DeWyfS_1765353163035.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363674891"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;食品价格由降转涨，11月CPI同比涨幅达2024年3月份以来最高&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11月CPI同比上涨0.7%，涨幅比上月扩大0.5个百分点，为2024年3月份以来最高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家统计局城市司首席统计师董莉娟分析指出，CPI同比涨幅扩大主要是食品价格由降转涨拉动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家统计局数据显示，食品价格由上月下降2.9%转为上涨0.2%，对CPI同比的影响由上月下拉0.54个百分点转为上拉0.04个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;食品中，鲜菜价格由上月下降7.3%转为上涨14.5%，为连续下降9个月后首次转涨，对CPI同比的上拉影响比上月增加约0.49个百分点；鲜果价格由上月下降2.0%转为上涨0.7%；牛肉和羊肉价格分别上涨6.2%和3.7%，涨幅均有扩大；猪肉和禽肉类价格分别下降15.0%和0.6%，降幅均有收窄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东方金诚研究发展部执行总监冯琳认为，10月全国降雨量显著高于正常年份，对蔬菜种植、供应影响较大，11月蔬菜价格继续超季节性大幅上涨，此外，尽管当月猪肉、水果价格走低，但上年同期价格基数下移，两种主要食品价格同比数据都有不同程度上行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;能源价格方面，11月，能源价格下降3.4%，降幅比上月扩大1.0个百分点，其中汽油价格降幅扩大至7.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11月，扣除食品和能源价格的核心CPI同比上涨1.2%，涨幅连续3个月保持在1%以上。服务和扣除能源的工业消费品价格分别上涨0.7%和2.1%，分别影响CPI同比上涨约0.29个百分点和0.53个百分点。其中扩内需政策措施继续显效，家用器具和服装价格分别上涨4.9%和2.0%，飞机票、家政服务和在外餐饮价格分别上涨7.0%、2.4%和1.2%。金饰品价格涨幅扩大至58.4%。另外，燃油小汽车和新能源小汽车价格分别下降2.5%和2.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;银河证券指出，今年以来，金饰价格对核心CPI贡献较大。此外，在扩内需政策的拉动下，价格涨幅较明显，服务价格表现更好。不过，燃油小汽车和新能源小汽车等耐用消费品价格出现回落，或因内生动能偏弱，此类耐用消费品需求前置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;上年同期基数抬升，11月PPI同比降幅小幅扩大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11月，PPI环比上涨0.1%，连续两个月上涨，同比下降2.2%，降幅比上月扩大0.1个百分点，主要受上年同期对比基数走高影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;董莉娟指出，综合整治“内卷式”竞争成效显现，相关行业价格同比降幅收窄。重点行业产能治理持续推进，市场竞争秩序不断优化，煤炭开采和洗选业、光伏设备及元器件制造、锂离子电池制造价格同比降幅比上月分别收窄3.8个、2.0个和0.7个百分点，均已连续多个月收窄；新能源车整车制造价格降幅比上月收窄0.6个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，随着我国新材料、具身智能等行业的快速发展和绿色低碳转型的深入推进，相关行业需求增加，外存储设备及部件价格同比上涨13.9%，石墨及碳素制品制造价格上涨3.8%，集成电路制造价格上涨1.7%，服务消费机器人制造价格上涨1.1%，控制微电机价格上涨0.4%，废弃资源综合利用业价格上涨0.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，提振消费专项行动持续显效，消费需求焕新提升，工艺美术及礼仪用品制造价格同比上涨20.6%，运动用球类制造价格上涨4.3%，营养食品制造价格上涨1.1%；家用洗衣机、电视机制造、房间空气调节器价格降幅比上月分别收窄3.7个、0.5个和0.1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;银河证券认为，当前PPI的结构特征比较明显，一方面“反内卷”政策对部分行业价格具有一定提振作用，但主要集中在上游采矿业和光伏等行业。同时，受到国际有色金属价格上行、国际油价下行的影响，有色金属和石油相关行业价格走势分化，反映了内生动能偏弱背景下PPI持续回升面临一定压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;下阶段物价走势如何？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望下阶段，冯琳认为，上年同期低基数还会推高12月蔬菜价格同比涨幅，但国际金价上涨势头趋于缓和，叠加促消费政策对家电、汽车价格的影响弱化，以及整体消费需求偏弱，预计12月CPI同比还会保持在0.7%左右。总体而言，当前CPI已基本筑底，但未来一段时间物价水平大幅上涨的可能性较小，还会延续低通胀局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民生银行首席经济学家温彬表示，下阶段食品价格或将小幅上涨，政策调控和市场倒逼的双重作用下，能繁母猪产能去化进程显著加速，10月末全国能繁母猪存栏量降至3990万头，较9月末减少45万头，环比降幅达1.1%，时隔17个月重新回到4000万头以下，标志着行业供需拐点正在临近，2026年下半年生猪供应或将出现实质性收缩，支撑猪肉价格走高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;PPI方面，银河证券认为，PPI的结构性特征仍将延续，后续PPI需关注，一是“反内卷”的政策效果，“当前国内市场竞争秩序持续优化带动相关行业价格降幅收窄，但持续改善效果仍有待观察。”二是微观经济主体动能不足，企业投资及居民消费意愿偏弱，后续仍需观察增量政策对预期和信心的修复力度。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 10:31:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765355289229_db3kwR_1765355289345.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32146486</guid></item><item><title>每日看盘｜风险渐趋出清，A股探底回稳</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32147186</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;周三A股市场出现了探底回稳的走势。创业板指在盘中跌幅一度逾2%，但得益于AI硬件主线的强势回归以及商业航天板块的持续活跃，创业板指在盘中收复失地。与此同时，午市后地产股突然拉升，从而推动上证综指等主要股指有所回升，在日K线图上留下一根下影线较长的阴K线。看来，短线A股的支撑线渐趋清晰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;地产股回稳或重构预期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期，以A股、港股为代表的中国资产相对疲软，主要是因为地产产业链的疲软以及地产政策层面的空窗，使得各路资本对宏观以及传统产业链个股业绩产生了较强的担忧。受此驱动，他们不仅减持地产股，还对整个大消费产业链个股、甚至中小市值银行股也有着较为明显的减持，从而使得此类个股的股价在近期持续疲软。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在周三盘中，关于房贷贴息的预期渐趋增强，这对短线A股带来了较为积极的推力。一是直接推动地产股在周三午后出现急涨，尤其是近期风暴中心的万科A（000002）更是直接拉升至涨停板，如此就使得整个地产板块出现了躁动，房产中介、防水建材等地产产业链个股也随之活跃，市场人气随之有所聚集。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是重构了市场参与者对未来政策的预期。在前段时间，由于舆情更聚焦于跨周期调节，因此，越来越多的资金认同未来稳增长措施出台的概率在降低，这也是前段时间A股风险偏好有所降低的诱因之一。但随着房贷贴息预期的增强，也就意味着跨周期调节的同时，也会穿插逆周期调节的措施，这就破解了近期市场较为谨慎的预期，市场风险偏好随之有所提振。也就有了周三午后A股主要股指相继回稳的走势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;科技新叙事或激发A股短线活力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得指出的是，对于当前A股市场来说，地产、消费等传统产业主线将深深影响短线A股的调整态势、空间。也就是说，只要地产稳、大消费稳，A股就会稳。反之，可能就会疲软。所以，当周三出现地产稳、大消费稳的盘面状况后，也就意味着A股会渐趋稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与之相对应的是，以AI主线、商业航天主线、固态电池主线、创新药主线、军工为代表的科技产业则深深影响着短线A股的强势程度以及扬升空间。就如同今年8月后AI硬件主线的拉升，推动着上证综指一度突破4000点，也如同近期商业航天板块与AI硬件主线的同频共振，推动着创业板指再度逼近前期高点一样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由此可见，房贷贴息的预期增强，推动着地产产业链的回升，意味着短线A股的风险正在渐趋出清，短线A股的下档支撑力度随之迅速增强。与此同时，近期科技叙事不断推陈出新，比如说商业航天领域，不仅仅是火箭发射频率将提升的预期，还有海外SpaceX将在明年IPO且获得了超高的估值溢价，这将进一步强化主要经济体之间竞争将从AI领域进一步拓展至商业航天领域，这无疑会重构A股的科技叙事。另外，AI主线也传来新的信息，这可能也是海光信息（688041）在整合受挫复牌后仍然有强硬走势的推力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如此诸多信息的叠加，就说明短线A股既有支撑，也渐有活力，风险偏好也有所提振。只是由于临近年底，流动性有所收缩，A股的量能随之有所萎缩，这或将抑制短线活力的发挥。但不管怎样，市场的下档支撑已趋明显，短线A股的活力将渐趋展开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（执业证书：A1210623100001）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 10:30:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765362486047_XysQMh_1765362486234.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32147186</guid></item><item><title>篮协就“女篮教练和运动员被造谣”发声：反对无底线博流量行为</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32146977</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;div id="__next"&gt;&lt;div&gt;&lt;main&gt;&lt;div class="commonContainer"&gt;&lt;div class="index_wrapbox__VFyXe"&gt;&lt;p class="index_topPicBox___MLE1"&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="index_wrapper__L_zqV"&gt;&lt;h1 class="index_title__B8mhI"&gt;篮协就“女篮教练和运动员被造谣”发声：反对无底线博流量行为&lt;/h1&gt;&lt;div class="index_cententWrapBox__bh0OY"&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月10日，中国篮球协会发布声明：&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765359392060_eiNQn3_1765359435797.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363678685"&gt;&lt;/div&gt;&lt;p class="index_animation__S6WSF"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/main&gt;&lt;p id="goTop" class="Anchor_backTopBtn__NxmT0  "&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 10:23:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765359682252_whkBk4_1765359682417.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32146977</guid></item><item><title>“两光”终止合并，中科曙光跌停，公司回应为何合并失败</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32146924</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765357554991_eZQKzG_1765357555156.png" loading="lazy" data-imageid="363678381"&gt;&lt;p&gt;12月10日，中科曙光（603019）与海光信息（688041）在宣布合并终止后复牌，中科曙光以跌停开盘并维持到收盘，海光信息一度跌超5%，后有所回升，全天收盘微跌0.36%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于交易终止，两家公司昨晚给出的公告解释称，本次交易自启动以来，公司及相关各方积极推动本次交易的各项工作。由于本次交易规模较大、涉及相关方较多，使得重大资产重组方案论证历时较长，目前市场环境较本次交易筹划之初发生较大变化，本次实施重大资产重组的条件尚不成熟，为切实维护上市公司和广大投资者长期利益，经公司与交易各相关方友好协商、认真研究和充分论证，基于审慎性考虑，决定终止本次交易事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10日下午三点，中科曙光和海光信息分别举行了投资者说明会，投资者集中追问合并失败的具体原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海光信息董事、总经理沙超群回复投资者提问时表示，本次交易自启动以来，公司及相关各方积极推动本次交易的各项工作，由于本次交易规模较大、涉及相关方较多，使得重大资产重组方案论证历时较长，目前市场环境较本次交易筹划之初发生较大变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙超群解释称，市场环境变化的一个体现是交易双方的二级市场股价相比预案时发生了较大变化。自今年6月10日本次重组预案披露至8月中旬，吸并双方的股价走势基本平稳，表明重组方案本身并未对双方股价产生重大影响。自8月中旬以来，受国内国际环境变化、A股市场整体走势、AI产业热度变化及市场预期等复杂因素的影响，吸并双方股价开始了整体上涨并呈现较大波动的态势。两家公司股价的走势并非单独个体现象，而是与同期A股芯片、人工智能、算力等行业概念股票的走势呈现较大的相关性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wind显示，从6月9日公布预案至12月9日，中科曙光和海光信息股价累计涨幅均超过61%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，基于上述理由，觉得本次实施重大资产重组的条件尚不成熟。为切实维护上市公司和广大投资者长期利益，经公司与交易各相关方友好协商、认真研究和充分论证，基于审慎性考虑，决定终止本次交易事项。本次交易终止不存在其他未披露的重大分歧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有投资者追问，为何11月29日两家公司披露公告显示，公司及有关各方正在积极推进本次交易相关工作。但短短几天后却突然宣布失败了？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中科曙光董事、总经理历军回复投资者称，11月29日，公司及相关各方尚未决定终止本次交易，仍在努力推动本次交易的各项工作。公司始终严格按照相关法律规定履行信息披露义务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于重组和不重组的利弊，沙超群表示，两家公司重组可能形成垂直一体化产业体系，在产业链纵向整合上实现降本增效、技术协同上加速创新等优势。而不重组两家独立经营运作也在企业自身发展、产业生态、市场竞争三个维度具有显著优势。两家公司均属于当前算力产业的龙头企业，具有明显的领先技术底蕴，在自身技术迭代发展和资本市场助力的双螺旋作用下，两家公司独立发展也具有充足的市场空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，海光信息作为独立芯片供应商，为整个国产服务器行业提供核心算力芯片；中科曙光则作为整机厂商与其他芯片企业合作，形成“芯片厂商竞争 + 整机厂商择优采购” 的市场化生态，推动国产算力产业链的多元协作与良性竞争。当前没有实现重组，对两家公司的经营发展不会产生大的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他强调，海光信息将继续以高端芯片产品为核心，充分发挥产品在功能、性能、生态和安全方面的独特优势，联合包括中科曙光在内的广大产业链上下游企业和其他参与者继续推进海光生态下软硬件优化协同技术研发。海光信息将与中科曙光在系统级产品应用上建立更加紧密的合作关系，充分发挥中科曙光在超节点算力、科学大模型开发平台、集群系统等前沿技术的优势，持续在智能计算、算力调度、数据中心解决方案等领域开展全栈布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被问海光信息是否在考虑其他形式的产业整合？ 沙超群回应称，公司将根据自身业务发展需要，视情况开展产业链整合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;历军则表示，不合并能让两家企业成为国产算力产业的“双核心”，而非单一龙头，避免因企业整合后的战略失误或技术瓶颈影响整个产业的发展节奏，降低产业单一化风险。比如海光专注芯片突破，曙光聚焦算力基础设施落地，二者形成互补而非替代，即使其中一方在某一领域遇阻，另一方仍能支撑产业发展，提升国产算力体系的抗风险能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中科曙光财务总监、董事会秘书翁启南也强调，本次重大资产重组的终止不影响双方后续的持续合作和业务发展。中科曙光将与海光信息在系统级产品应用上建立更加紧密的合作关系。后续中科曙光仍将继续围绕高端计算机核心业务，在超节点智算算力、科学大模型开发平台、超集群系统等前沿技术突破的基础上，持续在智能计算、算力调度、数据中心解决方案等领域开展全栈布局，构建“芯—端—云—算”的全产业链系统能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于中科曙光二级市场估价的波动，中科曙光证券事务代表王伟成表示，公司已披露中期分红议案，并在12月召开股东会审议后实施，以实际行动回报广大投资人。后续公司将以更谨慎的制度建设、更透明的信息披露、更主动的投资者沟通维护中小股东的利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王伟成进一步补充，中科曙光的核心优势在于算力硬件制造、数据中心建设和算力服务输出，在全国多个城市部署算力中心，液冷技术达行业顶尖水平。中科曙光后续可持续保持供应链灵活性，除海光芯片外，还能根据市场需求广泛整合其他国产芯片，打造多元化的服务器产品体系，提升产品适配性。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 09:53:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765357554991_eZQKzG_1765357555156.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32146924</guid></item><item><title>财政部：2025年到期续作特别国债是原特别国债的等额滚动发行，不增加财政赤字</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32146979</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月10日，财政部官网公布《关于2025年到期续作特别国债（一期和二期）发行工作有关事宜的通知》（《通知》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《通知》明确，财政部拟发行2025年到期续作特别国债（一期）、（二期）（以下分别称第一期、第二期，统称两期国债），发行日期为2025年12月12日，其中，第一期为10年期固定利率附息债，第二期为15年期固定利率附息债，第一期发行面值4000亿元，第二期发行面值3500亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据《通知》，两期国债票面利率均为发行日前一至五个工作日（含第一和第五个工作日）中国国债收益率曲线中，同期限国债收益率算术平均值（四舍五入计算到0.01%）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两期国债均于2025年12月12日开始计息，每半年支付一次利息，付息日为每年6月12日（节假日顺延，下同）和12月12日；第一期于2035年12月12日偿还本金并支付最后一次利息，第二期于2040年12月12日偿还本金并支付最后一次利息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财政部有关负责人介绍，2007年，经国务院同意和全国人大常委会批准，财政部发行了1.55万亿元特别国债，作为中国投资有限责任公司的资本金来源。期限主要为10年、15年，2017年起陆续到期。2017年、2022年和2024年上述部分特别国债到期时，财政部向有关银行定向发行特别国债偿还。对于2025年12月12日即将到期的7500亿元特别国债，财政部将延续以前年度做法，继续采取滚动发行的方式，向有关银行等额定向发行2025年到期续作特别国债，所筹资金用于偿还当月到期本金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“2025年到期续作的7500亿元特别国债将在全国银行间债券市场面向有关银行定向发行，期限品种包括10年期4000亿元、15年期3500亿元。”财政部有关负责人表示，发行过程不涉及社会投资者，个人投资者不能购买。2025年到期续作特别国债是原特别国债的等额滚动发行，仍与原有资产负债相对应，不增加财政赤字。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 09:50:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765359556770_zBpZtQ_1765359556931.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32146979</guid></item><item><title>广州警方通报“小鹏汽车不雅视频事件”：系AI生成虚假视频，涉事男子被行拘</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32146937</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;广州市公安局天河分局12月10日下午发布警情通报：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，广州天河警方接报警称，互联网传播一条以某汽车品牌展台为背景的虚假低俗视频，公安机关迅速开展调查。经查，李某(男，36岁)为炫耀个人技术，利用AI技术生成虚假视频，并在社交平台发布，造成不良社会影响。目前,警方已依法对李某作出行政拘留10日的处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;警方提示：网络非法外之地，公安机关将严查严惩故意编造、传播网络谣言等违法犯罪行为,请广大网友不信谣不传谣,共同维护网络清朗空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻此前报道，网络流传一段车模的不雅视频：在一辆小鹏P7汽车的旁边，一名穿绿裙子的女子做出不雅动作。该视频引起外界关注，不少网友认为“低俗”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小鹏汽车法务部11月28日发布的回应称，该公司注意到部分账号在社交媒体及私域渠道，恶意传播利用 AI 技术生成的、以小鹏汽车广州车展展台为背景的，虚假的低俗色情视频并以此炒作负面话题、诋毁小鹏汽车品牌和产品。此类行为不仅严重违背公序良俗，污染网络生态，更侵犯了小鹏汽车的合法权益，触碰了法律红线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回应表示，小鹏汽车车展未邀请任何模特及演艺人员，也一贯坚决抵制、反对以不良内容展开宣传的行径。目前，公司已全面固定相关证据并正式报警，公安机关已介入调查。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 09:16:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765358307094_BYG3eM_1765358307231.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32146937</guid></item><item><title>创新开放，倪飞回应豆包手机，句句都在向行业“开枪”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32141335</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;最近，努比亚 M153成为了科技行业最轰动的产品，更多的人习惯叫它豆包手机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自12月1日发布起，这款手机带着巨大的流量席卷各大平台。一时间各路大佬评论站台，极客们求F码。各家APP也反应不一。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" media-id="3155380" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/pph/newpai/image/20251209/aaabe191-e081-4112-9e2d-52dfc2cabe26.jpg?pph_editor=1765292441034" data-imageid="363634707"&gt;&lt;p&gt;图片来源：豆包手机助手&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;12月9日，中兴通讯终端事业部总裁、努比亚技术有限公司总裁倪飞正式回应了豆包手机的种种议论。这是处在风口浪尖的产品双方最高级别的管理层的首次发声。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这篇回应中，我们或许能窥见努比亚和豆包在AI手机上的所思所想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;告别厂商自嗨，App生态大门亟需向大模型敞开&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位在手机战场十余年的老将，一开口就扔出了核心答案：颠覆式的创新，需要的是开放！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从回应文及努比亚以往的动作来看，倪飞所说的“开放”，有三层含义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;开放姿态的第一层含义，是努比亚和豆包各取所长，共同带来颠覆性的产品，这也为行业塑造了新的范式。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;手机是当前最重要的智能设备，在智能手机迈向AI Phone的关键时刻，大模型厂商和手机厂商各取所长早有先例。苹果与open AI的Chat GPT合作，三星与Google的Gemini合作，都是为了发挥各自的优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但努比亚与豆包的合作走得更远，双方通过基因级别的融合，实现体验和生态的最大化，最终带来颠覆行业的产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;自从乔布斯用iPhone定义了智能手机之后，有太多的厂商希望成为乔布斯第二，重新定义智能手机。但只有努比亚和豆包这次的合作，让行业真正感受到了新时代的来临。努比亚撕开的口子，让AI手机告别厂商自嗨，App生态的大门亟需向大模型敞开。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" media-id="3155381" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/pph/newpai/image/20251209/b28f5c7d-882a-4bac-88c7-db707bf5d555.jpg?pph_editor=1765292441034" data-imageid="363634708"&gt;&lt;p&gt;图片来源：豆包手机助手&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;开放姿态的第二层含义，是喊话各个大厂们，打破小院高墙的封闭生态。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去十年，互联网都在努力构建自己的“围墙花园”。微信一座城，支付宝一座城，用户在不同城池间迁徙，数据被扣在城墙里。手机厂商想建更大的城，结果发现，墙外还是墙，城外还有墙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;封闭或许能打造花园，但只有开放才能孕育森林。&lt;/strong&gt;手机作为平台，应当以更开放的接口、更友好的协议，欢迎各类优秀的软件与服务入驻，让最专业的AI能力在最合适的场景中为用户服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这背后的底层逻辑还是“用户体验”：用户不该为了使用不同AI能力而在十个APP间来回跳转，他们理应拥有一个统一、流畅、无感的智能入口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;当行业都在修墙，作为第一个拆墙的努比亚，自然就成了交通枢纽。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" media-id="3155383" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/pph/newpai/image/20251209/8b1bb3fd-7bc1-469d-84ec-9e7166ee9bd4.jpg?pph_editor=1765292441034" data-imageid="363634709"&gt;&lt;p&gt;图片来源：豆包手机助手&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;开放姿态的第三层含义，是努比亚并不会只把自己的合作伙伴固定为豆包，而是会和更多的行业伙伴一起，打造AI产品。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;倪飞没明说，但努比亚的“星云AIOS”已经暴露了野心。这个系统的底层逻辑是“AI Together”，自研的星云AI当中控，豆包、DeepSeek、文心一言当专家模块，各司其职，自动调度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这相当于把手机做成AI时代的“电网”。电厂（大模型）可以很多家，电网（星云AIOS）只有一张。用户不关心电从哪来，只关心灯亮不亮。努比亚要的就是这个“电网”的控制权。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" media-id="3155385" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/pph/newpai/image/20251209/df392e20-c5cf-46d9-a3b5-5c56132badd5.jpg?pph_editor=1765292441034" data-imageid="363634710"&gt;&lt;p&gt;图片来源：豆包手机助手&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这释放了一个强烈信号：努比亚的“开放”是原则，而非权宜之计；是平台战略，而非排他联盟。用户无需纠结于选择哪个AI，系统会根据任务场景，自动调用最合适的模型，实现一个入口，全能服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;从这点来看，努比亚×豆包改写了手机竞争规则：从单品对决到生态联盟博弈，赢在盟友而非单品。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;努比亚打响破局第一枪，源自厚积薄发&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;努比亚的破局，代表智能手机行业打响了AI Agent时代的第一枪，这必然会加速手机厂商们的觉醒。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年是AI硬件的创业元年。国内外各类AI硬件层出不穷。努比亚主动选择和豆包合作，用颠覆性的创新体验，告诉手机行业的从业者们：在AI Agent时代，智能手机大有可为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;豆包手机的横空出世，是努比亚乃至中兴集团在AI领域“十年磨一剑”后，主动扣动的扳机。&lt;/strong&gt;这枪的威力，不在声音大，在打得准。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" media-id="3155386" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/pph/newpai/image/20251209/3efc8668-db6d-41bb-b70b-aad6e17226f5.jpg?pph_editor=1765292441034" data-imageid="363634711"&gt;&lt;p&gt;图源：努比亚&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中兴努比亚最早于2017年开启AI战略布局。2017年，中兴努比亚推出了首款搭载AI功能的努比亚Z17，支持AI人像摄影模式与Neosmart智能引擎，标志着中兴终端在AI领域的深厚布局正式拉开序幕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2018年到2022年，中兴努比亚以AI为引擎，推出Evolution Tensor进化张量技术，持续推动影像与性能优化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，中兴通讯推出星云大模型，同期努比亚推出行业首个垂直影像AI大模型，深度学习并理解各类摄影场景，为用户提供智能、个性化的拍摄建议与优化方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年，中兴努比亚正式提出“AI for ALL”的战略，并发布了星云AIOS。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再到2025年，如上文所说，中兴努比亚在业界首次提出“AI Together”理念，以星云AI为核心，智能调用多种专家大模型，包括豆包、DeepSeek、百度文心大模型等，实现AI大模型的系统级整合。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" media-id="3155382" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/pph/newpai/image/20251209/43d63c30-abca-43ff-b835-dc04ae4ee45b.jpg?pph_editor=1765292441034" data-imageid="363634712"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;近十年间，中兴努比亚从AI技术创新到“AI for ALL”全场景布局，每一步都是主动破局。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;AI For ALL，努比亚要让AI成为每个人的基础能力&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当下科技圈有个怪圈：把门槛当护城河。AI圈更是如此，提示词、参数、版本号，黑话一堆，生怕普通人学会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，倪飞代表努比亚给出了回应：&lt;strong&gt;AI不该是实验室里的炫技，或是少数人的专属。它应该像阳光和空气，成为每个人都能轻松享有的基础能力。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;手机是器官的延伸，是数字世界的肉身。AI时代，这个肉身必须拥有灵魂。苹果和三星给了灵魂一个“访客权限”，努比亚直接让灵魂当家作主。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种感觉，有点像新能源汽车里的智驾功能，标准档解放手指，高阶档解放大脑。对年轻人是效率进阶，对老年人是省心，核心是把学习成本从人转嫁给机器，让机器主动懂人。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" media-id="3155384" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/pph/newpai/image/20251209/cb8f50d9-af53-4c63-ad7e-ee101d070853.jpg?pph_editor=1765292441034" data-imageid="363634713"&gt;&lt;p&gt;图片来源：豆包手机助手&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对行业而言，豆包AI手机的意义，不在于它已完美无缺，而在于它按下了行业进化的加速键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它标志着手机从"AI功能"迈向"AI系统"的临界点，开启了行业从“争夺注意力”转向“竞争服务效率”的历史分水岭。无论是资本市场的热烈响应，还是互联网大厂的应激反应，都在印证一个事实：旧有的流量堤坝已经出现裂痕，新的游戏规则正在酝酿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谁率先掌握游戏规则，谁就拿到下一个十年的入场券。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对消费者而言，用户第一次不必“懂手机”也能用好手机，数字平权从口号变成现实，手机从工具进化为数字代理人，用户注意力从“怎么操作”回归到“想要什么”，这才是科技普惠的终极形态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;总结：顺应趋势，成为趋势&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;AI Agent时代从这一天开始，不完美，但不可逆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗永浩在评价豆包手机时说，技术革命是拦不住的。人们会记住这一天，会记住豆包手机——努比亚M153。不是因为它完美，而是因为它不可逆转地开启了人机交互的下一个时代。&lt;strong&gt;手机厂与大模型结共同体，传统品牌互撕已成低维过时竞争。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;努比亚顺应AI的大趋势，凭借开放的行业生态、主动破局的决心和AI for ALL的理念，点燃了AI Phone的趋势之火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;这火能烧多久？得看有多少同行愿意添柴。但无论如何，最先点燃火把的人，已经照亮了前方的路。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 09:08:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765369151121_6S5Pbe_1765369151276.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32141335</guid></item><item><title>特朗普炮轰欧洲：领导人软弱无能，对俄乌冲突光说不做</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32146773</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765356321736_84N44F_1765356321986.png" alt="特朗普炮轰欧洲：领导人软弱无能，对俄乌冲突光说不做"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:37&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;特朗普炮轰欧洲：领导人软弱无能，对俄乌冲突光说不做&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;12月8日，美国总统特朗普在接受美媒采访时，指责欧洲在结束俄乌冲突的问题上能力不够，“光说不做”。此外，特朗普还抨击欧洲领导人，指责他们“软弱无能”。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 09:02:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765356321736_84N44F_1765356321986.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32146773</guid></item><item><title>最快达成中国品牌3000万辆的车企诞生！中国长安2030年力争实现整车产销500万辆</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32146609</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月10日，在重庆阿维塔数智工厂，随着一辆阿维塔12四激光版缓缓驶下生产线，中国长安汽车集团正式迎来第3000万辆中国品牌汽车下线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这不仅让中国长安成为首家突破3000万辆里程碑的中国品牌汽车企业，也为中国从“汽车大国”迈向“汽车强国”的征程增添了时代注脚。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3158864" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765356965521_BmwFA6_1765356965522.png" loading="lazy" data-imageid="363678300"&gt;&lt;p&gt;而阿维塔12成为承载这一历史性里程碑时刻的旗舰车型，显现出阿维塔作为集团高端化王牌的战略地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国长安汽车党委书记、董事长朱华荣在现场表示，3000万辆的达成，得益于广大用户、合作伙伴及一代代长安人的支持。他同时发布了2030年战略目标：力争实现整车产销500万辆，其中新能源占比超60%，海外占比超30%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，从1984年“军转民”首次创业到2003年“商转乘”二次创业，再到2017年启动向智能低碳出行科技公司转型，长安汽车41年的发展轨迹，是中国汽车产业由弱到强的缩影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其达成首个1000万辆销量用时30年，第二个1000万辆缩短至7年，而第三个1000万辆仅用4年半。这一加速度，被业内视为中国新能源汽车产业爆发与品牌向上的直接体现，也标志着长安汽车迈入规模化、全球化、高质量发展的新阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3000万辆的背后，是3000万家庭的信赖。长安汽车将“安全”视为高于一切的基石，并持续深化其内涵。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765356363277_f68AhQ_1765356363278.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="363677138"&gt;&lt;p&gt;从1999年“微车第一撞”到2011年电动汽车“带电第一撞”，再到建立覆盖极端环境的CA-TVS验证体系，长安逐步构建起全生命周期的安全体系。今年9月，长安发布“新长安新安全天枢智能”品牌，将安全范畴从物理防护扩展至行车、健康、心理、隐私全维度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一“新安全”范式的底气，来自其强大的研发体系。长安每年将营收的5%投入研发，构建“六国十地”研发布局，拥有2.4万余人技术团队，近三年申请专利1.4万余件。天枢智能实验中心打造了多个“全球领先”与“全球唯一”的实验室集群。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据介绍，为实现可持续增长，长安汽车打造了技术、产品、营销、服务、品牌五大硬核竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在“香格里拉”“北斗天枢”“海纳百川”三大计划推动下，长安取得多项技术突破：“金钟罩”电池、SDA天枢架构、天枢大模型等，并通过与华为、宁德时代等50余家龙头企业合作，构建强大产业链“朋友圈”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765356174100_6Ss56x_1765356174101.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="363677140"&gt;&lt;p&gt;在技术成果不断突破的同时，中国长安汽车构建了五大品牌矩阵，品牌势能持续增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;产品层面，阿维塔、深蓝汽车、长安启源等品牌矩阵协同发力。其中阿维塔连续9个月销量破万，深蓝汽车稳居央企新能源销量冠军，长安启源11月单月销量突破4.6万辆。多个品牌助推长安2025年新能源销量突破100万辆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为中国长安打造新豪华智能电动汽车品牌的旗舰力作，阿维塔12承载这一历史性里程碑时刻，突显了阿维塔作为集团高端化王牌的战略地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;站在3000万辆新起点，长安汽车已绘制清晰蓝图：以新能源“香格里拉”、智能化“北斗天枢”、全球化“海纳百川”三大计划为牵引，坚定向智能低碳出行科技公司转型，力争到2030年实现整车产销500万辆，其中新能源占比超60%，海外占比超30%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765356268902_QyZbKf_1765356268902.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="363677139"&gt;&lt;p&gt;在新能源领域，将持续打造阿维塔、深蓝汽车、长安启源三大品牌，并聚焦下一代电池、IGBT等产业布局；智能化方面，将布局端到端智驾等多模态技术，计划2028年量产人形机器人、2030年推出商用航线飞行汽车；全球化运营上，将加强ESG建设，完善全链条本地化能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“新央企、新长安、新使命”，朱华荣强调，长安将坚定推进第三次创业，通过打造新质生产力，全力以赴“把民族汽车品牌搞上去”，为全球用户提供高质量产品，为中国汽车强国建设贡献长安力量。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 09:00:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765357172859_fHFKfP_1765357172999.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32146609</guid></item><item><title>上海精文投资有限公司举办30周年分享会</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32146641</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765356162760_wsN6fc_1765356169192.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363676400"&gt;&lt;p&gt;“精益求新，文以致远”。12月10日上午，上海精文投资有限公司举行成立30周年分享会。市委宣传部副部长、市国资委副主任黄斌兵、市文促会会长王亚元、社会各界合作伙伴出席了活动。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765356179679_S67xbk_1765356236777.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363676589"&gt;&lt;p&gt;黄斌兵在致辞中肯定了精文投资公司成立30年来对上海文化建设的贡献，强调精文投资要站在新的历史起点上，勇担新的文化使命，当好国有文化企业改革的先行者，努力开拓出一条更加广阔的发展新路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他指出，精文投资要进一步提高政治站位，保持战略定力, 在服务文化国资战略性重组、助推上海国际文化大都市建设中，展现更大格局、更强担当。要做大做强主责主业，提高综合实力，加强文化国资优化布局、文化新质生产力培育、文化数字化转型等方面的前瞻性投资与战略安排。要以实施国企改革深化提升行动为契机，在完善现代企业制度、健全市场化经营机制上持续探索，不断激发企业和员工的内生活力与动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分享会活动回顾了精文投资30年的发展历程，重点呈现文化投资、文化金融、文化贸易和文化创意四大板块的发展与成就。活动现场，精文投资携各板块子公司与多家合作伙伴进行“文旅商体展融合发展”投资合作签约，发布《上海文创金融服务手册》第六版，签署《银担战略合作协议》《“上海智造”精品微短剧系列项目战略合作协议》等多个协议。精文文创的“文精选”品牌与首批生态合作伙伴签订《战略合作协议》，并发布了“申浪”音乐节IP项目。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765356185949_RxmK72_1765356236734.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363676588"&gt;&lt;p&gt;精文投资成立于1995年，是上海市委宣传部直属的国有文化资本投资平台。公司坚持以社会效益为先，深耕上海文化建设，以“功能性+市场化”投资双轮驱动，助力上海建设习近平文化思想最佳实践地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在文化投资板块，公司实施“基金+直投”双布局，参与过如国际会议中心、世博文化中心、文化广场等一系列文化设施投资建设，发起设立首支长三角一市三省国有资本共同出资的长三角数智文化产业基金，并设立文化科技融合、文旅商体展融合相关的多个文化细分领域创投基金。文化金融板块，在市文创办的支持下，搭建运营的上海文创金融服务平台，推出“文金惠”特色文化金融服务，累计服务上万户中小微企业，滚动贷款支持超50亿元；文化贸易板块，运营国家对外文化贸易基地，推动中华优秀文化“走出去”和数字文旅平台建设；文化创意板块聚焦数字化转型，探索沪剧创新、机器人应用等多个数字文旅项目。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 08:54:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765356183100_jJxePh_1765356183247.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32146641</guid></item><item><title>澳大利亚16岁以下青少年今起禁用社媒：“去运动、读书、和亲友在一起”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32146307</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765352631954_By4yJG_1765352632183.png" alt="澳大利亚16岁以下青少年今起禁用社媒：“去运动、读书、和亲友在一起”"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:44&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;澳大利亚16岁以下青少年今起禁用社媒：“去运动、读书、和亲友在一起”&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间12月9日，澳大利亚总理发表讲话，呼吁全国青少年放下手机，迎接更“健康”的生活方式。12月10日，澳大利亚针对16岁以下人群的社交媒体禁令正式生效，预计超100万澳大利亚青少年将无法使用相关社媒账户。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 08:48:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765352631954_By4yJG_1765352632183.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32146307</guid></item><item><title>总决赛混双首秀，王楚钦/孙颖莎3比0印度组合轻松过关</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32146630</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="3158661" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251210/4a490166-541f-41fa-b283-3e2d48d24786.jpg" loading="lazy" data-imageid="363675740"&gt;&lt;p&gt;北京时间12月10日，2025WTT香港总决赛将在香港红磡体育馆举行。王楚钦搭档孙颖莎迎来赛事首秀，最终“莎头”组合3比0战胜印度组合，收获总决赛混双开门红。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与往年总决赛不同，本次赛事取消了男双和女双项目，新增了混双比赛，八个参赛名额中的七席由WTT系列赛积分排名直接锁定，剩余一席为外卡。在此前公布的参赛名单中，林诗栋/蒯曼以积分榜第一的身份锁定资格，而王楚钦/孙颖莎因本赛季仅搭档参加WTT中国大满贯一项赛事，积分排名第九位。最终，二人以外卡资格收获WTT香港总决赛混双比赛的参赛机会。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3158663" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251210/270db06c-f002-4728-841e-a525b8f917c0.jpg" loading="lazy" data-imageid="363675739"&gt;&lt;p&gt;王楚钦表示：“获得混合双打的外卡是对我们的一种认可，也让我们有机会在最高水平的赛场上检验自己。我会尽我所能，在每场比赛中展现出最佳状态。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首场混双比赛，“莎头”组合迎战印度组合玛纳什·沙/奇塔莱。这是王楚钦和孙颖莎在香港总决赛上的首秀，也是第一次在国际赛场与这对印度搭档相遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首局比赛，“莎头”组合并没有因为对手陌生而感到不适，在5比5平后连得3分，顺利掌握主动权，随后11比7拿下第一局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二局比赛，王楚钦/孙颖莎依旧是在5比5平后主动发力，连得5分再次拉开分差，11比6再下一城。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三局，印度组合顽强抵抗，一度打出4比1的开局，但“莎头”组合迅速追分将分差抹平。最终，实力更胜一筹的王楚钦/孙颖莎完成逆转，11比8赢下第三局，大比分3比0战胜对手收获开门红。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据规则，全新增设的混双项目分为两个小组展开循环赛，各组前两名晋级四强，再通过两轮淘汰赛角逐冠军。其中，林诗栋/蒯曼、王楚钦/孙颖莎、黄镇廷/杜凯琹和玛纳什·沙/奇塔莱四对组合分在第一组，林钟勋/申裕斌、松岛辉空/张本美和、卡尔德拉诺/布鲁娜以及罗伯勒斯/肖瑶茜分在第二组。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3158662" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251210/81450238-e88c-482f-bf5d-8bf5f91b0956.jpg" loading="lazy" data-imageid="363675741"&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，在前不久混合团体世界杯的比赛中，与孙颖莎搭档混双的王楚钦表示，虽然二人配合的频次不如以往，但默契依旧，“只要我们两个发挥平稳正常，能够全力调动，这个世界上不太有人能赢得了我们。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 08:43:20 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765356073702_Y6GJ6n_1765356073897.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32146630</guid></item><item><title>外交部：日本蓄意滋扰在先、造谣炒作在后，是闹剧策划者、肇事方</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32146610</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765355392310_H5mmdP_1765355392486.png" alt="外交部：日本蓄意滋扰在先、造谣炒作在后，是闹剧策划者、肇事方"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:37&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;外交部：日本蓄意滋扰在先、造谣炒作在后，是闹剧策划者、肇事方&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;12月10日，外交部发言人郭嘉昆回应所谓“雷达照射”问题时表示，日本蓄意滋扰在先，造谣炒作在后，是这场闹剧的策划者、肇事方。奉劝日方正视当前中日关系困难的症结。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 08:35:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765355392310_H5mmdP_1765355392486.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32146610</guid></item><item><title>中俄轰炸机飞临日本附近空域？外交部：战略巡航是合作项目</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32146615</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765355367574_REmrYD_1765355367921.png" alt="中俄轰炸机飞临日本附近空域？外交部：战略巡航是合作项目"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:21&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;中俄轰炸机飞临日本附近空域？外交部：战略巡航是合作项目&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;12月10日，外交部发言人郭嘉昆回应“中俄轰炸机是否飞临日本附近空域”一事。郭嘉昆表示，此次中俄联合空中战略巡航是年度合作计划内的项目。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 08:34:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765355367574_REmrYD_1765355367921.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32146615</guid></item><item><title>中方就所谓“雷达照射”提醒日本盟友：不要被日方“带节奏”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32146583</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765354731230_F3NcA8_1765354731383.png" alt="中方就所谓“雷达照射”提醒日本盟友：不要被日方“带节奏”"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:47&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;中方就所谓“雷达照射”提醒日本盟友：不要被日方“带节奏”&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;10月12日，外交部发言人郭嘉昆回应所谓“雷达照射”问题时表示，日方蓄意滋扰在先，造谣炒作在后，是这场闹剧的策划者和肇事方。日本的盟友要提高警惕，不被日方“带节奏”。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 08:23:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765354731230_F3NcA8_1765354731383.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32146583</guid></item><item><title>国防部：将继续协助美方查找抗战以来美军在华失踪人员遗骸</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32146511</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月10日，中美两军举行档案合作工作视频会议，双方就两军档案合作事宜交换意见，初步商定2026年合作计划。中方将继续本着人道主义精神，协助美方查找抗日战争以来美军在华失踪人员遗骸。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 08:20:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765353342781_eRS3s1_1765353342887.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32146511</guid></item><item><title>日本再军事化加快抬头，外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32146559</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765354275752_DQTCPd_1765354276039.png" alt="日本再军事化加快抬头，外交部回应"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;03:18&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;日本再军事化加快抬头，外交部回应&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;近日，日本再军事化加快抬头，引发国际社会的普遍关切。12月10日，外交部发言人郭嘉昆指出，这只会换来国际社会对日本历史罪行的再清算。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 08:20:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765354275752_DQTCPd_1765354276039.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32146559</guid></item><item><title>国际货币基金组织上调2025年中国经济增速预期</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32146220</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;​​​​国际货币基金组织（IMF）12月10日在京表示，尽管面临多重冲击，中国经济仍展现出显著韧性。IMF预计2025年中国经济增速将达5%，较今年10月发布的《世界经济展望报告》上调0.2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 08:19:20 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765352458408_twx53P_1765352458600.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32146220</guid></item><item><title>外交部回应所谓“雷达照射”：日方是否故意转移焦点，企图误导国际社会？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32146551</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765354178477_3pnp4m_1765354178663.png" alt="外交部回应所谓“雷达照射”：日方是否故意转移焦点，企图误导国际社会？"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:58&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;外交部回应所谓“雷达照射”：日方是否故意转移焦点，企图误导国际社会？&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;12月10日，有记者就日防卫大臣针对所谓“雷达照射”问题的言论提问，外交部发言人郭嘉昆表示，日方言论前后矛盾，是不是在故意转移焦点，企图误导国际社会？&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 08:18:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765354178477_3pnp4m_1765354178663.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32146551</guid></item><item><title>中日关系紧张未引起中国普通民众共鸣？外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32146541</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765353875620_t6ndJR_1765353875753.png" alt="中日关系紧张未引起中国普通民众共鸣？外交部回应"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:08&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;中日关系紧张未引起中国普通民众共鸣？外交部回应&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;12月10日，外交部发言人郭嘉昆表示，我不知道你的消息来源是什么。关于当前中日关系，中方已经多次阐明了严正立场。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 08:05:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765353875620_t6ndJR_1765353875753.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32146541</guid></item><item><title>英政府宣布制裁两家中国公司，外交部：英方借网络安全问题搞政治操弄</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32145851</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月10日，外交部发言人郭嘉昆主持例行记者会。有记者提问，据报道，12月9日英国政府宣布对两家中国公司实施制裁，声称相关公司对英国及其盟友发动网络攻击，称其行为与中国政府相关。外交部对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郭嘉昆表示，中方坚决反对并依法打击黑客活动，同时坚决反对出于政治目的散布虚假信息。中方对英方借网络安全问题搞政治操弄的做法表示强烈不满、坚决反对，并已经在北京和伦敦向英方提出严正交涉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郭嘉昆指出，中方是网络攻击的最大受害者。不久前中方公布了美国国家安全局网络攻击渗透中国国家授时中心案件。值得注意的是，英方正是美方实施上述对华网络攻击的跳板之一，中方已向英方提交相关信息。同为“五眼联盟”和北约成员，希望英方就其在美网络攻击中国关键信息基础设施行动中扮演何种角色做出解释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“网络安全是全球共同挑战。我们敦促英方立即纠正错误做法，摒弃双重标准和政治化图谋，以真正负责任和建设性的态度，与中方共同维护网络空间和平稳定与繁荣。”郭嘉昆说。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 08:01:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765351065426_j6BATz_1765351065611.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32145851</guid></item><item><title>外交部回应日本防相对“雷达照射”事件的说明：前后矛盾、顾左右而言他</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32145832</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月10日，外交部发言人郭嘉昆主持例行记者会。日本《朝日新闻》记者提问，日本防卫大臣今天针对所谓“雷达照射”问题说明称，关键在于中方进行了大约30分钟的间歇性照射，中国外交部是否明确否认日本政府这一说法？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中方已多次就此阐明严正立场，事实真相十分清楚。”郭嘉昆指出，日方此前声称没有接到中方通报，现在又承认事先收到了中方的信息，前后矛盾、顾左右而言他。日方还拒不解释在事先收到通报的情况下，为何执意派战斗机擅自闯入中方演训区域抵近侦查滋扰，制造紧张事态，持续恶意炒作？日方是不是在故意转移焦点，企图误导国际社会？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“日方现在应该做的是正视当前中日关系困难的症结，认认真真反思纠错，老老实实撤回高市首相涉台错误言论。”郭嘉昆说。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 07:58:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765350967527_dADAK6_1765350967698.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32145832</guid></item><item><title>当前中日关系紧张未引起中国普通民众共鸣？外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32145827</link><description>当前中日关系紧张未引起中国普通民众共鸣？外交部回应</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 07:51:20 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765350024577_JHfsyB_1765350024756.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32145827</guid></item><item><title>英国首相明年1月底访华？外交部：尚未与英方具体讨论访华日期</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32145838</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月10日，外交部发言人郭嘉昆主持例行记者会。有记者提问，据报道，英国首相斯塔默于明年1月29日到31日访华，将到访北京和上海。发言人能否证实？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郭嘉昆回应，中方重视改善和发展中英关系，愿同英方加强各层级交往。“据我所知，中方尚未同英方就斯塔默首相访华日期等具体问题进行讨论。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 07:48:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765351012649_BPCKeP_1765351012833.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32145838</guid></item><item><title>日本再军事化加快抬头，外交部：只会换来国际社会对日本历史罪行“再清算”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32145841</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月10日，外交部发言人郭嘉昆主持例行记者会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有记者提问，我们注意到日本“再军事化”加快抬头，引发国际社会的普遍关切。英国《经济学人》、美国《欧亚评论》等媒体发表评论称，日本正在从一个和平主义国家转向军事强国，日本企图复活军国主义，只会威胁地区和世界和平稳定，值得警惕。请问发言人对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中方注意到有关外媒的观点。”郭嘉昆表示，近年来日本大幅调整安保政策，加快修改“和平宪法”，持续突破“专守防卫”原则，解禁集体自卫权，放宽武器出口，图谋修改“无核三原则”，发展所谓“对敌基地攻击能力”，日方高官还放言不排除引进核潜艇。这一系列动作已经引起周边国家和国际社会的高度警惕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郭嘉昆指出，我们注意到日本防卫费已经连续13年增长，规模在西方国家中居于第二位。欧洲智库统计，日本五大军工企业2024年收入较前一年猛增40%。“一个举着‘和平宪法’的幌子，喊着‘反思战争’号子，自称走‘专守防卫’路子的国家，该如何解释强军扩武的所作所为？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，二战后，日本政府始终没有对侵略战争进行彻底反省，大量战犯重返并活跃于日本政坛和自卫队，多任首相及其他政要执意参拜供奉甲级战犯的靖国神社，通过修改教科书等方式，淡化、美化侵略史实。“日本右翼势力倒是对战争进行了所谓的‘反思’，但‘反思’的不是战争罪责，而是‘为何战败’。日本军国主义从未得到彻底清算，一直蠢蠢欲动，妄图卷土重来。”郭嘉昆说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他进一步强调，国际社会有必要提醒日方，1945年《波茨坦公告》第六条、第七条、第九条和第十一条要求，必须毫不留情铲除日本军国主义及其土壤。只有从政策和法律上限制日本战争权，从思想上消除日本战争根源，才能建立和平、安全与正义的新秩序。日本应完全解除武装，不得维持能使其重新武装的产业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郭嘉昆指出，《日本投降书》承诺“忠诚履行《波茨坦公告》各项规定之义务”。这些日方承认且具有国际法效力的文件，明确了日本作为战败国的国际义务，构成战后国际秩序的重要基石，也是日本重返国际社会的政治和法律前提。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“日本加速强军扩武，图谋‘再军事化’，只会引发对日本未来向何处去的‘再质疑’，换来国际社会对日本历史罪行的‘再清算’。中方呼吁所有爱好和平的国家，警惕和阻止任何复活日本军国主义的危险动向，共同维护来之不易的二战胜利成果。”他说。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 07:48:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765351031720_Hk3mAT_1765351031918.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32145841</guid></item><item><title>沪指险守3900点：地产股午后直线拉升，银行股下挫</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32146018</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="3158087" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765350357212_7EyWMR_1765350489516.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="363671404"&gt;&lt;p&gt;A股三大股指12月10日集体小幅低开。早盘两市低位弱势震荡，午后在地产股的拉动下快速上攻，早盘一度跌超2%的创指翻红，沪指受银行股拖累表现低迷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从盘面上看，教育、CPO、半导体题材午后拉升，海南自贸区、零售板块全天强势。光伏、超硬材料、服务器、银行板块调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至收盘，上证综指跌0.23%，报3900.5点；科创50指数跌0.03%，报1346.7点；深证成指涨0.29%，报13316.42点；创业板指跌0.02%，报3209点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wind统计显示，两市及北交所共2433只股票上涨，2841只股票下跌，平盘有178只股票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沪深两市成交总额17785亿元，较前一交易日的19040亿元减少1255亿元。其中，沪市成交7304亿元，比上一交易日7812亿元减少508亿元，深市成交10481亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据大智慧VIP，两市及北交所共有71只股票涨幅在9%以上，8只股票跌幅在9%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;地产股午后直线上涨，银行股领跌两市&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在板块方面，房地产股午后直线拉升领涨两市，世联行（002285）、万科A（000002）、南都物业（603506）、财信发展（000838）、华夏幸福（600340）、广宇集团（002133）等涨停。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商贸零售高开高走，继续强势上攻，永辉超市（601933）、中央商场（600280）、美凯龙（601828）、茂业商业（600828）、东百集团（600693）、中百集团（000759）、汇嘉时代（603101）等涨停。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;教育股的走高，带动社会服务板块涨幅居前，中公教育（002607）涨停，凯撒旅业（000796）、学大教育（000526）、豆神教育（300010）、中国高科（600730）等涨超4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;银行股领跌两市，招商银行（600036）、农业银行（601288）、杭州银行（600926）、齐鲁银行（601665）、工商银行（601398）等跌超1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电力设备表现不佳，海博思创（688411）跌超7%，红相股份（300427）、金银河（300619）、德力佳（603092）、积成电子（002339）、华自科技（300490）、航天机电（600151）等跌超3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;计算机、电子板块表现不佳，天源迪科（300047）、骏亚科技（603386）、中科曙光（603019）等跌停或跌超10%，佳华科技（688051）、福蓉科技（603327）等跌超7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;市场再度向上运行的可能性正在增加&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国泰海通认为，多重因素支持中国权益表现，维持对A/H股的战术性超配观点。2026年是“十五五”规划开局之年，预计广义赤字有望进一步扩张，经济政策有望更加积极。若美联储12月降息，当下人民币稳定升值也为2026年初中国宽松货币提供有利条件。改革提振中国市场风险偏好。中国权益相较于其他主要大类资产的风险回报比较高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华创证券指出，11月出口增速反弹超预期（较上月高7个点）有基数的影响（5个点左右），也有需求韧性的支撑。一是11月我国制造业PMI新出口订单大幅修复且各行业全面回升，二是出口边际增长动能有所恢复。9—11月环比平均1.1%，与历史同期均值相近，Q3出口月度环比均值仅有0.4%（大幅低于过去十年同期平均1.4%）。往后看，月度视角下，12月基数抬升，或带来同比读数2—3个点的调整压力。季度视角下，领先指标显示外需环境稳健，电子链或继续助力增长。半年至一年维度下，货币宽松累积效应驱动的稳定外需环境+机电出口景气，或支撑出口维持偏强韧性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中原证券指出，当前国内经济宏观面处于温和修复但基础仍需巩固的状态。中长期支撑本轮A股上涨的基础并未发生转变。在政策暖风、资金改善的合力下，市场再度向上运行的可能性正在增加。预计上证指数围绕4000点附近蓄势整固的可能性较大，周期与科技有望轮番表现。建议投资者密切关注宏观经济数据、海外流动性变化以及政策动向。短线建议关注商业百货、光伏设备、电子元件以及医疗服务等行业的投资机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;信达证券认为，2026年大概率还会有跨年行情，2025年12月或成为布局跨年行情的窗口期。宏观层面预期偏弱，为博弈更大力度稳增长政策出台提供了空间。但考虑到当前A股估值不低，跨年行情启动的时间可能不会太早。低利率环境驱动居民资金增配股市的逻辑还在，但短期影响增量资金的因素在于股市“赚钱效应”扩散程度不强和年底预期扰动带来市场风险偏好下降，以上因素缓解或需要看到经济数据（盈利）企稳和海内外流动性边际转向宽松，我们认为更可能在明年初出现经济数据或资金层面的积极变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东方证券认为，整体来看，市场仍处于调整之中，市场不乏热点但以结构性行情为主，加上年底投资者趋于稳健甚至保守，股指短期上行动力不足，仍以震荡蓄势为主，但中长期向好逻辑不改。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中银证券认为，当前来看，市场在资金和政策支撑下，整体仍处于上行中枢。明年A股有望在估值支撑及盈利企稳支撑下延续牛市，跨年配置行情有望提前开启。地缘政治风险因素缓和及联储降息预期的重新升温有望为A股带来春季躁动预热行情，中美政策的预期逐步落地将有望成为春躁行情开启的关键因素。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 07:35:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765350516342_B57sHb_1765350516543.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32146018</guid></item><item><title>雅居乐集团遭债权人提清盘呈请，首次聆讯定于明年2月25日</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32145790</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="3158020" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251210/4ae0af46-1882-47e2-ab89-8fa1ec3c7309.jpg" loading="lazy" data-imageid="363670282"&gt;&lt;p&gt;12月9日，雅居乐集团（03383.HK）披露清盘呈请。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据公告显示，12月9日，公司收到新濠（中山）企业管理有限公司（呈请人）向香港特别行政区高等法院（高等法院）提呈的清盘呈请，呈请涉及若干据称未付款项，总额为18587146.57美元和2234331.43港元，该款项源自中国国际经济贸易仲裁委员会仲裁庭于2025年9月25日作出的仲裁裁决。 高等法院已将呈请的首次聆讯日期定为2026年2月25日上午9时30分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雅居乐集团在公告中称，呈请的提出不代表呈请人能成功对公司进行清盘。于本公告日期，高等法院并无颁布清盘令将公司清盘。公司不认为呈请会对公司在此阶段的营运造成实质性影响。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据公司条例（香港法例第32章）第182条，倘若公司最终因呈请而清盘，则于清盘起始日（即提出呈请之日2025年12月9日）后对公司直接拥有的财产作出的任何处置、任何公司股份转让或任何公司股东地位的变更将属无效，除非获得高等法院颁发的认可令，倘若呈请随后被撤销、驳回或永久搁置，则于起始日或之后作出的任何财产处置、转让或变更均不受影响。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;雅居乐集团表示，公司将极力反对呈请。公司目前无意就公司股份转让向高等法院申请认可令，公司将在稍后阶段结合其境外债务综合解决方案的进度，考虑是否有必要向高等法院申请认可令。公司将在适当时通知其股东及投资者有关决定，并作出进一步公告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雅居乐集团表示，尽管已收到呈请，公司仍将继续积极与境外债权人沟通合作，通过对集团境外债务进行全面重组，目标是尽快与主要境外债权人组别就初步重组条款达成协议。  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，公司正积极与呈请人沟通，力求与呈请人协商达成有效解决方案（包括努力促使呈请尽快被撤回或驳回）。董事会认为，呈请并不代表其他持有者的利益，并可能对公司及其他持有者的价值造成负面影响。因此，公司将寻求法律途径坚决反对呈请，并采取一切必要行动维护公司的合法权益。公司希望债权人保持耐心及对于公司一直以来的支持，给予公司适当时间以评估当前情况并与其顾问合作为所有持有者制定最务实和最佳的债务解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前雅居乐集团披露的销售数据显示，今年前10个月，雅居乐集团预售金额合计约为74.4亿元，对应建筑面积约为81.6万平方米，平均售价为每平方米9115元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 07:29:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765349872935_AdEbFP_1765349873075.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32145790</guid></item><item><title>解码“十五五”丨营造法治化的营商环境</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32146185</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="text_area" id="text_area"&gt;
			

			
				&lt;div class="ystg_ind_01"&gt;&lt;p class="ltline1"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="ltline2"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;编者按：&lt;/strong&gt;党的二十届四中全会审议通过“十五五”规划建议，擘画了中国未来五年的发展战略与实施路径。蓝图绘就新征程。央视网《联播观察》推出《解码“十五五”》系列微视频，与您一同聚焦宏伟新蓝图，洞察时代新脉动，解码发展新机遇，见证中国全面建设社会主义现代化国家的坚定步伐。&lt;/p&gt;&lt;p class="rbline1"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="rbline2"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;span id="myFlash"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="ystg_ind_05"&gt;&lt;p class="title"&gt;&lt;span class="label"&gt;&lt;em&gt;联播+&lt;/em&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="text"&gt;社会主义市场经济本质上是法治经济，在习近平总书记看来，“法治是最好的营商环境”。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;持续打造稳定、公平、透明、可预期的法治化营商环境，能够为实现&lt;span&gt;效率&lt;/span&gt;与&lt;span&gt;公平&lt;/span&gt;的有机统一提供坚实法治支撑，也可以为培育和发展新质生产力提供关键保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;党的二十届四中全会审议通过的“十五五”规划建议明确提出，建设法治经济、信用经济，打造市场化法治化国际化一流营商环境，形成既“放得活”又“管得好”的经济秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;党的十八大以来，我国围绕企业关切出台实施了一系列法治化改革举措，有效破解了许多市场主体的“急难愁盼”问题。我国已成为世界主要经济体中营商环境改善最显著的国家之一，在世界银行等国际组织发布的营商环境报告中排名大幅跃升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总书记说：“营商环境只有更好，没有最好。”&lt;/p&gt;&lt;div class="ystg_ind_08"&gt;&lt;p&gt;总监制丨骆红秉 魏驱虎&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监   制丨王敬东&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主   编丨李璇&lt;/p&gt;&lt;p&gt;编   辑丨李珊珊&lt;/p&gt;&lt;p&gt;视   频丨张紫曦&lt;/p&gt;&lt;p&gt;视   觉丨陈腾&lt;/p&gt;&lt;p&gt;校   对丨孟利铮 孙洁 宋春燕 闫田田 梁雅琴 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;出   品丨中央广播电视总台央视网&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;	
			
		&lt;/div&gt;
		
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 07:24:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/focusNewsWwwBig.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32146185</guid></item><item><title>现实版《凶降喜讯》？韩国“让美国造船业再次伟大”的喜与凶</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32145564</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月2日，特朗普在谈到美国对各国实施关税的情况时，用不点名的方式点名了对一些盟友国家的不满：“很多国家都在剥削我们，包括我们的盟友，它们多年来一直在剥削我们。我不会说出它们的名字，我不会提到日本，我拒绝提到韩国。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3157769" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765346141625_kj2XR2_1765346165634.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363667693"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《凶降喜讯》电影海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普这番具有脱口秀色彩的调侃，再次将美韩贸易纷争和美韩同盟关系推至媒体聚焦的热榜位置，也让观察家联想到韩国今年10月推出的一部热门喜剧电影《凶降喜讯》（Good News）。这部改编自1970年一起震惊世界的真实劫机事件的作品，以荒诞情节对美日韩等多国政治生态进行了无差别讽刺，呈现国家利益博弈的自私、虚伪与相互利用，如何将一场事关几百条人命的国际事件演变成史上最离谱的劫机闹剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普10月底到韩国庆州参加亚太经合组织（APEC）首脑会议之后这一个月，东北亚局势陡然不平静起来：日本嚣张挑衅中国，严重破坏中日关系；韩国要为美国建造核动力潜艇，引发军事升级担忧。国际政治经常复杂多变，敏感刺激，戏剧性就像大片，让人分不清电影在反映或预见现实，还是现实在模仿或演绎虚构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国名导卞成贤执拍的《凶降喜讯》10月份在奈飞（Netflix）上映，恰逢特朗普与日本、韩国领导人会谈以及达成的贸易与安全协议，烘托了既有历史穿越感（日韩对美国多年依赖），又有现实紧张悬念（韩国将造核潜艇“让美国造船业再次伟大”）的奇特气氛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国家博弈拼演技&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《凶降喜讯》围绕一架被劫持的日本客机展开，一伙日本中二少年劫机要求飞往平壤（“最近的反美国家，敌人的敌人是朋友”），日韩朝美各方都基于自身立场做出了不同反应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本官僚慌作一团，但刻板无能。美国维持大国姿态，却将高风险操作外包给盟友。朝鲜乐观其成，期待渔翁之利……出场最多的韩国人心态最复杂，把这次危机当政治秀，主动揽事展示其国家形象和实力，但政府内部又争功诿过，互相甩锅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电影背景在冷战后期，美国受越南战争泥沼拖累，有意减少驻韩美军规模，韩国担心被抛弃。忽然从天“凶降喜讯”，如果能安全解救人质，韩国在日本和美国面前就有筹码。参与骗局的一个角色说：“我们要解决这个烂摊子，一方面让小日本难看，另一方面跪舔美国。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;空中戏份充满黑色幽默，接连反转失控，意识形态对立的几方势力“斗智斗勇”。韩方策划了一个奇葩计谋，将汉城金浦机场伪装成平壤机场，用无线电伪装空管员，诱骗劫匪让飞机误降到韩国。机场红旗招展，锣鼓喧天，一帮看似朝鲜人的群众演员列队欢迎，气氛热情友好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但警惕的劫机者发现不对劲，这个朝鲜机场怎么有美国的飞机？塔台：那是我们伪装的美国飞机。楼里有个黑人在吃汉堡？答：他是苏联派来的友军。打开收音机，听到“资本主义国家的音乐”……劫机头目问欢迎的人群：你们领导人的生日是哪天？五年计划是什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国出于虚荣心的“双重劫机”行动露馅了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《凶降喜讯》黑了相关国家所有阵营，犀利戏谑了国际地缘政治的权力与真相扭曲，国与国之间利益交换的各怀鬼胎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;导演卞成贤还拍过《不汗党》、《王者制造》、《杀死福顺》，擅长暗黑犯罪和政治讽刺片，用1970年劫机事件官僚主义的混乱漩涡影射2025年让全世界动荡不安的领导层。他认为历史情况本身就像一场喜剧，而当下政治环境中的荒诞层出不穷，无论多有想象力，都无法超越现实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国与美国正在进行的贸易谈判，也像一部戏剧性大片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对特朗普政府的经济讹诈与安全施压，韩国极尽解数取悦，在他访问韩国时献上纯金打造的勋章和王冠，也用巨额投资和重要产业的合作表达诚意，无惊却有险地迎来了进展很大但仍有悬念的“凶降喜讯”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现实喜讯也确实突然降临：12月1日，美国商务部长卢特尼克在社交媒体发文证实，由于韩国已在国会提出相关立法，以落实对美国的战略投资承诺，美国已经把汽车及汽车零部件等韩国进口商品关税从25%调整为15%，追溯至11月1日生效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国还将取消飞机零部件关税，作为对韩国订购一百多架波音飞机、从通用电气采购备用航空发动机（总价值约500亿美元）的回报；取消叠加关税，将韩国从“普遍关税打击对象”名单中移除，纳入“互惠盟友”名单，税负与日本、欧盟的15%水平一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但一般电影演不出这种逼迫对方臣服还要感恩戴德的台词：卢特尼克说，这些将使韩国能够“全面受益”于与特朗普达成的3500亿美元贸易协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;韩国并不能让“让美国造船业再次伟大”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;历时数月的经贸博弈，韩国终于以“关税换投资、投资换市场”的方式，满足了特朗普指定甚至“勒索”的条件。然而，这仍不是大团圆结局，特朗普习惯性的反复无常，让美国各盟友即使签了协议也提心吊胆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受美国以本国利益为先、对等关税的冲击，韩美对朝核等问题也有分歧，近年韩美盟友关系出现了松动。韩国和日本都是美方加征关税的重点对象，美国还多次要求韩日增加防务开支并为驻扎其境内的美军提供更多经费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国总统李在明竞选时曾宣称，将“降低首尔对华盛顿的过度依赖、平衡与北京关系”。就任总统后，他切实在调整韩国“安美经中”（安全靠美国、经济靠中国）的传统路线，力求在中美间左右逢源。然而，他发现要应对特朗普的外交压力，维持国家利益和巩固美韩关系的平衡难度很大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年韩国大选期间，李在明说过，为了保护韩国的国家利益，如有必要，他可以从特朗普的胯下钻过去。但他也说，“我也不是软柿子。”他倒不至于如此卑躬屈膝，毕竟对特朗普投其所好总有办法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;转机之一是针对美国迫切想做但自己做不了的需求，比如特朗普希望重振衰落多年的美国造船业，增加商用船只和军舰数量，提高海事能力，尤其这是美国推动“自由开放的印太”战略的关键，试图缩小与占全球造船业主导地位的中国的差距。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年7月底，韩美关税谈判一度陷入僵局。韩方代表团拿出秘密武器——印着“MASGA”的红色棒球帽，迎合特朗普的“让美国再次伟大”（MAGA）口号，提出“让美国造船业再次伟大”（Make American Shipbuilding Great Again，MASGA）的解困方案。双方很快达成初步协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经过8月底李在明访问美国、10月底特朗普到韩国两次会晤之后，11月14日，韩美签署了一份谅解备忘录（MOU）。韩国承诺将向美国投资3500亿美元，重点领域涵盖造船、半导体、人工智能、核能和先进制造等，以加强两国的经济伙伴关系并支持美国的产业回流和当地就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中2000亿美元是现金投资，每年上限为200亿美元（以维持韩元稳定），承诺将在2029年1月前最终敲定。这比之前美国要求韩国大部分投资以现金方式一次性付清做了很大让步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外1500亿美元用于两国造船合作，升级美国船厂，培训美国工人，支持美国海军的维护、修理和大修（MRO）任务，并在美国共同建造船舶。特朗普已指定由韩国韩华集团去年12月收购的费城造船厂作为建造地点，表示“美国造船业即将迎来大规模复兴”。韩华集团计划投资50亿美元，将费城造船厂（目前不具备建造核潜艇能力）年产量从不到2艘提升到最多20艘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国舆论一片欢呼，如果韩国真的被允许为美国建造核潜艇，或将一举跨入“核潜艇俱乐部”，成为全球第8或第9个拥有核潜艇（能力）的国家，实现近年高涨的拥核诉求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但这个“喜讯”还有不确定性：韩美尚未就造船厂的升级改造达成具体协议，也并没制定核潜艇建造计划；核潜艇技术被视为美军最敏感最保密的技术之一，美国一向严加保护，美英澳核潜艇合作已敲定多年，美国仅分享了核推进知识，获得相关装备需等待十年以上；按照美国《琼斯法案》规定，韩国建造的船舶无法被直接引入美国服役。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;代表性的反对声音，韩国军事评论家、前正义党议员金钟大说，建造核潜艇的念想不过是韩国“被大国幻觉冲昏头脑的国家级虚荣”罢了，韩国“得到的只有面子，失去的却是金钱、时间与外交自主权”。他警告核潜艇在财政、政治、产业等所有层面都将成为韩国无法招架的“能力陷阱”，核燃料依赖美国的高浓缩铀，建造技术与维护保养也极有可能落入美国造船业的管控之下，韩国自主国防产业将沦为美国的外包。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拥有核潜艇非但不会提升韩国的战略地位，反而有可能刺激相关国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“凶讯”令人警惕：如果美国对韩国“核松绑”，支持韩国建造具有“军事目的”的核潜艇，可能破坏东北亚核不扩散体制的稳定，加重南北关系及韩中、韩俄的地缘政治危机指数，朝鲜半岛的核对抗风险或将愈演愈烈，不利于地区和平与稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然韩国阐明寻求的核动力潜艇不是装备核武器的战略核潜艇（SSBN），而是主要搭载常规武器的攻击型核潜艇（SSN），并不违反核不扩散原则，但一旦点燃核战力引进的火头，就不可避免造成不必要的反弹和警戒。李在明已请求美国提供核动力潜艇所需的核燃料，以提高韩国潜艇的作战能力，特朗普不置可否，但表示美国希望在造船和共同防御方面与韩国开展合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样现实版的“凶降喜讯”将如何演绎下去，世界高度关注。电影《凶降喜讯》里有一句发人深醒的台词，“真相有时会藏在月亮背面，但这不代表正面便是虚假。”也许虚构将再次照进现实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（丁伟，浙江外国语学院环地中海研究院经贸产投研究中心研究员）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 07:18:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765346199664_5J8edH_1765346199851.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32145564</guid></item><item><title>张学友发布单曲《阳光普照》：用音乐的力量，为大家带来能量</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32146068</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765349859152_QdWGb6_1765349860564.png" alt="张学友发布单曲《阳光普照》：用音乐的力量，为大家带来能量"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;04:10&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;张学友发布单曲《阳光普照》：用音乐的力量，为大家带来能量&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;12月10日，张学友发布全新单曲《阳光普照》，希望用此歌给经历了大埔火灾的香港人，带来更多力量。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 07:13:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765349859152_QdWGb6_1765349860564.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32146068</guid></item><item><title>焦点访谈丨决胜“十四五” 谋划“十五五” 中国经济阔步迈向新征程</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32145970</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;/body&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 06:59:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/focusNewsWwwBig.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32145970</guid></item><item><title>这一年，经济运行总体平稳、稳中有进</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32145962</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="newsContent newsContentPc none" id="newsContent"&gt;&lt;table class="pci_c"&gt; 
 &lt;tbody&gt; 
  &lt;tr&gt; 
   &lt;td align="center"&gt;&lt;img src="" data-src="https://cdnjdphoto.aikan.pdnews.cn/zhbj-2025-12-10/epaper/a4e42129-a099-41d4-8f2b-3d9cba1e0ba6.jpg" class="picture-illustrating not-indent patt" data-toggle="tooltip" placement="bottom" trigger="hover focus" html="true" data-original-title="&amp;lt;p&amp;gt;　　四川成都市，昂跑中国首家旗舰店开业活动现场。&amp;lt;/p&amp;gt;&amp;lt;p&amp;gt;　　受访者供图&amp;lt;/p&amp;gt;" id="325577449"&gt;&lt;/td&gt; 
  &lt;/tr&gt; 
  &lt;tr&gt; 
   &lt;td&gt;&lt;p&gt;　　四川成都市，昂跑中国首家旗舰店开业活动现场。&lt;br&gt;　　受访者供图&lt;/p&gt;&lt;/td&gt; 
  &lt;/tr&gt; 
 &lt;/tbody&gt; 
&lt;/table&gt; 
&lt;table class="pci_c"&gt; 
 &lt;tbody&gt; 
  &lt;tr&gt; 
   &lt;td align="center"&gt;&lt;img src="" data-src="https://cdnjdphoto.aikan.pdnews.cn/zhbj-2025-12-10/epaper/4b4fc28b-8a89-4017-a7e8-2826d4cac202.jpg" class="picture-illustrating not-indent patt" data-toggle="tooltip" placement="bottom" trigger="hover focus" html="true" data-original-title="&amp;lt;p&amp;gt;　　工人在松花江哈尔滨段采冰，运往冰雪大世界园区等地用于景观建设。&amp;lt;/p&amp;gt;&amp;lt;p&amp;gt;　　新华社记者  张  涛摄&amp;lt;/p&amp;gt;" id="325577450"&gt;&lt;/td&gt; 
  &lt;/tr&gt; 
  &lt;tr&gt; 
   &lt;td&gt;&lt;p&gt;　　工人在松花江哈尔滨段采冰，运往冰雪大世界园区等地用于景观建设。&lt;br&gt;　　新华社记者 张 涛摄&lt;/p&gt;&lt;/td&gt; 
  &lt;/tr&gt; 
 &lt;/tbody&gt; 
&lt;/table&gt; 
&lt;table class="pci_c"&gt; 
 &lt;tbody&gt; 
  &lt;tr&gt; 
   &lt;td align="center"&gt;&lt;img src="" data-src="https://cdnjdphoto.aikan.pdnews.cn/zhbj-2025-12-10/epaper/561e8230-4dd5-411f-846b-64a44b250457.jpg" class="picture-illustrating not-indent patt" data-toggle="tooltip" placement="bottom" trigger="hover focus" html="true" data-original-title="&amp;lt;p&amp;gt;　　老年游客乘坐“星光·澜湄号”银发旅游主题专列出游。&amp;lt;/p&amp;gt;&amp;lt;p&amp;gt;　　杨紫轩摄（影像中国）&amp;lt;/p&amp;gt;" id="325577451"&gt;&lt;/td&gt; 
  &lt;/tr&gt; 
  &lt;tr&gt; 
   &lt;td&gt;&lt;p&gt;　　老年游客乘坐“星光·澜湄号”银发旅游主题专列出游。&lt;br&gt;　　杨紫轩摄（影像中国）&lt;/p&gt;&lt;/td&gt; 
  &lt;/tr&gt; 
 &lt;/tbody&gt; 
&lt;/table&gt; 
&lt;table class="pci_c"&gt; 
 &lt;tbody&gt; 
  &lt;tr&gt; 
   &lt;td align="center"&gt;&lt;img src="" data-src="https://cdnjdphoto.aikan.pdnews.cn/zhbj-2025-12-10/epaper/136d16bd-b023-4012-8d59-fde85615c4c8.jpg" class="picture-illustrating not-indent patt" data-toggle="tooltip" placement="bottom" trigger="hover focus" html="true" data-original-title="&amp;lt;p&amp;gt;　　河南栾川县，游客在畔山民宿围炉煮茶。&amp;lt;/p&amp;gt;&amp;lt;p&amp;gt;　　本报记者  朱佩娴摄&amp;lt;/p&amp;gt;" id="325577452"&gt;&lt;/td&gt; 
  &lt;/tr&gt; 
  &lt;tr&gt; 
   &lt;td&gt;&lt;p&gt;　　河南栾川县，游客在畔山民宿围炉煮茶。&lt;br&gt;　　本报记者 朱佩娴摄&lt;/p&gt;&lt;/td&gt; 
  &lt;/tr&gt; 
 &lt;/tbody&gt; 
&lt;/table&gt; 
&lt;table class="pci_c"&gt; 
 &lt;tbody&gt; 
  &lt;tr&gt; 
   &lt;td align="center"&gt;&lt;img src="" data-src="https://cdnjdphoto.aikan.pdnews.cn/zhbj-2025-12-10/epaper/e72448f0-8b9f-4d9a-99a3-e3a3b9fe98c4.jpg" class="picture-illustrating not-indent patt" data-toggle="tooltip" placement="bottom" trigger="hover focus" html="true" data-original-title="&amp;lt;p&amp;gt;　　智慧渔业养殖工船“国信1号2—2”。&amp;lt;/p&amp;gt;&amp;lt;p&amp;gt;　　张进刚摄（人民视觉）&amp;lt;/p&amp;gt;" id="325577453"&gt;&lt;/td&gt; 
  &lt;/tr&gt; 
  &lt;tr&gt; 
   &lt;td&gt;&lt;p&gt;　　智慧渔业养殖工船“国信1号2—2”。&lt;br&gt;　　张进刚摄（人民视觉）&lt;/p&gt;&lt;/td&gt; 
  &lt;/tr&gt; 
 &lt;/tbody&gt; 
&lt;/table&gt; 
&lt;table class="pci_c"&gt; 
 &lt;tbody&gt; 
  &lt;tr&gt; 
   &lt;td align="center"&gt;&lt;img src="" data-src="https://cdnjdphoto.aikan.pdnews.cn/zhbj-2025-12-10/epaper/325a529e-f156-466a-8eca-031c5190fd48.jpg" class="picture-illustrating not-indent patt" data-toggle="tooltip" placement="bottom" trigger="hover focus" html="true" data-original-title="&amp;lt;p&amp;gt;　　浙江义乌市，首届中国（浙江）跨境电商进出口交易会现场，外商（左）与参展商洽谈合作。&amp;lt;/p&amp;gt;&amp;lt;p&amp;gt;　　王怿杰摄（影像中国）&amp;lt;/p&amp;gt;" id="325577454"&gt;&lt;/td&gt; 
  &lt;/tr&gt; 
  &lt;tr&gt; 
   &lt;td&gt;&lt;p&gt;　　浙江义乌市，首届中国（浙江）跨境电商进出口交易会现场，外商（左）与参展商洽谈合作。&lt;br&gt;　　王怿杰摄（影像中国）&lt;/p&gt;&lt;/td&gt; 
  &lt;/tr&gt; 
 &lt;/tbody&gt; 
&lt;/table&gt; 
&lt;table class="pci_c"&gt; 
 &lt;tbody&gt; 
  &lt;tr&gt; 
   &lt;td align="center"&gt;&lt;img src="" data-src="https://cdnjdphoto.aikan.pdnews.cn/zhbj-2025-12-10/epaper/1e9054de-da4b-4b4b-8981-d1a2b2f05784.jpg" class="picture-illustrating not-indent patt" data-toggle="tooltip" placement="bottom" trigger="hover focus" html="true" data-original-title="&amp;lt;p&amp;gt;　　今年11月落成运营的深圳湾文化广场。&amp;lt;/p&amp;gt;&amp;lt;p&amp;gt;　　新华社记者  梁  旭摄&amp;lt;/p&amp;gt;" id="325577455"&gt;&lt;/td&gt; 
  &lt;/tr&gt; 
  &lt;tr&gt; 
   &lt;td&gt;&lt;p&gt;　　今年11月落成运营的深圳湾文化广场。&lt;br&gt;　　新华社记者 梁 旭摄&lt;/p&gt;&lt;/td&gt; 
  &lt;/tr&gt; 
 &lt;/tbody&gt; 
&lt;/table&gt; 
&lt;table class="pci_c"&gt; 
 &lt;tbody&gt; 
  &lt;tr&gt; 
   &lt;td align="center"&gt;&lt;img src="" data-src="https://cdnjdphoto.aikan.pdnews.cn/zhbj-2025-12-10/epaper/dd7d33ef-8ae2-446c-861e-4e55b0a9fc9a.jpg" class="picture-illustrating not-indent patt" data-toggle="tooltip" placement="bottom" trigger="hover focus" html="true" data-original-title="&amp;lt;p&amp;gt;　　数据来源：财政部、商务部等&amp;lt;/p&amp;gt;" id="325577456"&gt;&lt;/td&gt; 
  &lt;/tr&gt; 
  &lt;tr&gt; 
   &lt;td&gt;&lt;p&gt;　　数据来源：财政部、商务部等&lt;/p&gt;&lt;/td&gt; 
  &lt;/tr&gt; 
 &lt;/tbody&gt; 
&lt;/table&gt; 
&lt;p&gt;　　培育新优势  激发新动能&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　韩春瑶&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　2025年，“十四五”收官之年，中国式现代化进程中具有重要意义的一年。这一年，经济运行总体平稳、稳中有进，经济社会发展主要目标将顺利实现。“稳”的格局、“进”的势头，离不开高质量发展的扎实推进。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　去年底，中央经济工作会议对2025年经济工作作出系统部署，其中“积极发展首发经济、冰雪经济、银发经济”“促进平台经济健康发展”“大力发展县域经济”“大力发展海洋经济和湾区经济”引人注目。一年来，这些“经济”持续成长壮大，它们是中国经济的鲜活实践，也是高质量发展的生动注脚。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　新业态激活消费新动能，释放市场巨大潜力。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　首发经济不断上新，北京、上海、四川成都等地加强政策支持力度，吸引众多首店、首发品牌入驻，成为挖掘内需潜力的重要抓手。冰雪经济持续升温，逐渐从“一季热”变为“四季火”，冰雪产业规模2025年预计突破万亿元。银发经济空间广阔，养老新业态、新模式不断涌现，银发消费市场规模稳步增长。平台经济规范有序，在以旧换新政策的支持下，平台企业强化技术创新、优化服务体验，助推消费提质升级。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　新领域释放发展新活力，塑造区域竞争优势。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　县域经济蹄疾步稳，县域消费市场扩容提质，城乡融合深入推进，为区域协调发展与乡村全面振兴注入强劲动力。海洋经济量质齐升，船舶和海洋工程装备市场份额保持全球领先，海洋水产品总产量稳居世界第一。湾区经济创新引领，粤港澳大湾区活力奔涌，产业转型升级步伐不断加快，成为引领区域经济高质量发展的关键引擎。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　12月8日召开的中央政治局会议强调，树立和践行正确政绩观，因地制宜做好经济工作，实现高质量、可持续的发展。展望“十五五”，中国式现代化即将展开新的篇章，我们要继续向“新”处行、向“高”处攀，不断塑造经济新优势、释放发展新动能。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　首发经济——&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　赶首发，成为生活新风尚&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　本报记者  李凯旋&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　冬日暖阳下，四川成都太古里商圈行人渐多。开始营业前，昂跑成都太古里旗舰店主管陈瑞熟练走过导览动线，轻声温习着介绍词。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　昂跑是一家来自瑞士的运动装备品牌，今年4月26日，该品牌中国首家旗舰店在成都太古里开业。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　“当时平均每天接待近50组顾客。”陈瑞说。配合首店开业，新款跑鞋首发销售活动同步开启，用于鞋面喷织工艺的机械设备吸引了不少顾客围观。从早到晚，客流热度不减，之前一直在昂跑普通门店工作的陈瑞还没经历过这种场面。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　见顾客进店，陈瑞快步迎上，不着急推荐商品，边让顾客感受门店设计边进行导览：门店上下层开辟天井采光；墙面呈现如竹子切面的纹理……“这家外国品牌挺有‘中国范儿’。”顾客王先生听完陈瑞介绍品牌故事，对货架上的运动装备也好奇起来。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　“首发经济让我从导购变成‘导游’。”陈瑞笑着说。在他和同事们看来，“首发”的吸引力在于独特的体验，“将首店景点化、用讲解强化游览感。”&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　开业两个多月后，客流量、产品发布节奏趋于稳定，陈瑞逐渐将工作重心转到社群运营上。城市慢跑、登山训练、康复讲座……以旗舰店为集合点，品牌组织的活动月月不重样。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　今年2月，成都市锦江区首发经济发展促进中心挂牌运行，为首发企业提供从产品研发到展示发布的全生命周期服务。“政府不仅帮着申领激励资金，活动的报备审批也很迅速。”陈瑞说。今年前三季度，成都总计落户首店631家。“在成都，赶首发，成为生活新风尚。”陈瑞说。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　冰雪经济——&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　冰雪大世界，火热建设待客来&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　本报记者  郭晓龙&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　松花江畔，第二十七届哈尔滨冰雪大世界的建设现场热气腾腾。近万名冰建工人挥镐凿冰、俯身砌垒，巨型机械臂精准抓取晶莹江冰，层层堆叠的冰砖在阳光下晶莹剔透。这座占地120万平方米的冰雪乐园，正迎着寒风拔地而起，静待八方来客。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　“为让冰雪大世界如期迎客，我们在上个冰雪季就完成存冰储备，用专业保温技术让江冰‘休眠’待工。”哈尔滨冰雪大世界设计研发部部长丛配玉介绍，经过专业检验后，厚度、长度、完整度和洁净度均达标的存冰才能用于核心景观建设。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　今年的冰雪大世界，“科技+文化”的创新亮点让人目不暇接。“网红”景观超级冰滑梯首次融入万里长城城墙纹理与烽火台造型；AI互动集合区内，引进AI照相机、文创产品定制机，游客可设计个性化纪念品；新增的冰雪温泉营地与雪屋火锅、星空火锅相映成趣……&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　“我们将围绕‘多元化购物、体验式美食、品质化住宿、融合式场景’四大板块发力，计划推出百场主题促销活动，构建消费新业态、新模式、新场景，为市民游客提供冰雪季消费多样化选择，助力城市消费活力持续升级。”黑龙江省哈尔滨市商务局副局长王红介绍。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　冰雪季期间，投入2000万元商超促销礼包，中央商城等大型商超联动让利；举办冰雪美食节活动，汇集餐饮老字号、知名西餐厅与风味菜馆……从冰雪大世界的匠心筑景到全城联动的消费热潮，哈尔滨正推动冰雪经济从单一业态向全链条融合升级。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　银发经济——&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　多元化服务，给银发生活添彩&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　本报记者  叶传增&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　过道里，铺设防滑地毯，设置防滑扶手；客房里，单人床、独立卫浴、智能温控系统一应俱全……一上车，69岁的北京游客石玉就被列车的设施和环境所吸引。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　石玉乘坐的这趟银发旅游列车，是由国铁昆明局和中旅星光旅游列车有限公司联合开行的“星光·澜湄号”银发旅游主题专列。不仅车厢做了适老化改造，行程安排也充分考虑老年旅客需求。5天4晚，旅客夜晚上车休息，白天到站游玩。“行程既充实又放松，下次出游我还选银发旅游列车。”石玉很满意。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　“银发群体已成为旅游市场的重要力量。”国铁昆明局国际旅游服务有限公司副总经理李建介绍，今年以来云南铁路部门共开行旅游列车54趟，总接待游客2.3万余人，60岁以上的老年旅客占比超过80%。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　多元化服务供给正在为老年生活点缀不一样的色彩。今年暑期，云南昆明市晋宁区的古滇康养园接待中心1100多套养老公寓客满。每个社区都有护士站，还有20多个老年兴趣社团。“我们带老人到海晏村看日落、逛斗南花市、到抚仙湖度假等。”管家王倩说。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　优美的风景，也激起了一些老年群体的拍摄热情。昆明市呈贡区老年大学多媒体教室，一堂手机摄影与短视频剪辑课正在进行。64岁的学员王思旭指尖在手机屏幕上缓缓滑动，跟着老师调整“人像模式”参数。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　“老年人消费观念正从满足基本养老需求向品质化、个性化转变，这为康养、文旅、教育、智能设备等领域带来新的消费动能。”云南财经大学旅游文化产业研究院院长明庆忠表示。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　 &lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　平台经济——&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　从“造什么卖什么”到“要什么造什么”&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　本报记者  王  珂&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　“平台下单直接享受国家补贴，全屋家电省了1万多元。”最近，浙江杭州市民李敏在电商平台下单购买了电视机、空调等家电，不仅一键领取、使用以旧换新补贴和平台优惠，还能享受配送、拆旧、安装一站式服务。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　电商平台一头连着消费，一头连着生产。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　在广东珠海格力智能工厂，机械臂精准装配，质检流程有条不紊。“截至10月底，格力在京东的空调销售总量超过了去年全年。”京东格力品牌采销负责人说。增长势头强劲，得益于家电供应链的柔性升级。平台的用户画像分析能力，为企业提供了精准的市场洞察，实现从“造什么卖什么”到“要什么造什么”的转变。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　以C2M（用户直连制造）模式为代表的反向定制，不仅有效增强了消费品供需适配性，也带动相关产业更好发展。今年以来，主要电商平台开展产业电商对接超400场，带动重点监测的纺织、药品等领域产业电商交易额同比增长5.5%、3.4%。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　在山东举行的“数商兴农”活动，联动山西、江西、甘肃等地，推动电商赋能特色农产品销售。据商务大数据监测，1—10月农产品和农村网络零售额分别增长9.5%和7.5%。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　电商平台既助力内需增长，又推动外贸转型。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　今年“双11”，淘宝首次在全球20个国家和地区同步启动促销活动，数十个品牌境外成交额破千万元。淘宝推出“出海增长计划”，超过20万户签约商家成交额实现翻倍增长。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　县域经济——&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　百村千宿，山水也是生产力&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　本报记者  朱佩娴&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　山峦叠嶂，溪水潺潺。夯土民居错落有致，黛瓦土墙与果林相映成趣——这是河南栾川县潭头镇官地村的溪谷民宿。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　“现摘的野菜、刚拾的鸡蛋，做菜是不是格外出味儿？”村民杨翠梅在餐厅厨房忙活着。“以前只种玉米，一年到头挣不到两万元。”杨翠梅说，现在还当厨师，一个月能拿2000元，“客人临走时，还要买俺家的土鸡蛋、山野菜，上个月光卖货就赚了1000元。”&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　栾川县地处豫西伏牛山腹地，山区广袤，耕地稀缺。“这几年栾川调整发展思路，聚焦生态立县、旅游富县、产业强县、创新活县。”栾川县委书记曲万涛说。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　栾川森林覆盖率达83.51%，年空气优良天数超330天，拥有2个5A级、8个4A级旅游景区。绿水青山就是金山银山，县里实施“百村千宿”建设，创新多元业态和消费场景，推动生态优势转化为发展优势。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　官地村盘活20间闲置农房，改造成特色民宿。民宿不仅是休憩之所，更是乡村产业的聚合平台。官地村依托火龙果、樱桃等特色产业，推出“民宿+采摘+农事体验”旅游套餐。今年国庆、中秋假期，民宿入住率达98%，单季收入突破60万元。“旅游套餐带动周边8家采摘园年销售额增长30%，村集体通过场地入股，年分红8万元，周边村民户均年增收2万余元。”官地村党支部书记杨宝财介绍。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　老君山、鸡冠洞、重渡沟……围绕特色景区，栾川县发展起2300余家民宿，推动“菌、药、兰、旅”四大特色产业深度融合发展。今年前10月，栾川县共接待游客1545万人次，旅游综合收入112.65亿元。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　海洋经济——&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　驶向零碳，船舶注入绿色动力&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　本报记者  王  沛&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　前不久，在位于山东青岛西海岸新区的青岛海西湾船舶与海洋工程产业基地，由中国船舶集团青岛北海造船有限公司承建的15万吨级智慧渔业大型养殖工船“国信1号2—2”正式交付运营。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　船载养殖舱内，流速、溶解氧、水深等关键环境参数全程可控。“这艘巨轮将首次开展鲑鳟鱼工船全年连续养殖试验，哪里适宜鱼儿生长，我们就把船开到哪里去。”青岛国信蓝色硅谷发展有限责任公司养殖工船“国信1号2—2”总经理曲善村说，“养殖舱可以躲避台风、赤潮等灾害，全船整体机械化率达90%以上，自动化水平提升45%。”&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　当前，绿色低碳已成为全球航运业发展的新方向，然而给船更换动力并不容易。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　西海岸新区专门成立海西湾船舶与海洋工程产业基地联席会议，以统一机制、共同平台、专业团队加强对企业和院所的服务。如今，12家涉海大院大所和12家科技创新平台在此集聚。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　2022年，北海造船瞄准零碳属性的氨燃料，联合上下游企业从主机设计到燃料供给系统展开联合攻关。前不久，北海造船为比利时船东建造的31.9万吨氨预留超大型原油船正式交付，采用氨燃料后全生命周期可实现“零碳”排放。截至目前，北海造船的绿色船型占比超90%。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　目前，青岛海西湾船舶与海洋工程产业基地已集聚50余家船舶海工制造及配套企业。今年前10月，西海岸新区船舶海工产业链规上企业实现产值328.5亿元，同比增长16.9%。“我们将牢牢抓住科技创新这个关键，不断培育新质生产力。”青岛市海洋发展局局长孟庆胜说。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　湾区经济——&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　湾区协同，构建科创新格局&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　本报记者  程远州&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　再次创业，香港城市大学高级副校长、美国国家发明家科学院院士杨梦甦更加得心应手——公司成立短短7年，就已经成为一家在肿瘤活检领域技术开发和设备研制的先进企业。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　“这款新型液体活检试剂盒，仅需5分钟，就可以从一管血液中精准高效地捕捉到微量肿瘤标志物的踪迹。”在位于广东省深圳市坪山区的晶准生物医学（深圳）有限公司研发中心，杨梦甦兴致勃勃地介绍。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　2000年，他带领团队开始肿瘤液体活检方向研究。2018年，研究团队将科研成果转化，成立晶准医学公司，总部设在香港科学园，研发中心、生产基地和医学检验所设在深圳坪山。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　“这次创业，实现了‘从0到1’与‘从1到N’的无缝衔接，所依托的便是粤港澳大湾区越来越紧密的协同科创格局。”杨梦甦说。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　香港高水平人才汇聚，原始创新能力强，但囿于市场空间小、产业配套弱，大量科技成果停留在纸面上；而珠三角完善的供应链、产业链优势恰恰为科技成果产业化提供了沃土。“湾区协同，已是科创圈的共识。市场在哪里，企业就应该到哪里。”杨梦甦说。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　早在2002年，深圳在南山区建设产学研结合的“虚拟大学园”，邀请国内外知名院校进驻，香港城市大学成立深圳研究院，杨梦甦加入研究院，并在2004年创立港龙生物技术（深圳）有限公司。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　“现在从西九龙站坐城际铁路，不到半个小时就能到香港城市大学福田研究院。”在深圳参与科创20余年，杨梦甦感受深刻，“‘香港科研—珠三角转化—全球市场’的产学研转化链条已经完备。下一步，我们准备在香港北部都会区建立面向海外市场的生产基地。”&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　版式设计：张芳曼  汪哲平&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 06:59:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/focusNewsWwwBig.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32145962</guid></item><item><title>卡梅隆在海南电影节谈AI：完全不感兴趣，无法替代人类创作</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32142196</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月9日，第七届海南岛国际电影节的最后一天，詹姆斯·卡梅隆带来一场关于《阿凡达》系列创作初心及电影哲思的大师班分享。这位缔造了“阿凡达之前与之后”电影史分水岭的导演，围绕影院观影的独特价值、AI与创作的边界、《阿凡达》系列的灵感溯源以及技术与艺术的平衡等核心议题，与影迷深度对话，真诚分享勾勒出他对电影艺术的坚守与探索。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" class="img_default" data-id="363669313" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765349153452_zDGAQp_1765349153630.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765349153452_zDGAQp_1765349153630.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-width="2033" data-height="1231" loading="lazy"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;卡梅隆大师班现场，陈鲁豫担任主持。图片来自@三亚发布&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;创作溯源：家庭、探险与大自然的灵感馈赠&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《阿凡达》系列至今已经16年，谈及这个全球最宏大电影IP之所以能跨越16年依然打动全球观众，卡梅隆认为，核心在于其根植于人类共同体验的创作内核。“当年它在中国也取得了不俗的票房和口碑，我们没有用中国演员，也没有处理任何中国问题。《阿凡达》从来不是关乎某个特定国家或语言的，而是关于我们共同拥有的东西，包括人类的情感，以及我们如何处理自身的成长阵痛、身份认同等更为普遍的问题。”&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251210/96f34d67-8c8e-4850-b7d5-4c57da6cf996.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251210/96f34d67-8c8e-4850-b7d5-4c57da6cf996.jpeg" data-height="1703" data-width="1080" data-filesize="424642" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="363640722"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《阿凡达3》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管影片讲述的是外星故事，但每一个细节都离不开卡梅隆的个人经历与生命感悟。在大师班上，他介绍了这部影片与自己的紧密联系，少年时期的焦虑迷茫、成为五个孩子父亲后的视角转变，都化作了影片中对成长、家庭与责任的深刻探讨。“我在少年时代充满焦虑，不知道未来要做什么，大家都是这样。包括我们在制作过程中，很多人的孩子都进入了青少年时期，我从父亲的视角重新看待这一切。我们会看到战无不胜的英雄有了孩子之后会成为什么样，全球观众对此都会有共鸣。很多观众还没有为人父母，还有一些已经成为了父母，我也会分享自己的感受，这是一种很好的交流。”卡梅隆说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;影片中“一家人绝不分开，一家人决不放弃”的台词，更是卡梅隆人生信念的直接投射。“我是一个永不放弃的人，早年做导演时，我就常对自己说要坚持探索。”他也借此鼓励年轻电影人：“别放弃，没人会给你万能解药，你必须为自己的梦想付出努力，同时珍惜与团队的联结。”这种对家庭与坚持的珍视，让《阿凡达》系列超越了科幻外壳，成为一部关于“人”的电影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深海探险的经历，则为《阿凡达》的奇幻世界提供了源源不断的灵感，对自然的敬畏，让《阿凡达》的奇幻生物与生态系统充满了真实的细节质感，也传递出对自然与人类关系的深刻思考。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3155481" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765300092000_Fn16Bw_1765300109820.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="363640720"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《阿凡达2》中的海洋世界&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡梅隆拥有八次深海探险经历，他谈到2012年的深海之旅让他见识到了与浅海截然不同的神秘景象——微小的生物、丰富多彩的珊瑚礁，还有直径两米、薄如蝉翼的大水母。而《阿凡达3》中那些漂浮的巨型水母状生物，也源于卡梅隆将深海所见搬到天空中，稍作改动而成的。“每次我踏入这片虔诚之地，甚至只是浅浅地涉入其中，我总能发现些什么。”当影迷们将这位导演奉为“卡神”，为他超凡的想象构建的异世界所折服，他却说，“人类的想象力远不及大自然，我们以为的原创设计，大自然早在数亿年前就已经呈现出来了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AI可以优化流程，但难越创作壁垒&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为在“卷”技术方面做到最极致的导演，卡梅隆在大师班上当然也不可避免地要被问到当下电影行业最关心的AI话题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在AI技术席卷全球的当下，卡梅隆的态度鲜明而理性：“我对生成式AI完全不感兴趣，它永远替代不了人类创作。”他直言，AI的核心局限在于只能复制已有作品，却无法创造出“我们不曾见过的东西”。“AI能做出一部跟《阿凡达》差不多的电影，但在《阿凡达》上映前，它是做不出来的”。而花了整整一年半来做《阿凡达》第二、第三部动作捕捉的卡梅隆，也不认为AI能够取代演员的表演。“以前演员需要用特效化妆去打造角色，现在可以用CG了，但是仍然需要演员表演。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" class="img_default" data-id="363662248" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765334883808_M6imxj_1765334893186.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765334883808_M6imxj_1765334893186.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-width="1363" data-height="2048" loading="lazy"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;卡梅隆。图片来自@三亚发布&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“技术不能让艺术牺牲，我永远不会让AI取代真人演员，我享受跟他们一起工作。”他将《阿凡达》中动作捕捉技术之下的表演称之为“最纯粹的表演形式”，因为演员在表演中融入了自己的人生经历，“那些他们曾感受过的喜悦、伤痛和爱，所有他们历经的种种，如今都已编织成一件无比精妙的作品。”而对于生成式AI，他说，“如果你试图使用一个基于所有过往研究成果进行训练的模型，它怎么可能真正打动人心呢？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你看《阿凡达2》时，是否真的相信奈蒂莉或杰克是真实存在的？”卡梅隆提问现场观众，“如果答案是肯定的，那我们的技术就成功了。因为技术本身不是目的，它只是服务于情感与故事的工具。”&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251210/33f09804-a7c2-454c-86bf-fa266eeb334c.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251210/33f09804-a7c2-454c-86bf-fa266eeb334c.jpeg" data-height="1111" data-width="859" data-filesize="257201" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="363640718"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《阿凡达3》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;16年前，《阿凡达》横空出世，重新定义了3D之于电影的意义。在这个时代，如果有什么故事是必须走进电影院观看的，《阿凡达》系列，也许就是那个标准答案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，对于《阿凡达》系列的高昂成本，一直也是卡梅隆面临的压力。在谈及未来的创作时，他表示，“我想继续拍摄那些至少应首先在电影院上映的电影。”他坦言，流媒体、短视频的崛起使得大家很少踏足电影院，“但宅家观影很容易遥控暂停、快进、倒放，甚至中途和朋友聊天，这种观影是非常碎片化的。”他补充道，“在短视频主导的当下，我们的注意力被不断切割，但影院为我们保留了深度沉浸的可能。”而远离手机，一片黑暗的放映厅，在卡梅隆看来能让人的感官变得敏锐，“你的大脑运转得更多了，它更活跃了，你看到了那些你原本看不见的东西。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡梅隆将电影形容为一种“人生模拟器”：“它让我们提前体验爱、失去、勇气、牺牲……这些人类共通的命运。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 06:48:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765334899660_8xABQY_1765334899661.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32142196</guid></item><item><title>柬埔寨宣布退出在泰国举办的东南亚运动会，代表团紧急回国</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32145071</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="3157473" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251210/b2cd6a8e-ae64-47d2-8ea1-f3bf25f8704b.jpg" loading="lazy" data-imageid="363663908"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;柬埔寨运动员代表参加在泰国曼谷举办的第33届东南亚运动会开幕式&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间12月10日凌晨，此前已抵达泰国准备参加第33届东南亚运动会的柬埔寨代表团突然宣布，因担忧泰柬边境局势持续升温，决定撤回全部参赛选手，全面退出本届赛事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，柬方已向组委会提交了12个项目的参赛名单，有137名运动员抵达泰国，部分运动员代表于12月9日参加了开幕式，表示对泰方热情接待印象深刻。但柬方在开幕式结束后紧急通知泰方，称泰柬边境局势紧张导致许多运动员家长忧心返程航班受阻，担心子女“回不了家”。因此，决定让所有运动员紧急撤离泰国，柬方已正式向泰方递交退赛文件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第33届东南亚运动会9日在泰国曼谷拉贾曼加拉体育场开幕，共设50个比赛项目，将持续至12月20日。泰国东南亚运动会理事会委员猜帕表示，柬方在退赛文件中对造成的影响表示遗憾。他说，柬方退赛主要影响空手道赛程，部分项目将因参赛国不足可能仅产生金、银两枚奖牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泰国和柬埔寨边境地区7日爆发激烈冲突，多地响起密集炮火。双方均指责对方“先开火”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 06:24:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765339367035_TFtRwc_1765339367245.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32145071</guid></item><item><title>估值超1.5万亿美元！SpaceX被曝拟明年启动IPO，融资超300亿美元或成史上最大</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32144394</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;SpaceX或将开启史上最大规模IPO。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间12月9日，据外媒援引知情人士消息，埃隆·马斯克旗下的太空探索技术公司（SpaceX）正在推进IPO计划，拟于2026年中后期完成上市，融资规模将“远超300亿美元”，目标估值约1.5万亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;若该计划顺利实施，此次IPO的规模将大幅超越现有纪录，有望创下全球史上最大规模上市交易纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过知情人士补充说，IPO时间表可能随市场状况调整，不排除推迟至2027年的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，SpaceX计划出售约5%的公司股份，按1.5万亿美元估值计算，募资额或将达到400亿美元。这一数字远超2019年沙特阿美290亿美元的IPO募资规模，后者目前保持着全球最大IPO纪录。当时沙特阿美仅出售了1.5%的股权，配售比例远低于SpaceX的计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外媒认为，业务的强劲增长为SpaceX的高估值提供了支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;知情人士透露，该公司预计2025年营收约为150亿美元，2026年将进一步增至220亿至240亿美元之间。其卫星互联网的快速扩张，尤其是直连移动设备业务的广阔前景，叠加星舰（Starship）登月与火星探测火箭项目的持续推进，成为公司加速推进IPO的重要推动因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马斯克此前在社交平台X上的发言，间接佐证了公司的良好运营状况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在12月6日发文驳斥近期引发热议的“SpaceX正以8000亿美元估值开展融资”的传闻，明确指出相关消息存在偏差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时马斯克提及，SpaceX多年来始终保持正向现金流，每年会进行两次定期股票回购，为员工和投资者提供流动性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他强调，公司估值的提升主要得益于星舰和星链的技术突破，以及全球直连移动频谱许可的获取，这些进展大幅拓宽了公司的潜在市场规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在正式IPO前，SpaceX已通过内部股份交易为上市铺路。据悉，公司在近期老股转让交易中设定的每股价格约为420美元，使其估值已超过此前报道的8000亿美元。此次公司允许员工出售价值约20亿美元的股票，同时公司也将参与部分股份回购，此举被解读为旨在IPO前校准公司的公允市场估值基准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于募资用途，知情人士透露，部分资金将用于开发太空数据中心，包括采购相关运行所需的芯片。马斯克近期在与巴伦资本的活动中，已表达过对这一构想的浓厚兴趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消息传出后，太空领域概念股已率先出现积极反应：已同意向SpaceX出售频谱许可的EchoStar公司股价周二盘中一度大涨12%，最终收涨约6%；太空运输公司Rocket Lab股价也上涨3.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，作为SpaceX的主要长期投资者，Peter Thiel旗下的Founder's Fund、Justin Fishner-Wolfson带领的137 Ventures、Valor Equity Partners，以及富达投资和谷歌母公司Alphabet等，都有望在此次IPO中获得显著回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，此次整体IPO计划的推进，可能意味着公司此前曾考虑的卫星互联网业务独立上市方案被搁置。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 05:29:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765330678825_rsBtH2_1765330679042.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32144394</guid></item><item><title>中俄举行联合空中战略巡航，日方对此表示担忧，国防部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32145338</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765344125733_DmKFYZ_1765344136163.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363665647"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;这是12月9日拍摄的参加巡航的中俄两军战机。 根据中俄两军年度合作计划，双方于12月9日在东海、太平洋西部空域组织实施联合空中战略巡航。 这是自2019年以来两军组织的第10次空中战略巡航。新华社 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国防部新闻发言人张晓刚就中俄联合空中战略巡航答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;记者：&lt;/strong&gt;日前，中俄两军举行了联合空中战略巡航，日方对此表示担忧并认为是对其国家安全的威胁。请问发言人有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;张晓刚：&lt;/strong&gt;12月9日，中俄两国空军赴东海、太平洋西部空域组织实施第10次联合空中战略巡航。此次中俄联合空中战略巡航，是年度合作计划内项目，展示双方共同应对地区安全挑战、维护地区和平稳定的决心与能力。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 05:16:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765344145409_h6mTkS_1765344145599.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32145338</guid></item><item><title>骐骥驰骋，势不可挡！2026年总台春晚主题、主标识发布</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32145334</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;骐骥迎春至，万象启新程！12月10日，中央广播电视总台《2026年春节联欢晚会》发布主题和主标识。总台马年春晚以“骐骥驰骋 势不可挡”为主题，在欢乐吉祥、喜气洋洋的氛围中，与全球华人相约除夕夜，共赴一场昂扬奋发、喜庆温暖、满屏新意的文化盛宴。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3157610" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251210/1b3505d2-a8bc-4210-b3ba-73312c05dab0.jpg" loading="lazy" data-imageid="363665607"&gt;&lt;p&gt;《楚辞·离骚》中写道：“乘骐骥以驰骋兮，来吾道夫先路。”“骐骥”是古人对骏马、千里马的雅称，凝聚着中华民族开拓进取、驰而不息的精神品格；又音同“奇迹”，传递出创造奇迹的决心和一往无前的信心，饱含对新时代新征程满怀期冀的美好愿景。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3157609" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251210/879175d2-b6a2-4796-ac93-68ee555d935d.jpg" loading="lazy" data-imageid="363665608"&gt;&lt;p&gt;2026年春晚主标识从晚会主题“骐骥驰骋”中提炼“四马齐驱”的创意灵感，巧妙融合中国传统云纹、雷纹、回纹的经典元素，勾勒出四匹骏马齐头并进、拾级而上的视觉意象，既彰显传统美学韵味，又传递出奔腾奋进的时代气息。全新设计的“骐骥驰骋纹”还能无限延展、变换、循环，铺展出万马奔腾、势不可挡的生动画卷。&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="709323" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/d74bddc0978546b1b1805f1df4582d44/hd/1765344013873_zsA4mp_1765344098584.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765344105750_2HZP1c_1765344105888.png" data-duration="01:00" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;“奋斗创造奇迹。”在“十五五”开局之年的新春，总台马年春晚将以“骐骥驰骋”的昂扬之姿，陪伴全球华人一起迎接生机勃勃、吉祥美满的马年新春。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 05:14:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765343926800_kc1H45_1765343926986.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32145334</guid></item><item><title>泰国防部：泰柬冲突致超40万泰国居民撤离</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32145202</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765342105308_yb7ddZ_1765342117667.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363664877"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年12月10日，泰国素林府，因泰国和柬埔寨士兵冲突而撤离家园的泰国居民在疏散中心休息。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泰国国防部发言人苏拉讪10日上午在有关泰柬边境局势的新闻发布会上说，本次泰柬边境冲突已致7个府超过40万泰国居民搬离居住地。同日，泰国军方表示，泰柬双方冲突仍在边境多个省份持续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泰国陆军第二军区10日在社交媒体上说，自10日清晨5时开始，双方在武里南府、素林府、四色菊府和乌汶府边境多条战线均有持续或间歇交火。当天上午8时40分左右，柬埔寨方面发射的BM21火箭炮弹掉落至素林府一所医院，患者和工作人员被紧急疏散至掩体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据泰国媒体报道，在素林府边境地区，早上5时15分左右再次爆发冲突。村民听到空中清晰地传来无人机的声音。大约在7时20分，还能听到战斗机的轰鸣声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泰国公共卫生部9日宣布，泰柬边境地区7个府的19所医院和167个社区卫生中心已关闭。政府目前共开放了619个避难所，已收容147050人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泰国和柬埔寨边境地区7日爆发激烈冲突，多地响起密集炮火。双方均指责对方“先开火”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 05:02:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765342183629_k2GCMX_1765342183859.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32145202</guid></item></channel></rss>