<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>澎湃新闻</title><link>https://www.thepaper.cn</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>科技创业者｜中国首家RNA生物农药公司创始人唐雪明：在“盲道”中摸索独门绝技</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30301190</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“想象一下，RNA生物农药就像孙悟空拔下一根毛，变出千军万马精准打击害虫。”2月26日，硅羿科技（上海）有限公司（以下简称“硅羿科技”）创始人唐雪明站在“创·在上海”国际创新创业大赛总决赛路演现场用形象、生动的语言为现场的评委讲述他正在创业的项目。这位上海交通大学首席研究员和博士生导师，同时也是一名从海外归来的科技创业者。唐雪明的演讲让他获得了现场三十多位评审的肯定，最终以95.8分的成绩成为小微企业组冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 在总决赛当日，唐雪明也在第一时间向澎湃科技分享了属于他的科技创业者故事。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741125553731_WwXScX_1741125586363.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342073496"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;唐雪明&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;strong&gt;从硅谷到张江&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 唐雪明长期从事有害生物绿色防控、生物安全检测与评价功能微生物的研究与应用。他所创立的硅羿科技中国第一家从事RNA（Ribonucleic Acid，核糖核酸）生物农药研发的高新技术企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; RNA生物农药被称为农药史上“第三次革命”，入选2024年《科学》杂志十大科学突破。RNA生物农药是一种能够直接干扰病虫害基因表达的技术，通过设计双链RNA分子，它可以“关闭”害虫的关键基因，从而抑制其生长和繁殖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 不同于传统农药，RNA农药无毒、环保、精准，对人类和生态系统几乎没有负面影响，目前，基于SIGS（Spray-Induced Gene Silencing，喷雾诱导基因沉默）的RNA生物农药的研发和创新是全球农化领域研究的重点，被称为第三次农药革命的核心产品，也被列为我国“十四五”农药产业优先发展目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2023年，美国FDA批准了全球首款喷雾型RNA杀虫剂“Calantha”用于马铃薯甲虫的防治，成为SIGS用于病虫害防治领域的里程碑。RNA杀菌剂的研究也方兴未艾，技术瓶颈亟待突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 唐雪明说，RNA生物农药能防治病虫害又不影响农作物遗传表达，又综合了化学农药与转基因作物的优势，为农业可持续发展提供了一条全新解决途径，已经被业界认为是最具应用前景且在未来10年间可能取得爆发式发展的生物技术之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 谈起唐雪明何时与RNA农药结缘，要回到2006年。当年基因沉默（RNA干扰）技术获得诺贝尔生理或医学奖，唐雪明正在耶鲁大学从事博士后的研究工作，涉及RNA干扰机制的研究。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 因工作原因，唐雪明经常从美国的东部飞往西部，坐在舷窗前他偶尔会欣赏美国田野上的集约化农田。“美国的农业为什么这么高产？”带着这样的疑问，他曾先后去了美国的宾夕法尼亚、伊利诺伊、爱荷华、犹他、阿肯色和华盛顿州等地考察。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 经过考察，他了解高产的原因是广泛地应用了现代科学技术，良种、良法的应用是保障粮食安全的重要因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2016年，在牛津大学担任客座教授的唐雪明，看到孟山都基于RNA干扰技术创制的抗虫玉米杀虫剂即将上市的消息，敏锐地意识到RNA生物农药在中国大力倡导绿色防控需求中应有巨大潜力，联想到在美国考察的经历，决心选择回到上海以企业化的模式研发RNA生物农药，正式开启了RNA农药的创新大门。“最开始他想把公司设立在硅谷，但在认识到中国更需要这项技术之后，还是决定把公司设在了上海张江。”唐雪明说。张江作为一个创新生态圈，为企业提供了一个优质的资源承接平台，这点唐雪明深有体会，落地张江后，唐雪明将公司取名为“硅羿科技”，旨在凝聚硅谷创业精神和创新基因，脚踏实地，期待未来能够一飞冲天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;strong&gt;从十年到五秒&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我们是在‘盲道’中探索，没有现成的专利可以模仿，也没有成熟的工艺可以参考。我们是从零开始，从张江出发，致力于实现‘从0到1’的突破。”唐雪明说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2021年，硅羿科技研发出了烟草花叶病毒RNA核酸干扰素，成为中国第一个进入登记测试阶段的RNA杀菌剂。目前，该RNA杀菌剂田间测试展现出良好的防治效果，能够有效应用于已被病毒侵染的植株，减少生产过程中因烟草花叶病毒感染造成的巨大经济损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 此外，硅羿科技正在国内率先推动RNA杀虫剂、杀菌剂和除草剂的规模化生产，并获得全球首个RNA杀菌剂和中国首个RNA杀虫剂的测试登记。早在三年前，唐雪明开始思考人工智能如何赋能农业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 唐雪明认为，在RNA筛选过程中，可以借助庞大的人工智能数据库对靶点进行筛选，过往筛选一个靶点需要三个月，而传统化学农药筛选可能要耗时十年。“现在，我们建立了全球最大的靶点数据库，并实现了AI筛选靶点这一过程仅需5秒。”唐雪明说。近期，Deepseek的横空出世，也证实了AI大模型赋能全行业的巨大潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 目前，硅羿科技已经建立了大片段双链RNA人工智能算法、高效细胞工厂和一体化制剂工艺，并制定了全球首个产业化标准。同时，硅羿科技正持续且有针对性地完善多种产品标准化的生产技术流程，并进一步开发精准农业产业链的多元化衍生产品，以促进RNA生物农药产品和解决方案的落地和商业化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;创业是脱胎换骨&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2023年以来，硅羿科技先后获得厚实资本、中肃资本、传化生科、西湖光子、启明创投等专业机构投资，融资金额近亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 从项目商业角度来说，唐雪明更乐意与资本和产业链上下游的企业实现多向奔赴，取得共赢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 从科学家到创业者，唐雪明时常会感慨，“创业的过程对创始人的要求很高，创始人需要脱胎换骨，转变科学家的思维。”经过七年的创业历练，唐雪明觉得自己已从一个纯粹的科学家思维逐渐转变为兼具企业家思维的创业者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 目前，硅羿科技正进入快速成长期。作为一名从零开始的创业者，他感触最深的是，创业首先要将自己的技术做扎实，“RNA生物农药领域整个产业链、技术链非常长，我们至少在某一个环节中，要有自己的独门绝技。”唐雪明认为，技术突破带来的企业价值增长往往是成倍增长甚至指数级的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 此外，在技术创新创业这条道路上，跨学科交叉型人才也必不可少，把团队建设好，才能在这片蓝海市场中获得好的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 回看此次“创·在上海”国际 创新创业大赛，唐雪明说，他深刻体会到创业不仅是技术创新，更是组织创新、模式创新和格局创新的综合体现。“这场创新创业大赛为创业者提供了一个展示项目、交流理念的平台，同时也让我们结识了上下游产业链的伙伴，这种资源的快速整合，是我们在外部环境中难以实现的。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741125547404_ce6KiF_1741125586393.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342073497"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 02:23:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/87/92.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30301190</guid></item><item><title>纪录片《牛奶是部文明史》：从宏观到微观，一滴奶中见文明</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30349377</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;如果说谷物来自农耕，是构成文明的基本粒子，那么牛奶从游牧出发，见证了游牧与农耕的水乳交融。无论是作为饮料还是食物，在乳白色的历史中，都倒映着人类的模样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月6日起，首次将镜头聚焦于“牛奶”这一品类的纪录片《牛奶是部文明史》开播。这个纪录片共分为《最初的甘甜》《时间的支流》《生命的滋养》《苍茫天地间》《凝聚的灵感》《醇香的奇遇》六集，透过劳动者、美食制作者、文化守护者等多重视角，从宏观视角到微观世界，呈现人类对风味世界的无尽探索。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741522852000_QhD1fa_1741523658592.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342680908"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《牛奶是部文明史》北京首映会主创合影&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，《牛奶是部文明史》在北京举办首映会，纪录片主创团队与媒体、观众就影片内容、创作历程与观众进行了分享。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为什么是牛奶？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;腾讯在线视频节目内容制作部黑曜石工作室负责人朱乐贤谈到，牛奶被人类定义为“最接近完美的食物”：“从文明发展史的角度来看，从狩猎时代到农耕时代再到工业文明，牛奶始终伴随着人类的成长。在时间的长河中，我们始终能够看到牛奶的影子，它值得我们深入挖掘。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，出于纪录片创新的考虑，“美食发展得非常快，我们也希望在技术上、艺术和内容上有所突破，我们做了‘风味人间’的系列，‘一日之食’的系列，我们在辣、酸等味觉方向上做了尝试，我们还希望开拓一个新的叫‘泛美食领域’的赛道，把饮品、水果等都纳入其中进行拍摄。这次也是我们第一次聚焦于一种食物——牛奶。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741438640000_4acrj1_1741523658657.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342680906"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741438760000_5FbSYY_1741523658613.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342680901"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《牛奶是部文明史》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈晓卿认为，牛奶是一个非常好的窗口，“它在空间上特别普遍，有人的地方就有牛奶。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于《牛奶是部文明史》选择聚焦牛奶的饮食基因的原因，陈晓卿在会上分享：“牛奶的文明和文化是两个概念，文明是大家共同的，文化是不同的，恰好是因为有了太多的不同，我们在不同里面找到了一些相通的东西，这就是文明史的由来。”在美食加工烹饪的各个阶段里面，牛奶都起到了至关重要的作用，“它有时候不仅仅给人提供情绪价值，它可能提供的是价值本身。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《牛奶是部文明史》总导演陈磊认为，相比于之前的“谷物系列”等的微观层面，牛奶有更大的挑战，它的广度非常大，而“文明史”这三个字也让人很有创作冲动，可以更深地挖掘牛奶在历史维度上的使用的意义。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741438647000_6GN2SM_1741523658659.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342680904"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741438780000_ZDpSZc_1741523658635.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342680903"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《牛奶是部文明史》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们在前期调研阶段做了很多的工作去梳理牛奶从最早被人类作为一种偶然的获取到主动获取，它经历了怎样的历程；然后怎么去保存它到它怎样变成我们生活中每天离不开的一种食物，所有的故事都要兼顾到这些不同的阶段，再根据地球上不同的角落的故事和不同的族群的故事去分配篇幅。”陈磊谈道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;牛奶不仅映照出各地的文明，也承载了温暖的家庭情感。陈磊谈道：“食物是一种情感纽带，分享食物时，人与人之间的情感得以建立。但我觉得牛奶不止于此，它不但是家庭的纽带，它也是一个族群，甚至是让整个世界连接在一起的纽带。第一集中我们呈现了塔吉克人的故事，他们的生活是牛奶人类学的一个范本，他们生活中点点滴滴都融入了牛奶，牛奶是一个普遍性的食物，它会让我们建立共识。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741438694000_QexTmC_1741523658797.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342680909"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;塔吉克人&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《牛奶是部文明史》总导演邓洁介绍，第一集从东非草原的马赛部族讲起，“我们去拍摄时，在现场真真实实感受到牛和牛奶对马赛人的重要。他们每天摄入的食物真的非常少，比如片子里面出现的玉米、小麦，可能就是他们主要的食物。他们是没有办法种地的，也没有蔬菜，所以他们维持日常生活主要靠喝牛奶，一年当中可能有非常少的机会才能够杀一头牛，吃到牛肉，他们完全依靠自己饲养的牛群来生活。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邓洁感慨，与马赛人相处时会发现他们的体力惊人，视力也惊人，“我们用长焦镜头去寻找野生动物都找不到，但是他们瞬间能够发现远处的丛林里有大象，因为大象对他们来讲是非常危险的种群，大象对村庄破坏很大。行动非常快的野猪，或者鬣狗，他们都能够发现，由此马赛人的体力和视力给我们的震撼是非常强烈的，我觉得跟他们的饮食结构、或者说就是牛奶有关系。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741438860000_nSH4xG_1741523658567.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342680900"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741438854000_Cj8xHJ_1741523658624.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342680905"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;马赛人&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邓洁也分享了纪录片拍摄过程中的幕后故事：“我们跟着主人公在海拔4500米以上的地方拍摄，对于我们整个摄制组其实是非常困难的。我们大部分人都是处在一个高原反应的状态，摄制组有一个将近1米9的大高个就直接倒下了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;节目的主视觉海报在“一滴奶”中构建一幅广袤的自然图景，一滴牛奶凝聚的饮食文化，一条全球文明的历史长河，在《牛奶是部文明史》中一一呈现。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741523832577_ebChG7_1741523860032.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342681206"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《牛奶是部文明史》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;制片人何是非分享道：“以后再来喝牛奶的时候，（希望观众）也能感觉到我手里的可能不仅仅是一杯非常简单的饮品或者是消费品，它背后其实有很多故事，甚至有人类的文明。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 02:15:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741524081943_5AKz7P_1741524082201.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30349377</guid></item><item><title>加执政党新党首卡尼：美国觊觎加拿大的“资源、水、土地和国家”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30352047</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;即将出任加拿大总理的马克·卡尼9日说，美国觊觎加拿大的“资源、水、土地和国家”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天早些时候，卡尼以压倒性的优势当选为加拿大执政党自由党新领导人。卡尼在胜选演讲中说：“美国觊觎我们的资源，我们的水，我们的土地，甚至我们的国家。一旦得逞，将摧毁我们的生活。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡尼说，他的政府将保持对美国的报复性关税措施。加拿大要团结起来，不能让美国总统特朗普得逞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡尼表示，加拿大人知道，应对新的威胁，需要新的想法和新的计划。加拿大政府将建立更强大的经济，与可靠的合作伙伴建立新的贸易关系，并确保边境安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当选自由党新领导人的卡尼将接替现任总理特鲁多出任加拿大总理，组建新内阁。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 01:49:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741567298617_QSnt3A_1741567298784.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30352047</guid></item><item><title>十大券商看后市｜A股风险偏好或持续回升，科技成长仍是主线</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30349542</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;市场整体出现反弹走势后，进入3月中旬，A股行情将如何演绎呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻搜集了10家券商的观点，大部分券商认为，随着国内政策传递积极信号，市场风险偏好有望持续回升。其中，全面支持科技创新的产业趋势和政策支持的共振已经形成，科技成长板块仍为主线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中信建投证券指出，中期来看，需求回稳与供给收缩带来的盈利改善与资金流入等环境没有改变，资本市场的改革红利也将持续，从全球比较与选择的角度来看，中国资产信心重估的中期趋势预计将延续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“随着市场赚钱效应有所提升，人民币汇率外部压力有所缓解，多因素叠加有望吸引增量资金持续流入，进一步推动市场估值抬升。向后看，A股市场春季行情或许持续演绎。”光大证券称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置方面，多家券商一致认为，科技成长仍为主线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;申万宏源证券指出，科技强，市场才强。产业趋势方向是各类资金的共识，主题热度与市场热度同步的格局未变。短期国内AI仍在催化，AI Agent确实有突破不必怀疑。科技成长短期动量延续，重申2025年上半年以科技成长为市场结构主线的判断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“产业趋势共识下，中期‘AI+’仍是主线，当前‘人工智能+’已经转入景气验证阶段，并展现出强劲的增长潜力和投资价值。”中信建投证券表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;操作层面，银河证券建议投资者，维持中等偏高的仓位。其中，A股更多由活跃资金驱动，因此短期建议以轮动的视角看A股。“不论是科技方向还是非科技方向，短期趋势性行情出现的概率较低，高抛低吸依然是短期相对有效的操作方式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中信证券：A股传统核心资产出清在加速&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本轮春季躁动当中投资者有两大烦恼：一是港股走牛、A股震荡，两地市场的分化造成机构产品业绩分化；二是国内宏观波动在降低，市场从三年宏观大年步入宏观小年，但不少原有应对剧烈宏观波动的杠铃型策略很难在市场快速上涨时完成调仓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从市场分化的角度来看，本轮以新经济为主线的春季躁动当中，互联网、硬科技、智能车和创新药当中最优质的核心资产聚集在港股，这是港股走牛而A股仍在震荡的本质原因。约60%的公募资管产品不具备港股通权限，即使具备权限，测算港股可投比例距离基金合同上限平均还有约26.5%的上升空间，业绩分化和赛马机制在驱动配置型持仓加速从A股转向港股，加剧两地市场走势分化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从策略范式的角度来看，过去三年是宏观大年，宏观波动和政策应对是驱动市场的主要变量，杠铃策略成为应对频繁宏观扰动的方式；反观今年，政策方向和目标清晰，国内宏观波动在降低，市场在向宏观小年过渡，宏观和政策的边际变化很难再成为驱动市场方向和结构的因素，产业景气驱动的思路在接棒杠铃策略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，从应对而言，端侧AI和高能量密度电池是A股相对具有独占性的产业主题，且预计二季度将会迎来密集催化；A股传统核心资产出清在加速，未来会随着经济修复陆续有望出现经营拐点，同时预计部分计划两地上市的龙头企业会随着港股上市落地而行情启动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中信建投证券：关注景气与价格改善方向&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两会政府工作报告整体符合预期，其中，经济增长目标稳健务实，政策基调强调突破突围，宏观政策延续更加积极有为导向，重点任务聚焦新质生产力，扩内需政策加码。同时，从五部委记者会释放的信息来看，科技创新、供给优化、内需消费迎来政策暖风。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接下来，港股短期可能波动加大，中期仍有业绩和资金支撑。AH股溢价指数加速收窄至底部水平，显示当前港股可能短期过热，需注意波动加大的风险。得益于AI产业的进展和变化，港股互联网板块盈利预测水平较去年底多有上修，业绩兑现有望接力估值提升驱动港股中期行情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;资金层面，今年以来南向资金累计净流入接近3000亿元，港股通在港股市场上的持股占比从10.6%提升至11.2%，国际中介机构则从43.9%下降至43.5%，显示海外资金或仍未大举入场，若AI产业的东方叙事继续验证，国内宏观经济复苏进程顺利，美国经济走弱联储降息，港股作为汇集众多稀缺性中国资产的市场，有望获得资金青睐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置方面，科技主线之外，辅线关注景气改善与价格上涨预期方向。中期来看，需求回稳与供给收缩带来的盈利改善与资金流入等环境更没有改变，资本市场的改革红利也仍将持续，产业趋势共识下，科技成长板块仍为主线，从全球比较与选择的角度来看，中国资产信心重估的中期趋势预计也将延续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中期“AI+”仍是主线，当前“人工智能+”已经转入景气验证阶段，并展现出强劲的增长潜力和投资价值。除了科技之外，顺周期板块和消费领域等边际呈现改善的信号，部分相关领域方向值得关注，近期部分商品尤其是许多金属品种的价格已经开始走强。震荡整固回稳之后，能验证真实产业景气进展的方向依然值得关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;银河证券：短期以轮动视角看A股&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美股走势非常疲软的状态下，上周A、H市场走出了“以我为主”的韧性，其中港股表现更强，体现出全球资本对宏观环境变化的反馈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，在海外扰动频发的情况下，国内重要会议给出的方向很明确且务实，政策可预见性明显更好，海外资金重新定价中国资产的进程还在继续。接下来，中期趋势不改，但H股与A股略有区别，A股短期的困局来自资金结构愈发以活跃资金为主，在资金重博弈的背景下，新主线方向出现的可能性相对较低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;操作层面，建议维持中等偏高的仓位。A股和H股目前筹码结构有较大区别，A股更多由活跃资金驱动，而港股则出现了更多的中长线投资者，因此短期建议以轮动的视角看A股。不论是科技方向还是非科技方向，短期趋势性行情出现的概率较低，高抛低吸依然是短期相对有效的操作方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在科技领域，建议关注估值还算相对合理的国产算力方向，其中诸如光刻、存储等方向，以及有新驱动的方向。而在非科技方向，虽然目前资金关注度依然很低，但还是建议关注一些估值洼地的顺周期方向，比如部分基础金属及小金属等。而在H股可以更乐观一些，多一些持股信心，以不变应万变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国泰君安证券：震荡延续&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，随着不确定因素增多，股市震荡已经开始。就当前市场而言，不能把近期股市震荡简单理解为“性价比”降低，难以忽视市场在此前上涨计入较多乐观预期与交易过热后，下一阶段不确定性因素增多，政策短期暂难快速调整，投资者风险承担意愿会下降，因此股指震荡仍会延续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，由于已看到决策层扭转经济形势与支持资本市场的决心，因此2025年股市进入结构牛市，调仓不空仓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，2025年股市最大的动力来自无风险利率下降后，增量资金入市。长期债券利率“破2”后，可以看到居民对固定收益的兴趣在下降，而对股票与权益的兴趣在改观，这是过去三年所没有的重要变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后，就当前国际形势与经济形势而言，投资者仍有疑虑，预期的建立与改观需时日，因此股指运行会有N型节奏而不是没有回调的“疯牛”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置方面，一方面，预期得以建立的方向在科技，因此投资的主战场是结构性的，暂还不是全局性的；另一方面，股市震荡科技也会调整，预计科技指数不出新低，全年看新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;申万宏源证券：科技成长为市场结构主线&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，两会政策布局有两个重点，构成直接支持中短期风险偏好的因素：一是资本市场定位提升再次得到确认；二是全面支持科技创新成为各部委共识，产业趋势和政策支持的共振已经形成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科技强，市场才强。产业趋势方向是各类资金的共识，主题热度与市场热度同步的格局未变。短期国内AI仍在催化，AI Agent确实有突破不必怀疑，腾讯AI与既有生态的结合，也在不断进步。科技成长短期动量延续，重申2025年上半年科技成长为市场结构主线的判断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，还是要关注出口增速阶段性回落的可能性。出口增速的回落的线索已显现，美国补库存对其进口增速的拉动高峰已过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置方面，继续重点推荐科技产业趋势方向，如国内AI算力和应用、人形机器人、低空经济的投资机会。同时，港股互联网为本轮AI行情龙头的判断不变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;海通证券：春季行情或正步入后半程&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前DeepSeek异军突起表明我国科技创新取得明显突破，或有望为我国基本面发展注入新动能，在此催化下A股港股行情正如火如荼。上周两会的胜利召开进一步明确了稳增长的力度及方向，同时科技相关产业政策再次点燃市场热情，A股港股市场各指数明显上行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对比历史看短期这轮春季行情的持续性，2005年以来历次A股春季行情中全A指数平均最大涨幅23%、平均上涨42天，从上涨时空看本轮春季行情或正步入后半程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;AI+赋能的科技板块是中期主线，中国科技“七巨头”概念加速崛起。我国科技产业发展在政策支持、技术发展、人力资本积累等三方面已具备坚实的基础，近期Deepseek大模型的突破性进展折射出中国科技创新的强劲势头，政策和技术双重利好叠加产业周期回升，支撑科技主线行情展开，中国科技股或正迎来价值重估。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前中国科技企业的崛起在宏观环境和股市制度环境均具备有利条件，在此背景下我国科技“七巨头”概念崛起在政策面、资金面等多方面均具备有利条件，未来有望涌现中国科技“七巨头”的领域有AI应用、半导体、高端制造等领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，中高端制造内外需有支撑，供给优势明显，景气有望延续，以及消费医药、地产等存在预期差的板块应重视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;招商证券：科技仍然是市场主线&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年科创板盈利仍承压，结构方面，收入端增速普遍优于利润端，大市值企业盈利相对较好。展望后续，政策对于国产替代、数字经济以及高新技术制造支持力度持续加码，AI、智能制造、自动驾驶等技术创新涌现，随着前期高投入研发成果逐渐进入商业化阶段，科创板业绩有望低位修复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，最新数据来看，出口下行压力已初步显现，扩大内需的必要性愈发凸显；近期两会有关消费的表述较为积极，2025年财政支出增速创近五年新高，后续提振消费的专项计划有望出台进一步提振需求，消费可能阶段性接力科技表现占优。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中长期来看，科技仍然是市场主线。DeepSeek-R1大模型的发布标志着中国在AI领域实现关键性突破，引发了全球资本对中国资产的重新思考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业选择方面，建议重点关注AI+部分景气持续的领域以及低估值的消费领域的边际改善，重点行业如电子（消费电子、半导体）、机械（工程机械、自动化设备）、汽车（汽车零部件、乘用车）、医药生物（医疗服务）、食品饮料、家电等。赛道选择层面，3月重点关注五大具备边际改善的赛道：AI芯片、AI+应用、固态电池、人形机器人、光模块。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;光大证券：春季行情或将持续&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;向后看，政策传递积极信号，春季行情或将持续，关注科技消费双主线。当前，国内政策传递积极信号，市场风险偏好有望持续回升。此外，随着市场赚钱效应有所提升，人民币汇率外部压力有所缓解，长端利率回升，多因素叠加有望吸引增量资金持续流入，进一步推动市场估值抬升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，向后看，A股市场春季行情或许持续演绎。结构上，当前政策聚焦科技消费，投资者对这两个板块的关注度有望持续提升，未来A股春季行情有望出现双主线行情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;未来市场风格或将在成长及均衡之间进行轮动，成长和泛消费两条主线或值得关注。市场情绪在科技叙事短期难证伪，叠加本轮情绪上行更加缓和的背景下有望在高位维持，而经济现实受政策表态及投资者预期影响，可能会在“强现实”及“弱现实”之间出现波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接下来，市场或将处于“强现实、强情绪”或“弱现实、强情绪”情景，风格或将在成长及均衡之间进行轮动，成长和泛消费两条主线或值得关注。细分行业方面，主题成长独立景气风格行业关注证券、工业金属（铜/电解铝）、软件开发（AI）等，均衡风格关注养殖业（生猪）、医疗服务、化妆品等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中银证券：泛科技资产重估进行时&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场进入基本面验证窗口期，泛科技资产重估进行时。上周国内社融通胀数据公布，市场将进入基本面预期验证的关键窗口期，市场短期波动性或有所增加，但泛科技资产中期重估逻辑仍将持续演绎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一方面，短期来看美元或仍将延续弱势震荡，欧日基本面短期相对优势及潜在加息预期可能会对处于相对高位的美元构成一定压力，此前低估的新兴市场资产有望迎来估值修复窗口期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，国内弱复苏预期延续，两会宏观政策有望提振市场盈利预期，A股“盈利弱复苏估值强支撑”的逻辑有望得到延续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;估值比价角度，当前A股仍具有较强吸引力。当前全A近十年估值分位约为52%，而美股（以标普为例）估值分位约为79%。结合当前中美基本面及科技产业发展趋势，中国资产的估值修复趋势不改。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后，海外风险因素的冲击对短期A股影响有限，短期海外类“滞胀”担忧对国内政策及需求影响有限。中国泛科技资产的估值重塑过程仍将延续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中泰证券：市场波动或加大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两会后，伴随各项经济数据落地，部分投资者或逐渐由预期转向现实，市场波动或显著加大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前时点建议重点关注债券、红利等防御类资产，和黄金、有色、军工、核电等安全类资产。对于目前估值较高，且主要由高杠杆资金推动的中小市值科技板块则要保持适度谨慎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，考虑到今年政策的特点，若后续出现内外部风险冲击，则可坚定布局今年科技产业主线：恒生科技板块中的互联网、算力、机器人等港股龙头方向。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 00:44:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741564529436_J3r5ZD_1741564529633.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30349542</guid></item><item><title>牛市早报｜住建部部长：城市更新改造扩围，2月CPI同比由涨转降</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30351893</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【市场数据】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至3月7日收盘，上证综指跌0.25%，报3372.55点；科创50指数跌1.24%，报1107.62点；深证成指跌0.5%，报10843.73点；创业板指跌1.31%，报2205.31点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美东时间3月7日，美股三大指数全线收涨。道指涨0.52%，纳指涨0.70%，标普500指数涨0.55%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【财经要闻】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、据澎湃新闻，3月9日，在十四届全国人大三次会议民生主题记者会上，住房和城乡建设部部长倪虹表示，将下功夫实施一批惠民生、促发展、防风险的更新项目，重点有三类：第一类是民生的项目，按照政府工作报告的部署着力抓三件事：一是把2000年以前建成的城市老旧小区都要纳入城市更新的改造范围，因地制宜实施改造，鼓励地方探索居民自主更新改造老旧住宅；二是城中村改造，现在范围已经扩大到全国地级及以上城市，在去年新增100万套，继续扩大改造规模；三是大力推进完整社区建设，重点是聚焦一老一小，完善无障碍适老化配套设施，增补托育服务设施儿童活动场地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、据澎湃新闻，3月9日，在十四届全国人大三次会议民生主题记者会上，住房和城乡建设部部长倪虹表示，近期正在组织编制“好房子”建设指南，也在修订住宅项目规范，其中一项是要把住宅的层高提高到不低于3米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、据新华社，3月9日，人力资源和社会保障部部长王晓萍在十四届全国人大三次会议民生主题记者会上说，将适应就业方式变化，研究完善参保缴费办法，将更多的灵活就业人员、农民工、新就业形态人员纳入企业职工社保制度，享有更高水平保障。同时，将扩大新就业形态人员职业伤害保障试点，准备将试点省份从7个增加到17个，并逐步推动在全国实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4、据新华社，商务部8日发布对加拿大反歧视调查裁决公告。经调查，作出肯定性裁决，依法对加部分商品采取加征关税的反歧视措施。这是我国首例反歧视调查，也是全球首例。同日，国务院关税税则委员会发布公告称，自2025年3月20日起，对原产于加拿大的菜子油、油渣饼、豌豆加征100%关税；对原产于加拿大的水产品、猪肉加征25%关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5、国家统计局3月9日公布2025年2月份物价数据。2025年2月份，全国居民消费价格同比下降0.7%，环比下降0.2%。2月份CPI同比由涨转降，国家统计局城市司首席统计师董莉娟表示，背后有春节错月导致上年同期对比基数较高、今年2月份的天气有利于鲜菜生长运输、汽车等商品降价促销等原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6、据澎湃新闻，国家外汇管理局3月7日公布的统计数据显示，截至2025年2月末，我国外汇储备规模为32272.24亿美元，较上月增加181.88亿美元，升幅为0.57%。这是外汇储备连续两个月增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，中国央行连续4个月增持黄金。中国人民银行3月7日公布的数据显示，2月末黄金储备为7361万盎司，较1月末的7345万盎司增加16万盎司。在连续18个月增持黄金后，中国央行从去年5月后一直按兵不动，去年11月则重新增持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7、据中国证券报，沪港通下港股通标的名单3月10日起进行调整。其中，佑驾创新、小菜园、毛戈平等27只个股被调入，绿景中国地产、奈雪的茶、星空华文等28只个股被调出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8、据央视新闻，当地时间3月9日晚，加拿大执政党自由党新领袖选举公布投票结果，马克·卡尼赢得自由党党内选举，成为自由党新党首，取代现任总理特鲁多此前的党内地位。按照加拿大政治传统，执政党的党首将成为总理，马克·卡尼也将接替特鲁多成为加拿大的新总理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 00:29:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741566005222_T5aRPk_1741566005466.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30351893</guid></item><item><title>韩国人“扫货”中国股票，港股科技股最受外资“青睐”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30351897</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;韩国人，正在买入中国股票！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国证券存托结算院披露的最新数据显示，2月份，韩国投资者投资A股和港股的月度交易额达7.82亿美元，环比增长近200%。另外，根据韩国最大证券公司的数据，2月17日至28日，韩国投资者净买入规模排前10的海外股票中，中国股票占据6席，多为电动汽车、人工智能、芯片等科技行业的龙头企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有券商指出，近期外资正阶段性回流中国市场，主要以短线灵活型外资为主，长线稳定型外资或也存在阶段性流入。此次外资对港股科技板块的参与度较高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wedbush分析师Dan Ives表示，投资者正在试图押注中国科技市场，这是一个明智之举。正是由于在人工智能领域取得成功，全球投资者都看好中国市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;韩国人“扫货”中国股票&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月9日，据央视新闻消息，近期，韩国股市整体表现平平。2月以来，韩国综合股价指数的涨幅不到2%，越来越多的韩国投资者将目光转向海外市场，其中，中国市场备受关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国证券存托结算院本周最新数据显示，2月份，韩国投资者投资A股和港股的月度交易额达7.82亿美元，环比增长近两倍，不仅创2022年8月以来新高，且远超同期韩国投资者对欧洲和日本股市的投资规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，韩国最大证券公司最新数据显示，2月17日至28日，韩国投资者净买入规模排前10的海外股票中，中国股票占据6席，多为电动汽车、人工智能、芯片等科技行业的龙头企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析认为，在近来全球经济不确定性加剧的背景下，中国科技行业凭借技术创新，不断取得突破。同时，不少韩国投资者也看好中国两会后的经济刺激政策，以及对机器人、半导体、自动驾驶等科技行业的扶持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年以来，随着中国科技股表现强劲，在韩国交易所上市的中国指数ETF基金涨幅亮眼。据了解，截至2月底，韩国交易所上市的中国指数ETF基金共44只，其中，涨幅最大的ETF基金近一个月收益率高达62.8%，与美国指数ETF不到10%的收益率形成鲜明对比，这也进一步吸引了韩国投资者对中国概念的关注。有专家分析，中国在高新技术领域的迅猛发展大幅提振了韩国投资者对中国市场的投资信心，预计投资热情还将持续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;外资“青睐”港股科技股&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据海通证券的最新研究，近期外资正阶段性回流中国市场，主要以短线灵活型外资为主，长线稳定型外资或在阶段性流入。A股方面，2023年第二季度以来北向资金罕见大幅流出A股超2000亿元，近期在多重利好因素共振的背景下，1月13日至2月21日，北向资金估算合计净流入接近200亿元，可见前期大幅流出的北向资金或已阶段性流入A股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;港股方面，2024年初以来，与A股面临情况类似，外资同样整体持续流出港股市场，而南下资金的流入较大程度对冲了外资的流出，春节后外资流出港股的幅度或已阶段性收窄，甚至一度转向净流入。2月5日至2月18日，外资合计流入港股约180亿港元。结构上，发现回流的外资或主要以短线灵活型外资为主，同时稳定型外资在春节后也存在一定程度的流出收窄，甚至一度转向净流入的情形。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海通证券指出，本次外资对港股科技板块的参与度较高，但在泛消费、红利上与南下资金或存在分歧。以DeepSeek消息明显发酵的春节之后作为时间节点观察各类资金对港股的配置情况，一方面，从外资流入行业看，软件服务与技术硬件是外资流入较多的方向，其中稳定型外资流入软件与服务65亿港元、灵活型外资流入272亿港元、南下资金流入约125亿港元；另一方面，从外资流出行业看，外资主要流出零售、银行、汽车等泛消费、红利行业，而港股通流入上述行业规模靠前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述券商指出，本轮春季行情或已过半程，结构上，AI+赋能的科技板块是中期主线，中国科技“七巨头”概念加速崛起，同时中高端制造内外需有支撑，供给优势明显，景气有望延续。此外，与科技板块相对的，当前消费医药、地产等板块仍处于低估低配，或存在明显预期差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自1月13日启动新一轮行情以来，A股科创50指数涨幅超过16%，恒生科技指数涨幅达到43%，大幅跑赢了其他主要股票指数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国科技巨头有估值优势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;彭博社的数据显示，尽管涨幅可观，但中国科技“七巨头”仍落后于美股科技“七巨头”，中国科技七巨头的平均市盈率为32.3倍，而处于全球人工智能狂热中心的芯片制造商英伟达的估值为37.6倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果历史可以作为参考，那么DeepSeek刺激的交易还有很长的路要走。高盛称，自OpenAI于2022年11月推出ChatGPT以来，美国股市已上涨约50%，仅科技行业的市值就增加了13万亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞银全球财富管理部门表示，在基本面改善、鼓励股东回报和宏观政策支持的情况下，中国科技股将继续跑赢大盘。该行更倾向于大盘股、领先的云平台和半导体制造商。这家瑞士银行估计，到2028年，中国人工智能行业的总市值将从现在的3500亿美元上升到4800亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《巴伦周刊》表示，虽然中国股票已经上涨了不少，但价格依旧便宜。MSCI中国指数未来12个月市盈率为12倍，相比之下，标普500未来12月市盈率为22倍。市场可能会继续因为关税问题而出现波动，但中国有足够的储备工具和政策空间来应对不确定因素，这也是中国股票上涨的最大推动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，中国在战略领域的积极投资正在带来回报，全球大部分地区将用到中国科技，无论是新能源、5G、汽车还是DeepSeek，都有望为中国科技公司的广阔生态系统带来利润和估值的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英仕曼集团多策略股票业务主管Edward Cole表示，他预计股价触底以及中国人工智能创新将给中国股票带来的新升值，将推动投资回升，“中国股票是2025年最确信的交易之一”。Wedbush分析师Dan Ives表示，投资者正在试图押注中国科技市场，这是一个明智之举。正是由于在人工智能领域取得成功，全球投资者都看好中国市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开年以来，高盛、摩根士丹利等外资机构密集发布研报，对中国经济和资本市场表达乐观预期。摩根士丹利研报预测，未来一段时间全球投资者对中国资产的关注将持续；高盛预测，未来10年，AI的广泛普及有望推动中国股票整体盈利每年提高2.5%，未来一年可能吸引超过2000亿美元的资金流入；摩根大通认为，中国科技股价值重估将持续，未来10至15年平均年回报率可达7.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新华社指出，外资对中国经济的重估并非偶然，而是基于中国经济转型与科技创新的内在逻辑。近年来，中国步入高质量发展深度转型期，虽面临房地产市场调整、有效需求不足等挑战，但科技创新和产业升级正持续为经济增长注入新动能。深度求索（DeepSeek）的AI新突破引发全球关注，比亚迪、宁德时代等企业在新能源领域表现出色，宇树科技机器人崭露头角，创新生物医药研发进展显著……从“跟随”迈向“引领”，中国科技创新实现从“中国制造”到“中国创造”的跃迁，在全球科技版图中的地位愈发凸显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中信证券3月9日发布的研报指出，当前，政策方向和目标清晰，国内宏观波动在降低，市场在向宏观小年过渡，宏观和政策的边际变化很难再成为驱动市场方向和结构的因素，产业景气驱动的思路在接棒杠铃策略。从应对而言，端侧AI和高能量密度电池是A股相对具有独占性的产业主题，且预计二季度将会迎来密集催化；A股传统核心资产出清在加速，未来会随着经济修复陆续有望出现经营拐点，同时预计部分计划两地上市的龙头企业会随着港股上市落地而行情启动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(原标题：《“扫货”！外资，重返中国股市！》）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 00:18:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741565487782_cKexQN_1741565488049.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30351897</guid></item><item><title>特鲁多黯然离场，加拿大新总理什么来头？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30351844</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间3月9日晚，加拿大执政党自由党新领袖选举公布投票结果。马克·卡尼赢得党内选举，成为自由党新党首。他将接替特鲁多成为加拿大新总理，在向加拿大总督玛丽·西蒙宣誓后上任。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1928208" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250310/cabc5640-7c68-4713-b986-30f209fc4137.jpg" data-imageid="342717998"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;马克·卡尼是谁？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马克·卡尼是谁？他有什么竞选主张？能否带领加拿大渡过目前的危机？&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1928207" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250310/1b67bbe8-62a3-494e-8919-691073951a74.jpg" data-imageid="342718000"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;马克·卡尼 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡尼1965年出生于加拿大西北地区的史密斯堡，在艾伯塔省的埃德蒙顿长大。从哈佛大学毕业后，卡尼前往牛津大学学习，并于1995年取得博士学位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2004年担任加财政部副部长之前，他曾在高盛公司工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2008年，卡尼担任加拿大银行行长，在国际金融危机期间负责加拿大货币政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2013年，卡尼担任英国央行行长，成为首位担任此职的非英籍人士，并领导英国央行应对英国脱欧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020年，卡尼担任联合国气候行动和金融特使。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特鲁多今年1月6日宣布辞去自由党领袖职务后，卡尼1月16日正式宣布参加自由党领袖选举，并辞去所有商界职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡尼主张创建一个统一的加拿大经济体，消除国内贸易障碍，提高劳动力流动性，促进商品自由流通，并建设跨省交通基础设施和新的贸易走廊，以及加快大型项目的审批流程，增强国家安全和全球竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡尼在竞选辩论会上表示，他曾帮助加拿大渡过2008年国际金融危机，他准备带领加拿大渡过美国总统特朗普加征关税带来的另一场经济危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡尼说：“你需要危机管理方面的经验，需要谈判技巧，也需要专业经济知识。加拿大无法控制特朗普的行为，但可以控制如何管理自己的经济。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;特鲁多黯然离场&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年7月以来，因加拿大经济萎靡等因素，自由党支持率大幅落后于反对党保守党，加拿大联邦政府有多名部长宣布辞职或表示不参加新一届大选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内阁二号人物、加副总理兼财政部长弗里兰突然辞职，特鲁多支持率走低以及特朗普的关税威胁等都令特鲁多承受着越来越重的政治压力，要求他辞职的呼声也在逐渐增高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普频频宣称要将加拿大变为美国第51个州，并多次将特鲁多称为“加拿大州州长”，而特鲁多方面一直保持沉默，舆论认为这也使他的威信大减。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内阁二号人物弗里兰去年12月16日突然宣布辞去内阁职务，理由是她与总理特鲁多就如何应对美国关税威胁等议题存在分歧。弗里兰辞职后，特鲁多火速任命勒布朗出任新财长，勒布朗就职后表示，他的首要任务之一是加强与美国的关系。但在反对者看来，这是特鲁多政府“过于软弱”的又一个标志。在美联社看来，这也许是压垮特鲁多的最后一根稻草。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1928206" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250310/db390236-4bb5-4a82-81c0-3ecc662e3a98.jpg" data-imageid="342717999"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;1月6日上午，在渥太华零下15度的寒冬，一阵风吹走了特鲁多为辞职准备的演讲稿&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年1月6日，特鲁多宣布，他将在自由党选出新领袖后辞去总理职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;加拿大何去何从？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，美加贸易战交锋已成为加国内舆论热点，美国加征关税威胁和美加关系成为民众最关心的议题，超过长时间以来对国内经济议题的关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普加征关税威胁及其将加拿大变成美国“第51州”的言论激起加朝野普遍反对，也挽救了自由党的民意颓势。今年加大选年开局，从反对党保守党支持率遥遥领先，变成如今两党胶着局面。美国因素继续影响加大选时机和结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大联邦大选原定于今年10月举行。卡尼此前表示，不排除在赢得自由党领袖并接替特鲁多担任总理后立即宣布举行大选的可能性。在此前的一个新闻发布会上卡尼表示，如果成为自由党领袖，他将根据国家利益作出决定，特别是在加拿大正面临美国贸易关税冲击的情况下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过也有专家分析认为，特朗普发动的贸易战会为自由党提供宣布加拿大进入“经济紧急状态”的机会。这将意味着加拿大大选也有可能推迟到2026年，直到自由党政府“完美地”应对美加贸易战。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 00:14:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741561984955_sC8hfr_1741561985210.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30351844</guid></item><item><title>特朗普：美国取消对乌暂停情报共享的决定</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30351885</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1928225" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250310/228c0918-6f5e-4a93-8f9b-62ba623288bb.jpg" data-imageid="342718243"&gt;&lt;p&gt;当地时间3月9日，美国总统特朗普表示，他认为美国和乌克兰在沙特阿拉伯的会谈将会带来很好的结果；美国刚刚取消了对乌克兰暂停情报共享的决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普称，他的政府正在研究很多与俄罗斯关税有关的事情，美国政府在未来一周将取得重大进展。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 00:13:20 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741564650626_f2YYm6_1741564650936.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30351885</guid></item><item><title>体坛联播｜欧冠病毒继续传播，阿森纳、马竞也成受害者</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30351861</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/718/176.jpg" data-imageid="342718176"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;B费的任意球破门帮助曼联近23场比赛首次在上半场结束时处于领先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;曼联1比1阿森纳，结束联赛对阵枪手的4连败&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月10日，英超第28轮上演焦点战，曼联主场迎战阿森纳，&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/718/263.gif" data-imageid="342718263"&gt;&lt;p&gt;上半场补时阶段，B费主罚任意球轰出世界波，1比0。葡萄牙中场已经连续3个赛季至少参与25球，本赛季他代表曼联出战42场，打入12球并有13次助攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，曼联各项赛事近23场比赛首次在上半场结束时处于领先。赛后曼联中场埃里克森指出：“阿森纳的人墙排得远了几米，这对我们（罚球）很有利。”阿森纳球员赖斯也提到裁判对于人墙的画线太靠后了。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/718/262.gif" data-imageid="342718262"&gt;&lt;p&gt;下半时阿森纳竭力反扑，第74分钟，廷贝尔倒三角回传，赖斯劲射将比分扳成1比1，最终双方握手言和。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;此役曼联结束了联赛对阿森纳的4连败，赛后阿森纳虽然继续排名第二，但少赛的一场他们已经落后领头羊利物浦多达15分&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曼联名宿基恩表示：“阿森纳联赛已经平了10场，这样的表现他们赢不了联赛冠军。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿森纳主帅阿尔特塔赛后拒绝承认这一点，他谈道：“我不想这么说，但我们没有赢下比赛，这令人沮丧，我们知道问题的紧迫性，我们必须赢下每一场球，而现在不是谈论这个话题（已经失去夺冠机会）的合适时机。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一边曼联主帅阿莫林有理由感到高兴，他表示：“我对结果很满意，我们正在建立起信心，我们需要更多像B费这样的球员，他这样的球员在有球和无球的时候都能决定比赛。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/718/182.jpg" data-imageid="342718182"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;维尼修斯在皇马的进球数已经达到了103个，距离传奇球星罗纳尔多在皇马的进球数只差一个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;皇马2比1巴列卡诺，积分追平领头羊巴萨&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月9日，西甲第27轮皇马主场迎战巴列卡诺，姆巴佩和维尼修斯各入一球，帮助皇马2比1取胜，本轮过后皇马超越输球的马竞，与少赛一场的巴萨积分相同，以净胜球劣势位于次席。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/718/261.gif" data-imageid="342718261"&gt;&lt;p&gt;第30分钟，姆巴佩左路突入禁区，扣过对方后卫抽射远角得分，1比0。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/718/260.gif" data-imageid="342718260"&gt;&lt;p&gt;第34分钟，维尼修斯几乎复制了一个和姆巴佩相似的进球，皇马2比0领先。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/718/259.gif" data-imageid="342718259"&gt;&lt;p&gt;上半时补时期间，巴列卡诺依靠迪亚斯的射门追回一分，不过这个比分一直保持到终场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据显示，此役皇马只有10次射门，对手巴列卡诺则有20次射门，但皇马的球星们左右了最终的结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;此役过后，姆巴佩五大联赛的进球数已经达到了209个，追平拉卡泽特，升至法国球员五大联赛射手榜的第六位。维尼修斯则完成了本赛季个人第10粒联赛进球，自从2021/22赛季以来，巴西人连续4个赛季联赛进球上双，目前代表皇马进球达到了103个，距离传奇罗纳尔多只差一球。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后安切洛蒂表示：“上半场球队踢得很好，本有机会以3比0进入中场休息，但被对手追至2比1，这让我们在最后阶段需要做好防守，避免出问题，欧冠对很多球队都有影响，勒沃库森输了，拜仁也输了，国米和利物浦在比赛中也遇到了麻烦……”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于即将到来的与马竞的欧冠第二回合，安帅谈道：“希望吕迪格的感冒能好，库尔图瓦也有一些小问题，如果我们能像今天上半场那样去踢比赛，我们晋级的可能性会很大。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/718/180.jpg" data-imageid="342718180"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;终场前突然崩盘，马竞主帅西蒙尼无可奈何。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;马竞1比2赫塔菲，积分跌至第三&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月9日，西甲第27轮马竞客场对阵赫塔菲，1比2的比分让床单军团停下了前进的脚步，目前他们积分榜上排名第三，落后巴萨（少赛一场）和皇马1分。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/718/257.gif" data-imageid="342718257"&gt;&lt;p&gt;第75分钟，阿尔德雷特禁区内手球送给马竞点球，瑟洛特主罚命中，马竞1比0。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/718/256.gif" data-imageid="342718256"&gt;&lt;p&gt;眼看西蒙尼的球队即将带走3分，比赛最后阶段高潮迭起，第88分钟，马竞球员科雷亚踩踏犯规，领到红牌，马竞只能10人应战。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/718/255.gif" data-imageid="342718255"&gt;&lt;p&gt;随后就被阿兰巴里接任意球后捅射得分，1比1。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/718/254.gif" data-imageid="342718254"&gt;&lt;p&gt;第92分钟，赫塔菲卷土重来，阿兰巴里远射破门，赫塔菲2比1逆转马竞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场失利结束了马竞对赫塔菲各项赛事连续27场不败，上一次输给对手还要追溯到2011年11月，这也是赫塔菲主帅博尔达拉斯15次对阵西蒙尼的首场胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马竞中场球员巴里奥斯赛后表示红牌是比赛的转折点，“比赛一直在我们的掌控之下，我们也踢得很有耐心，但被罚下一人后，我们突然不懂得如何控制比赛。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西蒙尼对于红牌表现得颇为大度，他谈道：“科雷亚确实放倒了对手，比赛就是这样微妙，如果你接受了点球，那么也得接受红牌，裁判在比赛中没有问题。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/718/181.jpg" data-imageid="342718181"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;比赛中帕尔默罚丢点球，所幸“带刀后卫”库库雷利亚为切尔西打入全场唯一的进球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;切尔西1比0莱斯特城，积分升至第四&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月9日，英超第28轮切尔西主场对阵莱斯特城，凭借库库雷利亚全场唯一的一粒进球，切尔西全取3分，本轮过后切尔西积分升至联赛第四。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此役切尔西占据巨大优势，全场射门19比3，角球12比2，第21分钟桑乔还制造了点球，不过帕尔默的射门被对方门将扑出。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/718/258.gif" data-imageid="342718258"&gt;&lt;p&gt;直到第60分钟，切尔西终于抓住机会，库库雷利亚禁区外射门得分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后库库雷利亚当选全场最佳，他表示：“通常情况下我不会射门，但今天尝试了一下。”值得一提的是，上轮对阵南安普顿库库雷利亚也有进球，本赛季为球队出场32次，目前有5球3助攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;切尔西主教练马雷斯卡对于这场胜利感到满意，切尔西积分榜上已经超越曼城来到第四，对于帕尔默点球罚丢，马雷斯卡并不在意，“帕尔默的感觉不是太好，但我对他的表现感到满意，人们需要理解他为比赛付出的努力。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/718/177.jpg" data-imageid="342718177"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;孙兴慜英超进球数来到127个，但他不满意球队只取得平局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;热刺2比2伯恩茅斯，孙兴慜并列英超历史射手榜第16名&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月9日，英超第28轮热刺主场对阵伯恩茅斯，孙兴慜第84分钟点射破门，帮助球队2比2战平对手。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/718/279.gif" data-imageid="342718279"&gt;&lt;p&gt;此役伯恩茅斯反客为主，第43分钟，塔维尼耶铲射破门，1比0。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/718/278.gif" data-imageid="342718278"&gt;&lt;p&gt;第65分钟，埃万尼尔松挑射破门，伯恩茅斯扩大领先优势。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/718/277.gif" data-imageid="342718277"&gt;&lt;p&gt;面对落后局面，热刺疯狂反扑，第67分钟，萨尔似传似射的皮球飞入网窝，1比2。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/718/276.gif" data-imageid="342718276"&gt;&lt;p&gt;第84分钟，孙兴慜突入禁区被门将扑倒，裁判处以点球极刑，孙兴慜一蹴而就，2比2。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;凭借本场比赛的进球，孙兴慜英超总进球数来到127个，追平荷兰射手哈塞尔巴因克，并列英超历史射手榜第16名。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;未能赢得比赛，孙兴慜赛后并不开心，他表示：“我感到非常失望，虽然对手是一支优秀的球队，但我仍然觉得我们表现得不够好，今天上半场我们太过松懈，当你的信心下降时，你往往会犯错，我们必须走出这个困境。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于球队能够在两球落后情况下追平，主帅波斯特科格鲁还是感到一丝欣慰，他指出：“伯恩茅斯的逼抢很出色，我们被压制了，但球员们还是展现了斗志，将比赛最终拉了回来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，本场比赛是热刺英超第26次落后2+球的情况下最终逆转或者扳平（9胜17平），这个数字在英超只落后曼联的30次。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/718/178.jpg" data-imageid="342718178"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;奥尔良羽毛球大师赛是陈雨菲复出后参加的第一场单项国际赛事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;奥尔良羽毛球大师赛  陈雨菲女单决赛失利&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月9日，奥尔良羽毛球大师赛进入决赛日，中国选手陈雨菲进入女单决赛，梁伟铿/王昶闯入男双决赛，但最终都负于对手，韩国队在本站比赛拿到3冠1亚，成为最大赢家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;男双决赛中，中国组合梁伟铿/王昶1比2不敌韩国组合姜珉赫/奇东柱，三局比分分别是13比21、21比18、18比21。女单决赛中，陈雨菲遭遇韩国选手安洗莹，两局比分分别为14比21、15比21，刚刚复出的陈雨菲显然还没有达到自己的最佳状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴黎奥运会无缘4强后，陈雨菲暂时离开了赛场，今年2月份的亚洲混合团体锦标赛是她回归后参加的第一场国际比赛，而此番奥尔良大师赛是她复出后首次参加单项国际赛事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后陈雨菲在社交媒体上谈道：“回国家队练了三周，大概恢复了50%……从没想到自己能在第一站比赛就进入决赛，能够再站上赛场我付出了很多努力，所以我会更珍惜未来的每一场比赛，我喜欢打羽毛球，我很开心我还能在这里，谢谢大家的支持。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/718/179.jpg" data-imageid="342718179"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;罗伯逊手感滚烫，决赛中零封对手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;横扫宾汉姆，罗伯逊斯诺克世界大奖赛夺冠&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月9日，斯诺克世界大奖赛决赛上演，对阵双方是两位世锦赛冠军尼尔-罗伯逊和宾汉姆，不过决赛呈现一边倒，罗伯逊10比0横扫宾汉姆，轻松夺得冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开局罗伯逊就手感火热，前四局连续打出单杆87、104、71、 59分。第五局罗伯逊又完成逆转，第六局宾汉姆率先打出57分，但罗伯逊以单杆72分回应，看上去已经没有什么力量可以阻止他夺冠。随着第八局罗伯逊单杆66分拿下胜利，第一阶段赛事结束，比分是惊人的8比0。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;或许是巨大分差之下宾汉姆已经无心恋战，哪怕经历了休息调整，第二阶段开始后他的状态也并无改观，最终罗伯逊10比0收下比赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是罗伯逊第二次夺得世界大奖赛冠军，也是他职业生涯第25个排名赛冠军，而数据统计显示，这还是史上首次在两位世界冠军之间出现决赛零封的比分。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 00:10:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/718/193.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30351861</guid></item><item><title>IPO周报｜本周5只新股申购，又有半导体细分龙头来了</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30348329</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;本周新股市场迎来多只半导体龙头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻根据Wind及公开信息梳理统计，本周（3月10日-3月14日），5只新股安排网上申购。申购的新股为江西江南新材料科技股份有限公司（简称“江南新材”，603124.SH）、矽电半导体设备（深圳）股份有限公司（简称“矽电股份”，301629.SZ）、广东新亚光电缆股份有限公司（简称“新亚电缆”，001382.SZ）、胜科纳米（苏州）股份有限公司（简称“胜科纳米”，688757.SH）、浙江华远汽车科技股份有限公司（简称“浙江华远”，301535.SZ）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，矽电股份是国产探针台龙头，胜科纳米则是国内领先的半导体第三方检测实验室。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741499809568_FT3yWc_1741499868349.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342668437"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一，本周新股申购&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;江南新材将在本周一申购，矽电股份、新亚电缆同在本周二申购，胜科纳米、浙江华远则在本周五申购。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741499818550_NF5bFF_1741499868285.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342668434"&gt;&lt;p&gt;据国泰君安研报，江南新材是国内领先的铜基材料生产商，产品销售覆盖国内主要PCB企业，2023年铜球系列产品全球市占率24%，募投扩产有望进一步打开业绩增长空间。下游PCB行业需求稳步增长及光伏非硅材料降本趋势、PET复合铜箔应用突破将促进铜球及氧化铜粉材料需求持续增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;江南新材所在行业“C39计算机、通信和其他电子设备制造业”近一个月（截至2025年3月3日）静态市盈率为44.14倍。根据招股意向书披露，国泰君安选择铜冠铜箔（301217.SZ）、中一科技（301150.SZ）、德福科技（301511.SZ）和承安集团（873832.NQ）作为同行业可比上市公司。截至2025年3月3日，可比公司对应2023年平均PE（LYR）为75.60倍（剔除异常值铜冠铜箔），对应2024年Wind一致预测PE均为负值，对应2025年Wind一致预测平均PE为30.63倍（剔除异常值铜冠铜箔）；可比公司对应2023年平均PB（LYR）为1.60倍，对应2024年和Wind 2025年一致预测平均PB分别为1.43倍和1.40倍。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741499828074_pWhKfb_1741499868306.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342668432"&gt;&lt;p&gt;招股书资料显示，矽电股份主要从事半导体专用设备的研发、生产和销售，专注于半导体探针测试技术领域，系境内领先的探针测试技术系列设备制造企业。探针测试技术主要应用于半导体制造晶圆检测（CP，Circuit Probing）环节，也应用于设计验证和成品测试（FT，Final Test）环节，是检测芯片性能与缺陷，保证芯片测试准确性，提高芯片测试效率的关键技术。公司自主研发了多种类型应用探针测试技术的半导体设备，产品已广泛应用于集成电路、光电芯片、分立器件、第三代化合物半导体等半导体产品制造领域。公司已成为中国大陆规模最大的探针台设备制造企业。公司核心技术团队拥有超过30年的探针测试技术研发经验，公司自设立以来立足技术创新，掌握了探针测试核心技术，打破了海外厂商垄断，在探针台领域成为中国大陆市场重要的设备厂商。公司的探针测试系列产品已应用于士兰微、比亚迪半导体、燕东微、华天科技、三安光电、光迅科技、歌尔微等境内领先的晶圆制造、封装测试、光电器件、分立器件及传感器生产厂商。根据SEMI和CSA Research统计，2019年硅电股份占中国大陆探针台设备市场13%的市场份额，市场份额排名第四，为中国大陆设备厂商第一名。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741499823486_AHHP8A_1741499868324.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342668433"&gt;&lt;p&gt;据华金证券研报，新亚电缆是华南地区电网领域电力电缆的代表性企业，深度绑定南方电网等下游龙头企业。南方电网在广东、广西、云南、贵州和海南五省具有垄断地位，公司自2000年起与南方电网建立合作关系，2022年主导产品在其全国范围内将近350家的中标电缆企业中中标金额位列前5%、名列华南电缆企业第一，且供货产品涵盖公司电力电缆、电气装备用电线电缆及架空导线三大类产品，是华南地区入围产品系列最全的企业之一；报告期间来自南方电网的收入占比基本稳定在40%上下、稳居公司第一大客户。公司积极加强对特种电线电缆产品的研发制造，并将产品进一步拓展至汽车、机器人等新应用领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据主营业务的相似性，华金证券选取汉缆股份、杭电股份、金龙羽、中辰股份、久盛电气为新亚电缆的可比上市公司。从上述可比公司来看，2023年度可比公司的平均收入为51.52亿元，平均PE-TTM为24.83X，平均销售毛利率为15.28%；相较而言，公司营收规模及毛利率未及同业平均。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741499833195_fmZtRF_1741499868304.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342668435"&gt;&lt;p&gt;据华金证券研报，胜科纳米深耕半导体第三方检测分析领域多年。2023年公司在大陆地区半导体第三方实验室市场占据4.23%的份额，其中在失效分析及材料分析领域的国内市占率约为7.86%。公司自2024年以来，已与中兴通讯、屹唐半导体、通富微电、中科院微电子所、比亚迪半导体、擎方科技、歌尔股份等客户进行深度接洽并建立合作关系；在现有业务的基础上，公司重点加强车规级芯片失效分析、可靠性分析领域的布局，同时积极拓展航空航天、生物医药等新领域。其中，公司在可靠性检测方面已与上海芯攀微电子、比亚迪、理想汽车等建立了合作关系、与宁德时代进行了业务对接；在失效分析方面已与比亚迪、蔚来、理想等头部车企开展分析实验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据业务的相似性，华金证券选取利扬芯片、伟测科技、苏试试验、思科瑞、西测测试、以及广电计量为胜科纳米的可比上市公司。从上述可比公司来看，2023年度可比公司的平均收入为11.22亿元，平均PE-TTM（剔除负值以及净利润波动较大的伟测科技/算术平均）为35.31X，平均销售毛利率为40.45%；相较而言，公司营收规模未及同业平均，毛利率则处于同业的中高位区间。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741499840364_A4aCdZ_1741499868313.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342668436"&gt;&lt;p&gt;据华金证券研报，浙江华远聚焦汽车座椅应用领域，紧固件及锁具等核心连接件产品已基本覆盖国内座椅行业主要供应商。公司核心产品紧固件、锁具等连接件主要聚焦汽车座椅领域，报告期间来自汽车座椅领域的收入占比稳定在70%以上，核心客户涵盖李尔、安道拓、佛吉亚、麦格纳、大世、诺博、丰田纺织等国内汽车座椅行业主要供应商；汽车座椅行业集中度较高，上述主要客户国内市场占有率合计达75%以上。值得一提的是，新能源汽车领域，公司已通过一级供应商安道拓、佛吉亚等进入了蔚来汽车、小鹏汽车、广汽埃安、比亚迪、理想汽车等国内主要新能源汽车厂商的供应商体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据主营业务的相似性，华金证券选取超捷股份、长华集团、以及瑞玛精密为浙江华远的可比上市公司。从上述可比公司来看，2023年度可比公司的平均收入为14.97亿元，平均PE-TTM（剔除净利润波动较大的超捷股份与瑞玛精密）为42.14X，平均销售毛利率为19.56%；相较而言，公司营收规模未及同业平均水平，毛利率则处于同业的中高位区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二，本周新股上市&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周，暂无新股公布挂牌计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周共有3只新股上市，分别为上海毓恬冠佳科技股份有限公司（简称“毓恬冠佳”，301173.SZ）、江苏常友环保科技股份有限公司（简称“常友科技”，301557.SZ）、合肥汇通控股股份有限公司（简称“汇通控股”，603409.SH）。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741499847719_mA5App_1741499868332.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342668431"&gt;&lt;p&gt;3月3日，毓恬冠佳在创业板正式挂牌上市，发行价为28.33元/股，截至上市首日收盘，该股报70.59元/股，涨幅为149.17%。以收盘价计算，投资者中一签浮盈为21130元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月4日，常友科技在创业板正式挂牌上市，发行价格28.88元/股。上市首日高开350.14%，触发两次临时停牌，截至上市首日收盘，该股报89.99元，大涨211.60%。以收盘价计算，投资者中一签浮盈30555元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月4日，汇通控股在沪市主板正式挂牌上市，发行价格24.18元/股。截至上市首日收盘，该股报50.81元，大涨110.13%。以收盘价计算，投资者中一签浮盈13315元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三，上周A股IPO上会&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;发审委审核方面，上周三大交易所未召开审议会议，不过，上交所、深交所均发布新一期审议公告。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741499853479_A6NtEt_1741499868307.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342668438"&gt;&lt;p&gt;上交所上市审核委员会定于2025年3月14日召开2025年第6次上市审核委员会审议会议，届时将审议海阳科技股份有限公司（简称“海阳科技”）的首发事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海阳科技系国内从事尼龙6系列产品研发、生产和销售的主要企业之一。经过多年的行业积累和发展，已经形成集切片、丝线以及帘子布完整的尼龙6系列产品体系。公司是国家高新技术企业，为3项国家标准、3项行业标准及1项团体标准制定的重要起草单位。根据华瑞信息《2022锦纶产业链年报》统计的2022年度尼龙6产品国内产量计算，公司尼龙6切片国内市场占有率约为5.95%。根据中国橡胶工业协会发布的《中国橡胶工业年鉴》，2020年及2021年，公司在尼龙帘子布行业中连续两年排名第三，在尼龙6帘子布行业中连续两年排名第二。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深圳证券交易所上市审核委员会定于2025年3月14日召开2025年第5次上市审核委员会审议会议，届时将审议汉桑（南京）科技股份有限公司（简称“汉桑科技”）的首发事项。汉桑科技也是年内创业板首家上会企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;招股书资料显示，汉桑科技成立于2003年，是一家行业领先的提供高端音频产品和音频全链路技术解决方案的综合供应商，致力于为全球知名音频品牌客户提供高性能音频、创新音频等产品的研发、设计、制造一体化服务。公司长期专注于音频相关技术的研发，拥有20年音频产品设计、研发、制造的行业经验，并在音频领域积累形成了包括高性能音频信号处理和放大、音频传输和音频系统智能化等一系列核心技术能力，建立了公司在音频领域的核心竞争优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周未有新股撤回IPO申请。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四，港股最新动态&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周，赤峰黄金（06693.HK）、找钢集团-W（06676.HK）均将在本周一上市。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741499862754_t4yDwF_1741499868301.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342668430"&gt;&lt;p&gt;Wind数据显示，上周，港股未有企业递交招股书，南山铝业国际控股有限公司则通过聆讯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五，投融资大事记&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1，3月6日，深蓝航天完成新一轮融资，总规模近5亿元人民币。本轮融资由泰山产业发展投资集团旗下泰安远望新能源产业投资基金合伙企业（有限合伙）领投，资金将重点投向“星云”系列可回收液体火箭的研发攻坚与商业化落地，配合泰安航天产业集群形成协同效应，进一步巩固深蓝航天在回收复用商业运载火箭领域的技术护城河。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2，3月6日，智平方宣布迅速完成新一轮过亿元Pre A+轮融资，投资方包括敦鸿资产、云启资本和国投创盈等财务与产业基金等。其中，敦鸿资产曾连续投资宇树科技，作为上一轮的联合领投方，本轮继续重注支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3，3月6日，具身智能机器人公司逐际动力LimX Dynamics近期完成了A+轮融资，半年累计完成5亿元A轮系列融资。A轮系列融资在产业和财务方面均获得头部机构的战略支持，多家老股东持续跟投，战略产业投资人包括阿里巴巴集团、招商局创投、尚颀资本、蔚来资本、联想创投、彼岸时代、纳爱斯集团，知名财务投资人有高捷资本、绿洲资本、明势创投、峰瑞资本、南山战新投。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4，3月5日，中科国生获两亿元A+轮融资，由中信金石、普华资本领投，赟汇资本、杭州资本跟投，老股东君联资本、五源资本、余杭国投继续加注。据公司介绍：本轮融资将用于位于江苏泰兴的万吨级产能建设，加速产能扩张以进一步降低成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5，3月3日，庭院机器人公司深圳汉阳科技有限公司宣布完成2亿元融资，本轮融资由元钛资本领投，知名产业投资方和财务投资机构跟投。本轮融资将用于提升供应链和量产交付水平、增加研发投入、加快产品优化迭代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6，3月3日，帕母医疗宣布完成近1亿美元C轮融资。本轮融资由启明创投和老股东礼来亚洲共同领投，现有投资人奥博资本（OrbiMed）、高榕创投超额追加投资。本次募资将主要用来推动帕母医疗的全球临床、海外业务及战略发展规划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7，3月3日，智谱完成一笔金额超10亿元人民币的战略融资，参与投资方包括杭州城投产业基金、上城资本等，旨在推动智谱国产基座GLM大模型的技术创新和生态发展。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 23:44:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741501775798_hRR4pY_1741501775998.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30348329</guid></item><item><title>城市更新改造扩围，住宅层高标准将提高到不低于3米！住建部长最新发声释放哪些新信号</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30349971</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;标本兼治，坚决稳住楼市；下功夫实施三类城市更新项目；推动建设“好房子”……2025年3月9日下午，在十四届全国人大三次会议民生主题记者会上，住房和城乡建设部部长倪虹就一系列住房热点问题回应民生关切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;房地产市场保持止跌回稳的积极势头&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“去年四季度，新建商品房销售面积和销售额实现了正增长。今年一二月份以来，房地产市场保持了止跌回稳的积极势头。”针对目前房地产市场形势，住建部部长倪虹作出如上回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;倪虹指出，党中央、国务院高度重视房地产市场平稳健康发展。去年9月26日中央政治局会议作出促进房地产市场止跌回稳的重要部署。住建部会同有关部门认真贯彻落实，打出了一套组合拳，打好了一场攻坚战，全力推动房地产市场止跌回稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;倪虹指出，在各方面共同努力下，现在市场的信心得到了有效的提振，房地产市场也出现了积极的变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开信息显示，2024年四季度，全国新建商品房销售面积、销售额同比分别增长0.5%、1.0%，扭转了之前连续下滑的态势；从监测的40个重点城市销售情况看，12月当月新建商品房销售面积、销售额同比分别增长了0.3%、4.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年一二月份以来，房地产市场保持了止跌回稳的积极势头。根据国家统计局发布的2025年1月份70个大中城市商品住宅销售价格变动情况。1月份，新建商品住宅销售价格环比上涨城市增至24个，环比上涨城市数量创近19个月新高。二手住宅市场也呈现积极变化，核心一二线城市房价环比继续稳步上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;标本兼治，坚决稳住楼市&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年3月5日，两会《政府工作报告》首次将“稳住楼市”写入总体要求。《政府工作报告》起草组成员、国务院研究室副主任陈昌盛解读指出，“楼市股市是经济运行的重要‘风向标’，房地产是老百姓资产最大的一部分。楼市股市稳住了，就可以释放财富效应，也可以更好地提振消费，更好地促进物价温和回升。”稳住楼市的重要性被再一次强调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本次民生主题记者会上，倪虹提出，将会同有关部门，坚持长短结合、标本兼治，坚决稳住楼市。同时重点做好四件事：一是巩固政策组合拳效果；二是努力实施城中村改造和危旧房改造；三是推进收购存量商品房；四是改革完善商品房开发、融资、销售等基础性的制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在巩固政策组合拳效果方面，倪虹提到，把降息、增贷、减税等政策效应充分释放出来，惠及更多的人民群众。继续打好保交房的攻坚战，切实维护购房人的合法权益。加大白名单贷款的投放力度，按照“应进尽进”“应贷尽贷”的要求，将符合条件的房地产项目全部纳入白名单项目，提供有力的融资支持，充分保障项目的交付。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广东省住房政策研究中心首席研究员李宇嘉认为，存量政策还有空间，主要是落实好、落实到位，打通政策落实中的堵点。同时，政策组合拳在“降成本、降门槛、提预期”上还有结构性的空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在保交房工作上，截至2024年年底，保交房攻坚战实现住房交付373万套，顺利完成年度既定目标。今年3月5日，国家金融监督管理总局局长李云泽在十四届全国人大三次会议首场“部长通道”上表示，房地产融资协调机制目前审批贷款超过6万亿，涉及已经交付和正在建设的住房超过1500万套。今年重点工作之一是支持稳楼市，持续推动融资协调机制扩围增效，拉长白名单，让更多符合条件的项目拿到贷款，坚决做好保交房工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2000年以前建成的城市老旧小区均纳入城市更新改造范围&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者会上，倪虹还介绍了我国城市更新实施情况，并指出，住建部将下功夫实施一批惠民生、促发展、防风险的更新项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;倪虹介绍，从2019年中央部署实施城市更新以来，全国已累计开工改造城镇老旧小区近28万个，惠及1.2亿居民；加装电梯超过13万部，增设停车位380万个，增设养老、托育设施近8万个，增加充电桩105万个，新增文化休闲、体育健身场所3100万平方米；更新改造地下管网约50万公里；打造“口袋公园”4万多个、建设城市绿道12万公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;倪虹表示，住房城乡建设部将下功夫实施一批惠民生、促发展、防风险的更新项目，重点有三类，包括民生项目、发展项目、安全项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于民生项目，倪虹指出，按照《政府工作报告》的部署，着力抓三件事：一是把2000年以前建成的城市老旧小区都要纳入城市更新改造范围，因地制宜实施改造，也鼓励地方探索居民自主更新改造老旧住宅。二是城中村改造范围已经扩大到全国地级及以上城市，要在去年新增100万套的基础上，继续扩大改造规模。三是大力推进完整社区建设，重点是聚焦“一老一小”，完善无障碍适老化配套设施，增补托育服务设施、儿童活动场地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中指研究院认为，“倪虹部长再次强调要在新增100万套的基础上，继续扩大改造规模。预计核心城市优化限购政策、推动货币化或房票安置城中村改造，将是2025年增加住房需求的重要举措。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;推进收购存量商品房&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在优化供给方面，政府工作报告提出，优化城市空间结构和土地利用方式，合理控制新增房地产用地供应。盘活存量用地和商办用房，推进收购存量商品房，在收购主体、价格和用途方面给予城市政府更大自主权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次民生主题记者会上，倪虹再次提及推进收购存量商品房。其指出，政府工作报告提出今年地方政府专项债安排4.4万亿元，其中一个使用方向就是土地收储和收购存量商品房。将支持地方在收购主体、价格和用途方面充分行使自主权，收购的商品房优先用于保障性住房、城中村改造安置房、人才房、青年公寓和职工宿舍等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在业内看来，2025年将是“收储大年”。收购存量土地是地方政府优化土地资源利用、改善土地供求关系、促进房地产市场平稳健康发展的重要举措。而商品房收购的落实，地方政府可以更好地调整商品房供给节奏，并有效增加保障性住房的供给，实现资源的有效利用和合理配置，提高整个市场的运行效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;58安居客研究院院长张波认为，目前存量商品房的收购主体还是地方性国企，下一步有可能会拓展到民企或混合制企业，同时通过地方财政出资撬动AMC、险资等机构参与，形成"政府信用+市场效率"组合的方式，也有可能在更多城市看到。同时，收购的价格或将根据项目本身的地段、未来调规可能性、市场预期变动等要素进行更为综合化的判断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;推动建设“好房子”，住宅层高将提高到不低于3米&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者会上，倪虹还提及，改革完善商品房开发、融资、销售等基础性制度，加快构建房地产发展新模式，适应人民群众高品质住房需要，完善标准规范，推动建设安全、舒适、绿色、智慧的“好房子”，促进房地产市场平稳健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;倪虹表示，近期正在组织编制“好房子”建设指南，也在修订住宅项目规范，其中一项是要把住宅的层高提高到不低于3米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻，我国2005版《住宅建筑规范》、2011版的《住宅设计规范》，都对室内净高有不应低于2.40m的强制性要求。关于层高的要求来自2011年版的《住宅设计规范》，其中规定“住宅层高宜为2.80m”。所谓层高，是指从本层地板到上层地板的距离，即：层高=楼板厚度+净高，平时买房时候说的，多数情况是净高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;央视新闻指出，上述标准执行至今已经很长时间了。因此，给房子的“身高”标准调一下，是大势所趋、心之所向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张波认为，“好房子”标准不断落地和推进，是房地产市场从“增量市场”向“品质生活”转型的重要标志，将深刻改变供需关系并重塑行业格局，并会加速推进供需关系从总量匹配向结构性匹配演进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其认为，“好房子”标准的推进对房企的影响也将十分深远，当下不少房企还关注“计容”政策调整，带来得房率提升，以及小区共享空间的升级对产品吸引力的提升。“好房子”影响其实不止于此，将推动房企从产品提供者向服务提供者转型，包括为项目提供全生命周期管理，更好实现智慧社区运营、物业增值服务，来提升长期收益；更好瞄准产业人口住房需求，来开发职住平衡的社区；更好嵌入智能安防、能源管理等系统，实现科技化、定制化服务解决方案。可以预计，后续更具备技术壁垒、资金实力和服务能力的房企将主导市场。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 23:42:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741559136933_BSBbjs_1741559137209.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30349971</guid></item><item><title>人物｜爱国潮推升政治素人卡尼当选加拿大总理：曾任两国央行行长，反特朗普关税欺凌</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30349854</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，加拿大执政党自由党9日宣布，马克·卡尼当选为该党新领导人。卡尼将接替现任总理特鲁多出任加拿大总理，组建新内阁。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741529610262_TrbSZb_1741529610482.png" data-imageid="342687764"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;马克·卡尼  视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡尼的当选创造了历史：成为加拿大首位从未担任过民选职位的总理。现年60岁的他是一名经济学博士，拥有投行经验，曾担任加拿大央行和英国央行行长，先后带领两大国家的央行应对2008年金融危机和英国脱欧危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国总统特朗普赢得大选以来，对加拿大发动的关税战以及让其变成美国“第51个州”的威胁，令该国先后产生强烈的连锁政治反应。特鲁多因“弱势”表现遭到党内外声讨，压力之下于1月6日宣称将在自由党选出新领袖后辞去总理职务。然而随着加拿大政府逐渐“强硬”应对特朗普政府的威胁，加拿大选情也悄然出现转变，自由党迅速缩小了与反对党保守党之间的差距，根据2月底的民意调查，该党自2021年以来首次领先于保守党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管保守党领导人皮埃尔·波利耶夫连日来加大对特朗普的抨击力度，但他与特朗普相似的右翼民粹主义底色让不少选民望而却步，保守党慢慢丧失领先优势。与此同时，卡尼对特鲁多的“割席”策略以及稳重的政治风格，让陷入颓势的自由党重新焕发活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡尼曾表示，不排除在赢得自由党领袖并接替特鲁多担任总理后立即宣布举行大选的可能性。加拿大下一次联邦选举、即国会众议院选举的法定日期为不迟于今年10月20日。但在反对党伺机提出不信任投票以图倒阁的背景下，当国会于3月24日复会后，有较大可能出现提前选举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有分析认为，在特朗普2.0的冲击下，加拿大今年的选举将不同于近代历史上的任何一次选举，医疗保健和住房成本等主要国内问题被特朗普所掩盖。“这是一场独特的危机，我们不知道它的范围或持续时间。如今三分之一的加拿大人将美国视为敌国，这是历史性的时刻，加拿大人的思维方式发生了相当大的颠覆。”加拿大市场研究和分析公司Leger总裁让-马克·莱杰分析道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“房间里最聪明的人”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡尼1965年出生于加拿大西北部一个名为史密斯堡的偏远小镇，6岁时随父母搬到了艾伯塔省的埃德蒙顿。卡尼的父母都是教师，父亲则是埃德蒙顿南区的自由党候选人，曾在1980年的联邦选举中排名第二。与很多爱尔兰裔一样，卡尼从小接受天主教教育，梦想成为一名海洋生物学家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在产油区艾伯塔省，当地民众和联邦政府在上世纪80年代因争夺石油管辖权和资源收益产生矛盾。当时，埃德蒙顿街头巷尾的汽车保险杠都贴着“让东方混蛋在黑暗中冻死"的标语。这些政治斗争不仅塑造了卡尼对资源政治与经济博弈的早期认知，也埋下了他日后深耕经济领域的伏笔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡尼1988年在哈佛大学获得经济学学士学位，1993年获得牛津大学的经济学硕士学位，两年后取得博士学位。“学习、赚钱、服务”是卡尼的人生信条，为了偿还助学贷款，他最终放弃成为海洋生物学家的梦想，转战银行业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在高盛工作13年后，卡尼在2003年被任命为加拿大银行副行长。一年后，他开始担任加拿大财政部高级副部长。2007年10月，在全球金融危机爆发之初，卡尼被任命为加拿大央行行长，是当时八国集团和二十国集团中担任同类职位的最年轻人选。卡尼不仅以擅长政策解释而闻名，还凭借有力应对金融危机而得到外界认可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业内人士对卡尼的能力表示肯定。“他非常擅长向民众解释货币政策的意义。”自由党经济发言人斯科特·布里森评论道。前财务部高级官员、现就职于多伦多律师事务所Gowlings的唐·麦卡钦则表示：“他（卡尼）几乎是房间里最聪明的人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2013年，卡尼迎来其职业生涯的“高光时刻”，成为英国央行300年来首位外籍行长。英国时任首相卡梅伦当年首次提及脱欧公投，卡尼开始着手应对脱欧后的英国金融政策。2016年英国“决定”脱欧，在英镑一度暴跌的情况下，卡尼将利率从0.5%下调0.25%，重启量化宽松计划以支持经济。另外，卡尼也因为对英国央行实行现代化改造而被英媒形容为“摇滚明星经济学家”。但也有批评者认为，作为央行行长，卡尼的政治倾向太强。脱欧支持者指责他对英国脱欧的警告可能损害了经济，引发了不必要的恐慌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020年卸任英国央行行长后，卡尼担任联合国气候行动和金融特使。他还是布鲁克菲尔德资产管理公司（Brookfield Asset Management）的董事长，负责管理1万亿美元的资产，并从2023年起担任彭博的董事会主席。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741529700134_itT8WP_1741529718980.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342687826"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2020年3月11日，英国伦敦，时任英国央行行长马克·卡尼出席新闻发布会。 视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大麦吉尔大学政治学家塔里·阿贾迪对《华盛顿邮报》表示，卡尼之所以如此受欢迎，“是因为他被视为有能力且足以胜任”。“在这个非常不确定的时期，卡尼似乎表现得非常冷静和稳定。”阿贾迪分析道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;特朗普2.0冲击&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多年来，卡尼的职业生涯主要集中在金融领域，但他并非完全意义上的政治新人。去年9月，在长期担任特鲁多政府的高级经济顾问后，卡尼被任命为经济增长工作组的领导人。“卡尼拥有丰富的经验和久经考验的经济方面的领导能力，他为所有加拿大人创造更美好经济的未来做出了贡献。”特鲁多当时说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特鲁多1月6日宣布辞去自由党领袖职务后，卡尼于1月16日正式宣布参加自由党领袖选举，并辞去在商业领域的一切职务。不过，从未参与过公职选举的卡尼知名度相对较低。民调机构Abacus Data 1月发布的民调显示，只有24%的受访者认识卡尼，超过一半（51%）的受访者认识前财政部长克里斯蒂娅·弗里兰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宣布参选后，卡尼将自己定位为“局外人”，试图与不受欢迎的特鲁多政府保持距离，并暗指“特鲁多及其团队过度忽略了经济议题”。针对特鲁多政府的碳税政策，卡尼提议以“激励制度”加以取代，奖励民众做出更加环保的选择。卡尼的政纲以促进加拿大经济为中心，包括削减中产阶级税收，停止提高资本利得税，提高年轻人的收入。与此同时，他承诺减少政府开支，缩减在特鲁多任内不断膨胀的公务员队伍。此外，住房成本高已成为加拿大的一个核心问题，卡尼承诺在未来几年内建造400万套住房。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对特朗普来势汹汹的关税威胁，卡尼誓言带领加拿大“勇敢反抗欺凌”，扬言采取同等税率对美国“造成最严重的打击”。他在竞选辩论会上表示，自己曾帮助加拿大渡过2008年国际金融危机，准备带领加拿大渡过特朗普加征关税带来的另一场经济危机。“（领袖）需要危机管理方面的经验，需要谈判技巧，也需要专业经济知识。加拿大无法控制特朗普的行为，但可以控制如何管理自己的经济。”卡尼说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近一段时间以来，特朗普激进的贸易政策和让加拿大成为“第51个州”的言论激起了加拿大民众的民族主义情绪，同时也推升了卡尼的选情。民调机构Nanos Research 1月31日至2月3日开展的民调显示，39.6%的加拿大人视卡尼为“最有资格与特朗普政府谈判的领导人”，只有26%的人选择保守党领导人波利耶夫。加拿大咨询调查机构Pallas Data在2月7日发布的民调显示，在卡尼成为党魁的情况下，自由党与保守党将势均力敌，支持率均为37%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;麦吉尔大学政治学家丹尼尔·贝兰表示，在特朗普挑战加拿大主权之际，卡尼的资历和稳重形象成为加分项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;成为自由党党魁后，卡尼还需在大选中带领自由党迎战最大在野党保守党，但他仍面临诸多挑战。由于加拿大的官方语言为英语和法语，且该国最大省份魁北克省有超过90%的法语使用者，卡尼欠佳的法语能力或将成为选举短板。另外，波利耶夫和保守党议员连日来加大对卡尼的抨击力度，批评他尚未披露其全部资产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着特朗普的攻击激起民众的愤怒和爱国主义情绪，波利耶夫在上个月举行的集会上公布了新的口号“加拿大优先”，以替代此前的“加拿大已崩溃”口号，并表示加拿大人“将承担任何负担、付出任何代价来保护我们国家的主权和独立”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近几周，自由党推出了将波利耶夫与特朗普联系起来的广告，其中一个广告在波利耶夫抱怨“一切都坏了”和抨击“觉醒审查意识形态”的片段之间切换，而特朗普则使用相同或几乎相同的语言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士表示，很少看到加拿大选举的投票情况如此不稳定，自由党的崛起是否会持续下去也有待观察。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 23:32:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741529610262_TrbSZb_1741529610482.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30349854</guid></item><item><title>朝鲜外务省：美韩联合军演将半岛局势推向极限</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30351828</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;朝鲜外务省9日发表新闻公报，谴责美韩联合军演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公报称，美国和韩国军方在停战区开展侵略性对抗战争预演——“自由护盾2025”大规模联合军演。美韩无视朝方的再三警告，执意进行大规模联合军演，此举是把针锋相对的朝鲜半岛局势推向极限，导致擦枪走火，引发双方物理冲突的危险挑衅行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公报称，朝方已明确表示，将继续行使战略遏制力，以正面回应美国持续不断炫耀武力和显示军事存在的示威行动。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 23:23:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741559947051_wFz56x_1741559947272.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30351828</guid></item><item><title>观察｜雄心被打击：从FA-50战机坠毁看菲律宾空军的困境</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30349731</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;菲空军最先进的FA-50战斗教练机首次坠毁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社５日报道，菲律宾军方当日证实，找到前一天失联的FA-50战斗机残骸，机上两名飞行员确认死亡。搜救人员当天上午11时许在菲南部布基农省的卡拉通岸山找到失联战机的残骸，在残骸附近发现两名飞行员的遗体。这架失事战机于4日凌晨从菲中部宿务省飞往南部执行任务途中失联。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741526901181_rcZKJ5_1741527185213.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342686643"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;菲律宾空军的FA-50PH战机机队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在“地平线”计划中，菲律宾希望引进喷气式战机、武装直升机、攻击机和防空导弹等先进武器，打造一支“精干高效”的空中作战力量。但是受制于资金、技术和人员素质，雄心勃勃的空军现代化计划在无情的现实的侵蚀下不断“打折扣”，无法达到预期目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“宝贝疙瘩”坠毁&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据菲律宾空军发布的信息，该国一架FA-50战机4日凌晨在菲中部宿务省的一次行动中失踪，机上共有两人。菲空军在一份声明中说，该战机从宿务麦克坦-贝尼托埃本空军基地起飞，在到达目标区域前与参与任务的其他飞机失去联系。麦克坦-贝尼托埃本空军基地是美菲2014年《加强防务合作协议》（EDCA）中菲律宾提供美国使用的9个军事基地之一。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741526956034_h848RF_1741527218388.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342686767"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;作为菲空军最先进战机，FA-50出镜率非常高，图为该机与美国B-1B轰炸机进行联合演习。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是菲空军自获得韩国FA-50战斗教练机（FA-50PH Block 10，以下简称为FA-50PH）以来首次出现坠毁事故。2012年8月，菲律宾选择了韩国航空航天工业公司的竞标方案，决定订购12架FA-50PH，2014年3月双方正式签署，价值4.2亿美元。从2015年起，菲空军开始接收战机，这也是菲律宾空军2005年淘汰最后一批美制F-5战斗机之后，再次拥有喷气式战机，对菲空军来说意义重大，也是菲空军目前最先进的固定翼战机，可以说是菲空中力量的“宝贝疙瘩”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;FA-50PH战机属于战斗教练机，但在菲律宾装备体系中的定位算是轻型战斗机，属于绝对主力。2017年，12架战机全部交付菲律宾，装备于第五战斗机联队，这个联队下辖第7战术战斗机中队和第105战斗机训练中队，前者装备的是FA-50PH战机，后者装备于AS-211喷气式教练机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;FA-50PH战机是韩国T-50“金鹰”高级教练机的衍生型号，机长13米，翼展为9.4米，空重8吨，最大起飞重量12.2吨，载弹量4.5吨，发动机为一台推力8吨的F404-GE-102涡扇发动机，最高时速1.5马赫，航程1852公里，配备了一台以色列的EL/M-2032火控雷达，对非隐身战斗机一类的目标发现距离在130公里左右，可支撑战机超视距空战。除了空空导弹，FA-50PH可以携带“小牛”空地导弹、激光制导炸弹和卫星制导炸弹，具备较强的对地精确打击能力。从菲律宾公布的照片来看，菲空军引进了“小牛”空地导弹、集束炸弹和非制导常规炸弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为菲空军最先进的战机，FA-50PH交付后就扮演重要角色，不仅频繁参与多国联合演习，而且还参加国内打击极端组织的军事行动。比如在2017年的马拉维围城战中，菲空军经常出动该型战机执行对地攻击任务，对极端组织进行轰炸，有力支援了地面行动的展开。其实这次FA-50PH坠毁也与参与作战行动有关。根据菲方公布的信息，当天，菲陆军第403步兵旅在布基农省潘塔隆山脉卡班格拉斯安镇附近与约70名新人民军（NPA）士兵的夜间交火中曾请求空中支援。空军FA-50PH从宿务麦克坦-贝尼托埃本空军基地起飞，在凌晨1点至2点之间发动了空袭，失事飞机在抵达目标区域前几分钟与任务编队中的其他飞机失去通信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;菲空军的困境&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲方发布信息称，目前正调查飞机坠毁的原因，已经停飞了剩余的FA-50PH战机。虽然说菲空军装备FA-50PH近10年时间只坠毁了一架，事故次数并不算多，但是菲空军没有完善的作战体系，该机也没有配备中距空空导弹，作战目标也是国内几乎无防空能力的武装组织，应该平时训练强度和难度也不会高，四平八稳的科目应该是占大部分。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741526823112_RsCRPF_1741527281165.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342686792"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;菲律宾空军引进的A-29攻击机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次空袭选择在夜间，也说明该战机平时有一些夜间作战科目训练。面对无防空能力的武装组织，FA-50PH不需要超低空飞行以提高突防能力，由于该机具备发射“小牛”空地导弹或制导炸弹能力，因此，不需要采用俯冲轰炸的高难度动作，这次任务最大的难点可能就是夜间飞行，但就是这种稍微难度高点的任务就出现了坠机情况，而且还造成两名飞行员身亡，损失不小。虽然说事故原因还要等调查结果，但是这次事故已经显露了菲空军的困境——雄心不小，但现实很残酷——受制于资金、技术和人员素质，菲空军现代化计划难以达到预期的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2012年，菲律宾政府提出了一个为期15年的武装部队现代化计划——“地平线”计划。该计划分三个阶段实施：2013-2017为第一阶段，即“地平线1号”计划；2018-2022为第二阶段，即“地平线2号”计划，2023-2028为第三阶段，即“地平线3号”计划。根据最初的计划，菲律宾将投入400多亿美元推进军队现代化。在这个计划中，菲空军计划引进轻型战斗机（即FA-50PH）、第三代中型战斗机（类似F-16的多用途战斗机）、预警雷达、武装直升机、突击直升机、防空导弹以及指挥控制设备，打造一支实力在东南亚地区中不可小觑的空中力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期，菲律宾国防部已确认从韩国航空航天工业公司（KAI）增购12架FA-50PH Block20轻型战斗机。该项目价值约6.8亿美元，旨在为菲律宾空军建立第二个中队。相对于FA-50PH Block10，FA-50PH Block20载弹量增加至5.4吨，配备了空中受油管，电子战、通信系统等也进行了改进。值得关注的是，菲律宾还可能引进美国的AIM-120中距空空导弹，提升空战能力，此外该机还可发射“金牛座”KEPD350K-2巡航导弹，导弹射程超过350公里，具备远程精确对地打击能力。考虑到菲律宾计划引进美国中程导弹系统，菲空军也有可能为新一批战机配套引进远程导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了引进轻型战斗机，菲军还在推进心心念念的第三代战斗机装备计划。去年8月，菲律宾国防部长特奥多罗宣布，&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_28673492"&gt;菲律宾计划采购40架先进的多功能战斗机&lt;/a&gt;。瑞典萨博集团在赢得泰国皇家空军的订单后，瞄准了菲律宾空军的40架新型战斗机订单。而目前菲律宾可选机型有瑞典萨博集团的“鹰狮”E/F战斗机、美国洛克希德·马丁公司的F-16V（Block 70/72）战斗机以及韩国航空航天工业公司的KF-21战斗机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但由于资金紧缺，菲律宾的“15年现代化计划”中，前两个阶段“地平线1号”和“地平线2号”计划就没能如期完成，“地平线3号”的资金缺口也不小。目前，菲律宾正在实施名为“地平线3号”的国防现代化计划。2024年1月，菲律宾总统马科斯批准了菲律宾武装部队经过修订的“地平线3号”计划，列出了总额为350亿美元的武器装备采购清单，计划采购多用途战斗机、护卫舰、无人机、常规潜艇和现代化指挥系统等先进装备。分析认为，“地平线3号”计划看起来雄心勃勃，但菲律宾国内经济情况很难支持这个计划保质保量完成。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741526858044_1KkAmB_1741527310455.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342686830"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;菲律宾空军引进的二手“黑鹰”直升机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体到菲律宾空军，资金问题让菲空军不得不在一些项目上选择二手飞机，部分新型飞机的采购也仅个位数。比如武装直升机项目，最后面选择了比较便宜的土耳其T-129武装直升机，数量为6架，而突击直升机最后选择了引进波兰航空工业公司改造后的二手“黑鹰”直升机，而固定翼运输机选择美国提供二手C-130运输机。但二手飞机最大的缺陷是可靠性方面的问题比较多。2021年7月，菲律宾空军一架C-130军用运输飞机在菲律宾南部的苏禄省霍洛岛坠毁，造成50余人死亡，是菲律宾30年来前所未有的超大型军事空难。在这起事故之前一个月，一架“黑鹰”直升机坠毁，机上6人全部死亡。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 23:13:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741527333564_8AZDZZ_1741527333697.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30349731</guid></item><item><title>明查｜马克龙宣布使用核武器对抗俄罗斯？28名法国雇佣兵遇袭身亡？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30349083</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://factpaper.cn"&gt;点击进入澎湃新闻全球事实核查平台&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;速览&lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; -  3月5日晚俄罗斯袭击的目标是乌克兰克里维里赫的一家酒店，该地区自俄乌冲突爆发以来一直是频繁遭袭的目标。根据目前公开披露的信息，没有证据表明有28名法国雇佣兵在此次袭击中丧生，亦无迹象表明此次袭击与马克龙5日晚的讲话存在直接关联。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; -  马克龙在5日晚的电视讲话中表示，将就法国向欧洲盟国提供“核保护伞”的问题展开战略讨论，并重申了法国的核威慑能力及总统的决定权。但并不存在网传的“宣布采取核武器手段对抗俄罗斯”一说。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;事件背景&lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 当地时间3月5日晚，法国总统马克龙发表电视讲话时指出，他决定就法国向欧洲盟国提供“核保护伞”的问题展开战略讨论。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 讲话中，马克龙提及俄罗斯对法国及欧洲的潜在威胁，强调欧洲加强防务自主性的必要性，并重申了法国的核威慑能力及总统对核决策的最终权力。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 6日，社交平台有流传说法称，俄罗斯伊斯坎德尔导弹击中克里维里赫（Kryvyi Rih）一处法国军事人员聚集地，初步统计显示有28名雇佣兵死亡，并暗示袭击与马克龙当晚的讲话相关。相关说法附有一张起火建筑的照片。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://image.thepaper.cn/image/342/677/560.png" data-imageid="0"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;网传说法截图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，“澎湃明查”网站有读者提问，马克龙是否在电视讲话中宣布将采用核武器手段对抗俄罗斯。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://image.thepaper.cn/image/342/677/561.png" data-imageid="0"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;澎湃明查网站读者提问截图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;明查&lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;28名法国雇佣军在日晚袭击中丧生？&lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 图片反搜发现，网传配图实为3月5日晚间乌克兰中部城市克里维里赫的一家酒店遭俄罗斯导弹袭击的现场画面。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 根据《基辅独立报》3月6日报道，袭击共造成3名男性和1名女性死亡，32人受伤，其中包括1名儿童。大多数伤者已被送医救治，其中14人伤势严重。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://image.thepaper.cn/image/342/677/562.png" data-imageid="0"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《基辅独立报》3月6日相关报道截图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同日，泽连斯基在Telegram发文表示，就在此次袭击发生前不久，一群来自乌克兰、美国和英国的人道主义志愿者刚刚入住该酒店。幸运的是，他们在导弹袭击前及时撤离房间，得以生还。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://image.thepaper.cn/image/342/677/563.png" data-imageid="0"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;泽连斯基在Telegram发布相关帖文截图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克里维里赫市所在的第聂伯罗彼得罗夫斯克州州长谢尔盖·莱萨克表示，除了酒店遭到袭击，还有14栋公寓、1个邮局、近20辆汽车、1个文化机构，以及12家商店遭到破坏。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 此外，通过英语、法语和乌克兰语进一步检索，未找到关于此次袭击中伤亡人员具体身份的更多信息，亦未发现此次袭击与马克龙5日晚间电视讲话存在关联。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 据悉，克里维里赫是泽连斯基的家乡，位于前线西北约70公里。战前该地有60多万居民。自2022年俄乌冲突爆发以来，该地经常成为袭击目标。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;马克龙宣称将采用核武器对抗俄罗斯？&lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 据法国总统府（Élysée Palace）网站信息，在欧盟于布鲁塞尔举行关键峰会、决定大幅加强欧洲防务的前夕，法国总统马克龙于3月5日晚向法国民众发表了长达15分钟的电视讲话。他强调，尽管欧洲仍然致力于与美国维持伙伴关系，但必须在国防和安全事务上增强独立性。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://image.thepaper.cn/image/342/677/564.png" data-imageid="0"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;3月5日晚，马克龙向法国民众发表电视讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马克龙指出，俄乌冲突已经动摇了全球秩序，世界面临更多不确定性。当前的全球地缘政治格局已经发生深刻变化，特别是美国在结束俄乌冲突方面的决心发生了转变。他表示：“我们的盟友美国已减少了对乌克兰的支持，这让接下来的行动充满疑问。” &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 此外，马克龙还表达了对美国立场变化的担忧，并强调：“我希望美国继续站在我们一边，但如果情况发生变化，我们必须做好准备。”他还警告“俄罗斯的威胁”正影响欧洲安全。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 马克龙重申，尽管欧洲仍致力于维护与美国的伙伴关系，但欧洲未来应由欧洲自主决定，而非由华盛顿或莫斯科主导。他强调，法国拥有独立的核威慑能力，是否使用核威慑的决定权始终掌握在法国总统手中。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 综上所述，3月5日晚俄罗斯袭击了乌克兰克里维里赫的一家酒店，该地区自俄乌冲突爆发以来一直是频繁遭袭的目标。根据目前公开披露的信息，没有证据表明有28名法国雇佣兵在此次袭击中丧生，亦无迹象表明此次袭击与马克龙5日晚的讲话存在直接关联。当地时间5日晚马克龙发表电视讲话时指出，他决定就法国向欧洲盟国提供“核保护伞”的问题展开战略讨论。他强调，是否使用核威慑的决定权始终掌握在法国总统手中。在讲话中，马克龙并未“宣布采取核武器手段对抗俄罗斯”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 23:09:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/677/566.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30349083</guid></item><item><title>马克·卡尼赢得党内选举，成为加拿大自由党新党首</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30351829</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1928204" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250310/295e9076-2891-4c27-89f2-1ead75ff95ce.jpg" data-imageid="342717979"&gt;&lt;p&gt;当地时间3月9日晚，加拿大执政党自由党新领袖选举公布投票结果，马克·卡尼赢得自由党党内选举，成为自由党新党首，取代现任总理特鲁多此前的党内地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照加拿大政治传统，执政党的党首将成为总理，&lt;strong&gt;马克·卡尼也将接替特鲁多成为加拿大的新总理。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“政治素人”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1928205" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250310/6ac2d50c-c150-4c52-b671-01f03cd8cfd7.jpg" data-imageid="342717978"&gt;&lt;p&gt;卡尼1965年出生于加拿大西北地区的史密斯堡，在艾伯塔省的埃德蒙顿长大。从哈佛大学毕业后，卡尼前往牛津大学学习，并于1995年取得博士学位。在2004年担任加财政部副部长之前，他曾在高盛公司工作。2008年，卡尼担任加拿大银行行长，在国际金融危机期间负责加拿大货币政策。2013年，卡尼担任英国央行行长，成为首位担任此职的非英籍人士，并领导英国央行应对英国脱欧。2020年，卡尼担任联合国气候行动和金融特使。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特鲁多今年1月6日宣布辞去自由党领袖职务后，卡尼1月16日正式宣布参加自由党领袖选举，并辞去所有商界职务。卡尼将成为加拿大历史上第一位从未担任过民选职位的总理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大联邦大选原定于今年10月举行。卡尼此前表示，不排除在赢得自由党领袖并接替特鲁多担任总理后立即宣布举行大选的可能性。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 22:38:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741560370438_1XTJKa_1741560370766.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30351829</guid></item><item><title>哈马斯：以色列2023年10月就已切断对加沙电力供应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30350683</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1928201" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741547133607_yTFHtk_1741547141605.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342699892"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年3月8日，加沙地带。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间3月9日晚，巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）发言人哈齐姆·卡西姆表示，实际上以色列自2023年10月本轮巴以冲突爆发以来就切断了对加沙地带的电力供应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他强调，以色列于当天宣布切断电力供应的行为，证实了以方“坚持通过使用饥饿政策来完成对加沙的种族灭绝”，明显无视所有国际法准则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他呼吁尽快落实近日阿拉伯国家紧急峰会做出的关于解除对加沙地带的围困以及“拒绝让加沙民众挨饿”的决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列能源和基础设施部9日发表声明说，该部部长埃利·科亨签署了一项停止向加沙地带输送电力的命令。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 19:06:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741547162086_twZzwN_1741547162299.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30350683</guid></item><item><title>日本一客机撞上狐狸中止起飞，未造成人员受伤</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30349974</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1928187" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250310/13500768-c9bf-4fd6-ad83-ca5f68d16e43.jpg" data-imageid="342688803"&gt;&lt;p&gt;当地时间3月9日晚间，日本北海道札幌市丘珠机场一架从札幌飞往函馆的客机起飞前在跑道上撞上一只狐狸。飞机随即中止起飞。机上乘客和机组人员共47人均未受伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月6日，北海道新千岁机场曾因两头鹿闯入机场跑道附近区域，导致跑道一度关闭。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 16:27:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741537626416_fZ5kBC_1741537626625.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30349974</guid></item><item><title>伊朗强调通过加强国家实力化解制裁困局</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30349968</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;新华社德黑兰3月9日消息，伊朗伊斯兰议会议长卡利巴夫9日在回应美方谈判提议时表示，“伊朗不会等待任何来自美国的信件”，并强调应通过加强国家实力等途径化解当前的制裁困局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据伊朗伊斯兰共和国通讯社9日报道，卡利巴夫当天在伊斯兰议会公开会议上针对美方近期释放的谈判信号表示，美国对待他国的行径充分表明，谈判只是其“解除伊朗武装”策略的一种伪装，“在武力威胁与屈辱框架下进行的谈判，既不可能解除制裁，也不会产生任何建设性成果”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡利巴夫说，当前伊朗比任何时候都清醒地认识到，激活国内潜力、发展多边外交，才能迫使敌对方回到谈判桌前，在继续与《联合全面行动计划》（即伊核协议）其余各方谈判的框架内解除制裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国总统特朗普在7日播出的一段访谈节目片段中说，他已致信伊朗最高领袖哈梅内伊，敦促伊方就放弃开发核武器计划与美国进行谈判。伊朗驻联合国代表团同日表示“尚未收到这样的信件”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈梅内伊8日表示，一些国家坚持谈判的目的不是为了解决问题，而是通过谈判将其意愿强加于人，伊朗绝不会接受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2015年7月，伊朗与美国、英国、法国、俄罗斯、中国和德国达成伊朗核问题全面协议，伊朗承诺限制核计划，以换取国际社会解除制裁。2018年5月，美国政府单方面退出伊核协议，并重启和新增一系列对伊制裁。2019年5月以来，伊朗逐步中止履行伊核协议部分条款，但承诺所采取措施“可逆”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 16:12:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741536699184_RH3AHJ_1741536699402.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30349968</guid></item><item><title>以色列说正在切断加沙地带供电</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30349953</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741532928328_3BMe8Y_1741532931619.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342688727"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年3月8日，加沙地带。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新华社耶路撒冷3月9日消息，以色列能源和基础设施部9日发表声明说，以色列正在切断加沙地带供电。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 15:12:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741533025212_jQbHPH_1741533025509.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30349953</guid></item><item><title>央媒解读“住宅层高标准将提高到不低于3米”：大势所趋、心之所向</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30349473</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="652931" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/b4aefb20d71245158b3be13904c701b1/hd/1741525053951_RTN3Cj_1741525342918.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741525340240_kaATsi_1741525340437.png" data-duration="01:43" data-verticalvideo="1" data-width="478" data-height="848"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;今天（3月9日），住房和城乡建设部部长倪虹在民生主题记者会上表示，要将住宅层高标准提高到不低于3米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;层高，就像房子的“身高”。要想搞清这些问题，先上公式：层高-楼板厚度=净高。2米8，这是以前旧的层高标准，是指从本层地板到上层地板的距离，而平时买房时候说的，多数情况是净高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我国2005版《住宅建筑规范》、2011版的《住宅设计规范》，都对室内净高有不应低于2.40m的强制性要求。关于层高的要求来自2011年版的《住宅设计规范》，其中规定“住宅层高宜为2.80m”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1927924" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250309/eba5c8d3-e149-49ef-a2a3-0cc0eabd1f30.jpg" data-imageid="342682107"&gt;&lt;p&gt;不管是哪个标准，执行至今已经很长时间了。特别是咱们现在装修，头顶上要有吊顶，脚下再来个地暖，再铺个地砖地板，2.8米的高度，到我们住进去就只能变矮不能变高了。因此，给房子的“身高”标准调一下，是大势所趋、心之所向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;层高的标准，只是诸多标准中的一项，它的改变，意味着整个住宅的设计规范，都会根据当前的情况，特别是现在正在倡导的“好房子”的要求，有所调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，长远看，我们的居住需求会得到更多更好满足。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 13:51:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741525419208_5k2YpW_1741525419473.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30349473</guid></item><item><title>美国务卿将在沙特会晤乌克兰官员</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30349751</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1928001" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250309/1937d2da-d365-4630-b921-4241ace97849.jpg" data-imageid="342686492"&gt;&lt;p&gt;美国国务院当地时间3月9日发表声明证实，美国国务卿鲁比奥将于3月10日至12日访问沙特阿拉伯，会晤沙特王储兼首相穆罕默德，并与乌克兰官员举行会谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基此前宣布，他将于3月10日访问沙特，与沙特王储兼首相穆罕默德会晤。之后，乌克兰总统办公室主任叶尔马克、外交部长瑟比加和国防部长乌梅罗夫将留在沙特，作为乌方代表与美方会谈。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 13:44:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741527368360_JSjmxH_1741527368625.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30349751</guid></item><item><title>6省份及新疆生产建设兵团已全部实现生育津贴发放至个人</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30349532</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;国家医保局最新数据显示，当前，全国6个省份及新疆生产建设兵团全部实现生育津贴发放至个人，16个省份部分实现生育津贴发放至个人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，已全部实现生育津贴发放至个人的有上海、福建、山东、重庆、甘肃、宁夏及新疆生产建设兵团，部分实现生育津贴发放至个人的省份有北京、天津、河北、内蒙古、辽宁、黑龙江、浙江、安徽、河南、湖南、贵州、云南、西藏、陕西、青海、新疆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，生育津贴一般由医保经办机构发放给用人单位，再由用人单位支付给个人。而随着国家医保局鼓励有条件的地区将生育津贴按程序直接发放给参保女职工，越来越多地区的参保女职工能够更便捷、更快速地享受到生育津贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;河南省郑州市2024年12月1日起将生育津贴调整为“一次性发放至参保女职工个人银行账户”，截至2025年2月，已为2330名女职工发放生育津贴2880万元；重庆市2025年1月1日起实现生育津贴高效直达个人账户，1月至2月已累计向20575名女职工支付生育津贴超2.57亿元；湖南省株洲市2025年2月1日起对生育津贴发放方式进行优化调整，2月以来已有376人享受到了生育津贴直发个人的便捷服务……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家医保局表示，生育津贴直接发放给个人有助于让医保获得感来得更快、幸福感变得更足，更好地保障女性职工产假期间的权益。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 13:04:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741525168339_ftFPtA_1741525168498.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30349532</guid></item><item><title>哈马斯领导人已与美国特使举行会谈</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30349172</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;哈马斯高级成员塔希尔·努努9日确认，哈马斯多位领导人已经与美国总统人质事务特使亚当·伯勒尔举行了数次会谈。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1927852" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250309/f2dcac92-36c5-4013-a85e-bc98a050d5a0.jpg" data-imageid="342678340"&gt;&lt;p&gt;美国白宫5日确认，亚当·伯勒尔过去数周在卡塔尔首都多哈与哈马斯代表会谈。这是美国1997年将哈马斯列为恐怖组织以来，首次直接与其谈判。以色列总理办公室证实，美国与哈马斯直接谈判前征求过以方意见，以方已向美方表达立场。据《以色列时报》7日报道，以色列战略事务部长德尔默4日就此事在通话中“严厉斥责”了伯勒尔。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 12:31:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741520996043_GC1Rz2_1741520996322.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30349172</guid></item><item><title>分析｜受春节错月等因素影响，CPI同比由涨转降</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30348334</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;国家统计局3月9日公布2025年2月份物价数据。2025年2月份，全国居民消费价格同比下降0.7%，环比下降0.2%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1927289" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250309/a4bba0b6-4cfe-4308-b9e2-a896fcdcde9d.jpg" data-imageid="342670091"&gt;&lt;p&gt;2月份，全国工业生产者出厂价格同比下降2.2%，环比下降0.1%，降幅比上月均收窄0.1个百分点；工业生产者购进价格同比下降2.3%，环比下降0.2%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1927290" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250309/daae3532-228b-455f-b74b-79548af53c56.jpg" data-imageid="342670090"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;春节错月等因素影响CPI同比由涨转降&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月份CPI同比由涨转降，国家统计局城市司首席统计师董莉娟表示，背后有春节错月导致上年同期对比基数较高、今年2月份的天气有利于鲜菜生长运输、汽车等商品降价促销等原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上年2月份受春节因素影响，食品和服务价格上涨较多，抬高了今年2月份的对比基数，导致今年2月份同比受上年价格变动的影响为负。据测算，在2月份-0.7%的CPI同比变动中，上年价格变动的滞后影响约为-1.2个百分点，今年价格变动的新影响约为0.5个百分点，扣除春节错月影响2月份CPI同比上涨0.1%。从春节影响的类别看，食品价格同比下降3.3%，影响CPI同比下降约0.60个百分点，占CPI总降幅八成多，是带动CPI由涨转降的主要因素；飞机票和旅游价格同比分别下降22.6%和9.6%，合计影响CPI同比下降约0.27个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年2月份的天气有利于鲜菜生长运输。2月份全国雨雪冰冻天气较少，而上年同期部分地区出现两轮雨雪冰冻天气，对农业生产和运输产生较大影响。2月份鲜菜价格同比下降12.6%，影响CPI同比下降约0.31个百分点。另外，汽车等商品降价促销，也是影响CPI同比下降的因素。2月份燃油小汽车和新能源小汽车价格同比分别下降5.0%和6.0%，合计影响CPI同比下降约0.16个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东方金诚研究发展部总监冯琳也表示，2月CPI同比由正转负，主要由于春节错期效应下，食品、服务价格降幅较大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PPI降幅略有收窄&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月份PPI环比、同比降幅均收窄0.1个百分点。董莉娟表示，PPI下降，主要有春节前后为工业生产淡季，多数建筑项目停工影响建材需求；春节期间煤炭供应充足、保障有力；国际油价波动传导带动国内石油相关行业价格下行等几个方面的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体来看，受假日及低温天气等因素影响，建筑项目停工较多，建材等需求偏弱，黑色金属冶炼和压延加工业价格同比下降10.6%，非金属矿物制品业价格同比下降3.5%；煤炭生产整体稳定，电厂、港口存煤充足，煤炭加工价格同比下降24.7%，煤炭开采和洗选业价格同比下降12.5%；受国际原油价格波动传导影响，国内石油相关行业价格下降，其中石油开采价格同比下降5.1%，有机化学原料制造价格同比下降4.5%，精炼石油产品制造价格同比下降1.6%。与此同时，随着宏观政策效果逐步显现，部分行业生产需求增加，推动PPI降幅收窄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冯琳认为，2月PPI环比延续下跌，煤炭等能源价格下跌的拖累效应较大，但PPI跌幅较上月小幅收窄，主因为节后复工以及稳增长政策发力提振需求边际改善，带动有色金属等工业品价格上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在新涨价因素偏弱背景下，受基数有所走低拉动，2月PPI同比跌幅小幅收敛0.1个百分点。整体上看，2月工业品价格仍处在弱势运行状态，核心原因还是需求端对工业品价格的拉动力不足。”冯琳说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一些领域价格显现积极变化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月份，从分项结构看，一些领域价格显现积极变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;CPI中部分商品和服务价格稳中有涨。2月份CPI中能源价格环比上涨0.6%，其中汽油价格上涨1.3%。受消费需求回升影响，扣除能源的工业消费品价格环比和同比均上涨0.2%，其中文娱耐用消费品、服装、通讯工具和小家电价格同比分别上涨1.6%、1.4%、1.3%和1.0%。受国际金价波动影响，金饰品价格同比涨幅扩大至38.6%。部分服务行业价格稳步上涨，电影及演出票价格环比上涨3.1%，房租价格环比上涨0.1%，家政服务和美发价格同比分别上涨2.6%和1.0%，在外餐饮价格同比上涨1.2%，教育服务和医疗服务价格同比分别上涨1.3%和0.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;工业品需求稳步释放，相关行业价格小幅上涨。消费品制造业中，文教工美体育和娱乐用品制造业价格环比上涨1.1%，酒饮料和精制茶制造业价格环比上涨0.2%，烟草制品业价格环比上涨0.1%，家具制造业价格环比上涨0.1%，服饰制造价格环比上涨0.1%，家用厨房电器具制造价格环比上涨0.1%。新能源、人工智能等行业发展带动有色金属矿采选业、有色金属冶炼和压延加工业价格环比分别上涨1.8%和0.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;部分工业行业供需结构有所改善，价格降势趋缓。装备制造业中，光伏设备及元器件制造价格同比下降13.0%，电子半导体材料价格同比下降9.7%，汽车整车制造价格同比下降4.6%，降幅比上月均有所收窄。节后复工复产加快，用电需求迅速恢复，电力热力生产和供应业价格同比下降0.8%，降幅比上月收窄0.7个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望未来，冯琳认为，伴随春节错期效应全面消退，3月CPI走势将主要受基本面驱动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“总体而言，2025年宏观经济能否摆脱低物价局面，将主要取决于房地产市场何时实现趋势性止跌回稳，外部贸易环境变化对消费信心的影响，以及今年宏观政策在促消费方面的加码力度等。PPI方面，同比能否较快转正，将主要取决于2025年逆周期调节政策的效果。同时，后期还要重点关注外贸环境变化可能对国内工业品价格带来的影响。”冯琳说。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 11:55:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741508490837_2M1ABP_1741508491152.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30348334</guid></item><item><title>观察｜智能终端形式多样化，大模型如何加速新产品普及</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30319393</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;MWC2025（世界移动通信大会）最火热的关键词是AI（人工智能）。来自中国的AI眼镜、AI玩具等新型的智能终端产品成为展会一道靓丽的风景，吸引海外参会人员的关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外形跟普通眼镜没差的AI眼镜佩戴起来后就是一个同传设备，讲解员说中文，佩戴眼镜的老外说英文，可以做到完全无障碍交流。有萌萌可爱的电子宠物猫，你只要呼叫他们的名字，他们就能眨眨眼睛跟你交流，做一些简单的动作和语言来跟你互动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;AI与硬件、半导体和移动通信的深度融合，出现了一大批新型的智能终端，尤其大模型给了足够的能力支撑，使得端侧创新越发生机勃勃。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741245081344_M5JZPG_1741245084095.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342248535"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;魅族AI眼镜&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AI眼镜可以同传，拍视频，听音乐&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;AI眼镜是今年最受关注的AI终端之一，通过大模型技术在云端赋能，AI眼镜可以做到非常轻巧，成为一个非常酷的智能单品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻记者在魅族展台看到，魅族的StarV 智能眼镜因为其同声传译、同声传写、提词器功能吸引了诸多与会者体验，说两种不同语言的人一人佩戴上眼镜，另一人通过魅族手机，可以做到非常顺畅的无障碍交流。翻译准确率很高，且几乎没有延时，是一个相当可靠的翻译小助手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如此顺畅的体验也是来源于DeepSeek大模型的赋能。据介绍，上个月，魅族的Flyme AIOS 正式完成DeepSeek-R1大模型的接入，魅族21系列、Lucky08率先上线尝鲜，StarV智能眼镜等AI生态产品都已陆续接入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;魅族相关人士还介绍，佩戴上StarV Air2 智能眼镜可以导航，也可以听音乐，重量只有43克，是全球最轻的智能眼镜之一，佩戴没有不舒适。据了解，StarV Air2 智能眼镜上市后也很受追捧，在上市第一个季度，市占率就达41.5%，销量第一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不同于魅族这种大厂，创业公司BleeUp专注于为骑行人士研发智能眼镜，这款眼镜不仅时尚漂亮，最重要的是可以长时间拍摄视频，给骑行者沉浸式的感受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;BleeUp相关人士介绍，海外骑手人数比较多，今年4月底这款产品会在海外首先开启众筹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;已经有一定知名度的闪极这次也来到了巴展，其去年底发布了首款量产AI眼镜——闪极AI拍拍镜。闪极工作人员表示，闪极在欧美市场通过连锁眼镜店等方式进行销售和推广。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;闪极科技CEO张波也在华为移动AI产业峰会上分享了其对于移动网络、AI硬件及云服务生态发展的思考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张波表示，随着大模型的迅猛发展，移动AI产业迎来爆发式增长，AI手机、AI眼镜等终端正加速普及。AI 眼镜作为离人脑和人眼距离最近的智能可穿戴设备，有潜力取代智能手机，成为下一阶段人机交互的载体。他指出，“随着原生人工智能系统及自然语音交互界面的出现，图形用户界面（GUI）时代或许会终结。而以AI眼镜为代表的可穿戴设备，将在我们的生活中占据中心位置，重新定义我们工作、交流以及感知周围世界的方式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IDC全球及中国副总裁王吉平表示，AI眼镜经过多年发展，在AR/VR设备的成本、技术等方面尚不成熟的前提下，摄像头+音频+AI眼镜组合成智能眼镜的搭配，已经成为今年MWC的热门终端产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IDC研究预计2025年中国市场智能眼镜出货量将达到约270万台，同比增长约100%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741245174214_deBZsW_1741245181399.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342248555"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;珞博Robopoet的电子宠物“毛球”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AI玩具主打陪伴，“毛球”也会关心人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年以来，AI终端另一个被看好的产品就是AI玩具，有了大模型技术支持后，可以跟人类做一些简单的互动，进行“情感”交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如，珞博Robopoet的电子宠物“毛球”介绍称会记住主人的每一句碎碎念，还会偷偷记住主人的小习惯。据说，“毛球”摔倒时还会呕吐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;珞博Robopoet创始人Joe在展台上接受澎湃新闻记者采访时表示，公司想把玩具做成养成系的东西，大模型的强推理功能可以针对过去一段时间的记忆进行总结，但公司也做了仿生设计，设计了所谓的“遗忘曲线”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Joe认为，具有情感陪伴属性的一些硬件，很有可能是第一代走入千家万户的机器人，人形机器人走入普通家庭还是很远的事情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一家AI玩具公司大象机器人的情感“宠物猫”做得跟真猫差不多，主人摸摸它，它也会给一些肢体反应，也能听懂一些语言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些创新的硬件背后都需要稳定成熟的软件进行支持。博查是一个给AI用的搜索引擎，专注于toB的AI搜索API，对标微软的Bing。博查AI搜索CTO翁柔莹对澎湃新闻记者表示，目前博查在国内承接了60%以上AI应用的联网搜索需求，也是目前DeepSeek联网搜索提供方。目前解决了国内企业用户针对bing数据出海、数据不合规以及有广告这些问题。以MWC2025关键词为例，在DeepSeek没联网的情况下，没办法给出正确的日期和展会内容；但在接入了博查搜索以后，就可以获取到具体内容并给出详细的介绍和答案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前市场对AI玩具的前景基本达成了共识，产业逻辑被认可，有了大模型助力后，AI玩具市场有望快速成长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据Contrive Datum Insights的数据显示，在2030年，全球的AI玩具市场规模将有望突破350亿美元（约合2550亿元人民币）。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 11:41:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741245211989_DrEYT4_1741245212223.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30319393</guid></item><item><title>现场｜走进上海女子半马赛场，才能体会到她的魅力有多大</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30349089</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/677/857.jpg" data-imageid="342677857"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;上海女子半马鸣枪起跑，7000名女性用跑步欢庆自己的节日。澎湃新闻记者 朱伟辉 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月份的第二个周末，注定属于全世界女性。《初步举证》和《还有明天》的热映让“她力量”成为了国际妇女节的焦点话题。而这个周末，还有一群热爱运动的女生，用奔跑诠释着另一种“她力量”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月9日上午，2025上海女子半程马拉松赛在上海市长宁区鸣枪起跑。约7000名来自全世界各地的女性，迈出热烈的步伐，将21.0975公里的赛道变成了一条美丽的风景线，用奔跑庆祝自己的节日，同时展示着独属于她们的魅力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从首次跑马的年轻跑者到带着孩子一起狂欢的妈妈跑者，不同年龄、不同肤色甚至是不同成长背景的女性跑者们聚集在一起。只有亲历了这场比赛的参与者，才能真正明白，为什么越来越多的女子赛事能够在中国跑圈受到追捧和认可。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/677/853.jpg" data-imageid="342677853"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;赵艳丽夺得今年上海女子半马的第一名。 澎湃新闻记者 朱伟辉 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;赛道上的“她力量”&lt;/strong&gt;  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这次都是女生参赛，我不想跑得太差，还是很想冲冠军的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在去年的全国冠军田径赛上获得女子10000米冠军的赵艳丽，第二次站上了上海女子半马的跑道，相比于上一次用了80分钟左右才冲过终点，这一次，她以1小时15分49秒的成绩最终完成了自己在路跑上的突破，而她把这次夺冠的一大部分功劳归于女性赛事的一种激励，“看到这么多女生站在赛道上，就会有一种莫名的动力，想要跑得更好。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赵艳丽的这份参赛感受，其实也是很多女性跑者的共同心声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以1小时28分55秒完赛的跑者Sunny在冲过终点后，对着所有人展示了她极具治愈感的灿烂笑容，而在确认了自己的完赛成绩是她的PB（个人最好成绩）之后，她笑得更加开心，“身边都是女生跑者一起奔跑，氛围很亲切。”Sunny也跟澎湃新闻记者分享了自己的感受，“从起点的拱门出发，就觉得几年的比赛一马平川，给我开了个好头，然后越跑越兴奋，就在10公里的位置萌生了一个念头，‘冲一下，万一成了呢’，最终很高兴能够超常发挥。明年我还要来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而来自阿塞拜疆的吕菲（Nilufar）连续参加了三年上海女子半马，她口中这场“家门口”的半马也是她每年刷新PB的机会。吕菲告诉澎湃新闻（www.thepaepr.cn）记者，“一路上女孩子们相互鼓励，赛后大家一起合影和聊天，我感觉每年的女子半马都是认识新朋友的大型聚会。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;成绩是展示女性跑者“她力量”的最好证明，经过3小时10分钟的等待，比赛迎来关门时刻，今年赛事高达99.28%的完赛率，已经足以说明如今女性跑者们具备的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在终点处，杨泽从自己家人手中接过了等待她多时的小猫香香，一把放到自己肩上，于是乎，她和香香也成了终点处派对现场的焦点，“真的从头到尾都很享受这场比赛，就算发生肢体碰撞时也没有顾虑，当你被女孩子超越，你只会觉得大家都好棒，激励自己要跑得更快。”  &lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/677/851.JPG" data-imageid="342677851"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;组委会在终点处安排了男模为跑者献花，成为赛后的一个亮点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;细节里的“她关怀”&lt;/strong&gt;  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，最近几年， 贯穿全年的上马系列赛都是以这场上海女子半马作为赛季第一枪。其中一个很重要的原因就是，专属于女性的马拉松赛事在办赛上更加精致，放在全年的开始，也给“以跑者为本”的上马系列赛树立了一个高标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据赛事组委会透露，本次赛事的医疗保障工作全方位细致安排，全程设23处医疗站（点），120余名医务骨干现场驻点，市120急救中心配备15辆救护车沿途待命，确保院前与院内急救无缝对接。  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;早在赛前5天，组委会便为每位跑者发送了温馨提示短信，内容涵盖了装备领取须知、赛事当日的天气情况，以及入场流线等关键竞赛信息，旨在帮助跑者们提前做好充足准备，以最佳状态迎接比赛。赛事当天从5公里处开始，每隔5公里便设有一个饮水饮料站，为女性跑者提供充足的饮水和各类饮料，确保她们能够安全、顺利地完赛。而自7.5公里起，同样是每5公里就设置一处饮水用水站，进一步满足跑者们的饮水需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“站在跑道边上加油的很多都是漂亮的志愿者妹妹们，看着心里暖暖的。”这是不少女性跑者在完赛后和澎湃新闻记者不约而同分享的一个参赛感受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次赛事有将近900位小马达志愿者活跃在各个岗位上，他们穿梭于不同的工作场景之中，时刻准备着为每一位有需要帮助的女性跑者提供热忱且周到的服务，不仅如此，每一年都站在终点处为跑者们送上鲜花的男模也继续出现在今年的终点处，引来不少女性跑者的好评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，美食和美妆一直都是这场上海女子半马的亮点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从精致的小蛋糕到三明治，从温暖的红糖水到红茶和热水，每一样点心都直戳参赛者们的内心，更重要的是，主办方准备了充足的美食，让每一个完赛跑者都能够捧着一盘满满的点心，满意地离开。而在妆发区，天生爱美的女跑者们可以在这里享受贴心的造型服务，无论是精致的编发、精细的补妆，还是充满个性的贴纸装饰，都让她们在镜头前焕发光彩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，今年的终点处还有一场“奔跑吧妈妈”亲子互动活动，30名小朋友用画笔表达对妈妈的支持与赞美，为妈妈们送上一份最特别的完赛礼物。妈妈们也表示，一想到“家人在终点迎接我”就有了更多的冲劲儿。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/677/852.JPG" data-imageid="342677852"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;美食和美妆成为赛后跑者们最喜欢的两块区域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;从赛场延伸到城市的“她经济”  &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场上海女子半马已经落户长宁区六年时间，虽然并非中国田协的标牌赛事，但借助商旅文体的联动融合，这场赛事如今已经成为长宁的一张关于美丽的“体育名片”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“2025上海女子半程马拉松赛在秉承专业性的基础上，主打商旅文体展绿联动发展，整合了区内的商业、文化、旅游等方面的资源，为女性跑者和广大市民推出‘强健身、惠购物、看美展、品美食、乐观影、优惠住、公园游’等系列增值服务，串联起长宁‘体商、体旅、体文、体绿’联动发展的新态势。”上海市长宁区副区长顾洁燕在赛前接受采访时告诉澎湃新闻记者，“我们希望为跑者提供全方位参赛礼遇，让每一位跑者感受到长宁的热情与周到。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于不少参赛跑者都是“打飞的”或乘高铁来到上海，通常是“一人参赛，全家出游”的模式。长宁区就将消费需求融入赛事，特别制作了一份“趣享她指南”，携手16家大型综合商场和特色商业街区的180余家重点商业品牌、9家高档酒店、5家影院、5个市区美术馆、3处公园，推出“上海女子半马消费节”活动。跑者们还可以凭借号码牌参加美食、餐饮、购物优惠、主题展览等200多场活动，范围遍及整个长宁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我这次就是和老公提前来到上海过了一个既文艺又运动的周末，我感觉很有意义。”从杭州来到上海参赛的张晓慧就表示，她特意提前买好一场脱口秀演出的票和美术展的票，在赛前好好感受了一下上海的文艺气息，“我很享受这个属于自己的节日，我希望明年还能来这场女子半马这样过节。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经过6年的成长，这场上海女子半马不仅是一场体育赛事，更是一场关于女性力量的庆典。从赛道上的奋力奔跑，到终点处的温情互动，再到城市中的经济联动，这场赛事展现了女性在运动、生活、社会中的多重角色与无限可能，就如今年的赛事口号所描述的那样，“美耀她力量”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 11:25:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/677/880.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30349089</guid></item><item><title>写入政府工作报告的6G有多厉害，将给生活带来哪些改变？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30349086</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“传统蜂窝网络像独木桥，用户越多越拥堵；6G的无蜂窝技术则是智能立交桥，每个终端都能享受VIP通道。”7日，中新经纬走访中国电信研究院时，该研究院6G研究中心薛俊礼博士说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在薛俊礼的现场演示下，中新经纬看到，通过6G的无蜂窝技术，三台设备同时联网时的网速，能达到让高清视频依旧丝滑如初的程度。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1927607" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250309/288cbd47-4adb-4112-8746-aefa79e22f7b.jpg" data-imageid="342677576"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中国电信研究院展厅天地一体模型。 中新经纬 谢婧雯 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年政府工作报告提到：建立未来产业投入增长机制，培育生物制造、量子科技、具身智能、6G等未来产业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首次写入政府工作报告的6G，到底有多厉害？又会给我们的生活带来哪些改变？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;6G意味着什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“简单来说，6G就是一种更强大的通信技术，它的目标是提供更快的速度、更低的延迟、更高的可靠性，并支持更多新兴应用场景。”中国电信研究院战略发展所云网与空天一体中心总监陈元谋对中新经纬介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2019年全球首届6G峰会上发布的白皮书提到，6G的峰值传输速度将高达100Gbps-1Tbps，比5G提升10倍至100倍。据媒体此前报道，业界普遍认为，在此传输速度下，下载一部电影可能在1秒内完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国电信官微此前进行了形象的比喻，如果将2G网络比作牛车，3G网络比作自行车，4G网络比作汽车，那么5G网络就是高铁，而6G则相当于飞机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;TD产业联盟政府事务总监孙遥对中新经纬表示，传输速率大幅提高、通信时延显著降低是6G的突出特征。对普通人而言，6G最可感的便是通信效率的提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;薛俊礼举例称，在跨年时中心城区往往有大量人群涌入，很多人会碰到手机信息发不出去，或特别慢的情形。但无蜂窝技术能够提高频谱效率，变大整个系统的支持流量，哪怕很多人“拥挤上网”，每个人都可以获得比较流畅的手机网络体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中关村泛联院专职副院长金毅敦认为，6G在应对用户多样化需求时展现出更强的能力和性价比，尤其在垂直行业(B端业务)中更具灵活性与适配性。而在C端业务中，6G可满足用户的多样化需求，支持社交、娱乐、生活服务等多元化场景的全生态覆盖，为消费者提供丰富体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;6G到底有多厉害？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“通过6G网络，你在家里就能和远方的朋友进行全息通话。对方就像站在你面前一样，你可以看到他(她)的表情、动作，甚至能感受到他(她)的气息。这种体验，不是传统视频通话能比的。”金毅敦介绍，6G将让人们有更强的感官体验。尖锐物体触碰手指的痛感、在田野中闻到的泥土清香，未来或将不需要用户亲临其境便可体验到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金毅敦解释，6G的大宽带能够支持传感器更好地发展，它可以把用户周围更丰富的信息，包括触觉、味觉等感官信息传递给对方。比如，你可以在家里就能感受到朋友在海边度假时的海风、海浪声，甚至海水的味道。这种沉浸式的体验，让距离不再是问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;平时负责6G技术研究、试验验证和标准化工作的薛俊礼博士也表示，在6G技术的探索之路上，“通感一体”或是未来的重要方向。过去，通信信号的主要任务是传输数据。然而，6G时代，信号将不仅能传输数据，还能感知周围环境和人体信息，比如精准定位人的位置、捕捉姿态变化，甚至能判断一个人是否摔倒。这种能力其实已经在5G-A阶段悄然萌芽，科研人员早已开始了相关的研究和试验。据他了解，有企业曾尝试利用通信信号监测人的呼吸情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6G在车联网领域也有巨大的潜力。孙遥举例，当6G和雷达结合，将有效使交通事故发生率下降。相比单纯依赖激光雷达的探测到的半径，6G基站可构建范围更广的立体感知网络，从而提前预警车辆碰撞的风险。在车路协同系统中，6G的颠覆性通信感知一体化设计将发挥重要作用。车辆可以实时获取道路信息、交通信号信息，甚至其他车辆的行驶状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“6G未来有望在视频视觉相关领域开拓新的应用场景。”孙遥表示，6G也将带来一系列新的终端设备，如眼镜、手表、全息投影、脑机接口、机器人等。这些设备将搭载高传输速度的6G技术，形成新的业态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈元谋提到，6G还有一个重要的愿景，那就是空天地海全域覆盖。它将整合低轨卫星、高空平台和海洋通信节点，突破地面基站的覆盖局限，实现全域无缝连接。无论用户是在远洋航行的船上，还是在沙漠勘探的现场，甚至是在深海潜水，都能享受到稳定的网络服务。再也不用担心信号不好，错过重要信息了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;为什么6G适用于这些场景？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6G之所以能在上述场景中大放异彩，关键在于它的三大核心优势：高速率、低延迟、高可靠性。在孙遥看来，在基础性能方面，6G的理论峰值传输速率以及网络稳定性将实现量级式跨越。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孙遥介绍，通过深度融合人工智能，6G网络将实现传输速率、稳定性、用户接入数等各项能力的全面提升。而6G的低延迟和高可靠特性，无论是在复杂的电磁环境下，还是在极端的自然环境中，都使其能保持高效和超低延迟的数据传输。这将满足工业机器人、远程手术、自动驾驶等对通信稳定性和延迟性的严苛要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈元谋介绍，当前，诸如超分辨率(SR)技术以及智能眼镜的数据回传对带宽的要求颇高。在进行视觉信息回传时，对时延有着严格要求，当存在毫秒级别的时延时，用户就会产生眩晕感，而时延越小，用户的体验感就越好。因此，6G的高速率、低时延特性，能够实现视觉信息的高效、流畅回传，提升用户在相关应用中的使用体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国正在加速布局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，6G的发展正在加速推进。在2024全球6G发展大会上，中国6G推进组组长、中国信息通信研究院副院长王志勤表示，2025年6月，中国将启动6G的技术标准研究，并计划在2029年完成第一个版本的技术规范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年，3GPP(第三代合作伙伴计划，国际标准的重要制定组织)标准组织也通过了首个6G标准项目——6G场景用例与需求研究，这意味着6G迈入实质性的标准化阶段。3GPP为6G新增与AI融合、与空间融合、通感融合三个场景，进一步细化和明确6G需求与应用场景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国的科技企业也在加速抢占6G技术制高点。光大证券在3月6日发布的研报指出，华为、中兴等企业纷纷成立6G研发中心，聚焦太赫兹技术等关键领域。运营商也在积极推进6G的商业化应用，中国移动发布了6G十年规划，中国电信在星地融合等关键技术领域也取得了重要进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《中国证券报》报道，全国政协委员、中国移动董事长杨杰3月6日表示：“通信技术演进有一定周期，一般是8～10年，我们正在全面进行6G研发，当前重点推进6G标准制定等相关工作，积极为未来发展做好准备。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孙遥认为，按正常节奏，6G全球标准制定、技术演进、设备成熟及商用预计在2030年之后完成。中国自5G起处于全球领先格局，是否会提前启用6G的商用，目前还处于观望阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，孙遥指出，6G作为通信技术，本质是一种工具，未来的应用关键还得落在终端上。在6G技术发展阶段方面，2023—2024年是6G的窗口期，各方对AI+通信、通信感知、可见光、太赫兹等不同技术展开研究。到2025年，全球已对6G主流技术形成基本共识，未来将在AI+通信、通信感知、星地通信等技术方向重点突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在孙遥看来，相比于5G，6G带动的产业除了AI，还有高端服务器、关键器件GPU和CPU、常规通信类器件射频等。此外，6G还将带动仪表产业的超前布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金毅敦预测，6G核心技术标准或将在2029年完成制定，整个技术研发周期与标准化进程大概一致。依托前期积累的关键技术储备，下一阶段研发重点将转向技术产业化突破，为6G网络建设寻求高性价比的解决方案。预计到2029年前后，6G核心技术应该变得相对成熟，也有一些面向商用的大型技术实验开展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前国内正加强卫星基础设施建设，为6G与空间衔接做前期研究。随着6G与 AI、卫星、低空通感等多维产业不断结合，产业爆发可能要到2030年以后，需要时间培育相关场景。”陈元谋表示。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 11:01:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741517651005_PTwN7r_1741517651197.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30349086</guid></item><item><title>《哪吒2》跻身全球影史票房榜第六名</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30349088</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;@人民网 3月9日消息，《哪吒之魔童闹海》全球票房（含预售及海外）超过《复仇者联盟3：无限战争》，成为全球影史票房榜第6名！&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 10:57:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741517696592_CmC8WA_1741517696849.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30349088</guid></item><item><title>打捞“百年遗珠”，甘露露演绎中国早期艺术歌曲</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30346961</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;3月8日，国家大剧院音乐厂牌NCPA Classics制作发行的唱片《百年遗珠——中国早期艺术歌曲选》，在北京举办发布分享会。花腔女高音歌唱家甘露露、钢琴家张佳林，携手青年竖琴演奏家孙诗萌以及专辑录音师曹勐齐齐亮相，精彩的讲、演带领观众经历了一场丰富而生动的声乐艺术之旅。活动由唱片制作人、国家大剧院唱片公司总经理赵争主持。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741441312000_sJcWE6_1741479681273.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342648790"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;甘露露、张佳林对谈现场 （本文图片 国家大剧院 提供）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《百年遗珠——中国早期艺术歌曲选》聚焦中国艺术歌曲的珍贵历史遗存，除了收录青主（廖尚果）、赵元任和黄自三位作曲家，于上世纪二三十年代创作的名篇外，还首次系统性挖掘了青主德裔夫人华丽丝（Ellinor Valesby）的多部声乐作品，其中包含两首世界首次录音和数首中国大陆地区首次录音的曲目，为中国近代音乐史填补空白。其中特别收录华丽丝为李白诗《静夜思》英文译本谱曲的《床前明月光》，甘露露的英文演唱展现出西方音乐语言与中国古典诗词的碰撞，赋予经典以崭新的生命力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为中国近代艺术歌曲的“开山之作”，《大江东去》的作曲者青主和他的作品不仅在中国音乐史上具有重要意义，也对后来的中国音乐创作产生了深远影响。并不广为世人所知的是，包括《大江东去》、《我住长江头》等的创作背后，无不有结发妻子华丽丝的辅佐帮助。然而，相较于夫君的声名显赫，华丽丝及其创作的艺术歌曲却鲜为人知。《百年遗珠——中国早期艺术歌曲选》收录的20首录音作品中有8首是华丽丝的作品，另有两首是她和青主共同创作的歌剧《莺莺》中的两首歌曲（为世界首次录音）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为活跃在当下艺术音乐舞台并专注于歌剧和艺术歌曲演绎的艺术家，这也是甘露露和张佳林首次联袂录制专辑。分享会对谈间隙，两位艺术家先后演绎了华丽丝的《易水的送别》《今日北池游》《并刀如水》，三首风格迥异的音乐作品再现了百年前艺术歌曲独特的先锋性。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741441312000_ypjKm8_1741479681302.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342648788"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;女高音歌唱家甘露露 一展歌喉 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741441310000_Qex4Ai_1741479681325.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342648785"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;钢琴家张佳林推介专辑&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在发声、气息运用、咬字吐字方面，需要更加细腻柔和，既要规范，又要保留韵味。”甘露露坦言华丽丝的作品对自己而言极具挑战，“这些作品的音域与我的声部并不完全匹配，为了不失去作品原先的调性色彩，我尽量全部采用原调演唱，同时也努力表现出诗歌背后的意境与情感，力争使音乐与诗词达到完美的契合。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“历经百年时光流转，隽永而富有诗意的中国艺术歌曲留下了丰富的瑰宝，其中有些被广为传唱，有些则如沧海遗珠，不为大众所知晓。而华丽丝的歌曲不仅鲜有人演唱，甚至在音乐学院都是很生僻冷门的作品。”在张佳林看来，华丽丝堪为“音乐领域的郎世宁”，“要知道她本人并不懂中文，但作品却融合了欧洲19世纪末艺术歌曲和中国传统音乐的元素，正是中西文化交流的缩影。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分享会上，甘露露还同孙诗萌合作演绎了唱片中的曲目《帘外雨潺潺》与《床前明月光》（英文版）。作为长期合作的舞台搭档，这两首作品也是她们近年音乐会上的保留曲目。对于竖琴与人声合作的独特魅力，孙诗萌解析道：“竖琴以其温润细腻的音色，能够营造出空灵、飘逸的音乐氛围，与女高音丝绸般的音色相互交织，使传统诗词焕发出现代音乐美学的全新气息。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741441314000_ChbRnn_1741479681268.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342648782"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;甘露露和孙诗萌合作演绎《床前明月光》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741441314000_afya8i_1741479681270.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342648784"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;青年竖琴演奏家孙诗萌&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国音乐学院副教授曹勐从录音艺术的角度，详细解析了不同体裁类型的人声作品在录音审美上的区别，并回顾了近30年来中国人声录音技术的演变。他强调说，早期艺术歌曲的录音更注重空间感与自然声像，“我们此次也是在力求平衡人声与伴奏的同时，保留下最真实的现场感。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;活动最后，甘露露与张佳林现场合作《张生的歌——月色溶溶夜》将整场分享会气氛推向高潮。诗意悠远的旋律、细腻传神的演绎，让大家沉浸在音乐的美感之中如痴如醉。现场观众纷纷表示：“这些诗词通过音乐再一次焕发出新的光彩，让我们得以重温百年前的艺术珍宝。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741441311000_N3Fyf4_1741479681274.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342648780"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;甘露露与张佳林合作演绎《张生的歌——月色溶溶夜》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据介绍，NCPA Classics作为国家大剧院旗下唱片厂牌，是综合展现中国新时代音乐表演艺术成就的重要“名片”。自2015年成立以来，秉承国家大剧院“人民性、艺术性、国际性”的办院宗旨，依托剧院顶级的录制环境和设备，围绕中外经典音乐与高雅艺术选题，NCPA Classics与海内外众多的优秀艺术家、艺术院团、制作团队和版权机构通力合作。合作过的艺术家包括：多明戈、祖宾·梅塔、和慧、陈其钢、郭文景、阎维文、于魁智、孟广禄、吕思清、宁峰、黄蒙拉、王之炅、秦立巍、李祥霆、袁莎、盛原、陈萨等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;图/国家大剧院提供&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 10:55:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741483728552_mZX42X_1741483728971.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30346961</guid></item><item><title>韩国总统尹锡悦弹劾案或于3月14日前后宣判</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30349013</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741513899366_D7KHwA_1741513899554.png" alt="韩国总统尹锡悦弹劾案或于3月14日前后宣判"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:06&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;韩国总统尹锡悦弹劾案或于3月14日前后宣判&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;3月8日，被停职的韩国总统尹锡悦在被拘留52天后从首尔拘留所获释，他将继续接受宪法法院弹劾案等案件的审理。韩国宪法法院最早可能于3月14日前后就弹劾案宣判。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 10:38:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741513899366_D7KHwA_1741513899554.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30349013</guid></item><item><title>哈萨克斯坦机场发生人质劫持事件，前拳击手挺身夺刀</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30349020</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741514125076_mTHzEk_1741514125398.png" alt="哈萨克斯坦机场发生人质劫持事件，前拳击手挺身夺刀"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:14&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;哈萨克斯坦机场发生人质劫持事件，前拳击手挺身夺刀&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;3月7日，哈萨克斯坦阿拉木图国际机场发生一起歹徒持刀挟持人质事件。关键时刻，一名52岁的前拳击手挺身而出，与警方联手，成功将袭击者制服。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 10:32:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741514125076_mTHzEk_1741514125398.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30349020</guid></item><item><title>男子持巴勒斯坦旗帜爬上英国大本钟，滞留16小时后被捕</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30349022</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741514403386_bWfBkH_1741514403542.png" alt="男子持巴勒斯坦旗帜爬上英国大本钟，滞留16小时后被捕"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:35&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;男子持巴勒斯坦旗帜爬上英国大本钟，滞留16小时后被捕&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;3月8日，一名手持巴勒斯坦旗帜的男子，赤脚爬上了英国伦敦的地标性建筑大本钟，并高呼“自由巴勒斯坦”。在滞留约16小时后，该男子于当地时间3月9日撤离时立即被捕。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 10:27:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741514403386_bWfBkH_1741514403542.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30349022</guid></item><item><title>秘鲁一男子疑醉酒后卧轨，列车驶过时惊险逃生</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30349031</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741514994949_5fNJmH_1741514995201.png" alt="秘鲁一男子疑醉酒后卧轨，列车驶过时惊险逃生"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:29&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;秘鲁一男子疑醉酒后卧轨，列车驶过时惊险逃生&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;3月8日，秘鲁利马地区一男子枕在铁轨上，被驶过的列车碰撞后惊险逃脱。事后，该男子被送往医院接受救治，只有左手两根手指受伤。据悉，该男子可能是醉酒后睡在铁轨旁。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 10:26:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741514994949_5fNJmH_1741514995201.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30349031</guid></item><item><title>第一集丨展现时代风貌不是简单抓取几个文化符号</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30348715</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;【编者按】&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;帮大家看剧的“第一集”系列来了，最近开播的剧集，值不值得入坑？好看的，奇葩的，一起来盘一盘。&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;也许有的剧会渐入佳境，也许有的剧高开低走，所以本文仅代表作者对首播几集的意见，仅供参考。后续如有打脸，随时通知大家。&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;《北上》&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;播出平台：爱奇艺&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开播时间：3月3日&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741510280798_6piGwQ_1741510304724.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342673915"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《北上》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;备受关注的电视剧《北上》近日开播，该剧改编自徐则臣小说《北上》。原著以1901年漕运废止与2014年大运河申遗成功为关键时间节点，一条线索是1901年意大利旅行冒险家保罗·迪马克为寻找弟弟来到中国，与翻译谢平遥及中国底层人士沿京杭大运河北上的学术考察、反思与寻根之旅；另一条线索是2014年左右谢平遥的后人谢望和与先辈后代们重新相聚，拼接出完整故事。小说荣获第十届茅盾文学奖、第十五届精神文明建设“五个一工程”优秀作品奖等。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741510409043_7BsG1b_1741514438367.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342677012"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;剧集《北上》讲述运河边六个家庭的故事&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;剧集中，以2000年为故事起点，讲述夏凤华、谢望和、邵星池、周海阔、马思艺、陈睿六个小伙伴在运河边的花街小院相伴成长。京沪高速公路即将全线贯通，船运萧条使六个家庭面临困境。少年们长大后从花街到北京一路北上，在北漂的日子里为机遇和理想奋斗。但现实残酷，他们在都市中迷失。随着大运河申遗成功，离家的孩子们重返花街，带着对运河的热爱投入新的社会发展。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741513746209_yEeSyD_1741514462229.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342677015"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741513746809_jhsYcc_1741514462217.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342677013"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《北上》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《北上》的服化道美和摄影剪辑都堪称精品，两位导演着实用了心思，剧中一众戏骨演员的表演，也可圈可点。运河题材在年代剧中也相当有新意。但在影视创作领域，对作品质量的审视与探讨始终是推动行业进步的关键，因此，我们也需要直面该剧目前存在的一些问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与同属年代生活叙事的优秀剧集如《小巷人家》《人世间》相比，目前看来，《北上》还是存在明显差距。《小巷人家》和《人世间》精准捕捉到家庭与邻里生活中的真实细节，每一场戏、每一个人物都塑造得扎实且富有生命力，让观众能够真切感受到那个时代的烟火气与情感温度。反观《北上》，仅从前几集来看，虽然营造出热闹的氛围，但无论是人物的塑造还是事件的编排，都没能让人产生足够的情感共鸣。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741513746234_k2GJDs_1741514462218.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342677016"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741513746234_J6rx3Y_1741514462216.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342677014"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《北上》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即便抛开原著中那条1900年代的运河故事线，将《北上》作为一部年代青春成长剧来评判，剧中对几位年轻人的刻画也未能精准把握90后这一代的精神特质与时代风貌。抓取诸如李宇春、周杰伦、网拍模特等时代文化符号，并不等同于塑造出真实可信的90后形象。在此方面，《你好，旧时光》《最好的我们》，乃至近期的《树下有片红房子》，都为青春题材创作提供了更为成功的范例，其对90后青春的书写更加细腻、真实，值得创作者学习借鉴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现实题材年代生活剧集，一直是国产剧的一个重要类型，但同时，也是创制作难度最高的一个类型。其最大难度就难在剧本层面：对不同时代人物的塑造、对真实生活细节的把控、对时代精神风貌的捕捉。能做好其中一点，都算是优秀编剧，能面面俱到都做到的，算是行业翘楚了。对目前《北上》表现出来的一些问题，还是能理解的，值得继续观望其后续剧情和人物的推进。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 10:22:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741516047873_Fr4xxs_1741516048132.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30348715</guid></item><item><title>古装剧《似锦》登陆卫视，走进宋代诗意世界</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30349015</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;3月9日，古装情感大剧《似锦》正式登陆东方卫视，接档此前的热播剧《六姊妹》。《似锦》改编自冬天的柳叶的同名小说，剧中东平伯府四姑娘姜似（景甜 饰）与七皇子郁锦（张晚意 饰）的两世爱情故事和命运较量成为核心看点。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741513746817_ihS5Zf_1741514208818.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342676982"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《似锦》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;姜似“重启人生”后，不再是任命运摆布的柔弱女子，而是凭借着过人的智慧和非凡的勇气逆天改命。在这个过程中，她与郁锦携手同行，共同破解家族阴谋、朝堂权谋以及宿命预言。与传统的爱情故事不同，剧中的双强CP打破了传统的依附关系，他们之间既有携手破局时的畅快淋漓，也展现出强大的实力与默契。这种独特的人物关系设定和情感表达，为观众带来了全新的观剧体验。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741514024430_Yth5tS_1741514152694.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342676970"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《似锦》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《似锦》的剧情架构不仅聚焦男女主之间的情感纠葛，还以姜、崔、荣阳三大家族为重要线索，精心描绘出一幅生动鲜活的古代社会生活画卷。通过“长兴侯杀人案”“姜湛落水案”等一系列单元案件巧妙串联起故事主线。在展现主角破局智慧的同时，也将配角的命运与所处时代紧密相连。每一个配角都不是简单的背景板，他们的命运在时代的浪潮中起伏，共同呈现出“家国同构”的宏大格局。这种对群像人物的塑造和对家国情怀的展现，使整个剧情更加丰富立体，让观众仿佛置身于那个风云变幻的古代社会。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741514100645_73QPXm_1741514152718.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342676972"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741514287924_ewQsfk_1741514300662.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342676987"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《似锦》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，《似锦》在制作上的用心。美术指导段元合参照古画意境精心搭建园林景观，一草一木、一砖一瓦都尽显宋代美学的雅致与韵味，让观众仿佛穿越时空，走进了宋代的诗意世界。造型指导侯云怡在历史服饰的基础上巧妙融入现代审美，既保留了古代服饰的形制特点，又使其更符合当代观众的审美需求，每一套服装都成为剧中人物性格和身份的生动体现。礼仪指导张晓龙则把吉、嘉、军、宾、凶五礼巧妙融入剧情细节，从日常的行礼作揖到重要场合的仪式流程，都严格遵循古代礼仪规范，使剧情更具历史真实感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，从服化道到礼仪细节，《似锦》都进行了精雕细琢，展现出“古风今韵”的高级质感。再加上郭涛、黄奕、马苏等实力派演员的精彩演绎，他们凭借精湛的演技赋予角色鲜活的生命力，共同构建了一个层次丰富、生动饱满的古代社会，为观众带来了一场沉浸式的观剧体验。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 10:12:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741514378087_WbY3eF_1741514378388.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30349015</guid></item><item><title>总比分2比1击败河北男排，上海男排夺得队史联赛第18冠</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30348959</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/676/887.jpg" data-imageid="342676887"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;本文图片：@中国排球超级联赛 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在江苏女排问鼎本赛季女排超级联赛冠军之后，男排超级联赛的冠军悬念也终于揭晓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;北京时间3月9日，2024-2025赛季中国男排超级联赛A级总决赛冠亚军决赛第三回合的比赛打响，上海光明男排主场3比1战胜河北保定沃隶男排，以系列赛大比分2比1问鼎，夺得队史上第18个联赛冠军。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/676/888.jpg" data-imageid="342676888"&gt;&lt;p&gt;作为国内男子排坛的霸主级球队，上海男排在本赛季也依然是夺冠热门，而河北保定沃隶则是在本赛季迎来新的历史突破，首次闯进联赛冠亚军决赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;河北保定沃隶是国内的一支新军。2022年3月，以河北男排为班底的河北保定沃隶男排俱乐部成立，新队伍成立的第一个赛季，便从以前的下游队伍一跃成为联赛第五名。上赛季保定男排跻身四强，本赛季更是收获亚军。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/676/889.jpg" data-imageid="342676889"&gt;&lt;p&gt;但在决赛中，实力雄厚且决赛经验丰富的上海男排还是笑到了最后。虽然第二回合较量以1比3败北，减缓了夺冠的步伐，但沈琼主教练率领的上海男排还是克服了心态的波动，在决胜场以17比25先输一局的情况下，以25比22、25比19、25比22连扳三局，将冠军留在了上海。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;至此，上海男排已经在联赛28个赛季中18次问鼎冠军，球队也由此完成了卫冕。在官方评选中，上海男排副攻手张哲嘉斩获了本赛季男排超级联赛MVP（最有价值球员）的荣誉。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 09:41:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/676/884.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30348959</guid></item><item><title>会见企业家｜春秋航空董事长王煜：精准把握出行需求变化，探索合理的量价平衡</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30348398</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“去年全年国内市场航班量、旅客人次和客座率均创新高。目前，民航恢复进展非常快，我们看到民航发展潜力还具有广阔的空间。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年全国两会期间，全国政协委员、春秋航空董事长王煜接受澎湃新闻记者专访时表示，“旺丁不旺财”是2024年民航业的发展特点。旅客结构变化，自掏腰包的价格敏感型旅客增多。因私出行需求旺盛，尽管因公需求受预算紧张和线上方式替代影响，但随着稳经济政策落地，有望回暖。这表明民航市场潜力巨大，只要精准把握需求变化，就能找到新的增长点。同时，行业需探索合理的量价平衡，以提升盈利能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王煜进一步指出，个人出行的旅客占比愈来愈高，也使得寒暑假以及节假日旺季与淡季的差距不断拉大。未来随着年休假制度的落实，出行潜力将不断扩展至三四线城市，市场有望“旺季更旺，淡季不淡”。春秋航空将坚持走大众化、国际化路线，不断拓展航路，为老百姓提供更多出行选择，在服务大众出行中实现自身高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;将持续拓展二三线，民航票价有望上扬&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年民航市场迎来旺盛增长，春秋航空凭借民营航司灵活的模式业绩继续拔得头筹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年前三季度，春秋航空在8家A股上市航司中净利润最高，达26.04亿元，但同比下滑2.73%；营收达159.77亿元，同比涨13.29%。对此，春秋航空在2024年三季报中指出，前三季度净利润下降的主要原因为毛利率下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王煜在此次专访中向澎湃新闻记者解释，毛利率同比下滑主要由于2023年暑运需求集中释放，处于报复性增长态势，2024年需求回归正常增长但仍高于2019年。这一波动反映出市场需求的阶段性变化，也考验着航空公司的运营策略调整能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中国很多老百姓还未坐过飞机，国内二三线城市是春秋航空未来的重要发展方向，也是持续关注的增量市场。”王煜表示，这些城市市场潜力巨大。随着机场时刻资源的释放，春秋航空得以进入更多二线市场，为当地旅客提供多样化产品。目前，春秋航空出发地旅客人次中二三线市场占比超50%，首乘旅客尤其多，未来将继续深耕，挖掘更大潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年1月13日，中国航空运输协会在2024年第四季度理事单位信息沟通会上指出，2024年经济舱平均票价同比下降超过10%。行业仍面临不少挑战和压力，其中通报中就提及“八纵八横”高速铁路基本贯通将进一步冲击商务快线等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于未来票价的发展趋势，王煜强调，不能简单用恢复与否来评价，而是要持续评估供需结构和量价平衡。受制造商和租赁市场影响，行业产能供给受限，而随着经济发展和民众需求升级，票价有望上扬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而对于近期部分航司被约谈“不准卖低于200元机票”的传闻，王煜表示并不清楚。他指出行业发展趋势才是票价走势的关键。民航人也要随时提高应变能力，尽快调整策略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年全国民航工作会议在京召开，其中指出，今年，民航将加快国际航班恢复，力争国际航班数量恢复至疫情前90%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“2019年，春秋航空的国际和地区航线占比很高，约占四成的运力。去年，春秋航空国际地区航线恢复相较于2019年超过70%，日韩航线恢复迅速，韩国航线运力投放已超2019年水平，东南亚航线恢复相对较慢。”王煜表示，2025年，春秋航空将加快恢复速度，新增如越南胡志明、韩国釜山、日本福冈冲绳等航点，深耕东北亚和东南亚市场，完善航线网络布局。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于此前国际航线运力投放带来的压力，王煜解释称，这与航线大幅恢复和市场培育期有关，淡季存在供需不匹配情况。不过，国际航线整体供需较好，目前副驾储备相对比较丰富，机长缺口通过资深副驾晋升逐步缓解，预计今年四季度到明年可实现全年维度的匹配，为国际航线发展提供坚实保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，航空供应链受困、飞机交付延迟是航空业近年来面临的普遍问题。王煜指出，受飞机及发动机制造商产能和租赁市场价格影响，春秋航空最近几年飞机引进数量下降，这一影响还将持续一段时间，“但我们通过优化航网发展和提升利用率，依然保持了较好的发展速度”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;付费选座去年在市场受到一定争议。王煜向澎湃新闻记者介绍，付费选座收入在春秋航空辅营收入中占比很小。但未来付费选座或将成为行业发展的常态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王煜介绍，相较于商务出行，个人出行或更希望让票价符合需求，也让顾客有更多选择的权利，从航司的角度而言让产品持续深化，能更好地服务不同需求的旅客。春秋航空秉持“按需付费”的差异化服务理念，希望在“民航法”修订中，将差异化服务以法律形式确定下来，为行业服务创新提供法律保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;建议扩大免签政策范围，枢纽城市尽可能“多站合一”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年两会，王煜的关注点涵盖多个重要领域。在民营经济促进法立法方面，他呼吁加大普法宣传，提升干部群众对社会主义基本经济制度以及发展民营经济重要性的认识，营造民营企业健康发展的法律和舆论环境。良好的法治与舆论氛围，是民营经济蓬勃发展的基石，能为企业注入长远发展的信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;营商环境优化也是王煜关注的重点。他建议借鉴浙江、上海等地引入社会监督的做法，将政策措施实际效果的评判权交给企业和群众，通过信息公开促使政府部门优化服务流程、提高政策执行精准度，破除政策障碍，清理隐性壁垒，为民营企业营造公平竞争的市场环境，让民营企业轻装上阵、大胆创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于入境游，王煜提出扩大免签政策范围、加强旅游市场秩序管理和推进旅游接待体系便利化建设等建议。从改善网络环境到提升手机支付便利性，再到优化路牌外语翻译和如厕服务，这些细节的完善将极大提升入境游客的旅游体验，吸引更多国际游客，推动我国旅游业迈向新高度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在行业发展层面，王煜呼吁将空铁“两网融合”纳入国家“十五五”发展规划，综合考虑政治、经济、人口、产业等因素，使两网乃至多网客流高效“集疏运”，形成相互支撑合力，打造具备多式联运功能的综合交通枢纽，尤其枢纽城市，尽可能“多站合一”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在放心消费领域，王煜聚焦食品安全，建议严厉惩治相关犯罪，提高处罚上限，守护人民群众“舌尖上的安全”。这不仅关乎民生福祉，也对提升消费信心、促进消费市场健康发展意义重大。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 09:36:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741503236021_ktHdz7_1741503236192.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30348398</guid></item><item><title>中国下一代“人造太阳”关键系统通过验收，达到国际先进水平</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30348882</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;中国下一代“人造太阳”又建成一项关键系统！记者9日从中国科学院合肥物质科学研究院获悉，该院大科学团队研制的聚变堆主机关键系统综合研究设施——八分之一真空室及总体安装系统通过专家组测试与验收，系统研制水平及运行能力达到国际先进水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;太阳发光发热源于其内部的核聚变反应，“人造太阳”顾名思义，就是要造出一个“太阳”实现聚变发电。核聚变材料在地球上极为丰富，且排放无污染，被人们认为是打开“能源自由”之门的钥匙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 安徽合肥西北角，“夸父”聚变堆主机关键系统综合研究设施园区实验厂房内，一个形似巨型“橘子瓣”的装置巍然矗立，这就是刚通过验收的八分之一真空室及总体安装系统主体平台。它采用D型截面双层壳体结构，总高20米，真空室壳体采用50毫米厚的超低碳不锈钢材料，重295吨。未来，8个这样的“橘子瓣”合而为一，下一代“人造太阳”将在其中“燃烧”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “在聚变堆中，真空室是离堆芯最近的核安全屏障。它不仅能保障上亿度等离子体在装置中的运行，也为超导磁体提供安全屏障，对精度、焊接水准、磁导率等提出了超高要求。”中国科学院合肥物质科学研究院等离子体所研究员、八分之一真空室及总体安装系统负责人刘志宏介绍，这一系统是聚变堆主机关键系统综合研究设施19项子系统中的关键一项，通过完成八分之一真空室的研发，团队已完全掌握未来聚变堆完整的环形真空室的关键技术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 从预研、研制、调试到正式建成并通过验收，科研团队历时十年攻关，形成40余项发明专利。这一系统不仅为未来聚变堆主机真空室内部部件的安装、检测、调试和遥操作研究提供一个全尺寸的综合实验平台，相关技术还拓展应用于粒子加速器、精密机械、电子科技、半导体等领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 据介绍，随着聚变堆主机关键系统综合研究设施各子系统相继研制成功及投入运行，从基础研究到技术验证和工程应用的完整链条正逐步形成，为聚变堆的设计、建设、运行奠定了坚实的科学技术基础。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 09:28:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741511180412_XYM88K_1741511180687.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30348882</guid></item><item><title>武器从哪来？欧盟对“重新武装欧洲”计划细节仍存分歧</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30348607</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;近日美欧裂痕不断加深，欧洲防务自主的呼声越来越高。据央视新闻报道，3月6日举行的欧盟特别峰会上，欧洲理事会同意欧盟委员会提出的“重新武装欧洲”一揽子计划，但有媒体披露，关于这个计划的细节，欧盟国家内部仍然存在分歧。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741509690411_ZkBEN1_1741509714623.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342673352"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2024年7月14日，法国巴黎，巴黎举行国庆日“巴士底日”阅兵式上的武器装备。 视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据3月6日欧盟特别峰会的公报，为应对俄乌冲突带来的挑战，欧盟将加强其整体国防能力，减少其战略依赖，解决其关键能力差距，并相应地加强整个联盟的国防技术和工业基础，以便能够更好地供应所需的装备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟委员会主席冯德莱恩提出的“重新武装欧洲”计划，主要内容涉及调动8000亿欧元打造“一个安全而有韧性的欧洲”，其中包括向欧盟成员国提供1500亿欧元贷款用于国防投资，并协助成员国整合需求、共同采购军事装备，以增强欧洲安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冯德莱恩表示，该计划将使成员国能够投资乌克兰国防工业，或直接采购军事装备以支援乌克兰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;防务自主、减少依赖等话题在欧洲已是老生常谈，但各国利益、观点存在差异，很难真正达成共识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次“重新武装欧洲”计划意在推动成员国增加军费支出，促进军工生产。欧盟国家对此也有各自的想法，意大利总理梅洛尼就表示对增加军费开支给意大利公共债务带来的压力感到担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，对于计划中的1500亿欧元贷款是否能用于购买非欧盟国家生产的武器装备，法国和德国的观点有所不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德国总理朔尔茨认为，这一贷款计划应该向一些密切合作的非欧盟国家“开放”，用于采购英国、挪威、瑞士或土耳其等国的军火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法国总统马克龙则称，这笔资金不应用于购买非欧盟国家生产的武器装备，而应“看看是否可以优先考虑欧盟内部订单”。对于法德之间的争执，欧盟委员会拒绝置评。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 09:21:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741509780651_WPRzb1_1741509780877.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30348607</guid></item><item><title>数智驱动 海纳百川，长安汽车以科技创新与全球化战略领跑高质量发展</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30348402</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“高质量发展不是选择题，而是必答题”——在2025年全国两会聚焦科技创新与全球化的背景下，长安汽车董事长朱华荣带着《关于加快完善自动驾驶标准和法规的建议》《关于统一构建海外市场共性数据库的建议》等建议参会。他的建议不仅呼应了国家战略对实体经济的期待，更以一场覆盖科技创新与价值生态的全局变革，为中国汽车产业转型提供了实践范本。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/669/238.png" data-imageid="342669238"&gt;&lt;p&gt;从重庆智造基地到墨西哥产业枢纽，从“北斗天枢”计划的AI大模型到“海纳百川”的全球五大区域布局，长安汽车正用“科技革命+全球化破局”的双核战略，重构中国汽车产业的竞争格局。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;科技长安：数智技术定义未来出行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月2日，2025长安汽车重庆马拉松在重庆南滨路激情开跑。与传统马拉松不同的是，这场比赛中的“含AI量”颇高。AI机器人领跑马拉松，更成为了赛道边上的啦啦队员。而这，只是长安汽车用AI驱动汽车产业升级的一个缩影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“颠覆者从不止步于追赶”——当全球汽车产业陷入电动化内卷时，长安汽车以新质生产力为刃，劈开传统制造的天花板，用“技术平权”重构全球汽车产业的话语体系。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;长安汽车在国家企业技术中心评价中研发能力7届14年名列前茅，其每年坚持将销售收入的5%费用投入研发，并且其中10%作前瞻性技术研究，目前已构建了“六国十地”全球研发网络。2025年2月发布的“北斗天枢2.0”计划，标志着其智能化战略进入深水区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北斗天枢2.0计划的推进，展现出长安对智能汽车本质的深刻理解。通过AI大模型构建的“场景引擎”，让车辆在暴雨、团雾等极端天气下依然保持类人驾驶的决策能力，这项突破不仅支撑着2026年全场景L3级自动驾驶的落地目标，更将高阶智驾的适用场景扩展至行业未曾触及的领域。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/669/239.jpg" data-imageid="342669239"&gt;&lt;p&gt;“智驾不应是奢侈品，而是国民车标配”，朱华荣此前在2025年全球伙伴大会上宣布，长安将全面停售非数智化新车，未来三年推出35款数智车型，并在10万元级车型搭载激光雷达，将AEB避撞速度提升至135km/h。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一决策背后，是长安对产业趋势的精准预判。当特斯拉FSD订阅制仍在试探市场时，长安已通过“天枢智驾”系统实现技术下放，让高阶智驾进入大众市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一边，在制造方面，长安汽车数智工厂入围MWC25 GLOMO大奖“最佳移动互联经济奖”，成为中国唯一上榜车企。其背后的这座融合AI视觉质检、软件封测等40余项尖端技术的“黑灯工厂”，不仅是生产效率提升30%的制造利器，更开创了“用户直连制造”的新样板。消费者通过App实时参与车辆生产，甚至远程调整配置参数的能力，重新定义了移动互联时代的工业价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一成绩不仅印证了中国智造的全球竞争力，也揭示了长安从“制造”向“智造”的跃迁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长安的征途不止于地面。2025年底将试飞的新一代飞行汽车，2028年量产的人形机器人，勾勒出陆海空及人形机器人立体出行图景。这一布局的战略意义在于：当多数车企仍困于电池续航竞赛时，长安已通过“天枢大模型+多模态AI座舱”构建起软硬件协同的生态闭环。正如朱华荣所言：“未来的竞争不是单车智能的较量，而是生态体系的角力。” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;世界长安：三步走突围全球化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从价格战到价值战以技术标准输出和本土化生态建设，树立了中国汽车全球化突围的新标杆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对欧盟碳关税、东南亚政策波动等挑战，长安的“海纳百川”计划展现出战略韧性。从长安汽车2023年4月发布“海纳百川”计划，到2024年6月就登榜了“BrandZ 中国全球化品牌50强”，其中仅历时14个月，成为汽车品类发布全球战略后首次登榜最快品牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，公开数据显示，2025年1月，长安汽车出口量环比暴涨8倍，首登中国汽车出口前三，CS系列车型在东南亚市场市占率突破12%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亮眼数据和成绩的背后，是“产品出海→品牌出海→产业出海”的三步走战略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;观察长安汽车2025年的全球规划，不难发现其系统化的战略纵深布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东南亚罗勇工厂今年将投产，这标志着其海外制造能力从单一基地向区域枢纽升级，依托泰国在东盟的产业聚合优势，辐射东南亚及RCEP成员国市场。独联体区域的KD项目也已经投产，实现了关税成本优化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年即将召开的欧洲品牌发布会，则是对标国际一流标准的关键一步，通过本地化研发团队与欧盟碳排放法规的深度适配，推动深蓝、阿维塔等智能电动品牌突破高势能市场的壁垒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，在中南美市场、中东非市场，长安汽车皆进行了布局。其中，中东非市场则通过CHANGAN、DEEPAL、AVATR三大品牌的梯次导入，构建从经济型代步车到高端智能车型的全谱系覆盖，以差异化产品矩阵应对碎片化市场特征。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/669/240.png" data-imageid="342669240"&gt;&lt;p&gt;这一系列动作背后，折射出长安从“产品出海”到“产业出海”，从“机会驱动”向“能力驱动”的出海逻辑转变。通过制造本地化、合规前置化与品牌协同化的三维布局，系统性降低全球化经营风险，为2030年海外销量占比30%的战略目标构筑可持续增长基底。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;最后&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年，长安汽车全年销量268.3万辆创七年新高，新能源车销量同比激增52.8%至73.4万辆，海外出口53.6万辆的亮眼数据更印证了全球化战略的成效。在结构优化层面，新能源收入占比25%、海外收入占比23%的突破，标志着长安已从传统制造企业蜕变为科技驱动的生态型公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面向未来，长安的目标愈发清晰。2025年“3311”目标（总销量300万辆、收入3000亿元、自主新能源销量100万辆、出口100万辆）的背后，是长安拥抱转型的动力源头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长安的转型路径揭示了产业真理，没有科技自强，“弯道超车”只是空中楼阁。这场转型实践，正在书写中国汽车从“市场换技术”到“技术赢市场”的历史进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在科技创新维度，长安证明了新质生产力的核心是“技术普惠”；在全球化层面，其“三步走”战略开创了“以技术拓市场”的新范式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当2025年两会热议“培育新兴产业”与“提升国际循环质量”时，长安汽车已用行动作出回答，以数智技术穿透产业链重构价值，以全球化生态建设超越短期风口。这场转型不仅推动着企业向智能低碳科技公司蜕变，更在为中国从汽车大国迈向汽车强国提供关键动能。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 09:17:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/669/242.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30348402</guid></item><item><title>这份特朗普反对的加沙重建计划，英法德意都支持</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30348473</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;3月8日，英国、法国、德国和意大利外交部长发表联合声明，支持重建加沙地带的“阿拉伯方案”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741505895379_QjextD_1741505925980.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342670033"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2月9日，在加沙地带内察里姆走廊附近，巴勒斯坦人经过建筑废墟。 新华社 发（里泽克·阿卜杜勒贾瓦德 摄）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明指出，该方案为加沙重建提供了一条现实可行的道路。如果得以实施，将迅速并可持续地改善加沙地带巴勒斯坦人的生存状况。四国还明确表示支持巴勒斯坦民族权力机构在加沙地带重建中的核心作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据参考消息报道，伊斯兰合作组织也于3月7日通过了这一重建计划，埃及外长巴德尔·阿卜杜勒阿提表示该计划“具有积极意义”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国总统特朗普发出“接管加沙”言论后在国际社会引发争议。阿拉伯国家紧急峰会于3月4日通过了埃及提出的一项预计耗资530亿美元的加沙重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该计划包括满足紧急人道主义需求和恢复基本基础设施、为加沙地带流离失所的居民提供临时住房等，还同意设立独立委员会暂管加沙地带事务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据峰会发表的声明，阿拉伯国家领导人还发出警告，任何试图将巴勒斯坦人赶出家园或吞并被占领巴勒斯坦领土的企图都将导致该地区陷入新的冲突阶段，并将冲突扩大到该地区的其他国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该计划提出后，哈马斯方面表示欢迎，但美国和以色列表示反对。美国国家安全委员会发言人布莱恩·休斯表示，美国总统特朗普坚持他自己的提议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国秘书长古特雷斯表示联合国将全力配合由埃及起草的加沙重建计划，并称加沙地带应仍然是巴勒斯坦的一部分。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 08:56:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741505965004_mMm2EW_1741505965216.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30348473</guid></item><item><title>住建部：正修订住宅项目规范，住宅层高将提高到不低于3米</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30348580</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年3月9日下午，十四届全国人大三次会议在梅地亚中心新闻发布厅举行民生主题记者会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;住房和城乡建设部部长倪虹表示，当前房地产市场供求关系已经发生了重大变化，人民群众的住房需求已经开始从“有没有”转向“好不好”，建设好房子就关系到人民群众的获得感和幸福感，住房发展的目的归根到底就是要适应人民群众对高品质住房的需要来加快建设好房子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府工作报告提出要完善标准规范，推动建设安全、舒适、绿色、智慧的好房子。倪虹表示，近期正在组织编制“好房子”建设指南，也在修订住宅项目规范，其中一项是要把住宅的层高提高到不低于3米。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 08:35:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741509883874_nt8Jf2_1741509884038.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30348580</guid></item><item><title>住建部部长：巩固政策组合拳效果、继续打好保交房的攻坚战，坚决稳住楼市</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30348494</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年3月9日下午，十四届全国人大三次会议在梅地亚中心新闻发布厅举行民生主题记者会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;住房和城乡建设部部长倪虹表示，去年四季度新建商品房的销售面积和销售额实现了正增长，今年1、2月份，房地产市场保持了止跌回稳的积极势头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;倪虹指出，政府工作报告提出要稳住楼市，持续用力推动房地产市场止跌回稳，我们将会同有关部门坚持长短结合，标本兼治，坚决稳住楼市&lt;/strong&gt;，重点做好四件事情：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一，巩固政策组合拳的效果。把降息、增贷、减税等政策效应充分释放出来，惠及更多人民群众，&lt;strong&gt;继续打好保交房的攻坚战，切实维护购房人的合法权益。&lt;/strong&gt;加大白名单贷款的投放力度，按照应进尽进，应贷尽贷的要求，将符合条件的项目全部纳入白名单项目，提供有力的融资支持，充分保障项目的建设交付。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二，努力实施城中村改造和危旧房改造。我们将在去年新增100万套的基础上继续扩大改造规模，&lt;strong&gt;稳妥推进货币化安置，让城中村的居民拥有更多的自主选择权&lt;/strong&gt;，实现早入住、早安居，同时也有利于消化存量的商品房。在实施中，城中村改造要因地制宜，采取拆除后重建，整治提升，拆整结合等多种方式有序推进，危旧房改造通过拆除后新建、原址重建、改扩建、抗震加固等多种方式加快推进，及早消除安全隐患，改善居住环境，解决群众急难愁盼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三，推进收购存量商品房。政府工作报告提出今年地方政府专项债安排4.4万亿元，其中一个使用方向就是土地收储和收购存量商品房，我们将支持地方在收购主体、价格和用途方面，充分行使自主权，收购的商品房优先用于保障性住房，城中村改造，安置房、人才房、青年公寓和职工宿舍等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四，改革完善商品房开发、融资、销售等基础性的制度，加强构建房地产发展的新模式。适应人民群众高品质住房的需要，推动建设安全、舒适、绿色、智慧的好房子，促进房地产市场平稳健康发展。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 08:28:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741509092657_h6MJd7_1741509092990.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30348494</guid></item><item><title>住建部部长：全国290多个地级市已全面开展城市体检，无体检不更新已成共识</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30348388</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年3月9日下午，十四届全国人大三次会议在梅地亚中心新闻发布厅举行民生主题记者会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;住房和城乡建设部部长倪虹表示，城市也和人一样，是个有机的生命体，人要保持健康，要做定期的体检，通过体检发现病灶，找到病因，开准药方，解决问题。城市也一样，我们经过前一段时间的试点探索，现在先体检后更新，无体检不更新，已经成为了城市更新工作的共识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主要坚持两个导向：一是问题导向，从住房到小区到社区到城区，去查找群众身边的急难愁盼问题，比如停车难、充电难、养老服务设施不足、儿童活动场地不够等；二是目标导向，去查找影响城市竞争力、承载力和可持续发展的短板、弱项，比如文化特色的缺失、公共服务的不均衡、基础设施互联互通的水平不高、现代科技与城市管理融合不充分。我们体检发现的问题就是城市更新需要重点解决的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前全国290多个地级市已经全面开展了城市体检，我们还支持有条件的县级市都开展城市体检。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 08:07:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/670/228.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30348388</guid></item><item><title>《还有明天》主创来华交流：女性自我的觉醒比爱情更重要</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30348430</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;3月8日下午，意大利影片《还有明天》（C'è ancora domani）在上海大光明电影院举办首映礼。该片的导演、编剧、主演宝拉·柯特莱西（Paola Cortellesi）也不远万里亲临现场，与中国的媒体和观众交流创作心得。对于观众而言，在妇女节当天，观看这么一部女性解放题材的作品，无疑具有特别的意义。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741503729000_mz3wiH_1741503777747.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342669450"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《还有明天》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741503729000_chSnz8_1741503777730.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342669455"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《还有明天》上海大光明电影院首映礼现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《还有明天》以1946年女性首次获得选举权为时代背景，用黑色幽默和超现实主义的叙事手法，展现一个普通女性短短几天中既平凡又壮阔的日常生活。影片揭幕便是意大利记者安娜·加罗法洛的名言：“我们紧握选票，就像紧握情书。”旋即画面跳转到黑白影像，主人公迪莉娅的一天以丈夫“啪”的一记耳光开始。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个居住在罗马贫民街区里的中年女性，平日里的生活就是围着一家老小打转，还要挤出零碎时间打工贴补家用，最让她放心不下的是长女玛塞拉的婚事，最让她胆战心惊的则是丈夫伊万诺不知何时挥来的拳头，只有在与好友玛丽莎的吐槽玩笑以及跟青梅竹马的汽修工尼诺寥寥数语的聊天中才能获得些许慰藉。然而，一封看似选举证的神秘来信却让心如止水的迪莉娅心生波澜，想要改变生活的现状。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741503729000_2cD2nS_1741503777702.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342669454"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;宝拉·柯特莱西&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《还有明天》是宝拉·柯特莱西“演而优则导”的首部剧情长片，而且她还参与了剧本的创作，并出演主人公迪莉娅。在去年的意大利电影最高奖项大卫奖上，该片一举拿下包括最佳女主角、女配角、原创剧本、新导演在内的五个奖项。之后，《还有明天》便走出意大利国门，在欧洲多地上映，如今它又分别于3月7日及3月8日在北美地区和中国先后公映。目前，它在“豆瓣”上的打分高达9.3分（满分10分），在美国影评搜集网站“烂番茄”上的新鲜度也冲上94%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然经历了旅途劳顿，但亮相上海首映礼的宝拉·柯特莱西依旧光彩四溢，与片中总是一脸疲惫的迪莉娅判若两人。在对台下的观众表达谢意之后，她首先谈起自己拍摄《还有明天》的初衷：“我想将这部电影献给过去所有的意大利女性。她们没有权力发声，在社会上也不受重视，但同时她们又是社会发展重要的组成部分。然而，她们在当时受到的规训往往是：你毫无价值，你什么都不是，你的角色就是为他人提供服务，你只能是一个为家庭操持的母亲。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741503729000_zPwfTE_1741503777798.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342669453"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;打着各种零工的迪莉娅总是行色匆匆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741503729000_H7kACR_1741503777743.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342669448"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;迪莉娅不时承受丈夫的家暴&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这部电影发生在80年前，当时在意大利，家庭暴力根本就不是什么大家会在意的丑闻，甚至可以说那就是女人日常生活中的一部分。这一点在当今的意大利根本不可能存在，如果有类似的事发生，一定会有铺天盖地的报道。尽管如此，但当下某些人的观念其实并没有与时俱进，其他针对女性的不公依旧存在于我们的社会之中。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于影片的历史背景，宝拉·柯特莱西也特意做了解释：“过去的那个年代，选举证会先通过邮件寄到你的家里，拿了选举证之后再去投票区换取属于你的那张选票。对于那些之前从来没有选举权的女性而言，收到这一封邮件正是她人生中非常重要的时刻。而对于迪莉娅而言，选票也代表着比她的丈夫更大的权威，也就是国家赋予她的权利。现在我们或许已经对此习以为常了，但对那个年代的女性而言，绝对是激动人心的一刻。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741503729000_pHxGtc_1741503777766.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342669449"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;迪莉娅与好友玛丽莎在一起忙里偷闲&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741503729000_fW8mbs_1741503777750.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342669452"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;迪莉娅与其他女性一同等待第一次投票选举&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在交流环节中，宝拉·柯特莱西也应观众提问，回答了创作手法的取舍。关于为何没有直观展现迪莉娅遭遇家暴的场景，而是采用歌舞这样超现实的方式，柯特莱西坦言：“我的确是刻意不想在电影里呈现太多家庭暴力的细节。因为太多的家庭暴力影像的堆砌，可能会造成观众的失焦。用歌舞的形式展现也是想强调：家暴其实就是主人公迪莉娅日常生活的一部分，而且是不断循环往复的部分。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于为何选择黑白画面，柯特莱西说：“当我从祖母那里听到她们讲述发生在那个时代，类似迪莉娅的故事的时候，我脑海里出现的就是黑白画面。而且影片的背景是1940年代，自然而然就会让人想起意大利新现实主义电影——新现实主义作品恰恰都是黑白的。所以，我想属于这个故事的记忆就应该是黑白影像。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;整场首映礼最热烈的环节，就是有观众就《还有明天》的结尾与柯特莱西展开讨论：这部电影并非遵循传统意义上完美的大结局，迪莉娅阴差阳错失去了与尼诺私奔的机会，转而走向了投票站，那么当她投完票之后又会面临带来哪些改变？“娜拉”摔门而去后，又将走向何方？&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741503729000_HsxweZ_1741503777808.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342669447"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;女儿玛塞拉是迪莉娅最大的牵挂&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741503729000_E4ZBtJ_1741503777807.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342669451"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;迪莉娅与一直爱着她的尼诺&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，柯特莱西动情地表示，“我在写剧本的时候就一直在想，像我这样一个有些阅历的女性，如果看到这个故事是以获得完美的爱情作为结局的话，是否反倒会觉得有那么些遗憾呢？相比看到主人公因为爱情、因为另一个男人而获得救赎，我更希望看到她因为自我的觉醒而迎来新生。我相信观众看到后一种结局也会更难以平复心情，毕竟自我的觉醒相比爱情更重要。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当然，人们总是希望看到有情人终成眷属。你们可以发现我在影片里设定了许多伏笔，但是多数意大利观众在看的过程中，还是以为会以甜蜜的爱情来收场。然而，当他们看到最后的时候，会觉得现在这个结尾也挺让人高兴的。爱情当然很重要，但我想通过这部电影反映女性个体的觉醒比爱情更重要。像迪莉娅这么一个小人物，选择逃避悲惨的生活现状，跟自己真正爱的人私奔，这样固然皆大欢喜。但是，当她经过个体的觉醒，从而找到自信，那么即便她最后选择回到原来的生活，她也已经完成蜕变，成了全新的人。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 08:07:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741507182400_Psi2ZF_1741507182841.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30348430</guid></item><item><title>住建部部长：市场信心得到有效提振，房地产市场出现积极变化</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30348497</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年3月9日下午，十四届全国人大三次会议在梅地亚中心新闻发布厅举行民生主题记者会。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741508280770_f3PR3t_1741508294614.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342670356"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;住房和城乡建设部部长倪虹  中国网 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;住房和城乡建设部部长倪虹表示，党中央、国务院高度重视房地产市场平稳健康发展，去年9月26日，中央政治局会议作出促进房地产市场止跌回稳的重要部署，我们会同有关部门认真贯彻落实，打出了一套组合拳，打好了一场攻坚战，全力推动房地产市场止跌回稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一套组合拳是人民银行的降息，金融机构的增贷，财税部门的减税等；“四个取消”、“四个降低”、“两个增加”，房地产政策在持续发力。各地因城施策，精准施策，一城一策，大力支持居民刚性和改善性住房需求。一场攻坚战是我们会同国家金融监督管理总局用好房地产融资协调机制，加大白名单项目的金融支持力度，保交房攻坚战经过努力，我们完成了年度的目标任务，保障了购房人的合法权益。&lt;strong&gt;在各方面的共同努力下，现在市场的信心得到了有效的提振，房地产市场也出现了积极的变化。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 08:06:52 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741508312928_HtHxiA_1741508313182.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30348497</guid></item><item><title>住建部部长：2000年以前建成的城市老旧小区都要纳入城市更新改造范围，鼓励地方探索居民自主更新改造</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30348383</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年3月9日下午，十四届全国人大三次会议在梅地亚中心新闻发布厅举行民生主题记者会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;住房和城乡建设部部长倪虹表示，将下功夫实施一批惠民生、促发展、防风险的更新项目，重点有三类：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一类是民生的项目，按照政府工作报告的部署着力抓三件事：&lt;strong&gt;一是把2000年以前建成的城市老旧小区都要纳入城市更新的改造范围，因地制宜实施改造，鼓励地方探索居民自主更新改造老旧住宅&lt;/strong&gt;；二是城中村改造，现在范围已经扩大到全国地级及以上城市，在去年新增100万套，继续扩大改造规模；三是大力推进完整社区建设，重点是聚焦一老一小，完善无障碍适老化配套设施，增补托育服务设施儿童活动场地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二类是发展类的项目，一是更新一批老工业区旧厂房，植入科技研发、文化创意、人工智能等新业态、新功能，推动产业的转型升级，筑巢引凤，因地制宜发展新质生产力；二是改造一批老街区，打造精品街道，城市客厅，建设活力街区，为青年人提供更多的创业空间，为市民创造更多的消费场景；三是保护修缮一批历史文化街区、历史建筑，推动活化利用，让城市文化遗产融入经济社会发展，融入城市的生产生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三类是安全类的项目，政府工作报告提出打造宜居、韧性、智慧的城市，宜居、韧性、智慧都离不开安全这个根本，重点抓三件事，一是再建设改造地下管线15万公里以上，守护好城市的里子和良心；二是推进调蓄设施、排水管网、排涝泵站等工程项目，聚焦消除城市的严重易涝积水点，再完成1000个排水防涝设施重点项目；三是发展数智化、智能化基础设施，重点推进城市生命线安全工程，努力实现地级及以上城市的燃气、供水、排水等生命线工程安全监测全覆盖，有效提升城市安全运行保障能力和韧性。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 07:42:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741506816997_H6xhnj_1741506817199.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30348383</guid></item><item><title>专访范先群：期待医学教育拥抱人工智能，DeepSeek不能替代医生</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30348400</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“DeepSeek虽然能力强大，但是只能成为医生的助手，疾病的诊断治疗、开处方、做手术等，还是需要医生来完成。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年全国两会期间，全国人大代表、上海交通大学副校长、上海交通大学医学院院长、中国工程院院士范先群来到澎湃新闻北京会客厅，接受了澎湃新闻记者专访。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741502716254_6jziGs_1741503059989.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342669291"&gt;&lt;p&gt;作为一名医学教育专家，范先群长期关注医学技术和教育的融合，今年以来，伴随DeepSeek卷起一波科技浪潮，震动了医学界，甚至有患者把DeepSeek当成医生求医问诊，引发“AI是否能取代医生”的讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在范先群看来，DeepSeek对于医学基本知识的回答正确率很高，应用在医学辅助学科，例如影像诊断、检验报告、蛋白组学、基因组学、表观组学及大数据处理等方面都有优势，但是要全面分析病人的情况并且给出专业诊断，医生和医学专家的作用是不可替代的。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741503258386_DEQRSm_1741503277931.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342669426"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;全国人大代表、上海交通大学副校长、上海交通大学医学院院长、中国工程院院士范先群&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;医学教育应当如何拥抱人工智能？在今年全国两会上，他带来有关构建“4+4+X”医工交叉“MD+PhD”创新人才培养模式的建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“医学博士(MD)+哲学博士(PhD)创新人才培养模式在国际医学教育领域已有六十多年的历史。”范先群告诉澎湃新闻记者，所谓的MD+PhD，指的是4年非医科本科基础教育、4年临床医学教育，以及X年个性化跨学科学习和研究，从而培养医工交叉领域的领军人才，填补双博士学位一体化培养模式的空白。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;举例而言，上海交通大学医学院从2002年开始“4+4”MD（医学博士）学制的培养模式——毕业于非医学专业的本科生，获得教育部研究生推免资格，选拔进入到交大医学院进行4年的临床医学学习，毕业时授予医学博士(MD)学位。不过，MD学制的弊病在于，在短短四年的临床医学学习，需要掌握内科、外科、妇产科、儿科等系列临床医学知识，时间太短了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在他看来，可以通过统筹整合综合性大学的优势学科资源，开展医工、医理和医文等学科交叉培养，增加人工智能、机器人等技术类课程，适当延长学制周期，培养出新时代的复合型卓越医学创新人才。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从本科入学到博士毕业，医学院学生寒窗苦读八年是常态，“医学生除了要学大量医学课程，还要学习人工智能、计算机等知识，学习压力很大。”范先群告诉记者，为此，现有的医学教育应当“有所加、有所减”：增加临床、科研、实践，以及交叉学科的内容，必须减少基础医学的部分内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，医学生通用的是人民卫生出版社出版的教材，五年制本科多达56本，而交大医学院采用的是器官系统整合课程教材，将基础和临床整合、内科和外科整合等多方面的课程整合在一起，在减轻学生负担同时，充分释放他们对于前沿技术和临床科研的兴趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“医生最主要的能力是治病救人。面向人工智能时代，医学应当掌握最先进的技术，其中既包括人工智能技术，也包括内窥镜技术、介入技术、肿瘤治疗的质子重离子技术等先进医疗技术，还要掌握国际前沿知识“。范先群表示，卓越医学创新人才，不但要具有解决临床常见病和多发病的能力，还要具有解决临床疑难杂症的能力，同时具备科学研究的能力，研究疾病的发生机制、治疗新技术、新方案和新药物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一名眼科医生，范先群连续多年提出建议，心系青少年的眼健康。此前，他曾在《亚太眼科杂志》上发表论文，提出近视防控的全生命周期管理。他调查了全国东南西北5个区域逾5万名小学生，希望通过综合的近视防控方法，借助人工智能管理，更好地预防近视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“对于学龄前儿童的筛查和预防，可以利用人工智能找出高危因素和可能原因，确定重点人群。还可以借助可穿戴设备，融入日常生活，提示并改变他们的阅读和生活习惯。”范先群表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年，范先群还带来了关于加强老年人群健康管理，提高健康期望寿命的建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据显示，在过去20余年里，中国居民的人均预期寿命由2000年的71.4岁，增加至2021年的78.2岁，同期人均健康预期寿命由63.7岁增加至68.6岁，人均存在近10年不健康生存时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;范先群建议，对于老年人群，应当优化健康管理服务，包括定期健康检查、疾病预防、康复护理等，并研制老龄人口疾病预防与健康保健服务包，鼓励医疗机构提供定制化服务，纳入基本公共卫生服务体系。同时，加强中年人群的慢病风险防控，提供便捷的体检与筛查服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，应当支持人工智能（AI）医疗技术研发，推动AI在医疗影像分析、疾病预测、个性化治疗等方面的应用，利用知识图谱和语言大模型等新型技术，提升健康教育和健康管理的智能化水平，提供个性化的健康管理与健康服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;医学是科学，更是“人”学，只有将人文精神融入医学技术的进步，才能驾驭医学科学发展的方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在范先群看来，技术进步的同时，更应该记住医生行医的初心，“医生面对的是生命，做医生一定要有悲悯之心、救人之心。医学不仅是对疾病的治疗，还有对病人的关怀和照护。医学的发展一直紧密伴随科技的创新与进步，医学技术进步呼唤医学人文精神，医学的温度不应被仪器设备所阻碍，医生的温情也不该被化验指标所限制。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 07:41:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741503305325_aK8hAt_1741503305666.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30348400</guid></item><item><title>人社部部长：今年就业市场开局良好</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30348476</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;人力资源和社会保障部部长王晓萍3月9日在十四届全国人大三次会议民生主题记者会上说，今年，政府工作报告部署实施更加积极有为的宏观政策，鲜明提出强化宏观政策民生导向，推动更多资金资源“投资于人”、服务民生，将为经济增长和促进就业提供更强有力的支撑。随着我国高质量发展扎实推进，一大批新技术新产品新场景大规模应用，多样化、差异化消费潜力持续释放，各类经营主体和创新创业活力有效激发，这些都为稳定和扩大就业奠定坚实基础。从前两个月情况看，节后企业开工复产加速，农民工外出更早、流动有序，就业市场开局良好。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 07:28:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741506638364_ChhRRd_1741506638626.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30348476</guid></item><item><title>欧尔班称将努力发展与中美俄关系：不能像欧盟一样做孤家寡人</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30348317</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741499197246_cTCYs4_1741499234941.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342668363"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;匈牙利总理欧尔班。视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据参考消息援引外媒报道，3月8日，匈牙利总理欧尔班在国家工商会就经济问题发表讲话时称，匈牙利将保持经济中立，发展与美国、中国和俄罗斯的关系，以避免陷入与欧盟一样的处境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧尔班指出，为了匈牙利的经济，为了能与美国、中国、欧盟和俄罗斯维持最好的经济关系，匈牙利方面不应容忍任何意识形态或是政治方面的限制之举，“因为那样将令我们落入圈套”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈及经济政策，欧尔班表示匈牙利将坚持“经济中立”战略，即与西方盟友和东方伙伴均发展互利关系，并强调将努力与从美国到俄罗斯的不同国家维持“尽可能密切的关系”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于欧盟，欧尔班认为欧盟在经济上处于孤立境地，是“自作自受”。欧尔班提及欧盟在俄乌冲突开始后制裁俄罗斯、与俄断绝往来，现在又与美国处于“战争”状态，成了“全球经济中的孤立参与者”、“孤家寡人”，跟美国、中国和俄罗斯都有冲突，而匈牙利目前跟中美俄拥有最好的关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前的欧盟峰会上，欧盟27个成员国中，有26国领导人对进一步支持乌克兰表示赞同，匈牙利是唯一表示反对的国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此欧尔班表示，支持乌克兰和增加自身国防开支等，会给欧洲带来难以承受的经济负担，如果乌克兰加入欧盟，欧洲国家的农业也将陷入困境，匈牙利肯定会受到影响。但其他26个成员国在欧盟峰会相关文件中表态，决心加强对乌克兰的财政和军事支持。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 07:08:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741499254127_xSS6eP_1741499254334.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30348317</guid></item><item><title>周冠宇将亮相，F1“2025格子旗嘉年华”正式开放预约</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30348318</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;div id="__next"&gt;&lt;div&gt;&lt;main&gt;&lt;div class="commonContainer"&gt;&lt;div class="index_wrapbox__VFyXe"&gt;&lt;p class="index_topPicBox___MLE1"&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="index_wrapper__L_zqV"&gt;&lt;h1 class="index_title__B8mhI"&gt;周冠宇将亮相，F1“2025格子旗嘉年华”正式开放预约&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/main&gt;&lt;p id="goTop" class="Anchor_backTopBtn__NxmT0  "&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 05:55:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/668/413.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30348318</guid></item><item><title>哈梅内伊表态拒绝“霸凌国家”的要求，美方再威胁：不谈就打</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30347679</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间3月8日，关于伊朗最高领袖哈梅内伊表示不会因为被胁迫而与美方谈判，美国白宫国家安全委员会发言人布赖恩·休斯重申美国总统特朗普此前的说法，伊朗可以选择通过谈判达成协议，否则伊朗可能面临美国的军事行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻报道，3月7日播出的一段采访中，特朗普表示他已致信哈梅内伊，敦促伊朗就放弃开发核武器计划与美国进行谈判。特朗普称有两种方法可以处理伊朗问题，达成协议或者军事行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当日，伊朗驻联合国代表团回应“美国总统向伊朗致函”的问题时表示，伊朗并未接收到此类信函。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741490356754_rNT6zb_1741490366200.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342659858"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年3月8日，伊朗德黑兰，在一次会议上，伊朗最高领袖哈梅内伊发表讲话。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月8日，哈梅内伊在电视讲话中指出，某些“霸凌国家”的政府坚持与伊朗谈判，不是为了解决问题，而是为了占据主导并将其意愿强加给伊朗。如果不接受他们的要求，这些国家就会制造争议。这不仅限于核问题，还包括伊朗的国防计划、导弹射程等各类议题。而伊朗绝不会满足他们的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈梅内伊表示，伊朗不会被胁迫着与美国进行谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈梅内伊还在讲话中称欧洲国家盲目、傲慢，批评伊核协议的三个欧洲签署国“无耻”，称他们自身没有履行伊核协议条款，却反过来指责伊朗不履行承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2015年7月，伊朗与美国、英国、法国、俄罗斯、中国和德国达成伊核协议，伊朗承诺限制核计划，以换取国际社会解除制裁。2018年5月，美国政府单方面退出伊核协议，并重启和新增一系列对伊制裁。2019年5月以来，伊朗逐步中止履行伊核协议部分条款，但承诺所采取措施“可逆”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 05:10:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741490432521_Tr5Xxs_1741490432801.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30347679</guid></item><item><title>关系｜《师生》：小时候最怕哪种老师</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30319312</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741243194326_DYdS5K_1741243194545.png" alt="关系｜《师生》：小时候最怕哪种老师"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;04:30&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;关系｜《师生》：小时候最怕哪种老师&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;脱口秀式聊天节目《关系》第三期主题《师生》。你的求学路上遇到过讨厌的老师吗，最不喜欢哪种类型？&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 03:48:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741243194326_DYdS5K_1741243194545.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30319312</guid></item><item><title>关系｜《师生》：我有特异功能</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30319340</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741244104385_hZZn7e_1741244104748.png" alt="关系｜《师生》：我有特异功能"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;08:00&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;关系｜《师生》：我有特异功能&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;脱口秀式聊天节目《关系》第三期主题《师生》。当孩子顽皮闯祸，大人如何应对，你有像梁姥爷那样给予不靠谱的孩子足够的耐心吗？&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 03:48:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741244104385_hZZn7e_1741244104748.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30319340</guid></item></channel></rss>