<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>澎湃新闻</title><link>https://www.thepaper.cn</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>埃及和卡塔尔提出新加沙停火方案，包括释放所有被扣押人员等</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31376855</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间11日晚，据阿拉伯天空新闻报道称，埃及和卡塔尔在土耳其协助下正在提出一项新的加沙停火提案，该提案包括结束战争和释放所有被扣押人员，并将提交给哈马斯领导层。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2650695" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250812/db7a6e8b-5598-4675-8828-e092564c225f.jpg" data-imageid="355102491"&gt;&lt;p&gt;报道称，根据该协议，将移交所有活着的以色列被扣押人员和已故人员遗体，以换取巴勒斯坦被扣押人员，而以色列将“在阿拉伯裔美国人的监督下”制定新的以色列军事部署地图，直到就哈马斯武器和治理问题得到全面解决。在过渡阶段，土耳其和调解人将保证哈马斯冻结所有军事活动，以便就永久结束战争进行谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道称，该提议旨在“消除以色列总理内塔尼亚胡占领加沙城的任何借口”，如果哈马斯接受其中的条款，该提议将被送交美方，并转交给以色列。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 23:15:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754952663632_6jXEXy_1754952663825.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31376855</guid></item><item><title>特朗普“冠名”战略走廊背后：阿塞拜疆崛起改变南高加索地缘政治格局</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31373692</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;新华社报道称，阿塞拜疆和亚美尼亚8月8日在美国华盛顿发表联合声明说，两国当天草签了《阿塞拜疆和亚美尼亚关于建立和平与国家间关系的协议》文本，“终于创建了建立睦邻关系的条件”。阿塞拜疆总统阿利耶夫当天告诉阿塞拜疆媒体，预计协议的正式签署“应该不需要很长时间”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754918875288_WajyRj_1754918882683.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355063418"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年8月8日，美国华盛顿，白宫国宴厅，阿塞拜疆总统阿利耶夫（左起）、美国总统特朗普和亚美尼亚总理帕希尼扬出席签字仪式。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述和平协议将赋予美国开发42公里长、名为“特朗普国际和平与繁荣之路（TRIPP，Trump Route for International Peace and Prosperity）”的运输走廊的租赁权。该走廊通常被称为“赞格祖尔走廊”，将穿过亚美尼亚南部，连接阿塞拜疆及其飞地纳希切万并通往土耳其，包括铁路线、石油和天然气管道以及光纤线，允许货物和人员的流动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;土耳其随后对和平协议表示欢迎，并希望计划中的走廊能够尽快开通。伊朗努尔新闻网则发表评论文章指出，上述和平宣言以及将“赞格祖尔走廊”更名为“特朗普国际和平与繁荣之路”的协议，非但没有结束冲突，反而引发了南高加索地区的权力斗争。这项协议含糊不清，并排除了俄罗斯的作用，对伊朗及该地区的稳定与利益构成了严重威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯方面则提出，“在俄罗斯、伊朗和土耳其等近邻的支持下，实施该地区国家自己制定的解决方案”，以避免西方国家在中东进行调解的“悲惨经历”。兰州大学一带一路研究中心特约研究员杨玉龙向澎湃新闻（www.thepaper.cn）指出，随着俄乌冲突的持续，曾由俄罗斯主导南高加索地区的权力结构已被打破，阿塞拜疆正逐渐成为南高加索地区地缘政治的重要参与者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，7月12日，首次访问阿塞拜疆的叙利亚政权领导人艾哈迈德·沙拉在阿首都巴库与阿总统阿利耶夫举行会谈。双方着重强调了两国在能源领域合作的重要性，并同意近期将实施经土耳其向叙利亚出口阿塞拜疆天然气的项目，以缓解叙能源短缺问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;俄罗斯主导地位被打破，阿塞拜疆谋求战略自主&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年圣诞节的一场空难，阿塞拜疆与俄罗斯的关系急转直下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年12月25日，阿塞拜疆航空8243号航班从巴库起飞，飞往车臣格罗兹尼，机上载有67名乘客和机组人员。当飞机接近俄罗斯领空的格罗兹尼时，似乎遭到地面攻击，飞机改变航线向东飞行，最终在哈萨克斯坦西部阿克套附近坠毁。机上只有29人幸存。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754919189594_ZfRRBy_1754919237977.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355063500"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2024年12月25日，哈萨克斯坦阿克套，客机残骸散落在阿克套机场附近。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多方猜测事故原因或与俄罗斯有关。媒体报道认为，飞机损坏与俄罗斯防空部队使用的地对空导弹造成的损坏似乎一致。事发后第三天，俄罗斯总统普京为这一“悲剧事件”道歉，但没有直接代表俄罗斯承担责任，而称乌克兰无人机当时在该地区飞行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿塞拜疆对俄方处理事故的态度感到失望。12月29日，阿塞拜疆国家电视台发布了对阿利耶夫的专访，他言辞激烈地批评了俄罗斯对空难的处理，明确指责莫斯科试图掩盖坠机真相，要求俄罗斯正式承担责任并向幸存者支付赔偿金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此后，阿塞拜疆与俄罗斯的关系急剧恶化。6月27日，俄罗斯叶卡捷琳堡市的两名阿塞拜疆嫌犯因在被逮捕期间遭暴力执法死亡，引发阿塞拜疆强烈不满。7月1日，阿塞拜疆驻俄罗斯大使拉赫曼·穆斯塔法耶夫正式向俄罗斯提出抗议。与此同时，阿塞拜疆对俄罗斯展开了反击，逮捕数名俄罗斯公民，其中包括俄官方媒体“卫星通讯社”的工作人员。此外，阿塞拜疆文化部还取消了全国范围内与俄罗斯有关的文化活动。半岛电视台分析指出，阿塞拜疆此举旨在向俄罗斯展示强硬立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此杨玉龙指出，尽管俄国内对来自南高加索少数族群的歧视现象确实比较严重，但阿塞拜疆与俄罗斯的外交关系恶化，本质上与俄乌冲突有关。“由于俄罗斯将全部资源都集中在俄乌冲突问题上，其在中东、南高加索甚至中亚地区的影响力都在下降。”杨玉龙表示，这对欧亚地区的地缘政治格局产生了重要影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄乌冲突爆发以来，俄罗斯显著减少了在中东地区的投入和部署，引发了一系列连锁反应。2024年12月8日，叙利亚阿萨德政权被反政府武装“沙姆解放组织”（HTS）在11天内迅速推翻。今年6月，以色列对伊朗发动先发制人的大规模打击，引发以伊“12日冲突”。杨玉龙认为，“以中东地区为例，俄罗斯在叙利亚和伊朗问题上已无法发挥实质性作用。目前来看，同样的问题也出现在了外高加索地区。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杨玉龙进一步指出，俄乌冲突削弱了俄罗斯在后苏联空间国家的影响力。“原苏联各加盟共和国尽管在表面上秉持传统的中立政策，但对俄乌冲突本身存在明显的排斥情绪。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自俄乌冲突爆发以来，已有多位原苏联加盟共和国的领导人在公开场合批评俄罗斯，同时谋求加强本国的战略自主。哈萨克斯坦总统托卡耶夫曾于2022年6月公开批评俄罗斯对乌克兰的政策，后于2023年9月公开宣布遵守西方国家对俄制裁，一度引发俄哈关系紧张。“阿塞拜疆作为南高加索地区实力最强的国家，与俄罗斯在政治上存在分歧。阿塞拜疆和乌克兰同为原苏联15个加盟共和国之一，俄乌冲突必然引发阿塞拜疆对俄罗斯的恐惧心理，进而影响两国关系走向。”杨玉龙分析道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自苏联解体以后，俄罗斯在南高加索地区，尤其是在阿塞拜疆和亚美尼亚两国之间，主要扮演了调停者的角色。1994年，第一次纳卡战争以亚美尼亚胜利而结束，但阿塞拜疆和土耳其对亚美尼亚进行了封锁，导致亚美尼亚经济长期陷入困境。阿塞拜疆方面指责俄罗斯在战争中为亚美尼亚军队提供大量武器装备，实际上支持了亚美尼亚的占领行为。2017年，“纳卡共和国”更名为“阿尔察赫共和国”（Republic of Artsakh）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020年，阿塞拜疆发动第二次纳卡战争，击败了“阿尔察赫共和国”，同时重创了亚美尼亚军队。就在阿塞拜疆即将夺回整个纳卡地区之际，俄罗斯再次介入了冲突，要求双方立即停火。2020年11月9日，普京、阿利耶夫和亚美尼亚总理帕希尼扬在线签署关于在纳卡地区全面停火的三方联合声明，不仅保住了“阿尔察赫共和国”，还迫使阿塞拜疆允许俄罗斯在纳卡地区部署了约2000人的维和部队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当时的媒体分析认为，即使在新冠疫情肆虐本国的危机情况下，俄罗斯在欧亚地区也拥有强大的政治、外交、军事、经济等杠杆，可借此保证自己欧亚地区“仲裁人”的关键角色，成为纳卡冲突最大赢家——在纳卡地区单独部署俄维和部队，成功地使外高加索地区继续成为俄罗斯的“后院”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年俄乌冲突的爆发成为改变俄罗斯在南高加索地区影响力的重要转折点，也加强了阿塞拜疆武力夺回纳卡地区的决心。自2022年12月起，阿塞拜疆无视俄罗斯维和部队的存在，封锁了纳卡地区。2023年9月，阿塞拜疆对纳卡地区发动军事进攻，迅速占领了纳卡地区全境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿塞拜疆之所以敢于使用武力，杨玉龙解释称，原因在于阿塞拜疆已经看到了俄罗斯的变化。“阿塞拜疆在过去这两年来的一系列行为，包括该国近期在地缘政治、外交政策上的变化，实际上都标志它抛弃了所谓的‘官方中立’。随着外交政策独立性的增强和地缘政治体系中地位的抬升，阿塞拜疆与俄罗斯的分歧也在随之加剧，尤其是在一些地缘性的问题上存在矛盾。”杨玉龙表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亚美尼亚指责部署在纳卡地区的俄罗斯维和部队“未能阻止阿塞拜疆武力夺取纳卡地区并对纳卡地区进行种族清洗”，随后以集体安全条约组织未能保护该国为由，暂停参与该组织。分析指出，亚美尼亚对俄罗斯的保护和集体安全组织的保证已经彻底丧失了信心。“在阿塞拜疆夺回纳卡地区后，俄罗斯主导南高加索地区的地缘政治结构，可以说已经被打破了。杨玉龙总结道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“联以抗伊”，阿塞拜疆如何影响中东局势？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2019年，莫斯科一家电视台同时采访帕希尼扬和阿利耶夫，观众的印象高低立现。一名俄罗斯观众在留言中写道：听听小阿利耶夫那口地道的俄语，再听听表达不清的对手，你就明白谁更好了。在阿塞拜疆，人们喜欢在电视机前欣赏他们的总统一会儿说英语，一会儿说俄语，一会儿又说土耳其语。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“政治精英”出身的小阿利耶夫，父亲是前总统以及前苏联国家安全委员会副主席阿利耶夫，曾在莫斯科国立国际关系学院读书并任教。1991年，小阿利耶夫弃教从商，开始涉足与美国、阿拉伯国家和俄罗斯等国的国际石油合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外高加索特殊的欧亚大陆中心位置，成为小阿利耶夫施展外交才能的舞台。谋求战略自主的阿塞拜疆，正在对中东局势产生深刻影响。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754919110648_bsdHnc_1754919312206.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355063506"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年6月26日，阿塞拜疆巴库，地标建筑火焰塔与世界遗产巴库老城同框。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年6月13日凌晨，以色列对伊朗境内数十个军事目标与核设施发动袭击，以伊“12日战争”爆发。伊朗国家广播公司报道称，用于袭击德黑兰、大不里士和乌尔米耶等城市的无人机已从阿塞拜疆进入伊朗。以色列最大新闻媒体网站“Ynetnews”在报道中指出，伊朗消息人士称，以色列战斗机利用阿塞拜疆领空，特别是里海上空，对德黑兰及其他地区的目标实施精确制导轰炸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿塞拜疆否认允许其领空被用于袭击伊朗或任何其他国家。6月14日，阿塞拜疆外交部长巴伊拉莫夫在与伊朗外长阿拉格奇的通话中表示，“阿塞拜疆绝不会允许其领土被用来袭击第三国，包括友好的伊朗。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外界并不相信阿塞拜疆方面的表态，虽然伊朗总统佩泽希齐扬随后也表示，阿利耶夫向他保证，以色列没有利用阿塞拜疆领土发动袭击。一位不愿透露姓名的德黑兰国际关系教授向智库“中东之眼”表示，两国外长和总统都讨论此事，表明伊朗面临的形势十分严峻。他还认为，佩泽希齐扬的说法表明伊朗在高加索地区的外交政策失败了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苏联解体后，阿塞拜疆首先与伊朗的地区对手土耳其关系密切，后来加深了与被伊朗视为主要敌人的以色列的军事和经济联系。杨玉龙分析指出，“土耳其跟伊朗更多的是竞争，地缘性竞争，是间接竞争。但是以色列跟伊朗是一种绝对的对抗关系。阿塞拜疆有共同的地缘需求，这也是双方拉近阿塞拜疆的一个非常重要的原因。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿塞拜疆与土耳其都被视为突厥语系国家，土阿双方形容两国的关系是“两个国家，一个民族”。“这种地区联盟的关系涉及到了很多问题，其中包括阿塞拜疆通过引入土耳其来削弱俄罗斯，削弱伊朗，这些都是有地缘政治考量的。”杨玉龙指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列加强与阿塞拜疆的合作主要表现在国防、情报安全和能源三个方面。“中东之眼”指出，近年来，阿塞拜疆已成为以色列的主要石油和天然气供应国之一，同时还进口以色列先进的军事和情报设备。2016年至2020年期间，以色列提供了阿塞拜疆近70%的军事武器库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杨玉龙分析认为，“阿塞拜疆利用以色列可以极大地增强自己的军事实力，形成对亚美尼亚的相对优势。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从以色列方面考量，以色列把与阿塞拜疆的合作称为“边缘主义”外交战略。“从本·古里安时代以来，以色列非常擅长在中东及其周边寻找一些地缘政治的筹码。比如用希腊和塞浦路斯对付土耳其，伊朗的对立面就是阿塞拜疆。”杨玉龙说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反观伊朗，一方面建立“抵抗轴心”，利用前沿防御战略将黎巴嫩真主党和哈马斯放在以色列“家门口”，另一方面又称在阿塞拜疆和亚美尼亚冲突中的立场是“积极中立”，与俄罗斯在该地区的利益保持一致政策。但伊朗正遭到这一政策的反噬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列利用土耳其与伊朗在南高加索地区的地缘竞争，将影响力扩展到伊朗的“后院”。唯一的障碍是亚美尼亚和伊朗之间长达43公里的陆地，这条陆地连接着阿塞拜疆与其飞地纳希切万。如今这一障碍正逐步被“特朗普国际和平与繁荣之路”解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄伊支持的叙利亚阿萨德政权的倒台，也成为关键的一块拼图。5月4日，应叙利亚临时政府邀请，阿塞拜疆国家官员代表团抵达大马士革。叙利亚官员将阿塞拜疆视为叙利亚与以色列以及以色列与土耳其之间一个可行的参与者和潜在的调解人。7月叙方与阿塞拜疆国家石油公司签署了能源合作备忘录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在杨玉龙看来，伊朗还是在践行前总统莱西的睦邻政策，“伊朗跟阿塞拜疆本身的关系，实际上就是冲突中带着合作”。7月4日，佩泽希齐扬在阿塞拜疆参加第17届经济合作组织（ECO）峰会，这是“12日战争”结束后，伊朗总统的首次出访。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“赞格祖尔走廊”或将打通，土耳其已是最大赢家？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2023年阿塞拜疆夺回纳卡地区以来，阿塞拜疆与亚美尼亚的关系显著改善。2024年8月，阿塞拜疆和亚美尼亚签署了关于两国国家边界划定委员会联合活动的双边协议，并采纳了1991年《阿拉木图宣言》作为划定两国共同边界的基础。今年3月，阿塞拜疆和亚美尼亚外交部在声明中表示，两国已就和平协议文本达成一致。不过，阿塞拜疆方面表示，签署该协议的先决条件是亚美尼亚修改宪法，删除宪法中隐含的对阿塞拜疆纳卡地区的领土主张。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754919486685_J8TxhY_1754919492648.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355063540"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2023年10月15日，阿塞拜疆，阿塞拜疆总统阿利耶夫访问了纳卡地区的阿斯加兰要塞。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此杨玉龙指出，自纳卡战争结束后，亚美尼亚处于内外交困的境地。帕希尼扬政府目前迫于现实需要，希望和阿塞拜疆尽快达成和平协议，并有推动修宪的打算，但亚美尼亚国内反对派和民族主义者的反对，可能会对和平协议的前景产生影响。“亚美尼亚的政治体系比较脆弱，还将于明年举行大选，届时亚美尼亚的政治环境可能会发生变化，帕希尼扬想要做和平的缔造人还是很难的。”杨玉龙说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除宪法问题外，两国签署和平协议还面临一个更重要的问题，即阿塞拜疆要求自由通过连接阿塞拜疆本土和飞地纳希切万的“赞格祖尔走廊”。在亚美尼亚看来，这一提议损害了亚美尼亚的主权和领土完整。阿塞拜疆认为，“赞格祖尔走廊”对于阿塞拜疆的经济和战略安全具有重要意义，因此要求将该走廊置于阿塞拜疆的管理下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“赞格祖尔走廊”是一条拟建的过境运输路线，该走廊计划穿越亚美尼亚的休尼克地区，连接阿塞拜疆本土和飞地纳希切万，进而与土耳其相连接。杨玉龙表示，“赞格祖尔走廊”问题一直是南高加索地区最重要的经济和地缘政治争议，各方力量在这个问题上存在博弈。除了土耳其是“赞格祖尔走廊”的最大支持者以外，俄罗斯同样也支持这一计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“由于俄乌冲突导致俄罗斯与欧洲的经济走廊被切断，俄罗斯希望将高加索地区变为一个新的对外通道。俄罗斯目前正在推进‘国际南北运输走廊（International North–South Transport Corridor, INSTC）’项目，阿塞拜疆是该走廊的重要节点，俄罗斯实际上有求于阿塞拜疆，所以迎合了阿塞拜疆在‘赞格祖尔走廊’上的期望。”杨玉龙指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为打破僵局，阿塞拜疆和亚美尼亚两国都有意寻求域外大国的参与，这一举措进一步使南高加索地区形势复杂化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，美国驻土耳其大使托马斯·巴拉克在接受记者采访时表示，美国愿意接管“赞格祖尔走廊”，由美国私营公司运营，租期100年。按照美国方面的说法，各方都可以使用该路线。西班牙媒体Periodista Digital 7月22日援引亚美尼亚侨民知情人士的消息披露，帕希尼扬已经与美国达成了一份秘密备忘录，计划由美国私营公司运营“赞格祖尔走廊”项目，同时允许美国军事承包商在该走廊沿线部署军事人员“维持特定的安全态势，并被授权使用武力‘维护走廊的完整性’”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然上述报道遭到了亚美尼亚政府的否认，但8月8日双方在华盛顿草签了相关和平协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后伊朗最高领袖顾问阿里·阿克巴尔·韦拉亚提表示，伊朗方面反对特朗普支持的“赞格祖尔走廊”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析指出，伊朗担忧阿塞拜疆提出的“赞格祖尔走廊”计划将对伊朗国家安全构成威胁。“一方面，伊朗不愿意看到土耳其影响力在南高加索和中亚地区过度扩张。另一方面，伊朗担忧阿塞拜疆引入第三国的军事人员，威胁伊朗北部地区安全，甚至切断伊朗与亚美尼亚的陆路联系。”为了威慑阿塞拜疆与以色列合作的倾向，伊朗曾于2022年在伊-阿边境地区举行军事演习。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;独立后的阿塞拜疆虽然拥有里海丰富的油气资源、但缺乏能源出口基础设施，被迫依赖俄罗斯的巴库-新罗西斯克输油管道，借道俄罗斯出口石油。阿塞拜疆在建立独立的能源出口体系方面作出过努力，先后于1999年和2006年建成通往格鲁吉亚的巴库-苏普萨输油管道和经格鲁吉亚通往土耳其地中海沿岸的巴库-第比利斯-杰伊汉输油管道，后者目前已经成为阿塞拜疆石油出口的主要通道。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754919566191_6Xp7rk_1754919572534.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355063546"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年8月9日，阿塞拜疆巴库。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，阿塞拜疆能源领域最重大的成就之一是将TANAP（跨安纳托利亚天然气管道）项目输送至欧洲边境。阿塞拜疆和土耳其两国合建的TANAP和TAP（跨亚得里亚海管道）项目是连接多国的3500公里南部天然气走廊的关键部分，都已顺利竣工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄乌冲突的持续进一步抬升了阿塞拜疆在全球能源供应中的关键地位。2024年6月，欧盟已向阿塞拜疆提出一项计划，希望使用来自阿塞拜疆的天然气取代原先来自俄罗斯的天然气。俄罗斯与乌克兰的天然气过境运输协议已于2024年年底到期，两国并未续签该协议，致使俄罗斯经乌克兰向欧洲出口天然气的管道中断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年，欧盟委员会主席冯德莱恩在对阿塞拜疆进行高调访问期间，签署了一份谅解备忘录，旨在将欧洲从阿塞拜疆获得的天然气供应量增加一倍，并称赞阿塞拜疆是欧盟从莫斯科撤资的“关键能源合作伙伴”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杨玉龙认为，欧盟在未来10年到20年内的天然气需求量很高，正在寻找新的替代来源。东南欧国家会得到更多的能源安全保障，从而也将进一步加强土耳其、阿塞拜疆这些国家在全球能源格局中的地位”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，包括美国和欧盟在内的各方力量都在“赞格祖尔走廊”上进行博弈，特别是土耳其。“土耳其实际上是使劲最大的，最希望在‘赞格祖尔走廊’问题上一锤定音。”杨玉龙分析指出，如果这个走廊成功，土耳其获益最大。“因为土耳其要发展中间走廊战略，中间走廊战略实际上跟‘赞格祖尔走廊’就是连在一块的。第二是土耳其的整个地区战略。打造和参与突厥语国家组织，发展一体化，特别是往中亚这个方向延伸，‘赞格祖尔走廊’可以使土耳其获得极其重要的基础设施运输贸易的通道。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 23:04:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754919639655_n46CCN_1754919639888.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31373692</guid></item><item><title>再遇见｜欧盟驻华代表团前团长郁白：不能忽视分歧，必须面对它，解决它</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31372282</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【编者按】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;五十年春风化雨，中欧从相识到相知，走过了半个世纪的合作之路。“志合者，不以山海为远”，这段跨越山海与制度差异的关系，如今已不仅是一份经贸数据的增长图谱，更是两大力量、两大市场、两大文明之间思想互鉴、理念交汇的深层对话。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;在中欧建交50周年之际，澎湃新闻推出《再遇见——中欧建交50周年特别策划》，其中邀请数十位来自中国与欧洲各国及欧盟机构的各界代表性人物，通过他们的亲历、记忆与洞见，讲述这段关系如何影响着个体、社会乃至世界的走向。我们努力呈现一幅更加立体的中欧人文关系图景，也倾听他们对中欧未来的真诚期待。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;这一次，我们对话的人物是：欧盟驻华代表团前团长、法国资深外交官郁白。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2650002" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754912103740_x4apAE_1754912103883.png" data-imageid="355044496"&gt;&lt;p&gt;“我想我是在中国任职最长时间的法国外交官。”在接受澎湃新闻专访时，欧盟驻华代表团前团长、法国资深外交官郁白颇有些自豪地表示，“法国外交部在寻找可以派驻到中国的外交官时，电脑总是把我的名字放在第一位。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“但我已经享受退休的自由了，你知道，我一年到头都在度假。”他笑着对记者说。作为一名42年间6次驻华的外交官，尽管他在联系邮件里表示自己的中文已经“rusty”（生锈了），但在采访中，他还是能字正腔圆地说出“改革开放”“先锋”“中国梦”这样的中文词汇。这也与他不仅是一名职业外交官，同时还是一位学术造诣颇深的汉学家有密切关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“对我这样的西方人来说，中国是一个复杂且值得敬畏的研究对象，”郁白说，“你知道，在法国人中一直流传着这样的说法：如果你去中国一周，就能写一本书；如果你在中国待一个月，就写一篇文章；如果你在中国待的时间更长，就什么都写不了了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你必须保持谦逊，对法国人来说，没有什么比中国更不同了。”郁白严肃地说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;跟中国打交道必须“理解中国”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“互信是外交的基础，而互信需要相互理解，错误的理解只会导致糟糕的外交。”在回答关于自己的“汉学家”背景与外交官职业身份之间的关系时，郁白如此表示。“理解中国的民族认同需要时间，理解中国的‘政治文化’也需要时间，包括‘儒家’和‘法家’，”郁白表示，“这一切都非常复杂。”“要想理解现代中国，就必须理解这一点。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现年68岁的郁白毕业于法国巴黎东方语言学院，后获得巴黎第七大学汉学硕士学位，拥有扎实的中文功底，对研究中国诗词文学颇有心得。他曾独立或与友人合作翻译出版过钱钟书的《七缀集》（节选）、巴金名著《憩园》、杨绛的《洗澡》，并有专著《悲秋——中国古诗论情》（Tristes Automnes,poétique de l’identité dans la Chine ancienne）。2015年至2021年期间，他翻译并出版了3卷《杜甫诗全集》，而这只是他计划中的“15卷《杜甫诗全集》的前三卷”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我记得，2003年，杨绛先生邀请我去清华大学给年轻的中国学生做有关钱钟书的讲座”，在回忆起自己与钱钟书和杨绛交往的故事时，郁白谈到，“这绝对是我外交生涯的高光时刻：被一位中国最著名的高级知识分子邀请，做一场关于她先生的讲座，对我来说这是极其美妙的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对中国和中国文化的了解，成为郁白多次担任驻华外交官的“底气”。自1980年成为法国驻中国大使馆新闻专员以来，他曾五次以法国外交官的身份出使中国。2018年，郁白被任命为欧盟驻华代表团团长。在就任后举行的首场新闻发布会上，他不但用中文和到场的诸多中国记者打招呼，还现场背诵起了中国诗词。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“过去30年里，欧洲的中国研究发展迅速，但和中国的欧洲研究相比，仍然存在着差距，”郁白表示，“因为欧洲年轻人对中国的了解，远不如中国年轻人对欧洲的了解多。”他表示，这是一个很奇怪的现象，因为一直以来，欧洲人都以自己的开放而自豪，也有很多人来中国旅行，“但中国在我们心里始终是个谜。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种情况也出现在外交领域。“在我担任欧盟驻华代表团团长时，每次主持欧盟成员国大使会议的时候，我是屋里唯一一个说中文的人。”郁白打趣地说道，“这很荒谬，因为了解中国意味着要与中国接触，要说中国人的语言。你能想象一个欧洲国家驻美国的大使不会说英语吗？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过他也表示，这个问题很可能是他们那一代外交官不得不面临的问题，而现在，“越来越多的欧洲年轻外交官会说中文，相较于我们这些前辈，他们能更好地在中国开展外交，这是一代人努力的结果。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“事实上，我们用英语、汉语或者法语说着同一种‘语言’，”郁白表示，“但是我们却赋予同样的词语不同的‘含义’，比如，中国人对‘关系’的理解，就跟西方语言中的理解完全不同”。他提到，在2021年和2022年，他发起了两场线上论坛，组织欧洲与中国专家就欧中间存在的认知差异和误解进行讨论，并将这两场会议的记录整理为《跨文化误解辞典》一书。在欧洲跨文化研究院创始院长、法国著名人类学家乐比雄和中国社会科学院学者赵汀阳、黄平等的积极推动下，该书第一卷在2023年出版发行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是一项艰巨的任务，”郁白表示，“但它取得了切实的成果。”“我想强调的是，与中国合作就是与中国接触，不是与中国对抗，而是与中国交往。无论这有多难，有时甚至非常难，我们都需要这样做。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“中欧双方需要进行一场‘辩论’”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为，中欧双方需要进行一场‘辩论’。”在谈到中欧关系时，郁白严肃地表示。“我会建议先从乌克兰问题入手，因为这或许是解决我们当前面临的问题最重要的一步。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在郁白看来，2022年爆发的俄乌冲突，是欧中关系发生变化的重要转折点，“我不认为这有利于事态的发展，当然也不利于乌克兰人。这种‘选边站’的决策，也不符合中国的传统。”郁白的这种表态，也代表了很多欧洲外交官和欧盟决策层的观点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而中方已经多次就乌克兰问题对外界阐述自己的立场。7月3日，中共中央政治局委员、外交部长王毅在同德国外长瓦德富尔共同会见记者时表示，乌克兰危机发生在欧洲，牵动着世界。中方的立场坦坦荡荡、一以贯之，那就是坚持劝和促谈，不向冲突方提供致命性武器，严格管控两用物项，包括无人机出口。中国不仅有效履行了国际责任，还同巴西等全球南方国家一道在联合国发起“和平之友”小组，为停火止战汇聚更大合力，中方的客观公正立场得到国际社会广泛认可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郁白还提到了2020年欧盟与中国达成的《中欧全面投资协定》（Comprehensive Agreement on Investment，CAI），并遗憾地表示，欧中很可能已经错过了落实协议的“窗口期”。他表示，欧中双方历经7年、35轮谈判，最终在2020年达成，这是欧洲与中国面对当时的特朗普政府孤立主义和贸易大棒的有力反击。但遗憾的是，由于一些政治因素，协议最终搁浅，并至今没有重启的迹象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郁白表示，近年来欧中之间的分歧在增多，但双方在解决这些分歧方面却没有取得多少进展。“我们要承认彼此不同——欧洲永远不会成为中国，中国也永远不会成为欧洲。观点不同完全不是问题，问题在于：我们如何面对这些差异。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“比如，中国政府常说：‘求同存异。’意思是我们要寻找共同点，把分歧搁置一边、不去谈它。”郁白表示，“而我们（欧洲人）的说法略有不同。我们认为，不能忽视分歧。你必须面对分歧，解决分歧，才能找到真正的共同点。” “现在的情况非常艰难，我们生活在一个充满挑战的时代，我们需要缩小分歧，才能扩大共同点。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们正在纪念欧中建交50周年，但请记住，欧洲与中国的关系已经超过三个世纪。”郁白表示，自明朝以来，中国与欧洲就建立了广泛的联系。在明末清初，来自法国、意大利、西班牙等国的传教士，与中国皇室和精英阶层建立了广泛的联系，“而那时美国甚至都还不存在。”“让我们记住，很久以前我们就学会了合作。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;欧中交往核心原则：善意、尊重和信任&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我的外交生涯，就是全球化的生涯，”郁白表示，“而今天，无论在中国还是世界其他地区，年轻一代的外交官所面对的，却是去全球化、碎片化、脱钩和封闭的局面。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郁白表示，中国正在变得更强大，对世界影响力更强，但同时，一些外国人也有一种感觉——“外国人不像以前那样受欢迎”。他说，自己第一次来中国，是在1979年1月。当时，他是一名在蒙古首都乌兰巴托的留学生。“我想去香港和我的家人过春节，于是我就去中国驻蒙古大使馆，”尽管已经过去了差不多50年，回忆起这段往事，郁白仍带着一种兴奋和快乐，“使馆的人看到我也很兴奋，说：‘法国人，还是学生，我们给他一张签证’。然后，我就拿到了一张令人难以置信的、西方人从未得到过的个人旅行签证，这张签证可以让我去中国任何地方。”“当时中国并不富裕，也面临很多困难，并没有很多外国人去中国，但中国人很欢迎我的到来，”郁白表示，“但现在情况却不一样了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 郁白表示，年轻人会愿意发现和认识新的国家，愿意学习新的文化——“即使是一种古老的文化”，但一些年轻人现在不愿意来中国，一方面是因为一些政策因素，比如外国留学生不太容易在中国找到一份理想的正式工作，另一方面，媒体报道和政治因素占据了很大的比例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我曾经很多次跟中国的官员说，要保持和外国媒体的良好关系，不然中国在国际上的形象可能会受到不良影响，”在谈到这个问题时，整个采访中都表现得很轻松的郁白，少有地展露出严肃的表情。他表示，有时候，媒体的一篇负面报道，就会让“外交官的工作变得困难”，而每次发生这样的事情，“都会浪费我们很多时间，而我们本可以利用这些时间去做更好的事情。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在郁白看来，如何处理与世界的关系，是中国“自唐朝以来就一直需要面对的问题”。在他看来，尽管中国现在正在恢复其在历史上的地位，但“中国仍需要找到更好地跟外国人打交道的方式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郁白表示，善意、尊重和信任应该成为欧洲与中国打交道的核心原则，“这样当欧洲人和中国人在任何级别的会面时，都会感到舒适。”“我们可以以此为基础，开始解决我们存在的问题，而不是忽视它们”，他表示，“忽视问题是一条捷径，但不会带来好的结果；解决问题很困难，但最终它将让我们收获成果。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年，郁白卸任回国。离任前，时任国务委员兼外长王毅与他举行了会谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这并不是一次程序性或礼节性的会见，也不仅仅是因为‘礼’（用中文），”郁白表示，那次会谈也“不仅仅是一次简单的感谢”，更像是“知音之间的交流”，“尽管我们之间存在诸多分歧，但那次会面对我来说不仅仅是一份感谢。我们都认识到，我们是在为了实现更好的利益而共同努力，这种认识是未来努力的基础。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是一位大使能从中国外交部长那里得到的最好的告别礼物。”郁白感慨道。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 23:02:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754912140954_ar2A76_1754912141189.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31372282</guid></item><item><title>美国蒙大拿州机场发生飞机碰撞事故</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31376848</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2650688" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250812/e9eff0ce-8a2d-4474-820c-4b781e196603.jpg" data-imageid="355102329"&gt;&lt;p&gt;总台记者当地时间8月11日获悉，美国蒙大拿州卡利斯佩尔市机场发生飞机碰撞事故。初步报告显示，一架小型飞机在跑道上发生故障，随后偏离跑道并与滑行道上的另一架飞机相撞，现场起火并冒起滚滚浓烟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前尚不清楚两架飞机的机型及机上分别有多少人，也不确认是否有人员伤亡。大规模救援工作正在展开。有美国媒体报道，相撞的两架飞机都是小型飞机。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 21:49:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754948914444_yJYQAn_1754948914739.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31376848</guid></item><item><title>中国代表驳斥美方在巴拿马运河问题上对中国无理指责</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31376847</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;新华社联合国8月11日消息，中国常驻联合国代表傅聪11日在联合国安理会海上安全问题高级别公开辩论会上驳斥美方在巴拿马运河问题上对中国的无理指责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;傅聪说，近一段时间，美国代表团多次在安理会借各种议题对中国进行无理指责和抹黑，中方对此坚决反对。中方一贯尊重巴拿马对运河的主权，承认巴拿马运河作为永久中立国际水道的地位。美方炮制谎言、无端攻击中国，无非是为其控制巴拿马运河制造借口。中方坚决反对经济胁迫和霸凌行径，敦促美方停止造谣生事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;傅聪指出，美国是破坏南海和平稳定的最大搅局者。美方在南海地区部署包括陆基中程导弹在内的进攻性武器，频繁派遣大规模舰机到南海搞军事侦察和演习，在别国的家门口耀武扬威、横冲直撞，无非是想把南海搅乱，服务美国的地缘战略私利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;傅聪表示，美国的霸权和冷战思维、单边主义行径正急剧推升全球海上安全风险。美国至今未加入《联合国海洋法公约》，不愿履行相关义务；无视国际法和国际海底管理局警告，单方面决定开发国际海底资源，抢夺全人类共同财产；公然恐吓巴拿马运河、苏伊士运河的正常运营，肆意挑战他国主权；将涉海事务泛安全化，阻碍海上基础设施建设，破坏产业链、供应链稳定。中方敦促美方深刻反思，切实承担起大国应尽的责任。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 21:41:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754948424434_CEiGKj_1754948424728.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31376847</guid></item><item><title>法国最大核电站因大量水母入侵导致停运</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31376845</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2650685" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250812/d34921b9-ab3d-4279-97e3-9d348ca95f87.jpg" data-imageid="355102322"&gt;&lt;p&gt;新华社巴黎8月11日消息，法国电力集团11日宣布，位于法国北部的格拉沃利讷核电站因设备系统附近出现大量水母而停机，整座核电站暂停运营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法国电力集团发布声明说，大量水母聚集导致水泵站过滤设备触发保护机制，4台反应堆机组于10日晚至11日清晨相继停机。这座核电站其余两台机组因接受维护，先前已关机停运。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;格拉沃利讷核电站位于法国北部省，临海而建，是法国最大核电站，共配备6座反应堆，总装机容量5.4吉瓦。这次事件未对核电站、人员或环境造成安全影响。工作人员正进行紧急诊断和维修，以确保核电站安全重启。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据法国媒体报道，全球变暖导致海温上升，有利于水母繁殖加快。格拉沃利讷核电站发言人说，水母入侵导致反应堆停机“相当罕见”，但历史上也发生过类似事件。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 21:24:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754947191348_GphSkp_1754947191573.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31376845</guid></item><item><title>古特雷斯对以色列空袭致巴勒斯坦记者死亡表示谴责</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31376802</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2650684" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754946132167_4T7QhY_1754946134751.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355101915"&gt;&lt;p&gt;新华社联合国8月11日消息，联合国秘书长古特雷斯的发言人迪雅里克11日表示，古特雷斯对以色列10日空袭加沙城造成多名巴勒斯坦记者死亡一事表示谴责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;迪雅里克当天在记者会上说，最近发生的这些杀戮事件凸显媒体记者在报道这场持续冲突时面临的极端风险。记者以及媒体工作者必须受到尊重和保护，必须允许他们自由地开展工作，免受恐惧和骚扰。古特雷斯呼吁对最近发生的记者遇害事件进行独立、公正的调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，自2023年10月新一轮巴以冲突爆发以来，已有至少242名记者和媒体工作者在加沙地带遇害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡塔尔半岛电视台10日发布的报道确认，以色列军队当天袭击加沙城希法医院附近一处帐篷，造成该电视台5名巴勒斯坦记者丧生。半岛电视台11日发表声明，谴责以色列此举是对其记者的“蓄意定点暗杀”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 21:00:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754946166151_BZxZsW_1754946166473.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31376802</guid></item><item><title>美国钢铁公司工厂爆炸已致1人死亡</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31375223</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;央视记者当地时间8月11日获悉，美国钢铁公司位于宾夕法尼亚州的克莱顿工厂发生爆炸，此次爆炸已造成至少1人死亡、数十人受伤，另有至少2人失踪。紧急救援人员正在现场全力营救被困在废墟中的人员。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 19:07:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754939220053_8MkHm6_1754939220333.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31375223</guid></item><item><title>特朗普称见普京将是一次“试探性会晤”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31373993</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间8月11日，美国总统特朗普在白宫记者会上谈及将与俄罗斯总统普京会晤一事，称这是一次“试探性会晤”，他认为双方“将进行建设性对话”，他将“告诉普京结束战争”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2650655" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250812/46bae935-65dc-437d-8db6-ddea345bf956.jpg" data-imageid="355065069"&gt;&lt;p&gt;特朗普表示，他将与乌克兰总统泽连斯基通话，“下次会晤将与泽连斯基举行，或与普京和泽连斯基同时举行”，会晤后还将与欧洲领导人通话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间8月10日，美国副总统万斯表示，美方正协调安排俄罗斯总统普京与乌克兰总统泽连斯基会晤讨论结束冲突事宜，并将保持与乌克兰的对话渠道畅通。但他认为在普京与特朗普会晤前进行俄乌元首会面并不具有建设性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间8月9日，俄罗斯总统助理乌沙科夫表示，普京和特朗普会谈的重点是实现乌克兰长期和平的方案。此外，乌沙科夫表示，在阿拉斯加会晤之后，普京与特朗普的下一次会晤将在俄罗斯境内举行。俄罗斯方面已经向美国方面发出了相应邀请。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 17:42:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754934049684_8SFw2t_1754934049995.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31373993</guid></item><item><title>美官员称英伟达和AMD同意向美政府上缴15%收入换出口许可</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31373991</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间8月11日，据《金融时报》披露，为了获得芯片出口许可证，美国芯片制造商英伟达公司和AMD，与特朗普政府达成了一项特殊协议，两家企业同意将特供中国的芯片收入的15%上缴给美国政府，以换取相关产品的出口许可证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《金融时报》报道称，据美国一名不愿意透露姓名的官员透露的消息，根据协议，英伟达将上缴其H20芯片在中国销售收入的15%，AMD也同意上缴MI308芯片相同比例的销售收入。包括一名美国官员在内的知情人士对该报透露，为获得美国政府授予的对华出口许可证，这两家公司同意了上述财务安排。知情人士表示，特朗普政府尚未决定如何使用这笔资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉美国商务部已开始对上述企业发放面向中国市场的出口许可证。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2650653" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250812/5f0bbf43-a6cf-4a5f-87ca-cf38189580d9.jpg" data-imageid="355065064"&gt;&lt;p&gt;对此，英伟达回应称，我们遵守美国政府为我们参与全球市场所制定的规则，将继续在规则范围内为尽可能多的客户提供服务。而AMD方面尚未作出任何回应。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2650654" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250812/f074964b-68b5-4081-b8f7-5ee7af4afaff.jpg" data-imageid="355065063"&gt;&lt;p&gt;《金融时报》报道称，这种向企业索要部分收入来换出口许可证的做法是前所未有的。出口管制专家表示，虽然美国政府之前从未有过这种安排，但符合特朗普政府的模式，即总统要求企业采取特定举措，例如在美国投资，以换取关税豁免，从而达到他所谓的为美国带来就业机会和财政收入的目的。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 17:19:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754932698513_Snd6Pt_1754932698820.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31373991</guid></item><item><title>美国宾夕法尼亚州工厂发生爆炸，已有多人受伤</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31373986</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2650635" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250812/13cc267e-e7ab-464b-bb9d-526d11b2ee62.jpg" data-imageid="355065024"&gt;&lt;p&gt;央视记者当地时间8月11日获悉，美国钢铁公司位于宾夕法尼亚州的克莱顿工厂发生爆炸，已有多人受伤，多架医疗直升机已被派往该地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克莱顿市市长称工厂发生爆炸，请求调配多辆救护车前往现场。当地相关部门宣布发生“大规模伤亡事件”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 16:30:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754929769070_MFcwdk_1754929769271.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31373986</guid></item><item><title>中国驻美大使：中美要共同演绎大国正确相处的时代交响</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31373985</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间8月10日，中国驻美国大使谢锋在华盛顿“获奖者经典圈”钢琴音乐会上表示，中美要以两国元首通话共识为指挥棒，以相互尊重、和平共处、合作共赢为主旋律，共同演绎两个大国正确相处的时代交响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天，华盛顿国际钢琴艺术理事会“获奖者经典圈”钢琴音乐会在中国驻美大使馆举办，谢锋受邀担任本届“获奖者经典圈”荣誉主席并发表致辞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢锋说，面对变乱交织的国际形势，世界各国比以往任何时候都更需要团结合作，以宽广胸襟超越隔阂冲突，以博大情怀关照人类命运。作为世界前两大经济体和联合国安理会常任理事国，中美责无旁贷，应该本着对历史、对人民、对世界负责的态度，共同为世界和平担当、为团结友好尽力。中美和平共处是理所应当，平等尊重是交往前提，对话合作是唯一正解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢锋表示，习近平主席提出全球文明倡议，重视文明传承和创新，加强国际人文交流合作。中方愿与各国一道，推动不同文明包容共存、交流互鉴，开创世界各国人文交流、文化交融的新局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿国际钢琴艺术理事会成立于2001年，面向31岁及以上非职业钢琴演奏者举办年度钢琴比赛。此次音乐会上，本年度冠军迈克尔·斯莱文和2018年冠军汪毅然分别演奏了拉赫玛尼诺夫《升F小调第一钢琴协奏曲》和钢琴协奏曲《黄河》。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 15:57:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754927828108_dST4nN_1754927828243.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31373985</guid></item><item><title>“太火太创新了”！围观上博不眠夜首场嘉年华</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31373859</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754920467053_tc3phw_1754920467233.png" alt="“太火太创新了”！围观上博不眠夜首场嘉年华"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:41&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;“太火太创新了”！围观上博不眠夜首场嘉年华&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;8月11日晚，上海博物馆举办古埃及大展连续168小时开放的首场嘉年华活动，推出集市、埃及舞与多项沉浸活动，同时首发新书《金字塔在中国》，讲述这一大展幕后故事。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 15:39:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754920467053_tc3phw_1754920467233.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31373859</guid></item><item><title>中建·玖上琅宸：产品服务双升级，引领上海高端住宅新想象</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31371760</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;近日，中建·玖上琅宸举办首发产品发布会，为我们带来“大国重器、地标建造者”在房地产行业的又一次示范引领。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中建玖合首发12项设计，引领上海行业标准&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;活动现场，来自line+孟凡浩、GTS蓝颂宋淑華、CCD郑忠等联袂设计的上海首创产品，一经公布就惊艳全场。入口约99米超尺度宏阔气象，取海派艺术大师吴湖帆《晓云碧嶂》中云岫初开的晨曦图；约3000平方米上海罕有的三进制艺术会所，独创性地将会所划分为前院(活力区)、中院(社交区)、后院(私享区)，营造出层次丰富、动静皆宜的复合社交体验；以豫园为蓝本，勾勒约15米纵深景观面，为平川处的上海，搬来一座立体山水；源于度假酒店的高奢仪式，通过中央车站、地库玄关、地下光厅，打造循序渐进的艺术巡礼体验；全域约6.3-10米首层架空，不仅从源头解决了潮湿困扰，还为生活预留缤纷空间。结合风雨连廊和BOX复合空间，让人们在此可以进行层次多元的互动；最大连续约12米无柱全景舱户型，部分户型270°转角飘窗落地，贯彻“公园观礼台”主线，将景观充分揽入室内；中建玖合首发“金镶玉制”陶板立面，约1150度高温烧制而成的陶板立面，传承东方底蕴，灵动优雅，打造出极具识别度的当代东方建筑语汇。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754901247821_Qmia1p_1754901268285.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355037797"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754901245314_jQ7jhb_1754901268286.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355037798"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中建玖合首发“好房子·好服务”体系&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;设计是建筑的灵魂，而品质是建筑的脊梁。一切美好生活，最终都是技术与艺术的杰作。为此，中建·玖上琅宸在发布会特别推出了两本楼书，将中建玖合首发设计和服务内容记录在册，形成一套标准化、体系化动作，以最大的诚意写就“营造白皮书”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，会上正式启动中建玖合好房子·好服务计划。中建“好房子”体系是基于6万多条客户原声，凝练出的172项痛点解决方案。中建·玖上琅宸作为该体系首批全落地的标杆作品，围绕“6633”需求框架，达成36条安全标准、114条舒适标准、9条绿色标准、13条智慧标准全落地。从“问需于民”到“产品实践”，把国家标准的厚度，转化为百姓生活的温度。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754901247075_3s35F3_1754901268277.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355037796"&gt;&lt;p&gt;在中建“玖合引力”健康城市生活服务体系下，以生活圈、邻里圈、城市圈为宏观引领，融合“递进式尊享”服务，为玖上琅宸塑造真正超越期待的高阶生活体验。现场邀请游泳世界冠军张琳、中国工艺美术大师汪明、食庐&amp;amp;福庐总经理吴冰作为主理人，参与今后的社区服务体系，为塔尖圈层带来高端定制化服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，中建·玖上琅宸约1.5万平方米的实景示范区也即将迎来开放。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 15:06:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754901293340_ShwxBC_1754901293609.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31371760</guid></item><item><title>特朗普：正部署国民警卫队协助加强华盛顿治安</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31373964</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2650502" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754924956615_D2MrmW_1754924966887.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355064867"&gt;&lt;p&gt;新华社华盛顿8月11日消息，美国总统特朗普11日在白宫新闻发布会上说，他正在部署国民警卫队，以协助华盛顿特区恢复法律秩序和公共安全。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 15:05:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754924992995_zwHrbW_1754924993192.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31373964</guid></item><item><title>领取援助物资时遭以军袭击，“巴勒斯坦的球王贝利”身亡</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31373931</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754922766318_A1FScA_1754922766583.png" alt="领取援助物资时遭以军袭击，“巴勒斯坦的球王贝利”身亡"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:41&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;领取援助物资时遭以军袭击，“巴勒斯坦的球王贝利”身亡&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;曾随巴勒斯坦国家足球队征战的足球运动员、被球迷称为“巴勒斯坦的球王贝利”的苏莱曼·奥贝德近日在加沙地带为家人领取援助物资时遭遇以军袭击死亡。巴勒斯坦足协官员表示，苏莱曼的死亡是对巴勒斯坦体育界、尤其是足球界的巨大打击。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 14:55:52 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754922766318_A1FScA_1754922766583.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31373931</guid></item><item><title>内塔尼亚胡回应德国停止供武：德国总理屈服了</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31373924</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754922596602_1CWsX3_1754922596785.png" alt="内塔尼亚胡回应德国停止供武：德国总理屈服了"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:52&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;内塔尼亚胡回应德国停止供武：德国总理屈服了&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间8月10日，德国总理默茨重申德国决定暂停对以色列的军事出口。内塔尼亚胡当天晚些时候回应称，他认为“默茨一直是以色列的好朋友”，但他“屈服了”，“屈服于电视台的虚假报道以及来自内部团体的压力”。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 14:52:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754922596602_1CWsX3_1754922596785.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31373924</guid></item><item><title>今夏全球投资者关注中国股市哪些焦点？摩根士丹利：AH股表现差异、反内卷及外资流向</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31372434</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;今夏国际投资者都在关心什么？摩根士丹利最新研报给出答案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在8月8日发布的研报中，摩根士丹利中国首席股票策略师王滢总结并解答了全球投资者在近期交流中，对中国股市提出的几大焦点问题，包括AH股表现差异、港股能否持续跑赢A股、反内卷举措，以及下半年中国股市资金流向展望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;焦点一：为何A股与港股市场出现显著表现分化？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;恒生指数和MSCI中国指数无论是今年年初至今还是过去12个月，都是全球表现最佳的股票指数，但A股市场的表现却并非如此。截至报告期的8月8日，恒生指数和MSCI中国指数今年年初以来的绝对回报率分别为28%和26%。如果将表现计算时间范围扩大到过去12个月，恒生指数和MSCI中国指数的绝对回报率将进一步提升至54%和48%，而上证综指和沪深300指数的回报率分别约为30%和27%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“从今年年初直至6月，我们一直建议投资者超配离岸中国股票而非A股市场。” 王滢总结，主要有5方面的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，相对于A股来说，港股市场高质量行业和主题的集中度高得多。摩根士丹利将 “高质量” 定义为具有强劲盈利增长和高净资产收益率（ROE）的类别，例如互联网、金融和信息技术等，这些行业在MSCI中国指数中的权重合计接近80%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，A/H股存在非常大的溢价差距。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三，香港市场的IPO活动更为活跃，持续吸引更多流动性进入香港市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四，热门的新消费主题股票集中在香港市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后，南下资金提供了强劲流动性支持，今年迄今为止，南下资金净流入已经达到约1100亿美元，超过了2024年1030亿美元的年度纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;焦点二：港股相对A股的优异表现能否持续至年底？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自6月下旬开始，摩根士丹利已经将观点转为更偏好A股，主要基于新消费主题的短期抛压​​（IPO股票锁定期解禁）、外围因素的不确定性、二季度财报季的获利了结等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望未来，王滢指出，若出现以下进展，香港市场可能在夏季后的某个时间恢复涨势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是外围因素的前景更加明朗，任何缓解都将被市场视为积极信号，且离岸市场（港股+在美上市中概股）可能比A股市场反应更积极。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是政策路线图清晰化​​，重要会议若明确反内卷行动方案、经济再平衡与社会福利改革信号等，将提振市场信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三是盈利差异支撑​​，根据预披露分析，MSCI中国成分股的半年报表现可能优于A股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四是香港IPO势头表现强劲，优质中国企业持续上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五是随着美联储降息周期临近（摩根士丹利预测首次降息在2026年3月），风险情绪改善，对美元走弱的共识增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;焦点三：如何解读最新反内卷政策及其对股市的影响？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摩根士丹利预计，该举措对市场的积极影响将在几年内逐步显现，但短期内对企业基本面的影响有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们认为近期的反内卷举措是一个建设性信号，反映了高层对解决产能过剩问题的坚定承诺。在12-24个月的时间范围内，我们看好该举措在供需动态更加平衡的支持下，提升盈利增长和改善净资产收益率的潜力。”王滢强调，需要密切关注未来几个月盈利预期共识的修正趋势，如果预期共识迅速飙升，意味着MSCI中国指数将实现两位数甚至更高的盈利增长，这可能表明对盈利增长复苏的看法过于乐观，应持谨慎态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;焦点四：外资6月转为净流入后，下半年中国股市资金流向前景如何？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“6月中国股市获得外资机构投资者12亿美元的净流入，7月这一势头进一步扩大，总净流入增至27亿美元。我们还观察到全球大型亚洲（除日本外）主动管理型共同基金显著减少了空头头寸，” 在这样的背景下，王滢预计，中国股市接下来将迎来更强劲的资金流入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王滢分析称，首先，中国股市长期结构性改善在6-12个月甚至更长时间内仍然完好。这些改善包括：得益于自上而下的公司治理监管推动和股东回报增强改革，以及自下而上的企业自救努力，ROE呈现上升趋势；股市结构正逐渐向高质量大型科技、互联网和金融公司倾斜，减少受宏观环境影响更大的周期性行业占比；对私营部门和企业家更有利的监管和商业环境；新一代世界级中国企业的出现，有望使投资者在穿越经济周期波动中保持对这些企业的长期持有。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，全球投资者对中国股市的配置仍与摩根士丹利建议的配置存在最大差距，全球和新兴市场共同基金存在显著的低配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三，摩根士丹利认为中国凭借第二佳的盈利修正广度趋势和相比其他市场更合理的估值，应该会再次吸引额外的资金流入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“随着我们接近美联储降息时间表和美元走弱的更高共识，全球投资者对非美市场的配置意愿也应会提升。” 王滢进一步指出。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 14:20:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754913279772_tmmsAY_1754913279995.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31372434</guid></item><item><title>听说新能源车“不入东三省”？打破技术垄断的全新MG4偏向“虎山行”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31373644</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;全力进军新能源领域的MG品牌，准备凭借一款拥有丰富智能配置、领先技术实力以及宽敞空间表现的新车，成为纯电市场的焦点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，“纯电智趣大两厢”全新MG4正式开启预售，预售价为7.38万元至10.58万元，新车计划于9月5日正式上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，全球首个批量上车的半固态电池将率先搭载于全新MG4，该车型版本将于9月公布售价，年内批量交付。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2650236" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754917965254_kKdsts_1754917965710.png" data-imageid="355061070"&gt;&lt;p&gt;据介绍，作为MG品牌全力进军新能源领域的首款重磅车型，全新MG4也是第一款搭载上汽与OPPO联合开发手车互联系统的MG车型。使用这一系统，出门前，一句语音指令，车辆便能自动开启空调、座椅通风等备车操作；好友分享餐厅位置，摇一摇手机即可将地址同步至车机等。同时，该系统可兼容华为、苹果、安卓等众多手机品牌，用户无需复杂操作即可实现无缝衔接。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2650239" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754917965364_yXFNXZ_1754917965839.png" data-imageid="355061073"&gt;&lt;p&gt;基于对女性及新手用户用车需求的精准洞察，全新MG4打造诸多贴心配置。比如新车实现20万内唯一的360°全面防晒，前挡风紫外线阻隔率达99.9%；前排主副驾配备柔光美妆镜，4500K日光色温还原自然妆效；配备行政轿车专属的隐私玻璃，守护后排儿童视力健康等。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2650235" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754917965391_78rnZb_1754917965815.png" data-imageid="355061071"&gt;&lt;p&gt;空间方面，新车拥有4395mm同级最长车长、2750mm同级最大轴距，得益于同级唯一的CTB电池车身结构，整车得房率高达93.8%，乘坐体验媲美B级车。此外，同级独有的98L超大下沉储物空间，以及同级唯一的3层立体后备厢，可实现灵动分区与自由组合，轻松容纳日常所需。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2650232" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754917965482_s1ddFD_1754917965827.png" data-imageid="355061066"&gt;&lt;p&gt;更让MG品牌骄傲的是，技术方面，新车搭载同级唯一一体式热管理系统，采用自研铝稀土合金材料，打破技术垄断，实现同级最宽整车工作温域（最低可达-35℃），相比分体式热泵空调，系统能耗降低50%，冬季制热效率提升30%。其在低温性能与安全方面表现优异，有望打破新能源车“不入东三省”的局限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全新MG4续航里程达530km，低温环境下续航达成率高于行业平均水平，20分钟可从30%电量补能至80%；百公里电耗低至10.4kWh，0-50km/h加速仅需3秒，实现造型、能耗与动力的平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，电池安全方面，经50km/h侧面碰撞后电池包形变仅3.6mm，乘员舱1米水深浸泡或车辆涉水50cm达4小时电池舱仍不进水，采用全新一代“零自燃”电池，满足严苛安全标准并提供三电系统终身质保。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 14:08:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754917989148_w2JHfN_1754917989354.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31373644</guid></item><item><title>票房超22亿！《南京照相馆》刷新暑期档历史片纪录</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31373856</link><description>票房超22亿！《南京照相馆》刷新暑期档历史片纪录</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 13:52:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754920655133_HWp5Pm_1754920655317.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31373856</guid></item><item><title>砍掉年销低的经销商？娃哈哈：基于市场和意愿动态优化，并非针对特定规模客户</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31372729</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754915857861_tNeNeM_1754915858060.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355053319"&gt;&lt;p&gt;娃哈哈回应砍掉年销售额300万以下经销商，称经销商新增数量远大于解合数量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，有媒体报道，在杭州娃哈哈集团董事长兼总经理宗馥莉的“铁腕”策略下，娃哈哈正在陆续砍掉年销低于300万元的经销商。有些经销商结束了与娃哈哈的合作，而有些则被并入大型经销商，于是又引发了经销商之间的款项结算问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8月11日，娃哈哈集团向澎湃新闻记者表示：“今年以来，娃哈哈经销商新增数量远大于解合数量，经销商体系的变化是基于市场策略和合作意愿，属正常的动态优化，并非针对特定规模客户。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前述报道指出，由娃哈哈“大经销商”接管一些“小经销商”是此次“大洗牌”的背后模式之一，此举可能是治理一些区域经销商之间或涉及的串货、多角债务等问题，由数量相对少且具有实力的“大经销商”来统一运作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自宗庆后去世后，宗馥莉的“接班”过程一波三折，在企业经营过程中，一些争议也屡见报端。除上述经销商调整外，娃哈哈还出现部分工厂停工、员工投诉维权等事宜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年5月，娃哈哈集团方面也向澎湃新闻记者表示，去年因水产品市场需求快速增长，故公司的产品结构对应调整，导致公司出现产能紧张，娃哈哈迅速启动了应对措施，委托代工厂生产同时进行自有设备改造与投资新建工厂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“为增强终端市场的响应能力，需要调整优化产销布局结构，导致部分工厂停工停产。对于停工停产的公司我司已按相关法律程序开展清算流程。”娃哈哈方面表示，对于员工劳动合同转签、投诉、维权等一系列现象是公司向内合规化改革和管理优化所带来的短期阵痛，对于这些员工的安置工作均合法合规。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据澎湃新闻记者了解，对于娃哈哈2025年的增长路径，宗馥莉曾表示，要重点突破水、茶，五大产品全面均衡发展，实施多渠道网络布局、挖掘多业态销售潜力，集中资源加强终端建设，做到2025年决胜终端。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另值得关注的是，“宗庆后遗产争夺战”也引发媒体关注。8月1日，据香港高等法院官网公布的裁决书，法院颁发临时禁制令和披露令，要求宗馥莉在杭州中级人民法院及浙江高级人民法院诉讼有结果前，除非法庭有其他命令，否则不得从Jian Hao Ventures Limited的香港汇丰银行账户提款或转账任何资产。香港高等法院认为，保全令有助于确保杭州诉讼的有效性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据裁决书，2024年12月27日，三名原告向杭州中院提交了起诉状及申请，正式启动针对被告宗馥莉及第三人Jian Hao Ventures Limited的诉讼程序。2025年7月8日浙江省高院出具受理通知书，确认案件正式立案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于“宗庆后遗产争夺战”，娃哈哈方面曾向媒体表示：“家族内部事务，与公司的运营及业务并无关联。公司不会提供任何答复口径或相关回应。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 13:40:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754915857861_tNeNeM_1754915858060.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31372729</guid></item><item><title>中国长安汽车全体董事、高管拟增持长安汽车：每人不低于30万元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31372497</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;19名董事和高管将增持长安汽车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8月11日晚间，重庆长安汽车股份有限公司（长安汽车，000625）发布公告称，公司及间接控股股东中国长安汽车集团有限公司（下称“中国长安汽车”）部分董事、高级管理人员计划自2025年8月12日起6个月内，通过深圳证券交易所交易系统集中竞价交易的方式增持公司A股股份。增持金额为每人不低于人民币30万元，合计不低于人民币570万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告介绍，本次增持的目的是基于对公司长期投资价值和未来持续发展前景的充分认可，同时为增强投资者信心，以实际行动保护广大投资者利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告显示，本次计划增持主体为中国长安汽车现任全体董事、高级管理人员，以及公司部分董事、高级管理人员共计19人。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754916396000_8drnPK_1754916406436.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355055384"&gt;&lt;p&gt;其中包括中国长安汽车董事长、党委书记，长安汽车董事长、党委书记朱华荣；中国长安汽车董事、总经理、党委副书记，长安汽车董事赵非；中国长安汽车董事、党委副书记，长安汽车党委副书记谭本宏等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国长安汽车是中国第三家汽车央企，日前刚从中国兵器装备集团有限公司（下称“兵器装备集团”）分立为独立央企。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月5日，长安汽车（000625）发布公告称，兵器装备集团收到国务院国有资产监督管理委员会通知，经国务院批准，对兵器装备集团实施分立。其汽车业务分立为一家独立中央企业，由国务院国资委履行出资人职责；国务院国资委按程序将分立后的兵器装备集团股权作为出资注入中国兵器工业集团有限公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月29日，中国长安汽车正式宣布成立。公司注册资本200亿元，资产总额3087亿元，由长安汽车等117家分公司和子公司重组而成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月29日晚间，长安汽车（000625）公告，兵器装备集团已与中国长安汽车签订协议，分立前兵器装备集团直接持有的长安汽车14.23%股份、辰致汽车科技集团有限公司（下称“辰致集团”）100%股权全部分立至中国长安汽车集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;变更后，中国长安汽车将持有长安汽车14.23%股份，并通过辰致集团和中汇富通投资有限公司间接持有的长安汽车20.81%股份，合计持股35.04%，成为长安汽车的间接控股股东。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;兵器装备集团则不再直接持有长安汽车股份，仍通过南方资产、南方工业国际控股(香港)有限公司间接持有长安汽车4.65%的股份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朱华荣在媒体沟通会上介绍，今年1-6月，中国长安汽车整体营业收入1469亿元，整车销售稳健增长，产销135.5万辆，创近8年新高。其中，新能源汽车销量45.2万辆，同比增长49%，海外销量29.9万辆，同比增长5.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到2030年，中国长安汽车整车产销规模目标为500万辆，其中全球新能源汽车销量占比超过60%，海外销量占比超过30%，努力奋进成为全球汽车品牌前十名，成为世界级汽车品牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11日收盘，长安汽车涨1.25%，报收于12.95元/股。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 13:31:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754913891417_k4x5aM_1754913891650.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31372497</guid></item><item><title>中汽协：7月中国品牌乘用车市占率提升至70.1%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31373271</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;8月11日，中国汽车工业协会（以下简称“中汽协”）公布的最新数据显示，7月，中国品牌乘用车共销售160.4万辆，同比增长21.3%，占乘用车销售总量的70.1%，销量占有率比上年同期提升3.8个百分点。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2650170" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250811/5b5cc0ce-628b-4478-9622-b4a9ceca543e.jpg" data-imageid="355055346"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;图片来源：中汽协 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年1-7月，中国品牌乘用车销量为1087.3万辆，同比增长24.4%，销量占有率为68.6%，较上年同期上升6.1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月新能源汽车延续了快速增长态势，全国新能源汽车产销分别完成124.3万辆和126.2万辆，同比分别增长26.3%和27.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月，新能源汽车新车销量达到汽车新车总销量的48.7%，其中新能源汽车国内销量占比达到51.4%。这是去年12月新能源汽车国内销量占比跌破50%以来，首次重回50%以上的高位。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2650168" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250811/34ba4121-f7e9-4d29-b870-60d47f6093f6.jpg" data-imageid="355055344"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;图片来源：中汽协 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年1-7月，全国新能源汽车产销分别完成823.2万辆和822万辆，同比分别增长39.2%和38.5%，新能源汽车新车销量达到汽车新车总销量的45%。其中，新能源汽车国内销量占比为47.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中汽协数据同时显示，1-7月，新能源汽车销量排名前五的比亚迪、吉利、上汽、长安和东风的市场占有率高达64%；排名前十五位的集团销量则占到新能源汽车销售总量的95.1%，高于上年同期1.8个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈士华表示，今年以来，新能源汽车出口快速增长，成为拉动我国汽车出口的主要动力。数据显示，1-7月，我国汽车出口368万辆，同比增长12.8%。其中，传统燃油车出口237.3万辆，同比下降7%；新能源汽车出口130.8万辆，同比增长84.6%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2650171" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250811/3e12b518-0d3a-41b1-8e9a-a3f88c6a6db6.jpg" data-imageid="355055345"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;图片来源：中汽协 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年前7个月，整车出口前十企业中，奇瑞出口量达66.7万辆，同比增长7.3%，占总出口量的18.1%。排名第二位的比亚迪今年出口增速最为显著，出口达55.3万辆，同比增长1.3倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月，全国汽车产销分别完成259.1万辆和259.3万辆，环比分别下降7.3%和10.7%，同比分别增长13.3%和14.7%。1-7月，全国汽车产销累计完成1823.5万辆和1826.9万辆，同比分别增长12.7%和12%。其中，7月乘用车产销分别完成229.3万辆和228.7万辆，环比分别下降6%和9.8%，同比分别增长13%和14.7%。1-7月，乘用车产销分别完成1583.8万辆和1584.1万辆，同比分别增长13.8%和13.4%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2650169" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250811/9b04b9c2-198a-4af5-8b61-45a899b18d43.jpg" data-imageid="355055343"&gt;&lt;p&gt;对于7月全国车市产销出现环比双下滑的原因，中国汽车工业协会副秘书长陈士华解释称，7月，受高温、企业检修设备、放高温假等因素影响，当月各项数据均呈现季节性的环比下降、同比增长的态势。从7月数据看，传统燃料汽车的国内销量已连续两个月正增长，这与传统车企的燃油车策略变化有很大关系。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2650175" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250811/5aad60ba-ebe7-4941-b159-341387d19642.jpg" data-imageid="355055790"&gt;&lt;p&gt;此外，陈士华表示，“国家政策的明确将有助于稳定消费信心，持续提振汽车消费，确保下半年行业平稳运行。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 13:30:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754918701588_ddbxYB_1754918704084.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31373271</guid></item><item><title>燕京啤酒上半年净利增45%超去年全年，中高档啤酒营收增长9%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31372043</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754903574078_2KajYT_1754903574256.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355042710"&gt;&lt;p&gt;“国产啤酒三巨头”之一的燕京啤酒继续保持高增长，上半年营收净利“双增”，净利润已超去年全年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8月10日，燕京啤酒（000729.SZ）披露2025年半年度报告，报告期内，公司实现啤酒销量（含托管经营）235.17万千升，同比增长2.03%；营业收入85.58亿元，同比增长6.37%；归属于上市公司股东的净利润11.03亿元，同比增长45.45%；基本每股收益0.39元，同比增长45.46%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，燕京啤酒上半年净利润已超去年全年。2024年年报显示，公司全年归母净利润10.56亿元。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2649033" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754903126681_KRtri8_1754903126688.png" data-imageid="355041612"&gt;&lt;p&gt;关于业绩增长，半年报指出，公司大力实施大单品营销战略，形成以燕京U8、燕京V10、漓泉1998、燕京狮王系列为代表的大单品矩阵，其中大单品燕京U8依然保持快速增长。同时，公司推行“啤酒+饮料”组合营销，落地多元化战略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据半年报，燕京啤酒主要产品有啤酒、倍斯特汽水、水、九龙斋酸梅汤、燕京纳豆等。其中，啤酒产品方面，公司及主要子公司主要产品有燕京清爽、燕京鲜啤、燕京 U8、V10 精酿白啤、燕京狮王精酿系列、漓泉1998、惠泉一麦啤酒等。上半年，啤酒产品贡献营收78.96亿元，占比92.26%，毛利率45.66%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，中高端啤酒对公司营收的拉动作用进一步凸显。报告期内，中高档产品实现营收55.36亿元，较去年同期增长9.32%，营收占比70.11%，较去年同期68.54%进一步提升；普通产品营收23.60亿元，占比29.89%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2649034" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754903126684_h7PeSW_1754903126690.png" data-imageid="355041613"&gt;&lt;p&gt;中高端啤酒发挥增长引擎作用的同时，燕京啤酒也在积极寻求“第二增长曲线”，上半年公司推出饮料大单品倍斯特汽水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;半年报称，此举标志着公司正式构建“啤酒+饮品”双轮驱动格局。对于推出倍斯特汽水的考量，在今年5月份举办的2024年度业绩说明会上，燕京啤酒方面表示，虽然燕京近几年连续保持增长态势，但2024年中国啤酒产量规模以上企业产量3590万千升，同比下降1.9%。而同期碳酸饮料市场规模以8.58%年均增速在持续发展，预计2027年达1622亿元。燕京在竞争中推出倍斯特汽水，借助啤酒销售渠道，实现渠道价值最大化。半年报数据显示，包含倍斯特汽水在内的饮料产品，上半年贡献营收8301.5万元，占比0.97%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，从销售渠道来看，上半年线上渠道增长迅速。据半年报，上半年公司传统渠道贡献营收74.9亿元，同比增长6.02%；KA渠道（即关键客户渠道）营收2.7亿元，同比增长23.04%；线上渠道（即电商渠道）营收1.36亿元，同比增长30.79%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分地区来看，燕京啤酒华北地区收入占比56.67%，较上年同期57.08%有所下降；华南地区占比21.39%，较上年同期22.69%有所下降；华东地区占比10.50%，上年同期9.27%；华中地区占比7.35%，上年同期为6.78%；西北地区占比4.09%，上年同期为4.18%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从股东结构来看，半年报显示，燕京啤酒第一大股东为北京燕京啤酒投资有限公司，持股比例57.40%，与一季报披露数据相比，持股比例不变；第二大股东为香港中央结算有限公司，持股比例升至3.39%；第三大股东为北京燕京啤酒集团有限公司，持股比例1.87%，保持不变。上述股东中，北京燕京啤酒集团有限公司持有北京燕京啤酒投资有限公司19.94%股份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而从前十大流通股股东变化来看，据Wind数据，3位股东新进，3位股东增持。其中，新进的前十大流通股东中，交银内需增长一年混合本期持有1274万股，占流通股比例0.51%；易方达研究精选股票本期持有1267万股，占流通股比例0.50%；交银精选混合本期持有1241万股，占流通股比例0.49%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2649035" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754903126686_ybmcRi_1754903126690.png" data-imageid="355041610"&gt;&lt;p&gt;需要指出的是，在业绩保持高速增长之际，燕京啤酒上半年经销商数量却减少83家。据半年报，截至2025年6月30日， 燕京啤酒国内经销商共8549家，期内新增1017家，减少1100家；相比2024年末的8632家，共减少83家。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2649032" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754903126688_wzWrdx_1754903126690.png" data-imageid="355041611"&gt;&lt;p&gt;从行业整体情况来看，当年啤酒行业仍处于缩量调整时期。据国家统计局数据，2025年1-6月中国规模以上啤酒企业累计产量1904.4万千升，同比下降0.3%。燕京啤酒半年报也提到，中国是全球竞争最激烈的啤酒市场之一，随着行业整合的深入，行业竞争有可能会进一步加剧，同时给公司持续提高市场份额带来一定压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据大智慧VIP，截至8月11日收盘，燕京啤酒报12.61元/股，跌3.89%；今年以来累计涨6.29%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 13:23:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754903574078_2KajYT_1754903574256.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31372043</guid></item><item><title>菲宣称船只和渔民遭遇中方“危险操作和阻截行为”，外交部驳斥</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31373115</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年8月11日外交部发言人林剑答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;彭博社记者提问：周一，一艘中国船只似乎在南海一处有争议的浅滩附近用水炮攻击了一艘菲律宾船只。菲海岸警卫队发言人在X平台上发帖称，在黄岩岛附近，菲船只和渔民遭遇中方船只“危险操作和阻截行为”。中方能否证实？对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交部发言人林剑：黄岩岛是中国固有领土。8月11日，菲律宾派多艘海警船、公务船和所谓渔船侵闯黄岩岛领海，菲方军机同时侵闯黄岩岛领空。菲方行径严重侵犯中方主权和权益，严重危害海上和平稳定，性质恶劣。中方依法采取必要措施维护自身领土主权和海洋权益，合理合法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实再次证明，菲方在海上蓄意侵权挑衅是导致局势紧张的根源。中方敦促菲方立即停止侵权挑衅，不要挑战中方维护自身合法权益的坚定决心。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 13:09:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754916340086_3z2Sc4_1754916340263.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31373115</guid></item><item><title>李宗翰回归舞台主演英式悬疑剧，编剧是《喜鹊谋杀案》作者</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31372320</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;阔别舞台近20年，演员李宗翰将再一次登上戏剧舞台，主演英国著名侦探小说家、编剧安东尼·霍洛维茨创作的经典悬疑心理话剧《心理游戏》中文版。8月14日，这部剧就将在上海话剧艺术中心D6空间剧场上演。青年导演鲁伊莎执导，李宗翰和中国国家话剧院演员董畅领衔主演，演员杨婷婷特邀出演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这个剧本在我手里差不多有将近两年的时间了，”李宗翰坦言，“一直没有演的原因是觉得它太难演了。”生于戏曲世家的演员李宗翰，这些年一直活跃在影视领域，但对舞台的感情从未改变。距离上一次演话剧已经过去18年。那是2007年，他首度在上海话剧艺术中心主演司汤达小说改编的话剧《红与黑》，扮演于连，并因此获得了第 18 届白玉兰戏剧奖的表演艺术主角奖。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2649833" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754907215380_YQjSdf_1754907493573.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355043671"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2007年李宗翰首次在上海话剧艺术中心出演话剧《红与黑》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这些年不停地在看各种各样的话剧，心里很痒。也一直在想，该用什么样的剧来回归舞台？”。他解释，心理悬疑剧也许是很好的选择。“无论是影视剧还是舞台剧，无论是中国还是美国、英国，这都是非常吸引人的类型。而这部剧的难度，可能恰恰是其魅力所在。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2649853" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754907733389_pz8kA6_1754907753980.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355043666"&gt;&lt;p&gt;《心理游戏》的编剧安东尼·霍洛维茨是当代英国最负盛名的侦探小说家之一，被誉为“推理界的黄金笔杆”。他最知名的作品是被称为“少年007”的《少年侦探》（《Alex Rider》）系列小说，全球销量超过2000万册；而他向阿加莎致敬的小说《喜鹊谋杀案》（《Magpie Murders》）更是在欧美文坛引起巨大轰动，被改编成影视作品。《心理游戏》是其戏剧创作的代表作，1999年首演，2000年被搬上伦敦西区的舞台，以精巧的结构和出人意料的反转著称。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2649826" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754907321313_AQdRie_1754907404757.webp?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355043670"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;英国著名侦探小说家、编剧安东尼·霍洛维茨&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而这部剧之所以来到中国，则是因为导演鲁伊莎。几年前，她去伦敦剧场看戏。在剧场的海报墙上，英国版《渐入佳境》吸引了她的目光，那是自己曾导演过的作品，而边上则贴着《心理游戏》（《Mindgame》）的海报。鲁伊莎回忆，那张悬疑感十足的海报瞬间抓住了她，使她找来剧本研读。“当时就在想，是不是这个戏把我带到了《心理游戏》？就像一种奇妙的缘分牵引。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一口气读完后，剧本的层层递进和精巧反转让她兴奋不已。更让她兴奋的是，编剧竟是鼎鼎大名的安东尼·霍洛维茨。“他的学识非常深厚，作品在悬疑表象下，总有对人性深刻的探讨。”于是中文版的计划排上了日程。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2649827" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754907253440_RhKmPX_1754907418475.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355043667"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《心理游戏》英文版剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《心理游戏》讲述了一个“真实犯罪”小说家拜访一位犯罪心理学专家后，陷入一场充满心理较量和身份谜团的事件。鲁伊莎认为，霍洛维茨的剧本魅力在于其“英伦特质”：“他们非常擅长在看似平常的对话里‘绵里藏针’，充满戏谑、试探和不言自明的潜台词。角色之间，你怀疑我，我试探你，每个人都带着一丝‘不可靠’的气息。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《心理游戏》中文版最终有三位实力派演员加盟。除了回归舞台的李宗翰，有丰富悬疑剧演出经历的杨婷婷，还有曾经出演过国话多部作品的演员董畅。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2649828" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754907222448_AhjXbR_1754907432826.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355043669"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;剧组合影&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来到上海参与排戏，董畅透露，“就是太喜欢这个剧本了，看到剧本后就立即联系导演。”对他而言，《心理游戏》提供了一个回归小剧场、演绎现实主义风格作品的难得机会。“我很久没演小剧场了，特别怀念。十几年前我们剧院的《红白玫瑰》时尚版就是在上海话剧艺术中心演出。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2649854" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754907722182_wNr4z1_1754907764059.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355043668"&gt;&lt;p&gt;巧合的是，三位演员都是湖北老乡。鲁伊莎说，“排练第一天，三位老师一见如故，直接用湖北话聊开了。整个排练厅的气氛瞬间变得亲切温暖。这也迅速拉近了演员间的距离，为高强度、高压力的心理戏排练奠定了信任基础。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 13:07:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754908518827_ZsP6Yy_1754908519040.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31372320</guid></item><item><title>182场！陈奕迅巡演澳门收官，数字专辑同步预售</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31371450</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;8月10日晚，Eason陈奕迅“FEAR and DREAMS”世界巡回演唱会第182场暨最终场在澳门收官。8月11日中午12:00，“FEAR and DREAMS”演唱会数字专辑正式在各大平台开启预售。值得一提的是，这张数字专辑的歌单正是前一晚“FEAR and DREAMS”最终场的歌单。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250811/65949399-0b8c-4e5a-8d2d-c39d1c917b9e.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250811/65949399-0b8c-4e5a-8d2d-c39d1c917b9e.jpeg" data-height="982" data-width="982" data-filesize="298094" class="ait_item_box img_default" data-id="355033137"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;Eason陈奕迅“FEAR and DREAMS”世界巡回演唱会第182场暨最终场在澳门圆满收官&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“FEAR and DREAMS”巡演从2019年10月10日官宣，到2025年8月10日正式完结，历时七年，唱足182场。昨晚Eason在澳门站尾场更是诚意满满，演出时间超过4小时。状态大勇的Eason除了演唱会常规歌单之外，在全场观众山呼海啸的尖叫声中，竟然安可了12首歌，不仅包括《K歌之王》《防不胜防》《粤语残片》《沙龙》《你的背包》《黑暗中漫舞》《人来人往》《之外》《黄金时代》这样的招牌金曲，还演绎了歌迷千呼万唤的《浮夸》。Eason甚至清唱了《绵绵》，并在观众热情呼喊之下二次返场抱着吉他加唱了《时代曲》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;用这首歌作为“FEAR and DREAMS”收官可谓寓意颇深——他的第一首派台主打歌正是这支《时代曲》。这首歌从发行至今已经有29年，它也是陈奕迅首张同名专辑的主打歌，由黄伟文作词，江港生与时年22岁的陈奕迅共同作曲，融合英伦摇滚元素反映时代变迁的主题。当晚陈奕迅抚弄琴弦，唱出了已经不再是“新人”的他对旧时代的温柔告别。“待热情尽过，方看到场内灿烂灯火，好想唱一阕歌，叫你认清楚我”——这也是“FEAR and DREAMS”巡演中，陈奕迅第一次、也是最后一次自弹自唱。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2647987" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/undefined_xnXA5m_1754896610389.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355033135"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;昨晚Eason在澳门站尾场更是诚意满满，演出时间超过4小时&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳门站的收官也为这趟历时近三年、横跨全球182场的音乐旅程画上了圆满的句号。自2022年年底从香港启程，“FEAR and DREAMS”足迹遍布世界。整场演唱会更像一部陈奕迅作品串联起的“音乐剧”或一部“大型艺术装置”，拥有强烈的叙事线索和视觉冲击力。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2647991" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754895903362_tJ5F4n_1754896661391.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355033134"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;整场演唱会更像一部陈奕迅作品串联起的“音乐剧”或一部“大型艺术装置”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“FEAR and DREAMS”的歌单设计高度服务主题，传唱度高的热门K歌并不多，而是大量选取了陈奕迅更具思想深度和社会关怀的歌曲，以及一些相对冷门但契合主题的佳作。31首歌全部重新编曲，以融入整体氛围和主题表达。辅之以恢弘壮美的舞台设计与视觉影像，带给观众音乐剧一般的体验。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2648001" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754895785582_RKhT1s_1754896801875.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355033136"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;31首歌全部重新编曲，以融入整体氛围和主题表达&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在全平台上线的《FEAR and DREAMS》数字专辑曲目，正是Eason此轮巡演的起点——香港红馆的完整歌单。今日中午12:00起，《FEAR and DREAMS》数字专辑正式在QQ音乐、网易云音乐、酷狗音乐、酷我音乐、咪咕音乐五大平台同步开启预售，全专将于8月25日零时上线各大音乐平台，由环球音乐全球发行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;【附：《FEAR and DREAMS》数字专辑歌单】&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. mozart’s requiem in d minor&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. 2001太空漫游 a space odyssey&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3. 人神斗 man vs god&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4. 当这地球没有花 imagine a world without flowers&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5. 谎言 lies&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6. 时代巨轮 will it ever stop&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7. 想听 what if&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8. 黑洞 black hole&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9. 龙舌兰 tequila&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10. 异梦 wish we still were&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11. 如果这一秒钟你跟我讲你不爱我 if you don’t love me&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12. 黑夜不再来 what will it take&lt;/p&gt;&lt;p&gt;13. 开不了心 just let me be&lt;/p&gt;&lt;p&gt;14. 告别娑婆 farewell saha&lt;/p&gt;&lt;p&gt;15. 完 the end&lt;/p&gt;&lt;p&gt;16. 今日 today&lt;/p&gt;&lt;p&gt;17. 梦的可能 it hasn’t happened yet&lt;/p&gt;&lt;p&gt;18. 一个灵魂的独白 monologue&lt;/p&gt;&lt;p&gt;19. 任我行 wander&lt;/p&gt;&lt;p&gt;20. the world is actually bigger&lt;/p&gt;&lt;p&gt;21. 人生马拉松 marathon&lt;/p&gt;&lt;p&gt;22. 请相信我 believe in me&lt;/p&gt;&lt;p&gt;23. 四季 seasons&lt;/p&gt;&lt;p&gt;24.常在∙忘记forget with me&lt;/p&gt;&lt;p&gt;25. life goes on&lt;/p&gt;&lt;p&gt;26. 大人 grown up&lt;/p&gt;&lt;p&gt;27. 致明日的舞 a dance for tomorrow&lt;/p&gt;&lt;p&gt;28. 七百年后 distant future&lt;/p&gt;&lt;p&gt;29. 幸福摩天轮 ferris wheel&lt;/p&gt;&lt;p&gt;30. 我们万岁 long live us&lt;/p&gt;&lt;p&gt;31. i’d live it all over again&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 13:05:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754897338679_JDs64T_1754897338860.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31371450</guid></item><item><title>七国集团发表涉港错误声明，外交部：敦促停止干涉中国内政</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31373076</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年8月11日外交部发言人林剑答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深圳卫视记者提问：据报道，七国集团快速反应机制成员国及其关联成员国日前发表声明，攻击抹黑香港特区警方通缉所谓“香港议会”非法选举活动涉案人员，并将这种行为称为“跨国镇压”。发言人对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交部发言人林剑：七国集团成员国及有关西方国家和机构对香港特区政府执法行动说三道四，中方表示强烈不满和坚决反对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港警方依据香港国安法和香港国安条例对海外反中乱港分子采取执法行动，符合国际法及国际通行惯例，合理合法、正当必要。有关国家对特区警方所谓“跨国镇压”的指责纯属无稽之谈，个别国家滥施“长臂管辖”和非法单边制裁，却攻击抹黑特区警方正当执法行为，充分暴露其虚伪双标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我想再次强调，中国中央政府坚定支持香港特区警方依法对潜逃海外的反中乱港分子和组织采取执法行动，捍卫国家安全，保障香港长治久安。我们敦促有关国家和机构停止为反中乱港分子撑腰张目，停止干涉中国内政。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 12:49:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754915964253_5saBXK_1754915964437.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31373076</guid></item><item><title>中国稀土集团：从未与相关机构就所谓“稀土人民币稳定币”开展任何形式合作</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31372503</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;8月11日，中国稀土集团有限公司发布严正声明：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，部分网络媒体流传“中国稀土集团与蚂蚁集团、中国人民银行共建全球首个稀土人民币稳定币”等相关信息。针对此虚假编造、严重误导公众并扰乱金融秩序的信息，中国稀土集团有限公司（以下简称“我司”）严正声明如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一、我司从未与相关机构、单位就所谓“稀土人民币稳定币”开展任何形式的合作、磋商或计划，该信息系不法分子恶意编造，请社会公众和广大投资者不信不传。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二、我司提醒社会各界和广大投资者警惕非法金融活动，注意防范风险，谨防财产损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三、我司已向有关部门反映，严正要求有关单位立即停止侵权、诈骗等不法行为，并对任何损害我司形象、利益的行为保留追究法律责任的权利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四、任何对外重大合作事项请以我司官方渠道披露为准。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 12:27:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754914131444_tK1JEs_1754914131608.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31372503</guid></item><item><title>涨知识｜三伏天跑步，学会真正慢下来</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31372067</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754903446393_R1a5R8_1754903518011.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355042547"&gt;&lt;p&gt;三伏天已进入最后阶段，但高温却持续不下。关于夏天如何进行户外跑步，依旧值得讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高温高湿度的户外环境对于每一位跑者来说都是挑战，在这样的休赛季如果想要健康地越跑越快，首先应该学会跑得慢。所谓的“慢下来跑步”，反而是夏季科学训练与健康防护的核心原则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但慢跑，仅仅是速度慢下来吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在卡罗来纳州的基础锻炼生理学家、美国体能协会认证跑步教练以及美国跑圈著名的力量与耐力训练创始人希瑟·哈特（Heather Hart）看来，要学会慢跑，更像是一场心理博弈，“对新手而言，他们很难理解慢跑时对身体的好处。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，美国跑步杂志《Runner’s World》就邀请包括希瑟·哈特在内的多位生理学家和运动专家深入解析了慢跑的定义，以及慢跑对于跑者身体和精神上的诸多好处。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754903332597_HHzT6p_1754903543609.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355042607"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;慢跑，慢的不该只是速度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在阐述慢跑的好处之前，有必要先说明一下所谓“慢跑”的定义。其实，慢跑是一个因人而异的状态，没有一个绝对的配速标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希瑟·哈特教练在接受《Runner’s World》采访时就解释道：“从本质上来说，慢跑是指你的心率在最大心率的70%或以下的任何跑步活动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;换句话说，根据每个跑者的不同能力，其实慢跑的速度是不一样的。而且，要判断自己的奔跑是否属于轻松状态的慢跑，不一定需要实时监控心率。跑者也可以使用更为简便的方法，通过感知劳累度（RPE）来调整自身感受，以此判断何为“轻松”奔跑，何为“费力”奔跑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈特教练建议，跑者可以设想一个从0到10的等级，其中0表示不感到疲劳，10表示竭尽全力。轻松地慢跑，身体状态应保持在4至6之间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;或者还有另一种方式来评判自己是不是在慢跑状态，那就是尝试边跑边和身旁的人交谈，如果能流畅交谈而不太喘，那就是处于慢跑之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而对于那些能力比较强的跑者来说，哈特的经验法则是，当跑者在途中询问自己“是否跑得太快”时，那么，他们实际上并没有跑得太快，换句话说，慢跑的速度和强度通常应该低于跑者的预期速度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，在过去20多年里，日本一直流行一种“超慢跑”，从事了20年超慢跑研究的福冈大学运动科学教授田中宏晓表示，“超慢跑的速度甚至可以慢到被快步走的上班族超越，这就是超慢跑。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果这样的表述还是太过于抽象，那么再换种说法——一般跑步时，中高强度的状态下跑者的呼吸比较急促，而且想要说话时不是很轻松。而超慢跑则是，能保持面带笑容地哼歌，甚至边聊天边跑步的速度。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754903257783_hdxWA7_1754903565685.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355042706"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;慢跑的好处，比你想的要多&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;了解了什么才是慢跑之后，跑者应该要学会把慢跑加入自己的训练课表。按照哈特教练的说法，想要能够在比赛中拥有更好的状态，以及跑得更快，并不是单纯靠跑量的积累或者速度训练。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相反，慢跑反而可以让跑者变得更快，“慢跑的好处绝不只是交叉训练或者进行恢复这么简单，想要跑得快，先要学会跑得慢。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;好处一：提升乳酸阈值，高温下更抗“累”&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;逻辑上来说，要想跑得更快，就必须提速，然而花时间去慢跑实际上可能给身体带来很多意想不到的好处，比如提高身体的加速能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亚特兰大跑步机构的运动生理学家兼教练珍妮特·汉密尔顿解释了其中的原因，慢跑能增加线粒体密度，线粒体是细胞中的微小细胞器，负责代谢乳酸，而乳酸是糖酵解（即把食物转化为运动能量的过程）的副产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“运动时的疲劳感与血液中乳酸水平升高有关，这就是所谓的乳酸阈值。” 珍妮特在接受《Runner’s World》采访时表示，“当乳酸的产生量超过消耗量时，就会达到乳酸阈值。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈特解释道，通过慢跑提高线粒体密度后，即便在高强度运动中，跑者的乳酸阈值也会随之提升。比如原本跑者在5分30秒/公里的配速时就会达到乳酸阈值（进而疲劳力竭），而现在可能以5分钟/公里的配速跑步坚持下来，那么跑者就能延迟疲劳的时间，“你可以跑得更快，而不会像以前那样很快就没力气了。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754903265059_iTe5dR_1754903590433.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355042713"&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;好处二：优化能量代谢，降低“撞墙”风险&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了提高乳酸阈值，汉密尔顿教练还提到了另一个原理：虽然跑者在速度训练中依赖快缩肌纤维，但它既能通过有氧方式利用能量，也能通过无氧方式供能。这意味着，跑者既可以通过高强度运动强化这类纤维，也能通过长时间的有氧慢跑达到锻炼目的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在长时间慢跑中，当慢肌纤维开始疲劳时，身体会调动一部分可转化的快缩肌纤维来协助运动。坚持进行这样的训练，就能让这些纤维更稳定地参与发力，从而帮助跑者跑得更久，且不易感到疲劳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;线粒体在这一过程中也发挥着作用，因为除了分解乳酸外，它还能代谢脂肪。跑步时，身体主要依靠肌肉中的糖原（葡萄糖或糖分的储存形式）来供能，但由于糖原的储备量有限，这种供能方式在糖原耗尽后就难以为继了。任何在长距离比赛中经历过“撞墙”的跑者都清楚，这种能量骤失的感觉有多糟糕。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，身体还有一种近乎无限的备用能量来源——肌内甘油三酯，也就是脂肪。汉密尔顿（Janet Hamilton）解释道，通过长时间轻松跑训练肌肉更高效地燃烧脂肪供能，能降低“撞墙”的可能性。长距离跑步中，身体先消耗糖原，后依赖脂肪供能。慢跑能训练肌肉更高效地燃烧脂肪，减少对糖原的依赖。在三伏天，这种代谢能力的提升可降低因能量骤失导致的“撞墙”风险，尤其适合准备秋季马拉松的跑者积累长距离耐力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;好处三：减少身体负荷，降低受伤风险&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;快跑比轻松跑给脚和小腿带来的压力更大。研究表明，保持较快配速与某些伤病风险升高存在关联，比如足底筋膜炎、跟腱炎和小腿拉伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正因如此，哈特建议，跑者可以坚持慢跑，这能让跑者在增加每周总跑量占比的同时，最大限度减少对身体的压力，从而降低整体受伤风险。最终，这能转化为更好的运动表现。正如汉密尔顿所说：“在比赛中跑得更快的唯一途径是训练得当，而训练得当的唯一途径是保持健康。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754903247046_SxejGD_1754903631574.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355042717"&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;好处四：促进恢复，让高强度训练更有效&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长时间保持高强度训练容易导致累积性疲劳，最终影响跑者所有训练的表现，而慢跑是“主动恢复”的最佳方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;跑者在训练菜单中定期安排慢跑有助于促进恢复和保存体能，这样当进行速度训练时，跑者就能以高水平状态投入并达到目标配速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈特强调：“让轻松的训练保持轻松至关重要，这样需要高强度训练的日子才能真正达到高强度。” 此外，哈特还补充道，许多人没有意识到，高强度训练带来的身体适应并非发生在训练过程中，而是出现在训练后的恢复期。在高强度快跑之后进行轻松运动，能充分收获这些训练带来的成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;好处五：调整心态，获得更愉悦的跑步体验&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然说“跑步嗨”是不少人追求的终极状态，但不得不承认，大多数情况下，跑步也是一件枯燥的事情。特别是对很多运动员来说，“速度训练很艰难”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汉密尔顿表示，高强度快跑不仅有可能让人感到不适，还需要高度集中注意力，同时会给身体带来相对更大的物理压力。而物理压力也会影响心理健康，“相比之下，慢跑是让跑步成为压力缓解剂而非压力制造者的好方法”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，哈特发现低强度慢跑能提供一个放松的空间，让跑者单纯享受跑步本身，而不必担心达到特定配速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，定期在高强度跑步和慢跑之间切换，会促使跑者关注自己的身体，以及身体与不同运动强度之间的关系。哈特表示，这种专注力能让跑者了解在特定配速下自己的努力程度，以及是否应该加速、减速或保持当前配速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总体来说，慢跑不是妥协，而是更智慧的训练哲学。尤其在三伏天，慢下来不仅是对身体的保护，更是为了在下一个赛季到来时跑得更快、更稳。毕竟，跑步的终极目标不是战胜他人，而是与自己的身体和谐共处。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 12:12:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754903672186_Xysatf_1754903672393.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31372067</guid></item><item><title>石化产品价格走低拖累业绩，万华化学上半年净利润跌超25%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31372499</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;上半年，受石化产品价格走低拖累，“化工茅”营收、净利同比双降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8月11日，万华化学（600309）公告称，2025年上半年，公司实现营收909.01亿元，同比下降6.35%；净利润61.23亿元，同比下降25.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分业务来看，上半年，万华化学聚氨酯业务、石化系列产品和贸易业务、精细化学品及新材料业务分别实现销售收入368.88亿元、349.33亿元、156.28亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;万华化学表示，上半年，石化行业烯烃等产品产能集中释放，导致供需格局阶段性失衡，石化产品价格走低，利润空间进一步压缩；全球聚氨酯行业需求平稳，新能源与高端制造领域表现较好，在新能源汽车轻量化需求推动下，聚氨酯复合材料用量需求持续提升；精细化学品及新材料业务稳定发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得关注的是，万华化学上半年主要原料价格与石化产品价格同步下跌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据公告，2025年上半年，纯苯均价6789元/吨，同比下跌21.53%；动力煤5000大卡均价600元/吨，同比下跌22.78%；丁烷CP均价594美元/吨，同比下跌3.1%；丙烷CP均价612美元/吨，同比上涨0.49%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同期，万华化学多个石化产品价格同比下跌。其中，山东正丁醇价格6618元/吨，同比下跌20.17%；山东MTBE价格5500元/吨，同比下跌19.79%；华东乙烯法PVC价格5137元/吨，同比下跌13.14%；华东LLDPE膜级价格、山东丙烯酸丁酯价格下降超5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;万华化学是一家全球化运营的化工新材料公司，业务涵盖聚氨酯、石化、精细化学品、新兴材料、未来产业五大产业集群。截至2024年末，万华化学拥有MDI产能380万吨/年，万华福建MDI将通过技改扩能新增70万吨/年，预计2026年第二季度完成，届时万华化学MDI产能将达到450万吨/年；拥有TDI产能111万吨/年，万华福建第二套33万吨/年TDI项目建成投产后，TDI总产能将达到144万吨/年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至8月11日，万华化学股价报收61.46元/股，总市值1923.99亿元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 12:07:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754913491821_meShPp_1754913492384.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31372499</guid></item><item><title>哥伦比亚遭枪击总统参选人去世</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31372419</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2649966" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250811/999dd701-2237-493c-8055-b05efb7f8da9.jpg" data-imageid="355044460"&gt;&lt;p&gt;当地时间8月11日清晨，哥伦比亚参议员、总统选举参选人米格尔·乌里韦·图尔韦的妻子玛丽亚·克劳迪娅·塔拉索纳发文表示，米格尔·乌里韦·图尔韦最终没能康复，在遭枪击两个月后去世。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月7日，米格尔·乌里韦·图尔韦在首都波哥大举行的一次政治集会中遭枪击受伤，被紧急送医救治。目击者说，枪手近距离向米格尔·乌里韦·图尔韦头部和身体开了三枪。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 12:04:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754912172099_pWRnG4_1754912172295.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31372419</guid></item><item><title>加沙的战争机器与哈密瓜种子｜907编辑部</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31372418</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;大家好，欢迎来到澎湃国际新闻播客“907编辑部”。今天是2025年8月11日，星期一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周，我们聚焦国际外交舞台：面对加沙持续近两年的人道灾难，英、法、加等西方国家罕见地开始集体转向，计划承认巴勒斯坦国，试图用外交杠杆撬动和平的一丝可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在政治博弈进行之际，一颗颗真实的炸弹仍在不断落下，其中一颗击中的不是军事目标，而是在加沙城希法医院附近，一个住着传达一线声音的记者们的帐篷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8月10日，半岛电视台记者阿纳斯·谢里夫和他的四名同事在这次袭击中遇难。在生命的最后时刻，他在社交平台上发布了一段视频，背景是加沙夜空下不间断的轰炸。他的家人随后公布了他的遗言，其中一句是：“如果这些话传到你耳中，那就说明以色列已经成功杀了我，并让我噤声。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754911653869_BHCmmH_1754911658051.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355044468"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年8月11日，加沙地带加沙城，半岛电视台记者阿纳斯·谢里夫和他四名同事在10日的袭击中遇难，亲属和同事参加葬礼。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【07:00】今天的微解读时间，我们就将从以色列让新闻工作者“噤声”说起，以及澎湃新闻记者对加沙人的采访，看看加沙的地面上，究竟在发生什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;此外，在信息爆炸的时代，我们还将为你快速梳理几条值得关注的国际动态：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【02:00】特朗普与普京计划8月15日将在两国地理上最接近的地方——阿拉斯加会晤，讨论俄乌和解方案，这将是自2021年日内瓦峰会以来，美俄领导人的首次正式会面，也是自1988年以来首次在美国本土举行的此类峰会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【04:15】8月10日，特朗普宣布将迅速清除华盛顿的无家可归者和犯罪分子，动用国民警卫队和FBI特工加强管控，称要让首都“更安全、更美丽”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【05:25】日本财务省近日公布的国际收支统计数据显示，由于该国对海外科技巨头的依赖，“数字逆差”几乎抵消了“旅游顺差”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;监制：&lt;/strong&gt;吴挺&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;统筹：&lt;/strong&gt;李怡清&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;文案：&lt;/strong&gt;张无为 刘栋 马栎程 徐叶&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;剪辑：&lt;/strong&gt;张无为&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 12:00:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754911695512_X5aETA_1754911695643.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31372418</guid></item><item><title>印度航空9月起将暂停德里往返美国华盛顿航班</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31372381</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2649948" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250811/e2071e74-6937-45c0-8f7e-f3e3b9b00eb5.jpg" data-imageid="355044128"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;印度航空（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间11日，印度航空公司发布公告称，由于运营原因，将于2025年9月1日起，暂停往返印度德里与美国华盛顿之间的航班。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 11:35:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754910999695_5GT37w_1754910999890.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31372381</guid></item><item><title>第八届“上海文化艺术奖”评选启动</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31372363</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;为学习贯彻党的二十大和二十届二中、三中全会精神，贯彻落实习近平文化思想和总书记考察上海重要讲话精神，深入推进习近平文化思想最佳实践地建设，由市委宣传部、市文化和旅游局、市人力资源和社会保障局联合主办的第八届“上海文化艺术奖”评选活动于8月11日正式启动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“上海文化艺术奖”在传承历届“上海文学艺术奖”的基础上，将评选范围拓展至理论、文艺、新闻、出版四大领域，每5年评选一次。作为上海文化艺术领域的最高奖项，“上海文化艺术奖”的设立旨在表彰为上海文化事业发展做出卓越贡献的文化名家大师，引领广大宣传思想文化工作者切实承担新时代文化事业创新发展的使命责任，为打造文化自信自强的上海样本、建设最佳实践地贡献智慧力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据评选方案，本次评选活动设有“终身成就奖”“杰出贡献奖”“优秀新人奖”三个奖项，拟共表彰约100人。凡在沪从事理论、文艺、新闻、出版等领域工作，为上海宣传思想文化事业发展做出卓越贡献，在本行业、本领域具有领军带头作用，符合评选条件的优秀文化艺术工作者，均可参与评选（详情可扫码至上观新闻查看）。其中，“终身成就奖”授予为上海乃至全国文化艺术发展作出巨大贡献、享有崇高声誉的文化艺术工作者；“杰出贡献奖”授予为上海乃至全国文化艺术领域做出杰出贡献的文化艺术工作者；“优秀新人奖”授予在上海文化艺术领域具有优秀表现的40周岁及以下的青年文化艺术工作者。对于获奖的个人，活动主办方将对其成就总结、作品整理、创作展演、培养深造等提供支持。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;评选第八届上海文化艺术奖，请扫描下列二维码：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754909858957_EnDDFe_1754910195535.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355044009"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 11:18:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754910250245_3QF6kC_1754910250385.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31372363</guid></item><item><title>故宫屋顶装光伏，到底行不行？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31372336</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;一则故宫屋顶光伏招标公告近日引发热议。新能源业内震惊于高达8.644元/W的单价，行业外，屋顶光伏对古建筑和文物保护的潜在风险备受关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;先来看项目本身。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开招标文件显示，故宫博物院北院区项目（一标段）光伏工程已由项目审批/核准/备案机关批准，项目资金来源为国有资金292.97万元，招标人为上海宝冶集团有限公司。该工程的建设规模总装机容量338.94kw，建设地点位于北京市海淀区西北旺镇西玉河村，计划工期135日历天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;招标范围建筑机电安装工程专业承包资质范围内的本工程光伏系统，包括不限于太阳能电池板、控制器、逆变器等设备、线缆、线、配管、支撑钢结构及防火面漆等的二次深化设计、供应、安装、调试和保修等工作。本项目不允许联合体投标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻注意到，该项目折合单价8.644元/W，是目前普通分布式光伏项目单位造价的近3倍。在历史建筑与绿色科技的强烈反差之下，故宫为何打造“最贵光伏”？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实，此故宫非彼故宫。这次要装光伏的故宫博物院北院区在北京城西郊，距离故宫本院约30公里，是为了解决大型文物保存、展示和修复难题而新建的建筑群，预计2025年10月竣工。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754908834000_KraffN_1754909003299.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355043787"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;故宫博物院北院区效果图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开资料显示，故宫博物院成立于1925年，是在明清皇宫及其收藏的基础上建立起来的国家级综合性博物馆，每年接待观众数量在千万人次以上。为了从根本上解决故宫文物安全保护、修复和文物展出空间等问题，近年来故宫博物院着力推进“平安故宫”工程。作为其中的核心内容，北院区项目总占地面积为62.01公顷，总建筑面积102000平方米（不含新增地下车库20000平方米）。建设内容包括文物展厅35000平方米、文物修护用房20000平方米、文物库房23000平方米、数字故宫文化传播用房9500平方米、观众服务用房2500平方米、综合配套设施用房12000平方米等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了“故宫基因”为主调，建成后的北院区将是绿色、低碳、环保的现代化博物馆建筑。开放后，北院区每年将迎来不少于300万的中外观众，有效缓解故宫博物院的观众接待压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据“海淀融媒”近日报道，故宫博物院北院区于2022年12月30日开工，目前工程进展顺利，主体部分已接近尾声。作为国家“十四五”规划重大文化设施，这座总投资21亿元的建筑群，投用后将集文物展示、修复、保存、文化传播及观众服务等功能于一体。12间文物展厅，3.3万平方米的总展览面积，意味着每年能有2万至3万件文物“走出库房”，是故宫本院年展陈量的2-3倍。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754909073000_DbtraY_1754909096488.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355043799"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;建设中的故宫北院区，“海淀融媒”图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754909087000_sy7ZMQ_1754909101644.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355043800"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;项目沙盘细节，原有设计规划就有屋顶光伏发电系统&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从北院区项目沙盘模型可以看出，屋顶光伏早在规划之内。除此之外，绿色低碳理念贯穿项目各处，比如外墙的发泡陶瓷围护墙、屋面的泡沫玻璃保温层及低碳长寿命混凝土等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北院区施工分两个标段。由上海宝冶集团承建的故宫博物院北院区项目（一标段）工程，包括文物修复用房建筑面积3.51万平方米、办公服务用房建筑面积6653.3平方米。中建八局承建的二标段为文物展示用房。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基于该项目本身庞大的用电量，从传统工艺到现代表达，经典建筑语言在当代绽放，上述光伏项目的高单价也就不难理解。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 11:17:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754909228769_3M72PJ_1754909229105.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31372336</guid></item><item><title>横滨赛不敌张本智和屈居亚军，国乒不能只靠王楚钦独挑大梁</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31371329</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;北京时间8月11日，WTT横滨冠军赛男单决赛，王楚钦以大比分2比4不敌张本智和，未能继WTT美国大满贯后，再次在决赛中战胜对手。张本智和也结束了对阵王楚钦的8连败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比王楚钦独挑大梁最终无缘冠军，国乒男队本站比赛的总体表现更难言满意。五人参赛，战至四强阶段便只剩王楚钦一人。相比女队早早包揽四强，国乒男队在世界舞台的竞争压力显然更加明显。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2647712" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754894768041_n8QzkP_1754894823445.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355032045"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;王楚钦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;再遇张本智和，王楚钦没能延续连胜纪录&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个月前的WTT美国大满贯，站在男单决赛的球台两侧便是王楚钦与张本智和。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;彼时的张本智和感慨道：“我都不知道输了他几次了，拿一局都很难。”结果也如他所说，王楚钦大比分4比0实现零封，完成对张本智和的8连胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来到横滨冠军赛，二人又一次在决赛舞台相遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前的晋级之路，王楚钦先是首轮3比0横扫队友陈垣宇，随后以同样比分战胜韩国选手吴晙诚，紧接着4比1力克日本选手户上隼辅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来到半决赛，面对老对手莫雷加德，王楚钦更是火力全开，除了直落四局晋级决赛外，前三局更是让瑞典名将一共只拿到10分，并且第三局还打出10比0的悬殊比分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“自己发挥得非常好。跟莫雷也是老对手，互有胜负，水平也差不多。”王楚钦赛后表示，“他在大赛以及这样的比赛的状态都非常好，更关键的是，前两局我的整体发动和进攻命中率非常高。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而对于张本智和来说，他晋级路上最大的挑战是1/4决赛与国乒队员向鹏的交手，那场比赛向鹏两度领先，两度被追平，最终以2比4不敌张本智和。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2647713" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754894778525_Ck2A4r_1754894831737.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355032048"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;张本智和。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场比赛也出现了一则插曲，赛后握手环节，张本智和认为国乒教练王皓跟其握手时过于敷衍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“对手每次输了都不好好握手，尤其是他们的教练。我在对阵林诗栋或今天这样赢球时，他们连脸都不肯正视。但当我输给王楚钦时，他们却会自信地跟我握手。”赛后，张本智和向媒体“吐槽”，“我希望他们能多一点尊重。我承认他们很强，但这种态度是不好的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对张本智和的吐槽，前国手许昕在直播时表示：“说白了，你让人家多赢了，人家一有信心，人家敢说话，你要是赢了的话，他就是客客气气的，而且你不能说偶尔赢他一次，你得多赢。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;决赛阶段，王楚钦一开始就面临着张本智和前三板的压制，屡屡送上非受迫性失误，而张本智和越打越疯，很快就以3比0的局分领先，局分分别为9比11、5比11、8比11。关键的第四局，双方打得比较胶着，王楚钦顶住压力一度率先拿下局点，但张本智和连续追分，将比分追至9比10。关键时刻，王楚钦没有手软以11比9扳回一局。第五局，双方再次陷入鏖战，从5比5、8比8、9比9、10比10到11比11，最终王楚钦以13比11再扳一局。第六局，张本智和在4比2领先时请求医疗暂停，重新开赛后，张本智和连得4分，尽管王楚钦全力以赴，但无奈失误较多，最终4比11输掉了决赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，尽管未能夺冠，王楚钦也在对阵户上隼辅时解锁了自己在WTT系列赛的第100场单打胜利。彼时王楚钦表示：“每场比赛都是新的开始，希望自己能有200场WTT胜利（的时刻）。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2647731" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754894892513_3pTrT8_1754894905172.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355032046"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;王楚钦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国乒不能只靠王楚钦&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于国乒男队而言，本站比赛的表现难言满意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;横滨冠军赛，由于梁靖崑因伤缺阵，国乒男队本站比赛派出五人征战，但只有王楚钦一人晋级男单四强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首轮比赛，国乒男队便折损两将。其中，陈垣宇在与王楚钦的交手中0比3败下阵来，薛飞则是不敌瑞典老将卡尔伯格，再次遭遇“一轮游”。随后的比赛，世界排名第一的林诗栋2比3被德国华裔选手邱党逆转，爆出冷门。再加上向鹏两度领先的情况下被张本智和逆转，男单四强只剩王楚钦一根“独苗”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尤其是林诗栋与邱党的比赛颇为可惜，林诗栋首局一度6比0领先，但最后被邱党完成逆转，这也让邱党信心倍增。“我能感觉到，在五局三胜制比赛里，只要我赢下第一局，对方就会有很大的压力。除了第五局9比4领先被追到9平有点不太满意，其他的都挺完美。”赛后邱党表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界杯决赛不敌雨果·卡尔德拉诺，WTT美国大满贯半决赛不敌张本智和，WTT横滨冠军赛1/8决赛不敌邱党，排名世界第一的林诗栋本赛季“外战”表现不算太好。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2647714" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754894797164_HEfZeH_1754894837312.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355032047"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;林诗栋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而放眼整个国乒男队，像横滨冠军赛这样大面积输球的情况并非个例，一个月前的WTT美国大满贯，国乒男队同样表现不佳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;先是小将陈垣宇1比3不敌英格兰选手皮切福德，随后赛会4号种子梁靖崑2比3爆冷输给资格赛选手法国球员力廉·巴德。紧接着第二天，周启豪遭遇非洲一哥阿鲁纳的零封，老将林高远被西班牙选手阿尔瓦罗·罗伯勒斯完成让二追三的逆转，而后者的世界排名仅为45位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从小将到老兵，从零封到逆转，国乒男队仅用一轮比赛，便把输球的各种方式罗列出来，这在近年来的国乒赛场上并不多见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更令人担忧的是，美国大满贯赛后被问及夺冠感受，王楚钦给出的回答是：“有一种解脱了的感觉，终于结束了这站比赛，可以稍微休息休息。这一站比赛确实在精力上、兴奋度上不如之前比赛那么高涨。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在赛事连轴转的当下，国乒男队不能只靠王楚钦一人独挑大梁。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 11:12:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754908186115_nB3EQQ_1754908186312.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31371329</guid></item><item><title>泰国旗舰店“撞脸”名创优品？泡泡玛特回应：已关注，不予置评</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31371356</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“泡泡玛特泰国店被指撞脸名创优品”话题登上热搜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，多位网友发文，泡泡玛特泰国最大旗舰店装修设计风格与名创优品MINISO LAND全球壹号店相似，并晒出双方门店对比图片。泡泡玛特泰国最大旗舰店8月8日在曼谷地标性商圈暹罗天地开业，新店总面积超过760平方米，泡泡玛特国际集团董事长兼CEO王宁也在当日到访新店。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于门店“撞脸”，网友意见不一，有人调侃是“请了同一个设计师”，有人认为风格不同，也有网友指出两者相似的地方，一是高饱和度的色彩模块式风格；二用流动线条划分产品区域；三是游乐园感的门面和整体风格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对上述信息，泡泡玛特向澎湃新闻记者表示：“已关注，不予置评。”截至记者发稿，名创优品官方无回应。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754896683000_kSxTmM_1754896696111.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355033102"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;社交平台上，网友晒出的对比图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京泡泡玛特文化创意有限公司的公众号“泡泡范儿”发布的文章显示，泰国最大旗舰店设计细节融合泰国独特的“水文化”、传统建筑语言与包容性理念，运用大量流畅曲线与圆形结构，营造出如湄南河般自由、柔和而充满张力的空间氛围。门店外立面简洁流畅，4米高的MOLLY泰国限定雕塑立于入口，成为地标性景观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;名创优品MINISO LAND全球壹号店则于2024年10月27日在上海市黄浦区南京东路正式开业，门店面积近2000平方米，在三层空间内打造了萌宠、香薰、盲盒等多个特色专区。2025年7月2日，名创优品发布的数据显示，MINISO LAND全球壹号店开业仅9个月实现单店销售额突破1亿元，其中IP系列产品贡献高达79.6%的销售占比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泡泡玛特（09992.HK）、名创优品（NYSE：MNSO，09896.HK）都将于下周发布2025半年报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月15日，泡泡玛特（9992.HK）发布正面盈利预告，公告称，预期截至2025年6月30日止六个月收入同比增长不低于200%；预期溢利（不包括未完成统计的金融工具的公允价值变动损益）同比增长不低于350%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年上半年，泡泡玛特营收约45.6亿元人民币，同比增长62.0%，经调整后净利润10.2亿元，同比增长90.1%。若按上述泡泡玛特预告的营收增长，泡泡玛特2025年上半年的营收应不低于136.74亿元，该公司的预期溢利若是指经调整后净利润，应不低于45.81亿元，若是指期内溢利（2024年上半年为9.64亿元），则不低于43.38亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于业绩波动原因，泡泡玛特归纳了三点原因：一是泡泡玛特品牌及旗下IP在全球认可度进一步提升，多样化的产品品类促进集团收入增长，集团各区域市场收入均实现持续高速增长。二是海外收入占比持续提升，收入结构的变化对毛利、溢利均产生积极影响。同时，规模效应使溢利显著增加。三是持续优化产品成本，加强费用管控，提升盈利能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月23日，名创优品集团公布2025年第一季度财务报告，总营收为44.3亿元，同比增长19%，符合预期；期内利润为4.16亿元，同比下降28.52%，名创优品在财报中解释，倘若不包括2025年1月发行的股票挂钩证券有关的其他开支和利息开支，以及与收购永辉超市股权的银行贷款有关的利息开支，当期利润应为5.62亿元；名创优品调整后净利润为5.872亿元，同比下降4.8%，低于预估的6.613亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据大智慧VIP，截至收盘，泡泡玛特跌2.45%，报271.20港元/股；名创优品涨0.25%，报39.72港元/股。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 10:53:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754897159972_jzXrsC_1754897160286.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31371356</guid></item><item><title>秦洪看盘｜供给端新信息提振多头底气，指数或将挑战去年行情高点</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31371886</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754901966445_csCHBb_1754901966702.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355039575"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;李晶昀 AI图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周一A股市场出现了强劲扬升的态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，作为反内卷主线代表的锂电板块强劲走高，不仅仅驱动着创业板指大涨1.96%；还激活了市场人气，创新药主线、AI硬件主线随之活跃，如此就牵引着上证综指、深证成指等主要股指创出年内新高。看来，短线A股的活力再度显现，后续走势仍可期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;反内卷主线领涨&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周一，宁德时代（300750）在互动平台表示，其在宜春项目（枧下窝矿区）采矿许可证8月9日到期后，已暂停了相关开采作业。虽然该事项对公司整体经营影响不大，但对A股市场来说，犹如一石激起千层浪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是因为这契合了当前动量资金一直关注的反内卷主线发展方向。毕竟锂矿停产，意味着锂电的上游资源供给减少，从而有利于行业竞争格局。故，国内碳酸锂期货主力合约价格在周一触及涨停，进而对整个锂矿板块带来了强有力的刺激效应，赣锋锂业（002460）、天齐锂业（002466）等锂矿股也随之迅速涨停板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是因为反内卷主线涉及的相关行业众多，而相关锂矿停产一事，反复发酵后，被敏感的动量资金解读为后续仍有进一步的反内卷相关措施，进而对前期涉及反内卷主线的相关行业龙头股带来了积极的刺激力度。体现在盘面中，就是原料药、化工、快递等相关品种随之活跃起来，成为周一A股市场扬升的一个强有力牵引力量源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着反内卷主线的反复活跃，市场人气也随之被充分激发出来，因此，前期蓄势的券商股、创新药板块、AI硬件板块相继走出盘局，成为周一A股的领涨品种。由于此类个股大多是A股的人气股，所以，上证综指、深证成指等个股创出年内新高，成交金额也随之放大，显示出短线增量资金仍在尝试加仓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;或将挑战去年9.24行情高点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这就为后续A股市场带来了较为乐观的想象空间。一方面是因为量能的持续活跃，为券商股的扬升提供了更为乐观的刺激力度。毕竟当前的券商股，不仅仅估值数据较为低企，而且涨幅明显落后于相关股指，因此，随着成交金额的进一步放大，的确会推动资金涌入券商股。更为重要的是，已形成清晰上升趋势线的上证综指日K线图已从一个侧面说明了A股初步具备了牛市特征。在此背景下，作为牛市旗手的券商股也理应有一个较为积极的表现，从而成为A股进一步涨升的推动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面则是因为周一股指扬升过程中，银行股、保险股出现了一定程度的休整。由于此类个股的估值数据并不高企，在当前无风险收益率极低的背景下，资产荒的趋势仍在延续，所以，必然会推动着更多的社会财富去寻找相对较高收益率的优质投资品种。而银行股、保险股等品种就是这样的投资品种。所以，此类个股在周一的休整，只是暂时的，一旦市场出现突破重要技术心理关口，此类个股就会出现领涨态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着上证综指、深证综指的上升趋势线再度清晰，这些主要股指冲击去年9.24行情高点的欲望就愈发强烈。因此，在操作中，仍可相对积极一些，利用每一次的震荡，积极加大对券商、AI硬件、保险、创新药、军工、反内卷等各主线所涉行业龙头股的配置力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（执业证书：A1210612020001）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 10:47:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754901966445_csCHBb_1754901966702.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31371886</guid></item><item><title>万亿水电项目催生9个涨停，山河智能股价创近十年新高</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31372284</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;15个交易日获9个涨停板后，这家工程机械龙头股价创近十年新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8月11日，山河智能（002097）股价盘中涨至19.06元/股，创2015年6月以来历史新高。自7月21日首次涨停以来，山河智能在15个交易日内收获9个涨停，其间收盘价累计涨幅实现翻倍。截至当日收盘，该公司股价报17.9元/股，总市值192.36亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;山河智能此轮暴涨主要受雅鲁藏布江下游水电工程开工的直接刺激，该项目总投资达1.2万亿元，采用“截弯取直、隧洞引水”开发模式，对隧道掘进设备（TBM）和超深桩基机械形成刚需。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据介绍，山河智能的超深振冲钻机亮相该工程开工仪式，其可实现百米级超深振冲，解决振冲穿透卵砾石覆盖层和多机种协同作业难题的技术优势，引发了市场对设备供应的强烈预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;山河智能创办于1999年，2006年在深交所上市，业务聚焦装备制造，在工程装备、特种装备、航空装备三大领域全面发展，产品涵盖全系列液压挖掘机、桩工机械以及高空机械等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据山河智能在深交所互动平台上介绍，公司还是国内地下工程装备龙头企业之一，该领域产品包括盾构机、旋挖钻机、履带桩架、静力压桩机、液压抓斗、潜孔钻及双轮铣等。其中，山河智能子公司广州山河具备12米级以下盾构/TBM（全断面隧道掘进设备）的自主核心技术和供应链系统，12米级以上盾构/TBM与合作方共同研制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年一季度，山河智能营收同比下降8.96%至15.13亿元，海外收入占总营收比重达61.98%；净利润为3245.95万元，同比增长57.31%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对近期股价的异常波动，山河智能陆续发布了三次风险提示公告，明确指出公司股价短期涨幅较大，已严重偏离大盘走势，存在市场情绪过热的情形，可能存在非理性交易行为，交易风险较大，存在下跌的风险。截至2025年8月5日，公司市盈率为217.62倍，市净率为3.91倍，均高于工程机械行业水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，山河智能还在深交所互动平台上强调，公司为工程机械制造商，可为国家超级工程的参研参试参建方提供相应专业装备，但不会直接参与业主方的项目招标。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 10:30:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754906920092_cPD7jM_1754906921039.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31372284</guid></item><item><title>北京楼市新政首个周末：客户看房热情提升，新房咨询量增长超两成</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31371957</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;北京楼市新政后的首个周末，市场迅速做出反应。客户看房热情有所升温，新房到访和成交实现增长，市场呈现出积极的态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8月8日晚间，北京市住房和城乡建设委员会、北京住房公积金管理中心联合印发楼市新政，符合条件的家庭在北京市五环外不再限制购房套数，并从四方面加大了住房公积金支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;市场成交整体稳定，客户看房热情升温&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“新政出台当晚，便陆续接到客户和业主的咨询电话，大家都迫切想要第一时间了解新政对交易的影响，以及未来市场走势。”北京链家一经纪人说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据中指研究院监测，今年1-7月，北京新建商品住宅销售套数中，五环外占比超80%，是新房市场的绝对成交主力地区，二手住宅成交套数在五环外占比也超50%，放开符合条件的家庭购房套数限制，让有能力、有意愿、有需要的居民家庭进入市场，在促进市场修复的同时，也可以更好地支持职住平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从线上点击和咨询等先行指标来看，活跃度有明显提升。58安居客平台数据显示，北京上周末（8月9日-10日）在线找房热度显著回升。新房、二手房的日均点击量和咨询量，与本月前10天及上月相比均有明显增长，其中新房点击量日均水平较本月前10天相比提高14.1%；二手房提高14.5%。&lt;strong&gt;新房咨询量日均水平与本月前10天相比提高24.4%&lt;/strong&gt;；二手房提高8.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从一线门店情况看，客户看房的积极性有所升温。位于北京通州区的链家一商圈经理表示，新政后首个周末，该门店带看量环比前一个周末增长20%，咨询量增长27%。其提及，店里经纪人带看量明显增加，多的一人能达到3组带看，每组带看6-7套房，而平时周末店里人均带看仅1组。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;部分新房项目在新政后也迎来较多到访及认购。据央广网报道，五环外项目因限购松绑受益更加明显，到访量、成交量都有所增长。位于顺义区的星悦时光，在新政后的首个周末到访量超230组，而且新访客户居多，成交认购达18套，实现翻倍增长；朝阳区中建璞园、璞园 PARK项目周末有约350组客户到访，成交认购20套。此外，位于海淀区北五环外的华润臻澐项目周末到访量对比前一个周末提升约40%，认购量环比增幅约25%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;新政有助于市场见底企稳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业内人士指出，从单个项目和局部市场来看，新政的提振效应已经初显，但从全局来看，政策影响相对温和，市场整体较为平稳。“政策落地时间还短，市场还需要一定的反应时间。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中原地产首席分析师张大伟认为，北京此次政策调整以 “去库存、稳预期” 为目标，短期内有效激活市场，但长期仍需依赖经济基本面改善和居民收入预期修复。从周末市场情况看，北五环特别是海淀等热点五环外项目受到政策利好较大，看房量有明显上涨，其他区域波动幅度不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张大伟指出，整体市场已经历过去年以来的系列政策变化，此次受到新政影响的群体数量不大，大部分都是多套房需求，再买房基本需要卖掉二手房，所以反映到市场的变化最直接的是二手房挂牌量明显增加了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其认为，每年市场的7-8月都是惯例的淡季，往年楼市的政策基本出台在9月份，而今年在市场惯性下调的情况下，提前出台政策，对市场信心有明显影响，在前几周成交量下调的情况下，本周成交量基本稳定，看房量也保持了上行，有助于市场见底企稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中指研究院指数研究部总经理曹晶晶表示，本次北京楼市新政信号意义明显，限购政策优化也有利于提振市场预期，推动住房需求加快释放，同时本次限购政策未对外地需求放开，仍以挖掘“内需”为主，也体现出一线城市渐进式的政策推进节奏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曹晶晶指出，新政后的首个周末（8.9-8.10）北京新房及二手房网签数据表现平稳，尚未出现明显变化，考虑到网签存在一定滞后性，预计随着时间的推进，市场交易活跃度将有所提升。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 10:24:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754904334597_YiQTte_1754904334742.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31371957</guid></item><item><title>增值税法实施条例向社会公开征求意见，有哪些看点？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31372316</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;记者11日从财政部了解到，为保障《中华人民共和国增值税法》顺利实施，财政部会同税务总局研究起草了《中华人民共和国增值税法实施条例（征求意见稿）》，当日起向社会公开征求意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;增值税是我国第一大税种。去年底召开的十四届全国人大常委会第十三次会议表决通过了增值税法，自2026年1月1日起施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“增值税法实施条例是增值税法的基础性配套行政法规，与增值税法以及增值税规范性政策文件一起构成了我国增值税的法律法规体系，是增值税法落地实施的重要保障。”中国财政科学研究院公共收入研究中心主任梁季说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《中华人民共和国增值税法实施条例（征求意见稿）》包括总则、税率、应纳税额、税收优惠、征收管理、附则等六章五十七条内容，主要对增值税法有关规定进一步细化明确，对授权国务院规定的事项作出具体规定，进一步增强税制的确定性和可操作性，形成配套衔接的增值税制度体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中山大学法学院教授杨小强表示，以增值税法为纲领，以增值税法实施条例为重要配套法规，辅以增值税法实施的具体办法、操作办法等规章，这是国际上很多国家采用的增值税（有些国家称为商品与服务税）立法模式。比如，英国、澳大利亚、瑞士等国家的增值税立法均有增值税法与增值税法实施条例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在杨小强看来，征求意见稿坚持税收法定原则，体现了高质量发展理念。“如对增值税法第四章中支持农业、教育、医疗、养老等税收优惠政策的标准进行了细化，并规定税收优惠政策的适用范围、标准、条件和税收征管措施等应当依法及时向社会公开，有利于支持经济社会高质量发展，保护纳税人的合法权益。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梁季表示，征求意见稿解释、细化了增值税法的相关条款，增强税制的确定性和可操作性，如对非应税交易对应的进项税额、不动产等长期资产进项税额抵扣规则进行了优化，既符合增值税征抵一致的基本原理，也符合国际实践惯例；细化明确相关征管规定，顺应经济社会发展的新变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“增值税法实施条例对增值税法第四条第四项所称‘服务、无形资产在境内消费’作了细化解释。”杨小强说，“服务、无形资产在境内消费”，一直是国际增值税的立法难题，但目前缺乏国际增值税条约等予以有效协调。征求意见稿对不同国家的跨境销售服务、无形资产的消费地判断规则进行了学习研究，有吸收、创新与协调，既与国际接轨，也符合我国实际。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 10:20:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754908139895_xZFBjw_1754908140094.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31372316</guid></item><item><title>澳大利亚珀斯华人区连发枪击纵火案，我领馆发安全提醒</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31372277</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;8月11日，中国驻珀斯总领馆提醒领区中国公民加强人身安全防范。提醒指出，近日，珀斯市连续发生多起枪击和纵火袭击事件，其中两起发生在华人聚集区域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国驻珀斯总领馆提醒领区中国公民密切关注当地新闻动态、留意治安形势，尽量减少夜间出行，同时提高自身安全防范意识，加强自我保护能力；检查住所与店铺安防措施，确保监控、报警等设备正常运行。如遇险情，保持冷静，以人身安全为首要，脱险后及时报警。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳大利亚报警电话：000（紧急）；澳大利亚警方求助电话：131444（非紧急）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交部全球领事保护与服务应急呼叫中心电话：+86-10-12308或65612308（从澳境内拔打：00118610—65612308）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我馆领事保护与协助电话：0061—8—92213729（9：00—12：00，14：00—17：00）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 10:18:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754906859413_xX1rj2_1754906859633.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31372277</guid></item><item><title>南方基金豪掷2.3亿自购旗下权益基金，年内公募自购已达7.47亿</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31371743</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;年内公募自购总金额已达7.47亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8月11日，南方基金发布公告称，基于对中国资本市场长期健康稳定发展的信心，公司于近期陆续运用固有资金投资旗下权益基金南方中证A500ETF联接A、南方标普中国A股大盘红利低波50ETF联接A、现金流ETF南方，合计投资金额将不少于2.3亿元，并承诺至少持有1年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南方基金表示，中国经济的强大活力与韧性，是支撑资本市场长期向好的基石。尽管外部环境复杂，我国上半年GDP仍实现5.3%的稳健增长，宏观经济呈现稳中有进的良好态势，高质量发展成效显著。同时，我国超大规模的市场、完整的产业链体系以及丰富的人才资源，共同构筑起中国经济强大的增长韧性和可持续竞争优势，为资本市场提供了坚实的基本面支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前8月8日，工银瑞信基金公告称，基于对中国资本市场高质量发展的信心，公司及其高级管理人员、拟任基金经理将共同出资不低于1000万元认购工银瑞信臻选回报混合型证券投资基金，并承诺至少持有1年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8月7日，泰康基金公告称，已于2025年8月5日运用固有资金155万元申购公司旗下泰康港股通中证香港银行投资指数型发起式证券投资基金C类。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻据基金公告统计，年内已有21家公募宣布自购旗下基金，总金额达7.47亿元。其中，南方基金以2.3亿元的自购金额位居榜首，创下年内最大自购纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;建信基金紧随其后，于4月11日宣布运用固有资金不少于1.8亿元人民币投资旗下权益类公募产品；与此同时，建信基金自2024年四季度至2025年一季度已陆续运用固有资金1.73亿元人民币投资旗下权益类公募产品。上述自购资金持有周期均不少于一年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，方正富邦基金、华商基金、兴证全球基金、安信基金年内还曾两次宣布自购。兴证全球基金、招商基金的年内自购金额则均在5000万元及以上。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2648664" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754900700000_his6PM_1754900710988.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355036636"&gt;&lt;p&gt;另从基金公司净申购旗下产品情况来看，据Wind数据统计，截至2025年8月10日，年内已有73家公募机构实现净申购，净申购总额达137.13亿元。其中，权益类基金（包括股票型基金、混合型基金）获净申购17.52亿元，占总规模的12.78%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体来看，景顺长城基金、中欧基金以385次申购位居榜首，年内净申购金额依次为30.39亿元、21.65亿元；工银瑞信基金年内净申购金额也超10亿元，达11.23亿元；南方基金、国泰基金、中银基金、兴证全球基金年内净申购金额分别为8.23亿元、6.52亿元、5.18亿元、5.04亿元；汇添富基金、农银汇理基金、诺安基金等17家公募机构年内净申购金额则均在1亿元以上。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2648665" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754900706000_rWEepW_1754900765656.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355036635"&gt;&lt;p&gt;展望后市，摩根士丹利基金指出，相对海外市场而言，A股的估值仍处于低位，未来依然存在较大的扩张空间，继续看好几个方向：一是科技成长，当前AI应用、半导体等性价比更高；二是中国制造，包括高端机械、汽车、军工甚至医药等，其中优质的公司需要重视；三是新消费，部分公司不但牢牢占据国内市场主导地位，海外市场拓展也极为顺利，成为上市公司业绩的新增长点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;招商基金认为，国内外宏观风险相对可控，无风险利率下行与增量资金入市趋势明确，依旧看好A股中期走势。继续关注具备产业催化的成长方向：AI算力与应用、创新药等，以及调整兑现后配置价值提升的大金融。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中长期看，招商基金称，香港科技板块因其高成长性和技术壁垒，或成为未来资金关注的重点方向，港股市场盈利或迎来修复，有望继续走出由盈利驱动的行情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海富通基金则指出，“反内卷”政策效应显现，PPI同比降幅持平但环比改善，后续有望筑底回升。从历次PPI回升后的市场表现来看，短期成长、TMT风格或相对占优，长期周期风格或相对占优。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 10:17:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754901074965_QJHFJB_1754901075185.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31371743</guid></item><item><title>中央结算公司：简化境外央行类机构入市投资流程</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31372205</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;中央国债登记结算有限责任公司关于简化境外央行类机构开户材料的通知&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中债字〔2025〕186号&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场参与者：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为落实中国人民银行相关要求，进一步简化境外央行类机构入市投资流程，中央国债登记结算有限责任公司（以下简称中央结算公司）决定，&lt;strong&gt;于即日起不再要求境外央行类机构提供协议签署承诺书。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中央结算公司将持续加强国家金融基础设施建设，保障安全高效运行，深化核心服务能力，更好服务市场、服务客户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联系电话：010-88170123&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中央国债登记结算有限责任公司&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年8月11日&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 10:14:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754904386866_Rcrr4y_1754904387050.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31372205</guid></item><item><title>两部门就《增值税法实施条例（征求意见稿）》征求意见</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31372241</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;为保障《中华人民共和国增值税法》顺利施行，按照国务院2025年度立法工作计划，财政部会同税务总局在认真研究并广泛听取意见建议基础上，研究形成了《中华人民共和国增值税法实施条例（征求意见稿）》，现向社会公开征求意见。公众可在2025年9月10日前，通过以下途径和方式提出意见：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.登录中华人民共和国财政部网站（网址：http://www.mof.gov.cn），在《财政法规管理系统》（网址：http://fgk.mof.gov.cn）；或者国家税务总局网站（网址：https://www.chinatax.gov.cn），在首页主菜单“互动交流—意见征集”栏目提出意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.通过信函方式将意见寄至：北京市西城区三里河南三巷3号财政部税政司（邮政编码100820）；或者北京市海淀区羊坊店西路5号国家税务总局货物和劳务税司（邮政编码100038），并请在信封上注明“中华人民共和国增值税法实施条例征求意见”字样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财政部 税务总局&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年8月11日&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://szs.mof.gov.cn/gongzuodongtai/202508/P020250811632167543170.pdf" target="_blank" rel="noopener"&gt;中华人民共和国增值税法实施条例（征求意见稿）.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://szs.mof.gov.cn/gongzuodongtai/202508/P020250811633718489690.pdf" target="_blank" rel="noopener"&gt;关于《中华人民共和国增值税法实施条例（征求意见稿）》的起草说明.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 10:13:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754905743951_sGStrp_1754905744082.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31372241</guid></item><item><title>去年关店近千家，亏损近4亿元！百果园董事长教育消费者言论引争议，高端水果出路在哪？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31371484</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754899671160_n6fwQJ_1754899671342.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355033696"&gt;&lt;p&gt;近日，水果连锁巨头百果园董事长余惠勇因“我们不会去迎合消费者”、“我们在教育消费者变成熟”等视频言论引发争议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至8月11日港股收盘，百果园集团（2411.HK，以下简称“百果园”）股价报1.74港元/股，跌0.57%，盘中一度跌8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在视频中回应“百果园水果太贵”时，余惠勇表示，“我认为商业就两种。第一个，利用消费者的无知，第二个教育消费者成熟。像百果园这么多年都走在教育消费者成熟的路上，我们不会去迎合消费者。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;余惠勇还指出，“我们想告知消费者，最后是消费者自己的选择，但如果消费者不知情时，实际上他们是无从选择的，只能选择便宜，只能看价格。一方面我们认为还有空间，在成本上继续优化，能否以再低一点的价格供应给顾客，但百果园绝不在品质上做让步。除非直接换品相，把品质做差一点，价格便宜点，这不是我们要走的路。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据官网介绍，百果园于2001年成立于深圳，是一家集水果采购、种植支持、采后保鲜、物流仓储、标准分级、营销拓展、品牌运营、门店零售、信息科技、金融资本、科研教育于一体的大型连锁企业。2019年推出百果园大生鲜战略，宣布进入生鲜市场，将业务扩展至生鲜零售。百果园并于2023年1月在港交所上市，成为“中国水果连锁零售第一股”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;争议言论背后的高端水果之困&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“想给顾客留下一个便宜的印象是很容易的，因为不同的品质差别太大了，哪怕外观同样的水果，有时候（价格）差到四五倍，而且便宜的水果是供大于求，真正好的水果是供不应求，也是它贵的一个原因。”余惠勇在前述视频中指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于余惠勇的言论，有网友认为，在信息透明时代，卖水果的百果园想教育消费者了解水果溢价不现实，行业缺乏技术创新，品牌定位高不成低不就易受内卷冲击。也有网友回忆称，2010年左右百果园门店少、品质好，只是如今生鲜电商低价且味道与百果园差不多，对百果园造成了一定程度上的冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8月11日上午，澎湃新闻记者以消费者身份实地探访上海一家百果园店铺，对于百果园董事长的争议言论，店员认为，热搜视频内容多数为掐头去尾，其本意是让客人有更多选择，可选贵的或便宜的，并非教育消费者；另外，店员表示，店内平时有优惠活动，每天会有一样水果打折，同时提到百果园也有便宜的水果，可以供消费者自行选择，并非只有“天价水果”。对于店内商品售卖方式与价格，店员表示，百果园的阳光玫瑰、小番茄等水果价格与市场同类产品相比较贵。但百果园同类商品与外面价格相差不大，且百果园开了数年，并非第一天定价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，在前述短视频中，余惠勇举例指出，“水果这个产品非常普通，但真正了解水果的人非常少。比如为什么今天阳光玫瑰一点味道都没有，它使用大量的化肥，产量很高，基本已经没有香味。阳光玫瑰作为日本当时最高端的一个品种引至中国，短短几十年，从几十元一斤到现在几块元一斤，真正吃到好的阳光玫瑰是会让你很感动的，因此必须严格控制产量，严格不用激素就用有机肥，所以百果园的阳光玫瑰仍然要几十元一斤，仍然会坚守做高品质，但外面已经太多几元一斤的了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据记者查询百果园小程序发现，百果园中秘鲁超大蓝莓125g售价25.9元，果粉价23.9元；A级云南阳光玫瑰青提500g售价20.9元，果粉价19.9元。记者对比另一个生鲜电商平台的水果价格，显示云南阳光玫瑰青提500g售价14.8元，秘鲁超大蓝莓125g售价19.8元，整体价格略低于百果园。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;水果供应链资深从业者秦清（化名）向澎湃新闻分析称，去年其在云南阳光玫瑰主产区考察时发现，部分优质阳光玫瑰在果径大小、果实硬度、饱满度、色泽及口感风味等各项品质指标上均表现优异，但这类高品质产品的价格相对偏高。他强调，近两年高端品质水果的经营并非易事：一方面需要向消费者传递“成熟不等于高价”的认知，明确高价产品的价值支撑点；另一方面也要提供平价选项，并清晰阐释不同价格区间产品的差异所在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;秦清指出，价格偏高的原因是种植成本偏高，所以成本自然高，售价也高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，秦清指出，当前水果市场本就面临日益激烈的竞争态势，而电商平台的崛起、各类团购模式的普及，叠加物流效率持续提升与物流成本不断下降，共同推动水果整体价格持续走低。即便是榴莲、车厘子等传统意义上的高端水果，其市场价格也呈现出逐步亲民的趋势。而此次百果园董事长引发争议的言论，容易将消费者与品牌置于对立位置。秦清认为，&lt;strong&gt;消费者食用水果的需求中，情绪价值占据重要分量，而市场对“吃水果就图一乐”的消费心态需要充分尊重，品牌方应避免采用居高临下的说教式沟通方式&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;去年业绩转亏，关店近千家，百果园未来怎么走？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，百果园集团面临水果零售业竞争加剧和消费者需求变化的双重挑战，以及自身经营周期调整带来的困境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从去年业绩来看，百果园去年实现收入102.73亿元，同比下滑9.8%；所有者应占利润为-3.86亿元，上年同期盈利3.62亿元，去年盈转亏。集团毛利率由上年同期的11.5%减少至去年的7.4%。财报指出，主要是由于国内消费疲弱，公司去年下半年采取措施优化毛利率较低的产品阵容，以满足消费者对高品质与高性价比产品的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，截至去年底，集团零售门店同比减少约15.9%至5127家零售门店，净减少966家。去年，百果园鼓励加盟商将门店从高租金收入比的地段搬迁至低租金收入比的地段或关闭高租金收入比的门店及关闭经营不善的零售门店，更加专注于租金收入比更可持续的优势门店。此外，重新分配资源，向高复购率及高营业效率的位于核心商业区的零售门店提供更多资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财报指出，整体来看，中国水果行业有望通过结构性升级以及消费场景和消费市场的拓展，逐步构建更为健康及可持续的发展模式，同时也对市场参与者的采销协同、精细化运营及全链路管理等能力提出了更高要求。展望未来，百果园在财报中指出，在零售业务上，将打造极致性价比矩阵；同时，通过特色产品打造差异化优势。另一方面，帮助门店提升单店盈利能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一家水果零售集团内部人士张舍（化名）向澎湃新闻表示，高端水果的经营虽存在一定难度，但未来行业向高端化发展的趋势明确，也具备更广阔的前景。他进一步指出，当前国内水果的品质正持续提升，已逐步具备与国外优质水果同台竞争的实力，部分品类甚至已开启对国外水果品质的赶超之路。不过整体来看，大众水果通常量大，利润更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈及高端水果的核心竞争力，秦清表示，品质始终是关键。但在终端渠道管理上，高端水果面临现实难题，相较于直营店模式，加盟店模式的管控难度显著更高，需承载门店选址、新开门店拓展、低效门店关闭、加盟商资质审核、配货送货等一系列运营环节，尤其在加盟店的价格管控、品质把控、进货渠道规范等方面更需投入大量精力。这种重运营模式不仅会推高终端售价，也使得整体经营难度加大，盈利空间面临挑战。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 10:05:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754899671160_n6fwQJ_1754899671342.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31371484</guid></item><item><title>中欧50年｜君贝尔：我担心国际合作退潮，要鼓励年轻人学外语多交流</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31327008</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754556437327_Hnctxp_1754556437531.png" alt="中欧50年｜君贝尔：我担心国际合作退潮，要鼓励年轻人学外语多交流"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:15&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;中欧50年｜君贝尔：我担心国际合作退潮，要鼓励年轻人学外语多交流&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;在中欧建交50周年之际，澎湃新闻推出《再遇见——中欧建交50周年特别策划》。德国社民党前副主席、德国国际合作机构董事会主席君贝尔接受采访时表示，要警惕公众对国际合作的支持减弱。要鼓励年轻人勇敢前行，学习其他语言，去面对面交流。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 09:56:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754556437327_Hnctxp_1754556437531.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31327008</guid></item><item><title>日本迎来战后首架舰载战斗机，航母战力正加速形成</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31371630</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;首批F-35B垂直起降战斗机抵达、借助联演演练战机在航母上起降……日本正加速形成航母战力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本打造航母战力迎来关键一步——日本航空自卫队8月7日首次在宫崎县新富町的新田原基地部署了F-35B隐身舰载战机。这是二战后日本首次拥有舰载战斗机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在海上，日本“加贺”号航母参加了美日英澳挪西六国联合举行的海上联合演习，其中英国“威尔士亲王”号的一架F-35B舰载机，成功降落在了“加贺”号上。这是战后英国舰载战斗机首次在日本航母上起降，这也是“加贺”号实际体验航空操作的难得机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析认为，“出云”级航母化改造是日本寻求军事正常化的重要动作之一，日本追求航母、巡航导弹等进攻性武器将恶化地区乃至全球安全局势，值得高度关注。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754902776065_8HrrJD_1754903221873.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355041985"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;完成航母化改造第一阶段工作的“加贺”号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;首批日本购买的F-35B抵达日本本土&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7日部署的第一批4架战机中3架从关岛起飞，另外1架因机体接受检查而延迟抵达。此次飞往日本的三架F-35B战斗机由美国飞行员驾驶，他们还将作为教官，帮助日本航空自卫队提升F-35B战斗机的操作能力。美国海军陆战队是唯一操作F-35B型战斗机的美国军种。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2018年12月，日本防卫省颁布了《中期防卫力量发展计划》（2019-2023），确定对短距/垂直起降战斗机的运用进行研究，并对“出云”级进行航母化改造。日本就此正式走上拥有航母的道路。作为“出云”级改造计划的一部分，日本决定引进42架美国的F-35B垂直起降战斗机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;F-35B对于大众来说并不陌生，这款世界上唯一现役的垂直起降隐身战机经常出现在媒体上，炫酷的起飞或降落动作也是非常吸睛。该机是美主导研制的第五代战机F-35家族中的垂直起降型号，采用隐身设计，配备了矢量发动机，可在没有弹射器和阻拦索的两栖攻击舰、航母上起降，可携带空空导弹、空地导弹和制导炸弹等武器。F-35B最大航程约为2200公里，作战半径约800公里。该机具备很强的态势感知能力，AN/APG-81相控阵雷达具有探测距离远、分辨率高等优点，分布式光电系统（EODAS）和光电瞄准系统（EOTS）能够在静默情况下探测跟踪空中以及地面目标。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754902587346_mKKKw7_1754903221894.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355041986"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;首批3架F-35B抵达日本，日本首次拥有喷气式舰载战斗机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;F-35系列战机已经有较为丰富的实战经验，在阿富汗、伊拉克、红海等国家或区域广泛参战，任务涵盖制空、对地和对海等。尤其是以色列使用F-35I在伊朗的军事冲突中的作战使用，在与强劲对手过招中检验了其作战能力。另外在俄乌冲突中，据称F-35也秘密参战，利用其态势感知能力对俄目标进行侦察和监视，为乌军远程打击提供相关情报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在引进F-35B之前，日本已经购买了F-35A战斗机，日本共计采购147架F-35战斗机，包括42架F-35B和105架F-35A，是美国之外F-35战斗机的最大用户，均装备于日本航空自卫队。2018年1月，日本正式部署首架F-35战斗机，成为第三个部署隐身战斗机的亚洲国家。2019年3月，日本航空自卫队宣布第一支F-35A战斗机中队第302战术战斗机中队具备了初始作战能力。2020年12月，日本开始组建第二个F-35A中队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年3月，日本防卫省宣布首批两个F-35B战斗机中队的部署与训练计划。首个F-35B战斗机中队计划配备14架F-35B战斗机，相关人员已入驻新田原航空基地。包括首批4架战机在内，日本将在2026年3月之前拥有8架F-35B战机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于九州岛居民对噪音的担忧，F-35B战斗机原计划不会在新田原空军基地进行垂直降落训练，训练将在无人居住的马毛岛专门建造的设施进行。但马毛岛的设施建设面临延误，预计要到2030年才能完工，这意味着日本航空自卫队需要在主岛进行F-35B战斗机的训练。防卫省后面修改了决定，选择在新田原空军基地进行垂直降落训练。这也引发了当地居民的频繁抗议。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754902731283_WGicsJ_1754903221948.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355041987"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;F-35B在“加贺”号航母上进行降落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;多管齐下加速形成航母战力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在“出云”级航母化改造工作方面，“出云”号改装工作分两个阶段，2020 年 3 月在横滨日本联合造船厂（JMU）开始的第一阶段改装旨在为“出云”号增加F-35B 作战能力，改装工作与五年一次的大规模定期维护一并进行。在第一阶段改装中，“出云”号涂上了从艉至艏贯穿飞行甲板的黄色标识线，在起降区域敷设了耐热涂层。第二阶段将对甲板舰艏进行改造，使F-35B操作更容易，内部舱室也将进行改造，改造工作计划在2025-2027年进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“加贺”号航母化改造的与“出云”号有点区别，一次性完成“出云”号两阶段改装的大部分工作，包括舰艏形状矩形化、飞行甲板耐热涂装等，在第二个阶段改造的工作将在2027年左右完成，主要涉及内部舱室。经过改造后的“出云”级航母可搭载10-18架F-35B战斗机以及4-6架直升机，整体战力相当于一艘轻型航母。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了加快航母战力的形成，日本多次派出“出云”级航母前往美国或参加多国联合演习，向美英等具备垂直起降战机操作经验的国家“取经”，培训相关飞行员、航母航空运作人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“出云”号于2021年10月与美国海军陆战队战斗攻击中队（VMFA）242“蝙蝠”中队进行了联合演练。这也是二战结束后，日本战舰上首次进行固定翼舰载战斗机起降。“加贺”号在2024年参与了美国的一项测试，与隶属于“咸狗”空中测试与评估中队23（VX-23）的飞机以及来自F-35B帕图森特河综合测试部队（PaxITF）的试飞员进行了联合测试，测试内容包括舰载机加油、起降、维护保障、入库存放等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在近日举行的美英日澳等多国举行的联合演习中，英国皇家海军和美国海军陆战队的飞行员在西太平洋联合演习中进行了跨甲板着舰。这是英国和美国F-35B战斗机首次在日本“加贺”号上完成起降，这种演习一方面将为日本加速形成航母提供助力，缩短其形成战斗力的时间；另一方面也演练了多国的互操作能力增强美日英所说的战术灵活性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下一步，日本自卫队将根据前期的经验在美国的指导下进行自卫队装备的F-35B在“出云”级航母进行起降的试验和训练，以逐步掌握F-35B的起降、运作的能力，并向航母形成初始作战能力推进。预计，在2029年左右，日本自卫队的航母将具备初始作战能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了适应新的环境和航母到来以及自卫队兵力扩充，2024年8月，日本防卫省公布了海上自卫队编制调整计划，将原有的护卫舰队和扫雷队群等单位进行大整编，组成新的水面战群、水陆两栖战群及水雷战群、巡逻警戒群，提升联合作战能力、信息作战能力、反导和进攻性作战能力。调整后的海上自卫队的水面舰队将以“出云”级航母为核心，集成“宙斯盾”战舰、多用途驱逐舰和潜艇等，打造出日本的航母战斗群，大幅提升海上自卫队的综合作战能力。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 09:40:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754903260579_jassXb_1754903260777.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31371630</guid></item><item><title>4比2击败孙颖莎，陈幸同夺得WTT横滨冠军赛女单冠军</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31371444</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;北京时间8月11日，WTT横滨冠军赛女单决赛迎来一场国乒“内战”，最终陈幸同以大比分4比2战胜孙颖莎，夺得女单冠军，国乒女队也成功包揽本站四强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前的晋级之路，孙颖莎3比1逆转日本削球名将桥本帆乃香，3比0横扫日本大藤沙月，半决赛面对石洵瑶，孙颖莎在输掉首局后连扳四局，晋级决赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而陈幸同晋级之路上最大的挑战是1/4决赛对阵早田希娜，她在0比2落后的情况下连扳四局完成逆转，随后半决赛4比1淘汰王艺迪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈到决赛，二人都开启了谦虚模式。率先完赛的孙颖莎说：“今天的赛程比较紧凑，决赛决赛不论对阵谁都会是艰苦的比赛，自己都会全力以赴，希望给大家呈现更精彩的比赛。”陈幸同则表示：“决赛能跟孙颖莎比赛很开心，能够站在她对面其实很不容易，想做好自己全力以赴，打一场精彩的比赛。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，本站比赛国乒女队再次展现强大的统治力，孙颖莎、陈幸同、王艺迪、石洵瑶成功包揽女单四强。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754902783964_RWdQRB_1754902790432.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355041090"&gt;&lt;p&gt;比赛开始，孙颖莎就连得4分，她屡屡在相持中率先上手，这令陈幸同有些难以适应。随着比赛的深入，陈幸同利用防守，一度将比分追至6比6，但孙颖莎还是利用强大的进攻能力将比分逐步拉开，连得5分，以11比6拿下首局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二局，陈幸同加强了进攻，而孙颖莎也打丢了几个关键分，比分一度很胶着。陈幸同随后利用对手的失误和直线得分，将比分扩大为10比6。尽管孙颖莎连追两分，但暂停回来后，陈幸同以11比8拿下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三局比赛开始白热化，在这局开场的短暂对峙后，陈幸同越打越有信心，很快以11比3拿下，反超大比分。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754902783964_D366zk_1754904934131.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355042965"&gt;&lt;p&gt;第四局，面对孙颖莎的反扑，陈幸同在由守转攻时屡屡制造威胁，很快将比分扩大到7比2。落后的情况下，孙颖莎进攻失误偏多，最终陈幸同以11比5再下一局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第五局，孙颖莎开场连得3分，自己也不断给自己打气，逐渐扩大领先优势。在局分落后的逆境下，孙颖莎前三板出手更果断，而陈幸同也依靠防守努力追分，最终，找回手感的孙颖莎以11比6扳回一局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关键的第六局，两人都想办法限制对方，孙颖莎加强进攻速度，而陈幸同则全力做好接发球。在3比6落后的情况下，孙颖莎叫了暂停，但回到场上，陈幸同的防守令她有些头疼。最终，陈幸同以11比5拿下了比赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 09:36:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754904944422_YC8xHn_1754904944422.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31371444</guid></item><item><title>民营银行锡商银行第一大股东变更为地方国资：无锡国联受让红豆集团所持25%股份</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31370240</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;又有国资入股民营银行，无锡市国联发展（集团）有限公司（下称“无锡国联”）获批受让锡商银行原第一大股东红豆集团有限公司（下称“红豆集团”）持有的无锡锡商银行25%股份。天眼查显示，无锡国联的实控人为无锡市人民政府国有资产监督管理委员会（下称“无锡市国资委”）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;天眼查显示，2024年12月至今，红豆集团多次成为被执行人，最高被执行标的6.36亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这并非唯一一例国资入股民营银行。此前，安徽新安银行、江西裕民银行均有股权被地方国资接盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;无锡地方国资将成锡商银行第一大股东&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8月8日，国家金融监督管理总局披露的批复显示，同意无锡国联受让红豆集团持有的锡商银行5亿股股份。受让后，无锡国联合计持有锡商银行5亿股股份，持股比例为25％。批复的落款时间是4月25日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;批复显示，锡商银行应加强股权管理，进一步优化股权结构，严格控制股东关联交易，完善公司治理与内部控制机制，防范和化解风险。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2648360" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754899159365_iGXyC2_1754899159720.png" data-imageid="355033634"&gt;&lt;p&gt;同日，锡商银行公告称，锡商银行已严格遵照有关法律法规完成上述变更股权事宜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;锡商银行2024年度报告披露，截至2024年末，锡商银行主要股东包括：红豆集团（持股比例25%），江苏恒科新材料有限公司（持股比例23.99%），兴达投资集团有限公司、江苏利创新能源有限公司、江苏双象经济体有限公司持股比例均为9.99%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2648361" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754899159372_pcm8jT_1754899159710.png" data-imageid="355033633"&gt;&lt;p&gt;红豆集团官网显示，红豆集团创始于1957年，拥有包括红豆股份（600400.SH）、通用股份（601500.SH）、紫杉药业（873858.NQ）等十多家子公司。天眼查显示，红豆集团实控人为自然人周海江。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;锡商银行官网介绍，红豆集团是发起设立锡商银行的民营企业之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无锡国联官网介绍，无锡国联的前身为设立于1992年的无锡市国有资产投资开发总公司，是市政府出资设立的国有资本投资运营和授权经营试点企业（与国发资本一体化运营）。截至目前，天眼查显示，无锡市国资委为无锡国联实际控制人，直接持股比例59.1342%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也就是说，此番股权变更后，锡商银行第一大股东由民营企业红豆集团变更为无锡市属企业无锡国联，红豆集团退出锡商银行股东行列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻据红豆集团2024年三季度合并及母公司财务报表计算，2024年前三季度，红豆集团合并利润口径下实现营业总收入148.73亿元，同比下降12.12%；实现净利润2129.67万元，同比下降78.31%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至目前，红豆集团尚未披露2024年及2025年一季度财务情况。红豆集团解释称，鉴于公司正在积极推进战略投资引进工作，为确保信息披露的真实性、准确性、完整性，无法按照原定时间披露2024年年报和2025年一季度财务报表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;天眼查显示，2024年12月至今，红豆集团多次成为被执行人，最高被执行标的6.36亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;锡商银行官网介绍，锡商银行是全国第十九家、江苏省第二家民营银行。注册资本人民币20亿元，于2020年4月16日正式开业。年报披露，2024年，锡商银行实现营业收入11.85亿元，同比下降26.74%；实现净利润4.2亿元，同比增长8.39%。截至2024年末，锡商银行资产总额402.81亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;多家民营银行股权被国资接手&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻注意到，除锡商银行外，近一年来，已有多家民营银行股权被国资接手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年11月28日，国家金融监督管理总局披露的批复显示，同意安徽及合肥3家地方国企受让民营银行安徽新安银行（下称“新安银行”）合计51%的股份。新安银行成为首家由地方国资控股的民营银行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年8月12日，国家金融监督管理总局8月12日披露的批复显示，同意南昌金融控股有限公司受让正邦集团有限公司持有的民营银行江西裕民银行（下称“裕民银行”）6亿股股份。这是国资首次成为民营银行第一大股东。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻梳理发现，2023年、2024年、2025年一季度，新安银行第一大股东安徽省南翔贸易（集团）有限公司合并口径下净利润分别亏损19.81亿元、6.07亿元、1263.08万元；裕民银行曾经的第一大股东正邦集团曾陷入流动性危机。正邦集团原是猪企上市公司江西正邦科技股份有限公司（正邦科技，002157.SZ）的母公司，两家公司均在2022年被债权人申请重整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，正邦科技最新披露的2025年半年度业绩预告显示，预计2025年半年度业绩将扭亏为盈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“国资入股民营银行是一件好事。”此前，一位民营银行业内人士在接受澎湃新闻采访时表示，国资入股是民营银行“期待已久”的事情。他认为，国资入股民营银行，可以为民营银行带来更多客户资源。在零售业务衰退的环境下，民营银行迫切需要面向政府、国企的政务业务等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国银行研究院银行业与综合经营团队主管邵科也曾对澎湃新闻分析称，从民营银行的角度来看，部分银行自成立以来发展较为缓慢，业务规模增长乏力，盈利能力难以实现突破，风险问题有所凸显，急需股东的大力支持，而当前其大股东也面临较大的企业经营压力，难以通过增资等方式增强银行实力，甚至存在出售股权腾挪资金、聚焦核心业务的动机，这是国资接手民营银行股权的主要原因之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一般而言，民营银行指由民间资本控制与经营的，权、责、利统一的现代金融企业。原银监会2016年发布的《银监会关于促进民营银行发展的指导意见》提到，鼓励符合条件的民营企业以自有资金投资银行业金融机构。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 09:36:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754899823458_8bJZ3i_1754899823647.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31370240</guid></item><item><title>再遇见｜德国国际合作机构董事会主席君贝尔：我担忧公众对国际合作的支持下降</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31365348</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【编者按】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;span&gt;五十年春风化雨，中欧从相识到相知，走过了半个世纪的合作之路。“志合者，不以山海为远”，这段跨越山海与制度差异的关系，如今已不仅是一份经贸数据的增长图谱，更是两大力量、两大市场、两大文明之间思想互鉴、理念交汇的深层对话。&lt;/span&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;span&gt;在中欧建交50周年之际，澎湃新闻推出《再遇见——中欧建交50周年特别策划》，其中邀请数十位来自中国与欧洲各国及欧盟机构的各界代表性人物，通过他们的亲历、记忆与洞见，讲述这段关系如何影响着个体、社会乃至世界的走向。我们努力呈现一幅更加立体的中欧人文关系图景，也倾听他们对中欧未来的真诚期待。&lt;/span&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;span&gt;这一次，我们对话的人物是：德国国际合作机构（GIZ）董事会主席君贝尔（Thorsten Schäfer-Gümbel）。&lt;/span&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2644320" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754811716759_r4D6ME_1754811716945.png" data-imageid="354960241"&gt;&lt;p&gt;“从政界转投企业，有什么感受？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对澎湃新闻（www.thepaper.cn）记者提出的这个问题，德国国际合作机构（GIZ）董事会主席君贝尔（Thorsten Schäfer-Gümbel）说：“个人觉得政商界需要国际合作和理解，两者的共性在于国际合作。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;君贝尔曾在联邦和州层面担任德国社会民主党领导职务，上学期间他就加入了社民党，并于2003年在黑森州议会开启政治生涯，先后担任了州社民党主席、州议会党团主席以及德国社民党副主席等职务。2019年，他离开政界，加入GIZ，继续关注国际合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;GIZ是可持续发展和国际教育领域的国际合作服务提供方，主要受德国联邦经济合作与发展部（BMZ）委托，同时也承接国际组织、欧盟委员会、其他国家政府以及私营部门的委托，在全球120多个国家与地区与合作伙伴携手，在扶贫、职业教育、环境保护、能源转型与法律合作等领域展开合作。GIZ与中国合作的历史已有40多年，双方的合作关系也从上世纪80年代的扶贫项目，逐步发展为涵盖政府间对话支持等多种形式的国际合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;GIZ的总部位于毗邻法兰克福的小镇埃施博恩（Eschborn）和波恩。6月30日，君贝尔在埃施博恩接受澎湃新闻专访时强调，国际合作是全球化背景下的发展关键，应该为此建造更多桥梁，而不是围墙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;君贝尔也在切身践行这一目标。多年来，他以政、商界的不同身份，多次访问中国，踏足中国十余个省市。今年，他还代表GIZ参加了中国发展高层论坛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“国际合作成了奢侈品，而不是必需品”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;您从地方议会起步，长期深耕德国政治，担任社民党副主席，再到如今负责GIZ。在这个转型过程中，什么是您始终坚持的核心理念？德国的政治经验能为全球合作带来哪些启示？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;君贝尔：&lt;/strong&gt;从我个人看，通向更美好未来的核心思想是相互理解彼此的利益和观点，而国际合作正是关键所在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德国有句老话：“旅行是最好的教育。”我非常同意，这对我的政治和个人生活产生了巨大影响。通过旅行，我更好地理解了社会如何运作，并能关注气候变化等合作议题。我可以坦率地说，政治生涯让我对此开始有了解，加入GIZ后，我可以继续探索这些有趣且重要的联系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;在民粹主义和身份政治等冲击下，传统中间派政党面临挑战。作为社民党的代表，您如何看待德国社会政治生态的变迁？这对中欧关系会有什么影响？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;君贝尔：&lt;/strong&gt;我们正面对一个危机、战争、气候变化、不平等加剧等现象不断增加的时代，也许这就是地缘政治变化的体现。民粹主义很危险，破坏了人们对民主制度和国际合作的信任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在，国际合作成了奢侈品，而不是必需品，我很担忧。德国对发展合作的支持率不到40%。遗憾的是，这不仅是德国的问题——我们在其他国家，尤其是欧盟成员国中，也看到了这一现象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;您多次访华，今年代表GIZ参加中国发展高层论坛。您对中国多年变化与发展有什么观察？访华经历中有哪些印象深刻的细节？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;君贝尔：&lt;/strong&gt;过去几十年里，我以不同的身份多次来华，每次都看到中国在城市基础设施、数字化进程、技术解决方案等方面的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，我和（时任）德国环境部长莱姆克女士以及中方官员在太仓一起参加了第七届中德环境论坛，讨论了包括生物多样性、化学品安全和塑料污染等主题，强调了与中国合作的重要性。论坛上提出的具体和实际的方案，让我印象深刻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近我在北京参加了中国发展高层论坛，论坛展现了中国的前瞻性，专注于创新，特别是在人工智能和机器人等领域。许多德企把中国视为创新商业中心，认为这是检验和衡量新创意的关键地方，但也指出多样化和降低风险的重要性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;GIZ与中国合作了40多年，从最初的技术援助到如今的“平等伙伴”。如何评价双方关系的演变？反映了全球发展合作理念怎样的变化？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;君贝尔：&lt;/strong&gt;GIZ受德国各部门委托在中国积极开展活动，包括经济合作与发展部、环境部和外交部等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;20世纪80年代，中国超88%的人口生活在贫困线以下，我们关注基于规则的发展和减贫工作。例如，1984年我们在山东启动了第一个粮食安全项目，修复了灌溉系统和道路。1986年，我们支持建立中德综合农业发展中心，现在它是中国农业大学国际发展研究中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着中国对外开放，以市场为导向的改革越来越有吸引力。（20世纪）90年代，我们借鉴东欧国家基于德国模式的转型经验，帮助中国改革。这为中国的职业教育体系作出贡献，并推动了1996年《职业教育法》的出台，确保人们具备私营部门所需的技能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近几年，我们关注环境保护和气候治理。中国是世界第二大经济体，在全球范围内有大量投资，包括德国西南部等地区。基于此，中国与德国展开了双边合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就发展任务而言，共同利益决定了我们的合作空间，包括气候变化、生物多样性、可持续发展、贸易和数字经济等领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;建造“桥梁”而非“围墙”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;德中都是碳减排的重要国家。GIZ在中国参与了许多可持续能源、碳市场建设、绿色城市转型等项目。如何看待中德在绿色发展方面的互补性与合作潜力？目前双方有什么合作与规划？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;君贝尔：&lt;/strong&gt;21世纪初开始，我们与中国合作的核心议题是气候和环境。GIZ已经培训了5000多名碳排放交易体系（ETS）方面的专业人员，并与中国分享欧盟的技术经验。今天，中国拥有全球最大的ETS，这也是2060年实现碳中和的核心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们支持中德气候伙伴关系，促进高级别政策对话和技术合作。我们还支持能源伙伴和环境伙伴关系，在循环经济、交通转型等领域开展合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国是全球最大碳排放市场，也是最大的可再生能源投资国。全球气候目标的成功取决于中国。持续转型是我们共同的责任，中欧应加快合作、创新和相互信任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;还有哪些领域或合作模式会是未来GIZ同中国合作的重点？有什么可以期待？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;君贝尔：&lt;/strong&gt;GIZ的工作取决于德国政府不断变化的政治优先事项以及与中国等伙伴商定的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我想提两个有前景的领域和要做的工作。一是主要经济体和重要参与者。国际体系中，德中在促进全球可持续发展方面，有特殊的分量和责任，有共同的承诺和努力。但现在，这面临着越来越大的政治、经济和意识形态压力。如果想捍卫全球合作的基础，现在就要塑造未来。德、欧、中必须找到建设性和战略性的方法，参与全球发展的新篇章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，我们需要用大胆创新的方式启动新的增长动力，特别是在最不发达地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，德国高度重视与非洲伙伴的关系。中德两国正在共同推动与第三国的三方合作项目，例如在埃塞俄比亚推动非洲能源计划。这不仅为当地创造了良好的就业机会，还为环境和气候保护作出了贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更重要的是，这个计划代表了中德合作和三方合作模式的创新和前瞻性，具有巨大潜力，通过利用不同国家的合作优势，最大化凸显发展的影响。同时，作为一个成熟的捐助国，德国与中国分享在环境、社会和治理（ESG）等领域的最佳实践，对于使发展项目更加可持续、具有影响力并与受益方相关至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;在科技快速发展、俄乌战火不断，叠加特朗普回归冲击的全球格局下，欧洲正在或将要发生什么重要变化？如果“中欧再遇见”，中国首先有必要明确或加深什么认知？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;君贝尔：&lt;/strong&gt;对我们来说，希望中国理解俄乌冲突对德国和欧洲政治的影响。欧洲再次出现战争，深刻改变了人们对世界的看法，并影响了中德、中欧关系。我们坚持核心原则，即根据国际宪章，（维护）国家主权边界和乌克兰自卫权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个强大、有主权的欧盟不仅符合德国的利益，也符合世界和平、稳定和繁荣的利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中欧经济都面临转型挑战。多年来，德、欧、中之间的经济关系已经发生了变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，中国和欧洲公司在市场、技术领先地位、关键领域的监管影响力等方面竞争激烈，欧洲人感受到了这种转变，看待中国的态度也有变化。双方都想在国家和经济利益上实现实质性双赢，对经济、投资、政治和风险的怀疑很难消退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;欧盟将中国定义为“伙伴、竞争者、制度性对手”。在您经历的实际项目合作和广泛政策讨论中，如何理解这种复杂定位？是否有可行路径避免双方单纯陷入“制度性对手”的困局？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;君贝尔：&lt;/strong&gt;我曾与来自德国和中国的政策制定者讨论过“对华战略”对双边关系的影响，但重要的是如何解释它。德国政府注重实质内容，而不是“空洞的言辞”。根据德国政府当前的对华战略，中国在经济、技术、政治等方面都是德国的竞争者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一战略也清楚表明，尽管存在分歧，中国仍是（德国）不可缺少的合作伙伴。今天，人类正面临饥饿、贫困、气候变化以及人工智能的负责任监管等问题，GIZ正在与中国在这些问题上开展合作。平衡利益并促进公平竞争至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们要建造“桥梁”，而不是“围墙”。一些地区正面临紧张局势，各方利益可能不同，存在系统性差异。根据我们的经验，即使在竞争占主导地位或政治制度不同的地区，合作依然十分重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“我们在政治、人际交往上面临渐行渐远的风险”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;中欧中德间时有政治、经济摩擦，但发展合作往往比较“低敏感”。当前形势下，GIZ和发展合作机制如何为中欧、中德关系发挥缓冲和桥梁作用？如何看待平衡发展与安全？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;君贝尔：&lt;/strong&gt;安全和发展不是对立，而是相辅相成。安全不是停止国际合作，（俄乌冲突）摧毁了我们认为经济和国家安全可以分开的幻想。军事开支有所增加，但还是需要投资伙伴关系，让我们能获得资源、分担风险，在全球问题上制定联合解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这方面，与全球南方的关系是关键。这些国家实现增长、稳定和工业化，将成为德国出口的新市场，为全球南方和德国都创造了就业机会。简而言之，德国的经济韧性取决于工业实力和国际合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;您曾多次强调，理解和信任是长期合作的基础。当今全球充满不确定性，中欧需要什么制度化机制建设，深化理解彼此的真实意图？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;君贝尔：&lt;/strong&gt;最根本的变化之一是有意义和建设性的合作、携手共进、对话、信任及相互理解。但在疫情期间，许多交流和合作都受到了影响。直到今天，一些交流还未完全恢复，其后果是，我们在政治、人际交往上面临渐行渐远的风险。我们应越来越多谈论彼此，保持沟通渠道畅通，确保创造对话平台，并取得实际成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年6月，我们在法兰克福组织了中德城市峰会。中德地方合作的作用至关重要，把共同挑战转化为务实的伙伴关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;展望中欧和中德关系的未来，你认为我们之间的“压舱石”是什么？您在中欧、中德间穿梭奔走，对双方年轻人有什么寄语，让他们可以沿着今天探索出的正确方向持续前进？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;君贝尔：&lt;/strong&gt;我担心公众对国际合作的支持不足会对未来几代人产生影响。中欧之间必须有共同责任和务实合作。我们要避免基于国际秩序的规则崩溃，及由此带来的灾难性后果。但未来怎么走，由下一代决定。我们鼓励年轻人勇往直前，学习不同语言，进行面对面的交流。我们需要更多的全球公民参与对话。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 09:33:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754811824561_wbTp6W_1754811824776.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31365348</guid></item><item><title>球员倒地对手放弃比赛参与救援，媒体：超越一切输赢</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31372032</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="684889" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/9a664dbab77b4055834d1939eee6ff7c/hd/1754902900571_6WHWjF_1754902995926.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754903022192_R8zW54_1754903022432.png" data-duration="00:16" data-verticalvideo="1" data-width="478" data-height="848"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;2025中国足球甲级联赛第20轮，苏州东吴在苏州市体育中心体育场迎战石家庄功夫。如果不是因为一场“教科书式救援”，或许这只是一场普通比赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8月10日晚，上半场比赛，埃斯特雷拉乱战中抽射破门，对方远射扳平比分；下半场福尔特斯远射造险，双方互有攻守但未能再次改写比分。最终，苏州东吴1-1战平石家庄功夫。比赛即将尾声时，苏州东吴队员胡靖突然倒地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;突如其来，大家都有点懵，接下来的一切，大多是“下意识”为之。赛场上的对手，石家庄功夫外援冈萨雷斯发现胡靖倒地立刻上前呼叫医疗，随后石家庄功夫替补队员第一时间拉开场边护栏，为救护车入场打开生命通道。在比赛仍有时间，且场上将多打一人的优势下，石家庄功夫也主动提出结束比赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此刻，没有对手、没有输赢，有的只是“生命高于一切”。幸运的是，&lt;strong&gt;胡靖在亲历了心肺复苏、AED紧急救治、心脏骤停等一系列危险后，最终恢复意识，转危为安。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;幸运来源于一场“教科书式救援”，对手、现场医疗团队、俱乐部，谁都没有“拖后腿”。它可以成为样板，照见日后的“突然”和“意外”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;激烈的竞技赛场，不止有较量，赛场的温度，总在不经意间悄然升温。赛场，分胜负，但赛场，也可以超越输赢。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 09:28:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754903044428_Ss4kfR_1754903044608.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31372032</guid></item><item><title>环上海·新城自行车赛9月火热开赛，全新升级打造骑行盛宴</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31371968</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2024年，首届环上海·新城自行车赛曾在沪上掀起自行车热潮，如今在一年之后，这项赛事又将火热上演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9月5日至7日，2025环上海·新城自行车赛将再次串联起嘉定、松江、青浦、奉贤、南汇五个新城，上演竞速盛宴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比去年，今年的赛事将迎来重磅升级，不仅将为自行车爱好者带来更加高水准的对决，也将提供更为丰富的业余参赛体验。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754902156095_GdYFxz_1754902176833.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355039982"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025环上海·新城自行车赛即将上演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;赛事升级，迈向国际舞台&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年，环上海·新城自行车赛成功升级为国际自盟（UCI）2.2级别赛事，这是上海首个跻身UCI亚巡赛的男子公路自行车赛事，也标志着赛事正式迈向国际舞台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，本届赛事将有来自中国、意大利、比利时、荷兰、美国、澳大利亚、泰国、韩国、马来西亚、爱沙尼亚等10个国家和地区的20支顶尖职业车队参加。共有120名车手将在沪上新城激情角逐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而赛事也将延续自身特色——赛道浓缩了五个新城的地标性建筑和景观，不仅展现上海城市发展的新面貌，也激发广大民众参与自行车运动、打卡城市风光的热情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据赛事相关人士介绍，今年赛事在去年首度办赛的成功经验基础上，从提升竞技水平、保障安全、展示新城形象及便民等维度，对赛道设置进行了优化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，9月5日嘉定赛段的比赛全长95.3公里，9月6日松江-青浦赛段的比赛全长94.8公里，9月7日奉贤-南汇赛段的比赛全长94.5公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛事级别提升，今年赛事的参赛车队阵容也星光熠熠，强队云集。20支职业车队中包括3支洲际职业队，国内外各队都将派出各自的最强阵容，为赛事增添更多看点和悬念。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754902145117_b8YFaM_1754902198657.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355040033"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;赛事将串联起上海的五个新城。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;全民参与，文旅商体展联动&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛道之上即将上演精彩竞技，而在赛道之外，也有丰富的内容等待探索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年，除了高水平的职业车队竞技外，赛事方还为广大骑行爱好者提供了更多的大众参与的机会。五个新城都将设置业余赛，包括个人计时赛、男子及女子精英赛等多元赛事类型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，赛事将连续第二年举办线上外卡赛，依托MetaSVS虚拟自行车竞赛平台，选拔优秀选手参与业余赛的角逐，为众多骑友提供虚实结合的多元参赛体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，赛事还将充分发挥在五个新城与职业赛同期举办业余赛的资源优势，积极策划文旅商体展联动项目，打造系列联合产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业余赛名额+各区酒店、景点门票、游览线路……丰富的组合产品，将通过赛事的举办和人群的聚集，激活区域酒店、景点等文旅地标及商业体的热度，释放消费潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9月6日至7日，临港滴水湖广场还将举办盛大的嘉年华活动，为参赛选手与观众提供丰富的娱乐和消费选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据介绍，活动现场将设置特色打卡点和骑行体验区，邀请参赛车手、行业大咖及KOL与观众互动交流。此外，临港·南汇新城还将为活动发放30万元惠民消费券，市民可以现场扫码领取，用于滴水湖畔周边商户的消费体验。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 09:04:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754902658483_Ft5F5p_1754902658651.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31371968</guid></item><item><title>加州“蝾螈之争”：加州共和党人与特朗普的态度截然相反</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31371617</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;为了在明年的中期选举中为本党多增加几个国会众议院席位，美国共和、民主两党近日先后在各自执政的州推动重划选区，以期利用&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_31336978"&gt;“杰利蝾螈”&lt;/a&gt;（注：gerrymandering，指议会多数党通过选区划分，帮助本党在选举中获得优势的做法）的方式在州内形成有利于自己的选区划分。然而，美国总统特朗普与加利福尼亚州的共和党人在重划选区问题上却出现了截然相反的两种态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《纽约时报》8月10日，这场正在引发全国性选区重划之争的党争，给加州带来一种奇怪的局面——加州的共和党人试图挽救该州的政治选区划分制度，而美国总统特朗普却想要“摧毁”它。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在接受美国消费者与商业频道（CNBC）采访时表示“加州的选区划分不公”，并指出“应该在加州增加国会席位”。而在提到此前“得克萨斯州民主党人逃离得州以暂时阻止共和党重新划分选区的提案表决”时，特朗普认为那些民主党人是为了自身安全逃往伊利诺伊州，但伊州本身就已经被“不公正划分选区”——民主党通过划分选区，占据了该州17个国会众议院席位中的14个。副总统万斯一周前也在社交媒体上撰文称，“加州的选区划分不公令人愤慨。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据澎湃新闻（www.thepaper.cn）浏览美国共同事业组织（Common Cause）和其他相关资料了解到，根据2010 年通过的《国会选民优先法案》，加州的国会选区划分由一个14人组成的、独立于两党之外的加州公民选区重划委员会（CCRC）负责。这14名成员包括5名民主党人、5名共和党人和4名独立人士。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普所抨击的“不公正”的加州选区正是由这个委员会划定的。目前在加州的52个众议院席位中，民主党占了43个，拥有绝对多数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，加州的共和党官员仍表示，该委员会的监督机制比另一种选择——让民主党主导的立法机构来划分选区——要好得多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，得州州议会众议院原定于8月4日就重划该州国会众议院选区进行表决，如果相关议案通过，将使共和党在得州增加5个国会众议院席位。得州州议会的民主党议员纷纷出走，前往民主党执政的加州、纽约州、伊利诺伊州等地，致使该议案因议会不够法定出席人数而无法表决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对得州共和党人的这番操作，民主党执政的州也纷纷表态要重划本州选区。加州民主党人上周已开始行动，讨论重新绘制加州的“选区地图”，以使民主党在明年的中期选举中从共和党手里赢得多达五个国会众议院席位。加州州议会计划在8月18日就重划选区的议案进行投票。8月8日，加州州长、民主党人纽森宣布计划于11月就重划加州国会选区举行全州特别投票。如获通过，可能会在加州增加5个国会众议院民主党席位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加州长滩市市长、民主党众议员罗伯特·加西亚（Robert Garcia）此前表示“不会允许共和党人和特朗普在全国范围内操纵选区”，加州民主党将“奋力反击”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加州共和党人显然认为，民主党在加州试图通过“立法”来重划选区将对共和党更加不利。共和党政治顾问兼重新划分选区专家马特·雷克斯罗德 （Matt Rexroad） 表示：“我认为由CCRC独立重新划分选区更有利于加州的共和党人。”加州共和党主席科琳·兰金 （Corrin Rankin）则在一份声明中称，民主党正在“试图夺回‘加州选民在创建CCRC时所获得权力’”，以“不公正划分选区”即“杰利蝾螈”这一操纵选区以获取不公平选举优势的政治策略来抵消得州共和党人提出的选区划分方案。兰金还表示，加州共和党将在“法庭、投票箱和每个社区进行抗争”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前美国国会众议院中，共和党与民主党分别占有219和212席。在明年中期选举中，两党在各州的众议院席位略有升降就可能使得民主党翻盘成为众议院多数党，或共和党进一步巩固其多数优势。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 09:01:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754900962609_Q1aCz4_1754900962728.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31371617</guid></item><item><title>1至7月我国汽车产销实现同比两位数增长</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31371923</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;记者今天（11日）从中国汽车工业协会获悉，我国以旧换新政策效果继续显现，新车型持续投放，车市运行平稳。&lt;strong&gt;1至7月份，汽车产销量实现同比两位数增长。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最新数据显示，1至7月份，汽车产销量分别完成1823.5万辆和1826.9万辆，同比分别增长12.7%和12%，产销增速较1至6月份分别扩大0.2个和0.6个百分点。其中，新能源汽车产销分别完成823.2万辆和822万辆，同比分别增长39.2%和38.5%，&lt;strong&gt;新能源汽车新车销量达到汽车新车总销量的45%。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在汽车出口方面，新能源汽车出口成为拉动汽车出口增长的动力，&lt;strong&gt;1至7月，新能源汽车出口130.8万辆，同比增长84.6%。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国汽车工业协会相关负责人表示，近日，国家层面已经下达了第三批超长期特别国债支持消费品以旧换新资金，第四批将于10月份按计划下达。这将有助于稳定消费信心，持续提振汽车消费，确保下半年行业平稳运行。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 08:59:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754901902298_iBtXma_1754901902488.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31371923</guid></item><item><title>北美票房｜夏天很适合恐怖片</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31371439</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;上周末的北美电影市场是新片《辣妈辣妹2》（Freakier Friday）和《凶器》（Weapons）的较量。最终，还是后者技高一筹，也反映出夏天果然跟恐怖片最速配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;限制级恐怖片《凶器》叫好又叫座&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由新线影业制作、华纳发行的限制级恐怖片《凶器》，在北美3202家影院获得4250万美元开画票房，排在上周末票房榜的首位。该片由乔什·布洛林和朱莉娅·加纳主演，讲述了17名少年一夜之间同时失踪的诡异故事，是80后导演扎克·克雷格（Zach Cregger）继2022年《野蛮人》后的最新作品。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754894450080_XwY2wT_1754896604503.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355033088"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《凶器》问鼎周末票房冠军&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与扎克·克雷格的前作相同，《凶器》的剧本也是出自他的原创，前年年初曾在市场上引来多家电影公司的激烈竞标。经过一番厮杀，华纳和新线以1000万美元片酬拿下这个项目。不过，跟近年好莱坞备受追捧的恐怖类型片一样，《凶器》的制作投入并不算高，约为3800万美元，如今单靠北美首周末的票房收入就能回本。有消息称，扎克·克雷格现已成为好莱坞电影公司争抢的香饽饽，索尼公司为请他执导最新版《生化危机》电影，给他开出2000万美元的片酬。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754895164589_2Rn3ZT_1754896604476.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355033093"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;导演扎克·克雷格（左）与主演朱莉娅·加纳在拍摄现场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三年前，克雷格的处女作《野蛮人》上映时，开画票房还只有1050万美元。相比之下，《凶器》的开画票房翻了四倍，观众反响也要好得多。当年，制作成本仅450万美元的《野蛮人》在CinemaScore的得分为C+级，观众对其评价不一；而眼下《凶器》获得了A-级的观众映后打分，“烂番茄”新鲜度达到95%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754895250798_RcP3nS_1754896604571.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355033095"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《凶器》的观影映后打分达到A-级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这也是自1981年以来第14次有恐怖片的CinemaScore评分达到A-级或更高分。上一部就是今年4月同样由华纳发行的《罪人》，该片获得A级观众评分，开画票房比《凶器》略胜一筹，达到4800万美元，最终拿下了2.78亿美元北美总票房。而其他获得观众A-级评分的恐怖片，还包括《招魂》《寂静之地2》和《逃出绝命镇》等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于华纳来说，过去的四个月可谓收获颇丰。从《我的世界大电影》到《罪人》再到《死神来了6》《超人》以及帮苹果影业发行的《F1：狂飙飞车》等，直至现在的《凶器》，这是华纳今年推出的第七部开画票房排名周末票房榜第一的影片，也是其连续第六部北美开画票房超过4000万美元的影片。接下来，他们还有《招魂4》和《一战再战》两部恐怖片会在9月上映，有望继续这样的好势头。截至目前，华纳2025年的北美总票房已达14.5亿美元，遥遥领先其他好莱坞大厂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《辣妈辣妹2》获女性观众青睐&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;排在周末票房榜第二位的是迪士尼出品的喜剧片《辣妈辣妹2》。该片是2003年上映的《辣妈辣妹》的续集，讲述母女俩在吃下神奇饼干后互换身份的故事。前作当年的开画票房达到2200万美元，最终收获1.1亿美元北美票房以及1.6亿美元全球票房。相隔22年，迪士尼请回了包括杰米·李·柯蒂斯和琳赛·洛翰在内的总共十位前作演员重新聚首，本身已是奇迹。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754894947991_zQsQND_1754896604510.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355033091"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2003年，杰米·李·柯蒂斯（左）和琳赛·洛翰在第一部《辣妈辣妹》中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754894891006_PYDbEZ_1754896604558.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355033090"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;22年后，杰米·李·柯蒂斯（左）和琳赛·洛翰再次出演母女。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《辣妈辣妹2》在北美3975家影院上映后，获得2900万美元开画票房，算上通胀因素，实际观影人次相比2003年的第一部肯定缩水不少。然而，在喜剧片的受欢迎程度已经大不如前的当下，2900万美元开画票房也算是可以接受的成绩了。而且，这也是有史以来8月开画的PG级或G级影片中，开画票房最高的一部，超越了前年上映的《忍者神龟：变种大乱斗》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据制作方透露，该片原计划直接在流媒体上线，之后经过内部讨论，决定改在院线公映。编剧乔丹·韦斯（Jordan Weiss）在接受采访时表示，该片面向的是三十岁上下的女性观众，一直以来，她们都没能得到好莱坞的足够重视，但近年来类似《芭比》和《魔法坏女巫》等影片的成功已经证明，此类面向女性、以怀旧作为主题的电影，往往能带来丰厚回报。“所以我认为，就像每年夏天都会有一部漫威电影或DC电影上映一样，这种以女性为主角的大制作电影的上映，也该是合情合理的事情。”韦斯说道。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754894826423_Mnn3Mm_1754896604554.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355033089"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《辣妈辣妹2》主打女性观众群体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;确实，《辣妈辣妹2》首周末的女性观众比例高达74%。就在上周，美国票房分析专家汤姆·布鲁格曼撰文指出，疫情之前的几年里，北美影院观众的性别比例大致是对半开；甚至直至去年，基本也是这样的比例；但今年至今，情况已有些不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他统计了过去两年从5月至8月各15部商业大片的首周末观众性别比例，发现到了今年，男性观众占比上升到57%，女性观众占比落至43%。今年的这15部影片中，只有两部以女性观众为主，分别是《星际宝贝史迪奇》和《新·驯龙高手》；而去年的15部影片中，有9部在首映周末以女性观众为主。结果就是今年的15部影片中有9部的男性观众比例达到或超过60%。15部影片中目前票房最高的三部影片为《神奇4侠》《碟中谍8》和《超人》，男性观众比例都为65%或以上。去年，只有两部影片的首周末男性观众占比达到或超过60%，分别为《疯狂的麦克斯：狂暴女神》和《猩球崛起：新世界》。再以漫威电影为例，去年的《死侍与金刚狼》首周末男性观众占比为54%；而今年的《雷霆特攻队*》的男性观众占比为64%、《神奇4侠》为68%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;背后的原因，他认为有可能在于去年的几部暑期档热门影片都由瑞安·雷诺兹、格伦·鲍威尔和瑞恩·高斯林这样的壮年男演员领衔，足以吸引女性观众。相比之下，今年暑期档的男主演如汤姆·克鲁斯、布拉德·皮特等年龄偏大。另外，今年暑期档相比去年其实还存在原创性上的欠缺，更多的是IP系列大片，或许女性观众还是更青睐原创作品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无论如何，健康的电影市场需要平衡的观众性别比例。今年的爱情片《物质主义者》和喜剧片《辣妈辣妹2》的首周末女性观众占比都在七成以上，对于北美电影市场而言，都是强有力的补充。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;谁都爱拍恐怖片&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周末票房榜上，之后的位置基本都由旧片占据。本来被认为应该在8月初连续领先周末票房榜的《神奇4侠》，继第二个周末票房同比下滑66%之后，第三个周末的票房又同比缩水62%，令人失望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;只有在排名第十的位置上，又出现一部新片，那是由天使影业发行的儿童题材恐怖片《素描惊魂》（Sketch）。该片在影评网站“烂番茄”上也有着97%的新鲜度，CinemaScore得分同样为A-级，论口碑和排名榜首的《凶器》不相上下。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754895007081_xyss1C_1754896604537.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355033092"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;虽说是恐怖片，但《素描惊魂》的分级为PG级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，《素描惊魂》的“烂番茄”打分来自60位影评人，而《凶器》的评分来自237位影评人，基础大有不同。这也反映出两者上映规模的差别，《素描惊魂》只在2157家影院上映，相比《凶器》少了近1000家，也让它的开画票房只拿到252万美元。这也反映出相同水准的作品在不同规模的发行公司的运筹下，命运天差地别。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754895230570_WS2kNY_1754896604528.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355033094"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《素描惊魂》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总部位于美国犹他州的天使影业，过往几年里主推的都是一些宗教福音题材的美式正能量作品，这次的《素描惊魂》也算是某种突破了，而突破点还是落在恐怖类型片上。疫情期间，恐怖片异军突起，成了北美电影市场上近乎于稳赚不赔的电影类型。直至如今，因为大家一窝蜂拍摄恐怖片的关系，其票房成绩有所起落，但因为投资相对较少的关系，依然让好莱坞大大小小的电影公司趋之若鹜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;整体而言，这个周末的北美总票房约为1.33亿美元，看似不错，但同比足足下跌了17%——愿意出门看电影的美国人还在减少。很快，开学季就要来临，学生返校之后，影院的观众更将继续缩水。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 08:34:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754897742637_NhdtFm_1754897742894.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31371439</guid></item><item><title>一图看懂｜以色列在加沙杀害了这五名记者</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31371469</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;/body&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 08:12:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754898915011_zNNNKT_1754898915193.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31371469</guid></item><item><title>超22亿，《南京照相馆》刷新中国影史暑期档历史片票房纪录</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31371376</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据网络平台数据，电影《南京照相馆》2025暑期档票房超22亿，刷新中国影史暑期档历史片票房纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电影《南京照相馆》取材于南京大屠杀期间日军真实罪证影像，故事围绕“日军罪证照片”展开。电影以历史照片为依据，揭示了日军罪证照片的来源，展现了罪证得以曝光的艰难险阻。面对日军，手无寸铁的百姓没有退缩，他们以底片作为“武器”完成了一场坚定的抗争。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2648062" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250811/c7c9d0d3-024b-432b-af19-b7a048980d84.jpg" data-imageid="355033215"&gt;&lt;p&gt;电影《南京照相馆》由刘昊然、王传君、高叶、王骁主演，于7月25日全国上映。在纪念中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年之际，《南京照相馆》将历史“具象化”地呈现在观众眼前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;多部精彩影片陆续上映&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年是中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年，一批以铭记抗战历史、赓续抗战精神为主题的影视、戏剧、音乐、舞蹈及美术作品正陆续推出。除《南京照相馆》外，《东极岛》已于8日上映，《山河为证》《731》将分别于8月15日、9月18日登陆大银幕。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2648061" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250811/85a42679-a166-417c-bab9-58bdd1ebc5b0.jpg" data-imageid="355033216"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一批新片定档&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，一批新片已定档，接下来将陆续上映：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8月15日：《山河为证》（纪录片）、《坪石先生》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8月16日：《捕风追影》《坏蛋联盟2》（美国，动画片）、《非人哉：限时玩家》（动画片）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8月23日：《白衣逆行者》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8月29日：《有朵云像你》《脱缰者也》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9月3日：《营救飞虎》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9月5日：《爱的暂停键》（挪威）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9月13日：《轻于鸿毛》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9月18日：《731》&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 08:10:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754897622425_cj7ryR_1754897622578.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31371376</guid></item><item><title>事关存钱取钱，央行等三部门向社会征求意见</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31371463</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;为更好预防和遏制洗钱和恐怖融资活动，规范金融机构客户尽职调查、客户身份资料及交易记录保存行为，近日，中国人民银行、国家金融监督管理总局、中国证监会起草了《金融机构客户尽职调查和客户身份资料及交易记录保存管理办法（征求意见稿）》并向社会征求意见。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2648104" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250811/27b58f3f-fb17-48be-925d-8b5f34ca4e02.jpg" data-imageid="355033262"&gt;&lt;p&gt;记者注意到，&lt;strong&gt;此次《管理办法》征求意见稿未提及此前“个人存取现金超5万元需登记资金来源”的要求，&lt;/strong&gt;要求金融机构为客户提供现金汇款、现钞兑换、票据兑付、实物贵金属买卖、销售各类金融产品等一次性金融服务且交易金额人民币5万元以上或者外币等值1万美元以上的，应当开展客户尽职调查，并登记客户身份基本信息，留存客户有效身份证件或者其他身份证明文件的复印件或者影印件。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2648105" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250811/29f32945-cb39-43ac-87da-4247fb77eab0.jpg" data-imageid="355033263"&gt;&lt;p&gt;此外，《管理办法》对于金融机构使用电子化手段高质量保存客户资料及交易记录提出明确要求。《管理办法》明确，客户身份资料及交易记录自业务关系或交易结束后至少保存10年；金融机构要逐步实现以电子化方式保存客户身份资料及交易信息。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 07:42:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754897529170_kdhRkt_1754897529377.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31371463</guid></item><item><title>AI造富规模和速度史无前例：全球人工智能初创公司今年已诞生数十位新亿万富翁</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31371390</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;AI热潮加速造富，今年全球的人工智能初创公司已造就数十位新亿万富翁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报道，OpenAI、Anthropic、Safe Superintelligence（SSI）、Anysphere等明星AI初创公司的大规模融资创造了巨额账面财富，并将公司估值推至历史新高，同时造就了新的亿万富翁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英伟达、Meta、微软等人工智能相关上市企业股价飙升，数据中心和算力建设领域的基础设施公司蓬勃发展，加之人工智能工程师的高额薪酬，人工智能正在加速创造个人财富。据彭博社估计，四家最大的私营人工智能公司已经创造了至少15位亿万富翁，总净资产达到380亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据CB Insights的数据，目前全球共有498家人工智能“独角兽”企业，这些估值不低于10亿美元的私有人工智能公司的总估值已经达到了2.7万亿美元，其中100家成立于2023年后。此外，估值超过1亿美元的人工智能初创公司已超1300家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年9月离开OpenAI的米拉·穆拉蒂（Mira Murati）今年2月创办了Thinking Machines Lab，截至 7月已完成20亿美元史上最大规模种子轮融资，公司估值120亿美元。Anthropic正洽谈50亿美元融资，估值为1700亿美元。知情人士透露，Anthropic首席执行官达里奥·阿莫迪（Dario Amodei）及其他六位创始人如今很可能已成为亿万富翁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人工智能研究与应用需要算力支撑，那些有能力提供算力的企业和个人实现了财富大增。据Forbes报道，在初创公司中，CoreWeave是典型代表，该公司通过其32个数据中心出售算力，服务对象涵盖初创公司和微软。CoreWeave的估值也从2023年的20亿美元飙升至上市时的230亿美元。公司三位联合创始人和一位早期投资者都成为新晋亿万富翁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据CNBC报道，不同于上世纪90年代末互联网热潮中大量公司上市，由于能够持续获得风险投资基金、主权财富基金、家族办公室及其他科技投资者的投资，如今的人工智能初创公司可以更久地保持私有状态。人工智能领域的财富大多集中在私有公司，这使得股权持有者和创始人难以套现。不过，二级市场的快速发展让私有公司的股权所有者能向其他投资者出售股份，从而获得流动性，数十家私人公司被收购或合并也提供了流动性。例如Meta向数据标注初创公司Scale AI投资143亿美元后，其28岁创始人Alexandr Wang加入Meta的超级智能实验室。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人工智能热潮主要集中在旧金山湾区。硅谷区域研究所数据显示，去年硅谷企业获得的风险投资超350亿美元。新世界财富（New World Wealth）和Henley &amp;amp; Partners的数据显示，旧金山的亿万富翁人数已经超过纽约，前者有82人，后者66人。苏富比国际房地产公司数据显示，去年旧金山售价超2000万美元的房屋数量创历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;媒体报道称，租金、房价和需求的上涨在很大程度上要归功于人工智能。MIT首席研究员安德鲁·麦卡菲（Andrew McAfee）表示，“回顾100多年的数据，我们从未见过如此规模和速度的财富创造。”麦卡菲说，这波人工智能浪潮的地理集中度令人震惊，“懂得创办、资助和发展科技公司的人都聚集在那里。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 07:31:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754896607866_e81X4W_1754896608064.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31371390</guid></item><item><title>欧洲化蝶之旅，72岁郑明勋与15岁中国乐团的跨国忘年交</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31370340</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;指挥家郑明勋与全世界的交响“天团”几乎都合作过，也带过无数顶流乐团的国际巡演。2026年，他将赴任斯卡拉歌剧院，成为剧院247年历史上第一位来自亚洲的音乐总监。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年8月，这位有着极高号召力的指挥大师，带领着一支中国乐团在欧洲巡演。72岁的郑明勋牵手15岁的国家大剧院管弦乐团，从英国、西班牙到德国，所到之处，所向披靡，好评如潮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在巡演首站爱丁堡国际艺术节，当被问及“中国乐团能为西方观众带来什么”，郑明勋的回答铿锵有力：“在伟大音乐面前，我们都是平等的仆人。我希望观众忘记乐团来自何处，只记住音乐是否动人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这对跨国的“忘年交”，为什么会牵手欧洲巡演？这是一个双向奔赴的故事。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754877505000_pM2s27_1754880444398.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355020082"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;8月10日巡演第三站，西班牙桑坦德国际音乐节，郑明勋和国家大剧院管弦乐团谢幕。本文摄影：牛小北&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;云淡风轻的指挥艺术&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一件朴素的棉衫，背上搭一件薄薄的毛衣，郑明勋总是这样现身排练厅。不喜束缚的他，在舞台上也不穿层层叠叠的燕尾服。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;排练厅里，他对作品的解析常常带着烟火气。“他们不是真打架，而是在耀武扬威。”说到普罗科菲耶夫《罗密欧与朱丽叶》组曲里蒙太古和凯普莱特两大家族的斗争，他要求乐手们在内心中扮演两边的角色，并注意他们是穿着华服的贵族、不是街头混混，音乐上要有“贵族口音”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“朱丽叶的出场，要有13岁少女的轻盈飘逸，不要演奏成20岁。15岁的罗密欧是活泼男孩，而不是闹腾腾的小孩。”演到极轻极柔的段落时，他指出，这是彰显乐团能力最好的机会，“轻，也要有力量。如果只是轻，机器做得更好，但那种自然的感觉只有人能做到。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郑明勋不只是指挥家，还是美食家，厨艺优秀程度足以开一家米其林级别的餐馆。对美食的热爱，也打开了他对音乐的想象力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;聊起普罗科菲耶夫，他想起了21岁去俄罗斯参加柴赛的轶事，满桌无趣的土豆和洋葱，还有喝不完的烈酒伏特加。“喝下去，胃里像着了火！在演‘罗朱’某些紧张的段落时，需要这种烈焰般的激情和张力。”但若是在演圣-桑《第三交响曲“管风琴”》前喝伏特加？他摇头一笑，“那会毁了一切！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在排练返场曲、马斯卡尼歌剧《乡村骑士》间奏曲时，他又摆手制止过度处理：音乐已经很美，就像意大利菜，食材本身足够鲜美，别加太多调料。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754873437000_Ysyiee_1754880444326.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355020084"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;巡演第三站，郑明勋和国家大剧院管弦乐团演出现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他完全相信乐团。很多段落，他几乎‘无为而治’，云淡风轻，只在需要爆发力时才雷霆一击。”演出现场，乐团助理指挥赖嘉静对郑明勋的“放手”，印象深刻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“有时候，他觉得指挥很危险。他的手势极轻，生怕打扰乐手默契的配合、破坏乐句自然的流淌。”乐队首席李喆感慨，72岁了，他还在不断思考指挥和乐团之间的关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他像是把一个已经拼好的乐高球托在掌心，轻轻旋转、变形、上色，让它升华。但拼装的基本工作，我们自己得先做好。”李喆坦言，乐团不需要精确的、完美的打拍者，而是需要一个人在精神高度上带领大家飞翔，“郑明勋正是这样一位大师。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我不是交通警察。”对此，郑明勋有更接地气的比喻，乐手们好比汽车司机，要自己先练好保持车距、互相避让、有序行进的本领，指挥应该是在云端领航的精神向导，带来艺术上的升华。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754873433000_RrPymm_1754880444296.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355020083"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;巡演第三站，郑明勋、刘晓禹、李喆在排练现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;72岁的郑明勋正步入人生晚年，艺术生涯却正值黄金期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“其他人可能更早就准备好了，但我是需要很多时间去成长的人。”60岁之前，郑明勋不觉得自己能被称为大师（Maestro），都算青年指挥。年轻时，对着年长的乐手指手画脚，他总会觉得有点不自在，如今，他比乐手们都年长，终于达到了平衡状态。面对这支15岁的乐团时，他俨然一个可以去溺爱的“祖父”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“所有人都很喜欢他。有时，乐手达不到他的高度和要求，他会失望，但始终温柔坚定，不会放弃。”赖嘉静观察，郑明勋是一个妥妥的I人，排练一结束就回休息室，喜欢在独处中收集能量，喝点小酒后更容易打开话匣子。在巡演第三站西班牙桑坦德的海边，不少人看见他背着双手，迎着海风，独自一人散步。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754821455000_dFSHpF_1754880444338.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355020085"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;巡演第三站，郑明勋在西班牙桑坦德的海边散步&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;化茧成蝶的欧洲之旅&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郑明勋还记得第一次去中国的情景。那是1997年，他带着意大利圣切契利亚管弦乐团来华巡演。那时，中国的古典音乐氛围还不浓，甚至没有合适的音乐厅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们在人民大会堂演出。北京的主街上，七条车道里有五条都是自行车，只有两条车道有少量汽车。”不到30年，中国的剧院和乐团鳞次栉比，国家大剧院横空出世，国家大剧院管弦乐团破壳而出，“这么短时间能有这么大的发展，很了不起，你们应该感到自豪。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754870639000_PTi3Rf_1754880444305.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355020079"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;8月6日巡演第一站，爱丁堡国际艺术节，郑明勋在排练现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2014年春天，郑明勋和国家大剧院管弦乐团首次同台，合作威尔第《安魂曲》。两年后，乐团总经理任小珑半开玩笑，发出巡演邀约，“当时也没想他能同意，毕竟我们太年轻了。”没想到，郑明勋听进心里去了，认真回应：“谢谢信任，但还早，乐团可以再磨几年。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;信任，在时间中淬炼。2019年，在成功合作贝多芬《第三交响曲》后，大师主动提起旧约，“现在，可以考虑巡演了。”这份承诺，他记了三年。乐团羽翼更丰，在过去几年的成长，也让他欣慰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乐队首席李喆，是连接指挥和乐团之间的一道桥梁。“他是Trouble maker（麻烦制造者）。”这是郑明勋对一个人的最高赞誉，李喆像极了当年的他，极度较真，追求完美，排练中遇到问题不解决绝不放过。年轻时的郑明勋，不只是Trouble maker，还被人戏称为“牙医”，技术精准，专治音乐里的“蛀牙”，让人心惊胆战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们严肃、认真，有旺盛的求知欲，我力所能及，愿意提供任何帮助。”音乐家都很敏感，从乐手们专注的眼神和求知的渴望中，郑明勋看到了一个值得倾注心血的乐团。这支曾被大师谨慎评估的年轻乐团，终以严肃态度与艺术渴求，赢得了他的信任，正如任小珑所言，“他看到了一群能理解他苦心的同道中人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“专业上的合作远远不够。”郑明勋也被彼此的相互理解所打动。“他们懂我，我也懂他们，这比音乐本身更关键。而伟大的音乐，升华了这种关系。”他笑说，一开始可能是某种化学反应，进而发展成友情，人与人之间的那种温暖对他很重要，他在意大利、法国的乐团总能找到这种感觉，国家大剧院管弦乐团也一样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“指挥应该尽可能多地在作曲家出生或生活过的地方待着，这是为什么我长居意大利和法国。我在欧洲的第一份指挥工作在德国，也很有帮助。”在他看来，亚洲乐团到古典音乐的重镇巡演，也有异曲同工之妙，沉浸式体验欧洲各国的文化和风土人情后，能化作音乐家成长的养分，更理解古典音乐的精髓。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754821463000_d4Ya5S_1754880444318.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355020080"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;巡演第一站，郑明勋和李喆在排练现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10天3国5城的欧洲巡演，是这支15岁乐团“化茧成蝶”的艺术熔炉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲观众的耳朵很挑剔。亚洲乐团演奏精确，却总是少了一点自由的呼吸。巡演现场，郑明勋激励大伙，自信、奔放，合齐很重要，但更要体会自由，把精气神拉出来，演得“有种”！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同一套曲目反复锤炼，一遍又一遍演奏那些来自“上帝之手”的伟大作品，从熟能生巧走向游刃有余——这是郑明勋对乐团的期盼，巡演到半途，他欣喜地发现，目标正在实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在风尘仆仆、脚程极密的巡演中，李喆也看到了乐团的变化，“不是技术飞跃，而是学会了深度倾听和合作。交响乐不是各吹各的声部，而是意识上自如的水乳交融——巡演下来，我们离交响的真谛更近了。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754870614000_k4XHrY_1754880444328.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355020081"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;巡演第一站，郑明勋和国家大剧院管弦乐团谢幕&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 07:30:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754880667402_8BmBYB_1754880667600.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31370340</guid></item><item><title>深圳皇庭广场将被拍卖，起拍价约30.52亿元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31371316</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;8月11日，据京东资产交易平台披露的信息显示，深圳市福田区中心区晶岛国商购物中心及相关附属设施、设备将在9月9日进行拍卖，起拍价约30.52亿元，评估价约43.61亿元，需要缴纳保证金约6.1亿元。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2647669" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754894441375_Xm1j4e_1754894499513.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355031950"&gt;&lt;p&gt;上述拍卖物为深圳知名地标商场皇庭广场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;资料显示，此次标的物的宗地面积为42348.37平方米，证载建筑面积为80608.64平方米（其中地上商业14377.3平方米、半地下商业46417.76平方米、地下商业19813.58平方米），测绘报告总建筑面积为136895.89平方米，土地使用年限为40年，从2002年10月8日至2042年10月7日。该标的案涉不动产暂欠管理费约1631.87万元、水电费约740.06万元，需由买受人承担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皇庭广场官网披露的信息显示，该项目由深圳市皇庭地产集团有限公司和深圳市皇庭国际企业股份有限公司（皇庭国际，000056.SZ）共同投资，深圳融发投资有限公司开发。皇庭广场位于深圳福田CBD中心位置，北倚市民中心，南接会展中心，是深圳地铁1、4号线上盖物业，与会展中心、五星级酒店、地铁商业街、CBD公交枢纽无缝连接。该商场作为深圳的地标性商业项目之一，曾被誉为“钻石之心”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，早在2022年3月，皇庭国际就通过深圳联合产权交易所披露，拟转让其持有的深圳融发投资有限公司100%股权，当时的参考价格为74.93亿元。而融发投资的核心资产正是皇庭广场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但仅过了几天之后， 2022年3月25日，皇庭国际再次发布公告，将转让参考价格直接下调18.73亿元至56.2亿元，降幅达25%。然而，两次的挂牌均未能征集到有效购买意愿的买家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，皇庭广场的运营主体皇庭系企业深陷资金链困境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021年5月19日，皇庭国际发布其关于涉及诉讼及资产被冻结的公告。公告称，因贷款无法续期，近日中信信托向法院提起诉讼，申请查封深圳市福田区中心区晶岛国商购物中心（即皇庭广场）的不动产，查封期限为36个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告内容称，皇庭国际向中信信托借了30亿元，向国民信托借了3.5亿元。其中，因为逾期未归还中信信托的款项，导致对方申请查封皇庭广场。而在国民信托的诉讼仲裁中，同样因为合同纠纷，导致皇庭国际其公司及子公司部分银行账户被冻结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皇庭国际表示，2016年公司的子公司深圳融发投资有限公司与中信信托签订了《信托贷款合同》，借款金额为30亿元，借款期限为2016年3月30日至2021年3月30日。其中，该笔借款提供的抵押保证包括了深圳市福田区中心区晶岛国商购物中心（皇庭广场），及其占有范围内的土地使用权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皇庭国际指出，该笔贷款于2021年3月31日到期，贷款余额27.5亿元。因贷款无法续期，近日，中信信托向法院提起诉讼，要求偿还借款本金及利息，并申请诉前保全，申请查封了融发投资名下位于深圳市福田区中心区晶岛国商购物中心（皇庭广场）的不动产，查封期限为36个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官网资料显示，皇庭国际创建于1983年，由经营零售商业起步。1993年改组为股份公司，成为深圳本地唯一一家零售商业类A＋B股上市公司，并获评“中国最大的三百家股份制企业”。随后公司进入地产开发经营领域，先后开发出国企大厦、港逸豪庭等系列优质楼盘，2013年公司首个商业地产开发并运营的大型高端购物中心项目——皇庭广场正式开业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皇庭国际发布的2025年半年度业绩显示，皇庭国际预计2025年上半年归属于上市公司股东的净利润亏损1.4亿元至2亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据皇庭国际历史财报显示，公司自2020年至2024年已连续5年亏损，净利润分别为-2.922亿元、-11.57亿元、-12.28亿元、-11.27亿元、-6.404亿元，总亏损额超44亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皇庭国际一季报数据显示，截至2025年3月31日，公司总资产为80.08亿元，公司总负债为77.77亿元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 07:30:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754894669713_Cz7N41_1754894669902.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31371316</guid></item><item><title>A股震荡收涨，沪深股指再创年内新高：PEEK材料、锂电池等概念板块涨幅居前</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31371380</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;A股三大股指8月11日集体高开。早盘两市震荡上行，午后维持高位震荡。值得注意的是，沪深股指均再创年内新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从盘面上看，锂电产业链全线爆发，PEEK材料、PCB等近期热门TMT题材持续活跃，医药股午后回升；黄金、银行、电力板块逆势下跌。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754896027626_Bf1G6B_1754896035770.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355032506"&gt;&lt;p&gt;至收盘，上证综指涨0.34%，报3647.55点；科创50指数涨0.59%，报1049.73点；深证成指涨1.46%，报11291.43点；创业板指涨1.96%，报2379.82点。值得一提的是，沪深股指不仅盘中均创出年内新高，上证综指收盘更是刷新自2021年12月16日以来的3年多收盘最高记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wind统计显示，两市及北交所共4185只股票上涨，1066只股票下跌，平盘有166只股票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沪深两市成交总额18269亿元，较前一交易日的17103亿元增加1166亿元。其中，沪市成交7513亿元，比上一交易日7136亿元增加377亿元，深市成交10756亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据大智慧VIP，两市及北交所共有129只股票涨幅在9%以上，5只股票跌幅在9%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;锂电池产业链全线大涨，银行跌幅靠前&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在板块方面，在期货市场的带动下，锂电池产业链全线大涨，盛新锂能（002240）、江特电机（002176）、天齐锂业（002466）、赣锋锂业（002460）等涨停，中矿资源（002738）、永杉锂业（603399）等涨超6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;PEEK材料涨幅居前，新瀚新材（301076）、凯盛新材（301069）、中欣氟材（002915））、中研股份（688716）等涨超10%，聚赛龙（301131）涨超8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电子板块掀起涨停潮，莱尔科技（688683）、威尔高（301251）、东芯股份（688110）、鸿日达（301285）、绿联科技（301606）、路维光电（688401）、天承科技（688603）等近20股涨停或涨超10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;银行股跌幅靠前，浙商银行（601916）、光大银行（601818）、沪农商行（601825）、重庆银行（601963）、渝农商行（601077）、中信银行（601998）等跌超1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公用事业板块表现不佳，华银电力（600744）、乐山电力（600644）、华电辽能（600396）、华能国际（600011）、新筑股份（002480）、洪通燃气（605169）等跌超2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石油石化低迷，海油发展（600968）、中国石油（601857）、海油工程（600583）、仁智股份（002629）、中国海油（600938）等跌超1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;市场或大概率为热点轮动行情&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中信建投证券表示，短期A股继续超预期上行面临一定阻力，PPI弱于预期、关税缓和协议到期与估值修复完成带来的交易缩量，但A股仍处于牛市中继，回调带来配置良机。当前海外边际改善，美联储人事变动或提升市场降息预期，美元走弱趋势利好新兴市场股市，其中港股相对更加受益。政策信号下，反内卷与宽信用有望促使价格低位温和回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华泰证券研报认为，上周A股迎来反弹，交易型资金推动主题行情活跃，波动率上升预期下红利+小微盘的哑铃风格阶段性回归。配置上，战术配置挖掘景气改善、具备补涨逻辑的存储、软件、通用自动化、部分化工品、保险、煤炭，以及股息率具备性价比的白电；战略配置继续看好大金融、医药、军工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国金证券认为，在盈利见底前夕，市场的行业轮动往往会呈现加速迹象，近期亦呈现类似特征。参考2016年与2020年两轮经验来看，在复苏前期“高切低”策略存在一定超额收益，然而基于股价位置的高低切效果明显弱于基于估值的高低切；而盈利层面ROA变动因子、营收变动因子效果优于ROE与净利润，即投资者更为看重的是需求侧的景气修复与资产本身的经营效率/盈利质量的改善。然而本轮行情的特殊之处在于：重视估值与盈利的机构力量定价权弱于过去两轮复苏期，个人投资者力量的重要性相对提升，而其择股偏好可能与机构存在差异。因此在当下短期的轮动行情中，两种策略值得关注：一是需求与资产盈利能力有望率先回升且低估值的细分行业；二为寻找部分股价位置较低的板块个股（尤其是个人投资者关注度较高的行业)。对于前者，我们对当前工业企业口径下ROA与营收变化筛选结果映射至申万二级行业，可以得到工业金属、轨交设备、厨电、白电盈利边际改善的同时，估值水平同样处于所有行业的中后位置。对于后者，消费板块是当前滚动250日低位股占比相对较高的领域，而在个人投资者关注度相对较高的成长领域，短期滚动20日低位股占比较高的行业集中于传媒、券商、计算机等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;银河证券认为，从技术角度看，或有进一步整固需求。中期来看，延续8月处于政策空窗期和中报集中披露期的判断，市场或大概率为热点轮动行情。操作层面，八月份走蓄势的概率偏大，这个阶段中期布局要坚守自我，而且市场出现调整后对中线布局会显得更加关键，中期建议继续关注反内卷、科技自主、创新药等景气度趋势向好的方向。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 07:26:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754896089924_7bn7jN_1754896090086.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31371380</guid></item><item><title>上半年规上轻工企业营收超11万亿元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31371452</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;/body&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 07:25:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754897362678_WiYDG3_1754897362879.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31371452</guid></item><item><title>这项赛事把姚明带到草原观赛，从这里看见中国篮球的未来</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31371301</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2647551" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754893931738_bjbBXf_1754893954017.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355031826"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2024-2025赛季NYBO青少年篮球公开赛全国总决赛在鄂尔多斯举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每当中国男篮走上国际赛场，关于“中国篮球未来”的话题总会引发热议。而今，在中国男篮征战亚洲杯的过程中，一场在草原上举行的青少年赛事，或许会成为这个议题的参考答案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8月10日晚，2024-2025赛季中国人寿·NYBO青少年篮球公开赛全国总决赛在内蒙古鄂尔多斯市东胜区全民健身中心拉开大幕。来自全国32个省（区、市）及特别行政区的350支球队、3200名青少年运动员参赛其中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8年前，时任中国篮协主席的姚明将“小篮球”的概念带回中国体坛，不久后，NYBO赛事应运而生；8年后，姚明成了赛事的协办成员之一，并且再次回到这片赛场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场青少年公开赛或许不会成为中国篮球关于未来的直接答案，但它越来越高的办赛水平和越来越广的覆盖面，至少能为热爱篮球的孩子提供更多竞技的舞台。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2647552" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754893874242_stNdzR_1754893981471.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355031822"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;姚明亲赴现场，宣布比赛开幕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一万平方米专业球场，小篮球有了大舞台&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当姚明在数年前第一次在公开场合提出“小篮球”的概念时，他说过自己的初衷，“我们的出发点是引领孩子们对篮球的兴趣，找到适合孩子年龄段的体育锻炼。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，早在1960年，中国就提出过“小篮球计划”，可长久以来，关于篮筐高度、篮球大小标准不统一，缺乏完善竞赛体系等诸多问题，让它无法在中国生根发芽。即便在2017年的NYBO青少年篮球赛建立之初，不少参赛的孩子们也不太适应小篮球和矮篮筐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;彼时，没有人敢给出断言，这个“尘封了57年的”青少年篮球计划能不能在中国体坛解决水土不服的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，NYBO青少年篮球公开赛全国总决赛给出了一份成绩单——就在开幕式上，32支来自各省市、自治区、特别行政区的代表队，身着各地特色服饰，整齐步入会场；其中首次设立的“粉色风暴” 女子篮球方阵格外亮眼；3200名青少年球员因为这场小篮球的赛事聚集在鄂尔多斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为国内首个在大型体育场举办的青少年篮球赛事，NYBO如今给孩子们提供了专业的体育场地和比赛设施，据澎湃新闻记者了解，本届赛事首次在体育场内铺设10000平方米专业运动木地板，采用符合国际篮联标准的悬浮式结构，确保运动员安全与赛事质量。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2647558" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754893904822_P4AFRz_1754894005107.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355031825"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;青少年赛事也拥有职业联赛级别的比赛设施和环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了硬件上的升级，赛事的软实力也在不断提升。此次决赛的裁判团队由国家一级及以上裁判员组成，采用“小组赛+交叉排位赛”赛制，实现赛事公平性与锻炼价值的双重提升。值得关注的是，赛事新增1V1单挑赛和U12女子组，并且首次引入全阶段信号制作直播，全方位呈现小球员们的拼搏风采。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在赛事服务方面，组委会同步开展教练员培训与球探计划，邀请来自CBA、传统高校等资深教练专业团队现场指导，为教练员与小球员们提供了更多探索未来的可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次来到现场的姚明作为嘉宾宣布了总决赛正式开幕。而在姚明身旁的巴特尔，看到了如此接近专业水平的办赛条件，也露出了欣慰的神情。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2647571" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754893853757_ajm2Ax_1754894030934.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355031827"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;过去八年，越来越多青少年加入小篮球体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;NYBO带来更多比赛机会，助力青少年成长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实，当NYBO青少年篮球赛在2017年刚刚进入大众视野时，姚明就曾经说过，“青少年培养这个事光靠一个比赛肯定不够。全中国那么大，还需要更多更系统的赛事。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8年过去，青少年赛事如雨后春笋般方兴未艾，而作为“领路人”的NYBO则逐渐建立起了自己的赛事体系。从2017年29个赛区的区域性尝试，到如今辐射全国的赛事矩阵，NYBO带着“让不是校队的孩子也有正式比赛可打”的初心，NYBO已经成为国内覆盖最广、参与人数最多的青少年篮球赛事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为行业标杆，NYBO既承载着大家的期待，更肩负着突破创新的责任。”NYBO青少年篮球公开赛发起人陆浩坦言，“八年来每一次新尝试，都离不开社会各界的包容与支持。这份信任是肯定也是动力，未来NYBO将继续以纯粹赛事守护热爱，让更多孩子在赛场上收获成长。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2647606" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754894140174_85kZme_1754894178938.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355031823"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;赛事发起人陆浩在现场接受媒体采访。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，在贯穿全年的比赛中，NYBO想要带给这些打篮球的孩子们的远不只是胜负输赢这么简单，在体验竞技的残酷以及交流篮球技术之外，NYBO赛事也希望给孩子们带来方方面面的教育和成长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开幕式现场就有这样一幕，全体与会人员在小歌手透彻歌声的带领下，合唱《歌唱祖国》，45 米长巨幅国旗在小球员头顶缓缓展开，鄂尔多斯红色冲锋号老兵国旗班的庄严护卫，将爱国主义教育融入体育仪式。运动员、教练员、裁判员代表集体宣誓，誓言 “以纯粹之心守护赛场荣耀”，展现了新时代青少年的责任意识与精神风貌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除此之外，之所以将总决赛放在鄂尔多斯，也是希望能够给孩子们在篮球之外带来更多新鲜的文化体验。这场开幕式以“草原与篮球的交响”为核心创意，将少数民族风情与现代体育精神深度融合，悠扬的马头琴旋律与篮球撞击地板的节奏交织，国家级非遗呼麦艺术与激光科技秀相映成趣，蒙古族女童清澈的歌声与青少年活力方阵同频共振，这些是许多小球员从未亲身经历过的全新文化体验。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2647585" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754893887756_DyEbPA_1754894100316.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355031824"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;对于小球员来说，NYBO不仅是一场比赛，也是一堂课外实践。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;NYBO的努力也得到了各方的支持。当赛事形成了“政府指导、社会协同、公益参与” 的多元保障格局时，越来越多企业也愿意加入其中，从营养补给、场地设施、赛事器材等维度提供硬核支持；同时还有专业的数据机构全程提供专业数据统计、赛事直播技术支持与数字化服务，以科技赋能赛事高效运转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当“如何培养中国年轻一代篮球人”这样的话题被一遍遍讨论，这场青少年赛事正在展示他们的努力，就如国家体育总局青少司发展指导处副处长陈石在参加开幕式后所期待的，希望青少年赛事能够积极落实体教融合政策，通过完善体系、扩大人口基数推动青少年篮球进步。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 07:16:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754894223882_3GpTsW_1754894224062.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31371301</guid></item><item><title>《支持学前教育发展资金管理办法》修订印发</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31371364</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;关于印发《支持学前教育发展资金管理办法》的通知&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财教〔2025〕180号&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各省、自治区、直辖市、计划单列市财政厅（局）、教育厅（教委、教育局），新疆生产建设兵团财政局、教育局：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为规范和加强支持学前教育发展资金管理，提高资金使用效益，我们对《支持学前教育发展资金管理办法》进行了修订，现印发给你们，请遵照执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财政部 教育部&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年8月1日&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://jkw.mof.gov.cn/zhengcefabu/202508/t20250808_3969681.htm"&gt;《支持学前教育发展资金管理办法》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 06:57:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754895622132_ExsxdE_1754895622281.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31371364</guid></item><item><title>印度尼西亚国民军重大重组，引发过度军事化和预算浪费担忧</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31371199</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;近日，印度尼西亚国民军（TNI）进行重大重组，引起观察人士对印尼军事化程度提高、国防预算使用效率降低的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据印尼《雅加达邮报》报道，当地时间8月10日，印尼总统普拉博沃在西爪哇省巴图贾贾尔（Batujajar）主持了一场仪式，为数十个新成立的军事单位揭牌。在仪式上，普拉博沃正式设立了6个新的陆军区域指挥部、14个海军指挥部以及3个空军指挥部。他还组建了1个空中作战指挥部、6支陆军特种部队、20 个国土开发旅、100个国土开发营、5支海军陆战队步兵营，以及5支空军快速反应部队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普拉博沃在仪式上发表讲话，表明了此次重组军队的动机，并透露此举与当前国际形势动荡的关系。《雅加达邮报》援引普拉博沃的讲话称，“没有强大的军队，任何国家都无法独立”，印尼必须加强防御，以保护本国的主权和资源。据印尼安塔拉通讯社（Antara）报道，普拉博沃在讲话中强调道，尽管印度尼西亚不赞成战争，但实际上世界各地都在发生武装冲突。“印度尼西亚不想结盟站队，因此别无选择，必须拥有非常强大的防御能力”，“以免受到世界强国的不公正对待”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据印尼《罗盘报》（KOMPAS）报道，普拉博沃还表示，印尼必须反思自身百年来受侵略的历史，避免重蹈覆辙。他还特意提及中东局势，以彰显强化国防的重要性。“在中东，我们看到弱小的国家被如何对待，父母和小孩被屠杀，无人能阻止这样的暴行”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管普拉博沃极力强调强化国防对维护本国安全的作用，但如此大规模的军事调整不免引发诸多质疑。早在仪式举办前，《印度尼西亚商报》就于8月9日援引该国人权组织“失踪与暴力受害者委员会（KontraS）”外部事务副主任安德里·尤努斯的表态称，新军区将消耗巨额国家预算，仅指挥部的建设和军费开支就需要庞大资金，而当前印尼国家财政已捉襟见肘。此外尤努斯还认为，“此举是印尼国民军领土指挥体系的实质性扩张，这种结构可能异化为社会政治监控工具，模糊国防职能与民事控制的界限。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;防务观察家安东·阿里·阿巴斯则对《印度尼西亚商报》表示，应对未来战争威胁的关键在于军事技术，而非单纯增加兵力。他强调，印尼国民军面临的挑战在于，能否有效应对未来5-10年复杂的混合型威胁。此次军区扩编标志着印尼国民军组织结构重大调整，但在财政压力与未来威胁复杂性的交织下，核心问题依然悬而未决：这种领土指挥体系的扩张究竟能满足国家防御战略需求，还是偏离了军事改革的初衷？&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 06:40:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754890201655_xQNZkX_1754890201899.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31371199</guid></item><item><title>宁德时代确认宜春锂矿暂停开采，赣锋锂业等矿企股价、碳酸锂期货纷纷大涨</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31371206</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;过去几周，江西宜春8家涉锂矿企的走向不确定性扰动着碳酸锂市场。8月11日上午，动力电池巨头宁德时代（300750.SZ/03750.HK）在互动平台对外确认，公司在宜春项目采矿许可证8月9日到期后已暂停了开采作业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述项目何时重启？目前尚无明确时间点。宁德时代目前的口径为，正按相关规定尽快办理采矿证延续申请，待获得批复后将尽早恢复生产。公司同时称，该事项对公司整体经营影响不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;实际上，在此前7月30日的2025年上半年度业绩说明会上，宁德时代高管在回应投资者提问时回应称，目前公司宜春锂矿项目生产经营正常，公司已按要求提前向宜春市自然资源局递交了延续申请材料，经市、省两级收件确认延续登记要件齐全，内容完整，目前延续申请待批复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宁德时代当时还提及，近期碳酸锂价格有一些波动，但本质上价格是由供需来决定的。并称公司有锂矿资源战略储备，也与供应商签订了长期协议，能够较好地应对碳酸锂价格的波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宜春市自然资源局在7月中旬已下发通知，要求当地8家涉锂矿山企业编制储量核实报告，并在9月30日前完成报告编制。据了解，此举目的为检查企业是否存在规避审批权限、越权办理手续等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得关注的是，受宁德时代宜春项目最新暂停消息影响，锂矿板块上市公司在8月11日上午应声集体大幅上涨。截至上午盘结束，天齐锂业（002466.SZ）、盛新锂能（002240.SZ）涨停，中矿资源（002738.SZ）、永杉锂业（603399.SH）、赣锋锂业（002460.SZ）涨幅均超9%，此外西藏矿业（000762.SZ）、盐湖股份（000792.SZ）、雅化集团（002597.SZ）等多家公司均涨势喜人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;碳酸锂期货所有合约则均触及涨停，其中主力合约（2511）现报81000元/吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年4月20日，宁德时代控股子公司宜春时代新能源矿业有限公司（下称“宜春时代”）以8.65亿元的报价成功竞得江西省宜丰县圳口里-奉新县枧下窝矿区陶瓷土（下称“枧下窝矿区”）（含锂）探矿权。该矿探矿权面积6.44平方公里，推断瓷石矿资源量96025.1万吨，伴生锂金属氧化物量265.678万吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据宜春市自然资源局此前披露的《江西省宜丰县圳口里-奉新县枧下窝矿区陶瓷土矿普查探矿权出让收益评估报告书》，该矿山评估设计项目建设投资为21.58亿元，枧下窝矿区可采储量为77492万吨，生产规模为3000万吨/年计算，矿山服务年限为25.83年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前即有分析师按平均氧化锂品位折算，上述生产规模可达20万吨碳酸锂/年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宁德时代彼时称，宜春时代新能源矿业获得宜春市锂矿探矿权是其全产业链布局的重要举措，并提到将助推锂相关原材料价格回归理性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，此后行业的发展态势表明，“价格回归理性”远比想象中来得快。2022年碳酸锂价格一路攀升至约60万元/吨的峰值，但也就是在宁德时代拿下枧下窝矿区项目后不久，行业开始急转直下，开启了至今难言见底的漫漫下跌之路。截至8月8日，据SMM锂电统计，电池级碳酸锂7.05万元/吨-7.33万元/吨，均价7.19万元/吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过去的一个多月时间里，受国家“反内卷”政策带动，以及供应端消息扰动，锂价经历了一轮小范围的“过山车”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;碳酸锂主力合约从6月23日最低点的58400元/吨涨至7月25日盘中创下的80520元/吨的高位，最高涨幅多达37.88%。随后在7月底又步入了下行通道，但该月仍创下2024年2月以来的最大月线涨幅。近日则受宁德时代枧下窝矿区项目停产时间线或将逼近的消息影响，再度迎来连续上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至记者发稿，宁德时代A股股价为263.87元/股，上涨0.15%。自7月30日以来的几个交易日，宁德时代股价基本为持续下跌状态。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 06:09:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754890635705_RTp3Gn_1754890635900.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31371206</guid></item><item><title>韩国法院缺席审判前总统尹锡悦</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31371248</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间11日，韩国前总统尹锡悦未出席关于他涉嫌发动内乱案的庭审，这是尹锡悦连续第四次缺席内乱案庭审。韩国首尔中央地方法院决定，&lt;strong&gt;在被告人尹锡悦缺席的情况下进行缺席审判。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2647385" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250811/929f0274-1bed-487c-94ed-e70e2806856e.jpg" data-imageid="355031449"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;韩国首尔中央地方法院（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间11日10时15分，首尔中央地方法院对尹锡悦涉嫌发动内乱案的庭审开庭。法院方面首先通报了拘押尹锡悦的首尔拘留所当天向法院提交的报告书，&lt;strong&gt;表示很难将尹锡悦从拘留所的收容室移送至法庭。&lt;/strong&gt;报告书称，无法确认尹锡悦是否行动不便，如果动用武力进行强制移送，有可能会造成人员受伤；从人权及社会影响等方面考虑，也很难对尹锡悦采取强制措施，将他移送至法院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，韩内乱特检组方面表示，被告人尹锡悦违反了《刑事诉讼法》规定的出庭义务，&lt;strong&gt;缺席了在过去1个月内进行的庭审，因此请法庭考虑对尹锡悦签发拘捕令。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦律师方面则表示，从其他特检组执行拘捕令的经过和结果来看，如果动用武力对被告人进行强制移送，&lt;strong&gt;不仅会有导致被告人受伤的危险，还将严重破坏合法程序。&lt;/strong&gt;因此，尹锡悦律师方要求法院在被告人缺席的情况下进行审判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首尔中央地方法院表示，由于被告人拒绝出席庭审，将在其缺席的状态下进行审判；但“被告人要承担不出席所导致的损失”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦自7月10日被拘押在首尔拘留所后，一直以健康状况为由拒绝出席所有审判和传唤调查。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 06:09:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754892304548_dER4p3_1754892304689.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31371248</guid></item><item><title>工业富联上半年净利增超38%：单季营收首超2000亿元，AI服务器增超60%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31370315</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;工业富联2025上半年以及二季度的营收净利润均创下同期历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8月10日，工业富联（601138）发布2025年半年度报告，受益于AI相关业务强势增长，实现营收3607.59亿元，同比增长35.58%，归母净利润121.13亿元，同比增长38.61%，均创同期历史新高。其中，第二季度单季营收首次超过2000亿元达2003.4亿元，同比增长35.9%；净利润为68.8亿元，同比增长51.1%，也均创下同期历史新高。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754877588000_4Syj2T_1754880698066.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355020285"&gt;&lt;p&gt;工业富联是高端智能制造及工业互联网解决方案服务商，主要业务包含云计算、通信网络及移动网络设备、工业互联网。营收增长，主要系AI服务器市场持续增长，该公司在主要客户的市场份额不断提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;工业富联在财报中表示，2025年上半年，全球科技产业格局在智能革命浪潮下加速重构，以大模型与生成式AI为代表的技术突破推动应用生态进入爆发阶段。核心驱动力方面，预计北美四大云服务商2025年合计资本开支同比实现高速增长，其中AI云基础设施投入占比将显著提升，带动高端AI服务器需求激增。公司核心业务盈利能力彰显强劲增长动能，订单规模与价值量同步跃升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;云计算业务方面&lt;strong&gt;，工业富联第二季度整体服务器营收增长超50%，云服务商服务器营收同比增长超150%，AI服务器营收同比增长超60%。业界关注的GB200系列产品实现量产爬坡，良率持续改善，出货量逐季攀升。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;半年报指出，公司与多家全球领先客户深度合作，共同开发新一代AI服务器、液冷机柜等关键技术，并提供客制化解决方案，产品已广泛应用于高性能AI数据中心，为全球AI算力基础设施提供强有力支撑。目前，工业富联正协同客户推进下一代产品的设计研发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通信及移动网络设备方面，受惠客户某些特定机种的热销，精密机构件业务上半年出货量同比增长17%。工业富联表示，展望下半年，智能型手机市场高阶化趋势将持续GenAl与折叠装置将为产业带来新增长动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据Counterpoint Research预测，2025年全球搭载GenAI的手机出货量将超过4亿台，占全年智能手机市场份额约三分之一，较2024年约五分之一的占比水平显著提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;工业富联指出，2025上半年全球数据中心网络架构持续向更高带宽、更低延迟演进，以积极响应AI大模型训练与推理对网络性能的急剧增长。尤其是在AI加速器集群部署方面，高速交换机已成为市场增长亮眼的细分领域，800G高速交换机营收较2024全年增长近三倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据IDC测算数据，生成式AI数据中心以太网交换机市场将从2023年的约6.4亿美元增长至2028年超过90亿美元，年复合增长率高达70%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上半年，工业富联的经营活动产生的现金流量净额同比下降70.76至14.07亿元。工业富联在财报中表示，这主要系服务器业务持续增长，报告期内备料需求上升所致。投资活动现金流净额-53.01亿元，同比下降58.86%，主因公司扩大全球产能布局，土地厂房及设备购置增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在回报股东方面，工业富联指出，日前，工业富联已完成每10股派发现金红利6.4元，合计派发127亿元，创公司历史新高。公司已连续三年分红金额超百亿元，上市以来分红总额增至565.4亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据大智慧VIP，截至8月11日午盘，工业富联跌0.38%，报36.45元/股，年内累计涨幅超过72%，总市值7239亿元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 06:08:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754881355498_XGmhN2_1754881355655.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31370315</guid></item><item><title>加沙日记④｜青年拉赫曼：种下哈密瓜籽，想活到结出果实那一天</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31370977</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754888231726_iwAKhE_1754888231875.png" alt="加沙日记④｜青年拉赫曼：种下哈密瓜籽，想活到结出果实那一天"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;02:29&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;加沙日记④｜青年拉赫曼：种下哈密瓜籽，想活到结出果实那一天&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;时至今日，巴以冲突已持续近两年。以军围城下，加沙现况究竟如何？加沙饥荒问题有多严重？2025年8月9日，加沙青年阿卜杜勒·拉赫曼记录下他的一天。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 06:01:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754888231726_iwAKhE_1754888231875.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31370977</guid></item><item><title>李在明迎来任内首位来访外国领导人，韩越在全球贸易不确定性中深化合作</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31370652</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年8月10日至13日，应韩国总统李在明邀请，越南共产党中央总书记苏林及夫人率越南高级代表团对韩国进行国事访问。此行标志着苏林成为韩国总统李在明上任以来访韩的首位外国领导人。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754886441401_AJpFjh_1754886450331.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355024219"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年8月11日，韩国首尔，韩国总统李在明与越共中央总书记苏林举行会谈。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据韩联社7日报道，越共中央总书记苏林应邀从10日起对韩国进行为期四天的国事访问，并于11日同韩国总统李在明举行会谈。在11日的会谈上，两国领导人将讨论如何进一步加强两国经济与战略合作，以应对日益严峻的全球贸易环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据越通社报道，苏林与李在明8月11日在首尔举行会谈后，共同见证了双边合作文件签署后的交换仪式。签署的文件包括双方相关部门关于科技合作、加强可再生能源领域合作、中央银行业务合作和技术支持、修订现有教育合作、渔业合作，以及核能领域人力资源开发等合作领域的谅解备忘录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，韩国总统室发言人姜由桢介绍，两位领导人将就政治、安全、经贸投资、核电、高铁、智慧城市建设、培养人才等多个议题交换意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;越南驻韩国大使武湖在接受越通社专访时强调，这是越南共产党最高领导人首次在韩国新总统上任后被邀请作为国宾访问，双方的相关讨论将具有战略高度，为越韩关系在新时代背景下的发展奠定方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;越通社称，自1992年建交以来，越韩关系已成为特殊、高效、务实的伙伴关系典范。两国关系框架已达到最高水平——全面战略伙伴关系，政治互信水平很高，各领域务实合作为两国人民和企业界带来了实实在在的利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国总统李在明在接受越通社专访时表示，苏林总书记的到访将为韩越关系再次开启新篇章。未来双方不仅将深化经贸和投资领域合作，更将拓展至国家基础设施、科技创新、高端人力资源等面向未来的战略方向。同时，在推动朝韩关系向和解与合作转型的过程中，越南是不可或缺的重要伙伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李在明表示，在当前全球经济与贸易环境不确定性加剧的背景下，进一步深化韩越经济合作尤为关键。两国正携手努力争取到2030年实现双边贸易额达1500亿美元的目标。韩国还将重点推动在核电、高速铁路、基础设施、半导体、人工智能等战略性产业的合作，助力越南实现其到2030年成为中等偏上收入国家、到2045年迈入高收入国家的发展愿景。2025年还将迎来《越韩自由贸易协定》生效十周年，韩方希望以此为契机，推动建立更加公平、自由的国际经贸秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;越南政府副总理兼外长裴青山在接受韩国记者采访时表示，此次访问也是两国最高领导人全面交换重大举措、确定优先事项并开辟合作新领域的重要契机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据路透社11日报道，此次越南领导人的访问预计将为韩国企业在越南投资重大基础设施和核能项目创造有利条件。越南凭借低廉的劳动力成本、丰厚的税收优惠和众多自由贸易协议的优势，已成为许多韩国大企业的出口中心，三星电子等公司在越南的投资也得到了长期收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，随着美国总统特朗普近期对亚洲多个国家加征关税，全球贸易环境的不确定性日益加剧，越南的投资增长也显现出放缓趋势。据越南官方数据显示，新投资的增速已经出现放缓迹象，未来商业承诺面临较大的不确定性。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 05:57:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754886464578_ZbYBxZ_1754886464744.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31370652</guid></item><item><title>俄罗斯卡卢加机场暂停航班起降</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31371202</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间8月11日早间，俄罗斯联邦航空运输署通报称，卡卢加机场已暂停航班起降。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 05:56:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754890303456_C78SiG_1754890303619.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31371202</guid></item><item><title>何以中国 |天津古文化街上的泥人张</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31371220</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754891197688_MZjr4x_1754891197870.png" alt="何以中国 |天津古文化街上的泥人张"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:31&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;何以中国 |天津古文化街上的泥人张&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;8月8日，“何以中国·和合共生”网络主题宣传活动来到天津古文化街，并走进泥人张世家店铺。泥人张美术馆副馆长李丹向澎湃新闻详解为何现当代题材和人物彩塑较少。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 05:53:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754891197688_MZjr4x_1754891197870.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31371220</guid></item><item><title>蚂蚁集团辟谣“共建全球首个稀土人民币稳定币”：从未有此类计划</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31371192</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;蚂蚁集团辟谣“共建全球首个稀土人民币稳定币”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 8月11日，蚂蚁集团在其官方微博表示，关注到网络上有消息宣称“蚂蚁集团与中国人民银行、中国稀土集团共建全球首个稀土人民币稳定币”，并以此诱导投资者关注相关板块，蚂蚁集团从未与相关机构有此类计划，请公众注意甄别，谨防上当受骗。 &lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754889820754_PDKXeh_1754889839323.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355030968"&gt;&lt;p&gt;此前，已有地方就以稳定币等名义实施非法集资进行风险提示。7月7日，深圳市防范和打击非法金融活动专责小组办公室发布《关于警惕以稳定币等名义实施非法集资的风险提示》称，一些不法机构利用稳定币等新概念进行炒作，公开虚假宣传并吸收公众资金。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 05:36:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754889874203_mJHbBD_1754889874416.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31371192</guid></item><item><title>长三角议事厅·周报｜多城共建提升长三角夜经济活力</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31370553</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;随着城市经济向“全天候”转型，夜经济成为衡量活力与治理水平的关键指标。文旅部&lt;a href="https://www.mct.gov.cn/preview/whzx/zsdw/zglyyjy/202412/t20241202_956616.html"&gt;《2024中国夜间经济发展报告》&lt;/a&gt;（以下简称《报告》）显示，2024年全国夜间旅游总花费将达1.91万亿元，同比增长21.7%，地方政府纷纷以夜间消费为复苏&lt;a href="https://www.gov.cn/zhengce/202408/content_6969611.htm"&gt;突破口&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，在重庆、长沙等中西部“夜生活强市”领跑全国之际，长三角城市群虽具人口和消费力基础，却稍显热度不足。根据《报告》，2024年全国夜间消费指数前十的城市中，长三角仅上海、杭州入围。上海、南京等地夜间文旅参与度虽有增长，但在氛围营造、跨业态联动上仍与中西部“夜生活强市”存在较明显差距。因此，长三角当前有必要探索从“灯火繁荣”到“制度型协同”的夜经济发展路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;从一线引领到三线试水，长三角夜经济梯度明显分化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;实际上，长三角夜间经济正呈现出一线引领、二线跟进、三线试水的梯度格局，并在空间组织、产业联动和治理方式上表现出明显差异。上海作为全国治理能力和消费潜力最强的城市之一，早在2020年就确立了“24小时活力城市”目标，随后推出涵盖空间布局、业态规划与制度支持的一整套政策组合，围绕核心商圈打造“夜生活集聚区”，夜间休闲娱乐消费一度&lt;a href="https://wenhui.whb.cn/zhuzhanapp/xue/20220107/442996.html"&gt;占到&lt;/a&gt;全天的40%以上，其政策牵引力和消费场景成熟度强于中国大多数城市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杭州、南京、苏州等二线核心城市更倾向于选择“文化+旅游+商业”多业态融合路径，以文化IP与夜游场景驱动夜间消费结构升级。杭州依托“西湖之夜”“运河灯会”等沉浸式文旅项目增强用户粘性，全年接待过夜游客达&lt;a href="https://www.ctnews.com.cn/dongtai/content/2024-01/31/content_155915.html"&gt;7481万人次&lt;/a&gt;。南京聚焦秦淮河片区，推出“非遗夜市+深夜讲堂+夜读空间”的复合型体验，强化夜间精神消费供给。苏州则以历史街区为载体，将非遗、轻演艺与手工市集联结成具备地方识别度的夜间消费链条，推动传统夜经济从延时消费向文化体验转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比之下，嘉兴、南通、芜湖等三线城市更多依靠“地摊经济”与“政策驱动”激活夜间消费。嘉兴月河夜市依托古街背景吸引每年近&lt;a href="http://www.qstheory.cn/2024-05/01/c_1130138201.htm"&gt;500万人次&lt;/a&gt;游客，带动上千商户收入增长，但因缺乏持续内容供给与品牌沉淀，夜间活力仍显不足。南通虽试点夜购补贴、打卡奖励等机制，短期内有效刺激消费，但复购转化率低，难以形成可持续生态。这一现象提示：当政策驱动进入“后补贴时代”，缺乏系统运营和内容体系支撑的城市，或难以维持夜经济热度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;夜经济“软联通”不畅，导致协同效能偏低&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在长三角一体化深入推进的当下，夜经济不仅是消费场景的延伸，更关乎区域治理与制度嵌套能力的综合体现。尽管长三角三省一市在夜经济建设上政策频出、投入可观，但整体协同效能却未见明显提升，主要体现为制度、数据、品牌等层面的“软联通”不畅，导致“做得多但合力少”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，政策目标的碎片化使得各城市间难以形成有效合力。上海主打高端文旅，杭州突出数字互动，苏州聚焦传统文化，安徽则倾向地摊经济与就业导向，虽各有特色，但却缺乏指标可比性与制度接口。一地一策的路径固然有助于地方突破，但若无区域统筹支撑，就难以打造出统一品牌、共享客流的联动网络。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，夜间交通通达圈的缺位也削弱了区域夜经济的物理连通。上海虽已延长周末地铁运营时间，但嘉兴、昆山等城市并未同步衔接，导致“夜生活”多停留在城市内部，难以外溢成片区联动。2024年苏州曾尝试推进&lt;a href="https://www.suzhou.gov.cn/szsrmzf/szyw/202405/b0400dc11ca6475a85335ec789597438.shtml"&gt;“文旅夜班巴士”&lt;/a&gt;项目，打通园区至太湖度假区夜间线路，取得阶段性成效，但推广难度大，跨市复制几乎为零。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再者，城市间尚存在一定数据壁垒，不利于夜经济决策的科学化。目前，多数城市仍依赖美团、支付宝、抖音等平台的本地化数据进行夜间消费情况监测，缺乏长三角整体横向对比与动态分析机制。数据所有权模糊、隐私合规不一与统计口径混乱，也进一步削弱了城市之间在政策、运营、资源配置上的协同精度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，品牌协作机制的缺失也导致了夜经济在内容层面趋于同质化。多地大量推出“夜市+演艺+小吃”组合，重复度高、辨识度低，缺乏区域分工与内容差异，品牌塑造亦未能跟上，使得城市夜经济“遍地开花但难以成林”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;改善制度供给，促进夜经济“多城共建”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要破解长三角夜经济协同之困，关键不在于“谁先热起来”，而是“如何一起长红”。目前，不少城市频频“出圈”，但整体仍面临政策尺度不一、资源配置低效、管理机制割裂等结构性障碍。夜经济作为城市治理现代化的缩影，其协同发展，归根结底取决于制度供给的系统性与前瞻性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首要任务是构建跨区域、多部门的协同治理框架，从根本上打破政策制定的“自转逻辑”。现实中，夜经济所涉事项横跨文旅、交通、公安、市场监管等多个系统，若各自为政、各执一词，将难以形成制度共识。因此，有必要设立长三角层面的“夜间经济联席会议”机制，推动“多证合一”“一照多址”等审批改革在多城同步试点，在准入标准、经营许可、执法口径等关键环节实现统一，夯实制度协同的底座。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此基础上，还需以数据平台为依托，推动夜经济治理从“经验驱动”迈向“数据驱动”。以南京&lt;a href="https://jsnews.jschina.com.cn/jsyw/202504/t20250430_s6811c8d6e4b0044ce9b6611b.shtml"&gt;“AI南京”&lt;/a&gt;平台为例，通过实时采集客流、消费、交通等信息，串联文旅、城管、市场等系统，平台实现了对夜间场景的全时感知与智能调度。这一做法为区域级智慧中枢建设提供了可行样本。长三角可借此构建统一的数据接口与监测指标，实现城市间的实时联动、效果评估与精准推送。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，制度供给还应嵌入夜间治理的“安全保障逻辑”，提升消费者信心与参与度。苏州等地已探索夜间消费安全规范、安保力量标准配备及突发事件应急机制建设。未来，长三角可推动构建跨城市的联防联控机制，打通夜间公共安全、医疗急救、应急处置等通道，形成共享执法与协同响应的制度网络，降低夜经济运营的不确定性风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后，有必要以制度协同为抓手打造区域试点“桥头堡”。上海虹桥、苏州高铁新城等城市门户区位优势明显，具备率先承接一体化制度试验的现实基础。若能围绕统一招商机制、业态准入标准、执法协调方式开展协同共建试点，不仅能带动一批高能级夜间消费场景落地，也有望形成可复制、可推广的跨城夜经济共建路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;应当看到，真正高质量的夜间经济协同，是制度托起的跨城共生系统。对长三角而言，夜间消费不仅是拉动内需的举措，更应是区域治理能力现代化的组成。唯有通过多城协同共建，夜经济才能从“城市热词”跃升为“区域经济引擎”，助力长三角在消费转型与结构升级中走在全国前列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;长三角&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;长三角首次协同立法护航科创，9月施行“创新十九条”&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，沪苏浙皖同步发布&lt;a href="https://www.news.cn/20250801/f9cffb8e8812413281da630d9af0afe1/c.html"&gt;《关于促进长三角科技创新协同发展决定》&lt;/a&gt;，将于9月1日实施，系全国首部跨区域科创协同立法。十九条聚焦共建战略科技力量、共设基础研究联合基金、打通科技成果区域内“先用后转”堵点，并推动园区跨省联动、职务成果先使用后付费等机制，力促创新要素无壁垒流动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;上海&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;张江加速具身智能产业布局&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8月6日，傅利叶智能发布主打交互陪伴的第三代人形机器人GR-3，重新定义人机交互边界。同日，智元机器人宣布将展示最新成果。目前，浦东已形成从芯片到终端的全产业链集群，集聚70多家具身智能企业。《上海市具身智能产业发展实施方案》明确以张江为核心，推动物流、医疗等五大场景落地。张江通过“模力社区”等载体强化技术攻关与数据训练，加速商业化进程，构建“未来产业”生态圈，目标打造世界级AI产业集群。（来源：&lt;a href="https://mp.weixin.qq.com/s/vOJq1kPyfseur1UJ5yZhbQ%E2%80%8B%E2%80%8B"&gt;浦东发布&lt;/a&gt;）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;上海1.8亿种子基金破冰“最后一公里”&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，上海临床创新转化研究院在临床转化生态协同发展论坛上发布两项全国首创举措：知识产权服务信托公司化运营模式及首支临床转化种子基金（首关1.8亿元）。新模式通过“专利许可+现金入股”破解医院持股合规难题，首个菌群诊疗技术公司已落地。同步推出的“临转科创汇”服务站、创新创业大赛，将构建“医研企资”全链条生态，系统性打通医疗创新转化“最后一公里”，加速临床成果惠及患者。（来源：&lt;a href="https://mp.weixin.qq.com/s/Wfq8H8ZeDc47Pl-tedsyFg"&gt;浦东发布&lt;/a&gt;）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;江苏&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;昆山发布全国县域首个具身智能三年行动方案&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，长三角具身智能大会在昆山举行，现场首发昆山具身智能产业2025—2027行动方案，同步揭牌产业联盟、人才基地、无人机与车路协同测试场等载体，并挂榜50个场景需求。依托3.5万家工业企业，昆山携手上海技术资源，以AI质检、人形机器人、无人驾驶等应用为切口，&lt;a href="https://www.shobserver.com/staticsg/res/html/web/newsDetail.html?id=958225&amp;amp;sid=200"&gt;目标&lt;/a&gt;三年打造千亿级具身智能集群。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;南京首个数字消费创新中心落子雨花&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，南京数字消费产业创新中心在软件谷核心区揭牌，由蚂蚁集团与雨花台区共建，首启B2C2B数字权益新模式，并签约青烽信息等四家生态伙伴。中心将依托区块链、AI、大数据等技术，打造数字营销标杆，助力“苏新消费”扩容提质。（来源：&lt;a href="https://www.njdaily.cn/news/2025/0702/7991372625327417021.html"&gt;南报网&lt;/a&gt;）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;浙江&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;钱塘产业链招商领跑杭州&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杭州钱塘区上半年以产业链思维精准招商，签约76个亿元项目（含2个50亿级项目），制造业投资规模居全市首位。千亿级汽车产业链集聚3家整车厂及70余家零部件企业，半导体产值劲增9.7%。创新实施企业分层培育机制，新增5家国家级“小巨人”及中策橡胶（今年A股最大IPO）等3家上市企业，163个存量再投资项目落地扩产，总投资超220亿元，全力冲刺五大千亿产业集群目标。（来源：&lt;a href="https://mp.weixin.qq.com/s/lDMkn2t115CaB9c-fbmo7g%E2%80%8B"&gt;钱塘发布&lt;/a&gt;）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;安徽&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;老厂房“1986”变身合肥新一代信息技术科创社区 &lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国电科38所原五里墩园区改造的“1986科创园”近日在合肥蜀山开园。95亩、4.4万㎡老厂房升级为集研发、中试、公寓、商业、运动于一体的青年科创社区，首批6家半导体、AI、新能源企业签约。园区面向城市开放，打造“科创+生活”15分钟生态圈，总投资5000万元，助力老城更新与产业链集聚。（来源：&lt;a href="http://www.huishangol.com/detail/23803.html"&gt;徽商网&lt;/a&gt;）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;全国最大单笔新能源卡车出海订单落地合肥&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，合肥包河区企业苇渡科技获北美多家物流平台逾4.3亿元订单，数百辆Windrose纯电重卡将于2025年底投运I-10等美国核心干线。公司已通过EPA、CARB等北美全项认证，联手FleetNet、Terawatt布局6万服务点与快充网络，实现仓到仓零碳运输。在合肥创新投、包河领航基金等本地资本与产业链的深度托举下，中国新能源重卡首次大规模驶入美国主流运输体系。（来源：&lt;a href="http://www.huishangol.com/detail/23800.html"&gt;徽商网&lt;/a&gt;）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（本文作者全晨琦系华东师范大学社会发展学院硕士研究生,戚姚维系华东师范大学城市发展研究院硕士研究生。）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;-------&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;“长三角议事厅”专栏由教育部人文社会科学重点研究基地·华东师范大学中国现代城市研究中心、上海市社会科学创新基地长三角区域一体化研究中心和澎湃研究所共同发起。解读长三角一体化最新政策，提供一线调研报告，呈现务实政策建议。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 05:31:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754884941062_8hchBs_1754884941272.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31370553</guid></item><item><title>中国海警局新闻发言人就菲船只侵闯黄岩岛附近海域发表谈话</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31371193</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;中国海警局新闻发言人甘羽表示，8月11日，菲律宾组织多艘海警船、公务船，以给渔船运补为幌子，不顾中方一再劝阻和警告，执意侵闯中国黄岩岛附近海域。中国海警依法对菲船采取跟监外逼、拦阻管制等必要措施予以驱离，现场操作专业规范、正当合法。黄岩岛是中国固有领土。中国海警将依法在黄岩岛海域开展维权执法活动，坚决维护国家领土主权和海洋权益。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 05:19:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31371193</guid></item><item><title>美俄阿拉斯加峰会令欧洲担忧被边缘化：“可能成为历史的注脚”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31370530</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;即将于8月15日举行的美俄领导人阿拉斯加峰会令欧洲国家非常担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，欧盟外交与安全政策高级代表卡拉斯10日在接受媒体采访时表示，美国和俄罗斯之间关于结束俄乌冲突的任何协议都必须将乌克兰和欧盟考虑在内。英法德等6个欧洲国家领导人和欧盟委员会主席冯德莱恩9日晚发表联合声明说，唯有积极外交斡旋、继续支持乌克兰并施压俄罗斯，才有可能实现乌克兰和平与安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8月6日，特朗普与欧洲领导人通电话时曾表示计划与俄乌领导人会谈，但参与者不包括任何欧洲领导人。有报道称，目前欧洲国家对美俄两国的实质性谈判内容知之甚少，担忧其已经被特朗普政府排除在了乌克兰问题的谈判之外。匿名欧盟外交官员表示：“欧洲国家不认为美国政府会在乎欧洲国家的领土问题，因而对此深感不安。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，普京已向美国方面提交了俄乌冲突停火的提议，内容涉及交换乌克兰东部地区的领土。乌克兰总统泽连斯基9日指出，乌克兰不会将领土割让给俄罗斯，并且必须参与任何旨在结束战争的谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间10日，美国副总统万斯接受美国媒体采访时表示，美国正在安排普京与泽连斯基之间的会谈。但在特朗普与普京会面之前，俄乌领导人直接会谈不会有成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;欧洲提方案反对俄领土交换提议&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟和乌克兰官员称，在6日与美国中东问题特使威特科夫会谈期间，普京已向特朗普提出了一份停火提议，要求乌克兰全面放弃该国东部的顿巴斯地区（即顿涅茨克州和卢甘斯克州所在地区），以换取俄罗斯方面全面停火。报道称，威特科夫上周通过电话告诉欧洲盟友，上述提议表明普京正朝着和平的方向迈进，即使最终协议可能与俄罗斯领导人提出的方案有所不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道还指出，普京没有坚持此前的部分立场，包括：乌克兰必须非军事化，更换泽连斯基政府，割让赫尔松和扎波罗热全部地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯目前控制了顿涅茨克州的大部分地区和卢甘斯克州全境，但乌克兰军队仍然控制着顿涅茨克州的部分领土，其中包括该地区最重要的两座城市克拉马托尔斯克和斯拉维扬斯克。军事分析人士指出，尽管俄罗斯军队今年来在乌克兰东部地区取得一定程度的进展，但几乎不可能在短期内夺取上述两座城市。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754873896000_yFcf5b_1754886352806.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355024189"&gt;&lt;p&gt;美国智库战争研究所的分析指出，俄罗斯方面要求乌克兰军队撤出仍然控制的顿涅茨克州所有地区作为停火的前提，意味着乌克兰将被迫放弃该国在东部地区抵御俄罗斯进攻的主要防线，使乌克兰在未来更加难于抵御来自俄罗斯的攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解谈判情况的欧洲官员透露，欧洲大国和乌克兰针对普京的停火计划提出了一项自己的提议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲的方案拒绝了俄罗斯提出的以乌克兰控制的顿涅茨克部分地区换取停火的提议。欧洲官员说，欧洲的目标是与乌克兰一起划出一条共同的红线，今后与俄罗斯的任何潜在谈判都必须遵守这条红线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲的提议包括在采取任何其他步骤前先停火。提议还说，领土交换只能以对等的方式进行，这意味着如果乌克兰军队从某些地区撤出，俄罗斯军队就必须从其他相应的地区撤出。关键一点是，欧洲的提议要求，基辅的任何领土让步都必须伴随可靠的安全保障——这包括乌克兰有可能成为北约成员国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些提议是在9日于英国举行的同美国高级官员的磋商会议上提出的。据参考消息援引美国《纽约时报》报道，由于担心在特朗普与普京即将举行的会晤上被边缘化，欧洲和乌克兰领导人9日在伦敦郊外与美国高级官员会面，一来是为了解普京的立场，二来是确保特朗普明白此事的利害关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两名了解会议情况、不愿透露姓名的欧洲官员表示，欧洲各国一如既往地支持乌克兰的立场，坚持以下几点：任何关于领土变更的谈判都必须以停火为前提；乌克兰不会将俄罗斯尚未占领的领土割让给俄方；任何协议都必须附带安全保障，其中包括来自美国的保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们还坚称，华盛顿和莫斯科不能越过乌克兰人或欧洲人达成任何协议。此外，他们一如既往地强调，不会关闭乌克兰加入北约的大门，即便目前实现这一目标尚不现实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“不可信任的对象”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;芬兰总统斯图布9日致电特朗普，介绍上述欧洲倡议。斯图布在社交媒体上发文称：“欧洲与乌克兰团结一致，我们将继续与特朗普总统和美国密切合作。”德国总理默茨10日在接受电视采访时表示，欧洲领导人希望泽连斯基也能参加阿拉斯加会谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡拉斯在会后给欧洲官员的一封信中表示：“脆弱的停火只会对俄罗斯有利，巩固他们的征服，并抑制乌克兰反击的机会……美国和俄罗斯之间的任何协议都必须包括乌克兰和欧盟，因为这事关乌克兰和整个欧洲的安全。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，美国媒体分析指出，尽管欧洲国家希望支持和保护乌克兰，但他们目前只能寄希望于“恳求”特朗普政府。新华社援引美国《纽约时报》报道说，特朗普视欧洲为“不可信任的对象”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国智库卡内基国际和平基金会的赖姆·蒙塔兹将欧洲国家的政策称为“乘坐过山车”：“自特朗普今年1月就职以来，欧洲人就一直无限次购买‘特朗普过山车’的通行证。他们爬上去，系好安全带，不时发出惊恐的尖叫，却怎么也下不来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伦敦国王学院俄罗斯政治学教授萨姆·格林称，特朗普与普京就乌克兰领土问题进行谈判，可能会导致美欧联盟遭到分化。“如果你能让特朗普承认俄罗斯对其占领的大部分领土拥有主权，并让他明白乌克兰人和欧洲人可能不会参与其中，那么你就会在美国和欧洲之间造成长期隔阂。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位因未获授权公开发言而拒绝透露姓名的欧洲外交官告诉美国媒体：“我们有可能成为历史的注脚。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 05:07:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754886665975_TXEHAh_1754886666131.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31370530</guid></item><item><title>听取观众意见，《蛟龙行动》重制特别版</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31370337</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="684805" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/01d24ae4901c45bab4a2a7fcdd844a7f/hd/1754883189901_PdXSKa_1754883225394.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754883269895_Ae1ecN_1754883269895.jpg" data-duration="01:39" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="446"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p class="news_video_name"&gt;《蛟龙行动》特别版预告片(01:39)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在今年春节档短暂放映的《蛟龙行动》即将再度登场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由博纳影业集团出品，林超贤执导的军事战争巨制《蛟龙行动》在空前激烈的春节档市场竞争中，未能获得理想的排片空间，尤其缺乏黄金场次，当时宣告撤档“择日再见”，如今重新制作了全新的“特别版”，将于8月30日全国上映。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次特别版不仅带来画面上的技术革新，让深海战场的视觉冲击更加流畅震撼，更深度倾听观众反馈，对剧情节奏进行了精细化调整。恰逢中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年，这部聚焦新时代中国海军硬实力与军人血性的作品，将以全新面貌向守护家国安宁的军人致敬。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250811/d403cae0-4ce6-4810-b430-07d7c87fbac5.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250811/d403cae0-4ce6-4810-b430-07d7c87fbac5.jpeg" data-height="3500" data-width="2500" data-filesize="11330700" class="ait_item_box img_default" data-id="355020036"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《蛟龙行动》特别版海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电影《蛟龙行动》特别版讲述蛟龙小队与我方最新型潜艇“龙鲸号”协同作战，直入危险海域，在海底战场竭力粉碎他国邪恶势力惊天阴谋的故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回溯春节档，《蛟龙行动》出师不利令人惋惜。作为《红海行动》的续集，尽管影片集结了林超贤执导，黄轩、于适、张涵予等一众明星加盟，还以国内首部核潜艇题材为噱头，展现了核潜艇内部全景、单兵飞行器作战等震撼场面，但票房成绩却不尽如人意。档期内其排片占比仅 6.2%，累计票房不足4亿元，在春节档票房榜中排名第六 。究其原因，一方面同档期的《哪吒之魔童闹海》表现太过亮眼，吸走了大量观众与市场份额；另一方面，《蛟龙行动》自身在内容与宣发上存在不足，其中不少情节也在上映过程中存在争议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，片方与主创团队高度重视并积极吸纳了首批观众观影后提出的建设性反馈，特别是关于影片叙事节奏的讨论。为回应观众期待，主创团队历经半年潜心调整，现已完成电影《蛟龙行动》特别版的制作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，重新剪辑后的特别版，聚焦于影片备受赞誉的高燃动作核心，对叙事结构进行了优化与节奏调整。故事主线将更加紧密围绕蛟龙小队和潜艇小队的协同作战，全程节奏紧凑，力求为观众带来“直接开干”式的畅爽连贯体验。新增的队员正面特写与主观作战镜头，更大幅提升了任务的沉浸感和代入感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期同样展现水下电影特效工业的大片《东极岛》获得了广泛关注。《东极岛》聚焦二战时期东极岛渔民海上国际救援的真实故事，在水下特效制作上成绩斐然。同样在水下拍摄，并在电影工业化上下足功夫的《蛟龙行动》也在此次特别版中加重了技术革新的砝码。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250811/6050871a-e0b3-472f-9eb6-0256fdcf2ae5.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250811/6050871a-e0b3-472f-9eb6-0256fdcf2ae5.jpeg" data-height="460" data-width="690" data-filesize="174051" class="ait_item_box img_default" data-id="355020034"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;蛟龙小队&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特别版48帧高帧率呈现堪称给原版视觉效果“加BUFF”。蛟龙小队在枪林弹雨中的战术冲刺、突袭敌军时的快速绳降、爆破场面里的碎片飞溅……所有高速镜头都呈现出前所未有的丝滑流畅与利落精准。子弹的擦肩而过、拳脚交锋时的肌肉震颤，都被精准地呈现，仿佛将观众直接拉入硝烟弥漫的战场前线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;水下戏份的提升尤为显著，水波的流动、光线的折射更贴近人眼真实感知，在IMAX、CINITY等特效影厅的加持下，观众将沉浸式感受被海水包裹的窒息感与蛟龙队员破水而出的爆发力，视听冲击力成倍放大，重新定义军事动作片的观影体验标准。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 04:41:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754881709389_eQ741T_1754881709616.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31370337</guid></item><item><title>岚目镜观｜在“裂变”舞台上展开的“特朗普2.0真人秀”会是昙花一现吗？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31370397</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754881637697_kRsYFi_1754881641193.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355020528"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;美国总统特朗普  本文图均为 视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;书接&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_31125184"&gt;上回&lt;/a&gt;，特朗普2.0的赢学“真人秀”还在不断上演中。而如上回结尾所谈，光理解一人如何主宰舞台不足以理解当下美国内政外交，要理解一个时代如何借其身影改写秩序，我们也需要解析舞台本身的深刻变迁——美国社会与政治结构的裂变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，关于“美国衰落”的说法甚嚣尘上，政学两界争论不休。许多观点并非毫无根据，但整体判断往往因夸大趋势而失之偏颇。客观而言，相较于上世纪九十年代末的“单极时刻”，美国的相对优势确有削弱：全球经济占比从30%降至约1/4，技术的领先地位由绝对转为与中国等后发力量并驾齐驱，软实力也因内政失序而大打折扣。然而，这并不意味着美国硬实力出现断崖式下滑。本世纪以来，美国经济总量的全球份额依然居首；尽管经历贸易战冲击，美元作为全球储备货币的地位依旧稳固，其金融市场的虹吸效应无出其右。更关键的是，美军实力仍保持全球综合领先，以全球战略威慑力构成其硬实力保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管“美国衰落”的叙事有夸大之嫌，但近年来美国国内政治极化、政策普遍缺乏连续性、国内治理效率不高、全球软实力下降却是不争的事实。归根结底，美国对外政策生变，进而引发国际秩序动荡背后的原因并非是美国的相对实力下滑，而是美国国内政治裂变和外交共识的瓦解。美国国内政治的变化，使得社会中反建制、反精英情绪浓厚，导致冷战期间一直主导外交事务的精英阶层无力继续将国内政治和外交政策隔离。于是乎，如今在极化格局下呈现高度碎片化，关键少数主导政策话语权的内政特点开始直接体现在了美国的外交决策之上。&lt;strong&gt;这种 “内部分裂外部扩散”的结构性问题，是推动美国“衰落”叙事和美国主导的全球秩序动荡的关键变量。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754881767114_kG3DNw_1754881782420.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355020706"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;美国国会大厦&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美国政治极化与传统精英失势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政治极化早已不是美国政坛的陌生现象。传统观点认为，自20世纪70年代起，美国进入新一轮极化周期：两党相继摆脱党内异见，日益向各自意识形态极端靠拢。民主党左移、共和党右转，中间派逐步被边缘化，跨党共识随之瓦解。党争加剧、体制掣肘、否决政治成为常态。进入21世纪，两党基本盘愈发稳固，总统大选胜负常由摇摆州数万票决定，国会控制权则在两党间频繁轮替。这种周期性强、延续性弱的政局，使美国难以形成稳定执政联盟，政策连贯性和治理效率亦随之下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普2.0所代表的冲击，虽加剧了对体制韧性的压力，却并非史无前例。纵观美国历史，共识政治实为“例外”，而非“常态”。上世纪中叶出现的两党趋同与精英主导，其实是美国政治结构短暂稳定的“黄金时段”。反观19世纪前后的党争格局，无论是内战前的裂解，还是镀金时代与进步主义时期的重组，美国政治早已历经过激烈分化、选民重构、社会撕裂与政策震荡的轮回。换言之，&lt;strong&gt;国际社会相当观察者所持的“稳定、理性、可预测”的美国印象，一定程度上是精英叙事所营造的“幻象”。&lt;/strong&gt;2016年特朗普所开启的“民粹时代”，不过是撕去了这层精英叙事的滤镜，让美国政治的底色与本质更赤裸地暴露于世界眼前。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么，美国精英阶层——即所谓两党建制派，是如何逐步失去对内外政治的主导权的？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冷战时期，无论白宫由哪一党执政，美国外交大体由两党内部的建制派共同塑造。尽管风格有别、策略有异，但政策基本反映的是党内资深政客与华府智库及战略界之间的共识。这一精英主导的外交格局得以维系，一方面源于美苏对峙下形成的跨党派战略认同，彼时的美国拥有明确的“敌人”与清晰的使命感；另一方面则仰赖于战后经济繁荣与“胜战精英”光环加身，民众对政治与战略阶层保持高度信任，使外交事务得以相对独立于国内党争而存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一“黄金年代”并未持续太久。越战泥潭、石油危机引发的滞胀，以及水门事件的政治丑闻，极大削弱了公众对政府与精英的信任。上世纪80年代初，反建制与反精英情绪开始涌动，并最终催生“里根革命”与当前政治极化的序幕。不过，作为“外来者”当选的里根，很快便与华府建制派合流，实现理念融合，从颠覆者转化为新的主流秩序缔造者。随后，里根、老布什任内迎来了东欧剧变冷战结束，海湾战争一扫越战阴霾，再加上1990年代克林顿任内的经济繁荣，精英主导下的内外双成功让美国进入了睥睨天下的“单极时刻”，外交建制派的声望达到顶点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真正的转折点出现在21世纪。“911事件”之后，小布什政府先后发动阿富汗与伊拉克战争，巨额投入却换来漫长且无果的“无尽战争”，重演了越战时代的傲慢与误判，动摇了民众对外交建制派的信任。而2008年金融危机的爆发，更进一步摧毁了精英统治的合法性，将深层怨气转化为民粹浪潮，为特朗普的崛起铺就道路。此后，众多美国选民对传统精英阶层已不再抱有敬畏，外交与内政之间那道象征理性与专业主义的“隔音墙”，也随之坍塌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，理解当下裂变中、碎片化的美国外交政策的关键，已不能是通过传统外交杂志和华府智库的研报，&lt;strong&gt;而需要真正了解当前因政治版图变更和势力重组涌现出来的、能够直接影响内政和选举走向的关键少数群体的诉求和声音。&lt;/strong&gt;正如部分观察者已经指出，昔日盘踞华府、被视为塑造国家战略方向的外交精英，其影响力已今非昔比。在特朗普政府叫停国防部与华府智库的合作之后，这一趋势也更为大家所了解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;政治版图的固化与关键少数的崛起&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在极化时代，美国政治呈现出显著的版图固化趋势。过去二三十年间，两党基本盘高度固化，选民行为日益“部落化”，对本党候选人的支持几乎不受现实表现影响。政治结果是，大选越来越取决于少数几个摇摆州与摇摆选区 —— 真正决定胜负的是一小撮尚可争取的“关键少数”，而&lt;strong&gt;政策结果是他们的政治诉求远远盖过了两党庞大但态度稳定的主流选民以塑造美国国家主要政策的形成。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特朗普时代，对内外政策影响最直接的关键少数，是中西部锈带地区的白人蓝领群体。特朗普两任期推动的关税壁垒、产业回流、贸易再平衡，皆回应了密歇根、威斯康星、宾夕法尼亚等州蓝领选民的经济焦虑。这一群体对美中、美欧、美日、美加、美墨等主要贸易关系高度敏感，其政治动员与结构性焦虑推动了对自由贸易共识的根本挑战，也重塑了美国对外经济政策的底色。无论是“美国优先”的保护主义路线，还是拜登执政时期提出的“以劳工为中心”的外交政策，实质上都是在回应这一群体的核心诉求。在当前政治版图固化的结构下，人数不多却举足轻重的关键少数，已经成为影响美国关税政策、贸易安排、补贴战略等议题的决定性力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更重要的是，&lt;strong&gt;政治极化不仅重塑了旧有选民格局的关键少数，也催生了一批全新的政治势力。&lt;/strong&gt;比如去年大选中备受关注的&lt;strong&gt;硅谷右翼和新军工复合体，&lt;/strong&gt;就是美国政治碎片化时代出现的新势力。传统上代表美国科技行业的硅谷，与左翼进步主义的价值观高度捆绑，长期以来是民主党的票仓和重要资金来源。但是去年以来，以马斯克和彼得·蒂尔为首的硅谷中右翼强势崛起，他们与MAGA运动在2024年大选中的合流，是特朗普能够重返白宫的关键因素之一。SpaceX、Starlink、Palantir等企业，其本质已逐步由“科技公司”转向“数字军工”，正以类似洛克希德、波音的姿态参与到国家安全战略与对外政策议程中。他们推动的“技术民族主义”、“加密主权”、“AI军备竞赛”等理念，正逐步影响美国在关键技术领域的对外战略。虽然马斯克与特朗普近期出现龃龉，为这一阵营的政治影响力蒙上阴影，但他们代表的“新军工-新右翼联盟”已成为美国政治和政策的一股强大力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;另一个在特朗普2.0时代登堂入室，进入政坛主流的是加密货币圈。&lt;/strong&gt;此前被认为是要挑战美国金融霸权和货币主权，发展去中心化金融的加密货币，一度被美国政坛主流所排斥疏离。但是过去两个选举周期内通过政治献金展现了空前财力的币圈，逐渐依靠近年来创造的巨额财富拉拢到了特朗普内圈和共和党主流政客的支持。美国国会近期通过稳定币监管法案，标志着这一新兴金融势力正式获得政治承认，其政治诉求也将在未来的金融政策与国际经济治理中占据一席之地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反观民主党阵营，尽管建制派未如共和党那般失势，但在2024年败选后亦显疲态。民调显示，即使选民对特朗普执政不满，民主党的支持率仍跌至历史低点，反映出其基本盘对党内建制力量的普遍失望。这一情绪或将催生&lt;strong&gt;“民主党版茶党”运动&lt;/strong&gt;：以年轻、左翼、草根为代表的新生力量挑战党内既有秩序。纽约市长初选中，拥有社会主义与穆斯林身份的候选人马姆达尼击败建制派代表、纽约前州长库默，或体现了民主党党内的主要矛盾并非意识形态之争，而是代际和精英与草根之间的冲突。马姆达尼的部分主张呼应了选后在民主党内部迅速升温的“丰饶议题”思潮——即反思新自由主义对效率与生产力的压制，寻求新的发展叙事。这一思潮或将成为民主党内部下一波关键少数力量的思想基础。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754881853438_ehdfrt_1754881860388.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355020873"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;美国总统特朗普&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“特朗普现象”和美国政治的未来&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当下美国政治的核心问题之一，&lt;strong&gt;是特朗普能否将其在过去数次选举中成功整合的多个碎片化政治新势力，转化为一种可持续、跨阶级、跨意识形态的政治联盟，并被继承下去。&lt;/strong&gt;特朗普所激发的政治动能，究竟是依赖其个人魅力与时代气氛的短暂异象，还是具备像“里根主义”那样由边缘走向建制的历史潜力？这已不再是关于一人胜负与其利益群体得失的短期问题，而关乎美国国内政治演化与全球秩序重构的关键变量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马斯克与特朗普渐行渐远，甚至萌生组建“第三势力”的想法，暴露出这场联盟在完成共同目标——赢得2024年大选——之后，因施政理念与利益格局分化而出现的裂痕。尽管马斯克未必代表整个硅谷右翼，但他与特朗普的分歧反映出MAGA联盟内部存在结构性矛盾。未来，若由如万斯、鲁比奥等人接棒，恐怕难以兼顾马斯克派、币圈、蓝领选民等群体的各类诉求，陷入左右失据的困境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，爱泼斯坦案的不断发酵，不仅进一步显现美国政治“真人秀化”，还挑明了特朗普所仰仗的MAGA基本盘中，存在一批政治能力巨大，却难以驾驭的不稳定因素。即便是在MAGA群体中有着超然领袖地位的特朗普，若是在这些选民关注的核心议题上违背承诺，同样有可能会被反噬。&lt;strong&gt;更进一步而言，特朗普同样也不能完全摆脱美国政治的底层逻辑，而他的继任者更可能在动员这些情绪复杂、诉求多元的基层力量时失控，导致政治联盟分崩离析。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最终，特朗普2.0的“真人秀”如何在这个裂变的舞台展开，将决定特朗普式政治是与个人高度捆绑的昙花一现，还是将引领未来数十年的美国政治新局面。“特朗普现象”是否会被美国政治制度降服？失控的精英是否会在特朗普2.0之后重塑合法性回归主流？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;换言之，特朗普之后，美国政治是重归秩序，还是持续裂变？这一走向，将受制于美国经济和社会的基本面、新兴的关键少数群体，以及国际大势的演变。而美国政治的持续裂变，又将深刻影响全球秩序的重塑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“岚目镜观”专栏由美国两位资深研究和观察人士——亚洲协会副会长、中国中心联合创始人兼主任钱镜，和亚洲协会中国中心研究员王浩岚——执笔，力图透视“特朗普2.0”背后的特征和逻辑，为政策的讨论和制定提供严肃、中立和着眼长远的分析框架和实证依据。专栏逢每月初推出，敬请关注。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 04:34:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754881954315_5KiBTb_1754881954505.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31370397</guid></item><item><title>全球前瞻丨美俄元首将在阿拉斯加举行会晤，《山河为证》本周五公映</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31370409</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754882133345_fsyfQB_1754882133536.png" data-imageid="355021144"&gt;&lt;p&gt;本周8月11日至8月17日：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻，当地时间8月9日，俄罗斯总统助理乌沙科夫表示，俄罗斯总统普京与美国总统特朗普将于当地时间8月15日在阿拉斯加举行会晤。此次“特普会”将不仅是2021年6月以来俄美领导人首次面对面会晤，也是2019年在二十国集团峰会期间见面后，特朗普和普京再次面对面会晤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据公开信息和日程安排，美国将于8月12日和8月14日分别发布7月的居民消费价格指数（CPI）和工业品出厂价格指数（PPI）。同时，多位美联储官员也已安排在本周发表讲话，为8月21日至23日召开的杰克逊霍尔央行年会做准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间8月17日，玻利维亚将举行总统选举。据新华社此前报道，今年4月3日，玻利维亚最高选举法院正式宣布将于今年8月17日举行全国大选，此次选举将决定未来五年政府及立法大会的组成架构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纪念中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年之际，首部全景式展现中国人民14年抗战艰辛历程的纪录电影《山河为证》，将于8月15日公映。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;俄美领导人将在阿拉斯加州会晤&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，特朗普8日在社交媒体上发文说，他将于8月15日与俄罗斯总统普京在美国阿拉斯加州会晤。俄方稍后证实这一消息。有媒体报道，会晤可能在该州安克雷奇市举行，因为“在安全方面不会有问题”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普8日早些时候在白宫表示，他相信普京和乌克兰总统泽连斯基都希望和平，称俄乌和平协议可能涉及双方“交换各自控制的一些领土”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就会晤一事，俄罗斯卫星通讯社援引俄总统助理乌沙科夫的话报道，普京和特朗普将集中讨论乌克兰危机的长期和平解决方案。接下来几天，双方将就会晤的具体安排进行接洽。彭博社此前报道说，美国和俄罗斯官员正在努力达成一项协议，该协议聚焦领土问题。但一名白宫官员对媒体说，上述报道是猜测。克里姆林宫方面也未予置评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对美俄领导人将在阿拉斯加举行会晤一事，乌克兰和欧洲领导人反应强烈。英法德等6个欧洲国家领导人和欧盟委员会主席冯德莱恩9日晚发表联合声明说，唯有积极外交斡旋、继续支持乌克兰并施压俄罗斯，才有可能实现乌克兰和平与安全。相关欧洲国家将通过“志愿联盟”继续给予乌克兰“实质性军事和财政支持”，并维持和实施针对俄罗斯的限制性措施。欧盟外交与安全政策高级代表卡拉斯10日表示，欧盟将于11日召开紧急外长会议，讨论下一步行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基10日在社交媒体发文说，必须公正地结束战争，乌方全力支持欧洲6国领导人和冯德莱恩9日发表的联合声明。泽连斯基8日曾表示，不会“向俄罗斯割让土地换取和平”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据《联合早报》8月11日报道，美国副总统万斯说，美国正在努力安排一场包括泽连斯基的美俄乌三方会晤，但他认为，普京和泽连斯基在美俄领导人举行双边会谈前进行会面，不是一个好主意。万斯在福克斯新闻（FOX）10日播出的访问中说：“其中一个最重要的障碍是，普京说过他绝不与泽连斯基坐下来谈，总统（特朗普）得打破这个僵局。” 他说，白宫正在努力“安排促成三名领导人坐下来讨论结束这场冲突等问题”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，万斯还强调，美国不愿再为乌克兰提供抵御俄罗斯的资金。他说，特朗普政府不希望再为乌克兰提供国防资金，但乌克兰要向美国公司购买武器是没有问题的。“但如果欧洲人愿意出钱，向美国军火商购买武器，我们不会反对。但我们是不会再出资的。”万斯补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美联储官员将密集发声&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据日程安排，8月12日和8月14日，美国将先后发布7月CPI数据和PPI数据。交易平台IG首席市场分析师Chris Beauchamp在一份报告中表示，最近的美国ISM服务业PMI 数据显示，支付价格分项指数大幅上升，这提醒市场“通胀仍然是一股不可忽视的力量”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，多位美联储官员也将在本周密集发声。根据日程安排，8月13日，2027年美国联邦公开市场委员会（FOMC）委员、里士满联储主席巴尔金将发表讲话；14日，2027年FOMC委员、亚特兰大联储主席博斯蒂克将就美国经济前景发表讲话；14日，2025年FOMC委员、芝加哥联储主席古尔斯比将就货币政策发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据美国银行最新发布的报告，目前美联储内部分歧愈发明显。当地时间8月9日，美联储副主席米歇尔·鲍曼表示，支持今年降息三次并敦促美联储在9月议息会议上启动降息。她认为，关税政策推动的美国物价上涨不太可能持续推高通胀。但另一方面，以纽约联储主席威廉姆斯和里士满联储主席巴尔金为代表的“鸽派”阵营认为，劳动力市场仍具韧性，更担心通胀问题，不支持降息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，美国银行分析师认为，市场仍应将焦点锁定在美联储主席鲍威尔身上。如果美联储的货币政策重心已经从聚焦通胀转向就业市场，鲍威尔可能会在杰克逊霍尔央行年会上释放货币政策转向的信号。公开信息显示，今年的杰克逊霍尔央行年会将于8月21日—23日召开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;玻利维亚将举行总统选举&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8月17日，南美国家玻利维亚将举行总统选举。据土耳其安莎社报道，共有8名候选人将参与本轮选举。根据玻利维亚法律，如果没有候选人在第一轮选举中获得超过半数选票，得票领先的前两位候选人将在10月19日举行的第二轮选举中决出胜负。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据卡塔尔半岛电视台此前报道，玻利维亚现任总统阿尔塞于5月14日发表声明，宣布不参加此次总统选举。同一天，玻利维亚最高宪法法院裁定，玻利维亚前总统莫拉莱斯因任期限制被禁止参加此次选举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，本次选举还将选出玻利维亚国会130名众议员及36名参议员，以组成玻利维亚新一届的立法机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《山河为证》定档8月15日全国公映&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纪念中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年的重要历史时刻，纪录电影《山河为证》将于2025年8月15日登陆全国院线。影片由华夏电影发行有限责任公司与中央新闻纪录电影制片厂（集团）出品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社7月7日报道，这部纪录电影首次全景式展现中国人民14年抗战艰辛历程，影片所凝聚的强烈情感力量，以及对抗日战争英雄群像的真实记录，构筑起一幅关乎民族命运的救亡图存史，并呈现在当代观众面前。创作上，《山河为证》秉承严肃的史学态度与高度的艺术责任，既注重历史逻辑的清晰性，也强调民族精神的传承性。在海量珍贵影像资料基础上，主创团队运用数字修复与艺术再造相结合的方式，从尘封档案中唤醒时代记忆，为观众重现中华民族全民抗战、热血激荡的历史瞬间。画面中的每一帧，都是铁证如山的记忆；声音中的每一次呐喊，都是不可磨灭的见证。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 04:05:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754882133345_fsyfQB_1754882133536.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31370409</guid></item><item><title>新剧｜《子夜归》《献鱼》相继定档，扶华IP战谁将胜出</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31370284</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;根据晋江网文作者扶华作品改编的古装剧接连要上两部——《子夜归》《献鱼》同档期对打。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由侣皓吉吉执导，许凯、田曦薇主演的古装奇幻爱情剧&lt;strong&gt;&lt;span&gt;《子夜归》&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;，将于8月18日在腾讯视频播出。王佳怡、朱正廷、吴俊霆、易大千、范诗然、单敬尧、赖伟明、徐海乔、黄奕、保剑锋、邱心志、张世亦有出演。&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="684761" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/d90398c6e1614cde9d9a3a1133676916/hd/1754878899968_AB6nZT_1754879534948.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754879555984_xG2aP8_1754879556103.png" data-duration="02:13" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p class="news_video_name"&gt;《子夜归》定档预告。(02:13)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该剧改编自扶华的小说《梅夫人宠夫日常》，讲述了天师梅逐雨（许凯 饰）和妖市猫公武祯（田曦薇 饰）宿命牵绊，携手护佑长安的故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一见钟情、青梅竹马、欢喜冤家……人妖相恋，同途共归！且看几位如何化解情缘因果，打破“人妖殊途”定律！&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754879838272_KMR31p_1754879885125.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355019965"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《子夜归》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;导演侣皓吉吉，擅长古风题材，代表作有《太子妃升职记》《墨雨云间》等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无独有偶，另一部由扶华小说改编的古装剧&lt;span&gt;&lt;strong&gt;《献鱼》&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;，亦在同日宣布定档，自8月16日起在优酷播出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该剧由温德光执导，陈飞宇、王影璐主演，王奕婷、高寒、吴宇恒、王雅佳、漆培鑫、赵顺然、保剑锋、何中华、陈姝君、曾黎、黄海冰、刘萌萌、马雅舒、郑合惠子亦有出演。&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="684762" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/f18b36afdcda45fc8301ff6872a2013c/hd/1754879596868_rxDJNe_1754879719516.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754879741687_7PxdsN_1754879741687.png" data-duration="02:11" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p class="news_video_name"&gt;《献鱼》定档预告。(02:11)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;导演温德光，代表作有《延禧攻略》《灼灼风流》《关于唐医生的一切》《老家伙》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《献鱼》改编自扶华的古言小说《向师祖献上咸鱼》，讲述了被封山中五百年的师祖司马焦和意外进入修仙界的廖停雁相遇，司马焦被其“咸鱼”本能降服，廖停雁开始引导司马焦步步向善，两人后来共同维护三界太平的故事。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754879853514_3T7pNT_1754879885130.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355019966"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《献鱼》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年以来奇幻古装剧播出不少——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;已播：《无忧渡》任嘉伦、宋祖儿；《念无双》唐嫣、刘学义；《白月梵星》白鹿、敖瑞鹏；《凡人修仙传》杨洋、金晨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;待播：《子夜归》许凯、田曦薇；《献鱼》陈飞宇、王影璐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;扶华是晋江文学城的签约作家，2013年开始发表小说，作品题材丰富多样，玄幻、修仙、志怪、末世等都有涉猎，但近年来鲜有新作问世。眼看暑期档即将收官，不知这场扶华IP之战，谁将胜出？&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 03:44:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754880033861_nWjNBw_1754880033988.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31370284</guid></item><item><title>《浪浪山小妖怪》票房超5亿，刷新国产二维动画电影票房纪录</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31370502</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据网络平台数据，动画电影《浪浪山小妖怪》累计票房突破5.74亿，刷新中国影史国产二维动画电影票房纪录！&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2646807" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250811/263b0891-448f-4c8c-9aba-78ceef9368cb.jpg" data-imageid="355021370"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 03:39:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754883113525_WjJARR_1754883113731.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31370502</guid></item><item><title>澳大利亚将承认巴勒斯坦国</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31370471</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754882288045_swPpNz_1754882288702.png" data-imageid="355021214"&gt;&lt;p&gt;澳大利亚总理阿尔巴尼斯11日宣布，澳大利亚将在9月召开的联合国大会上承认巴勒斯坦国。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 03:21:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754882288045_swPpNz_1754882288702.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31370471</guid></item><item><title>墨西哥沿岸近海发生5.8级地震，震源深度10千米</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31370390</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2646558" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250811/7da761d2-675a-40db-a2a5-3b28a18d2a3d.jpg" data-imageid="355020402"&gt;&lt;p&gt;中国地震台网正式测定：8月11日10时21分在墨西哥沿岸近海（北纬15.10度，西经94.20度）发生5.8级地震，震源深度10千米。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 03:14:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754881135765_WSrZnH_1754881136006.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31370390</guid></item><item><title>“企图持续掩盖真相”！半岛电视台谴责以军袭击新闻工作者</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31370320</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间8月11日，卡塔尔半岛电视台发表声明称，该台5名新闻工作者10日晚在加沙地带遭遇以军袭击死亡。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2646322" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250811/cc6853c6-c19b-45f6-ac33-38556da8528d.jpg" data-imageid="355019948"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;阿纳斯·谢里夫&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明表示，以色列国防军10日晚对加沙城希法医院之外的帐篷营地发动袭击，造成7人死亡，其中包括半岛电视台记者阿纳斯·谢里夫和穆罕默德·克赖克赫，以及摄像易卜拉欣·扎赫尔、穆罕默德·努法勒和穆阿明·阿利瓦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明称，半岛电视台的新闻工作者在加沙向世界报道当地民众遭遇的饥饿和痛苦，&lt;strong&gt;以军针对他们的袭击是对新闻报道的压制，半岛电视台将追究以色列政府和相关人员的责任。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明&lt;strong&gt;强烈谴责以军令人发指的罪行和持续掩盖真相的企图，呼吁国际社会采取果断措施，制止以军在加沙地带进行的种族灭绝行为，以及故意针对新闻工作者的犯罪行为。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 03:02:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754879923819_dphsBi_1754879924020.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31370320</guid></item><item><title>澳媒：澳大利亚将承认巴勒斯坦国</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31370286</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据《悉尼先驱晨报》最新报道，澳大利亚政府计划最早于今天（8月11日）宣布承认巴勒斯坦国。该报援引匿名消息源称，澳大利亚总理阿尔巴尼斯可能将在今天的例行内阁会议后数日内签署相关决定。目前澳大利亚总理办公室未立即回应置评请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，阿尔巴尼斯领导的中左翼政府主张“两国方案”，既支持以色列在安全边界内的生存权，也承认巴勒斯坦建国权。他上周曾对媒体表示，“承认巴勒斯坦国只是时间问题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国、加拿大等西方国家近来陆续做出了将“有条件承认巴勒斯坦国”的承诺。法国则宣布将在9月联合国大会期间承认巴勒斯坦国，并未设先决条件。以色列谴责各国承认巴勒斯坦国的决定，称这将“奖励”哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 02:40:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754879161837_df3rnK_1754879162126.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31370286</guid></item><item><title>从赛事万花筒到城市新地标，50年前的国货之光藏着这些故事</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31369948</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="684742" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/c136df293b0a493fb76762d89b97f21f/hd/1754871775433_P5REDQ_1754871824400_26910.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754871856280_6MQ7c5_1754871857029.png" data-duration="03:17" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="424"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p class="news_video_name"&gt;上海体育馆迎来五十岁生日。(03:17)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五十圈年轮，圈住了几代人的体育记忆；半世纪时光，点亮了一座城的运动热情。2025年，上海体育馆，这座被市民唤作“万体馆”的城市地标，在全民健身日的热浪与体育宣传周的声浪中，迎来了五十岁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8月10日，“全民健身日·体育宣传周”之上海体育馆建成50周年宣传活动在上海体育馆举行。资深体育摄影师洪南丽、民间收藏家陈鸿康、在上海体育馆工作40年的老员工赵春荣捐赠珍贵藏物，并获颁“历史记忆守护奖”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754870344764_FH1zSm_1754870345053.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355015390"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;国际乒联终身名誉主席徐寅生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;赛事万花筒，藏着上海文体独家记忆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1975年8月，由中国工程院院士、建筑设计专家魏敦山设计的上海体育馆正式竣工，一座当时中国规模最大、设施最先进、功能最齐全的体育馆屹立在上海西南部。因容纳观众数量达到1.8万人，所以也被上海人亲切地称为“万体馆”。之后很多年，这座圆润剔透似水晶宫殿的体育馆成为上海人民心头的骄傲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1976年，上海体育馆举办了建成后的首场赛事——上海国际乒乓球友好邀请赛，掀起了上海体育迷的观赛热潮，一场场中外赛事轮番在这里上演。那时正值中国对外交往步伐加快时期，小球推动大球，上海体育馆成为了中国与世界加强沟通，增进友谊的重要平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“1961年我在北京工人体育馆参加了世乒赛，那时我就在想，咱们上海也应该有个这样的体育馆。”国际乒联终身名誉主席徐寅生虽未在运动员时代踏上这片赛场，但对万体馆的情感丝毫不减，“后来上海也有了自己的万体馆，能举办各种国际赛事，这是上海人的骄傲。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着“万体馆”的昵称传遍申城大街小巷，包括篮球、排球、羽毛球、体操等在内的各类国际级和国家级室内运动赛事接踵而至。据统计，仅从1976年初到1977年8月，共有80场体育赛事在万体馆举办。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乒乓球世界冠军曹燕华回忆道：“大概是在1980年到1985年间，中国乒乓球队每年都到上海参加红双喜公开赛。这五六年时间里，我在万体馆几乎一场球不输，这里是我的风水宝地。这里也是王励勤2005年拿世乒赛男单冠军的地方，见证国乒包揽五个单项冠军。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2645485" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754869713073_pNebEa_1754870356988.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355015391"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;上海资深体育摄影师洪南丽在上海体育馆拍摄的萨马兰奇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1988年7月1日“世界建筑日”前夕，上海体育馆作为新中国成立以来43座优秀建筑之一，和上海游泳馆一起被列为全球范围建筑史上的成功之作，首次载入英国皇家建筑学会出版的权威著作《世界建筑史》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1998年，万体馆在保留原体育馆功能的基础上进行了局部改造，并有了一个新别名叫“上海大舞台”。继第一次演唱会王菲的《唱游上海》后，李宗盛、周华健、费玉清、林忆莲等近百名中外著名艺人或演出团队都曾在这里登台献艺，并受到追捧，这一幕幕精彩的演出成为了许多市民难以忘怀的青春记忆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2004年，为适应赛事的需要，上海体育馆第一次进行全方位改造，本着保留历史风貌、整旧出新的原则，历时109天，焕然一新。当年10月，上海体育馆迎来了中国篮球的历史性时刻。由姚明领衔的休斯敦火箭队同萨克拉门托国王队上演了一场NBA季前赛，这是NBA首次登陆中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“1993年东亚运动会，我从发布会最后一排挪到第一排，拍下了萨马兰奇沉思的经典瞬间。”上海资深体育摄影师洪南丽说，“2004年NBA中国赛，我就坐在万体馆二楼地板上，拍到了姚明和刘炜的同框照片。作为摄影记者，我在这里拍到了很多值得怀念、独一无二的照片。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2645487" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754869776105_nrc8mP_1754870407578.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355015393"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;“全民健身日·体育宣传周”之上海体育馆建成50周年宣传活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;城市新地标，丰富新时代市民体育需求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着城市的日益更新，在加快推进体育强国建设，打造全球著名体育城市的时代背景下，为了不断满足市民对美好生活的向往，徐家汇体育公园项目的升级改造全面启动。焕新升级的徐家汇体育公园成为了上海设施设备最齐全的体育文化聚集区之一，不仅满足了上海建设国际体育赛事之都的实际需要，更成为市民体育健身休闲的新地标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在的上海体育馆在保持原有风貌的基础上，不仅进行了结构加固，还做了大量专业服务功能的升级。改建后，上海体育馆的建筑面积达40552平方米，设置可移动看台，容纳近1.3万座位（其中活动坐席2000余座），使其具备满足承办国内外顶级赛事和活动的条件，内部拆除原有大舞台，形成环形看台，满足举办一系列国际赛事的办赛条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;焕新后的万体馆，功能更趋多元。2023年8月12日，上海明日之星篮球争冠赛决赛在上海体育馆打响，这是改建后的上海体育馆首次公开亮相。同年，它成为上海久事男篮的CBA主场，连续两年获评“CBA联赛优秀场馆”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果说原来的“万体”是万人体育馆的意思，那么现在的“万体”则承古通今，正不断拓展着体育运动的无限可能性，丰富着市民健身运动的选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在50岁“生日”的前一晚，徐家汇体育公园“三件套”之一的上海体育场内上海德比激情上演，创新高的6万名观众呐喊声浪，见证着城市体育文化的蓬勃生长。改造之后的上海体育馆也将给上海带来更多的活力。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754869874783_5m8bmh_1754870230072.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355015394"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;上海体育馆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据介绍，万体馆将以50周年为契机，继续以包容之姿，发挥标志性体育场馆的引领示范作用，以高品质赛事赋能城市体育高质量发展，推动更多竞技体育成果全民共享，激发广大市民群众的健身动力和参与热情，助力上海“人民之城”的建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;徐家汇体育公园将持续以“万体火炬”党建品牌为引领，坚持“人民城市人民建，人民城市为人民”的重要理念，完善体育设施，丰富活动项目，持续盘活场馆资源，实现还场于民、还馆于民，把体育惠民、场馆惠民的理念贯彻始终，积极营造全民健身的城市环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;久事体育中心公司党委书记、总经理唐玫表示：“我们在去年的时候就可以实现四馆（上海体育馆、上海体育场、上海游泳馆、徐家汇体育公园综合馆）同开了。8月23日，UFC终极格斗冠军赛和时代少年团的演唱会一起举办，届时整个徐家汇体育公园预计将同时容纳十万人。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 02:37:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754870446234_3c7xhY_1754870446369.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31369948</guid></item><item><title>用“奔驰标准”如何造车：“在奔驰的字典里，没有够用就好”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31340898</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;在“中国人购车首要因素是智能化”的命题争论中，在SUV撞飞卡车的走形对比中，在2030年成为“世界一流”的响亮口号中，中国汽车行业的卷斗终局仿佛已现曙光。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而随着海外市场逐步针对中国汽车收紧准入标准、安全标准、全生命周期碳排放标准后，我们不得不思考，在搭载了“车规级”手机支架都值得全网宣传的氛围中，能造出正经汽车吗？答案其实挺明显的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“标准”一词，有些车企标榜其是产品质量的“终点”，但在奔驰体系中，它只是“起点”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在今年的奔驰科技日中，汽车发明者向外界展示了它在“快餐”造车时代一如既往坚守的“奔驰标准”是如何打造出一台奔驰车的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在的行业潮流正在发生改变，从装备党、卷智能回归到卷标准、卷安全。在奔驰看来，硬件固然重要，但调校才是本质。”奔驰整车集成、车身、安全与研发中心负责人白岳涵（Johann Buss）在开场演讲中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奔驰将座椅视为整车开发的核心系统工程，其价值远超一项配置。从路面到底盘，从座椅到人体，就像一场精密运转的接力赛。作为车内与人接触面积最大、时间最长的部件，座椅需同时满足安全可靠、健康舒适、经久耐用三大本质需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一把奔驰座椅的开发周期长达4年，涵盖可行性研究、数字仿真、实物验证等全流程测试。一张座椅需满足超6000项控制标准，全系车型座椅类型达上千种。工程师通过1800余项数字仿真提前验证静态强度、动态疲劳、NVH噪声、安全气囊引爆时机等关键性能。其中，乘客分级探测系统可精准识别副驾乘员体重级别，自动关闭安全气囊以避免对儿童造成伤害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;座椅骨架是隐形的“脊梁”，一侧连接车身，承受路面颠簸，另一侧支撑人体。奔驰拒绝供应商通用骨架方案，坚持为每款车型专属开发骨架，确保与车身空间、功能的完美集成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其骨架满足全球最严苛安全标准，并采用全骨架电泳防腐工艺，实现15年不失效，而行业通常仅对滑轨局部防腐。奔驰工程师表示：“在奔驰字典里，没有够用就好，也没有差不多。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754660199000_Es12b8_1754660939255.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="354628625"&gt;&lt;p&gt;现场，工程师邀请记者解剖了一张座椅，揭示了其层层叠叠的精密结构。头层纳帕真皮经数字扫描和人工双重检测，剔除微小瑕疵，下层舒展复合层确保皮革平整无褶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内置0.84平方米加热区域，覆盖靠背、侧翼及头部；通风系统集成4-5个风扇，远超行业平均的2个。座椅通风风量达到9L/秒，且噪音低于40dB，比笔记本风扇更安静。腰托支撑层与动态气垫负责在侧碰时膨胀保护乘客，体现其对人体工学的深度考量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奔驰座椅通过德国脊背健康协会AGR认证，将"久坐不累" 作为核心目标：发泡层前软后硬的梯度设计、多轮廓可调侧翼、热石按摩功能共同实现压力均匀分布。这种“从皮相到骨相”的极致追求，让奔驰座椅成为移动健康终端，而非简单的“大沙发”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在与驾乘质感息息相关的底盘领域，奔驰则通过五大维度衡量其性能：驾乘舒适性、安全感、掌控感、运动性、精确性。根据工程师描述，其中前三项为奔驰“绝对领先”领域，后两项追求“领先”。那为什么不做“五边形战士”？原因很简单，“底盘是平衡的艺术，物理特性决定了无法所有维度极致化。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓安全感，是指车辆在任何路况下赋予驾驶者的从容自信。掌控感则要求车辆始终保留操作冗余，即使极限状态仍提供渐进反馈；舒适性的核心在于振动传导路径的全局优化——从轮胎相连的初级弹簧阻尼系统到悬架，再到车身，再到座椅，最终到达乘员身体，每个环节均需精准适配。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754660240000_TfPN1s_1754660939228.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="354628627"&gt;&lt;p&gt;为此，奔驰定义了超130项物理指标及1000+项零部件指标，且每一款底盘都要在实车上经过两冬两夏的实车测试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对行业热议的“钢悬vs空悬”，奔驰解释了其特性差异。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;钢制悬架结构中，螺旋弹簧提供线性刚度，路感清晰且终身性能稳定。但被动减震器需在舒适和运动间取得平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，奔驰独创的敏捷操控系统，通过在减震器集成“振幅响应附加阀”，拓宽了性能“带宽”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;空气悬架中的空气弹簧具备非线性刚度，它像一个皮球一样，小行程下压时软，大行程下压时硬，配合ADS Plus电控减震器，实现“该软时软，该硬时硬”。其车身自调平功能确保满载和空载时车身高度与偏差恒定，舒适性始终如一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据不同的车型，奔驰提供了超10种底盘配置。C/E级长轴距搭载舒适悬架、GLC SUV用越野悬架、S级/GLE等提供空气悬架。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对旗舰车型如S级，还拥有eABC智能魔术车身全主动悬架，通过主动调节车高抑制俯仰和侧倾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;底盘是系统性工程，奔驰拒绝“单一部件性能最大化”思维。例如强化运动性需全面硬化弹簧、防倾杆、衬套、轮胎，但将牺牲舒适性。因此奔驰坚持“全局匹配”，才能成就“开奔驰的感觉”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在实际体验的过程中，搭载不同悬架版本的S级量产车，在不同路面上的舒适性特征也不同。例如，搭载空气弹簧的S级车，在经过驼峰坡时，有轻微抛跳感，但收敛很快，无次级振动；而搭载钢制悬架并配备了eABC系统的S级车，则在经历同样路段中，毫无抛跳感，车身就像牢牢吸住地面的轨道列车般驶过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在搓板路中，搭载eABC系统的车辆如同飘浮在棉花糖上，以一种很舒适悠闲的姿态经过路段。其追求的并非车身本身的四平八稳，而是传递给人的实际感受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可见，空气弹簧和钢制悬架并没有绝对的“高低之分”，而是各有所长。更重要的是，调校功力的差异远比硬件本身带来的差异显著，这恰恰是奔驰的强项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，我们体验了搭载线控转向系统的新EQS。这是一款“真线控转向”，仅需170度就能打满方向，相比传统方向盘的“两圈半”行程，其无需交叉手就能实现调头。因此，其方向盘样式也并未采用常规的圆形，而是采用了半幅式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通过可变转向比设计，这套系统在低速时拥有偏厚重的阻尼感但转向比较小，以防止误操作将方向打过头，但同时保证车辆能够快速腾挪。高速时则会提高转向比，以实现高速稳定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从座椅到底盘，奔驰始终坚守其对标准严苛要求，并通过其百年造车经验，寻找最适合每款车调性的精准调校。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于奔驰标准，本次科技日不只是简单的“知识灌输”。为了更直观地感受“标准”，奔驰安排我们进入了一条微缩生产线，进行“实操”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数十个人被分为若干组，有焊装、有涂装、有物流运输等，各司其职。虽然是微缩流水线，但生产系统监控屏幕、工位上的传送带、计件传感器、打螺丝的电动工具应有尽有。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754661099000_58Sime_1754661128804.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="354628711"&gt;&lt;p&gt;即便是模拟生产，如果遇到不符合标准的废品，也会被下一道工序退回，并被问责。从中，你能够感受到奔驰对生产细节把控精益求精的态度。而通过奔驰自研的MO360系统，其能够对于生产过程实现记录、复盘、优化，使得生产的效率和质量始终保持在最健康状态。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754660200000_XF6c6Q_1754660939241.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="354628626"&gt;&lt;p&gt;2025年，正值奔驰在中国研发生产20周年。20年来，其始终坚持以奔驰标准为中国市场打造量身定制、品质顶尖的座驾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了“求精”，奔驰也在不断“求新”。中国市场上，在“京沪”双核的研发力量下，奔驰正在打造史上最强大的产品和科技攻势。比如下个月即将预售的全新CLA，就是其集智能化、电动化最新科技的大成之作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对这个最具活力的汽车市场，奔驰的运营之道依然是坚守品质，秉持长期主义，并不断突破。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 02:01:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754661150254_ZSWP7t_1754661150523.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31340898</guid></item><item><title>英伟达再回应H20芯片“后门”风险</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31370247</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;谭主昨天（10日）起底H20芯片可能存在的后门后，英伟达回应称：“网络安全对我们至关重要。英伟达的芯片不存在‘后门’，不会让任何人通过远程方式访问或控制芯片。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据谭主统计，自2025年7月31日，国家互联网信息办公室就H20算力芯片漏洞后门安全风险约谈英伟达公司以来，英伟达公司已三次做出类似回应，均强调网络安全对英伟达公司至关重要，芯片不存在“后门”。这样的回应需要英伟达用进一步的行动来印证。对此，国家网信办约谈英伟达公司时也要求其提交相关证明材料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对最近关于H20芯片“后门”事情，谭主起底发现，美国曾经就人工智能芯片开“后门”的事情有过一整套系统性的考虑。美方还特别提到，如果企业配合美国政府安“后门”，那美国政府可以将其排除在出口管制之外，其中就有放宽对“中国低风险客户”的出口。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 02:01:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754878073680_rpKRhZ_1754878073892.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31370247</guid></item><item><title>以军空袭炸死5名记者，半岛电视台记者遗言曝光：他们让我噤声</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31370209</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;在10日晚的空袭中，以军击中加沙城希法医院附近的一个帐篷，导致半岛电视台5名记者身亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以军随后承认打死一名半岛电视台记者，指称他与巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）有关联。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;以军瞄准记者帐篷，有人“被炸成碎片”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2645839" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250811/64fd01fe-ceb6-49cc-ae9e-aafe68c6c7c1.jpg" data-imageid="355019241"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;半岛电视台记者阿纳斯·谢里夫&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据半岛电视台报道，该台记者阿纳斯·谢里夫和其4名同事在以色列对加沙的袭击中遇难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希法医院负责人穆罕默德·阿布·萨尔米亚说，5名巴勒斯坦人在以军的袭击中丧生，包括半岛电视台记者和摄影师。巴勒斯坦民防部门消息人士称，以军袭击时直接瞄准记者在希法医院前搭设的帐篷，有人“被炸成碎片”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;以称谢里夫与哈马斯有关联&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列国防军随后发表声明，承认他们在对加沙城发动的一次袭击中打死阿纳斯·谢里夫，并称他与哈马斯有关联，“伪装成半岛电视台记者”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明称，阿纳斯·谢里夫是哈马斯“一个行动小组头目”，并参与向以色列士兵和公民发射火箭弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明还称，发现的一些文件显示，阿纳斯·谢里夫与哈马斯有联系。这些文件包括“人员名册、恐怖分子培训课程清单、电话簿和工资文件”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但半岛电视台援引加沙地带作家兼分析师穆罕默德·谢哈达的话报道，“没有证据表明谢里夫参与了任何敌对行动”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;遇难记者曾留遗言：他们让我噤声&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;身亡前不久，谢里夫在社交媒体上发布了一段视频，显示加沙的夜空被轰炸照亮，爆炸声不绝于耳。“无情的轰炸。”他写道，“两个小时以来，以色列对加沙城的侵略愈演愈烈。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢里夫家属在谢里夫社交媒体账号上发布其遗言说：“这是我的遗嘱，也是我最后的留言。如果这些话传到你耳中，那就说明以色列已经成功杀了我，并让我噤声。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本轮巴以冲突已致加沙地带237名记者死亡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2645840" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250811/cca153b7-381e-4fff-aeba-46ee29310436.jpg" data-imageid="355019240"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;加沙地带（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2023年10月7日新一轮巴以冲突爆发以来，半岛电视台持续抨击以军行动。以政府指责半岛电视台偏袒哈马斯并煽动针对以色列的行动，于2024年5月关停卡塔尔半岛电视台在以色列的分支机构，并禁止其频道在以播放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加沙地带媒体办公室11日凌晨发表声明，强烈谴责以军的空袭行为。声明表示，截至目前，加沙地带因以军军事行动死亡的记者数量已达237人，呼吁相关国际组织对该行为予以谴责，采取措施确保巴勒斯坦记者和媒体机构得到充分保护，并追究以方相关人员责任。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 01:37:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754876826118_mrNXCj_1754876826321.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31370209</guid></item><item><title>财经聚焦丨7月物价数据透出哪些积极信号？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31370214</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;span id="detailContent"&gt;&lt;p&gt;  新华社北京8月10日电 &lt;span&gt;&lt;strong&gt;题：7月物价数据透出哪些积极信号？&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  新华社记者王雨萧、陈爱平&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  国家统计局最新发布的数据显示，7月份，全国居民消费价格指数（CPI）环比由降转涨，上涨0.4%，同比持平；扣除食品和能源价格的核心CPI同比上涨0.8%，涨幅连续3个月扩大……从7月物价数据中，能够读出哪些积极信号？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img id="EEKSR6y9ZdxNXxzeVlAg" src="202508104e7b752b77f64152be91ffc9b1d47db3_fd560dad23af431492329cd21c79cbd5.png"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;图片来源：国家统计局官网&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  &lt;span&gt;&lt;strong&gt;信号一：扩内需政策效应持续显现&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  7月份，服务价格环比上涨0.6%，影响CPI环比上涨约0.26个百分点，成为带动CPI环比增速“转正”的重要因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  “受暑期出游旺季影响，飞机票、旅游、宾馆住宿和交通工具租赁费价格环比涨幅均高于季节性水平，合计影响CPI环比上涨约0.21个百分点。”国家统计局城市司首席统计师董莉娟说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  “上海之夏”国际消费季组织300余场“好来、好玩、好购”活动；广西围绕“潮玩暑期 惠燃广西”主题，推出2000余项促消费活动；福建“全闽乐购”缤纷夏日消费季吸引全球旅客……近期各地加力推出促消费举措，助推暑期消费活力释放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img id="IjLzdRCPL4dYcDiPGdlh" src="202508104e7b752b77f64152be91ffc9b1d47db3_cd4096b1d8ab493592fa4fb41b8c02c7.JPG"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;2025“上海之夏”国际消费季虹口系列活动暨第六届上海潮生活节启动仪式现场。新华社记者陈浩明 摄&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  董莉娟分析，一系列提振消费政策带动需求端持续回暖，叠加“618”促销活动结束，扣除能源的工业消费品价格上涨0.2%。其中，燃油小汽车、新能源小汽车价格均由连续5个月以上的下降转为持平，家用器具、文娱耐用消费品等价格环比涨幅在0.5%至2.2%之间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  值得关注的是，7月份，扣除食品和能源价格的核心CPI同比上涨0.8%，涨幅为2024年3月以来最高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  “今年以来，核心CPI持续回升，反映随着扩内需、促消费政策持续显效，市场供求关系逐步改善，国内经济循环进一步畅通。”中国民生银行首席经济学家温彬说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  &lt;span&gt;&lt;strong&gt;信号二：“反内卷”带动相关行业价格降幅收窄&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  具有先行指标意义的工业生产者出厂价格指数（PPI），也呈现一些积极变化。尽管受季节性因素叠加国际贸易环境不确定性影响，7月份PPI环比下降0.2%，但随着国内市场竞争秩序持续优化，降幅比上月收窄0.2个百分点，为3月份以来环比降幅首次收窄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  7月1日召开的中央财经委员会第六次会议，强调“依法依规治理企业低价无序竞争，引导企业提升产品品质，推动落后产能有序退出”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  “随着全国统一大市场建设纵深推进、传统产业改造升级和重点产业产能治理不断深入，煤炭、钢材、光伏、水泥和锂电等行业市场竞争秩序持续优化，带动相关行业价格降幅收窄。”国家发展改革委市场与价格研究所研究员刘方说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  记者注意到，7月份，煤炭开采和洗选业、黑色金属冶炼和压延加工业、光伏设备及元器件制造、水泥制造、锂离子电池制造价格环比降幅比上月均有收窄，合计对PPI环比的下拉影响比上月减少0.14个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  温彬认为，从短期看，“反内卷”从供给端发力，通过优化资源配置，提升产业链整体效率，缓解供需矛盾；从中长期看，推动物价合理回升，关键在于各项政策协同发力，促进实现“需求扩大—企业盈利改善—经济内生动力增强”的良性循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  &lt;span&gt;&lt;strong&gt;信号三：供需两端“新”动能壮大&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  宏观政策持续发力、适时加力，一些行业“新”动能持续壮大，带动供需关系有所改善，价格呈现积极变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  从供给端看，产业转型向“新”——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  仿生蜜蜂、喜鹊在特殊环境下灵活航行，人形机器人娴熟叠衣、分拣、搬运……正在北京举行的2025世界机器人大会上，“智”造新动能刷新人们对未来生活的想象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  传统产业持续升级、新兴产业成长壮大，推动多个相关行业价格回升。7月份，飞机制造价格同比上涨3.0%，可穿戴智能设备制造价格同比上涨1.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  从需求端看，消费市场求“质”——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  “趁着以旧换新，给家里换了一台无风感空调，用起来更舒服。”南京消费者吴女士说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  苏宁易购数据显示，居民家电消费正从“刚需型”向“改善型”升级，6月下旬以来，带有换气、增氧功能的新风空调销售同比增长116%，带有净化功能的空气循环扇销售同比增长超89%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  统计数据显示，在升级类消费需求增加等带动下，7月份，工艺美术及礼仪用品制造、营养食品制造等多个领域价格同比上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  “提振消费专项行动深入实施，消费市场持续健康发展，内需潜力释放改善了相关行业供需结构，叠加升级类消费需求增加，进一步支撑了相关行业物价走势。”刘方说。&lt;/p&gt;&lt;/span&gt; &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 01:31:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/focusNewsWwwBig.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31370214</guid></item><item><title>No·93 艺点前线｜2025上海书展来了</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31300920</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/coverImage/1754372194632_ihtepm_1754372460318.jpg" alt="No·93 艺点前线｜2025上海书展来了"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;03:27&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;No·93 艺点前线｜2025上海书展来了&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;本期主要内容有：2025上海书展来了；中国人民银行将发行西藏自治区成立60周年金银纪念币；2030年世博会会徽发布；第一届全国青少年田径运动会口号、会徽、吉祥物发布等&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 01:30:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/coverImage/1754372194632_ihtepm_1754372460318.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31300920</guid></item><item><title>中外音乐家携手演绎，“中国舞台”花绽五国</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31370001</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;今年7月，中国旅美女高音歌唱家张婉哲以其亮丽而又柔美嗓音演绎的一系列中国艺术歌曲，率先在科托尔古城音乐厅开启了第五届“中国舞台”的帷幕。8月6日晚，由毕业于上海音乐学院周小燕声乐中心的中国旅法女中音歌唱家伍艾领衔的四位中国音乐家，又在闻名世界的北马其顿奥赫里德夏季音乐节的圣索菲亚音乐厅，掀起了“中国之夜”涟漪。加上即将参加今年9月下旬由阿尔巴尼亚文化部和中国驻阿大使馆联合举办的“中国文化周”，这项由上海有关部门牵头和上海东宝文化运营公司承办的中外文化艺术交流活动，已在黑山、塞尔维亚、波黑、北马和阿尔巴尼亚五国初结硕果。而且，此项活动所采用的艺术形式，也已从声乐、器乐扩展到舞蹈和美术等领域，让各国受众进一步从各个侧面领略了“中国故事”的生动魅力。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754873060959_Xriex8_1754873091842.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355016371"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;在北马其顿奥赫里德夏季音乐节上举行“中国之夜”演出&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与以往国内赴外交流传播中国文化艺术都由中国艺术家自己承担不同，连续举办五年的“中国舞台”已先后邀请塞尔维亚著名钢琴家德言·希纳迪诺维奇、美国著名钢琴家大卫·维顿分别与张婉哲组成“风鸣丝绸”等二重奏，法国著名钢琴家米歇尔·达尔贝托与中国旅欧小提琴家朱丹组成多场拍档，法国著名长笛演奏家让·马克·古戎等与伍艾组成“百合乐团”，联袂演绎中国经典艺术声乐、器乐作品，又珠联璧合地驾驭西方经典音乐作品，也令人信服地表达了欧美优秀音乐家对中国灿烂文化的由衷喜爱，以及他们携手中国同行共绘人类艺术美篇的珍贵情感。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754873066091_PBtzFT_1754873102519.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355016372"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中外音乐家在北马其顿奥赫里德夏季音乐节上举行“中国之夜”演出&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为我国对外文化交流前沿的上海，不仅自身连续五年分批向上述五国派出本埠的优秀艺术家，而且已经（并且还将）发挥上海的纽带和辐射作用，先后邀请青岛、南京、合肥、江西、甘肃等地的艺术团体和优秀同行共同营建海外“中国舞台”，装点出一个个美妙引人的“中国之晨”和“中国之夜”。受到上海的召唤，曾在上海就学又远赴德国留学的青年小提琴家陈中翰、张周耀东、青年钢琴家张珺洁和上海籍女青年钢琴家陈俊言，分别从柏林、汉堡、伦敦、维也纳赶到了黑山；正留学德国的，与上海结缘的中国著名小提琴家宁峰推荐高徒、留德小提琴家王仕含，正在英皇攻读博士的青年钢琴家马可、王渤程、李嘉睿等分别赶到了贝尔格莱德；正在莱比锡音乐学院任教、享誉世界的双簧管演奏家林卿教授偕其妻钢琴家、羽管键琴演奏家刘姽婧，昼夜赶往塞尔维亚和黑山参加“中国舞台”独奏音乐会，又为众多青年学子上课、伴奏；今年酷暑，正在巴黎、上海的伍艾，旅法钢琴家侯娟、长笛演奏家王伟和留德青年长笛演奏家岳广慧得到承办单位通知后，纷纷放弃难得的欧洲假期，辗转赶往奥赫里德参演；在得知王仕含缺少欲在诺维萨德演奏的《苗岭的早晨》乐谱，年届八旬的作曲家陈钢、远在澳大利亚的潘寅林和柏林的宁峰，都在第一时间向上海承办者发来了他们珍藏的手稿、首演版乐谱和标注版乐谱，令人泪目地感受到他们对传播中国音乐艺术的赤诚之心……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;借助“中国舞台”的媒介，上海与欧洲国家的文化艺术交流合作正日益频繁、不断加强。例如，“桥-QIAO国际音乐比赛、舞蹈比赛”已分别在塞、塞和波黑创办，分别吸引了八国上百名音乐舞蹈学子登台竞技。去年5月，拥有2400万常住人口的上海与拥有2万常住人口和200万欧美游客的科托尔，签署了加强中国上海国际艺术节中心与黑山科托尔艺术节友好交流备忘录。此后，两国的钢琴家和合唱团已经或即将进行两轮互访演出。这边中国音乐家刚在北马奥赫里德夏季音乐节成功演出，该艺术节的总经理、男高音歌唱家乔尔吉·楚科夫斯基又将出发来沪参会，为明年乃至今后两国两市文化艺术的深度交流，进行新的磋商……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中国舞台海外音乐艺术交流活动”得到了中国驻黑山、塞尔维亚、波黑和阿尔巴尼亚等国大使馆的热情指导和具体帮助。即使是已经转任和退休的使馆领导，也多次为“中国舞台”的不断拓展、提升，出谋划策、热情鼓励。为便于具体指导、落实，有的使馆工作人员还特意在当地时间的深夜与上海承办单位联系访演事务。这些国家的主流报刊、电视和网络媒体也纷纷拿出显著版面和黄金时段进行连篇报道和详细介绍，并认为“中国舞台”的持续举办，已经并且还将成为中国对欧民间文化交流日益广泛、深入的生动显现。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 01:16:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754873123106_RTxXjM_1754873123293.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31370001</guid></item><item><title>十大券商看后市｜A股有望延续强势表现，风险偏好正持续回升</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31369944</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;上周A股三大指数周线集体飘红，上证指数在上周五盘中续创今年以来新高，进入8月中旬，A股行情将如何演绎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻搜集了10家券商的观点，大部分券商认为，牛市氛围不会轻易消失，市场在中长线上依旧呈“系统性‘慢’牛”格局，当前国内市场整体表现较好，随着内外利好因素持续累积，未来国内市场有望延续强势表现，勿需质疑本轮行情的上行趋势与市场空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;光大证券表示，当前国内市场整体表现较好，随着内外利好因素持续累积，未来国内市场有望延续强势表现。短期预期差驱动下，下半年市场或冲击新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“勿需质疑本轮行情的上行趋势与市场空间。本轮行情增量资金来源众多，有保险、养老金、公募基金、私募基金等机构资金，也有居民配置资金的入市。近期两融余额站上十年新高，反映个人投资者风险偏好正在持续回升，看好下半年A股冲击2024年高点。”华西证券指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置方面，银河证券提醒投资者，短期维度下，考虑到短线（情绪）博弈的难度依然较大，仍建议以左侧埋伏为主，持有板块若情绪催化（快速拉升），则适当兑现。同时，短线交易要密切留意事件（情绪）落地前后的股价表现，不宜有太高的预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“综合当前政策背景、国际形势、资金水平、风险偏好、汇率趋势、技术结构等因素，市场在中长线上依旧呈系统性‘慢’牛格局，若有短线扰动引发可观回调可增配。”浙商证券称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中信证券：小微盘现阶段更需要放慢脚步&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比于一些高景气但是也阶段性高位的行业，其实小微盘现阶段更需要放慢脚步。当前的市场，对于业绩兑现度较高的强产业趋势仍然保持较大的克制，但对于148倍市盈率的中证2000和TTM利润为负的微盘股很难找到继续向上的合理性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，此前持续提示关注的五大行业（有色、通信、创新药、游戏、军工）的估值远比中证2000和微盘股板块合理，过去一年的上涨也主要来自盈利预期不断重塑而非纯粹拔估值。小微盘背后主要还是依靠纯粹的流动性来驱动上涨，结构性的盈利增长确实也存在，但自下而上的合理性加总后在整体上就变得不合理，小微盘整体的盈利增长远不如2015年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从驱动力来看，量化产品、小型主动权益产品以及散户贡献了小微盘的主要增量资金，同时板块的融资热度升温也远快于权重板块。未来一旦宏观逻辑逐步理顺，微盘+银行的结构可能会面临较大的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，配置上的策略还是建议投资者聚焦在五大强产业趋势的行业，同时避免参与似是而非的资金接力交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;银河证券：&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;大概率为热点轮动行情&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周指数继续上行，上周三的高点快速收复，市场情绪还是很强的。而两融余额继续上行也符合本轮行情由流动性推升的基本判断，资金关注两融余额时隔十年再次站上2万亿元，但从两融余额占A股流通市值、两融交易额占A股成交额等指标来看，均处于历史中枢水平，所以短期资金不算亢奋或过热。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但从技术角度看，或有进一步整固需求。中期来看，延续8月处于政策空窗期和中报集中披露期的判断，市场或大概率为热点轮动行情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;操作层面，八月份走蓄势的概率偏大，这个阶段中期布局要坚守自我，而且市场出现调整后对中线布局会显得更加关键，中期建议继续关注反内卷、科技自主、创新药等景气度趋势向好的方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;短期维度下，考虑到短线（情绪）博弈的难度依然较大，仍建议以左侧埋伏为主，持有板块若情绪催化（快速拉升），则适当兑现，短线可关注军工、机器人、新消费等可能出现情绪发酵的方向。短线交易要密切留意事件（情绪）落地前后的股价表现，不宜有太高的预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;申万宏&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;源证券：&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;牛市氛围不会轻易消失&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，投资者普遍对牛市有期待，但对短期市场的分歧有所加大。总结短期市场面临的阻力：一是2025年三季度市场预期经济回落和政策重点是调结构，宏观环境暂时不支持指数向上突破。二是牛市结构主线尚未确立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;牛市中要做动量，但最强动量应该从牛市的核心叙事中诞生。医药和海外算力是独立高景气，但牛市主线需要内涵外延更大纵深，国内科技突破、全球市占率高的制造业反内卷，才是潜在的牛市主线方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，牛市氛围不会轻易消失。三季度宏观组合不利，不会影响2026年供需格局改善预期，只会带来小波段调整。真正可能影响牛市氛围的因素：一是2026年中前后才是供需格局改善的验证期，彼时如果需求显著回落，才构成中期基本面改善的证伪。二是中国制造业竞争力强才是关键基本面，如果中国制造竞争优势被约束，才会破坏牛市氛围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，9月初之前，A股可能反复有行情。9月初之后，A股存在内生调整压力。稳定资本市场预期政策可能再次发力。时间已经是牛市的朋友，核心是时间是基本面改善和增量资金流入的朋友。继续维持2025年四季度好于2025年三季度，2026年会更好的判断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置方面，短期强势结构医药、海外算力是高景气方向，也凝结了市场对牛市的期待，独立行情演绎过程中，板块的相对性价比有所降低，后续这些方向可能与市场齐涨共跌。9月初之前，国防军工可能反复有机会。同时短期板块轮动变为不变，目前相对性价比较高的方向是新消费，可能轮涨补涨。后续市场休整波段，高股息可能再次阶段性占优。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;信建投证券&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;：&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;A股仍处于牛市中继&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，短期A股继续超预期上行面临一定阻力，PPI弱于预期、关税缓和协议到期与估值修复完成带来的交易缩量，但A股仍处于牛市中继，回调带来配置良机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前海外边际改善，美联储迎来人事变动，鸽派人物米兰获短期任命，美联储内部鹰鸽分歧，短期抬高市场降息预期，引发A股外资流入波动。长期或将加强政治干预，损害美联储独立性，影响美元长期走势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;结合历史美元下跌周期分析，发现美元走弱背景下，新兴市场得到不同程度获益；就国内而言，港股有强资金流动性+低估值+高股息率优势，相对A股对外资吸引力更强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月中国进出口数据进一步改善，PPI弱于预期，但政策信号下，反内卷与宽信用有望促使价格低位温和回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置方面，近期行业轮动加速，建议关注新赛道低位细分品种。行业层面，可重点关注国防军工、AI算力、半导体、人形机器人、有色、交运、券商、创新药等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;浙商证券&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;：若遇短线扰动引发可观回调可增配&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，市场在中长线上依旧呈“系统性‘慢’牛”格局，若遇短线扰动引发可观回调可增配。接下来，三方面或带来短期扰动：一是上证综指日线MACD顶背离+“3674压力位”临近。二是海外扰动。三是关注市场成交量的收敛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，综合当前政策背景、国际形势、资金水平、风险偏好、汇率趋势、技术结构等因素，市场在中长线上依旧呈“系统性‘慢’牛”格局，若有短线扰动引发可观回调可增配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置方面，建议投资者保持当前持仓不动，短线不激进，等待中线配置机会到来。操作方面，继续采取“1+1+X”均衡配置（大金融中银行、券商+军工/计算机/传媒/电子/电新等科技成长），同时关注地产补涨的可能性；此外，注意积极挖掘年线上方低位个股，做好板块内“高低切”操作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;兴业证券：&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;中国主动投资的优势正在回归&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前，中国主动投资的优势正在回归。一方面，代表主动公募基金平均业绩的两大指数已较去年10月8日新高上涨近10%，今年以来跑赢多数宽基。截至8月6日，代表主动公募基金平均业绩的普通股票型/偏股混合型指数分别较去年10月8日新高上涨8.31%/8.81%，今年以来分别上涨16.92%/16.67%，跑赢多数宽基。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，跑赢沪深300的主动偏股基金占比升至历史高位。截至8月6日，今年以来跑赢沪深300的主动偏股基金占比大幅上升至78%，这一水平在2010年以来仅次于2010年、2011年、2013年、2015年和2021年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年主动偏股基金中已经出现“翻倍基金”，为2022年以来首次。“翻倍基金”作为主动投资能力的重要体现，历史上只在2006-2007年、2009年、2014-2015年以及2019-2021年出现。今年7月，主动偏股基金中已经出现首只“翻倍基金”，为2022年以来首次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;超额回归后，主动基金新发、申赎已迎来边际改善，资金端与负债端负循环的低谷期正在悄然走出。往后看，适应景气投资的有利环境正逐步回归，主动公募定价权迎来重塑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;招商证券：&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;基本面稳中向好&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月出口超预期改善，重点关注机电、汽车、集成电路等具有全球竞争力的优势制造领域展现出的增速韧性。PPI降幅持平前值，受益于“反内卷”的黑色、有色、煤炭、光伏产业链等价格反弹，中下游仍然呈现以量换价的态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基本面呈现稳中向好趋势。结合历次PPI回升前后的市场表现，行业配置方面，短期仍然推荐关注产业趋势催化、中报业绩增速预计高增或改善的非银、化学制药、电力设备、机械（自动化设备、工程机械）、国防军工、计算机等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中期来看，待PPI回升趋势进一步明确，重点关注经济基本面改善带来的顺周期和消费领域的机会，如基础化工、钢铁、有色、社会服务、美容护理、食品饮料、家用电器等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;光大证券：延续强势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，当前国内市场整体表现较好，随着内外利好因素持续累积，未来国内市场有望延续强势表现。短期预期差驱动下，下半年市场或冲击新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，外部来看，美国劳动力市场疲弱，7月非农数据低于预期且前两月数据大幅下修，引发市场对其经济的担忧，使得市场对美联储9月降息的预期显著升温，海外流动性有望边际改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内部来看，国内政策仍积极发力，基本面保持韧性，或对国内资产价格形成支撑。政策方面，当前政策仍积极发力，多项政策措施逐步落地。基本面方面，7月出口同比增长7.2%，显示出我国外贸在复杂的国际环境下仍展现出较强的韧性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，扩内需政策效应持续显现，7月CPI环比由上月下降0.1%转为上涨0.4%，核心CPI同比上涨0.8%，涨幅连续3个月扩大，表明国内消费市场正在逐步回暖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业层面，短期关注前期滞涨方向和有望受益于海外流动性边际改善的方向，长期关注消费、科技自立以及红利三条主线：前期滞涨方向包括机械设备、电力设备等行业，受益于海外流动性边际改善的方向包括医药生物、家用电器、食品饮料等行业。消费主线关注政策补贴、服务与新消费方向；科技主线关注AI、机器人、半导体、军工等方向；红利主线关注部分高质量的红利个股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;华安证券：&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;蓄力突破&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，市场继续蓄力突破，受流动性支撑中期向好趋势不改。出口维持韧性、内需尚待提振，国内基本面边际变化有限。海外货币政策预期小幅提振。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普扩张性财政政策要求美联储降息以降低财政利息支出，鉴于美联储现任主席鲍威尔的任期将于2026年5月结束，市场预期其连任概率较低，特朗普团队可能推动偏鸽派的沃勒成为下一任美联储主席。受此影响，市场对到年末的降息预期抬升，但对短期的A股影响有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置上，建议投资者继续聚焦弹性最大的成长科技和业绩支撑：一是成长科技包括AI、机器人、军工。二是景气或业绩支撑如稀土永磁、贵金属、工程机械、摩托车、农化制品。此外政治局会议政策超预期的服务消费，以及地产政策宽松估值修复也值得参与。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;华西证券：勿需质疑本轮行情的上行趋势与市场空间&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，勿需质疑本轮行情的上行趋势与市场空间。本轮行情增量资金来源众多，有保险、养老金、公募基金、私募基金等机构资金，也有居民配置资金的入市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自“924”行情启动以来，我国M1-M2同比增速负剪刀差持续收窄，反映资金活化程度增强，居民的消费和投资意愿出现边际回暖迹象。近期两融余额站上十年新高，反映个人投资者风险偏好正在持续回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在资产配置荒下，牛市思维正促进居民资产配置向权益类资产倾斜，居民增量资金入市将成为本轮“慢牛”行情的重要驱动，仍看好下半年A股冲击2024年高点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;风格上，“十五五”规划将成为后市聚焦点，科技成长仍将是未来较长一段时间的政策主线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业配置层面，建议投资者关注两条主线：一是新技术、新成长方向，如国产算力、机器人、固态电池等；二是红利板块回调后带来再配置机会，如部分低估值中字头。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 00:53:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754870458619_k4eNjA_1754870458802.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31369944</guid></item><item><title>视觉周刊｜上海体育馆建成50周年</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31300915</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="684679" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/93f01c6351b44881910dd00f2a9faf11/hd/1754796422000_1ecDrh_1754796457008.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://thepaperinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/video/1754794385000_HHGhaA_1754796493262.png" data-duration="00:37" data-verticalvideo="1" data-width="392" data-height="848"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;“澎湃视觉周刊”第263期主要内容 —— 20250804 - 20250810&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【体育的力量】2025年8月，上海体育馆建成50年。这座被上海人亲切地称为“万体馆”的建筑，承载着许多人的体育记忆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【让历史持续“诉说”】上影集团出品重大历史题材影片《南京照相馆》正在公映，影片核心拍摄地也在对外开放中。斑驳的砖面、焦黑的弹孔、坦克碾压的痕迹……上海影视乐园1:1复刻了抗战时期的“南京城”，真砖实筑让观众瞬间“穿越”回1937年。拍摄背后有哪些故事？8月8日，跟随影片置景指导秦枫行走电影诞生地，“触摸”不曾忘却的记忆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【十字路口的古镇｜江西瑶里古镇：高人气与低收益之困】今天与大家见面的是江西景德镇瑶里古镇。位于江西省景德镇市浮梁县的瑶里古镇是最常被推荐的江西古镇之一，在互联网上人气很高。但是在拥有高人气的同时，景区却长期处于亏损状态。瑶里古镇高人气与低收益之困，恰好给我们提供了一个值得解剖的个案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【“灵魂摆渡人”刘德文：老兵一生游子，我想让他们落叶归根】因一位老兵生前的嘱托，台胞刘德文开启了20多年送台湾老兵魂归故里的历程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;svg viewbox="0 0 24 24"&gt;&lt;/svg&gt;&lt;span&gt;左滑浏览本期周刊&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃视觉周刊，每周与你准时相约。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;精心挑选、深入解读，为你呈现最独特的视角、最直观的画面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这里，图像与文字交织，新闻与艺术交融。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;昨天的海报，今天的旧闻，未来的历史。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们用视觉的力量，带你感受世界的心跳；用新闻的温度，触碰生活的脉搏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃海报，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远，不止于平面。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 00:45:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754794385000_1WNCnA_1754794440714.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31300915</guid></item><item><title>美政府向加州大学洛杉矶分校开出10亿美元和解金，加州州长：不会屈服！</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31370003</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754872674308_hsGExk_1754872674452.png" alt="美政府向加州大学洛杉矶分校开出10亿美元和解金，加州州长：不会屈服！"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:27&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;美政府向加州大学洛杉矶分校开出10亿美元和解金，加州州长：不会屈服！&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间8月9日，加州州长纽森表示，特朗普政府对加州大学洛杉矶分校开出10亿美元高额和解金要求构成“政治敲诈”，加州不会屈服。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 00:40:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754872674308_hsGExk_1754872674452.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31370003</guid></item><item><title>美国在AI方面仍处领先地位？美议员：优势并不明显，中国将赶超</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31370002</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754872495824_ytSwZ8_1754872496016.png" alt="美国在AI方面仍处领先地位？美议员：优势并不明显，中国将赶超"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:15&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;美国在AI方面仍处领先地位？美议员：优势并不明显，中国将赶超&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;近日，美国加州共和党众议员奥伯诺尔特在受访时称，美国在人工智能发展方面的领先优势并不明显。尤其是今年中国计算机科学专业的博士毕业生数量约为美国两倍。长此以往，美国将无法维持领先地位。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 00:38:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754872495824_ytSwZ8_1754872496016.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31370002</guid></item><item><title>以色列抗议者冲进真人秀录制现场，高喊口号呼吁立即结束战争</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31369977</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754871677219_26Bhmp_1754871677447.png" alt="以色列抗议者冲进真人秀录制现场，高喊口号呼吁立即结束战争"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:13&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;以色列抗议者冲进真人秀录制现场，高喊口号呼吁立即结束战争&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;《参考消息》援引俄罗斯电视台网站8月9日报道称，在以色列的一档热门真人秀节目中，突然出现了数名以色列抗议者。这些抗议者身穿“撤出加沙”的T恤坐在舞台上，高喊反对以色列占领加沙的口号。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 00:35:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754871677219_26Bhmp_1754871677447.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31369977</guid></item><item><title>中国代表：必须坚决反对以色列占领加沙的企图</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31369971</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754871342454_DCEWTe_1754871342630.png" alt="中国代表：必须坚决反对以色列占领加沙的企图"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:34&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;中国代表：必须坚决反对以色列占领加沙的企图&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间8月10日，中国常驻联合国代表傅聪在安理会巴以问题紧急公开会上发言，强调必须坚决反对以色列占领加沙的企图。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 00:33:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754871342454_DCEWTe_1754871342630.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31369971</guid></item><item><title>牛市早报｜7月核心CPI同比涨幅回升至0.8%，特朗普与普京将会晤</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31369929</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【市场数据】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至8月8日收盘，上证综指跌0.12%，报3635.13点；科创50指数跌1.39%，报1043.54点；深证成指跌0.26%，报11128.67点；创业板指跌0.38%，报2333.96点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8月8日美股收盘，道指涨206.97点，涨幅为0.47%，报44175.61点；纳指涨207.32点，涨幅为0.98%，报21450.02点；标普500指数涨49.45点，涨幅为0.78%，报6389.45点。上一周，道指上涨1.35%，标普500指数上涨2.43%，纳指攀升3.87%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【财经要闻】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、8月9日，国家统计局公布7月物价数据。7月份，全国居民消费价格（CPI）同比持平，环比上涨0.4%。1-7月平均，全国居民消费价格比上年同期下降0.1%。7月CPI同比增速由正转平，较上月回落0.1个百分点，主要受食品价格较低影响。7月核心CPI持续改善，扣除食品和能源价格的核心CPI同比上涨0.8%，涨幅继续比上月扩大0.1个百分点，为2024年3月以来最高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、据外交部网站，8月8日，外交部发言人郭嘉昆答记者问。彭博社记者：特朗普表示可能会因中国购买俄罗斯石油对华征收次级关税，但未提供具体细节。外交部对此有何评论？郭嘉昆：中方在有关问题上的立场是一贯、明确的。中国同包括俄罗斯在内的世界各国开展正常经贸能源合作，正当合法。我们将继续根据自身国家利益，采取合理的能源保障措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、据外交部网站，8月8日外交部发言人郭嘉昆答记者问。《金融时报》记者：据称中远集团正在寻求获得香港长江和记出售全球港口交易中20%到30%的股权。有关谈判细节还未最终敲定，其中一个选项是让中远参股巴拿马运河两个港口以外的交易。外交部对此有何评论？郭嘉昆：关于长和出售海外港口资产事，中国政府将依法进行监管，坚决维护国家主权、安全、发展利益，维护市场公平公正。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4、8月8日，据证券时报，针对包容性增强会否造成IPO大规模扩容的担忧，记者获悉，证监会将继续严把发行上市入口关，做好逆周期调节，不会出现大规模扩容的情况。当前，全球主要市场都在主动适应科技发展趋势，加大制度机制创新，在持续吸纳优质企业、改进监管服务同时也反过来促进了二级市场的活跃和走强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5、据澎湃新闻，8月8日晚，据北京市住房和城乡建设委员会官网，北京市住房和城乡建设委员会、北京住房公积金管理中心联合印发《关于进一步优化调整本市房地产相关政策的通知》（简称《通知》），并自2025年8月9日起施行。《通知》提出，符合条件的家庭在北京市五环外不再限制购房套数，并从四方面加大了住房公积金支持力度，包括优化首套房认定标准、提高二套房贷款额度、降低二套房贷款首付比例、提高年度缴存公积金可贷额度等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6、8月8日，澎湃新闻记者发现，上交所官网资料显示，傅浩已履新上交所党委委员、副总经理。根据此前公开报道，2025年2月27-28日，上交所举办粤港澳大湾区机构投资者服务活动，傅浩彼时以上交所全球业务发展专业委员会副主任委员兼市场发展部总监的身份出席了活动。官网资料显示，傅浩，男，汉族，1971年12月生，现年53岁，经济学博士，中共党员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7、8月8日，深交所官网资料显示，王红已履新深交所副理事长，不再担任上海证券交易所党委委员、副总经理。官网资料显示，王红，女，汉族，1967年3月出生，现年58岁，经济学硕士，中共党员。截至记者发稿时，深交所官网“领导班子”一栏共显示9人资料，分别是：党委书记、理事长沙雁，党委副书记、总经理李继尊，副理事长王红；4位党委委员、副总经理，分别是李辉、李鸣钟、唐瑞、何才元；以及党委委员、纪委书记余支政，总工程师喻华丽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8、澎湃新闻8月10日获悉，10日上午，位于浙江省宁波市象山县的金七门核电项目1号机组核岛混凝土浇筑启动（FCD）。核岛是核电站安全壳内核反应堆及有关系统的统称，FCD作为核电机组建设过程中的关键节点，是机组主体工程正式启动的标志。以此为起点，浙江省继嘉兴秦山、台州三门、温州三澳之后开辟的第四个核电基地全面拉开建设帷幕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9、8月8日，中国汽车流通协会乘用车市场信息联席分会（乘联分会）发布的数据显示，7月全国乘用车市场零售182.6万辆，同比增长6.3%，环比下降12.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10、据澎湃新闻，近期，有互联网传言称，“雷军通过富国银行茅XX向海外转出50亿美金”。8月8日，针对网传“雷军通过富国银行茅XX向海外转出50亿美金”，小米集团公关部总经理王化辟谣称，经核实，小米集团在全球范围内没有和富国银行以及“茅XX”开展过任何合作，也未有任何形式上的接触，相关言论均已取证，并已经启动司法程序追究造谣传谣者法律责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11、美国总统特朗普和俄罗斯总统普京将于8月15日在阿拉斯加州举行会晤，这将是自今年1月特朗普重返白宫以来，两人首次面对面会晤。据央视新闻报道，当地时间8月9日，俄罗斯总统助理乌沙科夫表示，普京和特朗普会谈的重点是实现乌克兰长期和平的方案。特朗普于当地时间8月8日表示，美俄在乌克兰问题上已“非常接近”达成协议。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 00:22:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754871045281_RbXz7M_1754871045484.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31369929</guid></item><item><title>内塔尼亚胡还在狡辩：“若以色列真想实施饥饿政策，加沙没人能活”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31369936</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754869556826_Cd8eyx_1754869557039.png" alt="内塔尼亚胡还在狡辩：“若以色列真想实施饥饿政策，加沙没人能活”"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:06&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;内塔尼亚胡还在狡辩：“若以色列真想实施饥饿政策，加沙没人能活”&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;面对以色列国内及国际社会广泛谴责，以色列总理内塔尼亚胡8月10日在对外国媒体的记者会上仍坚称将推进接管加沙城计划。面对多国媒体的指责，内塔尼亚胡还坚持否认以军在加沙地带实施饥饿政策。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 00:04:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754869556826_Cd8eyx_1754869557039.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31369936</guid></item><item><title>被美国编剧工会开除，朴赞郁失去了啥？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31365055</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;span&gt;美国编剧工会现有成员超2万名，几乎涵盖北美地区所有从事剧本创作的工作人员，可以说是编剧的“保护伞”。&lt;/span&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间8月8日，美国编剧工会（WGA）发布公告称，开除韩国著名导演朴赞郁的工会成员资格。原因在于2023年5月开始至9月底结束的大罢工期间，他没有像其他成员那样全面暂停手上的工作，而是继续为HBO的限定剧《同情者》（The Sympathizer）撰写剧本。朴赞郁的编剧搭档唐·麦凯勒（Don McKellar）也跟他一起被开除会籍。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754786466597_6K8Fk4_1754787291553.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="354948411"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;今年2月，朴赞郁出席《共同警备区》上映30周年纪念活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现年61岁的朴赞郁以《老男孩》《亲切的金子》《分手的决心》等作品蜚声国际影坛。他与HBO合作的七集剧集《同情者》改编自美籍越南裔作家阮清越荣获普利策奖的同名小说，由小罗伯特·唐尼、侯宣德、吴珊卓主演，于2024年4月14日在HBO Max平台正式上线。该剧播出后，却是叫好不叫座。虽然“烂番茄”新鲜度高达89%，但并没有掀起什么话题讨论；在第76届黄金时段艾美奖评选中，也仅有小罗伯特·唐尼拿到一个最佳男配角提名，最终还未能获奖。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754787108507_y6zJAi_1754787275898.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="354948384"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《同情者》上线后叫好不叫座。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，编剧工会就宣称将&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_30805368"&gt;对七名“工贼”进行处分&lt;/a&gt;。其中四人因为选择上诉而率先被公开身份。到了今年5月，上诉结果揭晓，加拿大人洛玛·罗斯（Roma Roth）和澳大利亚人爱德华·德雷克（Edward Drake）的除名决定仍以微弱的成员票数通过；《混乱之子》的编剧朱莉·布什（Julie Bush）暂停一年会籍的处罚同样以微弱票数通过；而参与过《生活大爆炸》的编剧蒂姆·多伊尔（Tim Doyle）因言获罪的处罚则遭到推翻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;七人中的另外三人由于选择不上诉，所以此前并未公开姓名，直到8月8日，工会才揭晓这三人姓甚名谁。除了朴赞郁和唐·麦凯勒，另一位名叫安东尼·西皮阿诺（Anthony Cipriano）的编剧将被暂停会员资格至2026年5月1日，并将受到公开谴责且终身不得担任编剧工会的罢工队长职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国编剧工会现有成员超2万名，几乎涵盖北美地区所有从事剧本创作的工作人员。工会在保障编剧权益方面，发挥着巨大作用，尤其是在编剧与制片商产生合同纠纷时会给予协助。没有加入工会或被工会除名的编剧，等于失去了工作的保护伞。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754786515431_WzwxhD_1754787305641.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="354948433"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;唐·麦凯勒&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，相对于多在韩国拍片并且自己担任导演的朴赞郁而言，他的搭档唐·麦凯勒面临的困扰要更大。好在这位只比朴赞郁小六天出生的加拿大资深编剧兼导演，向来具有国际视野，曾与法国导演奥利维耶·阿萨亚斯（《清洁》）、巴西导演费尔南多·梅里尔斯（《盲流感》）有过合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然失去了保护伞，不过非工会成员对于竞逐奥斯卡奖并没有任何影响。朴赞郁的最新作品《无可奈何》入围了将于本月底开幕的第82届威尼斯电影节，该片由李秉宪和孙艺珍主演。美国著名独立电影公司霓虹影业已买下它的北美发行权，预计将为它后续杀入颁奖季做足准备。当年，正是霓虹影业成功令韩国电影《寄生虫》捧回包括最佳影片、最佳原创剧本在内的四座小金人。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754787324975_KpxdRe_1754787341681.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="354948524"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;朴赞郁在《无可奈何》拍摄现场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，朴赞郁和唐·麦凯勒之后无法再参与一年一度的编剧工会奖的角逐，而编剧工会奖一直被视为奥斯卡剧本类奖项的风向标。当年，朴赞郁的同胞奉俊昊正是在拿下编剧工会奖的最佳原创剧本奖后，再拿下奥斯卡的同一奖项。朴赞郁的新作《无可奈何》改编自唐纳德·维斯雷克的小说《斧头》，负责剧本的四位编剧包括他本人、唐·麦凯勒、李京美和李子慧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，非编剧工会成员拿下奥斯卡剧本类奖项的例子不胜枚举，通常为未加入工会的非美国籍电影人，最近的例子是2024年法国人茹斯汀·特里耶和亚瑟·哈拉里执笔的《坠落的审判》在颁奖季大杀四方，不过因为当时两人并非工会成员，所以并未入围当年的编剧工会奖，但他们最后还是赢得了奥斯卡最佳原创剧本奖。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 00:04:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754787996920_bDemnk_1754787997123.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31365055</guid></item><item><title>管虎“边科研边拍片”，朱一龙吴磊让“硬汉”更丰富</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31367230</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;8月10日，电影《东极岛》来到上海路演。导演管虎、总制片人梁静，以及主演朱一龙、吴磊亲临现场，向观众们讲述电影台前幕后的点点滴滴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《东极岛》8月8日起在全国上映，目前票房已突破2亿。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250810/41fbb364-e6d6-4bdc-8837-48cda47dba0a.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250810/41fbb364-e6d6-4bdc-8837-48cda47dba0a.jpeg" data-height="1080" data-width="1620" data-filesize="115296" class="ait_item_box img_default" data-id="354977450"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《东极岛》在上海影城SHO路演现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在类型化道路探索上“再走一步”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1942年，一艘满载1800多名英军战俘的日本货船“里斯本丸”，在舟山群岛附近海域遭美国潜艇鱼雷攻击后沉没。千钧一发之际，东极岛的渔民们不顾日军的威胁，不顾风高浪急，一次次划着自家的小舢板冲入波涛汹涌的海中，最终成功挽救了384名英军战俘的生命。这段曾经鲜为人知的历史，是电影《东极岛》的故事蓝本。​&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了将这段波澜壮阔的历史真实地呈现在大银幕上，电影主创团队付出了巨大的努力。从筹备到拍摄完成，整个过程历时6年。导演管虎和费振翔在创作初期，便深入研究那段历史，力求在尊重史实的基础上进行艺术创作。​&lt;/p&gt;&lt;p&gt;导演管虎在路演现场交流中，为观众揭秘了不少水下拍摄的创举所经历的艰辛。有观众表达超长时间水下戏“值回票价”，管虎也表示这次的拍摄堪称“边科研边拍”的挑战：“拍摄虹吸大场面时，要解决造浪装置调试、水下置景搭建、大量群演提前训练等问题，更要全程确保所有人的安全，每个环节都得精准把控。”&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250810/04e63c6e-be94-465b-8b4e-d13932d40ed1.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250810/04e63c6e-be94-465b-8b4e-d13932d40ed1.jpeg" data-height="1227" data-width="690" data-filesize="401311" class="ait_item_box img_default" data-id="354977447"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;水下拍摄花絮&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在拍摄过程中，剧组面临着诸多挑战。为了呈现出巨轮沉没的震撼感以及渔民出海救援的真实情形，剧组选择在东极岛及附近海域进行实景拍摄。这里的天气变幻莫测，给拍摄工作带来了极大的不便，但剧组坚持克服困难，只为还原最真实的历史场景。同时，剧组还1:1搭建了80多年前的巨轮以及20多艘能达到下海标准的渔船，从船只的外观到内部结构，每一个细节都力求还原历史真实。​&lt;/p&gt;&lt;p&gt;管虎表示，“我们的初心是很诚意的，是要彰显历史真相，要把咱们中国人的勇气担当血性拍出来，但更重要的一件事，是我们是想给电影观众带来不同的观影体验，在类型化道路探索上再走一步，这种电影语言是视听的探索，这方面我们下了很大的功夫。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;片中水下演员部分全部都是实拍镜头，管虎透露，这在世界范围内都是绝无仅有的。演员需要在水下9米的极限环境中完成拍摄。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250810/e73ee932-4779-4e05-b98d-024c9ae8ee99.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250810/e73ee932-4779-4e05-b98d-024c9ae8ee99.jpeg" data-height="1620" data-width="1080" data-filesize="76772" class="ait_item_box img_default" data-id="354977448"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;导演管虎&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了挑战高难度的水下深潜动作戏，朱一龙、吴磊等主演提前一个多月进组训练，从闭气、潜水、水下动作到船务训练，每一项技能都刻苦练习，只为呈现出“靠海吃饭的人”的生命质地。​&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于在片中呈现了极为专业的自由潜水姿态，朱一龙表示，“自由潜要关注内心，关注身体，在练习自由潜水的时候要调整呼吸和身体，是了解自己，和自己身体沟通的过程。”吴磊则形容自由潜是“非常有沉浸感的运用，在水下只能听到自己的心跳声，感觉非常静谧，好像回到母胎”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两位演员的潜水教练也对他们赞不绝口。“自由潜水练习时间紧任务重，两位一开始对于水的感知力没那么强，甚至有一点恐慌，难能可贵的是两位的身体和心理素质非常强，每一天的变化进步都是神速，在水里结合戏里的动作表演，也给了拍摄更多的可能。谢谢主创将这个小众的运动方式带到大众面前。”&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250810/e300764f-4563-464b-88af-ece727c2156c.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250810/e300764f-4563-464b-88af-ece727c2156c.jpeg" data-height="460" data-width="690" data-filesize="106169" class="ait_item_box img_default" data-id="354977446"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;朱一龙 吴磊&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;真正的英雄主义，是在每一个平凡挣扎中的选择&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电影中，朱一龙、吴磊、倪妮等一众实力演员饰演的东极岛渔民，从造型到表演，都堪称颠覆。吴磊饰演的少年阿荡善良天真，朱一龙饰演的阿赑则少年老成，在经历了战争的残酷洗礼，目睹日军暴行后，心中的善良与血性被彻底激发，带领渔村群起反抗、奋勇救生。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250810/bfbdd4e7-b6d6-4d54-8565-fdcb979a4b2d.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250810/bfbdd4e7-b6d6-4d54-8565-fdcb979a4b2d.jpeg" data-height="966" data-width="690" data-filesize="225605" class="ait_item_box img_default" data-id="354977445"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;朱一龙&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有观众关心朱一龙有没有保留运动习惯，粉丝们也现场“起哄”想要看演员再现片中的腹肌。朱一龙则表示，自己并非为了练腹肌而去锻炼，只是希望身材靠近当时的渔民，腹肌并不是目的。面对为何选择出演这个“硬汉”的提问，朱一龙说自己一直在不断看新的剧本和故事，“很难遇到这样极致有血性的角色。我自己本身外形不是这样的，但能够把自己本身的特质和人物的特质结合在一起，这个人可能会有不一样的感受，能够让他‘硬汉’得更丰富一些。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈到自己的角色，朱一龙认为，“真正的英雄主义，是在每一个平凡挣扎中的选择。阿赑从顾小家到投身大爱，这样的转变过程，闪现人性光辉的真实感，也让人物更有力量。”&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250810/48ffeec3-2059-4892-a695-effdf2a66b36.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250810/48ffeec3-2059-4892-a695-effdf2a66b36.jpeg" data-height="1035" data-width="690" data-filesize="177357" class="ait_item_box img_default" data-id="354977449"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;吴磊&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吴磊则谈到，自己在拍摄过程中，也经历了“常人都会有的恐惧，但（阿荡）在目睹日军的暴行后，他内心非常悲愤，因此决定挺身而出。”对于这部影片，他希望“观众可以通过这部电影了解到83年前中国渔民的壮举，也能够感受到扑面而来的海浪。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;影片最后舟山渔民们集体出海拯救英国士兵的壮举令人动容，对于这样的举动，总制片人梁静表示，“渔民们救人的义举不是选择，是善良的本能。这就是我们中国人淳朴善良的底色。”&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250810/985d3b02-ec16-48f2-bc0b-35f82482ee3d.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250810/985d3b02-ec16-48f2-bc0b-35f82482ee3d.jpeg" data-height="1227" data-width="690" data-filesize="659960" class="ait_item_box img_default" data-id="354977444"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;影票票房预测上涨&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，梁静谈到片中一处处理的细节，“回程路上，我们的渔民扔掉了手中的枪械，就是表明了我们中国人面对战争的姿态，我们是反战的。”她表示，这也是这部电影想要告诉世界：“我们苦过穷过，但我们从来没有怂过。真正的勇气不是以暴制暴，而是当他见识人性的黑暗，还能选择自己内心里的正义。我们希望全世界能够看见我们中国人真实的样子。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 00:03:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754842237988_siADeP_1754842238216.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31367230</guid></item><item><title>0点以后，排队去看古埃及大展</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31369917</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754866197089_DGNm6x_1754866197437.png" alt="0点以后，排队去看古埃及大展"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:29&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;0点以后，排队去看古埃及大展&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;持续13个月的上海博物馆“古埃及文明大展”将于8月17日落幕。闭幕前一周的168小时不眠夜于8月11日凌晨正式开启。午夜时分，上博门口迎来了排队盛况。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 00:00:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754866197089_DGNm6x_1754866197437.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31369917</guid></item><item><title>IPO周报｜上周新股上市首日股价均翻番，本周申购迎电磁线龙头</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31369922</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;上周，新股市场继续活跃，3只新股的上市首日平均涨幅为191.43%。本周新股申购迎来电磁线的头部厂商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻根据Wind及公开信息梳理统计，本周（8月4日至8月8日）有1只新股安排申购，为沈阳宏远电磁线股份有限公司（下称“宏远股份”，920018）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宏远股份主要从事电磁线的研发、生产和销售，产品主要包括换位导线、纸包线、漆包线、漆包纸包线、组合导线等多种品类，目前主要应用于高电压、大容量电力变压器、换流变压器和电抗器等大型输变电设备。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250811/79d67c12-03d9-4d0d-acf8-2798c56661a7.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250811/79d67c12-03d9-4d0d-acf8-2798c56661a7.png" data-height="182" data-width="825" data-filesize="8756" class="ait_item_box img_default" data-id="355015169"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、本周新股申购&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从时间表看，北交所新股宏远股份（920018）将在本周一（8月11日）申购。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250811/e27a2b3e-48f1-43a4-a2c4-dfe9c3b632e4.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250811/e27a2b3e-48f1-43a4-a2c4-dfe9c3b632e4.png" data-height="249" data-width="865" data-filesize="20934" class="ait_item_box img_default" data-id="355015168"&gt;&lt;p&gt;据开源证券研报，宏远股份主要从事电磁线的研发、生产和销售，产品主要包括换位导线、纸包线、漆包线、漆包纸包线、组合导线等多种品类，目前主要应用于高电压、大容量电力变压器、换流变压器和电抗器等大型输变电设备。经过二十多年的发展，公司已成为具有成熟研发和生产能力的高压、超高压、特高压变压器用电磁线产品制造商，是国家级“制造业单项冠军企业”、国家级“绿色工厂”高新技术企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业绩方面，宏远股份2024年营业收入20.72亿元，同比增长42%。2024年净利润为1.02亿元，同比增长58%。公司预计2025年度营业收入约为24.7亿元-27.3亿元，同比增长幅度约为19.18%-31.73%，归母净利润约为1.14亿元-1.32亿元，同比增长幅度约为12.54%-30.30%。2015年至今宏远股份共中标特高压直流输电工程（±800kV）12次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开源证券指出，宏远股份产品应用于特高压、超高压、高压和配电等我国电力系统的各个领域，随着下游各领域电力变压器需求的增长，公司产品的市场需求也逐年扩大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、本周新股上市&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据安排，广东省建筑科学研究院集团股份有限公司（下称“广东建科”，301632）将于周二（8月12日）上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据华金证券研报，广东建科背靠广东省国资委，成为我国建设工程领域检验检测资质范围、检测能力、以及工程实践经验领先的服务提供机构。广东省国资委通过建工控股持有公司73.62%的股份、为公司的实际控制人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据业务的相似性，华金证券选取国检集团、垒知集团、建研院、建科院为广东建科的可比上市公司。从上述可比公司来看，2024年度可比公司的平均收入规模为16.28亿元、平均PE-TTM为37.51X、销售毛利率为37.87%；相较而言，公司营收规模未及同业平均，销售毛利率水平则处于行业中高位区间。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250811/49200fef-c3ff-4e41-8fd7-6a3973b2d9e6.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250811/49200fef-c3ff-4e41-8fd7-6a3973b2d9e6.png" data-height="180" data-width="592" data-filesize="9853" class="ait_item_box img_default" data-id="355015172"&gt;&lt;p&gt;上周共有3只新股上市，分别为江苏酉立智能装备股份有限公司（下称“酉立智能”，920007）、扬州天富龙集团股份有限公司（下称“天富龙”，603406）、汉桑(南京)科技股份有限公司（下称“汉桑科技”，3301491）。3只新股的上市首日平均涨幅为191.43%。其中，酉立智能和汉桑科技的首日单签浮盈均超过2万元，分别为2.96万元和2.70万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体来看，8月8日，酉立智能在北交所正式挂牌上市，发行价为23.99元/股，截至上市首日收盘，该股报83.22元/股，涨幅为246.89%。以收盘价计算，投资者中一签浮盈为2.96万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8月8日，天富龙在上交所正式挂牌上市，发行价为23.6元/股，截至上市首日收盘，该股报56.8元/股，涨幅为140.68%。以收盘价计算，投资者中一签浮盈为1.66万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8月6日，汉桑科技在深交所正式挂牌上市，发行价为28.91元/股，截至上市首日收盘，该股报82.89元/股，涨幅为186.72%。以收盘价计算，投资者中一签浮盈为2.70万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三、上周&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;A股IPO上会&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;发审委审核方面，上交所、北交所上周均召开新一期上市审核委员会审议会议。其中，拟在北交所IPO的中诚智信工程咨询集团股份有限公司（下称“中诚咨询”）、珠海市南特金属科技股份有限公司（下称“南特科技”），拟在沪市主板IPO的苏州丰倍生物科技股份有限公司（下称“丰倍生物”）均成功过会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;节卡机器人股份有限公司（下称“节卡股份”）的科创板IPO则取消审核。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250811/1c83b45f-51a4-4a8b-904c-35b08263ec90.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250811/1c83b45f-51a4-4a8b-904c-35b08263ec90.png" data-height="311" data-width="456" data-filesize="9792" class="ait_item_box img_default" data-id="355015174"&gt;&lt;p&gt;本周，上交所、北交所将继续开审。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8月11日，北交所将审议浙江科马摩擦材料股份有限公司（下称“科马材料”）的首发事项。公开资料显示，公司深耕传动摩擦材料行业二十年，具有较好的行业口碑，客户资源丰富。公司客户包括福达股份、法士特伊顿、浙江奇碟、长春一东、铁流股份、湖北三环、宏协股份、华域动力、荣成黄海、东风平和法雷奥等国内主要离合器生产企业以及PAYA,MECARM,PJB等国外厂商。公司产品应用于中国重汽、一汽解放、东风汽车、北汽福田、陕汽集团、三一集团、玉柴集团、标志汽车、雷诺汽车、尼桑汽车、上汽通用五菱等众多知名品牌企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8月14日，上交所将审议西安奕斯伟材料科技股份有限公司（下称“西安奕材”）的科创板首发事项。公开资料显示，公司始终专注于12英寸硅片的研发、生产和销售。基于2024年三季度末产能和2023年月均出货量统计，公司均为中国大陆最大的12英寸硅片厂商，相应产能和月均出货量在同期全球占比分别约为7%和4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8月15日，北交所将审议哈尔滨岛田大鹏工业股份有限公司（下称“大鹏工业”）的首发事项。公开资料显示，公司主要从事精密工业清洗产品的研发、设计、生产和销售。公司自设立以来一直专注于为下游客户提供精密工业清洗的综合解决方案与产品，以满足客户在产品的机械加工、装配等环节中对于产品清洁度、颗粒度等方面的需求。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250811/7a65a436-7e09-4303-82b0-7ba55c3217a5.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250811/7a65a436-7e09-4303-82b0-7ba55c3217a5.png" data-height="195" data-width="480" data-filesize="7303" class="ait_item_box img_default" data-id="355015171"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四、港股最新动态&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wind数据显示，本周（8月11日至8月15日）港股的银诺医药-B（02591.HK）在周一和周二申购。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250811/87cde2df-b2f2-4aa5-8851-f642978f4aae.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250811/87cde2df-b2f2-4aa5-8851-f642978f4aae.png" data-height="184" data-width="824" data-filesize="8639" class="ait_item_box img_default" data-id="355015170"&gt;&lt;p&gt;上周，港股共有3家企业递交招股书。其中，深圳海清智元科技股份有限公司为首次递交。宁波均胜电子股份有限公司、福建海西新药创制股份有限公司等2家为更新招股书。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250811/2f88f6f4-d1d3-4809-b621-791e73640f73.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250811/2f88f6f4-d1d3-4809-b621-791e73640f73.png" data-height="97" data-width="932" data-filesize="19148" class="ait_item_box img_default" data-id="355015173"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五、投融资大事记&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、8月4日，玛士撒拉（上海）生物科技有限公司（下称“玛士撒拉”）宣布完成超亿元B+轮融资，本轮融资由产业投资方百联商投和百联挚高联合领投，老股东弘晖基金、弘盛资本继续追加投资，凯乘资本持续担任独家财务顾问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、8月4日，AI纳米递送创新的领跑者剂泰科技近期已完成D轮融资，本轮融资募资总额为4亿元人民币，由北京市医药健康产业投资基金和大兴区产业投资基金联合领投。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、8月4日，演生潮(北京)生物科技有限公司（下称“演生潮”）成功完成数亿元人民币Pre-A融资。本轮融资由国生资本（成都生物城基金）牵头，启明创投、元生创投、成都科创投联合领投，首发展、水木清华校友种子基金、无名创投等投资机构跟投。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4、8月5日，成都赜灵生物医药科技有限公司（下称“赜灵生物”）宣布完成近4亿元人民币融资。本轮融资由启明创投领投，高榕创投、济峰资本、齐济投资、五源资本及中源投资跟投，四川生物医药产业集团持续投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5、8月5日，成立不足两年的松延动力已完成数亿元A++轮融资。本轮由金浦投资领投，北汽产投、中金资本、晶科能源、赟汇资本、优山资本、卓源亚洲、元智未来等一众知名机构跟投。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6、8月7日， 利夫生物于近期完成数亿元B2轮融资，由上市公司新凤鸣领投，纪源资本及数家老股东共同投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7、8月7日，欣界能源正式完成了数亿元A轮融资。本轮融资由招银国际资本，深圳资本集团旗下的远致储能基金和达晨财智联合领投，珠海科技集团跟投，老股东峰和资本、客户亿航智能、产业链伙伴海目星加码复投。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8、8月7日，全球高自由度灵巧手领军企业灵心巧手正式完成数亿元天使轮融资，本轮融资由蚂蚁集团领投，中金资本、首发展创投、上海半导体装备基金、澄凯基金、德同资本、可可资本跟投，老股东红杉中国种子基金继续加注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9、8月8日，上海摩漾生物科技有限公司宣布成功完成新一轮数亿元融资。本轮融资吸引了国内某知名头部基金、华盖资本、蓝驰创投等知名投资机构的加入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10、8月8日，苏州瑞博生物技术股份有限公司（下称“瑞博生物”）宣布于近期完成了逾2亿元人民币的新一轮私募股权融资。本轮融资由名信资本领投，昆山高新创投、昆山国科创投、酬勤创投、磐霖资本、朗玛峰创投及深圳欣创医合等知名投资机构共同参与完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11、8月8日，明慧医药近日宣布完成1.31亿美元Pre-IPO轮融资。本轮融资由国际知名医疗健康投资机构奥博资本领投，启明创投联合领投，现有股东泰福资本持续支持。同时，公司还引入了包括博远资本、五源资本、时真资本和君熠投资在内的多家优质机构投资者。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 10 Aug 2025 23:47:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754867196645_D2drkc_1754867196825.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31369922</guid></item><item><title>体坛联播｜利物浦无缘社区盾冠军，王楚钦横滨赛迎单打百胜</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31369919</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754866497714_G16sP4_1754866776134.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355015163"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;水晶宫门将亨德森在点球大战中先后扑出麦卡利斯特和埃利奥特的点球，成为获胜的大功臣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;社区盾杯：利物浦4比5不敌水晶宫&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8月10日，英格兰社区盾杯上演，利物浦和水晶宫常规时间踢成2比2，点球大战中，萨拉赫、麦卡利斯特接连罚丢，最终水晶宫总比分5比4战胜利物浦，赢得2025年社区盾冠军。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754868501324_BrBTiJ_1754868577866.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355015332"&gt;&lt;p&gt;第4分钟，维尔茨横传，埃基蒂克内切远射，利物浦取得1比0领先。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754868508649_QQHhkx_1754868603147.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355015333"&gt;&lt;p&gt;第17分钟，范戴克禁区内送上点球，马特塔一蹴而就，水晶宫扳平。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754868524696_KxYCYQ_1754868613243.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355015334"&gt;&lt;p&gt;4分钟后，弗林蓬传中直接吊入球门，利物浦再次反超。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754868547960_1y8QBH_1754868625119.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355015335"&gt;&lt;p&gt;第77分钟，萨尔获得单刀，水晶宫追成2比2。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;90分钟战平后，比赛进入点球大战，第一轮萨拉赫就将点球踢飞，第二轮麦卡利斯特的点球被水晶宫门将亨德森扑出，但利物浦门神阿利松同样扑出了艾泽的点球，第三轮双方均罚进，第四轮埃利奥特的点球再次被亨德森扑出，可惜的是索萨的点球击中横梁，利物浦还保留一线生机，最后一轮索博斯洛伊罚进，德文尼同样罚进，水晶宫赢得胜利，这是他们继5月份击败曼城赢得足总杯冠军后短短3个月内捧起的第二座冠军奖杯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;利物浦主帅斯洛特第二次在温布利输掉决赛，今年3月份的联赛杯决赛中，利物浦不敌纽卡斯尔，赛后斯洛特表示：“我认为在最初的15到20分钟里，我们有机会打进第三个球，但我们没有，这让对手保持了生机，这是一场势均力敌的比赛，进入点球大战后，他们做得比我们好。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;队长范戴克也表示，这场失利是对新赛季的一次提醒，“作为一支球队，我们还需要改进一些方面，如果我们想要卫冕英超冠军，必须意识到这是一个非常艰难的任务，对手上赛季的排名不知道是第12还是第13，所以每支球队都会让彼此非常困难，这个赛季的英超竞争将达到一个最佳的状态。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754866718655_5Mjm4A_1754866776139.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355015159"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;王楚钦在比赛中表现出色，迎来WTT单打第100场胜利，他也是此次男单四强的国乒“独苗”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;WTT横滨冠军赛：王楚钦迎WTT第100场单打胜利，国乒包揽女单四强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8月10日，世界乒乓球职业大联盟（WTT）横滨冠军赛进行了四分之一决赛，向鹏不敌张本智和，王楚钦则战胜户上隼辅，成为男单赛场的国乒“独苗”。女单方面，中国队包揽四强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照赛制，WTT冠军赛前两轮为五局三胜制，从四分之一决赛起为七局四胜制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;男单赛场，世界排名第二的王楚钦迎战东道主选手户上隼辅，两人曾在今年2月份举行的亚洲杯四分之一决赛中相遇，当时王楚钦以4比0轻松取胜。本场比赛，双方前两局战成1比1；第三局起，王楚钦在发球和前三板上的优势逐渐显现，户上隼辅则在相持阶段频频失分。最终王楚钦以11比7、11比5和11比3连下三局，晋级四强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这也是王楚钦在WTT系列赛事中取得的第100场男单胜利。赛后，王楚钦接受采访称，每场比赛都是全新的开始，希望自己能继续保持专注，享受比赛，希望自己还有200场胜利！王楚钦在半决赛中的对手将是瑞典选手莫雷高德，后者以4比1击败了韩国选手安宰贤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一场男单较量中，向鹏与日本选手张本智和前四局打平；第五、第六局，虽然向鹏都在中局阶段领先，但张本智和在关键分处理上更胜一筹，最终以4比2获胜。他将在半决赛中对阵美国选手卡纳克-贾哈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;女单八强国乒占据六席，其余两席由日本选手早田希娜和大藤沙月获得，因此当日赛场上既有中日对抗，也有“国乒德比”。孙颖莎以4比0轻取大藤沙月；陈幸同则在先丢两局的情况下连扳四局，战胜早田希娜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈幸同赛后坦言前两局出手质量不高，给对手空间过大，能够逆转获胜是因为“没有被比分影响信心，耐下心来一分一分去追”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外两场比赛，石洵瑶和王艺迪分别以4比0、4比2战胜队友蒯曼、陈熠。她们将在半决赛中分别对阵孙颖莎和陈幸同。石洵瑶说：“自己总体发挥不错，虽然比分是4:0，但每一局都很紧。接下来就拼吧，享受比赛。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754866631528_fD4wfP_1754866776149.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355015160"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;切尔西主帅马雷斯卡对队员们的表现感到满意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;11打10，切尔西4比1AC米兰&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8月10日，切尔西和AC米兰进行了一场季前友谊赛，蓝军4比1击溃红黑军团。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754868674328_xMfRCk_1754868754648.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355015341"&gt;&lt;p&gt;第6分钟，詹姆斯开出任意球，库比斯自摆乌龙，切尔西1比0领先。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754868686408_fkRD3Z_1754868754599.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355015340"&gt;&lt;p&gt;2分钟后，内托传中，佩德罗头球破门，2比0。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第19分钟，库比斯再秀下限，他防守中抱摔佩德罗领到红牌，直接被驱逐离场。米兰不得不10打11。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754868701530_RB78Fa_1754868754626.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355015339"&gt;&lt;p&gt;随后比赛更加没有悬念，第67分钟埃斯特旺造点，德拉普射中，3比0。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754868714851_5bsw3x_1754868754614.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355015338"&gt;&lt;p&gt;第71分钟，福法纳为米兰扳回一球。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754868723788_tA6DSt_1754868754650.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355015337"&gt;&lt;p&gt;第90分钟，德拉普低射，4比1。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;切尔西主帅马雷斯卡对比赛感到满意，他表示：“红牌之前的表现非常好，我们按照预期的高强度高节奏开局，红牌让比赛发生了一些变化，米兰已经集训了40天，踢了第6场热身赛，我们只是第二场，总体来说我很满意。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于两名前锋佩德罗和德拉普的表现，马雷斯卡颇为满意，“球队需要他们进球，前锋不能有压力或紧张的情绪，他们有时候会错失一些机会，但无论怎样他们都会帮助到我们。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754866603545_ahY5GF_1754866776103.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355015161"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;亚马尔梅开二度，收着打的巴萨还是无法阻挡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;巴萨5比0大胜科莫&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8月11日，甘伯杯决赛中，巴塞罗那5比0横扫科莫，亚马尔和费尔明此役都梅开二度。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754868877648_yJjYnZ_1754868946807.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355015343"&gt;&lt;p&gt;第21分钟，科莫后场失误，费尔明断球远射破门，1比0。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754868888875_jCSPz7_1754868960903.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355015348"&gt;&lt;p&gt;第35分钟，亚马尔射门被封堵，费尔明再次远射得分，2比0。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754868895368_acpCjY_1754868988601.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355015349"&gt;&lt;p&gt;第37分钟，拉什福德横传，拉菲尼亚包抄得手，3比0。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754868905801_SwhWC2_1754869004745.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355015350"&gt;&lt;p&gt;第42分钟，拉菲尼亚助攻，亚马尔轻松吃饼，4比0。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754868918090_XncmyJ_1754869016740.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355015351"&gt;&lt;p&gt;第49分钟，亚马尔兜射，比分来到5比0。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很显然，即便5球大胜，巴萨本场比赛依然有所留力，面对实力明显不如自己的对手，比赛后半段巴萨有所放松，否则比赛结果会更加骇人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后科莫球员罗贝托表示：“我们竭尽全力，但对手太强了，上半场我们有过两三次机会，对阵巴萨这样的球队，如果你不能抓住机会，他们会一下子打进四五个球，我认为他们会和上赛季一样，甚至变得更好。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754866733658_DGyd3H_1754866776079.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355015158"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;王欣瑜在比赛中无法阻止高芙的进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;王欣瑜0比2不敌高芙，无缘WTA1000辛辛那提站&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8月11日，WTA1000辛辛那提站第二轮比赛中，王欣瑜对阵世界排名第2的高芙，以3比6、2比6连输2盘，无缘32强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“虽然我前段时间跟她刚打过，但硬地和草地是两个完全不一样的场地。最重要的还是打好自己的部分，打出自己的风格来，拼到最后一分钟。”赛前王欣瑜提到，此前刚刚在草地赢下过这个对手，不过场地不一样，比赛的感觉完全不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;果然，本场比赛她完全没有跟住对手的节奏。第一盘第一个发球局，王欣瑜便被破发，虽然之后也完成了回破，但随着第四局被再度破发，王欣瑜3比6输掉首盘。第二盘，王欣瑜第3局和第7局连续遭遇破发，最终无法改变局势，以2比6再输一盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此站比赛，王欣瑜一共收获35个积分，以及18200美元奖金，她的即时排名为第36名，基本无缘美网种子选手。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754866755364_KfZDHS_1754866792061.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355015164"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;小勇士们在比赛中奋勇当先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;斯巴达勇士赛崇礼站开幕，近三万人齐聚开启双周末挑战&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年8月8日，斯巴达勇士赛崇礼站八色双周末赛事在张家口崇礼云顶滑雪公园正式拉开帷幕。8月8日至10日和8月15日至17日连续两个周末，斯巴达勇士赛将在奥运圣地崇礼全面呈现斯巴达勇士竞速赛、超级赛、野兽赛、超级野兽赛、飓风赛、越野赛、DEKA十项体能赛和儿童赛八大赛事类别，将吸引近三万名大小勇士和家庭齐聚崇礼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首周越野赛及儿童赛率先举行，本次周越野赛的比赛包含了10公里、21公里以及50公里三个不同长度的组别，作为斯巴达中国赛区距离最长、难度最高的越野项目，50公里组于9日清晨7点准时发枪，最终，刘照迎以5小时8分14秒获得男子组冠军，王素贞则以6小时36分21秒夺得女子组第一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了个人越野外，本站比赛特别设置了10公里亲子越野赛，吸引了众多家庭组队参赛。“因为我一直比较喜欢玩越野，孩子也长大了所以带他来10公里体验体验，没想到他顺利完赛了，收获了人生第一块越野奖牌，我真的很为他骄傲” 一位带着孩子参赛的家长在赛后动情地说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯巴达越野赛坚持“不带杖、自补给”的原则，但是对自补给以及要求选手携带GPS定位和安全装备等关乎安全的强制装备要求和检查极为严格，越野赛赛事总监表示：“斯巴达越野赛不仅考验体能，更考验选手的意志力和安全意识，我们希望每位勇士都能在挑战中成长。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8月9日至10日举行的斯巴达勇士儿童赛同样看点十足。作为2025年中国系列赛的最后一站，本场比赛不仅是全年积分的重要一环，更是获得下周儿童世锦赛参赛资格的“终极战”。最终，郑礼乾（34:44）与DeCeuster Lynne（43:50）夺得12-14组冠军；王子政（37:00）与班俏俏（39:02）夺得9——11岁组冠军；朱沅夫（34:26）与杜忆恩（38:17）夺得7——8岁组冠军，他们都将在下周的儿童世锦赛上出征，为荣誉而战。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 10 Aug 2025 23:37:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754867064614_4MmyZ4_1754867064867.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31369919</guid></item><item><title>“特普会”倒计时，美俄还在酝酿更大的核博弈</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31369923</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;上周，就在美国设定俄乌达成和平协议的所谓“最后期限”仅剩1天时，传出俄美将举行元首会晤的消息。有分析称，这次会晤备受关注，但不能掩盖美俄间仍在激烈博弈的事实。近期双方口水战步步升级，有关核部署与核条约等话题不断被抛出，引发严重关切。美国公共广播公司称，如今美俄之间只剩下一个核武器条约，新的军备竞赛是可能的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国总统特朗普与俄罗斯总统普京将于8月15日在美国阿拉斯加州会晤，讨论乌克兰危机。&lt;strong&gt;此次会晤将是2019年在二十国集团峰会期间见面后，特朗普和普京再次面对面会晤。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于特朗普此前提到的计划举行美俄乌三方会晤，他给予了模糊化回应。有记者提问：“普京是否必须先与泽连斯基会面，然后你才能与普京会面？”对此，特朗普只是回应说“不需要”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2645442" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250811/bdd39880-a40f-4ee4-81b6-01ed64cea5ec.jpg" data-imageid="355015186"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“最后通牒”仍有效，&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;美俄“口水战”持续升级&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，特朗普还表示，美方对俄“最后通牒”的期限仍然有效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间7月28日，特朗普在苏格兰访问时表示，他对俄罗斯总统普京“十分失望”，并考虑缩短此前对俄设置的50天内达成俄乌和平协议的期限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，俄罗斯前总统、现任联邦安全会议副主席梅德韦杰夫第二天在社交媒体X上回怼称：“俄罗斯不是以色列或伊朗，每一条最后通牒都是一种威胁，是迈向战争的一步。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月31日，美国驻联合国代表约翰·凯利在安理会会议上强硬表态称：“特朗普总统已明确要求，俄乌必须在8月8日前达成停火协议。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同一天，特朗普在真实社交上发文，称梅德韦杰夫为“失败的前总统”，并警告他要“注意措辞”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很快，梅德韦杰夫又在电报平台回应说：“让他（特朗普）记住这些关于‘行尸走肉’的电影，以及自然界中的‘死亡之手’有多危险。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2645440" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250811/a9d702d0-9a97-4302-bdaa-063ec4ba1a92.jpg" data-imageid="355015179"&gt;&lt;p&gt;美国媒体猜测，此番言论可能是指一部末世题材的美剧，暗示美俄核战争将导致世界毁灭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“最明确的核威胁”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，双方“口水战”还在继续升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间8月1日，特朗普在“真实社交”宣称，已下令将两艘美国核潜艇部署至“适当区域”。据路透社报道，所谓“适当区域”很可能是指俄罗斯附近海域。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2645433" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250811/de061f6c-f44f-4f8e-bff5-7f7ed9427a3b.jpg" data-imageid="355015182"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美国总统 特朗普：&lt;/strong&gt;当你提到“核”这个词时，我的眼睛亮了起来。我说，我们最好小心点，因为这是终极威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8月4日，俄罗斯总统新闻秘书佩斯科夫提醒称，核战争不可能有赢家，各方在涉及核问题上的表态都应保持严谨。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2645441" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250811/fa85f963-14d9-42eb-8526-fb5e518ee464.jpg" data-imageid="355015176"&gt;&lt;p&gt;印度新德里电视台认为，当前美俄之间围绕“核”的对峙，是古巴导弹危机以来“最明确的核威胁”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国智库“战争研究所”则认为，这是一场相互释放“战略信号”的压力测试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据英国《每日电讯报》报道，虽然特朗普并未透露潜艇的具体型号，但军事分析人士推测，美国此次部署的很可能是美国海基核威慑体系的核心力量——“俄亥俄”级战略核潜艇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“美俄核力量势均力敌，&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;海陆空全面对峙”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2645437" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250811/568b6518-54b9-4cef-a8a0-2aa08ace8165.jpg" data-imageid="355015181"&gt;&lt;p&gt;根据非营利组织“核威胁倡议”的数据（Nuclear Threat Initiative），美国海军现役71艘核潜艇，是世界上规模最大的水下舰队，其中包括14艘“俄亥俄”级战略核潜艇（SSBN），每艘最多可携带24枚“三叉戟II”潜射洲际导弹，射程超过12000公里，单枚弹头的爆炸威力达47.5万吨TNT当量，相当于投掷在日本广岛原子弹威力的30倍。4艘是为搭载“战斧”导弹而改装的“俄亥俄”级巡航导弹核潜艇（SSGN），专用于远程打击和特种作战任务，以及53艘核动力攻击潜艇（SSNs），执行情报收集、反潜和巡航导弹支援等任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而俄罗斯同样拥有相当强大的战略核威慑力量。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2645439" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250811/d2c038b8-197f-408d-93c4-cb534d25cb1a.jpg" data-imageid="355015185"&gt;&lt;p&gt;俄罗斯海军拥有约30艘现役核潜艇，其中10艘为战略核潜艇，主要由新式的“北风之神-A”级和老式的“德尔塔-IV”级组成，配备“布拉瓦”洲际弹道导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月24日，在俄罗斯西北部阿尔汉格尔斯克州北德文斯克的北方造船厂（Sevmash），俄总统普京参加了“北风之神-A”级战略核潜艇“波扎尔斯基大公”号的交付仪式。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2645430" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250811/4cb63223-2a56-48a4-b430-8ac9f4c9a51e.jpg" data-imageid="355015178"&gt;&lt;p&gt;7月27日俄罗斯海军节，普京在讲话中强调，俄罗斯“三位一体”核力量中的海基力量正不断增强，其核心正是战略核潜艇部队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照普京宣布的《2050年前俄罗斯海军发展战略》，未来几年内，俄罗斯海军将新增4艘“北风之神-A”级战略核潜艇，持续推进“亚森-M”级核动力攻击潜艇的建造工作，加快水下舰队的现代化进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位英国皇家海军退役准将和前潜艇指挥官认为，美俄无论在核潜艇数量还是能力上都无太大差别。事实上，美俄“核对峙”不仅发生在海洋，还发生在陆地和天空。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美加紧部署核武，&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;俄宣布不再受《中导条约》约束&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间8月4日，俄罗斯外交部宣布，俄方将不再维持依据《中导条约》单方面暂停部署陆基中程和中短程导弹系统的自我限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《中导条约》全称《苏联和美国消除两国中程和中短程导弹条约》，由时任美苏首脑里根和戈尔巴乔夫于1987年12月8日共同签署。条约规定，两国不得保有、生产或试验射程在500至5500公里的陆基巡航导弹和弹道导弹。作为这一协议的重要成果，双方共销毁了2600余枚导弹，被视为冷战时期的重要突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该条约是战后美、苏裁军谈判历史上达成的第一个真正减少核武器数量的条约。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2645438" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250811/8e412c85-497f-4cd5-8054-3c9565e446fd.jpg" data-imageid="355015187"&gt;&lt;p&gt;然而，2019年，美国单方面宣布退出《中导条约》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法国《费加罗报》批评称，美国退出《中导条约》是核裁军进程中的一处“刀伤”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄外交部则发表声明称，美方此举意味着《中导条约》已经“正式失效”。在美方退约后，俄方表示，在相关地区出现美制导弹系统前，俄将自愿限制相关陆基导弹部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，美国战略与国际问题研究中心证实，美国在退出《中导条约》后，不断扩大其中导能力，并将其部署至盟国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年，美国在菲律宾部署“堤丰”中程导弹系统，并在演习结束后将其滞留；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年7月，美军在澳大利亚举行的“护身军刀”联合军演中，首次在境外利用“堤丰”系统进行实弹发射测试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同月，据英国《泰晤士报》报道，美国已将数枚B61-12型核弹正式部署至英国萨福克郡的拉肯希思皇家空军基地，这是美国时隔17年再次在英国境内部署核武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也是在7月，美德两国宣布，到2026年，美国将在德国部署能够打击俄罗斯腹地目标的陆基中程导弹，包括三种类型的美国陆基中程武器：标准-6导弹（SM-6）、战斧巡航导弹（LACMs）和远程高超音速武器。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2645435" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250811/7f901c2c-5655-45d0-8039-27f942b2c734.jpg" data-imageid="355015177"&gt;&lt;p&gt;而在俄宣布不受《中导条约》约束后，梅德韦杰夫在X上发帖称：“这是我们的所有反对者必须面对的新现实。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“美秀肌肉却难掩捉襟见肘”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有分析称，美国一边借助海军以及核力量不断秀肌肉，一边又在军舰维护方面捉襟见肘，这体现出美国在维护全球霸权方面的虚张声势和力不从心。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2645432" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250811/f65729e5-4c56-4c05-8b9f-d32ce5baaf8e.jpg" data-imageid="355015183"&gt;&lt;p&gt;美国在奥巴马政府后期，曾考虑宣布“不首先使用”核武器的政策。拜登政府则强调“降低核武器在美国战略中作用”。但特朗普的第一任期从未考虑过“不首先使用”核武器政策，并在第二任期宣布所谓的“金色穹顶”计划，被外界视为里根“星球大战”的2.0版本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这也间接推动了美俄重演“冷战核对抗”的剧本。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2645434" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250811/06d4dee5-9980-4757-89fc-f402115aaa5d.jpg" data-imageid="355015175"&gt;&lt;p&gt;据半岛电视台报道，美俄两国几乎掌握了全球核武力量的主导权。两国合计拥有约87%的全球核武库存，并控制着约83%已部署或具备实战能力的核弹头。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2645431" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250811/904332ba-e720-4c1c-b3b3-bf2566fb63b0.jpg" data-imageid="355015184"&gt;&lt;p&gt;今年1月，瑞典斯德哥尔摩国际和平研究所发布报告显示，截至2025年1月，美国已在数百架轰炸机和导弹上共部署了1770枚核弹头，俄罗斯部署的数量为1718枚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“新军备竞赛不无可能”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2645436" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250811/a92066dc-7950-478c-b2b3-25a568d16b08.jpg" data-imageid="355015180"&gt;&lt;p&gt;美国公共广播公司分析认为，美俄之间只剩下一个核武器条约，新的军备竞赛是可能的。这个俄美间仅剩的核武器条约是指2010年4月签署的《新削减战略武器条约》，但该条约将于明年2月5日到期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年是世界第一枚原子弹爆炸80周年，人类从那时起正式进入“原子时代”。然而随着北约加速大规模增加国防开支、扩军备战，今年6月斯德哥尔摩国际和平研究所发布的年度报告警告说：新军备竞赛迫在眉睫，核风险也随之增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正如“原子弹之父”奥本海默所说的：灾难降临的时候，没有人是一座孤岛。当越来越多“黑天鹅”事件可能发生的时候，大国间的战略稳定显得尤为重要。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 10 Aug 2025 23:36:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754867086365_rbBXr1_1754867086578.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31369923</guid></item></channel></rss>