<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>澎湃新闻</title><link>https://www.thepaper.cn</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>端午假期国内机票均价同比微跌，国际航班量同比增超两成</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922661</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;端午假期民航出入境游双向呈火热发展态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月3日，据央视新闻报道，5月31日至6月2日端午节假期，全社会跨区域人员流动量65370万人次，日均21790万人次，同比（端午假期）增长2.5%。其中：铁路客运量4803万人次，日均1601万人次，同比增长4.3%。公路人员流动量（包括高速公路及普通国省道非营业性小客车人员出行量、公路营业性客运量）59732万人次，日均19911万人次，同比增长2.4%。水路客运量273万人次，日均91万人次，同比下降6.8%。民航客运量563万人次，日均188万人次，同比增长1.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民航方面，据第三方出行平台“航班管家”6月3日数据显示，2025年端午假期民航旅客共执行客运航班4.36万班次，同比增长2.7%，其中国内航班（含地区）同比微增0.4%，国际航班同比增长21.1%，航班恢复至2019年的87.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中排名前20的航司中有14家航班量同比正增长，航班量同比增幅靠前的天航、华夏航、春秋航、西藏航同比分别增长19.9%、19.5%、16.6%、13.1%；中联航、山航分别下降9.4%、5.8%。排名前50的城市航线中有30条航线航班量同比正增长，其中仅9条航线航班量同比增幅超一成，深圳-郑州、南京-广州、乌鲁木齐-西安、南京-深圳航线同比分别增长20.7%、18.0%、13.6%、13.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，今年端午假期期间，民航整体票价有所下滑。据航班管家数据显示，2025年端午期间民航国内经济舱平均票价为576元（裸票价、不含税），同比微降0.7%，较2019年下降11%。而此前数据显示，截至5月29日，2025年端午假期国内经济舱平均票价（不含税）589元，同比增长6.56%，较2019年下降3.63%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本地游和周边游成为端午假期旅行“主基调”的背景下，此次假期国内和国际机票均价在节中出现了不同程度的下调。第三方旅游平台“同程旅行”数据显示，端午假期首日，国内机票均价（不含机建燃油，下同）相比前一日下降超过20%，在假期最后一天价格反弹后，保持动态上涨的势头。国际机票均价（不含税，下同）在端午假期的第二天也出现小幅下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;短途出行旺季，航司免不了面临高铁分流的竞争压力，不过随着七八月暑运季的开启，航司也将迎来一年中的最旺季。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“与端午假期国内和国际机票均价不增反降相比，国内和国际机票均价将在节后一周内开始呈现动态上涨的态势。”据同程旅行数据显示，特别是从6月20日开始，随着全国大部分地区将进入“中考时间”，国内机票均价或将反超端午假期机票价格高点，国际机票均价的上涨幅度更大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同程旅行数据显示，在“全国高考”周期内，国际机票均价将迎来节后第一波价格上涨小高峰。预计国际机票均价将在6月21日前后突破3000元大关，并将在接下来的一周内直冲均价4000元的趋势线。而后随着暑期旅游旺季的到来，国际机票均价或将保持上涨趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;需要注意的是，自2025年6月5日（含出票日期）起航司调整国内航线旅客运输燃油附加费征收标准，相较于调整前均降低了10元，达到近一年低点。其中800公里（含）以下航线免收燃油附加费，800公里以上航线每位旅客每航段收取10元燃油附加费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国航协此前曾发文称，一季度由于航空公司普遍加大投入，市场竞争激烈，叠加高铁冲击，“以价换量”特征明显，票价承压下行，一季度平均票价同比明显下降，“旺丁不旺财”的态势仍在延续，经营效益不及预期。为推动行业提质增效，建议各相关单位努力提升“效率”。中航协还提及，通过深化供给侧结构性改革、技术创新与政策协同共同遏制“内卷”，并进一步强化细分市场，创新更多差异化服务，通过智能定价系统动态调控供需，提升收益水平，依托“空中丝绸之路”布局，大力开发国际长航线，提升宽体机利用率等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;端午假期国际航线恢复进程呈现加速恢复的态势，出入境旅游实现双向火热。一方面，国内游客热情奔赴境外目的地，享受短途海岛度假的惬意；另一方面，外国游客也纷至沓来，感受中国传统节日的魅力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;航班管家数据显示，出入境航线航班量有12条超过2019年端午同期，其中有10条航线航班量超19年同期2成以上；上海-福冈、北京-大阪航班量恢复率分别为208.3%、200.0%，广州-曼谷、上海-中国香港恢复率较低，恢复率分别为79.1%、66.8%。据携程数据显示，中国的“旅张力”在端午节依旧强势发力，入境游订单涨幅近九成，入境游门票GMV同比去年暴涨1.5倍；端午节入境游订单同比去年增长近九成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中出境游方面，端午假期主要通航国际/地区中，往返日本航班量位列第一，航班恢复率达108.7%；往返泰国、中国台湾、中国澳门、柬埔寨、美国、菲律宾的恢复率未达到7成，往返韩国航班量恢复至19年的96.4%，另外往返马来西亚、新加坡、越南、俄罗斯、英国、老挝、意大利航班超2019年同期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同程旅行数据显示，从端午节后错峰出境游的十大热门航线来看，以上海为始发地的热门航线占比达到50%。除一线城市外，青岛凭借得天独厚的地理优势，成为节后出境热门航线的始发地之一。从目的地维度来看，中国澳门、中国香港，以及日本、韩国和东南亚的部分城市仍为节后出境游的热门选择。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 11:18:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748939230269_6tBnef_1748939230509.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922661</guid></item><item><title>两盘不敌世界第一萨巴伦卡，郑钦文止步法网女单八强</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30923170</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;北京时间6月3日，中国金花郑钦文站上了法网女单四分之一决赛的赛场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对阵世界排名第一的白俄罗斯名将萨巴伦卡，郑钦文以大比分0比2失利，无缘晋级四强。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748943159755_aTFEpG_1748943177015.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349656810"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;郑钦文&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本届法网，郑钦文已经创造了个人生涯的历史，在打进八强后刷新了自己在法网的最佳战绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而想要更进一步，挡在郑钦文面前的是一位实力强大的对手——赛会头号种子萨巴伦卡。这已经是萨巴伦卡连续第三个赛季打进法网女单八强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在郑钦文与萨巴伦卡的生涯前6次交手中，郑钦文遭遇了对阵萨巴伦卡的6连败，但就在今年红土赛季的罗马站，郑钦文迎来了生涯突破，2比0击败萨巴伦卡闯进四强，终于越过了这座“高山”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次在法网再度展开交手，郑钦文也直言自己会全力以赴，“她肯定会非常难打，她是个进攻性非常强的球员，我只能做好自己应该做的，从第一分拼到最后一分。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748943196381_c4BMDt_1748943209502.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349656819"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;萨巴伦卡&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比赛开始后，郑钦文迅速进入状态，率先连破带保取得3比1的领先，但萨巴伦卡在第8局完成回破将比分扳成4比4平。局末非保不可的发球局，郑钦文挽救盘点将比赛拖入抢七，但在抢七大战中遗憾未能顶住对手的攻势，以抢七3比7先丢一盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二盘比赛，萨巴伦卡继续在郑钦文的发球局积极抢攻，连续两次攻破郑钦文的发球局，郑钦文虽然回破一次，但还是落于下风，最终再遭破发后以3比6失利，就此连丢两盘输掉本场比赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在女单半决赛中，萨巴伦卡的对手将是5号种子斯瓦泰克与13号种子斯维托丽娜之间的胜者。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 11:10:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748943169762_kBRdYz_1748943169944.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30923170</guid></item><item><title>韩国总统选举投票结束，李在明得票率领先</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30923361</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;@新华社 6月3日消息，韩国JTBC电视台公布预测民调显示，李在明在总统选举中得票率领先。 ​​​&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据央视新闻消息，当地时间6月3日20时，韩国第21届总统选举投票正式结束，出口民调随后陆续公布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投票结束后，韩国广播公司（KBS）、韩国文化广播公司（MBC）、首尔广播公司（SBS）三大主流电视台公布的&lt;strong&gt;出口民调结果显示，最大在野党共同民主党候选人李在明将赢得大选。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2340584" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250603/5ec3c242-bad4-43fb-943a-375b3de5e110.jpg" data-imageid="349658046"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;最终计票结果预计4日早公布&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国舆论预测，初步结果或将于4日凌晨前后公布。韩国中央选举管理委员会预计，最终计票结果在当地时间4日6时左右得出。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2340585" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250603/5cc2e0fe-4252-4132-9d20-9b9c34956cb6.jpg" data-imageid="349658045"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;表决通过后，新当选总统立即启动任期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于本届选举在总统缺位的情况下举行，韩国中央选举管理委员会将在计票工作结束后立刻召开全体会议，表决通过大选投票结果的议案，当选总统随后将正式启动任期。根据推测，当选总统最早将于当地时间4日早7时左右正式获得总统职权，并开启任期。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2340583" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250603/7955c4a0-b1ad-486e-8c68-d247d949851d.jpg" data-imageid="349658044"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间6月3日，韩国国会会议厅筹备总统就职典礼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报道，韩国行政安全部正筹备4日在国会举行总统就职仪式，预计仪式将以就职宣誓为主要内容从简举行。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 11:03:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748948852363_CdwRhp_1748948852541.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30923361</guid></item><item><title>科学家发现一颗“超级地球”，可能存在类地生命</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30923221</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;人类是否是宇宙中唯一的智慧生命？有没有另一颗像地球一样适合生命存在的行星？这都是人们长久以来关心的宇宙谜题。记者6月3日获悉，由中国科学院云南天文台牵头的国际研究团队，&lt;strong&gt;在一颗类似太阳的恒星周围发现一颗位于宜居带的超级地球Kepler-725c，它的质量大约是地球质量的10倍。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2340235" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250603/84d4a8a8-9450-4bac-b76f-4007d78c6e4e.jpg" data-imageid="349656974"&gt;&lt;p&gt;这颗“超级地球”围绕一颗名为Kepler-725的G9V型宿主恒星运行。该宿主恒星的光谱型与太阳相似，但它比太阳年轻，年龄仅为16亿年，表面的磁场活动要比太阳活动更为剧烈。&lt;strong&gt;该“超级地球”位于Kepler-725的宜居带——一个适合液态水存在的区域，被认为是类地生命诞生的关键条件。它绕宿主恒星运行一圈大约需要207.5天，与地球的公转周期相近。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“‘超级地球’在一个像太阳一样的恒星附近的宜居带里，也就是说它有可能存在类似于地球上的碳基生命。”中国科学院云南天文台研究员顾盛宏介绍，“它离我们有将近1.6亿个地球到太阳之间的距离这么远。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此项成果于6月3日发表在国际著名科学期刊《自然-天文》（Nature Astronomy）上，这也是在国际上首次利用凌星中间时刻变化反演技术在类太阳恒星的宜居带发现此类行星。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 10:55:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748946022201_YiQcXi_1748946022428.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30923221</guid></item><item><title>6月资金面展望：流动性缺口不大，关注存款降息或带来的存款搬家等对银行负债端的影响</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922554</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748942284216_1JQwei_1748942284436.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349656234"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;李晶昀 AI图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在央行持续净投放呵护资金面平稳跨月后，多家机构预计，在排除逆回购和中期借贷便利（MLF） 到期的情况下，6月流动性缺口不大，同时，需关注存款降息可能带来的“存款搬家”以及6月大额存单到期量增加对银行负债端的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财通证券宏观首席分析师陈兴指出，从资金供需角度看，6月政府债到期规模抬升背景下净融资压力缓解，而财政“收少支多”对资金面构成最主要的支撑，预计政府存款将下降1.1万亿元；6月是信贷大月，银行缴准规模季节性增加，或将消耗超储2900亿元；而外汇占款、货币发行对流动性的影响预计有限。总的来说，在排除逆回购和MLF到期因素的情况下，银行体系资金压力不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“往后看，央行调控仍是重要变量，一方面，流动性压力减小叠加关税缓和的背景下，本次降准降息后，宽货币短期或暂缓，资金面进一步宽松的空间有限；另一方面，当前长债利率已开始回升，央行国债买卖操作有望适时重启。总的来说，后续资金面转紧的压力不大，资金利率DR007或在1.5%附近震荡。”陈兴表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中信证券指出，经测算，完全排除MLF以及逆回购到期的因素，6月基本不存在流动性缺口。但考虑到财政支出通常在月末，月内资金面仍有波动的可能。其中，政府债供给压力仍存，参考部分省市公布的地方债发行计划以及历史国债发行规律，预计6月政府债整体净融资约9000亿元-10000亿元；6月财政收支差额预计-17000亿元；M0小幅回流，缴准压力微增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着主要银行在5月下调存款利率，其对银行负债端的影响引发机构关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中信证券指出，5月20日，六大行集体宣布下调存款利率，降幅在5bps-25bps之间，存款挂牌利率调降有效缓释LPR调降带来的定价压力，但同时也会加大银行揽储难度，给负债端稳定性带来更大的挑战，特殊时点资金面也可能会出现更大的波动。目前银行体系资金融出并未受到明显的冲击，但是同业存单已经出现提价发行情况，主要是近期存单到期量上升，叠加市场对于后续银行负债的担忧情绪，加剧了这一现象的短期演绎。银行中长期负债面临的压力很难完全通过市场行为自发解决，需要监管部门予以一定的支持，尤其是央行通过货币政策工具为银行体系补充合理充裕的流动性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华福证券指出，存款利率调降后可能导致存款搬家现象将再度出现，银行通过同业存单主动负债的需求将上升。6月同业存单到期规模激增至4.16万亿元，从6月第二周开始连续三周超1万亿元同业存单到期，新增负债需求增加叠加续发压力加大，可能推动存单利率阶段性上行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;光大证券首席固定收益分析师张旭指出，无论是CD（大额存单）的到期量，还是存款降息所导致的“存款搬家”，皆不是影响资金市场利率的主要因素。收益率曲线短端主要受货币政策所影响。当前阶段货币当局通过收紧资金面引导长债收益率上行的迫切性已明显下降，更不会放任CD利率大幅上行以至于影响到银行净息差和放贷意愿。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 10:41:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748942284216_1JQwei_1748942284436.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922554</guid></item><item><title>观察｜俄军轰炸机基地遭“珍珠港式”袭击，给我们哪些启示？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922678</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;乌克兰情报部门在俄罗斯腹地制造了一次“珍珠港式”的袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻6月1日报道，乌克兰安全局内部人士消息称，乌克兰代号“蜘蛛网”的特别行动历时18个月的策划和实施，成功摧毁41架俄军战略轰炸机。此次行动由泽连斯基亲自协调，安全局局长马柳克率队直接实施。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748916984769_axFzT8_1748939611273.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349652565"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;乌方公布的袭击视频，可见一架图-95轰炸机被击中燃起大火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;之后，俄国防部回应证实，乌无人机袭击俄多州机场，有航空装备起火，但没有公布具体损失。俄媒则称乌摧毁大量俄军机纯属谣言&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综合卫星图像、乌军公布视频以及社交平台传播的视频，确实有多架俄战略轰炸机被自杀式无人机击中，多个机场浓烟滚滚。这次袭击震动全球，很可能严重冲击正在进行的俄乌冲突，同时也给我们值得思考的地方：在无人机迅速发展的当下，如何增强保护战略资产免受这种“非对称”袭击？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一次精心策划的袭击，多架俄军轰炸机被炸&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰国家安全局表示，此次行动目标精准，俄罗斯主要机场中约34%的战略轰炸机遭到攻击。稍后乌克兰安全局将向外界介绍此次特别行动的过程和相关细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰安全局初步估算，此次“蜘蛛网”特别行动的实施使俄方战略航空兵遭受了高达70亿美元的损失。乌克兰总统泽连斯基随后于1日稍晚时在社交平台上发文称，当天乌克兰安全局局长马柳克向他汇报，乌方成功实施了代号“蛛网”的特别军事行动，对俄罗斯战略航空力量造成重大打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次行动可以说是一场精心策划的袭击，乌克兰特工将150架FPV自杀式无人机拆解后藏匿于改装卡车的木质夹层中，伪装成木材运输车辆，分批通过白俄罗斯-俄乌边境的民用物流网络渗透至俄境内。这些无人机在距离目标机场200公里范围内建立隐蔽装配点进行组装，并对货车车厢进行改造，然后货车由不知情的货车司机驾驶到计划袭击的军事基地附近，通过卫星加密指令激活后，以超低空飞行飞向基地。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748939114138_aNKTpN_1748939611198.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349652566"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;此次用于袭击的自杀式无人机隐藏在民用卡车隔层，作战时打开盖板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些无人机具备AI功能，内部存储了俄三种轰炸机、预警机等俄大型军机的图像，可自动识别目标，无人机群的控制依赖俄罗斯境内的民用通讯网络与美国星链系统的中继支持，在攻击的最后阶段，由人工操纵，攻击轰炸机最薄弱的机翼，因为机翼内部设有油箱，爆炸引燃后将对轰炸机造成更大的破坏。根据乌方公布的信息，有116架自杀式无人机起飞发动攻击。根据网络上公布的视频，有部分发动攻击的卡车被附近民众发现后，民众爬上卡车阻止无人机起飞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次乌克兰袭击的基地覆盖俄战略轰炸机部署的主要基地，包括摩尔曼斯克州奥列尼亚基地（距乌1800公里）、西伯利亚的伊尔库茨克州别拉亚基地（距乌超4000公里）、梁赞州迪亚吉列沃基地（距乌500公里）、伊万诺沃州伊万诺沃基地（距乌750公里），以及远东阿穆尔州基地（因运输故障未成功）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次乌军“蜘蛛网”行动的目的很简单，即尽可能多地炸毁俄轰炸机，削弱空天军的远程打击能力。在袭击发生之前，俄军拥有69架战略轰炸机，其中包括47架图-95系列和22架图-160。现役的图-95是最新型号是图-95MS系列，其作为远程巡航导弹的发射平台，可携带6-10枚Kh-101/102巡航导弹，Kh-101配备了常规弹头，射程超过3000公里。图-160最大起飞重量285吨，转场航程15000公里，作战半径7300公里，最大载弹量40吨，弹仓内的旋转式挂架可以挂载12枚KH-55系列或Kh-101/102巡航导弹。俄军已经重启了生产线，正生产改进型图-160M，该机将成为俄军空基核力量的主力。除了上述两款战略轰炸机，俄军还拥有56架图-22M3轰炸机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在俄乌冲突中，俄军轰炸机广泛参战，图-95MS和图-160主要充当巡航导弹发射平台，主要携带Kh-101和Kh-555两款导弹对乌纵深目标进行精确打击，图-22M3主要使用Kh-22空舰导弹进行远程打击，很少用于临空轰炸。由于轰炸机广泛参与冲突，又是俄军的战略资产，因此，这些飞机也成为乌军的“眼中钉、肉中刺”，想尽办法“欲除之而后快”。在乌军看来，若炸毁俄战略轰炸机不仅能削弱俄空天军的远程打击能力，而且还能给俄国内和国际造成战略震撼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于这次袭击的效果，双方各执一词，这种情况在俄乌冲突中可以说是司空见惯。为了让外界相信这次袭击，乌还公布了无人机视角的袭击视频，令人大为震撼。6月1日，乌安全部门消息人士称，成功摧毁41架俄军战略轰炸机。但在6月2日又改口。当地时间6月2日，乌克兰国家安全和国防委员会下属的反虚假信息中心负责人安德烈·科瓦连科在其官方社交平台上称，由于乌克兰国家安全局代号为“蛛网”的特别行动，至少有13架俄军战机被完全摧毁，另有更多战机受损。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而俄方媒体称，通过分析乌克兰方面发布的视频可以确认，乌方所谓“已摧毁34%俄罗斯远程机队”的说法纯属谎言，乌方的行动应该被称为“谎言蛛网”。俄方分析认为，乌方实际上仅仅可能摧毁了两架图-95战略轰炸机及一架安-12运输机。其余受损飞机在维修后均可恢复作战能力，乌方宣称的战果并不符合实际。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但笔者通过综合各方信息，包括卫星图像、乌军视频和社交平台传播的袭击视频，俄军应该有8架图-95、4架图-22M3和1架伊尔-76运输机被击中，疑似1架A-50和1架安-12运输机被击中。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748917536509_8aJnnX_1748939611241.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349652567"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;卫星图像显示有多架轰炸机被毁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;乌紧盯俄轰炸机基地，“非对称”袭击值得关注&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实，乌军很早就已经对俄战略轰炸机基地“动手”，在这次袭击发生之前，乌军主要使用远程自杀式无人机对俄基地进行袭击，而且这种袭击也给俄军基地造成了一些损失，但主要是基地的固定基础设施的损毁，对轰炸机造成的损失很小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年3月20日，乌克兰国家安全局下属的特种部队在乌克兰国防军有关机构配合下，于当天凌晨使用无人机袭击了俄罗斯萨拉托夫州的恩格斯军用机场。恩格斯空军基地位于萨拉托夫州，距离首府萨拉托夫约14公里，距离俄乌边境约700公里。该基地是俄罗斯战略航空兵的重要基地，部署了俄军图-95MS和图-160战略轰炸机，俄空军战机利用这座机场对乌克兰境内目标实施打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰军队从2022年下半年开始对该基地展开袭击。2022年12月26日，俄罗斯国防部宣布，乌克兰在当天早些时候用无人机对俄罗斯萨拉托夫州的恩格斯空军基地发动袭击，造成3名俄军士兵死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2023年和2024年，乌克兰也组织多次无人机对该基地进行袭击，尤其是在2023年12月前后，乌克兰军队在一个月内对恩格斯空军基地进行了三次袭击。美国军事网站“战区”当时根据卫星图像分析称，虽然该基地在这次袭击中的确没有明显受损，但俄空天军在恩格斯的远程航空活动显著减少，高峰时期该基地部署了近30架轰炸机，遭到袭击后部署数量减少到11架左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰武装部队总参谋部称，此次恩格斯空军基地遭袭后发生爆炸并起火，之后发生二次爆炸。对于乌军袭击恩格斯基地遭袭并发生猛烈爆炸的说法，俄罗斯官方还未进行回应。俄国防部当地时间20日称，俄防空部队击落乌军200余架无人机，其中，在萨拉托夫州击落54架乌克兰无人机。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748917500705_dD8y2i_1748939611330.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349652568"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;基地附近民众拍摄无人机从卡车上起飞飞向基地的视频截图，红圈处为已经起飞的无人机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在乌军袭击之后，俄军也开始调整轰炸机的部署，一是尽量往后撤，让乌军无人机无法打到；二是强化反无人机能力；三是在多个基地机动部署。近期乌克兰多次遭到巡航导弹和自杀式无人机的密集打击，部分导弹由俄战略轰炸机发射。但是对于最大航程上万公里的且配备远程巡航导弹的轰炸机而言，俄军可以在俄纵深进行分散部署，大范围机动，以减少乌军袭击带来的损失，但考虑到为战略轰炸机配套的各种导弹和维护设备也需要迁移到其他机场，再加上分散起飞带来的作战行动规划和指挥难度增加，乌军的袭击依然能一定程度干扰俄军的正常运作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄乌冲突中大范围使用无人机不仅深刻改变战场态势，还重塑了未来战争格局。这次乌军的袭击再一次刷新人们的认知，传统上，战略轰炸机作为核场威慑的核心平台，因其高价值性而受到严密保护。但“蜘蛛网”行动证明，低成本无人机集群可突破防御体系，对战略资产实施精准打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种“非对称作战”也给战略资产保护提出了更高要求，此次袭击的无人机自杀式无人机可由消费级无人机改造而来，易于获取，价格只有300美元-1000美元，而一架轰炸机动辄几亿美元，比如图-160轰炸机造价高达约3亿美元，即使老旧一些的图-95轰炸机的价格也在2亿美元左右，这彻底颠覆了传统战争的成本逻辑。并且此次袭击将无人机伪装在民用卡车，驾驶员还是不知情的普通民众，无人机的操纵依靠民用手机通信的基站和低轨道卫星通信系统，非常隐蔽，打破了传统前线与后方的界限，战场边界更加模糊，也证明现代战争的胜负已不再单纯取决于军事装备，而在于对民用技术的整合与创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次乌军袭击势必引发各国军队的高度关注，在无人机、手机通讯和低轨道通信卫星星座快速发展和人员跨国流动如此频繁以及便捷交流的当下，如何在战时提高民用基础设施、军事基地和战略装备安全？这是一个必须面对且有一定紧迫性的问题。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 10:36:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748939872751_wCSeEw_1748939872904.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922678</guid></item><item><title>秦洪看盘｜配置型资金发力，A股震荡回稳</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30923028</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748942368653_hQ7Gtw_1748942368886.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349656385"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;李晶昀 AI图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周二A股市场出现了震荡回稳的态势。其中，得益于银行股的再度强势，上证综指、上证50指数等股指出现了较为明显的领涨态势。而且，海外资金也有回流中国资产的苗头，港股恒生指数随之强劲拉升，收复了周一的失地，这就意味着中国资产的承接力度较为强劲。看来，短线A股的交易情绪有所回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;资金结构出现新动向&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从盘面来看，当前A股市场仍然呈现出较为典型的存量资金博弈的态势，不仅仅是因为A股当前成交总金额一直在1.1万亿元上下波动，而且还在于A股缺乏强有力的新兴产业热点，说明市场仍然是老资金主导，而没有新增资金加盟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，盘面也显示出，老资金在近几个交易日也出现了一定的新流向。一是对新消费已形成了一股强有力的主动加仓的浪潮，甚至已开始波及传统的食品饮料行业，比如说在周二盘面中，啤酒类等传统食品饮料行业的龙头股就出现在涨幅榜前列。看来，存量资金结构的确有了一定变化，部分存量资金开始加大大消费主线的配置力度，这无疑会提振整个大消费主线的活跃度以及估值中枢上移的力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是随着近期各主要股指调整成份股，那些跟踪指数成份股变化的指数基金也随之进行调仓。比如说在周二，沪农商行（601825）高开高走，并被买盘封于10%的涨幅限制。其原因就在于该股在近期成功入选沪深300指数与上证180指数两大资本市场核心指数的样本股。至此，该股也实现了目前符合条件的可纳入主流指数的全覆盖。在此过程中，沪深300ETF、上证180ETF就会迅速加大该股的筹码收集力度。而且，由于银行股是低波红利主线的核心权重股，也是近年来的A股最为靓丽的主线，所以，在配置过程中，不排除部分基金会适量超配，进而给低波红利主线带来了新的买盘力量，赋予A股新的买盘推力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;强势主线仍有活跃动能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由此可见，当前A股市场已形成了较为清晰的强势主线和资金流向，那就是当前A股市场虽然仍是存量资金主导，但资金结构出现了较为积极的变化，在减持整车、AI以及人形机器人等投资主线的同时，积极加大对大消费主线、低波红利主线以及近期也渐趋活跃的创新药主线的配置力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得指出的是，近期A股与港股形成了热点互动的态势。比如说港股、A股的创新药同步扬升，且港股的大消费主线比A股的更强劲。如此诸多信息就意味着当前A股的存量本土资金与海外资金、南向资金形成了较为一致的配置方向，有望形成多头力量集中于有限方向，以待突破的格局，这有利于后续A股乃至港股的相关投资主线的持续活跃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，当前A股市场的量能一直未能有效突破，意味着增量资金仍然裹足不前，所以，很难形成持续的扬升行情。也就是说，当前存量资金出现了较为积极的变化，可以活跃盘面氛围，也可以给A股带来较为清晰的投资方向。但指数的扬升力度或者说扬升空间仍不宜过于乐观。既如此，在操作中，仍可积极跟踪当前存量资金的配置方向并积极调仓，只是对指数的扬升空间不宜寄予过高的期望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（执业证书：A1210612020001）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 10:04:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748942368653_hQ7Gtw_1748942368886.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30923028</guid></item><item><title>某舰艇在南海滋扰挑衅，我军“千里眼”超预期监控锁定目标</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30923009</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;近年来，随着部队转型深入推进，现代边海空防建设加速发展，海军某观通站装备不断更新换代，将预警天网越织越密，把海防“千里眼”越擦越亮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南部战区海军某观通站三面临海，全时扼守多条海空“要道”。官兵常年担负对海空目标侦观察预警等任务，年均上报各类海空情目标数十万批，不到10年时间里，连续完成多种型号不同领域装备接换装，做到海情空情更远探测、更早发现。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2339741" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250603/d2ed828a-ddab-4970-965b-b9ff27974c87.jpg" data-imageid="349654550"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;南部战区海军某观通站 戴旭波：&lt;/strong&gt;我们传统的对海雷达，主要能实现我们对海上目标的探测。对比原来的传统装备，各型装备工作体制、原理、操作流程、使用方法都不一样，我们都要从零开始，这是我们当时面临最大的挑战。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2339742" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250603/aa77d14e-7267-4a31-b6e7-68d78e6a16b6.jpg" data-imageid="349654548"&gt;&lt;p&gt;仅数年时间，该站便陆续完成对多种型号不同领域新装备的调试运行、效能验证，通信专业官兵们还自主研发新型自动发报机，提升实战化训练水平。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2339739" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250603/cae7273a-c488-4f92-8e6a-d711f5e2739b.jpg" data-imageid="349654549"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;南部战区海军某观通站 耿远珂：&lt;/strong&gt;在训练传输报文的过程中，提高了传递的高效时效性、抄报的准确性，还融合了抄收报文等训练功能，极大地满足了官兵们的实战化训练需要。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2339740" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250603/ace12861-d6e0-4540-a5e6-34a020f450af.jpg" data-imageid="349654547"&gt;&lt;p&gt;前不久，某不明国籍舰艇在南海某海域滋扰挑衅，该站综合运用多型装备，及时发现并全程掌握目标信号，其中某装备对目标探测距离超出理论数值，效能验证再次取得突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;南部战区海军某观通站 陈俊诚：&lt;/strong&gt;面对复杂多变的战场形势，我站官兵立足实际，不断发掘装备潜力。目标判别从单人单装变为多源会诊，特情处置从逐级上报变为智能推送，海空情保障从区域观察警戒拓展到体系支撑。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 09:44:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748941060699_2M3Csa_1748941060864.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30923009</guid></item><item><title>东方电气董事长俞培根的职务信息已从公司官网撤下</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30923191</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻记者6月3日发现，中国东方电气集团有限公司（下称东方电气）官网领导团队信息出现变动，其董事长、党组书记俞培根的相关信息已被撤下。目前在该栏目排位第一的，是该公司董事、总经理、党组副书记张彦军。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2340130" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748941432000_72hfD3_1748943242260.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349656831"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;东方电气官网当前的领导团队页面&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2340132" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748941454000_ZfmQC3_1748943254064.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349656830"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;两天前东方电气官网的领导团队页面&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官网资料显示，东方电气创立于1958年，是中央管理的涉及国家安全和国民经济命脉的国有重要骨干企业，肩负保障国家能源安全的重大责任，是全球最大的能源装备制造企业集团之一。目前已形成“六电并举、六业协同”的产业格局：“六电”包括风电、太阳能、水电、核电、气电、煤电；“六业”包括高端石化装备产业、节能环保产业、工程与国际贸易产业、现代制造服务业、电力电子与控制产业、新兴产业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;年近63岁的俞培根曾长期在核电领域工作，是中国大陆地区首批核电站高级操作员，历任秦山核电公司总经理、中国核工业集团公司核电部主任、中国电力投资集团公司党组成员兼核电总工程师等职务。2011年8月，俞培根回到中核集团，出任该集团副总经理、党组成员。2018年7月，中核集团、中核建集团实施重组后的首届领导班子正式出炉，俞培根继续担任新中核集团的副总经理、党组成员。直至2019年4月，调任东方电气董事、总经理、党组副书记，并于两年后晋升为东方电气一把手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，俞培根已久未现身公开活动。他最近一次出现在东方电气的公开消息中，是2024年12月23日率队访问中国华电集团有限公司。今年以来，东方电气集团的重要会议、会见及出访均由总经理、党组副书记张彦军出席或带队。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 09:44:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748943331135_6d6a5H_1748943331312.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30923191</guid></item><item><title>煤炭库存处于历史高位，迎峰度夏临近或带动煤价触底反弹？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922932</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据中国煤炭运销协会6月3日消息，4月以来，我国煤炭供给充足，消费整体偏弱，全社会存煤处于历史高位，煤炭价格继续下跌，行业利润总额下降近五成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家统计局数据显示，2025年1-4月份，全国规模以上工业原煤产量15.8亿吨，同比增长6.6%。同期，我国累计进口煤炭15267万吨，同比下降5.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国煤炭运销协会表示，4月份，电煤消费淡季特征继续显现，新能源发电持续快速增长，加上水电出力增加，火电机组出力受限，火电发电量同比下降，水泥、平板玻璃等建材产品产量延续下降态势，规模以上生铁产量同比增长，主要耗煤产品产量同比较快增长，整体上煤炭消费整体偏弱，主要耗煤行业耗煤走势继续分化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全社会煤炭库存超过3亿吨，处于历史高位。4月末，全国重点煤炭企业存煤8900万吨，同比增长41.7%；重点火电厂存煤1.9亿吨，同比增长6.4%；环渤海港口存煤3100万吨，同比增长25%。截至5月20日，重点监测煤炭企业存煤环比增长14%，火电厂存煤环比增长1.2%，环渤海港口存煤环比增长3.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;煤价年内跌去150元/吨，行业经济效益大幅下降。5月下旬，环渤海港口5500大卡动力煤现货报价620元/吨左右，同比下跌260元/吨，较年初下跌150元/吨；山西焦肥精煤综合价格1210元/吨，同比下跌740元/吨，较年初下跌210元/吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据国家统计局数据，2025年1-4月，全国煤炭开采和洗选业实现营收8441亿元，同比下降18%；利润总额1027亿元，同比下降48.9%。4月末，煤炭开采和洗选业应收账款5021亿元，同比增长0.3%；规模以上企业亏损面54%，同比提高7个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国煤炭运销协会表示，5月上中旬，各地气温逐步升高，水电出力情况良好，新能源发电保持快速增长，火电发电量环比、同比增长，火电厂日均煤耗有所增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东吴证券表示，煤炭价格目前主要受库存高位以及汛期水电稳增影响导致上涨动能有限，但随着迎峰度夏旺季的来临，煤价有望触底上行。光大证券也提到，随着夏季用电高峰临近，电煤需求将季节性回升，有望推动煤炭价格反弹。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 09:42:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748940491427_rE2BRK_1748940491689.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922932</guid></item><item><title>俄乌“边打边谈”，专家：双方需要军事战果赢得后续谈判筹码</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922985</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间6月2日，俄乌两国代表团在土耳其伊斯坦布尔就和平解决俄乌冲突举行的第二轮直接谈判结束。俄乌第二轮直接会谈取得了一定的成果，根据俄乌双方会后发表的声明，俄乌将继续互换战俘，并交换阵亡士兵遗体，气氛似乎有所缓和。但从战场上看又是另外一重天，就在会谈开始前，乌克兰发动大规模的无人机特种作战行动，炸毁了俄战略轰炸机，对于战果的大小俄乌双方还有争议。如何看待这种一边打一边谈“冰火两重天”的情况？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第二轮谈判涉及非核心问题，可维持和谈进程&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;北京外国语大学国际关系学院教授 王朔：&lt;/strong&gt;俄乌冲突中出现“边谈边打”的情况，其实并不矛盾。一方面，和谈双方确有现实需求。俄乌冲突已持续三年多，双方伤亡惨重，国际社会高度关注并频繁介入，这使俄乌双方都需考虑国际压力。通过和谈，双方能展示和平解决问题的意愿，避免遭受国际谴责与孤立。第二轮谈判聚焦战俘交换、遗体交换等具体且易达成共识的问题，这些是双方急于解决的，能缓解部分人道主义压力。同时，双方在非核心问题上达成一致，可维持和谈氛围与进程，避免谈判彻底破裂，为后续更广泛的谈判奠定基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;双方仍需要军事战果赢得后续谈判筹码&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2339662" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250603/f7b324e5-35f0-4a21-8cfe-52842949a4ef.jpg" data-imageid="349654312"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;北京外国语大学国际关系学院教授 王朔：&lt;/strong&gt;另一方面，和谈注定受限。因为俄乌冲突的核心分歧，如领土争端、安全保障等，并未在和谈中直接涉及。所以，双方在其他问题上仍需通过军事手段争取更有利的地位与谈判筹码。适当的军事行动还能影响国际舆论与国际社会态度，争取有利国际支持。俄罗斯目前在战场上处于一定优势，不太愿意接受无条件停火，更倾向于达成一揽子协议，以巩固自身军事优势。乌克兰则相对处于不利地位，更急于无条件停火，在此次谈判前发动大规模无人机特种作战行动，很大程度上是为给俄罗斯施压，展示抵抗意志，以便在谈判桌上取得更有利地位与更多谈判筹码。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;北京外国语大学国际关系学院教授 王朔：&lt;/strong&gt;在国际社会的期待与压力下，俄乌都要谈且都想谈，但双方心思各异，利益需求错位巨大，这决定了谈判必然一波三折。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 09:30:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748940810936_mABEBX_1748940811042.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922985</guid></item><item><title>乒超注册球员名单出炉：樊振东代表上海地产，张本美和等外协加入</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922880</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025赛季中国乒乓球俱乐部超级联赛将于6月9日揭开战幕，各俱乐部注册球员名单已经出炉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;男团：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;山东魏桥·向尚运动：王楚钦、梁靖崑、黄友政、周启豪、于子洋、林昀儒&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄石基地·华新：林诗栋、向鹏、薛飞、刘冠成、胡畅&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汕头明润：林高远、徐海东、陈垣宇、李艺杰、李和宸、黄旭男&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海地产集团：樊振东、许昕、周恺、赵子豪、孙正、赵钊彦&lt;/p&gt;&lt;p&gt;山东鲁能：徐瑛彬、袁励岑、闫安、刘丁硕、唐乙仁、松岛辉空&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四川丰谷：孙闻、严升、陈俊菘、黄镇廷&lt;/p&gt;&lt;p&gt;江苏中超电缆·迎福台：全开源、梁俨苧、林晨、李天阳、宋卓衡、吴晙诚&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安徽中程单招基地：牛冠凯、温瑞博、陶育畅、宁贤坤、郭勇&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广东陈静俱乐部：敖华磊、周雨、费浚航、王阳、陈颢桦&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;女团：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;山东鲁能：王曼昱、陈幸同、钱天一、徐奕&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深圳大学：孙颖莎、蒯曼、覃予萱、平野美宇&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海龙腾：杨屹韵、何卓佳、刘炜珊、陈熠、孙铭阳、易爱川&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄石基地·华新：韩菲儿、姚睿轩、王添艺、申裕斌、木原美悠&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华东理工大学：王艺迪、王晓彤、李雅可、梁家怡、张翔宇、金梦妍&lt;/p&gt;&lt;p&gt;成都高新若水居：袁媛、冷雨桐、李雨琪、高雨欣、向俊霖、张本美和&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本赛季乒超联赛将分为4个阶段、在4个不同城市举办。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一阶段：6月9日至11日，河北雄安新区&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二阶段：7月25日至28日，福建省厦门市&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段：8月29日至9月1日，新疆维吾尔自治区乌鲁木齐市&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总决赛：12月26日至28日，江苏省南京市&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首站比赛将于6月9日在河北雄安新区揭幕，比赛为期3天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 09:25:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748942064433_cCjkGW_1748942064650.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922880</guid></item><item><title>菲律宾卫生部建议将艾滋病疫情列为“国家公共卫生紧急事件”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922943</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;菲律宾卫生部3日建议将艾滋病疫情列为“国家公共卫生紧急事件”，以应对近期艾滋病病例大幅上升，特别是在青少年群体中的快速蔓延。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲律宾卫生部长赫尔博萨表示，新增艾滋病感染病例主要集中在15岁至25岁的青少年群体中。尽管赫尔博萨未透露青少年感染的具体数字，但他指出，菲律宾目前已成为西太平洋地区新增艾滋病病例最多的国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据菲律宾卫生部的监测数据，今年第一季度，菲新增艾滋病病例为5101例，显著高于去年同期的3409例。这意味着，今年前三个月，菲律宾日均新增病例高达57例。自1984年至今年3月，菲律宾累计报告艾滋病感染病例为148831例，其中性接触为主要传播途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赫尔博萨警告说，若未能有效遏制疫情发展，菲全国感染人数恐将突破40万。他强调，将艾滋病疫情列为“国家公共卫生紧急事件”，将有助于政府启动整体应对机制，实现跨部门协调联动，全面加强防控措施，从而有效降低新增病例。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 09:08:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748940959612_fnPnzA_1748940959804.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922943</guid></item><item><title>中标上海疾控5050万元生物样本库项目，华大智造新业务业绩贡献如何？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922787</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻记者从上海政府购买服务信息平台上获悉，5月29日，上海市疾病预防控制中心生物样本库储存和管理设施中标（成交）结果公告显示，深圳华大智造销售有限公司（下称“华大销售公司”）中标该项目，中标金额为5050万元人民币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华大销售公司系国内测序设备龙头华大智造（688114.SH）全资子公司。上述项目采购人为上海市疾病预防控制中心（上海市预防医学科学院），采购代理机构是上海老牌国企东方创业（600278.SH）旗下上海东松医疗科技股份有限公司。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748933773066_M4tJ1n_1748939372608.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349652315"&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻从华大智造方面获悉，该项目旨在为上海市疾控中心提供先进的生物样本库储存和管理系统，华大智造子公司华澳智存凭借其提供的“MGICLab-LT620Prem”等解决方案，成为中标供应商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的生物样本库也被称为“生物银行”，是指可以标准化收集、处理、储存和应用，健康或疾病生物体的生物大分子、细胞、组织和器官等样本，以及与这些生物样本相关的临床、病理、治疗、随访、知情同意等资料，及其质量控制、信息管理与应用系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而近年来，随着医疗大数据、基因组学、代谢组学和表观遗传学等领域的快速发展，生物样本资源收集和规范化管理被日益重视。可以说，生物样本库现已成为公共卫生与医学研究的重要基础设施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从全球范围来看，英国、美国、加拿大、挪威、瑞典和冰岛都已建立了自己的国家生物银行，其中英国生物银行（UK Biobank）就是全球最大的前瞻性队列数据库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国内近年来类似的工作也在推进。例如，2021年，国家科技创新2030-脑科学与类脑研究（中国脑计划）重大项目启动实施，北京市首批新型研发机构之一的北京脑科学与类脑研究所即承担了由北京师范大学牵头的中国学龄儿童脑智发育队列的基因组学子任务，并利用北京脑所在基因组学和高性能计算方面的技术优势，超前布局并建设北京脑所生物样本库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华大智造此前披露的公开信息还显示，除上述北京脑所之外，该公司的超低温生物样本库已在多地投入使用。包括我国迄今为止投资规模最大、保存样本最多的海洋渔业种质资源库国家海洋渔业生物种质资源库，上海人体肠道菌群工程技术中心的国内首个“中国人肠源模式菌种库”，中国科学院西北高原生物研究所的青藏高原生物种质资源保藏，以及大连理工大学附属中心医院（大连市中心医院） 、中山六院等项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;实际上，从华大智造业务布局来看，生物样本库为该公司的新业务板块内容，这也是公司三大业务板块之一。其他两大业务则是市场更熟悉的基因测序仪业务、实验室自动化业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从业绩来看，公司2024年年报显示，主营业务去年全年收入为29.57元。其中，基因测序仪业务和实验室自动化业务两项共计营收为25.57亿元，占比为86.47%。不过，尽管新业务营收占比不到14%，但是去年业务增长最快的板块，同比2023年与突发公共卫生事件不相关的新业务增长57.05%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新业务板块的毛利率为35.53%，目前在华大智造三大业务板块中最低，基因测序仪业务最高为60.34%，其次是实验室自动化业务44.39%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前华大智造的新业务板块主要包括细胞组学技术平台、时空组学平台、超声影像平台、BIT 产品、超低温自动化生物样本库等，以及售后维保服务和产品技术支持服务。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748938281094_Q8BD1i_1748939418170.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349652397"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;华大智造MGICLab-LT系列样本库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就生物样本库业务的开拓，华大智造在年报中提及，公司深度梳理市场需求及产品规划，持续提升对医院、疾控、海关及农业等领域的潜在客户覆盖度，报告期内已实现超600家客户覆盖，并新增超百家意向客户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，就上述中标的MGICLab-LT系列样本库，华大智造今年2月还对其进行了升级。通过新增AI视觉辅助校准技术，提高设备精度与运行效率。截至目前，华大智造已覆盖-196℃至4℃全温域的生物医疗低温存储设备。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 09:06:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748939554303_G5dAib_1748939554594.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922787</guid></item><item><title>美司法部敦促谷歌就反垄断案件采取补救措施，包括出售Chrome浏览器</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922071</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748926503167_drfeTh_1748926503401.png" data-imageid="349645558"&gt;&lt;p&gt;科技巨头谷歌被要求出售浏览器的概率上升，可能成为未来重创股价的“黑天鹅”事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间5月31日，关于谷歌在线搜索反垄断案件补救措施的开庭审判正式结束。这是谷歌和美国司法部向负责此案的法官阿米特·梅塔（Amit P.Mehta）陈述观点的最后机会，美国司法部仍然敦促法院对谷歌采取严厉的补救措施，包括要求其出售Chrome浏览器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这起反垄断诉讼案始于2020年，由美国司法部和52个州及司法辖区的检察长联合起诉谷歌。去年8月，梅塔法官公布判决，认定谷歌的搜索业务违反了美国反垄断法，他将争取在2025年8月之前就该案的补救措施作出裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了Chrome浏览器之外，美国司法部还要求谷歌出售旗下开源网页浏览器项目Chromium。司法部的律师戴维·达尔奎斯特（David Dahlquist）表示，在反垄断案件中，剥离子公司是一种常见的处理方式。不过他也承认，现有的判例法通常是针对垄断企业通过收购其他公司形成垄断的情形，可能不适用于谷歌自主研发的Chrome。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于司法部出售Chrome的提议，谷歌反驳称其不符合法律先例。谷歌首席律师约翰·施密特林（John Schmidtlein）指出，任何Chrome的潜在新买家都是“跳楼大甩卖”级别的选择，如果让其他公司接管，使用Chrome的数十亿用户的数据隐私将面临风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，谷歌也做出让步，表示公司将停止与苹果等设备制造商签订独家协议以确保谷歌成为其默认搜索引擎。此前，法庭上的公开资料显示，谷歌每年向苹果和三星等公司支付数十亿美元，以成为智能手机和网络浏览器的默认搜索引擎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，司法部希望阻止谷歌为其AI（人工智能）和应用程序建立类似的独家分销协议。司法部表示，谷歌可能利用AI产品强化在搜索领域的垄断地位：“如果生成式AI有机会出现，它就可能成为下一个数字前沿。因此，需要将补救措施扩展到生成式AI，才能让这项新技术在谷歌搜索垄断的阴影外继续发展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然此案还需要数年时间才能尘埃落定，但市场已经感受到越来越强的压力。6月2日，英国巴克莱银行的分析师在报告中写道，如果法官命令谷歌出售其Chrome浏览器，谷歌母公司Alphabet的股价可能下跌15%至25%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴克莱分析师罗斯·桑德勒（Ross Sandler）表示，鉴于Chrome拥有全球40亿用户并占谷歌搜索收入的35%，一旦其被剥离将对谷歌造成“重大打击”：“虽然Chrome被剥离的可能性很低，但现在看来已经上升了......最有可能收购Chrome的公司将是资金充足的AI公司，比如OpenAI、Anthropic或Perplexity。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，桑德勒对谷歌股票的评级依然为“增持”。他称要求谷歌出售浏览器的裁决将是一起难以预测的“黑天鹅”事件，“在巴克莱采访的投资者中，没有人认为这种补救措施会奏效”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2日当天，谷歌（Nasdaq：GOOGL）股价跌1.58%收于每股169.03美元，总市值2.05万亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，谷歌已宣布，公司将在补救措施确定后对该案提起上诉。5月31日，在结案陈词结束后，谷歌再次发文称：“我们将等待法院的意见。我们仍然坚信法院的原始裁决是错误的，期待我们的上诉结果。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，当地时间6月2日，美国《财富》杂志发布的2025年美国500强排行榜显示，谷歌母公司Alphabet去年盈利1001.18亿美元，同比大幅增长35.7%，超越苹果登上利润榜榜首，也成为《财富》美国500强排行榜历史上首家全年净利润超过千亿美元的科技公司。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 08:57:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748926503167_drfeTh_1748926503401.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922071</guid></item><item><title>今晚油价上调，加满一箱油将多花2.5元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922791</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;记者从国家发展改革委了解到，受国际油价震荡上涨影响，国内汽柴油价格将于6月3日24时上调。本次油价调整具体情况如下：从6月3日24时起，国内汽柴油每吨分别上调65元和60元。全国平均来看，92号汽油、95号汽油和0号柴油每升均上调0.05元。央视财经记者给您算了一笔账，加满一箱50L的92号汽油将多花2.5元。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2339664" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250603/11d9d4d6-b8e1-447c-b67f-ecb5a032eeb8.jpg" data-imageid="349654383"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 08:55:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748940095426_Z7hiBw_1748940095547.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922791</guid></item><item><title>5月新势力销量：零跑蝉联冠军，鸿蒙智行紧咬，小米依旧好卖</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921534</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;在余承东和雷军两位大佬的互相暗讽中，5月新势力品牌销量陆续公布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;零跑汽车以45067辆的交付量蝉联新势力销冠，同比增长超148%，其全域自研策略带来的“高配低价”优势持续显现，主力车型C10单月交付超13000台，占品牌总销量近三成。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748918527000_4kYZJd_1748918541572.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349640963"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025年5月17日，2025第二十三届华中国际汽车展览会暨新能源·智能网联汽车展览会在武汉国际博览中心，零跑汽车展台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鸿蒙智行紧随其后，以44454辆销量创下新高，其中问界品牌贡献36600辆，问界M9单月交付量达15481辆，智界R7系列也突破5000辆。鸿蒙智行的多品牌矩阵战略成效显著，其与赛力斯、奇瑞、北汽蓝谷等车企的合作模式，正逐步构建起覆盖不同细分市场的产品体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;理想汽车以40856辆交付量位居第三，同比增长16.7%，环比增长20%。2025款L系列焕新版车型上市后，周销量多次突破万辆，带动品牌整体回升。随着更多车企加入增程赛道，理想的技术口碑或将进一步扩散。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小鹏汽车5月交付33525辆，同比激增230%，连续7个月保持月销3万辆以上。MONA M03累计销量突破12万辆，新款X9改款后环比增长35%。王凤英加盟后带来的产品策略调整，正推动小鹏完成从“技术驱动”到“市场导向”的转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小米汽车以超过28000辆交付量稳居前五，SU7在20万元以上价位段持续领跑。近期小米汽车频繁登上热搜，网络舆论存在争议，但其一直以实际交付数据印证着自己在市场上的受欢迎程度，1-5月累计交付超13万辆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深蓝汽车5月交付25521辆，同比增长78%，环比增长27%。S09车型上市首月大定突破2.11万辆，显示出爆款潜力。不过，其车机系统广告植入策略引发用户争议，品牌需在营销尺度上寻求平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蔚来汽车5月交付23231辆，同比增长13.1%，其中乐道、萤火虫等子品牌合计贡献近万辆。换电网络的规模效应逐步显现，已吸引数十家企业加入其充换电生态。蔚来CEO李斌近期提出，自研芯片、整车OS、智能底盘是智能汽车的新三大件，这也是蔚来重点发力的方向。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748918640272_zmzXtd_1748918640513.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349641043"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025年5月25日，安徽合肥，历经两年研发的蔚来智能电动中型轿车新ET5及智能电动旅行车新ET5T在合肥骆岗公园正式上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;极氪汽车5月交付18908辆，同比增长1.6%，环比增长37.7%。在“一个吉利”战略整合下，极氪专注高端豪华市场，领克品牌则覆盖中高端，二者形成差异化布局。吉利集团5月新能源销量达138021辆，同比增长135%，新能源渗透率攀升至59%，银河品牌以101845辆的月销量，持续成为集团新能源主力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了新势力，比亚迪5月新能源汽车销量382476辆，同比增长38.7%，海外出口8.9万辆，占其销量近四分之一。奇瑞集团5月销量205732辆，新能源板块同比增长47.7%，出口量同比增长7.7%，展现出“国内国际双循环”的韧性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从市场趋势看，新势力品牌正通过技术深耕、生态构建、多品牌矩阵等策略巩固地位，而传统车企则凭借资源整合能力和体系化优势加速追赶。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 08:53:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748918503265_83Hz2X_1748918503505.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921534</guid></item><item><title>乌克兰代表团抵达华盛顿，计划与美方讨论战场局势等问题</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922817</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间6月3日，乌克兰总统办公室主任叶尔马克在其官方社交平台发文称，由乌克兰第一副总理兼经济部长尤利娅·斯维里登科率领的乌克兰代表团已抵达华盛顿，随行的还有乌国防部和总统办公室的团队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，乌方计划与美方讨论对乌国防支持、战场局势、加强对俄罗斯的制裁等问题，双方将讨论伊斯坦布尔会谈成果。此外还将讨论先前签署的关于设立重建投资基金协议以及俄罗斯送回乌克兰儿童的相关问题。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 08:50:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748940187254_pFrSZ5_1748940187378.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922817</guid></item><item><title>少年们行走中国书院，钱文忠加入“专家天团”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921718</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当00后乃至10后遇见千年学府，从湖南到江西，从河南到福建……在全国各地的历史名书院内探秘文化地图，文化节目《少年书院行》将于6月9日(周一）晚7:30登陆湖南卫视、芒果TV双平台。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250603/45d35ac1-6eac-4dd6-a02a-843956e8badf.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250603/45d35ac1-6eac-4dd6-a02a-843956e8badf.jpeg" data-height="539" data-width="864" data-filesize="116244" class="ait_item_box img_default" data-id="349641318"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;节目海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《少年书院行》邀请湖南大学岳麓书院院长、博士生导师肖永明，复旦大学历史系教授钱文忠，南京师范大学文学院教授、博士生导师郦波等知名专家学者，组成“专家天团”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通过行走发现、讲述问答、思想对谈等趣味方式，少年们与知名专家学者碰撞出有活力、有深度、有洞见的交流；更在书院这部活着的“文化典籍”里纵横穿梭，释出专属于每家书院、独一无二的“文化藏宝图”，让书院“活”起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今人不见古时月，今月曾经照古人”，节目采取实景拍摄与AI还原相结合的方式，打通空间结构与文化知识点。当镜头扫过岳麓书院的赫曦台、白鹿洞书院的明伦堂、应天书院的崇圣殿、嵩阳书院的汉封将军柏……一幅幅理解中华书院文化乃至中华文明精神内核的沉浸式画卷即将在众人面前徐徐展开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，节目不仅会深入具体的书院历史时空之内，还会将目光投向更广阔的时空维度，在讲述、交流与碰撞中，系统折射中国历史名书院作为文化引擎，如何驱动中华文明在东亚乃至更广阔地域的“扩列”，进而以青春叙事与当代传播，去诠释何为中华文明的连续性、创新性、统一性、包容性与和平性。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 08:49:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748918638334_5GwP1j_1748918638527.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921718</guid></item><item><title>国足世预赛客战印尼6月5日开赛，爱奇艺体育将免费直播</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922651</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;6月5日，2026世界杯预选赛亚洲区18强赛第9轮全面打响。本场比赛，中国队将远赴雅加达挑战印尼队。届时，爱奇艺体育将为球迷们免费直播。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、出线形势：背水一战争出线希望&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时隔2个半月，世界杯亚洲区预选赛18强赛战火重燃，在最后两个比赛日，国足也将迎来本组纸面实力较弱的两个对手印尼和巴林。想要晋级下一阶段，这两场比赛国足必定全力争胜。尤其是6月5日客场挑战印尼的比赛，堪称国足本届18强赛的生死之战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;积分榜上，由于上一个国家队比赛日面对澳大利亚和沙特两战皆负，国足目前依旧是6分垫底。小组第二的澳大利亚13分，国足已无赶超可能。第三名的沙特和第四名的印尼分别积10分和9分，国足仅剩争夺第四阶段名额的机会。本场面对直接竞争对手印尼，国足在净胜球有较大劣势的情况下，只有取胜才能将希望延续到最后一轮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、新援助力：国足锋线阵容新期待&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本期集训名单中，只有成都蓉城后腰杨明洋和海港边锋刘若钒两名首次入选的新人。鉴于本次集训没有安排热身赛，所以主教练伊万在用人上还是以熟为主。但杨明洋的入选一定程度上可能意味着伊万要放弃此前备受质疑的菱形中场阵型，转而使用当下更为主流的双后腰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杨明洋出色的跑动能力和大范围的防守覆盖能够减轻球队的防守压力，同时他也具备前插、远射的能力。杨明洋虽然是国足新人，但他的技术特点是球队在后腰位置急缺的，他也很有可能在面对印尼的比赛中作为首发后腰出场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月的两场18强赛塞尔吉尼奥尽管入选，但受到归化事宜的影响，两场比赛仅在面对澳大利亚的比赛中替补登场。在新赛季步入正轨后，塞尔吉尼奥目前代表北京国安出场10次，贡献3球2助攻。经过联赛找回状态并且与队友充分磨合后，塞尔吉尼奥能否帮助国足在进攻端组织好进攻，也值得关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;武磊尽管无缘生死战，但国足进攻线上依旧不乏可用之人，留给主帅伊万的选择空间还是很大。其中不得不提的便是王钰栋，从U20亚洲杯开始，王钰栋便依靠出色的表现走入了球迷的视野。中超开赛至今，王钰栋已经打入8球，是本土射手王，并一度在射手榜上并列第一。可以说，这位浙江队的年轻前锋是本赛季中超的最大惊喜。而在近来的国足训练中，王钰栋也出现在了影锋的位置上。本场面对印尼，王钰栋将会是伊万手下的奇兵，甚至不排除作为首发搭档张玉宁出战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三、中印交锋：印尼保四关键战遇实力考验&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在首回合的交手中，国足主场2比1取胜。在过往的交锋历史，中国队已经保持了对印尼长达68年的不败纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，本次18强赛印尼给人留下最深刻的印象便是归化大军，在最新一期的集训名单中，就有19名归化球员。不过主力的沃尔什因伤退出了集训，而小赖因德斯则是因为妻子分娩也将不会出战与中国的比赛。但伊泽斯、凯文-迪克斯等主力依旧可以出战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印尼在年初解雇了韩国主帅申台龙，并聘请了荷兰名宿克鲁伊维特担任主帅。不过荷兰教头上任后并未给球队带来显著提升。3月客战澳大利亚输了个1-5，这也是球队在18强赛的最惨痛失利。尽管回到主场1-0小胜巴林，但面对实力本就与自己相近的对手，这场胜利也并不能完全证明荷兰人的执教能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印尼目前积9分小组第四，尽管落后第二名澳大利亚4分，但由于最后一轮要客场面对实力最强的日本，保四争三可能才是更加切实的目标。同时这个赛程也意味着，本场面对国足也是关乎印尼能否晋级第四阶段的关键一役。如果本场输给国足，最后一轮晋级主动权可能也就不在自己手上了。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 08:45:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748938530164_KYTk5t_1748938530367.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922651</guid></item><item><title>硬派越野有温度，猛士M817打开豪华电动越野新境界</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30915932</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;在第29届粤港澳大湾区车展上，中国首个豪华电动越野品牌东风猛士科技带来全新旗舰车型——猛士M817。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据介绍，猛士M817以东方醒狮为魂，以智能科技为刃，在硬派越野基因中注入智能温度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其车身前脸采用标志性狮吼格栅搭配M-LOGO灯；双段式腰线如雄狮狩猎之姿般强硬；止戈为武LED大灯还原古代兵器“戈”造型，日行灯菱形花纹来源于天下第一剑“越王勾践剑”；剑指苍穹超红LED尾灯点亮后，呈现如出鞘利剑般的深红色光幕。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2331133" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250601/5500bed1-1026-4f27-a859-68019b68b319.jpg" data-imageid="349556612"&gt;&lt;p&gt;猛士M817座舱横平竖直、中轴对称，搭配金属质感材质，塑造硬朗机甲风格；内饰91.2%软包包覆，包覆面积达32㎡，人体与座椅接触面大面积选用Nappa真皮。舒适性配置方面，其搭载-6℃至50℃压缩机冷暖冰箱，整车下电后仍可持续工作最长24小时，随时畅享冰饮热食。搭载的东方鹰眼车载无人机系统，以车顶可拆装机库实现零空间侵占，行驶中隐形收纳完全不影响行李装载，拍摄、直播、分享等操作均可在车内一键完成。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2331134" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250601/d44e05f7-2572-4fa0-9163-5a468c6224cd.jpg" data-imageid="349556619"&gt;&lt;p&gt;猛士M817拥有六款外观配色和三款内饰主题，将华夏壮丽山河凝于车身方寸之间。车身尺寸方面，猛士M817车长5100mm，车宽1998mm，螺簧版车高1899mm，空簧版车高1919mm，搭配3005mm超长轴距，霸气硬朗。主副驾座椅靠背放倒，可与后排座垫衔接成1.7米标准双床，第二排座椅完全放平后，与行李箱地毯形成超2.1米的舒享大床，0.9米的成床高度让成年男子可轻松坐立。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2331135" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250601/016c3c01-2ba5-4cbc-ae51-e834552497ae.jpg" data-imageid="349556609"&gt;&lt;p&gt;此外，猛士M817首搭华为乾崑智驾ADS 4系统，拥有车位到车位的全场景无缝智能驾驶辅助能；首批搭载鸿蒙座舱5，一键投屏即可打造私人影院。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 08:45:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748745809882_FPDy6Y_1748745810105.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30915932</guid></item><item><title>梅赛德斯-奔驰星愿基金公益支持第三届“小孩说话也管用”儿童安全倡议行动</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922834</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;由公安部道路交通安全研究中心指导，中国青少年发展基金会、中国少年儿童新闻出版总社联合主办，梅赛德斯-奔驰星愿基金公益支持的第三届“小孩说话也管用”儿童安全倡议行动畅谈会日前在北京举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，“小孩说话也管用”儿童安全倡议行动至今已举办三届。本届行动聚焦以家庭为单位的儿童安全教育，面向全国范围内6-12岁儿童，发起历时1个月的“家庭安全出行”提案征集，共收获了4500余份作品。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2339505" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250603/06343a9c-a5ed-4ba2-b041-834f96790ae8.jpg" data-imageid="349652895"&gt;&lt;p&gt;2012年，梅赛德斯-奔驰星愿基金将全球创立最早、影响范围最广的儿童道路交通安全项目“安全童行”引入中国。“小孩说话也管用”儿童安全倡议行动是“安全童行”项目下的重要公益实践，它鼓励孩子们为儿童道路安全建言献策，至今已成功孵化多个安全提案。其中，优秀提案“学生专用步行道——彩虹路”于2021年成功落地北京市东交民巷小学。当下，类似形式的“通学路”在北京市东城区已规划实施超170条。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为最早一批投身中国企业社会责任事业的国际汽车品牌之一，梅赛德斯-奔驰与经销商伙伴于2010年携手创立了梅赛德斯-奔驰星愿基金。历经15年公益实践，奔驰星愿基金已成功建立起覆盖环境保护、文化艺术、驾驶文化、教育支持及社会关爱“4+1”领域的复合公益体系，携手故宫博物院、敦煌研究院、4大国家公园、15处世界遗产地等多个公益伙伴，持续开展公益项目近百个。目前，梅赛德斯-奔驰在华公益投入超3.6亿元，惠及人群超1亿人次。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 08:44:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748939990800_pr5KhF_1748939991027.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922834</guid></item><item><title>端午假期银联、网联共处理支付交易140.5亿笔、金额4.8万亿元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922646</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年端午假期（5月31日至6月2日），银联、网联共处理支付交易140.5亿笔、金额4.8万亿元，较去年端午假期（2024年6月8日至10日）分别增长13%、3.4%。其中，处理境外来华人员支付交易笔数、金额较去年同期分别增长118.6%和58.8%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 08:26:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748938402426_jTcyNn_1748938402542.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922646</guid></item><item><title>光大银行上海分行：深耕园区田间，用普惠金融打通实体“最后一公里”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921570</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“要始终坚持以人民为中心的发展思想，推进普惠金融高质量发展。”光大银行上海分行坚定践行金融为民理念，聚焦科技金融、产业园区、特色农业等重点领域，不断拓展普惠金融的覆盖面和可得性，以更有温度的服务、更具深度的探索，绘就金融赋能美好生活的生动画卷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小微企业作为国民经济的“毛细血管”，连接千行百业、关乎民生就业，更是创新创业的重要载体。小微贷款则是激活这一“毛细血管”的关键纽带，直接关系到实体经济的活力与韧性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通过精准匹配多元客群需求，光大银行上海分行持续完善“3+1+N”线上产品体系：为“专精特新”企业定制“科技e贷”，实现线上申请、智能审批；依托大数据风控推出“阳光e信贷”“上海数据e贷”，破解无抵押、融资慢难题；将金融服务延伸至实体经济的每一处“神经末梢”，以专业力量源源不断地为实体经济注入“光大动能”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;走进产业园区，破解制造业融资密码&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;推进中国式现代化要继续把制造业搞好。在产业园区的发展版图中，一头连着科技创新的“试验田”，一头连着制造业升级的“主战场”。光大银行上海分行以“园区+银行”协同模式为支点，通过金融服务专员网格化摸排机制，为科技型制造企业量身定制融资解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以上海联东U谷园区为例，这里聚集着19,000余家新兴制造业和科技型企业，维聂特实业（上海）有限公司便是其中的标杆。作为传承百年调香工艺的香氛智造企业，其产品覆盖100多个国家的高端市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;购置新设备、扩建厂房的资金需求迫在眉睫，如何让融资效率匹配上发展节奏？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“固资易贷”是光大银行面向普惠制造业企业推出的中长期贷款产品，聚焦固定资产购置场景，具有期限灵活、流程高效等优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;光大银行上海分行敏锐捕捉到企业需求，依托总行专项政策，为维聂特实业设计首笔2863万元“固资易贷”方案。从园区准入对接至贷款落地，分行开辟“极速审批通道”，全流程仅耗时三周，刷新光大银行全国联东园区固定资产贷款金额纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次合作不仅是单笔业务的突破，更标志着“园区+银行”普惠模式的成熟落地。为进一步提升服务覆盖度，光大银行上海分行通过专员网格化摸排企业融资需求，联合园区方批量触达新兴制造业客户，并创新组合应用“固资易贷”与“u谷e贷”等产品，不断丰富普惠金融供给，助力更多园区企业突破融资瓶颈，稳步走上高质量发展之路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，分行已通过该模式触达园区内300余家科技型制造企业，累计授信超15亿元。下一步，光大银行上海分行将深化园区获客渠道，批量触达制造企业，让产业园区成为普惠金融服务制造业的“样板间”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;产品创新服务下沉，助力专精特新企业成长腾飞&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在光通信这个技术门槛高、竞争激烈的领域，中小企业如何突破发展瓶颈？作为行业的“隐形冠军”，有这样一批企业，它们掌握核心技术，发展潜力巨大，却因轻资产特性难以获得传统信贷支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海某科技股份有限公司就是这样一家典型的科技“小巨人”。作为一家专注光通信产业的国家级专精特新企业，公司深耕行业二十余年，已成长为国内唯一同时掌握平面光波导技术与高端光学镀膜技术的企业，产品涵盖光通信材料与器件两大板块，市场地位稳固。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在企业拓展产业链、加快技术升级的关键阶段，资金支持成为其“突破瓶颈”的关键一环。了解企业融资诉求后，光大银行上海分行快速响应，精准匹配“国家级专精特新企业贷”产品，从业务对接到贷款落地，全流程高效推进，成功为企业发放贷款1,000万元，成为2025年光大银行上海分行首笔落地的该类贷款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区别于传统信贷模式，该产品无需抵押，重点考察企业的科技属性、经营数据与发展潜力，以信用为支点，以科技为底座，真正实现了“无抵押、有温度”的普惠金融支持。企业表示，光大银行的产品设计和服务效率，让客户感受到真正懂企业、懂科技的金融力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这并非个例。近期，光大银行上海分行持续发力，相继为各行业、各领域的科技型企业送上精准融资服务：区块链技术、医药科技、化工材料……高效服务与创新产品收获客户的一致赞誉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;未来，光大银行上海分行将持续深化科技金融服务，通过产品创新和服务下沉双轮驱动，主动走进园区、贴近企业，以“光大速度”助力更多科创企业从“种子”成长为“参天大树”，为科技创新发展贡献金融力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;扶持新农人，破解涉农企业融资难题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乡村振兴的画卷徐徐铺展，田间地头的每一株作物，都承载着农户的期盼，也串联起农业产业发展的脉络。当涉农企业面临资金周转的“急难愁盼”，如何用金融“活水”浇灌希望的田野，助力特色农业产业茁壮成长？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在金山区郁郁葱葱的果蔬大棚里，上海泉欢果蔬专业种植合作社的工人们正忙着采摘新鲜蔬果。这家坚持绿色种植理念的合作社，其创始人不仅是当地“十佳高素质农民”，更有着“最美退役军人”的荣誉称号。如今，在光大银行上海分行“涉农批次贷”的支持下，这片希望的田野正焕发出新的生机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从军装到农装，变的是身份，不变的是为民服务的初心。作为金山区农业标杆企业，合作社严格遵循绿色种植标准，却因农业生产的季节性特点，常面临资金周转压力。光大银行上海分行在走访调研中了解到这一情况后，迅速为其量身定制融资方案，发放了分行首笔100万元“涉农批次贷”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与传统农业贷款相比，“涉农批次贷”创新采用“见贷即保”模式，通过上海市中小微担保基金提供90%担保，不仅免除传统担保审核环节，还可享受政府贴息政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普惠金融的活水，正在浇灌着乡村振兴的希望之花。光大银行上海分行通过“精准施策、产品创新、流程优化、政策赋能”四大举措，构建起多层次金融服务体系。以“涉农批次贷”为代表的新型农业金融产品，正以其“审批快、成本低、体验优”的特点，赢得越来越多涉农企业的青睐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;光大银行上海分行正继续深化与担保基金合作，创新“政银保担”服务模式，将金融活水引向更多田间地头，为乡村振兴贡献光大力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从车间厂房到田间地头，从初创企业到专精特新“小巨人”，普惠金融关乎千行百业的烟火生计，承载着经济韧性与发展的深远意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;依托健全高效的服务体系和机制支撑，光大银行上海分行全力推进小微企业融资协调工作机制建设，以“全行参与、全域覆盖”的方式，深入企业园区、商圈市场、社区街镇，将普惠金融“送上门”“送到位”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一项项走访摸排、一轮轮机制创新，未来，光大银行上海分行将继续扎根一线、深化服务，依托小微企业融资协调机制平台，以更完善的贷后管理筑牢风险防线，以更灵活的续贷政策护航企业成长，以“金融有为”回应“企业有所需”，用实干担当书写服务实体经济、助力小微企业成长的“光大答卷”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 08:08:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748916000846_J3deRr_1748916000988.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921570</guid></item><item><title>外交部回应两名日本人在大连被杀：与嫌犯为商业伙伴，有关部门将依法处理</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922566</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748935978435_BKG5sz_1748935978739.png" alt="外交部回应两名日本人在大连被杀：与嫌犯为商业伙伴，有关部门将依法处理"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:29&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;外交部回应两名日本人在大连被杀：与嫌犯为商业伙伴，有关部门将依法处理&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;6月3日，有记者就有两名日本人在大连被杀提问，外交部发言人林剑表示，被害人为日本公民，系犯罪嫌疑人商业伙伴，因经营合作产生矛盾。中方有关部门将依法予以处理。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 08:02:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748935978435_BKG5sz_1748935978739.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922566</guid></item><item><title>雷军：YU7定价将在开售前1-2天确定，小米汽车业务预计今年三四季度实现盈利</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922622</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;6月3日，澎湃新闻记者获悉，小米创始人雷军在小米投资者大会上披露，最新推出的小米YU7售价不可能是网传的23.59万元，正式定价要1-2天前才能确定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据雷军表示，小米的汽车业务亏损正在逐步收窄，预计将在今年第三到第四季度实现盈利。在YU7的智驾研发投入上，总预算达到35亿元，整体投入在行业处于领先水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雷军称五年前小米就开始投资研发机器人领域，目前汽车工厂正在试用相关能力，小米的汽车芯片正在研发中，预计也将很快推出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，雷军表示，小米会长期坚持硬件利润率控制在5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 08:00:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922622</guid></item><item><title>两部门：常态化治理频繁停电，加强城乡民生用电服务保障</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922568</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国家发展改革委 国家能源局关于深化提升&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;“获得电力”服务水平 全面打造现代化&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;用电营商环境的意见&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;发改能源规〔2025〕624号&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各省、自治区、直辖市、新疆生产建设兵团发展改革委、能源局，北京市城市管理委，天津、上海、重庆市经信委（工信局），国家能源局各派出机构，国家电网有限公司、中国南方电网有限责任公司、内蒙古电力（集团）有限责任公司，各有关供电企业：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;推进用电营商环境建设，是打造市场化、法治化、国际化一流营商环境的重要组成部分。《国家发展改革委 国家能源局关于全面提升“获得电力”服务水平 持续优化用电营商环境的意见》（发改能源规〔2020〕1479号）实施以来，全国实现了用电报装“三零”（零上门、零审批、零投资）、“三省”（省力、省时、省钱）服务全覆盖，我国用电营商环境得到了根本性改善，人民群众用电获得感明显增强。当前，我国正迈上全面建设社会主义现代化国家新征程，为全面贯彻落实党中央、国务院关于优化营商环境决策部署，按照《中华人民共和国能源法》《优化营商环境条例》等法律法规要求，坚持以人民为中心的发展思想，持续提升“获得电力”服务水平，满足人民群众对美好生活的高品质用电需求，服务经济社会高质量发展，提出如下意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、总体要求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，全面贯彻党的二十大和二十届二中、三中全会精神，深入落实“四个革命、一个合作”能源安全新战略，坚持人民至上、系统推进、示范引领、分类施策的原则，持续深化工作机制、服务模式、监管体系改革创新，进一步巩固“三零”“三省”服务成效，强化民生用电保障，促进绿色低碳发展，全面建设具有中国特色的现代化用电营商环境，为经济社会高质量发展提供有力支撑。通过打造一批具有较强国际竞争优势的用电营商环境一流城市，建设一批具有引领示范作用的用电营商环境先进地区，发展一批具有区域影响力的用电营商环境特色城镇和乡村，带动全国城乡“获得电力”服务水平整体提升。到2029年，我国基本建成办电便捷化、供电高质化、用电绿色化、服务普惠化、监管协同化的现代化用电营商环境，我国“获得电力”国际竞争优势进一步巩固，人民群众办电用电获得感满意度持续增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、持续改革创新，推进办电便捷化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（一）巩固提升“三零”服务。拓展“三零”服务对象。全力支持民营经济发展壮大，将低压办电“零投资”扩大至160千瓦及以下各类民营经济组织，鼓励有条件的地区进一步提升低压接入容量上限。提高“三零”服务质效。低压用户全过程办电时间，无电力外线工程的不超过5个工作日，有电力外线工程的不超过15个工作日；涉及10千伏及以上公共电网升级改造的，供电企业应同步建设配套电网，及时保障用户用电需求，电网升级改造工期无法满足接电时限规定的，应明确工程完成时限，并报送国家能源局派出机构及地方能源（电力）主管部门备案。创新“三零”服务模式。对于春灌秋收、炒茶烤烟、地摊夜市等场景中的临时性、流动性用电需求，供电企业应配合地方政府做好便民接电点规划建设，通过“扫码用电”等模式为群众提供免报装、快用电服务，支持乡村振兴发展，助力激发消费活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（二）持续深化“三省”服务。推广主动办电服务。供电企业通过政务平台等渠道动态获取项目用电需求，超前对接用户，主动提供政策咨询、办电指导，适度超前建设配套电网工程，及时保障用户接电需求。推行快捷办电服务。供电企业全面落实办电时限要求（详见附件），对于列为国家和省级重大项目的，应开辟办电绿色通道，结合实际进一步精简办电申请资料，优化办电服务流程，全力满足项目用电需求。实施精准办电服务。各省级能源（电力）主管部门指导供电企业明确用电报装容量标准并向社会公开，服务用户结合实际用电需求合理确定申请容量。鼓励供电企业通过与用户签订契约协议等方式提前约定接电时间，为用户提供可预期的接电服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（三）全面推进“高效办成一件事”。深化水电气等联合服务。地方能源（电力）主管部门协同配合相关部门，加快推进水电气等数据共享，全面支持线上联合申请、材料一次提交、线下联合服务。优化涉电行政审批服务。各地按照国家有关要求，积极推进电力外线接入工程审批流程优化。逐步推行告知承诺、备案制等举措，鼓励具备条件的地区实行非禁免批。推广高频供电业务联办服务。供电企业应简化合并业务办理环节，对“销户+退费”等关联性强的业务实行“一次办”，持续推进不动产登记和电力过户联动办理，鼓励推行“一地受理、多地协同”的跨网办、跨省办等异地办电服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（四）推行全过程数智服务。提升办电便利度。地方能源（电力）主管部门积极推动供电服务融入数字政府建设，强化电子证照数据归集共享，提高线上办电服务效率。供电企业推进办电档案数字化建设，实现办电资料一次提交、多场景共用、有效期内复用。鼓励具备条件的地区探索创新用电报装“全程网办”服务模式，实现从报装申请到装表接电用户“一次都不跑”。提升接电便捷度。支持供电企业积极推进数字电网建设，实现电源点智能定位、供电路径智能规划、供电方案智能生成。对于用户受电工程，供电企业可探索采用线上方式提供竣工检验服务。提升用电满意度。供电企业应综合运用云计算、大数据、人工智能等数字化技术，加快推进智能客服能力建设，提供24小时在线的人工智能应答，根据不同用户类型及用电特性提供差异化服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三、加强全程管理，促进供电高质化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（五）强化配电网规划建设。科学规划配电网布局。地方能源（电力）主管部门组织落实配电网高质量发展相关要求，指导供电企业统筹主配网规划，适度超前做好电网设施布局，提高配电网灵活转带和自愈能力。差异化提高局部规划设计和灾害防范标准，促进防灾抗灾能力提升。优化配电网投资管理。供电企业合理安排配电网建设改造资金，向农村地区、民族地区、老旧小区、城中村等供电薄弱区域倾斜，结合分布式新能源、电动汽车充电设施、清洁取暖等发展需求，加快配电网改造升级，切实提升城乡配电网供电保障能力和综合承载能力。各省级电网企业应定期向当地能源（电力）主管部门、国家能源局派出机构报送下一年度配电网投资、改造计划，探索配电网投资运营模式创新，建立适应新型主体广泛参与的市场机制。有效提升供电质量。持续提升配电线路及台区电能质量问题分析能力和综合治理水平，进一步缩小城乡、区域供电差距。鼓励有条件的地区探索开展电能质量服务示范建设，供电企业和用户可将高电能质量服务相关内容纳入供用电合同。加强供电可靠性管理。推动基于实时数据的电力可靠性管理体系建设，努力实现可靠性数据由人工采集录入逐步过渡到自动收集、自主研判。持续提升供电可靠性数据质量，常态化开展供电可靠性数据质量核查。支持有条件的地区试点开展低压供电可靠性统计。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（六）提高配电网管理质效。加强配电网主动运维。供电企业深化配电网智能巡检体系建设，加强带电检测装备应用，推广无人机巡检模式，提升设备隐患排查治理能力。完善配电网停电监控、故障研判和自愈控制策略，减少故障停电次数、停电时间和影响范围。优化配电网检修计划。供电企业统筹电网建设改造、设备更换检修、市政工程配合等需求，综合制定设备停电检修计划，实行“一停多用”。深化不停电作业技术应用，进一步压减计划检修停电时间，逐步实现重点城市重点区域计划检修“零感知”。探索推进供电可靠性奖惩机制。鼓励具备条件的城市探索建立供电可靠性管理奖惩机制，明确奖惩标准，按年度发布区域供电可靠性管理奖惩结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（七）常态化治理频繁停电。巩固频繁停电整治成效。供电企业严格按照“一年内停电次数不超过5次”“连续60天停电次数不超过3次”标准（因恶劣天气等不可抗力和外力破坏造成的停电除外）进行总体管控，加快问题台区线路“整线成片”标准化治理，实现频繁停电问题动态清零。建立治理成效监督检验机制。供电企业通过营业厅、门户网站等渠道主动公开所属线路、台区频繁停电整治情况，接受群众监督。国家能源局派出机构建立跟踪评价、闭环销号工作机制，采取用户走访、现场检查等方式检验频繁停电治理成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四、服务低碳转型，践行用电绿色化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（八）支持绿色电力应用。助力绿电接入。各省级能源（电力）主管部门牵头组织开展分布式光伏接入电网承载力评估信息公开工作，组织供电企业针对性制定提升措施，促进配电网与分布式新能源协调发展。促进绿电消费。供电企业建立健全宣传和推广长效服务机制，鼓励引导重点用能单位使用绿电，激发全社会绿电消费潜力。服务绿色出行。地方能源（电力）主管部门组织供电企业优化完善电动汽车充（换）电设施用电报装服务机制，进一步简化居民用户报装申请资料，持续提高接电服务效率。供电企业按照“三零”政策要求做好电动自行车充电设施接电服务，全力落实电动自行车安全隐患全链条整治任务，切实保障群众绿色出行需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（九）服务用户节能增效。拓展公共增值服务。供电企业按照国家节能降碳有关工作部署，开展企业用户用能数据采集及数字化分析。供电企业免费提供电能监测、能效诊断、能效咨询等公共服务，加强大数据技术应用，探索采用电力行业人工智能大模型开展用户用能特性分析，提出节能建议，推动供电服务向“供电+能效”服务延伸。开展电能替代政策宣传、技术咨询，服务企业生产经营向绿色低碳转型。加快综合能源服务市场培育。鼓励供电企业依法依规开展社会用能信息共享，推动更多主体积极参与能效服务，深化应用“人工智能+”等数字技术手段，提高信息精准度和服务便捷性，满足用户高品质、多样化用能需求。国家能源局及其派出机构、各省级能源（电力）主管部门加强对供电企业提供用户侧能源托管、节能改造等服务行为的监管，防止供电企业及其关联企业利用行业优势垄断市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五、共享发展成果，推进服务普惠化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（十）提升居民供电薄弱区域保障能力。推动解决现有居民小区用电突出问题。各地按照“依法依规、积极稳妥”原则，充分利用“两新”资金等相关支持政策，分类施策，有序推进老旧小区、城中村等供电普遍服务薄弱区域供配电设施规范化改造，进一步做好非电网直供电小区用电问题治理。健全新建居民小区可靠供电保障机制。各地要督促房屋工程开发建设单位在组织竣工验收时严把建筑电气分部工程验收质量关，指导供电企业加快配套电网工程建设，保障小区用电设施接入需求，共同推动正式用电设施与房屋主体工程同步验收、同步交付使用。对于符合国家、行业和地方建设标准的新建居民小区供配电设施，产权主体自愿移交的，供电企业应予接收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（十一）加强城乡民生用电服务保障。健全民生用电保障机制。供电企业应常态开展民生供电设施状态监测，强化迎峰度夏度冬等特殊时期、城乡居住密集区域等重点地段电网设备状态检修和事故应急抢修保障，确保可靠供电。提升用户产权设备健康水平。供电企业应协助开展非电网直供电小区用户产权设备隐患排查，提供必要的技术服务，配合政府部门积极推动用户及时消除设备隐患缺陷、配足用好自备应急电源。做好民生用电保障抢修服务。涉及民生用电的，出现因用户抢修力量不足、抢修主体缺失等情况导致群众生产生活用电难以保障时，供电企业应积极配合地方政府提供抢修服务，切实保障民生用电需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（十二）维护友好和谐供用电关系。推进政企网格联动服务。坚持并发展新时代“枫桥经验”，聚合政企网格资源，政企联动开展“电力客户经理+政务网格员”联合服务，统一城乡供电服务标准、规范网格服务流程，基本形成城乡均等化供电服务体系。推进供电服务信息精准直达终端用户。对于办电服务进程、抢修复电进度等事项，供电企业提供基于用户视角的查询服务，提升服务体验感。鼓励有条件的地区应用大数据技术等方式完善非电网直供电终端用户基础信息，通过便民服务应用软件（APP）等数字化服务渠道，及时向终端用户推送故障抢修、安全用电等与群众生产生活密切相关的供用电服务信息。规范供电企业电费结算服务。供电企业应健全完善电费管理制度，严格按照国家规定为用户提供电费结算服务，未经供用电合同约定不得要求用户预付电费。依法依规实施欠费停电时，供电企业应严格按照规定履行提前告知等程序，涉及居民住宅小区的，还应提前报告地方能源（电力）主管部门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;六、强化多方联动，推进监管协同化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（十三）健全协同监管体系。压实属地监督管理责任。各省级能源（电力）主管部门牵头组织开展深化提升“获得电力”服务水平工作，推进落实各项重点任务，指导基层能源（电力）主管部门履行属地责任，具体协调解决群众办电用电急难愁盼问题。加强央地协同监管。国家能源局派出机构充分发挥中央监管事权主体作用，切实履行电力领域监管职责，督促指导省级能源（电力）主管部门推动“获得电力”相关任务落实，会同地方政府相关部门推动供电服务领域的共性问题和突出问题解决，严肃查处违法违规行为。持续健全完善供电服务监管机制和执法体系，逐步形成各层级能源（电力）主管部门权责清晰、协同发力的工作体系，实现监管领域和执法队伍覆盖到位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（十四）完善投诉处理机制。健全投诉处理工作机制。国家能源局及其派出机构、省级能源（电力）主管部门和供电企业应完善用户投诉处理制度，研究建立投诉转办和协同联办机制。加强供电企业投诉处理情况监管。国家能源局及其派出机构、地方能源（电力）主管部门应通过抽查投诉事项办理情况、组织供电企业定期分析报告等方式，持续强化供电服务投诉处理情况监管力度，及时梳理研究苗头性、倾向性问题，推动共性问题有效解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;七、组织保障&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家发展改革委、国家能源局强化顶层设计和整体协调，建立健全工作推进机制，统筹做好全国深化提升“获得电力”服务水平工作。各省级能源（电力）主管部门要继续发挥“获得电力”工作协调机制作用，会同相关部门强化任务落实，持续加大政策支持力度，指导基层政府有关主管部门合力推进。国家能源局派出机构要按照职责强化监管，及时发现问题并督促整改。各供电企业要履行主体责任，将打造现代化用电营商环境工作纳入“一把手”工程，确保相关任务举措落到实处。各单位要及时梳理总结经验，持续深化改革创新，更好地服务企业群众办电用电，以高质量的用电营商环境助力中国式现代化全面推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本意见自2025年7月1日起施行，有效期5年。《国家发展改革委 国家能源局关于全面提升“获得电力”服务水平 持续优化用电营商环境的意见》（发改能源规〔2020〕1479号）同时废止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.ndrc.gov.cn/xxgk/zcfb/ghxwj/202506/t20250603_1398199.html"&gt;供电企业办理用电报装业务时限要求&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 07:54:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748936084151_Td8JC7_1748936084270.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922568</guid></item><item><title>美称中方违反日内瓦经贸会谈共识，外交部坚决反对美方抹黑</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922581</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748936202449_MFkNmT_1748936202643.png" alt="美称中方违反日内瓦经贸会谈共识，外交部坚决反对美方抹黑"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:15&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;美称中方违反日内瓦经贸会谈共识，外交部坚决反对美方抹黑&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;6月3日，外交部发言人林剑表示，施压和胁迫不是同中方打交道的正确方式。我们敦促美方尊重事实，停止散布虚假信息，纠正有关错误做法，以实际行动维护双方达成的共识。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 07:53:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748936202449_MFkNmT_1748936202643.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922581</guid></item><item><title>“换新”正当时！各地提振消费政策持续加力，激活市场“一池春水”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922593</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="content_area" id="content_area"&gt;
                    
                        &lt;p&gt;&lt;span id="flash_0"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;央视网消息：&lt;/strong&gt;目前，各地提振消费政策持续加力，“以旧换新”政策进一步优化流程、提升服务，带动商品消费明显提升。记者从广西壮族自治区商务厅了解到，自去年消费品“以旧换新”政策实施以来，广西已累计开展相关主题活动超6000场，参与补贴活动的消费者突破500万人次，享受国补金额近65亿元。&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p4.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/06/03/2025060310314135733.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年以来，在一系列优惠政策带动下，汽车、家电、3C数码等消费品销售持续向好。广西累计完成汽车“以旧换新”销售25万辆。在2025年汽车“以旧换新”销售中，新能源汽车占比达76.4%。今年1至4月，广西新能源汽车销售额同比增长21.7%。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2024年消费品“以旧换新”政策实施以来，广西累计实现家电销售322.6万台，3C数码产品销售超100万台。其中，今年1至4月，家电类商品销售额同比增长35.9%，通讯器材类商品销售额同比增长47.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消费品“以旧换新”活动还带动广西全区电动自行车销售近15万辆、家装厨卫产品换新超10万台。截至目前，广西累计超500万人次消费者参与补贴活动，相当于平均每10个广西居民中就有1人参与；累计发放补贴资金近65亿元，人均享受补贴约1200元；带动超两万家商贸经营主体实现交易额470亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;河南鹤壁：“以旧换新”带动汽车电动自行车消费升温&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span id="flash_1"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在河南鹤壁市，这个端午假期，结合“以旧换新”政策，车企也推出了各类假期优惠，汽车、电动自行车等市场消费升温。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p1.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/06/03/2025060310323851391.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;端午假期，记者在鹤壁市淇滨区的一家汽车销售中心看到，不少消费者前来咨询、购车。除了“以旧换新”的政策补贴，汽车销售商们也推出了额外的优惠，这让假期的汽车销量大幅上升。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个端午假期，电动自行车也迎来了消费热潮。在鹤壁市某处电动自行车展销点，消费者们仔细比对参数，进行试骑体验。展销点还设立了旧车回收站，提供旧车评估、新车选购、申请补贴的一站式服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，截至目前，鹤壁市汽车“以旧换新”数量达到3458辆，电动自行车“以旧换新”数量达4274辆，有效释放了消费潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四川旺苍：“以旧换新”激发消费热情 家电销量走高&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span id="flash_2"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在四川广元市旺苍县，当地的“以旧换新”活动也带动了消费者的消费热情，特别是进入夏季后，空调、冰箱等家电的销量一路走高。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p1.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/06/03/2025060310354052501.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在广元市旺苍县某家电专卖店，“以旧换新”的宣传牌格外醒目，各种类型的空调、冰箱等家电，被商家摆放在了显眼的位置。除了夏季热销的家电，在“以旧换新”政策的推动下，手机、平板、智能手表等数码产品也吸引了不少消费者。此外，厨卫产品也可以享受“以旧换新”的补贴立减优惠。据统计，今年以来，旺苍县家电“以旧换新”共销售10037台，数码产品购新销售3406台，电动自行车“以旧换新”236台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;吉林：“以旧换新”进大集 家门口享优惠&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span id="flash_3"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，这个端午假期，吉林省吉林市商务局联合多家企业，将消费品“以旧换新”活动“搬”进了大集，让群众在家门口就能轻松享受政策红利。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p4.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/06/03/2025060310361869179.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在沙河子大集上，家电、数码等以旧换新类产品格外醒目，不少消费者都慕名前来咨询、选购。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者从吉林市商务局了解到，将活动设置在乡村集市上，主要考虑大集人流量大，覆盖人群广，可以让消费者更加直观、方便地了解到产品性能和政策细则，真正实现“政策看得见、实惠摸得着”。&lt;/p&gt;
                    
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 07:44:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748937157707_NatQb8_1748937157845.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922593</guid></item><item><title>500名美军已撤离叙利亚，多个美军基地被移交</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922562</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2338970" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250603/19fa6d5a-f75f-4166-a34d-f7d703014e3e.jpg" data-imageid="349650203"&gt;&lt;p&gt;总台记者3日获悉，最近几周内，约有500名美军已从叙利亚撤离，多个美军基地被移交给叙库尔德武装主导的“叙利亚民主力量”，一些美军已被部署到其他地方。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 07:39:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748935781582_taYWsm_1748935781782.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922562</guid></item><item><title>恒生银行回应香港一分行遭抢劫：损失约30余万港币及少量外币，一职员受伤</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922383</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748933583893_WirA2d_1748933584083.png" data-imageid="349649507"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;恒生银行  视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港恒生银行（0011.HK）回应其香港沙田第一城分行抢劫事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月3日，就香港沙田第一城分行抢劫，香港恒生银行回应澎湃新闻称，6月2日下午约5时，该行沙田第一城分行遭一名劫匪行劫。香港恒生银行已立即报警处理，并全力配合警方调查。沙田第一城分行损失现金约30余万港币及少量外币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港恒生银行表示，事件中有一名职员颈部受轻伤，送往医院治疗后已出院，客户及其他同事平安无碍。香港恒生银行将继续与同事保持沟通，跟进其需要，并为他们提供多方面的支援。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据南方都市报报道，6月3日，针对此案，香港特区政府警务处公共关系部当值新闻主任回应称，受害人是一名35岁的方姓女子。嫌疑人是一名49岁本地男子，身高约一米七，案发时身穿白色上衣、黑色裤子、白色鞋子、黑色帽及蓝色口罩。香港警方接到报警称，嫌疑人疑似用一把约30厘米长的餐刀胁持受害人，并劫走现金约38.2万港元（约合人民币35.1万元）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;恒生银行2024年年报披露，恒生银行创立于1933年，现时服务近400万名客户，在香港拥有超过250个服务网点。截至2024年末，恒生银行客户存款12670.21亿港元，较2023年底增长860亿港元，增长7%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 07:21:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748933583893_WirA2d_1748933584083.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922383</guid></item><item><title>蒙古国“80后”总理遭解职，其子此前被曝生活奢华引发抗议</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921818</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748922500181_JDJf6K_1748922500404.png" data-imageid="349642052"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;蒙古国总理奥云额尔登  视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月3日，蒙古国国家大呼拉尔（议会）没有通过关于总理信任投票决议草案，决定解除总理奥云额尔登的职务。据蒙古国宪法，新总理须在30天内产生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻6月3日报道，2025年5月中旬开始，蒙古国部分民众不满奥云额尔登执政表现，每天定时在首都乌兰巴托市中心示威，要求奥云额尔登辞职。5月28日，奥云额尔登向国家大呼拉尔提交对其发起信任投票的动议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，奥云额尔登儿子涉嫌奢侈消费、矿产资源的财富分配不公等问题也是抗议者提出的关切。在社交媒体上，蒙古网民讨论奥云额尔登儿子的奢华求婚以及昂贵的时尚物品。其子的未婚妻在Instagram账户上发布多张照片，显示她拥有豪华包包、昂贵的戒指，甚至还有一辆奔驰车，引发众怒。奥云额尔登否认了腐败指控，并指责批评者对他进行诽谤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥云额尔登出生于1980年，曾有多年的议员任职经验。2021年1月起，奥云额尔登任蒙古国总理。2024年7月，奥云额尔登在国家大呼拉尔选举中以高票连任总理。任职总理期间，奥云额尔登多次挺过要求他辞职的反对呼声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监督机构“透明国际”称，自奥云额尔登上台以来，蒙古的腐败现象日益严重。去年，蒙古在180个国家的政府透明度排名中位列第114位。据英国广播公司（BBC）报道，美国检察官去年曾试图没收蒙古前总理巴特包勒德在纽约的两套公寓 ，据称他用窃取的矿业资金购买了这些公寓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近两年来，有不满当局的蒙古民众表示，该国丰富的矿产资源使商业利益集团和富人受益，而许多蒙古人仍然生活在贫困之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在议会正式投票前，除了为自己的廉洁问题辩护，奥云额尔登也承认自己有施政失误。“我将太多时间投入于重大项目，而对社会和内部政治事务关注不足。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据蒙古国家统计局数据，2024年蒙古国内生产总值增长4.9%，同比下降3%。低于蒙古央行、世界银行、亚洲开发银行预测的5.2%、5.3%、5.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年，蒙古改革了议会制度，议席总数从76席扩大至126席。大选后，原执政党蒙古人民党与原反对党蒙古民主党组成联合政府。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月3日，中国外交部发言人林剑例行记者会。有外媒记者提问，蒙古国国家大呼拉尔（议会）3日决定解除总理奥云额尔登的职务，请问中方对此有何评论？林剑回应，“这是蒙古国的内政，我不作评论。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 07:21:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748922500181_JDJf6K_1748922500404.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921818</guid></item><item><title>又一款中国创新药卖亏了？5500万美元首付款卖出，再转手总额已超90亿美元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921685</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;好消息是中国创新药资产又被跨国药企巨头看上了，坏消息是钱被其他药企赚了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间6月2日，百时美施贵宝（BMS）和百欧恩泰（BioNTech）宣布双方已达成协议，将在全球范围内共同开发和商业化百欧恩泰的双特异性抗体候选药物BNT327。BNT327是一种针对PD-L1和VEGF-A的双抗药物，有潜力用于多种实体瘤的治疗。根据协议，BMS将向百欧恩泰支付15亿美元的首付款，并在2028年前支付总计20亿美元的非或有性周年付款（non-contingent anniversary payments）。这些可抵扣税款的费用将在发生时被记录为已收购的IPR&amp;amp;D（科学研究与试验发展）费用，其中15亿美元将在第二季度入账。此外，百欧恩泰将有资格获得高达76亿美元的额外开发、监管和商业里程碑付款。按此计算，这次交易的总金额超过90亿美元。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748918653746_r8RznY_1748918669083.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349641044"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;BMS官宣BD交易&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;百时美施贵宝是全球跨国药企巨头，手握抗肿瘤的O药这一明星品种；百欧恩泰是新冠疫情期间崛起的全球医药新贵，靠mRNA新冠疫苗名利双收。看上去，这笔90多亿美元的交易发生在两家外企之间。但深究下来，此次交易的BNT327其实是一项中国创新药资产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年11月，成立于2018年的国内创新药企普米斯生物技术公司（简称“普米斯”）宣布，与百欧恩泰就普米斯自主研发的抗PD-L1/VEGF双抗（PM8002/BNT327）达成全球独家许可与合作协议，百欧恩泰获得除大中华地区以外的全球范围内开发、生产和商业化PM8002/BNT327的权利。彼时，百欧恩泰与普米斯的价格是5500万美元的首付款，以及超10亿美元的开发、注册和商业里程碑付款以及分级销售提成。此后的2024年11月，百欧恩泰又以9.5亿美元收购了普米斯，获得BNT327完整的全球范围权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一笔首付款5500万美元，最高总金额超10亿美元，一笔首付款15亿美元，最高总金额超90亿美元。时隔一年半，同一款药在不同BD交易中出现几倍的价差，让不少国内行业人士感慨：普米斯卖亏了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这不是中国创新药第一次被指“卖亏”。2023年8月，恒瑞医药公告称，将创新药TSLP单抗SHR-1905注射液项目有偿许可给美国OneBio（后改名为Aiolos）公司。按协议约定，OneBio向恒瑞支付首付款和近期里程碑付款2500万美元、研发及销售里程碑付款累计可达10.25亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到了2024年1月，葛兰素史克（GSK）宣布与Aiolos达成收购协议，获得该公司唯一管线代号为AIO-001的单抗。为此，GSK将支付10亿美元的预付款和4亿美元的成功监管里程碑付款。恒瑞医药高管在此后的媒体采访中曾回应：“恒瑞医药并没有卖亏。我们更看重合作伙伴是否有能力后续开发及上市，而不会过分关注交易首付，总体交易规模更重要。” 但面对10亿美元和2500万首付款的差异，还是有行业声音认为，恒瑞医药的优质资产被“中间商”赚了差价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也有业内人士从更为乐观的视角看待中国创新药被转卖：一方面，最终产品GSK、GSK这样的大厂看中，更加证明产品本身的含金量，有助于打响中国创新药企在全球医药行业的品牌。另一方面，大厂接手后，或将更快推进交易产品的研发，产品有望进一步加速上市，相关中国创新药企也可尽快拿到最初协议约定的潜在里程碑付款，否则再高的首付款之外的金额都只是纸面数字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，时隔一段时间，虽然是同一款药，但所处的临床阶段已然不同，BD存在价差也属于情理之中，如普米斯和百欧恩泰官宣合作时，BNT327还处于二期临床阶段，当前该药已进入三期临床阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;争论或许不会停息，但一个共识是中国创新药资产越来越受到跨国药企的欢迎。就在BMS和百欧恩泰官宣BD的同一天，翰森制药宣布就一款在研GLP-1/GIP双受体激动剂与Regeneron Pharmaceuticals订立许可协议，后者获得除中国外的全球独占许可。翰森制药将获得8000万美元首付款，并有资格根据该产品开发、注册审批和商业化进展收取最高19.3亿美元里程碑付款，以及未来潜在产品销售的双位数百分比特许权使用费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国金证券研报指出，中国医药产业的质量与创新能力正在步入新的历史阶段，越来越多本土研发的1类新药在中国获批上市或获得优先审评。中国创新药企不仅在2024年的销售业绩与授权收入上都陆续展现出靓丽业绩，并且随着中国创新资产的日益成熟，还会有日益增多的授权交易发展。建议关注全球热点的细分赛道龙头，比如，ADC（抗体偶联药物）、双抗和多抗（包括多特异性融合蛋白、T细胞衔接器）、核药、蛋白降解药物等。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2336560" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748918353185_7TM3Rc_1748918531114.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349640967"&gt;&lt;img alt="" media-id="2336564" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748918381621_iBr44Q_1748918545653.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349640968"&gt;&lt;p&gt;PD-（L）1/VEGF双抗依然是值得期待的BD细分赛道。此前，来自康方生物的PD-1/VEGF双抗头对头“击败”全球“销冠”K药让该靶点获得全球瞩目。在此次BMS大手笔之前，辉瑞、默沙东等跨国药企巨头也买下了来自中国的同靶点药物。有医药人士认为，当前，PD-（L）1/VEGF双抗大有ADC药物、GLP-1减肥药一样成为各家跨国药企标配的趋势。接下来，国内其他拥有同类管线的企业也有望诞生BD订单。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 07:17:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748919077867_FkdajX_1748919077989.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921685</guid></item><item><title>经合组织再次下调今明两年全球经济增长预期</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922497</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;经济合作与发展组织（经合组织）3日发布最新一期经济展望报告，预计2025年和2026年全球经济增速均为2.9%，较今年3月预测值分别下调0.2和0.1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告指出，过去几个月，贸易壁垒以及经济和贸易政策的不确定性显著增加，对商业和消费者信心产生负面影响并阻碍贸易和投资。这种充满挑战性和不确定性的国际经贸环境促使经合组织再次下调今明两年全球经济增长预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告说，最新预测是基于截至今年5月中旬的关税水平将维持的技术假设。增长放缓较为显著的包括美国、加拿大和墨西哥等经济体。2025年和2026年，美国经济预计将增长1.6%和1.5%，较今年3月预测值分别下调0.6和0.1个百分点；欧元区经济预计将增长1.0%和1.2%，与3月预测值相同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告预计，二十国集团国家总体通胀率将从2024年的6.2%降至2025年的3.6%和2026年的3.2%。但美国是一个“例外”，其2025年和2026年总体通胀率预计为3.2%和2.8%，较今年3月预测值分别上调0.4和0.2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告指出，当前全球经济风险显著上升，保护主义、贸易政策不确定性和贸易壁垒可能加剧。额外关税将进一步拖累全球经济增长前景并加剧通胀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告建议，各国应共同努力应对不确定性，首要的是避免进一步贸易分化和贸易壁垒。缓解贸易紧张局势、降低关税及其他贸易壁垒将有助于恢复增长和投资。同时，各国还应在货币政策上保持警惕，确保公共债务可持续性，并积极出台措施促进国内投资与增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经合组织今年3月发布中期经济展望报告，当时预计2025年和2026年全球经济将增长3.1%和3.0%，较2024年12月预测值分别下调0.2和0.3个百分点。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 07:17:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748934232870_kZPkcT_1748934233066.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922497</guid></item><item><title>A股三大股指低开高走震荡收涨：大金融领涨，创新药概念股表现活跃</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922499</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740642034969_keaTxc_1748934615182.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349649882"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;蒋立冬 派生万物AI 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A股三大股指6月3日集体低开。早盘在大金融带动下，三大股指低开高走震荡上行。午后两市维持高位震荡的格局，两市成交额继续超过1.1万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从盘面上看，大金融领涨，创新药、新消费、黄金、数字货币、低空经济概念股表现活跃；汽车、家电、煤炭、钢铁跌幅靠前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至收盘，上证综指涨0.43%，报3361.98点；科创50指数涨0.48%，报981.71点；深证成指涨0.16%，报10057.17点；创业板指涨0.48%，报2002.7点。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748934874055_j5N5bC_1748934901880.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349650030"&gt;&lt;p&gt;Wind统计显示，两市及北交所共3390只股票上涨，1782只股票下跌，平盘有240只股票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沪深两市成交总额11414亿元，较前一交易日的11392亿元增加22亿元。其中，沪市成交4683亿元，比上一交易日4434亿元增加249亿元，深市成交6731亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两市及北交所共有102只股票涨幅在9%以上，11只股票跌幅在9%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;银行股再度大幅上涨，家用电器领跌两市&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在板块方面，银行股再度大幅上涨，被纳入沪深300指数与上证180指数样本股的沪农商行（601825）涨停，渝农商行（601077）、青岛银行（002948）、兴业银行（601166）、上海银行（601229）等涨超3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;非银金融板块表现抢眼，南华期货（603093）、香溢融通（600830）等涨停，瑞达期货（002961）、四川双马（000935）、国泰海通（601211）、弘业期货（001236）等涨超3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄金珠宝领涨两市，曼卡龙（300945）、西部黄金（601069）、萃华珠宝（002731）等涨停或涨超10%，潮宏基（002345）、周大生（002867）、赤峰黄金（600988）等涨超8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;家用电器领跌两市，美的集团（000333）、格力电器（000651）、立达信（605365）、创维数字（000810）、万和电气（002543）等跌超2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;钢铁股跌幅靠前，本钢板材（000761）、新钢股份（600782）、首钢股份（000959）、华菱钢铁（000932）、马钢股份（600808）等跌超3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;煤炭股弱势，安源煤业（600397）、中煤能源（601898）、电投能源（002128）、盘江股份（600395）、陕西煤业（601225）等跌超1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;关注结构性机会&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;银河证券认为，近期板块轮动速度加快，行情震荡格局尚未改变，市场成交额未出现明显放量，仍以存量博弈为主。短期内，市场或仍维持震荡格局，关注外部关税的变化与国内政策的落地节奏。在国内一系列政策支持下，市场调整空间有限。同时，6月18日至19日陆家嘴论坛期间将发布若干重大金融政策，有望支撑市场预期，建议关注结构性机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;申万宏源认为，现阶段是市场对宏观变化不敏感的窗口：宏观数据验证的影响较小，抢出口支撑外需，但无法外推，短期经济韧性无法佐证中期经济改善。政策宽松的空间有限，经济有韧性阶段，政策新增布局和效果验证的重要性下降。A股对宏观扰动有“隔离墙”，发展资本市场+“平准基金”兼顾舆情管理，A股反映宏观下行风险有兜底。中期结构观点不变，A股中期重回结构牛，仍依赖于科技产业趋势突破。短期科技尚未摆脱调整波段。狭义的新消费景气延续，但行情向外扩散短期也有阻力。短期继续看好医药（CXO和创新药）、贵金属景气行情。关注华为汽车链的主题机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;招商证券指出，展望6月，市场可能会呈现指数震荡蓄力，大盘、质量类指数相对占优的格局。当前经济基本面较为稳定，外部变化导致的出口下滑尚未发生，内需政策仍在蓄力。企业融资需求低迷、资本开支维持下行趋势，基于现金流、ROE等盈利质量的策略有望开始持续占优。从资金面看，量化资金即将面对新规约束，预计活跃度会有所下降，而当前个人投资者增量资金有限，并且小微盘风格集中度来到高位。目前监管环境、资金环境对偏贵的中小风格相对不利。总体来看，宽基指数在6月偏震荡的概率较大，而基本面、流动性和监管环境更加有利于权重、质量类风格的表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中信建投认为，关税担忧再起，短期或压制市场情绪，但从边际上看，市场正逐步对关税脱敏。中国基本面的韧性将为市场提供底部支撑。配置上继续看好具备地缘政治隔离、内需驱动和成长弹性特征的“新质内需成长”方向，目前仍以内需循环为佳，聚焦服务消费、新消费、反关税。行业重点关注：美容护理、农林牧渔、国防军工、有色金属、医药生物、计算机、社会服务、商贸零售等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东方证券认为，展望6月行情，主要焦点仍在政策面，国企改革、新质生产力等政策红利预期增强，有望带来新的投资机会，后续中长期资金入市等为市场提供流动性支持；主要指数从周线、月线维度看，横盘震荡趋势没有改变，市场面临中报业绩验证压力，普涨行情暂时难以出现，题材股与业绩超预期个股仍会维持热度。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 07:13:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748934623882_DRbtrx_1748934624045.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922499</guid></item><item><title>美日澳菲防长炒作中国涉海问题，外交部：奉劝美方及盟国停止污蔑抹黑</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922431</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748933117957_fatz5X_1748933118126.png" alt="美日澳菲防长炒作中国涉海问题，外交部：奉劝美方及盟国停止污蔑抹黑"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:20&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;美日澳菲防长炒作中国涉海问题，外交部：奉劝美方及盟国停止污蔑抹黑&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;6月3日，外交部举行例行记者会。有记者提问，美日澳菲四国防长在香格里拉对话会期间发表联合声明，对中国在东海和南海采取胁迫和武力方式，单方面改变现状表示严重关切。中方对此有何评论？发言人林剑作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 07:12:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748933117957_fatz5X_1748933118126.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922431</guid></item><item><title>上海南翔华润五彩城项目拟整体出售，预计售价3亿至4亿元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921968</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;6月3日，澎湃新闻获悉，由华润万象生活运营的位于上海市嘉定区的南翔华润五彩城项目拟整体出售，预期出售价格约为3亿至4亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南翔华润五彩城是华润置地在上海的首个五彩城品牌的购物中心，为高品质一站式邻里商业中心，业态涵盖娱乐、餐饮、儿童、零售。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该项目总建筑面积40694.36平方米，其中商场面积28492.39平方米，配套面积12201.97平方米。土地性质为国有商业用地，使用期限自2010年4月15日至2050年4月14日，剩余25年产权周期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该项目在2014年10月25日开业，已运营9年，是当时华润置地在上海大区开业的第二个购物中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，目前五彩城出租率92%，项目年租金收入3200万元，如果按照3亿元出头的价格成交，回报率约为10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2009年8月27日，华润置地以总地价35.22亿元的价格把嘉定南翔A07、08号，A02、A09、A10号2幅地块收入囊中，前者更是以8066元／平方米的楼板价创下当时嘉定区土地最高单价纪录。A07地块出让面积为5.11万平方米，A08地块为6.82万平方米，A02、A09、A10地块面积为16.6万平方米，其中A07、A08地块是唯一的两块纯住宅用地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当时A07、08号地块开标前，地块就因其纯住宅用地的性质而受到开发商热捧，共有62家企业领取了出让文件，竞买人高达19家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经过5轮报价之后，最终华润置地、金地集团、北方城投和三湘置业杀入最后的暗标阶段。在最终现场竞价结束后，华润置地最终以14.2亿元的总价，折合楼板价每平方米8066元竞得该地块，成交价格较初挂牌价溢价达194%。之后，华润置地再次以21.02亿元的总价，在万科和金地集团手中摘得A02、A09、A10地块。该幅地块为商住用地，容积率在1.8-2.2之间，平均楼板价为7092.31元/平方米，成交价比出让底价7.558亿元溢价177%。而五彩城项目就是A09地块。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，华润在上海已有5座商业项目，分别为闵行区的上海万象城、静安区的苏河湾万象天地、浦东新区的华润时代广场和新田360广场和此次拟出售的嘉定区的上海南翔五彩城。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华润万象生活2024年财报数据显示，截至2024年末，集团来自购物中心的商业运营管理服务收入为42.09亿元，较2023年同期增长30.0%，占总收入24.7%。集团为118个已开业购物中心项目提供商业运营服务，总建筑面积为1270万平方米。其中绝大部分购物中心由集团同时提供物业管理服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 07:08:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748925532759_H5sGtp_1748925532985.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921968</guid></item><item><title>白宫称中美领导人本周或进行通话，外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922474</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;6月3日，外交部发言人林剑主持例行记者会。有记者提问，美国白宫新闻秘书莱维特6月2日表示，特朗普总统本周可能会同习近平主席通话。财政部长贝森特等多名美方官员近日也表示两国元首将进行通话。请问中方对此有何评论?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑表示，我没有可以提供的消息。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 07:00:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748934331352_QXnp5w_1748934331512.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922474</guid></item><item><title>为拉票拼了！韩国73岁总统候选人展示跆拳道，一个侧踢差点摔倒</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922330</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748931058526_rty3eT_1748931058642.png" alt="为拉票拼了！韩国73岁总统候选人展示跆拳道，一个侧踢差点摔倒"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:12&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;为拉票拼了！韩国73岁总统候选人展示跆拳道，一个侧踢差点摔倒&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;据韩媒报道，6月2日，73岁的韩国执政党国民力量党总统候选人金文洙在竞选活动上表演跆拳道。现场视频显示，金文洙一个侧踢差点摔倒。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 06:55:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748931058526_rty3eT_1748931058642.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922330</guid></item><item><title>两名日本人在大连被杀，外交部：嫌犯为中国籍，案情正进一步调查</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922445</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748933509564_MNznMB_1748933509849.png" alt="两名日本人在大连被杀，外交部：嫌犯为中国籍，案情正进一步调查"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:13&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;两名日本人在大连被杀，外交部：嫌犯为中国籍，案情正进一步调查&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;6月3日，有记者就两名日本人在大连遭杀害提问，外交部发言人林剑表示，大连已经发布了警情通报，犯罪嫌疑人为中国籍，目前案情正在进一步调查中。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 06:53:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748933509564_MNznMB_1748933509849.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922445</guid></item><item><title>美称中方违反中美日内瓦经贸会谈共识，外交部：停止散布虚假信息</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922282</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;6月3日，外交部发言人林剑主持例行记者会。有记者提问，美方近期不断声称中方违反中美日内瓦经贸会谈共识，采取了一系列消极行动，中方对此有何回应?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑表示，商务部发言人此前已就此表明中方严正立场。日内瓦共识是中美双方在相互尊重、平等协商的原则下达成的。中方本着负责任的态度，认真落实日内瓦共识。美方在毫无事实根据的情况下，对中方抹黑指责，出台对华芯片出口管制、暂停对华芯片设计软件销售、宣布撤销中国留学生签证等极端打压措施，严重破坏日内瓦共识，也损害了中方正当权益，中方对此坚决反对，已提出严正交涉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我要再次强调，施压和胁迫不是同中方打交道的正确方式。我们敦促美方尊重事实，停止散布虚假信息，纠正有关错误做法，以实际行动维护双方达成的共识。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 06:50:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748933141834_WPSexM_1748933142023.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922282</guid></item><item><title>两名日本人在大连被杀害，外交部：嫌犯为中国籍，因经营合作产生矛盾</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922283</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;6月3日，外交部发言人林剑主持例行记者会。有记者提问，据日本媒体3日报道，有两名日本人在辽宁省大连市被杀害。中方可否提供详细信息？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑表示，5月23日，大连公安机关接到一起致两人死亡的刑事案件报警。经初步调查，被害人为日本公民，系犯罪嫌疑人商业伙伴，因经营合作产生矛盾。案情目前正在进一步调查中，中方有关部门将依法予以处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有记者再次提问，关于两名日本人在大连遭杀害一事，犯罪嫌疑人是哪国人？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑表示，我刚刚注意到大连已经发布了警情通报，犯罪嫌疑人为中国籍，目前案情正在进一步的调查中。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 06:49:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748933097012_e1d4z6_1748933097099.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922283</guid></item><item><title>白俄罗斯总统正在中国访问？外交部：中白保持各层级密切往来</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922281</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;6月3日，外交部发言人林剑主持例行记者会。法新社记者提问，根据媒体报道，白俄罗斯总统卢卡申科正在中国进行为期三天的访问。中方是否可以证实这一消息？能否提供此访更多信息？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑表示，中国和白俄罗斯是全天候全面战略伙伴，双方保持着各层级的密切往来，至于你关注的具体问题，中方将适时发布有关消息。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 06:36:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922281</guid></item><item><title>中方近年来频频推出免签政策效果怎样？外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922278</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;6月3日，外交部发言人林剑主持例行记者会。有记者提问，发言人刚刚介绍了中方面向东南亚国家推出“东盟签证”的便利政策，我们也注意到6月1日起中国对巴西、阿根廷制、秘鲁、乌拉圭等5个拉美国家持普通护照人员的免签政策开始试行，中方日前宣布实现对海合会国家免签全覆盖，在有关国家也已引发了热烈反响。中方近年来频频推出免签政策效果怎样？今后是否还会向更多国家免签？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑表示，就像你刚才提到的6月1日起，中国的单方面免签朋友圈首次拓展到拉美和加勒比地区国家，适用单方面免签政策来华的国家已经达到43个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;免签名单不断变长，彰显了中国持续推进高水平对外开放的坚定决心，便利人员往来措施不断优化，反映出中国致力于打造开放型世界经济的扎实行动。今年一季度各口岸入境外国人超900万人次，较去年同期增长逾40%，前4个月中国新设立外商投资企业18000余家，同比增长12.1%，这些数字都是有力说明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今后我们将持续优化入境政策，不断扩大免签国家范围，让更多的外国朋友来中国体验更优质的产品供给，更多元的消费场景和更便利的服务保障，以更大范围的开放，更深层次的合作，与各国共享繁荣。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 06:33:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922278</guid></item><item><title>外交部：美在香格里拉对话会上伙同日澳菲炒作所谓中国威胁，中方坚决反对</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922279</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;6月3日，外交部发言人林剑主持例行记者会。有记者提问，据报道，5月31日，美日澳菲四国防长在香格里拉对话会期间举行会晤并发表联合声明，对中国在东海和南海采取胁迫和武力方式，单方面改变现状表示严重关切，称将持续加强针对中国的海上防务合作，请问中方对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑表示，美国在香格里拉对话会上伙同日本、澳大利亚、菲律宾大肆炒作所谓中国威胁，借东海、南海问题，挑拨煽动地区国家对抗，中方对此强烈不满和坚决反对，已提出严正交涉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;搞集团政治和阵营对抗是冷战思维，与时代潮流相悖，不受地区国家欢迎，既解决不了问题，更吓不倒中国。中方维护领土主权和海洋权益的决心和意志坚定不移。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们奉劝美国及其盟国停止在涉海问题上污蔑抹黑、颠倒黑白、倒打一耙，停止拼凑各类排他性小圈子，停止干扰破坏有关方通过对话协商解决问题，维护地区和平稳定的共同努力。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 06:33:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922279</guid></item><item><title>外交部：中方面向东盟十国和东帝汶推出“东盟签证”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922277</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;6月3日，外交部发言人林剑主持例行记者会。有记者提问，近日中方在东盟-中国-海合会峰会期间宣布对东南亚国家实施签证便利政策，发言人能否进一步介绍有关情况？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑表示，近年来，中国-东盟命运共同体建设不断推进，共建五大家园取得重要进展，中国和东南亚国家人员往来频密，进一步便利人员往来是共同的心愿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在同新加坡、泰国、马来西亚等国全面互免签证和面向湄公河国家签发澜湄签证基础上，为进一步便利地区人员跨境流动，中方面向东盟十国和东盟观察员东帝汶推出“东盟签证”，为符合要求的十一国商务人员及其配偶子女审发五年多次、停留期最长为180日的相应类别来华签证。具体的签证问题可咨询中国驻当地使领馆。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 06:32:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922277</guid></item><item><title>柬埔寨称泰方无人机入侵领空，疑似用于侦察柬军部署情况</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922218</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间6月2日下午，柬埔寨军队在柏威夏省边境巡防时发现并截获一架非法侵入领空的无人机，&lt;strong&gt;柬埔寨军方初步判定该无人机由泰国军方操控，疑似用于侦察柬军部署情况。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柬军方通报称，该无人机在柬军驻扎区域上空飞行，意图收集边境军事部署信息，最终被前线部队拦截并扣留。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;柬方呼吁各方保持克制，避免加剧边境紧张局势。&lt;/strong&gt;事件仍在进一步调查中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;泰国方面对此暂无回应。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 06:01:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748928489545_4n8PQx_1748928489764.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922218</guid></item><item><title>微软将在瑞士投资4亿美元建设AI基础设施和云计算</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922140</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;微软日前在瑞士伯尔尼表示，将在瑞士投资4亿美元，用于人工智能基础设施和云计算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这笔资金将用于扩大和升级微软在日内瓦和苏黎世附近的四个数据中心，以响应瑞士对人工智能和云计算服务日益增长的需求。此次扩建将服务于现有和新客户，并确保数据存储在瑞士境内，这对医疗、金融和政府等行业来说是一项重要要求。微软还将扩大与中小企业的合作，并加大培训力度，帮助人们使用人工智能和数字工具。目前微软在瑞士拥有1000名员工，但没有详细说明这笔投资未来将创造多少就业岗位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，与在瑞士的扩张不同，微软暂停了美国俄亥俄州中部10亿美元投资计划的三个数据中心园区建设。人工智能引发的焦虑正席卷科技行业，在经济环境不确定、人工智能需求弱于预期的情况下，这家科技巨头不得不重新评估其基础设施需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了俄亥俄州的项目，去年12月底，微软透露正在暂停威斯康星州一个大型数据中心项目的后期阶段。美国券商TD Cowen的分析师今年早些时候说，微软缩减了部分国际数据中心的扩张规模，并取消了在美国租用其他公司运营的数据中心的部分租约。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，根据华盛顿州就业保障部的一份文件，微软在华盛顿裁员305人，周一通知了受影响的员工。微软不愿透露华盛顿以外的员工是否受到最新裁员的影响，但透露裁员人数远低于其员工总数的1%。此次裁员距离微软全公司范围内裁员3%（约6000人被解雇）的举措仅过去近三周时间，当时华盛顿有1985名员工受到影响。微软发言人彼时表示，裁员的其中一个目标是减少管理层。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 05:40:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748927046633_14MGYx_1748927046851.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922140</guid></item><item><title>哈佛大学寻求解冻联邦资金，特朗普否认曾被哈佛拒绝入学</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922121</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748926885286_whRssX_1748926885519.png" data-imageid="349646226"&gt;&lt;p&gt;美国哈佛大学2日要求波士顿联邦地区法院做出简单判决，解冻被美国政府冻结的20多亿美元联邦资金。美国总统特朗普同日在社交媒体上称，所谓他“死磕”哈佛大学是因他曾被拒绝入学纯属造谣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈佛大学在提交给法院的法律文件中说，该校自4月14日以来已收到特朗普政府957份指令，要求冻结与国家安全威胁、癌症和传染病等有关的研究资金。“政府急于冻结和终止数十亿美元当前和未来用于哈佛关键研究的联邦资金，缺乏理性决策的基本条件。”联邦政府部门是在白宫指示下仓促做出冻结决定，违反联邦法律，会对科学研究造成不可挽回的损害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;简易判决指在法院认定案件中不存在实质性事实争议时，可以不经陪审团审判或完整庭审，由法官直接根据法律作出有约束力的裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普政府官员4月11日致信哈佛大学，要求学校进行“有意义的治理改革与重组”，否则联邦资金将遭到削减。4月14日，哈佛大学拒绝了这一要求。特朗普政府4月14日晚些时候宣布，将冻结对该校总额22亿美元的多年期拨款，以及6000万美元的多年期合同款项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国哈佛大学4月21日对特朗普政府提起诉讼，指控政府试图以冻结联邦资金为手段控制哈佛大学的学术决策。5月13日，美国政府再度削减哈佛大学联邦资助，在此前基础上进一步削减4.5亿美元。作为回应，哈佛大学扩大了诉讼范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普2日在社交媒体上发文说，有记者称他“死磕”哈佛大学只是因为他当年申请入学被拒，此事纯属造谣，“我根本从未申请过哈佛!本人毕业于宾夕法尼亚大学沃顿商学院。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 05:12:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748926885286_whRssX_1748926885519.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922121</guid></item><item><title>2025年中国—加州经贸论坛在美国洛杉矶举行</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921954</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748925182194_4ne7cY_1748925184656.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349643771"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年6月2日，美国加州，2025年中国－加州经贸论坛在洛杉矶举行。中新社  图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年中国—加州经贸论坛2日在美国西部第一大城市洛杉矶举行，吸引近500名中美政商界人士参加，共促中国各省市与美国人口和经济规模第一大州加利福尼亚州深化地方经贸合作及人文交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国驻洛杉矶总领事郭少春在开幕致辞中指出，中国—加州经贸论坛是双方加强沟通、拓展商机的重要平台，将为激发中美地方合作活力、推动中美关系稳定、健康、可持续发展增添信心和动力。他强调，中美经贸合作的本质是互利共赢，加强各领域合作符合双方利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛杉矶市副市长迪尔普里特·西杜在演讲中概述洛杉矶在经贸、旅游、气候变化、教育和体育等领域同中方的交流合作情况及其重要性。她表示，洛杉矶希望继续加强与中国长期以来的合作伙伴关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加州交通署署长托克斯·奥米沙金在发言中说，加州与中方在共同应对气候变化方面合作前景广阔。双方可以在绿色交通和新技术开发等方面加强合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本届论坛主宾省福建省与加州近年来在多领域合作取得积极成效，双方在本次论坛期间签署了一系列合作项目。福建省副省长王金福在主旨演讲中呼吁双方加强经贸对接，拓展互利共赢空间，加强科技合作，共促绿色低碳发展，加强交流互鉴，拉紧民心相通纽带。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 05:03:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748925192750_wWjskH_1748925192995.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921954</guid></item><item><title>选举日过半，韩国大选投票率已超60%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921847</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间6月3日6时，韩国第21届总统选举开始正式投票。投票时间从6时开始一直持续到20时，总共14个小时。据韩国中央选举管理委员会的初步统计，截至当地时间13时，投票率已达62.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5人角逐，3人呼声高&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举原有7名候选人登记参选，但其中两人已宣布退选，最终有5人参加角逐。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2337261" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250603/99b4fd7c-f4cc-4232-b277-ca5c4a48ab40.jpg" data-imageid="349642300"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;这5位候选人分别是：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共同民主党候选人李在明&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国民力量党候选人金文洙&lt;/p&gt;&lt;p&gt;改革新党候选人李俊锡&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民主劳动党候选人权英国&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无党派候选人宋镇镐&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，&lt;strong&gt;李在明、金文洙、李俊锡三人呼声较高。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李在明选前民调领跑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2337259" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250603/6fc52f54-9b30-473b-ad99-73617c42a9fe.jpg" data-imageid="349642302"&gt;&lt;p&gt;韩国《公职选举法》规定，为避免影响选民投票，在正式投票日前一周禁止开展新的民意调查。此前进行的多项民调中，李在明稳步领跑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国民调机构“真实计量器”5月28日发布的选前最后一次民调结果显示，李在明以49.2%的支持率领跑，金文洙为36.8%，李俊锡为10.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国社会舆论研究所同日发布的民调结果显示，李在明支持率为49.3%，领先金文洙12.7个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;最终计票结果4日早公布&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2337262" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250603/f3b47c00-b6e4-4f6e-905b-609c74089c23.jpg" data-imageid="349642299"&gt;&lt;p&gt;根据韩国中央选举管理委员会公布的计票流程，正式投票在当地时间20时结束。随后投票箱将会被封存，并在警察的护送下转送到全国254个计票所进行计票，预计计票工作将从当地时间20时30分左右开始进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国舆论预测，初步结果或将于4日凌晨前后公布。韩国中央选举管理委员会预计，最终计票结果在当地时间4日6时左右得出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;表决通过后，新当选总统立即启动任期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于本届选举在总统缺位的情况下举行，韩国中央选举管理委员会将在计票工作结束后立刻召开全体会议，表决通过大选投票结果的议案，当选总统随后将正式启动任期。根据推测，当选总统最早将于当地时间4日早7时左右正式获得总统职权，并开启任期。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2337260" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250603/c94d70f3-0e6d-4127-80bb-ae371f11b300.jpg" data-imageid="349642301"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间6月3日，韩国国会会议厅筹备总统就职典礼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报道，韩国行政安全部正筹备4日在国会举行总统就职仪式，预计仪式将以就职宣誓为主要内容从简举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;选民投票热情高涨&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本届选举韩国全国共设有14295个投票站，选民人数约4439万。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为鼓励6月3日可能因故无法投票的选民提前投票，本届选举已于5月29日至30日进行“事前投票”，已有逾1500万名选民参与，投票率为34.74%，是2014年设立该投票制度以来的第二高值。海外韩国公民也于5月20日至25日进行了投票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士指出，选民投票热情高涨主要是因为各界对本次选举关注度极高。有政治评论家认为，对于很多韩国选民来说，此次选举是对尹锡悦的“审判选举”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国宪法法院4月4日通过弹劾总统尹锡悦的裁决，尹锡悦被罢免总统职务。根据法律，韩国须在60日内举行新一届总统选举。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 05:03:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748924200167_Z3kcG4_1748924200330.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921847</guid></item><item><title>马斯克的人工智能公司xAI计划出售3亿美元股权</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921804</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748921723034_iQS5bA_1748921723229.png" data-imageid="349641961"&gt;&lt;p&gt;亿万富翁埃隆·马斯克（Elon Musk）旗下的人工智能（AI）公司xAI正在启动一项价值3亿美元的股份出售交易，根据媒体报道，此次交易将该公司整体估值定为1130亿美元。此次股份出售将允许员工向投资者出售股份，预计还将进行一轮更大规模的融资。在新一轮融资中，xAI将向外部投资者发行新股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次股份出售正值马斯克从美国政府离职，宣布重新聚焦于其个人商业版图时期。据新华社报道，此前，马斯克曾以“特殊政府雇员”身份在美国总统特朗普政府任职，在任职期间，马斯克多次释放信号，表示将减少在政府方面的工作量，重新专注于企业运营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特斯拉4月的财报电话会议上，马斯克曾在个人社交平台上表示，他将重新将注意力集中在X、xAI和特斯拉上，“我们正推出关键技术。”此前，特斯拉股价在今年3月初曾跌至6个月低点，而X公司（前身Twitter）的网站和应用程序也曾多次宕机，各种功能无法正常运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马斯克于2023年7月创立xAI，专注于开发与OpenAI、Google等公司竞争的通用人工智能（AGI）技术。自创立xAI以来，公司已推出大语言模型“Grok”，面向订阅用户开放使用。与此同时，xAI公司于2024年9月启动了超级计算集群“Colossus”项目，这是美国最大规模的 AI 数据中心项目之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年3月，马斯克合并了xAI和X公司（前称Twitter），合并后的新公司估值定为1130亿美元，其中xAI估值为800亿美元，X的估值为330亿美元。马斯克表示，xAI和X合并后，两家公司将能够共享模型、计算能力、分发渠道和人才资源。AI开发者可以更好地利用社交媒体平台的数据来训练模型，并挖掘其受众。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 04:55:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748921723034_iQS5bA_1748921723229.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921804</guid></item><item><title>“咖啡续命”真有科学依据？哈佛研究：每日2.5杯最佳</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921796</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;span&gt;·并非所有含咖啡因的饮品都有类似效果。咖啡的正向影响未在茶或无咖啡因咖啡中出现，反而可乐等含糖饮料与健康老龄化呈负相关。研究表明，每额外饮用一小杯可乐，健康老龄化的可能性则下降20%至26%。&lt;/span&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;适量饮用咖啡不仅提神醒脑，还能帮助人延缓衰老。近日，哈佛大学公共卫生学院在美国营养学会年会上发布的一项研究指出，适量摄入咖啡因，尤其是饮用咖啡，与实现“健康老龄化”（healthy aging）之间存在显著关联。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为验证咖啡因对保持健康的重要性，研究团队花30年追踪了超4.7万名女性护士的健康数据，调查其在中年阶段（45至60岁）摄入咖啡、茶、可乐和含咖啡因碳酸饮料的摄入情况。随访期间，有3700余名每日适量摄入咖啡因（主要来源为咖啡）的受访者符合健康老龄化的标准：在70岁及以上年龄仍保持良好身体机能和心理状态，且未患有包括癌症、糖尿病、心脏病、帕金森等在内的11种慢性疾病。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究结果显示，在控制饮食结构、运动习惯、吸烟饮酒等因素后，咖啡因摄入量与健康老龄化呈正相关。其中，一日内每多摄入一杯（80毫克）咖啡，实现健康老龄化的几率则提升2%至5%；每天摄入约2.5杯咖啡（约200毫克咖啡因）的人群，老年阶段保持健康的概率比摄入极少者高出13%。研究人员指出，该结果虽为相关性而非因果性，但为咖啡与保持长期健康之间的联系提供了新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管咖啡可能带来益处，但该正向关系在每日2.5杯左右趋于稳定，过量摄入并不能带来更大益处。研究人员建议，每日咖啡因摄入应控制在400毫克以下（约为4杯咖啡）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，并非所有含咖啡因的饮品都有类似效果。咖啡的正向影响未在茶或无咖啡因咖啡中出现，反而可乐等含糖饮料与健康老龄化呈负相关。研究表明，每额外饮用一小杯可乐，健康老龄化的可能性则下降20%至26%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然该研究尚未经同行评审，但图夫茨大学营养流行病学教授张芳芳表示，这一发现与既往 “咖啡摄入可能对健康有益”的观点非常一致。哈佛大学陈曾熙公共卫生学院博士后研究员、该研究负责人Sara Mahdavi还指出，咖啡富含抗氧化物和生物活性成分，或有助于改善认知功能、稳定情绪、控制体重，并降低患慢性病的风险。将适量引用咖啡和均衡饮食、规律锻炼和戒烟控酒结合，有望提升老年生活质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，Sara Mahdavi也提醒，咖啡因摄入并非越多越好。个体对咖啡因的耐受性存在差异，摄入过量可能引发失眠、心悸、肠胃不适等问题。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 04:52:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748921518832_MPkbB5_1748921518992.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921796</guid></item><item><title>今日17时再战萨巴伦卡，郑钦文：会从第一分拼到最后一分</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921842</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="671234" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/e63a612b4e124e7283bdacdc281a1ee7/hd/1748923645611_kw4WAG_1748923690746.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748923689244_cCa22x_1748923689369.png" data-duration="03:16" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;北京时间今日17时，法网女单四分之一决赛，郑钦文即将再次迎战老对手萨巴伦卡。此前郑钦文和她七次交手，六负一胜。在5月15日的罗马站四分之一决赛，郑钦文首次战胜萨巴伦卡，“越过高山”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2337222" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250603/c45bda91-807d-4d88-bb15-588aa6596e89.jpg" data-imageid="349642214"&gt;&lt;p&gt;接受总台《体坛零距离》节目专访时，郑钦文先是回应了第四轮获胜后，躺在红土场上庆祝，重现了巴黎奥运会经典一幕：“因为两场比赛都很艰难，当你赢下最后一分的时候，自然而然就做出那个动作。”谈到即将对战的萨巴伦卡，她说对方是纯进攻型的球员，同时又比较稳定，力量大，所以肯定不是一场容易的比赛。但郑钦文觉得自己“武器库”里也有很多克制对手的东西，会从第一分拼到最后一分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;萨巴伦卡接受采访时表示，郑钦文总是很难对付，她很高兴在罗马站后再次面对郑钦文，希望这次能战胜对手。郑钦文则坦言曾经站在萨巴伦卡的光环里，现在终于可以把对方当作一个普通球员，她坚定地表示，这次要战斗到最后。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 04:25:06 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748923668393_QW6etj_1748923668659.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921842</guid></item><item><title>法国承认巴勒斯坦国遭美驻以大使阴阳：不如你们“割地”给它们建国</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921800</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748920898576_e37aTs_1748920899045.png" alt="法国承认巴勒斯坦国遭美驻以大使阴阳：不如你们“割地”给它们建国"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:11&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;法国承认巴勒斯坦国遭美驻以大使阴阳：不如你们“割地”给它们建国&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;针对法国表态将承认巴勒斯坦国及推动落实“两国方案”国际会议的举措，美国驻以色列大使迈克·赫卡比6月1日表示，不如“从法国里维耶拉圈出一块地来创建一个巴勒斯坦国”。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 04:08:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748920898576_e37aTs_1748920899045.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921800</guid></item><item><title>德国前外长贝尔伯克当选下一届联大主席，今年9月上任</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921727</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748920025846_k73pB7_1748920026013.png" data-imageid="349641408"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;贝尔伯克。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间6月2日上午，在纽约联合国总部举行的联合国大会主席选举中，前德国外交部长安娜莱娜·贝尔伯克（Annalena Baerbock）当选为第八十届联合国大会主席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社6月3日报道，贝尔伯克在当选后承诺将捍卫《联合国宪章》的宗旨和原则，帮助会员国寻求共识。她将于今年9月上任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与往年不同，尽管贝尔伯克是西欧及其他国家集团提名的唯一候选人，但选举并未以协商一致的方式通过，而是应一国要求改为不记名投票。据外交人士透露，该要求来自俄罗斯，后者此前曾指责贝尔伯克“不适任”并“明显有偏见”。通常此类选举若无对手，将通过鼓掌形式直接通过。在当天的正式投票中，188个会员国参与投票，贝尔伯克获得了167票支持，14国弃权，另有7票投给了未参选的另一位德国外交官施密德。虽然贝尔伯克最终高票当选，但此次投票反映出部分国家对她的领导立场持保留态度，显示出她在联合国内部仍面临一定的政治挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据联合国新闻报道，贝尔伯克在当选演讲中强调“携手共进”（Better Together）的理念，并指出在当前全球冲突频发、可持续发展目标进展缓慢的背景下，国际社会比以往任何时候都更需要团结协作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安娜莱娜·贝尔伯克于2021年12月至2025年4月担任德国联邦外交部长，是首位出任该职务的女性。在此之前，她曾担任德国绿党（联盟90/绿党）全国联席主席，自2013年起担任德国联邦议院议员。担任外交部长期间，贝尔伯克专注于推动和平与安全、气候保护、民主与人权，并在俄乌冲突、去风险等议题上态度强硬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国大会每年举行一届常会，每届会议设主席1人，副主席21人。按照《大会议事规则》2002年修正案的规定，大会主席和副主席至少在由其主持的会议开幕前三个月选出，任期一年，到下届大会召开前结束。主席和副主席的人选按亚洲、非洲、拉美、东欧、西欧及其他地区小组分配，由会员国轮流选任，但安理会五个常任理事国为当然副主席。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 03:52:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748920025846_k73pB7_1748920026013.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921727</guid></item><item><title>埃尔多安提议举行俄乌美峰会，白宫：特朗普对此持开放态度</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921808</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748921719632_5iRWGm_1748921720044.png" alt="埃尔多安提议举行俄乌美峰会，白宫：特朗普对此持开放态度"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:21&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;埃尔多安提议举行俄乌美峰会，白宫：特朗普对此持开放态度&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间6月2日，土耳其总统埃尔多安提议举行一次有俄罗斯、乌克兰和美国领导人参加的峰会。白宫当天回应，特朗普对埃尔多安的提议持开放态度。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 03:52:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748921719632_5iRWGm_1748921720044.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921808</guid></item><item><title>韩国总统选举正式投票开始，尹锡悦夫妇现身投票站完成投票</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921780</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;韩国第21届总统选举当地时间3日上午6时正式开始投票。据韩联社报道，韩国前总统尹锡悦与夫人金建希当天上午在安保人员陪同下，前往首尔瑞草区的一处投票站完成投票。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2336983" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250603/03380dc8-c178-40f2-a728-79c0c4432d0e.jpg" data-imageid="349641798"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间3日，尹锡悦夫妇前往首尔瑞草区的一处投票站开始投票 图源：韩媒&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道称，投票结束后，面对记者有关“何时接受检方调查”“如何看待因弹劾引发的提前大选”“为何拒绝配合调查”等提问，尹锡悦未作任何回答。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国宪法法院4月4日通过弹劾总统尹锡悦的裁决，尹锡悦被罢免总统职务。根据法律，韩国须在60日内举行新一届总统选举。韩国舆论预测，本届总统选举初步结果或将于3日午夜前后公布。韩国中央选举管理委员会预计，此次大选计票将在当地时间4日上午6时左右结束。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 03:38:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748920877120_N6WSDM_1748920877315.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921780</guid></item><item><title>观察｜疑欧派当选波兰总统，“MAGA式民粹主义”在欧洲崛起？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921339</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;疑欧派候选人纳夫罗茨基当选波兰总统，将挑战现任总理图斯克政府的亲欧路线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社6月2日报道，根据波兰国家选举委员会网站当日公布的统计结果，独立候选人纳夫罗茨基在1日举行的总统选举第二轮投票中获胜，得票率为50.89%，对手、公民联盟候选人、华沙市长拉法乌·特扎斯科夫斯基得票率为49.11%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纳夫罗茨基竞选时曾访问白宫并与特朗普会晤。分析称，波兰此次的选举结果与近期一系列欧洲国家选举类似，体现出“MAGA式民粹主义”在欧洲的崛起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;从默默无闻的历史学家到与特朗普合影&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现年42岁的纳夫罗茨基，大部分职业生涯是在波兰国家博物馆和研究所担任历史学家，现任波兰国家记忆研究所所长。他曾试图利用自己业余拳击手的经历，树立强硬政治家的形象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6个月前，当纳夫罗茨基成为总统候选人时，一项调查显示，只有39%的受访者知道他是谁。尽管是独立候选人，但他得到了最大反对党、中右翼的法律与公正党的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纳夫罗茨基在竞选时表示，会确保经济和社会政策有利于本国人，而不是包括乌克兰人在内的“其他国籍者”。他反对欧盟的气候和移民政策，反对乌克兰加入欧盟。他也呼吁宽泛地将堕胎定为犯罪，反对同性结合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;竞选期间，纳夫罗茨基前往华盛顿，与美国总统特朗普在椭圆形办公室短暂会面，“合影留念”。据英国《卫报》3日报道，特朗普领导的“让美国再次伟大”（MAGA）运动对纳夫罗茨基表达了公开支持，美国国土安全部长克丽丝蒂·诺姆还曾在上月公开敦促波兰人投票支持纳夫罗茨基。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴黎政治学院教授、中东欧问题专家雅克·鲁普尼克（Jacques Rupnik）在接受美国媒体采访时表示：“如果选举结果如此接近，尤其是候选人的实力完全不为人所知，那么美国的支持对于树立其作为国家在国际上代表的信誉至关重要。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《华尔街日报》2日报道，法律与公正党加强与美国和特朗普关系的努力，可以追溯到特朗普的第一届总统任期。即将卸任的总统杜达当时访问了华盛顿，提出了美国在波兰永久驻军的想法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;欧洲的“MAGA式民粹主义”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纳夫罗茨基的胜利很快引起其他对欧盟持批判立场的欧洲政治势力的共鸣，这些人大多被标签为民粹主义者。匈牙利外长西雅尔多2日在社交平台脸书发文说：“这是爱国者的一次新胜利”。《卫报》形容，纳夫罗茨基的胜利对意大利总理梅洛尼、匈牙利总理欧尔班等人来说是一剂强心针。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《华盛顿邮报》2日分析说，纳夫罗茨基的胜利反映出“MAGA式民粹主义”在欧洲的力量。最近一段时间里，右翼与极右翼政党接连在欧洲的选举政治中取得胜利。5月，仅成立6年的葡萄牙极右翼政党“够了”党在议会选举中获得了第二多的席位。2月，德国选择党（AfD）在德国联邦选举中获得第二名，这是德国极右翼政党自二战结束以来的最佳成绩。去年9月，奥地利右翼民粹主义政党自由党在议会选举中获得约29%的选票，是自二战以来极右翼政党首次在该国赢得大选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士称，这些选举越来越像是西方民主制度中建制派和类似“MAGA运动”的搅局者之间的对决。德国马歇尔基金会（German Marshall Fund）区域主任丹尼尔·赫格杜斯（Daniel Hegedüs）表示，参选者往往得票率非常接近，显示了欧洲右翼民粹主义者和中间派之间的分裂已根深蒂固，呼应了美国现存的政治分歧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但特朗普的崛起如何影响欧洲仍不明确。英国查塔姆研究所（Chatham House）欧洲项目负责人阿米达·范·里伊（Armida van Rij）对《卫报》分析说：“选民面临一个非常鲜明的选择：要么是基于规则的自由民主，要么是类似MAGA的种族民族主义类型的领导人。自从特朗普当选以来，欧洲极右翼感到了真正的鼓舞。但也有一些证据表明，选民对特朗普效应感到害怕，这促使人们转向自由派。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在加拿大、澳大利亚等国稍早前举行的大选中，受到MAGA启发和支持的候选人均未当选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;新总统对波兰和欧盟意味着什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;波兰实行议会民主制，总理掌握实权。2023年，图斯克胜选，终结了法律与公正党长达8年的执政。当时，外界认为图斯克的当选象征着波兰重返欧洲主流阵营。在过去两年里，作为欧盟第六大经济体的波兰，已成为主流欧洲政策制定的核心参与者之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管当选总统纳夫罗茨基不掌握实权，但他将拥有立法否决权。这将使图斯克政府难以推进其承诺的立法。尤其是法律与公正党在执政期间曾推行多项司法和其他领域的改革，在当时引起波兰与欧盟方面的冲突。图斯克政府曾承诺要撤销这些改革，但接下来将遇到纳夫罗茨基的冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统杜达也有着受法律与公正党支持的背景，但在否决权的使用上相对克制。《卫报》分析说，纳夫罗茨基将“更具攻击性和系统性地”动用否决权，目标是在2027年议会选举前削弱图斯克。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，法律与公正党和其盟友将6月1日的总统选举描绘为“对图斯克进步与改革议程的全面否定”，还可能尝试在图斯克政府本届任期结束前将其推翻。如果纳夫罗茨基决定阻挠预算案，就可能触发提前大选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民调显示，如果法律与公正党在新一届大选中和由斯瓦沃米尔·门岑领导的极右翼自由意志主义的“联盟党”结盟，就可能在议会中获得多数席位。门岑在总统选举首轮中获得近15%的选票，排名第三，其支持者有九成在第二轮总统投票中转向纳夫罗茨基。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据德国媒体今年3月报道，3年前波兰接收了数百万乌克兰难民，目前仍有约90万乌克兰难民。问卷调查显示，该国民众反对乌克兰的情绪加剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在总统选举中，纳夫罗茨基常常谈及波兰国内因乌克兰难民而滋生的反乌情绪，批评基辅及其加入欧盟和北约的计划。分析称，一旦由他来代表波兰出席北约峰会，可能对欧洲亲乌阵营带来严重干扰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纳夫罗茨基还有着加强美国和欧洲之间“更为紧密的跨大西洋关系”的主张，反对欧洲近年来试图摆脱对美安全依赖的转向。这意味着防务政策也是他和图斯克政府、欧盟的潜在冲突议题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对波兰总统选举结果，欧盟委员会主席冯德莱恩6月2日表示，欧盟将继续与波兰保持“非常良好的合作”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析称，在其他的反欧盟议题上，如更深层的一体化、联合借贷和“欧洲绿色协议”，纳夫罗茨基影响力相对有限，但整体而言，他的当选将对波兰的欧盟雄心产生寒蝉效应。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 03:26:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748920232003_JC8xcY_1748920232287.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921339</guid></item><item><title>新消费观察｜2025中国国际厨卫展：回归需求本质，探索展会新生</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30906383</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;5月27日至30日，2025中国国际厨卫展（KBC，Kitchen &amp;amp; Bath China，行业惯称“上海厨卫展”）在上海新国际博览中心举行。展会呈现出新的趋势：产品创新更聚焦真实生活痛点，适老化、宠物关怀等人性化设计持续深化，而平台自身也在行业格局变化中探索新的价值定位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;产品回归：当“人”重新成为中心&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;步入展馆，一个清晰的信号是：产品创新正回归本源，从炫技式的“伪智能”转向切实解决用户痛点的务实创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杜拉维特聚焦卫浴空间的“老大难”——清洁与卫生。其智能马桶应用拥有专利的沁洁盾双效釉面，日常清洁只需擦拭，减少消费者家务负担。其盖板、座圈和喷杆均采用抗菌材质，形成整机抗菌防护。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748597739393_2h1W3m_1748597826722.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349417938"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;杜拉维特沁洁盾被应用在SensoWash智能马桶上&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德国唯宝的SupremeWarm瞬暖座圈也是这一趋势的缩影，它只在感应到人时才启动加热，据官方数据，速热只需10秒，精准解决冬天如厕的“冷刺激”痛点，同时避免无谓能耗。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748597730206_Rhst6H_1748597826825.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349417939"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;唯宝SupremeWarm瞬暖座圈&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;适老化：尊严藏在细节里&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;适老化卫浴依旧是明确趋势，且设计上有所升华，正在从简单的功能性辅助（如安装扶手）向更加人性化、无障碍融入整体家居环境的方向发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;骊住集团整合旗下高仪、美标、伊奈品牌，推出“骊想新所”全场景解决方案，装配式技术与适老化设计成为核心卖点，呼应着效率与关怀的双重需求。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748597745905_1iNpaR_1748597826731.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349417937"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;恒洁适老化卫浴展区&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;恒洁展出的可升降马桶、洗面台等，不仅提供了空间距离标注的整体方案，更在扶手等细节的设计上，努力使其样式、位置和颜色与整体卫浴空间更适配，弱化对使用者“需要被帮助”的年龄或身体状况提醒，体现了对老年人尊严和心理需求的关怀。据现场工作人员介绍，目前恒洁该系列产品主要面向B端销售。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;宠物经济：水流涌入新赛道&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748597751824_YBMxiX_1748597826718.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349417936"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;科勒宠物洗浴场景展示&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宠物作为家庭成员的地位日益提升，其相关需求也延伸到了家居场景。科勒推出思拓护宠花洒，通过泡泡浴、按摩梳齿以及一键止停等功能设计，解决了宠物洗澡时可能遇到的毛发清洁、安抚，以及单人操作不便等痛点。卫浴空间的边界，也因这份对“家庭成员”的关怀而拓展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;行业演进下的平台思考：精准化与价值重塑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得关注的是，本届展会参展商数量较去年有所调整。主办方数据显示今年为1300余家（去年为1500家），包括九牧、汉斯格雅、吉博力、东鹏整装卫浴等在内的部分头部及知名品牌未出现在本届参展名单中。九牧选择在展会前夕于上海举办了独立的创新发布会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种变化折射出行业营销策略的多元化发展。汉斯格雅亚太区副总裁石拓璞 (Thomas Stopper) 表示，其位于上海的独立创新中心能更精准地触达设计师和核心用户群体。这代表了一种趋势：部分品牌在寻求更高效、更聚焦的沟通方式，以替代或补充传统大型展会庞杂人流中的信息筛选成本。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748250443000_tFHndc_1748598270234.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349418022"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;汉斯格雅上海创新中心设置了淋浴体验空间&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，高昂的参展成本（包括展位费、搭建、人员等，业内反馈投入常达百万级）与对投入产出比的审慎评估，也是企业在当前行业调整期进行策略选择的因素之一。此外，部分参展商反馈，希望展会能在主题策划、品类拓展及创新氛围营造上更进一步，以强化其作为行业风向标的价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管展会格局面临新的调整，仍有不少企业选择坚守，比如恒洁卫浴这样，参展超过20次的老牌企业，明确表示未来一两年还会继续参展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;恒洁集团董事长谢伟藩强调，KBC的价值不仅在于即时招商，更在于其作为行业交流平台和品牌展示窗口的长期意义。“品牌也在展会上结识了很多朋友”，这种关系的沉淀难以替代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时谢伟藩预判，“老房子占比会越来越多，新房子占比会越来越少”，消费渠道也在剧变，家装公司整合购买的比例激增。这要求品牌必须跳出“多开店”的传统路径，拥抱渠道变革。而大型展会，仍是触达多元化渠道伙伴的重要平台之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;展会黄昏？抑或重生契机？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海厨卫展遭遇的挑战并非孤例，而是整个会展行业在流量碎片化时代面临转型阵痛的缩影。当信息获取与商业对接的路径被互联网深度重塑，传统大型展会依赖的“人海效应”和“集中曝光”价值正被稀释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对主办方而言，提升价值迫在眉睫。能否策划鲜明主题、引入跨界元素、拥抱数字化工具提升匹配效率？能否倾听展商声音，优化定价与服务模式？这决定着KBC的未来——是继续在惯性中滑向平庸，还是锐意革新，重获不可替代的平台价值？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对品牌而言，当浮华散去，真正服务于人的需求与体验的创新，永远拥有直抵人心的力量。毕竟，任何行业的生命力，最终不在展台面积的大小，而在于能否真正看见并回应那些细碎而真实的日常需求。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 03:16:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748598604928_njB3FG_1748598605128.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30906383</guid></item><item><title>伊朗外交部：某些西方国家滥用国际组织推进其政治目标</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921757</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748920299818_E1EEF1_1748920300132.png" alt="伊朗外交部：某些西方国家滥用国际组织推进其政治目标"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:16&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;伊朗外交部：某些西方国家滥用国际组织推进其政治目标&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间6月2日，伊朗外交部发言人巴加埃在例行记者会上，指责一些西方国家滥用包括国际原子能机构在内的国际组织和多边机制来推进其政治目标。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 03:14:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748920299818_E1EEF1_1748920300132.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921757</guid></item><item><title>若当选如何处理对华关系？李在明：无论中日俄美都是朋友</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921731</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748919769806_CfwShm_1748919770088.png" alt="若当选如何处理对华关系？李在明：无论中日俄美都是朋友"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:18&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;若当选如何处理对华关系？李在明：无论中日俄美都是朋友&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;6月2日，韩国共同民主党总统候选人李在明举行大选前最后一场记者会。在回答对华关系的提问时，李在明表示，当选后会推行实用的外交政策，不管是中国，还是日本、俄罗斯、美国，都需要建立友好关系。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 03:13:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748919769806_CfwShm_1748919770088.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921731</guid></item><item><title>美议员：美国学生各科成绩远不如中国学生，少操心中国多关心自己吧</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921737</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748920000666_Keyc3d_1748920001071.png" alt="美议员：美国学生各科成绩远不如中国学生，少操心中国多关心自己吧"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:09&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;美议员：美国学生各科成绩远不如中国学生，少操心中国多关心自己吧&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;近日，美国众议员杰克·奥金克洛斯表示，所有中国学生在数学和自然科学方面的成绩都高于美国学生。美国学生在阅读、写作和算术方面落后于年级平均水平。我们应当少操心中国学生，多关心下咱们自己的学生。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 03:10:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748920000666_Keyc3d_1748920001071.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921737</guid></item><item><title>非常观察｜去看心灵风景，去寻理想之境</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30905767</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当现实被虚拟体验包围、知觉为物质欲望所困，艺术与灵感的微光为我们指引了另一种可能——或回归传统，在古典智慧与当代创作的对话中探寻精神重建的路径；或重拾“附近”的诗意，与亲友相约街角咖啡馆，在方寸之间体味当下生活的艺术；或以未来之视野突破现实的桎梏，用先锋审美传递独特的自我表达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;初夏正好，不如出去走走，放松心情，打开视野，不辜负这美好天气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;纸墨造园，构筑虚实之间的精神风景&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海 “爱马仕之家” 正展出《乌有园》主题夏季橱窗，同名主题展览将持续至 2025 年 6 月 5 日。艺术家曾健勇以纸墨造园，在虚实交织中构建可观可游的精神图景，展开当代语境下的山水对话。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748592739215_iXHahS_1748592742771.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349410635"&gt;&lt;p&gt;《乌有园》恰如其名，嫁接了乌托邦与园林的双重意象，投射出艺术家的心灵风景和理想之境。作为当代山水发起的一次设问，它不单是自然的重现，也是思维空间的营建。 作为本季橱窗的延展，上海“ 爱马仕之家 ”四楼同期揭幕同名个人艺术展。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748592330000_bTsZfi_1748592742849.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349410636"&gt;&lt;p&gt;此前，2025年5月17日至6月1日，爱马仕匠心工坊于深圳人才公园精彩呈现。活动布景以工匠操作台为灵感，构筑舒适开阔的空间，聚焦 “工艺传承、卓越材质、持久承诺、地区纽带” 四大主题，深度诠释品牌历史与生活哲学。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;爱马仕撷取匠心技艺，于当代语境中缔造隽永之作。无论是令丝巾跃然生辉的精细制版与细致印染，抑或是Kelly包袋的匠艺制作与皮革手套的初阶工序；无论是修复包袋所需的巧思与经验，抑或是赋予Hermès H08腕表鲜活生命、为Chaîne d’ancre手镯镶嵌钻石的耐心投入；无论是于白色瓷盘上描绘Fauves de Nuit图案的细腻笔触，抑或是组装Hermès Vivace跳跃障碍赛马鞍的纯熟技巧。来自爱马仕不同产品部类的工匠携工具、材质、专业知识与传承精神步入公众视野。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;霓裳风华，古董珍藏展现先锋与优雅&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，“霓裳风华 —— 巴黎世家古董珍藏展（Women Behind The Dress）” 在北京三里屯太古里旗舰店启幕。这是品牌创始人 Cristóbal Balenciaga 设计的六套古董礼服裙首次于中国亮相，展览通过多位传奇女演员与先锋电影人的经典造型，展现时装背后的先锋精神与优雅格调，每件作品均搭配原穿着者的经典照片。 &lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748592737971_DQPhBp_1748592742802.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349410639"&gt;&lt;p&gt;展品中，1969 年摩纳哥王妃 Grace Kelly 在 “天蝎舞会” 上穿着的黑色真丝天鹅绒晚礼服尤为瞩目 —— 此款曾于 2023 年第 52 季高级定制系列中复刻。这些典藏杰作来到品牌迄今为止全球最大的 Balenciaga 旗舰店，诉说着品牌跨越时空的设计语言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;阳光之旅，感受当下的创意灵感&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5 月 29 日，迪奥宣布品牌女装创意总监玛丽亚・嘉茜娅・蔻丽（Maria Grazia Chiuri）在任职九年后离任。6月2日， Dior（迪奥）宣布，英国设计师 Jonathan Anderson 正式出任迪奥女装、男装及高级定制系列创意总监。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748592738213_3BHRft_1748592742775.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349410638"&gt;&lt;p&gt;作为品牌自 1947 年创立以来首位女性创意总监，Maria Grazia Chiuri在任期间推动品牌业绩实现显著增长。 在品牌下一个时代来临之前，我们不妨再度沉浸式去感受一下她的创意与灵感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本季，MARIA GRAZIA CHIURI构想的DIORIVIERA系列，亮相全球各地的度假胜地，营造一段阳光明媚之地的远行之旅。其中，迪奥三亚中免概念店以自然色调营造引人入胜的氛围木质外墙前以编织藤条打造等身尺寸的大象、长颈鹿、老虎等动物及仙人掌、棕榈树，呼应 TOILE DE JOUY SAUVAGE 与 PALMS 印花；迪奥咖啡馆（CAFÉ DIOR）则以鲜活明丽的茹伊印花装点空间，尽致展现法式生活艺术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;抽离日常，开启奇幻感官旅程&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;艺术装置与先锋视觉的碰撞，正在构建一个多维想象宇宙。 &lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748592330000_fr51Nz_1748592742814.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349410637"&gt;&lt;p&gt;随着全新 Pocket 系列全球上市，GENTLE MONSTER 于上海、洛杉矶、首尔、曼谷推出 4 座限时空间。巨型 Bratz 装置与 Bratz×GENTLE MONSTER 联名玩偶形成强烈视觉对冲，带领来访者抽离日常，开启一场融合先锋审美与功能性的奇幻旅程。在后人类主义叙事中，这些空间映射出品牌一以贯之的未来主义与超现实主义美学。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 03:00:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748592820396_yzfCsm_1748592820667.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30905767</guid></item><item><title>2025世界女排联赛北京站明日打响，中国队名单公布</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921646</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;6月3日上午，2025世界女排联赛中国北京站举行新闻发布会。中国女排主教练赵勇、队长龚翔宇接受采访。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025世界女排联赛分站赛将于北京时间6月4日至7月14日举行，总决赛将于7月23日至27日进行。中国女排将先后参加中国北京、中国香港、美国阿灵顿三站分站赛比赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首站北京站比赛将于6月4日至8日在国家体育馆举行，共有中国队、比利时队、波兰队、泰国队、土耳其队、法国队6支队伍参加。根据赛程安排，中国女排将先后对阵比利时队、波兰队、法国队和土耳其队，这也是中国女排在洛杉矶奥运周期首次亮相国际赛场。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2336380" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748917198148_c1k4wy_1748917214763.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349640739"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2025世界女排联赛北京站中国队名单:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主攻：吴梦洁、庄宇珊、唐欣、董禹含&lt;/p&gt;&lt;p&gt;副攻：王媛媛、万梓玥、单琳倩、陈厚羽、王奥芊&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接应：龚翔宇(队长)、杨舒茗、范泊宁&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二传：邹佳祺、殷小岚、张籽萱&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自由人：倪非凡、王梦洁、郑欣怡&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2025世界女排联赛北京站中国队赛程：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月4日19:30 中国 VS 比利时&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月5日19:30 中国 VS 波兰&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月7日19:30 中国 VS 法国&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月8日19:30 中国 VS 土耳其&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2336381" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748917200948_8Z4Spr_1748917214741.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349640738"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 02:52:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748917238103_CA6Hpr_1748917238376.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921646</guid></item><item><title>俄代表团向乌方递交停火备忘录，“将等待乌方研究回应”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921659</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748917668616_psYZnn_1748917668765.png" alt="俄代表团向乌方递交停火备忘录，“将等待乌方研究回应”"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:50&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;俄代表团向乌方递交停火备忘录，“将等待乌方研究回应”&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;6月2日，俄罗斯与乌克兰代表团在土耳其举行了恢复直接谈判以来的第二轮谈判。俄方代表团向乌方递交了停火备忘录文件。乌方表示预计将用一周时间研究该文件。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 02:48:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748917668616_psYZnn_1748917668765.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921659</guid></item><item><title>被质疑削减医疗补助会致民众死亡，美议员微笑回应：我们都会死</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921515</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748914276041_JbQsRd_1748914276263.png" alt="被质疑削减医疗补助会致民众死亡，美议员微笑回应：我们都会死"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:10&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;被质疑削减医疗补助会致民众死亡，美议员微笑回应：我们都会死&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;5月30日，美国共和党籍参议员乔妮·厄恩斯特在回应民众有关削减医疗补助会造成“人们死去”的质疑时，竟微笑辩称，“我们都会死”。她的这一惊人之语引发愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 02:42:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748914276041_JbQsRd_1748914276263.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921515</guid></item><item><title>反对“内卷式”竞争，全国工商联汽车经销商商会发布倡议</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921621</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当前，我国汽车产业正处在转型升级的关键阶段，新能源汽车产业快速发展、渗透率不断攀升，行业整体运行呈现稳中向好态势。但同时也要看到，在以无序的“价格战”为主要表现形式的“内卷式”竞争影响下，行业整体盈利水平呈现下降趋势。汽车经销行业作为汽车行业的重要一环，上连着生产厂家，下连着广大消费者，对我国汽车产业实现高质量发展发挥着不可或缺的重要作用。在当前行业市场形势影响下，汽车经销行业同样受到严重影响和冲击，面临经营压力加大、盈利能力降低、车辆库存偏高、流动资金紧张等一系列问题，对行业持续、健康发展带来严重影响。特别是今年二季度以来，在新一轮“价格战”等影响下，广大汽车经销商面临的形势更加严峻。为维护良好、健康、公平的市场竞争秩序，推动包括汽车经销行业在内的汽车行业高质量发展，全国工商联汽车经销商商会提出以下倡议：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.全行业应以中国汽车产业实现高质量发展大局为重，严格遵守公平竞争原则，坚决抵制以“价格战”为主要形式的“内卷式”竞争行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.关注品牌形象。防止因频繁调整销售政策和产品销售价格，增加经销商销售难度，影响品牌在消费者中的形象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.改善汽车经销商的生存状况。坚持以销定产，合理制定企业年度生产目标和经销商销售目标，不得向经销商转嫁库存、强迫经销商进车，切实降低经销商库存水平；纠治进销价格倒挂问题，及时向经销商返利，缩短经销商回款周期，合理确定试驾车数量，减轻经销商流动性资金压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4.优化商务政策。合理制定经销商考核指标，慎用罚款手段，不以考核为手段胁迫经销商完成相应指标任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5.完善退网机制。不得以优化网络渠道名义胁迫经销商退网闭店，对确需退网闭店的经销商应给予相应补偿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全国工商联汽车经销商商会是所有汽车经销商共同的“家”，商会将密切关注行业发展动态和广大汽车经销商生存状况，切实维护广大汽车经销商的合法权益，与全行业一起共同推动中国汽车产业实现高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全国工商联汽车经销商商会&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年6月3日&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 02:41:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748916999965_2if8N3_1748917000144.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921621</guid></item><item><title>沪农商行涨停：被纳入沪深300指数与上证180指数样本股</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921529</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;沪农商行（601825.SH）触及涨停，股价逼近历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wind数据显示，6月3日，沪农商行触及涨停报9.86元/股，逼近上市首日创下的最高价。截至发稿，沪农商行报9.86元/股，日内上涨10.04%。今年以来，沪农商行累计上涨超15%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消息面上，沪农商行入选沪深300指数与上证180指数两大资本市场核心指数的样本股。据公众号“i上农商行”6月2日消息，近日，上海证券交易所与中证指数有限公司宣布将调整上证50、上证180、上证380、科创50等指数的样本，中证指数有限公司同时宣布将调整沪深300、中证500、中证香港100等指数的样本，调整方案将于6月13日收市后正式生效。其中，沪农商行在此次调整中入选沪深300指数与上证180指数两大资本市场核心指数的样本股。至此，沪农商行实现目前符合条件的可纳入主流指数的全覆盖。“i上农商行”的认证主体是上海农村商业银行股份有限公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沪农商行一季报披露，2025年一季度，沪农商行实现营业收入65.6亿元，同比下降7.41%；实现归母净利润35.64亿元，同比增长0.34%。截至2025年3月末，沪农商行资产总额15399.29亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沪农商行成立于2005年8月25日，是由国资控股、总部设在上海的法人银行，也是全国首家在农信基础上改制成立的省级股份制商业银行。2021年8月19日，上海农商银行成为上海证券交易所主板上市公司。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 02:33:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748915924892_K7QEir_1748915925132.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921529</guid></item><item><title>当特朗普成为和平的障碍，俄乌欧都开始为了自身利益“哄”他</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30920329</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间6月2日，俄乌在土耳其伊斯坦布尔进行了第二轮直接谈判。双方代表团的谈判持续了一个多小时。据央视新闻报道，土耳其总统埃尔多安表示本次谈判取得了“重大成果”。俄乌双方就大规模换俘、交换阵亡士兵遗体等问题达成一致。双方代表团团长在正式会谈前还进行了2个多小时的单独会面。乌方表示，双方讨论了本月底可能举行的俄乌两国总统的会晤。而俄方表示不排除这一会晤的可能性。埃尔多安也提议举行一次有俄、乌、美领导人参加的峰会。但双方未就停火等核心议题达成一致。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748875374085_NMwNpP_1748875383521.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349623134"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年6月2日，俄罗斯和乌克兰代表团在土耳其伊斯坦布尔的契拉昂宫举行会谈。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，美国总统特朗普曾在社交平台上猛批俄乌两国总统，他就俄罗斯向乌克兰城市发射导弹和无人机批评俄罗斯总统普京，称其现在变得“疯狂”，又指责乌克兰总统泽连斯基言论对乌克兰“毫无益处”，泽连斯基说的每句话都在制造麻烦。《华尔街日报》5月27日援引知情人士的话称，特朗普正在考虑，如果达成协议的最后一搏失败，就彻底放弃和平谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;或许，特朗普真的放手，对俄乌冲突的解决反倒是利好消息。自他今年1月上任以来，花了大量精力斡旋俄乌冲突，然而，不仅没能像竞选期间承诺的那样在24小时内就结束冲突，甚至无法在100天内取得任何突破性的成果。由于存在一系列问题，特朗普不仅没有让和平更快到来，反而使俄乌冲突更加复杂化。特朗普已经成为了俄乌实现和平的障碍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;见势不明、自视过高、动机不纯&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一，&lt;strong&gt;特朗普团队对俄乌冲突形势的认知不准确、不客观，导致其政策建立在错误判断的基础之上，无助于问题的解决。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普第一任期中，由于权力基础不够稳固，其团队中尚“混”入了一些有经验的“建制派”。到了第二任期时，特朗普大权独揽，能够随意选择自己想要的人，导致特朗普的外交团队被其朋友、亲信填满，严重缺乏专业人员，甚至充斥着野心家、溜须拍马之辈。他们中的一些人像普通美国民众一样，对俄乌冲突的基本情况、态势缺乏了解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最显著的例子就是特朗普的“中东问题特使”威特科夫。他因为与特朗普密切的私人关系成为了美国斡旋俄乌冲突的主要中间人，取代了经验更丰富、曾经代理总统国际安全事务助理的凯洛格将军。威特科夫是房地产商，祖父母是来自俄罗斯的犹太人，并没有任何外交政策经验，甚至有传言说他曾帮助美国的俄裔犯罪组织洗黑钱。在3月底威特科夫接受福克斯新闻网采访时，他甚至说不出俄罗斯到底控制了乌克兰东部的哪四个地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普本人有关俄乌冲突的信息来源也很成问题。特朗普曾说泽连斯基的支持率只有4%。而事实上，特朗普发表这番言论时泽连斯基的支持率超过50%。在他发表这番言论后，泽连斯基的支持率上升到了60%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;缺乏基本常识导致特朗普的认知容易受到片面信息的影响，无法保持客观。而由于身边存在大量溜须拍马之辈，特朗普的错误认知又会被阿谀奉承进一步放大。建立在错误认知基础上的政策，毫无疑问是与现实脱节的，无助于问题的解决。一个人走在错误的道路上，走得越快、越努力，结果只能是南辕北辙，离目标越来越遥远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二，&lt;strong&gt;特朗普高估了美国的影响力和自身能力，妄图以简单粗暴的施压手段解决复杂问题，反而激化了矛盾。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;著名投资家查理·芒格早就敏锐地指出：特朗普是一个浮夸、虚荣、自负的人，他擅长的是自我营销，而非创造持久价值；他的所谓成功实际上是建立在牺牲合作伙伴、投资者的利益之上；这类角色最终会给社会带来更多分裂，而非进步。特朗普斡旋俄乌冲突的方式如同他在其他谈判中一样——哗众取宠、极限施压。特朗普认为，以美国的超强影响力和自己“天选之子”的超凡能力，只要对别的国家极限施压，就可以实现他的目标。具体到俄乌冲突问题上，特朗普认为只要跟俄罗斯达成协议，美国就可以迫使“手中没牌”的乌克兰妥协退让，在事实上投降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，特朗普高估了美国的影响力，也低估了乌克兰和欧洲的决心。乌克兰虽然处于劣势，但远没有到山穷水尽的地步。乌克兰在领土问题、安全保障问题上是有底线的。更何况，乌克兰如果让步太多，欧洲也不会答应，因为这样会使欧洲面临巨大的战略压力。事态的发展出乎特朗普的意料，不仅欧洲继续强硬，乌克兰也没有轻易妥协。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄乌冲突发生的原因是复杂的，既有涉及俄罗斯、乌克兰、欧洲、美国等多方的现实地缘政治冲突，也有各方在长期博弈对抗中坍塌的互信，更不乏累积上千年的历史、民族、宗教纠葛。正如习近平主席所指出的，“复杂问题没有简单解决办法”。特朗普简单粗暴的策略无助于问题的解决，反而激化了矛盾，3月底发生在白宫的外交闹剧就是明证。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748875399321_W1zfZj_1748875418984.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349623135"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年6月2日，土耳其伊斯坦布尔，土耳其外长哈坎·菲丹主持土耳其、俄罗斯和乌克兰三方会议。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三，&lt;strong&gt;在斡旋俄乌冲突的过程中，特朗普始终坚持美国优先，热衷追求私利，使得问题进一步复杂化。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多国家在试图斡旋地缘冲突时不乏“私心”，背后常有外交或经济方面的考量。土耳其、沙特、阿联酋等国在推动俄乌对话时也都有各自的算盘。从特朗普的角度看，其斡旋俄乌冲突的最直接目标是甩掉援乌包袱。更深层次看，也有调整对欧、对俄关系以及整体战略布局的考虑。这种目标本身并不会妨碍和谈进程，但是特朗普还试图把所谓“现实利益”融入斡旋之中。例如，把对乌克兰的政策与获取乌克兰的资源挂钩。又如，试图在能源、资源和美国企业准入问题上从俄罗斯处获得好处，等等。俄乌冲突本就十分复杂，&lt;strong&gt;而特朗普为了一己私利，又把大量本来与俄乌冲突不太相关的议题纳入其中，使得问题更加复杂，&lt;/strong&gt;也容易导致矛盾进一步激化。由此也可以看出，特朗普诚意不足、动机不纯，并非真心调停俄乌冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;过时的“交易艺术”与俄、乌、欧的“趋同进化”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从根本上看，特朗普无法有效调停俄乌冲突，甚至成为解决问题的障碍，&lt;strong&gt;最关键的原因在于特朗普及其引以为傲的所谓“交易的艺术”存在难以克服的缺陷。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一方面，特朗普或许曾经在商战中屡试不爽，把以虚张声势（bluffing）、极限施压为特征的“交易的艺术”发挥到了极致，但是今天的国际政治内涵和外延都远非上个世纪的商战可比，其运转逻辑也并非简单的交易，更何况是俄乌冲突这种比其他国际冲突等更加复杂的问题。单靠“交易的艺术”无法斡旋俄乌冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，正如一些评论所指出，&lt;strong&gt;特朗普连同他“交易的艺术”都已经过时了。&lt;/strong&gt;他崇拜19世纪末、20世纪初的美国总统麦金莱，喜欢那个时代的美国和世界，追求领土扩张，热衷王室、教廷这种古老的符号化意向和金光闪闪的审美情趣，妄图以帝王般的姿态掌握权力，希望世界回到19世纪几个大国就能主宰世界的时代。那一天，他——特朗普将成为世界舞台上最闪耀的那颗明星。但今天的世界远比一百多年前更加多元，技术的发展也使得权力更加离散。特朗普本人能够两度问鼎白宫，也得益于社交网络的威力。“青山遮不住，毕竟东流去”，时代不同了，特朗普无法以其一己之力让世界回到过去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实，特朗普斡旋到了这个时候，俄罗斯、乌克兰、欧洲都已经明白，特朗普“成事不足”，指望他成功斡旋俄乌冲突，只能是缘木求鱼，浪费时间、资源和精力。但是，它们也不敢低估美国的影响力，或者说“败事有余”的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这种情况下出现了一种有趣的现象，&lt;strong&gt;尽管三方立场、目标存在显著差异，但它们应对特朗普的策略却在苦涩的现实面前发生了“趋同进化”。&lt;/strong&gt;它们既没有明确拒绝特朗普的想法、提议，常常配合特朗普步调，给足他“情绪价值”，但也没有积极跟着特朗普的思路走，而是在符合自身利益的基础上，尽可能周旋，争取让局势朝对自己有利方向发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在经过100多天失败的斡旋后，&lt;strong&gt;特朗普陷入了两难。&lt;/strong&gt;如果继续按现在的思路斡旋，则俄乌和平难以到来，矛盾冲突甚至还可能激化，特朗普政府的精力、资源、前途也将被俄乌冲突长期绑定，影响其他重要议程。如果彻底退出斡旋，则特朗普的重要外交承诺无法兑现，更会突显特朗普及其政府的无能。无论是上述哪种结果，失败的斡旋都将成为对美国霸权地位、外交信誉和能力的又一次打击，也将成为特朗普内外政策失败清单上的又一项内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近一段时间，特朗普对俄乌和平进程越来越沮丧，多次在社交媒体情绪化地表达对俄乌双方的不满。在斡旋不力情况下，特朗普政府的政策思路正在改变。特朗普及其团队成员多次威胁要退出斡旋，要求俄乌双方直接谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国会采取全新的斡旋模式，还是会退出斡旋？如果有新的模式，能否比此前的策略更有效？一切还有待时间的检验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（陈宇，中国现代国际关系研究院欧亚研究所副所长）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 02:28:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748875443916_yiKzkn_1748875444122.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30920329</guid></item><item><title>英国首相斯塔默：英国将建12艘攻击型核潜艇“为战争做准备”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921520</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748914606439_ThhJnx_1748914606557.png" alt="英国首相斯塔默：英国将建12艘攻击型核潜艇“为战争做准备”"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:17&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;英国首相斯塔默：英国将建12艘攻击型核潜艇“为战争做准备”&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间6月2日，英国首相斯塔默发布英国《战略防务评估》，宣布将投资150亿英镑用于保障未来数十年的核威慑力量，并打造12艘新的攻击型核潜艇。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 02:26:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748914606439_ThhJnx_1748914606557.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921520</guid></item><item><title>新片｜《酱园弄·悬案》将于6月21日正式公映</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921594</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;陈可辛执导、章子怡主演的电影《酱园弄·悬案》将于6月21日正式公映。&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="671207" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/812d4b7241694bb48863e1b313483e15/hd/1748916531049_4PkyeH_1748916762630.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748916978302_dX5Rmn_1748916978439.png" data-duration="01:45" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p class="news_video_name"&gt;《酱园弄·悬案》预告片(01:45)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该片改编自真实民国奇案，系《酱园弄》电影第一部。演员阵容中还有王传君 、易烊千玺、梅婷、赵丽颖、雷佳音、刘润萱、章宇、杨幂、康春雷、张羽霖、彭昱畅、尹昉、沈佳妮、陈国庆、张建亚、周野芒、大鹏、李现、徐祥、孙强、范伟等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《酱园弄·悬案》也是第27届上海国际电影节开幕影片，将在6月14日晚的金爵盛典后进行世界首映，并在上海百余家影院开展特别放映。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748916708816_dC4FtZ_1748916849827.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349640453"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 02:25:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748916875030_6HadnB_1748916875291.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921594</guid></item><item><title>抗议法国进口俄天然气！马克龙蜡像被“游客”顺走送至俄使馆</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921530</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748914848914_Cj1hrf_1748914849248.png" alt="抗议法国进口俄天然气！马克龙蜡像被“游客”顺走送至俄使馆"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:11&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;抗议法国进口俄天然气！马克龙蜡像被“游客”顺走送至俄使馆&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间6月2日，法国巴黎警方通报称，两名女子与一名男子当天进入格雷万蜡像馆，盗走马克龙的蜡像。三人将蜡像运至俄罗斯驻法国大使馆门前，以抗议法国进口俄罗斯天然气和化肥。据媒体报道，三人自称为游客。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 02:20:06 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748914848914_Cj1hrf_1748914849248.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921530</guid></item><item><title>韩国总统选举正式投票开始，初步结果预计今晚公布</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921511</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748914545864_5wD1xW_1748914546057.png" alt="韩国总统选举正式投票开始，初步结果预计今晚公布"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:49&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;韩国总统选举正式投票开始，初步结果预计今晚公布&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间6月3日6时，韩国第21届总统选举在全国14295个投票站正式启动，投票截止时间为当晚8时。据报道，选举结果最早可于当晚12时左右初现轮廓。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 02:00:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748914545864_5wD1xW_1748914546057.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921511</guid></item><item><title>俄乌第二轮直接谈判结束，同意大规模换俘及交换阵亡士兵遗体</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921497</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748913685399_JfjQZM_1748913685644.png" alt="俄乌第二轮直接谈判结束，同意大规模换俘及交换阵亡士兵遗体"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:52&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;俄乌第二轮直接谈判结束，同意大规模换俘及交换阵亡士兵遗体&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间6月2日，俄乌两国代表团在土耳其伊斯坦布尔就和平解决俄乌冲突举行第二轮直接谈判。俄乌双方就大规模换俘、交换阵亡士兵遗体等问题达成一致，但具体说法略有出入。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 01:59:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748913685399_JfjQZM_1748913685644.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921497</guid></item><item><title>长三角铁路端午假期日均发送325.8万人次，同比增超3%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921524</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;长三角铁路2025年端午小长假成绩单出炉，今日将继续迎来返程客流高峰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月3日，澎湃新闻记者从中国铁路上海局集团有限公司（简称“上铁集团”）获悉，刚刚过去的端午小长假（5月31日至6月2日），长三角铁路安全发送旅客约977.3万人次，日均发送325.8万人次，较去年同期多发送旅客近31.5万人次，增幅超3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年端午假期，长三角多地前往北京、广州、福州、厦门、青岛、长沙等直通方向客流火爆，长三角管内往来上海、南京、杭州、合肥、苏州、无锡、扬州、黄山、盐城、芜湖、安庆、连云港等地客流增幅明显。上铁集团积极适应旅客出行需求强劲增长的新形势，优化旅客列车开行方案，在启用高峰线运行图的基础上，按照“一日一图”动态调配运力，每日通过增开旅客列车（含夜间高铁）、组织动车组列车重联运行、加挂普速车辆等措施，增加热门方向运能供给。假期期间，长三角铁路共增开旅客列车455列，组织动车组列车重联1267列，加挂普速客车车辆191辆。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748914706798_58anD2_1748914722511.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349639784"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;上海站迎来返程大客流。陈瑶 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月2日是端午假期最后一天，各地迎来返程大客流，长三角铁路共发送旅客350万人次。6月3日，将继续迎来返程客流高峰，预计当天发送旅客306万人次，计划增开旅客列车31列（其中直通旅客列车10列，管内旅客列车21列），动车组重联347列，全力满足旅客出行需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;假日期间，为了提升旅客出行体验，铁路部门加强站车服务，落实便民利民措施，切实保障旅客平安、有序、温馨出行。合肥站、南京站、上海站、杭州站灵活设置旅客进出站流线，高峰期开足安检仪、采用“双手检”，缩短旅客进站时间，加强同地方交通部门协调，采取加大公交车辆投放、延长地铁运营时间等措施，做好交通运输接驳。黄山北、安庆、六安、徐州、苏州、无锡、嘉兴、宁波、金华等车站安排志愿者在进站口、售票厅、检票口等关键岗位值守引导，为旅客提供解答问询、重点旅客帮扶等服务。为增强端午假期站车文化氛围，长三角铁路在60 个车站和开往北京、香港、昆明等方向的42 趟列车上，开展 “美好旅途 ‘粽’享端午”主题文化互动活动，邀请“非遗”传承人现场展示端午香囊制作工艺，联合地方文旅部门开展文艺演出，组织旅客体验编五彩绳、包粽子等端午民俗活动，在旅途中弘扬传承传统文化。今年端午节与儿童节“喜相逢”，合肥客运段在部分列车上设置儿童活动专区，配备绘本图书、益智玩具和手工材料，开展科普问答、手工制作等趣味活动，满足不同年龄段儿童需求；华铁旅服公司聚焦高铁儿童旅客用餐需求，持续供应虾仁跑蛋套餐、黑椒牛柳意面等多款营养餐食，同时提供云朵蛋糕、奶酪棒、芝士三角等趣味小食，搭配时令水果拼盘，受到儿童旅客欢迎；扬州东站“书香铁路·城市书房”补充大量儿童图片和益智玩具，让儿童旅客在候车之余享受阅读乐趣。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 01:56:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748914895048_2fy2Y6_1748914895224.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921524</guid></item><item><title>哈佛大学寻求解冻美政府冻结的25亿美元资金</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921335</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间6月2日，美国哈佛大学请求一名联邦法官发布一项简易判决，以解冻特朗普政府冻结的25亿美元资金。哈佛大学在波士顿美国地方法院提交的文件中称，因拒绝了白宫提出的一系列要求，该大学自4月14日以来已收到957份命令，要求冻结与国家安全威胁、癌症和传染病等研究相关的资金。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2335329" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748911805264_n7w2RX_1748911811326.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349637127"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;5月29日，在美国马萨诸塞州剑桥，哈佛大学校长艾伦·M·加伯（中）出席毕业典礼。新华社 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在当日提交的法庭文件中，哈佛大学详细说明了被终止的拨款，其中包括用于儿童艾滋病毒研究的8800万美元、用于提高国防部对新兴生物威胁理解的1200万美元，以及用于更好地理解暗能量的800万美元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 01:15:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748911828529_x3aEBz_1748911828845.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921335</guid></item><item><title>美联储主席：政策制定者必须了解美元潜在的不稳定性对美国家庭和企业的影响</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921259</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2335278" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748909991844_Dh1jeW_1748910009364.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349636720"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年6月2日，美国华盛顿，美联储主席杰罗姆·鲍威尔在美联储国际金融司75周年纪念会议上讲话。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间6月2日，美联储主席鲍威尔在美联储国际金融司（the Division of International Finance）成立75周年研讨会上表示，在当前这一高度不确定性时期，国际金融司开发新的工具和分析框架至关重要，这项工作可以帮助美联储理解量化不确定性冲击所带来的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鲍威尔表示，在理解全球贸易和资本流动越来越重要的背景下，国际金融司帮忙编制了国际资本流动数据，并花费数十年研究其对国际贸易、美国经济和国外经济的影响。理解这些复杂而相互关联的网络，对美联储预测就业和通胀路径至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鲍威尔认为，了解其他国家政府和中央银行的做法，以及其对美国经济和金融市场的影响，对美联储至关重要。上世纪70年代瓦解的布雷顿森林体系从根本上改变了货币政策的行为，政策制定者必须了解美元潜在的不稳定性对美国家庭和企业的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鲍威尔未就通胀形势、就业市场或货币政策发表看法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在发表本次讲话的5天前，鲍威尔刚刚与美国总统特朗普完成了特朗普本任期内的首次见面。当地时间5月29日，应特朗普邀请，鲍威尔在白宫会见了特朗普，讨论了包括增长、就业和通胀在内的经济发展问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美联储在一份新闻稿中表示，鲍威尔没有讨论他对货币政策的预期，只是强调政策路径将完全取决于即将到来的经济信息，以及其对前景的意义，并将基于谨慎、客观和非政治性的因素作出决定。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 00:26:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748910030377_asFJtD_1748910030612.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921259</guid></item><item><title>十大券商看后市｜A股仍处修复行情窗口期，市场存在向上契机</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921264</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;A股进入6月交易时间，市场行情将如何演绎呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻搜集了10家券商的观点，大部分券商认为，中国基本面的韧性将为市场提供底部支撑，叠加政策强调持续稳定和活跃资本市场，监管层通过推进长期稳市机制建设和释放常规化“护盘”信号，市场存在向上契机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国泰海通证券表示，中国股市“转型牛”的格局越来越清晰。一是投资人对经济形势的认识已然充分，其对估值收缩的边际影响减小；二是无风险利率与风险认识的系统性降低；三是以化解债务、提振需求与稳定资产价格的中国政策“三支箭”，以“投资者为本”的资本市场改革，以新技术新消费的商业机会涌现，有助于重新提振投资者对长期的假设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中信建投证券指出，4月工业企业利润改善，“两新”与消费激励政策兑现程度良好，拉动下游消费增长，同时支撑中游设备制造业，5月PMI制造业整体景气回暖，出口订单反弹，新动能和消费品表现突出，中国基本面的韧性将为市场提供底部支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“5月已公布高频数据显示基本面仍显韧性，后续市场可能转向对7月政治局会议定调及发力等政策方向的关注。出口修复、博弈后续政策发力等预期下，市场存在向上契机。”华安证券进一步指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置方面，科技和大盘风格成为多家券商关注重点。招商证券指出，6月市场风格可能整体偏大盘风格为主，成长价值或相对均衡。浙商证券进一步指出，建议投资者将过去一段时间反弹幅度较大的成长板块，切换至前期反弹幅度相对较小的大金融、中字头、红利板块，起到平滑净值曲线、控制组合回撤的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科技方面，兴业证券表示，结合交易指标、日历效应等维度，科技成长风格已经到了左侧关注的时候。在经历调整后，科技成长板块已再度来到了一个性价比较高的区间。同时，滚动收益差、拥挤度、成交占比等多个指标显示，科技已经到了可以寻找细分方向布局的阶段。此外，从近十年风格表现的日历效应看，6月份科技板块也表现出相对较高的胜率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国泰海通&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;证券：中国股市“转型牛”的格局越来越清晰&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，中国股市“转型牛”的格局越来越清晰，战略看多2025年。首先，遍历冲击和出清调整后，投资人对经济形势的认识已然充分，其对估值收缩的边际影响减小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，股票价格反映的是投资者对未来的预期，而预期变动的主要矛盾，已经从经济周期的波动，转变为贴现率的下降，尤其是无风险利率与风险认识的系统性降低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再次，以化解债务、提振需求与稳定资产价格的中国政策“三支箭”，以“投资者为本”的资本市场改革，以新技术新消费的商业机会涌现，有助于重新提振投资者对长期的假设，中国股市迈向“转型牛”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行情的关键动力来自无风险利率下降与风险认识的系统性降低。过去三年内外部过高的机会成本阻碍了投资人的入市意愿，央行互换便利与回购再贷款扫清了股市流动性改善的障碍，长期国债收益破2与存款利率破1，中国股市的无风险利率出现实质性下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，及时、得当与合理的经济政策，查漏补缺更重视投资者回报的资本市场基础制度改革，以及决策者扭转形势与支持资本市场的决心，对于推动经济社会风险评价的降低与改变投资人面对风险的保守态度具有关键意义。总的来说，增量入市与长期入市进入历史转折点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置方面，新兴科技是主线，周期金融是黑马，建议投资者关注三条线索：一是金融与高分红，无风险利率下降与增量入市，推荐券商/银行/保险；具备股息与垄断稳健优势的公司，推荐运营商/高速公路/公共事业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是新兴科技成长的港股互联网/传媒游戏/机器人/医药/军工。三是周期消费复兴，看好竞争格局改善、供需偏紧的周期品，推荐有色稀土/化工等；新消费需求出现与品类创新，推荐零售/化妆品等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;银河证券：市场大幅回落可能性较小&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，从宏观角度上看，中国本身的“内生修复”对中国资产中长期叙事有更重要、更深远的影响，随着设备以旧换新的持续推进，今年消费的高频数据中不乏亮点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，即便中期向好，A股短期走势还是比较纠结，背后有估值也有生态的原因，活跃资金在弹性中博弈，比如在消费中仅愿意参与“新消费”的博弈，这种生态问题是A股短期走得很纠结的主要原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;向后看，目前来看市场大幅回落的可能性较小，所以变盘可能要期待“政策超预期”这一可能出现的事件驱动，6月份的交易节奏或与政策关联度较高。风格上看，权重依然有“稳”的属性，反观小微盘股风险更大一些，尤其是“抱团”的一些情绪股，建议投资者适当回避。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;操作层面，从周一港股走势上看，场内资金依然选择了偏消费的方向，消费与科技的竞争，可能还是消费阶段性占优。短期消费的变化是汽车方向，在行业内卷被越来越多人关注到的背景下，汽车从原本消费当中很强势的细分进入了持续回调的状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;申万宏&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;源证券：&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;A股处于中枢偏高的震荡市&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现阶段是市场对宏观变化不敏感的窗口，是宏观验证不易带来高弹性投资机会的窗口。短期可以降低宏观跟踪的权重，静观其变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，宏观数据验证的影响较小。二季度从“抢转口”到“抢出口”，外需脉冲式改善有望支撑经济韧性，但无法外推。其次，短期政策加码的期待减弱。短期中国经济仍有较强韧性，稳增长新增布局和效果验证的重要性下降，政策重点转向调结构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再次，资本市场政策构建了A股对宏观扰动的隔离墙。发展资本市场是政策的重要着力点，宽货币与稳定资本市场直接关联。平准基金有力托底资本市场下行风险，并兼顾舆情管理，形成向上支撑力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置方面，A股处于中枢偏高的震荡市，总量和结构性机会都受限。中期A股要重回结构牛，仍依赖于科技产业趋势突破。国内AI产业链、具身智能、国防军工是重要方向。另外，并购新规与创投一级市场融资拐点相叠加，中期势必会贡献更多新经济高景气细分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;短期科技超跌反弹，但尚未摆脱调整波段，可耐心等待重磅产业趋势催化，重新凝聚共识。狭义的新消费是景气延续，但行情向外扩散也有阻力。短期继续看好医药(CXO和创新药)和贵金属景气延续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，5月博弈公募向业绩比较基准靠拢的行情，已经告一段落。6月围绕着业绩比较基准调整，可能会有新一轮博弈(业绩比较基准中关注度高的指数，可能短期修复)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;信建投证券&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;：&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;基本面韧性将为市场提供底部支撑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，海外扰动担忧再起，短期或压制市场情绪，但从边际上看，市场正逐步对海外扰动脱敏。国内方面，4月工业企业利润改善，“两新”与消费激励政策兑现程度良好，拉动下游消费增长，同时支撑中游设备制造业，5月PMI制造业整体景气回暖，出口订单反弹，新动能和消费品表现突出，中国基本面的韧性将为市场提供底部支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置方面，微盘股交易热度上升，拥挤度高位，注意交易拥挤风险。继续看好内需驱动和成长弹性特征的“新质内需成长”方向，目前仍以内需循环为佳，聚焦服务消费、新消费、反关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业方面，建议投资者重点关注美容护理、农林牧渔、国防军工、有色金属、医药生物、计算机、社会服务、商贸零售等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，6月作为A股分红集中释放的关键节点，需跟踪资金流向与行业景气度边际变化把握高股息标的配置机会。从历史规律看，受年报披露及派息制度约束，A股5-7月进入分红高峰期，6月分红规模尤为突出，高股息板块成为资金配置焦点。金融、公用事业、能源等行业凭借稳定现金流与高股息率，易吸引保险资金、养老金等追求稳健收益的中长期资金，带动板块阶段性估值修复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，投资者需警惕分红后的资金兑现压力。历史数据显示，部分投资者存在“分红前布局、到账后获利了结”的套利行为，尤其在市场风险偏好低迷时，这种行为可能引发相关个股或板块短期资金流出，加剧股价调整压力。建议在把握高股息标的配置机会的同时，做好风险防范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;兴业证券：&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;科技成长风格已到左侧关注时候&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年以来，市场风格、行业持续快速轮动，表现出较强的交易性质。今年以来，市场轮动强度一直维持在较高水平，尤其是3月以来更持续抬升、逼近2023年初的历史峰值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种特征的表现背后，一方面是市场缺乏具有主导性的增量资金，导致边际上交易性资金定价更强。另一方面，外部不确定因素持续扰动，也加重了市场的博弈属性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，结合交易指标、日历效应等维度，科技成长风格已经到了左侧关注的时候。首先，在经历调整后，科技成长板块已再度来到了一个性价比较高的区间。此前向公募比较基准靠拢的主题式交易之下，科技成长等机构超配方向相对受到抑制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而行至当前，一方面这种主题式的交易已在松动，另一方面，在经历近期的调整后，滚动收益差、拥挤度、成交占比等多个指标显示，科技已经到了可以寻找细分方向布局的阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拥挤度看，当前多数科技细分方向拥挤度已回落至偏低水平，而部分红利和内需资产当前拥挤度已经上升至高位；滚动收益差看，TMT与全A的滚动40日收益差刚从-10%的经验性底部回升，但仍处于历史较低水平；成交占比看，当前TMT成交占比目前回落至22%、23%左右的历史低位，已低于2023年和2024年多数科技风格调整到位时的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，从近十年风格表现的日历效应看，6月份科技板块也表现出相对较高的胜率。每年2月到3月上旬，是全年中风格贝塔最为鲜明的阶段之一，科技成长风格较为突出。但到了3月下旬至5月，市场逐渐步入一个更加均衡、各类风格胜率基本相当、没有特别明确主线的阶段，科技成长板块的胜率也明显回落。而进入6月份，科技成长往往会再度进入到一个相对占优的窗口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;招商证券：指数震荡蓄力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望6月，市场可能会呈现指数震荡蓄力，大盘、质量类指数相对占优的格局。从目前基本面的趋势来看，基本维持较为稳定的状态，外部环境变化导致的出口下滑仍未发生，内需政策仍处在蓄力的状态，可能随时推出一些增量政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，6月逐渐进入对半年报的预期阶段，业绩将会逐渐纳入考量因素。7月7日程序化交易新规将会实施，6月是程序化交易最后合规调整的时间窗口，预计交易活跃度将会有所下降。融资余额流入有限，个人投资者增量资金有限，而目前小微风格的交易集中度再度来到历史高位。目前监管环境、资金环境对偏贵的中小风格相对不利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外部因素方面，海外政策扰动对A股的影响逐渐衰竭。外部流动性层面，6月需关注美债到期高峰可能会对美元指数、美债收益率的影响对A股的间接影响。总体来看，宽基指数在六月偏震荡的概率较大。而基本面、流动性和监管环境更加有利于权重类、质量类风格的表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置层面，6月市场风格可能整体偏大盘风格为主，成长价值或相对均衡。行业层面，预计主要围绕国内自身发展阶段展开，围绕传统产能出清、新消费崛起、以及行业景气度较高的领域布局。结合中观景气、盈利能力、筹码分布、估值、交易、周期阶段和赛道价值等多个维度，推荐投资者关注汽车、有色金属（小金属、贵金属）、国防军工、商贸零售、美容护理、化学制药等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;浙商证券&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;：对中线走势保持乐观&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，短期市场有“利好出尽”之虞，加之多数指数近期遭遇反弹压力，预计近期市场大概率会以震荡调整的方式，来化解上方成交密集区压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但与此同时，随着本轮反弹的强势修复，市场重心被有效“垫高”，上证指数在4月10日形成的跳空缺口（3186-3201点）将成为未来一段时间有效的技术支撑（这里也是年线附近），因此对中线走势保持乐观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置方面，基于“主动修整基本确认，短期有压力，中期有支撑”的观点，建议投资者将过去一段时间反弹幅度较大的科技、成长板块，切换至前期反弹幅度相对较小的大金融、中字头、红利板块，起到平滑净值曲线、控制组合回撤的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，当前位置并不适合轻易追高，但一旦大盘回落到有效支撑位（例如上证指数4月10日跳空缺口附近），则建议果断出手、积极增配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;光大证券：整体保持震荡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，短期外部扰动最严重的时候或许已经过去，但仍需要对后续反复保持警惕。近期国内政策仍积极发力，预计后续政策仍将持续落地。接下来，短期内出口或将保持高增，预计消费仍是经济修复的重要动能之一。内外因素交织之下，预计指数6月整体保持震荡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场风格方面，6月或偏向防御风格。当前政策整体以稳为主，经济现实或经济预期短期偏向“强”的可能性相对较低，而当前市场点位接近4月初水平，海外扰动不确定性仍在，预计6月份市场交易热度可能也不会太高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五维行业比较框架视角下，预计市场风格将偏向防御与低估值板块，煤炭、公用事业、银行、非银金融、建筑装饰、石油石化等行业得分较高，未来或值得投资者重点关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，内需消费方面，扩内需一直是近期国内政策的重点，未来有望持续迎来政策催化。同时，消费行业业绩整体更具韧性，建议关注家居用品、食品加工、专业服务、休闲食品等行业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;华安证券：&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;高位震荡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，市场存在向上契机。5月已公布的高频数据显示基本面仍显韧性，后续市场可能转向对7月政治局会议定调及发力、“十五五”规划等潜在政策方向的关注。同时，出口修复、博弈后续政策发力等预期下，市场存在向上契机，但持续性的上行还需政策明显加码或基本面出现明确改善迹象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，展望6月，继续维持市场高位震荡的判断。配置上，由于市场缺乏显著向上动能，机会主要以结构性为主、行业分化仍然较大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;考虑到宏观环境和政策仍处于积累量变过程中，因此一方面从自上而下角度，可继续配置稳健类资产，如高股息红利板块等。另一方面，从自下而上或中观切入角度，也可继续寻找景气细分领域机会，如景气新消费品等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，成长科技板块存在客观估值分位压力和有效上涨催化剂，仍有一定调整空间，需继续等待契机。一是如计算机行业当前估值分位91.5%，处于历史阶段性行情可比高点，形成估值提升和上涨空间阻力。二是无论从市场贝塔性上涨体现成长高弹性、重磅技术或应用落地催化等上涨条件的可预见度均低。三是本轮泛TMT的最大调整空间较此前可比行情的幅度仍有不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;华西证券：&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;仍处修复行情窗口期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，6月A股仍处于修复行情窗口期。近期市场交易情绪有所回落，主因海外扰动反复。但另一方面，国内中长期耐心资本的力量正在壮大，监管层通过推进长期稳市机制建设和释放常规化“护盘”信号，将有力支撑A股底部区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，政策强调持续稳定和活跃资本市场，类平准基金已成为支撑A股平稳运行的重要资金力量。资本市场已成为国内政策稳预期、提信心的重要抓手。5月初“一行一局一会”再出台一揽子举措以来，监管层通过推进长期稳市机制建设和释放常规化“护盘”信号，有力支撑本轮A股稳中有涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;年初至今，社保、保险、年金等中长期资金累计净买入A股已超2000亿元；4月份市场底部区间，“国家队”（中央汇金）重仓的ETF产品屡次出现放量净流入，体现中长期资金对股市的呵护态度。6月18日至19日，2025陆家嘴论坛将召开，其间将发布若干重大金融政策，有望对股市风险偏好产生支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置上，建议投资者适度均衡配置，可关注贵金属、公用事业、新消费、AI应用（软件、硬件）等。主题方面，可关注军工、自主可控、并购重组等。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 00:25:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748908453001_FC6E68_1748908453211.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921264</guid></item><item><title>牛市早报｜端午假期预计全社会跨区域人员流动量累计6.57亿人次</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921256</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【市场数据】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至5月30日收盘，上证综指跌0.47%，报3347.49点；科创50指数跌0.94%，报977.03点；深证成指跌0.85%，报10040.63点；创业板指跌0.96%，报1993.19点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月2日，美股走V全线收涨。道指涨0.08%，报42305.48点，收复早盘约1%跌幅并录得三连涨；标普500指数涨0.41%报5935.94点，纳指涨0.67%报19242.61点，均较日内低点回升逾1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际油价2日上涨。截至当天收盘，纽约商品交易所7月交货的轻质原油期货价格上涨1.73美元，收于每桶62.52美元，涨幅为2.85%；8月交货的伦敦布伦特原油期货价格上涨1.85美元，收于每桶64.63美元，涨幅为2.95%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【财经要闻】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、据商务部网站6月2日消息，有记者问：近日，美方不断有消息称，中方违反中美日内瓦经贸会谈共识，请问商务部对此有何评价?答:中方注意到有关情况。5月12日，中美双方发布《中美日内瓦经贸会谈联合声明》后，中方按照联合声明达成的共识，取消或暂停了针对美“对等关税”采取的相关关税和非关税措施。中方本着负责任的态度，认真对待、严格落实、积极维护日内瓦经贸会谈共识。中方维护权益是坚定的，落实共识是诚信的。反观美方，在日内瓦经贸会谈后，陆续新增出台多项对华歧视性限制措施，包括发布AI芯片出口管制指南、停止对华芯片设计软件（EDA）销售、宣布撤销中国留学生签证等。这些做法严重违背两国元首1月17日通话共识，严重破坏日内瓦经贸会谈既有共识，严重损害中方正当权益。美单方面不断挑起新的经贸摩擦，加剧双边经贸关系的不确定性、不稳定性，不仅不反思自身，反而倒打一耙，无端指责中方违反共识，这严重背离事实。中方坚决拒绝无理指责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、据央视新闻6月2日消息，2025年5月31日至6月2日（端午节假期期间），预计全社会跨区域人员流动量累计6.57亿人次，日均2.19亿人次，同比增长3.0%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、据“工信微报”，5月31日，针对中国汽车工业协会今日发布的《关于维护公平竞争秩序 促进行业健康发展的倡议》，工业和信息化部有关负责人表示，将加大汽车行业“内卷式”竞争整治力度，坚决维护公平有序的市场环境。工业和信息化部有关负责人表示，赞同并支持中国汽车工业协会提出的倡议，将加大汽车行业“内卷式”竞争整治力度，推动产业结构优化调整，加强产品一致性抽查，配合相关部门开展反不正当竞争执法，采取必要的监管措施，坚决维护公平有序市场环境，切实保障消费者根本利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4、据央视新闻，中国物流与采购联合会、国家统计局5月31日公布5月份中国采购经理指数。制造业采购经理指数环比回升较为明显，企业生产经营活动加快，景气水平有所改善。5月份中国制造业采购经理指数为49.5%，较上月上升0.5个百分点。从主要分项指数看，生产指数为50.7%，较上月上升0.9个百分点，重回扩张区间，制造业生产活动有所加快。从重点行业来看，新动能生产活动保持较快增长，高技术制造业采购经理指数连续4个月保持在扩张区间，延续较好发展态势。装备制造业和消费品行业景气水平均有回升，5月份采购经理指数均升至扩张区间，支撑制造业生产活动整体回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5、据央视新闻6月1日消息，记者从商务部了解到，截至目前，今年消费品以旧换新销售额已突破1万亿元。今年以来，消费品以旧换新有力带动消费持续回升向好。商务部数据显示，截至5月31日，今年消费品以旧换新5大品类合计带动销售额1.1万亿元，发放直达消费者的补贴约1.75亿份。其中，汽车以旧换新补贴申请量达412万份；4986.3万名消费者购买12大类家电产品7761.8万台；5352.9万名消费者购买手机等数码产品5662.9万件；电动自行车以旧换新650万辆；家装厨卫“焕新”5762.6万单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6、据新华财经，国家税务总局发布的最新数据显示，今年前4个月，民营经济发展稳中向好，市场活力持续提升。今年前4个月，全国民营企业和个体工商户享受支持科技创新和制造业发展的主要政策减税降费及退税3518.8亿元，占比达64.6%，是税费优惠政策的主要受益对象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7、据澎湃新闻，5月30日，香港特别行政区政府在宪报上刊登《稳定币条例》，这意味着《稳定币条例》正式成为法例。根据相关规定，香港所有条例及附属法例都要在宪报刊登之后才开始生效，即“刊宪”后生效。条例实施后，任何人如在业务过程中在香港发行法币稳定币，或在香港或以外发行宣称锚定港元价值的法币稳定币，必须向金融管理专员申领牌照。相关人士须符合储备资产管理及赎回等方面的规定，包括妥善分隔客户资产、维持健全的稳定机制，以及须在合理条件下按面额处理稳定币持有人的赎回要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8、中国证券报，据灯塔专业版数据，截至6月2日18时，2025年电影端午档（5月31日至6月2日）总票房已达4.45亿元，较去年端午档的3.83亿元显著增长。端午档第二日恰逢“六一”儿童节，当日大盘票房时隔84天再度突破2亿元，也是中国影史“六一”档票房第三次突破2亿元。目前《碟中谍8：最终清算》《时间之子》《哆啦A梦：大雄的绘画奇遇记》位列端午档票房前三名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9、据央视财经，2025年华表奖首次落户“电影之都”青岛之际，一场汇聚王长田、黄渤、郭帆、于洲、董润年等电影行业领军人物的《对话》于电影节期间举行。光线传媒董事长、《哪吒之魔童闹海》出品方和宣发方王长田表示：“《哪吒3》我们预估可能会要五年的时间。我之前开玩笑，在《哪吒之魔童闹海》成功的情况之下，《哪吒3》不能做的时间太短，观众会觉得我们没有诚意。事实上按照饺子导演的工作方式，他的标准，确实也需要这么长的时间。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10、据央视新闻，当地时间6月2日，美国特朗普政府请求联邦上诉法院阻止此前哥伦比亚特区联邦地区法院裁定其关税政策“违法”的命令。当地时间5月29日，位于首都华盛顿的哥伦比亚特区联邦地区法院就特朗普政府依据《国际紧急经济权力法》对多国加征的关税措施发布初步禁令。该裁决针对美国两家小企业4月22日对联邦政府发起的诉讼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【新股申购】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海阳科技（603382）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;申购代码：732382，发行价：11.5 元 / 股，发行市盈率 12.69 倍，申购上限：1.45 万股&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海阳科技成立于2006年7月，前身可追溯至上世纪70年代的泰州市合成纤维厂，历经国企改制与市场化转型，现已成为国内从事尼龙6系列产品研发、生产和销售的主要企业之一。经过多年的经营发展，海阳科技所生产产品已覆盖尼龙6全产业链，并销往全球36个国家和地区，产品质量和技术实力获得了国内外知名客户的广泛认可。截至目前，已与巴斯夫、恩骅力、晓星集团、金发科技、华鼎股份、艾菲而、正新集团、中策橡胶、玲珑轮胎、森麒麟、佳通轮胎、浦林成山、双星轮胎等国内外知名大型化工、化纤、轮胎企业建立长期战略合作，品牌知名度不断提升。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 00:11:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748907772091_1k5JD5_1748907772274.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921256</guid></item><item><title>IPO周报｜本周1只新股申购，沪市主板迎尼龙6产业链头部企业</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921245</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;本周沪市主板迎细分行业龙头企业申购。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻根据Wind及公开信息梳理统计，本周（6月3日至6月6日），有1只新股安排申购，为海阳科技股份有限公司（下称“海阳科技”，603382）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开资料显示，海阳科技建厂于上世纪七十年代，是国内尼龙6系列产品的主要生产商之一，多项产品产销量处于行业前列。在尼龙6切片领域，公司已进入巴斯夫、恩骅力、晓星集团、金发科技、华鼎股份、艾菲而等国内外大型化工企业的合格供应商名录并长期供货。在帘子布领域，公司与正新集团、中策橡胶、玲珑轮胎、森麒麟、佳通轮胎、浦林成山、双星轮胎等国内外知名轮胎企业达成了长期稳定的合作关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;港股方面，上周多达22家公司首次递交港股IPO招股书，其中包括紫光股份有限公司、牧原食品股份有限公司等A股知名公司。&lt;/p&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250603/cfb50651-d5a8-4800-92c0-9c0cd72116d1.png" data-height="266" data-width="822" data-filesize="13608" class="ait_item_box img_default" data-id="349636600" alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250603/cfb50651-d5a8-4800-92c0-9c0cd72116d1.png"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、本周新股申购&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从时间表看，海阳科技在周二（6月3日）申购。&lt;/p&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250603/b5e96459-4dfb-40da-8dab-dd9feb209da9.png" data-height="320" data-width="972" data-filesize="34159" class="ait_item_box img_default" data-id="349636603" alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250603/b5e96459-4dfb-40da-8dab-dd9feb209da9.png"&gt;&lt;p&gt;据华金证券研报，海阳科技是国内尼龙6系列产品的主要生产商之一，产品体系相对丰富、且多项产品产销量处于行业前列。公司建厂于上世纪七十年代，成立50年来坚持以尼龙6材料为主线的多元发展战略，现已形成集切片、丝线以及帘子布等完整的尼龙6系列产品体系，成为国内尼龙6行业产品体系相对丰富、且各项主要产品市场地位均处于行业前列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体来看，在尼龙6切片领域，公司已进入巴斯夫、恩骅力、晓星集团、金发科技、华鼎股份、艾菲而等国内外大型化工企业的合格供应商名录并长期供货；据招股书披露，2022年至2024年公司尼龙6切片国内产量市场占有率稳定在5%-6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在帘子布领域，公司与正新集团、中策橡胶、玲珑轮胎、森麒麟、佳通轮胎、浦林成山、双星轮胎等国内外知名轮胎企业达成了长期稳定的合作关系；据中国橡胶工业协会发布的《中国橡胶工业年鉴》，2022年与2023年公司尼龙帘子布国内市场占有率分别为12.72%、15.71%，相关产量在尼龙帘子布行业中排名第三、在尼龙6帘子布行业中排名第二。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，海阳科技不断向尼龙6相关产业横向及纵向发展；报告期内，新拓展的涤纶帘子布产品成为驱动公司增长的主要贡献。此外，近年来，受益于国内外新能源汽车的蓬勃发展，适用于乘用车的半钢轮胎需求抬升，从而带动上游配套的涤纶帘子布需求增长，涤纶帘子布产品已成为驱动公司增长的主要贡献，收入由2022年的2.19亿元显著增至2024年的7.14亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据业务的相似性，华金证券选取聚合顺、恒申新材、海利得、恒天海龙、台华新材、华鼎股份为海阳科技的可比上市公司。从上述可比公司来看，2024年度可比公司的平均收入规模为53.37亿元、平均PE-TTM为11.17X、销售毛利率为14.76%；相较而言，公司营收规模处于同业的中高位区间，销售毛利率则未及可比公司平均。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、上周新股回报&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从时间表看，本周暂无新股上市。上周共有1只新股上市，为安徽古麒绒材股份有限公司（下称“古麒绒材”，001390）。&lt;/p&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250603/39fb1528-986c-4d87-b4e5-14e810cee231.png" data-height="91" data-width="589" data-filesize="4980" class="ait_item_box img_default" data-id="349636602" alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250603/39fb1528-986c-4d87-b4e5-14e810cee231.png"&gt;&lt;p&gt;5月29日，古麒绒材在深圳证券交易所（下称“深交所”）主板正式挂牌上市，发行价为12.08元/股，截至上市首日收盘，该股报32元/股，涨幅为164.9%。以收盘价计算，投资者中一签浮盈为9960元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三、上周&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;A股IPO上会&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;发审委审核方面，深圳证券交易所（下称“深交所”）、北京证券交易所（下称“北交所”）上周召开新一期上市审核委员会审议会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，拟在深交所IPO的海安橡胶集团股份公司（下称“海安橡胶”），以及拟在北交所IPO的浙江志高机械股份有限公司（下称“志高机械”）、河北世昌汽车部件股份有限公司（下称“世昌股份”）均成功过会。&lt;/p&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250603/c64d94b0-6d3c-4ca1-9c87-fa200f6967cb.png" data-height="213" data-width="467" data-filesize="7094" class="ait_item_box img_default" data-id="349636599" alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250603/c64d94b0-6d3c-4ca1-9c87-fa200f6967cb.png"&gt;&lt;p&gt;海安橡胶的主营业务包括巨型全钢工程机械子午线轮胎的研发、生产与销售，以及矿用轮胎运营管理业务。巨型全钢工程机械子午线轮胎是工程机械轮胎中极具特色的高端产品，其体积和质量巨大(最大轮胎外直径超过4米，最大质量接近6吨)、工作条件苛刻、不间断工作时间长，因此全钢巨胎产品的生产技术难度大，目前仅少数轮胎生产企业能够实现大规模量产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公司全钢巨胎产品具有可靠性强、一致性好、性价比高等特点，并凭借快速响应、持续改进、及时交货、精准定制等综合优势，逐步打破了国内全钢巨胎市场由国际三大品牌垄断的局面，实现了进口替代，推动了全钢巨胎的国产化进程，对保障和提升我国矿山供应链安全具有十分重要的意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;志高机械是一家为下游客户提供凿岩工程与空气动力专业性综合解决方案的高新技术企业，专注于提供节能、环保、安全、高效的钻机、螺杆机产品，主要产品为“志高掘进”、“ZEGA”系列钻机、螺杆机及相关配件，产品广泛应用于矿山开采、工程建设、装备制造、石化化工、纺织服装、食品饮料、医药生产等领域。公司于2022年9月被工信部认定为第四批国家级专精特新“小巨人”企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世昌股份是一家专业从事汽车燃料系统的研发、生产和销售的企业，主要产品为汽车塑料油箱总成，产品广泛应用于吉利、奇瑞、一汽、长安、江铃、福田等知名整车厂商的多款畅销车型。公司经营范围为汽车零部件、其他塑料制品、压力容器的制造、销售，技术开发、技术咨询、技术服务、技术转让，模具加工销售，自有车间租赁，普通货物仓储服务，货物的进出口。&lt;/p&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250603/74cd7b12-810c-409c-90bc-153700782226.png" data-height="95" data-width="479" data-filesize="3323" class="ait_item_box img_default" data-id="349636601" alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250603/74cd7b12-810c-409c-90bc-153700782226.png"&gt;&lt;p&gt;发审委审核方面，本周上海证券交易所（下称“上交所”）将继续开审。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官网资料显示，上交所上市审核委员会定于2025年6月6日召开2025年第18次上市审核委员会审议会议。审议江阴华新精密科技股份有限公司（华新精科）的首发事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华新精科自设立以来，专注于精密冲压领域产品的研发、生产和销售。公司主要产品为各类精密冲压铁芯及铁芯生产相关的精密冲压模具。其中，精密冲压铁芯是公司的主要产品，可分为新能源汽车驱动电机铁芯、微特电机铁芯、电气设备铁芯、点火线圈铁芯等多种类型，主要供应给国内外众多大型汽车零部件厂商、电机制造厂商、电气设备制造厂商、汽车整车厂等各类企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，公司还会向客户提供生产铁芯产品所需的精密冲压模具。经过多年发展，公司已成为国内外新能源汽车驱动电机铁芯、微特电机铁芯、电气设备铁芯、点火线圈铁芯等产品的主流供应商之一，获得了众多国内外大型汽车零部件厂商、整车厂商、电机制造厂商、电气设备制造厂商等的广泛认可，与法雷奥、台达电子、博世集团、艾尔多集团、汇川技术、比亚迪、宝马、采埃孚等知名企业建立了良好的合作关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四、港股最新动态&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wind数据显示，新琪安（02573.HK）、容大科技（09881.HK）、METALIGHT（02605.HK）均将于本周二至周四（6月3日至6月5日）继续申购。&lt;/p&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250603/10c2591c-81c1-4a83-a25b-a473c58694db.png" data-height="207" data-width="821" data-filesize="9708" class="ait_item_box img_default" data-id="349636598" alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250603/10c2591c-81c1-4a83-a25b-a473c58694db.png"&gt;&lt;p&gt;上周，港股共有24家企业递交招股书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，云南金浔资源股份有限公司、杰华特微电子股份有限公司、圣桐特医(青岛)营养健康科技股份公司、深圳乐动机器人股份有限公司、深圳市大族数控科技股份有限公司、北京奕斯伟计算技术股份有限公司、随手播集团公司、紫光股份有限公司、上海林清轩生物科技股份有限公司、江苏日御光伏新材料股份有限公司、赣州和美药业股份有限公司、驭势科技(北京)股份有限公司、北京深演智能科技股份有限公司、浙江力积存储科技股份有限公司、上海凯诘电子商务股份有限公司、深圳基本半导体股份有限公司、深圳市飞速创新技术股份有限公司、上海仙工智能科技股份有限公司、牧原食品股份有限公司、环世国际物流控股有限公司、上海拓璞数控科技股份有限公司、北京先通国际医药科技股份有限公司等22家公司为首次递交。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京五一视界数字孪生科技股份有限公司、武汉大众口腔医疗股份有限公司等2家为更新招股书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，深圳西普尼精密科技股份有限公司、南京维立志博生物科技股份有限公司、汇智控股有限公司、长风药业股份有限公司、上海细胞治疗集团股份有限公司、上海挚达科技发展股份有限公司、翰思艾泰生物医药科技(武汉)股份有限公司、轩竹生物科技股份有限公司等8家公司的申请失效。&lt;/p&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250603/b859e904-c0e8-4aaa-b2fe-83bef35d7638.png" data-height="794" data-width="931" data-filesize="155757" class="ait_item_box img_default" data-id="349636604" alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250603/b859e904-c0e8-4aaa-b2fe-83bef35d7638.png"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五、投融资大事记&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、5月26日，聚源生物正式完成超亿元融资，本轮融资由国投招商与越秀产业基金联合投资。融资资金将助力聚源生物在生物合成领域加码战略布局，全面提升其作为全球领先合成生物学功能蛋白“智造平台”的综合竞争力。聚源生物深耕重组胶原蛋白二十余年，已建立起基因设计、菌株构建、产业化设计、吨级产能放大、下游应用研发、下游产品安全及功效测试的全产业链平台，是行业内唯一实现从序列设计到产品定制的全链路服务企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、5月26日，国内智能机器人企业苏州乐享智能科技有限公司（下称“乐享科技”）官宣完成亿元级天使+轮融资，由锦秋基金领投，老股东经纬创投、绿洲资本、Monolith超额加投，光源资本跟投，光源资本担任独家财务顾问。这是乐享科技在三个月内完成的第二轮融资，天使轮融资总金额近3亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、5月27日，口腔数字化领域领军企业铖联科技宣布成功完成近两亿元人民币的B+轮融资。本轮融资由知名投资机构达晨资本和高特佳投资联合领投，截至本轮融资完成，铖联科技累计融资额已超过5亿元。铖联科技成立于2017年,专注于义齿生产全流程数字化,先后研发出具有自主知识产权的义齿智能化设计软件和排版软件、齿科专用3D打印机和后处理设备，实现齿科全产业链数字化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4、5月27日，高端车规通信芯片企业创晟半导体（深圳）有限公司（下称“创晟半导体”）完成天使及天使+轮近亿元融资，投资方包括华业天成、瑞声战投、讯飞创投、国元创新投等。创晟半导体成立于2023年，公司定位中高端车规通信芯片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5、5月28日，真迈生物宣布完成2.8亿元C+轮融资。本轮融资由圣湘生物、金域医学、圣维荣泉、金阖资本多方联合领投，沃杰资本、海口君信、霜叶创投、谦和资本等机构共同参与投资。真迈生物专注基因测序仪和生命组学仪器的技术创新，拥有自主知识产权的“SURFSeq”测序技术体系，已推出自主研发的GenoCare 1600、FASTASeq 300、GenoLab M、SURFSeq 5000、SURFSeq Q等系列基因测序仪，构建了低/中/高/超高通量全覆盖的产品阵列布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6、5月28日，地平线机器人-W（09660.HK）旗下地瓜机器人宣布完成1亿美元A轮融资。本轮融资获得海内外众多投资机构青睐，由高瓴创投、五源资本、线性资本、和暄资本、九合创投、Vertex Growth、砺思资本、敦鸿资产、沸点资本、梅花创投、黄浦江资本等投资机构共同参投。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7、5月28日，苏州博理新材料科技有限公司（下称 “博理新材料”）完成B轮融资，金额超2亿元。由泸州航发集团、知来投资领投，多家战略投资者跟投，老股东金沙江联合、绿洲资本、中鑫创新进一步增持。本轮融资将用于加速3D打印批量化制造技术的研发、工厂的投建，以及AI技术在3D打印行业的应用探索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8、5月28日，具身智能公司优理奇机器人（UniX AI）完成数亿元天使轮及天使+轮融资，中关村前沿基金，赛纳资本及长安私人资本参与本轮融资。本轮融资将用于加速研发多模态具身智能大模型与通用机器人本体的同步演进，以及面向多个泛商业服务和C端场景落地与交付。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9、2025年5月，辽宁国瑞新材料有限公司（下称“国瑞新材”）宣布完成数亿元B轮融资，此次融资由深创投、华映资本、国泰君安创新投、众行资本、中天辽创、德鸿资本、深智城产投、梧桐树资本共同投资完成。本轮融资资金将重点投入等静压石墨产能扩建、碳化硅配套材料研发及高温气冷堆领域技术攻关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10、5月29日，全球智能短交通公司坦途科技完成数亿元B轮融资，投资方为追创创投。坦途科技成立于2020年10月，是一家专注于智能短途出行场景的全球化创新型科技公司，目前已经布局电动滑板车、高尔夫球包车等品类。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11、5月30日，北京舜景生物医药技术有限公司（下称“舜景医药”）宣布完成3亿元A轮融资，本轮融资由松禾基金，达晨基金、创景康润、创景舜泽、丽水巧达、热景生物共同出资完成。资金将主要用于加速舜景医药全球首款急性心梗抗体药SGC001的Ⅱ期临床试验和其他核心管线的IND申报及临床研究。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12、5月30日，炎黄国芯宣布公司成功完成超亿元B+轮融资。本轮融资由池州产投、梅花创投联合领投。通过公司构建的电路设计-版图优化-工艺管控“铁三角”体系，成功将宇航级DC/DC芯片研发周期显著压缩至6-8个月，成本较进口产品大幅降低。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 00:08:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748906392558_d8XJj2_1748906392911.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921245</guid></item><item><title>国内首个脑机接口临床与转化病房揭牌</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921251</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;5月30日，记者从首都医科大学附属北京天坛医院（以下简称“北京天坛医院”）了解到，该院脑机接口临床与转化病房日前揭牌成立。北京天坛医院联合其他共建单位在该病房的基础上将围绕脑机接口开展科研攻关、临床试验，并推动相关科技成果转化，促进脑机接口技术发展从“科研驱动”向“临床牵引”迈进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是国内第一个将脑机接口技术应用于临床的病房。实体病房的建立，标志着脑机接口临床转化体系正式进入‘标准化、平台化、规范化、可复制’的发展阶段。”病房主任、北京天坛医院神经外科学中心常务副主任曹勇介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曹勇说，目前该病房已经承担“北脑一号”脑机接口设备的临床试验。北京脑科学与类脑研究所、清华大学生物医学工程系、中国科学院自动化研究所等多家科研机构参与病房共建，并将依托北京市脑机接口重点实验室，形成“医—工—研—产—政”深度融合的协同创新体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，北京天坛医院及其他共建单位还将基于该病房组织和推动全国多中心临床试验，牵头制定脑机接口相关的伦理规范、准入标准和临床路径指南等，探索具有中国特色的脑机接口技术发展道路；基于该病房，共建单位将打造一个面向全国临床医生、工程技术人员和研究人员的培训平台；设立独立的专家工作站、项目管理组和博士后科研团队等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曹勇表示，该病房的落地运行将推动脑机接口相关专业人才队伍建设，构建科技创新、标准制定、成果转化、人才培养四位一体的发展格局。此外，该病房还将通过多种先进设备和技术，打造一体化的脑机接口技术平台，实现对患者的评估、调控、训练，通过闭环神经调控、非侵入式/侵入式脑机接口技术、智能康复系统等，推动多种疑难重症患者的功能恢复和生活质量改善，以实现“从技术原型到床旁应用”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原标题为《国内首个脑机接口临床与转化病房揭牌》）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 23:50:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748906964025_tHdK4W_1748906964233.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921251</guid></item><item><title>H5｜《新引擎》第六十一期：创新药打开增长新空间</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30920360</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="app"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 23:44:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748879137458_NY2h6W_1748879137902.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30920360</guid></item><item><title>体坛联播｜德约收获法网100胜，英政府仍未与阿布达成协议</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921247</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748906544332_14mjTc_1748906991846.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349636616"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;德约。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;德约科维奇收获个人法网第100胜&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间6月3日凌晨，法网男单1/8决赛一场焦点战中，赛会3冠王、6号种子德约科维奇直落3盘横扫英国名将诺里，顺利跻身8强。德约科维奇将与兹维列夫争夺一个四强席位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，德约科维奇5次与诺里交手取得全胜。不久前的日内瓦250赛，德约2比1力挫对手晋级决赛。而此番再次相遇，德约依然没有遇到太多挑战。首盘比赛，德约科维奇一上来便完成破发取得2比0领先，尽管诺里第3局一度回破，但此后德约2次破发最终6比2轻松赢下首盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第2盘，诺里开局曾率先破发2比0领先，但德约迅速回破追至2平。3平后，德约连赢3局以6比3的比分再下一盘。第3盘，德约在1平后连赢5局，最终6比2轻松赢下第3盘，从而以总比分3比0横扫诺里晋级8强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是德约在法网取得的第100场胜利，生涯法网战绩为100胜16负。法网也成为德约最早达到100胜里程碑的四大满贯赛事。38岁的德约已经连续16年打进法网八强，上一次无缘8强还是2009年。这也是德约第19次跻身法网8强，第62次跻身大满贯8强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据数据媒体Opta统计，德约科维奇也成为费德勒和纳达尔之后，公开赛年代第三位在单个大满贯胜场数破百球员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1/4决赛，德约科维奇将对阵3号种子兹维列夫，交手记录德约暂时以8胜5负领先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后，德约科维奇更新社媒写道：“在罗兰加洛斯获得第100胜，这是我最先喜欢的数字，八强战冲！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，特斯拉创始人、SpaceX首席执行官兼首席技术官埃隆·马斯克也是第一时间在该条动态下回复，祝贺德约科维奇拿到法网第100胜。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748906619583_rC1C3P_1748906926256.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349636609"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;埃苏戈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;埃苏戈正式加盟切尔西&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月3日，切尔西官方消息，埃苏戈正式加盟球队，签约至2033年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;切尔西今年3月从葡萄牙体育签下埃苏戈，转会费约2227万欧，球员则继续租借至拉斯帕尔马斯到赛季末。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃苏戈的职业生涯始于葡萄牙体育青训营。2021年3月对阵吉马良斯维多利亚的比赛中，他以16岁零6天的年龄完成一线队首秀，成为俱乐部史上最年轻的出场球员。同年晚些时候，他又以16岁11个月17天的年龄打破路易斯·菲戈保持的纪录，成为葡萄牙体育队史最年轻首发球员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在随葡萄牙体育B队积累更多经验并代表一线队出场23次后，埃苏戈在2023-24赛季下半程被租借至葡超球队查维斯，期间他出场14次。2024-25赛季初，他又为葡萄牙体育出场2次，随后完成租借加盟拉斯帕尔马斯的转会，各项赛事共为球队出场27次并攻入1球。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748906677001_MaapNy_1748906935460.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349636610"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;切尔西的25亿镑资金仍被冻结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;英政府声明：仍未与阿布达成协议&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月3日，英国财政大臣瑞秋·里维斯与外交大臣戴维·拉米发表联合声明，就阿布出售切尔西的25亿镑资金被冻结问题做出说明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明写道：“在俄乌冲突后，英国政府决心确保切尔西足球俱乐部出售所得款项用于乌克兰人道主义事业。我们对于迄今未能与阿布拉莫维奇先生就此达成协议深感失望。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“虽然谈判大门仍将保持开放，但我们已做好充分准备在必要时通过法律手段推进此事，以确保深受战火之苦的乌克兰人民能尽快从这笔资金中受益。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据此前媒体报道，阿布希望这笔钱能够资助包括俄罗斯士兵在内的所有战争受害者，同时也希望能用于除乌克兰以外的其他慈善事业。但英国政府坚持认为这25亿英镑只能用于乌克兰的人道主义事业。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748906711179_B7wZwJ_1748906942054.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349636611"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;大卫·库特。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;前英超裁判库特改行送快递&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月3日，据《太阳报》报道，因辱骂利物浦被解雇的前英超裁判大卫·库特，被发现在送快递。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因辱骂前利物浦主帅克洛普，库特目前正接受欧足联16个月禁赛处罚。这位诺丁汉郡纽瓦克居民现就职于家附近的快递公司，他表示：“我只想继续自己的生活。我正在努力向前看，重新找回责任感和人生目标。这份工作让我忙碌而充实，但并非长久之计。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一对夫妇惊讶地看到这位42岁的男子按着他们家的门铃送来一个包裹。送货地址上的房主表示：“我的丈夫是利物浦球迷，大卫说的话让他很不高兴。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我丈夫订购了一个汽车零件来修车，结果他认出了大卫。他说‘他现在居然在送快递了？’ 我当时惊了‘天啊，真的是他吗？’说到底，这都是他自作自受。大卫是自己把自己搞成这样的。他就住在这条路前面，我经常在镇上碰到他。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748906902751_wBrknk_1748906949791.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349636613"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;乒超联赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2025乒超联赛6月3日开票&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月9日至11日，2025赛季中国乒乓球俱乐部超级联赛常规赛第一阶段比赛，将在河北雄安新区雄安体育中心体育馆打响。赛事拟于6月3日18:00起在秀动票务平台正式开票，票价介于288元至788元之间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025赛季乒超联赛设男子、女子团体赛，包括三个阶段的常规赛和最后总决赛，从6月持续到12月。常规赛先后在河北雄安、福建厦门、新疆乌鲁木齐举办，总决赛在江苏南京举办。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛事全程采用巴黎奥运会团体赛方式，以5场3胜制进行，单场比赛采用5局3胜11分制。常规赛三个阶段将进行双循环赛制，常规赛排名前四的俱乐部晋级到总决赛阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;常规赛第一阶段比赛由中国乒乓球协会、河北雄安新区管理委员会、河北省体育局主办，河北雄安新区宣传网信局、河北省体育局乒乓球羽毛球运动中心、河北省乒乓球协会承办。这是雄安新区首次迎来全国顶尖水平的乒乓球赛事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每个比赛日均设置11:00场次和18:00场次，全程3天共6个场次。门票按场次发售，共设A-E档5个档位，价格由低到高分别为288元、388元、588元、688元、788元。赛事另设全程A档通票，数量有限，包含所有6个场次的固定区域的A档门票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛事实行实名制电子票观赛，不支持门票转让。退票采用分阶段机制，6月3日至4日可全额退票，6月5日及6日退票分别收取票价30%和50%的手续费，6月7日起不再接受任何理由的退票申请。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 23:44:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748907519313_y6PXtH_1748907519564.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921247</guid></item><item><title>海昌海洋公园即将易主？祥源集团拟斥资近23亿认购新股，拿下近四成股份</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30920366</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743345380518_rGK7kY_1743345394068.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349636513"&gt;&lt;p&gt;6月2日，海昌海洋公园控股有限公司（海昌海洋公园，02255.HK）发布公告，由祥源集团间接全资控制的子公司祥源星海旅游（开曼）有限公司（下称：认购人）拟按0.45港元的价格认购海昌海洋公园配发及发行的51亿股新股份，总代价为22.95亿港元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该配股价格较海昌海洋公园6月2日的收盘价0.84港元/股折让约46.43%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;假设至完成日期（包括当日）公司股本并无其他变动，认购人于完成时将持有51亿股股份，相当于海昌海洋公园经配发及发行认购股份扩大的已发行股本38.60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据公告，祥源集团将以其内部资金缴付其对嵊州市祥源合伙企业及安徽源胤祥合伙企业的注资份额。除嵊州市祥源合伙企业及安徽源胤祥合伙企业将分别出资约人民币12亿元及人民币2亿元注入认购事项的总代价外，余下人民币8亿元认购事项的总代价将由认购人或其直接或间接控股股东向金融机构借款拨付。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告显示，于本公布日期，祥源已与四家银行进行初步磋商，该四家银行均为其主要银行。借款条款有待银行与祥源进行磋商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，海昌海洋公园的控股股东为泽桥控股有限公司（原海昌集团有限公司），持股47.29%。配发及发行认购股份后，祥源集团将成为海昌海洋公园的控股股东，泽桥控股有限公司的持股比例将降至29.04%，为第二大股东。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海昌海洋公园在公告中指出，受新冠疫情影响，以及近年来复杂的外部市场环境，公司业务复苏表现慢于预期，出现了持续的经营性亏损，导致阶段性的流动资金压力。随着国家将“大力提振消费”提至工作首位，多项促消费政策密集出台，不仅有助于修复消费者的信心和消费能力，更将激发旅游消费活力，进一步凸显了文旅消费在推动经济高质量发展中的重要作用，为文旅行业未来的发展提供了坚实的政策基础和广阔的市场空间。在这样的政策和行业背景下，公司一直积极与潜在投资者磋商相关融资安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告显示，本次认购事项若进行，则将引入了新的控股股东，将有效提供海昌海洋公园更多战略发展资源，同时有助于补充公司营运资金、降低财务费用，并支持公司继续推进现有项目的升级转型，提升园区运营效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海昌海洋公园指出，公司将利用本次融资机会，在聚焦主题公园核心业务发展的同时，进一步强化文旅运营即服务（运营即服务）、IP运营业务的拓展，构筑未来发展的新引擎，打造以海洋文化为核心的国际化综合文旅集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前的3月30日，海昌海洋公园披露2024年度全年业绩。财务数据显示，2024年，海昌海洋公园收入约18.18亿元（人民币，下同），同比增长0.08%；归属于母公司拥有人的净亏损约7.4亿元，同比增亏275%；经调整EBITDA（息税折旧及摊销前利润）约1.66亿元，同比减少67.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至6月2日港股收盘，海昌海洋公园报0.84港元/股，涨3.7%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 23:33:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748902631010_c3amGz_1748902631214.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30920366</guid></item><item><title>新质观察｜AI如何参与教育发展？从世界数字教育大会谈起</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30890255</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748392083913_6rR1WH_1748392084085.png" data-imageid="349226029"&gt;&lt;p&gt;5月14日至16日，2025世界数字教育大会在武汉举办，主题为“教育发展与变革：智能时代”。大会旨在回应联合国关于全球教育变革有关倡议，共同推进智能时代的教育发展与变革。中共中央政治局常委、国务院副总理丁薛祥出席开幕式并致辞。丁薛祥指出，数字技术正在以前所未有的速度和方式融入教育，要把握智能时代教育发展脉搏，深化数字教育国际合作。他在致辞中提出四点建议，释放出的清晰信号是：教育体系正经历一场深层次的结构性调整，AI将持续而深入地参与其中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、当“教”变成“算”，教育还是教育吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这次大会上，丁薛祥首次提出一个值得关注的表述：“教育领域专用大模型”。他指出，数字技术赋能教育转型变革，完善开源开放、协同创新的研发生态，加强数字教育共性技术联合攻关，共同开发教育领域专用大模型，推出更多满足不同需求的数字教育服务和产品。这一提法，既是技术路径的明确，也是教育观的调整。它意味着：&lt;strong&gt;AI的角色，正在从辅助工具转向教学结构的组成部分。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;什么是“专用大模型”？简单说，不再是用通用的Deepseek、通义千问、星火等大模型来“兼容”教育场景，而是构建一个以教育本体为核心的AI系统。它不仅辅助教学，更直接参与知识的组织、路径的引导与评价的生成。它不是“帮你学数学”的工具，而是数学课程本身的编排者。学生面对的不只是答题助手，而是一个能理解学习节奏、预测认知偏差的数字教师。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《中国智慧教育白皮书》（2025年5月）中提到，深圳明德实验学校已开展相关探索。他们搭建的AI教研平台，可以自动生成教案，输出分层建议与教学流程图。教师的工作从内容搬运，转向教学结构的优化与审校。角色没有被替代，但重心正在转移。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;试着想象这样一个课堂：老师不在，学生面对的，是一个AI导师。它像《哈利·波特》里的活书《怪兽的怪兽书》，不仅能自动回应，还能依据学生的表情微调难度、转变语气、调整节奏。这意味着什么？意味着苏格拉底变成了数据库，孔子变成了算法，而庄子，可能就是一套推理引擎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种变化并非幻想。比如“AI课堂”试点，已经实现了因材施教、动态适配教学内容。学生遇到不会的题，AI不仅能讲解，还能追踪你“为什么不会”，是理解错了，是题型没见过，还是刚吃完午饭注意力不集中？传统教学看到的是“错了”，AI则能回溯整个“为什么错”。这种“定制化教学”，传统教育探索了几十年仍在尝试，而AI半年内就建立了可复制路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不远的将来，我们要面对一个现实：&lt;strong&gt;AI不再是教具，而是“教”本身。AI不再是黑板旁的助手，它已成为课堂的操作系统。&lt;/strong&gt;老师传授知识，而AI设计“如何掌握知识”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但问题随之而来：如果AI替我们教了学生，那么谁来教AI？当“教”这件事从人手中滑落进算法的回路里，我们教的是知识，还是算法认可的“正确”？我们培养的，是具有判断力的人，还是能顺利被系统评估的数据模型？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、谁来教AI教？老师正转身为“训师”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去我们谈教育改革，总要从“师资”谈起。而在AI+教育的语境中，这个词也必须重写：未来的“师资”是“数据师资”，不仅是教学生的人，更是训练AI的人。也就是说，谁来设定AI的教学逻辑，谁就决定了未来教育的底色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为此，丁薛祥指出要强化智能教育产品、工具、服务监管，确保数字教育规范有序发展。话虽简，却道出了一个核心问题：在AI成为“主讲”的课堂里，谁是剧本的编写者？不是程序员，也不是产品经理，而是那些真正理解教学场景、学生心理与知识结构的教师本身。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年，美国加州教育局发布了一项计划：对AI教师进行“人文校准”。他们发现，市面上超过八成的教育模型存在系统性偏见：默认以西方历史为主线，模糊亚非文化背景。于是，一支“教师训练AI”的教师队伍应运而生。他们不再站在讲台上，而是在屏幕前，修正算法偏见、编写情境对话、设计答题逻辑。他们不是在教书，而是在教AI如何教书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;教师的角色正在发生本质转变。他们不再是知识的“传递者”，而是AI系统的“塑造者”。教的对象，也不再仅仅是学生，而是教育模型本身。角色从“园丁”变成了“建筑师”：负责搭建教学逻辑，设计认知路径，而非播撒答案。这正如柏拉图在《理想国》里设想的“哲学王”：不是谁都能统治国家，必须是受过哲学训练的人。同理，不是谁都能造AI老师，必须是理解教育本质、通晓算法结构的跨界者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;遗憾的是，这样的跨界路径，在当下中国教育体系中尚未铺设。国内许多AI教育产品，依然停留在“知识点检索+作业批改”的阶段，像是用技术外壳包裹着传统教学流程。许多优秀教师依然被困在“批改作业”“制作课件”的琐事中，而不是参与到教学大模型的构建过程中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;未来最好的老师，可能不是站在讲台上的人，而是那个给AI输入教育哲学的人。&lt;/strong&gt;但我们同时要警惕，被新技术绕开的，可能恰恰是那些最懂教育的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三、从“个性化”到“算法茧房”：学习自由的幻觉&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;丁薛祥的讲话中提到要“推动数字教育成果普惠共享”，重点在“可及性”与“公平性”。AI擅长的，是“个性化推送”——这与教育所追求的“个性化学习”虽形似，却逻辑不同。前者的目标是匹配内容，后者的目的应是激发潜能。在AI介入的现实中，“个性化”并不天然等于“公平”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以某教育平台的“AI自适应学习系统”为例，它可以实时监测学生的注意力波动，自动调整材料的难度与长度，甚至在学习疲乏时插入语音激励。听起来像是因材施教的理想实现，但问题在于：它适应的是你的即时反应，而非你的长远成长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;已停止运营的字节跳动旗下“学浪”平台，曾推出基于兴趣图谱的学习推荐引擎。初期使用者沉迷于这种“刷题游戏”，每天完成任务如同打卡健身。问题在于，算法推送的，并非你最该学的内容，而是你最可能点击的内容。这种机制，与短视频平台如出一辙：它不是引导你通向知识，而是追逐你的注意力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时间一久，学生的学习变得像刷抖音：快感取代深度，兴趣压倒坚持。学习表面上在发生，实则在退化。因为“你最可能掌握的内容”，未必就是“你最需要掌握的内容”。教育平台一旦被算法主导，极易滑入“舒适优先”的路径依赖——学生学得轻松，却越来越难深入；看似自由，实则被推荐逻辑困住。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在谈“可及性”之前，我们更该问：&lt;strong&gt;学习是否还能保有自由、探索和逆流而上的可能？&lt;/strong&gt;AI确实提升了效率，但它也可能在不知不觉中，剥夺了我们最宝贵的学习权利——走弯路的自由、质疑的勇气，以及慢一点也无妨的节奏感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四、当AI走进教室，孩子还能做梦吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;AI深度介入教育，最终触及的，是一个比技术更根本的问题：我们希望培养怎样的一代人？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;丁薛祥在讲话中强调了“要携手夯实数字教育伦理安全保障，坚持科技向善”。这背后，是对边界的提醒。北京市已开发面向中小学生的人工智能使用指南。全国各地也在探索AI系统对孩子心理成长的影响，比如心理监测、行为预测、情绪分析。但与此同时，也有学校在用AI监控学生表情，判断是否“走神”，然后调整推送内容。从外部看，这似乎是对注意力的优化；但从内部看，&lt;strong&gt;它正在模糊一个边界：孩子是否还有权利，在课堂上发一会儿呆？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小时候，谁陪你数星星，谁听你讲胡话，谁允许你发呆？那个人，就是你灵魂的奠基人。这个人，现在可能是父母，是老师，或是一本书。但在将来，越来越可能是一个AI系统。你跟它说：“我好难过。”它回答你：“我们来做一个冥想练习。”你说：“我讨厌数学。”它回答你：“我为你设计了轻松版数学游戏。”你说：“我不想学了。”它回答你：“根据你的偏好，我为你安排一节更有趣的视频课程。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看上去体贴入微，实际上呢？它所做的一切，并不是引导你穿越难题，而是替你绕开它。这一切，看似呵护，其实是一种&lt;strong&gt;温和的驯化&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们真正希望孩子成为怎样的人？是能被系统理解的人，还是能对世界提出新问题的人？我们想培养的，是有批判力、好奇心和想象力的人，而不是“AI满意度评分最高”的人。问题在于，AI越精准，孩子就越像系统的产物。他们长大后可能很会应对模型，很擅长算法式表达，但他们还会不会写一首“无用”的诗？还会不会在没有任务的夜里，对着星星发呆？教育的最终目的，从来不是让人适应系统，而是有力量逃离系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;教学，是信息的传递；教育，是灵魂的触碰。&lt;/strong&gt;AI或许能完成前者，甚至做得更快、更准，但后者，只能靠一个人，站在另一个人面前，轻声说一句：“你可以成为更好的你。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们必须守住这条底线：AI是辅佐，不是主导；是工具，不是结构。如果未来的教室里只有系统评分、智能推荐、算法作答，却没有一个老师在一旁，微笑着点头，说：“没关系，你可以慢一点。”那么我们要问的不是：“AI多强？”而是：“教育，还在吗？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;AI可以走进教室，但教育必须留在人与人之间。老师可能改变角色，但绝不能消失。因为教育的终极意义，从不是优化适配，而是护送成长。那种带着迷茫、拐弯、后悔和欢笑的成长——是任何大模型，都模拟不了的生命律动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;AI来了。但老师，必须还在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（作者胡逸为数据工作者，著有《未来可期：与人工智能同行》一书）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 23:26:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748392083913_6rR1WH_1748392084085.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30890255</guid></item><item><title>北美票房 | 成龙《功夫梦》北美上映，反响低于预期</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30920298</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;上周末的北美电影市场，有两部新片大规模上映，分别是由索尼出品、成龙主演的《功夫梦：融合之道》（Karate Kid: Legends）以及独立厂牌A24出品的澳大利亚恐怖片《复活她》（Bring Her Back‎）。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748868682825_Bky6kz_1748871936728.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349622804"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《功夫梦：融合之道》由成龙和王班主演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《功夫梦》也可算是好莱坞的一个长寿IP。开篇是纽约编剧罗伯特·马克·卡门（Robert Mark Kamen）根据自身学拳经历创作的电影《龙威小子》，1984年上映后大受欢迎，也让空手道在美国影响力显著提升。之后的十多年里，这一系列连续拍了三部续集，还曾被改编成游戏。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748869693774_1ARfhz_1748871936803.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349622803"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2010年的老版《功夫梦》由成龙和贾登·史密斯主演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2010年，知名非裔演员威尔·史密斯买下版权，将故事背景设定在北京，翻拍成了《功夫梦》一片，由成龙跟威尔·史密斯的儿子贾登·史密斯担纲主演，空手道也被替代成中国功夫。2018年诞生的美剧《眼镜蛇道馆》（Cobra Kai）其实也是源自这一IP，不过又将故事搬回到原始设定，全剧总共六季，今年2月已在Netflix平台全部播完。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时隔仅仅三个月，这次上映的新版《功夫梦》将旧版《功夫梦》的中国功夫设定和美剧《眼镜蛇道馆》中的空手道世界结合在一起，依然由成龙领衔，小演员换成了曾主演Disney+剧集《西游ABC》的王班。虽说是有所创新，但故事情节的设计并未能与时俱进。目前，该片在影评网站“烂番茄”上仅有57%的新鲜度，还没达到及格线，而北美观众对于这个IP的热情，显然也低于索尼方面的预期。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748868863736_4JJwfE_1748871936769.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349622805"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《功夫梦：融合之道》的开画票房仅2100万美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最终，《功夫梦：融合之道》在3809家影院上映，仅获得2100万美元开画票房，排在周末票房榜第三位。这一成绩低于索尼内部预估的2500万美元和业界预估的3000万美元，只有2010年那部《功夫梦》5570万元开画票房的一半都不到，而这一新版的制作成本则要达到4500万美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北美地区之后，《功夫梦：融合之道》已确定将于6月7日在国内院线上映。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748870483230_bGSJX4_1748871936783.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349622802"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《复活她》在“烂番茄”上有88%的新鲜度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周末公映的另一部新片《复活她》由丹尼·菲利普和迈克尔·菲利普两兄弟执导。他们的上一部作品《回应我》同样由A24负责北美发行，拿到了近5000万美元的北美票房，制作成本仅450万美元。三年后的这部《复活她》，剧情上和《回应我》全无关系，但整部作品的故事类型和影像风格却是大同小异，继《回应我》获得94%“烂番茄”新鲜度之后，也得到了媒体人的交口称赞，目前在“烂番茄”上有着88%的新鲜度，属于恐怖片类型中的佳作。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748869877849_NknMTH_1748871936796.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349622801"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《复活她》的开画票房不及菲利普兄弟的前作《回应我》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，《复活她》在北美2409家影院上映后，仅获得708万美元开画票房，相比《回应我》两年前的1043万美元开画票房，有不少退步，只能排在周末票房榜的第五位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综上所述，上周末两部新片的成绩都不算理想，但是这个周末的北美总票房还是达到约1.5亿美元，远远超过去年同期的6700万美元，让2025年暑期档的势头依旧不减，这主要归功于排名第一位的《星际宝贝史迪奇》（迪士尼）和第二位的《碟中谍8：最终清算》（派拉蒙）在上映第二个周末的表现都很不错。相比开画周末，两部影片在上周末的票房都只下降了约57%，前景可期。尤其是因为高昂的制作成本而背负巨大压力的《碟中谍8》，按照这样的势头来看，实现盈利并非全无希望。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 23:24:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748872791384_tpGyb5_1748872791568.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30920298</guid></item><item><title>BD交易大爆发，今年总额已超455亿美元！中国创新药能否打开增长新空间</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30919081</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;一笔笔BD（business development，业务发展）交易订单让中国创新药又香了起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据澎湃新闻记者不完全统计，刚刚过去的5月，至少6家国内创新药企对外官宣了BD交易订单，大部分是中外药企之间的跨境合作。重磅BD已然成为催化创新药二级市场行情的关键因素。在超60亿美元的大单官宣之后，三生制药（1530.HK）5月20日当天大涨32%，三生国健（688336）20日和21日收获两个涨停板。许多投资者开始关心，下一笔BD大单花落谁家。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748848803187_JcSmdN_1748848828281.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349613032"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;5月国内医药行业官宣BD交易 来源：澎湃新闻记者根据公开资料梳理&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石药集团（1093.HK）更是开启了BD交易的“预告”模式，称公司有三项潜在交易处于磋商中，单笔潜在总金额约50亿美元。尽管石药集团强调“潜在交易未必一定会落实”，但5月30日，石药集团盘中最高涨超12%，收涨6.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球来看，BD交易早已存在，买方通常是手握充沛现金流的知名大药企，卖方通常是尚处于临床研究阶段的创新药企。近两年，BD卖方越来越多地来自中国创新药企。华福证券5月27日研报显示，2020年至2024年，创新药BD交易总金额从92亿美元提高到523亿美元，首付款金额从6亿美元提升到41亿美元。2025年初至今，创新药出海交易总金额已达455亿美元，首付款已达到22亿美元，全年有望创新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2025年初的第43届J.P.摩根医疗健康大会上，前美国食品药品监督管理局（FDA）局长直言：“2024年FDA批准的IND（新药临床试验申请）分子中，超过50%的分子都来自中国。”当下，BD被视为中国创新药崛起的一大标志。与此同时，中国创新药也面临下一个拷问：中国创新药的潜力是否只能靠BD衡量？BD之后，未来中国创新药还有哪些增长点？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;跨国药企为何偏爱中国创新药资产？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2015年开始，在政策、人才、资本等多因素的推动下，中国创新药获得长足发展，在资本市场一度“靠PPT就可以融资”，但这种热度并未能持续。医药魔方数据显示，创新药一级市场报道的融资额从2013年的36亿元增长到了2021年的620亿元，到2022年降到了393亿元，同比下降36%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;医药向来是一个烧钱的行业，业内知名的“双十理论”就指出，做出一个创新药需要十年时间，花费十亿美元。随着“低垂的果实”越来越少，“双十”的数字或还在增长。当资本市场遇冷，叠加经济周期调整、支付政策等多因素的影响，医药领域也迎来了“寒冬”。尚没有商业化产品的biotech需要持续的资金支持，处于创新转型的传统大药企也需要开辟国际化的新路径，实现自我升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比国内创新药企，不少跨国药企已有上百年的历史，部分药企更是手握“销冠”级别的明星品种，但一个残酷的事实是，没有谁可以一直躺在过去的成绩单上。以当前“销冠”默沙东的K药为例，其核心专利将于2028年到期，届时将面临一众生物类似药的激烈竞争。类似的还有诺和诺德的司美格鲁肽，该药2024年全球收入超过280亿美元，但其专利也将在2026年到期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;跨国药企向来舍得在创新研发上砸钱，2024年，全球制药巨头研发投入TOP10研发投入合计超过1200亿美元。面对寻找业绩新增长点的痛点，除了自力更生，从0开始自研一款创新药，“买买买”显然是一个风险更低的方式。有外企高管此前在接受澎湃新闻记者采访时提到，公司来自外部的研发管线占比达60%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748792335250_2kTwwM_1748835293294.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349607212"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;创新药BD交易总金额和首付款金额&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一边是手握在研管线却缺钱的本土创新药企，一边是不缺钱而需要为产品管线注入新血液的跨国药企，两者最终牵手可以说是自然而然。一位医药人士在近期的公开会议上分享了一组数据：跨国药企外部采购管线来自中国企业的比例逐年上升，2020年为10%，到了2023年达到29%，2024年这一比例达到31%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;站在中国药企视角，国金证券研报指出，我国创新药出海方式，主要可归集为三类：“自主出海”“合作出海”“借船出海”。其中自主及合作出海虽然长期收益大，但壁垒高、风险和成本大，而基于我国目前创新药企所处的发展阶段，借船出海自然成为了目前最适合中国创新药出海的方式之一。与海外成熟（或已上市）的创新药及其体系相比，我国创新药目前发展正处于成长爆发期、新分子开发不断涌现，为了尽早兑现创新分子价值、分担研发的成本风险，国内创新药企更多选择BD方式将分子海外权益授出，而BD本质是IP的交易而非制造端“有形产品”的转移。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为何偏偏看上了中国创新药资产？答案之一是性价比高。有医药行业分析人士认为，当下，跨国药企也在降本增效，虽然相比biotech不差钱，但买管线也会更加谨慎，更倾向于寻找物美价廉的管线。来自中国的创新药无论是数量还是质量都已获得关注。在资本寒冬的大背景下，中国创新药估值处于低位，此时确实是外企“扫货”的好时机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;PD-1/VEGF双抗药物被不少医药人士视为国产创新药性价比的代表案例之一。5月20日，三生制药宣布，与辉瑞就PD-1/VEGF双抗SSGJ-707在全球（不包括中国内地）的开发、生产、商业化权利，首付款潜在总金额超60亿美元。有意思的是，辉瑞也曾与美国Summit达成临床试验合作，共同推进PD-1/VEGF双抗依沃西与辉瑞多款抗体偶联药物在多种实体瘤中的联合治疗应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;依沃西来自中国，由康方生物（9926.HK）自主研发，该药因“头对头”击败K药而获得全球瞩目。在与辉瑞的临床试验合作公布之时，有声音认为，辉瑞可能有意向通过summit买下这款PD-1/VEGF双抗，但最终辉瑞用60多亿美元直接买下了三生制药的同靶点药物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述分析人士指出，Summit唯一正在推进的管线就是依沃西，业内普遍认为，该公司有可能被某家跨国药企收购。在辉瑞与三生官宣达成合作之时，Summit的市值在200亿美元左右，此时跨国药企买下其手中的双抗授权，可能也需要200亿美元，而直接买另一款来自中国且有还不错临床数据的同靶点药物，最高只需要60多亿美元，显然后者更具性价比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;BD能否衡量中国创新药的价值？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然中国创新药在BD之下显示出蓬勃生机，但质疑的声音也始终存在，比如有行业声音认为，BD是“卖青苗”，外企卷走了中国创新药成果。也有观点认为，某些BD“卖亏了”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前有海外药企高管向澎湃新闻记者采访时指出，BD是一种市场行为，应该从商业化的角度去判断。对于很多小型biotech而言，BD背后是生存问题，只有活下来，继续留在创新药的牌桌上，才有机会谈论以后的长远发展。也有国内药企高管认为，有些中国创新药企的现金流不算十分充裕，在谈BD合作交易时可能有一些退让，但最终达成交易，一定是双方找到了都满意的平衡点。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748790617781_diADi3_1748835339424.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349607213"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;NewCo模式架构图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从最初简单的一款或几款产品的权益交易，如今的BD也开始出现新的形态NewCo（New Company）。2024年5月，恒瑞医药（600276.SH；1276.HK）公告称，将三款GLP-1类创新药除大中华区以外的独家权利有偿许可给美国Hercules。这家美国公司向恒瑞医药支付首付款和近期里程碑款总计1.1亿美元，潜在总价值超过60亿美元。与此同时，恒瑞医药还取得Hercules公司19.9%的股权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;简单来说，NewCo就是将公司产品管线海外权利授予海外新成立的公司，获得一定的股权及资金支持，同时引入海外基金，搭建国际化团队，实现产品出海。甬兴证券2025年4月研报认为，NewCo模式的优势有两大方面，一是相比于传统BD给跨国药企，NewCo可以将更早期的潜力管线实现出海，而无需等待成熟的临床数据，可以借助海外资本，实现研发项目的国际化定价；二是收益模式更加科学、交易对象更加多元化，对应BD成功的概率也更大。预计未来 NewCo 模式仍将是创新药出海的重要模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;NewCo模式下的跨境交易依然在持续。5月27日，岸迈生物宣布，与Juri Biosciences签订一项全球许可协议，授予后者用于治疗转移性前列腺癌的靶向KLK2和CD3开发的TCE全球独家权利。岸迈生物有权收取高达2.1亿美元的资金，包括首付款，和开发、注册和商业化相关的里程碑付款，以及特许权使用费。据悉，Juri是一家整合专用资本与自有生物技术研发中心的风险投资公司TCG Labs Soleil旗下投资组合公司。虽然官方并未披露岸迈生物是否持有Juri股权，但从目前信息来看，Juri确实属于一家NewCo，这笔交易也被视为NewCo模式落地的实例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位国内某药企高管在接受澎湃新闻记者采访时表示，NewCo形式是一个非常好的探索，可以让国内药企把更多的未来价值留在公司内部。在这个过程中，本土药企也可以继续学习和发展，跟着新公司一起慢慢长大，这也是本土药企实现国际化战略的途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;未来增长点在哪里？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大大小小的BD交易除了在二级市场掀起波澜，相关成果也开始逐步兑现，并直接体现在相关药企的业绩上。2024年，百利天恒（688506）、科伦博泰生物（6990.HK）、和誉医药（2256.HK）等创新药企实现扭亏，核心动力大都是BD交易的确认收入。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748792384351_YCmTMn_1748835385173.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349607214"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;创新药国内转国外交易总金额top10&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;类似扭亏的还有康方生物。2022年，康方生物与美国Summit 就依沃西的全球开发达成合作，首付款5亿美元，交易潜在最高总金额达到50亿美元，刷新了当时中国创新药授权交易总金额的最高纪录。靠这笔交易，康方生物在2023年扭亏。不过，到了2024年康方生物再次扭亏，原因是2024年商业授权收入较2023年的29.23亿元大减超过95%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如何让BD不再是“一次性交易”，国内药企也开始有不同的探索。复宏汉霖高管此前在接受媒体采访时就表示，对于BD交易来说，只有走过临床研发，最终成功注册上市并取得销售额才能称得上是闭环。对于BD，公司并非单纯追求短期内的大额营收，而是致力于发挥公司在产品开发、注册、生产等环节的累积优势，推动产品在当地市场落地，从长远看，里程碑和产品上市后的收益能为公司带来持续的营收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一款在研产品被买下权益后，其推进速度受到买方大药企研发优先级、同类产品市场竞争格局等多种因素的影响。对于卖方而言，除了首付款是实打实的收入，其他里程碑款项往往需要满足一定的条件才能触发，这导致首付款后授权收入存在不稳定和不确定性。这也是为什么当下BD首付款金额越高，市场关注度越大。另外，也有不少BD最终因为一些原因终止。”某国内药企人士认为，BD收入是创新药企短期内的“输血”，想要长期发展，依然要依靠自身“造血”能力，通过创新成果的兑现，支撑业绩的持续增长，才能成为比肩当下跨国药企的创新大药企。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无论何种模式的BD，指向的都是中国创新药的出海之路。中国创新药如何在中国这个全球第二大医药健康市场实现“高投入-高回报-高投入”的正向商业循环，也是众多行业人士的期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政策端已经有利好消息。2024年7月，国务院常务会议审议通过《全链条支持创新药发展实施方案》。会议指出，要全链条强化政策保障，统筹用好价格管理、医保支付、商业保险、药品配备使用、投融资等政策，优化审评审批和医疗机构考核机制，合力助推创新药突破发展。此后，多地在鼓励创新药械发展方面也给出了支持政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在支付端，2025年1月，国家医保局召开支持创新药发展企业座谈会。会议指出，下一步国家医保局将着力完善“1+3+N”多层次保障体系，拓宽创新药支付渠道；探索建立丙类药品目录，引导惠民型商业健康保险将创新药纳入保障责任。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 23:24:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748842514513_B3eRcf_1748842514682.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30919081</guid></item><item><title>人工智能笔可通过书写识别帕金森病</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921238</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;科学家开发的一种装有磁性墨水的笔，可用于辅助检测帕金森病的早期症状。该设备通过神经网络辅助数据分析，能够识别帕金森病患者与健康人群手写特征的差异，从而有望实现更早诊断。相关研究6月2日发表于《自然-化学工程》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;帕金森病影响着全球近1000万人，是仅次于阿尔茨海默病的第二大常见神经退行性疾病。帕金森病也是全球增长最快的神经退行性疾病，且在低收入和中等收入国家，发病人数可能被低估，部分原因在于这些国家缺乏诊断该疾病所需的经过培训的医疗专业人员。由于该疾病的症状包括震颤，诊断通常基于观察患者的运动技能。然而，这种方法缺乏客观标准，通常依赖于临床医生的主观判断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国加州大学洛杉矶分校的陈俊及合作者开发了一种含有磁性墨水的定制笔，能够在分析书写样本后诊断帕金森病。通过将磁性墨水在一个表面的书写运动转化为电信号，他们利用神经网络人工智能方法证明，该笔可在16名患者的小规模队列中，以超过95%的准确率区分帕金森病患者与非患者的书写特征。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种诊断笔代表了一种低成本、准确且易于大规模推广的技术，有望改善帕金森病在大规模人群和资源匮乏地区的诊断。研究人员指出，未来工作应扩大该工具的患者样本量，并探索其在追踪帕金森病进展阶段上的潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相关论文信息：https://doi.org/10.1038/s44286-025-00219-5&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原标题为《人工智能笔可通过书写识别帕金森病》）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 23:21:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748905862397_81wiDy_1748905862584.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921238</guid></item><item><title>研究揭示心理压力诱发癌症进展新机制</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921243</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;中山大学肿瘤防治中心教授林东昕、研究员郑健团队研究发现，心理压力应激可通过激活交感神经系统释放去甲肾上腺素，作用于肿瘤细胞ADRB2受体，介导肿瘤RNA m6A去甲基化酶ALKBH5表达降低，引发肿瘤细胞表观转录组紊乱和微环境神经重塑的正反馈促癌环路。近日，相关成果发表于《自然-细胞生物学》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;心理压力与多种癌症的预后密切相关，但目前人们对其机制仍知之甚少。以往研究显示，在癌症进展中，外周神经系统如交感神经和感觉神经功能紊乱可能有促癌作用，心理压力应激会影响神经系统功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究团队通过构建胰腺癌基因工程小鼠（KPC小鼠）及原位移植瘤模型，测试了束缚应激、慢性不确定性应激，以及伤害感受应激对胰腺癌生物学行为的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究发现，心理压力应激通过激活胰腺癌微环境中的交感神经，活化去甲肾上腺素信号，导致癌细胞ALKBH5表达降低。ALKBH5表达降低引起癌细胞内RNA m6A修饰升高。在细胞外囊泡相关的m6A识别蛋白SND1介导下，高m6A修饰的RNA被特异性分选并转运至细胞外囊泡。这些细胞外囊泡被癌细胞分泌到微环境中，被那里的神经摄取，促进其神经轴突生成相关基因的表达，从而促进肿瘤组织的神经生长，形成“交感神经激活-ALKBH5缺失-细胞外囊泡介导神经重塑”的恶性正反馈环路，持续驱动胰腺癌进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通过进一步药物筛选，研究人员发现天然黄酮类化合物Fisetin（漆黄素）可有效阻断神经细胞摄取癌细胞分泌的携带m6A-RNA的细胞外囊泡。在KPC小鼠模型中，使用Fisetin可显著降低肿瘤组织的神经支配并抑制肿瘤进展，提示该化合物具有成药治疗胰腺癌的潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该研究为解释心理压力与癌症发生发展的关系及可能的干预措施提供了实验证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相关论文信息：https://doi.org/10.1038/s41556-025-01667-0&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原标题为《研究揭示心理压力诱发癌症进展新机制》）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 23:21:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748906003571_M4dtsa_1748906003740.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921243</guid></item><item><title>韩国巡逻机坠毁背后的海军航空兵：聚焦反潜和“海战革命”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30919799</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;韩国军队巡逻机坠毁引起了舆论对韩国海军航空兵的关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，当地时间5月29日下午，据韩国国防部消息，韩国海军一架海上巡逻机当天13时43分左右在庆尚北道浦项市南区坠毁，机上共有4人。韩国媒体消息称，机上4人全部遇难。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748856884144_Jp7XNW_1748857886159.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349617009"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;韩国海军装备的P-3C反潜巡逻机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;韩国主力反潜巡逻机突然坠毁&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;视频显示，飞机在一次进行空中右转盘旋训练之后，疑似突然失去动力瞬间垂直坠落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国国防部表示，失事前一分钟该军机曾同机场塔台进行最后一次通信，但机内人员并未提及任何紧急情况。此外，事发时天气情况良好，韩国军方称正就事故具体原因进行进一步调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据韩国方面后续公布的信息，此次坠毁的巡逻机是韩国海军航空兵P-3C反潜巡逻机。P-3C是美国洛克西德公司于上世纪50年代末期在L-188“伊莱克特拉”涡桨客机基础上研制的一款反潜巡逻机。该机配备了搜索雷达、光电转塔、声呐浮标、磁探仪等搜潜设备，弹舱和机翼下可挂载反潜鱼雷、深水炸弹等攻潜武器，具备较强的反潜能力。此外还可以挂载反舰导弹和空地导弹，执行反舰和部分对地攻击任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于固定翼反潜机飞行速度快，机动性强，反应迅速，反潜机的速度范围在250-900千米/小时，可在短时间内抵达战区进行大范围搜索潜艇，发现潜艇后还可以使用自身携带的武器攻击潜艇，因此，反潜巡逻机是航空反潜的核心装备，可与反潜直升机、水面舰艇和潜艇组成立体的反潜体系。因此，只要有能力的国家一般都会装备固定翼反潜巡逻机。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748857037570_3Bty4a_1748857886143.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349617010"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;韩国引进的P-8A反潜巡逻机，该机列装后将进一步提升其反潜能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了提升反潜能力，1990年，韩国海军向美国购买了8架P-3C反潜巡逻机，用于取代老旧的S-2系列反潜巡逻机，之后又在2002年增购了8架同型反潜机，但由于那时候生产线已经关闭，第二批8架飞机由二手的P-3B反潜飞机改造而来。“天安”号护卫舰爆炸事件发生后，韩国对现役的P-3C飞机进行了升级，换装新型搜索雷达、光电设备和反潜指挥系统等电子设备，提升飞机的反潜能力。这些飞机由韩国海军第6航空战队第615巡逻中队操作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;飞机发生事故的原因主要包括技术原因、人为因素、自然因素、导弹击落和恐怖袭击等。技术原因主要包括机械故障、设计不当和维护不当；人为因素主要有飞行员操纵不当，意外导致飞机相撞或与地面物体相撞，此外还有飞行员故意撞机的行为也可归为人为因素；自然因素主要有恶劣天气、电磁波干扰等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据视频和韩国军方公布的信息，飞机坠毁前与地面通话，飞行员并没有说飞机存在故障或人员异常，天气也是良好的，右转盘旋坠落有可能是飞机失速了，有可能是右边双发突然停车或其他机械故障（这些飞机服役时间均超过30年，机体老旧，出现故障的概率增大），也有可能是飞行员操纵失误，具体原因有待韩国军方后续的调查。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748856854020_YJerdb_1748857886310.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349617011"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;韩国装备了8架“野猫”反潜直升机，但综合作战能力弱于MH-60R。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;大变革中的海军航空兵？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实韩国海军也早已认识到现役P-3C系列飞机机体老化的问题，在2018年斥资约21亿美元采购6架美国P-8A新一代海上巡逻机机型。去年6月19日，韩国海军接收了首批3架美制P-8A“海神”反潜巡逻机。为部署列装P-8A，韩国成立了隶属海军第6航空战团的第61海上巡逻机战队第617飞行大队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;P-8A是美国波音公司为取代P-3C研制的新一代反潜巡逻机，基于波音-737客机平台研制而来，最大起飞重量为85.82吨，最高时速可达907千米，巡航速度达815千米，作战半径为2222千米，最大航程9260千米，单次在任务区域的滞空时间长达4小时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;P-8A搭载了AN/APY-10多功能雷达，合成孔径雷达模式具有对静态目标进行探测、识别和分类的能力，可同时跟踪256个目标，是P-3C反潜机雷达的8倍。机头下方装有可伸缩“夜间猎手”光电/红外传感器，可感知0.03摄氏度的温差，能获得更高的图像稳定性、目标定位精度和数据更新速率，P-8A配有126枚声呐浮标，整体搜潜效能超过3架P-3C。P-8A有5个内置武器舱和6个外置武器挂载点，可搭载“鱼叉”反舰导弹和MK-54型鱼雷等武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;引进P-8A只是韩国近年来强化海军航空兵反潜能力的一部分，此前韩国已经采购美制新型反潜直升机——MH-60R“海鹰”。今年5月，韩国接收首批MH-60R海军直升机中的一架，该直升机预计将于2026年正式投入使用。2020年12月，韩国向美国订购了12架MH-60R直升机，总价值为约合6.64亿美元，旨在增强韩国的海上防御能力。除了直升机，采购还包括武器、声呐、雷达和通信设备以及训练和支持。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748857191262_8ma6YQ_1748857886254.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349617012"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;韩国调整航母计划，未来或研制无人机航母。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MH-60R“海鹰”是美国在SH-60直升机基础上研制的反潜直升机，也是美国反潜直升机最新型号。该机沿用了SH-60第一代“海鹰”的机体、动力系统等，通过换装新型搜索雷达、光电搜索设备等传感器，反潜能力进一步提升，多任务能力也大幅增强。MH-60R装备的APS-147雷达具有合成孔径和逆合成孔径雷达成像能力，对潜望镜的探测距离达数十公里，对中型水面舰艇目标的探测距离可达200多公里，可探测和跟踪255个目标。机上携带的光电转塔、吊放声呐和浮标声呐则进一步丰富了搜潜手段。机载武器包括MK46型324毫米反潜鱼雷、AGM-114“地狱火”反坦克导弹，既可以执行反潜任务，也可以执行反舰及垂直补给任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;P-8A和MH-60R都是美军最新一代航空反潜的主力装备，韩国引进这两款装备表明韩国海军航空兵航空反潜体系将更多以美式装备为基础进行构建，进一步提升航空反潜能力。除了装备方面，2022年7月15日，韩国宣布成立海军航空司令部，负责指挥韩海军所有的航空部队，这一动作不仅是韩国军队近年来军队改革调整的一部分，也是为了增强海军航空兵的地位和作战能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从韩国海军航空兵发展规划来看，未来其不仅将继续强化航空反潜和海上监视能力，还将引进无人机进一步提升上述能力以及对地对海攻击能力。今年5月，韩国海军宣布对现代化计划作出重大战略调整，决定优先发展可部署无人机（UAV）的多用途指挥舰，取代此前提出的搭载 F-35B 战斗机的轻型航母项目，此举体现出韩国海军对无人机在未来海战中作用的重新认知。此前，韩国海军提出发展一艘可携带20架F-35B垂直起降战斗机且排水量3万多吨的轻型航母。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新提出的多用途指挥舰，在尺寸和排水量参数上与原轻型航母相近，虽仍可搭载少量有人驾驶旋翼机，如运输直升机和攻击直升机，但作战核心将围绕无人系统展开，为海军执行打击、情报收集、快速反应等任务提供更灵活的选择。这种调整不仅将节省数万亿韩元，而且还适应未来作战模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年11月，韩国海军在“独岛”号两栖攻击舰上进行了美国通用原子公司“莫哈维”无人机的起飞测试，验证了两栖攻击舰起降固定翼无人机的相关技术，为即将进行中期升级的“独岛”号改装为无人机航母提供了可能性，也为研制多用途指挥舰提供更多的技术验证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国引进P-8A反潜巡逻机和MH-60R反潜直升机以及探索无人机航母，表明韩国海军越来越重视航空兵的建设，深刻变革中的韩国海军航空兵值得关注。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 23:17:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748857964456_n2PsYS_1748857964692.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30919799</guid></item><item><title>懂了｜第三度冲击韩国总统之位，李在明是谁？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30919566</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748851648045_4CfwPC_1748851648984.png" alt="懂了｜第三度冲击韩国总统之位，李在明是谁？"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;04:15&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;懂了｜第三度冲击韩国总统之位，李在明是谁？&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;6月3日，韩国举行大选，61岁的李在明第三次向韩国总统之位发起冲击。从草根平民“逆袭”成为最热门总统候选人，李在明这期间都走过哪些戏剧性的道路？&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 23:16:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748851648045_4CfwPC_1748851648984.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30919566</guid></item><item><title>半年动荡后韩国迎来总统选举：三强对决，变换身位的李在明领跑</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30906839</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;韩国第21届总统选举于6月3日举行，预计将于4日凌晨揭晓结果。此次当选总统将立即就职，不存在与尹锡悦政府的交接期，总统任期5年。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748607947149_442E4X_1748607964784.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349423179"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年5月30日，韩国京畿道果川市中央选举管理委员会选举综合情况室，一名工作人员正在检查境内提前投票箱的存放地点监控视频。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从去年12月3日的风波，到今年4月4日前总统尹锡悦被罢免，韩国社会历经持续而剧烈的震荡，即将迎来一个阶段性结局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次大选最初有7名候选人登记参选，其中2人退选，最终是“五选一”的局面。目前最大在野党共同民主党候选人李在明、执政党国民力量党候选人金文洙和改革新党候选人李俊锡形成三强格局。进入“民调静默期”前，韩国盖洛普民调显示，李在明支持率为49%，金文洙为35%，李俊锡为11%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次大选被视为一场对尹锡悦的“审判式选举”。民众要求政党轮替的意愿强烈，这使得选情从一开始便形成李在明领先的格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“希望国民一定要记住为什么举行这次提前大选。”韩国前总统文在寅5月29日在其私宅所在的庆尚南道梁山市进行事前投票时说，“唯有通过选票对叛乱势力及其同谋势力进行压倒性的审判，我们的国家才能重新站稳脚跟，走上正轨。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而执政党国民力量党未能尽早与尹锡悦切割，在推举总统候选人时一度出现矛盾，党内不和表面化，导致该党候选人金文洙在争议和慌乱中开启了竞选活动。同时，改革新党候选人李俊锡拒绝与金文洙进行候选人合并，保守阵营统合力量对抗李在明的方案破裂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三名候选人之间的竞争悬念尚存，舆论普遍聚焦李在明能否取得一场压倒性胜利。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748607713036_GhwJmK_1748607743350.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349422549"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年5月30日，韩国首尔，人们在投票站前排起长队，进行总统选举的提前投票。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;红色拖鞋与粉红色口罩&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国于5月29日和30日举行总统选举“事前投票”，李在明、金文洙、李俊锡均于29日投票。（注：“事前投票”是指允许选举投票日当天可能因故缺席投票的选民提前行使投票权的制度，旨在提高选民投票积极性。）据韩国中央选举管理委员会5月30日消息，“事前投票”的最终投票率为34.74%，创史上第二高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在首尔工作的软件工程师朴昌勋29日也参加了事前投票，出生于进步派核心阵地光州的他告诉澎湃新闻（www.thepaper.cn），其兄弟三人均为进步派支持者，但父母支持保守派。他至今也不明白父母为什么支持保守派，就像想不通现在为什么仍然有很多人支持尹锡悦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在朴昌勋读中学时，家中因政见问题爆发过一次激烈的争吵，很长时间里两辈人不能和解，直到父亲发话“家里不谈政治和选举”，变成一条不成文的规矩。他也不在网上发表政治言论，避免卷入社交媒体上的纷争。“即便是朋友或同事之间，最近大家都心照不宣地避谈选举，万一立场不合，还要不要继续相处下去呢？”他笑着说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朴昌勋还提到，这一个月以来会刻意避免穿戴有大面积红色和蓝色的衣帽，“印有数字的棒球服也不行，容易被解读为支持选举中的几号候选人。”红色为国民力量党代表色、蓝色为共同民主党代表色，候选人也都有各自对应的编号，拍照时比出“剪刀手”也被视为是对某位候选人的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年韩国总统大选期间，男团Super Junior成员金希澈因穿着红色拖鞋与粉红色口罩，被指支持国民力量党。在大选期间，一些韩国艺人为了避嫌，在社交平台上发布的图片会转换为黑白色调。但韩国女团aespa成员Karina近日在社交平台上传了一张身穿红色、印有数字“2”的夹克照片，引发热议。尽管Karina事发后迅速删除照片，但因配文包含玫瑰表情（本届大选正值玫瑰花期，因此被称为“玫瑰大选”），进一步引发公众联想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，在韩经营的企业也会尽量远离政治，尤其是在选举期间。韩国星巴克5月12日宣布，不允许用户使用李在明、金文洙、李俊锡等主要总统候选人的名字作为昵称点单，因为店员在饮料制作完成后会大声叫出顾客的名字。该公司表示，这项措施是为了“在选举期间维持政治中立”，选举结束后会解除禁令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;求变的李在明，失焦的咖啡争议&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦4月4日被罢免，时隔4天，当时代行韩国总统职权的国务总理韩德洙宣布6月3日举行大选。根据韩国宪法和《公职选举法》，总统被罢免后须在次日起60天内举行总统选举，并需在选举日前50天公布选举日期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于总统候选人定于5月10日至11日完成登记，竞选期设定为5月12日至选举日前一天（6月2日）。而对于共同民主党而言，竞选的筹备早已开始。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共同民主党为准备下届大选而设立的“执政计划本部”2月6日以“增长战略”为主题召开研讨会。会上分别设定了在5年内韩国实现3%左右经济增长率、10年内实现4%左右增长率的目标。时隔3年，李在明将政策重心从重视分配转向经济增长。2022年大选时，李在明主张“全民基本收入”、税制改革等福利政策，一度被媒体视为“激进左翼”，而这一次他积极变换了身位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2月19日举行的一次座谈会上，李在明将共同民主党定义为“中间保守”政党，声称国民力量党逐渐变为极右翼保守政党。政界分析认为，李在明的表态是为了将国民力量党限定为“极右”政党，并吸引中间选民。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748607874128_fAwQcZ_1748607899324.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349423028"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年5月30日，韩国江原道原州市，民主党总统候选人李在明在原州幸福广场举行的竞选活动中做心形手势。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是这一番“中间保守”论在共同民主党内掀起波澜，一方批评李在明“否定了民主党的历史，是一种独断行为”；另一方则主张“中间保守是从金大中担任党首时期就延续下来的现实主义路线”。1997年总统候选人辩论会中，前总统金大中曾表示“我们党是中间右翼政党”，以争取舆论支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得关注的是，赞成与反对的争论并非沿着党内的意识形态分歧展开，而是根据“亲明”与“非明”之间的权力结构进行。民主党内元老对韩媒表示，从大选策略的角度可以理解李在明的立场，但建议就此问题进行更多的讨论与深思。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次，李在明将经济发展放在竞选纲领第一位，强调打造“公平公正的经济结构”将成为经济发展的基础，防范大企业违规行为，营造有利于中小企业发展的环境。然而，他在竞选过程中却因“咖啡争议”，被保守派抨击“不懂经济”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月16日，李在明在竞选活动上提到自己担任京畿道知事时打击溪谷里的非法经营，并将非法经营场所转为咖啡馆。他说：“（在溪谷里）一只鸡卖5万韩元（约合人民币260元），冒着汗熬煮一个小时，最后也只赚3万韩元；可是一杯咖啡可以卖到8000到10000韩元，一打听才知道成本只要120韩元。”此言一出，在社交平台上引发热议，有人批评道：“咖啡的价格除了原材料之外还包含房租、人工费、水电费等，这都不知道还谈什么经济？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国民力量党方面则借机炒作，声称真正理解个体户辛苦的人是其候选人金文洙。而这遭到全国咖啡馆经营者协会的谴责，称“关于一次性杯子押金制、塑料吸管限制等问题，我们多次联系国民力量党，想要表达咖啡店主们在这些政策下感受到的沉重负担，但当时他们根本不回应，可现在装作关心咖啡店主，这太虚伪了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在大选期间，候选人竭尽全力争取中间选民，大量输出承诺与蓝图，但其言行当中有多少真情与多少假意，都被置于公众舆论的检视之下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;逆风的保守派，暗处的尹锡悦&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果我当上总统，将成为让全国所有市场都繁荣的‘市场总统’，也将成为让老百姓生活富足、温暖的‘平民总统’。”金文洙竞选首日对选民说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，当时的现场一度显得有些混乱，助选人员穿的衣服上甚至没有候选人的名字，只有党名和候选人编号，因为直到正式竞选活动开始的前一天，金文洙才最终被确认为该党总统候选人。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748607814959_2tymAy_1748607831603.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349422817"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年5月30日，韩国春川，国民力量党候选人金文洙在春川市市政府进行选举宣传。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现年73岁的金文洙年轻时积极投身劳工运动，曾因参与仁川民主抗争入狱服刑，上世纪90年代初改头换面涉足政界，加入保守阵营，2012年在新世界党争取总统候选人资格，以较大差距输给朴槿惠。沉寂多年后，他被尹锡悦任命为雇佣劳动部长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大选日期敲定后，金文洙5月3日经党内初选获得国民力量党总统候选人提名，但随着国务总理韩德洙2日正式宣布以无党籍人士身份参选总统，国民力量党高层要求金、韩“合并竞选”，以增加获胜几率，并要求两人协商由谁出战。金、韩两人私下协商多轮无果，都希望出战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金文洙与国民力量党临时领导人权宁世、党鞭权性东为首的高层出现严重意见分歧，该党紧急对策委员会5月10日凌晨直接撤销金文洙的党总统候选人提名，将韩德洙注册为党员以便将其提名为新候选人。然而，“重新推举韩德洙为总统候选人”的提案在5月10日的党员投票中被否决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据韩媒报道，国民力量党方面透露，主导“换将”的是党内主流的“亲尹派”议员，他们经过尹锡悦的授意，将没有党内基础的韩徳洙推到前台，意图排斥赞成弹劾尹锡悦的党内势力，以维持“亲尹”议员在党内的地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“强行更换候选人”风波过后，国民力量党换血领导层，破格起用1990年出生的议员金龙泰担任紧急对策委员长，旨在表现出与尹锡悦切割的姿态。金龙泰5月15日火线上任的当天就表示，建议尹锡悦退党。两天后，尹锡悦宣布退党，但党内亲尹派和亲金派的矛盾激化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得关注的是，金龙泰与改革新党候选人李俊锡交好，国民力量党推出金龙泰被认为是旨在构建“反李在明联盟”。距离大选投票日还有10天时，国民力量党向李俊锡喊话：“与改革新党合并候选人的大门始终敞开”。彼时，金文洙和李俊锡的支持率之和接近李在明，如果实现合并，保守派将出现“逆风翻盘”的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现年40岁的李俊锡曾担任国民力量党的党首，却因与尹锡悦不和退党，新设改革新党。面对国民力量党抛来的橄榄枝，李俊锡拒绝合并，认为以年轻一代为中心，他的支持率正在迅速上涨，值得一搏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，冲劲满满的李俊锡在大选最后一场电视辩论中“失言”，用极其低俗的语言提及女性身体部位，想借此来攻击李在明。随后，李俊锡因涉嫌侮辱罪被检举，身上的“厌女”标签也被放大。此前他就否认韩国存在结构性或系统性的性别不平等，并要求废除女性家庭部。5月28日，李俊锡就涉女性言论向公众道歉。对他而言，如果在大选中得票率突破15%，选举经费可向选举委员会全额报销，他或许还能确立作为保守阵营新政治领袖的地位。“厌女”言论一出，韩媒分析，李俊锡支持者中的女性选民可能因此事而更换投票对象。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 23:16:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748608005113_zSjCHM_1748608005351.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30906839</guid></item><item><title>人形机器人“着急”落地，应用方却喊话“先理清市场需求，警惕‘技术泡沫’”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30906664</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;·“现阶段的人形机器人类似两年前大家讨论的‘自动驾驶’，大家当时以为这项技术已经非常成熟，但真正落地的使用场景却差距巨大，这是典型的技术泡沫现象。”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“很多人形机器人公司在康养领域上并不清楚真正的需求在哪里，在实际照护过程中，到底该如何实现‘照顾’，机器人的手应该怎么设计、手臂、手指应该具备哪些功能，是否需要去‘交互’，这些都缺乏深入理解和体验。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月29日，在2025张江具身智能开发者大会暨国际人形机器人技能大赛的分论坛上，适老社会科技创新中心负责人金靖直言，当前人形机器人尽管概念很热，但在产品落地时却常常没有抓住关键点，即先理解清楚需求在哪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年以来，人形机器人正加速从实验室走向产业实际场景，开始在康养和车企等垂直行业落地应用。在康养领域，企业和研究机构探索其在陪伴照护、康复训练、辅助移动等方面的潜力；在车企中，包括优必选、Figure AI等厂商的人形机器人，已经进入总装车间、物流线，参与到分拣、搬运和装配等工作中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃科技（www.thepaper.cn）注意到，此次大会分论坛上，产业界围绕人形机器人在不同场景下的应用探索争论的声音依然热切。如何在技术热潮中找到真实需求、避免陷入“技术陷阱”，成为不少从业者共同关心的话题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;正式推广前的“伴生性应用”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年1月，乐聚机器人将第100台全尺寸人形机器人交付北汽越野车，再次吹响了人形机器人疯狂进厂打工的号角。3月，优必选数十台工业人形机器人Walker S1在车企的总装车间等多个复杂场景，实现了协同分拣、协同搬运和精密装配等多任务协同作业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，在上汽通用动力科技（上海）有限公司智能设备高级经理徐啸顺看来，虽然几乎所有的人形机器人厂家都在寻求落地应用，但真正整体应用落地的领域仍然较少。究其原因，还是因为汽车车间工作过于复杂，人形机器人在软硬件技术成熟度上还需完善，此外，人形机器人的制造成本整体还远高于工业机器人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“总体来看，一些机器人公司的负责人对机器人应用愿景有明确判断，他们认为，未来工业机器人、复合协作机器人、人形机器人和人工占比预计为7:1:1。”徐啸顺称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;徐啸顺指出，当前国内推进人形机器人应用的节奏非常“着急”，他们在公司内部开展大量调研后发现，在多个生产环节比如在总装环节中，重复性高、劳动强度大的工种中，引入部分人形机器人较为合适，能有效缓解员工的疲劳。比如在操作空间中，车顶检测工作可能很适合人形机器人，但在其他情况下，半人形机器人也具备一些显著优势，比如电量更充沛、导航能力强，标准功能也与人形机器人接近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们将半人形机器人看为人形机器人正式推广前的伴生性应用。”徐啸顺透露，就汽车行业而言，预计今年会有更多的车企在部分车型中实现人形机器人的落地部署，到明年，落地数量有望达到上百台甚至上千台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;警惕陷入“技术陷阱”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此次分论坛的圆桌讨论环节上，长城汽车技术品牌与规划总监杨永喆、适老社会科技创新中心负责人金靖均不同程度提及，产业界要警惕陷入人形机器人的“技术陷阱”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2335224" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748902494530_Q6Qd5T_1748902516553.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349636510"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;圆桌对谈现场。澎湃新闻记者拍摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金靖指出，从用户和产业界需求来看，在养老场景中，大家对用户真实需求的理解和对照护工作流程的界定并不清晰。机器人公司并不清楚照顾老人过程到底需要什么，也不理解如何实现“照护”，特别是在养老工作中，技术的核心应该是配合、服务人类，而现阶段，大家还只是关注技术本身。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果我们抓住‘理解需求’这个关键点，技术才可能逐步实现价值。技术本质上是手段，而不是目的。”金靖称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杨永喆也认为，现阶段的人形机器人类似两年前大家讨论的“自动驾驶”，大家当时以为这项技术已经非常成熟，但真正落地的使用场景却差距巨大，这是典型的技术泡沫现象。现阶段的主要问题还是集中在技术和企业成本控制上。从技术纬度来看，机器人的技术形态决定了其可适用的场景。如果现在将一个产线上的机器人派往门店承担销售工作，这完全不现实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，杨永喆认为，在成本效益上，目前汽车公司在整车制造环节已经广泛应用了机械臂，过去在产线上工作的一线员工，现在也没有完全“消失”，他们转移到控制室，负责监控和操作机器人。“这对于企业并没有因为增加技术而减少了成本，反而增加了新技术带来的维护成本。”他觉得这是企业需要算清的一笔账，人形机器人能否规模化应用，仍取决于技术成熟度、成本控制能力和人形机器人是否具备可持续的商业模式。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 22:58:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748902550826_Y86St8_1748902551041.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30906664</guid></item><item><title>阿汤哥带着三部动画提振端午档，为暑期档开了个好头</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30920336</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;在清明和五一档的双重“低压”后，今年的端午档，影院热度终于有所回升。据灯塔专业版数据显示，截至6月2日21时，2025年端午档票房4.59亿元，较2024年端午档票房同比增长超2成。113.8万场的放映，吸引超1173万人次走进电影院。最终《碟中谍8：最终清算》凭借出色的表现，档期内票房斩获1.90亿（累计2.28亿），夺得2025端午档票房冠军，两部动画电影《哆啦A梦：大雄的绘画奇遇记》和《时间之子》分别以6782.2万和6346.1万位列票房榜第二、三位。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250602/5bd2e7eb-7a07-4e30-971e-edb6f42d5dc4.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250602/5bd2e7eb-7a07-4e30-971e-edb6f42d5dc4.jpeg" data-height="1664" data-width="750" data-filesize="604529" class="ait_item_box img_default" data-id="349623142"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;端午票房榜&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;双节共同发力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年端午节与六一儿童节的“双节联动”，催生出旺盛的亲子观影需求，多部动画佳作集中抢占市场。六一儿童节当日，大盘票房突破2亿元，较2024年六一儿童节票房增长6.4%。这也是继2025年3月8日以后，时隔84天单日大盘票房再度突破2亿元。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250602/3a5c5a8a-88c2-49e2-8bc8-925cfdf4bb6f.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250602/3a5c5a8a-88c2-49e2-8bc8-925cfdf4bb6f.jpeg" data-height="1792" data-width="750" data-filesize="606942" class="ait_item_box img_default" data-id="349623146"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;时隔83天后单日票房再度破2亿&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《哆啦A梦：大雄的绘画奇遇记》延续该系列一贯的奇幻冒险风格，通过经典角色唤醒成年观众的童年记忆，更以“艺术创作”为主题，传递勇于探索与团队协作的价值观，成功在亲子群体中实现口碑裂变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;影片在淘票票平台斩获9.6分的超高分评价，打破系列历史纪录，猫眼评分也高达9.3，票房与口碑双丰收，成为端午档亲子观影的首选。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250602/033d65f8-c50f-4b95-b548-ad1bb2ccec53.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250602/033d65f8-c50f-4b95-b548-ad1bb2ccec53.jpeg" data-height="1528" data-width="1080" data-filesize="375505" class="ait_item_box img_default" data-id="349623143"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《哆啦A梦：大雄的绘画奇遇记》电影海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原创国产动画《时间之子》虽然没有深入人心的IP，但这个关于离别与释怀的治愈故事里，既有关于掌控时间的奇幻想象，又传递着为爱违抗命运的浪漫勇气。原创故事兼具设定新奇感与情感冲击力，独树一帜的海派复古摩登画风也更为故事增添了奇幻浪漫色彩，成为端午档跻身前三甲的国产电影。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250602/443720f7-ccf1-474b-b16c-fa140cb7e5ee.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250602/443720f7-ccf1-474b-b16c-fa140cb7e5ee.jpeg" data-height="1508" data-width="1080" data-filesize="437814" class="ait_item_box img_default" data-id="349623138"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《时间之子》电影海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;迪士尼经典IP重启之作《星际宝贝史迪奇》，运用尖端的实时渲染CG技术构建出震撼视觉体验。故事中，通过莉萝与史迪奇全新的冒险旅程，融入当代青少年成长困境与家庭关系重构的现实议题，以温暖幽默的叙事风格引发各年龄段观众共鸣。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250602/19f1d970-3fd7-4305-8f51-50c2ab862ed3.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250602/19f1d970-3fd7-4305-8f51-50c2ab862ed3.jpeg" data-height="1601" data-width="1080" data-filesize="316386" class="ait_item_box img_default" data-id="349623141"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《星际宝贝史迪奇》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三部动画各展所长，共同构成端午档票房增长的“三驾马车”，家庭观众的观影需求被充分释放，多人观影比例大幅提升，为档期贡献超4亿元票房，占总票房的35%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;阿汤哥拼老命为电影正名&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而《碟中谍8》的成功，则在这个时代用最硬气的态度向世界证明了，观众愿意为什么样的电影买单。端午小长假三天，单片的票房占比超票房总收入过半。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250602/90dce561-ec5e-4128-b95c-592afcc826b7.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250602/90dce561-ec5e-4128-b95c-592afcc826b7.jpeg" data-height="1620" data-width="1080" data-filesize="92641" class="ait_item_box img_default" data-id="349623140"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《碟中谍8:最终的清算》内地票房已突破2亿&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在好莱坞大片集体“哑火”的市场环境下，《碟中谍 8》以硬核动作场面与高难度实拍技术打破票房僵局，用超2亿单日票房成绩证明，观众并非不爱看电影，而是拒绝模式化流水线作品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从1996年首部《碟中谍》问世至今，近30年的时间里，阿汤哥从当初的偶像派逐步蜕变成为特技巨星。他始终坚持实拍，不断挑战人类极限，为观众带来了一个又一个震撼人心的动作场面。在《碟中谍8》中，他更是将这种拼命精神发挥到了极致，在2400米的高空之上，用自己的实际行动向观众证明，电影之梦值得付出一切去打造。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250602/4e440922-eecf-4cb2-be0f-2995d1462f06.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250602/4e440922-eecf-4cb2-be0f-2995d1462f06.png" data-height="569" data-width="1080" data-filesize="388929" class="ait_item_box img_default" data-id="349623145"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;阿汤哥在电影里上天下海&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250602/d73905fb-f749-4411-8018-313de7a4d5a1.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250602/d73905fb-f749-4411-8018-313de7a4d5a1.png" data-height="703" data-width="1080" data-filesize="615078" class="ait_item_box img_default" data-id="349623144"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《碟中谍8》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;观众也不会辜负创作者的一番良苦用心。豆瓣的一条高赞短评说，“不会有人再给我们拍这种电影了。走出影院的时刻还处在震撼之中，关灯一刻忍不住为他鼓掌。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这部集大成的告别终章，《碟中谍》系列的情怀粉可以看到一个个教科书级别的彩蛋，串联起庞大的世界观和漫长的历程，而新的观众也能在惊心动魄的历险中，看到老派的电影工作者竭尽可能地替电影在这个AI泛滥的年代争那份了不起的尊严。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，《碟中谍8》已经超过《我的世界大电影》登顶2025年进口片票房榜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;为暑期档开了个好头&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年端午档观众性别占比是2019年端午档后最均衡的，男女比例接近五五开，《碟中谍8：最终清算》男性观众占比接近6成表现突出，档期票房前六名有4部动画片《哆啦A梦：大雄的绘画奇遇记》《时间之子》《星际宝贝史迪奇》《哪吒之魔童闹海》，女性观众占比都超过6成。另外受六一儿童节的影响，今年端午档也是2016年端午档后多人观影比例最高的，家庭观众占比突出。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250602/0c6d967d-fa39-455a-9257-430b7f35d587.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250602/0c6d967d-fa39-455a-9257-430b7f35d587.jpeg" data-height="2271" data-width="800" data-filesize="593285" class="ait_item_box img_default" data-id="349623139"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;端午档票房榜&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;城市方面，上海、北京、深圳、广州、成都、武汉、杭州、重庆、苏州、南京位列档期票房前十名，其中上海市票房份额上升至7.5%表现突出（去年端午档5.5%），主要由于《碟中谍8：最终清算》在上海地区表现突出，贡献上海市端午档6成以上票房。区域方面，一线城市、华东地区和西南地区较去年端午档提升明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次端午档票房的良好表现，不仅为电影市场注入了信心，也为即将到来的暑期档开了个好头。在经历了此前部分档期的冷清后，端午档的成功证明了只要有优质内容，观众依然愿意走进影院。接下来的暑期档，多部重磅影片已蓄势待发，好莱坞大片《新・驯龙高手》《侏罗纪世界：重生》，国产电影《长安的荔枝》等，有望延续端午档的热度，推动电影市场进一步复苏。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 22:44:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748875776765_Y3pNce_1748875777054.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30920336</guid></item><item><title>最大规模换俘、领导人会晤，俄乌再谈判有乾坤</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921186</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间6月2日，俄乌两国代表团在土耳其伊斯坦布尔就和平解决俄乌冲突举行第二轮直接谈判。谈判历时约一小时，于当地时间16时许结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月第一轮谈判后，乌称“毫无成果”，俄称“基本满意”。而本次土耳其总统埃尔多安则表示谈判取得了“重大成果”。俄乌双方就大规模换俘、交换阵亡士兵遗体等问题达成一致，但具体说法略有出入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;谈判推迟，旨在“开小会”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场谈判于当地时间15时左右开始，比此前透露的开始时间13时有所推迟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而据塔斯社消息，在两国代表团会谈正式开始前，俄方代表团团长梅金斯基和乌方代表团团长乌梅罗夫进行了单独会面，时长约2.5个小时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一致&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;——双方同意交换重伤重病及25岁以下战俘&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2335218" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250603/7f348439-7763-4429-b849-87fad7fd241f.jpg" data-imageid="349636498"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;俄罗斯总统助理、俄方谈判代表团团长梅金斯基&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈判结束后，俄罗斯总统助理、俄方谈判代表团团长梅金斯基对媒体发表声明说，俄方将在下周单方面向乌方移交6000具阵亡士兵遗体。如果乌方有俄军士兵遗体交换，俄方会接收。梅金斯基还表示，俄乌将成立医务委员会用以定期交换重伤士兵。重伤士兵将以“全部换全部”的原则进行互换。此外，双方将互换25岁以下被俘士兵，至少各换1000人，具体人数尚待敲定。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2335219" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250603/7f5da996-6b56-482d-92e8-be3ac0aa989a.jpg" data-imageid="349636499"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;乌克兰代表团团长、国防部长乌梅罗夫&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰代表团团长、国防部长乌梅罗夫在会后表示，双方在谈判中就战俘交换达成一致，乌俄双方同意交换所有重伤重病战俘和25岁以下的战俘，并同意以“6000:6000”的模式交换阵亡士兵遗体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;——俄向乌递交停火备忘录&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄方谈判代表团团长梅金斯基还表示，俄方已向乌方提交关于乌克兰问题的和平备忘录，乌方表示预计将用一周时间研究该文件并协调进一步举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据塔斯社报道，梅金斯基表示，俄方备忘录是“有利于实现持久和平或者至少是停火的综合建议，完全不是最后通牒”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而据目前已透露出来的内容，俄方这一备忘录包括三个章节，其中提议了两种停火方案及31项具体条款。第一章节是“关于彻底解决乌克兰危机的建议”，第二章节是停火方案，第三章节是后续步骤和实施日期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;——乌方：提议领导人会晤；&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;俄方：不排除该可能性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰代表团团长乌梅罗夫表示，双方还讨论了本月底可能举行的泽连斯基与普京的会晤。乌克兰方提议于6月20日至30日举行领导层会晤，并称这对于谈判进程非常重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2日晚间，总台记者从俄罗斯方面获悉，消息人士称，不排除俄乌两国领导人在土耳其伊斯坦布尔举行会晤的可能性，但谈及会晤时间为时尚早。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;土耳其总统埃尔多安2日在内阁会议结束后发表讲话说，就和平解决俄乌冲突，他提议举行一次有俄罗斯、乌克兰和美国领导人参加的峰会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;分歧&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;——乌方：希望30天停火；&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;俄方：同意部分地区停火2到3天&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2335220" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250603/148312d7-7acb-4386-a9d8-c6cd4e9aa150.jpg" data-imageid="349636501"&gt;&lt;p&gt;此前，俄罗斯和乌克兰两国代表团5月16日在伊斯坦布尔重启关于和平解决俄乌冲突的直接谈判，双方就互换1000名战俘达成协议，但并未就停火等核心议题达成一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本次会谈后，乌克兰代表团团长乌梅罗夫表示，俄方在会谈期间拒绝了30天无条件停火的提议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄方谈判代表团团长梅金斯基则对媒体发表声明说，俄乌同意在前线部分地区停火2到3天以交换阵亡士兵遗体，乌方承诺会尽快研究制定方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;下一轮谈判？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2335217" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250603/fd8d7ab1-cc81-4775-8b55-eec58bc46180.jpg" data-imageid="349636500"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;俄乌第二轮会谈地点，土耳其伊斯坦布尔契拉昂宫&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据乌克兰国际文传电讯社2日报道，乌梅罗夫当天在伊斯坦布尔称，乌方提议与俄方在本月末举行下一轮谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯方面消息人士2日晚间则称，俄乌第三轮谈判也最有可能在伊斯坦布尔举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃尔多安2日说，他“最大的愿望”是让俄罗斯总统普京和乌克兰总统泽连斯基在土耳其伊斯坦布尔或安卡拉会面，“我甚至想让（美国总统）特朗普一起来”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 21:37:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748900080838_M5yNy1_1748900081072.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921186</guid></item><item><title>俄方透露：不排除俄乌领导人在伊斯坦布尔会晤可能</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921184</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2335213" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250603/b60f1306-f7bf-4863-bd40-387d4ccccff6.jpg" data-imageid="349636489"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;俄乌第二轮谈判结束后俄方代表团离开会场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯和乌克兰两国代表团6月2日在土耳其伊斯坦布尔就和平解决俄乌冲突举行第二轮直接谈判。当地时间6月2日晚间，总台记者从俄罗斯方面获悉，消息人士称，俄罗斯代表团搭乘的飞机已经起飞返回俄罗斯莫斯科。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消息人士还透露，不排除俄乌两国领导人在土耳其伊斯坦布尔举行会晤的可能性，但谈及会晤时间为时尚早。此外，俄乌第三轮谈判也最有可能在伊斯坦布尔举行。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 21:26:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748899564028_zjCDWe_1748899564307.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921184</guid></item><item><title>韩国大选开始正式投票，5名候选人竞逐总统</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921175</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2335208" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250603/31671455-c3dc-40d1-bc20-a7823b3a68b2.jpg" data-imageid="349636426"&gt;&lt;p&gt;韩国第21届总统大选正式投票于当地时间6月3日6时正式拉开帷幕，韩国全国共设有14295个投票站。没有参加提前投票的选民凭本人身份证件前往指定投票站即可参加投票，投票将于当地时间当日20时结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5名候选人将竞逐总统&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次大选共有7位候选人在韩国中央选举管理委员会进行了候选人登记，但其中两位先后宣布退出，并表示将支持国民力量党候选人金文洙。因此选民将从5位候选人中选出新一任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这5位候选人分别是：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共同民主党候选人李在明;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国民力量党候选人金文洙;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;改革新党候选人李俊锡;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民主劳动党候选人权英国;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无党派候选人宋镇镐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李在明领跑民调&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据韩国民调机构“真实计量器”在5月28日发布的大选前最后一次民调结果，李在明以49.2%的支持率领跑，金文洙的支持率为36.8%，李俊锡的支持率为10.3%。同一天，韩国社会舆论研究所发布民调结果显示，李在明支持率为49.3%，领先金文洙12.7个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于在5月29日至30日举行的提前投票率达到34.74%，本次大选的最终投票率备受关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;预计4日凌晨初现投票结果轮廓&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在3日投票结束后，各投票所将封存投票箱，并在警察的护送下将投票箱转移到韩国全国254个计票所。各区、市、郡的选举管理委员会保管的提前投票箱也将以同样的方式转移到计票所。预计计票将从3日20时30分左右开始。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国中央选举管理委员会相关人士2日介绍，计票工作的进程将受到投票率、候选人得票率和开票情况的影响，预计当地时间4日凌晨零时前后将获得投票结果的初步轮廓。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 21:17:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748899001832_d1MGnh_1748899002062.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921175</guid></item><item><title>新闻1+1丨汽车行业的“价格战”，该“刹车”了</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921117</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="671173" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/88083bb279a14d0baa85a070ec62c15d/hd/1748897418659_zzhnTF_1748897877880.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748897876053_HWtHCY_1748897876331.png" data-duration="25:38" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;新能源汽车价格低，会不会影响车的品质？车企都不想打“价格战”，但为什么又不得不打？《新闻1+1》连线中国汽车工业协会的原常务副会长兼秘书长董扬，带来相关解读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;车的价格“打下来”是不是好事？&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;业内人士带来相关解读&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国汽车工业协会原常务副会长兼秘书长 董扬：&lt;/strong&gt;我认为汽车是一个高价值的耐用消费品，从来都不是价格越低越好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，汽车要使用很多年，它对于产品的质量是有要求的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二，车要用十年，厂家对于车的保养、维护、维修件也要维持这么长时间，如果企业竞争太激烈导致有些企业倒闭，会造成后期无人维修的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总的来讲，汽车是一个高价值长时间使用的耐用消费品，应该是保质保量，从来都不是越便宜越好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“价格战”打到最后，会有什么样的危害？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国汽车工业协会原常务副会长兼秘书长 董扬：&lt;/strong&gt;打“价格战”，企业卖得远远低于成本或者是赔钱卖，它必然得有出处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一，造车时相关材料以次充好；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二，把开发的费用先不投入；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三，现在降价还有一个因素，是整车厂在占用供应商和销售商的钱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;汽车行业打“价格战”，造成这种现状的原因是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国汽车工业协会原常务副会长兼秘书长 董扬：&lt;/strong&gt;我认为原因是我们还用过去落后追赶先进时候的思维在想问题，在看待竞争。过去我们讲发展是硬道理，现在一定要改成高质量发展才是硬道理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;想要实现良性竞争，应该聚焦哪些方面？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国汽车工业协会原常务副会长兼秘书长 董扬：&lt;/strong&gt;汽车产业140多年历史，未来的路更长。电动化只是其中一部分，下面还有智能化、网联化、自动驾驶，还有怎么用互联网的手段，为用户做比原来非互联网时代更好的服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;服务以后是主题，我认为企业应该从高质量发展的角度，把心思放在开发上和怎么给用户更高质量的服务上，还有就是新技术的发展。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 21:14:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748898689661_M72MGf_1748898689981.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921117</guid></item><item><title>蒙古国议会解除总理奥云额尔登的职务</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921005</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;新华社快讯：蒙古国国家大呼拉尔（议会）3日没有通过关于总理信任投票决议草案，决定解除总理奥云额尔登的职务。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 20:16:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748895344214_HW1Twt_1748895344386.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921005</guid></item><item><title>泽连斯基：特种作战“蛛网”为乌独立实施</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30920565</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2335199" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250603/d86794ec-e361-4f3a-80bd-16f393d052c8.jpg" data-imageid="349626727"&gt;&lt;p&gt;当地时间6月2日，乌克兰总统泽连斯基表示，特种作战“蛛网”是乌克兰独立实施的，没有合作伙伴的帮助。他强调，此次行动的目标是打击俄罗斯对乌克兰发动袭击的军事目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰国家安全局6月1日在社交媒体上宣布，对位于西伯利亚地区的俄罗斯轰炸机基地实施了袭击行动，并表示，此次行动目标精准，俄罗斯主要机场中约34%的战略轰炸机遭到攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰安全局初步估算，此次“蛛网”特别行动的实施使俄方战略航空兵遭受了高达70亿美元的损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯“与假新闻作战”网站当日夜间发布文章称，通过分析乌克兰方面发布的视频可以确认，乌方所谓“已摧毁34%俄罗斯远程机队”的说法纯属谎言，乌方的行动应该被称为“谎言蛛网”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄方分析认为，乌方实际上仅仅可能摧毁了两架图-95战略轰炸机及一架安-12运输机。其余受损飞机在维修后均可恢复作战能力，乌方宣称的战果并不符合实际。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 18:32:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748889125219_myzXw3_1748889125439.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30920565</guid></item><item><title>匈牙利前外长与妻子街头遇袭，伤势严重</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30920365</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2335198" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250603/106612d8-51fb-412e-b57d-fb9d5c9973cb.jpg" data-imageid="349623390"&gt;&lt;p&gt;总台记者当地时间6月2日获悉，匈牙利前外长耶森斯基·盖佐及其妻子6月1日在布达佩斯街头遇袭，耶森斯基·盖佐伤势严重，其妻子受轻伤，警方随后将袭击者抓获。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，袭击者头戴帽子，面戴医用口罩，用锤子袭击耶森斯基·盖佐及其妻子。警方还在嫌疑人身上发现装满汽油的罐子和打火机。据嫌疑人供述，他并不知道被袭击者身份，只是随机选择受害者，而汽油和打火机拟用于自杀。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 18:05:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748887474622_wKM3tr_1748887474851.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30920365</guid></item><item><title>英国宣称要建12艘核潜艇</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30920363</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2335196" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748881863491_3yE8e6_1748881876555.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349623381"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年3月17日，英国苏格兰，英国首相基尔·斯塔默在国防大臣约翰·希利的陪同下，登上“前卫”号核潜艇。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新华社伦敦6月2日消息，英国首相斯塔默2日发布英国《战略防务评估》，宣布将投资150亿英镑（约合203亿美元）用于保障未来数十年的核威慑力量，并打造12艘新的攻击型核潜艇。斯塔默声称，英国必须“为战争做好准备”，来自俄罗斯的威胁“不容忽视”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯塔默当天在格拉斯哥说，英国将以“战时速度”加速创新，在英国本土建造6个新的兵工厂，投资防空和导弹防御系统，在英国制造远程武器。他还说，希望到2035年建成一支“杀伤力提升十倍的军队”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯塔默还说，他希望英国成为北约中军事创新最快的国家。世界已经改变，这意味着“如果你愿意，前线就在这里”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯塔默的言论招致反对。英国《卫报》报道，反对党绿党认为这份《战略防务评估》过于军国主义。该报还援引英国议会下院绿党国防事务代表埃莉·乔恩斯的一份声明说，“安全不仅建立在军备开支和威胁的基础上，还建立在利用外交和发展真正的领导力上”，首相谈到了通过增加国防开支来促进就业和经济增长，但在清洁、绿色等领域还有更多就业岗位需要创造，“这才是政府投资的重点所在”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国反战组织“制止战争联盟”认为，英国政府在削减福利的同时增加国防开支是“荒唐的”。该组织的声明说，将英国置于“战备状态”只会增加冲突的可能性。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 16:37:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748882192941_FpBbHb_1748882193158.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30920363</guid></item><item><title>玉渊谭天丨一句古语带你看懂中方如何应对抹黑</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30920362</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;第22届香格里拉对话会闭幕了。这期间，谭主在香会现场看到了美菲防长的无理挑衅，甚至连中国记者都变成了菲防长口中的“特工”。这说明他们急了，为什么？&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="671171" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/65c5f3dd91e74d9eaee35e9c31a9d8d9/hd/1748880851797_D74T7S_1748881186890.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748881183091_n64rp2_1748881183091.png" data-duration="04:26" data-verticalvideo="1" data-width="478" data-height="848"&gt;&lt;/video&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 16:23:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748881112934_WGDKdS_1748881113111.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30920362</guid></item><item><title>欧盟起草对俄第18轮制裁措施，主要针对俄能源收入</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30920361</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2335191" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748880579190_zrrTm4_1748880586272.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349623374"&gt;&lt;p&gt;新华社布鲁塞尔6月2日消息，欧盟委员会2日发表声明说，欧盟正制定针对俄罗斯的第18轮制裁措施，重点锁定俄罗斯能源收入。新一轮制裁措施将涵盖“北溪”基础设施、俄罗斯银行业，以及进一步下调原油价格上限等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当日，欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩在柏林会见了美国共和党籍联邦参议员林赛·格雷厄姆一行，与美方在对俄制裁方面进行协调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟在会后发表的声明中说，格雷厄姆承诺加大对俄施压、计划将相关法案下周提交至美国国会参议院审议，冯德莱恩对此表示欢迎。冯德莱恩还表示，如果欧盟的举措与美国的措施相结合，将大幅增强制裁的综合影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟理事会5月20日正式通过第17轮针对俄罗斯的制裁措施，其中包括对189艘俄罗斯“影子舰队”船只进行制裁，禁止其停靠欧盟港口并停止相关海事服务。西方国家指责俄罗斯利用油轮等商用船只逃避西方制裁，将这些商用船只称为“影子舰队”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 16:11:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748880611493_nsMWNj_1748880611679.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30920361</guid></item><item><title>提交备忘录、换俘、建议暂时停火，俄介绍第二轮俄乌谈判内容</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30920356</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2335164" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250602/692e286e-36d7-4e31-85c6-ef5a6f72da1e.jpg" data-imageid="349623343"&gt;&lt;p&gt;当地时间6月2日，俄罗斯和乌克兰两国代表团在土耳其伊斯坦布尔就和平解决俄乌冲突举行第二轮直接谈判。会谈结束后，俄方代表团团长、俄总统助理梅金斯基就谈判情况对外作统一说明。据俄新社报道，梅金斯基向该通讯社表示，俄方代表团满意第二轮谈判的成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;俄向乌提交和平备忘录&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2335165" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250602/ddfc67e8-6995-47e9-b325-a3331f93a9fb.jpg" data-imageid="349623347"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;梅金斯基发表声明&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅金斯基表示，俄方已向乌方提交关于乌克兰问题的和平备忘录。俄方的备忘录包括如何达成真正的停火建议，所以乌方决定进行研究后回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;俄乌达成人员交换&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅金斯基还称，俄方将于下周单方面向乌方转交6000具乌军遗体。如果乌方有俄军士兵遗体交换，俄方会接收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄乌双方决定交换全部重伤和重病以及25岁以下士兵俘虏。梅金斯基强调，双方交换的人数至少为1000人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅金斯基称，乌方所谓的俄罗斯劫持了339名乌克兰儿童的说法不符合事实，俄方会进一步核实乌方提供的名单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，俄罗斯和乌克兰将成立常设医疗委员会，制定重伤人员交换名单，此类交换将在正常情况下定期进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;俄方建议某些战线暂时停火&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅金斯基还表示，俄方建议在某些战线停火2至3天，以便双方收集阵亡人员遗体，乌方承诺研究俄方的提议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;换俘、交换备忘录、下轮谈判时间，乌公布第二轮俄乌谈判细节&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次俄乌谈判结束后，乌方代表团团长、乌克兰国防部长乌梅罗夫表示，乌方会谈主张一是停火，二是释放乌方人员，三是领导人会晤。本轮谈判仅与俄方讨论了人员交换问题，双方已就战俘交换达成一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌梅罗夫表示，乌俄双方同意交换所有重伤重病战俘和25岁以下的战俘，并同意以“6000:6000”的模式交换阵亡士兵遗体。当天，乌克兰总统办公室主任叶尔马克还表示，乌克兰在会谈期间向俄罗斯方面递交了一份需要遣返的乌克兰儿童名单。乌方正在等待答复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌梅罗夫还表示，乌克兰代表团提议于6月20日至30日举行领导层会晤，并称这对于谈判进程非常重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;俄乌第二轮谈判持续一个多小时&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯和乌克兰两国代表团2日在土耳其伊斯坦布尔就和平解决俄乌冲突开始第二轮直接谈判。在会谈开始约一小时后，总台记者从俄罗斯方面获悉，消息人士称，俄乌第二轮谈判已结束。另据塔斯社消息，俄罗斯与乌克兰代表团2日将不再举行后续谈判，双方代表团将离开土耳其。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此轮谈判由土耳其外长费丹主持，俄方代表团由俄总统助理梅金斯基担任团长，成员包括俄副外长加卢津、俄武装力量总参谋部总局局长科斯秋科夫、俄国防部副部长福明等。乌克兰代表团由国防部长乌梅罗夫、外交部第一副部长谢尔盖·基斯利茨亚以及乌情报部门官员等组成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯和乌克兰两国代表团5月16日在伊斯坦布尔重启关于和平解决俄乌冲突的直接谈判，双方就互换1000名战俘达成协议，但并未就停火等核心议题达成一致。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 15:14:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748876935815_GFdCXs_1748876936152.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30920356</guid></item><item><title>国足25人出征印尼，宋凯督战目标把悬念带回重庆</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30919936</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;北京时间2日下午，国足由上海出发前往印度尼西亚雅加达，共计25名球员随队出征。中国足协主席宋凯和副主席许基仁也随队前往，世预赛18强赛还剩下最后两轮的情况下，国足此番做客雅加达，共同的目标就是抹平和印尼之间的积分差距，把晋级附加赛的悬念带回重庆。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748866286677_3y5WxW_1748866478492.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349617869"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;伊万依然主打菱形中场&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国足本期集训安排在上海浦东足球场外场进行，从5月24日下午首练至6月2日上午，总共经历了9天室外训练，经历了过去两个月中超联赛的快车道赛程，一方面部分国脚出现了伤病情况，比如蒋圣龙，但如王钰栋、韦世豪、林良铭等球员则在这段时间的联赛中展现出相当不俗的状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于主教练伊万科维奇来说，9天的训练最重要的就是确定球队的技战术体系，尽管外界对其4-4-2菱形中场的体系有诸多诟病，伊万本人并没有在生死战中更换体系的打算，因此和印尼的比赛，国足依然会沿用4-4-2菱形中场体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;只不过，和申花主帅斯卢茨基的菱形中场体系相比，伊万对于两个8号位球员使用变化更大，斯卢茨基对于单后腰身前两名球员的使用是如吴曦、高天意、徐皓阳这样的纯中路球员，而伊万从36强赛开始，在这个位置上用过费南多、拜合拉木、曹永竞、林良铭等更习惯打边的球员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此如何组合后腰身前的中路球员，会是主力阵容中最大的悬念。据澎湃新闻记者了解，上海集训期间，中场组合是伊万最费心的难题，尤其是在谢文能和林良铭停赛的情况下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于双前锋人选，其实从1日傍晚最后一次公开训练前接受媒体采访的两名球员人选——张玉宁和王钰栋来看，答案也基本上浮出水面，综合伊万技战术体系对于支点中锋的需求以及王钰栋近期的状态，张玉宁和王钰栋这一高一快组合就是对阵印尼的答案，王钰栋在接受采访时明确表示，主教练对他进攻中的要求就是，“协助另外一名中锋。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748866281602_3zJGzj_1748866492226.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349617875"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;宋凯、许基仁亲自督战&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本期国足集训伊万总共挑选了27名球员，不过武磊和刘若钒先后因伤退出集训，这样国足就只能带着25名球员前往雅加达参加和印尼的比赛，积分形势来看，印尼9分排名第四，国足和巴林都是6分，国足的净胜球比印尼少了7个，因此本场比赛对于国足来说，打平充其量是死缓，对于争夺第四名并无实际帮助。想要维系出线资格，国足就必须在客场击败印尼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本场做客印尼的比赛，是国足18强赛最后一个客场比赛，对于整个出线形势也可谓是生死之战，中国足协对于本场比赛给予高度重视，分管国足的副主席许基仁从集训第一天就来到上海，而中国足协主席宋凯早在5月30日就抵达上海，他和许基仁接下来将全程督战球队客场和印尼以及主场和巴林的最后两场18强赛比赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于这两场比赛球队所面临的压力，伊万鼓励队员要以积极的态度来考虑问题，拿出胜利者的姿态投入到比赛之中，“来到国家队，代表国家去参加比赛，每个人都要全力以赴，我们相信球员能够把这种压力转化为动力，希望这种求胜的心态能给我们带来帮助。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748866413948_5Rx6Cj_1748866505660.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349617894"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;要赢球，先避免丢球&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;球员也清楚比赛的目标，“这场比赛对我们来说是背水一战，只有胜利这一种选择，没有退路。”张玉宁在接受采访时表示上海集训效果不错，“进攻、防守、定位球等技战术套路都演练到了，主教练所部署的东西，我们基本在训练场上都展现出来了，但是在比赛场上还是需要根据具体情况随机应变。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊万也坦言，“我们没有别的选择，到客场一定要取得这场比赛的胜利，才能够有晋级到下一阶段的可能性，所以大家目标都非常明确，大家也在共同努力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他明确表示球队会以进攻为主，“这就要求球队要在比赛中踢出进攻式的足球，大家要敢于攻上去，当然，我们要对球员进行合理的战术分配，球员站到场上要全力以赴地贯彻我们的技战术要求，希望能达到我们的目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，此前做客1比0绝杀巴林的比赛过程和结果也传递出清晰的信号，对于国足来说，想要取胜最关键的一步在于避免丢球，随后在攻守转换中争取抓住对手的失误争取取得进球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此这几天的训练中，伊万对于球队整体攻防队型的保持以及中后场球员的位置进行了重点演练，同时定位球攻防也是伊万训练的重点，18强赛至今，国足的进球基本来自定位球和快速转换进攻，而丢球中定位球也占比很多，如何扬长避短是伊万需要给出答案的。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 15:14:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748877186414_dGdYHQ_1748877186601.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30919936</guid></item><item><title>德国前外长贝尔伯克当选第80届联大主席</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30920337</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2335144" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250602/3eb6608b-102b-4cf3-8abe-68fe3e856f5f.jpg" data-imageid="349623316"&gt;&lt;p&gt;联合国大会当地时间6月2日选举德国前外长贝尔伯克为第80届联大主席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝尔伯克将于今年9月正式就任，接替第79届联大主席、喀麦隆前总理菲勒蒙·扬，任期一年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据联合国区域轮换传统，第80届联大主席席位由西欧及其他国家集团推举。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 14:52:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748876656803_wQGYaD_1748876656966.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30920337</guid></item><item><title>俄乌第二轮谈判结束后，乌总统泽连斯基首度发声</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30920300</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2335097" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250602/4b77a796-514a-414e-b5e9-01c0b87e05a7.jpg" data-imageid="349622853"&gt;&lt;p&gt;当地时间6月2日，乌克兰总统泽连斯基表示，乌克兰与俄罗斯在伊斯坦布尔会谈中通过土耳其方面交换了备忘录。目前乌方正在就新的战俘交换进行准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，俄罗斯外交部发言人扎哈罗娃表示，俄方正在起草有关未来俄乌和平协议的备忘录草案，其中将概述解决危机问题的原则和可能的时间表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;乌方代表团团长：本轮谈判仅讨论人员交换问题，已就战俘交换达成一致&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次俄乌谈判乌方代表团团长、乌克兰国防部长乌梅罗夫也在会谈结束后表示，乌方与俄方在伊斯坦布尔会谈期间已就战俘交换达成一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌梅罗夫表示，乌方主张一是停火，二是释放乌方人员，三是领导人会晤。本轮谈判仅与俄方讨论了人员交换问题。他还表示，乌方将面向媒体举行发布会，说明详细情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;俄乌第二轮谈判持续一个多小时&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2日当天，俄罗斯与乌克兰第二轮直接谈判在伊斯坦布尔的契拉昂宫举行。此轮谈判由土耳其外长费丹主持，俄方代表团由俄总统助理梅金斯基担任团长，成员包括俄副外长加卢津、俄武装力量总参谋部总局局长科斯秋科夫、俄国防部副部长福明等。乌克兰代表团由国防部长乌梅罗夫、外交部第一副部长谢尔盖·基斯利茨亚以及乌情报部门官员等组成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在会谈开始约一小时后，总台记者从俄罗斯方面获悉，消息人士称，俄乌第二轮谈判已结束。另据塔斯社消息，俄罗斯与乌克兰代表团2日将不再举行后续谈判，双方代表团将离开土耳其。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 14:05:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748873019767_zwHZyx_1748873020048.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30920300</guid></item><item><title>同比增长达两成，2025端午档电影票房4.59亿</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30920286</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据网络平台数据，截至6月2日21时，2025年端午档票房4.59亿，较2024年端午档票房增长2成，《碟中谍8：最终清算》档期内票房1.90亿（累计2.28亿），夺得2025端午档票房冠军。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2334966" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250602/f2b6dbd6-05a3-4552-939d-bd0e415d4c0b.jpg" data-imageid="349622692"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;合家欢电影开启端午假期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《时间之子》《潜艇总动员：冒险岛》《哆啦A梦：大雄的绘画奇遇记》等多部动画影片在大银幕呈现，为大朋友、小朋友开启缤纷光影之旅。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2334967" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250602/89ae53d5-2dbe-47d3-a465-ca115e66be46.jpg" data-imageid="349622691"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《时间之子》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《时间之子》由王俊凯、刘校妤、周深、黄渤、贾冰等众明星配音。影片讲述了冷面杀手十七与渔村少女千晓因上古神秘圣物时轮结下缘分，进而开启一段浪漫的冒险之旅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;影片中，无论是时间停滞时粒子流动的特效，还是都市、荒原、汪洋等空间的转换，都构建出了一个充满想象力的浪漫世界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《潜艇总动员：冒险岛》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为系列IP，即将上映的《潜艇总动员：冒险岛》延续该系列“海洋科普+奇异冒险”的基因。影片中，独眼鲨因为触发了史前海怪觉醒，使得地球危在旦夕。关键时刻，大湾区潜艇小队齐心协力封印海怪，成功守护海上丝绸之路的安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;影片引入机甲合体、怪兽激战等热血元素，打造了一场兼具视觉震撼与成长启示的深海冒险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《哆啦A梦：大雄的绘画奇遇记》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;没有什么快乐是蓝胖子给不了的！相信很多人的童年都被哆啦A梦治愈过。即将上映的《哆啦A梦：大雄的绘画奇遇记》是“哆啦A梦”系列电影45周年纪念之作。影片聚焦“绘画”主题大冒险，讲述了哆啦A梦一行人意外穿越至名画中13世纪的雅托利亚公国，开启一段神奇冒险之旅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《星际宝贝史迪奇》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正在热映的真人版《星际宝贝史迪奇》，也受到不少观众的喜爱。《星际宝贝史迪奇》改编自同名动画电影。影片讲述来自外星的史迪奇，在一场太空追捕中意外降落在夏威夷海岛，与孤独的小女孩莉萝相遇，发生了一段有趣又温馨的故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真人版不仅保留了动画版的经典剧情，还加入现代视角的冲突与成长元素，让故事更加丰富立体，在冒险中传递爱与温暖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个假期，与小朋友一起踏上“冒险征程”，在欢笑中见证孩子们的勇敢与成长吧。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 13:51:20 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748870720118_cePDjx_1748870720348.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30920286</guid></item><item><title>美国科罗拉多州“涉以”袭击已致8人受伤，袭击者系非法居留</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30920242</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2334964" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250602/2d0d11c9-edba-44bc-b454-bdcee9883287.jpg" data-imageid="349622127"&gt;&lt;p&gt;当地时间6月2日，美国国土安全部公共事务助理部长特里西娅·麦克劳克林表示，科罗拉多州博尔德袭击事件的嫌疑人穆罕默德·苏莱曼非法居留美国。麦克劳克林表示，嫌疑人于2022年8月持B-2旅游签证入境，签证于2023年2月到期，嫌疑人于2022年9月申请了庇护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法院记录显示，该嫌疑人被控谋杀相关的多项重罪，预计他将于当日下午出庭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国科罗拉多州博尔德市6月1日发生针对亲以色列团体的袭击事件。美国联邦调查局表示，一名男子高喊“解放巴勒斯坦”，并向一群举行活动关注被扣押在加沙地带以方人员的亲以色列人士投掷燃烧装置，造成8人受伤。美国联邦调查局称此为“有针对性的恐怖袭击”，正在对该事件展开调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月21日晚，以色列驻美使馆两名工作人员在美国首都华盛顿犹太博物馆附近中枪身亡。犯罪嫌疑人为一名来自伊利诺伊州芝加哥市的30岁男子，他被安保人员扣押后高喊“解放巴勒斯坦”的口号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列今年3月重新封锁加沙地带，并于近日加大军事行动，造成大量人员伤亡、加剧人道主义危机，受到国际社会谴责。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 13:42:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748870268126_dT7tXz_1748870268366.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30920242</guid></item><item><title>港股数字货币板块集体大涨：连连数字涨超64%、欧科云链涨超41%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30920024</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748867539250_ZRsfsT_1748867539417.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349619494"&gt;&lt;p&gt;6月2日，港股数字货币板块集体大涨。具体来看，连连数字（02598.HK）一度涨超79%，移卡（09923.HK）一度涨超49%，欧科云链（01499.HK）在盘中上涨45.45%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至收盘，连连数字涨64.27%，欧科云链涨41.21%，移卡涨39.87%。此前，众安在线曾连续五个交易日上涨，合计涨超64%。截至收盘，众安在线涨9.55%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月30日，香港特别行政区政府在宪报上刊登《稳定币条例》，这意味着《稳定币条例》正式成为法例。条例实施后，任何人如在业务过程中在香港发行法币稳定币，或在香港或以外发行宣称锚定港元价值的法币稳定币，必须向金融管理专员申领牌照。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓稳定币，是指基于分布式账本或类似技术，被大众接受可用于为商品/服务付款，可清偿债务，可投资的，以电子化形式转移、存储或买卖的交易媒介，并且能够锚定单一资产或一组/一篮子资产以维持其价值稳定的加密货币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;招商证券今日发布的研报指出，稳定币与加密货币在提升金融服务效率、降低金融服务成本与推进金融普惠发展方面已得到越来越多的认可，当前香港正式将稳定币纳入监管，未来香港稳定币发行、运营、流通全链条受益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 13:27:20 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748867539250_ZRsfsT_1748867539417.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30920024</guid></item><item><title>逆风翻盘，捷豹TCS车队上海站再度折桂</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30920224</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;在2025年ABB国际汽联电动方程式世界锦标赛Formula E（以下简称：Formula E）上海站第十一轮比赛中，捷豹TCS车队车手Nick Cassidy一路领跑，赢得杆位并最终登上最高领奖台，时隔一年后代表车队再次赢得上海站冠军奖杯。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748869849537_ieE31M_1748869877689.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349621990"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;第十一轮比赛，车手Nick Cassidy勇夺杆位并全程领跑，以超过7秒的优势夺冠&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本赛季的上海站“双连赛”正值端午节，随之而来的“龙舟水”雨势为场上车手带来了艰巨的考验，比赛悬念倍增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第十轮比赛，Nick Cassidy从第四位发车并展现了强劲的速度。然而，比赛刚刚进行到第二圈，场上发生的碰撞不幸波及Nick，他的赛车在遭遇碰撞后滑下赛道，最终，Nick以第21名的成绩结束比赛。队友Mitch Evans身背多项处罚，不但从最后一名发车，还受到10秒的罚时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第十一轮比赛，受暴雨天气影响延迟90分钟后，比赛在安全车的引导下起步。Nick驾驶捷豹I-TYPE 7赛车以卓越的速度和精准的车队策略支持，一路领跑，最终以超过7秒的优势率先冲线。队友Mitch Evans在场上全程奋力拼搏，但未能提升名次，最终以第14名完赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;捷豹TCS车队37号车手Nick Cassidy表示：“上海站的胜利是一个让我非常自豪的时刻。从场上到场下，我们的团队目标坚定，一直在为最好的结果拼搏，今天的冠军归功于我们在场上缔造的速度。整个周末，我们用强势的表现为自身树立了强大信心，从而在比赛中进一步释放我们的速度，精确执行既定的比赛策略。感谢车队整个赛季的坚守与支持！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;收官上海站后，捷豹TCS车队将继续亚洲赛程的较量，第十二轮比赛将于6月21日（周六）在印度尼西亚雅加达举行。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 13:17:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748870034727_acBFck_1748870034939.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30920224</guid></item><item><title>持续约一小时后，俄乌第二轮谈判结束</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30920239</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2334963" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250602/7de75987-05cf-42a6-9b48-8a1eb27ea37b.jpg" data-imageid="349622088"&gt;&lt;p&gt;当地时间6月2日，总台记者从俄罗斯方面获悉，消息人士称，俄乌第二轮谈判已结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消息人士称，俄乌代表团在土耳其伊斯坦布尔的谈判持续了一个多小时，谈判以俄语进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天，俄罗斯与乌克兰第二轮直接谈判在伊斯坦布尔的契拉昂宫举行。此轮谈判由土耳其外长费丹主持，俄方代表团由俄总统助理梅金斯基担任团长，成员包括俄副外长加卢津、俄武装力量总参谋部总局局长科斯秋科夫、俄国防部副部长福明等。乌克兰代表团由国防部长乌梅罗夫、外交部第一副部长谢尔盖·基斯利茨亚以及乌情报部门官员等组成。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 13:15:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748870281118_QcmB58_1748870281277.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30920239</guid></item><item><title>端午小长假“好玩不贵”：周边游出游人次占比近50%，主题乐园景区最受欢迎</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30919829</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;6月2日，多家在线旅游平台发布端午假期出游报告，数据显示，在前接“五一”后有暑假的背景下，今年端午小长假可谓“好玩不贵”，国内外机票均价和国内多地酒店均价较“五一”假期均有下降。不过，随着“避暑”需求提前，端午节后的出游预订需求或提前释放。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748858124978_weedeY_1748858131729.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349617040"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025年6月2日，山东省济南市，端午小长假期间，市民们选择近郊乡村游，赏美景、品美食，感受田园生活。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周边游出游人次占比近50%，机票酒店价格均较“五一”假期有所下降&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;途牛的报告显示，今年端午假期，游客短途休闲游需求旺盛，周边游出游人次占比接近50%，主导端午假期旅游消费。游客预订呈现明显的多元化、碎片化、临时性等特征。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本地游和周边游成为端午假期旅行“主基调”的背景下，国内和国际机票均价在节中出现了不同程度的下调。同程旅行数据显示，端午小长假首日，国内机票均价（不含机建燃油，下同）相比前一日下降超过20%，在假期最后一天价格反弹后，保持动态上涨的势头。国际机票均价（不含税，下同）在端午假期的第二天也出现小幅下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;携程的报告也显示，今年端午假期国内周边游、本地游占比为64%，周边游热门目的地依次为杭州、南京、上海、苏州、广州、北京、天津、济南、成都、湖州。国内热门旅游目的地前十位则依次为北京、上海、成都、南京、杭州、广州、重庆、天津、深圳、青岛。其中，广州、成都、重庆等热门旅行地的酒店均价较“五一”可省超过30%，较暑期有两成的优惠。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748858175352_5NGDEk_1748858184544.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349617047"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025年6月1日端午期间，辽宁锦州小布达拉宫广场人流量。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;当端午节遇上儿童节，主题乐园景区最受欢迎&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去五星级酒店“遛娃躺平”，去广东清远峡谷漂流，去新疆巴州看龙舟竞渡……端午节与儿童节的“撞档”，为民俗游占主流的端午假期增加了不少童趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同程旅行数据显示，今年端午假期，同程旅行平台上的亲子跟团产品预订热度同比增长80%，同程旅行旗下艺龙酒店科技平台上的亲子房预订热度同比提升超过200%。早在端午假期前，部分热门IP亲子房就已达到满房告罄的状态。整体来看，端午假期，国内四星级及以上的酒店热度远超三星级及以下酒店。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，多家在线旅游平台的数据显示，主题乐园景区在这个端午小长假最受欢迎，去哪儿数据显示，端午假期主题乐园景区预订量同比增长六成；飞猪数据显示，仅端午节当天，平台上大型景区与主题乐园门票预订量同比增长25%，其中“一价全包”、囊括吃喝玩乐服务的套餐商品预订量同比大涨超140%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至6月2日，去哪儿平台上，端午最受欢迎的主题乐园景区包括北京环球度假区、上海迪士尼度假区、香港迪士尼乐园、广州长隆野生动物世界和珠海长隆海洋王国。值得一提的是，上海乐高乐园未开先火。去哪儿平台上，“乐高乐园”搜索量月环比增10倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美团数据也显示，今年端午假期在“龙舟经济”和“亲子经济”推动下，出游趣味性的需求大增，有效拉动城市周边吃喝玩乐消费市场，其中，县城景区订单同比增长超428%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，端午期间，新疆、广东、贵州等地的龙舟活动盛况空前，挤满了大大小小的河道和村落，引爆了当地文旅消费。美团旅行数据显示，端午假期，广东、新疆、贵州的文旅订单同比增幅跻身全国省份前三。以广东惠州为例，订单增长超34％。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748858207407_wZNBBm_1748858216520.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349617050"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025年6月1日，江苏苏州，端午小长假第二天，拙政园内游人如织，人们在雨中畅游，感受苏州园林的独特魅力。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;海岛出境游涨幅明显，入境游订单同比增长近九成&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;端午小长假是上班族们在十月国庆节前的最后一个假期，即使只有三天也没能阻挡游客出境游的脚步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;携程的报告显示，端午节出境游热门目的地前五依次为日本、中国香港、韩国、泰国、马来西亚均在3小时航行圈内。与国内避暑游大热同频，出国玩水也是今年端午游客出境游的热门选项。携程平台上，巴厘岛、冲绳、济州岛、马尔代夫等海岛目的地涨幅明显，其中冲绳、巴厘岛机票订单分别增长81%、52%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与出境游相似，假期期间入境游主要客源国/地区也集中在3小时航行圈内，分别为中国香港、韩国、泰国、马来西亚、新加坡。中国风在各项免签政策助力下持续在全球圈粉，报告显示，今年端午节入境游订单同比增长近九成，热门入境游目的地为上海、北京、广州、成都、深圳、重庆、杭州、青岛、西安、昆明等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;初夏怡人的天气也让不少海外游客选择在端午来到中国开启一次大自然疗愈之旅，假期期间入境游景区门票GMV同比增长超1.5倍，热门景区中除环球影城与上海迪士尼乐园外，自然风光类景区占四席：九寨沟、张家界国家森林公园、天门山国家森林公园、黄龙风景名胜区。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748858243094_FrjHJd_1748858251582.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349617051"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025年6月1日，端午假期，游客在山西省运城市盐湖区东郭镇野趣大自然亲子农场游玩，乐享假日时光。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;暑期出游需求提前释放，端午假期后机票均价动态上涨&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，同程旅行数据显示，端午假期，同程旅行平台上的出境联程中转机票预订热度同比增长近20%，相比出境机票的整体预订热度增速高出5个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同程研究院分析，选择端午假期通过空空中转出游的用户，有三大特征，一是出行周期长，二是价格敏感度相对较高，三是主要集中在非一线城市。选择空空中转的旅客大多通过拼假方式抓住国际机票价格大幅上涨前的窗口期。选择在“全国高考”前错峰出游，不仅可以避开暑期客流高峰，还有机会享受到更高的出行性价比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与端午假期国内和国际机票均价不增反降相比，国内和国际机票均价将在节后一周内开始呈现动态上涨的态势。特别是从6月20日开始，随着全国大部分地区将进入“中考时间”，国内机票均价或将反超端午假期机票价格高点。国际机票均价的上涨幅度更大。同程旅行数据显示，在“全国高考”周期内，国际机票均价将迎来节后第一波价格上涨小高峰。预计国际机票均价将在6月21日前后突破3000元大关，并将在接下来的一周内直冲均价4000元的趋势线。而后随着暑期旅游旺季的到来，国际机票均价或将保持上涨趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从端午假期预订热度最高的亲子跟团游产品来看，主要集中在青甘大环线、北疆、川渝等地的长线跟团游以及华东周边的自由行。被誉为“中国最美公路”之一的独库公路于5月31日恢复通车，进一步提升了新疆自驾游的热度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 12:16:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748858138968_NQ28ne_1748858139123.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30919829</guid></item><item><title>百亿钛白粉龙头跨界失利，拟终止年产能50万吨磷酸铁项目</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30919862</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;钛白粉龙头跨界失利，拟终止年产能50万吨磷酸铁项目投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月2日，中核华原钛白股份有限公司（中核钛白，002145）公告称，拟终止公司2021年度非公开发行股票之“水溶性磷酸一铵(水溶肥)资源循环项目”及“年产50万吨磷酸铁项目”募集资金投资项目，并将剩余募集资金16.66亿元永久补充流动资金，用于公司日常生产经营及业务发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021年5月，中核钛白披露拟定增募资不超过70.91亿元，分别用于建设循环化钛白粉深加工项目、水溶肥项目、磷酸铁项目以及补充流动资金。2023年，中核钛白最终募得资金净额为52.49亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于终止上述投资项目的原因，中核钛白表示，水溶性磷酸一铵（水溶肥）及磷酸铁的下游市场供需关系发生较大变化，需求增速放缓。同时，前述产品的主要原材料近年来受下游行业大规模扩张、产品地方销售政策等因素影响导致供应紧张，销售价格大幅上涨，项目建成后的原材料供应效率及成本控制无法得到有效保障，行业整体盈利水平低于预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据公告，上述水溶肥项目原承诺投资总额7.86亿元（调整至5.86亿元），截至2025年4月30日累计投入2.32亿元，剩余3.73亿元，已完成基础工程及部分装置建设，形成10万吨/年氨水产能；磷酸铁项目原承诺投资总额33.85亿元（调整至25.24亿元），累计投入13.09亿元，剩余12.93亿元，已建成10万吨/年磷酸铁装置并实现销售（原计划建设年产能50万吨）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中核钛白表示，本次拟终止部分募集资金投资项目是公司根据业务发展需要以及当前实际情况做出的审慎决定，有利于提高公司的资金使用效率，优化资源配置，同时为公司战略发展布局提供资金支持。不存在损害股东利益的情况，不会对公司的生产经营造成影响，有利于公司的长远发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在发展战略方面，中核钛白称，公司在推进一体化循环经济实现转型升级的同时，致力于布局资源板块，实现全链条的综合利用。近两年，公司完成已收购磷矿矿产资源的整合，初步实现磷化产品的纵向一体化产业布局，2023年收购的双阳磷矿在2024年度实现43.35万吨产量。未来，公司将加快以外延并购的方式持续深度向产业链上游纵向延伸，进一步打造成本优势以铸造有效抵御周期波动的护城河。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中核钛白成立于1989年，2007年上市，业务涵盖钛白粉、硫酸亚铁、磷矿、黄磷、磷酸铁等产品销售及物流运输服务，其中钛白粉是公司主要业务。公司金红石型钛白粉年产能55万吨，位列国内第二。另有，磷酸铁年产能10万吨、磷矿石年产能50万吨、黄磷年产能12万吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至5月30日收盘，中核钛白报4.22元/股，总市值160.64亿元。 &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 12:12:06 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748860499971_ii6Y5e_1748860500188.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30919862</guid></item><item><title>现场视频丨俄乌两国在伊斯坦布尔开始第二轮直接谈判</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30919926</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="671154" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/0a69c906980545a8a1fbcb8f2d1556ed/hd/1748865887517_j5WAN3_1748865962232.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748865959033_niiNhw_1748865959171.png" data-duration="00:10" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p class="news_video_name"&gt;6月2日，土耳其伊斯坦布尔契拉昂宫，俄乌代表团分别进入谈判会场。视频来源：央视新闻(00:10)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯和乌克兰两国代表团2日在土耳其伊斯坦布尔就和平解决俄乌冲突开始第二轮直接谈判。&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="671155" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/d3f5fe8bc1a24fd182a0536182020d1a/hd/1748865887698_s1jEBQ_1748866041598.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748866039939_rATJ7j_1748866039939.png" data-duration="00:18" data-verticalvideo="1" data-width="636" data-height="848"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p class="news_video_name"&gt;当天俄乌代表团分别抵达谈判地点。视频来源：央视新闻(00:18)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此轮谈判由土耳其外长费丹主持，俄方代表团由俄总统助理梅金斯基担任团长，成员包括俄副外长加卢津、俄武装力量总参谋部总局局长科斯秋科夫、俄国防部副部长福明等。乌克兰代表团由国防部长乌梅罗夫、外交部第一副部长谢尔盖·基斯利茨亚以及乌情报部门官员等组成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯和乌克兰两国代表团5月16日在伊斯坦布尔重启关于和平解决俄乌冲突的直接谈判，双方就互换1000名战俘达成协议，但并未就停火等核心议题达成一致。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 12:01:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748866088221_XwDzma_1748866088422.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30919926</guid></item></channel></rss>