<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>澎湃新闻</title><link>https://www.thepaper.cn</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>美得克萨斯州洪水已致至少104人遇难，特朗普回避态度遭国内质疑</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31132400</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据新华社7月8日报道，美国得克萨斯州地方政府7日傍晚发布的消息显示，4日以来暴雨引发的洪水在得州中部6个县已造成至少104人死亡，成为美国百年来最严重的洪灾之一。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751977267245_mjEMYD_1751977314578.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352152195"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年7月5日，美国得克萨斯州科尔县，科尔维尔附近发生洪灾，救援人员在展开救援。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美联社报道，4日，一场暴风雨带来了近一英尺（0.3米）的降雨，导致瓜达卢佩河（Guadalupe River）水位暴涨，淹没了沿岸基督教女子营地“神秘营”（Camp Mystic），该营地中的27名女孩在洪水过后36小时仍旧下落不明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国会参议院民主党领袖舒默当天致信商务部代理监察长安德森（Roderick Anderson），要求其对国家气象局职位空缺情况展开调查。舒默表示，这些空缺职位“非常重要”，这些专家负责模拟风暴影响、监测水位上涨、发布洪水警报等。“我们必须找到未能及时发出洪水警报的原因。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美媒报道，特朗普就职总统以来，裁减美国国家海洋和大气管理局及其下属国家气象局预算资金和数百名员工。在美国国家气象局位于得州中部的分支机构，4月以来包括天气预警协调员等多个岗位空缺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，特朗普本人及其带领的政府却对此事表现出了一定的回避态度。《纽约时报》报道称，特朗普7日离开贝德明斯特高尔夫球场时曾告诉记者：“这是一场百年一遇的灾难，看着真是太可怕了。”但当被问及灾难是否因其政府推动缩减包括国家气象局在内的联邦机构而加剧时，他转移了话题，并“差点”将矛头指向前任总统拜登，“那真的是拜登的安排。那不是我们的安排。但我也不会因此责怪拜登。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道称，这并非特朗普首次在处理相关事件时指责民主党的做法，相比拜登政府，他似乎更倾向于将重大自然灾害视作党派之争的机会。去年10月，飓风袭击北卡罗来纳州时，特朗普曾在“真实社交（Truth Social）”平台上发帖称，“我不喜欢收到关于联邦政府和该州民主党州长的报道，他们刻意不帮助共和党地区的民众。”今年年初，特朗普也曾在洛杉矶发生山火时严厉批评当地民主党人的举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早在5月，美国各州就曾因为特朗普大幅削减政府规模的举措感到担忧，当时，联邦紧急事务管理局（FEMA）已失去约四分之一的全职员工，其中包括五分之一负责应对大规模灾害的协调官员。以往，无论是共和党还是民主党政府，新总统都会在飓风季节到来前任命经参议院确认的FEMA常任行政长官。但特朗普却没有。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民主党和共和党已经因此事互相指责。康涅狄格州参议员克里斯·墨菲（Chris Murphy）6日在社交平台X上发帖称，“准确的天气预报有助于避免致命的灾难。特朗普对公共部门员工，如气象学家，进行的愚蠢攻击将产生严重后果。”白宫新闻秘书卡罗琳·莱维特在7日下午的新闻发布会上强烈驳斥了这种说法。她表示，国家气象局拥有充足的人员，并发布了“及时准确的预报和预警”。这种做法引起了得克萨斯州当局官员的不满，受灾地区代表奇普·罗伊（Chip Roy）表示“在努力寻找遗体、处理家属悲痛之时，这种互相指责的做法实在令人反感。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 12:55:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751977483259_Em87rF_1751977483449.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31132400</guid></item><item><title>圆桌｜CR450动车组技术攻关取得重大阶段性成果，中国高铁如何跑出加速度？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31132044</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“近年来，中国高质量推进高速铁路建设，四纵四横高铁网建成运营，八纵八横高铁主通道加密成型。截至2024年底，中国高铁营业里程4.8万公里，超过世界高铁总里程的70%。全国123小时高铁出行圈全面形成，高铁通达97%的50万人口以上城市。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月8日，在第十二届世界高速铁路大会开幕式上，中国国家铁路集团有限公司副总经理王立新在现场发表《中国高铁创新发展成就与展望》主题演讲时作出上述介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国国家铁路集团有限公司科技与信息化部负责人介绍，近年来，中国高铁发展取得了举世瞩目的重大成就，成为中国式现代化的精彩缩影。包括建成了全球规模最大、现代化水平最高、运营场景最丰富的高铁网，形成了完备成套的高铁技术体系，研发了以复兴号动车组为代表的一大批科技创新成果，高铁技术树起国际标杆。此外，还构建了安全高效的运营系统，单日开行动车组列车可达一万列，动车组单日发送旅客可达1600万人次，动车组累计发送旅客已超229亿人次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;复兴号跑出关键一步&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王立新在现场演讲时介绍，经过多年技术攻关，中国构建了涵盖高速动车组工程建设、列车控制、牵引供电、运营管理、安全保障6个方面的高速铁路技术体系，成功研制时速160至350公里，不同速度等级，多种制式，能够适应高原、高寒、风沙等各种运营环境的复兴号系列动车组。在京沪、京广等17条线路，近8100公里的高铁线路上，实现世界最高时速350公里商业运营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中国修建高速铁路面临的地质条件及气候环境非常复杂，在世界上没有成熟经验可借鉴，完全依靠自主创新形成了独特的工程建造技术优势。”国铁建设部工程管理处处长薛晖向记者进一步指出，近年来，中国建设了一大批适应高寒、高温、干旱、风沙等特殊气候，以及软土、黄土、季节性冻土、岩溶等复杂地质的高速铁路，具备在各种气候环境和复杂地质条件下建设高速铁路的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“根据2016版国家《中长期铁路网规划》，‘八纵八横’高铁网建设进展顺利。”薛晖进一步指出，下一步，中国国家铁路集团有限公司将牵头组织相关单位，聚焦铁路现代化基础设施体系建设，着眼于服务国家重大战略、区域协调发展战略，总结评估“十四五”规划实施情况，精心编制“十五五”铁路发展规划，为服务和支撑中国式现代化提供有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当前，复兴号迈出从追赶到领跑的关键一步。”国铁科信部装备技术处处长李永恒表示，复兴号还成功将中国高铁从技术引进的追赶者锻造成引领潮流的领跑者，它不仅服务于国内庞大高铁网，更将作为中国名片走向世界，为世界高铁发展贡献中国智慧和中国方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李永恒介绍，一是复兴号全面自主化，拥有自主知识产权，形成自主可控创新链产业链，列车的核心技术完全掌握着自己手里。二是性能卓越，持续运营速度350km/h，安全运营能力全球领先，技术性能和舒适体验为世界高铁商业运营树立标杆。三是标准化平台化，建立中国高铁动车组技术和标准体系，为产业链协同发展、产品体系化发展、未来技术升级迭代奠定稳固基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;CR450技术攻关取得重大阶段性成果&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在复兴号自主创新成果基础上，国铁集团正实施CR450科技创新工程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李永恒向记者介绍，CR450科技创新工程总体目标是通过研发新一代高速动车组，实现高铁移动装备技术产业升级，在具备条件的线路实现更高速度商业运营，进一步释放我国发达高铁网的红利，巩固扩大中国高铁“领跑”优势，更好满足人民群众美好出行需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据国铁集团科信部此前介绍，2018年开始在时速400公里商业运营技术“无人区”进行探索，研究时速400公里运行条件下的高铁基础理论和关键技术，做了大量技术积累和论证；2021年正式实施“CR450科技创新工程”，开始时速400公里CR450动车组研发和高铁基础设施成套技术研究；2024年正式启动样车生产，广泛应用智能制造技术，强化质量管控，确保了CR450动车组样车顺利下线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年底发布的CR450动车组样车包括CR450AF和CR450BF两列样车，分别由中国中车股份有限公司（601766.SH，以下简称“中国中车”）旗下中车长春轨道客车股份有限公司（以下简称“中车长客”）和中车青岛四方机车车辆股份有限公司（以下简称“中车四方”）制造。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751969248997_C2Aksn_1751969372981.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352148331"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;CR450BF动车组于去年12月亮相&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前CR450动车组技术攻关取得重大阶段性成果。”李永恒介绍，CR450动车组速度达到新标杆，试验速度达时速450公里以上，最高运营速度可达时速400公里，可进一步提升路网运输效率和旅客出行体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，李永恒进一步介绍，在安全性上，高速运行工况下结构安全性更高、制动距离更短，列车智慧大脑构建主动安全保障体系。效能也实现新突破，整车运行阻力降低22%，牵引动力系统效率提升4%，列车约减重10%，能耗降低20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在世界高铁大会暨铁路装备展览会现场，中车长客股份有限公司主任设计师王雷向澎湃新闻记者介绍，未来以400公里/小时进行运营，CR450动车组更适合于长距离、大客流线路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据现场介绍，未来CR450动车组实行商业运行，京沪1300余公里左右的行程有望缩短至约3小时，较目前最快超过4小时的运行时长有明显优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了更高时速和更低能耗外，王雷指出，CR450的乘坐舒适度显著提升：通过车厢分区分频的噪声控制方案，以及高性能减震降噪材料和特定结构设计，使得400公里/小时运行时的车内噪音水平基本与350公里/小时复兴号相当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“该项目自2018年论证启动，研发历时近7年，该车型是自主创新和正向设计的成果。”王雷向记者指出，“由于400公里/小时级别超出了既有标准体系，研发团队也在国铁集团指导下进行了一系列探边试验，逐步摸索并建立了适用于该车型的新技术标准。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李永恒也向记者介绍，CR450实现技术新体系，核心技术实现迭代升级，性能指标世界领先，产业链供应链更可控，自主创新能力迈上新台阶，打造了技术更先进、兼容性更好、扩展性更强的技术平台。此外，CR450也是机制新引擎，进一步完善了用户主导的试验探索与迭代研发深度融合的创新机制，探索完善了模拟先行、靶向试验、快速迭代的高效创新路径，是新型举国体制下复杂高端装备研发模式的重大创新，“下一步将继续做好CR450动车组的试验和考核等工作，为设计定型打好基础。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体时间规划方面，王雷表示，CR450自今年1月3日启动形式和速度试验后，先后在北京环形线完成了220公里/小时及400公里/小时两阶段测试，7月又在武夷高铁上实现了450公里/小时最高速试跑；后续将进入运营考核，预计明年年底前可能投入使用。下一步，所有样车将完成约60万公里、为期一年的运行考核，后续通过引进考核完成后再申请获型号合格证，就可以批量投产。王雷强调，整个测试与投产节奏均按照国家铁路集团的统一部署推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国开创高铁创新发展路径&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在7月8日的开幕式现场，中国中车党委书记、董事长孙永才表示，中国中车坚持自主创新与协同创新相结合，致力成为全球规模领先、品种齐全、技术一流的高端装备制造商和系统解决方案提供商，努力为中国和世界轨道交通可持续发展贡献“中车技术”和“中车方案”。中国中车积极拥抱大数据、人工智能、物联网等前沿技术，推动高速列车向更智能、更高效、更安全、更集约、更舒适方向不断升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“展望未来，随着AI大模型、大数据、云计算等新技术的发展及应用，我国高铁列控系统正朝着更安全、更高效、更智能的方向快速发展，为全球高铁技术持续贡献‘中国方案’。”高铁列控地面设备基本情况方面，铁科院通号所副所长梁志国向记者介绍，大家在乘坐高铁时，都能感受到它运行速度非常快、也很平稳和准点。这背后，除了先进的动车组和稳固的线路基础外，一个高度智能化、自动化的能够监控列车运行的控制系统至关重要，这个系统就是列控系统，也常把它比喻成是一个指挥高铁安全运行的“超级大脑”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梁志国进一步介绍，截至2024年年底，全路有12000余套系统类列控系统，有力保障了我国4.8万公里高铁的安全运营，累计为超过200亿人次的旅客出行，提供了安全、便捷、舒适的服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“未来中国高铁将围绕更高速、更智能、更安全、更绿色等重点领域开展持续攻关。”王立新在开幕式上提及，将围绕更智能的高速铁路，推动人工智能技术与铁路深度融合发展，深化智能建造、智能装备、智能运营等技术领域创新，以数字化赋能铁路创新发展。围绕更安全的高速铁路，依托大数据、互联网、云计算等新技术，建立健全高速铁路风险感知技术体系，增强设施设备安全韧性，提升极端自然灾害和突发事件应对能力。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 12:54:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751971559876_teZPx7_1751971560237.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31132044</guid></item><item><title>金砖国家领导人第十七次会晤里约热内卢宣言（全文）</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31132417</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;金砖国家领导人第十七次会晤里约热内卢宣言&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;——加强全球南方合作，促进更加包容和可持续的治理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.我们，金砖国家领导人于2025年7月6日至7日在巴西里约热内卢举行金砖国家领导人第十七次会晤。本次会晤主题是“加强全球南方合作，促进更加包容和可持续的治理”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.我们重申秉持互尊互谅、主权平等、团结民主、开放包容、深化合作、协商一致的金砖精神。在过去17年金砖国家领导人会晤的基础上，进一步强化扩员后的金砖政治安全、经贸财金、人文交流“三轮驱动”合作。通过促进和平，构建更具代表性、更加公平的国际秩序，重振和改革多边体系，推动实现可持续发展和包容性增长，深化金砖战略伙伴关系，造福各国人民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.我们欢迎印度尼西亚共和国成为金砖成员国，欢迎白俄罗斯共和国、多民族玻利维亚国、哈萨克斯坦共和国、古巴共和国、尼日利亚联邦共和国、马来西亚、泰王国、越南社会主义共和国、乌干达共和国、乌兹别克斯坦共和国成为金砖伙伴国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4.我们强调通过《金砖国家领导人气候资金框架宣言》和《金砖国家领导人关于人工智能全球治理的声明》的重要意义，支持启动金砖国家消除社会决定性疾病伙伴关系。这些倡议展现了我们为应对紧迫的全球性问题，寻求包容可持续解决方案的共同努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;加强多边主义和全球治理改革&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5.我们重申致力于改革和完善全球治理，本着共商共建共享原则，推动构建一个更加公正、公平、敏捷、有效、高效、反应迅速、更具代表性、合法性、民主、负责任的国际和多边体系。我们注意到未来峰会上通过的《未来契约》及其两份附件：《全球数字契约》和《子孙后代问题宣言》。考虑到适应现有国际关系架构并更好反映当代现实的需要，我们重申对多边主义的承诺，维护国际法，全面完整遵守作为其不可或缺基石的《联合国宪章》宗旨和原则，维护联合国在国际体系中的核心作用。在此体系中，各主权国家合作维护国际和平与安全，推动可持续发展，促进和保护全民民主、人权和基本自由，在团结互尊、公平正义基础上推动合作。我们重申致力于确保新兴市场和发展中国家，特别是非洲、拉丁美洲和加勒比地区及最不发达国家，能够更广泛、更具实质意义地参与全球决策过程和机制，使其更好适应当前现实。我们还呼吁在联合国秘书处和其他国际组织中及时实现公平地域代表性，提升女性在国际组织不同级别和岗位的作用和占比，尤其是来自新兴市场和发展中国家的女性。我们强调，联合国行政机构负责人和高级职位的甄选和任命程序需要遵循透明和包容原则，遵守《联合国宪章》第一百零一条的所有规定，充分考虑到应在尽可能广泛的地域基础上征聘工作人员并提升女性参与度，遵守任何国家或国家集团的国民都不应垄断联合国系统高级职位的一般规则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6.我们认识到《金砖国家领导人第十五次会晤约翰内斯堡宣言》，重申支持对联合国包括其安理会进行全面改革，使之更加民主，更具代表性、效力和效率，增加发展中国家在安理会成员中的代表性，以应对普遍的全球性挑战。支持包括金砖国家在内的非洲、亚洲、拉美的新兴和发展中国家在国际事务中尤其是在联合国包括其安理会发挥更大作用的正当愿望。我们认可“埃祖尔韦尼共识”和《锡尔特宣言》反映的非洲国家正当愿望。我们强调联合国安理会改革应扩大全球南方的发言权。忆及《金砖国家领导人第十四次会晤北京宣言》和《金砖国家领导人第十五次会晤约翰内斯堡宣言》，中国和俄罗斯作为联合国安理会常任理事国，重申支持巴西和印度在联合国包括其安理会发挥更大作用的愿望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7.在联合国成立80周年之际，我们忆及联合国大会第75/1号、第77/335号和其他相关决议，重申致力于为联合国履职提供所需的一切必要支持。我们强烈呼吁对联合国主要机构进行改革，以期取得实质进展。我们坚持致力于为联合国安理会改革相关讨论注入新活力，继续努力振兴联合国大会，并加强联合国经社理事会。我们期待联合国圆满完成2025年建设和平架构审查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8.我们一致认为，在当今世界多极化的现实背景下，发展中国家加强对话与协商至关重要，以构建更加公平公正的全球治理，促进国家间实现互利互惠。我们认识到，多极化进程能为新兴市场和发展中国家提供更多机会，挖掘建设性潜力，享受普惠、包容、公平的经济全球化与合作。我们强调，面对地缘紧张局势加剧、经济急剧下行、技术变革、保护主义措施以及移民等重大全球性挑战，全球南方是推动积极变革的重要力量。我们相信，金砖国家将持续发挥关键作用，为全球南方提供表达关切和优先事项的平台，并在遵循国际法的基础上，推动构建更加公正、可持续、包容、更具代表性、稳定的国际秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9.我们忆及2025年是第二次世界大战结束80周年。二战给人类造成了惨不堪言的苦难，尤其是在欧洲、亚洲、非洲、太平洋等地区。二战结束也为创建联合国从而使后世免遭战祸创造了条件。我们全力支持关于第二次世界大战结束80周年的联合国大会第79/272号决议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10.我们重申亟需改革已建立80多年的布雷顿森林体系，使之更加敏捷、有效、可信、包容、符合目标、公正、负责、具有代表性，提升其合法性。该体系须改革治理架构，反映自其成立以来的世界经济变化。在布雷顿森林体系中，新兴市场和发展中经济体的发言权和代表性须反映其在世界经济中日益提升的权重。我们呼吁改善管理程序，包括构建择优录取、包容的遴选程序，提升新兴市场和发展中经济体在国际货币基金组织和世界银行集团领导层的地区多样性和代表性，提高女性在管理层的职位和占比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11.在当前充满不确定性和不稳定性的背景下，国际货币基金组织作为全球金融安全网的核心，必须保持充足的资源和敏捷性，有效支持其成员特别是最脆弱的成员。第十六次份额总检查尽管没有调整份额，我们已为在第十六次份额总检查下实现等比例份额增资提交同意函。我们敦促尚未提交的国际货币基金组织成员尽快提交同意函，使份额增资尽快生效。我们敦促国际货币基金组织执董会履行理事会设定的任务，尽早制定第十七次份额总检查份额调整方法，包括通过新的份额公式。我们支持组织执董会和国际货币与金融委员会代表制定一般原则，以指导未来的讨论，并帮助推动围绕紧迫的份额和治理改革达成共识。我们重申，国际货币基金组织进一步份额调整不应以牺牲发展中国家的利益为代价，应反映各成员在全球经济中的相对地位，并增加新兴市场和发展中经济体的份额。根据《金砖国家里约热内卢关于国际货币基金组织份额和治理改革的愿景》，我们愿与国际货币基金组织其他成员进行建设性交流，以确保在第十七次份额总检查中进行有意义的份额调整和治理改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12.我们重申，由巴西共同主持的2025年世界银行股权审议是强化多边主义、提升世界银行集团合法性，使其成为更好、更大、更有效的开发性金融机构的关键契机。根据利马原则，我们继续倡导提高发展中国家的发言权和代表性，并通过股权调整来纠正发展中国家代表性不足的历史问题。面对气候变化和数字化挑战，我们将努力确保通过包括创造就业在内的手段消除贫困和不平等仍是世界银行的核心任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;13.多边贸易体制长期处于十字路口。贸易限制措施激增，无论是滥施关税和非关税措施，还是以环保为幌子的贸易保护主义，都可能导致全球贸易进一步萎缩，破坏全球供应链，加剧国际经济贸易不确定性，从而加剧现有经济差距，影响世界经济发展前景。我们对单边关税和非关税措施的上升表示严重关切，这些措施扭曲贸易并违反世贸规则。鉴此，我们重申支持以规则为基础、以世贸组织为核心的开放、透明、公平、包容、平等、非歧视、协商一致的多边贸易体制，包括对发展中成员的特殊与差别待遇。在世贸组织成立30周年之际，我们强调世贸组织是唯一拥有必要授权且具有全球影响力的专业多边机构，能够在多个维度牵头开展国际贸易讨论，包括就新贸易规则进行谈判。我们忆及世贸组织第12届部长级会议所作承诺，并在第13届部长级会议重申，对世贸组织进行必要改革，以确保其重要性，重振世人对多边贸易体系的信心。我们承诺将紧急恢复可及有效、运转良好、具有约束力的、两级审理的世贸组织争端解决机制。我们坚定支持埃塞俄比亚、伊朗加入世贸组织的申请。欢迎金砖经贸部长会议通过的《金砖国家关于世贸组织改革和加强多边贸易体制的宣言》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;14.我们谴责实施违背国际法的单边强制措施。我们重申，这些措施尤其是单边经济制裁和次级制裁，对目标国普通民众的发展权、健康权、粮食安全等人权产生深远影响，对贫困和弱势群体的影响尤甚，并加深数字鸿沟、加剧环境挑战。这些非法措施违背国际法和《联合国宪章》的宗旨和原则，我们呼吁取消这些措施。我们重申，金砖成员国不实施、不支持未经联合国安理会授权的违背国际法的制裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;15.我们认识到全球卫生挑战之间相互联系并存在跨境影响，重申致力于增进国际合作和团结，加强全球卫生治理。我们强调世界卫生组织作为联合国系统内国际卫生工作的指导和协调机构所发挥的作用，特别是应对危机和紧急情况，强调有必要支持其强化授权、能力及筹资机制。一个资金充足、运作有力的世卫组织至关重要，有助于有效应对当前及未来的公共卫生挑战，减少不平等，确保所有人尤其是发展中国家民众能公平获得包括药品和疫苗在内的医疗服务。我们承诺积极支持强化全球卫生架构，推动其实现平等、包容、透明、迅速反应，确保在实现卫生相关的可持续发展目标进程中，不让任何国家掉队。我们认可第78届世界卫生大会通过《世界卫生组织大流行协定》，该协定将为打造一个更加安全、公平、能够应对未来大流行病的世界奠定基础。我们愿乘势而上，推动在成员国主导和驱动下，如期完成大流行协定病原体获取和惠益分享系统附件谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;16.我们认识到，人工智能是促进发展、推动迈向更加繁荣未来的划时代机遇。为实现上述目标，我们强调人工智能全球治理应降低潜在风险，着力解决包括全球南方国家在内的各国的需求。世界各国应共同努力，构建以联合国为核心的人工智能治理体系，坚持共同价值，应对风险，建立信任，在各国法律允许范围内确保广泛包容的人工智能国际合作与获取，包括加强发展中国家人工智能能力建设。为支持开展建设性对话，实现更加均衡的治理路径，我们通过了《金砖国家领导人关于人工智能全球治理的声明》，在遵守《联合国宪章》、尊重各国监管框架和国家主权的前提下，推动负责任地开发、部署和应用人工智能技术，助力实现可持续发展和包容性增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;促进和平、安全和全球稳定&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;17.我们对世界多地持续发生冲突以及国际秩序两极分化、碎片化表示关切，对当前全球军费开支激增、严重挤占发展中国家的发展资金的趋势表示担忧。倡导采用多边主义方式，尊重各国在重要全球议题上的不同观点和立场，包括可持续发展、消除饥饿与贫困，以及参与全球应对气候变化等，同时对企图将安全问题同气候变化议程挂钩表示严重关切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;18.我们注意到，当前全球呈现两极分化态势、信任缺失，鼓励全球携手加强国际和平与安全。呼吁国际社会通过政治外交手段应对挑战及相关安全威胁，降低冲突风险，强调需致力于冲突预防，包括解决冲突的根源问题。我们强调秉持安全不可分割原则，坚持通过对话协商和外交途径以和平方式解决国家间的分歧和争端。鼓励地区组织在预防和解决冲突中发挥积极作用，支持一切有利于和平解决危机的努力。强调应根据《联合国宪章》宗旨和原则，将调解与预防性外交作为避免危机及防止危机升级的重要工具。为此，我们同意在预防武装冲突、联合国维和行动、非盟自主和平行动以及斡旋调解、和平进程等方面探索合作途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;19.我们重申致力于加强多边合作以应对世界各地的人道主义危机，并对本已不足、碎片化且常被政治化的国际人道主义援助的不断减少表示关切。我们强烈谴责一切违反国际人道主义法的行为，包括蓄意袭击平民以及民用基础设施等民用物体，拒绝或阻碍人道主义准入以及针对人道主义人员的暴行。我们强调需对一切违反国际人道主义法行为追究责任。此类违反国际法的行径不仅加剧当前苦难、而且破坏冲突后重建所需的物质和社会基础，不利于实现持久和平。我们认可金砖国家成员在尊重、遵守和有效执行国际人道主义法方面开展的国际合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;20.我们重申致力于全面落实和推进“妇女、和平与安全”议程，特别是在联合国安理会第1325（2000）号决议通过25周年之际。我们重申应确保妇女充分、平等、安全、有意义地参与和平与安全各层级决策进程，包括预防和解决冲突、人道主义救援、调解、和平行动、建设和平、冲突后重建与发展等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;21.我们谴责2025年6月13日以来对伊朗发动的军事打击，此举违反国际法和《联合国宪章》，对由此导致的中东安全局势升级表示严重关切。我们对蓄意攻击民用设施及在国际原子能机构全面保障监督下的和平核设施的行为表示严重关切，相关行为违反国际法及国际原子能机构相关决议。核保障监督、核安全和核安保必须始终得以维护，包括在武装冲突时期，以保护人民和环境免受伤害。在此背景下，我们重申支持旨在应对地区挑战的外交努力，并敦促联合国安理会审议此事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;22.我们忆及在联合国安理会、联合国大会等相应场合就乌克兰境内冲突表达的国家立场。我们赞赏地注意到旨在通过对话和外交手段和平解决冲突的相关调解和斡旋建议，包括非洲和平倡议以及“和平之友”小组。我们期待当前努力能够实现可持续的和平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;23.我们对中东和北非地区持续冲突和不稳定表达严重关切。鉴此，我们核可2025年3月28日金砖国家中东事务副外长/特使会议联合声明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;24.我们重申对巴勒斯坦被占领土局势的严重关切，特别是以色列恢复对加沙的袭击并阻碍人道主义援助进入该地区。我们呼吁遵守国际法，尤其是国际人道主义法和国际人权法，并谴责一切违反国际人道主义法的行为，包括将饥饿作为战争手段的行径。我们还谴责将人道主义援助政治化或军事化的企图。我们呼吁各方秉持诚意展开进一步谈判，以实现立即永久无条件停火。呼吁以色列军队完全撤出加沙地带和其他巴勒斯坦被占领土，释放所有违反国际法拘押的人质和被拘留者，确保人道主义援助准入和运送持续且畅通无阻。我们重申对联合国近东救济工程处的坚定支持，强调应充分尊重联合国大会对近东救济工程处的授权，即在其五个行动领域向巴勒斯坦难民提供基本服务。我们呼吁各相关方尊重国际法规定的义务，保持最大克制，避免行动升级和挑衅性言论。我们并注意到国际法院在南非对以色列提起的法律诉讼中采取的临时措施，该临时措施特别重申以色列有法律义务向加沙地带提供人道主义援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;25.我们重申加沙地带是巴勒斯坦被占领土不可分割的一部分，并强调约旦河西岸和加沙地带统一在巴勒斯坦民族权力机构领导下的重要性，并重申巴勒斯坦人民拥有自决权，包括独立建国的权利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;26.我们呼吁国际社会支持巴勒斯坦权力机构进行改革，以实现巴勒斯坦人要求独立和建国的合法愿望，并根据2025年3月4日阿拉伯国家巴勒斯坦问题紧急峰会达成的共识，在巴勒斯坦人发挥核心作用的前提下，迅速重建巴勒斯坦领土的民用基础设施。赞赏地注意到关于即将在开罗举行一次认捐会议的倡议。我们强调，加沙恢复重建和稳定必须与实现巴勒斯坦问题公正持久政治解决同步推进。我们坚决反对以任何借口强迫巴勒斯坦人暂时或永久地迁出巴勒斯坦被占领土，以及对加沙地带领土进行任何地理或人口改变。我们重申，国际法和国际司法机构要求结束非法占领，并要求立即停止一切破坏法律规范、阻碍公正持久和平的行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;27.我们重申，只有通过和平方式才能实现巴以冲突公正、持久的解决，且必须满足包括自决权与回归权在内的巴勒斯坦人民的合法权利。我们重申支持巴勒斯坦成为联合国正式会员国，同时坚持致力于实现根据联合国安理会和联合国大会有关决议等、阿拉伯和平倡议制定的“两国方案”，包括建立以国际公认的1967年边界为基础、包括加沙地带和约旦河西岸地区、以东耶路撒冷为首都、两国毗邻和平安全共处、享有主权的独立自立的巴勒斯坦国。我们强调巴勒斯坦应在包括多边金融机构在内的所有相关国际组织中获得充足代表性，并拥有获取其资源的途径。我们欢迎金砖国家持续努力，推动实现紧急停火，加速人道主义援助，以实现地区持久、可持续的和平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;28.我们欢迎黎巴嫩停火，并呼吁所有各方严格遵守停火条款并全面执行联合国安理会第1701号决议。谴责持续违反停火协议以及侵犯黎巴嫩主权和领土完整的行为，呼吁以色列尊重与黎巴嫩政府商定的停火条款，从黎巴嫩领土全面撤军，包括黎巴嫩南部五个仍有以色列驻军的据点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;29.我们重申致力于维护叙利亚主权、独立、统一和领土完整，呼吁根据联合国安理会第2254（2015）号决议，在联合国推动下，推进“叙人主导、叙人所有”的和平、包容性政治进程，并不加歧视地确保平民的安全和福祉。我们谴责叙利亚境内各省份发生的针对该国各社区的暴力行为，谴责“伊斯兰国”（达伊什）和“基地”组织在叙利亚的分支机构继续开展恐怖活动，包括最近在马尔·埃利亚斯教堂和大马士革农村省发生的爆炸事件，并向这些恐怖袭击的遇难者家属表示诚挚的慰问和同情。我们也对外国恐怖分子在叙利亚境内活动构成的威胁以及恐怖分子从叙利亚向周边国家扩散的风险表示谴责。叙利亚应该坚决反对一切形式的恐怖主义和极端主义，并采取切实行动回应国际社会对恐怖主义的关切。我们欢迎解除对叙利亚的单边制裁，希望这有助于推动叙利亚经济复苏，并以促进发展和稳定的方式开启重建阶段。我们强烈谴责以色列公然违反国际法和1974年达成的《部队脱离接触协议》，占领叙利亚部分领土，敦促以色列立即从叙利亚领土撤军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;30.我们重申“以非洲方式解决非洲问题”原则应继续作为解决非洲大陆冲突的基础。我们认识到非洲联盟在冲突预防、管控和解决中的关键作用，重申支持在非洲大陆上为非洲和平所作努力，包括非洲联盟及非洲次区域组织所作工作。为此，我们承诺探索新途径以支持非洲大陆和平支持行动、调解努力、和平进程以及更广泛的建设和平倡议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;31.我们赞赏非洲国家和组织在追求持久和平与可持续发展方面所作努力和取得的成就，同时对非洲一些地区新出现和旷日持久的武装冲突造成的严重人道主义危机深表关切，特别是苏丹、大湖地区和非洲之角的冲突造成破坏性影响。我们重申支持为政治解决上述危机所作努力，再次呼吁停止敌对行动，并强调需要和平解决冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;32.我们对苏丹的局势表示严重关切，有关局势导致人道主义危机以及极端主义和恐怖主义扩散风险上升。鉴此，我们再次强调立场，并呼吁立即、永久、无条件停火，以和平方式解决冲突。我们也强调需确保苏丹人民持续、紧急、不受阻碍地获得人道主义援助，并扩大对苏丹和邻国的人道主义援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;33.我们对海地安全、人道主义和经济局势的持续恶化表示严重关切。我们重申安全与发展相辅相成。当前危机需要海地主导的解决方案，包括当地政治力量、机构和社会之间开展的全国性对话，凝聚共识。呼吁国际社会支持海地解散帮派，改善安全形势，为社会和经济的长期发展奠定基础。我们支持联合国发挥作用，强调需要通过国际合作来有效应对海地的多重危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;34.我们强烈谴责一切恐怖主义行径，无论其动机为何、无论何时何地，由何人所为，此类行为均是犯罪且毫无道理。最强烈地谴责2025年4月22日在查谟和克什米尔地区发生的恐怖袭击事件，该事件造成26人丧生、多人受伤。我们重申致力于打击一切形式和表现的恐怖主义，包括恐怖分子跨境流动、恐怖主义融资以及为恐怖分子提供庇护。我们重申恐怖主义不应与任何宗教、国籍、文明或族裔群体挂钩。必须根据相关国内法和国际法，追究所有参与恐怖主义活动及相关支持的责任并将其绳之以法。我们敦促确保对恐怖主义零容忍，在反恐问题上拒绝双重标准。我们强调国家在打击恐怖主义方面负有首要责任。强调防范恐怖主义威胁和反恐的全球性努力必须全面遵守国际法规定的义务，包括《联合国宪章》的宗旨和原则及相关国际公约与议定书，特别是可适用的国际人权法、国际难民法和国际人道主义法。我们欢迎金砖国家反恐工作组及其五个分工作组在《金砖国家反恐战略》《金砖国家反恐行动计划》和《反恐工作组立场文件》基础上开展的活动，并期待进一步深化反恐合作。呼吁尽快在联合国框架下完成和通过《全面反恐公约》。呼吁对所有联合国认定的恐怖分子和恐怖组织采取协调一致的行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;35.我们最强烈地谴责2025年5月31日、6月1日及5日在俄罗斯布良斯克州、库尔斯克州和沃罗涅日州蓄意针对平民的桥梁和铁路设施袭击事件。这些袭击造成包括儿童在内的多名平民伤亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;36.我们重申致力于预防和打击非法资金流动，包括洗钱、恐怖融资、极端主义融资和反扩散融资，以及其他形式的跨国有组织犯罪，如毒品贩运、网络犯罪、破坏环境犯罪、非法贩运枪支、人口贩运、腐败以及非法使用包括加密货币在内的新技术，特别是用于恐怖活动。鉴此，我们强调加强能力建设和技术援助的重要性，特别是对于发展中国家，支持其履行相关国际义务。我们重申对国际反犯罪合作的技术性和非政治化原则的承诺，包括预防性合作和金融调查合作。我们注意到进一步加强相关合作的需要，包括通过金砖国家现有工作组、会议机制、主管部门以及其他形式，基于金砖国家已通过的文件及已加入的相关国际法律文书。我们强调为年轻一代的安全发展创造条件的重要性，降低其参与非法活动的风险，对青年参与的有关国际项目进展表示欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;37.我们坚定不移推动金砖国家在预防和打击腐败方面的合作，在符合相关国际协定，特别是《联合国反腐败公约》的前提下，加强在国际反腐败议程重大问题上的协调。我们重视履行金砖在反腐方面的承诺，包括加强反腐、资产追回方面的合作。我们欢迎金砖国家反腐败工作组加强反腐事务合作，特别是分享实践经验和技能，包括制定《加强反腐败合作与资产追回：金砖国家共同愿景与联合行动》，推动拒绝腐败避风港，加强成员国能力建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;38.我们对日益增长的核危险和核冲突风险表示关切。重申需振兴裁军、军控和防扩散体系，维护其完整性和有效性，争取全球稳定和世界和平安全。强调无核武器区对加强核不扩散制度的重要贡献，重申支持和尊重所有现有的无核武器区以及他们关于不使用或威胁使用核武器的保证，承认加快执行关于建立中东无核武器和其他大规模杀伤性武器区相关决议，包括依据联合国大会第73/546号决议召开的会议至关重要。呼吁所有受邀方秉持诚意、建设性地参与本次会议。欢迎联合国大会通过第79/241号决议“全面研究无核武器区问题的所有方面”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;39.我们认识到确保空间系统以及空间科学技术用于和平目的的必要性，重申支持确保外空活动的长期可持续性，防止外空军备竞赛和武器化，以及防止对外空物体使用或威胁使用武力，包括通过谈判达成一项多边法律工具以确保全球安全。认识到2014年向裁军谈判会议提交的“防止在外空放置武器、对外空物体使用或威胁使用武力条约”更新草案是实现这一目标的重要步骤。强调透明度和建立信任措施、公认的规范、规则和原则等务实、非约束性承诺也有助于防止外空军备竞赛。注意到部分金砖成员国在联合国大会提出的建立单一开放工作组，以便进行连贯、包容和有效的讨论，在包括关于防止外空军备竞赛的有法律约束力文件的实质要素等现有成就基础上，实现上述目的并建设性参与相关进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;40.我们强调信息通信技术在弥合国内和国家间日益扩大的数字鸿沟方面具有潜力，认识到数字领域引发和出现的挑战和威胁。重申致力于促进开放、安全、稳定、可及、和平和可互操作的信息通信技术环境。强调联合国应发挥主导作用，推动建设性对话，就安全使用信息通信技术达成共识，讨论制定该领域普遍适用的法律框架，进一步制定和实施关于国家负责任使用信息通信技术的普遍认同的规范、规则和原则。呼吁采取全面、平衡、客观的方法，推进信息通信技术产品和系统的开发和安全，并制定和实施全球可互操作的供应链安全通用规则和标准。赞赏联合国2021－2025年信息通信技术安全和使用问题开放工作组作为在此问题上唯一全球性和包容性机制所做工作，强调共同致力于在今年7月成功完成其工作。重申致力于以协商一致方式建立一个由联合国主持的单一轨道、国家主导的常设机制，向联合国大会第一委员会报告，认识到坚持协商一致原则对建立未来机制及当前机制决策至关重要。认可金砖国家信息通信技术使用安全工作组在政策交流、与计算机应急响应小组（CERT）合作、执法合作以及联合研发等领域取得的进展。鉴此，我们欢迎围绕金砖国家执法合作谅解备忘录和金砖国家计算机应急响应小组多边合作谅解备忘录开展磋商。我们强调，按照确保信息通信技术安全使用务实合作路线图及其进展报告，加强学术合作和分享交流项目机会信息十分重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;41.我们赞赏联合国大会通过《联合国打击网络犯罪公约》。这是一项具有里程碑意义的多边成就，将成为预防和打击网络犯罪国际合作的有效工具和必要法律框架，确保及时、合法以电子形式收集和分享任何可能利用信息通信技术系统实施的严重犯罪证据。强调金砖国家自该公约首次提出以来对其通过所作的重要贡献，并呼吁所有国家抓住机会在2025年于河内签署该公约，依据国内法律、流程和程序予以批准，确保该公约尽快生效，继续依据联合国大会第74/247号决议和第75/282号决议参与特设委员会工作，以期谈判拟定一项《联合国打击网络犯罪公约》补充议定书草案，特别用以酌情处理其他刑事犯罪问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;深化国际经济、贸易和金融合作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;42.我们欢迎《金砖国家经济伙伴战略2025》取得的成果。该战略为金砖国家合作提供指导并确立框架，加强成员国在各领域发展、战略、项目及路线图方面的协作。我们期待达成和实施《金砖国家经济伙伴战略2030》，旨在强化金砖国家在多边贸易体制、数字经济、国际贸易、金融合作以及贸易与可持续发展相关合作的授权和指导原则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;43.我们赞赏通过《金砖国家贸易与可持续发展框架》，重申致力于深化贸易合作，促进包容性增长与可持续发展。我们重申应确保贸易与可持续发展政策相互支撑且符合世贸规则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;44.我们欢迎金砖国家政府和社会资本合作和基础设施工作组讨论减轻汇率风险和气候韧性基础设施项目筹备，旨在推进项目进展并增加社会投资。同时，我们欢迎关于建立基础设施项目信息中心的持续讨论，该平台将加强协作和信息共享，我们鼓励工作组进一步探索此项倡议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;45.在新开发银行即将开启高质量发展的第二个“金色十年”之际，我们认识到并支持其在全球南方发展和现代化进程中发挥日益强有力和战略性的作用。我们欢迎新开发银行稳步提升其能力，包括资源动员、促进创新、扩大本币融资、多元化资金来源、支持具有重大影响项目等，相关项目旨在推进可持续发展、减少不平等、促进基础设施投资和经济一体化等。我们也认可并鼓励新开发银行持续扩大成员规模、完善治理架构，这将提升银行的机构韧性和运营效率，使其继续以公平、非歧视的方式履行使命和职责。我们坚定支持新开发银行进一步扩员，并依据《新开发银行总体战略》及相关政策，加快审议有意愿的金砖国家的加入申请。我们全力支持迪尔玛・罗塞芙行长履职，她再次当选新开行行长得到了全体成员的鼎力支持。我们欢迎新开发银行在建设成为促进全球发展与稳定的重要机构方面取得坚实进展。这一发展轨迹反映了我们致力于加强金融机制建设，促进全球南方实现包容性、可持续发展的共同承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;46.我们欢迎金砖国家财金智库网络为促进学术界、政策制定者和顶尖研究人员之间的协作所作出的宝贵贡献，并赞赏该组织制定的工作计划和优先事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;47.我们欢迎在2025年上半年围绕新投资平台开展的建设性讨论，认可相关工作在巴西担任金砖国家主席国期间取得的进展。我们期待在2025年下半年继续推进技术层面的工作，各国财政部和央行将参与其中，进一步探讨平台设计和实施方案并达成共识，旨在通过持续磋商为实现更加一致、更有意义的进展奠定基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;48.我们已就建立金砖国家多边担保机制开展讨论，以响应领导人关于加强金融韧性、动员私人资本用于基础设施建设和可持续发展的号召。该机制将通过量身定制的担保工具，降低金砖国家及全球南方战略投资风险，提升信用水平。基于国际经验教训，我们同意新开发银行将多边担保机制作为试点倡议进行孵化的指导原则，初始阶段面向成员国且无需额外注资。2025年，我们将持续推进这一试点倡议，以期向2026年金砖国家领导人会晤汇报进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;49.我们欢迎金砖国家银行合作机制聚焦促进和扩大项目和计划的创新金融实践和方法，包括寻找可接受的本币融资机制。欢迎银行合作机制与新开发银行继续开展对话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;50.我们授权金砖国家财长和央行行长以适当方式继续讨论金砖跨境支付倡议，认可金砖支付工作组取得的进展，探索相关持续沟通路径，发挥金砖各国支付系统间互操作性更大潜力。因此，我们欢迎《金砖国家跨境支付系统技术报告》，该报告反映了各成员国既有立场，并应发挥关键作用，推动实现金砖国家及其他国家间的快速、廉价、更可及、高效、透明和安全跨境支付，支持更大的贸易和投资资金流动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;51.我们欢迎加强金砖成员国（再）保险能力的讨论，由金砖国家有关利益攸关方、监管机构、再保险公司，以及各国财长核可的金砖国家工商理事会相关工作组自愿参与。我们同样鼓励有关利益攸关方探讨未来关于结算和存托基础设施技术对话的合适形式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;52.我们肯定金砖国家信息安全快速沟通机制在信息安全与金融科技共同优先事项下持续开展的协作。我们认可金砖金融科技创新中心在推动金融创新合作及负责任运用新兴技术方面发挥的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;53.我们欢迎应急储备安排取得的进展，包括技术团队就修订条约和规章达成一致。我们支持加强应急储备安排的灵活性和有效性，特别是纳入合适的支付货币、改善风险管理等方式。我们同样重视已经表达加入意愿的金砖新成员参与其中。我们将根据自愿和基于国情的原则吸纳新成员加入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;54.我们承诺遵循高效、透明、现代化、包容和可持续的原则，按照各自国家的可持续发展战略，致力于确保供应链韧性，重点关注发展中国家需求。我们重申要进一步推动私营部门积极参与，支持中小微企业发展，培育更具韧性、更富活力的全球贸易生态体系。我们愿加强关于支持中小微企业的最佳实践交流，包括通过数字服务和数字平台简化商业操作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;55.我们欢迎巴西主席国发起“金砖国家可持续政府采购研讨会”，将其作为知识交流与南南合作平台。我们认识到，政府采购在便利经济贸易合作、促进可持续发展、支持产业政策实施以及实现包容性增长方面具有战略意义。我们赞赏地注意到，金砖国家及伙伴国参与分享关于将采购作为发展工具的国家经验、政策创新及挑战。我们鼓励未来轮值主席国延续这一对话机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;56.我们重申支持金伯利进程作为监管钻石矿产贸易的唯一全球政府间认证机制，强调致力于预防冲突钻石进入市场。我们欢迎阿联酋作为2025年金伯利进程主席国所作努力，赞赏促进全球钻石行业可持续发展的持续努力。我们将继续研究可行机制，推动金砖国家间和全球市场的钻石与贵金属贸易发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;57.我们认可金砖国家新工业革命伙伴关系发挥指导平台作用，在工业格局快速演进背景下，帮助各方识别利益、挑战、机遇并开展工业领域能力建设，支持金砖国家在结构化框架中开展工业领域的持续性合作。鉴此，我们赞赏智能制造和机器人工作组、产业数字化转型工作组、中小企业工作组完成制定权责文件。我们还赞赏通过《金砖国家中小企业工作组2025－2030年行动计划》，这是金砖国家推进中小企业领域结构化合作的一个重要里程碑。我们欢迎与联合国工发组织合作成立金砖国家工业能力中心，共同支持金砖国家工业4.0技能发展，促进新工业革命伙伴关系并提高生产力。我们鼓励各成员加入金砖国家工业能力中心并参加中心活动，包括在其电子平台注册公司以深化金砖国家伙伴关系。我们也欢迎建立金砖国家工业能力中国中心。我们赞赏金砖国家新工业革命伙伴关系创新基地组织金砖国家新工业革命伙伴关系论坛、金砖国家工业创新大赛、金砖国家新工业革命展览会等活动，以及过去5年金砖国家新工业革命伙伴关系创新基地培训项目，欢迎成立金砖国家新工业革命伙伴关系创新基地培训项目奖学金。我们认可在巴西担任主席国期间，由中国联合主办、中国－金砖国家人工智能发展与合作中心承办的金砖国家人工智能高级别论坛于第9届金砖国家工业部长会议期间在巴西利亚举办。我们认可落实《金砖国家创新合作行动计划（2021－2024）》取得的进展，包括印度领导的金砖国家初创企业论坛，赞赏其启动金砖国家初创企业知识中心，以促进金砖国家初创公司生态系统之间的合作和更深度参与。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;58.我们认识到打造便利、包容、安全的数字经济的重要性，数字互联互通是数字化转型和社会经济增长的必要前提，强调需就此加强金砖国家合作。我们承认，有韧性、安全、包容和可互操作的数字公共基础设施在提供规模化服务、为全民增加社会和经济机遇方面具有潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;59.我们鼓励金砖国家探索在数字基础设施领域开展联合行动的可能性，以确保互联网国家层面的完整性、稳定性和安全性，避免互联网碎片化，并尊重关于互联网使用安全等方面的国家立法框架。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;60.我们赞赏巴西主席国组织举办“数字转型与高效互联互通网络研讨会”，鼓励继续开展知识分享和政策交流，促进信息通信技术为农业、制造业、交通运输、卫生、教育和金融等各个行业提供包容、可及且规模化的数字服务，且满足各国不同需求。我们赞赏印度组织举办“金砖国家数字转型能力建设研讨会”边会，鼓励金砖国家成员继续推动边会活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;61.我们赞赏2025年中国与巴西共同举办金砖国家未来网络创新论坛。欢迎金砖国家未来网络研究院通过人工智能、下一代通信、互联网在工业4.0应用、电磁辐射等研究组的权责文件，以及提名研究院院长和副院长，并期待各研究组取得切实成果。我们认可在保护上网儿童议题上取得的进展，包括建立多个新机制，通过知识交流和最佳实践分享等途径深化金砖成员国在该领域合作。我们赞赏巴西主席国在数字金砖论坛期间举办数字公共产品和数字公共基础设施专题讨论会，鼓励继续开展知识分享和政策交流活动。我们也注意到金砖国家数字公共基础设施焦点组举行的会议，欢迎通过焦点组的权责文件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;62.我们重申致力于共同实现对频谱及相关卫星轨道的合理、高效、平等、公平、有效和经济利用，鼓励金砖国家成员在空间可持续性深化合作。我们满意地注意到，主席国巴西将编制并提交审议《深化金砖国家可持续空间连接资源》报告，为今后行动提供支持。我们申明，空间电信系统的技术应用在任何情况下都不能侵犯国家主权，且在某国领土内提供卫星服务必须且仅可在该国授权的情况下开展。我们欢迎制定《金砖国家可持续空间互联资源白皮书》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;63.我们认识到就和平开发和利用外空开展国际合作的重要性，重申承诺减少金砖国家间现存的航天能力不平衡。我们认识到加强航天活动数据、技能和最佳实践交流是各国航天机构间推进现有合作、形成可持续进展的重要因素。我们欢迎发布联合通讯的提议，将其作为促进信息交流和能力建设合作的机制。我们原则上同意建立金砖国家航天理事会，并将继续制定权责文件，推进金砖国家在航天领域的合作。我们注意到各国航天局同意就支持《联合国气候变化框架公约》第30次缔约方大会的联合观测行动开展讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;64.我们强调二十国集团作为国际经济合作主要全球性论坛的重要作用，为发达和新兴经济体在平等互利基础上开展对话、携手寻求应对全球挑战的共同解决方案、推动世界多极化提供平台。我们认识到二十国集团继续在协商一致、成果导向的基础上有效运作的重要性。我们重申全力支持南非担任二十国集团主席国，期待二十国集团约翰内斯堡峰会于2025年11月成功举办。我们重申，在印度尼西亚、印度、巴西和南非于2022至2025年连续担任二十国集团主席国期间及今后，愿协调立场以增强包容性，提升全球南方在全球经济治理体系中的话语权，从而充分体现新兴市场和发展中经济体在全球经济中不断增长的分量，进一步将其优先事项纳入二十国集团议程。我们高度肯定通过更密切的互动协调提升新兴市场和发展中经济体在二十国集团的话语权，包括印度担任2023年二十国集团主席国期间非盟正式加入，以及巴西、南非作为轮值主席国期间邀请新开发银行参与。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;65.我们注意到，一些国家的高债务水平压缩了其应对当前发展挑战所需的财政空间。外部冲击的溢出效应，特别是一些发达经济体金融和货币政策波动以及国际金融架构的固有问题加剧了这些挑战。高利率和融资条件收紧加剧了许多国家的债务脆弱性。我们认为有必要妥善、全面地解决国际债务问题，以支持经济复苏和可持续发展，同时考虑到每个国家的法律和内部程序，采取可持续的外债和财政审慎政策。我们认识到需有效、全面和系统地解决中低收入国家的债务脆弱性问题。共同解决债务脆弱性的工具之一，是在官方双边债权人、私人债权人和多边开发银行的参与下，根据“共同行动、公平负担”的原则，以可预期、有序、及时、协调方式落实二十国集团《债务处理共同框架》。我们将继续致力于加强债务国、双边官方债权人、多边债权人和私人债权人之间的协调，从发展视角帮助新兴市场和发展中经济体以公平和建设性的方式解决债务问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;66.我们认识到数据对现代生活的重要意义，促进创新驱动发展，推动制定有依据和包容性公共政策，重申需建立一个共同、基于原则、可互操作的数据治理框架，包括尊重国家数据主权，高效、便捷、安全、互认的跨境数据流动和符合伦理的数据使用，强调数据收集、记录、存储、组织、处理和传输的原则；保护个人隐私等个人信息权益；促进国家数据政策法规的互操作性；并让发展中国家及其人民获得数据带来的货币和非货币益处。鉴此，我们欢迎达成《金砖国家数据经济治理谅解》，作为引导金砖国家发展数据经济的路线图，促进安全获取技术、保障个人和国家利益、推动产业和服务业数字化、扩大金砖国家内部贸易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;67.我们强调，电子商务已成为全球经济增长重要驱动力之一，为促进国际货物和服务贸易、保障外资流动并推动创新作出积极贡献。我们决心通过加强消费者权益保护数据技术合作、探索在线争端解决工具等为企业进入全球市场创造便利环境，并就跨境电子商务中的小值产品贸易问题交换意见，进一步增强对电子商务的信任度，确保电子商务参与方的权益得到全面保护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;68.我们继续认可金砖国家特殊经济区是促进贸易和工业合作、促进制造业发展的成熟机制，包括但不限于高科技经济领域、信息技术和信息服务业、旅游、港口和交通基础设施、技术开发和商业化以及新型增值产品生产。我们也认识到特殊经济区为提振经济发展的优先领域创造了大量机会。我们也认识到特殊经济区为优先发展领域吸引增量投资提供了广阔机遇，并肯定其作为刺激经济增长、创造就业岗位政策工具的重要潜力，特别是但不局限于高科技和基础设施等领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;69.我们认识到，金砖国家是全球粮食生产的关键主体，在提升农业生产力和可持续性、保障全球粮食安全与营养方面肩负重要使命。同时我们也认识到，家庭农户，包括小农户、牧民、手工作坊及小规模渔民和水产养殖者、原住民与本地社区、妇女和青年等，是各国农业和食品体系的核心利益攸关方。我们欢迎推动全球可持续植物油领域可持续发展、包容性及公平市场准入的持续努力。我们呼吁金砖国家和伙伴国持续合作，支持小农户，确保公平定价，塑造有韧性和可持续的农产品价值链。我们认识到小规模农业的机械化与技术创新，包括信息和数字创新，对减轻劳动强度、提高生产力和收入、增进韧性、加速农业生态转型进程具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;70.我们强调要确保粮食安全与营养、减缓粮食价格剧烈波动和供应危机带来的影响，包括肥料短缺。鉴此，我们认识到，合作推动在金砖国家框架下建立谷物交易平台（金砖谷物交易所）倡议至关重要，持续推进其不断完善并扩展到其他农产品和商品。我们支持进一步讨论国家政策和国际协调，提高金砖国家和其他发展中国家粮食的可及性、易及、利用率、稳定性和可负担性，增加金砖国家和其他发展中国家的相关农业和粮食生产投入，尤其是加强应对粮食供应中断的能力建设，如建立国家粮食储备体系。如任何金砖国家出现供应短缺、粮食价格飙升等极端情况，我们认可根据国内优先事项和世贸组织规则开展合作，从而加强应急响应和自然灾害管理。此类措施均不得导致不公平贸易或违反国际贸易准则行为，因为其唯一目标是通过国际团结协作等方式确保粮食安全和营养。我们认识到减少粮食损失与浪费的重要性，强调通过联合防控动植物危险疫病与有害生物确保动植物健康，包括提高粮食和饲料流通透明度，并将使用统一的动植物产品电子认证系统作为重要工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;71.我们呼吁深化农业、渔业和水产养殖领域合作，以消除饥饿贫困以及任何形式的营养不良、推动可持续农业和农村发展，实施科技创新。确保粮食安全，为农机设备本地生产吸引投资，使其更符合小农户、家庭农业及渔业水产从业者需要且更可负担。基于《德干高级别粮食安全与营养原则》，我们认可“抗击饥饿与贫困全球联盟”是促进国际合作的重要倡议。我们也期待就促进金砖国家间农产品、农业和食品生产投入品贸易，以及完善价值链和可持续农业实践开展深入讨论。我们重申需发展公平的农业贸易体系，发展有韧性且可持续的农业。承诺尽量减少干扰，促进基于规则的农产品和化肥贸易，确保粮食和农业生产必需投入品持续流动，免受不必要且与世界贸易组织规则不符的经济限制措施影响，包括对农产品生产者和出口商以及国际货运有关商业服务产生影响的措施。鉴此，我们欢迎在《联合国防治荒漠化公约》框架下发起“土地恢复伙伴关系”，发布首份《金砖国家农业工业组关于落实“抗击饥饿与贫困全球联盟”的贡献报告》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;72.我们重申致力于继续推动和发展金砖国家在竞争法律与政策领域合作，为市场可持续发展、有效打击跨境反竞争实践、营造健康的市场环境作贡献。我们认识到金砖国家国际竞争法律和政策中心活动的重要性，有助于金砖国家竞争主管部门之间知识创造和知识共享，确保为金砖国家经济竞争法发展创造最有利条件，消除对社会具有重要意义市场的垄断壁垒。我们欢迎2025年在南非举行第九届金砖国家国际竞争大会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;73.我们欢迎《金砖国家标准化机构巴西利亚宣言》，该宣言认可在该领域开展合作的重要益处，包括促进经贸关系、提升消费者安全并推动可持续发展。我们鼓励及时完成《金砖国家标准化合作谅解备忘录》的谈判，这是推动标准化和计量学发展的下一里程碑，使之成为消除贸易壁垒、促进商品和服务跨境流通的有效工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;74.我们赞赏金砖国家最高审计机关之间持续开展最佳实践交流。考虑到最高审计机关在促进良好治理和公共政策有效性方面的作用，我们认识到最高审计机关在工作中充分利用包括人工智能在内的数字技术所提供机遇至关重要，同时尽可能降低数字技术带来的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;75.我们认识到官方统计数据对有效决策的重要意义，支持加强金砖国家内部统计合作，包括发布年度《金砖国家联合统计手册》和《金砖国家联合统计摘要》，以及金砖国家在官方统计领域的最佳实践交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;76.我们将继续携手合作，推动建立公平、更加包容、稳定、高效、适应21世纪的国际税收体系。我们重申对税收透明度的承诺，致力于推动关于公平有效征税的全球对话，增强税收累进性，助力缩小不平等差距。我们旨在深化税务机关间的全球协调，加强国内财政收入动员，实现征税权的公平分配，并共同打击逃税及涉税非法资金流动。为此，我们欢迎金砖国家支持《联合国国际税务合作框架公约》的联合声明，并将继续建设性参与该公约及其议定书的谈判进程。我们欢迎海关合作取得积极进展，特别是在实施经认证的经营者互认合作联合行动计划方面采取的举措，相关例外、修改或调整可根据双边协商做出安排。建立金砖国家海关示范中心和“智慧海关”是海关合作的重要进展，我们将继续鼓励有关合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;77.我们注意到知识产权机构在金砖国家知识产权合作机制框架下开展了富有成效的合作。支持在《金砖国家知识产权合作运行指南框架》指导下，围绕提升知识产权意识、审查员培训等8个合作方向取得更多务实成果，推动知识产权为经济社会发展作出更大贡献。我们欢迎通过《产权组织知识产权、遗传资源和相关传统知识条约》及《利雅得外观设计法条约》。金砖国家高度关注这两项国际条约，承诺加强金砖国家间协作。我们认识到在以下方面开展合作的重要性：尊重在人工智能训练目的等数字环境使用的知识产权，保障权利人获得公平报酬，尊重发展中国家的需求和优先事项。随着人工智能应用的兴起，我们意识到数据集和人工智能模型中代表性不足的知识、遗产和文化价值面临被不当利用和歪曲使用的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;78.我们庆祝金砖国家科技创新领域合作十周年里程碑，认可2015年巴西、俄罗斯、印度、中国和南非科技创新部长签署科技创新合作谅解备忘录以来取得的重大成就。我们欢迎通过备忘录准入协议加入新成员的持续进程。我们重申，金砖国家科技创新合作的最终目的是通过以合作为基础的伙伴关系，打造促进金砖国家发展的新质生产力，推动三个维度可持续发展，为加强金砖国家之间的友谊、相互理解和和平关系作出贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;79.我们赞赏金砖国家科技创新工作组所作工作。在新兴技术快速发展和国家再工业化进程的新背景下，我们赞赏巴西将人工智能、量子技术和工业创新列为2025年重点领域的提议。我们欢迎《金砖国家创新合作行动计划（2025－2030）》，启动第七次研究项目联合征集招标和首次联合创新项目联合征集。我们欢迎巴西提议在2025年就通过金砖国家间海底电缆建立高速通信网络的“技术和经济可行性研究”展开讨论。我们鼓励所有金砖国家成员通过今年的第十届青年科学家论坛和青年创新奖等举措，促进青年科学家和初创企业参与。我们欢迎推进深海联合研究合作议程，包括制定权责范围以完成金砖国家深海资源国际研究中心的建立。我们重申致力于发展人文领域合作，欢迎俄罗斯在2025年举办社会科学和人文研究论坛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;80.我们认识到金砖国家在旅游业领域具有巨大潜力，并为包括生态旅游在内的可持续和有韧性的旅游业增长和发展提供了广阔前景。2024年金砖国家扩员强化了这一优势，为促进金砖国家间旅游合作创造了新机遇。我们欢迎旅游工作组的成果，尤其是：推动区域旅游战略，加强成员国间的协同效应和优势互补；发展可持续、有韧性和再生旅游业，作为应对共同挑战的重要途径；制定战略指南，释放数字游民作为地方发展和文化交流使者的潜力。我们重申将致力于拓展金砖合作，促进创新，确保旅游业为实现可持续发展目标作出有意义贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;应对气候变化和促进可持续、公平和包容性发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;81.我们强调致力于维护多边主义，这是应对诸如气候变化等威胁我们共同的星球和未来的挑战所必需的。我们坚定决心、团结一致，实现《联合国气候变化框架公约》及其《巴黎协定》的宗旨和目标，呼吁作为《联合国气候变化框架公约》及其《巴黎协定》缔约方的所有国家恪守其现有承诺，维持并加大应对气候变化的行动力度。我们进一步重申，为实现《联合国气候变化框架公约》的目标，我们将坚定不移地致力于应对气候变化，加强《巴黎协定》的全面有效落实，包括其有关减缓、适应以及向发展中国家提供落实手段的规定，体现基于不同国情的公平、共同但有区别的责任和各自能力原则。因此，我们全力支持巴西作为主席国在贝伦举行《联合国气候变化框架公约》第30次缔约方大会，强调要依据各国的成员资格和所作承诺，在公约所有支柱下采取行动并加强合作。我们还承诺全力推动第30次缔约方大会成功举办，推动落实《联合国气候变化框架公约》及其《巴黎协定》取得进展。我们欢迎印度申办2028年第33次缔约方大会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;82.我们呼吁，在可持续发展和消除贫困的框架内，加强全球应对气候变化行动。考虑到气候变化的紧迫性，我们核可《金砖国家气候领导力议程》，以此宣示金砖国家相互赋能、践行集体领导力的决心，推进支持金砖国家发展需求和优先事项的解决方案，加快行动、加强合作，全面落实《联合国气候变化框架公约》及其《巴黎协定》。我们强调，这项成果表明多边主义和全球南方合作能够构建更加包容和可持续的全球治理，创造更加美好的未来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;83.我们强调，确保发展中国家获得及时、可负担的气候融资，对于推动将气候行动与可持续发展相结合的公正转型路径至关重要。我们强调，根据《联合国气候变化框架公约》及其《巴黎协定》，向发展中国家提供和调动资源是发达国家应尽的责任。我们致力于多边主义和国际合作，决心引领全球动员，构建更加公平、可持续的国际货币金融体系，通过《金砖国家领导人气候资金框架宣言》，充分发挥金砖国家经济实力和创新能力，证明富有雄心的气候行动能够推动世界繁荣，为所有人创造更加美好的未来。我们进一步重申，《联合国气候变化框架公约》及其《京都议定书》和《巴黎协定》的目标、原则和规定，包括基于不同国情的公平、共同但有区别的责任和各自能力原则，必须得到遵守。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;84.我们鼓励以适当方式使用互相承认的方法和标准评估温室气体排放。我们赞赏通过《金砖国家公平、包容和透明的产品和设施碳足迹核算原则》，作为金砖国家为引领实现更加平衡、国际化的碳核算体系、标准和方法设计所作出的重要贡献，强调知识鸿沟可通过进一步努力得以解决，相关原则可运用在特定领域、覆盖所有温室气体，并具有支持碳核算相关政策框架的潜力。我们注意到通过了《金砖国家关于加强气候变化相关技术的知识产权选项报告》，这是金砖成员国间具有未来发展潜力的气候变化相关合作安排的图谱，目的在于支持和加快技术发展和转移，作为气候行动的一项重要赋能手段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;85.我们强烈呼吁开展广泛合作，促进支持性和开放的国际经济体系，促进各国可持续经济增长和发展，特别是发展中国家，从而使他们能够更好地应对气候变化问题；强调为应对气候变化采取单边等措施，不应构成任意或不合理的歧视手段或对国际贸易的变相限制。我们认识到将贸易和环境维度混合的法律措施所带来的机遇和挑战，对在环境目标框架下越来越多地引入单边贸易措施表示强烈关切和反对，欢迎建立金砖国家贸易、气候变化和可持续发展实验室，作为促进贸易和环境政策相互支持的合作平台，确保金砖成员国能够更好地利用贸易共同应对单边措施，为全球应对气候变化的努力做出贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;86.我们欢迎通过《金砖国家气候研究平台导则》，该章程有助于加强金砖国家间科学和专家交流，分享意见、知识和最佳实践。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;87.我们认可《巴黎协定》第6条为引导私人和公共投资转向气候努力提供途径，是促进更高雄心减排行动、推动可持续发展和环境完整性的重要工具。通过加强上述机制，促进私营部门参与，鼓励技术转让，补充公共资金流动。我们注意到《金砖国家碳市场伙伴关系谅解备忘录》的规定及其在促进碳市场领域合作，特别是能力建设和经验交流方面的价值。我们期待该合作方式得到实施，支持成员国的气候战略，包括补充减排努力和动员所需资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;88.我们反对以环境关切为借口采取不符合国际法的单边、惩罚性和歧视性保护主义措施，如单边和歧视性碳边界调整机制、毁林法案、尽职调查要求、税收和其他措施。重申全力支持第28届联合国气候变化大会关于避免基于气候或环境的单边贸易措施的呼吁。我们也反对蓄意破坏全球供应链和生产链、扭曲竞争的单边保护主义措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;89.我们承认作为能源的主要生产者和消费者的共同责任，重申承诺实现符合各国实情的公正和包容的能源转型，为所有人提供可负担、可靠、可持续的现代能源，实现可持续发展目标7。鉴此，我们呼吁金砖国家加强合作，加速实现这一目标。在此基础上，我们欢迎金砖国家能源高官委员会和金砖国家能源研究合作平台取得的丰硕工作成果，注意到更新版《金砖国家能源合作路线图2025－2030》、现行拟定的《能源服务和新型可持续燃料可及性报告》。同时，注意到2025年6月9日至10日在巴西利亚举行的第七届金砖国家青年能源峰会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;90.我们认识到，能源安全是各国社会经济发展、国家安全和人民福祉的重要基础。我们强调需要加强能源安全，维护能源市场稳定、保持多元化能源持续供应、强化价值链、确保关键能源基础设施韧性和安全，包括跨境基础设施。我们认识到，化石燃料仍然在世界能源结构中发挥重要作用，尤其是对新兴市场和发展中经济体。我们意识到，应按照气候目标和可持续发展目标7，基于技术中立、共同但有区别的责任和各自能力原则，考虑不同国情、需求和优先事项，推动公正、有序、平等、包容能源转型，减少温室气体排放。考虑到应对气候变化与推动气候转型之间的内在联系，我们重申共同承诺，将根据《联合国气候变化框架公约》及其《巴黎协定》，结合各国国情，以可持续方式促进经济发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;91.我们强调需要促进融资可及性合作、扩大投资规模，以弥补能源转型融资缺口。呼吁根据《巴黎协定》及其原则，从发达国家向发展中国家划拨充足、可预测、可获得的低成本和优惠融资，以实现公正包容的能源转型，同时考虑转型金融的概念。我们强调非歧视性地进入市场、获得技术和低息融资对可持续发展至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;92.我们认识到关键矿产对于发展零排放和低排放的能源技术、能源安全和能源供应链韧性具有重要作用。我们认为需要推进建立可靠、负责任、多样化、有韧性、公平、可持续和公正的关键矿产供应链，以确保资源富集国能够分享红利、实现增值和经济多元化，同时完整维护对其矿产资源的主权，以及其为追求合法公共政策目标而采取、保留和执行必要措施的权利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;93.我们认可金砖国家内部以及通过金砖国家机制开展的合作至关重要，促进全球共同实现可持续未来、推动公平公正转型。我们强调，保护和可持续利用生物多样性、公平公正地分享利用遗传资源所产生的惠益、有效落实《生物多样性公约》及其议定书和《昆明－蒙特利尔全球生物多样性框架》具有重要意义。我们赞赏中国设立昆明生物多样性基金及所作贡献，认可该基金在支持发展中国家保护其生物多样性、落实《昆明－蒙特利尔全球生物多样性框架》等方面发挥的重要作用。我们认可金砖国家在《生物多样性公约》第16次缔约方大会谈判中发挥的积极作用，尤其是促进资源动员。我们敦促发达国家为发展中国家提供充足、有效、可预测、及时且可获取的资金支持，并加强对发展中国家的能力建设、技术开发与技术转让，以支持生物多样性保护、可持续利用及惠益共享。我们强调，包括热带雨林在内的各类森林发挥关键作用，包括保护生物多样性、涵养水土、供应木材及高经济价值的非木材林产品、调节水循环、防治荒漠化、提供重要碳汇等。同时，我们注意到“团结护林”倡议，推动保护、恢复重要热带雨林生态系统，并实现可持续管理。我们赞赏金砖国家努力保护濒危动物。同时，注意到大型猫科动物这一物种的高度脆弱性，以及印度发起的“国际大型猫科动物联盟”，鼓励金砖国家携手共同保护大型猫科动物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;94.我们欢迎在贝伦举行的《联合国气候变化框架公约》第30次缔约方大会上启动“永远的热带雨林基金”，认识到这是长期、结果导向、保护热带雨林的融资创新机制。我们鼓励潜在的捐赠国宣布有雄心的贡献计划，确保基金的资本化和及时的运营化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;95.我们重申，金砖国家在可持续森林管理与治理方面经验丰富，充分利用科学研究与先进技术，在成功应对森林相关挑战与目标方面积累了良好经验。同时，我们鼓励金砖国家加强合作，开展林业及其他森林相关议题研究并分享经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;96.我们强调在《环境合作谅解备忘录》和金砖国家环境轨道形成的其他合作机制下推进环境合作的重要性，包括金砖国家环境友好技术平台下的“金砖国家清洁河流倡议”和“金砖国家城市环境可持续伙伴关系”。随着我们认识到让社会各阶层参与解决环境问题的重要性，我们计划进一步探讨建立“金砖国家青年环境网络”的可行性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;97.我们认识到荒漠化、土地退化、干旱和沙尘暴正在对人民的福祉生计构成严重威胁，尤其是对处于弱势地位的人们，包括土著和本地社群。我们敦促发达国家提供更多财政资源，充分落实《联合国防治荒漠化公约》，加大对发展中国家的支持力度，助力其实现可持续发展目标15下的关键目标15.3土地退化零增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;98.我们认识到，金砖国家可以在解决塑料污染、增强环境韧性方面发挥关键作用。我们将继续本着合作和共识精神，以紧迫感和团结精神参与正在进行的谈判，根据联合国环境大会第5/14号决议制定一项公平、有效、平衡的关于海洋环境等塑料污染的具有法律约束力的国际文书，将发展中国家的需求和优先事项纳入考虑，同时注意到需要提供充足的落实手段。该国际文书考虑到了各国国情、能力和承诺，同时通过能力建设、知识转移和技术转让关注有效的塑料废物管理，并确保其不会对各国经济，尤其是发展中国家的经济产生负面影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;99.我们重申致力于在金砖国家框架下加强环境保护和可持续发展合作，维护多边主义，加强全球环境治理。制定、通过和实施所有应对气候变化、生物多样性丧失和污染的措施，包括单边措施，都必须符合相关多边环境和贸易协定的原则和规定，不得构成任意或不合理歧视的手段，也不得构成对国际贸易的变相限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;100.我们注意到全球环境基金的治理方式亟需改革，以确保发展中国家更加平衡和公平的代表性，并符合这些国家秉持的自然资本价值。我们还支持简化程序，促进资源获取，让直接参与生态系统保护和可持续利用的相关方，比如土著和本地社群，积极参与其中，包括通过提高发展中国家话语权、改善投票机制及公平参与决策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;101.我们欢迎2025年5月14日在巴西利亚举行的第二届金砖国家交通部长会议成果，期待进一步加强交通领域对话，满足所有利益攸关方需求，提升金砖国家的交通潜力，同时在交通合作中尊重所有成员国的主权和领土完整。我们重申致力于建设可持续和有韧性的交通基础设施，认识到其对经济增长、区域联通和环境可持续性发挥的关键作用。我们强调要进一步发展城市公共交通系统，促进绿色出行，创建更公平、宜居、健康、便利且更少拥堵的城市环境。我们认识到需鼓励在城市交通中使用零排放和低排放车辆。我们强调金砖国家成员在减少航空和海运碳排放方面开展合作至关重要。我们认识到可持续航空燃料、低碳航空燃料及其他航空清洁能源对减少国际航空碳排放具有重要意义。我们鼓励金砖国家根据各自国情在清洁航空能源及相关技术的开发和应用方面开展技术合作。我们强调加强合作，提高航空、海运连通性，促进海运脱碳，加强物流一体化和创新方面的合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;促进人类、社会和文化发展的伙伴关系&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;102.我们始终致力于加强金砖国家人口事务合作，因为人口年龄结构的动态变化给社会经济发展带来挑战和机遇，尤其是在妇女和残疾人权益保障、青年发展、就业与未来工作模式、城市化进程、人口迁移及老龄化等领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;103.我们重申各国应本着平等相待和相互尊重的原则开展合作，促进和保护人权与基本自由，反对一切形式的歧视。我们同意继续以公平、平等的方式同等重视和对待包括发展权在内的各类人权。为此，我们同意在金砖国家以及多边框架下就共同关心的议题加强合作，认为应以非选择性、非政治性和建设性方式促进、保护及实现人权，避免双重标准，开展建设性对话和合作。我们呼吁尊重民主和人权，强调在国内治理和全球治理两个层面均应得到体现。重申致力于确保促进和保护民主、所有人的人权和基本自由，在互利合作的基础上构建人类命运共同体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;104.我们重申致力于打击种族主义、种族歧视、仇外心理和相关不容忍行为，以及基于宗教、信仰或信念的歧视及其在世界范围内的所有当代表现形式，包括仇恨言论、虚假信息和错误信息激增。我们欢迎联合国大会宣布“第二个非洲人后裔国际十年（2025－2034）”。我们欢迎非洲联盟决定将2025年主题定为“通过赔偿为非洲人和非洲人后裔伸张正义”，并认可非洲联盟为解决殖民主义和奴隶贸易的破坏性遗留问题所做的努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;105.在《北京宣言》和《行动纲领》通过三十周年之际，我们重申致力于提升妇女在各领域的权利和领导地位。我们强调妇女赋权以及确保妇女充分、平等和有意义地参与社会各领域事务的重要性，包括获得教育和贸易的机会及积极参与决策过程，助力实现平等、发展与和平。我们强调妇女在可持续发展、气候行动和创业中的作用，特别是在全球南方国家。我们认可巴西担任主席国期间推动的关于网络厌女现象和虚假信息对妇女影响有关讨论，我们强调需保障妇女安全和话语权，积极参与数字鸿沟弥合，包括性别数字鸿沟。我们致力于促进妇女充分、平等地参与经济活动，为此落实各项政策措施，包括扩大可负担的儿童保育服务，促进妇女在科学、技术、工程和数学领域领导力，加强对妇女的法律保护，防止其遭受职场歧视及一切形式的暴力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;106.我们赞赏地注意到第十五届金砖国家卫生部长会议取得的进展，以及为加强卫生合作达成的各项承诺。本届卫生部长会议于2025年6月17日在巴西利亚举行。我们欢迎金砖国家卫生机构加强合作，支持金砖国家疫苗研发中心的倡议，包括电子研发库存系统，支持金砖国家结核病研究网络工作，支持在卫生系统中有效、符合伦理地应用人工智能并健全数据治理的各项倡议。我们重申，上述措施在促进具有韧性、平等、包容的卫生系统方面发挥重要作用，旨在实现全民健康覆盖，确保药品、疫苗和诊断工具等基本卫生用品和医疗服务能够公平、及时地惠及所有人。我们认识到，金砖国家在应对结核病、抗生素耐药性、加强预防传染性疾病和非传染性疾病能力建设等方面的合作，以及在传统医药体系、数字健康等健康议题的经验分享，为相关国际工作作出重要贡献。我们认识到，金砖国家公共卫生体系研究网络是金砖国家高级别公共卫生机构合作的重要平台。需要通过金砖国家核医学工作组，加强在核医学与放射性药物领域的合作。同时，我们强调应通过金砖国家药品监管机构倡议，推动自愿监管趋同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;107.我们赞赏为成立金砖国家消除社会决定性疾病伙伴关系所付出的努力。我们发起的这项倡议，体现了金砖国家为推动卫生平等、强化全球卫生架构的共同决心，具有里程碑意义。通过多部门合力响应、采取综合措施，我们旨在解决导致卫生不公平的根源问题，如贫困和社会排斥，加强合作、调动资源、促进创新以确保所有人实现更健康的未来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;108.我们认识到，初级卫生保健是全民健康覆盖和卫生系统韧性的重要基础，并为预防和应对公共卫生紧急事件发挥关键作用。我们期待成功举办第四届预防和控制非传染性疾病、增进心理健康联大高级别会议，探讨相关疾病防治等重要议题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;109.我们欢迎金砖国家教育部长会议通过的《金砖国家职业教育联盟章程》。该章程重申我们共同致力于加强职业教育和培训，这仍是促进可持续发展和各国社会包容的战略重点。在金砖国家网络大学成立十周年之际，我们满意地注意到其在机制建设方面取得的重大进展，各国参与该机制的院校数量增加，新成员国积极参与，合作领域更加多元。我们认识到金砖国家网络大学在促进学术机构直接对话方面的重要贡献，并期待今后进一步加强交流。我们重申致力于进一步探索全面的金砖国家大学质量评估体系，确保金砖国家之间高质量教育互认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;110.我们欢迎在金砖国家文化工作组内设立金砖国家文化、创意产业和创意经济平台，鼓励各成员、各文化实体和金融机构制定项目，以支持和培育金砖成员国家的文化和创意经济。我们认可该领域日益增长的经济分量及对整体经济的贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;111.我们强调将文化财产和遗产归还其原属国的重要性，这有助于在非等级化、合作的基础上重建国际关系。我们认识到需建立一个更加强有力的国际框架来处理这一问题，将其作为促进社会凝聚力、文化与历史正义、和解与集体记忆的重要途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;112.面对当今复杂挑战和变革，我们强调致力于加强教育、科学、文化、传播和信息领域的国际合作。在此背景下，我们注意到《联合国教科文组织宪章》所确立原则的重要意义及其使命，坚持平等、对话、授权的规划活动及协商一致精神，开展国际合作，促进合作与和平。我们强调金砖国家在文化遗产保护和文化领域合作的重要性。回顾联合国教科文组织文化政策与可持续发展大会，《二十国集团领导人新德里峰会宣言》和《二十国集团领导人里约热内卢峰会宣言》，我们认识到文化作为可持续发展催化剂的重要力量，包括文化促进创造力、创新和包容性经济增长，同时认可文化在各个维度和角度培育团结、对话、协作与合作方面的内在价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;113.我们强调，金砖国家都拥有丰富的传统体育文化，同意支持彼此在金砖国家和全球范围内推广传统和本土体育项目。同时，我们强调加强体育各领域合作的重要性，包括发展民族体育、传统体育和非奥项目，鼓励运动员参加在金砖国家境内举办的国际赛事，就体育和体育文化领域共同关心的议题交换意见。我们欢迎在金砖国家体育部长会期间通过的《金砖国家体育文化和运动合作谅解备忘录》，并认识到需要制定一份《金砖国家体育合作框架》以促进落实谅解备忘录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;114.我们赞赏金砖国家通过可持续发展和构建包容、以人为本的劳动力市场，在促进高质量、充分和富有成效的就业方面取得的进展。我们认识到人工智能正在改变劳动关系，在创造新的就业机遇的同时也带来失业和不平等等挑战。妇女，青年，老年工作者、残疾人和其他弱势群体尤其容易受到数字化转型的负面影响。我们致力于制定包容性政策，负责任地运用技术以确保智能向善并惠及每一个人，同时兼顾各国政策法规及适用的国际协定。我们致力于完善终身学习体系以提升数字技能，同时强化社会保障、保护劳动者权益并坚持以人为本的原则。我们认识到，在应对气候变化影响并实现包括非正式经济的各领域公正转型的过程中，积极调动关键合作伙伴以促进社会对话、创造体面劳动具有至关重要的意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;115.我们重申金砖国家人文交流对增加相互了解、友谊和合作至关重要。我们认同人文交流对丰富我们的社会、促进经济发展方面发挥关键作用，赞赏巴西在2025年担任主席国期间取得的进展，包括成功举办议会论坛、工商理事会、女性工商联盟、青年理事会、工业论坛、智库理事会、学术论坛、校长论坛、民间理事会、中小企业论坛、城市联盟、最高审计机关负责人会议、法律论坛、金砖国家最高法院院长会议、金砖国家总检察长会议等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;116.我们呼吁尊重文化多样性，高度重视传承、创新和创造，共同倡导开展国际人文交流与合作，认可联合国大会通过的第78/286号关于设立“文明对话国际日”决议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;117.我们赞赏2025年6月3日至5日在巴西利亚成功举办第十一届金砖国家议会论坛，包括金砖国家女性议员会议和金砖国家议会国际事务委员会主席会议。议会交往与议会间合作是发挥金砖国家集体力量的重要支柱，成为促进相互理解、建立国家间互信、支持和平解决冲突的独特渠道，促进包容、团结和可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;118.我们重申需加强各国青年公共政策，在国家和国际层面加强结构化融资，获取可信的数据，开展最佳实践交流。我们认识到由青年主导的论坛、对话和全方位合作项目的附加价值。我们将推动实施包容性青年就业政策，助力青年实现从校园到职场的过渡，并扩大职业培训覆盖面。我们呼吁金砖国家共同引导青年参与金砖议程，加强青年问题研究，确保金砖倡议切实反映青年人利益。在此背景下，我们欢迎2025年6月在巴西利亚举行的第十一届金砖国家青年峰会，会议通过了更新后的《金砖国家青年合作谅解备忘录》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;119.我们赞赏金砖国家在推进可负担住房和制定气候减缓和适应政策方面取得的进展，推动公平、有韧性的城市转型，并将所有城市服务包括在内，着力减少不平等。我们赞赏金砖国家城镇化论坛在金砖国家各层级为加强政府与社会间合作所做努力，有力推动落实2030年可持续发展议程，促使可持续发展目标本地化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;120.我们赞赏金砖国家工商理事会通过政策建议为金砖国家2025年议程所作贡献，特别是通过数字化和监管合作促进金砖国家间贸易、拓展创新金融工具、加强物流联通、增加金砖国家间航空路线、支持能源转型、促进智能农业技术以加强粮食安全并改善营养、为公平参与绿色和数字经济培养技能等。我们赞赏工商理事会提出行动导向的倡议，在这些领域撬动政府参与，成功举办金砖国家工商论坛和金砖国家解决方案大赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;121.我们认识到女性参与经济对实现可持续增长发挥重要作用，赞赏女性工商联盟为消除结构性障碍提出的政策建议，特别是在信贷、教育和医疗方面。我们认可女性对促进气候智能农业的贡献，需在可持续和数字经济中确保女性获得公平发展机遇。我们赞赏联盟支持女性主导企业的举措，包括举办贸易促进会、金砖国家创业大赛和发布《金砖国家女性发展报告》等。同时，我们致力于加强对女性的支持和预算投入，通过正规化和社会保护等措施，提高非正式经济领域中妇女的数字与金融素养。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;122.我们重申致力于加大减灾资金投入，并在减灾方面加强治理、提升韧性、加强团结协作。我们欣见自2015年以来通过重要宣言和成立联合工作组所取得的合作进展。我们认识到，由气候变化等因素引发的灾害风险愈发复杂，尤其是对全球南方而言。全球基础设施更频繁地因极端天气与灾害遭受严重损坏，造成经济混乱并影响民众生活。因此，我们将通力合作改善国家减灾体系，提升能力建设，减少灾害损失，保护基础设施，保障生命和民生安全。我们将动员充足资金并增加私营部门投资，推动综合性基础设施发展。我们赞同《2025－2028年工作计划》，聚焦减少不平等以降低脆弱性，聚焦强有力的早期预警系统、预警响应能力、有韧性的基础设施。聚焦整合多元知识体系，并重申坚持平等和韧性。我们支持在风险监测、灾害预报及灾害损失预测系统的建设方面加强对话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;123.我们欢迎在里约峰会上金砖国家工商理事会、女性工商联盟所做报告，以及金砖国家民间理事会首次在峰会上所做报告。我们强调金砖国家政府与民间社会加强对话的重要性，欢迎巴西主席国关于加强金砖国家协调人与金砖国家人文交流机制代表直接对话的倡议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;124.根据约翰内斯堡峰会通过的《金砖扩员进程：指导原则、标准和程序》所确定的扩员进程，我们重申秉持互尊互谅、主权平等、团结民主、开放包容、深化合作、保持延续、充分协商一致的精神，不断发展壮大金砖国家合作机制。我们强调伙伴国根据喀山峰会通过的《金砖伙伴国模式文件》推动金砖合作的重要意义，欢迎伙伴国在巴西主席国任期内参与各类部长级和技术层面会议。我们认识到，随着金砖国家扩员和金砖议题拓展，金砖国家工作机制需相应调整。鉴此，我们认可正在进行的《金砖国家建章立制文件》更新工作，鼓励持续推进更新进程。支持完善现有做法，以确保金砖国家合作机制有效高效、反应迅速、包容和协商一致。我们重申，机制建设是一个持续发展、动态变化的过程，应反映金砖国家的需求和优先事项。我们坚信，金砖国家通过加强与新兴市场和发展中国家的沟通对话和伙伴关系，将进一步加强团结，促进真正普惠的国际合作。我们认识到需建立金砖国家共享数据库，以便查阅相关文件及背景资料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;125.我们赞赏巴西作为2025年金砖国家主席国所做工作，感谢巴西政府和人民在里约热内卢主办金砖国家领导人第十七次会晤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;126.我们全力支持印度担任2026年金砖国家主席国并在印度举办金砖国家领导人第十八次会晤。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 12:48:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751977628318_btfyMt_1751977628577.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31132417</guid></item><item><title>俄外长：愿助伊朗处理高丰度浓缩铀，帮助拉近美伊立场</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31132285</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751973306230_PJXeNZ_1751973306414.png" alt="俄外长：愿助伊朗处理高丰度浓缩铀，帮助拉近美伊立场"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:52&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;俄外长：愿助伊朗处理高丰度浓缩铀，帮助拉近美伊立场&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间7月7日，俄罗斯外长拉夫罗夫表示，俄罗斯愿意为伊朗提供技术支持，把剩余的高丰度浓缩铀运往俄罗斯进行处理，然后将可用于能源业的铀运回伊朗。他还表示，如果伊朗同意的话，俄罗斯愿意帮助拉近美伊立场。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 12:42:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751973306230_PJXeNZ_1751973306414.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31132285</guid></item><item><title>广汽菲克宣告破产</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31132399</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;广汽菲亚特克莱斯勒汽车有限公司破产清算案进展情况通报&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各位债权人：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;管理人进驻广汽菲亚特克莱斯勒汽车有限公司（下称广汽菲克公司）两年多以来，在湖南省长沙市中级人民法院（下称长沙中院）的监督和指导下，在债权人委员会和广大债权人的支持下，勤勉尽责，克服各项困难，依法推进本案各项工作，管理人现就本案进展情况通报如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、债权申报与审查工作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;部分无异议债权，管理人已经申请长沙中院裁定确认，请详见管理人微信公众号2024年11月13日公示文件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;剩余部分债权，因涉及相应债权人留置物处置、诉讼仲裁、暂缓审查确认、债权人撤回或部分撤回申报等各种复杂情形，管理人前期开展了大量工作，目前已经基本处理完毕，管理人将于近期调整完毕并再次公示，供债权人、债务人核查无异议后再申请长沙中院裁定确认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、非核心资产处置工作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;土地、建筑物、生产设备等核心资产之外的资产，已经基本处置完毕，全面数据情况，管理人将后续另行通报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三、核心资产处置工作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;土地、建筑物、生产设备等核心资产，前期已经五次公开拍卖，均因无人报名出价已流拍。目前，管理人正积极配合当地政府招商部门对接意向企业，如有新的动态，管理人将及时通报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四、汽车售后服务工作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;管理人结合本案审计机构意见、行业专家意见、广汽菲克公司破产受理前关于售后服务费用测算情况，已与售后服务机构多轮次洽谈，并已提交债权人委员会讨论，目前已经基本确定合作草案，管理人后续将提交债权人会议表决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五、宣布破产工作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因广汽菲克公司已无重整可能，根据部分债权人意见，经债权人委员会讨论，管理人已经申请长沙中院裁定宣告广汽菲克公司破产。附：长沙中院《民事裁定书》（2022）湘01破214号-2号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;六、《破产财产分配方案》已经裁定认可&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长沙中院召开的第一次债权人会议上，管理人拟订的《破产财产分配方案》已经获得债权人会议表决通过。经管理人申请，2025年6月27日，长沙中院已经裁定认可。附：长沙中院《民事裁定书》（2022）湘01破214号-3号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;七、其他工作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广汽菲克公司厂区日常管理维护等其他工作正常开展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他未尽事项，请参考管理人微信公众号发布的其他公告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;管理人将依法依规，抓紧推进本案各项收尾工作，维护广大债权人合法权益，争取早日按《破产财产分配方案》完成破产财产分配工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;感谢各位债权人长期以来的理解和支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广汽菲亚特克莱斯勒汽车有限公司管理人&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二〇二五年七月八日&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2505720" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250708/b4c317de-245e-495e-8026-c4a2bf1bc92f.jpg" data-imageid="352150603"&gt;&lt;img alt="" media-id="2505719" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250708/42ca85ab-e056-48d7-9a28-d75e659dc1e4.jpg" data-imageid="352150605"&gt;&lt;img alt="" media-id="2505717" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250708/96751ee0-585a-4e8d-8e37-3e77479faa80.jpg" data-imageid="352150606"&gt;&lt;img alt="" media-id="2505718" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250708/3fd5e807-dbf3-4e8c-8c61-04a330ff9c07.jpg" data-imageid="352150604"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 12:33:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751977244834_1THXxC_1751977245025.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31132399</guid></item><item><title>前瞻：6月CPI有望改善，PPI同比降幅或与上月持平</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31132180</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;国家统计局将于7月9日9时30分公布6月物价数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;机构认为，6月物价整体稳定，相较前值，居民消费价格（CPI）同比降幅收窄，工业生产者出厂价格（PPI）同比持平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;非食品消费价格边际有所改善，预计6月CPI同比降幅收窄&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多家机构认为，6月食品价格下行、能源价格上涨，当月CPI同比降幅收窄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据国家统计局，5月份，全国居民消费价格同比下降0.1%，环比下降0.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对6月CPI同比增速，中金宏观、民生银行首经团队、华创证券、兴业研究、浙商证券的预测值分别为-0.1%、0%、0%、0%、-0.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;兴业研究认为，6月消费品价格互有涨跌。当月蔬菜价格环比上涨1.3%，结束4个月的环比下跌；牛肉价格继续上涨，环比录得0.8%；汽油价格环比上涨3.0%，时隔2个月转正；猪肉价格环比下跌2.3%。耐用品方面，乘联会数据显示，6月月中整体车市折扣率约为24.8%，持平5月月中水平，汽车价格低位持稳。综合考虑基数影响，预期6月CPI同比录得0.0%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华创证券认为，食品价格下行主要受水果（供给季节性增加）以及鸡蛋（供给偏多叠加梅雨天气）的拖累。非食品项方面，中金宏观认为，汽油价格止跌回升，以旧换新政策持续推动家用电器等消费，服务消费或呈现温和复苏状态，预计非食品消费价格边际有所改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民生银行首经团队表示，6月份，伊以冲突导致原油潜在供应风险上升，削弱了OPEC+增产所带来的利空影响，加之进入夏季后，油品上下游消费随着季节性因素而恢复，以及战略储备采购带来的非常规需求增长，油价触底回升。国内成品油价格上调将会带动能源价格上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;工业品价格表现分化，预计6月PPI同比降幅或持平上月&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;机构认为，6月工业品价格表现分化，原油有色上涨，其他工业品价格下跌，预计6月PPI同比降幅或持平上月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据国家统计局，5月份，全国工业生产者出厂价格同比下降3.3%，环比下降0.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对6月PPI同比增速，中金宏观、民生银行首经团队、华创证券、兴业研究、浙商证券的预测值分别为-3.3%、-3.2%、-3.3%左右、-3.3%、-3.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中金宏观指出，能源方面，受中东地缘局势突变的影响，6月布伦特原油平均价格由5月的64.0美元/桶回升至69.8美元/桶，同比降幅有所收窄；高温天气带动用电量增加，对动力煤价格形成一定支撑。黑色金属方面，地产投资持续拖累钢材消费，螺纹钢和线材等价格继续走低。建材方面，在需求走弱下，水泥和浮法玻璃价格亦承压。有色方面，受贸易摩擦缓和以及低库存的影响，铜价出现阶段性反弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;浙商证券认为，从供需平衡的角度看，目前的政策强度更多指向提振信心，对终端需求和供需缺口弥合的实质性改善仍需观察，特别是具有针对性的增量地产、消费等总需求侧政策陆续出台，才有可能进一步判定PPI的筑底信号。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 12:11:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751971898858_wTZCB7_1751971899048.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31132180</guid></item><item><title>乘联分会：上半年反内卷成效明显，二季度降价车型大幅减少</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31132184</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;中国汽车流通协会乘用车市场信息联席分会（乘联分会）秘书长崔东树指出，中国汽车市场在今年上半年取得了亮眼成绩，实现了“超强增长”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月8日，乘联分会发布的数据显示，2025年6月全国乘用车市场零售208.4万辆，同比增长18.1%，环比增长7.6%。今年累计零售1090.1万辆，同比增长10.8%。崔东树表示，这样的增速是“十分突出”的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，6月新能源乘用车市场零售111.1万辆，同比增长29.7%，环比增长8.2%；1-6月累计零售546.8万辆，增长33.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乘联分会认为，国家“两新”政策补贴的加力扩围拉动效果突出，形成“政策红包”效应。根据商务部数据，截至6月30日，汽车以旧换新补贴累计申请量达412万份。随着换购需求的持续增长，淡季不淡的特征明显，6月零售接近3月零售高位，体现了以旧换新政策对国内零售消费的巨大贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过乘联分会也指出，近日多地以旧换新补贴资金出现阶段性紧张，部分城市宣布暂停汽车置换更新补贴申请。新资金的批转仍需一定时间，带来近期消费者的观望情绪有所显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月车市一大特征是合资品牌呈现出了较为明显的回暖趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;崔东树表示，6月份合资品牌和自主品牌表现都较为优秀。其中自主品牌依靠出口销量的拉动，销量增速更高。如一汽丰田、上汽大众等合资品牌也取得了较高增速，整体来看，6月主流合资品牌零售51万辆，同比增长5%，环比增长6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，崔东树指出，上半年车市反内卷效果明显，车企生产节奏稳定，压库存的状况得到改善。尤其是今年6月，行业生态明显改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乘联分会的数据显示，2025年汽车市场降价促销力度大幅降低，尤其是4-6月的降价车型大幅减少。5月份明确宣布降价或新定价的仅有12款，6月份仅有14款车型降价，较前两年保持相对稳定。2025年6月，新能源车的促销幅度降到10.2%的中高位，较同期只增加1.6个点，较5月减少0.8个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，从渠道库存来看，6月厂商生产态势较好，6月厂商批发高于生产7万辆，而厂商月度国内批发低于零售8万辆，6月乘用车行业总体库存下降15万辆（去年同期下降2万辆）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过崔东树也表示，竞争是车市无法避免的，尤其对于销量下滑的车企来说，销量下降对于车企来说是危险信号，未来很多企业仍将面临较大的被淘汰风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望下半年，崔东树表示，由于2024年7月以旧换新政策启动，今年7月的销量基数会相对较高，预计7月的产销会呈现逐步减速的较快增长状态，8月之后，车市将迎来较好的增长表现。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 11:51:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751971967564_nfG5Hc_1751971967792.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31132184</guid></item><item><title>美重新向乌克兰提供武器，“爱国者”导弹和“海马斯”火箭炮在列</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31132231</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751973182581_rHXkbc_1751973182701.png" data-imageid="352149513"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2022年7月4日，乌克兰扎波里日亚州，乌军使用海马斯火箭炮。视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;停援乌克兰不到一周，美国总统特朗普称将向乌克兰提供更多武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻8日报道，当地时间7月7日晚，在美国总统特朗普表示将向乌克兰运送更多武器以帮助乌克兰自卫后，五角大楼发言人迅速发表声明，宣布美国将向乌克兰提供更多防御性武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明表示，在特朗普的指示下，国防部将向乌克兰提供更多防御性武器，以确保乌克兰人能够自卫，同时努力确保持久和平；国防部为总统评估全球军事输送的框架仍然有效，并且是美国优先、国防优先事项的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普接受媒体采访时称：“我们会再送一些武器。他们必须能够自卫。现在他们遭受猛烈攻击……太多人在这场混乱中丧生。”他强调，此次将主要提供“防御性武器”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，美国媒体1日报道，美国已暂停向乌克兰运送部分关键弹药，美国官员称，此举是出于对库存过度消耗的担忧。白宫和五角大楼没有透露暂停向乌克兰交付武器的类型和数量。美国全国广播公司（NBC）援引匿名国防部官员等消息人士的话称，其中包括数十枚“爱国者”防空导弹、250余枚用于“海马斯”火箭炮的精准制导火箭弹（GMLRS），数千枚155毫米高爆榴弹炮炮弹以及逾100枚“地狱火”导弹等。多名知情人士表示，一项分析发现，援乌计划不会危及美国军方自己的弹药供应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社7月6日报道，特朗普日前与乌克兰总统泽连斯基通话后表示，乌克兰需要“爱国者”导弹用于防御。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 11:35:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751973182581_rHXkbc_1751973182701.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31132231</guid></item><item><title>青岛崂山区一地块竞价197轮成交，溢价率17.8%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31130946</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月8日，青岛迎来2宗住宅用地出让，分别位于崂山区和李沧区，两宗地块共收金15.19亿元，其中，位于崂山区王家村17号地块经过197轮竞价后成交。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据地块出让信息，崂山区王家村17号地块即崂山区梅岭东路以北、银川东路以西LS0301-17地块，土地面积28亩，容积率2.0，起拍楼面地价为22500元/平方米，起拍总价8.39亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据中指研究院监测信息，该地块吸引了海信、君一控股、华润置地等共4家竞买人参与竞价，历时近5个小时、共197轮竞价，最终由青岛海富房地产开发有限公司竞得，成交楼面地价26500元/平方米，成交总价约为9.89亿元，溢价率17.8%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751964803893_FeyxP4_1751966687802.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352146502"&gt;&lt;p&gt;天眼查APP显示，青岛海富房地产开发有限公司由青岛君一控股集团有限公司100%持股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据克而瑞青岛监测，这是君一控股自2021年摘得崂山海尚府项目用地后，时隔4年再度在本土拿地。股权穿透后信息显示，君一控股为海尔集团控股公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从位置上看，该地块位于主城区稀缺的黄金地段，东邻崂山景区，南邻滨海城市公园，距离石老人沙滩仅800米；同时，城市主干道松岭路、银川东路和香港东路交汇于此，地铁11号线、5号线覆盖。此外，地块附近有市博物馆、市大剧院、市会展中心等文化设施，以及教育、医疗资源等。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751966970254_ecthk5_1751966985888.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352147092"&gt;&lt;p&gt;中指研究院认为，近年来，君一控股主要聚焦“小而美”战略。此次重回土拍市场，积极布局新项目，而且一出手就是冲着高端豪宅项目，显示出其蓄势待发的良好势头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该地块西南侧即为青岛地王——LS0301-35地块（柏悦府项目）。机构监测信息显示，去年6月份，地块吸引海信、中海和海业益佳三家房企争夺，出价达364轮，地价由28796元/平方米狂飙至39516元/平方米，最终以18.87亿元成交，溢价率37.2%，刷新青岛乃至山东住宅用地最高单价纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克而瑞数据显示，17地块出让后，王家村片区仅剩LS0301-36-1地块未出让，用途为城镇住宅用地，占地0.65公顷，容积率2.2。王家村及周边已形成青岛豪宅片区，近两年新房供应活跃，目前在售海信海德山庄、天一仁和吾疆、银丰玖玺臺等项目，以小高层住宅为主，销售价格集中在60000-70000元/平方米，套均总价过千万。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同日出让的还有李沧区一宗地块，即九水东路以北、铜川路以东LC0306-36地块，土地面积38918.4平方米（其中含划拨教育用地6750平方米），规划住宅建筑面积54686.28平方米，容积率1.70，起始楼面价9700元/平方米，折合起始价格5.30亿元，该地块由青岛青特产城集团有限公司以底价竞得，成交楼面价9700元/平方米，折合成交总价5.30亿元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 11:22:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751971434543_ny37Zt_1751971434680.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31130946</guid></item><item><title>驻菲律宾使馆发言人谈中方制裁菲前参议员托伦蒂诺有关问题</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31132120</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;近日，黄溪连大使向菲律宾外交部通报中方制裁菲前参议员托伦蒂诺有关决定，强调一段时间以来，菲个别反华政客出于一已私利，在涉华问题上采取一系列恶意言行，损害中国利益，破坏中菲关系。中国政府捍卫国家主权、安全、发展利益的决心坚定不移。中方决定，对在涉华问题上表现恶劣的前参议员托伦蒂诺实施制裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;需要指出的是，中方有关制裁措施纯属自身法律权限。损害中国利益，必然要付出代价。托伦蒂诺之流恶意抹黑中国，挑动对抗争议，这样做只会自食其果，最终损害的是菲律宾国家和人民利益。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 10:44:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751971365574_ykrfBy_1751971365745.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31132120</guid></item><item><title>“千寻”桥本环奈：晚上演出结束后，享受上海美食</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31132175</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751970535554_MKxF5P_1751970535869.png" alt="“千寻”桥本环奈：晚上演出结束后，享受上海美食"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:32&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;“千寻”桥本环奈：晚上演出结束后，享受上海美食&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;7月14日起，舞台剧《千与千寻》将在上海文化广场开启中国首演，千寻饰演者桥本环奈以及白龙饰演者醍醐虎汰朗来到现场与观众们分享想要去体验的上海美食。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 10:36:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751970535554_MKxF5P_1751970535869.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31132175</guid></item><item><title>费城枪击案致3死10伤：多名枪手无差别扫射，民众惊慌挣扎</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31132174</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751970120714_3ndpYH_1751970120938.png" alt="费城枪击案致3死10伤：多名枪手无差别扫射，民众惊慌挣扎"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:07&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;费城枪击案致3死10伤：多名枪手无差别扫射，民众惊慌挣扎&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间7月7日凌晨，美国费城发生大规模枪击事件。费城警方公布的一段监控视频显示，多人掏出枪支并进行射击。枪击事件已造成3人死亡，10人受伤。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 10:31:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751970120714_3ndpYH_1751970120938.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31132174</guid></item><item><title>特朗普促停火、内塔尼亚胡送“厚礼”，美以合作下加沙停火前景仍不明朗</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31131811</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;围绕加沙停火问题，以色列、哈马斯和美国正在两条线上展开谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻报道，当地时间7月7日，一名以色列官员表示，正在卡塔尔首都多哈进行的加沙地带停火谈判尚未取得进展，可能无法在本周达成协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美国有线电视新闻网（CNN）报道，当地时间7日晚，美国总统特朗普在白宫与到访的以色列总理内塔尼亚胡共进晚餐，并讨论如何推动一份新的停火协议，以在加沙地区实现为期60天的停火。报道称，特朗普在晚宴上表示，自己“要阻止战争”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，尽管特朗普对推动停火信心满满，但很多专家对此持怀疑态度，一些人更批评特朗普只是为了炫耀自己在全球事务中“取得的成就”。美国乔治城大学巴以问题专家、阿拉伯研究教授哈立德·埃尔金迪在接受卡塔尔半岛电视台访问时就表示，特朗普“希望能够说他救回了以色列人质，建立了巴勒斯坦国……然后他就可以称自己为‘宇宙之主’，但实现这些比他想的要困难得多。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751966972247_njzDGj_1751966980498.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352147132"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年7月2日，加沙地带加沙城，以色列军队对加沙城东部的舒加亚社区发动空袭，浓烟升起。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;巴以多哈会谈前景未明&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列与哈马斯6日在多哈就加沙地带停火和交换被扣押人员等问题开启新一轮间接谈判。据路透社7日援引巴勒斯坦消息人士的话称，首轮会议于当日凌晨结束，以色列和巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）未能达成一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡塔尔半岛电视台7月6日报道称，根据一份泄露的协议副本，停火协议包括以色列和巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）暂时停火60天，并分阶段释放自2023年10月7日冲突爆发以来，被哈马斯关押在加沙地带的58名以色列人质中的一部分。另据英国广播公司（BBC）7日报道，根据美国支持的停火方案，哈马斯将在60天停火期内释放18名人质，并归还18名人质的尸体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;央视新闻报道8日援引不愿透露姓名的一位知情人士消息报道称，以色列和哈马斯之间的分歧主要集中在人道主义援助以及停火期间以色列军队的部署问题上。以色列希望维持由美以两国支持建立的“加沙人道主义基金会”主导的人道主义援助分配机制，哈马斯则要求恢复由联合国主导加沙地带人道主义物资的分发。此外，以色列要求保持对加沙地带南部莫拉格走廊、费城走廊和拉法等地的控制，哈马斯对此表示反对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;BBC报道称，谈判持续约3个半小时，其间以色列和哈马斯双方代表没有会面，而是由卡塔尔和埃及官员作为中间人转达各方诉求。不过，据巴勒斯坦消息人士透露，此次间接谈判未能达成一致，“以色列代表团未能获得足够授权，无权与哈马斯达成相关协议”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;实际上，早在本轮会谈举行之前，巴以双方对谈判前景就没抱太大希望。据新华社报道，哈马斯4日曾发表声明称，就阻止以色列对加沙地带的侵略，哈马斯与多个巴勒斯坦派别完成内部磋商，并向谈判斡旋方作出“积极”回应，但以方一度认为哈马斯提出的修改方案“令人无法接受”。不过，以方仍派出谈判团队前往卡塔尔参与谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;内塔尼亚胡三会特朗普&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次访美是内塔尼亚胡在特朗普第二次就任美国总统后第三次与他会面。据《纽约时报》7日报道，特朗普与内塔尼亚胡共进晚餐时讨论了几个至关重要的问题，包括加沙的长远未来以及以色列与波斯湾邻国实现关系正常化的前景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，周一晚宴上最引人注目的并不是加沙和平或是伊朗问题，而是内塔尼亚胡对特朗普的恭维。《华盛顿邮报》报道称，内塔尼亚胡在晚宴上表示，“我不仅要表达全体以色列人的感激和钦佩，还要表达犹太人民的感激和钦佩。” 他随后向特朗普递交了一封信，并表示这是他亲自撰写的提名特朗普获得诺贝尔和平奖的信，称这一奖项是“特朗普应得的”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但《华盛顿邮报》报道称，尽管特朗普与内塔尼亚胡围绕巴以问题和伊朗核问题等影响中东和平的关键问题进行了讨论，但“双方都只讨论了短期协议的必要性，在长期解决方案的制定方式上仍存在明显分歧”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;智库“以色列政策论坛”在华盛顿的负责人瑞秋·勃兰登堡在接受媒体采访时表示，特朗普与内塔尼亚胡的最终目标并不相同，“特朗普总统希望确保停火的条款，以及以色列不会再次袭击伊朗的某种程度的协议，”她说，“但内塔尼亚胡总理可能只是想庆祝胜利，而不必同意任何危及他自己政治地位的事情。”该机构一直致力于通过谈判推动“两国方案”的落实，并最终解决巴以冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;为中东更广泛和平铺路？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;CNN 称，在特朗普看来，结束加沙战争可能是他实现该地区更大目标的关键一步，而其中最关键的一项是实现沙特与以色列关系正常化，这也是他第一任期内促成的《亚伯拉罕协议》最重要的一部分。特朗普相信，沙特加入该协议可能会促使其他阿拉伯国家或伊斯兰国家也实现与以色列关系的正常化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡在7日也表示，他相信实现更广泛的地区和平是可能的。他表示，在特朗普的领导下，“我们可以在我们和整个中东之间实现和平，通过共同努力，我认为我们可以建立一个包括所有邻国的非常广泛的和平。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但他在巴以问题上的强硬态度，可能会成为推动中东地区实现最终和平的最大障碍。《华盛顿邮报》报道称，7日在被问及以色列是否会根据“两国方案”将加沙交由巴勒斯坦人控制时，内塔尼亚胡明确表示，他拒绝接受任何巴勒斯坦独立建国的可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;CNN表示，内塔尼亚胡的这种态度可能会成为《亚伯拉罕协议》无法推动的最大阻碍。在2023年10月新一轮巴以冲突爆发后，沙特阿拉伯就明确表示，只要巴勒斯坦无法成为一个独立的主权国家，沙特就将拒绝讨论与以色列实现邦交正常化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国外交关系委员会中东问题高级研究员艾略特·艾布拉姆斯表示，加沙和伊朗将面临更加棘手的问题。“我认为可以达成一项加沙协议，开始释放更多人质，并提供更多粮食，”他说。“但当你试图延长协议，使其成为一项关于西岸未来和巴勒斯坦建国的长期永久协议时，最大的难题就来了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国社会科学院西亚非研究所政治研究室主任、研究员唐志超7月5日在出席第十三届世界和平论坛期间对澎湃新闻（www.thepaper.cn）表示，以色列越来越不接受“两国方案”是巴以问题难以解决和中东实现持久和平的最大障碍，“以色列右翼现在越来越极端、越来越宗教化，他们不仅要吞并约旦河西岸、要吞并耶路撒冷，包括黎巴嫩和叙利亚南部都要吞并。”他表示，对巴以问题的解决和中东和平来说，目前的局面确实很困难，但“以色列想要真正解决自身的安全问题，必须有巴勒斯坦建国，否则不仅是地区国家得不到安全，以色列自身长远、可持续的安全也很难保证。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据BBC报道，当地时间7月5日晚，大批以色列人走上街头，呼吁内塔尼亚胡接受停火协议，以便人质最终获释。报道称，目前似乎出现了达成停火协议的真正势头，但不确定以色列政府或哈马斯是否愿意达成一项可能不符合他们迄今设定的关键条件的协议，“加沙的巴勒斯坦人和仍被扣押在那里的以色列人质的家属再一次热切地希望这不会是又一个虚假的曙光。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 10:28:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751966995295_HKXWdr_1751966995536.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31131811</guid></item><item><title>尼日利亚中部民兵队遭土匪伏击，至少70人死亡</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31132075</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间7月7日，在尼日利亚中部高原州卡纳姆地方政府区的库卡瓦和布尼恩社区附近，&lt;strong&gt;当地社区的民兵队在追击土匪途中遭伏击，造成至少70名民兵身亡。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;库卡瓦治安小组主席阿里尤·巴法称，民兵队在前往位于政府森林保护区内的土匪藏身处途中遇袭，土匪们装备精良，向民兵队开火，当场造成70多人死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿里尤·巴法还表示，仍有部分民兵下落不明。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 10:22:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751969141113_X7mscj_1751969141257.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31132075</guid></item><item><title>以军称打死黎真主党精锐部队一指挥官</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31131997</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;以色列国防军8日发表声明说，以军在黎巴嫩南部打死了真主党精锐部队拉德万部队的一名指挥官阿里·阿卜杜勒·哈桑·海德尔。以军称还打死了另一名真主党武装人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列国防军强调，将继续采取行动，消除一切对以色列国家安全构成威胁的因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黎巴嫩真主党尚未就上述声明作出回应。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 10:22:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751967646927_iiRJhs_1751967647085.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31131997</guid></item><item><title>2025年度电影总票房破300亿</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31132089</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;/body&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 10:10:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/focusNewsWwwBig.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31132089</guid></item><item><title>宁夏固原精品文物亮相上博东馆</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31131189</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751961483143_caNswt_1751961483485.png" alt="宁夏固原精品文物亮相上博东馆"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:28&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;宁夏固原精品文物亮相上博东馆&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;7月8日，“华彩六盘：宁夏固原文物精品展”在上海博物馆东馆开幕，展出唐代李贤墓壁画、凸钉玻璃碗、鎏金银壶等精品文物，呈现了固原这一丝绸之路重镇的千年华章。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 09:45:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751961483143_caNswt_1751961483485.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31131189</guid></item><item><title>桥本环奈来上海了：真的卖了那么多票，大家都会来吗?</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31131932</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751967178829_xZifYN_1751967178829.png" alt="桥本环奈来上海了：真的卖了那么多票，大家都会来吗?"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:03&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;桥本环奈来上海了：真的卖了那么多票，大家都会来吗?&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;7月14日至8月17日，日文原版舞台剧《千与千寻》即将登陆上海文化广场，开启在中国的首演首秀。媒体见面会上，饰演千寻的桥本环奈分享自己的感受。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 09:40:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751967178829_xZifYN_1751967178829.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31131932</guid></item><item><title>上半年挖掘机国内销量同比增逾两成，6月出口劲增19.3%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31131282</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;今年上半年国内挖掘机销量同比增逾两成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据中国工程机械工业协会统计，2025年上半年，国内挖掘机主要制造企业共销售挖掘机120520台，同比增长16.8%；其中国内销量65637台，同比增长22.9%；出口54883台，同比增长10.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月，国内挖掘机主要制造企业共销售挖掘机18804台，同比增长13.3%。其中国内销量8136台，同比增长6.2%；出口量10668台，同比增长19.3%。销售电动挖掘机27台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在经历5月短暂下滑后，挖掘机国内外销量于6月均恢复增长，尤其是海外市场同比增近20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;湘财证券表示，6月挖掘机国内销量同比增长超出预期，主要原因或为二手机械加快出口带动国内存量加速消化以及上年同期低基数等因素所致。下半年，需求有望持续释放，支撑挖机国内销量保持增长。同时，随着海外市场需求好转叠加低基数，挖掘机出口量也有望保持增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同期，装载机主要制造企业销售各类装载机12014台，同比增长11.3%。其中国内销量6015台，同比增长13.6%；出口量5999台，同比增长9.11%。销售电动装载机3049台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上半年，装载机主要制造企业共销售各类装载机64769台，同比增长13.6%。其中国内销量35622台，同比增长23.2%；出口量29147台，同比增长3.71%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，当月，反映工程建设热度的工程机械开工时长、开工率同比、环比均出现下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据中国工程机械工业协会统计，2025年6月，工程机械主要产品月平均工作时长为77.2小时，同比下降9.11%，环比下降8.56%；主要产品月开工率为56.9%，同比下降7.55个百分点，环比下降2.65个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;挖掘机被视为反映国民经济的“晴雨表”，其景气度主要受下游房地产、基建、出口等需求变化以及自身设备更新周期等因素影响。今年以来，挖掘机销量持续回升，释放出中国工程机械行业逐渐复苏、内需反弹的积极信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基建方面，专项债发行是支撑基建投资的关键，据财政部及中国债券网数据，今年上半年地方发行的近5.5万亿元政府债券中，新增债券发行规模约2.6万亿元，同比增长43%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;房地产方面，上半年房地产市场延续修复态势，前5个月全国房地产开发投资降幅略有扩大，但新开工降幅收窄。据国家统计局统计，1-5月份，全国房地产开发投资同比下降10.7%；房地产开发企业房屋施工面积同比下降9.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据克而瑞研究中心数据，上半年，地方层面有130个省市362次出台稳市场政策聚焦公积金、补贴、融资、“好房子”等六大方向，推动房地产市场朝着平稳健康的方向稳步前行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国泰海通表示，随着逆周期财政政策逐步发力和行业周期性向上，国内挖掘机销量增速有望继续回升。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 09:21:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751962801626_WTW6si_1751962801770.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31131282</guid></item><item><title>“两国方案”可行吗？特朗普几度“甩锅”：让内塔尼亚胡来答</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31131813</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751965806716_mEyz7m_1751965806837.png" alt="“两国方案”可行吗？特朗普几度“甩锅”：让内塔尼亚胡来答"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:43&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;“两国方案”可行吗？特朗普几度“甩锅”：让内塔尼亚胡来答&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间7月7日，特朗普在华盛顿会见到访的内塔尼亚胡。当记者问及“两国方案”及其“重新安置”巴勒斯坦人的计划时，特朗普均把问题推给内塔尼亚胡。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 09:15:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751965806716_mEyz7m_1751965806837.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31131813</guid></item><item><title>秦洪看盘｜涨升主线强劲有力，牵引A股重心上移</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31131200</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751963670658_R83DJ6_1751963670872.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352141604"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;李晶昀 AI图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周二A股市场出现了相对强硬的走势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，反内卷主线再度发力，光伏股涨幅居前，从而牵引着创业板指出现领涨态势。与此同时，在强劲增长的半年报业绩数据推动下，算力主线的龙头品种再创历史新高，形成了良好的赚钱示范效应，吸引更多动量资金涌入半年报业绩主线。看来，短线A股的动能依然强劲，主要股指重心仍有望上移。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;涨升主线推陈出新&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从盘面来看，短线A股市场的动量资金在近期积极调仓。一方面是减持近期涨幅较高的电力股、银行股等品种。另一方面则是加大对拥有新催化剂主线的布局力度。其中，以光伏为代表的反内卷主线由于契合了当前动量资金的“肌肉记忆”、股价在历史相对低位区域等优势，成为短线A股弹性最强的涨升主线。由于光伏、新能源汽车等产业链的龙头股是创业板指的核心权重股，所以，此类个股的领涨，也推动着创业板指在近期出现了可圈可点的走势，活力渐趋增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，对于动量资金来说，更为倾心的主线则是算力主线，主要是因为算力主线既契合了当前全球产业资本认可的AI趋势，还因为算力主线的龙头品种业绩开始持续释放，比如说光讯科技（002281）、工业富联（601138）等个股在近期相继公布了业绩预喜公告，尤其是后者作为数千亿元市值的大型公司，半年报业绩大幅增长，而且业绩预增公告面“市”后，仍然能够轻盈地被巨量封单封在涨停板，如此的业绩增长数据、如此的股价走势，的确说明了当前动量资金强有力的控盘能力以及他们对业绩兑现能力强的个股的认可，这极大地刺激了多头的做多意愿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;后续空间或可更为积极乐观&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，从近期舆情来看，市场参与者对于短线走势的分歧还是存在的。不仅仅是因为关税新信息不时涌现，使得各路资金出于不同的仓位、不同的产业角度，对后续走势有着不同的推演。还因为近期A股在扬升过程中，成交金额并未明显放大，呈现出一定的量价背离态势。比如说在去年9.24行情之后，上证综指在3400点上方时的沪深两市日均成交金额一度在2万亿元左右。但在周二，上证综指盘中一度突破3500点时的沪深两市日成交金额只有1.45万亿元，的确有着一定的量价背离的态势。所以，的确有部分参与者对后续行情的演绎持有谨慎心态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，从盘面来看，A股市场的走势远超预期。不仅仅是周二A股主要股指的强劲有力，还在于半年报业绩主线、反内卷主线的持续活跃走势，这从一个侧面说明了主流资金迫不及待地做多意愿。由此可见，当前持有谨慎心态的参与者其实并没有拥有A股走势的定价能力。既如此，引导着A股市场在周二形成突破态势的动量资金拥有着强大的A股走势定价能力，这也就意味着这些动量资金才是A股在近期的牵引力量。而从此类动量资金在近期强有力地、推陈出新地选择涨升主线的能力来看，他们仍然有望牵引着A股重心上移。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综上所述，短线A股可能会因为技术上的量价背离等信息而有所波动，但由于拥有着强有力的动量资金以及对应的涨升主线，每一次的波动都是清洗不坚定持股者，每一波的波动都是在吸收更乐观、更积极主动的新增多头买盘。所以，对后续A股的空间可以更积极、乐观一些。在操作中，可积极调仓，加大对半年报业绩超预期主线龙头品种的布局力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（执业证书：A1210612020001）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 08:45:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751963670658_R83DJ6_1751963670872.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31131200</guid></item><item><title>第32届世界大运会中国代表团成立</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31131246</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;第32届世界大学生夏季运动会中国大学生体育代表团出征仪式8日在京召开，代表团将派出约120名运动员赴德国参赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;教育部学生体育协会联合秘书处副秘书长、中国代表团执行团长滕连帅在会上介绍，代表团共220余人，将参加羽毛球、篮球、排球等14个大项、90余个小项的比赛。运动队由来自26个省区市的81所高校和单位的200余名师生组成。其中运动员平均年龄21.9岁，首次参加大运会的运动员约为86%，首次代表国家参加世界、洲际综合性运动会的运动员占比约为84%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;教育部学生体育协会联合秘书处秘书长刘立新在会上强调，出征本次大运会对于展示新时代中国伟大成就、彰显新时代青年良好形象、促进中外人文交流、推动学校体育发展，具有重要意义。各队要全力以赴、奋力拼搏，以大运会为契机，讲好中国故事，传播中国文化，展示新时代青年自信乐观、热情友好、文明礼貌的良好风貌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自河南师范大学的跆拳道运动员梁育帅曾在2024年巴黎奥运会上获得男子68公斤级铜牌，这是他第二次参加大运会。他说：“参加大运会的都是学生，希望大家不仅在赛场上比拼，在平时的生活中也能增进友谊。这次比赛，我期待在取得一个好成绩的同时，与其他队伍选手也多多交流。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次大运会将于7月16日至27日在德国柏林、杜伊斯堡、埃森等六个城市举行。届时预计将有8500名运动员参加18个大项的角逐。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 08:44:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751963000191_TPsYSe_1751963000405.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31131246</guid></item><item><title>波音787机型首起致命空难，印度官方提交首份调查报告</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31131316</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2504483" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250708/655178ae-a71e-47a9-9771-4207a1141404.jpg" data-imageid="352140526"&gt;&lt;p&gt;印度航空事故调查局8日向印度民航总局和其他相关部门提交了印度航空波音787-8型客机坠毁事故的初步调查报告。这一报告是基于该局的初步评估和收集的证据所作出的。这是首份官方提交的事故报告。目前报告的具体内容暂未公布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间6月12日下午，一架从印度飞往英国的印度航空公司波音787-8型客机在印度古吉拉特邦艾哈迈达巴德机场起飞后不久坠毁，造成机上和地面上共270余人遇难。飞机上的两个黑匣子均已被找到。这是波音787机型首次发生致命空难，多国已派团队协助调查。印度航空部长奈杜此前表示，预计将在三个月内公布坠机事故调查报告。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 08:43:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751963183514_fETnKH_1751963183621.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31131316</guid></item><item><title>外媒称外国船只为防袭击悬挂五星红旗，国防部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31131205</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月8日下午，国防部新闻局副局长、国防部新闻发言人蒋斌大校就近期涉军问题发布消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;记者：据外媒报道，近期有大量外国船只在霍尔木兹海峡悬挂五星红旗，防止成为被袭击目标。有分析认为，正因为中国坚持客观中立、合作共赢原则，中国船只通过中东海域时才有相当高的安全保障。请问发言人有何评论？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;蒋斌：&lt;/strong&gt;公道自在人心。中方将继续站在和平一边，站在正义一边，站在历史正确一边，为维护地区和世界和平稳定注入稳定性、正能量。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 08:17:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751961871850_NPBAB3_1751961872141.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31131205</guid></item><item><title>金融反腐追踪｜6月至少8人被查，2人为监管干部</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31129973</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年6月，金融反腐稳步推进。澎湃新闻据中央纪委国家监委网站不完全统计，6月，金融系统至少有8人被查，其中4人为中央一级党和国家机关、国企和金融单位干部，4人为省管干部。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2502709" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751946072109_EXGcWY_1751946072303.png" data-imageid="352124877"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025年6月金融系统被查干部 澎湃新闻据中央纪委国家监委网站不完全整理&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;6月至少8人被查&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分机构看，6月国有大行、农信系统、监管系统等均有人被查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被查的8人中，有2人来自国有大行，为中国银行贵州省分行原党委委员、副行长&lt;strong&gt;张文明&lt;/strong&gt;，中国工商银行云南分行原党委书记、行长&lt;strong&gt;许海&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有3人来自农信系统，为原海南省农村信用社联合社党委书记、理事长&lt;strong&gt;王年生&lt;/strong&gt;，宁夏黄河农村商业银行股份有限公司原党委书记、董事长&lt;strong&gt;张志旗&lt;/strong&gt;，河北省农村信用社联合社党委原常委&lt;strong&gt;安献章&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2人来自监管系统，为原四川银监局党委书记、局长&lt;strong&gt;王筠权&lt;/strong&gt;，国家金融监督管理总局机构恢复与处置司原一级巡视员&lt;strong&gt;刘炜&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1人来自金融控股集团，为黑龙江省金融控股集团有限公司原党委书记、董事长&lt;strong&gt;于宏&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分时间看，今年前6月至少有41人被查，其中1月、2月、3月、4月、5月、6月分别有6人、5人、8人、6人、8人、8人被查。去年前6月至少有48人被查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;海南省联社连续三任理事长被查&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻注意到，随着原海南省农村信用社联合社（下称“海南省联社”）党委书记、理事长王年生被查，海南省联社成立以后的连续三任理事长均已落马。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开资料显示，王年生1963年1月出生，2021年1月起任海南省联社党委书记、理事长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，王年生长期任职于海南省金融系统，2002年9月起任海南省政府办公厅金融工作处处长，后又兼任海南省政府金融工作办公室主任。海南银行筹建工作组成立后，王年生于2009年2月担任工作组组长。2015年8月，他任海南银行股份有限公司董事长、党委书记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更早前，王年生曾任职于海南省政府系统。1992年9月，王年生从湖南到海南省工作，先是在海南省政府办公厅当秘书，而后任省政府办公厅五处和三处副处长，其间在吉林大学经济学专业研究生课程进修班学习。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王年生是湖南衡阳人，在职研究生学历。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，海南省联社首任理事长吴伟雄、第二任理事长利光秘均已被查。3月19日，据清廉海南网，原海南省农村信用社联合社党委书记、理事长利光秘涉嫌严重违纪违法，目前正接受海南省纪委监委纪律审查和监察调查；2018年4月，海南省联社首任理事长吴伟雄被查，并于2019年1月被以受贿罪判处有期徒刑15年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;利光秘出生于1960年11月，海南文昌人，在加入海南省联社前任职于中国农业银行海南省分行。2007年3月，时任农业银行海南省分行副行长利光秘担任海南省联社筹备领导小组负责人，并于同年8月，出任海南省联社主任。2017年2月-2021年2月，利光秘任海南省联社理事长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吴伟雄出生于1956年2月，湖北黄梅人，2007年3月担任海南省联社筹备领导小组主要负责人，同年8月获准出任海南省联社理事长。2017年2月，吴伟雄办理退休。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也就是说，王年生、利光秘、吴伟雄均长期任职于海南省金融系统。利光秘、吴伟雄至少自2007年海南省联社筹备时起开始共事。2017年，吴伟雄办理退休后，利光秘接任其海南省联社理事长一职。2021年，利光秘退休后，王年生接替担任海南省联社党委书记、理事长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻4月17日报道，经党中央批准，二十届中央第五轮巡视将对河北省、山西省、内蒙古自治区、吉林省、浙江省、安徽省、江西省、河南省、湖北省、湖南省、海南省、四川省、云南省、甘肃省、宁夏回族自治区、新疆生产建设兵团开展常规巡视。其中，海南省巡视组受理信访时间截止到2025年6月23日。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 08:16:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751960470520_Jhi4mr_1751960470669.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31129973</guid></item><item><title>比亚迪开启在巴西本地化制造，中国车企全球化背后的荣光与荆棘</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31131013</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;近几个月，比亚迪的全球化之路频频传来捷报。在特斯拉多年引领的欧洲电动车市场，比亚迪终于取得了一席之位；在亚洲，比亚迪的销量也是一路高歌猛进，甚至在较为保守的日本市场写下了新的纪录……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而今，已经深耕巴西市场十二年的比亚迪也将在拉美地区的新能源汽车产业取得新的突破。2025年7月1日，比亚迪巴西卡玛萨里工厂首车正式下线。首次下线的两款车型分别是宋Pro和海鸥。宋Pro是比亚迪在巴西最畅销的车型之一，而海鸥更是斩获了2025年世界汽车大奖“世界城市车”称号，也是首个获此殊荣的中国品牌车型。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250708/9de09647-bd24-43d1-b44b-a63fe9879da9.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250708/9de09647-bd24-43d1-b44b-a63fe9879da9.jpeg" data-height="1350" data-width="1080" data-filesize="231797" class="ait_item_box img_default" data-id="352136591"&gt;&lt;p&gt;巴西工厂首车下线标志着比亚迪在海外又迈出了里程碑的一步。从唐EV开始，比亚迪在巴西一路披荆斩棘，如今已成为一个家喻户晓的品牌，在巴西人民心中比亚迪是一个与可靠性和尖端技术画等号的品牌。另据最新的销量数据显示，2025年5月，比亚迪创下了月度超9000辆注册量和9.7%市场份额的新纪录，在巴西全国排名第四。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比亚迪在巴西的出海之路，是许多中国品牌全球化进程的一个重要缩影。在向世界级汽车品牌迈进的路上，所有的荣光总是伴随着荆棘，对比亚迪来说，挑战或是复杂多变的规则、或是舆论的偏见，而打破它们决不只是靠乘风破浪的勇气而已。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250708/a3f982b5-eb1a-4655-8181-1851442f9e57.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250708/a3f982b5-eb1a-4655-8181-1851442f9e57.jpeg" data-height="949" data-width="1265" data-filesize="773118" class="ait_item_box img_default" data-id="352136595"&gt;&lt;p&gt;了不起：比亚迪开启巴西本地化制造新时代，进一步巩固领导者地位&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2013年在圣保罗开设首个办事处以来，比亚迪在巴西已经深耕十余年，业务遍布在光伏、大巴、电池、轨道交通等领域持续布局。在这个过程中，比亚迪一步步赢得了巴西消费者的信任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年，比亚迪汽车在巴西的全年销量为260辆；2023年，比亚迪汽车在巴西全年总销量一举跃升，实现超1.7万辆，是去年的68倍多；2024年，比亚迪继续打破纪录，全年销量超7.6万辆，同比增长超328%，荣获“2024年增长最快汽车品牌”称号；2025年1-5月，比亚迪在巴西销量超3.9万辆，纯电车型在当地市场份额高达92.16%，插电混动车型占比也达到了35.8%，持续保持领先，进一步巩固了当地市场的领导者地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比亚迪能够在巴西市场取得阶段性的成功，一个关键因素是其经销商网络的不断增长。如今，巴西每个州的首府都至少有一家比亚迪经销商门店。比亚迪的策略是始终贴心客户，并快速响应市场对电动汽车的需求。比亚迪已在巴西所有地区布局，并正在向主要的内陆城市拓展。目前，比亚迪在巴西已拥有180多家经销商门店，并计划在2025年底前扩展至240家。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250708/a42f1099-a1bb-4459-a35e-1dcd8463cbec.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250708/a42f1099-a1bb-4459-a35e-1dcd8463cbec.jpeg" data-height="843" data-width="1265" data-filesize="493071" class="ait_item_box img_default" data-id="352136594"&gt;&lt;p&gt;与此同时，比亚迪在巴西的本地化制造也是比亚迪增强品牌在拉美地区影响力的重要一步。作为比亚迪在中国以外最大的乘用车工厂，卡玛萨里工厂的初期新能源整车生产线便具备了年产15万辆整车的能力。这座耗资55亿雷亚尔（约合71亿元人民币）的生产基地，将成为拉美地区规模最大的电动车制造中心，也将为巴西本地工业发展注入强劲动能。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250708/835079c9-64ef-4876-82d3-b7935468c922.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250708/835079c9-64ef-4876-82d3-b7935468c922.jpeg" data-height="845" data-width="1267" data-filesize="230336" class="ait_item_box img_default" data-id="352136593"&gt;&lt;p&gt;不容易：比亚迪坚定向世界级汽车品牌迈进，荣光与荆棘同在&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比亚迪正以强劲的势头加速全球化布局，其新能源汽车足迹已遍布全球112个国家和地区，并成为多个市场的领军品牌。2025年上半年，比亚迪海外销量达47.21万辆，创下了历史新高。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250708/02a94687-9d6f-41e8-ab46-2d0b5f97854b.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250708/02a94687-9d6f-41e8-ab46-2d0b5f97854b.jpeg" data-height="843" data-width="1265" data-filesize="166745" class="ait_item_box img_default" data-id="352136592"&gt;&lt;p&gt;然而，比亚迪，和所有的中国品牌一样，在海外市场的成功从未一帆风顺。比亚迪在巴西开启本地化制造的契机，或与贸易政策的高度不确定性有很大的关系。海外市场以“公平竞争”“保护本土产业”“国家安全”等名义设置的关税和非关税壁垒，是当前中国电动车出海面临的一大外部阻力。不仅是欧洲，在巴西，政府也宣布阶梯式上调新能源车的进口关税，以保护本土产业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再比如，海外消费者的偏好、审美、用车场景都与中国市场有着显著差异，若是无视这些差异的存在，就无法赢得当地消费者的信任。以巴西为例，据2023年的数据，巴西平均每1000人拥有约360辆汽车，即每3人拥有1辆汽车。这一水平在拉丁美洲地区已处于领先地位。这意味着巴西汽车市场相对成熟，巴西的汽车用户对电动化、高科技以及可持续车辆有着巨大的需求。比亚迪在捕捉了这些需求后，于2021年11月推出了比亚迪唐EV。截至2025年5月底，比亚迪在巴西已累计销售超13万辆，这是其为巴西市场量身定制的长期、稳健战略的成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除此之外，中国制造的崛起近年来也引发了部分政客和舆论基于意识形态的警惕和打压，这也为包括比亚迪在内中国品牌的本地化运营和市场拓展制造了舆论障碍。例如，在比亚迪巴西工厂的建设过程中，受制于文化差异等因素影响，被部分别有用心人士放大利用，对企业在海外的建设和发展产生了一定的负面影响。随着卡玛萨里工厂首车下线，比亚迪已经对创造就业和促进当地经济发展做出了承诺，工厂将为当地创造约2万个直接和间接的就业岗位，并将积极融入巴西热情包容的文化，注重工作生活平衡，让企业更具多元活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长远来看，中国品牌仍旧面临着品牌认知力不足的挑战。德系、日系、美系品牌拥有深厚的历史积淀和消费者信任，比亚迪等中国品牌需要投入巨资进行品牌建设，以扭转“廉价低质”的刻板印象，证明自身在技术、品质、安全上的竞争力。在巴西市场，比亚迪的长期投入已经取得了一些回报。仅在2024年，比亚迪就在13个不同的汽车奖项评选中获得了36个奖项，包括在UOL Carros Awards中荣获“年度汽车制造商”称号，并在“电动汽车”类别中被公认为“最知名品牌（Top of Mind）”，使其成为巴西消费者的首选品牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，任何挑战都不会阻挡比亚迪向世界级汽车品牌迈进的步伐。为支撑起全球业务拓展，比亚迪已在巴西、泰国、乌兹别克斯坦和匈牙利等地建立生产基地，构建起了完善的全球供应链网络。此外，比亚迪还组建了自己的滚装船队，其中6艘已正式投入运营，助推新能源汽车全球化扬帆远航。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场预计，到2025年底，还会有更多的中国品牌进入巴西市场，市场隔阂、保护壁垒、政治风险，每一项挑战都意味着巨大的投入和不确定性。不如说，正是通过直面挑战，比亚迪才得以在国际市场上初步站稳脚跟，取得了亮眼成绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国企业的出海之路绝非坦途，而是一场需要战略定力、雄厚实力以及持续韧性的长征。如今比亚迪的每一步突破，都在为中国制造向“中国智造”和“中国品牌”的全球跃升积累宝贵的经验。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 08:10:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751962184598_n3PKmi_1751962184819.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31131013</guid></item><item><title>报道称一些国家与中国商谈武器采购计划，国防部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31131195</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月8日下午，国防部新闻局副局长、国防部新闻发言人蒋斌大校就近期涉军问题发布消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;记者：据报道，一些国家与中国商谈包括歼-10战斗机在内的武器采购计划。请问发言人有何评论？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;蒋斌：&lt;/strong&gt;我们在军品出口方面一贯坚持慎重、负责的态度，愿与友好国家分享中国装备发展成果，为地区与世界和平稳定发挥建设性作用。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 08:06:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751961692907_fN2Qmc_1751961693156.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31131195</guid></item><item><title>特朗普威胁金砖国家加征关税，巴西总统：我们不需要“皇帝”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31130902</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751955341903_c2F1AN_1751955342155.png" alt="特朗普威胁金砖国家加征关税，巴西总统：我们不需要“皇帝”"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:53&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;特朗普威胁金砖国家加征关税，巴西总统：我们不需要“皇帝”&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间7月7日，巴西总统卢拉在里约热内卢金砖国家峰会后的记者会上，严词批评美国总统特朗普通过社交媒体威胁加征关税的行为“极不负责任”，并强调各国有权采取对等措施。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 08:05:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751955341903_c2F1AN_1751955342155.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31130902</guid></item><item><title>中尼边境泥石流造成人员失踪，我驻尼使馆提醒注意雨季交通和生产安全</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31131069</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月8日，中国驻尼泊尔使馆发文提醒中国公民和机构注意雨季交通和生产安全。提醒指出，&lt;strong&gt;7月8日凌晨，中尼边境吉隆—热索瓦口岸地区突发山洪泥石流，导致中尼边界桥友谊桥被冲毁，近期无法通行，并造成人员失踪和财产损失。&lt;/strong&gt;中国驻尼泊尔使馆再次提醒在尼中国公民和机构：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一、切实提高风险防范意识，密切关注天气状况和周边环境，采取必要措施保障雨季生产、生活安全，及时排查风险隐患，巩固施工作业安全防护措施，提前做好防灾准备，提高救灾应对能力，切实保障人身与财产安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二、时刻注意雨季交通安全，出发前查看道路通行、口岸通关、气象等情况，选择安全可靠交通工具和路线，注意防范强风、暴雨、洪水、滑坡、泥石流、雷电等自然灾害，特别是尽量避开山区、低洼易涝区等高风险地带。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三、提前规划出行线路，计划从中尼吉隆口岸通关的车辆和人员，请改选其他口岸，并提前与口岸联系确认通行状态。自驾旅尼中国公民请留意车辆在尼停留时间，防止出现车辆逾期滞留尼泊尔情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四、如遇紧急情况，可拨打以下电话寻求协助：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尼泊尔报警电话：100&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尼泊尔急救电话：102&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尼泊尔旅游警察电话：1144或01-4247041&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尼泊尔直升机救援电话：+977-9801050000&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加德满都登革热咨询热线：1180&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交部全球领事保护与服务应急热线（24小时）：+86-10-12308或+86-10-65612308&lt;/p&gt;&lt;p&gt;驻尼泊尔使馆领事保护与协助电话：01-4531511&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 07:52:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751960370771_7X62m1_1751960370973.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31131069</guid></item><item><title>特朗普称愿适时取消对伊制裁：不想看伊朗到处喊“美国去死，以色列去死”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31131158</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751960711359_ED6XhF_1751960711544.png" alt="特朗普称愿适时取消对伊制裁：不想看伊朗到处喊“美国去死，以色列去死”"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:25&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;特朗普称愿适时取消对伊制裁：不想看伊朗到处喊“美国去死，以色列去死”&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间7月7日，特朗普表示，“希望适时解除对伊朗的制裁，给他们一个重建的机会。因为我想看到他们以和平的方式重建，而不是到处喊“美国去死！以色列去死！”&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 07:51:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751960711359_ED6XhF_1751960711544.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31131158</guid></item><item><title>美国财长称未来数周计划与中国官员会面，外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31131138</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751960625257_xnt1Dp_1751960625596.png" alt="美国财长称未来数周计划与中国官员会面，外交部回应"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:06&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;美国财长称未来数周计划与中国官员会面，外交部回应&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;7月8日外交部例行记者会上，针对有记者提问，美国财长称计划与中国官员会面并讨论贸易等问题，发言人毛宁表示，这个问题我建议向中方主管部门了解。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 07:49:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751960625257_xnt1Dp_1751960625596.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31131138</guid></item><item><title>苹果AI遭打击：扎克伯格挖角基础模型团队负责人，更多员工或离开</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31129834</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751943696227_hJxaAZ_1751943696483.png" data-imageid="352123742"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;马克·扎克伯格  视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;社交媒体巨头Meta持续挖角，给正为AI（人工智能）所困扰的苹果沉重一击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间7月7日，据外媒报道，领导苹果基础模型（AFM）团队的AI主管庞若鸣（Ruoming Pang）即将离职，加入Meta新成立的“超级智能实验室”（MSL）。这是Meta最新一项重磅人才引进，而对于正在努力推进AI布局的苹果来说，则是一记沉重打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开资料显示，庞若鸣在神经网络方面发表过大量研究成果，他在谷歌母公司Alphabet工作过15年，是谷歌AI语音识别技术背后的重要工程师。2021年，庞若鸣加入苹果，负责领导约100人的基础模型团队，致力于开发大型语言模型，以作为苹果智能（Apple Intelligence）和公司设备上其他AI功能的基础。领英资料显示，庞若鸣1998年毕业于上海交大，2006年获得美国普林斯顿大学博士学位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《华尔街日报》指出，庞若鸣是首位从苹果公司跳槽至Meta旗下MSL的大佬。Meta的这次胜利是苹果公司的又一次损失，后者未能兑现为其产品和服务进行AI升级的承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年6月，苹果宣布向第三方应用开发者开放其设备内置的基础AI模型。不过，由于苹果AI模型的表现一直不如竞争对手，让公司承受较大压力。此前有报道称，在苹果公司内部，高管们正在探讨使用来自OpenAI或Anthropic等公司的第三方模型来驱动新版Siri，这在过去几周内影响了AFM团队的士气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据知情人士透露，Meta为庞若鸣提供了每年数千万美元的薪酬，在他离开之后，可能还会有更多AFM团队的员工选择离开苹果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，Meta的CEO马克·扎克伯格一直在为负责公司AI工作的超级智能团队大举招聘，高薪聘请了Scale AI前CEO亚历山大·王（Alexandr Wang）和GitHub前CEO纳特·弗里德曼（Nat Friedman）等重要AI领袖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在Meta的刺激下，硅谷AI人才竞赛愈演愈烈。6月30日，扎克伯格宣布了11名新员工加入MSL，其中有7人来自OpenAI。扎克伯格表示，公司即将启动下一代模型的研究，目标是“在未来一年左右达成前沿突破”，最终实现“人人可用的个人超级智能”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据透露，扎克伯格积极参与公司AI相关部门的招聘工作，经常亲自联系潜在员工，还会在自己的家中接待潜在员工。除了庞若鸣以外，Meta最新挖角的一批人才中还包括OpenAI研究员Yuanzhi Li，以及曾在Anthropic参与Claude模型开发的Anton Bakhtin。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月7日当天，Meta（Nasdaq：META）股价微跌0.09%收于每股718.35美元，总市值1.81万亿美元。苹果（Nasdaq：AAPL）股价跌1.69%收于每股209.95美元，总市值3.14万亿美元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 07:48:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751943696227_hJxaAZ_1751943696483.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31129834</guid></item><item><title>特朗普威胁8月起对多国加征关税，外交部：关税战没有赢家</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31131140</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751960693516_NSEFPy_1751960693649.png" alt="特朗普威胁8月起对多国加征关税，外交部：关税战没有赢家"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:14&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;特朗普威胁8月起对多国加征关税，外交部：关税战没有赢家&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;7月8日外交部例行记者会，有记者就特朗普威胁对主要贸易伙伴加征关税提问。外交部发言人毛宁表示，关税战、贸易战没有赢家，搞保护主义，损害各方利益。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 07:48:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751960693516_NSEFPy_1751960693649.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31131140</guid></item><item><title>外交部：中方愿以此次金砖国家领导人会晤为契机，同金砖伙伴共建更加美好的世界</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31130959</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月8日，外交部发言人毛宁主持例行记者会。有记者提问，近日李强总理在巴西里约热内卢出席了金砖国家领导人第十七次会晤，发言人能否介绍有关情况？面对当前复杂严峻的国际形势，特别是单边主义、保护主义抬头，中方如何看待金砖合作的意义和前景？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛宁表示，7月6日至7日，国务院总理李强在里约热内卢出席了金砖国家领导人第十七次会晤。李强总理指出，当前世界百年变局加速演进，国际规则和秩序遭受严重冲击，多边机制权威和效能减弱，习近平主席提出的共商共建共享的全球治理观更加彰显出其时代价值和现实意义。各方需要以平等尊重的态度更好共商，以团结协作的行动更好共建，以相互成就的胸怀更好共享。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金砖国家作为全球南方“第一方阵”，应当坚持独立自主，努力成为推动全球治理变革的先锋力量。要坚守道义，维护世界和平安宁；要聚焦发展，壮大经济增长；要包容并蓄，促进文明交流互鉴。“大金砖合作”要维护和践行多边主义，致力于构建开放型世界经济，提升国际金融合作水平，开辟经济增长新蓝海。要旗帜鲜明反对单边主义和保护主义，维护产业链、供应链稳定畅通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议通过了《里约热内卢宣言》，以及《关于人工智能全球治理的声明》和《气候资金框架宣言》。中方愿以此次领导人会晤为契机，继续秉持“金砖精神”，同金砖伙伴携手努力，弘扬共同价值，维护共同利益，促进联合自强，推动全球治理朝着更加公正合理高效有序的方向发展，携手共建一个更加美好的世界。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 07:47:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751957592207_NGdwhm_1751957592477.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31130959</guid></item><item><title>王毅是否将在东盟峰会与鲁比奥会面？外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31131143</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751960431810_1M5Z2e_1751960432020.png" alt="王毅是否将在东盟峰会与鲁比奥会面？外交部回应"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:03&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;王毅是否将在东盟峰会与鲁比奥会面？外交部回应&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;7月8日，外交部发言人毛宁主持例行记者会。有记者提问，美国国务卿鲁比奥将出席东盟系列峰会，王毅外长是否将会见鲁比奥？毛宁就此作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 07:43:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751960431810_1M5Z2e_1751960432020.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31131143</guid></item><item><title>美财长想与中方当面聊：期待未来几周能见面，推动各领域磋商</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31130950</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751957113213_Bf3JmT_1751957113407.png" alt="美财长想与中方当面聊：期待未来几周能见面，推动各领域磋商"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:27&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;美财长想与中方当面聊：期待未来几周能见面，推动各领域磋商&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间7月7日，美国财政部长贝森特表示，他预计将在未来几周内与中方官员会面，以推动中美在贸易及其他议题上的磋商。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 07:40:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751957113213_Bf3JmT_1751957113407.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31130950</guid></item><item><title>美再度威胁对主要贸易伙伴加征关税，外交部：搞保护主义，损害各方利益</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31130965</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月8日，外交部发言人毛宁主持例行记者会。有记者提问，特朗普总统昨天签署信件，再度威胁对主要贸易伙伴加征关税，但他同时将这些关税生效的日期延后至8月1日。外交部对此有何评论？中国与美国的贸易谈判目前进展如何？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛宁表示，在关税问题上，中方的立场是一贯的，也是非常明确的，关税战贸易战没有赢家，搞保护主义，损害各方利益。你关心中美之间的谈判，建议你向中方的主管部门了解。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 07:29:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751957674406_cFR28K_1751957674711.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31130965</guid></item><item><title>竞彩湃｜弗鲁米嫩塞能否捍卫巴甲荣耀，日本二队全力输出？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31131070</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2503673" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751958557013_r55SM6_1751958569200.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352137089"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周二003    世俱杯&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;弗鲁米嫩塞VS切尔西    &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;竞彩SP数据&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;         5.40    3.45    1.53&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;u&gt;+1    2.18    3.20    2.79&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;弗鲁米嫩塞上一场世俱杯2比1击败利雅得新月，闯入四强，也成为世俱杯中唯一一支非欧洲球队。球队过去5场世俱杯3胜2平，表现稳定，尤其是防守方面展示出不俗的韧劲。40岁的后防中坚、队长蒂亚戈·席尔瓦对阵旧主，弗雷斯特和马丁内利两位后防球员停赛，奥塔维奥伤停。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;切尔西上一场世俱杯2比1绝杀帕尔梅拉斯，尽管比分看上去胶着，但切尔西基本控制住了比赛的节奏。过去5场世俱杯常规时间内，蓝军3胜1平1负，逐渐进入状态。本场比赛球队前后两端都有损失，前锋德拉普和后卫科尔维尔停赛，杰克逊解禁复出，而新援佩德罗对阵旧主。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;切尔西连续对阵巴甲球队，应该说经历过弗拉门戈和帕尔梅拉斯后，蓝军对于弗鲁米嫩塞有了更多的适应性，而且本场比赛的让步是对阵三支巴甲球队中幅度最深的，足以见得在缺少主力的情况下，对于切尔西的支持，而弗鲁米嫩塞因为后防停赛，影响会更大。本场竞彩选择弗鲁米嫩塞负。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2503704" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751958660542_CDbYwS_1751958680916.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352137090"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周二001    四强赛&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;日本VS中国香港  &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;竞彩SP数据 &lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;-3    2.04    4.50    2.40&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本上一场比赛是世预赛主场6比0击败印度尼西亚，结束了2场不胜，近5场比赛3胜1平1负。本次东亚杯森保一与韩国队一样，并未招入旅欧球员，但挑选了12名新人入队进行考察。联赛中状态不俗的前锋西村拓真因为脑震荡无缘比赛，原大智临时顶替。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国香港上一场比赛是一个月前的亚洲杯预选赛，球队主场1比0小胜印度，近5场比赛2胜2平1负。出战东亚杯的中国香港队有7人来自中超，还有2人出自中甲，被视作最强阵容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两队近5次交手，日本队全胜，且打进24球。本场比赛竞彩给出日本队-3球的让步。作为一支日本二队，对阵最强中国香港队，即便森保一喊出了夺冠的口号，但在韩国比赛，这支日本队需要时间进入状态，从各项数据综合来看，日本打穿回报偏高了些。本场竞彩选择日本让平负。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 07:28:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751958967589_2XSNpp_1751958967729.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31131070</guid></item><item><title>曾称“90天谈成90项关税协议”，却只完成两项？白宫贸易顾问：我很满意</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31130942</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751956394170_PYh7MY_1751956394337.png" alt="曾称“90天谈成90项关税协议”，却只完成两项？白宫贸易顾问：我很满意"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:18&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;曾称“90天谈成90项关税协议”，却只完成两项？白宫贸易顾问：我很满意&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;近日，白宫贸易顾问彼得·纳瓦罗在受访时被问，“4月提出的90天完成90项关税协议至今只完成两项，你对此失望吗？”纳瓦罗对此回应称，我对进展很满意。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 07:25:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751956394170_PYh7MY_1751956394337.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31130942</guid></item><item><title>中方对澳大利亚总理访华有何期待？外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31130954</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月8日，外交部发言人毛宁主持例行记者会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛宁宣布，应国务院总理李强邀请，澳大利亚总理阿尔巴尼斯将于7月12日至18日对中国进行正式访问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有记者提问，中方刚刚发布了澳大利亚总理阿尔巴尼斯访华的消息，发言人能否再介绍一下此访的背景情况和中方期待？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛宁表示，阿尔巴尼斯总理此访正值中澳全面战略伙伴关系开启第二个10年，在两国领导人的引领和双方共同努力下，中澳关系不断改善发展。中方愿同澳方一道以此访为契机，加强沟通，增进互信，拓展务实合作，推动中澳全面战略伙伴关系向前发展。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 07:23:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751957538110_Bs6bdE_1751957538564.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31130954</guid></item><item><title>外交部：中方期待通过东亚合作系列外长会凝聚共识，聚焦发展与合作</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31130956</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月8日，外交部发言人毛宁主持例行记者会。有记者提问，中方刚才发布了王毅外长出席东亚合作年度系列外长会的消息，中方如何评价当前的东亚合作？对此次系列外长会有何期待？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛宁表示，近年来，东亚合作总体保持了稳定发展的势头，地区国家通过相互尊重、平等互利、开放包容的合作，助力本国发展，促进区域一体化进程，造福地区人民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，国际形势变乱交织，单边主义保护主义盛行，给东亚合作带来了前所未有的挑战。中方期待通过此次系列外长会凝聚各方共识，聚焦发展与合作，为今年的东亚合作领导人系列会议做好准备。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 07:23:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751957563592_5es8Rs_1751957563910.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31130956</guid></item><item><title>外交部回应特朗普宣布对14国加征关税</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31131093</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;今日，外交部发言人毛宁主持例行记者会。有记者提问，美国总统特朗普7日表示，将从8月1日起分别对来自日本、韩国等14个国家的进口产品征收25%至40%不等的关税。外交部发言人毛宁表示，在关税问题上，中方的立场是一贯的，也是非常明确的，关税战、贸易战没有赢家，搞保护主义损害各方利益。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 07:21:52 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/focusNewsWwwBig.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31131093</guid></item><item><title>特朗普称将继续向乌克兰供武：对普京很失望</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31130787</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751953546106_3zp1aQ_1751953546332.png" alt="特朗普称将继续向乌克兰供武：对普京很失望"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:25&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;特朗普称将继续向乌克兰供武：对普京很失望&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间7月7日，特朗普回应俄乌问题时表示，将向乌克兰运送更多武器，让乌方有能力自卫，并称对俄总统普京“没有停手”感到失望。此前美方已暂停向乌方提供部分武器。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 07:16:06 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751953546106_3zp1aQ_1751953546332.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31130787</guid></item><item><title>A股单边上行：沪指涨0.7%报3497.48点，4282股收涨</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31131015</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;A股三大股指7月8日开盘涨跌互现。早盘两市走出单边上涨行情，个股呈现普涨态势。午后两市继续震荡上行，尾盘涨幅略有扩大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从盘面上看，光伏、AI硬件产业链爆发，机器人、消费电子、数字货币、CRO概念股活跃；电力、银行板块调整。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751958455308_px5hsN_1751958461150.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352136693"&gt;&lt;p&gt;至收盘，上证综指涨0.7%，报3497.48点；科创50指数涨1.4%，报991.95点；深证成指涨1.47%，报10588.39点；创业板指涨2.39%，报2181.08点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wind统计显示，两市及北交所共4282只股票上涨，979只股票下跌，平盘有155只股票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沪深两市成交总额14539亿元，较前一交易日的12086亿元增加2453亿元。其中，沪市成交5675亿元，比上一交易日4762亿元增加913亿元，深市成交8864亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据大智慧VIP，两市及北交所共有88只股票涨幅在9%以上，6只股票跌幅在9%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;半导体走高，银行股走低&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在板块方面，半导体震荡走高，大全能源（688303）、拓日新能（002218）、亿晶光电（600537）、亚玛顿（002623）、欧晶科技（001269）、通威股份（600438）等涨停或涨超10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;光伏板块大幅拉升，钧达股份（002865）、弘元绿能（603185）、首航新能（301658）、双良节能（600481）等涨停或涨超10%，阳光电源（300274）、福莱特（601865）等涨超6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电子、通信板块涨幅居前，奕东电子（301123）、逸豪新材（301176）、得润电子（002055）、金安国纪（002636）、新亚电子（605277）、工业富联（601138）等涨停或涨超10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;银行股出现调整，浦发银行（600000）、江苏银行（600919）、南京银行（601009）、苏农银行（603323）等跌超1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公用事业表现不佳，迪森股份（300335）、金房能源（001210）、明星电力（600101）、江苏新能（603693）、西昌电力（600505）、九洲集团（300040）等跌超4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;农林牧渔逆势下挫，神农集团（605296）、诺普信（002215）、神农种业（300189）、雪榕生物（300511）、永安林业（000663）、万向德农（600371）等下跌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;短期内市场或呈现震荡反复格局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中原证券认为，长期资金入市步伐加快，ETF规模稳步增长，保险资金持续流入，形成显著的托底力量。美联储6月议息会议维持利率不变，但降息路径仍存不确定性，若释放明确降息信号将显著提振全球风险偏好。预计短期A股市场以稳步震荡上行为主，仍需密切关注政策面、资金面以及外盘的变化情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财信证券认为，目前A股市场整体处于“9•24”行情以来的上涨中继阶段，呈现宽幅震荡走势，后续增量政策再次出台期或将是市场走出宽幅震荡区间的关键，重点观察9月底的政策出台窗口期。在经济基本面、增量政策、流动性尚未出现明显拐点时，市场趋势性行情或需等待，近期海外关税变数加大，建议合理控制仓位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东莞证券表示，随着7月中报预告、快报陆续发布，业绩对于个股表现的影响显著。此外，随着中东局势的缓和，市场的关注焦点将转向国内政策、中美关税和美联储降息，7月中央政治局会议依然是重要的观察窗口。目前市场或处于比较重要的关口附近，短期内市场或呈现震荡反复格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财通证券认为，在当前市场高位整固阶段，中报披露期是挖掘结构性机会的关键窗口。市场整体估值承压时，业绩驱动成为关键因素。可结合行业景气度分批布局，关注“营收增速跳升”和“盈利质量改善”的方向，如固态电池、铜、铝、医药等。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 07:15:20 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751958721084_H2ZCpx_1751958721261.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31131015</guid></item><item><title>王毅将出席东亚合作年度系列外长会</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31131023</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;外交部发言人宣布：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中共中央政治局委员、外交部长王毅将出席于7月10日至11日在马来西亚吉隆坡举行的中国—东盟外长会、东盟与中日韩外长会、东亚峰会外长会和东盟地区论坛外长会。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 07:13:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751958489977_Aaw4aG_1751958490189.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31131023</guid></item><item><title>澳大利亚总理阿尔巴尼斯将访华</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31131021</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;外交部发言人宣布：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;应国务院总理李强邀请，澳大利亚总理阿尔巴尼斯将于7月12日至18日对中国进行正式访问。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 07:13:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751958447451_Hj2d6X_1751958447657.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31131021</guid></item><item><title>国防部：“锋刃-2025”国际狙击手射击竞赛将在新疆举办</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31131020</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月8日下午，国防部新闻局副局长、国防部新闻发言人蒋斌大校就近期涉军问题发布消息。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2503633" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250708/0241855b-d592-4050-9d22-b5f6279a471e.jpg" data-imageid="352136634"&gt;&lt;p&gt;7月中旬，武警部队将位新疆举办“锋刃-2025”国际狙击手射击竞赛，设置精准基础、典型场景、综合战斗和极限挑战狙击，20余个国家近50个狙击小组参赛。举办该竞赛对提升武警部队实战化训练水平、加强与外国警宪部队交流合作具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 07:12:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751958369381_BwD5wE_1751958369593.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31131020</guid></item><item><title>伊朗总统佩泽希齐扬： 以色列曾计划暗杀我，但失败了</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31130861</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751955168153_WmQXbP_1751955168421.png" alt="伊朗总统佩泽希齐扬： 以色列曾计划暗杀我，但失败了"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:45&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;伊朗总统佩泽希齐扬： 以色列曾计划暗杀我，但失败了&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间7月7日，美国媒体人塔克·卡尔森发布了日前对伊朗总统佩泽希齐扬的采访。佩泽希齐扬在采访中表示，以色列政府曾尝试暗杀自己，并且已经采取了相应的行动。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 07:08:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751955168153_WmQXbP_1751955168421.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31130861</guid></item><item><title>海上书房｜金宇澄：回望父辈</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31130944</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751956767000_jjQ67A_1751956787762.jpg" alt="海上书房｜金宇澄：回望父辈"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:31&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;海上书房｜金宇澄：回望父辈&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;作家金宇澄有时会想，1938年如果他的父亲没有遇到上海来的几位老师，之后的命运会是怎样。《繁花》作者金宇澄在接受《澎湃新闻·海上书房》专访时，分享了父辈的故事。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 06:56:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751956767000_jjQ67A_1751956787762.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31130944</guid></item><item><title>美国洪灾遇难者已超百人，白宫：洪水来时大家在睡觉，是天意不是政府的错</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31130948</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751956972398_7iBX3Q_1751956972574.png" alt="美国洪灾遇难者已超百人，白宫：洪水来时大家在睡觉，是天意不是政府的错"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:17&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;美国洪灾遇难者已超百人，白宫：洪水来时大家在睡觉，是天意不是政府的错&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间7月7日，在白宫新闻发布会上，有记者提问关于得克萨斯州洪水的问题。记者称：为什么在人们可能已睡着的时候发出警报？白宫新闻秘书莱维特回应称：“洪水来的时候，大家都在睡觉，那是天意，不是政府的错。”&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 06:48:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751956972398_7iBX3Q_1751956972574.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31130948</guid></item><item><title>两名中国公民在新西兰南岛车祸中受伤</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31130903</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751956036645_1HfJcm_1751956036813.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352136080"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;视频截图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国驻克赖斯特彻奇总领馆8日确认，一辆载有中国旅行团的巴士当天在新西兰南岛侧翻，两名中国公民受伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新西兰警方通报，事故地点位于新西兰南岛南部区的高速公路上，该巴士当时正前往热门旅游目的地昆斯敦和米尔福德桑德。据悉，由于当地正处于冬季，寒冷潮湿，事发路段结了薄冰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国驻克赖斯特彻奇总领馆说，救援工作正在展开，总领馆将密切关注伤者救治情况，并及时提供领事服务与协助。总领馆提示，新西兰南岛已进入冬季，天气多变，路面湿滑，游客须提高交通安全意识。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 06:22:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751956036645_1HfJcm_1751956036813.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31130903</guid></item><item><title>一轮四败战绩惨淡，国乒男队统治力下滑肉眼可见</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31130805</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2503260" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751954085397_8scpj7_1751954112301.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352134974"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;林诗栋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间7月8日，WTT美国大满贯赛事迎来正赛第二个比赛日，国乒迎来6场外战和1场内战，最终周启豪不敌非洲一哥阿鲁纳止步首轮，林高远在2比0领先的情况下惨遭逆转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;继陈垣宇和梁靖崑止步首轮，周启豪和林高远也没能更进一步。美国大满贯仅仅打完一轮比赛，国乒男队便收获四场外战失利。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2503261" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751954096930_BmEKJ7_1751954120851.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352134970"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;周启豪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一轮四败，国乒男队战绩惨淡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二个正赛日，国乒率先出场的是周启豪。但面对非洲一哥阿鲁纳，周启豪显得有些手足无措，以9比11、8比11、7比11败下阵来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比赛开局，周启豪一度打出6比1的梦幻开局，但被阿鲁纳强势逆转，最终以9比11输掉了首局。自此之后，周启豪始终处于劣势，此后两局都在中局阶段崩盘，最终大比分0比3输掉了比赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周启豪近期外战成绩不佳，4月的WTT太原挑战赛1/4决赛，周启豪1比3不敌日本小将松岛辉空，一周前的WTT卢布尔雅那站，他在1/4决赛中被法国选手艾利克斯·勒布伦淘汰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为64强赛最后一个出场的国乒队员，林高远一度距离胜利仅差一步，面对世界排名第45位的西班牙选手阿尔瓦罗·罗伯勒斯，林高远先是以11比9、11比7拿下两局，但林高远在第三局领先的情况下，因正手连续失误被对手逆转，决胜局更是因为心态波动，4比11遭遇崩盘。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2503263" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751954072685_6ETdj5_1751954130238.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352134972"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;林高远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为国乒老将，林高远今年外战成绩同样不佳。澳门世界杯小组赛，林高远2比2战平日本选手户上隼辅，最终因净胜局劣势未能出线；多哈世乒赛，林高远又在男单32强赛上2比4不敌法国选手西蒙·高茨，成为多哈世乒赛国乒首位出局的世界冠军。此番再次失利，林高远已经三站大赛战绩不佳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不光周启豪和林高远遭遇淘汰，就连世界第一林诗栋也在首轮比赛遭遇险情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对法国选手迪博·泊雷特，比赛中林诗栋先后1比0、2比1领先，但是都被对手顽强追平，直到决胜局林诗栋才以11比5锁定胜局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后，林诗栋表示：“自己一上来的状态并不是特别好，可能也有一段时间没打过国际比赛了，今天对球馆适应不是特别好，第一局虽然自己赢了，但是打得也很焦灼，到了最后决胜局自己出手还是比较坚定的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本届赛事，国乒男队派出七名队员参赛，结果仅首轮便折了四人，仅剩王楚钦、林诗栋和向鹏三人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期比赛中，国乒男队除了王楚钦、林诗栋战绩表现相对稳定外，其他队员都不同程度出现过“被爆冷”的现象。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2503269" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751954191856_BfGcB5_1751954195722.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352134971"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;球台成为不少球员“吐槽”对象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;冷门频出，全怪球台？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四名国乒队员止步首轮，足以证明美国大满贯的“冷门”属性。不止国乒，多位外协名将也在开局阶段饮恨赛场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;资格赛阶段，世界冠军法尔克和卡尔森就分别被成绩平平的印度选手和葡萄牙选手淘汰，无缘正赛。正赛阶段，户上隼辅、卡尔伯格、林钟勋等名将也接连遭遇淘汰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不仅如此，比赛的悬念性也增加了不少。据官方统计，WTT美国大满贯正赛首日40场比赛结束，有17场比赛打到决胜局，占比高达42%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国大满贯冷门频出，不少球员把原因指向了球台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首轮比赛，包括孙颖莎、王楚钦、王曼昱、林诗栋在内的国乒队员都在赛后提到了球台，王楚钦表示：“比赛用的球台，包括拉斯维加斯这个地方，感觉还是与其他地方有区别。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外协运动员同样如此，3比1战胜郭勇的莫雷高德也表示：“我觉得我们俩对球台都有些不适应，球的旋转很强，我们都有低级失误。不过我今天的发球很好，我拿了很多分。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2503271" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751954154548_jGfEZR_1751954203926.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352134973"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;莫雷高德。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，本次WTT美国大满贯的比赛用台、热身台、训练台均由德国品牌优拉（Joola）提供，这与此前大赛常用的红双喜、双鱼等品牌球台不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“优拉球台应该是近些年大赛第一次使用，这个台子确实有点滑，会让你对球的控制力下降，就相当于下雨开车。”在近期的一次直播中，平野美宇的教练张成这样解释道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;球台打滑对于顶尖运动员的影响不言而喻，台面摩擦不足会导致发球极易出台，摆短、接发球等技术动作也因打滑难以精准控球，这也为比赛爆冷提供了契机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但对于国乒男队而言，首轮七场外战输掉其中四场，其中既有老将梁靖崑、林高远，也有中生代的周启豪，还有年轻一代的陈垣宇，国乒男队统治力的下滑肉眼可见。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 06:17:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751954293382_FsCNa6_1751954293672.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31130805</guid></item><item><title>《大状王》即将在天桥上演：以人鬼相映的设定探讨何为善恶</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31014250</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;音乐剧《大状王》于6月17日在上海文化广场首演。7月11日—20日，音乐剧《大状王》将在北京天桥艺术中心大剧场连演10场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;音乐剧《大状王》讲述了一段关于恩怨与救赎的传奇：广东状王方唐镜助纣为虐，终招厉鬼缠身索命。为求活命，他被鬼魂阿细胁迫，踏上了为阿细心上人秀秀翻案的旅途。从憎恨到原谅，在千关万难中拨乱反正，实现自我救赎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《大状王》曾于2022、2023年在香港两度公演，受到观众的喜爱。这部音乐剧也摘得第三十一届香港舞台剧奖包括最佳制作、原创音乐、导演、男女主角在内的十项大奖。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2424273" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750385691000_ECEwPR_1750385992451.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350710822"&gt;&lt;p&gt;近日，《大状王》在北京天桥艺术中心举办主创主演见面会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作曲及音乐总监高世章现场解密创作逻辑：“事实上《大状王》中不止有29种曲风，每一部戏都有自己的生命，因此音乐的编曲需要按角色在剧中的变化来进行调整。”他特别举例：“剧中所出现的摇滚乐部分，这个曲风的出现是因为角色情感已经到达这个程度。”谈及多元曲风平衡，他坦言：“不介意砍掉几首歌曲，有时候音乐虽达不到我的想象，但现在也会根据观众的喜好进行保留。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《大状王》导演方俊杰以中国山水画的“东方写意”美学为创作追求——悬月、鸣冤鼓、旋转平台，皆非写实再现，而是构建观众与舞台之间的“留白”空间。他特别提及剧中转台的设计：“舞美不仅是视觉的呈现，更是叙事的一部分。如何在有限时空中精确计算转台的运行节奏，让关键情节悄然提前，用画面承载情绪，用运动说出故事”——这是他所着力思考与反复打磨的核心所在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在角色塑造上，导演方俊杰强调从“音乐”与“戏文”双重维度进入人物深层。他认为，“高世章的音乐本身就蕴含着角色的多重面貌，能引导演员触及人物内在的复杂与转折。”因此排练中，他鼓励卡司交叉演练，通过不同演员的诠释激发对角色的全新理解；同时与演员一起深度研读剧本，让人物的情感与命运在声音与文本之间逐渐沉淀。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751903449000_5aZeEH_1751903492991.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352064746"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;见面会&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该剧时长约180分钟，此次内地巡演，《大状王》集结了两组“黄金阵容”。香港话剧团资深演员、现任助理艺术总监刘守正，将“方唐镜”的多面性与复杂层次刻画得入木三分；“阿细”饰演者郑君炽则完美融合戏剧表演的精准与音乐表达的感染力，在深沉与诙谐间自如游走。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;见面会现场，《大状王》主演刘守正分享演绎心得：“方唐镜的复杂转变源于阿细与秀秀的存在，唤起了内心的挣扎与觉醒。”他聚焦于诠释这个角色如何从“坏人”逐步蜕变为“好人”的过程——因为真正成为一个好人，尤其是下定决心去做一个好人，远比想象中更加艰难且深刻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿细演员郑君炽以“底色"定义演唱内核：“尽管《大状王》融汇多种曲风，但是在Musical Theatre（音乐剧剧场）的框架之中，这些风格之下有一层统一的精神底色。”无论唱法如何变化，表达的本质始终一致——是角色的情感，是剧场的节奏，是讲述的灵魂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杨秀秀演员丁彤欣动情共鸣：“我和秀秀都有强烈的信念感。她虽出身卑微却坚信‘当天我见过你，你是好人，你有一天会变回来的’。我本身性格很直接，如果我相信一件事情，从不会去问原因，因此我也将这一点加入到了秀秀这个角色里。”不解释，只相信，这是她与角色之间最深的共鸣。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2424274" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750385570000_MBfwGh_1750386016663.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350710824"&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 06:08:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750386057760_2D3YGH_1750386057973.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31014250</guid></item><item><title>俄交通部长被免职当天在车内身亡：曾负责库尔斯克州防御工事</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31129095</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751948402186_5RFKSN_1751948414528.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352125937"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;被免职的俄前交通部长斯塔罗沃伊特。视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月7日，俄罗斯侦查委员会表示，当天早些时候被免职的俄交通部长斯塔罗沃伊特身亡。有消息人士称，当局本准备指控其在库尔斯克州防御工事修筑项目中贪污公款，提起刑事诉讼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社7日报道，俄侦查委员会发言人彼得连科发表声明说，斯塔罗沃伊特的遗体当日在莫斯科州的一辆私家车内被发现，身上有枪伤。就在斯塔罗沃伊特死亡的几个小时前，俄罗斯克里姆林宫网站发布消息表示，俄总统普京当天签署命令，免除斯塔罗沃伊特的交通部长职务，命令中未说明解职原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄侦查委员会通报了斯塔罗沃伊特的死亡消息。委员会表示，推测死因可能为自杀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄新社援引俄总统新闻秘书佩斯科夫的话报道，解除斯塔罗沃伊特交通部长职务的总统令中并无“失去信任”的措辞。此外，媒体普遍注意到克里姆林宫的通报没有列明免职原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，参考消息网报道引述今日俄罗斯电视台的消息来源说，当局正准备对这位官员提起刑事诉讼，指控其在库尔斯克州防御工事修筑项目中贪污公款。斯塔罗沃伊特曾在2022年至2024年期间担任这个项目负责人。消息人士称，当局原本计划7日逮捕和审讯斯塔罗沃伊特，对其提出贪污数百万卢布的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯塔罗沃伊特生于1972年，2024年5月被任命为交通部长，他曾在库尔斯克州任职州长5年。此前，2024年9月16日至12月5日期间担任库尔斯克州州长的阿列克谢·斯米尔诺夫遭到俄法院逮捕。内务部表示，他和他的前副手阿列克谢·杰多夫被控侵吞用于在俄乌边境修筑防御工事的10亿卢布预算资金（约合人民币8400万元）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据参考消息网报道，乌克兰去年8月发动了对俄罗斯的越境攻击，这是“自第二次世界大战以来外国军队对俄罗斯领土的最大规模入侵”。今年4月，俄方表示，其军队收复了库尔斯克地区被乌克兰控制的最后几个重要村庄。半岛电视台引述分析称，俄罗斯观察家一致认为，收复库尔斯克是俄罗斯今年对乌取得最重要的军事成就之一。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 05:57:06 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751948443960_5E7jsS_1751948444208.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31129095</guid></item><item><title>告别“代工”合作模式，蔚来江淮合资公司进入注销程序</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31123313</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;国家企业信用信息公示系统上，近日出现了江来先进制造技术（安徽）有限公司新增 1 条注销备案公告，注销原因为“决议解散”，公告期为6月10日至7月24日。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751881876289_HtFZar_1751883177068.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352041911"&gt;&lt;p&gt;据悉，该公司成立于2021年3月，法定代表人李明，注册资本5.1亿元人民币，业务涵盖道路机动车辆生产、生产线管理服务等，由蔚来控股有限公司和安徽江淮汽车集团股份有限公司共同持股。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751881894456_YPxET6_1751883177065.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352041910"&gt;&lt;p&gt;蔚来与江淮汽车的牵手合作始于2016年，彼时双方达成合作协议，蔚来旗下车型均有江淮汽车代工生产，而生产的车型需要尾部贴有“江淮汽车”的标识。早年间，不少尚未获得生产资质的造车新势力车企想要尽快实现量产，这种“代工”合作模式几乎是必经之路。不止蔚来与江淮，小鹏与海马、甚至小米与北汽之间都进行过这种“代工”合作模式。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751882253196_MYTX4F_1751883177004.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352041909"&gt;&lt;p&gt;不过，随着造车新势力车企普遍开始拿下完整生产资质和自建工厂，“代工”合作模式也必将走向终结，此次蔚来与江淮之间的“分手”基本就遵循了这一状况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年末，蔚来斥资45亿元，从江淮收购了第一先进制造基地以及第二先进制造基地的生产设备和资产，分别改造为蔚来F1工厂和未来F2工厂，蔚来表示，此举将显著降低生产成本。而同样是在12月，蔚来正式跻身工信部“车辆生产企业信用信息管理系统”，宣告蔚来正式获得独立造车资质。这也意味着，蔚来和江淮这段延续七年的代工“婚姻”，已经开始了倒计时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，合资公司的解散只是代工解散后的一道程序。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 05:56:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751883226645_NQS5Js_1751883226944.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31123313</guid></item><item><title>特朗普对日本收25%关税，石破茂：继续谈判，不会轻易让步</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31130059</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751948578771_pnfezK_1751948578989.png" alt="特朗普对日本收25%关税，石破茂：继续谈判，不会轻易让步"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:26&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;特朗普对日本收25%关税，石破茂：继续谈判，不会轻易让步&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;特朗普宣布对日本征收25%的关税后，日本首相石破茂于7月8日在应对美方关税措施的会议上表示，日美未能达成协议是因为双方尚存分歧，而日方不会轻易让步。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 05:27:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751948578771_pnfezK_1751948578989.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31130059</guid></item><item><title>湖南：家电、数码产品等以旧换新实行每日限额领券，每个品类每月最多可领3次</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31130393</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;关于调整部分消费品以旧换新活动规则的公告&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据国家消费品以旧换新工作最新统一部署要求，在国省补贴资金总盘子内，更加注重“时序性”和“均衡性”，更加注重风险防范，为确保资金高效规范安全使用，确保消费品以旧换新政策全年有序实施，经研究决定，对湖南省2025年家电、数码产品、家装厨卫以旧换新活动规则进行调整，现公告如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.2025年7月8日00:00起，家电、数码产品、家装厨卫以旧换新活动实行每日限额领券。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.领券时间调整为每日“11:00-24:00”，补贴券允许使用时间为每日“8:00-24:00”，补贴券有效期调整为“7个自然日有效（含领券当天）”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.家电18个品类（冰箱、洗衣机、电视、空调01、空调02、空调03、电脑、热水器、家用灶具、吸油烟机、洗碗机、微波炉、净水器、电饭煲、厨房电器、卫浴电器、生活电器、清洁电器，不区分能效等级）；家装5个品类（装修材料类、卫生洁具类、家具照明类、智能家居类、家纺家饰类）；手机数码3个品类（手机、平板、智能手表/手环），消费者每个品类每月最多可领取3次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4.消费者领券及票券使用GPS定位限制在湖南省内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;感谢大家对湖南省消费品以旧换新活动的关注与支持，后续政策如有调整，将另行通知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特此公告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;湖南省商务厅&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年7月7日&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 05:11:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751950943558_TGkKtQ_1751950943797.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31130393</guid></item><item><title>马斯克与特朗普矛盾升级引市场担忧，特斯拉股价大跌</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31130317</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751950390523_EYf5jk_1751950390772.png" data-imageid="352128814"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;特朗普与马斯克。视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于特斯拉公司首席执行官埃隆·马斯克宣布成立新政党导致其与美国总统特朗普的矛盾再次升级，市场对该公司前景担忧加剧，特斯拉股价7日大跌6.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在与特朗普就“大而美”税收和支出法案发生公开争执后，马斯克5日在社交媒体上宣布成立“美国党”。特朗普6日接受媒体采访时批马斯克建第三党“行不通”，马斯克则转发特朗普相关言论的帖子进行反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美国媒体报道，投资者担心，如果马斯克与特朗普的争执持续发酵，马斯克旗下公司将面临更大风险，可能因此失去联邦政府补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自去年12月创下历史新高以来，特斯拉股票市值已缩水约40%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马斯克在2024年美国大选中支持特朗普和共和党，但最近与特朗普产生严重分歧，两人在网上大打“口水仗”。自去年大选前夕马斯克全力支持特朗普以来，特斯拉股价走势一直有较大波动。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 05:09:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751950390523_EYf5jk_1751950390772.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31130317</guid></item><item><title>泰国代理总理：美7日宣布的关税政策与此前双方谈判内容相悖</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31130186</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2502975" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250708/d079e5d5-9811-4c6f-aa5c-31c95029ff76.jpg" data-imageid="352126850"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;泰国代理总理普坦&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泰国代理总理普坦8日表示，&lt;strong&gt;美国7日宣布的关税政策与此前双方谈判的内容相悖&lt;/strong&gt;，他表示将与泰国相关方进一步商讨，做好继续谈判准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间7日，美国总统特朗普表示，将从8月1日起对泰国的进口产品征收36%关税。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 04:52:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751948932246_skTZhT_1751948932449.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31130186</guid></item><item><title>“复仇”获胜闯进温网四强，老将张帅追梦的脚步从未停</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31130050</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;温网草地上，中国老将张帅继续创造着神奇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月7日的混双四分之一决赛，张帅搭档萨尔瓦多选手阿雷瓦洛，以7比5、7比6战胜前冠军组合斯库普斯基/克劳茨克，成功晋级四强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在36岁的年纪，还能在大满贯赛场女单、女双、混双三线作战，并闯进混双半决赛，张帅的能量又一次让中国球迷兴奋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而对于张帅来说，她对于网球的热爱还能燃烧很久，“这不是第一次打大满贯半决赛，我相信也不会是最后一次。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751947794387_P1b3sM_1751947859752.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352125413"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;张帅&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“复仇”老对手晋级四强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年的温网，张帅又一次开启了三线作战，尤其是在女单项目通过资格赛闯进正赛，更是让她实现了四大满贯全部有过资格赛突围的成就。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而三个项目打到现在，单打首轮告负、女双止步第三轮，混双成了张帅收获最大的项目——四分之一决赛中，她搭档阿雷瓦洛两盘获胜，晋级四强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;赢下这场比赛，让张帅实现生涯第6次闯进大满贯混双四强，同时继今年的法网之后，连续两场大满贯赛事闯进混双四强。此外，更是实现了对老对手的“复仇”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“战胜了今天的对手很激动。”张帅赛后直言，“在三年前、四年前，我在这里打过半决赛，然后在距离胜利只差2分的时候被他们逆转。包括去年我们法网8进4也是输给了他们，也是有过盘点，所以能够战胜以前输过的人，我觉得这个更令我激动。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751947811110_xtxyjs_1751947884796.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352125424"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;张帅/阿雷瓦洛闯进温网混双四强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当下张帅双打世界排名第12位，搭档阿雷瓦洛则高居男双世界排名第1，两人本次也是温网混双的2号种子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;对于搭档的表现，张帅在接受采访时不吝溢美之词，而阿雷瓦洛也对张帅点赞，“她很勇敢，在重压之下能打出好球，这真的很不容易。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们是在巡回赛认识的，看了他的比赛后我就觉得我们能有很好的化学反应，我们的教练也互相认识。我们打赢了一些优秀的组合，包括大满贯冠军，我们一直在努力进步。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四分之一决赛能够击败强手，张帅直言让自己和搭档有了更多的信心应对接下来的比赛。半决赛中，索尔兹伯里/斯特凡尼将成为张帅和搭档阿雷瓦洛的对手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;考虑到阿雷瓦洛还要遭遇男双和混双的双线作战，张帅组合想要更进一步，会经历不小的考验。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751947818242_eJ6zis_1751947904860.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352125425"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;张帅也参加了女单和女双的比赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;不会是最后一次大满贯四强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前5次闯进大满贯混双半决赛，张帅都没能最终站上决赛的舞台，如今迎来第6次机会，张帅的心情反倒并没有外界想象的那样激动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这只是很普通的一天，并不特别，这不是第一次打大满贯半决赛，我相信也不会是最后一次，按照每一天的计划去努力就好。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;作为一名老将，经历了一次次球场的挫折和伤病的影响，36岁的张帅对于比赛已经有了更加平静的心态。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;温网期间接受采访，她回忆起了曾经年轻时的经历，相比当下，那段日子更显得青涩和艰难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“那个时候我们没有赞助，郑洁把她的球衣给我穿，草地鞋我们也没有，基本上整个队伍都是靠郑洁姐、晏紫姐她们救急。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“曾经甜甜姐、李婷姐，郑洁姐和燕子姐四个人住一个公寓，她们都得睡沙发，那个时代的我们是什么条件？再看看现在，大家的生活水平都提高了。但是她们没赶上现在的这种好时候。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751947754465_hnm877_1751947949154.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352125427"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;张帅将和搭档一起向大满贯决赛发起冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“但即便是那个时候，她们都能创造出那么多成就，这也激励着我不断前行。今天所有的一切我都很感激，感激自己所有的努力，感激所有帮助过我的人，有了这些命运给我的眷顾，才有了今天的张帅。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了前辈的经历，身边的搭档也是张帅的激励来源。阿雷瓦洛来自萨尔瓦多，因为这个国家网球整体水平不高，找不到同一国家的双打搭档，甚至让他失去了参加巴黎奥运会，登上奥运赛场的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“梦想很重要。在他的国家以前没什么网球运动员，在他之后也没有，但是他也能打到男双世界第一，拿到大满贯冠军。”张帅感叹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从曾经在巡回赛、大满贯赛场上屡败屡战，到如今身为老将还在一次次制造惊喜，张帅依旧走在努力追梦的路上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“任何人都需要有梦想，并且为梦想去努力。每个人都很平凡，但是能通过努力去成为伟大的人。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 04:43:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751947853188_TKey81_1751947853435.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31130050</guid></item><item><title>太仓市启动足球发展重点市建设：要为苏超培养更多球员</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31125248</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;随着苏超的火爆进行，全民足球热潮持续升温，带动全省各地足球运动蓬勃发展。乘势而上，7月4日，太仓市足球发展重点市建设启动仪式在太仓市高新区足球公园举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;太仓市委副书记、市长徐华东，太仓市政府副市长万芬奇，中国足球发展基金会副理事长、秘书长马拴友，苏州市足球协会副主席兼秘书长蒋晓平，苏州东吴足球俱乐部总经理徐恒，太仓市足球协会主席叶栋涛等代表共同出席签约仪式，见证这一推动太仓足球事业发展的里程碑时刻。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751909430952_E25FsM_1751909558664.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352064797"&gt;&lt;p&gt;在太仓方面看来，此次合作不仅为球队注入强劲支持，更展现了社会力量与城市足球发展的深度联动，为苏超热潮下的江苏足球生态再添新动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“大家也知道，苏超源自去年年底进行的苏州和南京之间的足球发展重点城市对抗赛，当时太仓就为苏州队输送了三名球员。现在苏超火了后，我们也有计划，争取再输送一些球员。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;太仓市足球协会主席叶栋涛告诉澎湃新闻记者，苏超的火爆也带动了太仓足球氛围的建设，“站在地方足协角度，我们自然希望能有更多太仓的球员加入苏州队，这样比赛观看效果和归属感更强。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“太仓青训一直不错，有这么多踢球的孩子，之前没有上升通道，现在有这样的机会，他们更愿意为家乡效力。这样一来，也迸发了基层足球的魅力，点燃了基层球迷的热情。这是苏超对我们最大的帮助。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天的启动仪式上，舒适科技品牌斯凯奇携手联泰集团，通过中国足球发展基金会向太仓市足球协会定向捐赠30万元发展基金，并提供300套主客场队服及150双斯凯奇足球鞋，用于支持太仓市足球事业的发展。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751909431840_nHBbA6_1751909572483.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352064798"&gt;&lt;p&gt;“随着加入足球发展重点城市，这更加坚定了我们办好业余联赛，夯实足球基础的决心。这也是对我们前几年青训成绩的肯定。”叶栋涛告诉澎湃新闻记者，“我们的理念就是扎扎实实做基础工作。让更多球员去苏超，职业俱乐部，甚至更远大目标是进入国家队。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯凯奇与太仓的合作有着深厚根基。此次足球领域的战略合作，标志着双方伙伴关系的进一步深化。通过构建更为专业的足球运动发展体系，斯凯奇将助力太仓扎实推进足球人才梯队建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深耕中国市场多年，斯凯奇持续推动全民运动与体育公益事业发展，同时长期支持校园体育教育，为乡村小学捐赠体育运动设施。此前，斯凯奇捐赠五十万元成立“泉州一中斯凯奇校园足球发展基金”，系统化培养足球专项人才，为校园体育发展提供持久助力。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 04:38:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751909586672_CRxx7N_1751909586908.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31125248</guid></item><item><title>得州洪灾儿童占遇难者三分之一，专家：气候危机下凸显儿童脆弱性</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31129948</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751945370835_xxsyp6_1751945371096.png" data-imageid="352124816"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;7月4日，在美国得克萨斯州英格勒姆市，人们在瓜达卢普河沿岸查看。新华社 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，7月4日发生在美国得州中部地区的山洪已造成至少104人死亡，目前仍有数十人失踪，包括十多名儿童。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次事件是美国过去50年来最严重的洪灾之一。但与其他洪灾不同之处在于，此次事件中儿童遇难人数比例之高令人心碎。截至7日，至少有28名儿童死亡，约占总伤亡人数的三分之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在气候变化背景下，专家指出，儿童正越来越容易受到极端天气事件的威胁，因为他们体格较小、心理发育不成熟，且依赖成年人的保护。据“救助儿童会”2021年估计，全球约7.1亿年轻人面临气候变化带来的风险，其中大多数生活在发展中国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“她是最可爱的孩子”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;迈克尔·麦考恩（Michael McCown）得知洪水的消息后，立即从奥斯汀驱车前往事发的丘陵地区。他的小女儿琳妮（Linnie）当时是在受灾最严重的“神秘营地”（Camp Mystic）的泡泡旅馆（Bubble Inn）小屋内最年轻的女孩之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《华盛顿邮报》报道，从4日凌晨开始， 毁灭性的暴雨席卷了这个地方和得州中部的部分地区。洪水造成至少数十名成人和儿童死亡，其中包括一些参加“神秘营地”夏令营的女孩。截至目前，失踪人员的搜索仍在继续，其中包括琳妮在内二十多名下落不明的“神秘营地”女孩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;麦考恩去了教堂，向所有必要的机构登记信息，甚至去了当地的太平间辨认死者。但琳妮仍然下落不明。他最终来到营地，他说他必须亲眼看到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他走到小屋。幸存者说，这些8岁的孩子一直在唱歌，装饰双层床。他们已经准备好在这里结交好朋友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;麦考恩看了看那些被水浸湿的毛绒玩具，拿了一些吊饰手镯，看了看贴在墙上的照片。他说，他想为那个小屋里现在下落不明的14名女孩的父母们拿点东西。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更多的失踪儿童的家人们也来到营地，捡拾留下的物品：绣花毛巾、标有名字的洗发水瓶和鞋子。“她和她的朋友们都在外面的某个地方，”麦考恩形容女儿是最无私的小女孩，“她是最可爱的小东西。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我要一直走下去，直到找到什么。”麦考恩说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;最脆弱的群体&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美国，关于自然灾害对儿童影响的研究仍有限。约20年前的一项研究显示，5至14岁儿童在灾难性风暴和洪水中死亡风险最高，但此类事件此前在美国并不多见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“总的来说，儿童死于灾难的情况在美国很罕见，”社会学家、科罗拉多大学自然灾害中心（Natural Hazards Center at the University of Colorado）主任洛里·皮克（Lori Peek）说，他是该研究的合著者。“这就是使这种规模的悲剧更加令人不安的原因，也让我们更加迫切地需要团结起来为未来的极端天气做准备。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;佛蒙特大学社会学教授爱丽丝·福瑟吉尔（Alice Fothergill）与皮克曾研究2005年卡特里娜飓风对儿童的长期影响，发现“灾难在儿童生活中持续的时间非常长，他们在许多方面都极其脆弱”。她表示，这种心理创伤可能包括分离焦虑、噩梦、抑郁、冒险行为或对活动的疏远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次事发的得州丘陵地区是夏令营的聚集地，几代年轻人曾在这里划独木舟、游泳、钓鱼，享受远离家庭的自由。然而，该地区历史上也曾发生类似悲剧：1987年，10名来自基督教营地的青少年因车辆被洪水淹没而丧生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年的今天，尽管预报技术先进、智能手机普及，儿童仍未能逃过灾难。官员已承诺调查预警系统是否足够有效。但此次洪水悲剧已敲响警钟，呼吁所有人关注儿童在极端天气中的脆弱性，并为未来的灾难做好更充分的准备。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 04:06:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751945370835_xxsyp6_1751945371096.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31129948</guid></item><item><title>体彩多款顶呱刮新票上市，带你趣味闯关，解锁专属好运</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31129996</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;近日的上海体彩彩市如天气一样火热，不仅频频传出大奖喜讯，还有多款中国体育彩票即开票上新。其中，“嘶嘶大闯关”和“好运全开”两款顶呱刮即开新票以创新的玩法和高颜值的票面成为不少人的“解压神器”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;回忆经典，开启&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;趣味闯关&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;之旅&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国体育彩票全新推出的即开票“嘶嘶大闯关”票面场景颜色艳丽、色彩丰富，搭配可爱的几何图形，整体画面俏皮可爱。巧妙的是，若把多张票首尾相连，票面上的线条可以拼接在一起，仿佛一条完成闯关、肚内藏满宝藏的“贪吃蛇”。“嘶嘶大闯关”刮票的过程就像在经典游戏贪吃蛇里吃豆子，一步一步积攒惊喜和快乐。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250708/93036b64-5e75-4e1d-82d3-8aa5864adbf8.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250708/93036b64-5e75-4e1d-82d3-8aa5864adbf8.jpeg" data-height="1077" data-width="545" data-filesize="104832" class="ait_item_box img_default" data-id="352125021"&gt;&lt;p&gt;“嘶嘶大闯关”面值20元，共有20次中奖机会，最高奖金100万元。主玩法是刮开覆盖膜，如果出现奖金标志，即中得该奖金，主玩法中奖奖金可兼中兼得。附加玩法则是刮开覆盖膜，如果出现5个或5个以上元宝标志，即中得相应奖金，附加玩法中奖奖金不可兼中兼得。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250708/453bc5b6-25c1-495f-be51-bfdce2342129.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250708/453bc5b6-25c1-495f-be51-bfdce2342129.jpeg" data-height="1021" data-width="512" data-filesize="122513" class="ait_item_box img_default" data-id="352125018"&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250708/b237f244-9234-4359-b606-ba28ce776e11.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250708/b237f244-9234-4359-b606-ba28ce776e11.jpeg" data-height="1018" data-width="511" data-filesize="132704" class="ait_item_box img_default" data-id="352125017"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;星座玩法，解锁你的专属好运&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面值10元的“好运全开”星座主题即开票，以12星座为主设计元素，精心设计12款精美票面场景，每张票面都巧妙融入相应星座的标志性图案及符号，将星座特质与视觉美学深度融合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“好运全开”票面的每个颜色代表了不同的星座类型，红色是火象星座、紫色是土象星座、蓝色是风象星座、绿色是水象星座；在尺寸设计上采用了与常规卡牌相似的尺寸规格，从触感上体验星座卡牌的质感；刮开覆盖膜后的游戏符号也都采用了与星座相关的符号。无论是火象星座的炽热激情、土象星座的稳健执着，还是风象星座的灵动智慧、水象星座的细腻直觉，相信每一张彩票都暗藏与你星座契合的幸运符号。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250708/347a19fc-5316-4c9d-a880-a9f099225a5b.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250708/347a19fc-5316-4c9d-a880-a9f099225a5b.jpeg" data-height="821" data-width="493" data-filesize="204570" class="ait_item_box img_default" data-id="352125023"&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250708/0e83c82c-654b-4776-978b-617e0679b51e.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250708/0e83c82c-654b-4776-978b-617e0679b51e.jpeg" data-height="821" data-width="493" data-filesize="204485" class="ait_item_box img_default" data-id="352125020"&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250708/08e0e5c0-f0f7-4336-9964-afe2bf194f1c.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250708/08e0e5c0-f0f7-4336-9964-afe2bf194f1c.jpeg" data-height="821" data-width="493" data-filesize="196584" class="ait_item_box img_default" data-id="352125022"&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250708/7cf2e434-251a-4bb0-b1f4-8a527f09dce3.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250708/7cf2e434-251a-4bb0-b1f4-8a527f09dce3.jpeg" data-height="821" data-width="493" data-filesize="193011" class="ait_item_box img_default" data-id="352125019"&gt;&lt;p&gt;“好运全开”玩法简单易懂，刮开覆盖膜，如果出现奖金标志，即中得该奖金，中奖奖金兼中兼得，最高奖金10万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在快节奏的现代生活中，兼具娱乐性与公益性的中国体育彩票顶呱刮即开票，正成为越来越多人释放压力、享受片刻轻松的“神器”。除了为购彩者带来娱乐体验，体彩顶呱刮始终肩负着公益使命。每一张顶呱刮即开票面值金额的20%都会纳入体彩公益金。这个夏天，不妨体验一下“嘶嘶大闯关”和“好运全开”，与未知惊喜相遇，让快乐与公益同行！&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 03:45:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751946264986_Tb846j_1751946265181.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31129996</guid></item><item><title>中国体育彩票发布合法购彩提示：未授权任何线上形式销售</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31129969</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;近年来，彩票事业在全国人民爱心支持下对国家公益事业不断做出贡献。但近期发现，一些不法分子通过互联网、手机APP、手机小程序、社交软件平台对购彩者诱导投注、进行诈骗的违法行为，导致个人财产损失、诱发购彩沉迷等风险，严重危害公众财产安全与合法权益。为防范购彩风险，中国体育彩票郑重提示您：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;体育彩票实体店是目前唯一正规合法的体育彩票购彩渠道，在店内明显位置张贴彩票代销证。体育彩票从未授权任何互联网售彩网站、手机APP、手机小程序、社交软件等线上形式销售体育彩票，也从未与任何单位或个人合作开展互联网售彩相关业务。纸质彩票是唯一兑奖凭证，请您在选择正规合法渠道购买彩票后带走并保管好您的彩票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国体育彩票是国家特许发行、依法销售的公益彩票，购买彩票是寓募于乐的公益善举，请您以平和理性的心态看待购彩及中奖，量力而行、理性购彩，共同营造“理性投注、快乐购彩”的健康购彩环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如您在购买体育彩票过程中，发现任何违法违规行为，包括互联网销售彩票、组织销售黑彩与私彩、组织非法赌博、冒充彩票店销售人员诈骗、彩票店拒绝出票、所购彩票为假票等，请您尽公民义务及时向执法机关举报，或通过95086热线联系我们。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;                                                                                                                                                                                                                                                                                                  中国体育彩票&lt;/p&gt;&lt;p&gt;                                                                                                                                                                                                                                                                                                 2025年7月7日&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 03:37:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751945839864_BYTnep_1751945840034.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31129969</guid></item><item><title>特朗普再延三周关税缓冲期：冲击盟友日韩，越南为“模板”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31129077</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751940316051_YjNYKJ_1751940324202.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352122406"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;美国总统特朗普。视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美国总统特朗普推出的“全球对等关税”缓冲期即将于7月9日到期之际，美东时间7月7日下午，特朗普签署行政令，延长缓冲期至8月1日。特朗普也同时公开致信14国，提出高额关税威胁，对象包括被威胁征收25%关税的日本、韩国等亲密盟友，以及印尼、南非、泰国等重要新兴经济体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻7月8日报道，3个月来，美国就加征所谓“对等关税”与多个贸易对象进行谈判，但进度显著不及美方预期。美国目前仅与英国、越南达成贸易协议，但协议细节仍待敲定，与欧盟、日本、韩国、印度等谈判进展艰难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特朗普7日签署行政令前夕，美国高官多次就贸易谈判“放风”，要求美国主要贸易伙伴尽快做出退让，以达成协议。美国与越南7月2日签署的协议被美国高官多次提及，宛若某种“样板”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东南亚与越南问题专家、澳大利亚国防学院（UNSW Canberra）讲师Vu Lam博士接受澎湃新闻（www.thepaper.cn）采访时说，越南是继英国之后第二个与美国达成协议的国家，这体现出越南的外交努力初见成效 。“然而，即使越南作出如此大的让步，也未能获得完全的豁免。越南避免了最严厉的惩罚，但并未完全逃脱制裁。20%的关税仍远高于正常水平，将削弱越南出口的竞争力。”他告诉澎湃新闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;最新的三周缓冲期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月初，特朗普宣布对大多数国家征收10%的基础关税，并对部分商品征收最高达50%的附加税。当时，最高的税率集中于亚洲经济体，其中包括长期盟友日本（24%）和韩国（25%），以及主要贸易伙伴越南（46%）。不过，特朗普很快在一周内为10%外的关税项目提出谈判缓冲期，设定期限为7月9日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8月1日的新时间点为各国争取到了三周的缓冲期。此前，特朗普政府已开始就设立8月1日的新期限“放风”。特朗普7月4日说，将发出多达12封关税信函，税率在10%至20%、60至70%两个区间内。当时他并未说明信函对象国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月7日，特朗普正式官宣，从8月1日起对来自14个国家的进口产品征收关税：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;日本、韩国、哈萨克斯坦、马来西亚、突尼斯：25%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;波黑、南非：30%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;印度尼西亚：32%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;孟加拉国、塞尔维亚：35%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;柬埔寨、泰国：36%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;老挝、缅甸：40%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新加坡《海峡时报》7月8日报道形容，来自美国的一封封关税信函看似“措辞礼貌”，却是在要求上述国家在规定期限前与美国政府达成贸易协议，否则要面临高额关税的惩罚。日韩两大美国东亚盟友首当其冲，大多数东南亚国家也在7日晚些时候陆续收到来自白宫的信件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;日本“被吊胃口”、东南亚持续受冲击&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7日，特朗普还在自己创立的“真实社交”网站上“晒出”给日本首相石破茂和韩国总统李在明的信件。在这两封内容几乎完全相同的信中，特朗普写道：“请理解，25%这一数字远远低于消除我们与贵国之间贸易逆差所需的水平。”特朗普警告称，如果日韩两国以提高关税作为回应，美国也将在25%的基础上再提高同等额度的关税。特朗普还要求日韩的企业在美国境内建造或生产产品，将此列为关税谈判条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日媒《朝日新闻》报道说，特朗普在关税谈判上“吊了日本胃口”。日本官员曾乐观认为，与特朗普政府的对等关税问题可以通过谈判解决，日本一度也算是率先与美国进入谈判环节的国家。但谈判却并不如想象那么顺利，7月初，日本原本准备派遣其首席关税谈判代表赴美，进行第八轮部长级会谈，但在被白宫打入“等待模式”后取消了行程。近期，特朗普对日本的批评加剧，抱怨其没有购买足够的美国汽车和大米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对特朗普公布的致日本等方面的关税相关信函，7月8日，日本首相石破茂称，美方公布的信息令人遗憾。此外，石破茂做出指示，继续与美方就关税进行谈判。此前，他6日强调，日本已为所有可能的关税情况做好准备，将“坚定立场”，捍卫自身利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一份最新声明中，韩国政府强调，将在8月1日前加紧与美国进行贸易谈判，以实现互利成果，并通过“复兴伙伴关系”推动两国关键产业的发展。韩国总统李在明此前曾表示，与美国的谈判看起来非常困难，双方都不是十分确定“想要什么”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国前贸易谈判代表、现任亚洲协会政策研究所副所长温蒂·卡特勒7月7日表示：“特朗普总统竟对最亲密的两个盟友——日本和韩国宣布加征25%关税，这令人遗憾。这两个国家一直是美国经济安全事务的亲密伙伴……并且在美国做出了重大制造业投资。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在东南亚，印尼和泰国曾于新期限前表示愿意购买更多美国商品，并减少对美国产品的进口税。泰国财政部长皮猜7月6日对彭博社表示，为了避免36%的关税，泰国正提供更多美国农产品和工业品的市场准入，并增加对美国能源和波音飞机的采购。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国广播公司（BBC）7月7日报道说，像柬埔寨这样谈判能力有限的较贫穷国家，曾面临美国高达49%的关税，却无力购买更多美国产品。讽刺的是，据《外交官》报道，柬埔寨政府刚于7月4日宣布，柬美双方已就一项贸易协议框架达成一致。在所有依赖美国市场的国家中，柬埔寨对美方贸易条件的任何潜在变化最为敏感。柬政府数据显示，该国去年向美国出口了价值99.1亿美元的商品，这占其2024年出口总额的约37%，相当于其国内生产总值的24.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但《海峡时报》8日报道认为，针对柬埔寨最新的关税要求是36%，远低于此前的49%，已足够令人意外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;BBC报道说，2024年，东南亚国家占全球GDP的7.2%。因此，加征关税所带来的额外成本可能会产生严重且长期的影响。另据彭博社上周报道，白宫正计划进一步收紧对人工智能（AI）芯片的出口管控，限制向马来西亚和泰国的出口，以打击相关技术流向其他大国的走私行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据路透社报道，在特朗普7日宣布新关税政策后，美国股市应声下跌，标普500指数收跌约0.8%，创下三周以来最大跌幅。在美国上市的日本汽车公司的股票下跌，丰田汽车收跌4.0%，本田汽车下跌3.9%。美元兑日圆和韩元均大幅上涨。特朗普还对正在巴西召开峰会的金砖国家领导人发出威胁，即如果他们采取“反美”政策，将被征收额外10%的关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美国想推“越南模板”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国财政部长贝森特6日在美国有线电视新闻网（CNN）节目中说：“特朗普总统将向一些贸易伙伴发出信函，说‘如果你们不加快进度，那么8月1日你们将被打回到4月2日的关税水平’。所以我认为我们很快会看到大量协议达成。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝森特还称赞说，欧盟在谈判中取得了良好进展。欧盟委员会发言人则在7月7日表示，欧盟和美国之间政治和技术层面的接触仍在进行，原则性协议已取得进展，欧委会主席冯德莱恩在7月6日与特朗普进行了良好的通话。欧盟消息人士7日对路透社表示，欧盟不会收到提高关税的信函。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这就是老套路重演。”战略与国际研究中心（CSIS）经济与国际贸易专家威廉·艾伦·莱因施（William Alan Reinsch）接受媒体采访时表示，“先明确威胁，再延长期限，然后希望对方妥协达成协议。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上周，美国政府高层已开始就新的关税谈判要求频频“放风”，并多次提及美越贸易协议。这份7月2日签署的美越贸易协议成为所谓的“样本”。协议中，美国产品可免税进入越南，而越南商品则面临20%的美国关税，较此前特朗普宣布的46%低了不少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宫国家经济委员会主任凯文·哈西特在电视节目中说，美国此前与英国和越南达成的框架协议为其他寻求贸易协议的国家提供了参考。他强调，特朗普的施压正在促使各国将生产转移到美国。“对于那些认真参与谈判的国家，或许存在一定的回旋余地。”他宣称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宫经济顾问委员会主席米兰也说，越南协议“非常棒”。“这对我们来说是非常单方面有利的。我们可以对越南的出口商品征收高额关税，而他们则向我们开放市场，对我们的出口商品实行零关税。”米兰说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vu Lam接受澎湃新闻采访时说，越南政府可能将这些让步视为对与华盛顿建立战略关系的长期投资。“但经验表明，这种逻辑存在风险。像韩国和日本这样的国家在特朗普第一个任期内也作出了贸易与采购方面的让步，但在其第二任期仍遭遇关税与施压的反复出现。”他分析说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;越南富布赖特大学国际关系学者阮成忠则对澎湃新闻表示，美越的贸易协议内容其实还很笼统。“两国至少还需要两个月时间，才能就各个行业和部门的具体关税达成明确安排。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《海峡时报》8日报道说，特朗普反复无常的谈判风格已令白宫的信誉受到质疑。外界质疑，8月1日这个“最后期限”是否也会像之前一样再次被推延。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“越南之所以如此不遗余力寻求与美国达成协议，是因为它别无选择：越南经济对出口依赖极深，对美国关税高度敏感。20%的关税远非理想，但在当前情境下，这可以被视为一种‘止损’举措。”新加坡尤索夫伊萨东南亚研究所越南研究项目访问学者阮克江告诉澎湃新闻。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 03:34:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751940365722_1aizdy_1751940365908.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31129077</guid></item><item><title>新达盟“去万达化”：万达系老臣肖广瑞辞职，太盟投资接过珠海万达商管掌舵权</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31129598</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;新达盟在逐渐“去万达化”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月8日，澎湃新闻获悉，7月7日，珠海万达商管发布了一则人事通知，肖广瑞因个人原因辞去大连新达盟及珠海万达商管首席执行官职务。任命黄德炜和胡正伟共同担任大连新达盟及珠海万达商管联席董事长职务，另外，任命黄德炜兼任大连新达盟及珠海万达商管首席执行官职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄德炜的最新职务包括大连新达盟及珠海万达商管董事长、联席董事长、首席执行官，以及珠海万达商管执行董事、董事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着新任命的发布，珠海万达商管官网第一时间更新了黄德炜和胡正伟两位联席董事长的履历。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751940412159_i3pNEA_1751940463147.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352122469"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751940416517_kjizAc_1751940469502.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352122475"&gt;&lt;p&gt;黄德炜是太盟投资集团（PAG）合伙人、私市股权联席主管及太盟中国总裁。胡正伟是阿布扎比投资局私募股权部门中国区主管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;太盟投资集团被称为“亚洲小黑石”，由单伟建联合高天乐 (Chris Gradel）和Jon-Paul Toppino共同创办，其第三大股东为海外私募巨头黑石。业务板块包括专注于私募股权、不动产和信贷及市场类的投资，管理着超过550亿美元的资产。太盟投资核心人物为单伟建，被业内称为“私募之王”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次的人事调整意味着又一个“万达系”老臣退出，珠海万达商管逐渐开始“去万达化”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新达盟是这样评价肖广瑞的，“万达集团对其任职期间推动的轻资产转型及重点项目落地成果表示高度认可，双方未来不排除在文旅消费升级领域开展战略合作的可能性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，新达盟并未提到肖广瑞从珠海万达商管辞职后的去向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;肖广瑞是2001年就加入大连万达集团的老臣，历任万达集团人力资源部总经理、总裁助理、副总裁，并非业务线主管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021年珠海万达商管成立之时，肖广瑞就接替齐界担任万达商管总裁，协助齐界处理商业地产相关业务。5个月后，肖广瑞辞任万达商管总裁职务，齐界短暂接手，并于次年5月由张霖替换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年3月，齐界宣布因个人原因辞去万达商管和珠海万达商管董事长职务，由肖广瑞接任。在这之后肖广瑞成了大连万达商管以及珠海万达商管的主要管理人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但肖广瑞待的时间不久， 2024年10月，万达商管公告称，董事长及法定代表人肖广瑞因工作安排原因辞去董事长一职，万达文旅集团执行总裁张春远接任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，黄德炜接替了肖广瑞珠海万达商管董事长的职位。辞职之后的肖广瑞消失在了公众眼中，直到今年1月8日，在珠海万达商管2024年的年会上，肖广瑞以新达盟CEO兼珠海万达商管CEO的身份进行了发言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因为珠海万达商管上市对赌的压力，王健林不得不在2023年引入太盟投资集团以及其他投资者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年12月，太盟与大连万达商管签署投资框架协议，成立大连新达盟，珠海万达商管成为旗下子公司；2024年3月，太盟联合中信资本、Ares Management旗下基金（Ares）、阿布扎比投资局（ADIA）旗下全资子公司Platinum Peony和穆巴达拉投资公司（Mubadala Investment Company），联合向大连新达盟投资约600亿元，合计持股60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新投资者联盟不仅要股权上60%控制珠海万达商管，还要牢牢掌控董事会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在不断的人事调整之中，肖广瑞已经逐渐远离了万达的核心管理层，如今彻底离开。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 03:31:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751940878792_8XNKNG_1751940878902.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31129598</guid></item><item><title>海康威视：加拿大公司已恢复正常运营，要求启动司法审查捍卫合法权益</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31129819</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间7月7日，海康威视加拿大公司（“海康威视加拿大”）官网发表声明，表示已向加拿大总检察长提交申请，寻求对加拿大政府6月27日要求其停止所有在加业务的决定进行司法审查。海康威视加拿大方面称，公司希望通过法律获得公平的过程，同时请求法院在司法审查申请得到裁决之前暂停执行该命令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明称，在与加拿大总检察长达成协议后，海康威视加拿大公司已恢复正常运营，直至法院对公司提出的暂缓执行申请作出裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海康威视表示，自进入加拿大市场以来，一直遵守所有适用的法律和法规，公司将继续捍卫其立场，即海康威视的产品和技术没有危及加拿大或公司运营所在的任何其他国家/地区的国家安全。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751941341950_aZA8N4_1751943123960.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352123559"&gt;&lt;p&gt;7月8日上午，澎湃新闻从海康威视方面获悉，海康威视首席合规官黄方红也发文回应了上述事件。黄方红表示，针对加拿大政府6月27日要求海康威视加拿大公司停止运营的命令，公司已于7月7日（加拿大东部时间）正式向加拿大联邦法院提起诉讼，要求启动司法审查程序。“我们希望通过法律途径，捍卫公司的合法权益，争取公平公正的对待。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄方红再次强调，海康威视在全球范围内一直恪守商业伦理，严格遵守所在国法律法规，合法合规经营。我们希望加拿大司法部门恪守法律、公正司法，为所有在加投资者提供公平、公正、非歧视的营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前的6月27日，加拿大高级官员在社交媒体表示，加政府在进行国家安全审查后，认为海康威视在加继续运营将损害加国家安全，已命令其停止在加运营并关闭在加业务，并称加政府还禁止政府部门购买或使用海康威视产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月28日，驻加拿大使馆发言人就加政府命令海康威视加拿大公司关闭业务发表谈话，加拿大政府以所谓“国家安全”为由，命令海康威视加拿大有限公司停止在加拿大运营并关闭其加拿大业务，严重损害中国企业合法正当权益，干扰破坏中加正常经贸合作，中方对此强烈不满和坚决反对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈话中强调，中国政府一贯鼓励中国企业按照市场原则和国际规则、在遵守当地法律的基础上开展对外投资合作。我们坚决反对任何泛化国家安全概念、滥用国家力量歧视打压中国企业的错误做法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中方敦促加拿大方面立即改弦更张，停止把经贸问题政治化、泛安全化，停止对中国企业的无理打压，为中国企业正常经营提供公平、公正、非歧视的环境，多做有利于促进中加经贸合作健康稳定发展的事。我们将采取一切必要措施，坚决维护中国企业的正当合法权益。”上述发言人指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月30日，中国商务部新闻发言人就加拿大政府关闭海康威视在加业务事答记者问时再次指出，加方以“国家安全”为由，强行关闭海康威视在加业务，并禁止加政府部门购买或使用海康威视产品。中方对此强烈不满、坚决反对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该发言人强调，当前，全球经济秩序正遭受单边主义和保护主义严重冲击。中方敦促加方立即纠正错误做法，以实际行动支持贸易投资自由化便利化，停止将经贸问题政治化、泛安全化，为包括中国企业在内的各国企业在加投资经营提供开放、公平、公正和非歧视的环境。中方将采取必要措施，坚决维护中国企业正当合法权益。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 03:25:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751943281750_DY2HpR_1751943282083.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31129819</guid></item><item><title>美国防部宣布将向乌克兰提供更多防御性武器</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31129780</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2502159" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250708/c253777f-13f9-47e2-8567-e471d3815016.jpg" data-imageid="352123317"&gt;&lt;p&gt;当地时间7月7日晚，在美国总统特朗普表示将向乌克兰运送更多武器以帮助乌克兰自卫后，五角大楼发言人迅速发表声明，宣布美国国防部将向乌克兰提供更多防御性武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明表示，在特朗普的指示下，国防部将向乌克兰提供更多防御性武器，以确保乌克兰人能够自卫，同时努力确保持久和平；国防部为总统评估全球军事输送的框架仍然有效，并且是美国优先、国防优先事项的一部分。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 03:16:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751942877838_xWdmnx_1751942878056.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31129780</guid></item><item><title>内塔尼亚胡提名角逐诺贝尔和平奖，特朗普：你推荐尤其有意义</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31129785</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751943401556_WWdajb_1751943401788.png" alt="内塔尼亚胡提名角逐诺贝尔和平奖，特朗普：你推荐尤其有意义"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:40&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;内塔尼亚胡提名角逐诺贝尔和平奖，特朗普：你推荐尤其有意义&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间7月7日，以色列总理内塔尼亚胡与特朗普会面时称，他已写信提名特朗普为诺贝尔和平奖候选人。对此，不少外国网友直言这是“笑话”，“太讽刺”。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 03:08:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751943401556_WWdajb_1751943401788.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31129785</guid></item><item><title>港股茶饮股继续拉升，茶百道涨超10%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31129730</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751942208371_f5Zb5i_1751942208648.png" data-imageid="352123158"&gt;&lt;p&gt;7月8日，港股茶饮股继续拉升，截至发稿时股价虽出现冲高回落，但依旧是市场热点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至发稿时，茶百道（02555.HK）涨超10%，最高涨超17%摸高至12.5港元/股，奈雪的茶（02150.HK）最大涨幅超10%摸高至1.74港元/股，古茗（01364.HK）最高涨超5%摸高至29.15港元/股，沪上阿姨（02589.HK）最高涨超4%摸高至147.9港元/股，蜜雪集团（02097.HK）最高涨近2%摸高至553港元/股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前的7月7日，茶百道收涨11.04%，奈雪的茶收涨3.95%，古茗收涨6.15%，沪上阿姨收涨5.68%，蜜雪集团收涨5.74%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期各大外卖平台开展了“补贴大战”。除了京东高调入局之外，淘宝闪购于7月2日宣布启动规模高达500亿元的补贴计划，将在未来12个月内直补消费者及商家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据媒体报道称，在此背景下，多家茶饮店迎来爆单。奈雪的茶方面数据显示，7月5日至7月6日周末两天外卖订单破峰值，两天突破100万单，环比增长50%，单店最高环比增长230%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东吴证券表示，本次“外卖大战”，各主要平台优惠券针对的价格带主要是20元左右，这常常是茶饮和低价快餐所处的价格带；而对于50元左右高单价则优惠力度不明显。因此外卖茶饮龙头有望从中受益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华西证券此前指出，“外卖大战”助力现制茶饮消费，今年4月份以来，平台相继加大外卖补贴力度，茶饮和咖啡因消费高频、低客单价、出餐简单稳定等属性，成为承接这一轮流量红利的最大赢家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华鑫证券也表示，在外卖爆发利好与旺季催化下，出餐稳定、客单低、消费频次高的茶饮行业在此轮竞争中充分受益。新茶饮重点关注茶百道、古茗、沪上阿姨、蜜雪集团、霸王茶姬，持续关注奈雪的茶。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 02:49:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751942208371_f5Zb5i_1751942208648.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31129730</guid></item><item><title>美国达美航空一客机因便携式电池起火在佛州紧急降落</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31129664</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2501883" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250708/bcdf392c-7913-4af1-8142-6f025cfa7c49.jpg" data-imageid="352122747"&gt;&lt;p&gt;当地时间7月7日，美国达美航空一架客机在佛罗里达州迈尔斯堡紧急降落，原因是一名乘客的便携式电池起火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;达美航空发言人称，达美航空1334航班从佐治亚州亚特兰大飞往佛罗里达州劳德代尔堡国际机场时发生火灾，空乘人员迅速扑灭了疑似因个人电池起火而产生的火焰。达美航空表示，飞机内残留烟雾，出于谨慎考虑，航空公司宣布情况紧急，随后飞机按照程序转飞至位于佛州迈尔斯堡的西南佛罗里达国际机场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这架航班载有185名乘客和6名机组人员，于当地时间8点48分安全着陆。美国联邦航空管理局表示正在调查此事。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 02:46:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751940882740_8bKKcY_1751940883034.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31129664</guid></item><item><title>成都世运会倒计时30天，各场馆今日全部完成交付</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31129633</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年第十二届世界运动会将于8月7日至8月17日在四川成都举行，今天（7月8日）成都世运会迎来倒计时30天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本届世运会场馆今日全部完成交付&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为非奥运会项目最高水平的国际综合性运动会，本届世运会共设34个大项、60个分项，256个小项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本届世运会所使用的27个场馆场地今日全部完成交付，这其中包括了9个在湖泊公园中临时搭建的比赛场地。记者来到位于成都天府新区的兴隆湖湿地公园的比赛场地，这里也是成都世运会最具标志性的场馆之一。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2501827" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250708/7156e0dc-65f6-4562-a698-226da406f660.jpg" data-imageid="352122466"&gt;&lt;p&gt;兴隆湖湿地公园拥有4500亩的生态水域，已经成为市民非常喜欢的亲水户外休闲目的地。这次成都世运会，将在这里进行皮划艇、龙舟、跑酷、铁人两项等项目的比赛。目前整个场地的改造已经全部完工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;赛事设施临时搭建，简约办赛落到实处&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2501823" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250708/f2cdc775-ace3-4a4a-885c-df00b87b8155.jpg" data-imageid="352122464"&gt;&lt;p&gt;这里的场地建设非常简单，主要搭建了临时看台，以及媒体中心、技术官员中心的临时用房，把简约办赛落到了实处。后续依托这个场馆，运营方将进行比赛器材以及相应的世运会竞赛景观的布置。大约在7月28日，场馆将有序开展相关的测试赛，为应对赛事各类突发状况做准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;新兴项目受到年轻人喜爱，观赏性强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2501829" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250708/822c1b62-a4a0-455c-bb12-54fccdc01b7b.jpg" data-imageid="352122462"&gt;&lt;p&gt;整个成都世运会所使用的27处场馆都各有特色，非常契合整个世运会“运动无限，气象万千”的主题。虽然世运会开展的是非奥项目的比赛，但腰旗橄榄球、飞盘、跑酷、攀岩等这些新兴项目，正越来越受到许多年轻人的喜爱，而且观赏性很强，其中一些已经进入了洛杉矶奥运会的比赛序列。相信在这样一个自然人文紧密结合的赛场，无论是参与比赛的运动员们，还是欣赏比赛的普通观众，都能更好地体会“运动让生活更精彩”的美好愿景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;开幕式举行首次全要素合成&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;昨天，开幕式进行了首次全要素合成，目前开幕式场地搭建及排练正有条不紊地推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年成都世界运动会开幕式将在成都天府新区“天府之檐”举行，这条长达430米、高32米、跨度16米的木结构空间，是亚洲最大单体木结构建筑。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2501822" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250708/2ad46869-e391-41db-96ec-5fd8b11ef943.jpg" data-imageid="352122465"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;成都世运会开闭幕式总撰稿 乔卫：&lt;/strong&gt;“天府之檐”不是为世运会所专建的，它是整个城市固有的组成部分。我们就是用现有的这个空间和设施，让城市景观和人民生活，成为这个大型活动的组成部分。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2501825" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250708/bb65412c-cc5c-466d-8fb5-0d2d978735a8.jpg" data-imageid="352122463"&gt;&lt;p&gt;开幕式场地的搭建科技感十足，其中两块巨大的斗屏成为亮点，除了最先进的高亮度、高分辨率显示技术，斗屏的安装角度和位置也经过精准测算，无论观众处于场地的哪个方位，都能毫无遮挡地观看到斗屏上的内容。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2501824" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250708/888f884e-5fc7-4ac9-beae-8420115f88b7.jpg" data-imageid="352122461"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;成都世运会开闭幕式副总导演 黄沛凌：&lt;/strong&gt;有部分的观众不是坐在观众席，完全是席地而坐，在大草坪上面的全户外空间里面去感受运动会，这个也是非常有成都特色的。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2501828" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250708/213ca5ba-e08d-4c14-a28e-f9b91a3802d7.jpg" data-imageid="352122460"&gt;&lt;p&gt;成都世运会开幕式既充分利用现有城市空间践行“节俭办赛”原则，又贴合“公园城市”的生态理念，观众既能领略成都的独特风光，又能沉浸于精彩绝伦的表演，感受体育与自然、文化碰撞的无限魅力。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2501826" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250708/10fa2ad3-c517-4b96-8940-ffb9c56562ae.jpg" data-imageid="352122459"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;成都世运会开闭幕式总撰稿 乔卫：&lt;/strong&gt;其实我们展现的是多面成都、日夜成都，其实就是充分地展现实景空间当中开幕式的特点。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 02:46:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751940495093_wWdDKP_1751940495226.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31129633</guid></item><item><title>海康威视正式向加拿大联邦法院提起诉讼</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31129589</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751939382099_8T5CYj_1751939382345.png" data-imageid="352122207"&gt;&lt;p&gt;针对加拿大政府6月27日要求海康威视加拿大公司停止运营的命令，证券时报记者获悉，海康威视已于7月7日（加拿大东部时间）正式向加拿大联邦法院提起诉讼，要求启动司法审查程序。希望通过法律途径，捍卫公司的合法权益，争取公平公正的对待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，海康威视已向加拿大联邦法院申请临时禁令，要求暂缓执行关停命令。海康威视加拿大公司目前已恢复正常运营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海康威视表示，公司在全球范围内一直恪守商业伦理，严格遵守所在国法律法规，合法合规经营。希望加拿大司法部门恪守法律、公正司法，为所有在加投资者提供公平、公正、非歧视的营商环境。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 02:19:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751939382099_8T5CYj_1751939382345.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31129589</guid></item><item><title>日本或向菲提供二手护卫舰，专家：渐进式扩大向东南亚军事输出</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31128802</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;日媒称日本计划向菲律宾提供6艘二手护卫舰。如果推进顺利，将成为日本二手护卫舰出口的首个成功案例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据参考消息网7月6日援引日本《读卖新闻》报道，日本已就对菲律宾出口海上自卫队二手护卫舰一事与菲政府达成协议。据称，其目的是增强与菲律宾军方的协同作战能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海国际问题研究院中日关系研究中心秘书长、研究员蔡亮向澎湃新闻（www.thepaper.cn）分析指出，从最初以所谓非传统安全为名义的项目向菲律宾租借巡逻机、巡逻艇等装备，到出口预警雷达，再到现在出售二手护卫舰，日本对菲武器装备出口取得渐进式突破，其目的是一方面提升在南海的实际存在感，以求更好应对中国的策略以及提高国际影响力；另一方面也是为了推进军事输出，扩大武器装备出口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于近年来日本寻求扩大武器出口，中国外交部此前回应称，由于近代日本军国主义的侵略历史，日本的军事安全动向一直备受亚洲邻国和国际社会的高度关注。近年来，日方大幅调整安保政策，逐年增加防卫预算，不断放宽武器出口限制，谋求突破性军力发展。中方敦促日方切实尊重周边邻国的安全关切，深刻反省侵略历史，坚持走和平发展道路，以实际行动取信于亚洲邻国和国际社会。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751933830121_Rsct1F_1751933840938.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352112238"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;日本“阿武隈”级护卫舰。 日本海上自卫队网站 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;擅长反潜作战的“阿武隈”级护卫舰&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道称，多名日本政府官员证实了这一消息。日本防卫大臣中谷元与菲律宾国防部长特奥多罗于6月在新加坡会晤时确认了对菲出口二手护卫舰一事。预计此次出口的将是海上自卫队的6艘“阿武隈”级护卫舰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据相关人士透露，菲律宾军方计划于今年夏天对“阿武隈”级护卫舰进行考察，预计将检查主炮等装备和维护状况，日方将为出口作最后准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“阿武隈”级护卫舰是日本海上自卫队在上世纪80年代末期开始建造的一型导弹护卫舰，主要装备于海上自卫队的地方大队，满载排水量约2500吨，配备了主炮、反潜导弹、鱼雷和反舰导弹以及近防系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“‘阿武隈’级护卫舰的定位主要用于反潜，配备了当时较为先进的声呐系统、反潜导弹和反潜鱼雷，具备较强的反潜能力，”军事专家张军社向澎湃新闻介绍说，“这款护卫舰还搭载了‘鱼叉’反舰导弹，具备一定的反舰能力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报道，“阿武隈”级护卫舰已服役30多年，鉴于自卫队员人手短缺，海上自卫队已经开始用更节省人力的新型护卫舰接替“阿武隈”级，现有数艘舰艇正在分阶段退役。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道指出，《防卫装备转移三原则》的运用指针将可出口的装备限制为救援、运输、警戒、监视和扫雷五种类型，而攻击力强大的护卫舰则不能直接出口。但是，如果是以合作开发的形式则有可能实现出口，例如日本正在与英国和意大利共同研发的下一代战斗机，以及日本向澳大利亚提议的基于“最上”级护卫舰合作开发的新型舰艇。目前日方的计划也是以同菲律宾合作开发的形式出口二手护卫舰，具体步骤是通过修改规格确保菲律宾获得所需的装备和通信设备，同时也考虑以相同的方式在日后实现新型护卫舰的出口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张军社告诉澎湃新闻，由于菲律宾海军装备的千吨级以上的战斗舰数量少，如果菲海军一口气获得6艘二手护卫舰，能一定程度上提高菲海军的实力，但在实际作战中不会发挥很大的作用，因为这些护卫舰都是服役30年左右准备退役的老舰，状态会随着时间的推移越来越差，而且武器装备也已经落后时代。“日本向菲提供护卫舰更多是一种政治支持，政治意义大于军事意义，支持菲律宾继续在南海进行挑衅。”张军社说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“对于日本来说，向菲提供护卫舰可以说是一举三得，一是出售即将退役的护卫舰可以赚一笔；二是节省了退役、拆解退役护卫舰的费用；三是借此推进了两国军事合作。”军事专家韩东认为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;日菲防务合作不断深化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从赠送巡逻艇到出售预警雷达、举行联合演习，再到签订《互惠准入协定》和出售二手护卫舰，日菲军事合作近年来快速推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月6日，日本参议院表决并批准了便于自卫队与菲律宾军队相互往来的《互惠准入协定》。该协定将放宽对日本自卫队与菲律宾军队在对方国家进行联合演习、互访等行动时的人员调动的限制。日菲签署《互惠准入协定》，使菲律宾成为继澳大利亚、英国之后第三个与日本缔结这一协定的国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“签署这个协定意味着日本和菲律宾就是‘准同盟’的关系。”蔡亮指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在武器装备出口方面，近年来，日本和菲律宾逐步加强军事合作。除了上述提到的二手护卫舰，菲律宾2024年还同意向日本购买5艘海岸警卫队巡逻舰，以增强其在南海的巡逻能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年2月，日本防卫相中谷元在访问菲律宾期间造访了北部拉乌尼翁省圣费尔南多的空军基地，考察了日本出口的防空预警雷达。菲律宾从2023年起开始接收来自日本的预警雷达系统。2020年3月，菲律宾国防部选择采购3套日本的J/FPS-3MEs改进型相控阵雷达，总价值5.5亿美元。这是日本政府2014年改变武器禁运政策以来首次出口防卫装备成品，引发外界的高度关注。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751933833834_1QA4Zk_1751933840999.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352112239"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;日本出口菲律宾的防空预警雷达是JFPS-3MEs有源相控阵雷达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;J/FPS-3相控阵雷达是日本研制的具有世界先进水平的相控阵雷达，探测距离约500公里，能够同时跟踪几十个目标，对战机、弹道导弹具有较强的探测能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据环球网当时报道，日媒报道称，日本防卫相中谷元在访问菲律宾期间，双方将讨论防卫装备相关合作，以及启动允许交换安全保障相关机密情报的《情报保护协定》谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年7月，日本外务省声明称，时任外相上川阳子提到防卫装备转让、“政府安全保障能力强化支援”（OSA）以及经贸合作等话题。OSA项目由岸田政府创设，计划安排数十亿日元预算援助菲律宾等国军事建设，包括向菲律宾提供5套海岸监视雷达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“日本的目的很简单，加强与菲律宾的军事合作就是为了战略上制衡中国，政治上寻求扩大影响力，”蔡亮表示，“日本向菲律宾提供武器装备、签署重要防务协定，也是为了更方便日本介入南海局势，加强在南海的存在感，寻求东海、南海、台海‘三海联动’，以求更好应对中国的策略以及提高国际影响力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“日本加强与菲律宾军事合作也有推进军事输出的考虑，如果（日菲）这种新型的防务伙伴关系能够产生示范效应，未来可能会有更多东盟国家与日本开展军事合作。”蔡亮表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，日本正积极向印尼、泰国和澳大利亚等国推销其“最上”级新型护卫舰，二手P-3C反潜巡逻机、预警雷达和巡逻船等武器装备也是日本向这一区域重点推销的产品。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 02:15:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751933907807_K6hSMm_1751933908019.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31128802</guid></item><item><title>当AI更懂销售思维，百度商家智能体开始“接管”企业新增长</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31122247</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="678199" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/23f3480d7b884cd1a07fb4a455f8a311/hd/1751938519268_FhZ8QS_1751939654754.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751869842738_fTCrT7_1751939652208.png" data-duration="06:12" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p class="news_video_name"&gt;视频制作：澎湃新闻· 源深视频 监制：文若愚、王海民 导演：王辰 制片：吴晓鲁(06:12)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深夜11点，有用户向企业咨询，接待他的并非传统客服，而是百度商家智能体。从海量案例库中瞬间锁定匹配项，智能体精准推荐。全程仅4轮高效对话，便成功引导用户预约沟通方案，顺利实现服务闭环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大模型落地已结出硕果。当众多商家还在为夜间客源流失、专业问题解答难、销售团队成单差而焦虑时，不少商家通过百度商家智能体找到了“破局之钥”。它并非冰冷的工具，而是一个通过精心培育、能持续进化成长为高情商、秒懂秒回的“金牌AI销售”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从正式上线以来，百度商家智能体已狂飙600天，不断迭代更新，累计学习数亿知识和数据，沉淀千万级营销对话思维链与商业知识图谱，每日主动深度思考上亿次、对话4千万次，覆盖商家超过30个行业。从过去的“AI业务员”到现在的“金牌AI销售”，从精准接待到深度转化，重构全链路经营。全新上线数字人、语音版多模态智能体，更拟人、更沉浸。越来越多的商家在实践中感受到智能体所带来的变革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;从秒回到成单，&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;全局深度思考&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;的智能体赋能销售力起飞&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今百度商家智能体以全新的规划大脑协同多专家模型实现营销链路全局深度思考，帮助商家7x24小时低成本精准获客。这位“金牌AI销售”不仅可以自主理解商家的业务特征和营销诉求，还可以协助商家达成销售转化、赋能生意经营，完成“用户接待服务—需求激发—有效线索强化—线下到店引导”的全链路营销深度转化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商家智能体的咨询体验，对用户来说，不同于寻常登录企业官网查询众多信息，在庞杂的信息门类中做整理做决策，而是点击进入就会有“金牌AI销售”全程引导，仅需在对话框里咨询，就能获取专业的建议，复刻线下门店的体验感。而这位金牌销售，从第一轮对话开始，就已基于丰富的销售思维进行全局深度思考，其销售经验、沟通能力堪比“销冠”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于商家来说，商家智能体的门槛也足够低，5分钟快速创建，无需掌握代码语言，就能轻松入局，简单几步即可完成一个独一无二、专属的智能体创建。此外，商家智能体的养成还可进一步供给模型学习进化，通过百度团队总结的“CARE”养成方法论不断反哺，商家智能体能成长得越来越优秀，以数据飞轮带动销售力起飞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在家装行业，以往企业比较关注浅层指标，客服通常只是简单聊两句，就开始引导用户留电话。这样虽然能获取联系方式（获资），但企业和用户之间缺乏信任基础，后续成单面临很大的挑战。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751880888000_hKifGM_1751882304721.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352041543"&gt;&lt;p&gt;已经深耕装修设计领域33年的博洛尼是百度商家智能体早期用户。对于博洛尼来说，智能体是博洛尼和百度团队共同“养成”的。百度团队帮助博洛尼培训赋能、通过用户能够理解的方式填补答案、校准智能体的回复习惯，让它学习和理解。很快，博洛尼的智能体不仅能高质量完成和用户的问答，还能高情商引导获客。紧接着，这位“金牌AI销售”能帮用户梳理装修需求、提供优质参考案例，与用户建立信任。这样高质量的用户，对家装企业而言，肯定意味着更大的价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如，博洛尼相关负责人介绍，一位用户在深夜询问能否提供一套“现代轻奢”风格的案例参考。商家智能客服能近乎秒回，并精准地推荐该用户感兴趣的小区同风格精选案例。这种基于用户背景的精准推荐极大增强了案例的相关性和吸引力，迅速激发了用户的兴趣，促使其主动留下咨询线索，为后续的深度沟通提供了良好开端。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通过养成，百度商家智能体可以具备优秀的业务能力、迅速成长为金牌AI销售，为经营打好基础。同时，智能体在经营的过程中，也能积累更多的用户反馈，来反哺养成。养成与经营正向循环，形成数据飞轮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;会解答能共情善激发，智能体“人感人味”拉满&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;百度商家智能体也在专业回复复杂咨询、精准理解用户意图和提升线索质量上效果显著。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751880985000_i7Fxx2_1751882317164.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352041546"&gt;&lt;p&gt;“在我们初期使用百度商家智能体时，它对于解决冷门专业知识时会让我有点惊讶”，专注20年专注于室内环境温湿度控制领域的百奥相关负责人表示。曾有用户咨询：​使用该品牌除湿机时室内温度是否会升高？具体升高多少？​“这一专业知识点我们并未给智能体专门填充知识，但它凭借强大的学习能力，主动匹配了我们上传的后台产品参数，同时全网搜索热力学公式，最终结合两方面信息，为用户清晰说明了除湿机使用后的温度变化情况。”百奥相关负责人说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;教育行业是典型的非标行业，商家智能体要在教育行业做到成单留资，除了得心应手地运用专业知识，还要做到真正有“人感人味”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751880796000_akr76F_1751882328372.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352041547"&gt;&lt;p&gt;EF英孚教育是中国最早进入成人英语赛道的企业之一，学员多为上班族，咨询高峰在下班后甚至是夜间，咨询量每天超过1000条，夜间咨询量占总量的30%。而在成人教育领域，学习的主动性是留资关键。咨询过程中用户常常容易犹豫、自我怀疑、随时放弃。客服需长时间引导、鼓励、敦促才能促使其坚定目标。咨询量大，时间精力不足、人数不足、客服能力差异是前端主要压力点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;引入百度商家智能体则帮助EF英孚教育快速缓解压力。除了不受情绪、精力影响，可长时间、连续、人设一致地与用户交互的优点之外，智能体还会洞察需求、共情激发、服务推荐，擅长在用户自我怀疑或考虑时间投入而退缩时，提供鼓励性激发帮助用户坚定学习目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了在前端深度引用，做好“金牌AI销售”，各个企业也对百度商家智能体有了更多期望。未来，博洛尼计划将商家智能体应用在企业内部培训和家装设计领域，EF英孚教育则希望在电话营销、数字人、AI助教方面，百度商家智能体有更多的赋能。拥抱AI，抓住机遇，或许是当下不少企业的最佳选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;亿&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;级&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;知识打底+&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;日深度思考上亿次&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;，&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;智能体仍在超级进化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前，大模型商业化进程已进入“深水区”，如何落地服务企业、创造价值成为行业关注的重点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;百度也在不断升级并引领智能体底层技术基建，为商家提供坚实高效前沿的技术支撑。在商业广告领域首次全域应用千万级营销对话COT思维链，打造智能体“规划大脑”，同时通过部署数亿行业专精知识学习的“解答专家”，每日主动深度思考上亿次、掌握超十万结构化销售技巧“激发专家”，自动匹配营销内容的“推荐专家”，形成“1大脑+多专家”的销售力系统。多模态商家智能体也全新上线，除了文字版，数字人版、语音版带来了更拟人、更沉浸的体验，更强的销售转化力也得到验证。此外，引入先进的仿真技术，使得智能体在学习、质检、分发等关键环节取得飞速突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在行业沉淀方面，百度商家智能体依托百度多年商业实践，构建了深厚的行业认知与实战能力。通过累计学习数亿知识和数据，沉淀千万级营销对话思维链与商业知识图谱，百度商家智能体已形成覆盖大健康、教育、法律、商服等30多个行业的精准解决方案。每日上亿次的主动深度思考与超4000万次的对话交互，智能体不仅能精准理解不同行业的商业逻辑，更能动态适应市场变化。从洞察用户需求到提供个性化服务，从实时响应到长效运营，智能体正在重塑商家与消费者的连接方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基于技术升级与行业深耕的双轮驱动，百度商家智能体已从工具型应用跃迁为商业增长的智能伙伴。百度商家智能体的实践，不仅验证了垂类模型在产业变革中的核心价值，更推动AI从“技术神话”回归“商业本质”——让每一行代码都转化为真实的生产力提升。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 02:05:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751869934436_axf3Gf_1751869934680.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31122247</guid></item><item><title>让人坐立不安的《也许贝克特》，为何能44年长演不衰</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31118337</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;编者按：法国传奇编舞家玛姬•玛汉（Maguy Marin）被誉为欧洲最具颠覆性的编舞家之一，凭借《也许贝克特》于44年前一举成名。7月4日、5日，这部经典之作在上海国际舞蹈中心大剧场献上了两场当代舞教科书级演出。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;玛姬·玛汉《也许贝克特》（May B）无论是对中国观众还是西方观众而言，这都是一部独特的现代舞。鲜有作品能如玛姬·玛汉的《也许贝克特》（May B）一般，以如此决绝的姿态撕裂舞蹈艺术的表象愉悦和优雅视觉，直指人类存在的荒诞本质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这部诞生于1981年的作品，四十余年来持续在全球舞台上引发震撼与沉思。这样一部反常规的现代舞能有如此持久的生命力，不免会使观剧前的观众理所当然地理解为主要是有举世闻名的荒诞戏剧塞缪尔·贝克特这个大IP的缘故。然而，看完此剧的观众不免惊叹：&lt;u&gt;原来，其持久魅力恰恰在于它完成了舞蹈艺术一次根本性的转向——不再追求美的展示，而是成为哲学思考的肉身载体。&lt;/u&gt;因而，对于并不熟悉贝克特戏剧的观众而言，也丝毫不影响观剧的体验，而是可以非常沉浸地感受舞者用肢体传递的人生处境之哲学。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751794126231_P2jszY_1751794172774.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351980420"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;本文演出剧照由上海国际舞蹈中心提供 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;当舞蹈抛弃了“优美”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当舞者们涂抹着青绿色石粉的脸庞在幽光中如同出土的雕像，既古老又当代，既个体又普世；当他们的身体在军鼓进行曲、交响乐和弦乐重奏中演绎着“无法完全静止”的状态，&lt;u&gt;玛汉就像是在舞台上构建了一座移动的existential（存在主义）实验室&lt;/u&gt;，在这里，贝克特文字中的荒诞情节和存在思想被转化为一种纯粹的肢体语法，让人们感受到现代舞表达边界的无限魅力，&lt;u&gt;人类精神在此以一种前所未有的赤裸姿态被呈现和质询&lt;/u&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;舞台上共10位舞者，高低胖瘦各有其造型特征。他们时而是地狱里的“他人”，时而是流浪汉弗拉季米尔（《等待戈多》中的人物）、一半身子埋在土里的温妮（《美好的日子》中的人物）、轮椅上的暴君哈姆（《终局》中的人物），时而又是全人类。他们出场时穿着破旧不合时宜且尘土飞扬的睡衣，他们在军鼓进行曲中迈着整齐划一、行动迟缓麻木的步伐中传递着荒诞的意味。他们以永远发不出语调的气声来对话、来争吵。他们以疯狂抽搐又丝毫不含蓄地在舞台上展现着性的动作——没错，这就是二战后精神苦闷与异化的人们，褪去法式优雅的外表，内在灵魂躯体就如同这样。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751794138274_man4Tr_1751794173042.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351980422"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751794143930_f3e7zx_1751794173039.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351980421"&gt;&lt;p&gt;玛姬的这部作品让人惊叹：现代舞语汇的表达能力远比我们想象的要强。贝克特的荒诞剧作的人物却常常被禁锢在极简的动作指令中——等待、蹒跚、重复、沉默。这种表面上的不相容恰恰成为玛汉创作的突破口。在《终局》中，贝克特指示角色克劳夫僵硬地、关节不灵活地行走；在《快乐的日子》里，温妮被不断埋入土中却仍坚持着琐碎的日常动作；《等待戈多》中两个流浪汉的等待几乎构成了戏剧的全部“动作”。玛汉将贝克特戏剧中那些“最私密、隐蔽且被忽视的肢体动作”提取出来，通过舞蹈的放大与变形，使其成为人类处境的隐喻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;传统现代舞尽管在动作语汇上已获得很大自由，但仍然难以摆脱对“优美”“流畅”“表现力”等价值的追求。玛汉则彻底抛弃了这些准则，因而设计该剧的舞者常常呈现出笨拙、僵硬、不协调甚至丑陋的身体状态。舞者们需要掌握的似乎不是如何跳得更高、转得更快，而是如何精确控制肌肉以呈现“不完美”的状态——一个踉跄的步伐需要比平稳的行走更多的身体控制；一个看似随意的跌倒需要精确到毫秒的时机把握。脸部被青绿石粉覆盖的妆造不仅制造了视觉上的陌生化效果，更重要的是消解了面部表情这一传统舞蹈中重要的情感传达工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当观众无法通过面部读取情感时，被迫将注意力转向身体的整体存在状态，从而更直接地体验到贝克特式的人的存在困境——当然，这些舞者的全情投入，不但有精准的脸部戏剧表达，甚至连呼吸都带着戏里那种焦灼不安的节奏。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751794129450_wzpWDT_1751794172935.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351980418"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;贝克特不一定要“看不懂”才是荒诞&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该剧并非直接搬演贝克特的某部戏剧作品，也并非如孟京辉以拼贴的方式将几个荒诞戏剧进行解构重组的剧目，而是以贝克特的戏剧思想基础为整部舞剧的创作源泉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;玛姬·玛汉坦言，贝克特其实是为她带来该剧创作灵感的人。MAY——是塞缪尔·贝克特妈妈的名字（May)，B——是塞缪尔·贝克特姓氏（Beckett）的首字母，MAY B——呼应了贝克特青年时期创作的一部剧作《May Be》。与其说，该剧是荒诞戏剧的舞蹈版本，不如说该剧是以舞蹈身体为容器，对荒诞世界和存在思想提供了一种更具有视觉冲击力的呈现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在传统的荒诞戏剧中，观众往往为无厘头、非线性和隐喻性的叙事与情节所困惑，而舞剧似乎将荒诞戏剧要表达的思想和情绪以更具冲击力的方式表达出来了。该剧也若隐若现地要有一些情节，并非晦暗难懂的地步，如舞台上的10个人 从冷漠盲目的行走到庆典的欢快狂欢，再回到原本的行走，其中掺杂着战争的炮声与人们的争吵和对立的场景。一次生日聚会不均等分蛋糕后激发的猜忌与不快。结尾部分，舞者们一个接一个地缓慢离开舞台，踏上各自寻找戈多、走向自己的不知目的的归宿，最终舞台只剩下一个人，缓缓地缓缓地，暗下灯光，直至完全熄灭。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751794141493_hTS6jy_1751794172891.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351980419"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751794132221_ZptEbJ_1751794172955.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351980417"&gt;&lt;p&gt;再说一些该剧带来的启发。&lt;u&gt;中国对荒诞戏剧的表达呈现方式需要走出形式迷恋。&lt;/u&gt;荒诞戏剧兴盛于20世纪50年代的法国，尤内斯库、贝克特、阿达莫夫、热内等剧作家的崛起是在超现实主义和存在主义为主的思潮影响下，并在残酷戏剧理论者阿尔托的影响下，创作了从内容到形式都彻底反传统的戏剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;20世纪80年代，法国荒诞戏剧和萨特文集的大量译介成为中国“二度西潮”中最强烈的一股风暴，席卷了戏剧界的观念。荒诞戏剧和存在思想中所反映的二战之后欧洲人民精神痛苦的内容，给了当时中国人极大的共鸣，且中国人找到了一种适宜彼时表达情感的路径和突破传统的方法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可以说，荒诞戏剧文学影响了整个中国80年代的文艺思潮与艺术实践。而此时荒诞戏剧在法国早已落潮——进入了“贝克特之后”时代，继续寻求新的呈现人类精神与内心世界的戏剧方式。然而，今天中国戏剧舞台上对人生困境和精神荒芜的表达方式，似乎还常常惯性地延续着1980年代以形式来呈现荒诞戏剧的方法。而今天这部难以称得上严格意义上的舞剧作品，却反映出1980年代的法国在不断探索如何以更真切的方式来呈现这份人生哲学。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国舞剧缺的正是这种“不适感”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近些年戏剧文学进入舞剧创作成为中国舞剧创作一种极为流行的趋势，就艺术形式的不同功能而言，从戏剧文学到舞剧呈现也出现不少停留在对文学文本过度情节复刻和视觉转译的创作方法，尤其是缺乏对原著精神内核的深度挖掘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;诚然，舞剧脚本绝大多数都从文学而来，但当舞蹈沦为叙事的附庸，既非思想的载体，也未以身体为本位来释放表现力，那便束缚了舞蹈这一艺术形式的独特魅力。相比之下，《也许贝克特》几乎完全跳脱文本束缚，将贝克特文学中的存在主义焦虑转化为身体语言的本体论探索，给我们带来不少启发和开拓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当下，一些舞剧作品有过度追求审美愉悦的倾向，它们往往陷入唯美主义的陷阱，追求视觉奇观，用华丽的服装和舞台效果掩盖思想深度的匮乏。而玛姬·玛汉敢于呈现身体的笨拙与丑陋，用青绿石粉制造间离效果，迫使观众直面存在的荒诞本质。中国舞剧似乎习惯用舞蹈"图解"文学，而未能像玛汉那样，将舞蹈本身发展为一种哲学思考方式。这种差距不仅体现在改编理念上，更体现在编舞语言、身体运用等各个层面。中国舞剧要突破现状，必须从追求"好看"转向追求"有思"，让身体真正成为思想的媒介而非表演的工具。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751794123520_YWyEsd_1751794173041.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351980416"&gt;&lt;p&gt;玛姬·玛汉通过这部作品，将现代舞提升到了一个前所未有的哲学高度，使其成为思考人类存在的重要媒介。在一个越来越难以用语言描述的世界里，也许正是这种沉默的身体语言，最能道出我们共同的困境与希望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;散场时，听到有观众嘀咕：“太压抑了，但莫名很爽。”这或许就是《也许贝克特》的当代意义——它不提供治愈，而是逼我们直视生活的荒诞。当所有艺术都在讨好观众时，还有人坚持用身体思考，这本身就是一种反抗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（程姣姣，上海大学上海电影学院 助理研究员）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 01:51:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751794349715_FrhMzy_1751794350155.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31118337</guid></item><item><title>山东泰山队：主教练崔康熙膝盖旧伤复发，已回韩国治疗</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31129559</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751938783325_WfejW3_1751938783857.png" data-imageid="352122094"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;崔康熙  视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;山东泰山足球俱乐部股份有限公司7月8日​​​​发布公告称，​​山东泰山足球队主教练崔康熙因膝盖旧伤复发，已回韩国治疗。此前山东泰山足球俱乐部对其伤病多次表达关心并主动联系国内多家权威医院提供医疗支持。在此，山东泰山足球俱乐部祝崔康熙主教练早日康复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于中超联赛已进入后半程的关键阶段，崔康熙主教练在韩治疗期间无法现场执教球队后续训练和比赛，山东泰山足球俱乐部将组建临时教练团队负责球队训练比赛工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此，感谢社会各界人士一直以来对俱乐部的关心与支持。俱乐部将全力保障球队各项工作稳步推进，以实际行动回应每一份期待与信任！&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 01:47:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751938783325_WfejW3_1751938783857.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31129559</guid></item><item><title>岚目镜观｜透视特朗普2.0的一种视角：“大而美”的真人秀与赢学逻辑</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31125184</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【开栏语】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;特朗普第二届任期已过半年，中美关系愈显重要和复杂，深入美国政策圈讨论和亲历这一社会运作机理的一手观察和洞见愈显弥足珍贵。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;澎湃新闻国际新闻中心今起开辟新专栏“岚目镜观”，邀请美国两位资深研究和观察人士——亚洲协会副会长、中国中心联合创始人兼主任钱镜，和亚洲协会中国中心研究员王浩岚——执笔，旨在穿过现象看本质，厘清美国变局。专栏力图透视“特朗普2.0”背后的特征和逻辑，为政策的讨论和制定提供严肃、中立和着眼长远的分析框架和实证依据。专栏逢每月初推出，敬请关注。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751899607280_yyYp2p_1751899656675.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352064488"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2010年5月16日，美国纽约，特朗普(中)、特朗普的儿子小唐纳德·特朗普和特朗普的女儿伊万卡(右)在《名人学徒》季终集现场。 视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普“二进宫”以来，美国在政治、经济和外交层面出现剧烈动荡，令世界不知所措。他反复无常的政策、灵活多变的立场，以及对内外路线的颠覆性重构，都让特朗普2.0时代呈现出高度的混乱和矛盾。可以说，传统以“理性决策”或“制度约束”为核心的分析框架，已难以解释他的行为逻辑。在这表层乱象之下，我们需要一个能够穿透混沌、透视特朗普执政风格与决策逻辑的分析视角。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果传统政治叙事已无法解释特朗普2.0时代的行为，不妨回到他的个人经历与价值观来寻找答案。与其将特朗普视作传统政客，不如将他看作一位超级网红、这场政治真人秀的导演兼主角。站在真人秀政治的视角，就会发现他的种种举措并非杂乱无章，而是围绕情节冲突、主角胜出为核心单元，并以“赢”为唯一目标的叙事结构展开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的真人秀式“赢学”逻辑，并不追求政策连贯性或制度稳定性，而是像《飞黄腾达》（编注：即《学徒》，The Apprentice，特朗普曾是这个节目的监制，也是主持人）等真人秀一样，不断制造“大”而“美”的高潮，通过转折与对抗维持自身的主角地位，至于是否合理收尾并不重要。因此，这种“无论结果如何，都要宣称胜利”的实践哲学，成为理解其二进宫之后不再受各种因素制约，释放天性后的特朗普新治国方式的关键切口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;真人秀视角：“混乱非无序，荒诞有逻辑”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一个非传统政客，特朗普的施政风格显著区别于他人。熟悉他的传记作者和身边人多次指出，特朗普始终以真人秀的视角看待世界，即便在治理国家时亦如此。无论是对外谈判、国内治理，还是党内博弈，或与反对党较量，他最在意的始终是自己是否处于聚光灯下、是否掌握主动权，并最终能否宣布“我赢了”。对特朗普而言，“赢”是目的，“政策”只是工具，至于如何赢、赢得什么、付出何种代价，都可以被牺牲或模糊处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的“赢学”逻辑不仅体现在语言叙事上，更深刻融入其政策实践。无论是移民执法、贸易谈判，还是外交战略，他往往采取“极端施压—立场突变—宣布胜利”的戏剧化三步走。他并不关心政策细节的严密性、逻辑性或可持续性，而专注于制造危机带来的“剧情高潮”和胜利宣告的机会。其核心是通过支配叙事，持续打乱对手节奏，并以“我赢了”的口号塑造对现实的主导。正因如此，他在不同议题上可以前后矛盾，甚至背弃原有立场，因为在他看来，政策连贯性和立场一致性并不构成政治价值，“我赢了，我一直赢，和我一起的人是胜利者，其他人都是失败者”的叙事连贯性才是核心价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的“赢学”不仅体现在选举胜利、立法通过或外交成果上，更是一种通过社交媒体、演讲辩论和挑衅对手来持续塑造“赢家”人设的情感建构。这不仅取悦其本人及支持者，也为其提供源源不断的政治动员力，使其能在危机中创造机会、从乱局中宣布“胜利”。而特朗普过去十年从政的巨大成功，无论是最初以黑马姿态崛起领衔共和党击败希拉里，还是历经大选败选、司法审判却依旧“王者归来”，以横扫摇摆州赢下普选票的全胜方式取得二次大选胜利，都证明了这套看似荒谬的赢学逻辑，在美国政治和选民心中确有市场，也行之有效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，特朗普政府看似前后不一的政策，并不完全反映其个人意志。其内阁和幕僚体系，如同真人秀《飞黄腾达》一般，由各怀目的、相互角力的参与者构成，不同利益集团在其中博弈不断。特朗普则乐见其成，甘当“头号主演”与“最终裁判”，因为这套内斗机制有助于他巩固权力。此外，这种“多头博弈—总统拍板”的决策模式，也与真人秀式的“制造矛盾—主角评判—高潮收尾”高度契合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进一步而言，这种“内阁如剧组”的治理模式强化了特朗普对“剧本主导权”的掌控。无论是首个任期内罢黜白宫首席战略师班农、国务卿蒂勒森，还是二次上台后疏远前国务卿蓬佩奥，乃至近期与马斯克渐行渐远，特朗普都通过不断重组“剧组”来巩固自己的核心地位，延续其在《飞黄腾达》中展现的管理风格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更重要的是，特朗普深谙角色扮演与切换之道：在竞选集会上是“人民代言人”，在外交场上是“谈判大师”，在政策混战中则化身“清场者”与“裁决者”。这种游刃有余的角色切换，使他始终牢牢掌控美国政治的节奏，成为“一个永远不会退场的主角”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四个镜头透视“特式真人秀”逻辑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;镜头一：“大而美”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普近期大力推动的“大而美法案”，涵盖减税、移民拨款、福利修正与放松监管等多项内政议程，但其条款充满矛盾：既要削赤字，又要撒钱减税，还包含违背竞选承诺的内容。尽管如此，特朗普依旧高调宣传，因为对他而言，法案细节并不重要，关键是在政治上打败对手，在公共舆论上展现“为人民谋利益”的形象，一“赢”再“赢”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;镜头二：“川马闹”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普与马斯克近期分道扬镳，也再度印证他的人事安排同样遵循真人秀逻辑。“川马闹”，表面上是因为“大而美法案”等政策歧见，实际上还是和“剧本”冲突离不开干系。两位性格强势、追求话题度的人无法长久共享舞台，特别当马斯克的个人秀威胁到特朗普的导演权，且其民意支持度因政府效率下滑而成政治负担后，“川马闹”是一开始就注定的“剧本”。不过特朗普并未彻底撕破脸，而是保持回旋余地，既避免与这位拥有庞大社交媒体和金钱资源的首富彻底交恶，也忌惮其背后代表的硅谷新军工复合体力量。随着SpaceX、Palantir等企业日益与政府深度捆绑，特朗普依赖这些资源继续推进“让美国再次伟大”，而马斯克也离不开政府支持和资源反馈。不过，鉴于马斯克近日再度抨击“大而美法案”，甚至宣布另组独立于共和党外的第三党势力“美国党”，特马之间的“剧本”之争还远未到停息之时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;镜头三：洛杉矶冲突&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不久前洛杉矶爆发大规模抗议，迅速取代关税战成为国内舆论焦点。其起因是特朗普突然加码移民执法，派联邦力量进入蓝州大城市公开抓捕非法移民，引发州政府和民众激烈反弹。整个事件充分展现了特朗普的叙事重构能力：当贸易关税议题对其不利时，他就制造新危机，转移议题到自己最擅长的移民话题，并通过“遇到挑战—制造危机—强硬回应—宣布胜利”的“真人秀”套路，将被动转为主动，把国家层面的矛盾“地方化”，再把地方失败“国家化”，把责任甩给对手，牢牢占据“赢”的舆论高地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;镜头四：以伊局&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在伊朗问题上，特朗普一反孤立主义立场，顶着党内基本盘反对决定直接打击伊朗核设施，依然符合其“赢学”和“真人秀”逻辑。对于特朗普而言，在以色列的最新一轮军事行动打开了一定局面后，通过军事干涉取得短期战略成效，捞取政治资本收益的考量依然远优先于整个行动可能会引发的后续地缘政治风险。面对唾手可得的成果，一直试图主导叙事，把控舆论导向的“大导演”特朗普，又怎会放过这个“赢”的机会？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“真人秀”逻辑的关键性与掩藏性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总而言之，特朗普二次执政展现出鲜明的追求“大而美”的“真人秀”式“赢学”特征：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;走一步看一步&lt;/strong&gt;——就政策而言，注重即时效果和舆论冲击，淡化可持续性和长远利益；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;讲政治换利益&lt;/strong&gt;——对政治大局牢牢把控，对利益交换毫不避讳，但对具体政策执行则兴趣有限；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;只有进行时，没有完成时&lt;/strong&gt;——对特朗普而言最为关键的是“一直进行”的博弈剧情，以便他持续“赢”的大而美叙事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要管控好中美关系，理解真人秀与赢学逻辑尤为关键。特朗普并非天然反华，而是厌恶失控感。中国在他的叙事中如同一“双面镜”：需要敌人时就塑造成对手，需要成果时又可化作谈判对象。换言之，&lt;strong&gt;在他眼中，中国本身不是目标，而是成了用来加持“特朗普赢了”叙事的工具。&lt;/strong&gt;一方面，没有什么交易能比和中国的交易更“大而美”，所以特朗普需要和中国达成交易。另一方面，即使中美交易阶段性达成，特朗普也会根据需要再度挑起冲突，以重夺叙事主导。对中国而言，特朗普的不确定性未必出于敌意以遏制中国，而是其剧情所需——有危机，才有话语权，才能不断宣布胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;理解特朗普的这种行为逻辑，是解构当下美国政治的关键。在他眼中，政治是舞台，政策是道具，媒体是扩音器，选民则是至关重要的观众。进入2.0时代的特朗普，不再是2016年那个“意外登台”的政治素人，而是身经百战、深谙舞台操控的主演、导演兼出品人。过去十年，他不仅改写了共和党和保守主义，也在相当程度重塑了美国政治的底层逻辑。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751899288811_nfTJpe_1751899289106.png" data-imageid="352064456"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt; 特朗普  新华社 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普已经不能简单被看作是美国政坛的“异端”，而是社交媒体时代与政治极化共同催生的产物，其真人秀式政治得到了相当数量选民的选票背书，又以“赢家”人设对选民做了长时间的情感建构。即使不少政策看似荒诞，他仍是全美唯一具备民选合法性的全国性政治领袖，而其将治理与表演高度融合、将国家治理变成“真人秀”的模式，或许会成为美国政治的“新常态”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，如果我们将特朗普2.0的政策全部套入“真人秀”逻辑，可能也会低估其背后的美国深层政治社会动能。正如美国历史学家 Gerstle 所指出，&lt;strong&gt;美国国家政策并非由个人意志决定，而是地缘格局与国内政论民意共同塑造的结果。&lt;/strong&gt;从制造业回流美国到社会秩序重塑，从反全球主义到重塑“美国优先”，这些看似割裂的主张，或许指向某种隐藏的系统性愿景。&lt;strong&gt;在这场特朗普导演的真人秀中，是否还潜藏着他的身边人共同推动的除权力之外的类意识形态的长期战略？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这个意义上，理解特朗普2.0，不仅是理解一个人如何塑造世界舞台，更需要理解一个时代如何借由这位主角及其剧本来改写秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这出百年未有之“大戏”如何演变，我们拭目以待，并继续解析。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 01:39:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751899733879_PH1Yap_1751899734270.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31125184</guid></item><item><title>瑞斯康达61岁董事长被采取刑事强制措施，曾卷入“专网通信”骗局</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31129205</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月7日晚间，瑞斯康达科技发展股份有限公司（瑞斯康达，603803）发布公告称，因涉嫌违规披露、不披露重要信息罪，根据《中华人民共和国刑事诉讼法》第八十二条的规定，北京市公安局朝阳分局决定对公司董事长兼总经理李月杰和董事朱春城采取刑事强制措施，其中朱春城已被取保候审。经与有关部门了解，上述涉嫌违规披露、不披露重要信息事项与2023年9月中国证监会对公司做出的行政处罚系同一事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述信息显示，这意味牵连十余家上市公司、涉资逾900亿元的“隋田力专网通信案”（以下简称“专网通信案”）首次进入刑事追责阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021年7月，证券时报曾刊发报道《900亿“专网通信”骗局》，揭示了一个在A股隐蔽运行长达7年、至少13家上市公司卷入、累计金额超过900亿元的融资性贸易网络，堪称“A股史上最大资金骗局”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在该网络中，上市公司以“专网通信业务”为幌子，将资金以预付货款的方式流向供应商，若干时间后，供应商或其隐性关联方，再通过下游客户以销售回款的方式回流上市公司，形成业务虚构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卷入其中的公司中，多数历年年报均未披露前五大客户、供应商、预付款对象的名称。其中相当一部分都是在回复问询函时，才被迫补充披露相关信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年11月，深交所最新纪律处分，对“专网通信”案关键人物隋田力等公开谴责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据2023年9月16日瑞斯康达公告的证监会行政处罚决定书显示，2018年起，瑞斯康达将其全资子公司北京深蓝迅通科技有限责任公司（以下简称深蓝迅通）作为专网通信业务运营平台，与隋某力控制或指定的企业对接上下游合同签订、原材料采购、组织生产、货物检测交付等事宜，开展专网通信业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专网通信是没有业务实质的虚假自循环业务。深蓝迅通以生产型企业的名义加入专网通信业务链条，但其真实身份是作为垫资方，以先向上游供应商支付大部分预付款，向下游客户收取少许预付款，待交货完成后，下游客户再向深蓝迅通支付剩余货款的方式，为隋某力方面提供垫付资金。业务模式上，瑞斯康达“以销定产”，先与下游签订销售合同，再根据事先谈好的毛利率倒算采购单价，与上游签订数量一致的采购合同。瑞斯康达应当知悉专网通信是没有业务实质的虚假自循环业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述行为导致瑞斯康达披露的2019年至2020年年度报告存在虚假记载，虚增2019年营业收入35133.19万元，虚增营业成本28754.52万元，虚增利润总额6378.67万元，虚增收入占公司当年披露营业收入的13.21%，虚增利润总额占当年披露利润总额的32.82%；虚增2020年营业收入28132.96万元，虚增营业成本22787.67万元，虚增利润总额5345.29万元，虚增收入占公司当年披露营业收入的14.41%，虚增利润总额占当年披露利润总额的37.31%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;彼时，证监会开出的罚单为：对瑞斯康达责令整改，给予警告，并处以200万元罚款；对李月杰、朱春城给予警告，并分别处以100万元罚款；对高磊（瑞斯康达创始股东、总经理）、邵万喜（瑞斯康达副总经理）给予警告，并分别处以80万元罚款；对王曙立（瑞斯康达董事、副总经理兼董事会秘书）给予警告，并处以60万元罚款；对任建宏（瑞斯康达创始股东、董事）、王剑铭（瑞斯康达创始股东、董事）、冯雪松（瑞斯康达创始股东、监事会主席）给予警告，并分别处以50万元罚款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;证监会的行政处罚决定书显示，李月杰，男，1965年5月出生，瑞斯康达创始股东；朱春城，男，1951年1月出生，瑞斯康达创始股东。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞斯康达的2024年年报显示，截至2024年末，李月杰持股3869.3251万股，年薪124.89万元，朱春城持股数量、年薪与李月杰相同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，李月杰、朱春城二人曾组成一致行动人，共同控制上市公司。今年4月20日，二人的一致行动协议到期解除。目前，李月杰已与另一名股东任建宏签署了新的一致行动协议，瑞斯康达实控人已变更为李月杰、任建宏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告称，为保证公司经营管理的稳定性，瑞斯康达董事会指定公司董事兼副总经理韩猛代行董事长及总经理职责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;资料显示，瑞斯康达成立于1999年，主要在全光网络、交换路由、云网安融合、无线通信、边缘计算等领域，为客户提供信息通信基础设施建设，以及数字化、智能化转型升级解决方案和技术服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞斯康达近年业绩持续恶化，财务数据显示，公司2024年公司实现营收13.82亿元，同比下降14.99%；归母净利润虽增长39.46%，但仍亏损1.22亿元。2025年一季度，公司营收2.5亿元，同比大跌34.89%；归母净利润亏损0.19亿元，同比由正转负。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月7日，瑞斯康达跌2.45%，报9.55元/股。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 01:39:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751936219165_mA5MfB_1751936219366.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31129205</guid></item><item><title>纯苯期货在大商所正式挂牌上市</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31129355</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月8日9时，纯苯期货正式在大连商品交易所鸣锣开市。当日21时，纯苯期权也将在大商所挂牌上市。纯苯期货和期权上市后，大商所上市的期货、期权产品即突破40个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据介绍，纯苯是重要的有机化工原料，其产业链上承石油和煤两大基础能源，下接合成树脂、合成纤维、合成橡胶三大产业。纯苯的终端产品涉及纺织、家电、汽车、建筑等，与人们日常生活息息相关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业内人士称，纯苯期货和期权的上市，将为产业链企业提供规避价格风险的“刚需工具”。企业可以通过期货工具快速、直接锁定采购或者销售价格，规避价格剧烈波动风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，纯苯期货和期权的上市，有助于形成公开、透明、权威的“中国纯苯价格”，增强我国纯苯价格的国际影响力，提高纯苯国际贸易价格话语权。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 01:21:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751937015353_rkcfBS_1751937015555.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31129355</guid></item><item><title>李强出席金砖国家领导人第十七次会晤第二及第三阶段会议</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31129173</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间7月6日和7日，国务院总理李强在里约热内卢出席金砖国家领导人第十七次会晤第二及第三阶段会议，围绕加强多边主义、人工智能、环境和气候变化、全球卫生等议题发表讲话。金砖成员国和伙伴国、嘉宾国领导人以及国际组织代表出席会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李强表示，当前国际经贸秩序、多边贸易体制受到严重冲击，世界经济复苏艰难。“大金砖合作”要秉持成立初衷，契合时代之需，维护和践行多边主义，推动建设公平开放的国际经贸秩序，凝聚全球南方力量，为世界稳定发展作出更大贡献。一是致力于构建开放型世界经济。旗帜鲜明反对单边主义和保护主义，维护世贸组织基本原则，促进贸易和投资自由化便利化，维护产业链供应链稳定畅通。中方已成立金砖国家特殊经济区中国合作中心，愿同各方共建合作网络。二是致力于提升国际金融合作水平。中方支持新开发银行做大做强，欢迎符合条件的全球南方国家投资中国金融市场。要推动世界银行股权审议和国际货币基金组织份额占比调整，增加发展中国家代表性和发言权。三是致力于开辟经济增长新蓝海。拓展数字、绿色等新兴领域合作，让人工智能赋能千行百业、惠及千家万户，帮助全球南方国家加强能力建设。中方将在全球发展倡议框架下打造“数字南方”品牌，未来5年为南方国家举办200期数字经济、人工智能培训项目。中方欢迎各国出席今年7月在华举办的世界人工智能大会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李强指出，当前全球气候、环境和卫生领域的不确定性风险上升，国际社会应当广泛凝聚共识，积极有力行动，携手应对共同挑战。一是汇聚应对气候变化的更多合力。坚定落实《联合国气候变化框架公约》及《巴黎协定》，捍卫共同但有区别的责任原则，深化清洁能源、碳市场等领域合作，敦促发达国家履行资金、技术等方面的承诺。二是提升生态环境保护的实际成效。坚持人与自然和谐共生，倡导系统治理，更好履行《生物多样性公约》《联合国防治荒漠化公约》。三是加强公共卫生体系的能力建设。支持世卫组织继续在全球卫生治理中发挥协调作用，充分发挥金砖疫苗研发中心等平台作用，为全球南方提供更多公共产品。长期以来，中国坚持践信守诺，以自身所能为世界所需作出了积极贡献。中国将继续拿出更多实际行动，承担应尽责任，同各方共促更加绿色、健康、可持续的全球发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议通过《金砖国家领导人关于人工智能全球治理的声明》《金砖国家领导人气候资金框架宣言》。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 01:15:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751936567683_yH51JT_1751936567958.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31129173</guid></item><item><title>日本首相：美方公布的关税信息令人遗憾，将继续进行谈判</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31129321</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2501364" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250708/26adfbfc-1f46-47db-a30b-2beaec27f24b.jpg" data-imageid="352118774"&gt;&lt;p&gt;针对美国总统特朗普公布的致日本等方面的关税相关信函，8日，日本首相石破茂称，美方公布的信息令人遗憾。此外，石破茂做出指示，继续与美方就关税进行谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8日，日本政府将于首相官邸召开综合对策本部会议，以应对美国总统特朗普宣布对日本进口商品征收25%关税一事。石破茂也将出席会议，据测其将指示相关阁僚继续就取消关税进行谈判。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 01:02:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751936582521_iRMTJ3_1751936582783.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31129321</guid></item><item><title>新华视点丨“银发专列”为何成为老年人出游“新宠”？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31128970</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751934672178_5AcRyi_1751934680096.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352114948"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025年3月15日，云南省临沧市，熊猫专列的银发旅客抵达临沧火车站。视觉中国资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;便捷方便的适老化设计、“车随人走、夜行日游”的旅行模式、丰富多彩的文娱活动……近年来，“银发专列”成为热词，越来越多银发族以饱满热情投身旅途中，奔向“诗与远方”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“银发专列”为何突然“火热”？这种集“慢旅行、深体验”于一体的新型出游方式，将如何重构中国银发族的退休生活图景？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;银发旅游列车火了&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月11日16时55分，载着720余人的“沈铁假日号”银发旅游专列从大连站始发，开启为期20日的新疆之旅。这趟列车途经辽宁、宁夏、甘肃、新疆等省份，游客们会游览新疆白沙湖、喀什古城、赛里木湖、天山天池、喀纳斯、火焰山等11个国家AAAAA级景区、11个AAAA级景区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;68岁的大连市民王丽娟已经第五次乘坐银发旅游专列了。“行程不赶，玩得很舒服，还能欣赏沿途风景，太适合我们老年人了。”王丽娟说，“这次我和邻居一起出来，还认识了很多新朋友，大家一起聊天、拍照，特别开心。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;银发旅游列车是主要针对老年客户开发、满足老年客户特定需求、以老年客户为主要群体开行的旅游列车，凭借其所独有的乘坐环境和运行节奏，深受老年人喜爱。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2501191" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250708/a31f4b78-173a-4006-b455-85a16720afff.jpg" data-imageid="352115494"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;3月15日，游客在天津站准备搭乘银发旅游列车出发。新华社记者孙凡越摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年，铁路部门开行银发旅游列车1860列，创历史新高，运送旅客超100万人次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年1月，商务部、文化和旅游部、国铁集团等九单位联合发布《关于增开银发旅游列车促进服务消费发展的行动计划》，明确提出到2027年，构建覆盖全国、线路多样、主题丰富、服务全面的银发旅游列车产品体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在政策支持下，一列列满载着银发游客的列车穿梭于祖国大江南北。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国铁成都局今年已开行前往贵州、云南、山东等地的多条线路旅游列车。截至目前，国铁沈阳局已累计开行“银发专列”403余列，通达国内外40余个市，累计接待游客15万人次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“铁路+文旅”打造的移动文化名片，不仅丰富了人们的旅行体验，也为旅游业带来新的发展机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;京津冀携手粤港澳大湾区开行“京铁乐游”银发旅游列车，两地借助铁路银发旅游开展深度联动；今年暑期，上铁国旅计划面向银发旅客推出“九华圣境—太平湖高铁三日游”“邂逅黔山万水—贵州高铁穿梭八日游”等精品旅游产品……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国旅行社协会铁道旅游分会秘书长曾辉说：“目前，我国银发旅游列车线路已形成覆盖广泛、主题多元的服务网络。银发列车也已从‘交通载体’升级为‘消费引擎’，为银发经济注入新活力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;聆听需求“慢旅深游”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家分析认为，聆听、尊重老年游客需求，是“银发专列”赢得老年群体青睐的关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“很多跟团游行程太紧张，每天都很疲惫；铁路的旅游专列行程安排很宽松，景点停留时间也充足，我们既能玩得高兴，又能休息得好。”55岁的大连旅客王建说。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2501192" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250708/c6295b8b-988f-4ba1-992f-ec11775c0d6e.jpg" data-imageid="352115493"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;3月15日，旅客在Y64次旅游专列的餐车庆祝生日。这是中国铁路哈尔滨局集团有限公司今年开行的首趟银发旅游专列。新华社发（徐率摄）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者走访了解到，相比传统的旅游方式，银发人群更喜欢行程相对宽松的旅行。“‘银发专列’大多采用‘车随人走、昼游夜行’的模式，行程节奏舒缓，能更好满足老年游客的出行需求。”上海铁路国际旅游（集团）有限公司副总经理杨春潮说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，得益于我国密集发达的铁路网，旅游列车可以通达全国大部分旅游景区和城市，游客可以深度体验当地的景色与民俗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“比如大连到新疆的旅游列车，可以把沿线的中卫、喀什、库尔勒、吐鲁番的景点都串联起来，在沿途技术条件具备的情况下可以安排停点。”沈阳铁道文旅集团旅游管理部部长李双龙说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“银发列车”还根据老年群体需求进行了优化改造，兼具舒适性与适老性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;走进沈阳至阿尔山的“沈水之阳号”银发旅游专列，记者看到，列车卧铺采用加宽加厚设计，卫生间设置紧急呼叫按钮，洗手台配备防滑扶手。车上特别设置了医疗室，为老年人提供必要的医疗服务。同时，每节车厢还都有“惊喜”，分别设有娱乐室、阅读区、棋牌室、卡拉OK区等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国铁北京局开行的“京铁乐游”银发旅游列车上，餐车团队特别设计了“三控健康餐”（控盐、控油、控糖）；杭州客运段则对“银发专列”班组开展礼仪话术、软卧服务、应急处置等方面培训，并组织人员前往五星级酒店学习“酒店式”客房服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，一些专列还根据旅客年龄、喜好等特点，在列车上增设棋牌、书法比赛、猜谜、摄影比赛等文娱活动，让旅客在旅途中感受到慢生活的舒心和惬意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“开启新程”还应多措并举&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据中国旅游研究院预测，到2025年底，中国出游率较高、旅游消费较多的低龄健康老年人将超过1亿人，银发旅游收入有望突破万亿元，银发旅游列车发展潜力巨大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国铁集团提出，计划到2027年完成设计100条以上铁路银发旅游精品路线，打造160组银发旅游列车适老型专用车组，银发旅游列车开行规模达到2500列以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，业内人士也表示，我国银发旅游列车市场总体仍处起步阶段，列车数量和承运量占比相对较低，“开启新程”还应多措并举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，沈阳市文旅部门正会同民政、商务、卫健、金融部门和国铁沈阳局集团，制定出台《沈阳市加强开办银发旅游列车促进服务消费的实施方案》，大力推动铁路银发旅游精品路线的开发，打造一批更具适老化、舒适化特点的银发旅游列车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内蒙古财经大学科研处副处长李文龙表示，现阶段，银发旅游列车产品定位仍以大众化为主，要以银发旅游列车为抓手，提供品质型、舒适型、普惠型的多元产品，形成一批主题旅游列车品牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国铁道旅行社集团有限公司旅游专列分公司副总经理闫蕾认为，针对银发群体设计旅游产品时必须做到精益求精，提前考虑到房、餐、车、游、购、娱等各方面的细节，不断改进基础配套和接待服务设施状况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南开大学旅游与服务学院副教授妥艳媜表示，除基础硬件、线路设计及人员要求外，“银发专列”的未来在于“精准适老”与“情感共鸣”，要超越基础交通功能，让每一次旅程不仅是观光，更是老年人被尊重、被关怀、实现自我价值的幸福体验。真正站在老人的视角设计服务，“银发专列”才能从“有”向“优”，成为银发经济的标杆产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原题为《新华视点丨“银发专列”为何成为老年人出游“新宠”？》）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 01:01:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751934726086_S55FSK_1751934726319.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31128970</guid></item><item><title>特朗普关税冲击卷土重来，美股三大股指全线下跌</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31128830</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间7月7日，美股三大股指全线下跌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至收盘，道琼斯指数跌0.94%，报44406.36点；标普500指数跌0.79%，报6229.98点；纳斯达克综合指数跌0.92%，报20412.52点。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751933932562_TPBk1X_1751933948994.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352112651"&gt;&lt;p&gt;消息面上，据新华社报道，美国白宫新闻发言人卡罗琳·莱维特当地时间7月7日下午在记者会上证实，美国总统特朗普计划签署行政令，延长“对等关税”90天暂缓期，将实施时间从7月9日推迟到8月1日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普当地时间7月7日早些时候在社交媒体上宣布，将从8月1日起分别对来自日本和韩国的进口产品征收25%的关税。当天下午，他又宣布对马来西亚、哈萨克斯坦、南非、老挝、缅甸征收25%至40%的关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美股主要科技股周一收跌，英伟达跌0.69%，微软跌0.22%，苹果跌1.69%，亚马逊涨0.03%，谷歌跌1.66%，Meta跌0.09%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特斯拉一度大跌超8%后反弹，收盘跌6.79%报293.940美元，据央视新闻报道，此前马斯克宣布成立“美国党”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;部分中概股逆势上涨，纳斯达克中国金龙指数涨0.59%，新能源电池企业亿鹏能源大涨62.71%，哔哩哔哩涨7.66%，霸王茶姬涨5.31%，百度涨3.98%，理想汽车涨3.06%，腾讯音乐涨2.98%，好未来涨1.69%，拼多多涨1.6%。小鹏汽车跌4.99%，蔚来跌2.85%，阿里巴巴跌2.24%，新东方跌1.55%，京东跌0.16%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受征收关税消息影响，在美上市的日本和韩国公司股票走低，丰田汽车收跌3.99%，本田跌3.88%，LG Display跌8.03%，韩国SK电信跌7.72%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际油价上涨。WTI主力原油期货收涨0.93美元，涨1.39%，报67.93美元/桶；布伦特主力原油期货收涨1.28美元，涨1.87%，报69.58美元/桶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄金维持震荡走势。伦敦金现货价格微跌，报3336.38美元/盎司；CMOEX黄金期货涨0.1%，报3346.4美元/盎司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高盛资产配置研究主管Christian Mueller-Glissman表示：“我认为市场已经放松过头了，大家都预期有很多对冲因素影响。但如果关税不确定性上升，我们在硬数据中开始看到一些负面影响，市场可能会开始质疑它目前定价的‘最佳组合’情景。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“市场一直告诉我们，关税风险峰值可能已经过去，但相关头条还是会引起一些不安。投资者正处于市场的繁荣时期，选择从中后退一步。”Manulife John Hancock Investments联席首席投资策略师Emily Roland认为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;City Index分析师Fawad Razaqzada指出：“投资者应警惕头条新闻带来的风险。最后一刻达成协议的可能性很高，但贸易紧张局势再度升级的可能性也很高。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 01:00:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751934164615_yBpra4_1751934164843.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31128830</guid></item><item><title>李强会见世贸组织总干事伊维拉：中国有充足的资源和办法对冲外部不利影响</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31128883</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间7月7日，国务院总理李强在里约热内卢会见世界贸易组织总干事伊维拉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李强表示，当前世界贸易局势发生很大变化，单边主义、保护主义愈演愈烈，国际经贸秩序受到严重冲击，全球经济和各国发展面临巨大挑战。在这样的背景下，国际社会对维护多边贸易体制的呼声更加强烈，对世贸组织发挥更积极作用的期待日益上升。经济全球化是不可逆转的历史潮流。中方将一如既往践行和维护多边主义、自由贸易，愿同国际社会一道努力，推动世界经济早日重回正轨。中国将继续积极支持世贸组织改革发展，重振世贸组织权威，加快完善贸易规则，推动世贸组织第14届部长级会议取得成功，达成更多实际成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李强指出，中国有充足的资源和办法对冲外部不利影响，有信心有能力推动自身经济持续健康发展。今年我们实施更加积极有为的宏观政策，推进扩大内需战略，开展提振消费专项行动，14亿多人的超大规模市场将持续释放巨大需求。我们将推出更多自主开放和单边开放措施，严格遵守世贸组织原则和市场规则，继续与各国分享发展机遇，为世界注入正能量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊维拉表示，当前多边贸易体制受到冲击，全球经济和贸易增长面临严峻挑战。世贸组织成员应加强对话合作，维护多边贸易体制，促进可持续发展。世贸组织高度赞赏中国长期以来对最不发达国家提供的支持和帮助，积极评价中方在多边贸易体制中的重要作用，期待同中方及其他成员一道，推动世贸组织改革，营造开放包容贸易环境，为全球贸易发展和经济复苏创造有利条件。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 00:59:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/focusNewsWwwBig.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31128883</guid></item><item><title>牛市早报｜6月外汇储备增超321亿美元，央行连续8个月增持黄金</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31128784</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【市场数据】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至7月7日收盘，上证指数收盘上涨0.81点，涨幅为0.02%，报收3473.13点，成交额4761.97亿元；深证成指收盘下跌73.25点，跌幅为0.7%，报收10435.51点，成交额7324.53亿元；创业板指收盘下跌26.04点，跌幅为1.21%，报收2130.19点，成交额3465.11亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月7日，美国三大股指全线收跌，道指跌0.94%报44406.36点，标普500指数跌0.79%报6229.98点，纳指跌0.92%报20412.52点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际油价7日上涨。截至当天收盘，纽约商品交易所8月交货的轻质原油期货价格上涨93美分，收于每桶67.93美元，涨幅为1.39%；9月交货的伦敦布伦特原油期货价格上涨1.28美元，收于每桶69.58美元，涨幅为1.87%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【财经要闻】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、据澎湃新闻，中国外汇储备余额连续6个月增加，同时中国央行连续8个月增持黄金。国家外汇管理局7月7日公布的数据显示，截至2025年6月末，我国外汇储备规模为33174.22亿美元，较上月的32852.55亿美元大增321.67亿美元。外汇局表示，2025年6月，受主要经济体宏观政策、经济增长前景等因素影响，美元指数下跌，全球金融资产价格总体上涨。汇率折算和资产价格变化等因素综合作用，当月外汇储备规模上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，中国央行连续8个月增持黄金。中国人民银行7月7日公布的数据显示，6月末黄金储备为7390万盎司，较5月末的7383万盎司增加7万盎司。在连续18个月增持黄金后，中国央行从去年5月后一直未出手增持黄金，去年11月开始重新增持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、据央视新闻，据工业和信息化部，《乘用车制动系统技术要求及试验方法》强制性国家标准正式发布，将于2026年1月1日起开始实施。其中为规避误操作风险，新标准加入了“单踏板制动”相关要求。标准规定，默认状态下不可通过松开油门踏板减速至停车，驾驶员需通过制动踏板完成车辆刹停，这标志着“单踏板模式”在国家标准层面得到了明确规范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、据新华社，7月7日，外交部发言人毛宁主持例行记者会。有记者提问，金砖国家峰会将于今天闭幕，昨天美国总统特朗普批评金砖国家推行反美政策，并威胁对其成员国加征10%的新关税，请问中方对此有何评论？毛宁表示，金砖机制是新兴市场和发展中国家合作的重要平台，倡导开放包容、合作共赢，不搞阵营对抗，不针对任何国家。关于加征关税，中方已经多次阐明了立场，贸易战、关税战没有赢家，保护主义没有出路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4、国家发展改革委办公厅等四部门发布《关于促进大功率充电设施科学规划建设的通知》。其中提出，规划编制要遵循市场规律，做好预测论证，并与国土空间规划、配电网规划、交通规划做好衔接，实现大功率充电网络与现有各类型充电设施的协同发展。到2027年底，力争全国范围内大功率充电设施超过10万台，服务品质和技术应用实现迭代升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5、据新华社，香港《稳定币条例》8月生效，香港特区政府财经事务及库务局局长许正宇7日表示，金管局目前就落实条例指引咨询市场，该指引本月内公布，具体内容将涉及反洗钱及其他相关要求。许正宇亦表明批出的稳定币牌照数目会是个位数，盼于条例生效后能够收到申请，目标今年内可发出牌照。至于有金融机构取得牌照后，是否能够发行与人民币挂钩的稳定币，他说若牵涉其他司法权区的货币，则要与相关机构讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6、7月7日，澎湃新闻记者从上海市经信委召开的新闻通气会上获悉，《上海市促进软件和信息服务业高质量发展的若干措施》近日发布（以下简称《若干措施》）。在激发上海软件和信息服务业（以下简称“软信业”）经营主体发展活力、支持人工智能赋能软信业提质升级、完善软信业新动能培育的支持政策、切实推动软信业企业降本减负等四个方面，《若干措施》提出17条措施。其中，包括实施优质企业培优激励。鼓励各区对区域内全年营收超20亿元、且增速超全市平均增速1.2倍的软信业企业给予奖励。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7、据澎湃新闻，7月7日，证监会官网显示，国内DRAM龙头企业长鑫科技集团股份有限公司已启动上市辅导备案，正式开启IPO进程。辅导机构为中国国际金融股份有限公司和中信建投证券股份有限公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8、据澎湃新闻，7月7日，首批10只科创债ETF集体启动发行。澎湃新闻记者从渠道处获悉，上述10只产品当天均顺利结募，接近或超额完成30亿元的募集上限。截至发稿前，富国基金、博时基金均公告称，旗下科创债ETF累计有效认购申请总额超过此次募集规模上限30亿份，将采取末日比例确认的方式实现规模的有效控制。其中，富国科创债ETF募集期内有效认购申请确认比例结果为96.575974%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9、据澎湃新闻，7月7日，据国家企业信用信息公示系统官方网站，江来先进制造技术（安徽）有限公司新增1条注销备案公告，注销原因为“决议解散”，该公司于2021年03月31日正式成立。接近蔚来的人士向澎湃新闻透露，经双方友好协商，将对双方合资公司进行注销，注销后，不影响双方已有合作进展。自2016年双方达成战略合作一致意向以来，江淮与蔚来已在合作中建立了深厚的友谊。当前双方在制造层面的合作已经结束，不影响双方在其他层面开展合作关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10、据央视新闻，当地时间7日，美国总统特朗普发信函给日韩及南非等14国威胁征税，随后，他又签署行政令，延长“对等关税”暂缓期至8月1日。在刚刚过去的周末，包括财政部长贝森特等在内的美方高官频繁表态，一方面施压贸易对象加快谈判步伐，另一方面暗示未能如期达成协议的国家可选择延长谈判截止期限。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 00:33:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751934148409_1jWjdJ_1751934148602.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31128784</guid></item><item><title>三大猪企6月生猪销量同比均增长，牧原销售收入环比同比均增</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31125116</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;三大上市猪企牧原股份（002714.SZ）、新希望（000876.SZ）、温氏股份（300498.SZ）近日发布2025年6月生猪销售情况简报。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751898937082_BzJZnM_1751899114930.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352064489"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;三大上市猪企2025年销售情况。制图  澎湃新闻&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从销量来看，三大猪企生猪销量同比均增长，牧原股份环比增长，温氏股份和新希望环比下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月，牧原股份销售商品猪701.9万头，环比增长9.6%，同比增长58.35%。温氏股份销售生猪300.73万头（其中毛猪和鲜品270.39万头，仔猪30.34万头），环比下降4.69%，同比增长28.93%。新希望销售生猪133万头，环比下降0.29%，同比增长3.38%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;牧原股份表示，商品猪销量同比增加主要系公司生产经营规划及生产效率提升所致。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751898945953_4r4zSQ_1751899115016.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352064490"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;三大上市猪企销量情况。制表  澎湃新闻&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从销售收入来看，牧原股份环比同比均增长，温氏股份和新希望环比同比均下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月，牧原股份商品猪销售收入127.99亿元，环比增长4.4%，同比增长27.65%。温氏股份生猪销售收入49.20亿元，环比下降7.57%，同比下降5.4%。新希望销售生猪收入18.71亿元，环比下降5.12%，同比下降19.14%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751898954852_HtKrxX_1751899115015.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352064491"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;三大上市猪企销售收入情况。制表  澎湃新闻&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从销售均价来看，三大猪企6月销售均价环比同比均下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月，牧原股份商品猪销售均价14.08元/公斤，环比下降3%，同比下降20.59%。温氏股份毛猪销售均价14.39元/公斤，环比下降1.98%，同比下降20.5%。新希望商品猪销售均价14.18元/公斤，环比下降2.81%，同比下降21.53%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751898962846_cBRmET_1751899114927.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352064492"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;三大上市猪企销售均价情况。制表  澎湃新闻&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 00:10:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751902991007_XXArF2_1751902991373.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31125116</guid></item><item><title>漫步外滩苏州河，欧洲演奏家们对上海赞不绝口</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31125226</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751904166681_QFGZxC_1751904166988.png" alt="漫步外滩苏州河，欧洲演奏家们对上海赞不绝口"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:38&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;漫步外滩苏州河，欧洲演奏家们对上海赞不绝口&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;金翅雀古乐团是来自比利时的著名巴洛克乐团，乐团将于7月8日献演上海夏季音乐节，演出的前一天，艺术家们来到上海最繁华的外滩，领略上海的夏日美景。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 00:04:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751904166681_QFGZxC_1751904166988.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31125226</guid></item><item><title>长野健在上海：观众听到传统，也听到未来的呼唤</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31126924</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;长野健生在美国加州，在欧洲古典乐界获得巨大声名，常被欧洲媒体拿来与小泽征尔相提并论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月7日，73岁的长野健率领汉堡国家爱乐乐团，亮相上海夏季音乐节。这也是长野健在乐团的最后一个乐季。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是和我的乐手们的告别之行，但也是新的开始。”结束汉堡之约后，长野健将接任西班牙国家交响乐团的音乐总监，开始全新的艺术之旅。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751908605000_3CrxTH_1751916682115.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352088441"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;汉堡国家爱乐乐团&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;相伴十年合力打造“汉堡之声”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汉堡国家爱乐乐团是一支两栖乐团，集交响与歌剧演出于一体。也因此，它是汉堡最繁忙的乐团，每个乐季除了35场左右的音乐会，还要上演两百余场歌剧与芭蕾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2015年，长野健开始担任汉堡国家歌剧院的音乐总监，同时兼任汉堡国家爱乐乐团首席指挥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“虽然德国乐手占多数，但我们团有来自17个国家的乐手。一个交响乐团就是一个小社会的缩影：彼此合作、追求共同的目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在汉堡的十年，长野健以出众技术与独到风格，与乐团合力，打造了特别的“汉堡之声”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果说指挥自己就能塑造乐团声音，那太傲慢了。这是一个有机的过程，而不是人为的强求。”演出前，长野健和乐手们会竭力追求音色、整体感、统一理念等方面的完美，演出时，“汉堡之声”自会显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曲目上，乐团除了继承古典传统，也有着超越多数同行的前瞻性，演出过大量的现当代音乐作品。上海之行，长野健希望，观众能听到汉堡的传统，也能听到未来的呼唤。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751908574000_XJjNeK_1751916699378.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352088501"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;长野健&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;音乐会上，乐团带来了约尔格·威德曼《充满活力的》，以及贝多芬《第七交响曲》。两者之间有着千丝万缕的联系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《充满活力的》长约10分钟，融入了“贝七”的一些元素。“它们以一种剪贴拼接的方式组合而成，充满了幽默与趣味，出乎意料。”长野健笑说，在古典音乐中，引用或化用其他作曲家的音乐元素是一种传统，是表达敬意的一种方式。长野健与威德曼是老友，相识25年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乐团还牵手波兰钢琴家拉法乌·布莱哈奇，上演了莫扎特《第二十四钢琴协奏曲》。布莱哈奇是继齐默尔曼之后，唯一的波兰“肖赛”冠军，长相秀气，神似肖邦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一次听汉堡国家爱乐乐团的音乐会，乐评人李严欢深感，这是一支有底蕴、有规格的好团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在乐团演奏的莫扎特协奏曲中听到了“歌剧细胞”，而当他们演奏“贝七”时，又总能在明晰的结构和深刻的情感间找寻到精妙平衡，充分展现出对传统的尊重，“足见长野健在与乐团合作十年后，双方那份发自内心的默契。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751908428000_JN5Dsb_1751916436928.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352087090"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;拉法乌·布莱哈奇&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;音乐是比语言更好的“外交使者”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;年轻时，长野健考虑过做一名外交官。最终，他还是决定，专心音乐，“音乐是比语言更好的外交使者。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长野健在加州的一个渔村长大。这是一个移民村，遍布着来自日本、中国、英国、德国、法国、西班牙、比利时的移民家庭，“小村庄像一幅很有意思的拼图，我和邻居们很熟，也因此更容易亲近欧洲文化。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5岁，长野健开始跟一位来自慕尼黑的教授学钢琴，教授的教育不局限于音乐，还涉猎德国的哲学、宗教、艺术。长野健从小接受高强度的德式教育，后来，当他搬到德国时，连自己都很惊讶，“我有种回家的感觉，像是受到了某种召唤。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长野健先后在柏林、慕尼黑、汉堡扎根，在柏林国家交响乐团、巴利亚国家管弦乐团、汉堡国家爱乐乐团担任首席指挥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“三个团的个性完全不同。”他观察，德国文化最迷人的地方之一在于多元性，每个地区都有着显著的文化特征，数百年来和作曲家们息息相关。比如汉堡，泰勒曼、亨德尔、卡尔·巴赫、门德尔松、勃拉姆斯、马勒等作曲家，都对汉堡的音乐传统起到了塑造作用。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751908478000_pxNXZm_1751916715704.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352088569"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;长野健&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017年，易北爱乐音乐厅横空出世，成为汉堡的一张音乐名片。近十年的建造过程中，从成倍增长的预算到种种工程技术难题，这座音乐厅引起过很多争议。在慕尼黑，长野健几乎每天都能听到它的新闻，当他接到汉堡的工作邀请时，音乐厅的建造只完成了40%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;落成后，易北爱乐音乐厅一炮而红，长野健和汉堡国家爱乐乐团也成了常客。在他看来，这笔投资很值，“音乐厅不止是听音乐会的地方，还是聚会交流的场所。它是一座城市活力的象征。”长野健认为，易北爱乐音乐厅和上海交响音乐厅，是两个杰出的范例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他也观察到，汉堡和上海作为姐妹城市，非常相似，“它们都是港口城市，充满生机，保持开放，面向未来，是通向国际世界的一扇窗。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;和印象里自行车遍地不同，十年前来上海，他发现，中国发生了翻天覆地的变化，“如今已成为世界上技术最先进的国家之一，很了不起。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751908525000_y76XSC_1751916650400.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352088190"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;长野健谢幕&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 00:01:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751916478452_aQSKyp_1751916478678.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31126924</guid></item><item><title>东艺二十年二十人 | 海飞：因为东艺的引领，我爱上舞台剧</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31121967</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751865699017_dh8mt2_1751865699277.png" alt="东艺二十年二十人 | 海飞：因为东艺的引领，我爱上舞台剧"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;02:45&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;东艺二十年二十人 | 海飞：因为东艺的引领，我爱上舞台剧&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;今年是上海东方艺术中心开业20周年。20年来，无数艺术家在这里留下过他们的动人故事。作家海飞表示，得益于东艺的引领，自己慢慢了解并深深的爱上了舞台剧。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 23:59:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751865699017_dh8mt2_1751865699277.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31121967</guid></item><item><title>朱利安·麦克马洪病逝，曾凭美剧《整容室》红遍全球</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31125033</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间7月2日，澳大利亚籍演员朱利安·麦克马洪（Julian McMahon）因癌症在佛罗里达的家中去世，终年56岁。从艺三十多年，他给人留下最深印象的角色是美剧《整容室》里风流倜傥的特洛伊医生以及2005年版《神奇四侠》里的大反派毁灭博士。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朱利安·麦克马洪的第三任妻子凯莉·帕尼亚瓜于当地时间7月4日对外公布了丈夫的死讯：“朱利安热爱生活，热爱家人，热爱朋友，热爱工作，也热爱粉丝。他最大的愿望就是，为尽可能多的人带来快乐。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751895986864_3Nat1Z_1751896155248.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352063050"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2024年戛纳电影节期间，朱利安·麦克马洪出席电影《冲浪惊魂》的首映礼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朱利安·麦克马洪于1968年7月27日出生于悉尼，是第20任澳大利亚总理威廉·麦克马洪的儿子。他出生时，父亲已年届六十，不久之后又担起总理的重任。巨大的年龄差异再加上从政的压力，父子俩之间的关系谈不上有多和谐，也让从小就接受名门私校教育的朱利安·麦克马洪，长大成人后有些叛逆不羁。他没有像父亲期许的那般进入政界，而是仗着自己1.88米的身高和相当不错的外形条件，成了一名广告模特。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;21岁那年，朱利安·麦克马洪加入澳大利亚常青肥皂剧《聚散离合》（Home and Away）剧组，前前后后一共演了一年多的时间，成了该国观众熟悉的面孔。不过，他也因为根本就没接受过什么专业训练，被部分剧评人吐槽“演技木讷，仿佛木偶”。在剧组，他和女演员丹妮·米洛（Dannii Minogue，歌手凯莉·米洛的妹妹）坠入爱河，不久便喜结连理。不过，这段婚姻仅维系了一年时间，就因为麦克马洪想要远渡重洋去美国发展而告终。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;抵达好莱坞后，他还是由肥皂剧演起，稍后在剧集《犯罪侧写师》《威尔和格蕾丝》《圣女魔咒》中拿到一些重要角色，不过，真正让美国乃至全球观众认识他的作品，还是2003年开播的美剧《整容室》。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751895279103_3XHp6s_1751896137884.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352063049"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;麦克马洪在《整容室》中饰演特洛伊医生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该剧由日后制作了《欢乐合唱团》《美国恐怖故事》等热门剧集的金牌制作人瑞安·墨菲担任主创，讲的是由迪伦·沃尔什饰演的西恩·麦克纳马拉和由朱利安·麦克马洪饰演的克里斯汀·特洛伊这两位迈阿密整容医生的工作和生活，一共拍了七季，拿到过2005年的金球奖最佳剧集荣誉，在历年艾美奖上也获得过多项提名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这对医生搭档中，麦克马洪饰演的特洛伊个性浮夸，仗着外形俊朗，喜欢拈花惹草，但也给整容诊所带来不少额外的生意。这个角色令麦克马洪的人气急升，并为他带来一个金球奖的提名，还入选了《人物》杂志“全球最性感男士五十强”的名单。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751895462100_k3pa3t_1751896137910.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352063048"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;麦克马洪在《神奇四侠》中饰演毁灭博士。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2005年，20世纪福斯要拍摄根据漫威漫画改编的《神奇四侠》，请到他出演漫威宇宙中的著名反派毁灭博士，也就是接下来会由小罗伯特·唐尼在漫威宇宙中饰演的角色。在此之后，他还参演过《赤焰战场》《幻影追凶》《大海啸之鲨口逃生》等商业片，演的基本都是一些富有个人魅力的反派角色。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751895622162_y7KfhJ_1751896137933.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352063047"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;麦克马洪在美剧《联邦调查局：通缉要犯》中&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020年，麦克马洪由银幕回归荧屏，主演了美剧《联邦调查局：通缉要犯》，这次演的倒是正面人物，专门负责追捕联邦调查局最首要通缉犯的特工部门负责人。而他去世前的最后一部作品是Netflix出品、今年3月上线的热门悬疑剧《白宫杀人事件》，他在剧中贡献了演员生涯难得的搞笑演出，扮演的角色正是他父亲曾经担任过的澳大利亚总理。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751895685446_m5K7WA_1751896137889.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352063046"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;麦克马洪在悬疑剧《白宫杀人事件》中饰演澳大利亚总理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然过去几十年里一直生活在美国，但朱利安·麦克马洪曾经表示，自己的内心依然是个百分百的澳大利亚人。“我热爱澳大利亚，热爱澳大利亚文化，热爱我成长的地方和成长的方式，拿什么来交换，都没法让我改变这一点。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 23:51:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751932144296_52rpwR_1751932144497.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31125033</guid></item><item><title>H5｜《新引擎》第六十六期：AI时代如何保留再次惊喜的能力</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31123655</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="app"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 23:46:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751889244597_Kb4HpH_1751889244805.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31123655</guid></item><item><title>五集纪录片《邬达克》：打捞一个异乡建筑师的上海足迹</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31122441</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;邬达克是“一战”的逃亡战俘，在上海创造了超过100栋单体建筑，至今仍有35处被列为上海市优秀历史建筑；他启迪了建筑大师贝聿铭长达80年的设计之梦，自己的执业建筑师生涯却不过20余年；他凭借良知和专业，在充满不确定的乱世中坚守确定之我；离开上海70多年后，他意外成为“网红”，重回公众视野。当年轻人在武康大楼下打卡时，他们触摸的，正是一段由这位异乡建筑师与上海共同书写的历史温度。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2498617" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751871536963_xMGYXF_1751871572582.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352031453"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;邬达克在上海（照片为邬达克的孙子艾文收藏）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他在上海待了29年，又不得不离开，此后的几十年鲜有人知道他。当时他面对世界的巨大变化，却一直坚持着他内心的原则，哪怕在他最困难的时候，做最小的房子，依然恪守一个建筑师的职业本能与操守；哪怕他做不了房子了，依然凭借良知而非职位的驱使作出自己的选择和判断，这些都是打动我的地方。”在接受澎湃新闻记者专访时，纪录片《邬达克》的导演陈庆谈到制作缘起时说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这部由中央新闻纪录电影制片厂（集团）出品，历时三年，横跨亚欧美大陆拍摄的五集纪录片，每集30分钟，该片用严谨和客观的视角，打捞这位斯洛伐克裔匈牙利籍建筑师在上海留下的真实足迹与精神遗产。在今年的上海电视节期间，该片也参与了线下放映与观众交流。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2498545" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750989166459_G1TCXi_1751870705237.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352031458"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;纪录片《邬达克》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;20世纪90年代，在上海新一轮的城市建设中，邬达克精心打造的家被拆除，在原址修建了今天的电力医院。而距此不过一公里的邬达克纪念馆，曾是邬达克在上海最大的家。新房子的装饰与布局都更为讲究，有充足的光线和高大的壁炉，随处可见的中式家具和收藏，显示了房主人中国通的一面。通往餐厅的两扇木门，是邬达克精挑细选的材料。许多年后，当他决定离开上海时，这两扇门也和他一起漂洋过海，走过半个地球。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2498650" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751871742179_7aCM3a_1751872135333.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352031450"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;邬达克在上海的旧居，现邬达克纪念馆 （照片为艾文收藏）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;片中，邬达克的孙子艾文说：“它们非常重，有三根铰链把门固定住，非常漂亮。这些门后来被安装在我父亲在维多利亚设计的房子里，那是基于他童年时已经形成的一种美好的建筑设计感，来自他父亲建造的建筑。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2498653" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751871709995_m1rxtH_1751872180125.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352031448"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;邬达克在上海旧居内景，图示为此后跟随邬达克穿越半个地球的门。（照片为艾文收藏）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1934年建成的“远东第一高楼”——国际饭店，曾经作为上海的“城市天际线”长达50年。大光明电影院是邬达克1930年接手的更新项目，更是“螺蛳壳里做道场”的典范，邬达克和他的伙伴们在不规则的局促地基上建造出了远东最大的单体影院。建造时就允诺“100年不过时”的绿房子见证了上海几度城市规划的发展与变迁，更见证了现代建筑语言和中国生活方式完美结合的历史过往。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2498620" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751871510508_z42s7A_1751871637005.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352031446"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;邬达克的国际饭店速写稿（收藏于加拿大维多利亚大学图书馆）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈庆认为，纪录片并非仅仅讲述建筑，而是“重构了两次世界大战的缝隙里，不同族群和文化的人们在中国上海，如何跨越鸿沟，通过新技术、新科技的利用实现共赢、创造经典”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说：“我想讲述的是他与这个时代、城市以及今天每一个人的关系。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;令记者印象深刻的是，陈庆团队在史料挖掘上锱铢必较。比如关于“克理洋行”名称的正确翻译，坊间有很多版本。在陈庆看来，那时想在中国发展的外国人，要直接与客户打交道，他对中文名的翻译一定有自己的理解和要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通过对人物历史了解，克理（R. A. Curry）1907年从美国康奈尔大学取得建筑学学士学位，他是在上海成立建筑师事务所的第一位美国人，也是邬达克在上海的第一任老板，并非邬达克曾经在家书中抱怨的“包工头”。陈庆对团队反复强调，“我们一定要尽最大可能还原他真实的面目，这样才能真正走近人物，走进那个时代。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;后来团队在上海城建档案馆看到克理洋行当年印刷的信笺上面写的就是“克理”，最后才没有了争议。陈庆表示，“这只是最小的，甚至大家认为最没有深究价值的案例，但这样的例子我们在片中还有很多处。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2498798" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751873056959_tZnPX7_1751873152338.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352031445"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;克理洋行的信笺（收藏于上海城建档案馆）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邬达克不断尝试现代建筑实践，他在抽象的线条中表达自己对建筑的理解。无论是最被低估的派克路机动车库，还是苏州河畔的啤酒厂，或者是位于今天外滩源的真光大楼、广学大楼，都是他不同人生阶段的思想与情感的映射。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2498678" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751872423179_mh5Qwx_1751872504882.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352031452"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;邬达克在上海第一栋自宅的图纸（加拿大维多利亚大学图书馆收藏）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2498761" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751872930599_wazd6w_1751872971569.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352031449"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;邬达克第一栋自宅外景照片（现电力医院）（加拿大维多利亚大学图书馆收藏）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来邬达克重返公众视线，国内最主要的研究邬达克的学者、同济大学城市与规划学院的教授、纪录片《邬达克》的学术顾问之一华霞虹认为，近年来对邬达克建筑的关注是由很多原因造成的，一方面，邬达克留下了很多历史资料，在国际上也有大量学者对邬达克进行专题研究，此外，这跟中国同中东欧国家特别是匈牙利和斯洛伐克在文化上的交流有非常密切的关系，还有邬达克纪念馆在上海的成立，所有这些因素共同推动了上海的邬达克热。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为研究者，在高兴的同时，她也表示了担忧，因为邬达克仅仅是上海近代建筑史上的一个优秀案例，还存在大量优秀的中外建筑师，比如公和洋行、赉安洋行、鸿达洋行、范文照、陆谦受、李锦沛等，他们共同造就了辉煌的上海城市文化。她希望邬达克热是以近代建筑作为切入点的公共文化热的起点，而非终点。纪录片《邬达克》首播后，由同济大学和中央新影集团联合举办的展览《一位上海建筑师连接的世界》，集中呈现了包括邬达克在内的17位同时代中外建筑师的历史贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纪录片《邬达克》打捞出的不仅是一位建筑师的跌宕人生与职业坚守，更是上海这座城市如何在一个特殊的历史缝隙中，容纳了漂泊者，并通过不同文化、族群的碰撞与专业精神的淬炼，共同塑造了它的肌理与灵魂。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2498848" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751869330499_GFb4sN_1751873657237.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352031451"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;陈庆采访“绿房子”后代严尔纯先生&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;span&gt;&lt;strong&gt;【对话】&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;求真求实，所有资料不能够只来自某一本书&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;拍摄历史纪录片难度很大，团队如何确保史料的真实可靠？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;陈庆：&lt;/strong&gt;历史本身就是在不断被发现和被解读的过程。片子的学术基础是同济大学几代学者对上海近代建筑历史扎实且代代传承的系统研究。也得益于包括意大利、加拿大、匈牙利、斯洛伐克等国外学者从不同角度的调查研究。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当我们要做一部纪录片时，在创作伦理上其实是对观众有承诺的，那就是承诺它的真实性。当然囿于时代、创作者的视野和能力，这个真实也是相对的。这是一部时间、空间跨度都很大的片子，我给整个团队提的要求是，所有资料不能够只来自某一本书。这些资料一定来自我们实地寻访的档案里，要形成互证。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2498844" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751869380849_DQT2wT_1751873558526.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352031447"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;团队采访布达佩斯技术与经济大学建筑系教授施行远&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;调研中遇到了哪些挑战？有什么意想不到的发现吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;陈庆：&lt;/strong&gt;从2014年开始，我一直在研究这个选题，当时困难集中在两点，一是包括我们的学术顾问郑时龄院士、伍江教授、华霞虹教授在内的众多专家的研究重点在建筑而非人物；二是邬达克虽然成为“网红”，但是关于人物本身的叙事大多来源不清，甚至以讹传讹居多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纪录片终归是要讲人的故事，我们希望呈现邬达克和那个时代的上海人的故事，也呈现他留下的建筑遗产和今天的上海人之间的故事，所以我们才会在开机仪式上向上海市民公开征集拍摄线索。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2498703" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/undefined_ndstd5_1751872708641.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352031456"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;陈庆（左）采访拍摄亚洲建筑师协会主席伍江教授（右）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们真正进入匈牙利、斯洛伐克和维多利亚的档案馆时，才有了更多的突破和理解。我们在海外的拍摄时间非常有限，很多档案第一时间来不及做深入解读，这些档案混杂着匈语、英文、德语、俄语、斯洛伐克语等等，还包括手写体。我们能做的是尽可能地立刻拍下我们所能拍摄到的所有档案，回来后再慢慢翻译、解读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然有些档案是在看到的第一瞬间就意识到了它的价值的。比如关于邬达克曾经担任过匈牙利首任驻沪领事这段历史，过去坊间一直有各种说法，但并不清晰。在匈牙利国家档案馆的拍摄中，一封有中文印鉴的信引起了我的注意，印鉴的名字是姚永励，仔细辨读才发现，这封英文信是中国律师姚永励接受邬达克请他担任匈牙利驻沪领馆法律顾问邀请的回信。接着又找到邬达克此前写给姚永励的邀请信的复印件，并且明确看到当时的领事馆就开设在圆明园路邬达克洋行的办公室里，这个发现也进一步说明邬达克当时和各个层面的中国人还是有很多的交往。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2498803" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751873279627_3TQdzD_1751873320660.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352031455"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;纪录片截图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回国后我们一直想找到姚永励律师的更多资料，中间费了很多周折，最终在各路好朋友的帮助下，在相关历史档案馆中查到了姚永励律师的照片，仅仅是一张很小的照片，在片中最终呈现的时间不过几秒钟，可能没有人会想象到这张小照片背后，摄制组所投入的精力和努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;站在今天这个历史节点上，我们碰到了这个选题，希望把我们所能找到的历史碎片尽可能拼接完整。当然我相信随着时间的推移和档案的公开，一定还会有更多的历史细节被发现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“在上海，他能够获得尊重”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;片中有房产中介邵庆这个人物，视角很独特。为何会引入这个当代“异乡人”的视角？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;陈庆：&lt;/strong&gt;邵庆是在拍摄过程中才逐渐提到自己是外地人，才有了后来片中当代“异乡人”的视角。其实我们最初假装租房买房接触过好几位老洋房中介，因为想知道被过度消费的邬达克在他们眼中是怎样的存在。邵庆正是在卖老洋房的过程中研究老洋房，开始了解上海的历史文化，逐渐产生兴趣，并且创建了一个公号，传播上海建筑历史和文化，他在邬达克的身上似乎看到了自己的影子，这一点非常打动我们。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年情人节我们在徐汇书院首映的时候，我邀请邵庆来参加活动，他甚至不敢说自己是新上海人，他没有上海户口，但在上海生活了一二十年，他对这个城市非常热爱。不仅是邵庆，我们片中的画家杜海军、邬达克纪念馆馆长刘素华，他们都不约而同地提到自己初到上海的情形和自己对上海这座城市的情感，我想这可能也是这座城市的魅力所在吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去大家都觉得上海人排外，其实，通过这几年在上海的拍摄，我们团队收获了很多机构和个人的支持，也收获了很多好朋友，这反倒让我觉得上海很务实，这座城市尊重有专业度、踏实做事的人，这或许也是邬达克当年获得认可的原因。这座城市包容和开放的品格，才使得邬达克当年的建筑追求能够落地。值得一提的是，邬达克最好的房子都是跟中国业主合作的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;今天我们来讨论邬达克，更多的关注点是人的职业性所能够带来的精神力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;陈庆：&lt;/strong&gt;没错，在上海，他能够获得尊重、特别是中国业主和中国营造商的尊重，并成为亲密的伙伴，正是因为他的职业性。乔争月老师在翻阅当年的英文报纸时发现，邬达克的弟弟盖佐在上海因病去世时，前来悼念送花圈的人，很多是他的业主。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;没有一个人是能靠自己成功的。邬达克的建筑追求是现代的，但是公司的经营管理模式又很传统，他甚至亲力亲为，很严苛认真地把握每一处建筑细节。我们看到他的一封书信中曾提到：“作为一名职业建筑师，我不能想象用客户的钱来完成一栋满足自己建筑理想的房子。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;意大利米兰新美术学院设计与实用艺术系教授卢卡·彭切里尼 ，也是《邬达克》这本书的作者，在采访中告诉我，“可以用任何建筑语言画任何风格的东西，这就是他（邬达克）所接受的教育。相比起来，他更像一位裁缝，而不是一位艺术家，他想说这就是我的风格。”这一点，我们在邬达克母校，匈牙利布达佩斯技术与经济大学采访拍摄时，也能更深切地理解到，学校注重功能性的教学传统对邬达克的影响。邬达克毫无疑问具备非常强大的专业能力和职业性，更重要的一点，是他对人的关注。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2498811" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751871495059_6GidBp_1751873418523.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352031454"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;邬达克在建筑工地&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他早年想要成为牧师，遵照父亲的要求和背负家族的责任成为建筑师，用他孙子艾文的话说，他仍然“是内心柔软的人”。他对建筑使用者的重视，他试图理解不同种族、身份和背景的人的需求，试图把这些需求通过建筑实践来有机融合，最终建造出实用的、能够留存百年的房子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;拍摄过程中最大的困难是什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;陈庆：&lt;/strong&gt;从我想要创作这部纪录片，到真正拿到资金开始正式启动，中间经历了大概六七年的时间，开机仪式后马上就遇到了疫情。我们团队无数次在上海、北京以及随便一个第三地之间辗转腾挪，整个前期拍摄过程中，因为特殊时期，没有人愿意轻易打开大门，任何采访拍摄都很困难。俄乌冲突爆发，我们去欧洲的拍摄计划也一拖再拖，甚至直到临行前，航班还在不停调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然有很多不确定的因素，但是这些不确定，与邬达克那个时代以及他所遭遇的困难相比，似乎都是可以忽略的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;从这些房子了解这座城市&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;拍完片，你觉得邬达克对今天的上海，除了那些建筑实体，更重要的遗产是什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;陈庆：&lt;/strong&gt;实际上，与邬达克同时代的营造商和中国第一代建筑师都是我们想在片中呈现的群体。说到第一代建筑师，除了梁思成和林徽因，普通大众还了解更多人吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1933年在上海创立的华盖建筑事务所的三位建筑师，赵深、陈植、童寯，其实是和梁思成和林徽因同期去美国宾夕法尼亚大学学习建筑的人。那个时期，有一批在欧美顶级学府学习建筑的人回到上海执业，他们和邬达克这样的西方建筑师一起塑造了这座城市的面貌，包括伍江教授的爷爷伍子昂，也是其中的一位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们当中的很多人在新中国成立之后，留下来积极投身国家建设，新中国成立之后的建筑设计院的体系使建筑设计成为集体劳动成果，他们参与了包括北京十大建筑等很多重要建筑的设计，但我们往往看不到他们的名字。他们能够很早意识到历史建筑保护的重要性。早在1985年，陈植、冯纪忠、罗小未等先生便开始呼吁对近代历史建筑的保护。1993年，上海公布第一批61处上海优秀历史建筑，因此上海是中国较早开展历史建筑保护的城市，也是很早就提出“建筑可阅读”的城市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;30年来，上海共公布了五批1058处优秀历史建筑。其中35处是邬达克留给这座城市的礼物。当然，随着时间的推移，这个数字还在不断变化。不仅是邬达克一个人，而是一代学贯中西的中西方建筑师们留给这座城市的文化遗产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;影片最后选择“留下一扇窗”，这扇“窗”的寓意是什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;陈庆：&lt;/strong&gt;邬达克一生99%的建筑作品都留在了中国上海，他留给上海的一扇扇形式各异的窗，也成为今天人们打开百年过往的窗口。在我们的创作过程中，发现对邬达克或者说对老建筑历史文化爱好者们感兴趣的人，大多是珍视自己城市的历史和文化，对我们来时归去的路抱有好奇和探索的人。另外，这些老房子，确实盛满了一代又一代人的记忆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;令人开心的是，也有很多年轻人有兴趣。我们在徐汇书院放映时，有00后10后的小孩与我互动，表示很喜欢这部纪录片。我想他们通过这个片子可以看到城市的历史和肌理，理解这座城市为什么会成为今天的样子。当年轻人在武康大楼下打卡时，他们触摸的，正是一段由异乡人与一座城共同书写的历史温度。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2498731" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751872830016_GAzFwy_1751872861146.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352031457"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;陈庆在斯洛伐克班斯卡邬达克的家族墓地&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 23:44:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751874046620_YWh2r7_1751874046887.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31122441</guid></item><item><title>体坛联播｜德约科维奇挺进温网八强，拉基蒂奇宣布退役</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31128738</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751929104615_wC1tZ2_1751929283858.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352111618"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;德约科维奇在费德勒的注视下晋级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;费德勒见证德约挺进温网八强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月7日，温网男单1/8决赛继续进行，赛会6号种子德约科维奇3比1击败11号种子德米纳尔，挺进八强，这是这位名将第63次晋级大满贯男单八强，刷新了他个人保持的公开赛时代的纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本场比赛德约开局并不顺利，第一盘他仅仅保住了一个发球局，以1比6惨败。但是随后德约开始找回状态，连续打出三个6比4，最终逆转成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赢下本场比赛后，德约在温网赛事中已经29次击败ATP排名世界前20的选手，公开赛时代仅次于费德勒的32次。而本届温网至今为止德约只输掉了42局，这是他2023年法网（最终夺冠）以来打进八强丢掉局数最少的一届大满贯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;费德勒也来到现场观看了这场比赛，赛后德约表示：“这可能是他第一次看到我赢下比赛，之前他来看过几次，我都输了，很高兴打破这个怪圈，罗杰（费德勒）是一个伟大的冠军，也是我敬仰和尊重的人，很高兴他能来。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751928939488_i6iF47_1751929283858.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352111619"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;辛纳安慰受伤退赛的对手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;对手遭遇伤病，辛纳幸运跻身温网八强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月8日，温网男单第四轮一场焦点战中，辛纳0比2落后情况下，对手迪米特洛夫因伤退赛，辛纳幸运地晋级温网八强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首盘比赛迪米特洛夫一上来就连保带破取得3比0的领先，最终以6比3先下一盘。第二盘比赛更加激烈，但迪米特洛夫还是以7比5获胜。眼看着就要赢下比赛，第三盘2比2时，迪米特洛夫因为疑似右侧胸肌撕裂而无奈退赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凭借这样一场胜利，辛纳连续七次打进大满贯赛事男单八强，他在本场比赛当天只有23岁318天，并因此成为了公开赛时代做到这一点第三年轻的球员，只有美国网球名宿皮特-桑普拉斯和目前仍在征战本届温网的德约科维奇实现这一壮举时比他更年轻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后辛纳表示：“如果有机会继续比赛，（迪米特洛夫）他值得晋级下一轮的，现在我最希望的是他能尽快康复。从他的角度来看，这真的很不幸，我完全不把这当成一场胜利。这一刻对我们所有人来说都非常令人遗憾。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751929236300_54d1tX_1751929283849.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352111615"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;37岁的拉基蒂奇宣布退役，他与巴萨一起赢得过1次欧冠和4次西甲冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;克罗地亚传奇拉基蒂奇宣布退役&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月7日，37岁的克罗地亚老将拉基蒂奇在社交媒体上发布了自己退役的消息。他就此结束了20年的球员生涯，拉基蒂奇职业生涯总共出场993次，取得140粒进球，送出157次助攻，赢得了16座冠军奖杯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉基蒂奇在社交媒体上以一封长信向职业足坛告别。信中拉基蒂奇回顾了自己的职业生涯，历数效力过的巴塞尔、沙尔克04、塞维利亚、巴萨等一众俱乐部，向这些前东家表示感谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴萨无疑是拉基蒂奇效力过的最大球会，拉基蒂奇在这里效力长达6年，帮助球队赢得过1次欧冠、1次世俱杯、1次欧洲超级杯和4次西甲、4次国王杯以及2次西班牙超级杯冠军，在拉基蒂奇的描述中，“这是一个我不敢想象的梦，我与最好的球员并肩作战，赢得奖杯，我们在诺坎普经历了一个个魔幻之夜。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为拉基蒂奇的前东家，巴萨俱乐部也在第一时间向其表达了敬意。巴萨官方晒出了拉基蒂奇与俱乐部多座冠军奖杯的合影，同时配文：“足球会想念你的，伊万（拉基蒂奇），我们祝愿你的人生新篇章一切顺利。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751928911847_siZSkR_1751929420698.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352111620"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;梅西近期将和迈阿密国际完成续约。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;梅西将和迈阿密国际续约&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月8日，据《马卡报》报道，梅西并没有加盟沙特联赛的打算，他将和迈阿密国际续约。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，曾有消息称，沙特联赛的吉达国民俱乐部准备重金邀请梅西，而梅西的团队在两年前已经与沙特方面达成口头协议，他将获得一份为期两年、年薪5亿欧元的合同。梅西与迈阿密国际的合同在2025年12月到期，在外界看来，阿根廷人存在改换门庭的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过传闻并没有发酵太久就有媒体站出来澄清，按照《马卡报》的说法，梅西在迈阿密过得很舒服，他的家人也适应这里的生活，他愿意继续扮演美职联的标志性人物。尽管还没有和迈阿密国际签署新的正式合同，但梅西的计划是至少再和球队续约一年，并参加2026年的世界杯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，梅西和迈阿密的续约会在短时间内完成，本赛季美职联结束之前，俱乐部就会对外宣布这一喜讯。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751929191432_B5yn1j_1751929283857.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352111616"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;特奥新赛季将不再身披这件红黑战袍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;特奥加盟利雅得新月，转会费2500万欧元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月7日，知名记者罗马诺透露，特奥加盟利雅得新月已经板上钉钉，未来几天双方将签订正式合同，作为特奥的老东家，AC米兰将从交易中获得2500万欧元的转会费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去几个月，特奥要离开米兰的消息甚嚣尘上，球员对目前的竞技环境感到不满，同时渴求更高的薪水待遇，虽然最初法国边后卫对于加盟沙特联赛并不乐意，但在与米兰分道扬镳已成定局的情况下，没有更多选择的特奥最终与利雅得新月达成协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于很多球迷来说，特奥转会也算不上秘密，早些时候米兰全队已经集结，在新帅阿莱格里麾下备战新赛季，当时特奥就不在队中。而在接受采访时，阿莱格里一方面证实法国门将迈尼昂将留队，同时告诉媒体，莱奥会是最为关键的球员之一，看上去，一批深陷转会传闻中的球员只有特奥不在他的计划之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有媒体询问主教练关于特奥的看法，阿莱格里表示：“他值得最好的祝福。”针对米兰边后卫的人选问题，阿莱格里认为吉梅内斯和巴尔特萨吉都可以胜任。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 23:41:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751929506698_3t6sXe_1751929507017.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31128738</guid></item><item><title>0比3输球已是万幸，新版国足只有“新”意没有亮点</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31125245</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;迈入2030周期全新组队的国足VS为世界杯大名单全力以赴的韩国，东亚杯首战0比3的结果，从过程来看其实已经算庆幸。从过去两年的世预赛到东亚杯，国足加速了年轻化的步伐。但仅有新意，没有亮点，这是远远不够的。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751890126046_mRWF7b_1751907044574.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352064782"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;久尔杰维奇承认表现不够出色&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“韩国队配得上这场胜利。比赛中，我们试图带来一些变化，尤其开始阶段，我们相对是在按自己的想法踢比赛，但对手是一支强队，开局阶段就进了一个世界波，从而增强了他们的信心，他们也因此踢得更顺畅，给我们制造了更多的麻烦。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于0比3输球的结果，久尔杰维奇赛后新闻发布会上坦言，球队表现得不够出色，“但我还是要感谢球员在场上的努力。 ”当然他也坦言，“我们这些球员还处于联赛期间，出现了一些伤病。对手是强大的对手，我们受到限制，也很正常。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全场比赛技术统计显示，双方射门比为15比5，有效射门比为7比0，韩国队控球率也达到56%，若非下半场韩国队下半场在最后一传和一射的精准度上比起上半场有所下滑，最终的比分恐怕不止0比3。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也难怪韩国队主帅洪明甫赛后表示，“有些情况本可以处理得更出色，下半场没能将好机会转化为进球，这是需要改进的地方。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前国足主力前锋杨晨赛后认为，“我们这场球更多的在态度、拼劲方面不如韩国队，先谈不上技战术，这场球在整个准备，身体状况的调整，这个周期在体能和力量的准备，韩国队比我们更充分。当然韩国队可能面临的目标是世界杯，我们没什么任务。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751907018718_1XpNwF_1751907056245.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352064783"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;既不会进攻也不会防守&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2017年世预赛里皮带队在长沙1比0小胜韩国后，这已经是国足对阵韩国的连续第六场输球，六连败也是中国足球这些年整体实力不断下滑的缩影。从昔日恐韩症到如今六连败，球迷戏称韩国男足对于中国男足属于血脉压制。对比两队不同的人员构成和比赛过程，0比3的结果不是不能接受，但令人绝望的是全新起航的国足依然没有任何亮点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一组定位球攻防案例很能说明问题，上半场44分钟，高天意前场发任意球，韩国队集体压上造越位，但国足球员完全不知如何破解，结果任意球开出后三名球员集体越位；下半场被对手打进的第三个球是角球防守，韩国队的战术是球员集体从禁区外往里冲，中国队对此有些猝不及防，韩国队抢前点头球射门被颜骏凌扑出，后点球员补射破门……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;既不会防守，也不会进攻，这就是如今国足面对强队时的常态化场面，国足第一个丢球，禁区前的保护依然做得不够；第二个丢球，边路被对手轻易传中，这样的场景，在比赛中不止一次两次出现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进攻中零射正的数据有些刺眼，国足全场比赛仅有五次射门，上半场高天意一次任意球被封堵，一次远射打高；下半场巴顿禁区内左脚推射偏出，塞尔吉尼奥远射打高，韦世豪任意球打高。其中只有巴顿这次射门来源于攻防区域多次传球的团队配合……&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751906749654_By1nsE_1751907068119.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352064784"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;新人开始慢慢交学费&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“对足球运动来说，无法把进攻和防守分开评论。大家认为我是强调进攻的教练，其实我们进攻如何，取决于对手的实力和对我们的限制。这场比赛很明显，韩国队是强队，对我们进行了很好的限制。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;久尔杰维奇认为双方实力差距导致场面全线失控，“他们从实力上更优秀。客观地说，我们下半场表现得更好一些，其实对手也有些放松，节奏有所放缓更多也是这个原因。一场比赛中，球队和球员有起伏也是很正常的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，考虑到这是一支处在换血中的球队，外界对于这样的过程和结果也有心理预期。本场比赛吾米提江、蒯纪闻完成了国家队首秀，而这也仅仅是王钰栋国家队生涯的第四场比赛，陶强龙也在比赛最后时刻完成了国家队真正意义的首秀（三年前随扬科维奇亚运队对阵中国香港的比赛可以忽略不计）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于整体实力差距，几位新人也不可能有太亮眼表现，成长过程中的学费已经开始慢慢付出，只是收获还不知何时才能到来。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 23:39:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751907077876_f1RTyf_1751907078086.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31125245</guid></item><item><title>新质观察｜低空经济发展中的大系统悖论</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31066364</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1720333347000_Nyi5sr_1751268391927.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351334060"&gt;&lt;p&gt;除顶层规划外，开发低空经济管理大系统似乎是地方政府为数不多的能够回归到落实层面的事情。然而，低空大系统的落地过程并不顺利，整体表现为不好建、不会建、进展缓慢，能用的不想用，不能用的抢着用，需要用的用不了这种情况。如果一个城市还没有推出建设低空大系统的计划，也许会百花齐放百家争鸣，争相探索各种可能性，但有了这个计划，就不得不先围着这个计划转，走也不是，留也不是，进退维谷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近一年，那些率先把大系统作为低空经济抓手的城市，发展速度明显缓了下来，多数已经不再领先。反而是那些后来的城市，以独立场景为牵引，正在迅速落地，如火如荼，大有反超之势。那么，看似合情合理逻辑领先的低空经济大系统方案，为什么会出现这样的悖论呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、大系统悖论的本质&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大系统悖论，主要指各地政府在发展低空经济过程中，把建设低空综合管理平台（俗称“大系统”）放在首位的一种工作思路。这种工作思路逻辑闭环，理论上可行，但在实际操作中却进展缓慢，往往会陷入进退两难的境地，故称为悖论。大系统一旦成为低空经济发展的前置条件，各项工作就不得不围绕这个中心开展，这个大系统谁来建，建成什么样子，什么时候建成，哪些东西要纳管，哪些东西不纳管，具体标准是什么都要非常清楚，否则就无法协同，陷入鸡和蛋的争论死循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;理论上讲，大系统悖论的本质主要是以下三个方面的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;首先，大系统悖论是一个超预期管理问题。&lt;/strong&gt;低空大系统作为一个超级大系统，其管理对象是低空经济的大部或全部，甚至有的还考虑要融合更多的边缘数据，做成城市超级大脑。例如，某个城市的低空大系统不仅要囊括城市数字底座（CIM），还要动态展示建筑物的数字形态（BIM），然后再接入通信、监视、气象、空管、用户信息，实现低空全链条可视化低空管理，并将数据与各个单位同步。这实际上是基于科学家想象、超预期管理需求和泛案例对比产生的方案，并不是来源于现实。一方面，科学家们用超视距观察想象出未来低空经济管理系统的样子，并作了细节设想；另一方面，地方政府的管理者站在未来视角，提出了超预期管理需求，并对管理工具提出要求。二者结合，再参考现有民航系统、铁路系统的相似案例，便产生了低空经济的大系统框架。基于超预期管理的方案，逻辑上是闭环的，但实践操作上如果时间安排不当，就会陷入困境。也许未来真的需要，但现在还不用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;其次，大系统悖论也是一个交易费用问题。&lt;/strong&gt;大系统的成本实际上包括两个部分：一是自身的建设和运维成本，这是看得见的部分；二是大系统与上级部门、协同部门、管理对象进行沟通、协调、监督等产生的交易费用（包括时间成本和财务成本），这是看不见的部分。过高的交易费用会让大系统建设进度缓慢，并产生连带效应。目前，很多城市的低空大系统方案，都缺乏对交易费用的考虑。比如，规划和自然资源局（简称“规自局”）最新的地理信息数据不能给大系统同步，低空运营单位只给自己的上级同步数据，不能直接接入大系统，政数局的数据资源不能出自己的平台等等，或者大系统从各个部门获取的数据质量不高，又缺乏沟通提升的渠道，都会导致大系统的运营效率远低于设计水准。再试想一下，如果大系统建设者和管理对象对某个问题都不太清楚，或者出现重大分歧，这个协调过程会有多长。在整个大系统框架中，这类协调又有多少？慢才是正常的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;再次，大系统悖论还是一个管理边界处理的问题。&lt;/strong&gt;虽然地方政府可能也会意识到大系统有些超前，但从厘清政府、市场、社会三者之间边界方面考虑，大系统是当之无愧的政府责任。换句话说，站在地方政府的角度，低空经济大系统早晚都要建，这是政府管理低空必不可少的技术工具，在其他工作的边界还不太清晰的时候，首选大系统并无不妥。当低空物理基建、通信、监视、气象的投资逻辑还不清晰的时候，政府投资当然优先选择边界清晰的部分，也就是低空大系统。同时，从纲举目张角度看，先有大系统，也有利于规范各个条块的工作细节。这种想法是好的，也是符合逻辑的，只是在操作层面，需要收集的超前信息太多，交易费用也高，大大影响了推进效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、出现大系统悖论的原因&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;低空经济发展中，各地先后出现大系统悖论主要有以下几个原因：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第一，技术路线不成熟。&lt;/strong&gt;目前，低空经济的很多方面，技术路线还不成熟。以低空监视系统为例，到底是选用全波段主动雷达，还是选择合作目标无线电接收，还是选择光电监视、5G-A等，只选一种还是综合搭配，都还在考虑和比对阶段，很难一锤定音。类似地，低空通信系统、低空气象系统、低空空域管理规则等，到底采用什么样的技术路线，也同样缺乏基础数据支撑。虽然低空大系统可以预设考虑很多可能性，以适配未来技术路线的变化。但如果太多方面都存在技术路线的不确定性，大系统就会变成一个死系统、空架子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第二，建设者（施工者）缺位。&lt;/strong&gt;由于大系统是一个超预期管理系统，需要协调和确定的技术路线很多，管理对象也很多，这就要求建设者具有强大的技术能力和协调能力。按照比较流行的低空大系统的设计思路，开发单位至少要具备通信、航空、软件开发、交通管理、电力、遥感、地理信息等20多个细分领域的专业知识和研发经验，需要沟通协调的部门包括发改委、规自局、交通局、工信局、气象局、公安局等十多家单位。在供给侧，能承担这种建设任务的潜在单位多是大院大所或头部企业，要么成本太高，要么专注点不够（很多大院大所对低空大系统的市场并不看好），实际上很难找到合适的总包方。即使总包方有这样的技术能力，也不一定能够协调各方资源，全身心投入做好一个创新型项目。现阶段，无论从供给侧还是从需求侧，开发大系统的性价比都比较低，较难达成平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第三，体制机制缺失。&lt;/strong&gt;从管理角度看，大系统的核心任务是实现对低空经济管理需求的技术化。由于低空经济方面很多体制机制还处于空白状态，凭空预设体制机制的难度也很大。例如，未来的低空大系统到底是一个企业化运营的平台还是一个事业化运营的平台，这个前置条件还不清楚，直接影响到大系统管理模块的设计思路。还有，低空大系统的第一优先级是服务于监督，还是服务于管理，还是服务于运营，由哪个部门主导，管理权限如何配置，也对大系统的数据结构、响应时间、软硬件参数有不同的要求。正常的开发逻辑一般是先有体制机制，然后再根据体制机制设计系统功能。如果反过来，会让开发的难度倍增，大系统的内容框架也立不起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第四，管理对象太少。&lt;/strong&gt;除少部分行业应用场景外，常态化运营的低空客货运输场景还非常少。低空大系统的管理对象太少，数据接入、输出，系统测试，需求反馈等方面的数据规模远远不够，大系统的设计建设难度也会增加很多。除直接管理对象数量较少外，低空经济的间接管理对象数量也不足。例如，很多城市还没有数字化系统，道路、建筑物、树木等地物信息并没有可视化数据，能源电力、实时交通、公安监控等低空大系统想要的数据也没有完整的在线监测体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第五，部门协同难度太大。&lt;/strong&gt;低空大系统需要协同的部门关系太多，很多部门之间的沟通难度不仅仅是规则障碍的问题，更多还是认知水平和技术积累的问题。各个部门对低空经济的认知进展存在很大的差异，与平时工作的关联程度也不相同，很难达成共识。比如，低空大系统认为精准的建筑物数字模型是非常重要的数据，而规自和空管部门认为并不需要那么精细，非常精细的地信数据不仅技术上实现的难度较大，成本也很高。而低空大系统的设计者可能认为，数据越细，大系统的功能就看起来越强，工作量和内容体现得也就越好。更重要的是，各部门不可能只围绕着低空经济一件事情转，在体制机制不明，技术路线不清的情况下，协调的周期会更长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三、如何避免陷入大系统悖论陷阱&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基于以上几个原因，出现低空大系统悖论几乎是一种必然。站在管理者的角度，低空大系统建设是必需的，并没有什么问题。但从时间安排上看，现阶段推动低空大系统工作还有诸多问题。如何避免陷入大系统悖论的陷阱，可以从以下几个方面考虑：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第一，先做小系统再做大系统。&lt;/strong&gt;罗马不是一天建成的。即使前景已经很清楚，起点也不宜太高。百尺之台，起于垒土。低空经济的大系统，可以先从小系统开始，慢慢再发展为大系统。凭空架构一个大系统，很容易陷入高成本，低使用率的两难境地。更为重要的是，如果先建设一个大系统，那么就相当于给未来低空经济的技术路线做了一个框架性约束。如果这个大系统设计得比较科学也就罢了，一旦设计上存在某种缺陷，就很容易成为自身发展的桎梏。如果出现天下苦这个系统久矣的感觉，就得不偿失了。根据现实需要，先做好一两个小系统，慢慢积累经验，再分步骤升级为大系统，比较符合历史规律。如果特别想一步到位，至少也应该先做一些模型实验，以降低设计失误的概率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第二，基于场景但不依赖场景。&lt;/strong&gt;低空经济大系统的设计不能脱离场景，但考虑到场景太少的实际情况，又不能太依赖于场景。相对温和的做法是着眼未来需求，兼顾现有场景。既要尽量考虑未来各种可能的技术路线，还要充分发挥已有场景的作用。例如，早期的购物网站就是类似的设计逻辑，既满足了初期网民的上网习惯，又充分考虑了互联网技术的未来发展趋势。后来这些购物网站经过几次较大的系统升级，基本上就变成了今天相对稳定的状态。即使在今天看来，早期的购物网站在当年的设计也是非常超前的，与今天的低空大系统所面临的情况有一些相似。不同的是，当时的互联网技术远没有今天发达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第三，选择合适的建设者。&lt;/strong&gt;在经验不足，场景不足，需求不明，数据有限的情况下，低空大系统的总包方就显得特别重要。一方面，要警惕陷入大企业依赖症，觉得这样的大系统必须由大型国央企或者头部企业牵头做总包才行。这其实是一把双刃剑，大企业人才基数大，技术水平高，资本雄厚，有利于协调各种资源，这是优势。但对于像低空经济大系统这样的创新内容比例太高的项目来说，大企业也有一些劣势，包括流程长，分工细，沟通成本高等问题，反而会减缓落地速度，大多会出现开局快，进展慢，交付难的问题。另一方面，要警惕陷入科学家思维。低空大系统不是科学研究，也不是理论范式，而是实践工程，其设计逻辑应该基于现实，每个环节的设备选择、技术路线、可行性都要做前置测试，而不是基于科学想象，边做边调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第四，尽量不要选择超长期设计方案。&lt;/strong&gt;低空经济的发展同样遵循先独立场景，后逐步融合的基本规律。低空经济对大系统的需求并没有那么强烈，也没有那么迫切，所以尽量不要选择超长期的设计方案。如果低空经济大系统的设计太过超前，反而会抑制各类低空场景的发展。低空从业者为了避免错误的技术投入，自然要等大系统的技术细节明确，如果这些技术细节迟迟得不到落实，就会阻碍低空经济的发展。对于低空经济这种普惠性高，趋于分散的经济形态来说，统一大系统并没有想象的那么容易，它可能需要像迪士尼乐园里面的小路那样，让参与者自己选择最合适的路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（作者蔡银寅为南京信息工程大学教授、中国气象服务协会低空经济专业委员会主任委员）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 23:37:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751268401418_p5as3s_1751268401626.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31066364</guid></item><item><title>AI时代如何保留再次惊喜的能力</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31121296</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751862332462_hyKych_1751862332735.png" data-imageid="352019265"&gt;&lt;p&gt;2025年的高考填报志愿季，和往年相比有一个最大的变化：AI彻底参与了每一个环节。回想起我自己参加高考的那个年代，查分要打电话，拨通一次像中彩票。填志愿靠一整本厚重的《招生指南》，从第一页翻到最后一页，画圈、贴标签、打钩。我必须在上千所大学中，硬生生翻出一个属于自己的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我的同学们有的会根据“上一届的口碑”做决定，有的会赌“今年会不会扩招”。那种不确定性令人心跳，也令人恐惧。那是没有大数据，没有回溯算法的年代，命运靠直觉也靠耳语——哪个专业冷门，哪所学校去年录取线突然拉高，都来自人与人之间的传递。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但今天，&lt;strong&gt;“不确定”被智能系统收敛成“高概率”&lt;/strong&gt;。今年的考生们，只需打开各大互联网公司提供的AI高考通应用，就能获得AI的精确推荐。你查完分、填完志愿，AI还会给你推送一组“相似轨迹”的大学生短视频：他们选了什么专业，将来去了哪家公司，哪个实习最有含金量……算法模型基于数百万人的历史轨迹，为你投射出一个“可能的你”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从命运的骰子，到概率的建模，这个过程几乎没有高潮，没有情绪起伏，更像是一场精密计算。你不会走错路，也不会走岔路，因为系统&lt;strong&gt;从一开始就不让你迷路&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这其实是一个非常大的变化，只是我们没有意识到而已。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;奇迹正在悄悄贬值&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几个月前，OpenAI正式推出了o3-pro，创始人山姆·奥特曼为此专门写了一篇名为《平缓的奇点》的博文，他说：&lt;strong&gt;“奇点的演进方式，是从奇迹变成常态，再变成基础标配。”&lt;/strong&gt;我们正在亲历这种悄然的塌缩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你还记得第一次用DeepSeek时的震惊吗？它能写古诗、写代码、写情书，像个万能的幽灵。那种“我在用未来”般的错觉，让人兴奋得像偷听天机。但几个月后，你开始吐槽它句式重复，不够创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可灵AI生成令人叹为观止的短视频，我们说“太强了”；三天后再看，我们说“它是不是审美有点一成不变”；三周后，我们不再惊叹它能“做到”，而是开始挑剔它为什么“还没做到更好”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尼尔·波兹曼在《娱乐至死》中说：“我们毁于我们所热爱的东西。”人类最容易适应的，就是幸福；最快遗忘的，就是奇迹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人类的情绪系统本是为稀缺设计的。第一次坐飞机，第一次看彩电，第一次连上网，每一次技术跃迁都能引发巨大的集体兴奋。但如果一切都变得便宜、丰富、标准，情绪就开始“找不到落脚点”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;想象2030年代：你一键生成作品集，一键查阅法律条款，一键部署机器人执行任务……当一切变成“下一步点击”，我们还会为什么鼓掌？又还会因为什么失眠？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果智能无所不能，人类的动机要到哪里去寻找新的支点？我们正在接近一种悖论：世界越来越像乐园，但我们却越来越难以快乐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;技术的“过度照顾”，是否在削弱我们的生活力？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1970年代，美国心理学家马丁·塞利格曼做过一个实验，他把狗放进一个逃不出去的电击房间。几轮实验后，即使后来移除障碍，狗也不再尝试逃跑——它学会了“无助”。塞利格曼将这种状态定义为“习得性无助”：当结果不再与努力相关，个体便逐渐失去行动的欲望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天，我们不是狗，却陷入类似状态——不是因为受苦，而是因为被照顾得太好，在逐渐失去试错的动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有一位朋友与女友吵架，情急之下让AI代写一封道歉信。女孩读完后回复：“你这封信，感动了我，但这不是我认识的那个你。”还有一位朋友，新装了一整套智能家居，自动调温，自动喂猫，甚至自动推荐晚餐。他却向我抱怨：“生活被照顾得太妥帖，我反而成了这个家的陌生人。”职场中，有人年终总结靠AI生成。老板读后却说：“这篇总结很完美，完美到不像你写的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;智能电饭锅、自动猫砂盆、远程门铃……这些工具的确提升了生活便利，但并未让我们更自由，而是更宅、更懒、更依赖。当AI为你排好了行程、草拟了邮件、预测了明天的销售波动，甚至建议你今晚该吃什么。你以为你在使用它，其实你是在被它引导——&lt;strong&gt;从生活的参与者变成了流程的点击者&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果说蒸汽机解放了人类的体力，那么智能体正在“软性监护”我们的生活力。技术不是在邀请我们行动，而是在请我们躺平。&lt;strong&gt;我们应该警惕的不是“AI太强”，而是“我们太快接受它为生活的主线”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我的朋友最近推荐我看脱口秀演员梁海源的一段表演，主题是“手机就是我的主人”。他调侃道：“我现在吃饭可以没有饭，上厕所可以没有纸，但不能没有手机。有一次上厕所特别着急，但是手机没电了，我还是充了一会电才去上了厕所。”他最后自嘲般地总结道：“最好的主人可能正在以奴隶的形式为我们服务。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;AI不是控制你，而是替你作决定。不是奴役你，而是“照顾”你——但一种过度照顾，本质也是剥夺。最终，我们获得的是一种新的自由：不做任何努力的自由。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;发明电灯泡之后，人类第一次晚睡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;历史上每一次科技跃迁，都伴随着生活方式的悄然瓦解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;想象一个没有电力的世界：天一黑，人就睡；天一亮，人就起。1879年，爱迪生点亮了电灯泡，同时还开启了“夜晚这段时间”，于是有了夜宵、夜班、晚睡等等。我们开始把“该睡觉的时候”拿来继续清醒。这种便利也意味着“过劳”“信息过载”“失眠”这些现代病的起点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电视亦然。1950年代电视普及后，家庭结构改变，客厅成为核心。人们围坐的中心不再是餐桌，而是屏幕。“沉默家庭”逐渐兴起，亲密交流被集体盯着屏幕的动作所取代。电视成了生活方式的重构器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在，轮到AI了，只是悄无声息。它改变的不是某项具体技能，而是整个社会结构——它重组了教育、就业、社交、艺术，乃至亲密关系的节奏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们不再“去搜索”，而是“等推荐”；不再“表达自己”，而是“生成一个版本”；不再“创造”，而是“微调”。韩炳哲在《倦怠社会》中说：“现代人不是受制于禁止，而是受困于过度的自由与可能。”这不是退化，而是一种文明风格的塌缩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;未来的幸福感，是否来自“延迟”和“稀缺”？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们即将进入一个充裕的时代，信息免费，知识唾手可得，工具越发强大。但为何幸福感却未同步增长？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;答案可能藏在一个词里：延迟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在所有情绪中，“期待”可能是最接近幸福的形态。你盼望一场旅行、盼望一场演唱会，等待一个节日的礼物。那段悬着的日子，恰恰是幸福感最浓烈的时刻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哲学家米尔恰·伊利亚德说：“仪式的意义，是给日常加上暂停键。”而技术恰恰在做一件相反的事：让一切不再有暂停键。所有一键即达，所有无需等待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小时候看《加里森敢死队》《射雕英雄传》，我们得准时守着电视，每周一集。而今天的孩子们可以一口气刷完全集，还可以选择倍速。但饱和的快乐，是最容易被遗忘的快乐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欲望的前提是不足。技术试图消灭所有不足，但它从未回答过一个问题：如果世界一切都能一键拥有，人类还要追求什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我们需要保留的，是“再次惊喜的能力”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2035年，我们也许能解开宇宙的终极奥秘，精准预测下一次金融危机，甚至实现人脑与数据中心的实时互联。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但到那时，还有什么能让我们喜极而泣？还有什么值得彻夜难眠？我们还会因为什么，鼓起勇气说出一句“不”？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;山姆·奥特曼说，智能和能源将变得“极其充裕”。这听起来像一句祝福，也像一句讣告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也许那时，最昂贵的，不是知识，不是算力，而是“再次感到惊喜的能力”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（作者胡逸为数据工作者，著有《未来可期：与人工智能同行》一书）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 23:36:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751862332462_hyKych_1751862332735.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31121296</guid></item><item><title>国家发改委：我国新增下达100亿元以工代赈中央投资</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31128757</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;记者从国家发展改革委了解到，近日我国新增下达100亿元中央预算内投资，开展以工代赈加力扩围促进重点群体就业增收行动，助力重点群体稳就业促增收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据介绍，本次投资将实施1975个项目，预计吸纳带动31万名重点群体就近就业，包括脱贫人口及防返贫致贫监测对象、返乡农民工、其他农村劳动力等群体。本批100亿元投资将发放劳务报酬45.9亿元，占比达45.9%，进一步提高劳务报酬占中央投资比例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本批投资围绕中小型农业农村基础设施和城乡融合发展基础设施建设，拟支持硬化各类村道巷道、改造县城或乡镇连接村庄的小型道路共9640公里，疏浚小型排灌沟渠3762余公里，整治农田9180余亩，铺设供排水管网2110公里，修建农村简易桥涵、山坪塘和蓄水池等4842座。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至6月底，国家发展改革委联合财政部共下达2025年度以工代赈中央投资295亿元，支持地方实施以工代赈项目近6000个，计划吸纳带动项目地70余万名困难群众就地就近就业，将发放劳务报酬超过110亿元，有效拓宽群众就业增收渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家发展改革委地区振兴司副司长牛晓姝表示，下一步，国家发展改革委将督促指导地方推动已下达投资的以工代赈项目全部开工建设，抓实抓牢重点群体务工组织和劳务报酬发放等关键环节，同步做好项目常态化滚动式储备，推动以工代赈切实发挥稳就业、促增收的逆周期调节作用。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 23:27:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751929914060_hB4KzM_1751929914328.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31128757</guid></item><item><title>欧洲极端高温众生相：民众熬，游客逃，极右翼“火上浇油”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31122496</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;自6月底开始的欧洲高温热浪持续向东欧蔓延。据央视新闻报道，热浪席卷多个国家，引发高温预警，还给一些地区带来干旱等极端天气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;极端高温天气不仅给当地民众带来严重的生活不适，也在网络上激起了关于旅行、气候变化与政治应对的激烈辩论。随着气温屡创新高，酷暑正在重塑欧洲人生活的方方面面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;热浪蔓延东欧&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刚过去的这个周末，席卷西欧和南欧的热浪继续向东蔓延。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751879850538_ca4Dpb_1751879882590.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352040069"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年7月6日，意大利罗马人民广场，持续热浪中气温高达40摄氏度，人们在此纳凉。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《纽约时报》报道，捷克首都布拉格地铁系统因为停电而停运，部分乘客被困电梯，目前尚不清楚是不是因空调用电激增而导致输电线故障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，该国东南部布热茨拉夫市的一条河流因高温导致大量鱼类死亡，河面被死鱼堵塞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在阿尔巴尼亚，中部城市爱尔巴桑的一个市政垃圾场发生了失控的大火。高达41℃的高温让消防员筋疲力尽。随着滚滚浓烟飘向首都地拉那，抗议者聚集在旅游和环境部前，高呼要将该部门改名为“烟雾和污染部”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;老年人成为热浪中最脆弱的群体。76岁的法特米尔·德维沙伊表示，平时他常常白天出门与朋友玩多米诺骨牌，但因为天气炎热，他一直呆在家中。他说：“夏天对很多人来说可能是快乐的，但对老年人来说，却感觉很孤独。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在邻国波黑，炎热更为严重，莫斯塔尔市的气温飙升至41℃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在首都萨拉热窝，23岁的学生埃尔明·哈季奇（Ermin Hadzic）说，他的家和城里许多房子一样，没有空调，热得让人难以忍受。“我快要死了，”他说，并补充道，“我一天要冲15次冷水澡。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示自己已经减少了香烟和食物的摄入，以便让身体降温，早餐只吃一片甜瓜，因为高温让他完全没有食欲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;萨拉热窝另一位居民、70岁的阿兹拉·卡拉比奇（Azra Kalabic）说，这种炎热“太可怕了，尤其是对我们这些患有慢性病的老年人”，“没有什么能帮得上忙。我几乎不出门，”她说，“我觉得自己快要窒息了。大家都只在傍晚才出门。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;印度游客：不要在夏季来欧洲&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;忍受酷热考验的除了当地人，还有从世界各地前往欧洲的游客们。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751879772499_yYWfGP_1751879784025.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352039939"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年6月30日，法国巴黎，特罗卡德罗广场，一名游客在埃菲尔铁塔附近用帽子遮阳。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据印度媒体7日的报道，一位印度游客近日拍摄的视频在社交平台上引发了激烈讨论，这名游客在视频中警告不要在夏季前往欧洲旅行，理由是极端高温和公共区域、酒店及交通工具普遍缺乏空调和风扇。这段名为“Mat Aao Europe”（不要来欧洲）的短片迅速走红网络，仅数小时内就获得上万次的观看和评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有观众对此表示同情，讲述了自己在假期中饱受欧洲酷暑煎熬的经历。“欧洲现在已经不在我的旅行清单上了。”一名网友写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，也有人指责这段视频夸大其词、刻板化了欧洲。有人指出，欧洲正经历由全球变暖引发的异常高温和极端天气。该游客本人后来澄清称，他并非建议大家永远不要去欧洲，而是建议不要在9月或10月等炎热月份前往。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这段视频在社交平台上引发了关于气候变化、旅行准备、欧洲基础设施和游客预期的热烈讨论。报道认为，个体的不适不应成为对整个大陆一概而论的依据，但这场讨论无疑让极端天气时代的夏季旅行成为热门话题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;高温未激发气候行动&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管极端高温席卷欧洲大片地区，但环保组织发现，日益恶劣的天气并未如预期那样激发人们对气候行动的紧迫感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《卫报》报道，研究机构“More in Common”在6月末进行的民调显示，大多数英国民众认为前一周天气过热，担心未来更热，并认为气候危机至少是部分原因。但调查也发现，过去一年里，担心气候变化的比例从68%降至60%，对2050年实现净零排放目标的支持率也从62%降至46%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该机构的分析师指出：“问题在于，现在还有太多其他令人担忧的事情。”该机构追踪的数据显示：“三年前，生活成本是第一位的，然后是NHS（国民医疗服务体系），再是移民和气候——这两项争夺第三。现在，我们再去做民调，气候问题几乎排在最后。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，欧洲一些国家的极右翼政党也借高温攻击政府的低碳政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在西班牙，此轮热浪带来了6月份创纪录的46℃高温。Vox党领袖却借机嘲笑政府发展绿色电力的承诺，尽管没有任何证据，一些极右翼政党却将此前西班牙大停电的原因怪罪于可再生能源比例过高。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751879947803_kdPBSR_1751879951090.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352040177"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年7月6日，西班牙巴塞罗那，炎热的早晨，游客们漫步奎尔公园。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在意大利，联盟党议员克劳迪奥·博尔吉表示：“气候变化一直存在，其原因尚不明确，而解决方案与……正确的做法背道而驰。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最大的争议发生在法国。极右翼的国民联盟党领袖玛丽娜·勒庞呼吁启动“大规模空调计划”，而就在一周前，该党曾试图阻止可再生能源项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;气候活动人士警告，极右翼的气候叙事正在削弱行动支持，并为中间派政党放弃绿色政策提供借口。德国“星期五为未来”组织活动人士路易莎·诺伊鲍尔表示：“我们正处于一场关于气候的语言之战，而积极阻止这一切的人太少了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲极端高温不仅考验着民众的忍耐力，也暴露了社会在气候问题上的深刻分歧。随着热浪持续，如何平衡现实需求与长远气候目标，成为摆在欧洲面前的严峻挑战。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 23:22:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751879975284_xeQmEz_1751879975446.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31122496</guid></item><item><title>从细胞“返老还童”到器官再生：干细胞治疗离我们还有多远？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31123282</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;span&gt;·细胞的整个生命历程比作一台精密的“细胞命运机器”的运转。无论是细胞的正常发育、衰老，还是通过技术实现的“逆转”，都遵循着这台机器的内在规律。未来的核心任务之一，便是彻底解析这台机器，从而能够真正随心所欲地精准调控细胞的命运。&lt;/span&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们的身体由约200万亿个细胞构成，它们形态功能各异，如神经细胞、皮肤细胞等，但都起源于同一种具有“分身”能力的原始细胞，这就是干细胞。在很长一段时间里，科学界普遍认为，细胞的分化过程就像一条单行道，一旦“成年”便无法回头。日本学者山中伸弥发现，只需将四个特定的“转录因子”导入已成熟的体细胞中，就能奇迹般地使其“返老还童”，逆转回类似胚胎早期的状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;转录因子如同细胞内的“基因开关”，它们能调控特定基因的开启或关闭。山中伸弥找到的这四个“开关”组合能够解锁细胞的“命运程序”，使其重新获得分化成各种细胞的“多能性”，这种细胞因此被称为诱导多能干细胞（iPSC）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项革命性的技术不仅加深了人们对细胞命运的理解，更为治疗打开了广阔的想象空间：科学家可以为任何一位患者“定制”出专属的干细胞，将人体废弃物转化为具有无限潜能的干细胞、在动物体内培育出可供移植的人类器官、让衰老的细胞重返年轻状态……这些曾经只存在于科幻小说中的场景可能在不久的未来成为现实。然而要达到这个效果还面临大量的科学挑战，比如如何提升干细胞培养的效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月4日，一场在上海举行的“好望角科学沙龙”精准医疗专场活动上，欧洲科学院院士、西湖大学讲席教授裴端卿分享了在干细胞研究、细胞治疗等领域的研究成果和产业经验。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751880953298_ihaKWK_1751880953796.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352041374"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;西湖大学讲席教授裴端卿进行主题分享。图片由主办方提供&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;裴端卿介绍说，其所在的团队曾经发现，在诱导细胞重编程过程中加入常见的维生素C，可以将诱导效率提升近十万倍。最近，他们成功在尿液中的上皮细胞里面可以重新找回受精后四到五天的多能性状态的细胞，为干细胞培养提供了一条新的路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这些细胞的应用前景非常广阔，我们可以把它变成多能干细胞，也可以变成神经干细胞，神经干细胞特别在神经退行性疾病的治疗，像帕金森、老年痴呆当中有非常好的应用前景，实验室在做相当多的努力。”裴端卿说。他也坦言，目前我们对细胞命运的理解还不够深刻，导致很多应用上的问题还难以解决。比如与正常细胞相比，人工诱导多能干细胞分化出来的细胞在功能上往往要弱很多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;裴端卿将细胞的整个生命历程比作一台精密的“细胞命运机器”的运转。他认为，无论是细胞的正常发育、衰老，还是通过技术实现的“逆转”，都遵循着这台机器的内在规律。未来的核心任务之一，便是彻底解析这台机器，从而能够真正随心所欲地精准调控细胞的命运。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在干细胞领域，另一个重要的应用方向是在体外构建“微器官”，用于新药的筛选和研发。科学家们利用iPS细胞在培养皿中培育出能够模拟真实人体器官结构与功能的微缩模型，把它们作为新药的“试用者”，从而更精准地评估药效与毒性，这一方法已开始获得监管机构的认可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比药物筛选更远大的目标是直接“再造”器官以替换病变或衰竭的组织。裴端卿介绍，近期科学界在异种器官移植领域接连作出突破。科学家通过基因编辑技术，让猪等动物的胚胎无法发育出自身的肾脏，再将人类的iPS细胞注入这个“空位”，让猪的身体成为培育人类肾脏的“载体”。在一项研究中，在猪胚胎发育至28天时，其初生的肾脏结构中已有高达70%的细胞来源于人类。这一成果标志着在动物体内培育出功能性人类器官的梦想，已迈出关键一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，将这些前沿疗法从实验室推向普通患者，仍面临着成本、效率与风险等一系列挑战。如何让前沿的细胞疗法变得更可及、更有效，成为与会者们共同关心的话题。在一些动物实验中，干细胞移植造成了肿瘤等不良后果，有观众在现场提出对这一疗法的担忧。一些与会嘉宾指出，虽然现在在人类身上尚未发现这类副作用，但严格的临床试验和药物审批机制是这些药物能够成功应用的关键。多名企业家讨论了人工智能（AI）驱动的自动化细胞制备设备、生物药物合成和递送路径优化等议题，探讨如何推动前沿疗法走向规模化与产业化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“好望角科学沙龙”由中科创星、东壁科技数据和上海市研发公共服务平台管理中心共同发起举办。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 23:18:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751881456866_CRNeH1_1751881457046.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31123282</guid></item><item><title>一手对14国加税一手延长暂缓期，美政府再次极限施压贸易伙伴</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31128755</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间7日，美国总统特朗普发信函给日韩及南非等14国威胁征税，随后，他又签署行政令，延长“对等关税”暂缓期至8月1日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3个月来，美国就加征所谓“对等关税”与多个贸易对象进行谈判，但进度显著不及美方预期。目前仅与英国、越南达成贸易协议，但协议细节仍待敲定，与欧盟、日本、韩国、印度等谈判进展艰难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;特朗普公开致信14国威胁征税&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2501041" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250708/c5edee1e-e7d0-476b-ac2d-37013b416cc5.jpg" data-imageid="352111636"&gt;&lt;p&gt;当地时间7日，美国总统特朗普宣称，将从8月1日起对来自14个国家的进口产品征收关税：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;日本、韩国、哈萨克斯坦、马来西亚、突尼斯：25%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;波黑、南非：30%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;印度尼西亚：32%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;孟加拉国、塞尔维亚：35%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;柬埔寨、泰国：36%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;老挝、缅甸：40%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;特朗普：若提高对美关税，将追加同等幅度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普当天在自己创立的“真实社交”网站上发布他写给日本首相石破茂和韩国总统李在明的信，表示新关税将不包括其他行业关税。在这两封内容几乎完全相同的信中，特朗普写道：“请理解，25%这一数字远远低于消除我们与贵国之间贸易逆差所需的水平。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普警告称，如果日韩两国以提高关税作为回应，美国也将在25%的基础上再提高同等额度的关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普写道：“如你所知，如果日本（韩国）或贵国境内的企业决定在美国境内建造或生产产品，我们将不会征收关税，事实上，我们将尽一切可能快速、专业、常规地予以批准——换句话说，只需几周时间。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普表示，贸易逆差已对美国经济乃至国家安全构成重大威胁，因此必须作出改变。此项关税将独立于各类行业性关税。此外，任何试图通过第三国转运来规避该关税的做法，也将被征以更高的关税。特朗普称，选择在美国境内建厂或生产产品的公司无需缴纳此项关税。若这些国家决定提高对美关税，则美国将在现有税率基础上追加同等幅度关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“对等关税”暂缓期延长至8月1日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间7日，美国总统特朗普签署行政令，延长所谓“对等关税”暂缓期，将实施时间从7月9日推迟到8月1日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;延长最后期限，美官员频频施压&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2501044" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250708/551fc6c8-fa08-43ec-8bbf-1167cf8681f0.jpg" data-imageid="352111634"&gt;&lt;p&gt;在刚刚过去的周末，包括财政部长贝森特等在内的美方高官频繁表态，一方面施压贸易对象加快谈判步伐，另一方面暗示未能如期达成协议的国家可选择延长谈判截止期限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝森特6日接受美国有线电视新闻网采访时表示，美国总统特朗普本周将向贸易对象发送信函，告知美方计划征收的关税税率。对于在8月1日之前未能与美国达成贸易协议的国家，关税税率将恢复到4月宣布的“对等关税”水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝森特当时拒绝向媒体证实8月1日是否为最新截止日期，称“如果你想加快速度，那就行动吧”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;关税谈判进度显著不及预期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;南非&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南非总统拉马福萨7日表示，南非将继续通过外交渠道推动与美国建立更加平衡、互惠的贸易关系。南非注意到美国政府承诺，30%的关税税率将根据双方谈判结果进行调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;欧盟&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟委员会主席冯德莱恩日前表示，欧盟在关税问题上“准备好与美国达成一项原则性协议”。但若谈判失败，欧盟将坚决采取反制措施以保护欧洲经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;日本&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本与美国已进行多轮谈判，但仍未取得突破。日本首相石破茂6日表示，日本已为所有可能的关税情况做好准备，将“坚定立场”，捍卫自身利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;韩国&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国总统李在明3日表示，与美国的谈判看起来非常困难，双方都不是十分确定“想要什么”。他说，无法确定能否在7月8日前完成谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李在明同时表示，将尽最大努力与美国达成协议，并尽最大努力在谈判中取得以韩国国家利益为中心、务实共赢的结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;印度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度方面宣布，已向世界贸易组织通报，计划对部分美国产品征收报复性关税，以回应美方对从印度进口的汽车及零部件加征关税的措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;越南&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;越共中央总书记苏林日前表示，建议美方尽快承认越南市场经济地位，并取消美对越部分高科技产品的出口限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美媒：高关税将由美国消费者埋单&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据美国商务部发布的数据，去年美国总共从特朗普发出信函的其中7个国家进口了3510亿美元的商品。日本和韩国，作为美国第六和第七大贸易伙伴，去年共向美国出口了价值2800亿美元的商品。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2501042" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250708/a5115b6d-b40a-4f5d-9684-7866913c658d.jpg" data-imageid="352111635"&gt;&lt;p&gt;美国媒体分析，提高商品关税会导致美国消费者支付更高的价格。美国从韩国和日本进口的主要商品包括汽车、汽车零部件、半导体、药品和机械。特朗普政府已经对其中许多商品征收或威胁征收行业特定关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些国家则是某些特定商品的主要来源地之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，南非将面临30%的关税，而去年美国进口的铂金约有一半来自南非。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年马来西亚是美国进口半导体的第二大来源国，美国从马来西亚购买了价值180亿美元的半导体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美联社报道说，这些信件不是特朗普就关税问题发表的最终决定，只是这场关税闹剧的又一集，导致全球担忧经济增长放缓。报道说，关税使美国和其他国家更容易陷入衰退。但特朗普却坚信，关税会恢复美国国内制造业并能为他的“大而美”减税法案提供资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;道指应声收跌400点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2501043" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250708/54613630-7d4b-40d4-aef8-6bba744a833f.jpg" data-imageid="352111633"&gt;&lt;p&gt;在美国总统特朗普7日向多国发出信函，表示将对进口商品征收新的关税后，美国股市当日收盘下跌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;道琼斯工业平均指数收盘下跌422.17点，跌幅0.94%，标准普尔500指数收跌0.79%，纳斯达克综合指数收跌0.92%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，市场担忧正在加剧。投资者担心，若贸易战再次升温，今年早些时候金融市场暴跌的混乱局面可能重现。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 23:15:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751930182414_Q8eG5S_1751930182633.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31128755</guid></item><item><title>美国得克萨斯州洪灾已造成至少104人死亡，仍有24人失踪</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31128715</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2501033" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250708/87db1a14-50e2-4f9f-a00e-3aae98f15b64.jpg" data-imageid="352111585"&gt;&lt;p&gt;新华社休斯敦7月7日消息，美国得克萨斯州地方政府7日发布的消息显示，4日因暴雨引发的洪灾已经在得州造成至少104人死亡；仍有24人失踪，其中包括克尔县“神秘营”夏令营10名女童和一名营地辅导员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据央视新闻消息，据了解，得克萨斯州副州长丹·帕特里克7日承认，如果洪水警报器在河边安装，或许能挽救生命，这些警报器需要在明年夏天之前安装到位。克尔县官员曾考虑安装这些警报器，但因价格过高而犹豫不决。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 22:59:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751927978592_cyxiCp_1751927978815.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31128715</guid></item><item><title>特朗普签署行政命令，将关税暂缓期延长至8月1日</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31128685</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2501029" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250708/c528d801-dfa1-426c-8b15-86abad479172.jpg" data-imageid="352111576"&gt;&lt;p&gt;当地时间7月7日，美国总统特朗普签署行政命令，延长所谓“对等关税”暂缓期，将实施时间从7月9日推迟到8月1日。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 21:58:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751925476693_FbSRzh_1751925476896.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31128685</guid></item><item><title>美总统特朗普宣布对印尼、波黑等七国的关税税率</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31128683</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2501028" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751924138553_aYFaHz_1751924204472.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352111572"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年7月7日，印度尼西亚雅加达，集装箱堆放在码头一艘货船上。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间7月7日，美国总统特朗普在社交媒体平台上发布了致印度尼西亚、波黑、孟加拉国、塞尔维亚、柬埔寨、泰国和突尼斯的信件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普表示，美国将自2025年8月1日起对所有印度尼西亚的输美产品征收32%的关税，对所有波黑的输美产品征收30%关税，对所有孟加拉国和塞尔维亚的输美产品征收35%关税，对所有柬埔寨和泰国的输美产品征收36%关税，对所有突尼斯的输美产品征收25%的关税。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 21:39:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751924368012_ErFNGn_1751924368304.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31128683</guid></item><item><title>特朗普宣布南非等五国输美产品关税税率</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31126692</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2501009" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751915055622_KjkQyn_1751915752516.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352084432"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年4月4日，南非约翰内斯堡，长途卡车排队在一个主要货物仓库收集集装箱。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间7月7日，美国总统特朗普表示，美国将自2025年8月1日起对所有哈萨克斯坦和马来西亚的输美产品征收25%的关税，对所有南非输美产品征收30%关税，对所有老挝和缅甸的输美产品征收40%关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普表示，此项关税将独立于各类行业性关税。此外，任何试图通过第三国转运来规避该关税的做法，也将被征以更高的关税。特朗普称，选择在美国境内建厂或生产产品的公司无需缴纳此项关税。此外，若这些国家决定提高对美关税，则美国将在现有税率基础上追加同等幅度关税。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 19:19:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751915902276_6SXNwN_1751915902454.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31126692</guid></item><item><title>美国白宫：特朗普拟将“对等关税”暂缓期延长至8月1日</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31126329</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2501007" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751915161942_b5txPM_1751915182207.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352081426"&gt;&lt;p&gt;新华社纽约7月7日消息，美国白宫新闻发言人卡罗琳·莱维特7日下午在记者会上证实，美国总统特朗普计划签署行政令，延长“对等关税”90天暂缓期，将实施时间从7月9日推迟到8月1日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国财政部长贝森特6日接受美国有线电视新闻网采访时表示，特朗普本周将向贸易对象发送信函，告知美方计划征收的关税税率。对于8月1日之前未能与美国达成贸易协议的国家，关税税率将恢复到4月宣布的“对等关税”水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普7日早些时候在社交媒体上宣布，将从8月1日起分别对来自日本和韩国的进口产品征收25%的关税。当天下午，他又宣布对马来西亚、哈萨克斯坦、南非、老挝、缅甸征收25%至40%的关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普4月2日宣布开征所谓“对等关税”，引发美国金融市场暴跌。在多方压力下，特朗普又在4月9日宣布暂缓对部分贸易对象征收高额“对等关税”90天，但维持10%的“基准关税”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 19:09:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751915195060_hTFG2C_1751915195265.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31126329</guid></item><item><title>俄外长：俄方愿为伊朗提供浓缩铀贫化服务</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31126030</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2501006" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751914342047_rMTeKw_1751914382920.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352076724"&gt;&lt;p&gt;当地时间7月7日，俄罗斯外长拉夫罗夫表示，俄罗斯拥有使铀贫化的技术并愿意在该方面向伊朗提供服务。俄方可以从伊朗运出该国剩余的过度浓缩的铀并在俄企业对其进行加工，之后再作为能源用浓缩铀供伊朗核能设施使用。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 18:54:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751914405992_iekk16_1751914406206.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31126030</guid></item><item><title>美国得州一枪手因伏击联邦特工被击毙</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31125251</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2500999" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250708/d876fdf6-45ac-4a45-882c-fc467e18cad2.jpg" data-imageid="352064802"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;玻璃门上的弹孔&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间7月7日，央视记者获悉，美国三位联邦和得克萨斯州执法部门的消息人士称，一名携带步枪和战术装备的枪手于当日上午伏击了正抵达得克萨斯州麦卡伦边境巡逻队附属设施的边境巡逻人员。当地警方和联邦特工开枪还击，并将其击毙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消息人士称，这是一次针对联邦特工的蓄意袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国土安全部表示，该事件造成两名警官和一名边境巡逻人员受伤。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 17:38:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751909737822_bCDdte_1751909738021.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31125251</guid></item><item><title>伊朗总统称计划暗杀他的幕后黑手不是美国，而是以色列</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31125249</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2500996" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250708/89692321-7248-48f8-99a7-a5975437898e.jpg" data-imageid="352064793"&gt;&lt;p&gt;当地时间7月7日，伊朗总统佩泽希齐扬在接受美国媒体人塔克·卡尔森的一次采访中声称，以色列在上个月两国之间持续12天的冲突中试图暗杀他未遂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;佩泽希齐扬在回答关于他是否相信以色列曾试图暗杀他的问题时表示，以色列“确实尝试过，采取了相应的行动”，但“失败了”。佩泽希齐扬称，计划暗杀他的幕后黑手不是美国，而是以色列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列6月13日对伊朗境内目标发动袭击，伊朗随后进行还击。冲突爆发后，双方发动多轮互袭。本轮冲突造成伊朗高级军事指挥官和核科学家死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以方目前暂无回应。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 17:33:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751909551781_FhK4Ef_1751909552094.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31125249</guid></item><item><title>美国总统特朗普宣布对韩国和日本征收25%的关税</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31125246</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2500989" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751907000546_4M5Ern_1751907055380.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352064785"&gt;&lt;p&gt;当地时间7月7日，美国总统特朗普在社交媒体平台上发布了致日本首相石破茂、韩国总统李在明的信件，表示美国将自2025年8月1日起对所有日本和韩国产品征收25%的关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普表示，尽管美国与韩国和日本之间存在巨额贸易逆差，美国仍决定继续与两国合作。然而，美国决定以更加平衡、公平的贸易为前提，继续向前推进。特朗普称，贸易逆差已对美国经济乃至国家安全构成重大威胁，因此必须作出改变。自2025年8月1日起，美国将对所有韩国和日本产品征收25%的关税，此项关税将独立于各类行业性关税。此外，任何试图通过第三国转运来规避该关税的做法，也将被征以更高的关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普称，选择在美国境内建厂或生产产品的公司无需缴纳此项关税。此外，若韩国和日本决定提高对美关税，则美国将在现有25%税率基础上追加同等幅度关税。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 16:49:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751907079187_RtzWNn_1751907079372.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31125246</guid></item><item><title>告别App“套路”！工信部发布用户权益保护合规管理指南</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31125244</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;使用App时有没有遇到过这些情况？点进页面被算法推荐带偏，有些项目藏着隐性消费，人工客服很难找……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对这些问题，工业和信息化部日前组织中国互联网协会和中国信息通信研究院发布《移动互联网应用服务用户权益保护合规管理指南》，从我们最关心的个人信息、算法推荐、收费规则、投诉渠道等方面提了具体要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;个人信息保护&lt;/strong&gt;方面，要求企业必须采取严格措施，防止信息被偷看、泄露或篡改。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;算法推荐&lt;/strong&gt;方面，要求以适当方式公示算法推荐服务的基本原理、目的意图和主要运行机制。而且用户可以关闭算法推荐服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;服务收费&lt;/strong&gt;要求明码标价，自动续订、自动续费要征得用户同意，并以显著方式提醒，而且要方便用户随时取消；同时不能搞不合理的差别定价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，《指南》还鼓励在App上&lt;strong&gt;设显眼的客服电话，简化转接人工服务的步骤，&lt;/strong&gt;向老年人提供人工直连热线服务。企业遇到用户投诉要及时受理和回应。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 16:38:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751906245321_kDt7SA_1751906245549.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31125244</guid></item><item><title>美国取消对叙利亚“沙姆解放组织”的恐怖组织认定</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31125240</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间7月7日，央视记者获悉，美国特朗普政府已撤销对叙利亚“沙姆解放组织”(HTS)的外国恐怖组织认定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，“沙姆解放组织”前身为“基地”组织在叙利亚的分支“征服沙姆阵线/努斯拉阵线”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年12月，叙利亚局势发生剧变。叙政权领导人艾哈迈德·沙拉列被美国列为“国际恐怖分子”，他领导的“沙姆解放组织”被认定为恐怖组织。根据白宫6月30日的声明，特朗普在行政令中指示美国国务院对此进行重新评估。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 16:23:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751905345747_xjT8SW_1751905345985.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31125240</guid></item><item><title>湖北国资武汉联投置业终止收购三湘印象，要求返还共管账户资金</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31124857</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751894777044_8rAwNz_1751894777189.png" data-imageid="352060666"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;三湘印象  视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月7日，三湘印象（000863.SZ）发布关于控制权变更及相关交易终止的公告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告称，公司在7月7日收到控股股东上海三湘投资控股有限公司（简称“三湘控股”）出具的《告知函》，称近日三湘控股及黄辉、黄建、黄卫枝收到武汉联投置业有限公司（简称“联投置业”）发出的《工作联系函》，联投置业要求终止此前的《股权转让计划》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;双方的这笔交易要追溯至2023年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年11月17日，三湘印象公告称，公司控股股东三湘控股、实控人黄辉、黄建、黄卫枝与联投置业签订股份转让协议，并向联投置业的控股股东湖北省联合发展投资集团有限公司（简称“湖北联投”）定向增发股票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据当时的协议内容，联投置业受让三湘控股、黄辉合计持有的2.95亿股上市公司流通股股份，股份占上市公司总股本的25%，转让价款总计为17.3亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，三湘控股向武汉联投置业转让其持有的上市公司121024988股流通股股份（约占上市公司总股本的10.25%），黄辉向联投置业转让其持有的上市公司174149902股流通股股份（约占上市公司总股本的14.75%）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，黄辉关联方放弃了持股数对应的绝大多数表决权，也就是说黄辉家族全面让出了公司实际控制权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，三湘印象向联投置业的控股股东湖北省联合发展投资集团有限公司发行约3.5亿股A股股票，占上市公司向特定对象发行前总股本的30%，募集资金总额不超过10.2亿元，发行价格每股2.88元，用于补充流动资金。在股票停牌前，三湘印象的股价为3.84元/股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在股份协议转让、表决权放弃、特定对象发行股票完成后，湖北联投将直接及间接控制公司约6.5亿股股份，占公司总股本的42.31%，成为三湘印象新的控股股东，实际控制人变更为湖北省国资委。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据上述两个公告的内容，此次湖北国资入主三湘印象的总代价为27.5亿元。其中，联发投将以现金方式全额认购三湘印象向特定对象发行的股份，募资金额总额不超过10.2亿元。另外股权转让价款17.3亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在7月7日的这份公告中，联投置业的终止协议就涉及上述2.95亿股股份的转让，以及三湘控股和黄辉关联方的绝大多数表决权。随着终止协议的终止，上述实际控制人变更为湖北省国资委的计划也随即终止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三湘控股表示，近日公司收到联投置业发来的《工作联系函》，联投置业要求终止《股权转让协议》，同时请三湘控股配合返还共管账户资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三湘印象表示，本次交易协议终止后，公司目前的发展战略、经营规划、主要业务未发生变化。公司控股股东、实际控制人未发生变化，并将继续积极履行控股股东的责任和义务，维护上市公司及广大中小投资者的合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三湘印象成立于1996年，总部位于上海，核心业务为文化产业与房地产业，旗下公司文化板块旗下观印象艺术发展有限公司是由张艺谋、王潮歌、樊跃三位导演联合设立，其中《印象刘三姐》在国内实景演出中颇为知名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;武汉联投置业有限公司成立于2009年5月，注册资本30亿元，是湖北联投旗下城市更新核心子公司之一，主要负责城市更新、地产开发、商业运营等业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当时关于三湘印象未来业务发展计划，股份转让协议中提到，双方同意上市公司现有的业务应当继续以子公司形式独立运营，而由于联发投一方与上市公司在房地产开发等领域存在相同业务情况，未来联发投将逐步将其持有的与房地产开发主业相关的，以及相关联延伸产业、与上市公司构成同业竞争关系的资产注入上市公司，切实提升上市公司的经营规模及盈利能力。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 14:59:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751894777044_8rAwNz_1751894777189.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31124857</guid></item><item><title>俄总统普京签署允许无国籍人士以合同制服役的法案</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31125182</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2500862" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250707/dd8db957-70c5-4fbb-83b0-7d3dfd84e907.jpg" data-imageid="352064388"&gt;&lt;p&gt;当地时间7月7日，总台记者获悉，俄罗斯总统普京签署法案，允许无国籍人士以合同制服役。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 14:32:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751898551926_ZBtPsG_1751898552111.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31125182</guid></item><item><title>特斯拉股价低开超7%！马斯克成立“美国党”引发投资者担忧</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31125112</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;马斯克再度高调介入政治让旗下车企特斯拉“雪上加霜”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月7日美股开盘，特斯拉股价低开超7%。截至发稿，特斯拉跌超6.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻，当地时间7月5日，美国企业家埃隆·马斯克在社交媒体平台X上发文称，“美国党”于当日成立，以还给人民自由。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;央视新闻还报道称，美国总统特朗普在被问及如何看待马斯克宣布成立新政党时表示，马斯克“可以从中找点乐子”，但他认为这实属“荒谬”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道指出，当天晚些时候，特朗普在社交媒体平台“真实社交”上发文表示，看到马斯克在过去五周里彻底“脱轨”，他感到很难过。特朗普称，马斯克甚至想成立一个第三政党，而这在美国从未成功过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期，马斯克与美国总统特朗普就“大而美”税收和支出法案产生分歧。马斯克正是在二人的“隔空骂战”中逐步提出了成立这一新政党的想法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月22日，美国国会众议院以微弱优势通过了特朗普政府提出的一项大规模税收与支出法案。特朗普政府将该法案描述为“大而美”。其中，一项旨在鼓励购买特斯拉的电动汽车税收抵免政策并未被纳入该法案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外媒普遍认为，马斯克与特朗普之间决裂的开端，正源于这一税改法案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间6月5日，双方矛盾公开化，在社交媒体上的骂战升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此期间，马斯克发布了一项有关“建立新党派”的投票，“是时候在美国建立一个新的政党来代表80%的中间阶层了吗？”结果显示，已有超过560万人参加，80%参与者表示支持。针对投票结果，马斯克写道“公众已经发声。美国需要一个全新的政党，来代表80%的中产阶级！刚好有80%的人表示同意。”随后他又补充说“美国党（The America Party）”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月30日，马斯克猛批特朗普力推的所谓“大而美”税收和支出法案并表示，如果法案通过，第二天就会成立“美国党”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间7月4日，美国总统特朗普签署“大而美”税收和支出法案，使其生效。法案签署成法的几个小时前，马斯克再次在社交平台上发布有关建立新党派“美国党”的投票。在收到的约124.9万网络投票中，65.4%的网民支持成立新党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马斯克涉足政治领域一直困扰着投资者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;盛宝银行(Saxo Bank)分析师尼尔·威尔逊(Neil Wilson)表示，“投资者担心两件事：一是特朗普的愤怒会影响补贴；更重要的是，马斯克心不在焉。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国投资公司Azoria Partners更是直接推迟其特斯拉ETF的上市，该ETF将投资特斯拉的股票和期权。该投资公司的CEO James Fishback在社交媒体上发文称，“我鼓励（特斯拉）董事会立即开会，要求埃隆澄清他的政治抱负，并评估这些抱负是否与他作为特斯拉CEO的全职职责相符。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年5月，投资者曾对马斯克减少政治参与、继续担任特斯拉首席执行官五年的决定表示欢迎。去年，他为特朗普的连任竞选花费了近3亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据路透社统计，特斯拉股价在特朗普当选后创下历史新高，但自那以后已下跌35%，成为今年美国“七大高增长公司”中表现最差的股票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不仅如此，特斯拉当下还正努力应对全球销量下滑的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年第二季度，特斯拉全球交付量为38.41万辆，比去年第二季度减少了约6万辆，同比下降13.48%，FactSet的数据显示，华尔街分析师预计特斯拉的交付量约为38.7万辆。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 14:28:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751897778778_WXZdct_1751897778954.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31125112</guid></item><item><title>因在金洲慈航重组项目中未勤勉尽责，东海证券被罚没6000万</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31124811</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751894339518_fEjNbW_1751894339677.png" data-imageid="352059599"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;东海证券  视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因在重大资产重组项目中未勤勉尽责，东海证券股份有限公司（下称“东海证券”，832670）被“没一罚三”，合计遭罚没6000万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月7日，东海证券发布公告称，公司于2025年7月3日收到中国证监会的行政处罚事先告知书，行政处罚生效日期为2025年6月27日，涉嫌违法违规事项类别为重大资产重组项目未勤勉尽责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体而言，公告显示，东海证券于2023年2月6日收到《中国证券监督管理委员会立案告知书》。经中国证监会查明，东海证券在担任金洲慈航集团股份有限公司（下称“金洲慈航”）2015年重大资产重组独立财务顾问的项目中，出具的相关文件存在重大遗漏、虚假记载，在独立财务顾问业务中未勤勉尽责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“包括未为尚未完结的持续督导工作重新指定财务顾问主办人；未审慎核查其他中介机构出具的专项报告；未保持职业怀疑，未对标的公司业绩承诺实现情况进行充分核查和验证。”公告称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;依据2005年修订的《中华人民共和国证券法》第二百二十三条的规定，中国证监会拟决定对东海证券责令改正，没收业务收入1500万元，并处以4500万元的罚款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东海证券在公告中表示，对于上述《行政处罚事先告知书》所认定的内容与处罚，公司诚恳接受并将深刻反思，认真落实整改，进一步提高思想认识，积极落实监管要求，严格遵守各项法律法规，不断完善内部控制的规范性和有效性，切实维护公司及广大投资者利益，促进公司持续健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，对于本次处罚对公司的影响，东海证券在公告中表示，经营方面，上述事项未对公司的经营活动产生重大不利影响，目前公司经营情况正常；财务方面，上述事项未对公司的财务状况造成重大不利影响，目前公司财务状况稳定；公司不存在因本次处罚/处理而被终止挂牌的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开资料显示，金洲慈航由金叶珠宝股份有限公司更名而来。2015年2月3日，金洲慈航停牌筹划重大事项。2015年5月31日，金洲慈航披露了《发行股份及支付现金购买资产并募集配套资金暨关联交易报告书（草案）》等文件，拟通过发行股份与支付现金相结合的方式，购买中融（北京）资产管理有限公司等4位股东合计持有的丰汇租赁有限公司（简称“丰汇租赁”）90%的股权，交易对价为59.499亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2015年5月31日金洲慈航披露的《上市公司并购重组财务顾问专业意见附表第2号——重大资产重组》中，东海证券作为独立财务顾问，对此次重组出具了意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020年4月30日，金洲慈航公告称，因2018年度、2019年度连续两个会计年度经审计的净利润为负值，公司股票简称自2020年5月7日起变更为“*ST金洲”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到了2022年11月11日，金洲慈航收到证监会下发的《行政处罚及市场禁入事先告知书》。经查明，金洲慈航2015年重大资产重组信息披露存在重大遗漏，未按规定披露丰汇租赁的关联交易。证监会拟对金洲慈航、丰汇租赁责令改正，给予警告，并分别处以60万元罚款。2023年4月3日，金洲慈航被深交所摘牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官网资料显示，东海证券1993年成立于常州，原名“常州证券”，2005年成为全国首批10家创新试点券商之一，2015年在全国中小企业股份转让系统挂牌。目前，公司注册资本18.56亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;股权方面，公司持股比例在5%以上的股东共有2家，分别为常州投资集团有限公司、山金金控资本管理有限公司，持股比例分别为26.68%和16.69%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业绩方面，东海证券2024年年报显示，报告期内，公司全年实现营业收入14.69亿元，同比增125.94%；实现归属于挂牌公司股东的净利润2348.71万元，扭亏为盈。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 14:12:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751894339518_fEjNbW_1751894339677.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31124811</guid></item><item><title>俄罗斯前交通部长斯塔罗沃伊特自杀身亡</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31124946</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2500660" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250707/4185e1f9-7374-49b0-950a-6e95f414e7b7.jpg" data-imageid="352061708"&gt;&lt;p&gt;当地时间7日，俄罗斯侦委会确认，当天被解除职务的俄罗斯前交通部长斯塔罗沃伊特自杀身亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天稍早，克里姆林宫官网发布消息称，俄总统普京签发总统令，免除斯塔罗沃伊特俄罗斯交通部长职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯塔罗沃伊特于2024年5月担任俄罗斯交通部长职务。此前曾任库尔斯克州州长。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 13:59:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250707/4185e1f9-7374-49b0-950a-6e95f414e7b7.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31124946</guid></item><item><title>电解液龙头天赐材料拟赴港上市，近日正与竞争对手掀起新“诉讼战”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31124688</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751894028177_Zb8nKt_1751894028365.png" data-imageid="352058562"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;天赐 视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;锂电产业链赴港上市的队伍还在继续快速扩大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月7日晚间，电解液龙头天赐材料（002709.SZ）公告披露，公司于7月4日召开董事会会议及监事会会议，审议通过《关于公司发行H 股股票并在香港联合交易所有限公司上市的议案》《关于公司发行H股股票并在香港联合交易所有限公司上市方案的议案》等有关议案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告称，为深入推进公司全球化战略布局，打造国际化资本运作平台，满足海外业务的持续发展需要和提质增效要求，提升公司在国际市场的综合竞争实力，巩固行业地位，公司计划公开发行H股股票并申请在香港联合交易所有限公司主板挂牌上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至目前，天赐材料正积极与相关中介机构就本次发行的相关工作进行商讨，除本次董事会审议通过的相关议案外，其他关于本次发行的具体细节尚未最终确定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;天赐材料系国内电解液龙头。过去的2024年，天赐材料称核心产品电解液销量增长势头强劲，全年销售超过50万吨，较去年同比增长约26%。但由于受到原材料价格波动、竞争加剧等多方面影响，报告期内产品价格及单位盈利下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，该公司全年营收125.18亿元，和上年同期相比（同比）减少18.74%；归属于上市公司全体股东的净利润为4.84亿元，同比大幅减少74.4%。锂离子电池材料业务去年占公司总营收的87.67%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公司在年度报告中写道，随着中国新能源汽车渗透率突破50%，锂电池材料行业需求进入平稳时期，电解液市场整体增速放缓，整个锂电池上下游产业链以消化库存和减缓资本开支为主，行业竞争仍然激烈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年一季度，天赐材料营收为34.89亿元，同比增加41.64%；归属于上市公司股东的净利润为1.50亿元，同比增加30.80%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公司同样提及，从整体发展趋势来看，锂离子电池技术正朝着高安全性、长循环寿命、低成本、高能量密度方向迈进，2025年，锂电企业不仅需要提升产品性能，更要追求极致性价比，为此在提升科技水平的同时保持成本的控制能力将成为行业核心方向。此外，市场增量明确、盈利更为稳定的海外市场已成为重要的破局方向之一，为此各家企业均开启并加快了开拓全球市场的步伐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;天赐材料强调，随着国内电解液市场的饱和和竞争加剧，未来国内电解液出口海外将成为明确主线，出口量将逐步提升，同时也会对头部企业的全球供应能力提出更高的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;实际上，在全球化布局方面，天赐材料在今年明显加速。就在6月12日，天赐材料新披露了一则海外投资，公司及全资孙公司 Tinci Materials Jorf Lasfar SAS（ 下称“项目公司”）与摩洛哥王国签署了投资协议，拟通过项目公司在摩洛哥投资建设电解液与原材料一体化生产的综合基地，生产年产15万吨电解液产品及其关键原材料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据公告，项目将在杰迪代省（卡萨布兰卡-塞塔特大区）位于Jorf Lasfar 的工业园区内实施，项目总投资额预计为25.76亿摩洛哥迪拉姆（约2.8亿美元）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;位于非洲北部、与欧洲隔地中海相望的摩洛哥当前也是中国电池产业的新据点。不仅地理位置独特，摩洛哥还有着丰富的矿产资源，并且与美国和欧盟之间有着自由贸易协定，成为中企规避相关限制的理想跳板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了摩洛哥，天赐材料目前也在美国当地推动本土化产能建设。今年1月，天赐材料公告披露，与美国工业巨头霍尼韦尔签署合作协议，共同组建合资公司，加速电解液及六氟磷酸锂在北美市场的规模化生产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据公司今年4月在业绩说明会上介绍，上述项目处于前期准备阶段，合资公司之一德州天赐计划建设的年产20万吨电解液项目，前期已完成土地购置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从公司去年年度报告披露情况来看，其海外营收占比较小，仅为4.38%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外值得关注的是，近日，天赐材料正与另一家上市公司永太科技（002326.SZ）打“诉讼战”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月2日，天赐材料子公司向永太科技及其实控人之一的何人宝等12位对象提起诉讼，指控其侵犯商业秘密侵权纠纷，请求法院判令被告销毁年产13.4万吨液体锂盐产业化项目中利用原告技术秘密建设的生产产线设备及生产工艺资料，并且索赔8.87亿元及115万元律师费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;永太科技当天发布公告称，公司所研发的生产工艺具有完全自主的知识产权。同时，公司始终坚守公平竞争的原则，反对滥用市场支配地位等一切形式的市场垄断和不正当竞争行为，倡导以创新与合作推动行业健康发展，任何试图通过非正当手段谋取市场优势地位的行为都难以逃脱法律和市场规则的约束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后的7月3日，永太科技公告称，公司及子公司永太高新就天赐材料侵害名誉权行为提起诉讼，并分别索赔5751.93万元、1元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 13:50:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751894028177_Zb8nKt_1751894028365.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31124688</guid></item><item><title>龙光集团境内债重组进展：大部分债券将提前通过表决</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31124503</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751893380378_GYi1Dw_1751893380577.png" data-imageid="352056000"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;龙光  视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月7日，澎湃新闻获悉，深圳市龙光控股有限公司境内债券重组中，包括H光耀07A、PR龙联08A等在内的8只ABS，已经获得投资人表决通过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;知情人士透露，龙光集团此次境内债券重组投票情况非常积极，涉及的 21 笔公司债券及资产支持证券已经接近完成投票，除上述8笔ABS外，预计在未来的1-2天内会有更多债券宣布通过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前澎湃新闻曾了解，龙光集团表示会尽力在重组会议召开完毕后2个月内开放购回选项申报登记；4个月内发布以物抵债模式的申报登记公告；4个月内发布特定资产选项申报登记公告；6个月内发布该单一资产信托抵债模式的申报登记公告；12 个月内发布该集合资产信托抵债模式的申报登记公告；12 个月内发布股票选项申报登记公告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月23日，深圳市龙光控股有限公司向债权人发送了境内债券及资产支持证券重组议案，为21笔公司债券及资产支持证券持有人提供重组方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重组方案显示，第一个选项为全额转换特定资产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;龙光拟以“上海临港商业”的相关收益权设立信托。每100元标的债券剩余面值可以转换为价值100元的信托份额，无本金削减。信托设立后将首先支付获配标的债券面值0.5%金额的头部现金，信托存续期间按照0.15%/年产生信托收益，信托收益于信托到期时一次性支付。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全额转换特定资产是指将债券全额转换为有稳定现金流的长期经营性特定资产。从目前出险房企披露的重组方案来看，龙光是唯一一家在重组方案中提供“不减本金且有优质经营性实物资产做保障”选项的房企。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;资料显示，上海临港商业是目前上海临港新区规模最大的商业中心，它的体量达到了14.4万平方米，目前招商工作已进入尾声，预计将在今年开业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二个选项是资产抵债，包括以物抵债、单一资产信托和集合资产信托三种模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在以物抵债模式下，龙光以指定范围内实物资产抵偿公开债券。相比原方案，龙光此次将抵债对价由100：25元大幅提升至100：35元，35元对价中包括1元的现金。同时，增设单一资产信托，可申报34元信托份额+1元现金，以更灵活的方式让中小投资人也可参与资产抵债选项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在集合资产信托模式下，龙光以指定范围内资产相关收益权设立信托，抵债对价则由此前的100:30元提升至100:35元。除1.5%的信托金额作为头部现金外，还增设第1年末、第2年末的1%刚性兑付安排，使得信托选项的前期现金流更有保障，回收时间更快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此选项的任何一种模式下，龙光的投资人都能获得现金即时偿付安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，龙光资产抵债选项下“以物抵债”和“单一资产信托”模式均不设收益上限，未来相关资产升值产生的全部收益将完全归属于投资人所有。同时，龙光将3项以物抵债资产梳理为产权属清晰、完整的资产，使得更多投资人可以参与以物抵债选项。这些抵债资产项目类型丰富，包括省会城市核心地段写字楼、酒店、住宅、地块等，区位及整体资产质量优质。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三个选项是现金购回，相较于原方案，购回价格由15%大幅上调至18%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;增设资产出售变现机制：若现金购回需求超过选项上限，龙光将启动指定资产的资产出售，出售所得净资金再次按18%的价格进行现金购回。投资人有机会按优于二级市场债券价格实现现金退出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;龙光在现金购回选项中增设了“资产出售变现机制”，如果投资人有超额需求，公司考虑通过多轮出售，所得现金继续补充现金购回需求，可能超过既定选项现金额度的上限。此举有助于以更灵活的方式最大程度满足投资人对该选项的需求，最大化地增加该选项获配份额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此选项可实现最快退出，重组方案通过后将首先进行现金购回安排，回收时间最短。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四个选项为债转股，龙光拟定向增发5.3亿股股票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;转股价格6港元/股，龙光对在2年末还未卖出股票的投资人一项附加权利，若届时60个交易日平均股价低于1.08港元，则公司再额外增发20%股份（补充增发股票数量为第2年末持有未出售的定增股票数量的20%）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第五个选项是全额留债。新方案将展期期限从9.5年缩短至8年，展期时限在目前同行业中最短。另外，龙光此次还增设了现金提前偿付安排，对通过的债券且同意重组议案的投资人提前偿付0.2%本金，鼓励投资人积极参与重组方案。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 13:46:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751893380378_GYi1Dw_1751893380577.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31124503</guid></item><item><title>陆家嘴集团转让上海鸿霈置业100%股债，转让底价9.45亿元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31123199</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月7日，据上海联合产权交易所披露的信息显示，上海前滩国际商务区投资（集团）有限公司将上海鸿霈置业有限公司100%股权及债权挂牌转让，转让底价9.45亿元，其中债权约4.88亿元。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2499852" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751880280896_sMw8Ek_1751880289931.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352040489"&gt;&lt;p&gt;资料显示，上海鸿霈置业有限公司成立于2014年11月27日，注册资本约5.61亿元，公司唯一股东为上海前滩国际商务区投资（集团）有限公司，上述产权转让已获得所属集团上海陆家嘴集团（有限）公司批准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财务数据显示，上海鸿霈置业有限公司目前资产总计约8.6亿元，评估价值约9.74亿元，负债总计约5.18亿元，净资产约3.41亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可查询的公开资料显示，上海鸿霈置业有限公司持有资产主要为前滩46-01地块商住办项目，项目总建筑面积57943平方米，总用地面积11746平方米，地下建筑面积35435平方米 ，地上建筑面积22346平方米。其中，包括前滩首个租赁公寓——前滩雍萃46，即前滩惠临雍萃公寓。该项目2017年封顶，2019年入市运营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，前滩46-01地块是前滩国际商务区内首个装配式建筑试点项目，也是上海首个要求建成后全部自持的土地挂牌项目。前滩46-01项目分别在办公、住宅以及裙楼进行了装配式建筑部分试点，预制率达25%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 13:37:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751881324444_nw2Kza_1751881324606.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31123199</guid></item><item><title>私募备案上半年同比激增53.61%，百亿量化私募成主力</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31123504</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年上半年，私募基金备案产品热情高涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;私募排排网数据显示，截至6月30日，6月共有1100只私募证券产品完成备案，创下年内单月次新高，环比增26.44%。2025年上半年备案私募证券产品更是高达5461只，同比增53.61%，环比增100.48%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，股票策略依然是上半年备案的主流策略，而百亿量化私募成为上半年私募产品备案主力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;股票策略位居各类策略之首&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从五大一级策略的分布情况来看，股票策略私募产品备案数量位居各类策略之首。私募排排网数据显示，上半年备案股票策略产品高达3458只，占到备案产品总量的63.32%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;融智投资FOF基金经理李春瑜认为，这主要是因为在科技创新政策和产业升级预期的双重驱动下，A股市场呈现稳步回暖态势，以人工智能为代表的核心赛道表现尤为活跃，有效提振了市场风险偏好和投资者情绪。其次，私募证券产品整体业绩表现亮眼，特别是量化策略产品凭借其突出的超额收益能力，获得了资金的重点配置。此外，持续优化的监管环境也为投资者信心提供了有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2500291" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751885962694_GTMEx8_1751886018385.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352042699"&gt;&lt;p&gt;多资产策略和期货及衍生品策略位居次席，两大策略上半年备案产品数量差距并不大，成为继股票策略后最受青睐的两大策略。私募排排网数据显示，上半年分别备案多资产策略和期货及衍生品策略产品802只和633只，占比依次为14.69%和11.59%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这反映出在低利率市场环境下，投资者对资产配置多元化的需求显著提升。这两类策略凭借其风险分散和收益稳定的特性，较好地满足了投资者优化投资组合、平衡风险收益的需求。” 李春瑜说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;组合基金和债券策略上半年备案产品数量表现垫底。私募排排网数据显示，上半年分别备案组合基金和债券策略产品220只和212只，合计占比不足10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;百亿量化私募是备案主力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在5461只备案私募证券产品中，量化产品占比接近五成。私募排排网数据显示，上半年备案量化私募产品2448只，占到备案产品总量的44.83%，同比增67.10%，环比增116.45%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，占据主导地位的仍然是股票策略。上半年合计备案股票量化产品1715只，占到量化产品总量的70.06%；其次是期货及衍生品策略量化产品，上半年备案372只，占到量化产品总量的15.20%；再次是多资产策略量化产品，上半年备案284只，占到量化产品总量的11.60%；债券策略和组合策略中，量化产品合计占比不足4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;股票量化产品主要以指数增强产品为主，上半年备案产品1061只，占到股票量化产品总量的61.87%；其次是股票市场中性策略，上半年备案产品571只，占到股票量化产品总量的33.29%；期货及衍生品策略量化产品中，上半年备案量化CTA策略产品355只，占到期货及衍生品策略量化产品总量的95.43%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2500292" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751885987232_hE5aAi_1751886029023.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352042700"&gt;&lt;p&gt;从管理人类型来看，上半年共有1775家私募证券管理人有备案产品，主观私募高达1007家，占比56.73%；混合私募和量化私募分别有372家和331家，分别占比20.96%和18.65%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，上半年备案产品数量不少于20只的33家私募管理人中，量化私募占到27家，其中百亿量化私募占到18家，可见百亿量化私募成为今年上半年的私募产品备案主力军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;百亿量化私募黑翼资产上半年备案产品95只居首，紧随其后备案产品数量排名第二到第六的均为百亿量化私募，分别是宽德私募、北京正定私募、量派投资、明汯投资和世纪前沿，上半年依次备案产品79只、62只、61只、60只和54只。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A股长期重估空间有支撑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多家私募发布的最新观点显示，对后市保持积极乐观的占多数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;星石投资认为，4月、5月新增非银存款大幅增加，资金进入股市，在流动性的驱动下，小微盘股和红利股这两类宏观相关性弱的资产表现持续占优，而其他板块轮动较快，趋势不明确。当前小微盘策略收缩至微盘股，红利策略收缩至银行股，两类策略都缩圈到极致，这种市场状态不可持续，市场结构有转换的需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“6月市场震荡上行后，股市整体风险溢价仍处于历史高位，性价比较高。股市总市值/居民存款处于历史低位，潜在增量资金充裕，将支撑A股长期重估空间。”星石投资表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;淡水泉认为，在资金仍在场内积极寻找机会的情形下，新兴成长类资产仍然有望成为市场关注重点。部分高景气赛道通过技术迭代、品牌升级或全球化突破等途径实现企业的快速增长，使其对宏观波动和关税扰动具备相对免疫的特点，也符合当下资金的投资偏好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重阳投资合伙人寇志伟同样对后市表示乐观，他指出，当前内地与香港市场流动性充裕，港元与美元短期利率出现罕见背离。中国经济与股市在四月经受住了海外扰动因素的“压力测试”，证明了内在韧性。这些因素意味着市场下行风险相对有限，中国股票市场正转向创新定价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业方面，寇志伟表示，将继续聚焦科技创新和具有全球竞争力的优势产业，部分产业在上半年已有表现，但大产业趋势刚起步，优质公司估值仍然合理，投资机会丰富。同时，他也表示，应重视挖掘优质公司遭遇扰动因素冲击后的机会，积极布局中期竞争力未受宏观波动实质影响的行业龙头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;淡水泉看好AI产业链、国产半导体设备、芯片等科技方向的投资机会，也关注高端制造由于新技术突破带来的企业成长机会。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 13:32:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751886733717_xNT4Tb_1751886733949.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31123504</guid></item><item><title>存储芯片厂商长鑫科技启动IPO辅导备案，估值超1500亿元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31123462</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月7日，证监会官网显示，国内DRAM龙头企业长鑫科技集团股份有限公司（以下称“长鑫科技”）已启动上市辅导备案，正式开启IPO进程。辅导机构为中国国际金融股份有限公司和中信建投证券股份有限公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;备案信息显示：长鑫科技成立于2016年6月13日，公司注册资本为601.9亿。公司位于安徽省合肥市，公司法定代表人为赵纶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长鑫科技的主营业务为动态随机存取存储器（DRAM）产品的研发、设计、生产及销售。目前长鑫科技无控股股东，第一大股东合肥清辉集电企业管理合伙企业（有限合伙），直接持有公司21.67%股份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得关注的是，在此次上市前，该公司已获得包括国家大基金在内的多轮重磅投资，2024年3月最新一轮融资估值已达1508亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为国内DRAM厂商的代表，长鑫科技拥有显著的市场优势，其多元的产品线和多年来深耕本土市场的积累令其市场认可度不断提升，是竞争激烈的芯片行业内具备稀缺性的投资标的。若IPO进程顺利，长鑫科技有望成为A股“存储芯片第一股”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据IPO备案信息显示：整个辅导分成前期、中期和后期。前期是全面尽职调查，形成具体辅导方案；中期协助公司制定和完善财务会计制度及内部控制制度，制定可行的募集资金投向规划；后期则为上市公司信息披露、上市公司有关人员的诚信业务及法律责任等。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 13:29:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751886310094_a5jn6J_1751886310322.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31123462</guid></item><item><title>媒体询问美国得州洪灾责任归咎问题，特朗普回应：我听不见</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31124361</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751893398654_JC3rWc_1751893398936.png" alt="媒体询问美国得州洪灾责任归咎问题，特朗普回应：我听不见"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:06&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;媒体询问美国得州洪灾责任归咎问题，特朗普回应：我听不见&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;7月6日，美国总统特朗普在面对记者“是否将得克萨斯州洪水损失归咎于联邦政府削减开支”的提问时，直接表示“我听不到你的问题”。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 13:28:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751893398654_JC3rWc_1751893398936.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31124361</guid></item></channel></rss>