<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>澎湃新闻</title><link>https://www.thepaper.cn</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>以色列民众呼吁达成停火协议，要求政府叫停进攻加沙城</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31465505</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756006929086_W3n2AC_1756006929314.png" alt="以色列民众呼吁达成停火协议，要求政府叫停进攻加沙城"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:47&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;以色列民众呼吁达成停火协议，要求政府叫停进攻加沙城&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;8月23日，大量以色列民众和被扣押人员家属在以色列特拉维夫举行抗议示威活动，要求内塔尼亚胡政府叫停进攻加沙城的军事行动，并达成停火和释放被扣押人员的协议。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 24 Aug 2025 04:21:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756006929086_W3n2AC_1756006929314.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31465505</guid></item><item><title>朝鲜公布朝军在库尔斯克地区作战画面，士兵摧毁敌军装甲部队</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31465503</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756005839162_S6bpWp_1756005839407.png" alt="朝鲜公布朝军在库尔斯克地区作战画面，士兵摧毁敌军装甲部队"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:10&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;朝鲜公布朝军在库尔斯克地区作战画面，士兵摧毁敌军装甲部队&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;8月22日，朝鲜国家电视台公布了一段朝鲜士兵在俄罗斯库尔斯克地区与乌军交战的视频。视频显示，朝鲜士兵在废墟和翻倒的车辆之间穿梭。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 24 Aug 2025 04:20:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756005839162_S6bpWp_1756005839407.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31465503</guid></item><item><title>一场篮球赛事，如何成为上海篮球少年们的青春</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31465492</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2701516" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756003819652_7DcHsb_1756003977340.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="356232559"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;周宸林。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比赛结束的地铁里，周宸林反复刷着图片直播，希望第一时间下载自己手捧冠军奖杯的图片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“打算发几条朋友圈？”“一条，不，两条，还是三条吧......”听到记者的提问，周宸林反复修改着答案，嘴角的弧度也越来越大。&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;此刻，是属于上海篮球少年最纯粹的快乐。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8月23日，2025年MAGIC3青少年三对三超级篮球赛（大众组）总决赛在宝山体育中心篮球馆鸣金。最终，Blue90队获得本届MAGIC3大众组男子组冠军，感觉狠队加冕女子组冠军；来自清华附中的洪麦、来自上海市友谊中学的蒋明珠分获男女MVP。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当赛事来到第七届，规模、影响力与参与度都持续攀升，这项赛事也逐渐成为上海篮球少年们的青春回忆。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2701578" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756004662384_z2S1Tk_1756004673558.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="356232555"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;洪麦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一届比赛，一代人的青春&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当漫天金色彩带飘落，男子组MVP洪麦已经开始规划赛后做点什么。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“我们可能会再聚一下吃顿饭，因为后面大家就要各奔东西了，所以这场比赛是一个非常难忘的瞬间，可以说是我们生命中浓墨重彩的一笔。”面对镜头，洪麦说下这样一番话。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;初中时期，洪麦就拿到过MAGIC3精英组的冠军，随后前往清华附中读书，时隔几年再次参赛，动力源于他口中的“兄弟篮球”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这次参赛相当于多了一个圆梦的机会，想在高三毕业季再次跟好兄弟们拿一次冠军。这两年大家变化都挺大的，都变得更加成熟了。”洪麦说。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756004537134_cbX3sM_1756004537370.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="356232557"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;王铎桦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洪麦身边，赛事解说员王铎桦也有类似的感慨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“我高二暑假接受前交叉韧带手术，拆线的当天在医院里接到了MAGIC3官方的电话，询问我第二天有没有时间来做青少年解说员，那是我解说生涯的起点。”回忆起四年前的夏天，王铎桦依旧历历在目。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王铎桦边说边翻手机里的照片，把戴着手术护具第一次解说比赛的照片递到澎湃新闻记者面前，“即便现在我已经有了不少解说经验，应该算蛮老练了，但今天拿到话筒的那一刻，我还是平复了两分钟情绪才说出第一句话，这大概就是我对MAGIC3的情愫吧。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是属于赛事的积淀。自2019年创办起，MAGIC3就把“零门槛”写进基因：不限户籍、国籍，不设报名费，面向在沪学习与生活的青少年开放，鼓励跨校自由组队，于是一批又一批上海篮球少年们在这里找到了舞台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据统计，今年赛事自7月启动以来，吸引近1.5万名青少年选手参与，累计展开超万场激烈角逐，赛事相关话题在社交平台累计传播已突破4000万次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;七年时间不长不短，但刚好覆盖了一代篮球少年们的初中与高中，于是比赛也变成了青春的回忆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;总决赛的现场，赛事运营方负责人戴富祺表示：“这不是某一个人的赛事，它属于上海，属于上海的青少年。我们希望这个赛事能够一直办下去，为培养未来的竞技人才做贡献。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2701519" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756003902641_DWERsb_1756004102755.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="356232556"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;慈世平现身MAGIC3。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;赛事7年，如何做加法&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于上海的篮球少年们而言，MAGIC3是一段青春的回忆，那么对于赛事运营方而言，7年时间足以让一个赛事从萌芽走向成熟。成熟之后如何做加法，MAGIC3没有停止思考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;于是今年的总决赛现场，前NBA球星慈世平带着笑容出现在孩子们面前。互动环节，慈世平还给球员们示范了两个防守动作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;参与互动的陈昕玥告诉澎湃新闻记者，“虽然慈世平教的两个动作我没做多久，他也没给我们多高的要求，但我做了两个来回就觉得很累，腿很酸。虽然交流时间不算很长，但我觉得还是非常受益。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈及为何邀请慈世平，戴富祺给出了自己的思考，“青少年需要一个好的球星作为榜样，NBA球员具备这样的属性，而且他们非常支持中国的公益，对青少年体育事业也非常认真，所以我们每年都希望能邀请NBA球星与我们互动，为活动增添一些光彩。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除此之外，赛事的“朋友圈”也在扩大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为进一步推动长三角青少年体育协作，2025年MAGIC3再度走出上海，于江苏太仓、浙江嘉善举办长三角交流赛，共吸引64支队伍、320名青少年选手以球会友、增进交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，西藏日喀则青少年篮球代表团也应邀访沪，参与包括参观上海体育博物馆、接受前CBA球员指导训练、观摩总决赛以及与上海球队进行友谊赛等多项交流活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;方方面面的变化，既有过往几年总结出来的“方法论”，也藏着MAGIC3努力突围的方向。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2701547" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756004208326_fB7E6C_1756004216173.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="356232558"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;MAGIC3是上海著名的景观赛事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;更多可能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在戴富祺看来，如今的MAGIC3不仅是一场青少年篮球赛事，同样也可以结合文旅商体展，挖掘出更多可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于原因，戴富祺给出了自己的判断，“当下的群众体育赛事进入了一个黄金时期，全国各地都在举办全民参与的体育赛事，并且获得非常高的流量和关注度。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;把球场搭在地标之下，是MAGIC3最具辨识度的场景设计，今年同样如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大区赛期间，东方明珠城市广场、南京东路世纪广场、上海·海上世界以及嘉亭荟城市生活广场等城市地标与核心商圈，都有MAGIC3的身影。除了一以贯之的景观赛事，现场还特设了“青春运动集市”，联合赞助品牌推出体育周边展销、互动体验及创意打卡区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;据不完全统计，赛事大区赛期间，各商圈总体客流环比上周平均提升约12.27%，销售环比上周平均提升5.37%。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2701548" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756003941504_RwP7fx_1756004228955.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="356232554"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;球员们戴着总冠军戒指。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一个细节也颇具意义：今年，捧起冠军奖杯的球员手中，都多了一枚戒指。那是老凤祥为冠军队量身定制的18K“总冠军戒指”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个看似与体育链接并不紧密的品牌，已是MAGIC3的赞助商之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为何达成此番合作，上海老凤祥有限公司市场部经理卢晶表示，“在文体商旅展融合发展的背景下，MAGIC3与老凤祥的合作应运而生。我们希望以‘老凤祥的金’铭刻‘MAGIC3的青春’，将篮球梦想铸造成永不褪色的纪念。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，戴富祺告诉澎湃新闻记者，跟着赛事去旅行，会成为MAGIC3未来重点打造的方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“我们希望不仅是上海的篮球少年可以参加MAGIC3，也希望全国各地的小朋友，在这个时间点都可以来上海报名我们的赛事，感受比赛的魅力。我们希望MAGIC3的文化和氛围也能走出去。”戴富祺说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 24 Aug 2025 03:50:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756004387325_NhmJQT_1756004387520.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31465492</guid></item><item><title>实探：“痛金”迅速走红！业内呼吁尽快出台规范措施</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31464906</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“七夕”临近，黄金市场迎来传统消费旺季。近日，证券时报记者走访发现，市场依旧维持一定的热度，但消费者变得越来越谨慎。与此同时，“痛金”迅速走红，相关黄金饰品也成为热门畅销货。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“痛金”：情感消费？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“痛金”一词中的“痛”，源自日本御宅族文化，指在物品上添加动漫元素，以公开表达喜好，就好像自己被这份喜爱“痛”到，非得大声喊出来一样。这种文化不断发展，就有了“痛金”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“很多年轻人来这里咨询IP联名金饰，也就是所谓的‘痛金’，但因为我们没有版权，所以不会摆在柜台销售。”近日，记者走访深圳水贝黄金珠宝市场，有商家表示：“这边金价和工费比品牌金饰低很多，而且这些饰品具有情感投射与投资保值的双重属性。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2701204" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250824/d4f6df52-202f-4ad0-82bc-e67b1099840c.jpg" loading="lazy" data-imageid="356224004"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;（水贝市场销售的黄金挂饰 吴家明/摄）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者在多个社交平台上看到，“痛金”相关话题浏览量都已经突破百万。在闲鱼等二手交易平台，相关金饰的热度很高，价格也明显高于市场价格。例如，一款老凤祥和高达联名的限量黄金摆件，100克的重量要价128000元，相关帖子的浏览量突破4万。更有克重为1克的金钞，目前在二手交易平台上已被炒至近1600元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多家品牌金饰与知名IP合作推出的系列产品，涵盖了动漫、游戏等多个领域，特别受到年轻消费者的欢迎，成为各大黄金珠宝品牌“进攻”年轻市场的重要突破口，似乎也成为品牌金饰的增长点。例如，市场公开信息显示，周大福与游戏《黑神话：悟空》合作的系列产品半年销量超10万件，老庙与《圣斗士星矢》合作的金饰上线不久即售罄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，记者发现，“痛金”的定价分化明显，普通黄金饰品按克计价，而“痛金”多采用计件销售，由于设计溢价与版权成本，售价往往远高于普通金饰。&lt;strong&gt;记者在淘宝平台看到，某品牌趁着“七夕”到来推出王者荣耀十周年合作款IP联名黄金足片，售价达到679元，但重量仅为0.2克。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“其实，这就是一种情感消费，加上黄金本身不容易被损坏，又具有保存、保值和投资的用途，所以特别受到关注。”一位闲鱼平台的卖家对记者表示，“不过，以前有几款被抢购的联名‘痛金’在热度过去后又跌回了原价，消费者在二手市场淘货时还是要谨慎。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界黄金协会在《2025中国金饰消费者洞察》中提到，年轻消费者金饰拥有率较高，其中18至24岁消费者的金饰拥有率高达62%。2019年世界黄金协会曾开展过类似调研，数据表明该年龄群体中仅有37%的受访者拥有金饰，如今这一比例已显著增长。中国黄金协会在近期发布的《中国黄金首饰市场报告2024》中指出，年轻消费群体的购买力提升，为黄金消费增长激发活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，在市场竞争激烈的现状下，品牌黄金企业抓住“痛金”浪潮似乎无可厚非。不过，有分析人士表示，“痛金”升值是具有随机性的，高溢价的“痛金”产品或许能在短期内带来可观的利润，但企业不能过度利用消费者的喜爱和信任，而是在于能否建立稳定的情绪连接与持续复购模型。此外，业内呼吁应尽快建立IP联名黄金的版权审查机制，同时明确线上销售平台的监管责任，防止炒作和乱象，保障消费者和版权方的合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;消费者变谨慎&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正值暑期和“七夕”的到来，记者走访深圳水贝黄金珠宝市场和多个线下品牌门店发现，市场依旧维持一定的热度，各大黄金珠宝品牌纷纷推出促销活动，部分品牌促销后的价格回到“8”字头。有销售人员表示，随着“七夕”临近，近期黄金类、钻石类产品销量整体比较可观。“黄金单件产品的价格动辄上万元，销量上来后，销售额就出现比较明显的提升。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，自国际金价触及每盎司3500美元的历史高位后，黄金价格已在高位区间震荡近4个月的时间，始终未能“更进一步”。对于国际金价持续高位横盘，几位受访的消费者均表示，一直在等待金价回调，但自己比较倾向于选择购买金豆和小金条，这些产品的加工费较低，以后也便于回收变现，所以在价格变化不大的背景下，自己也觉得可以入手。不过，对于金饰消费，自己还是变得越来越谨慎。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2701203" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250824/2544a2de-dcf8-4631-a281-d816eb7b7742.jpg" loading="lazy" data-imageid="356224003"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;（老铺黄金深圳万象城门店 吴家明/摄）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，老铺黄金官方账号发布调价预告，宣布将于8月25日进行产品提价调整。这是该品牌今年内第二次涨价。不过，与年初的调价相比，此次涨价前夕的市场反应却显得相对平静。记者在深圳万象城的老铺黄金门店看到，依旧有一些排队进店的顾客。不过，有现场顾客表示，现在排队的人已经比年初少了很多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国黄金协会表示，高金价抑制了黄金首饰消费，但轻克重、设计感强、附加值高的首饰产品依然受到青睐，这类产品使得商家盈利情况较好。金店金条需求依然旺盛，但利润较低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场数据显示，今年上半年多家A股金矿类上市企业业绩实现增长，多家注重品牌打造的黄金饰品上市公司的业绩表现同样强劲。对于金价走势，瑞银集团称随着美联储降息、美元走弱以及投资需求扩大，金价将延续涨势，该机构同时还上调了2026年上半年的金价预测。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 24 Aug 2025 03:50:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755993218240_WdNykY_1755993218460.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31464906</guid></item><item><title>阿里拟分拆斑马网络赴港IPO：股东上汽为最大客户，前三年亏损26亿</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31459508</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;阿里拟分拆旗下智能座舱解决方案供应商斑马网络赴港IPO。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据港交所官网，斑马网络技术股份有限公司于8月20日递交招股书，联席保荐人为德意志银行、中金公司、国泰君安国际。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据招股书，斑马网络由阿里巴巴与上汽于2015年合作成立，是智能座舱解决方案的全球先驱公司。目前，斑马网络已与上汽、一汽、南北大众等车企合作，覆盖10余个汽车品牌、40多款车型，服务超过100万辆智能汽车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斑马网络在招股书中透露，本次IPO募资金额将用于加强研发投入、增加中国市场份额、拓展全球市场、支持业务收购及扩张计划，以及补充营运资金等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;智能座舱已累计上车800万套，三年亏损26亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据灼识咨询的数据，按2024年收入计算，斑马网络是中国最大的以软件为核心的智能座舱解决方案供货商。按解决方案搭载量计算同样排名第一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;招股书称，该公司是中国仅有的两家全自研汽车操作系统的第三方供货商之一，也是唯一一家将系统级操作系统解决方案、AI全栈端到端、车载平台服务三大智能汽车核心体验支柱无缝整合的企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财务方面，招股书显示，2022年至2024年，斑马网络的收入分别为8.05亿元、8.72亿元和8.24亿元，净亏损分别为8.78亿元、8.76亿元和8.47亿元，三年累计亏损26亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，2025年一季度，斑马网络营收1.36亿元，同比下滑19%，但净亏损扩大到15.8亿元，同比扩大675%。一季度，斑马网络出现了18.4亿元的“其他无形资产的减值损失”。在招股书中，斑马网络称，主要与系统级操作系统解决方案相关的若干无形资产相关，这一决定基于管理层对系统级操作系统解决方案业务进行评估后作出，考虑了市场竞争加剧，以及公司提高对AI驱动业务的战略关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛利率方面，2022年到2024年，斑马网络的毛利率分别为53.9%、46.4%、38.9%，呈现逐年下降趋势。招股书指出，毛利率下滑的原因包括，许可收入占比提升、技术开发服务利润率回落、生态系统增值服务毛利率表现更为稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研发投入上，斑马网络2022年至2024年分别产生研发开支11.11亿元、11.23亿元及9.8亿元。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2700876" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755959443954_YbEKfa_1755959444377.png" loading="lazy" data-imageid="356150292"&gt;&lt;p&gt;业务方面，招股书显示，截至2025年6月30日，企业累计在量产车中搭载的智能座舱解决方案已超过800万套。2022年至2024年期间，企业智能座舱解决方案的年搭载量实现显著增长：从2022年的83.5万台提升至2024年的233.4万台，复合年增长率达到67.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;股东阵容强大，大客户依赖度高&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据招股书，阿里巴巴、浙江天猫、淘宝中国、杭州灏月、上汽、嘉兴瑞佳及上海赛为是斑马智行的控股股东，阵容可谓豪华。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，据胡润研究院发布的2025全球独角兽榜单，斑马智行以220亿企业估值位列第331位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斑马网络招股书显示，截至最后实际可行日期，阿里巴巴通过上海赛为、浙江天猫、淘宝中国及杭州灏月拥有其已发行股本总额的约44.72%份额、控制40.17%的投票权。斑马网络自2024年12月27日起不再纳入阿里并表范围。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756000183000_s58cFY_1756000204057.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356232266"&gt;&lt;p&gt;上汽通过上海赛为及嘉兴瑞佳拥有其已发行股本总额的约34.34%份额、控制37.16%的投票权。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2700875" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755959443958_rRdJz6_1755959444357.png" loading="lazy" data-imageid="356150291"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;斑马网络公司结构&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿里巴巴集团也在8月21日于港交所公告称，董事会正式宣布斑马网络寻求在香港联交所主板独立上市。据公告显示，截至目前阿里巴巴持有斑马约44.72%的股权，斑马作为集团权益法被投资方进行会计处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次分拆计划采用全球发售方式进行，涵盖香港公开发售与国际发售两个部分。阿里巴巴在公告中明确表示，完成斑马股权结构调整及分拆后，集团仍将持有斑马超过30%的股份，斑马将继续作为权益法被投资方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，斑马网络高度依赖其控股股东阿里巴巴和上汽集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;客户方面，2022年至2025年一季度，斑马智行的第一大客户均为上汽集团，主要向上汽集团提供综合软件解决方案及许可服务，从上汽集团获得的收入占营业收入比例分别为54.7%、47.4%、38.8%、47.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;采购方面，2022年至2025年一季度，斑马网络的第一大供应商均为阿里巴巴，主要向阿里巴巴采购云服务、软件服务及共享服务，采购金额占采购总额的比例分别为53.5%、58.4%、50.5%、54.7%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 24 Aug 2025 02:35:06 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755959820556_ptj6SZ_1755959820749.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31459508</guid></item><item><title>中药企业，错过A股牛市</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31465460</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;A股涨上了天，股民小李却没沾到多少光。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 去年年初，他将自己手头大部分存款拿出来，购入了几家头部中药企业的股票。做出这一决策和当时的形势有关—— &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2023年，当创新药板块还处在“资本寒冬”中时，中药板块却“风景这边独好”，超6成上市公司业绩正增长，不少龙头企业的股价和市值都取得了连续上涨。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 在综合考虑了人口年龄结构、文化影响等因素后，小李认为消费者对中药的需求会只增不减，于是满怀信心地选了片仔癀、同仁堂、东阿阿胶等几只代表性股票，打算长期持有。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 然而将近两年过去了，小李还停留在“原地”：片仔癀原地踏步，同仁堂亏了一些，东阿阿胶赚了少许。综合下来，总收益几乎可以忽略不计。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 事实上，今年以来，中证中药指数几乎纹丝不动，反观中证港股通创新药指数，涨幅却已经超过了100%，百利天恒、和铂医药、迪哲医药等企业的市值甚至翻了数倍之多。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; “看那边涨得好想换仓，又担心换过去之后，挂在顶上下不来了。”小李对中国新闻周刊抱怨道。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 其实坐不住的何止是股民，中药企业自身也开始坐不住了，不少头部玩家通过各种方式进入创新药领域，在浩浩荡荡的创新时代中打响了枪。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;中药巨头加码创新&lt;/b&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 8月初，华润三九与博瑞医药达成了一项战略合作。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 这项合作的内容，在于共同推进博瑞医药GLP-1/GIP双靶点激动剂BGM0504注射液在中国大陆的研发与商业化，里程碑付款最高可达2.82亿元。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 尽管这一金额在近期国内一系列国产创新药对外授权中并不显眼，但依然引发了行业关注。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 作为一家综合性药企，华润三九旗下的代表产品以中成药居多，如三九胃泰、血塞通三七系列产品等。而博瑞医药则是一家新兴创新药企，双方从管理机制、企业文化、研发重心等各方面都有着显著不同。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 尤其值得注意的是，今年以来，两家企业的股价表现形成了巨大反差。华润三九的股价一直在30—35元区间震荡。反观博瑞医药，借助创新药的浪潮，股价从年初的不到30元一度暴涨至120元以上。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 为什么双方会达成合作？专注于生物医药领域咨询、猎头业务的泰伦仕管理咨询有限公司总经理郭建飞对中国新闻周刊表示，首要原因可能在于渠道、产品和预期的互补。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; “一款新药在管线获批之前，要提前考虑商业化安排，要么自建销售队伍，要么跟渠道能力强的企业合作。对于博瑞医药这样的企业，自建队伍成本高、风险大，所以一般会优先考虑合作。而GLP-1药又兼具药品及消费品属性，这方面华润三九耕耘多年，院内准入和推广能力强，在消费端也具备优势。”郭建飞解释。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 不过归根结底，还是创新转型的需求。据华源证券研报数据，2024年和今年一季度，中药行业的营收和归母净利润均在下降。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 以华润三九为例，据其近日公布的2025半年报：公司实现营收148.1亿元，同比增长4.99%；实现净利润18.15亿元，同比下滑24.31%。将时间线拉长来看，这也是华润三九自2020年以来第二次出现半年度净利润下滑的情况。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 反观中国创新药，2025年初至今对外交易总金额已突破500亿美元，多个领域在研管线数量和研发进度都位居全球第一。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 近年来，华润三九一直通过外延并购以实现品种突破。2023年，华润三九完成对昆药集团的并购整合，并成为后者控股股东。今年，华润三九收购天士力28%股权获批，天士力也成为其控股子公司。不过并购整合过程亦挑战颇多。今年上半年，昆药集团出现营收净利双降，天士力营收也略微承压。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 因此，不管是基于市值管理的目的，还是为了创新转型，华润三九都有充分的动力与创新药企业进行合作，发掘更多的可能性。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt; “甩手掌柜”模式&lt;/b&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 除了华润三九外，近两年大量中药企业也纷纷涉足创新药领域，有些已经取得了不错的成果。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 今年7月，国家药监局官网信息显示，由济川药业与征祥医药战略合作的抗流感1类创新药济可舒（玛硒洛沙韦片）获批上市。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 双方之间的合作可以追溯到2023年。当年8月，济川药业和征祥医药就该药签署独家合作协议及投资意向书，约定授予济川药业在中国大陆地区对玛硒洛沙韦口服制剂约定的适应证享有独家推广权益。同时，济川药业向征祥医药支付不超过1.2亿元（含税）的推广权益对价，并拟以自有资金6000万元向征祥医药进行股权投资。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 济川药业的转型动作或同其近年业绩承压有关，核心产品蒲地蓝消炎口服液一直未被纳入国家医保，被调出多省医保目录。2024年，济川药业营收净利双降，营业收入为80.17亿元，同比下降16.96%；归母净利润25.32亿元，同比下降10.32%。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 另在今年初，主营中药贴膏的羚锐制药以7亿元收购银谷制药90%股权。后者是一家集创新药物研究、原料药合成、制剂生产和产品销售于一体的创新型医药企业，主要产品有鲑降钙素鼻喷雾剂（金尔力）、苯环喹溴铵鼻喷雾剂（必立汀）、吸入用盐酸氨溴索溶液（力希畅）等。羚锐制药表示，本次收购可丰富公司骨科及呼吸领域产品矩阵。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 去年11月，佐力药业发布公告称与凌意生物签署了战略合作框架协议。双方的合作内容主要围绕股权、研发、产品、销售四个方面展开。股权合作方面，佐力药业将以增资方式入股凌意生物（A+轮），成为其第二大股东，并获得凌意生物神经领域相关管线在中国大陆地区的经销权或销售代理权，同时协助建立市场营销体系。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 郭建飞指出，上述案例存在一个共同点，都是“有限度合作”，即合作双方独立运营，大部分情况下互不干涉。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 回看华润三九和博瑞医药的合作亦是如此。该合作未发生专利权属的变更，亦不影响BGM0504注射液全球权益的完整性，为博瑞医药后续进行海外授权预留了空间。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 之所以会采取这类相对灵活的合作模式，与企业调性、文化等多个因素有关。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 北京中医药大学卫生健康法学教授、博士生导师邓勇对中国新闻周刊指出，中药企业的管理团队往往较为传统，创新意识和进取精神相对较弱，更侧重于维持现有产品的生产和销售，对市场变化和新技术的敏感度较低。创新药公司则通常具有更灵活的管理和激励机制，能够吸引和留住优秀的研发人才和管理人才，推动企业不断进行创新和发展。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 郭建飞进一步解释，中药研发的阴阳五行、君臣佐使等理论，与西药的循证医学理论区别极大，“并且两套理论之间还没有可以把它们连接起来的枢纽”。研发之外，营销、生产工艺、组织运行等各个方面，同样都存在难以调和的差异。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 还有一个关键影响因素是薪资待遇。郭建飞指出，许多中成药企业能给研发人员开出的薪资最高不过数十万元，对海归科学家和创业者缺乏吸引力。即使“特事特办”招聘进来，科学家依然会感觉格格不入，工作时间也难以长久。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 因此，做“甩手掌柜”，采取财务或战略投资的形式，就成了目前中药企业进军创新药最为常见的合作模式。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;长期主义有点煎熬&lt;/b&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 过去，为应对原研药专利保护到期后，价格更低的仿制药带来的冲击，跨国大药企常年保持着对创新管线的采购习惯，因此创新药的“金主”也多由它们所构成。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 而当仿创转型的浪潮传导至中国后，行业就顺理成章地认为，原来的国产仿制药巨头会在一定程度上替代跨国药企的生态位，例如华东医药，就以2021—2023年之间3年超过20笔BD交易的频率，一度被业界冠以“BD狂人”的绰号。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 可后来行业发现，BD只是过渡，相比求助外界，恒瑞、翰森、华东这些头部药企还是更倾向于内部创业。“仿制药时代走出来的这些大药企有钱又有人，研发效率不比Biotech（生物技术公司）低，甚至更高。”一名行业分析人士评价。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 前不久恒瑞医药披露的2025年半年报显示，公司已经迈入了“创新药丰收期”，报告期内创新药销售及许可收入95.61亿元，占公司营业收入比重60.66%。翰森制药发布的中期业绩报告显示，报告期内创新药与合作产品销售收入约61.45亿元，占总收入比例上升至约82.7%。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 而中药巨头们，手握巨量现金，又有渠道优势，欠缺的只是经验，自然成为了新的“金主”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 这一趋势也多少反映在了招聘需求的变化中。郭建飞用自己的业务举例，从2022年开始，除了传统的协助招聘外，他还开始涉足高管派遣、中台赋能等业务，帮助中药企业进行创新转型。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 在他看来，目前中药企业需求较大的是同时拥有科学家和投资人经验的BD主导者，职责在于帮助企业寻觅合适的项目或公司，并协助进行投后管理。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 郭建飞还预测，未来随着越来越多中药企业投身创新，组织形式和管理架构也会发生相应变化，从最初的仅仅只是战略投资演化出更多的模式。“前期独立运营，或许后期还是会把它们整合进来，刺激自身研发水平的迭代。这些都需要一边探索一边往前走。” &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 这方面已经有案例。例如康缘药业，研发费用率常年保持在10%以上，是最为注重研发的中药企业之一。在化学药领域，公司目前有4个化药4类药获得药品注册证书，2个化药1类创新药完成Ⅱ期临床入组，1个化药1类创新药申报临床，适应证涵盖痛风、心血管等多个领域。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 生物药领域也是其近年来重点布局的方向。2024年，康缘药业收购了中新医药，进一步完善了生物药领域的研发布局，目前已有4个生物创新药进入临床阶段。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 只是对于大多数在牛市里手持中药股的股民而言，这个长期主义的过程难免会有些煎熬。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 24 Aug 2025 02:34:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756001898040_ArXDWs_1756001898209.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31465460</guid></item><item><title>杨佩琪世青赛女子1500米自由泳摘金</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31465454</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="687488" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/909269bdee284517abb3a6c6ece4ccf1/hd/1756001413543_ahWcRP_1756001419186.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756001431480_tFd76r_1756001431646.png" data-duration="01:31" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="476"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;2025年世界青年游泳锦标赛女子1500米自由泳决赛中，杨佩琪以16分08秒37的成绩夺得冠军。这是她在本届赛事获得的第三枚个人项目金牌，总金牌数达到四枚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在女子4x100米自由泳接力决赛中，中国队以3分40秒38的成绩获得季军。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 24 Aug 2025 02:26:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756001482452_cHjme7_1756001482742.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31465454</guid></item><item><title>《东极岛》在北美正式上映，加拿大观众赞传递二战历史真相</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31465100</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755994883915_DCeFZJ_1755994884122.png" alt="《东极岛》在北美正式上映，加拿大观众赞传递二战历史真相"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;02:06&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;《东极岛》在北美正式上映，加拿大观众赞传递二战历史真相&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间8月22日，中国电影《东极岛》在包括美国和加拿大在内的北美院线正式上映。影片取材自中国渔民冒着生命危险营救“里斯本丸”号上英军战俘的真实事件。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 24 Aug 2025 02:22:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755994883915_DCeFZJ_1755994884122.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31465100</guid></item><item><title>意大利副总理怼马克龙派兵乌克兰计划：让他自己去吧</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31465437</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755999415387_6NJN5W_1755999415668.png" alt="意大利副总理怼马克龙派兵乌克兰计划：让他自己去吧"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:39&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;意大利副总理怼马克龙派兵乌克兰计划：让他自己去吧&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间8月20日，在被问及对法国总统马克龙呼吁“战后向乌克兰派驻欧洲军队”的看法时，意大利副总理萨尔维尼用米兰方言回应称“滚远点”。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 24 Aug 2025 01:51:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755999415387_6NJN5W_1755999415668.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31465437</guid></item><item><title>局势升级！以军坦克已推进至加沙城中心街区</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31465422</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755998428876_R4wktk_1755998429141.png" alt="局势升级！以军坦克已推进至加沙城中心街区"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:06&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;局势升级！以军坦克已推进至加沙城中心街区&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间8月23日，以色列国防军的坦克已进入位于加沙城中心的萨布拉街区。此前，以军已经表示其正在加沙城郊区进行军事行动，为最终攻占全城的大规模攻势做准备。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 24 Aug 2025 01:44:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755998428876_R4wktk_1755998429141.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31465422</guid></item><item><title>争冠道路的转折点？申花客场绝杀海牛，暂时重回积分榜第一</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31460163</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;8月23日的中超，同样在青岛，虽然对手从西海岸换成了海牛，申花如一年前的争冠关键时刻一样，在伤停补时阶段赢下了比赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联赛遭遇三轮不胜的情况下，本场2比0击败海牛的意义已经无法用言语来形容。虽然赛季的争冠悬念依然扑朔迷离，但毫无疑问，这就是申花争冠的转折点。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755973795899_HNXdFy_1755973842516.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356161146"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;申花击败青岛海牛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;绝境，还看于汉超&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进入伤停补时阶段，记分牌上的数字始终没有改变，如果0比0的比分保持到终场，将意味着申花在争冠道路上重重受挫——毕竟进入冲刺阶段后，四轮不胜对于任何一支争冠球队来说都无法承受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;申花只能选择大举压上，海牛率先获得改写比分的机会。但张弛反击中的处理球太过糟糕，而兰克尔的进球又因为越位在先被判无效，在这个申花最熟悉的进球时段，还是于汉超站了出来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第94分钟，陈晋一边路传中，于汉超中路包抄推射破门。随后轮到海牛阵型前提，申花在第98分钟利用反击机会，特谢拉助攻刘诚宇单刀推射，将最终比分锁定为2比0。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每次申花陷入绝境，于汉超总能挺身而出。有球迷开玩笑，主教练斯卢茨基的一半工资应该发给于汉超，俄罗斯人赛后坦言，“于汉超的表现非常出色，我们还是把他放在比赛的最后20到25分钟使用，今天的45分钟比赛时间，已经是他个人体能的极限。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘诚宇在比赛收官阶段替补阿苏埃出场，刚刚落选U22国家队亚洲杯预选赛大名单的他打进了锁定胜局的进球，持续为球队贡献能量。在路易斯和阿苏埃身体情况尚未达到最佳的情况下，球队正需要于汉超和刘诚宇在比赛尾声阶段有更大的贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯卢茨基对于刘诚宇的表现也非常满意，“在平时的训练中我们一直对他进行观察，登场的时机和时间，会取决于他平时的训练状态和表现。对我而言，在首发安排方面我不会考虑其他因素，一切都取决于队员平时的训练表现。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755973794863_DABySP_1755973853163.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356161222"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;这场胜利对申花非常重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;重回积分榜榜首&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一年前在青岛对阵西海岸，彼时正在追赶海港的申花，也是直到伤停补时阶段才由吴曦头球完成绝杀，没有让双方之间的积分差距继续扩大。本场比赛的绝杀同样关键，已经三轮不胜的情况下，申花太需要一场胜利来回到正轨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联赛进入最后9轮的争夺战，虽然海牛近期上升势头明显，但对于志在争冠的申花来说，这个客场没有任何容错空间。本场比赛胜利的意义，如同深陷水底多时的球队，终于能够浮出水面呼吸一口新鲜空气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“（总是绝杀）没有什么诀窍，就是必须要有赢下比赛的信念。”本场比赛，于汉超半场过后就替换路易斯出场，这比他平时替补出场的时间至少提前了20分钟，“球队出现了伤病情况，好几个球员都是带伤出场，所以我必须要做好各方面的准备。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;于汉超坦言，此前三轮不胜的情况下，球队上下背负了一定的压力，“每名球员包括高层，心里都有压力，这也不必瞒着。但想要拿到联赛冠军，我们就必须顶住这个压力。我也经常和球员聊天，要拿冠军，身心都必须扒一层皮。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今天比赛上半场我们发挥得不甚理想，中场休息时李可和路易斯都出现了伤病反应，所以我们不得不做出了调整。”在斯卢茨基看来，球队下半场的发挥比较出色，“直到补时阶段，球队都非常顽强，没有放弃。最后时刻的两粒进球或许有运气成分，但我认为我们配得上今天的胜利。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赢下比赛的申花，在先赛一场的情况下把积分提升到了49分，重新回到积分榜榜首位置，蓉城同日大胜玉昆，积分落后申花2分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;将在24日晚间主场迎战津门虎的海港目前手握47分，而下周一将要主场对阵武汉三镇的国安目前积分为45分。四强争冠的冲刺战，彼此之间的差距依然还没有拉开。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 24 Aug 2025 01:37:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755999472519_drrw5m_1755999472743.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31460163</guid></item><item><title>体坛联播｜阿森纳5球大胜暂登榜首，C罗错失沙特超级杯冠军</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31465289</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755996172128_eDwkMw_1755996389693.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356230117"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;约克雷斯在比赛中梅开二度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;纳森纳5球大胜利兹联，约克雷斯梅开二度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间8月24日凌晨，2025-2026赛季英超联赛第2轮，阿森纳坐镇酋长球场以5比0大胜利兹联，凭借着这场大胜，阿森纳暂时登上积分榜榜首。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上半场第34分钟，廷伯头球破门为阿森纳首开记录，随后廷伯助攻萨卡扩大领先优势，厄德高因伤被替换下场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;易边再战，阿森纳继续在进攻端高歌猛进。第48分钟，约克雷斯前场左路拿球，随后横向突破，晃开防守队员后抽射破门，将比分改写为3比0。此后萨卡伤退，廷伯再下一城。最后补时阶段，道曼带球突入禁区造点，约克雷斯主罚命中，比分最终锁定在5比0。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为阿森纳赢得点球的道曼在这场比赛完成了自己的英超首秀，他只有15岁235天，他是阿森纳队史第二年轻的首秀球员。赛后，道曼在酋长球场绕场一周，感谢球迷的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过在这场大胜后，伤病又成为阿森纳的隐患，谈及厄德高与萨卡的伤情时，主教练阿尔特塔表示：“厄德高看起来是肩部出现问题，明天需要做扫描检查才能确定伤势严重程度。萨卡则是在冲刺后被迫下场，他腿筋部位有不适感。这次受伤跟上赛季那次不同，是另一侧，但依然不容乐观。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，阿尔特塔也谈到了打进两球的约克雷斯，“约克雷斯在场上极具力量，行动力也十分坚决，你能看到，只要有空间，他就能向对手发起冲击。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755996333558_HZ4W7p_1755996619939.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356230603"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;8月23日，利雅得胜利队球员C罗（左）庆祝进球。新华社发（卢炳辉 摄）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;C罗进球创纪录，利雅得胜利队错失沙超杯&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间8月23日，沙特超级杯决赛在香港大球场举行，效力于利雅得胜利队的C罗率先破门，但他的进球没有为球队带来胜利。双方在常规时间未决胜负，吉达国民队在点球大战中获胜夺冠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据统计，常规时间内的这粒进球是C罗自2023年1月代表利雅得胜利首秀以来，为球队打进的第100粒进球。此前C罗已分别代表曼联、皇家马德里、尤文图斯，以及葡萄牙国家队突破百球大关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上半场比赛C罗表现亮眼，一度上演精彩的门前倒钩。第41分钟，因对方球员手球，利雅得胜利队获得点球机会，C罗主罚命中，助球队领先。补时阶段，凯西在大禁区线上起脚打门得分，双方回到同一起跑线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;易边再战，两队奋力拼抢却迟迟未能改写比分。第82分钟，布罗佐维奇的进球打破僵局，利雅得胜利队以2比1领先。罗·伊巴涅斯在第89分钟抢点破门，再度扳平比分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比赛直接进入点球大战。前三轮双方均打进。C罗代表球队第一个出场成功进球，但队友阿·海巴里的点球被对方门将扑出。吉达国民队在点球大战中以5比3击败利雅得胜利队，夺得沙特超级杯冠军。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755996315979_snpQwM_1755996435938.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356230248"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;亚马尔在比赛最后时刻制造乌龙球绝杀对手。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;巴萨3比2逆转莱万特，亚马尔制造乌龙绝杀&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间8月24日凌晨，西甲联赛第2轮，莱万特迎战巴塞罗那。最终，巴萨以3比2逆转莱万特，迎来开赛两连胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第15分钟，伊万·罗梅罗破门，帮助莱万特率先进球。上半场补时阶段，莫拉莱斯补射击中巴尔德手臂，主裁判判罚点球，莫拉莱斯点射命中，莱万特以2比0领先巴萨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;易边再战，第49分钟佩德里远射破门，为巴萨追回一球。仅仅3分钟之后，费兰·托雷斯就再下一城帮助巴萨扳平比分。补时阶段，亚马尔传中制造乌龙，乌奈·伊尔格扎巴尔头球解围时不慎顶进自家球门，巴萨最终完成让二追三。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;托雷斯在赛后接受采访时表示：“教练对我们的战术进行了一些细微调整，因为我们的站位不太好。最重要的是，我们必须展示出自己的个性以及获胜的基因。我们下半场表现得很好，踢得很有效率。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有意思的是，本场比赛，巴萨新援拉什福德首发出战，在45分钟里他仅有1次射门，还有2次关键传球。半场过后他被换下，巴萨最终打进三球完成逆转。赛后有欧洲媒体表示，不知道弗里克要花多长时间，才能找到拉什福德的使用手册。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755996260392_WFztxS_1755996465057.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356230291"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;德布劳内在意甲首秀进球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;德布劳内打入首球，那不勒斯击败萨索洛&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间8月24日凌晨，2025-2026赛季意甲首轮，那不勒斯在三色旗球场以2比0战胜萨索洛，比赛中，德布劳内打进了转会那不勒斯后的首球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第16分钟，波利塔诺助攻麦克托米奈头球破门，那不勒斯首开纪录。此后德布劳内远射造险，险些在上半场就扩大比分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第56分钟，德布劳内主罚左路定位球破门，将比分改写为2比0。第78分钟，科内两黄一红被罚下，萨索洛少一人作战，也无力改变最后的比赛结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首秀进球之后，德布劳内在赛后接受采访时表示：“以这样的方式开始确实很棒。这里的工作方式很不一样，我必须适应球队，而不是让他们适应我。今天我们本可以表现得更好，我们需要复制上赛季取得的成绩。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而另一位进球功臣麦克托米奈也提到了德布劳内：“能和德布劳内在同一支球队效力是一种荣誉，是我该向他学习，而不是反过来。我们赛前就说要以这样的心态开始比赛，在一座难踢的比赛中拿下3分是最重要的事情。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755996213718_S5jM1Y_1755996489855.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356230399"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;AC米兰遭遇赛季开门黑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AC米兰1比2克雷莫纳，遭遇赛季开门黑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间8月24日凌晨，2025-26赛季意甲联赛第1轮，AC米兰坐镇圣西罗球场以1比2不敌克雷莫纳，遭遇开门黑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回顾比赛，上半场第28分钟，巴斯奇罗托头球破门，为克雷莫纳首开纪录，不过在补时阶段，帕夫洛维奇补时扳平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下半场，第61分钟克雷莫纳左路拼抢后，佩泽拉送出传中，博纳佐利禁区内凌空侧钩，迈尼昂无能为力，只能眼看着比分被改写为1比2。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“很遗憾我们输球了，这在我们的意料之外。今晚我们丢了两球，如果更加专注一些，这些本来是可以避免的。”赛后，米兰主帅阿莱格里在接受采访时提到了球队的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他同时说到了防守和进攻上的缺陷，“我们需要提升对危险的感知能力来应对这种情况，如果后卫缺乏感知危险的能力，我们随时可能丢球。当然，进攻和防守是相辅相成的，如果你有决心和信念去进攻，去进球，你的防守也能提升。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755996552850_Yye6SH_1755996594212.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356230593"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;哈兰德在第二场比赛表现平平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;曼城主场0比2不敌热刺，遭遇赛季首败&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间8月23日晚，2025-2026赛季英超联赛第2轮展开一场焦点战，曼城坐镇主场以0比2不敌热刺，遭遇赛季首败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上半场马尔穆什造险，努里22分钟伤退。第35分钟，热刺后场长传，里沙利松右路得球后横传门前，布伦南·约翰逊禁区中路无人防守轻松推射得分。上半场补时第2分钟，特拉福德传球失误，帕利尼亚射门击中曼城后卫变线入网，热刺将优势扩大到两球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下半场，两队均无建树，热刺也将比分保持到了终场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;热刺主帅弗兰克在赛后肯定了球员们的客场表现：“球员们拥有强大的心态。这群球员经历了一个艰难的赛季，但最终以高水平收官。他们在很多方面都展现了伟大心态，我们需要在此基础上继续建设。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曼城主帅瓜迪奥拉也谈到了球队的表现：“我知道正在努力的方向和球员们在做什么，我们有很多积极的方面，当然也需要做出改进。但就像对阵狼队之后我说的那样，我们会一步步来，直到我们找到默契，让许多新事物更好地融合。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈到本场用特拉福德替代埃德森，瓜迪奥拉表示：“他在第一场对阵狼队的比赛中表现不错，之后我们就决定继续让他上场。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755996326143_htX5dc_1755996654494.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356230634"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;8月23日，中国队主教练赵勇（左一）在比赛间隙指导球员。新华社记者 侯昭康 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国女排谈世锦赛首胜：开局太紧&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间8月23日，在2025年女排世锦赛首战中3比1逆转战胜墨西哥队之后，中国队主教练赵勇表示前两局中国队打得太紧，没能体现出平时的水平，而庄宇珊表示打得紧是因为不太适应对手的打法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赵勇说：“世锦赛首场比赛，队员在场上前两局过紧，平时的水平没有体现出来。好在第二局队员在压力面前顶住了，最终取得了第二局的胜利，这对这场比赛非常关键。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赵勇承认，作为教练员在帮助队员卸掉思想包袱方面没有做得很好，以至于队员过于拘谨，导致了被动。同时他也肯定说，队员们的拼劲和在压力下“咬牙”的劲头还是不错的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二局打到24平的时候，赵勇用身高1米84的攻手唐欣替下了身高1米82的二传张籽萱，结果中国队防守成功反击得手。赵勇表示，当时对手网口打得比较开，中国队对对方的4号位进攻抑制得不够，换人就是为了改善这一点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在当天的比赛中，中国队在首发阵容中派出了没有参加世界女排联赛的李盈莹和高意。赵勇表示，这样安排是为了在后面的比赛中让队伍的排兵布阵有更多变化的可能性，也想让她俩尽快适应比赛氛围。这场比赛后队伍会进行总结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本场比赛，庄宇珊拿下了全队最高的23分，在前两局队伍遇到困难时撑起了中国队的进攻。赛后庄宇珊说，前两局上来比较紧，是因为比较少碰到墨西哥这样的队伍，不知道对方的打法是什么样的，“只要对球队做出贡献就是最好的表现。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;庄宇珊告诉记者，在中国队落后的时候，大家努力保持冲劲，在得到每一分之后“只为这个球欢呼，不想别的。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755996368253_8PAnFJ_1755996701401.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356230693"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;女子U19组前三名在领奖台上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;攀岩亚青赛，中国队速度赛收获两金&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间8月23日，2025亚洲青年攀岩锦标赛决出全部4项速度赛冠军。两个年龄组的男子决赛均出现抢跑，其中U17组夺冠热门赵一程抢跑后遗憾失金。女子组中，中国队包揽了U17和U19两个年龄组的冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，16岁的中国选手赵一程刚刚在世界青年锦标赛中摘金，也曾在今年的中国攀岩联赛中爬出过超亚洲纪录的成绩。此番在贵阳，他自十六强淘汰赛开始便接连爬出4秒82、4秒79和4秒75，强势晋级金牌赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但决赛出发后，计时器显示赵一程的反应时在0.1秒内，根据规则，他被判定为抢跑，印尼选手哈丹不战而胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;失利后，赵一程在岩壁下躺了许久。调整情绪出现在采访区后，他承认自己对这场比赛期待很高，也导致身体过于兴奋，“脑子没有很好地控制住身体”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你不能只在获胜的时候才喜欢竞技体育。我需要一点时间来接受这个结果，但这不是一件坏事。今年我可能太顺利了，这是今年我唯一一场没拿冠军的比赛，所以反而也能提醒我一下，自己并不是无敌的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;女子组中，中国选手蒙世雪和王春优璇分获U19和U17组冠军，中国队还包揽了U19组的前三名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王春优璇赛后表示，这是自己首个亚青赛冠军，连续比了世青赛和亚青赛，自己的赛场经验增长不少。蒙世雪则对自己6秒62的夺冠成绩并不满意，他泪洒现场：“这应该是我最后一次青年比赛了，我想把自己更好的一面呈现给大家看，但感觉没有做到。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755996338456_byGC4D_1755996728270.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356230735"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;8月23日，云南玉昆队球员叶楚贵（上）在比赛中拼抢。新华社记者 陈欣波 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;云南玉昆1比5惨败于成都蓉城&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间8月23日，2025赛季中国足球超级联赛第22轮，云南玉昆队主场1比5惨败于成都蓉城队，连续两场大比分落败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前21轮，蓉城和玉昆暂列积分榜第四、第八位。本场赛前，两队刚在周中的足协杯半决赛中双双失利，玉昆更是以0比7惨败于北京国安。此番迎来“一周双赛”的第二战，两队的体能都面临挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开场，蓉城表现出更强的进攻欲望，第12分钟，韦世豪起脚击中立柱，皮球弹出后周定洋俯身头球补射破门，蓉城先拔头筹。落后的玉昆明显加快了节奏。第33分钟，李松益一脚长传，球落到大禁区附近，侯永永抓住机会挑射破门，玉昆扳平比分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上半场补时阶段，蓉城外援费利佩抢球后射门，主裁查看VAR后判定费利佩有犯规动作，进球被吹无效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;易边再战。第54分钟，蓉城发动右路进攻，韦世豪助攻费利佩，后者左脚劲射帮助蓉城领先一球。第63分钟，费利佩完成“双响”，他接韦世豪横传用左脚完成破门，客队3比1扩大比分。第78和第88分钟，替补上场的两名小将廖荣祥、李漠雨分别打入个人中超首球，蓉城最终5比1大胜玉昆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“8月赛程密集，有很多重要比赛，球员的身体和精神都会疲劳。但这就是赛程，我们只能去克服困难。”成都蓉城队主教练徐正源说，“本场比赛，球员的斗志和决心都展现了出来，对他们表示感谢。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;云南玉昆队主教练安德森则表示：“从这场比赛的比分，可以看出我们作为‘升班马’与积分榜前列球队的差距。我们还是会尽力踢好后面的比赛。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755999822265_1ezeCA_1755999841162.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356232221"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2025骑士节“疯狂荧夏极速骑迹”活动举办&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8月23日，捷安特品牌在上海国际赛车场成功举办2025骑士节“疯狂荧夏极速骑迹”活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;捷安特昆山投资有限公司董事长石静安先生出席开幕仪式并致辞，与来自全国各地的运动员、媒体、合作伙伴及自行车运动爱好者共同见证了这一骑行盛事的启动与精彩上演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，捷安特品牌结合各地城市特色，打造多项定制化骑行活动，积极推动自行车文化与健康生活方式的融合。通过持续支持并举办各类自行车赛事，捷安特希望让更多人体验到骑行带来的乐趣与激情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次骑士节主场地上海国际赛车场凭借其挑战性与技术性并存的赛道设计，为选手提供了展现技艺、突破自我的绝佳平台。赛事路线在确保竞技性与观赏性的同时，也全面考验了车手的综合能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在赛事成绩方面，本届骑士节设置了2个竞赛组别，其中包括男子绕圈赛和女子绕圈赛。最终获奖运动员分别是：男子绕圈赛第一名陈浩，第二名陆岩，第三名许润发；女子绕圈赛第一名俞天琪，第二名王亦瑶，第三名邢焱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，本次活动还特别设立“骑斗热榜赛”，选手不仅可现场体验极速竞逐，还可通过线上平台参与跨区域竞技，拓展骑行社交与互动体验。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 24 Aug 2025 01:29:20 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755996772166_H6bTME_1755996772370.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31465289</guid></item><item><title>《捕风追影》导演杨子：“笨功夫”成就电影最宝贵的质感</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31458296</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;8月23日，第八届中国电影新力量论坛在长春国际影都举行。论坛旨在聚集新力量电影人、行业代表和各地方电影管理者，深入探讨电影业的变化趋势和历史机遇，形成行业共识，为中国电影业高质量发展、更好地服务于人民做好思想动员与精神准备。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2700293" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755936782532_rnr7zy_1755937030188.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="356133360"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;论坛现场空镜&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年暑期档警匪动作大片《捕风追影》自8月16日上映以来，不仅豆瓣评分稳步攀升至8.1分，稳居近十年国产同类型影片榜首，票房更是一路飙升，连续多日登顶票房日冠。与此相映，该片不仅让近年来深陷口碑泥潭的功夫巨星成龙打破“烂片魔咒”，让年近七旬的演技派明星梁家辉收获“打星”新身份，也让身居幕后的杨子导演，继十年前自编自导《喊·山》一举成名后，再度为业界所瞩目。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2700294" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754184362498_5ZxshN_1755937063134.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="356133359"&gt;&lt;p&gt;在23日上午论坛的首轮演讲环节，杨子以《在技术洪流中打捞人性锚点》为题，谈了自己对类型片传承与创新的看法。“今天我想借由我的新作《捕风追影》，分享一些关于在技术狂奔的时代，如何通过类型片创作‘守护现实沃土温度’的粗浅思考。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2700295" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755936766879_mD25me_1755937078194.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="356133361"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《捕风追影》编剧、导演杨子&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杨子提出首先是“传承”，在传统手艺的土壤里栽种新技能。“《捕风追影》改编自17年前的经典警匪片《跟踪》。选择它，并非为了简单的复刻，而是我们看到了一个巨大的时代冲突：当AI、天眼系统、人脸识别已成为刑侦手段中不可或缺的主流技术助力，那些传统的、依赖人力的直觉与经验的传统刑侦手段是否就失去了价值？我们的答案是，没有。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2700296" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754240631471_5Ac2NY_1755937113452.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="356133364"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;电影剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“恰恰是这种‘过时’，构成了本片最原始的戏剧张力。电影保留了原作的某些核心设定，并对当年的故事主题、情感与技法进行了重新解读。我们设计让成龙大哥饰演的退休警察黄德忠，一位掌握着老手艺的退休刑警重新出山，去对抗一个能技术反制的犯罪团伙——这不是怀旧，而是一次对专业精神的致敬。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2700298" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754184443205_Q5at2Z_1755937158765.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="356133363"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;电影剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这份传承，在戏外也同样发生。在片场，成龙大哥几十年如一日地敬业，他对每一个动作的亲力亲为、每一句台词的较真和反复打磨，本身就是在给我们所有年轻电影人上一堂最好的大师课。他不仅是在演戏，更是在用身体力行，向我们、向所有后辈电影人们传授着何为电影人的尊严、何为电影的匠心。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2700300" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754184437980_WyCd7e_1755937173567.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="356133358"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;电影剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“思考二，便是创新。为类型表达注入当代的人文思考。”在杨子看来，类型片是外壳，人文内核才是灵魂。“在塑造梁家辉先生饰演的反派傅隆生时，我们竭力避免将其脸谱化。他不是一个简单的‘恶棍’，而是一个在极致环境下扭曲的悲剧人物。他有一个特殊的情感结构，身上带着一种矛盾感，他收养孤儿，渴望亲情却又无法正确地去爱，最终导致了‘子弑父，父弑子’的悲剧结局。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们希望塑造一个属于华语电影的、有血有肉的反派。他的魅力不在于他有多坏，而在于他的复杂性，在他身上有着对人性幽暗处的探索，是我们希望在现有警匪类型框架下，努力实现的一点创新。同时，在动作设计上，我们坚持‘动作即台词’的理念。成龙大哥与家辉哥最后在茶社的生死搏杀，对白极为精简，这一刻，两个‘老江湖’之间的所有情绪、守护的执念、复仇的疯狂、时代的悲怆，都融在了他们的每一招、每一式当中。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2700305" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754184443086_7YZhny_1755937202946.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="356133362"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;电影剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在发言的最后，杨子谈了自己对新力量的期待与呼吁。“技术浪潮奔涌向前，AI作图、虚拟制片等技术手段日新月异，但我们不能迷失在技术的奇观里，传统电影技艺应该是承载技术的基底，二者相辅相成才实为新力量的源泉。再高级的算法也算不出菜市场的烟火气，再精准的模型也模拟不出人情的微妙。我们的灵感，最终要来自脚下这片真实的土地。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他也再次强调了要珍视手艺人精神。“无论是演员的表演，还是动作指导的设计，那种千锤百炼、精益求精的‘笨功夫’才成就了电影最宝贵的质感。华语电影的未来，在于我们能否创造出既有国际类型片水准，又深深植根于我们文化土壤的作品。未来的中国电影是什么样子？答案不在别处，其实就在我们的故事里、剧本里、镜头里。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 24 Aug 2025 01:08:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755937223888_Tp6D5G_1755937224195.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31458296</guid></item><item><title>《浪浪山小妖怪》导演於水：坚信院线电影不会衰落</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31458763</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;8月23日，第八届中国电影新力量论坛在长春国际影都举行。论坛旨在聚集新力量电影人、行业代表和各地方电影管理者，深入探讨电影业的变化趋势和历史机遇，形成行业共识，为中国电影业高质量发展、更好地服务于人民做好思想动员与精神准备。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2700526" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755937831128_D3WYyC_1755943562423.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="356140425"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;论坛现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;动画电影《浪浪山小妖怪》上映21天来，迅速以黑马之势成为暑期档现象级作品。不仅票房成绩仅次于《南京照相馆》，位列档期票房亚军，还刷新了中国影史二维动画电影票房纪录，跻身中国动画电影票房榜前十。影片以《西游记》中的无名小妖为主角，以“小人物的英雄主义”为精神内核，加之精良的东方美学制作及精准的情绪价值传递，实现了票房与口碑的双重突破。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2700529" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755937713930_jbyasP_1755943588422.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="356140424"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;导演於水、总制片人李早先后发表演讲&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在23日上午论坛的第二轮演讲环节，该片导演於水和总制片人李早介绍了此次创作的经验和体会。“一要有好的故事”，於水的演讲开门见山，“故事好看是把观众吸引进影院的核心元素。在创作之初，我们凝练出‘四个小妖假扮唐僧师徒去取经’的一句话故事梗概，希望用这句话勾住观众，并留足喜剧的创作空间。同时这句话有很强的宿命感，因为没有人会相信他们能够取到真正的经书。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“悲情的力量会给这个故事增加厚度和思考。在角色的塑造上，强调反差感和喜剧性，让这四个角色依次构建出从现实主义者到理想主义者的连续光谱，并且设计好每一个角色的人物弧光，让观众真正信服这些角色的变化和成长。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2700532" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755937723276_ezxj8i_1755943624510.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="356140427"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;於水导演&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“二要和当代的观众产生共鸣。”於水接着说道，“讲述普通人自己的故事，一直以来都是文艺创作中的重要类型。就这部《浪浪山小妖怪》而言，我将其称作‘神话现实主义’。在我看来，动画这种形式天然具有间离感，它离现实很远，又在神话的外衣下讲述现实的故事，这种结合往往会产生奇妙的化学反应，让动画片更接地气，成为与我们自身有关的故事。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“三是美术方面的创新。动画艺术的表现力非常强，其多元性远远不止于我们常看到的这些类型，还有很多潜力可挖。我们这次在视觉上也做了创新，本片的美术风格经历过多次迭代和升级，比如在画面上追求中国画的笔墨意蕴，大量留白、晕染等传统技法，同时也保留了西方绘画的光影、透视的结构等特点。既保留了适合视听语言发挥的写实性，也呈现了国画写意的特征。在角色造型方面也借鉴了很多连环画的绘制手法，诸如戴敦邦、刘继卣等大师的白描技法，力争在造型风格上展现出与众不同的特质。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2700535" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753756800188_hH7FDS_1755943782460.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="356140423"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;电影剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;於水在发言的最后，也谈了自己对当代电影创作的看法。“不得不承认，短视频的出现确实对电影有很大冲击，它在潜移默化地重塑大家的观影习惯，大众的注意力明显呈现出变短的趋势，这对于体量大、时间长的艺术形式都会是巨大的挑战。观众对影片的信息量、节奏、情感浓度、娱乐性都体现了更高要求。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“与此同时，我仍然坚信院线电影不会衰落。当‘短’成为常态，‘长’反而会变得稀缺，而稀缺性决定价值。在当下，电影院可能是为数不多能够让观众在两个小时以内不间断、不快进、不看手机，完整欣赏一部作品的场景。只要电影作品能够与时俱进，在娱乐性的基础上不忘艺术价值，让观众欣赏完之后有回味思考的空间，找出与短视频的差异性，体现出长故事的价值，电影行业就一定能走出自己的光明大道。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2700538" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753756615591_CyEpeE_1755943803504.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="356140426"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;电影海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为《浪浪山小妖怪》出品方上海美术电影制片厂的代表，李早表示今年是中国电影诞生120周年，中国动画也迈入了新百年的征程，“回顾上美影的创作历程，前辈们开创的中国动画学派，将水墨、剪纸、皮影、戏曲等传统艺术瑰宝化为了银幕上的东方美学传奇。在我们以当代视角解构经典时，是希望让创作能够更加贴近观众的心灵。今天我们这一代动画人的使命，就是让这份独特的文化自信在新时代绽放出更璀璨的光彩。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 24 Aug 2025 01:07:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755943825176_czERmp_1755943825400.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31458763</guid></item><item><title>“中国收复南沙群岛的法理与历史”国际研讨会召开，专家称应坚决维护中国在南海主权</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31465149</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;8月23日，“中国收复南沙群岛的法理与历史：纪念世界反法西斯战争胜利80周年”国际研讨会在北京召开。本次研讨会由自然资源部海洋发展战略研究所主办、上海大学文学院协办。来自中国、马来西亚、菲律宾、葡萄牙、俄罗斯、新加坡、英国等国的研究机构和高校的专家学者40余人出席会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自然资源部海洋发展战略研究所所长吴继陆致开幕词。吴继陆表示，2025年是中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年，也是联合国成立80周年。回望历史，维护二战胜利后建立的国际秩序是实现持久和平稳定的重要基础，尊重各国领土主权是维护战后秩序的核心要义。中国收复西沙群岛和南沙群岛的主权是战后南海秩序的重要组成部分，应当予以坚决维护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研讨会围绕“战后秩序维护与周边国家声索”和“中国收复南沙群岛的历史与法律”两个议题展开。与会专家学者以“尊重历史与国际法：建设南海和平社区的途径”“历史、主张和二战后的秩序”“中国收复南沙群岛的历史与法理依据”“近代以来中国对南海诸岛的开发与经营”等为题做了精彩发言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在交流过程中，有学者通过展示有关历史文献、档案和地图，分析论证中国拥有西沙群岛和南沙群岛主权具有充分的法理和历史证据。有学者通过对外国档案的研究梳理，指出当时主要国家对中国拥有西沙群岛和南沙群岛主权的承认。还有学者强调，二战后中国收复南海诸岛，是《开罗宣言》《波茨坦公告》等国际法律文件所构建的战后国际秩序的重要组成部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与会专家还就如何管控争议、推动地区合作，并将南海打造成和平之海、友谊之海和合作之海提出看法和建议。本次国际研讨会汇聚多国专家学者，通过跨国学术对话，深化了对南海历史和法理相关问题的认识，取得丰硕成果。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 24 Aug 2025 01:06:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755996036766_R6saH3_1755996036990.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31465149</guid></item><item><title>泽连斯基：准备采取措施实现和平，审慎对待俄方信号</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31464945</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755994340894_azBsxR_1755994341161.png" alt="泽连斯基：准备采取措施实现和平，审慎对待俄方信号"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:00&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;泽连斯基：准备采取措施实现和平，审慎对待俄方信号&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间8月23日，乌克兰总统泽连斯基表示，乌克兰已准备好采取措施实现和平，但乌方对近日俄方释放的信号持审慎态度。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 24 Aug 2025 01:04:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755994340894_azBsxR_1755994341161.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31464945</guid></item><item><title>首映｜《有朵云像你》：屈楚萧王子文诠释“最好的爱情”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31459490</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;8月23日，七夕档爱情电影《有朵云像你》来到上海路演，在片尾曲漫天飞舞的泡泡中，近千名观众与主创共同沉浸感受这场跨越生死的爱情故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;影片由陈祉希担任总监制，姚婷婷导演，屈楚萧、王子文、王皓、吴彦姝、牛犇出演，将于8月29日七夕节全国上映，目前预售已开启。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250823/ce44cbad-dac8-4ea5-a110-6b0b1b8abf04.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250823/ce44cbad-dac8-4ea5-a110-6b0b1b8abf04.jpeg" data-height="1532" data-width="1080" data-filesize="308712" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="356150186"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《有朵云像你》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不同于传统爱情片的线性叙事，《有朵云像你》以“记忆缺失的重逢”为核心，编织出一段充满奇幻色彩又饱含现实温度的故事。萧凡（王子文 饰）与秦天（屈楚萧 饰）是高中就彼此倾心的初恋，婚后却因一场意外阴阳相隔。随着雨季临近，逝去的爱人秦天竟以8年前两人相爱时年轻的模样回到妻子身边，可他记忆清零，忘记了与萧凡的过往。但在相处中，他们曾经相爱的心再度同频。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“逝去的人会变成云，只要你足够思念，他就会变成雨，回来看你。” 这一浪漫设定贯穿全片，为观众编织了一场跨越生死的爱情美梦，也赚足了观众的眼泪。&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="687467" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/175169a667e24e568cdefadd80161208/hd/1755958882000_566SMk_1755959014784.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755959145043_PnN7F7_1755959145366.jpg" data-duration="01:20" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p class="news_video_name"&gt;主创现场阐释“最好的爱情”的样子(01:20)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;影片用大量细腻的生活片段勾勒“二次相爱”的过程，几乎堪称一场完美恋爱“模版”。而奇幻设定中加入时间线的错位，又让人物的情感走向和因果循环有了更多耐人寻味的空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“电影里想要表达的秦天和萧凡的感情是充满勇气、坚定和义气的爱，但长久的爱，一定是需要两个人在不同的阶段，一次又一次地爱上对方，在长久的相处中，会发现对方越来越多的闪光点，走进越来越深的内心，所以是会重复爱上的。”导演姚婷婷这样阐释片中两人的感情。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250823/8ba208a2-3a06-499a-964e-a43cdf8bc927.jpg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250823/8ba208a2-3a06-499a-964e-a43cdf8bc927.jpg" data-height="1279" data-width="1706" data-filesize="239763" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="356150184"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;导演姚婷婷，主演屈楚萧、王子文&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;影片讲述了一个足够纯爱的故事——两人从年少懵懂到步入婚姻、生儿育女，即便面对生离死别，也以积极、豁达、乐观的姿态彼此守护着对方。“这段爱情是我能想到的和我所希望的最美好的样子，很有幸在电影里实现了。希望现实里的每一对情侣都能够欣赏和支持对方。”主演王子文在路演现场谈到她对这段感情的看法。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250823/53ce07be-a0a0-4ec9-a730-3354a0524f44.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250823/53ce07be-a0a0-4ec9-a730-3354a0524f44.jpeg" data-height="1691" data-width="1267" data-filesize="315191" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="356150182"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;王子文&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王子文表示，影片中最大的挑战是要去相信这个“死而复生”的奇幻设定，“因为经历了他死亡的全过程，当这个人回到我面前的时候，我怎么去相信这个事情，怎么去面对他？”影片中萧凡在见到秦天后晕倒，“我到底是高兴的晕过去，还是吓得晕过去？”王子文坦言自己纠结了很久，“后来我想如果有一天我去世的爷爷奶奶出现在我面前，我会怎么面对这件事？”王子文给出了自己的处理方式，“后来我不管是人是鬼，只要是你回来，我就是要跟这个人在一起，我就是要活在当下。”&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250823/fe08b576-eae5-460f-8a16-d5c690135414.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250823/fe08b576-eae5-460f-8a16-d5c690135414.jpeg" data-height="1227" data-width="690" data-filesize="419377" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="356150185"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《有朵云像你》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;影片中，云是重要的情感表达的意象，对于它的含义，主创们有着不同的解读。在导演看来，“云代表一份独一无二的爱，当我们抬头看云的时候，每一朵都是独一无二的。”屈楚萧谈到，“云是两个人爱的见证和信物，是相爱的两个人约定的有纪念意义的事物。”而王子文则认为，“抬头看到天上的云，可能也会想到思念的亲人、家人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当日首映，不少情侣结伴来到现场观影。有“模范男友”在现场向观众们总结传授关爱女朋友的经验心得。而屈楚萧作为片中的“完美人夫”，谈到自己对于爱情和伴侣相处之道的理解：“爱情不是经验学，也不是要‘上网课’，虽然有很多东西需要在相处中去借鉴，但只要你真的把ta放在心上，其实不需要记‘一二三四’，就是发自内心会去做的事。”&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250823/8c842507-d17b-458a-a90e-415b67fdd116.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250823/8c842507-d17b-458a-a90e-415b67fdd116.jpeg" data-height="713" data-width="1267" data-filesize="206142" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="356150183"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;路演现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，吴彦姝和牛犇饰演的街坊老夫妇，为影片增添了温暖的现实底色。爷爷奶奶用更长久的一生相伴具象化了白头到老的浪漫，而面对终将到来的离别，奶奶豁达的人生态度也成为开解主角放下执念，坦然告别的重要力量。导演姚婷婷认为，电影除了关于爱的表达之外，也想表达每个人都要面对的，关于生命中和自己至亲的离别，“我们要用一个什么样的姿态去好好面对。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" class="img_default" data-id="356150609" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755965514597_kchQah_1755965515062.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755965514597_kchQah_1755965515062.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-width="690" data-height="476" loading="lazy"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;电影剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为今年七夕档的一部奇幻爱情片，《有朵云像你》凭借独特的题材定位与情感表达，展现出不错的市场号召力。截至8月23日，影片在猫眼、淘票票双平台“七夕最想看爱情片”投票中均位列第一。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 24 Aug 2025 00:35:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755965580176_YYMPNi_1755965580359.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31459490</guid></item><item><title>纪录片《卢沟桥：我们的纪念》：挖掘隐秘而伟大的历史细节</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31459540</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;为纪念中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年，大型纪录片《卢沟桥：我们的纪念》于七月播出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纪录片向观众首次公开大量珍贵的抗战文物和视频，以“一件文物、一个故事、一段历史”的叙事结构，以一二·九运动珍贵影像资料、赵一曼被捕后的档案、卢沟桥事变中牺牲的中共地下党员沈忠明的革命烈士证书、埃德加·斯诺使用过的背包等讲述抗战故事。8月22日，《卢沟桥：我们的纪念》研讨会在京举行。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755966078912_MDsXWc_1755966097502.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356150618"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《卢沟桥：我们的纪念》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研讨会上，纪录片总导演张艳菊以一组数字为线索，复盘了创作历程，4月北京狂风肆虐时，主创团队首次走进中国人民抗日战争纪念馆，受抗战精神的感召，6位导演带领团队无休奋战，走遍34座城寻找抗战故事——从吉林追寻杨靖宇将军足迹，到山西左权县随烈士后人献花，再到武汉用AI技术让英雄陈怀民“重返”故土，分散点位最终串联成波澜壮阔的民族抗战图景。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2700947" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755961708000_64eF6c_1755961743832.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="356150550"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张艳菊介绍，纪录片拍摄中采访到的老兵最年长的有110岁，最年轻的也已经102岁，“这意味着每一次采访可能都是最后一次，开国少将王扶之，平型关战斗的亲历者今年已经102岁，我们等了两个月，写了无数版本的拍摄方案，最终老将军家人才答应给我们半小时的拍摄时间，老将军几乎已经说不出话了，但仍然颤巍巍地说起子弹打光了拼刺刀的细节，讲述很多战友没有看到战争的胜利。我们在以抢救式记录追赶他们离去的背影。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2700952" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755961639000_1KjzGa_1755961828783.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="356150549"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“104天是拼搏，34座城是追寻，110岁是坚守，3000件文物是历史证言。” 张艳菊表示，这些数字最终汇聚成民族精神的重量。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2700950" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755961722000_wKZStm_1755961783856.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="356150547"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;拍摄花絮&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为纪录片的参与者、嘉宾，张自忠将军的外孙车晴饱含深情地分享了他参与拍摄的过程。跟随摄制组，他人生中第一次来到了姥爷张自忠的初葬处，看着那个简单朴素的地方，他和弟弟车临动容落泪，这也是他此次拍摄的最大收获。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研讨会上，军事专家萨苏谈道，该纪录片以微观洞见宏观，让人们知道在这场战争中，曾经有无数感动人的故事，视角非常独特，采用了传统的历史与现实相互照见的拍摄模式，巧妙地利用了抗战者的布局和工作来作为当代视角，内容与主题环环相扣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国社会科学院世界传媒研究中心秘书长冷凇认为，纪录片超越了史料堆砌的传统框架，既挖掘了隐秘而伟大的历史细节（如九君子的另类抗日、日军版本《论持久战》），又融合“革命英雄主义、现实主义与浪漫主义”——不回避抗战残酷，更通过主题曲、即兴歌唱等传递温情，既记录了如110岁的老兵口述的直接史，又为进一步的研究留存史料。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2700951" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755961668000_CMndKa_1755961805998.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="356150546"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京师范大学艺术与传媒学院副院长杨乘虎认为，6集篇幅全景呈现14年抗战历程，跳出“创伤记忆”的叙事惯性，聚焦走向胜利的过程，让年轻人感受到民族伟大力量与必胜信心，既鲜活塑造了抛头颅洒热血的先烈，又通过烈士后人、文物保存者等不同代际的我们构建起中国人的主体人格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广电总局阅评组副组长陈真解读了更多的创作细节，他谈道，该纪录片在叙事上以策展人视角串联故事，让观众从被动聆听者变为历史探索者，同时聚焦普通人的抗战记忆，实现了宏大家国叙事与个体命运关怀的统一，影像上，运用4K超高清、虚实结合等技术，穿越飞机弹孔见历史影像等的设计，增强了沉浸式体验。《中国艺术报》总编辑康伟也关注到，通过AIGC技术的应用、镜头语言的设计，让每一件展品直击心灵、让每一个故事直击心灵。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2700953" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755961657000_j3apiE_1755961850025.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="356150548"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 24 Aug 2025 00:34:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755962502764_pTG5zN_1755962502991.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31459540</guid></item><item><title>国外行业协会商会怎样应对会员制面临的挑战？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31417016</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755396048608_femzTp_1755396048833.png" data-imageid="355617289"&gt;&lt;p&gt;进入新世纪以来，英美法系商会制度国家行业协会商会（以下简称协会）的会员制出现了重大变革。“会员制协会正在经历范式（paradigm shift）转变，朝着更具活力和灵活的模式发展，以满足其成员不断变化的需求并利用技术进步的力量。这种演变的特点是背离传统优势，偏爱提供更高价值和灵活性的创新方法。”(Jeff Hanlan,2024) 变革已经对协会的发展产生重要影响。关注和探究这些变革，对我国协会的高质量转型发展或有重要借鉴意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、会员制正在发生重要变革&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;协会的传统会员制形成于工业革命时期现代行业协会商会开始出现时，历史可追溯到中世纪手工业公会和商人公会。传统会员制的主要特点是由志同道合的企业、经营者个人成立（参加）协会，协会代表行业（地区）和会员的共同利益，承诺为会员提供章程规定的权利、服务等福利。会员则承诺按协会章程规定缴纳会费、做出一定的奉献。在传统会员制下，“会费”墙将会员、非会员严格区分开来，惟有会员才能享受会员的权力和福利；会员资格统一、平等，没有等级之分；除自愿退会或因故被撤销会籍处分外，会员资格长期永续；会费标准按照平等原则收缴，通常按照会员企业员工人数或企业销售总额等缴纳会费。会员支付年费后就能获得一揽子福利。自16世纪以来，会员制协会的内部运作和总体目的基本保持不变并延续至今。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进入新世纪以来，为应对传统会员制面临的挑战，在英美法系商会制度国家中，很多协会的会员制纷纷变革。其主要特征是放弃传统会员制僵化和一刀切的会员资格，而实行灵活的会员资格模式，并与量身定制的服务结合起来。新模式主要有：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;①分层会员模式&lt;/strong&gt;（tiered membership model）。通常由协会制定3～5不同会员层级，为会员提供专属服务“套餐”。如美国空调承包商协会的会员分为金、银、青铜三级，年费分别为5000、1800、750美元。英国汉普郡商会的会员分为4级：启动（Start）、成长（Grow）、向往（Aspire）和领导级（Lead），年费分别为300、400、750和1200英镑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;②免费增值模式&lt;/strong&gt;（freemium membership model）。由于协会的分层模式对小企业吸引力不大，一些协会创造了免费增值会员模式，如美国的SWFL Inc商会等许多协会都采用这个模式。主要特点是：一是基本会员资格免费，以吸引中小企业和个体业主入会。二是按分层模式设定多个级别的付费会员等级，提供量身定制的服务和福利。这种模式通过免费的基本会员服务能吸引更多不愿付费的小企业和个人业主参加协会，同时可以通过高价值的分层定制套餐为协会带来更多收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;③订阅模式&lt;/strong&gt;（Subscription-Based Models）也称为（SaaS）。如加拿大安大略省供应链管理协会（SCMAO）已提供全面的会员订阅计划。根据他们的网站，已有 50 多个组织加入。这种模式是参照Netflix公司（流媒体）以数字网络平台进行营销的模式。企业和个人都可以通过在线订阅付费的方法，享受协会的权益和福利。一些协会通过提供分级服务套餐，采用订阅模式，引入月度订阅，也可采取月度取消的灵活策略。这对年轻一代的企业家特别有吸引力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进入新世纪以来，以分层会费结构为代表的新型会员制模式正在流行起来。据美国商会高管协会（ACCE）2013年的调查，全美已有超过一半的商会接受了这种做法，而且这还未包括兼有分层会费和平等份额原则的混合模式商会在内。另据美国协会高管协会（ASAE）2020年的一项调查，行业协会有分层会费结构的比例达到65%（远高于专业协会的41%和联合会的39%）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近十年来，分层结构的模式在英国也已成为流行趋势之一，加拿大、澳大利亚、新西兰等国也有不少协会在进行会员制变革。据澳大利亚协会高管协会（AuSAE）报道，在过去五年中，58% 的协会要么采用了新的会员模式，要么正在研究做出改变。最有可能被选中的是分层会员或混合会员结构。和美英加澳等国相比，其他国家对会员制变革还处于探索阶段。据一项对30个国家586名协会专业人士的调查，由于协会内部阻力、定价不确定性和执行难度等挑战，虽然人们对重新思考会员模式有着浓厚的兴趣，但实施进度却落后于雄心壮志。然而会员制变革的影响无疑正在进一步扩大，有些业内人士已把它称为“会员制2.0（Membership 2.0）”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、会员制变革的主要原因及影响&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;传统会员制变革的主要推动力是因为它受到了100多年来前所未有的技术、社会和代际颠覆的挑战。上世纪50年代以来，协会的会员数量一直呈下降趋势。进入新世纪，许多协会都遇到会员减少、招募和保留会员困难、会费收入下降等突出问题。主要是受到以下外部环境变化的冲击：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一是技术进步、颠覆式创新带来的挑战。&lt;/strong&gt;现代信息技术改变了游戏规则，智能手机和AI技术的普及、网络上的海量信息、社交媒体的崛起，使人们可以在没有协会帮助的情况下获得各种信息并进行社交活动，使协会在提供信息和建立专业联系上的优势大为削弱，导致企业和个人加入协会的兴趣有所下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二是会员和潜在会员的期望发生重大变化。&lt;/strong&gt;新时代的会员越来越要求协会的服务更加有价值和个性化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三是人口结构变化的影响。&lt;/strong&gt;千禧一代与他们的前几代人相比，世界观、优先事项都很不一样。他们更追求会员资格的回报，要求更加多样化，而且常对现有制度持怀疑态度，包括对参加协会的态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四是企业社会责任战略的普及使非营利组织和营利性组织之间的界限越来越模糊。&lt;/strong&gt;利他主义曾经是非营利组织的主要特征，现在则已经被许多营利性公司实施和放大，例如许多商业软件和咨询公司提供的不少免费服务都是可以取代协会服务的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五是监管格局变化。&lt;/strong&gt;为推进可持续发展，政府要求协会重新考虑其倡导策略，并要求协会努力为成员提供及时、最新和高质量的见解和服务。以上各种因素特别是技术和人口结构的变化使协会曾经的优势逐渐式微。在此背景下，不少协会认为传统会员模式已经行不通、不再可行，我们不能再依赖30年前的服务模式，而必须寻找创造性和创新的方式来继续吸引会员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;传统会员制的变革对协会组织及其发展产生了多方面的影响，在增强协会的灵活性和活力，提高协会对环境适应能力等方面取得了明显的效果，从而使协会建立起一个可持续、鼓励增长和支持其使命的会员模式。以美国SWFL Inc商会为例，其前身为博尼塔斯普林斯地区商会（Bonita Springs Area Chamber）。在会员制变革前，会员和会费收入正经历着“缓慢而持续的下降”，商会总裁兼首席执行官埃斯波西托说，“年轻企业主希望看到他们加入组织后具体能得到什么。为满足年轻企业主的要求，商会员工和董事会分析了企业需要哪些服务，2020年8月决定推出增加免费的基础会员资格，旨在消除一些小企业无法入会的壁垒，同时提供4个可定制的分级会员套餐，企业可以根据需要购买定制服务。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，商会更名为SWFL Inc，服务范围扩展到3个县，商会转型后仅仅半年会员数就增加了50%。3年后，会员数已超4000名，与立法者合作制定商业政策时所代表的声音已能代表4000多名会员的利益。在收入方面，美国空调承包商协会（ACCA）实行分级会员资格后其年收入从2019年的416万美元增加到2024年的567万，同期资产从378万美元增加为650万美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从众多实行新会员模式的协会看，会员制变革的主要效果包括：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一是新模式加强了协会使命感和价值主张。&lt;/strong&gt;在新型会员制下，协会都把为会员创造价值，并把吸引和影响非会员作为协会的使命和价值主张，从而加强了协会的使命驱动力。从各种新模式多级服务套餐看，都开拓了新的服务领域，使协会的服务功能获得很大提高，对会员和非会员的吸引力大为增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二是新模式能更好满足会员的期望和偏好。&lt;/strong&gt;通过会员资格的灵活性和福利的分级、量身定制的服务，可以使各类会员，尤其是年轻一代会员的期望和偏好都得到满足，这不仅能增强对会员和非会员的吸引力，还能有效增加协会的服务收入，增强协会的财政资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三是会员快速增加，代表性和影响力都有所增强。&lt;/strong&gt;特别是在免费增值模式下由于满足了中小企业的要求，协会会员数量不断增加，使协会的倡导能力和行业影响力进一步提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四是加强了协会的财政资源基础。&lt;/strong&gt;特别是实行分层模式后，通过多层级套餐和量身定制的服务，协会的收入都有所增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五是协会的专业服务基础和技术基础获得加强。&lt;/strong&gt;为开拓分层服务套餐，协会都加强了专业服务所需的人才队伍和数字技术和网络平台等技术设施的建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;几点启示&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国外协会会员制变革对我国行业协会商会的发展也具有重要启示。我国行业协会商会经过近40年的发展已经成为促进经济高质量发展的重要力量，成为非营利领域的重要行业。在后“脱钩”时代，以及社会主义市场经济条件下，协会如何应对新世纪经济社会环境变化带来的挑战，继续发展、增强活力，也与完善会员制紧密相关。据笔者的调研访谈，我国沿海地区已有一些协会进行了会员制变革，在建立灵活会员资格和分级福利方面进行了有益的探索，并取得一定成效。基于国内外经验特提出如下建议：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一是&lt;/strong&gt;政府要积极支持协会会员制的变革，有关部门要对此进行引导、指导，并制定相关政策和指导性文件。学术界、协会界要加强对这方面的理论研究和实践探索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二是&lt;/strong&gt;监管部门要对会员制变革进行指导，并取消阻碍或不利于会员制变革的一些规章制度，使变革能顺利进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三是&lt;/strong&gt;协会自身要以改革创新的精神，在会员制变革上积极探索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（作者浦文昌为无锡民营经济和民间组织研究所、浙江省商会发展研究院高级研究院、浙江大学社会治理研究院高级研究员）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 24 Aug 2025 00:02:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755396048608_femzTp_1755396048833.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31417016</guid></item><item><title>最低工资迎来“普调”！9月1日起执行</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31464905</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;近日，多地调整最低工资标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;北京：9月1日起，最低工资标准上调至2540元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，北京市人力资源和社会保障局发布《关于调整北京市2025年最低工资标准的通知》，自2025年9月1日起执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《通知》明确：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;● 月最低工资标准由每月2420元调整为2540元；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;● 非全日制从业人员小时最低工资标准由每小时26.4元调整为27.7元。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2701196" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250824/69bf74b2-e128-4072-bb81-c0501afbd4d9.jpg" loading="lazy" data-imageid="356223994"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;湖南：最低工资标准为2200元、2000元、1800元，9月1日起执行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;湖南省人社厅于近日印发了《关于调整2025年最低工资标准的通知》，从2025年9月1日起，调整全省最低工资标准。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2701195" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250824/7126160a-46cd-431b-9d96-ea8fb7032577.jpg" loading="lazy" data-imageid="356223992"&gt;&lt;p&gt;● 月最低工资标准（适用于全日制劳动者）档次调整为：2200元/月、2000元/月、1800元/月；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;● 小时最低工资标准（适用于非全日制劳动者）档次调整为：22元/小时、20元/小时、18元/小时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;湖南省最低工资标准包括劳动者个人应缴纳的各种社会保险费。各市州可根据实际情况选定本地区适用的月最低工资标准和小时最低工资标准，并报省厅备案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;多地已上调最低工资标准&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;上海&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月14日，上海市人力资源和社会保障局发布《关于调整本市最低工资标准的通知》，从2025年7月1日起，调整最低工资标准。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2701197" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250824/865175d3-e91c-4445-a79f-25c9d3ed4857.jpg" loading="lazy" data-imageid="356223993"&gt;&lt;p&gt;1.月最低工资标准从2690元调整到2740元。下列项目不作为月最低工资的组成部分，由用人单位另行支付：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;● 延长工作时间的工资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;● 夏季高温津贴、中夜班津贴及有毒有害等特殊工作环境下的岗位津贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;● 伙食补贴、上下班交通费补贴、住房补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;● 个人依法缴纳的社会保险费和住房公积金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.小时最低工资标准从24元调整为25元。小时最低工资不包括个人和单位依法缴纳的社会保险费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.月最低工资标准适用于全日制就业劳动者，小时最低工资标准适用于非全日制就业劳动者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;广西&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月30日，广西壮族自治区人民政府发布《关于调整全区最低工资标准的通知》，决定对全区最低工资标准进行调整，调整后的全区最低工资标准自2025年7月1日起执行。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2701194" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250824/2e99e897-1164-4412-bc8f-ab928f741c58.jpg" loading="lazy" data-imageid="356223990"&gt;&lt;p&gt;调整后，广西全日制用工月最低工资标准分为三类2200元、2040元和1870元，非全日制用工小时最低工资标准分为三类22.4元、20.7元和19元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;福建&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年4月1日起，福建省上调最低工资标准，本次调整后保留四个档，月最低工资标准分别为2265元、2195元、2045元、1895元，平均值为2100元。各档平均值年均增幅4.03%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;非全日制用工小时最低工资标准参照月最低工资标准也相应保留四个档，分别为23.5元、23元、21.5元、20元。各档平均值年均增幅4.1%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2701198" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250824/e0bc278d-28f4-45a9-be18-d52f52cda74b.jpg" loading="lazy" data-imageid="356223991"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;什么是最低工资标准？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最低工资标准是指劳动者在法定工作时间或依法签订的劳动合同约定的工作时间内提供了正常劳动的前提下，用人单位依法应支付的最低劳动报酬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正常劳动是指劳动者按依法签订的劳动合同约定，在法定工作时间或劳动合同约定的工作时间内从事的劳动，劳动者依法享受带薪年休假、探亲假、婚丧假、生育(产)假、节育手术假等国家规定的假期，以及法定工作时间内依法参加社会活动期间，视为提供了正常劳动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.最低工资标准不包含哪些内容？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据《最低工资规定》，在劳动者提供正常劳动的情况下，最低工资标准不包含以下三项内容：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;✅延长工作时间工资；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;✅中班、夜班、高温、低温、井下、有毒有害等特殊工作环境、条件下的津贴；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;✅法律、法规和国家规定的劳动者福利待遇等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;注意：有些地区不包含的内容更多，至于是否包含“五险一金”，各地在执行的时候存在一些差异。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.最低工资标准有哪些形式？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最低工资标准一般采取月最低工资标准和小时最低工资标准的形式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;✅月最低工资标准：适用于全日制就业劳动者；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;✅小时最低工资标准：适用于非全日制就业劳动者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;低于最低工资的情形&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据各地工资支付条例及最低工资相关规定，在特定情况下，用人单位可以按照低于最低工资标准的工资水平支付劳动者工资。主要包括以下几种情形：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.病假工资&lt;/p&gt;&lt;p&gt;劳动者患病或者非因工负伤的，在病假期间，用人单位支付病假工资可以低于最低工资标准。全国绝大多数地区执行的标准为不低于最低工资标准的80%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.待岗工资&lt;/p&gt;&lt;p&gt;用人单位因经济困难、或者与劳动者协商一致的情况下，没有安排劳动者工作，可以低于最低工资标准支付劳动者待岗工资或者基本生活费。一般情况下待岗工资不得低于最低工资标准的80%，部分省市按照当地基本生活费或者失业保险金计算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.事假或者旷工按天扣除工资后可低于最低工资&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因劳动者在事假期间或者劳动者无故旷工的，用人单位可以扣除相应天数的工资，支付的工资可以低于最低工资标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4.其他特殊情形&lt;/p&gt;&lt;p&gt;部分行业劳动者可能会出现某月收入低于最低工资甚至为零的情况，如销售人员的工资可能存在某月提成数万，但个别月提成为零的情况，由于其全年收入较高，司法实务一般不支持其对低于最低工资的月份进行工资补足的诉讼请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照年薪支付报酬的，用人单位可以与劳动者约定个别月的工资低于最低工资标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，若劳动者给用人单位造成经济损失，单位按照劳动合同的约定以及依法制定的规章制度的规定从工资中扣除赔偿费后，劳动者工资可能低于最低工资标准。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 23:54:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755992996079_zi36zS_1755992996285.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31464905</guid></item><item><title>单克价格超过2000元，痛金是啥？为什么如此火爆？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31464903</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;随着黄金关注度的不断升高，“痛金”（又称“二次元金饰”）迅速走红。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，“二次元金饰被炒至每克2800元”登上微博热搜，阅读量与讨论量持续攀升。截至8月22日，该词条阅读量已超过600万。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2701188" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250824/11eb8998-49d4-4590-ba68-8b2c16964e55.jpg" loading="lazy" data-imageid="356223975"&gt;&lt;p&gt;据媒体报道，在8月上海的某漫展上，一位二次元游戏爱好者携带着身价上万的“金钞痛包”成为众人关注的焦点，在社交平台上，相关帖子点赞量破万。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2701187" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250824/855ca4ed-99ea-4231-bbc2-49964cd56860.jpg" loading="lazy" data-imageid="356223976"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;痛金是啥？为什么如此火爆？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓痛金，是指黄金饰品与动漫、游戏等二次元IP联名的新兴消费品，在年轻群体中较受欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从痛金的“出圈”可以看出，在黄金消费整体疲软的行业环境下，这类二次元联名黄金，正成为多家金饰品牌的增长点。2025年，周大福凭Chiikawa联名曾2小时售罄。记者登录电商平台发现，不足0.9克的吊坠标价超过2000元，而根据实时金价小程序来看，截至8月22日中午11时，品牌黄金价格在1000元/克的水平，可以看出，该联名金挂件已经超过当日金价的2倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，潮宏基把蜡笔小新、哆啦A梦、三丽鸥统统“点金”，在社交媒体上曝光破亿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾经被贴上“妈妈时代压箱底资产”标签的黄金，如今早已摆脱刻板印象，成为年轻人手中炙手可热的社交货币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业内人士认为，当下，时尚快消品市场将会成为年轻人的舞台。一些时尚饰品因低客单价、能输送情绪价值的创意设计以及不断迭代的款式变化，深受年轻人喜爱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;年轻人成为消费主力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从“痛金”火爆出圈不难发现，当前“Z世代”（一般指1995至2009年间出生的人）成为珠宝市场的消费主力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界黄金协会在《2025中国金饰消费者洞察》中提到，年轻消费者金饰拥有率较高，其中18—24岁消费者的金饰拥有率高达62%。2019年世界黄金协会曾开展过类似调研，数据表明该年龄群体中仅有37%的受访者拥有金饰，如今这一比例已显著增长。中国黄金协会在近期发布的《中国黄金首饰市场报告2024》中指出，年轻消费群体的购买力提升，为黄金消费增长激发活力。作为当下黄金首饰消费的主力军，年轻人更敢于消费，在经济继续稳固回升的形势下，年轻一代购买力的提升，也将有助于黄金首饰消费的持续增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近几年，周大福、老凤祥等黄金珠宝龙头企业，都密切关注“Z世代”的消费习惯和审美偏好，并与全球知名IP合作推出联名产品，满足当前年轻消费者的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，随着国潮兴起，具有中国特色的国漫IP或形象类IP，已经具备了壮大发展的水分和土壤。以国潮、古法、文化、和IP为代表的文化黄金产品正在崛起，成为国内黄金珠宝市场上的一个新风口。因此，挖掘优秀的国漫IP，是很多品牌助力黄金珠宝消费的现实路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;年初，老庙携手《封神第二部：战火西岐》打造系列黄金，前不久老庙和《天官赐福》联名系列全渠道发售。“实物很好看。”有消费者评价道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，还有黄金品牌港金福与国漫《非人哉》合作推出黄金手机贴、转运珠等产品，以动漫中九月、哪吒等角色形象，设计多价位的黄金产品，从而打开年轻消费市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年3月18日，中国珠宝玉石首饰行业协会发布《2024年中国珠宝行业发展报告》中指出要紧抓Z世代，通过“跨界融合、与IP联名共同开发周边产品，将为珠宝品牌打造爆款潮品，攫取风口红利提供新的路径”“通过与潮流文化、国风元素、热门IP深度结合，打造限量款及联名系列，能有力塑造品牌的年轻化形象”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 23:40:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755992347678_xsQA35_1755992347966.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31464903</guid></item><item><title>光明日报：国产动画，今夏再现动人魅力</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31464895</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2701171" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250824/58448fab-fcf7-4db3-9680-da8caeff45bd.jpg" loading="lazy" data-imageid="356223926"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《罗小黑战记2》海报 资料图片&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2701170" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250824/a8315158-3cb8-4878-b941-88515ed422b3.jpg" loading="lazy" data-imageid="356223925"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《聊斋：兰若寺》海报 资料图片&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2701169" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250824/3879695f-6e97-4f1b-acf3-687ac0466455.jpg" loading="lazy" data-imageid="356223924"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《浪浪山小妖怪》海报 资料图片&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;继《哪吒之魔童闹海》在年初爆火之后，今年暑期档，国产动画电影集体亮相又成为“爆点”。《聊斋：兰若寺》以志怪新编突围，《罗小黑战记2》延续口碑神话，《浪浪山小妖怪》更是一路高歌猛进，累计票房突破10亿元，成功登上中国影史二维动画电影票房冠军之位。国产动画不再只是儿童的专属，也承载了成年人的精神世界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;借助动画的童真滤镜，释放成年人的情绪&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我想离开浪浪山，去远方看看。”当小猪妖在银幕上喊出这句话时，不少成年人在影院里悄然为之动容。有观众在社交媒体平台写道：“小猪妖的委屈就是我深夜加班的样子。”《浪浪山小妖怪》能够引发如此强烈的共鸣，正是因为它借助动画的童真视角，说出了成年人的情绪与困境。影片里的小妖怪们憨拙却真诚，他们组成“草根取经团”，假扮唐僧师徒，闯关九九八十一难。看似荒诞的冒险，却与现实人生形成了隐秘的呼应，在笑与泪之间，观众从虚构中照见自己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种情绪的共振并非偶然。《浪浪山小妖怪》导演於水坦言：“我们希望通过这四个小妖怪的形象塑造，把主要人群囊括进来，让每个人都能在里面看到自己。”影片中角色的迥异性格、彼此的冲突与互补，恰恰对应着普通人生活的各个切面。成年人在观影时，既能从荒诞化的冒险中获得短暂的松弛感，又能在人物的困境中感受到现实的映照，从而实现情绪的投射和纾解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同样能触动成年观众情绪的，还有《罗小黑战记2》。影片在延续第一部作品世界观的基础上，加入了全新角色，呈现出一个立体的“人妖共存”的世界。温暖清新的画风与柔和包容的内核营造出轻松自在的观影氛围，并为观众留出了开放式的解读空间，尊重不同个体的思考与感受。正如制片人曹紫建所说：“我们尽全力在做这样的平衡，让不同人群、不同年龄、不同经历的观众，都能找到自己感动的点。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;好的动画像一面镜子，不仅让孩子看见光，更让大人看见影。无论是《浪浪山小妖怪》的荒诞冒险，还是《罗小黑战记2》的治愈底色，国产动画都在用温情、幽默、幻想化的镜头切入现实主题，从纯粹的故事中找到久违的情感链接。成年人在观影过程中常常“笑着笑着就哭了”。这种“童真滤镜”，成为今夏国产动画最动人的魅力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“影视+潮玩”撬动电影衍生品消费&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这个暑期档，国产动画电影的热度并没有止步于银幕：印有“小妖怪”图案的手办、毛绒玩具被观众抱在怀里；快闪店门口排起的长队里，家长和孩子挑选周边产品的身影随处可见。有观众感慨：“买回去的不只是玩偶，而是把电影里的感动带回了家。”影片影响力由此延展到现实生活中。衍生品的火爆销售不仅拉长了动画电影的价值链条，也让“情绪消费”成为当下文化市场最直观的现象之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，《浪浪山小妖怪》此次共推出百余款周边产品。除了常见的盲盒手办、毛绒玩具，还设计了刷锅布、工牌卡套等充满生活气息的单品，让观众在日常生活里也能与“小妖怪”相伴。影片尚未上映时，官方就已联手游戏、潮玩、餐饮等领域三十多家知名品牌，提前铺设跨界合作的场景。上映首日，仅上海联和电影院线的衍生品销售额就突破了700万元，观众的热情与购买力直接将银幕上的虚拟角色推成了“现实爆款”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;类似的热度也出现在其他影片“身上”。《罗小黑战记2》将首映礼搬到北京朝阳公园，夜幕下的露天大屏前人头攒动，快闪店里的限量周边产品和同款T恤被争相抢购。园区里还设置了互动游戏区和角色人偶合影点。《聊斋：兰若寺》则携手集卡社推出主题卡牌，把古典志怪故事延伸到新兴的收藏市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国产动画的衍生品正逐渐打破“只属于影院”的局限，它们从银幕走进快闪店、校园书桌与孩子的书包，成为观众情感延续的载体，也转化为一种新的文化消费方式。在南京师范大学新闻与传播学院教授刘永昶看来，衍生品已经成为IP运营的关键环节：“它们让观众的感动从影院延续到日常生活场景，形成持久的文化黏性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;动画IP从小屏幕到银幕持续发力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两年前，上海美术电影制片厂推出的动画剧集《中国奇谭》在B站爆火，其中最具观众缘的单元《小妖怪的夏天》凭借幽默而细腻的叙事、接地气的社会隐喻，迅速成为“现象级”短片。随着粉丝呼声不断高涨，这一故事顺势延展为独立长篇电影《浪浪山小妖怪》，并在2025年暑期档与观众见面。这一转变不仅是对市场呼声的回应，也是国产动画探索“小屏到大银幕”转化路径的重要一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于动画IP而言，走出网络短片的“舒适区”，迈向院线大银幕，并非易事。创作团队既要在“小屏”到“大屏”的转化中实现叙事升级，又要满足核心粉丝对角色与情境的期待，同时兼顾首次接触IP的观众的观影体验。《浪浪山小妖怪》上映后成功实现了口碑与票房的“双赢”，证明了国产原创IP在完成这一跨越时的路径是可行的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;艺术风格的延续与突破，成为影片最直观的亮点。影片坚持了上海美术电影制片厂一贯的水墨美学，借助传统笔墨的意境与现代光影的融合，营造出独特的东方“画境”。《浪浪山小妖怪》电影监制、艺术总监陈廖宇表示：“这次我们坚持‘笔墨入镜’，让笔触去决定镜头，而不是用镜头去复刻笔触。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无论是引发成年人共鸣的童真叙事，还是撬动消费市场的衍生品热潮，抑或是完成“小屏到大银幕”跨越的IP升级，今年暑期档的国产动画，都展现了前所未有的生命力。它们不仅在票房上交出亮眼答卷，更在文化表达、产业延伸和艺术探索上开辟新局。可以说，国产动画正迎来属于自己的“高光时刻”，并以真诚与创新为核心，走出了一条独具特色的发展之路。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 23:12:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755988694492_d2XR1j_1755988694685.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31464895</guid></item><item><title>泽连斯基：准备采取措施实现和平，对俄方信号持审慎态度</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31464898</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基当地时间23日说，&lt;strong&gt;乌克兰已准备好采取措施实现和平&lt;/strong&gt;，但乌方对近日俄方释放的信号持审慎态度。乌克兰外交部官员此前一天称，泽连斯基愿意与俄罗斯总统普京讨论领土问题。&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="687479" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/731ea057e34e46e58b41ce4ce64bd484/hd/1755990015207_HhB1M1_1755990025918.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://thepaperinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/video/1755990011390_eawef2_1755990031464.png" data-duration="01:01" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;泽连斯基23日在社交媒体上表示，乌克兰已准备好采取建设性措施推动实现真正的和平。然而俄罗斯方面至今未展现出任何和平意愿，因此&lt;strong&gt;乌方对近日俄方释放的所有信号均持审慎评估态度。&lt;/strong&gt;泽连斯基认为，必须通过施压改变俄罗斯的立场，并通过高层会晤商讨所有问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;乌副外长：泽连斯基愿与普京讨论领土问题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2701183" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250824/1af47295-5f27-4aa9-aae0-8bd32e69329e.jpg" loading="lazy" data-imageid="356223959"&gt;&lt;p&gt;乌克兰外交部第一副部长基斯利察22日在接受美国全国广播公司采访时表示，泽连斯基愿意根据当前前线形势讨论领土问题，但他只会在与普京的会晤中讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;俄外长：俄乌总统会晤尚未被列入日程&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2701182" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250824/e803bc11-4a5c-4dc3-9159-280321a4765b.jpg" loading="lazy" data-imageid="356223958"&gt;&lt;p&gt;俄罗斯外交部长拉夫罗夫在22日早些时候接受采访时表示，俄罗斯总统普京与乌克兰总统泽连斯基的会晤尚未被列入日程，但普京愿在会晤议程确定后与泽连斯基会面。拉夫罗夫强调，泽连斯基日前在华盛顿与特朗普会晤时，拒绝了特朗普所提解决方案中的原则，其中包括不加入北约及讨论领土问题。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 23:07:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755990057613_QTR17J_1755990057823.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31464898</guid></item><item><title>朝鲜进行新型防空导弹战斗性能检验试射</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31464892</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间8月23日，&lt;strong&gt;朝鲜导弹总局为检验经改良的两种新型防空导弹战斗性能，进行了对各种目标的试射。&lt;/strong&gt;朝鲜劳动党总书记、国务委员长金正恩观摩试射。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据试射评估，新型防空导弹武器系统对无人攻击机和巡航导弹等各种空中目标的战斗快速反应性优越。经改良的两种弹头技术特点非常适合于消灭各种空中目标。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 22:00:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755986394448_WwhHaa_1755986394710.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31464892</guid></item><item><title>埃及一海滩发生学生溺水事故，致6死28伤</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31463396</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间23日，埃及亚历山大省西部阿贾米地区的阿布塔拉特海滩发生一起学生大规模溺水事故。截至目前，事故已造成6名学生死亡，另有28人受伤。伤者均已被转送至附近医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事故中的伤亡者多数为一所私立学校的学生，当时正在参加学校组织的夏令营活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亚历山大省政府表示，当天海域风浪较大，周边有禁止游泳标识。目前，当地检方已介入调查。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 20:16:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755980176840_eXCbbp_1755980176982.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31463396</guid></item><item><title>孙颖莎/王曼昱WTT欧洲大满贯瑞典站女双夺冠</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31461295</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025WTT欧洲大满贯瑞典站女双决赛，孙颖莎/王曼昱战胜日本组合张本美和/大藤沙月，夺得冠军。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2701147" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250824/29ccd288-4614-4379-8417-926e23255012.jpg" loading="lazy" data-imageid="356175534"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 19:07:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755976071956_wADipd_1755976072180.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31461295</guid></item><item><title>韩日领导人发表联合新闻公报，强调稳步推进双边关系</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31459554</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间23日，韩国总统李在明在日本东京与日本首相石破茂举行会谈，并在会后发表联合新闻公报。这是韩日领导人17年来首次以联合公报的形式公布会谈成果。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2701087" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250824/3608404f-05d5-4b40-80e3-bf5ec7f4dca2.jpg" loading="lazy" data-imageid="356150619"&gt;&lt;p&gt;据了解，两国首脑的会谈时间长达113分钟。李在明在会谈后举行的联合记者会上表示，这是自1965年韩日邦交正常化以来，韩国总统首次将日本作为就任后的首访地，也是韩日领导人17年来首次在会谈后发表联合新闻公报。李在明表示，韩日两国以此为契机重启首脑“穿梭外交”，意味着韩日关系重回正轨，他希望“穿梭外交”成为韩日外交新模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石破茂则表示，双方同意在1965年日韩邦交首脑会谈的基础上，稳定发展日韩友好关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公报指出，两国首脑一致同意稳步推进双边关系：包括在安全领域加强战略沟通；推动双方在氢能、人工智能等领域合作；就地方振兴、少子老龄化、防灾等共同议题建立两国政府间的讨论框架；扩大工作假期签证制度，进一步推动双方人员交流等。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 16:39:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755967170880_Ca2yjD_1755967171097.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31459554</guid></item><item><title>世锦赛开门红！中国女排小组赛首场逆转墨西哥女排</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31458832</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;北京时间8月23日晚，中国女排迎来了在2025年女排世锦赛的首场较量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对阵墨西哥女排，中国女排在先丢一局的情况下连扳三局，以3比1的比分收获胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在4月份迎来新任主教练赵勇之后，中国女排开启了阵容的更新换代。今年的世锦赛，也是新一代女排在世锦赛赛场的首秀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候的世界女排联赛中，年轻的中国女排拿出了令人眼前一亮的表现，击败日本、美国等强敌闯进八强。来到各队都更为重视的世锦赛，女排姑娘们也将面临更加严峻的考验。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755956023708_XC4Ya5_1755956064194.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356149965"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中国女排迎战墨西哥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世锦赛正式开始前，中国女排与东道主泰国女排进行了两场热身赛，对外公开的第二场比赛中，中国女排3比1击败对手。若抛开最后一局两队“混编”的娱乐赛，中国女排实际上是取得了3比0完胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，此前因重伤长期休养的主攻手李盈莹在第二场热身赛登场并打满两局。她的复出，对于中国女排而言也是一个好消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在提及本届比赛的目标时，主教练赵勇表示希望“体现出从世界女排联赛结束到世锦赛这一阶段训练的成果”。作为队长，龚翔宇也直言对本届世锦赛充满期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是洛杉矶周期的第一个大赛，备战过程中全队都很有紧迫感。我们会享受赛场，以赛代练，争取在小组赛中把训练的成果展现出来。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755956018299_EzRHzp_1755956102538.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356149967"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中国女排与对手上演激战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“每一个对手都很强，所以我们在场上会做好每一个细节。对阵墨西哥也是一场遭遇战，我们会认真做好准备。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本场比赛，备受外界关注的李盈莹进入了首发阵容，其余首发队员是庄宇珊、王媛媛、高意、龚翔宇、张籽萱、王梦洁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过从场上表现来看，李盈莹还是没有恢复到最佳状态。开局之后，墨西哥女排利用颇具冲击力的发球和快速进攻制造麻烦，中国队想要占据领先并不容易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;落后局面下，中国队换上副攻手万梓玥和主攻手吴梦洁，但还是未能阻止对手以25比22率先拿下第一局。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755956000042_sBB8eJ_1755956119914.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356149971"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;吴梦洁扣球得分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二局，中国女排继续遭遇苦战，两队一路激战至23比23平，中国女排挽救一个局点后连下3分，以26比24艰难赢下这一局，将大比分扳成1比1平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进入第三局，中国队女排逐渐稳住了阵脚，开局后强势取得12比4的领先，墨西哥队则是早早用完暂停。随后，找到手感的中国女排将分差扩大到两位数，以25比10速胜。第四局中国女排再接再厉，以25比18再下一城，就此赢得了本届世锦赛的开门红。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据赛程，中国女排接下来还有两场小组赛较量，球队将分别在北京时间25日晚和27日晚对阵哥伦比亚女排和多米尼加女排。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 14:21:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755956042123_hmmwH8_1755956042303.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31458832</guid></item><item><title>又一起券业并购获批！国信证券获准成为万和证券主要股东</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31459175</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“国信+万和”正式获批。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8月22日晚间，证监会发布《关于同意国信证券股份有限公司发行股份购买资产注册、核准万和证券股份有限公司变更主要股东及实际控制人的批复》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;证监会表示，同意国信证券股份有限公司（下称“国信证券”，002736）向深圳市资本运营集团有限公司发行3.48亿股股份、向深圳市鲲鹏股权投资有限公司发行1.57亿股股份、向深业集团有限公司发行4963.58万股股份、向深圳市创新投资集团有限公司发行2252.28万股股份、向深圳远致富海十号投资企业（有限合伙）发行2164.20万股股份、向成都交子金融控股集团有限公司发行2109.98万股股份、向海口市金融控股集团有限公司发行948.31万股股份购买相关资产的注册申请。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“核准国信证券成为万和证券股份有限公司（下称‘万和证券’）主要股东，核准深圳市投资控股有限公司成为万和证券实际控制人。对国信证券通过换股方式依法取得万和证券21.84亿股股份（占公司股份总数96.0792%）无异议。”证监会指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;证监会进一步指出，万和证券应当切实做好与国信证券的风险隔离，严格规范关联交易，严防利益冲突和输送风险。本次发行股份购买资产注册批复自下发之日起12个月内有效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，证监会要求，国信证券应当会同万和证券按照报送我会的初步整合方案确定的方向，在一年内制定并上报具体整合方案，明确时间表，妥善有序推进整合工作。&lt;/p&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250823/84867583-5f0e-4a50-b0e9-526935cd0135.png" data-height="303" data-width="1135" data-filesize="63054" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="356145815" alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250823/84867583-5f0e-4a50-b0e9-526935cd0135.png"&gt;&lt;p&gt;自2024年8月国信证券首次披露筹划收购万和证券至今，历时一年有余。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年8月21日，国信证券发布《关于筹划发行股份购买资产事项的停牌公告》，表示公司正在筹划发行股份购买万和证券控制权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年9月4日，国信证券发布发行股份购买资产暨关联交易预案，表示公司拟通过发行A股股份方式向深圳资本、鲲鹏投资、深业集团、深创投、远致富海十号、成都交子、海口金控购买其合计持有的万和证券96.08%的股份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年12月，该交易事项获得深圳市国资委批复并通过股东大会审议。今年4月，该交易事项步入交易所审核流程。今年6月，该交易经历一轮问询后顺利上会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官网资料显示，国信证券前身是1994年6月30日成立的深圳国投证券有限公司，公司总部设在深圳，2014年12月29日，公司首次向社会公开发行股票并在深圳证券交易所上市交易。截至2024年末，国信证券注册资本96.12亿元，员工总数超过1万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分支机构方面，国信证券在全国117个城市和地区共设有56家分公司、174家营业部。目前，公司拥有国信期货有限责任公司、国信弘盛私募基金管理有限公司、国信资本有限责任公司、国信证券（香港）金融控股有限公司、国信证券资产管理有限公司等5家全资子公司；50%持股鹏华基金管理有限公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业绩方面，截至2024年12月末，国信证券总资产达5015.06亿元，净资产达1186.92亿元；2024年，公司实现营业收入201.67亿元、归属于母公司净利润82.17亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;万和证券同样是深圳国资控股券商，官网资料显示，公司2002年1月18日经中国证监会批准，由深圳市财政金融服务中心、海口市财政办公用品服务公司、成都市财盛资产管理中心共同组建的万和证券经纪有限公司在海南省海口市注册成立，2016年7月公司完成股份制改造，变更为万和证券股份有限公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;万和证券目前注册资本22.73亿元，共拥有51家分支机构，其中分公司27家、证券营业部24家。截至2024年末，公司资产总额为115.25亿元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 13:42:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755952540197_xcDXCx_1755952540443.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31459175</guid></item><item><title>张名扬遭遇UFC首败，正视失利必能卷土重来</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31458889</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755953219906_yEsJGF_1755953362703.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356147050"&gt;&lt;p&gt;8月23日，UFC格斗之夜上海站在上海体育馆进入最高潮，担纲头条主赛的中国选手张名扬不敌对手强尼·沃克，无缘八角笼中的4连胜，他的世界排名也无缘闯入前10。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在冲击世界冠军的道路上，中国的“下山虎”遭到了阻击，但曾经从挫折中崛起的张名扬也不会放弃，遭遇UFC生涯首败的他会再次卷土重来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比赛仅仅持续了两个回合，首回合，张名扬占据绝对优势，随后的第二回合，风云突变，沃克低扫重创张名扬腿部，张名扬随后倒地遭到持续攻击，最终裁判判定沃克TKO胜出。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755953241364_ys3QJi_1755953383384.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356147051"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;UFC上海站火爆，全场安慰张名扬&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;UFC上海站是整个2025年上海乃至国内最受关注的体育赛事之一，赛事门票仅仅开售不到1分钟就全部售罄，这让UFC总裁白大拿都感到震惊。而赛事当天，通过单一社交媒体阅读赛事指南的观众就超过千万人次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;门票如此火爆，一方面因为UFC差不多有5年没有在中国内地办赛，另一方面，在张伟丽、宋亚东等名将没有出赛的情况下，可以毫不夸张地说，张名扬结结实实地挑起了票房大梁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个进入UFC不过18个月的选手缘何如此具有号召力？101秒、145秒、243秒……这是他此前三场比赛终结对手分别用出的时间，张名扬的强势表现震惊了所有人，为他这次打头条主赛创造了契机，眼下张名扬尽管无缘拿下比赛，但中国综合格斗还是赢得了更多人的关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在张名扬离场时，整个上海体育馆依旧山呼海啸，中国的主场观众用掌声和呐喊声，安慰失利的张名扬。尽管有一些遗憾，但张名扬不会就此倒下，他拥有一颗冠军的心，也走过了一条常人没有走过的路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年4月份，张名扬在美国堪萨斯城TKO名将“狮心”安东尼·史密斯，赛后他的排名上升到次重量级第13位。所有人都惊愕他的上升势头，但这位来自中国安徽阜阳的汉子接受澎湃新闻采访时表示：“现在（获得的这一切）还不是我最想要的，这只是一个小小的回报，还不是最终的结果。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此番上海站期间，张名扬更是不掩饰自己的雄心：“我的目标就是成为中国第一个UFC男子冠军。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是张名扬内心埋藏已久的梦想，私下里张名扬也不止一次告诉身边人，“‘冠军’这两个字已经在我心里刻下了，既然从事这项运动，就要做最牛的那一个。大家永远只知道冠军是谁，文无第一、武无第二，每一个运动员心里也都有一个冠军梦。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755953228249_ppHpPt_1755953406470.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356147052"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;来时路，就是卷土重来的勇气&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要说自己和别人有什么不同，张名扬给出了自己的理解，“可能我比其他人多经历了一点，多付出了一点，所以我比他们更想要这个冠军。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张名扬口中的“一点”，不少UFC的粉丝或许有所耳闻，但了解得并不真切，如今由当事人亲口讲述，不禁让人为之动容，张名扬的来时路，充满艰辛与折磨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张名扬的UFC首秀本可以来得更早。将时间回溯到2022年6月，他在UFC精英之路比赛中KO意大利选手乔治·托科斯，获得了UFC正赛的合同，成为第一位从精英之路晋级正赛的中国选手。当年11月，UFC官宣张名扬将在2023年2月迎来UFC首秀，对阵澳大利亚选手泰森·佩德罗。然而，临近比赛之际，张名扬突发伤病导致退赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经诊断，张名扬腰部受了重伤，走路都成问题，他只能停下脚步，进行旷日持久的康复。这段日子在张名扬心中刻骨铭心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“早上起来是最痛的，我去训练馆理疗，在水里学习走路、踢腿这样最简单的动作，因为身体可以飘起来，腰上没有了压力，那个时候我感觉自己又是一个正常人了，但晚上躺到床上，又回到了原来那个状态，每天都在经历这样的重复，你开始不相信自己……”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伤病不仅摧残着张名扬的身体，也在侵蚀他的意志，他一度想到过退役，按照他的描述，那个时候自己的生活完全不能自理，就像一个废人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关键时刻，张名扬的家人成为了最坚强的后盾。起初爱人过来照顾他，后来爱人怀孕了，改由弟弟来照顾，时至今日张名扬对于弟弟还有些愧疚，“为了照顾我，他从高中休学了……之后成绩掉得太多，也没继续读书。”这次与强尼·沃克的比赛，整个备战期到比赛，弟弟都是张名扬团队中的成员。张名扬表示：“我希望他能过来帮我，这样我心里会舒服一些，打出成绩，有了奖金，弟弟也能有一份。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;家庭的力量支撑着张名扬走过了那段最艰难的日子。张名扬现在依然清晰地记得，这段时间是6个月零13天。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755951108745_7GprHp_1755953988183.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356147896"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三年之约，不会给自己留后路&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;满血回归的张名扬或许是压抑了太久，在八角笼中开始尽情释放自己的能量，此前的每一场比赛都以KO、TKO结束。与此同时，他也能深刻感受到中国观众对于他的那份关注和支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“打安东尼·史密斯之前，很多网友给我发来私信说，‘名扬哥，你能打进前15，我也来练习综合格斗’，还有一些人说，‘你赢了，我会好好上学、好好练球’……类似的消息太多太多，这说明大家关注我的比赛，可能也因为很多人都觉得我在做一件不可能的事情（要打一个赌），我觉得这样挺好。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在张名扬心中，中国观众的这份情绪成了他“一起追梦”的动力。他心想，既然打入前15名就可以激励这么多人，为什么不能玩一把更大的，“我现在只是迈出了一小步，如果我能往前再迈出一步，会有更多的人看到，到达冠军那一天的时候，真的不敢想……”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实张名扬比谁都敢想，他曾在直播中说打到30岁就退役，对于一个刚刚迈过27岁的运动员来说，这番话似乎有些夸张。这次赛前，张名扬也特意解释，所谓的“三年之约”其实是自己给自己立下的一个flag，“未来三年我要全力去冲，要在这个时间里达到我想要的位置（冠军），为此我不会给自己留任何后路。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张名扬并非没有想过失败，他表示自己其实是一个悲观的人，会考虑得比较多。此前，他告诉澎湃新闻记者，“我曾经和我妈说过一句话，我说，‘妈，现在我不属于你，等我有一天输了，我就属于你了’。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张名扬的意思很清楚，作为职业选手，他珍惜自己的宝贵时间，希望在最好的年纪，马不停蹄地争取每一场胜利，去冲击冠军。“真正输了的时候，你失去了光环，围绕在身边的很多人会离开。赢了的时候，是我们，输了的时候，只有我自己，没有别的，那时候你就得回到家中……”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个赛场上打法火爆的汉子内心远比我们想象的更为细腻，而读懂了他的一路拼搏，也能猜到“下山虎”永不放弃。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 13:03:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755954187335_d5kKCE_1755954187598.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31458889</guid></item><item><title>纪录片｜上合，尚合</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31459310</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="app"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 13:01:06 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755954594965_mG7Gf7_1755954595138.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31459310</guid></item><item><title>近期接连有中国游客在马尔代夫不幸溺亡，中使馆郑重提醒</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31458879</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;近期接连发生中国游客在马尔代夫不幸溺亡案件，令人痛心。驻马尔代夫使馆郑重提醒赴马中国游客珍爱生命，安全至上。敬畏自然和异国特殊水域环境，始终将人身安全放在首位，选择适合自己身体状况、年龄的涉水活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;务必心存敬畏。马地处印度洋，海域风浪大、洋流强劲，且常伴有不易察觉的暗流，对不熟悉海况或缺乏经验的游客而言，危险系数更高。来马游客务必认真咨询酒店或民宿人员，明确适宜游泳的安全领域，避免误入洋流。在海中浮沉与在泳池游泳相比风险程度巨大，建议谨慎应对、穿戴游泳圈或救生衣，不在指定的安全范围外区域游泳戏水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;务必密切关注天气变化。合理安排出行和海上活动行程。当前正值天气多变、海况不稳之际，切勿在风大浪急、能见度低等恶劣天气条件下贸然出海或参加水上项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;务必照看好自己的家人和同行亲友。马代度假酒店和民宿开放区域并非均配有救生员，值守状况也不尽相同。对老年人、儿童和不熟悉水性的同行者，务必结伴照顾，避免遭遇意外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;务必保管好旅行证照和贵重财物。现金等贵重物品注意随身携带或妥善保管，旅行箱注意上锁，避免遗失带来不便。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;做到“四要”、“四不要”：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【“四要”】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、一定要穿救生衣；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、一定要结伴而行;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、一定要熟练掌握浮潜器具性能；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4、一定要在有执照的专业教练陪同下进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【“四不要”】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、恶劣大风大雨天气，不要强行出海；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、船上救生设备不完备，工作人员无资质时，不出海；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、心脏病、高血压、哮喘等慢性疾病者，不宜进行水上活动；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4、酒后不要下海。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，诚挚建议游客出行前充分了解并购买涵盖水上项目的医疗和意外保险，可能会成为危急时刻您切身权益的重要保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们真诚希望每一位游客都能增强安全意识，提高风险防范能力，高高兴兴出行，平平安安归来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如遇紧急情况，可及时拨打以下电话寻求帮助：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马尔代夫报警电话：119&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马尔代夫紧急救援电话：911&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国驻马尔代夫使馆领事保护与协助应急电话：00960-3010639&lt;/p&gt;&lt;p&gt;使馆地址：Nookurikeela, Boduthakurufaanu Magu, Henveiru, Malè（人工沙滩广场附近）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交部全球领事保护与服务应急呼叫中心电话：+86-10-12308或+86-10-65612308&lt;/p&gt;&lt;p&gt;微信用户还可通过小程序“外交部12308”一键求助。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 12:14:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755950477138_5wFGpY_1755950477339.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31458879</guid></item><item><title>观察｜加速“生产”科技成果转化，临港科创城建设首发推出“零成本”起步</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31458818</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;成立六年的临港新片区，既是中国对外开放的最前沿，也是上海国际科技创新中心的重要承载地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海市科委副主任翟金国在近日举行的上海“临港科创城”推进大会上提到一组数据：2019年至2024年，临港新片区累计签约前沿科技产业重点项目679个，总投资额7300亿元，有效期内的高新技术企业从新片区成立之初的254家，增长至2024年年底的1596家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“特别是临港利用制度创新的先发优势先行先试，加大科技创新与制度创新的联动协同，取得了一系列新的突破，科学家敢干、企业家敢闯、社会资本敢投的创新氛围日益浓厚。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;临港新片区管委会发改处处长陆瑜在大会上表示，回顾过去六年，社会各界对临港的发展已形成三大共识：中国改革开放的试验田、国家战略性新兴产业的核心承载地以及“年轻的城、年轻人的城”。六年来，新片区累计引进、落户人才超14.1万人（次），年均增长80%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;临港接下来要描绘第四张名片：把临港打造成为上海乃至全国的科技创新之城。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8月21日，临港新片区正式对外宣布建设“临港科创城”的战略目标：计划通过5年努力，把临港打造成为上海科技成果转化的重要承载地、新兴产业发展的重要集聚地、新业态新模式的重要试验场和青年创业发展的理想家园。到2030年，建成10个国际一流的高能级实验室；打造4个千亿级产业集群；集聚各类创新创业人才10万名。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755483146203_z1EjSB_1755948123901.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356141070"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;临港科创城建设全面推进，侧重“1-10”环节&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;临港科创城建设的全面推进有何底气？陆瑜对澎湃新闻（www.thepaper.cn）记者表示，“发展至今，临港已具备了大力发展创新创业的坚实基础。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其表示，过去六年，临港的科技创新重在筑基搭台，已在源头创新、应用创新、企业孵化等方面初步形成了科技创新的“热带雨林”生态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陆瑜着重提及，“临港产业集群越来越成规模之后，本身就在不断地裂变出创业项目，比如集成电路、智能汽车等就有很多创业企业选择入驻临港，因为这里产业链比较完整。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以集成电路领域来说，临港新片区目前已成为国家重要的集成电路产业集群和科技创新高地，2020年10月正式揭牌的东方芯港集成电路综合性产业基地目前也已成为我国集成电路产业集聚度最高、产业规模最大、产业创新力最强的基地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，新片区的科创资源加速集聚，临港实验室和多个重大科技基础设施即将建成投用；开放型制度体系渐趋成熟，依托自贸试验区制度优势，新片区在“来数加工”、数字文化等领域抢占发展先机；产教融合持续深化，12所高等院校集聚，专业布局、人才培养与产业需求匹配度持续提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得关注的是，翟金国在大会现场表示，有着丰富产业生态和极低创业成本优势的临港新片区，是实现科产融合、产城融合的最佳实践地之一。其指出，临港将与张江科学城一起“双轮驱动”，成为上海建设国际科技创新中心的重要力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陆瑜对此进一步解释称，张江科学城的创新策源能力很强，可以说创新的“0-1”环节非常强，临港科创城则希望发挥自身特色，努力补强上海科创中心建设中的“1-10”这个环节，即更侧重于科技成果的转化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“要打造一个成果快速转化的高地，这也是临港科创城建设的一个亮点和基础条件。”陆瑜表示，临港的产业基础本身就培育了丰富的小试、中试等平台，上海市也支持在临港导入更多的专业级概念验证中心，同时鼓励企业开放生产能力形成对外公共服务的中试平台，再加上孵化器和加速器，以及推出一些场景，“这样就形成了科技成果转化一条链，非常完整。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你如果有一个idea或者有一项技术，临港就有一条完整的生产线，可以帮你快速转化成产品，这是临港的一个特色。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755746450000_cyTaYi_1755947982926.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356141056"&gt;&lt;p&gt;翟金国也提到，按照全市的统一部署，上海市科委将积极导入更多的科创资源和平台，推动临港构建更多高水平的概念验证中心、中试基地、高质量孵化器，助推临港构建更为完善的科创投资体系、品牌力更强的创业大赛、孵化能力更好的转化生态，推动更多的科学家、创业者、投资者在临港找到创业机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们将支持临港科创城的建设纳入上海市科创中心建设的‘十五五’规划，打造上海科技成果转化的重要功能区和年轻人探索新业态新模式的青年创业生态的标杆区。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翟金国还提到，将重点支持以临港实验室为代表的高能级科创资源的布局建设，加强集成电路、高端装备、民用航空等前沿产业的集聚和高成长企业的培育，努力将临港建设成为全球人才创新创业的首选地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五大体系协同推进，临港将迎“二次创业”升华期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;实际上，自去年开始，临港新片区已陆续推出科创驿站、“拨改投”创新试点、“360”全周期创客支持政策服务体系等，这些可视作临港科创城建设的热身准备。此次正式对外提出“临港科创城”建设标志着进入全面推进的新阶段，建设体系也初步形成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陆瑜当天在现场推介，为实现上述“临港科创城”的战略目标，“临港科创城”将从五大体系协同推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是强化科技成果转化。临港新片区将推动创新策源到成果转化的链路更加贯通，鼓励脑机接口、创新药物、卫星研制等领域的技术转移和人才溢出。聚焦重点产业，建设分阶段体系化概念验证中心。形成概念验证中心、中试平台、高质量孵化器的全链条赋能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是强化前沿产业引领。发挥主导产业溢出效应，培育产业链上下游中小企业。聚焦未来产业赛道，建立潜力科创企业培育库，孵化“种子选手”。依托数据跨境流动制度优势，发展“来数加工”、代码外包、增值电信等跨境数字服务新业态。建设“数字创客社区”，发展数字游戏、数字影视、网络直播、短视频等互联网内容产业。发挥“海湖”独特资源优势，打造文旅商体展融合新模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三是强化创新创业人才集聚。实施“蓝鲸计划”，吸引领军型、创新型、创业型青年英才在临港发展。建设全球离岸创新基地，吸引海外人才和机构落地。广泛汇聚数字游民、创客、主理人等数字时代的“超级个体”。深化产教融合协同育人，探索“校中园、园中校”新模式。升级区域落户政策，组建一支专业化的创客服务专员和“人才AI管家”队伍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四是构建低成本创新创业载体。以环湖总部湾、国际创新协同区、现代服务业开放区为核心，打造5个“临港科创社区”，每一个社区都形成“链主牵引、赛道鲜明、平台支撑、协同孵化、资本加速、职住平衡”的新范式，构建“15分钟”创业就业生活圈。同时将围绕年轻人创业痛点，提供10万㎡0租金孵化空间，20万㎡低租金发展空间，1000套0租金青春驿站，2000套低租金人才公寓，让年轻人在临港创业的成本更低、风险更小、回报更高、成功更近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五是强化资本加速赋能。设立首期规模6亿元的临港启航系列基金，五年投入3亿元“拨改投”专项资金，全方位赋能初创企业发展。建立风险分担机制，包括临港科创盾、集成电路共保体等保险支持。设立临港青年创业基金，扶持40岁以下的青年创新创业，并推出“超级个体创业贷”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，据澎湃新闻记者现场了解，上述首期规模6亿元的临港启航系列基金，将从今年9月份开始具备项目投资能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“展望未来五年，临港将迎来‘二次创业’的升华期。我们必以全链条赋能生态、全周期暖心服务，让每一位奋斗者与城市共成长。”陆瑜表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;探索超常规、差异化打法，首发项目“零界魔方”发布&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得关注的是，作为临港新片区的开发主力军，临港集团当天在大会上发布了“超级个体288行动”方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体来看，即围绕数字时代、智能时代的青年创业“超级个体”，推出“创业空间零租金、居住空间零租金”2项核心举措；聚焦硬核科技、数据加工、跨境直播、跨境医疗、短剧基地、游戏创客、代码外包、小众赛事等8类创新业态；提供资助展业、托底融资、代办落户、精准推介、加持流量、保障网络、优惠物流、便利出海等8项配套政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以核心举措之一“办公免费租”来看，临港集团将提供临港新片区范围内位置较好、配套较好、交通便利的商办研办楼宇，引进的创新创业项目可享受3年零租金办公，届满递延2年租金减半。在办公楼宇方面，一期启动10万平方米零租金创业空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首发项目“零界魔方”首期推出的办公载体即位于临港科技城创新魔坊园区。临港科技城公司为“零界魔方”的运营主体，当天与迷你谷、智能光疗仪、光翼等12个创业团队进行了首批入驻项目签约。入驻项目涵盖数字经济、慕课达人、数据加工等创新业态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海临港科技创新城经济发展有限公司副总经济师、“零界魔方”负责人朱钢在接受澎湃新闻（www.thepaper.cn）记者采访时表示，“我们从创业者真实需求出发，大家很清楚年轻人创业非常不容易，如何让这些‘小苗苗’能够很好地起步，在社会中慢慢成长，这是我们一直在思考的一个问题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朱钢坦言，作为园区运营方，尽管需要引进大型企业、产业链“链主”，但同时也要服务中小创业者和他们的员工，“社会是由不同的细分领域共同构成的，那么临港也是敞开胸怀、降低门槛，做好服务，这是我们推出‘零成本’成本入驻最主要的初衷，让这些‘小苗苗’未来可能就成长为‘巨轮’。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755661034000_3B15d8_1755948051175.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356141066"&gt;&lt;p&gt;临港新片区党工委副书记、临港集团党委书记、董事长于勇表示，依托“超级个体288行动”，临港集团将形成“集成政策+优质空间+专业服务”的运作模式，打造最解渴、最解忧的青年创业支持体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，入驻企业有望获得最高80万元创业担保贷款、最高50万元无偿资助、最高50万元“流量券”、最高50万元“算力券”、最高50万元“运力券”、最高10万元“网络券”等具有含金量的配套资源。临港集团还将联合相关方设立“超级个体创业贷”、专属“梦想基金”，为企业提供融资支持和无偿资助，并对接各层级创新创业活动、头部平台和链主企业，实施“百场千企”推介计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，发挥流量集采优势，降低投流渠道费用；叠加物流集采优势，把快递费率降到长三角最低；依托临港新片区的制度优势，提供国际专线及数据跨境便利通道，打造长三角网速最快、算力获取最便捷、综合成本最低的创业区；还将提供数据跨境流动、跨境贸易结算、快速报关通关、保税物流仓储等专业服务。在落户方面，将以更大力度实施区域特殊落户政策，对符合临港新片区建设发展需要的人才予以引进落户保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从零起步，无限可能。于勇表示，“围绕创新个体的创业需求，我们将和广大合作伙伴一道，努力探索一套超常规、差异化的打法。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 11:33:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755948372092_ejXHmC_1755948372093.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31458818</guid></item><item><title>工信部：有序引导算力设施建设，加快突破GPU芯片等关键核心技术</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31458752</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;8月23日，2025中国算力大会在山西省大同市开幕。工业和信息化部副部长熊继军在会上介绍，截至今年6月底，我国在用算力中心标准机架达1085万架，智能算力规模达788 EFLOPS，干线400G端口数量大幅增加至14060个，存力总规模超过1680 EB，全国算力中心平均电能利用效率（PUE）降至1.42，算力基础设施规模和水平不断提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;熊继军强调，工信部将加强与相关部门协同，持续加强多元泛在、智能敏捷、安全可靠、绿色低碳的算力基础设施建设，切实提升算力资源使用效率，推动算力网络“点、链、网、面”体系化高质量发展，持续巩固提升信息通信业竞争优势和领先地位。&lt;strong&gt;有序引导算力设施建设，切实提升算力资源供给质量&lt;/strong&gt;。推动完善算力布局政策体系，优化布局算力基础设施，引导各地合理布局智能算力设施，持续开展国家绿色数据中心建设。强化企业创新主体地位，推进科技创新与产业创新深度融合。&lt;strong&gt;加快突破GPU芯片等关键核心技术，扩大基础共性技术供给。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;熊继军表示，将深入开展算力强基“揭榜”行动，聚焦计算、存储、网络等重点方向，加快新技术新产品应用推广。深化算力赋能行业应用，推动构建算力产业良好生态。面向教育、医疗、能源等重点行业，开展算力赋能专项行动。推动“智算生态圈”建设，推广一批标志性技术产品和解决方案，推动实施城域“毫秒用算”专项行动，加快建设中国算力平台。拓展开放合作广度，以高水平开放促进算力产业高质量发展。持续在北京、上海、海南、深圳做好互联网数据中心等增值电信业务扩大对外开放试点工作，支持国内算力企业走出去，提升全球化服务能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据参会专家介绍，在我国算力产业蓬勃发展的过程中，面临着算力监测效率不高、算力供需信息不全、算力分配缺乏全局规划、算力生态协同不足等一系列挑战。为破解发展瓶颈、促进算力产业高质量发展，在工业和信息化部指导下，中国信息通信研究院联合产业各界自2017年起，稳步推进中国算力平台的建设工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻从2025中国算力大会上获悉，中国算力平台已正式完成山西、辽宁、上海、江苏、浙江、山东、河南、青海、宁夏、新疆10个省区市分平台接入工作，实现“平台、主体、资源、生态、场景”全面贯通，我国“全局总览、分域协同”的算力发展新格局初步形成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国算力平台已经成功实现平台贯通、主体贯通、资源贯通、生态贯通、场景贯通“五大贯通”。其中，“平台贯通”指建成全国算力态势感知监测系统，可对算力设施和数据进行全面采集和动态监测，精准掌握全国算力发展情况，形成覆盖全国的“算力资源一本账”。“主体贯通”即构建算力供需主体精准匹配机制，提供从模型部署到应用构建的全链路服务，打造服务体系“算力匹配一站式”。“资源贯通”指实现算力资源的灵活调度，汇聚不同地域、不同行业的异构异属算力资源，构建贯通全域的“算力调度一张网”。“生态贯通”即搭建算力生态社区，依托算力产业发展方阵、智算生态圈等载体促进产学研用深度联动，形成协同共进的“算力生态一盘棋”。“场景贯通”指开展算力揭榜行动，聚焦计算、存储、网络、应用、绿色、安全六大方向开展技术创新，形成攻克核心技术的“算力强基一榜单”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 11:24:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755943589058_xZ1yPr_1755943589210.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31458752</guid></item><item><title>导演刘劲：拍摄《天宝》，一场命中注定的“回归”与“使命”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31458054</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;8月21日，西藏自治区成立60周年庆祝大会在拉萨隆重举行。那份“共建中华民族共同体，书写美丽西藏新篇章”的贺匾，正是这片古老土地焕发新生、民族团结坚如磐石的时代注脚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在这历史荣光与时代使命交织的时刻，作为庆祝自治区成立60周年重点影片，《天宝》自7月10日正式在全国人民院线上映以来，如同从历史长河中打捞起的璀璨明珠，以其深沉的力量，叩击着观众的心扉。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2699959" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753153905843_4WRkAe_1755931587301.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="356129865"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《天宝》电影海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《天宝》讲述的，是一位几乎被时光尘封了90年的藏族革命家的传奇人生——天宝（原名木尔加·桑吉悦希），一名出身寺庙的“扎巴”，如何在民族危亡与信仰抉择的激流中，毅然投身红军，成为长征路上第一批藏族战士、中国共产党第一批藏族党员，并最终成长为坚定的共产主义者、为西藏和平解放和建设鞠躬尽瘁的革命家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而将这段传奇从历史深处唤醒，赋予其鲜活生命的，正是著名表演艺术家、导演刘劲。巧合的是，刘劲与天宝，都出生在四川阿坝藏族羌族自治州的马尔康，是奔腾的梭磨河水滋养的儿女。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2699964" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/undefined_DAPNBd_1755931675720.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="356129874"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;刘劲导演片场工作照   受访者提供&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一位这么传奇，做出过这么大贡献的藏族革命家，怎么之前就一直没有表现过？！”在接受澎湃新闻记者专访时，刘劲的话语带着沉甸甸的责任感，更饱含着浓浓的乡愁。对他而言，拍摄《天宝》远非一次普通的艺术创作，更是一场命中注定的“回归”与“使命”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我就是在那里出生的……在写作电影剧本以及拍摄期间，注入了很多我童年熟悉的生活。越是拍到最后，其实就是在拍我自己的童年和少年，拍我在阿坝州、在马尔康生活的点点滴滴。”在刘劲看来，恰如片中嘉绒藏族传统民歌《啦哩谢莫》所唱，“从哪里出发，就会回归何处。”这句歌词也成了电影《天宝》最贴切的精神隐喻。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2699965" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750058426579_yhc3N6_1755931715836.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="356129869"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;剧照  除了担任编剧、导演，刘劲此次在片中也有出演，饰演广大观众对他最熟悉的形象——周恩来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;| 对话&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“我有责任来完成这个任务”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;我注意到这部电影是在四川阿坝州拍摄的，那里也是你的故乡，拍《天宝》是不是也有一份乡情在？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;刘劲：&lt;/strong&gt;没错，我和天宝都是四川阿坝藏族羌族自治州的，他是马尔康县党坝乡的，我是马尔康县城的。从小就听老师和一些叔叔阿姨讲，在阿坝州出过一位藏族革命家。他的人生故事太传奇了，从一名寺庙的小扎巴（藏语里指普通僧人），毅然决然地加入到时代洪流中，成长为一名坚定的共产主义战士。他参加过长征，是红军中的第一批藏族战士和中国共产党第一批藏族党员。中华人民共和国成立后，又随先遣队进藏参与了西藏和平解放工作，是共和国第一个专区级少数民族自治州的首任州长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样一位藏族革命家，怎么就没人表现呢？过往，我演过很多反映长征、长征大会师和关于红军题材的影视剧、包括电影，多是展现红军主要领导人，或者是以各方面军为重点的展现形式。但展现藏族人民在红军长征途中最困难的时候，他们伸出援手，倾其所有地帮助我们，（这样的影视作品）之前一直没有出现过，而天宝正是他们中的一个代表——1995年，翟俊杰导演执导电影《长征》也是在阿坝州拍的，我就给编剧和导演提过建议，后来我又参演了电视剧《长征》（2000年），都想到过能不能在剧中加入藏族人民帮助红军的情节，这个念头可以说由来已久。留下的这段空白，应该有人去填补。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2699967" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/undefined_Sh2sXy_1755931795037.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="356129876"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;电影剧照   &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;讲到红军长征，我们往往都会顺带提到“爬雪山、过草地”，而这两件壮举其实都发生在藏区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;刘劲：&lt;/strong&gt;主要就是在藏区，“雪山”是位于阿坝州的夹金山；而“草地”，若尔盖大草原、红原大草原也都在阿坝州境内。所以就觉得特别遗憾，拍了30多年的主旋律革命题材的影片，我太熟悉这段历史了，又是从那里出生、在那里长大的，所以我有责任来完成这个任务。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2700030" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752196655516_KyAnfb_1755932708736.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="356129863"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;刘劲导演片场工作照  受访者提供&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;我们具体谈谈《天宝》的拍摄缘起和经过？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;刘劲：&lt;/strong&gt;阿坝州建州70年时，州委、州政府和四川省委宣传部提出应该把电影拍出来。我是领命之后，马上就开始从创作源头抓剧本、搭班子。2023年7月1日，党的生日当天，我们在马尔康，天宝的老家开机，前前后后拍了三个多月。而且99%都是实景实拍，把阿坝州的壮美河山，那种雪域高原的风光全部收入了镜头，去年一整年都在做电影后期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因为我小时候生活在和天宝同样的环境里边，从小就耳濡目染，深度地去接触这个题材，他的生活环境和我是那么相似，可以说这是我来当导演一个特别大的优势。从创作开始，我就逐渐把自己小时候的童年记忆呈现在剧本中了。拍摄过程中，也不断地有一些我童年的记忆闪回。展现天宝在藏区的青少年岁月，其实我是在拍自己的童年，两者太深度融合了。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2699972" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750058424670_BPYfZz_1755931995376.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="356129878"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;电影剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;能否举个例子?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;刘劲：&lt;/strong&gt;你比如说，天宝和央珍姐姐第一次见面，是在马尔康西索村的一条小溪边打水。山上的泉水流下来，溪边还有一棵藏区特有的栎树。姐姐唱着嘉绒藏族传统民歌《啦哩谢莫》，那么美的声音、那么淳朴的藏区少女形象。天宝默默地把自己打的水倒入姐姐的水桶里，两人间没有任何对话，全是行为的展现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;构思这段场景的时候，怎么表现两个孩子间这种两小无猜的情愫？我就想到上小学时经常要去支农，带着干粮到藏民的田地里帮着干活劳动。一天中午吃饭的时候，大家把各自带着的馒头、馍馍、糌粑拿出来，突然班上的一位藏族女同学跑到我面前，从藏袍里掏出一把东西塞到我手上，转身就跑开了，一句话都没有。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我一看手里边是把炒制的蚕豆，当地管这叫福豆——在藏族传统节日，比如藏历新年中，炒制的福豆是待客必备的零食，寓意分享福气——这个细节一直留在我的心里……现在想来，可能就是一个藏族少女情窦初开，喜欢我这个小男孩，用这种最淳朴的方式来表达。那个时候物资匮乏，这把福豆对她来说就是最好的东西。我把这段美好的记忆艺术化地再现在片中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么等他们长大以后，在锯木厂，天宝（顿珠次仁 饰演）在那拉锯，央珍姐姐（卓依娜姆 饰演）又看着他、心疼他，借着背锯末的契机，悄悄地走上前去，又把福豆掏了出来，放在他的手里。而在央珍姐姐牺牲前，姐弟俩上山给红军采菌子，姐姐还是拿出一把福豆递给天宝……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;类似的情节在片中反复出现了三次，是一种独有的心意传递和表达，展现了藏族人民最质朴的情感。而这也是自我小时候到现在，内心里面最闪亮、最美好的记忆。就像《啦哩谢莫》歌词里唱到的“从哪里出发，就会回归何处”——拍这部电影，我真切感受到了一种生命的循环，那些集体记忆的场面时不时就会闪现在我的眼前。所以我说拍到最后，就是在拍我自己的童年少年，我在阿坝州、在马尔康生活的点点滴滴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;用“革命理想高于天”的精神来拍戏&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;作为一部人物传记片，谁来饰演天宝兹事体大，能否介绍下如何发现了顿珠次仁，这位年轻的藏族演员？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;刘劲：&lt;/strong&gt;现在电影要讲市场、讲票房，在确定天宝这个人物要由谁来饰演时，其实有很多人选。我提出的第一个标准是，片中所有的藏族角色一律要由藏族演员来饰演。虽然汉藏人民都是一家人，毕竟在文化熏陶和生活经历上还是有很大的差别。藏族是非常热情奔放的民族，可以说藏族人生下来就会唱歌、跳舞。所以我们这次在挑选演员上，不讲他名气多大，流量有多少，首先要求的就是准确，尤其是天宝，他是全片最重要的角色，关乎整部电影的成败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么藏族演员中也有很有名气、有表演经验的，出品方也给我推荐了很多，但我一直没有表态。后来我想到，国家为了定向培养少数民族演员，上世纪50年代末就出台了相应的举措，比如中央戏剧学院本科教育里就设有“新疆班”，招收新疆维吾尔自治区维吾尔族、哈萨克族的青年学子；上海戏剧学院有“西藏班”，专门招收培养藏族的学生。我就给上戏表演系系主任打电话，把饰演天宝演员的形象、气质要求说了下，人家马上给我反馈说，有！但刚刚毕业，返回西藏自治区话剧团工作了。当时还是疫情时期，我就先跟这个班上所有的男同学开了个视频会，之后又专程飞赴拉萨和几个同学见面，最终确认顿珠次仁最符合天宝的形象和气质。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2699973" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/undefined_JTMr1Z_1755932031532.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="356129867"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;电影剧照  藏族青年演员顿珠次仁饰演天宝&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;我想知道在你看来，在传记片中要把“传主”演绎好，形象和气质两者谁更重要？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;刘劲：&lt;/strong&gt;挑选演员，形象和气质是两个方面，形象只是基础，关键是气质必须拿捏到位。气质是由内而外传递给观众的韵味，周总理有周总理的气韵，毛主席有毛主席的气韵。你说唐国强老师和我的外形就那么像伟人吗？唐老师自己都说，他跟主席在形象上差得有点远，而且他在影视剧中也不说湖南方言。为什么观众认可他饰演毛主席？首先在于演员自身的文化沉淀，再者就是饰演的时间长了，大家也就认可了。演员出身当导演，我知道怎么才能帮助演员把角色塑造好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;确定顿珠出演天宝，大家都有一个担心，这个演员刚毕业太年轻了，没有太多的表演经验。天宝这个角色在片中一共有三个演员出演，前两个分别饰演童年和少年阶段，顿珠是从角色的18岁进入，一直要演到70多岁，跨越青年中年老年三个时期，他也是第一次演电影，担纲这么重要的角色，角色年岁跨度又这么大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再一个难度在于这个人物的复杂性，天宝是一个扎巴，原先有自己的信仰。红军来到藏区后，通过和战士们的接触，他的身份和信仰间发生了剧烈的冲撞，通过他看到红军战士为了信仰，为了理想，宁可牺牲自己的生命，包括他看到央珍姐姐为了帮助红军不惜舍身坠崖，看到一个红军女战士刚刚把孩子生下来，可部队就要出发了，毅然决然把孩子留给藏民收养，还要跟着部队继续长征。眼前发生的事情，桩桩件件触动了他，让他开始觉醒、开始思考，逐渐改变了自己原有的信仰，接受了新的主义。这种思想上的改变，必须要通过很多真实的触发、细节，才能够让观众相信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我是坚持让顿珠饰演天宝的，也预想到了他在片场肯定会遇到表演上的障碍，那么我在现场，可以帮助他一起来完成这个任务。顿珠的压力非常大，一来不愿辜负我的信任，二来他自己也拿不准这个人物。他是个90后，让现在的年轻人去演绎90多年前人物的状态，言行貌心，特别是这个人物又有如此复杂的经历，怎么去表现？&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2699990" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750058466589_C1iNQ4_1755932227880.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="356129868"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;电影剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;如你所言，怎么反映天宝加入红军的心路历程？我注意到片中展现了他在加入红军之初，参加战斗依旧遵循佛教“不杀生”的律令，这其实和刺刀见红的战场环境形成了矛盾。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2699975" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/undefined_MTmDfJ_1755932117884.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="356129879"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;电影剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;刘劲：&lt;/strong&gt;我的办法是，首先让顿珠进入到角色扎巴的身份，把他当红军的戏往后放，让他的身上必须先带上佛性。为此在正式开机前包括开机后的一段时间，顿珠几乎天天要磕长头，天天诵经，去那种氛围里面熏陶他。他非常用功，比如戏里要展现他磕长头去布达拉宫的场景，这里面有山路、草地，还有沼泽地、有雪山。不管天气多么炎热、寒冷，也不管路有多么烂，只要说顿珠，你从这儿磕到那儿，就是面前有水有泥，他照样扎下去一丝不苟地完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;后来我慢慢感觉到，他可能觉得在表演技巧上、经验上是自己的缺陷短板，但他愿意用真诚，用自己那颗心，用真实来打动观众，而这一点是我特别看重的，也是着意要去发挥他的优势，抓住从眼睛里边传递出来的东西。尤其是在特写镜头里，观众能看得出来，他没有一点做作，完全是沉浸到人物的情绪之中。在沼泽地的戏份里，他的眼睛里边满是血丝，那种求生的欲望，那种对信仰的渴求，装是装不出来的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;顿珠每拍完一个镜头，我都会过去抱一抱他。你知道拍爬雪山、过草地的戏份，当地气温非常低，战士们穿得又很单薄，都是咬着牙坚持下来。我记得一次抱着顿珠，能感到他浑身在发抖，就把身上的军大衣脱下来给他披上取暖，也是一种精神上的安慰和鼓励。就这他还问我，导演，用不用再来一条？&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2699978" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/undefined_JGxmTT_1755932154201.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="356129871"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;电影剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拍长征的戏份，我有过好几次经历了，也把自己的经历和感受同年轻演员们做了分享。比如上了海拔4000多米的雪山，一天都吃不了饭，真的是在体验红军长征的那种艰难困苦，是用“革命理想高于天”的精神来拍戏，来再现红军的精神，他还是很受感染，表现天宝在红军时期的戏，他也逐渐进入了状态，而且这个过渡几乎没有什么痕迹，很好地完成了任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到了天宝老年的戏份，主要集中在来到西藏和平解放纪念碑前的时候，顿珠一开始还是很担心，毕竟年纪跨度太大的，电影镜头的放大效果又那么明显，他对外形不自信。我就告诉他，放心，你只要把天宝老年的状态找准，经历了几十年革命生涯的洗礼，这个时候他的眼神是什么样的就好。关于你的外形问题，咱们的化妆师任宜工老师，是王希钟先生的大弟子，那是给领袖人物做造型的大师。拍摄现场再加上摄影镜头和灯光的支持，包括后期还加入了一些特效技术，圆满地完成了天宝老年的形象。电影最后，是定格在天宝面部的大特写，闪回他这一生走过的高光亮点、一些片段瞬间，这个时候顿珠摘下眼镜，眼角的一滴泪慢慢地从眼眶里边淌落下来，非常地打动人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“铸牢中华民族共同体意识是着力要表现的”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;就像《天宝》海报所示，天宝的一面是个扎巴，另一面是红军战士，这部电影把同一个人物的两种面相做了融合殊为不易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;刘劲：&lt;/strong&gt;天宝是一位真实的人物，在我看来他身上体现了革命性、民族性、宗教性，怎么把这“三性”体现出来?哪一“性”体现得不好，都是艺术的缺憾，观众也会觉得不到位。所以我首先要解决的是一个文化的融合问题，要让电影出来藏族观众看了，觉得这是他们的文化，很地道、很巴适。汉族观众看了后，既能感受到文化上的新鲜感，也能体验到一种神圣性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文化融合就要牵扯到宗教，宗教是藏族文化很重要的组成部分之一，所以我说藏族文化它不仅是高原上的格桑花，非常美又非常坚韧，它不仅是巍峨的雪山，壮阔的草原，不仅是宏伟的布达拉宫，它其实更重要的是深深植根于藏族同胞的生活日常。这里边就有酥油茶、有弦子锅庄舞，还有牦牛、羊群，都是他们在雪域高原上生活所特有的，是在那片土壤里浸润出来的一种文化，这和他们的日常生活是交融在一起的。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2699991" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750058419012_JHw8hp_1755932270971.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="356129866"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;电影剧照 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我小时候就经常跟藏民一起骑牦牛、骑马，上山捡菌子，吃山上的野葡萄、野草。上学时我们的早餐就是糌粑、酥油茶，我的童年就是这么过来的，包括跟着藏族同学唱歌跳舞，这些藏族文化也沁润在我心里。回到天宝这个人物，他起先是一个扎巴，常年在酥油灯下诵经修行，身上的气质是从小养成的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;怎样把这三性融合起来?我想到的首先是《阿甘正传》，他就是和命运抗争，一直不屈不挠，用奔跑与时代洪流相结合相跨越，最后命运接纳他，天宝其实也是这样。同时还有好莱坞电影《血战钢锯岭》里边的军医道斯，他不拿枪是贯穿全片最大的亮点。但我们不想再去重复，按照天宝在回忆录中的记述，他曾多次参与战场工作，但没有参加过一线战斗，所以也用不着拿枪。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2699992" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750058430554_HpEKTf_1755932336551.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="356129875"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;电影剧照  中国国家话剧院演员王晖此次在片中饰演毛泽东&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;天宝是一个扎巴，作为僧人的戒律就是不杀生，慈悲为怀。在他当红军后，所有的镜头里他都没有拿过枪，甚至没有配枪。他身边的一个标志性道具是牛角壶，行军渴了就打开喝水，片中还展现了在歇脚的时候，他把牛角壶递给毛主席喝水，主席还挺奇怪，这样的东西没有见过，其实就是一个民族特色的物件。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2699994" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/undefined_wikj6A_1755932453456.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="356129864"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;电影剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;片中展现了天宝在红军队伍中，给大家带路、干活、救治伤员，但从来没有展现他拿枪射击，观众也会纳闷作为战士，他怎么不碰枪？唯一一次把他逼到要动武的场景是百丈关战役，红军遇到刘湘的川军偷袭，出现重大伤亡，部队被打乱了。一名红军女战士在天宝眼前被川军的子弹击中，他受到了强烈的刺激，为了抢救同志，同时作为男人，也有血气方刚的一面，本能地抓起了地上的一把枪，但在上膛之后，他又很痛苦，脑海中仿佛又出现了上师的诵经声，还是不能破杀戒，痛苦地把枪扔在一旁，抓起一根棍子要上前和敌人拼命。没想到敌人和他四目相对可不会留情，黑洞洞的枪口对准了他……&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2699993" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/undefined_tebH4j_1755932422266.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="356129877"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;电影剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;千钧一发之际，枪声响了！我们给了一个川军倒下的特写，镜头虚的一推实，是张连长救了他，他的革命引路人出现了。张连长让天宝拿起枪自卫，他还在痛苦犹豫的时候，敌人又围了上来，结果张连长也中弹了。镜头一个上推，天宝毫不犹豫地背起张连长，仿佛有神灵的护佑一般冲出了包围圈，等于说他又救下了张连长。从救人到被拯救再到救人，这是一种精神和情节的升华，对天宝的内心而言是一种涅槃重生。这样的安排既表现了天宝的不拿枪、不杀生，同时也展现了红军队伍的战友情，同袍间的生死相托。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以对于片中宗教部分的呈现，我没有把它放在只是唯心主义的角度去审视，作为创作者，我们要尊重藏族同胞的信仰。而天宝对待宗教的态度其实就是我的态度，他参加红军，直至入党，并不是对原有信仰的背叛，而是一种升华，是一种觉悟与蜕变。佛教只是精神上的解脱，而参加红军、投身革命则是对现实生活改造，同旧世界的斗争，为的是让全天下的人民得解放，就像片中天宝的那句台词所说，“共产党就是我心中的佛”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;《天宝》在全国人民院线上映已经有一段时间了，我看到目前北京还有几家影院在放映。上映后，你所收到的反馈里，有没有哪一条令你印象最为深刻？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;刘劲：&lt;/strong&gt;在我的家乡阿坝州，一位观众看了《天宝》，她是我同学的侄女，观影过程中哭了很多次。我可以把这个90后汉族姑娘的评论读给你听：心里堵了很多东西，不是悲伤，而是一种很深沉的触动。作为一个在马尔康长大的人，这部电影就像一把钥匙，打开了尘封的记忆。嘉绒藏族的生活细节，像阿妈编织腰带等，特别是看到央珍姐姐给天宝递蚕豆的情形，我都惊呆了，这就是我们的生活，如此真实。天宝的故事不仅仅是课本里长征的故事，或者是长辈口中关于红军的传说，它不仅是雪山草地，是在这个地方红军和藏族人民的融合，是我们出生在马尔康那一代人的历史记忆，也是融入血脉之中的一种基因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;由这位观众的讲述，我们其实可以明确地意识到，这部电影本身带有铸牢中华民族共同体意识的大命题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;刘劲：&lt;/strong&gt;没错，我们那里就是多民族的聚集区，有藏族、汉族，还有羌族、回族，他们都有一种善良的性格底色，可以说这里面既有红军当年来了后，长征精神留下的传统，也有当地宗教文化的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以我真是觉得有些遗憾，《天宝》这部电影被严重低估了。路演过程中，每一站的观众反响都很强烈，他们被真实的人物和画面所震撼，经常会流下眼泪。在创作过程中，我们融进了多层结构的飞线，每一条线都是一种铺垫，到了最后的结局又融汇在一起，打动人心的力量正来自于此。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2699995" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750058451211_Tcz3JF_1755932493527.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="356129873"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;电影剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;铸牢中华民族共同体意识是我们着力要表现的。红军同当地藏族同胞间，军爱民、民拥军，他们间就像是水中有泥、泥中有水，是分不开的。红军女战士在草地生下孩子，因为还要随部队开拔，只好留给当地的藏族阿爸阿妈抚养，而后者信守承诺，一把屎一把尿地把一名汉人的孩子拉扯大。还给这个孩子取名雪莲红，寓意“雪山、草地、红军”。片尾，成年后的雪莲红（和央珍姐姐由同一名演员卓依娜姆饰演）和天宝在布达拉宫前邂逅，这既是一种轮回，无疑也体现了中华民族共同体意识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实我在电影里设置了三次重逢，希望拍出人生的不甘与痛苦，以及超脱和圆满。除了上面这一处，还有天宝和母亲的重逢——天宝参军后随着部队征战天南海北，最后又回到藏区参加西藏和平解放，这期间他才见到了阔别已久的母亲，而母亲思念儿子又积劳成疾，这时双目已经失明，他们紧紧地拥抱在一起。还有一处是战友重逢，天宝的战友孙健喜在战斗中失去了一条胳膊，后来留在当地和藏民结婚生子，但他永远没有忘记自己曾是一名红军战士，一说归队，马上就能报出自己的编号。这场戏里还有一个感人的场面，当地的藏族百姓拿出红军在藏区打的白条，问天宝，藏汉人民是不是一家人？得到肯定的回答后，他们纷纷把白条扔进了燃烧的篝火堆。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2699997" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750058421086_Yw7c66_1755932608559.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="356129870"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;电影剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再有为什么共产党人闹革命，红军能打胜仗？那就要回到我们人民军队政治工作的三大原则：官兵一致、军民一致、瓦解敌军。这在电影里也不是一句简单的口号，一对红军父子，父亲是炊事班长，却绝不会假公济私多给孩子分一口吃的。过草地的时候，孩子最后死在他怀里，没有一句怨言喊出一声，“爸爸……”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以说这部电影的情感冲击力是很大的，它的文学性、人性，人生感，这种对美学价值的追求，视觉呈现也好，音乐也好、摄影也好、剪辑也好，包括对信仰的诠释，这些都融入进影画的叙事展现出来了。在电影的专家研讨会上，原八一电影制片厂厂长明振江、中国电影评论学会会长饶曙光等都对《天宝》做出充分地肯定，认为是近年来少有的长征题材、民族题材的主旋律佳作，祝贺演员刘劲作为导演转型成功。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2700005" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752196659896_eHXnSx_1755932648241.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="356129872"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;刘劲导演片场工作照  受访者提供&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 10:21:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755932750173_3p4Atz_1755932750449.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31458054</guid></item><item><title>特朗普见到金色世界杯奖杯心动了：“我想把它留在白宫”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31458039</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755940471696_ajCAyx_1755940471930.png" alt="特朗普见到金色世界杯奖杯心动了：“我想把它留在白宫”"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:42&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;特朗普见到金色世界杯奖杯心动了：“我想把它留在白宫”&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;据环球网报道，美国总统特朗普当地时间22日在白宫接待国际足联主席因凡蒂诺时，提出欲将“大力神杯”留在椭圆形办公室陈列。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 09:15:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755940471696_ajCAyx_1755940471930.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31458039</guid></item><item><title>以色列防长警告加沙城恐被摧毁，联合国已宣布当地陷入饥荒</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31458514</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;以色列国防部长卡茨8月22日警告，除非哈马斯接受以色列提出的条件，否则加沙地带最大城市可能被摧毁。就在同一天，联合国正式宣布加沙进入饥荒状态。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755938808262_pRJP4R_1755938820531.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356136823"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年8月22日，加沙地带中部，人们提着从美国和以色列支持的加沙人道主义基金会（GHF）运营的物资分发中心领取的援助物资，穿过“内察里姆走廊”。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，卡茨22日在社交平台发文称，哈马斯必须按以色列的条件结束冲突，否则“地狱之门”将在加沙城打开。他重申了以色列的相关条件，即哈马斯释放被扣押的人员，以及全部解除武装。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美联社报道称，相关军事行动可能在数日内开启。卡茨还警告，加沙城可能 “变成拉法和拜特哈农”。这两个地区在战争前期已基本沦为废墟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，哈马斯发表声明称卡茨的言论 “是承认犯下相当于种族清洗的罪行”，并表示愿意释放被扣押人员换取战争结束，但拒绝在巴勒斯坦国未建立的情况下解除武装。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在卡茨发表上述言论前一天，以色列总理内塔尼亚胡表示将最终批准接管加沙城的军事行动，同时重启与哈马斯的谈判。《以色列时报》21日援引内塔尼亚胡办公室的声明称，一旦确定谈判地点，以方将派遣代表团参加。内塔尼亚胡还在澳大利亚一家电视台当天播放的节目中说，即使哈马斯同意停火和释放被扣押人员，以色列也会执行军事接管整个加沙地带的计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，据《参考消息》报道，联合国22日正式宣布加沙进入饥荒状态，这是中东地区首次出现饥荒。联合国援助事务负责人汤姆·弗莱彻说，这场饥荒完全是可预防的，“由于以色列的系统性阻挠”，粮食无法进入巴勒斯坦领土。若不实现停火、不解除对人道主义援助的限制，饥荒恐将蔓延至整个加沙地带。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数月来，联合国机构一直在警告巴勒斯坦领土上不断恶化的人道主义状况。粮食安全阶段综合分类小组在22日最新发布的信息中说，“有合理证据表明，截至2025年8月15日，加沙省已证实出现饥荒（粮食安全阶段综合分类第五阶段）”，该区域约占加沙地带总面积的20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告称：“经过22个月无情的冲突，加沙地带超过50万人正面临饥饿、赤贫与死亡的灾难性境况。”预计到9月底，饥荒将扩大到代尔拜拉赫省和汗尤尼斯省，这将覆盖大约三分之二的加沙领土。饥荒人数也将增至近64.1万人，接近加沙总人口的三分之一。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 09:13:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755938834606_yMpQhR_1755938834804.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31458514</guid></item><item><title>日本首相与到访的韩国总统举行会谈，讨论双边关系等问题</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31458373</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间23日傍晚，日本首相石破茂在首相官邸与韩国总统李在明举行日韩首脑会谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此次会谈中，日本首相石破茂计划推动日韩首脑间的信任关系建设，并确认将通过首脑互访的“穿梭外交”机制，保持密切沟通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在经济与人文交流等领域，预计双方也将探讨进一步合作，其中包括正在协调的扩大工作度假签证制度，使申请人最多可获得两次签证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在安全保障方面，双方预计将就朝鲜与俄罗斯的军事合作问题交换意见。石破茂表示，希望在日韩合作的基础上，进一步加强日美韩三国的安全协作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，会谈议题还可能涉及人口急剧减少、少子化等话题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会谈结束后，日韩两国首脑将共同出席联合记者会。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 08:42:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755938128873_SmnJth_1755938129334.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31458373</guid></item><item><title>导演杨子：电影《捕风追影》不是简单的复刻</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31458224</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755936945463_8A16Ys_1755936945737.png" alt="导演杨子：电影《捕风追影》不是简单的复刻"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:33&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;导演杨子：电影《捕风追影》不是简单的复刻&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;8月23日，第八届中国电影新力量论坛，《捕风追影》编剧、导演杨子分享了该片的创作思路。近日，《捕风追影》票房已超4亿，连续数日登顶第一。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 08:21:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755936945463_8A16Ys_1755936945737.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31458224</guid></item><item><title>沪指时隔10年重上3800点，高盛：对冲基金以7周来最快速度净买入中国股票</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31453535</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;8月以来，A股走势强劲，沪指连续站稳3600点、3700点、3800点整数关口，外资机构对中国市场的唱多氛围也同步升温。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高盛8月22日发布的报告显示，根据机构经纪数据，对冲基金以7周来最快速度净买入中国股票，既有多头买入也有空头回补。中国目前是8月以来机构经纪业务中获净买入最多的市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摩根士丹利中国首席股票策略师王滢发表最新研报认为，本轮A股上涨得益于流动性改善，资金从债券和存款转向股市。但与过去几轮短暂冲高有所不同的是，在岸长期国债收益率自6月以来持续走高，这表明投资者对长期宏观经济前景持更为积极看法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们继续认为，A股在夏季的表现将继续优于离岸市场，这一观点自6月以来未曾改变。鉴于上述因素，随着政府加速推出宽松措施，以及债券、储蓄和散户投资者的增量资金进入市场，我们相信这一上涨势头将持续到夏季。因此，沪深300指数短期内可能向我们设定的牛市目标4700点迈进。”王滢说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;外资持续加仓&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国资产表现强劲，吸引外资持续增持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高盛8月22日发布的报告显示，根据机构经纪数据，对冲基金以7周来最快速度净买入中国股票，既有多头买入也有空头回补。中国目前是8月以来机构经纪业务中获净买入最多的市场。不过，7月，全球共同基金对中国的主动配置比例上升至6.6%（处于10年区间的15%分位），仍低配320个基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摩根士丹利提供的数据显示，6月中国股市获得外资机构投资者12亿美元的净流入，7月这一势头进一步扩大，总净流入增至27亿美元。“我们还观察到全球大型亚洲（除日本外）主动管理型共同基金显著减少了空头头寸，”在这样的背景下，摩根士丹利中国首席股票策略师王滢预计，中国股市接下来将迎来更强劲的资金流入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王滢分析称，首先，中国股市长期结构性改善在6-12个月甚至更长时间内仍然完好。其次，全球投资者对中国股市的配置仍与摩根士丹利建议的配置存在最大差距，全球和新兴市场共同基金存在显著的低配。第三，摩根士丹利认为中国凭借第二佳的盈利修正广度趋势和相比其他市场更合理的估值，应该会再次吸引额外的资金流入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“随着我们接近美联储降息时间表和美元走弱的更高共识，全球投资者对非美市场的配置意愿也应会提升。” 王滢进一步指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;看好中国经济&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望未来，外资机构对于中国经济前景普遍看好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我看到了中国发生的三个关键转变，这些转变可能会对中国境内外投资产生深远影响：宏观层面，房地产的重要性快速降低；从依赖进口到自给自足；产业政策的修正（如反内卷）。”近日，威灵顿投资管理宏观策略师郁嘉言表示，“中国在推动自给自足以及在本土消费和服务扩张，以及在先进制造业、在科技及其他创新领域取得主导地位和显著的进步，都值得密切关注。中国在新兴经济体中日益增长的市场份额是一个风向标。在我看来，随着中国在这些市场中日益占据主导地位，其对发达经济体中现有企业的业务带来影响只是时间问题。随着旧产能即将被清理，存活下来的公司可能会成为强大的全球竞争者。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8月公布的美银调查也显示，基金管理者对中国经济增长预期的乐观情绪上升，预计中国经济将更加强劲，这是自2025年3月以来的最高水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王滢认为，本轮A股上涨得益于流动性改善，资金从债券和存款转向股市。但与过去几轮短暂冲高有所不同的是，在岸长期国债收益率自6月以来持续走高，这表明投资者对长期宏观经济前景持更为积极看法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从产业层面看，多家外资机构持续关注“反内卷”对企业的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高盛研究部首席中国股票策略分析师刘劲津在8月20日的最新报告中称，“反内卷”政策有望为中国企业的盈利增长注入新动力。该机构的政策追踪显示，在利润率回归正常的情况下，潜在的供给减少和行业整合，有望推动相关行业的盈利到2027年整体提高53%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王滢同样认为，中国的“反内卷”政策正在积累动能并提振市场情绪，投资者对国内价格稳定和供需动态改善的预期正逐渐增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;市场还能走多远？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8月22日，沪指时隔十年再度站上3800点高位。接连收复重要整数关口后，市场普遍关心，A股是否仍有上攻空间？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞银投资银行中国股票策略研究主管王宗豪8月21日的报告中指出，从多个指标来看，当前市场热度有望持续更长时间。首先，A股融资余额尽管近期上升，但占市值的比例仍较低，意味着仍有一定的增长空间。其次，银行存款余额持续强劲增长，这表明随着股市上涨，更多存款可能流入股市，为市场提供源源不断的资金支持。再者，交易量仍保持较高水平，从历史上看，A股的表现与交易量高度相关，较高的交易量可能鼓励更多机会投资者加入。最后，与其他主要地区相比，A股估值并不高，这为市场的进一步上涨提供了估值基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A股在夏季的表现将继续优于离岸市场，这一观点自6月以来未曾改变。鉴于上述因素，随着政府加速推出宽松措施，以及债券、储蓄和散户投资者的增量资金进入市场，我们相信这一上涨势头将持续到夏季。因此，沪深300指数短期内可能向我们设定的牛市目标4700点迈进。”王滢在最新研报中指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联博基金市场策略负责人李长风近日表示，尽管近期权益市场显著回暖，但基于估值水平、股债性价比及政策环境综合判断，当前A股尚未进入过热区间，长期可投资性依然突出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体到投资主题上，瑞银证券中国股票策略分析师孟磊认为“成长”风格有望跑赢“价值”风格，小盘股在流动性推动下短期表现可能优于大盘股，行业上宜关注流动性敏感且高beta的方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李长风目前相对偏好有能力增发红利的机会，关注现金流成长性，未来红利能够持续走高的公司。同时也看好中国的创新潜力与科研人才的储备，相对关注AI供应链、创新药研发、新能源等板块。在反内卷、民营经济法公布后，联博更为看好能够进一步改善产业秩序与鼓励创新，从基本面支撑股价走势。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 07:57:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755870636987_8Tz8HC_1755870637159.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31453535</guid></item><item><title>柬埔寨国王西哈莫尼和太后莫尼列来华</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31458087</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;柬埔寨国王诺罗敦·西哈莫尼、太后诺罗敦·莫尼列·西哈努克于23日乘专机抵京。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 07:56:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755935162700_NdJpyZ_1755935162823.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31458087</guid></item><item><title>“北溪”管道被毁细节曝光，遭至少4枚定时炸弹引爆</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31458079</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2700081" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250823/f6407dd5-4b2a-4f71-a294-aea36c626013.jpg" loading="lazy" data-imageid="356130206"&gt;&lt;p&gt;当地时间8月23日，据德国当局披露的调查文件，“北溪-1”和“北溪-2”天然气管道据称遭到至少四枚定时炸弹炸毁，这些炸弹由一艘帆船运送到波罗的海。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，一名乌克兰男子因涉嫌破坏俄罗斯天然气管道在意大利被捕。德国当局认为，这名被捕男子策划并协调了2022年发生的袭击事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据披露的文件，“北溪-1”和“北溪-2”的爆炸都是以“仙女座”号帆船为基地进行的。据称帆船上有六名船员，其中四人是潜水员，他们在水下70至80米深处的天然气管道上放置了炸弹。据文件显示，这些炸弹重达14至27公斤。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 07:35:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755933414586_MHYPRk_1755933414759.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31458079</guid></item><item><title>徐灿卫冕战打造新案例，体育营销“重拳”出海</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31457985</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;刚刚过去的一周，“快准之夜·职业拳王争霸赛”在北京国家会议中心举行，来自中国的前WBA世界拳王徐灿以一致判定击败法国挑战者贾瓦德-贝尔梅迪，首次卫冕了自己于去年12月摘得的IBO超羽量级国际头衔，这也预示着徐灿职业生涯的新起点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;场上是运动员的针尖对麦芒，场下则是各方的运筹帷幄，此番赛事能够最终成行，就不能不提到赛事独家冠名方快准车服，这场竞技层面颇具意义的赛事背后，既为中国拳击的商业化发展提供了参考，也贡献了中国体育营销中的又一成功案例。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755676989631_hwDFch_1755928435364.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356129043"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;徐灿强势卫冕，开启职业生涯的新起点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;徐灿卫冕战，体育营销中的又一成功案例&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;职业拳击历史悠久，作为一项高度商业化的体育运动，在一些国家甚至被称为“无烟工业”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2018年，DAZN从HBO手上接下拳击转播业务后，随即与阿瓦雷兹签下3.65亿美元10场比赛的协议；就在去年，泰森与杰克-保罗的比赛，门票收入高达1800万美元。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;顶尖职业拳手动辄7位数、8位数的出场费令人艳羡，背后是一套成熟的产业链做支撑，依靠着电视转播、票房、商业赞助甚至博彩，职业拳击在海外屡屡创造商业奇迹。&lt;strong&gt;相较而言，中国的职业拳击起步较晚，和国内很多职业体育赛事一样，电视转播收费和门票销售尚不成熟，过往吸引赞助商投资办赛是主流，但很多赛事依然缺乏延续性，很难真正意义上对中国职业拳击的生态起到托举作用。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“要把中国拳击的这壶水烧热”，这是时常挂在M23战队负责人（徐灿所在战队）卢小龙嘴里的一句话，经过近10年摸索，有成功亦有失败，眼下以徐灿卫冕战为切入点，中国拳击的商业化似乎找到了一条更为切实可行的道路。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755676573685_mbRtyh_1755928435312.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356129039"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中国职业拳击的发展离不开中国企业的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在卢小龙看来，首先要精准找到合作伙伴的痛点。此番赛事冠名方快准车服是一家深耕汽配供应链赛道的企业，成立10年来已经在行业中处于领先地位，企业发展到一定阶段，需要完善对品牌形象的塑造，以大众喜闻乐见的体育恰好可以作为推广和营销的手段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“能够发展到今天，企业文化中很重要的一点就是战斗者为本，这与拳击运动强调的坚韧不拔、永不言败的精神不谋而合……”快准车服联合创始人兼总裁张文波有感而发，不过让拳击与品牌之间形成深度绑定，仅仅气质吻合是不够的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从今年年初开始，M23战队的拳手刘文松、哈斯成为了快准字品牌“佳路临”轮胎的代言人，之后M23旗下多场品牌赛事“傲骨之战”也与快准携手。此外，双方还一同打造了诸如拳手纪录片、拳击培训等丰富多元的拳击内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;打通双方资源，精准对接，拳击潜移默化地植入到了企业文化中，以鲜活的拳击故事、赛事场景为载体，品牌内涵也得到了具象化、差异化的展示和传播。赛事期间，张文波透露，借助产品加拳击的推广方式，客户转化率达到了60%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相应的，因为赞助商的大力支持，M23的旗下赛事举办得如火如荼。以“傲骨之战”为例，已经成为国内系列赛事中的成功典范。依靠着这种强关联，如今双方携手为徐灿卫冕战搭建一个大舞台也显得水到渠成。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755282674754_Xfim5B_1755928435353.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356129038"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;卢小龙赛后与徐灿忘情拥抱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一切像是巧合，2015年6月，徐灿在澳洲赢下了个人第一条金腰带——WBA洲际冠军；一个多月后，快准车服诞生，此次他们的周年庆主题也是“战十年，敢为先”一语双关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伴随着徐灿的强势卫冕，中国拳击的商业化之路打开了新篇章，作为赛事的操盘手，M23负责人卢小龙直言，&lt;strong&gt;“在赛事赞助领域，简单粗暴打个Logo的时代已经过去了，体育赛事与品牌之间需要更深度地挖掘内在的契合点，通过内容的共创满足彼此的刚需。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;以拳击这个全球化语言助力出海&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;徐灿卫冕战以最完美的方式收官，不过中国品牌和中国拳击之间的故事远没有画上句点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;快准车服创始人兼董事长蒋仁海认为，如今伴随着中国经济和各行业继续发展，中国企业出海、参与全球化竞争成了大方向，在汽配供应链领域，他们也将出海作为未来十年的主要战略。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755676973930_dXsaSr_1755929143893.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356129072"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;蒋仁海看起拳击来是认真的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;能够走出去，企业的核心竞争力是关键，不过出海的过程中，拳击依然被视为亲密的合作伙伴。张文波透露了一个小细节：“不久前我们和海外的合伙人一起洽谈，他们带来了一位墨西哥的客户，或许是因为拳击运动在墨西哥非常火，对方了解到我们在做拳击后，沟通过程非常顺利，合作的意愿也更加强烈……”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拳击是一个国际化的体育项目，在全球许多国家和地区都很盛行，以这样一个全球化的语言作为出海的催化剂看上去行之有效。目前快准落地的海外市场包括南美、中东、东南亚、中亚、俄罗斯等国家和地区，拳击在当地都是热门项目。张文波表示，&lt;strong&gt;一方面可以将拳击内容加入到推广宣传中，凸显企业的辨识度；另一方面甚至考虑将中国的拳击赛事办到海外去 。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755676568984_WwxTfF_1755928435328.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356129040"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;拳击这个全球化语言被认为是企业出海的催化剂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“结合拳击，希望大家能够形成一种情感共鸣，我们不仅要让对方认可中国的产品，在未来也能认可我们的商业体系，认可我们的文化……”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种通过体育为品牌出海赋能的思路其实已经得到了诸多验证，在拳击领域也有先例，比如TCL与著名拳手张志磊的签约，一个在全球得到认可的运动员，一张中国面孔，对于中国品牌而言，会成为最生动的视觉符号。如今快准和M23携手之于中国拳击同样大有可为，通过赛事落地与拳击发达国家形成更多的交流，中国的赛事公司有望在全球维度获得更多的话语权，中国拳手有望得到更快的提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;企业要在国际赛道跑赢，靠的不只是产品的高精尖，软实力亦是“破局密码”，让海外市场从购买产品到认同你在做的事情，这是构筑品牌力的关键，体育作为全球共通的语言、最重要的文化载体之一注定可以释放出价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;上世纪80年代，日本企业，参与世界杯、奥运会等全球重大赛事，进一步夯实了品牌的全球地位；近些年来，中东的沙特、卡塔尔更是将体育作为国家名片，除了足球、电竞等热门项目之外，单看拳击，沙特利雅得就举办了乌西克与泰森-富里的拳王统一战，目前沙特与UFC总裁白大拿操办的TKO拳击联赛也在紧锣密鼓地筹备中。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755676597430_WW3Exc_1755928435342.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356129041"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中国职业拳击未来的出海之路也注定不孤单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从这个角度看，中国拳击也到了走出去的时候，作为同行者，当下中国企业表达了长期支持中国拳击的想法，张文波坦言：“（参与拳击）这件事我们是想长期来做的，做一个体育项目和做企业一样，需要时间和积累，需要持续的投入。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 07:22:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755929828374_AFb6WF_1755929828607.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31457985</guid></item><item><title>审计曝光！部分地区违规向死亡人员发养老保险待遇</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31458030</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;近日，山东省审计厅发布《山东省人民政府关于2024年度省级预算执行和其他财政收支的审计工作报告》(以下简称“报告”)，其中，关于养老保险基金的相关内容引发关注。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2699889" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250823/03b9b69b-8ee1-49a9-bb81-dcef732beff3.jpg" loading="lazy" data-imageid="356129678"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;山东省人民政府关于2024年度省级预算执行和其他财政收支的审计工作报告。图片来源：山东省审计厅官网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告显示，山东省审计厅对13市及所属县养老保险基金和养老服务业政策落实及资金绩效等情况进行了审计，发现的主要问题包括养老保险参保缴费政策落实不到位、未及时清退个人账户资金、向不符合条件人员发放补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告披露，由于信息不畅、数据比对不及时等，2022年至2024年，2市48县养老保险经办机构违规向505名死亡人员发放养老保险待遇241.48万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据公开信息，中新网记者不完全统计，截至8月22日，至少已有21个省份陆续公布了2024年度预算执行和其他财政收支的审计工作报告。在重点民生资金审计方面，多个省份都披露了养老保险基金审计情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，北京在2024年度市级预算执行和其他财政收支的审计工作报告中披露，区级社保经办机构未严格审核，向284名服刑、死亡人员账户发放基本养老金等待遇1954.33万元，向死亡工伤职工账户发放生活护理费17.24万元，向工亡职工不符合条件的相关供养亲属发放抚恤金199.95万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吉林审计报告提到，组织对3市2022至2024年基本养老保险基金和职业年金管理使用和相关政策落实情况进行了审计，发现养老保险待遇发放未严格执行。2市违规向已死亡、服刑等15名不符合条件人员发放养老保险待遇34.4万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年6月，审计署网站发布《国务院关于2024年度中央预算执行和其他财政收支的审计工作报告》，其中披露了一起违规领取养老待遇的案例。报告显示，山西蒲县疾控中心一职工的人事档案有14处涂改，“1岁工作、22岁退休”仍层层过审后“退休”，一边领取养老金累计69万元，一边又在新单位工作取酬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述报告提到，重点审计了25省企业职工、机关事业单位工作人员和城乡居民基本养老保险基金4.14万亿元。25省的2.83万名职工通过提供虚假病历或篡改档案提前退休等方式，违规领取养老待遇5.19亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;结合审计发现的问题，报告建议，加强对养老保险基金的统筹管理。督促地方摸清重点人群参加养老保险及资金缺口情况，统筹财力逐步解决；清理规范“小政策”，严厉打击不法中介欺诈骗保等行为。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 06:58:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755930315232_jW5xNk_1755930315446.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31458030</guid></item><item><title>竞彩湃｜曼城热刺强强对话，绿巴萨主场迎战卫冕冠军</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31457955</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755928138009_AHhXeS_1755928285564.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356129031"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周六006   英超&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;曼城vs热刺&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;竞彩SP数据&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;1.36   4.55   5.75&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;-1   2.15   3.60   2.60&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曼城联赛首轮做客4比0大胜狼队，新援中场赖因德斯有着非常出色的表现，他在中场的向前推进能力是德布劳内离队后的曼城所需要的，福登缺席的情况下，曼城攻击线其实并不富裕，瓜迪奥拉对于马尔穆什的定位暂时还是替补。而揭幕战对阵狼队抛开大比分，曼城后防线其实并不稳固，在罗德里和格瓦迪奥尔缺席的情况下，狼队创造了不少机会，这是曼城需要注意的，毕竟热刺的攻击线能力还是要远远强于狼队的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;热刺首轮3比0大胜升班马伯恩利，理查利森恢复了状态，梅开二度，热刺目前攻击线还是缺人的，但埃泽被阿森纳截胡，球队只能重新寻找目标，关窗前新帅弗兰克必须尽快完成引援。当然随着罗梅罗和范德文两名中卫的伤愈，热刺后防线应该要比上赛季中后段有很大的提升。热刺也有乌多吉、比索马、库卢塞夫斯基和麦迪逊缺席比赛，其中麦迪逊是长期缺席。好在目前一周一赛的情况下，板凳短板暂时不会暴露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比于澳波过于开放的体系，弗兰克战术风格比较稳妥，本场做客受让较多的情况下，只要热刺后防线不犯错误，相信至少能够做到不被打穿，竞彩本场比赛稳妥选择让平负。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755928205724_2NQbCX_1755928297553.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356129032"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周六019   法甲&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;马赛vs巴黎fc&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;竞彩SP数据&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;1.26   4.95   7.50&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;-1   1.86   3.70   3.12&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马赛是新赛季首轮最令人失望的球队了，做客雷恩早早取得人数优势，但反而伤停补时阶段惨遭绝杀输球，不但如此，赛后中场拉比奥和乔纳森两人发生冲突互相动手，最终俱乐部决定将两人集体挂牌。输球以及后续的内讧风波显然会对球队有一定的影响，对于管理层和主教练来说，能否短时间内给予球队心理和技战术等多重调整值得关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴黎fc作为升班马首轮做客1比2不敌昂热，他们休赛期对于阵容进行了一定程度的补强，三条线都有不错的人员引进。首轮表现来看，球队后防线比较拉跨，好在新援中卫奥塔维奥本场比赛有望出场了，这可以一定程度缓解困境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本场比赛从数据来看倾向性并不明显，上赛季亚军马赛得到支持力度并不明显，我认为马赛打穿存在一定难度，本场比赛竞彩稳妥选择让平负。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755928228340_wHTZsk_1755928310126.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356129033"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周六023   意甲&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;萨索洛vs那不勒斯&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;竞彩SP数据&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;5.50   3.75   1.47&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;+1   2.32   3.42   2.46&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为上赛季意乙冠军，萨索洛新赛季对阵容只是进行了小修小补，老将贝拉尔迪和球队完成续约，租借了弗兰克斯和维尔迪两名中场，2000万欧元卖出法国边锋劳伦特，联赛前一周的杯赛，萨索洛主场1比0小胜上赛季同为意乙球队的卡坦萨罗，算是为新赛季开了一个好头。主教练格罗索上赛季带队打意乙场均丢球1球，这位伟大的意大利左后卫执教思路是注重攻守平衡的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那不勒斯新赛季免签了比利时传奇中场德布劳内，不过赛季开始前中锋卢卡库的重伤会令孔蒂主教练非常头疼，卫冕冠军不得不寻找中锋，目前和曼联前锋霍伊伦进行了联系。关窗前那不勒斯需要尽快搞定锋线，否则仅凭从乌迪内斯租借来的卢卡很难支撑双线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卢卡库的受伤让本场比赛那不勒斯客场数据大幅提高，对于绿巴萨来说这也的确是一个机会，我认为萨索洛至少可以做到不大比分输球，本场比赛竞彩稳妥选择让胜平。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 06:12:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755928326999_6Pdd3z_1755928327254.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31457955</guid></item><item><title>瞭望·治国理政纪事｜为全球治理贡献“上合方案”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31458010</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="app"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 06:10:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755929687138_Jb7iQh_1755929687299.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31458010</guid></item><item><title>婵宝、莎莎、“大头”喊你买土鸡蛋？别信，那是AI伪造的</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31457987</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;全红婵、孙颖莎、王楚钦&lt;/p&gt;&lt;p&gt;都在卖土鸡蛋？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当你刷到这样的视频&lt;/p&gt;&lt;p&gt;千万别信，是假的！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日网络掀起一波“打假”风浪&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目标直指AI（人工智能）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克隆声音乱象&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2699865" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250823/57c10b26-aec4-40a8-b259-d17dabd30ef6.jpg" loading="lazy" data-imageid="356129056"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;媒体报道AI克隆声音乱象（视频截图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小编专门请教了法律专家&lt;/p&gt;&lt;p&gt;得到的结论是：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;利用AI仿冒他人身份“带货”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是违法行为&lt;/p&gt;&lt;p&gt;已侵犯被仿冒者和消费者权益&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2699862" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250823/6493bc37-bd84-4741-b593-2325bf9e67bb.jpg" loading="lazy" data-imageid="356129050"&gt;&lt;p&gt;“我是你们的婵宝&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有事请大家帮忙&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天让妈妈先拿出&lt;/p&gt;&lt;p&gt;300单老家的土鸡蛋&lt;/p&gt;&lt;p&gt;给大家放福利”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“大家好，我是莎莎&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我为婵宝家农家土鸡蛋代言”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“大家好，我是王楚钦&lt;/p&gt;&lt;p&gt;昨天收到婵妹私信&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这么好的土鸡蛋不发出去&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就可惜了”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2699866" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250823/1f484b51-56ee-4dce-b87c-93b39b2e9b4f.jpg" loading="lazy" data-imageid="356129052"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;媒体报道AI克隆声音乱象（视频截图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当你听到奥运冠军们熟悉的“声音”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是不是以为他们本人正在“带货”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出于对他们的喜爱和信任&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你可能会下单购买表示支持&lt;/p&gt;&lt;p&gt;殊不知&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些都是AI伪造出的名人声音&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2699867" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250823/1b6dac22-962d-4a1d-bb5f-fcb09a4d8cb1.jpg" loading="lazy" data-imageid="356129057"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;媒体报道AI克隆声音乱象（视频截图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;云南大学人权法研究中心&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执行主任刘红春说&lt;/p&gt;&lt;p&gt;利用AI仿冒奥运冠军“带货”行为&lt;/p&gt;&lt;p&gt;已侵犯了他们的肖像权与声音权&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被侵权人可以要求商家&lt;/p&gt;&lt;p&gt;停止侵权行为&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赔偿损失与赔礼道歉&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“不法分子选择大家喜爱的名人下手&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正是看中其社会影响力和公众信任度&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从而达到误导消费者、推销商品&lt;/p&gt;&lt;p&gt;甚至实施诈骗的目的”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2699864" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250823/5c299689-2ee5-4fb4-8499-5fa497d6866b.jpg" loading="lazy" data-imageid="356129051"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;全红婵、孙颖莎、王楚钦在比赛中。新华社记者 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，法律专家提示&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该类仿冒行为并非仅针对名人&lt;/p&gt;&lt;p&gt;仿冒任何自然人的行为均属违法&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果商家还诱导消费者购买&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高价、低质或不存在的商品&lt;/p&gt;&lt;p&gt;且骗取财物数额较大&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就触犯了刑法，涉嫌诈骗罪&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有可能要坐牢&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2699863" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250823/a8c08138-1048-443a-a3bb-b6b76dc09ca6.jpg" loading="lazy" data-imageid="356129054"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;媒体报道AI克隆声音乱象（视频截图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国政法大学&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人权研究院教授刘小楠说&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前互联网平台出现不少&lt;/p&gt;&lt;p&gt;AI移花接木的视频&lt;/p&gt;&lt;p&gt;AI换脸、AI盗声的不当滥用&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是人工智能技术带来的新挑战之一&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我国目前对AI合成技术&lt;/p&gt;&lt;p&gt;已经作出一些规定&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《生成式人工智能服务管理暂行办法》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就要求&lt;/p&gt;&lt;p&gt;提供和使用生成式人工智能服务&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不得侵害他人肖像权、名誉权、&lt;/p&gt;&lt;p&gt;荣誉权、隐私权和个人信息权益&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2699868" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250823/69155f10-5b75-4bdc-8794-b26db8ace7e0.jpg" loading="lazy" data-imageid="356129053"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2023年1月8日，一名女士在美国拉斯维加斯消费电子展上体验智能科技。新华社发（曾慧摄）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《人工智能生成合成内容标识办法》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;将从今年9月1日起开始施行&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所有AI合成的内容&lt;/p&gt;&lt;p&gt;必须依法打上电子水印&lt;/p&gt;&lt;p&gt;没有标识的，大家可以举报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果刷到疑似假货，也可录屏举报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;或者@官方客服&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2699869" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250823/3ccbf785-dc74-441d-8a48-b93bb9b5cf56.jpg" loading="lazy" data-imageid="356129058"&gt;&lt;p&gt;比如本图就由AI生成&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法律专家提醒大家：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;千万不要轻信&lt;/p&gt;&lt;p&gt;AI生成的音视频或直播&lt;/p&gt;&lt;p&gt;避免财产损失&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被仿冒者可拿起法律武器&lt;/p&gt;&lt;p&gt;维护自身权益&lt;/p&gt;&lt;p&gt;网站平台要提升检测鉴伪能力&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加大监管&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对内容严格审核，做好处置&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2699870" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250823/434df64f-702b-4721-aa49-93cc02563d49.jpg" loading="lazy" data-imageid="356129055"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025世界人工智能大会现场，机器人正在为观众挑选商品。新华社记者 程思琪 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于AI，小编想说的是&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们既要对它开放包容&lt;/p&gt;&lt;p&gt;用好、发展好&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对它所带来的新问题&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也要坚持在发展中治理&lt;/p&gt;&lt;p&gt;明确使用AI技术的底线与红线&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真正让AI向上、向善&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为人类造福&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 06:05:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755928771205_25NFKC_1755928771480.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31457987</guid></item><item><title>特朗普提出将大力神杯留在椭圆形办公室，FIFA主席：必须留给明年冠军</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31457889</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755925101027_bj2P7w_1755925101239.png" loading="lazy" data-imageid="356128027"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年8月22日，美国华盛顿，美国总统特朗普在白宫椭圆形办公室手持世界杯奖杯。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据环球网报道，当地时间8月22日，美国总统特朗普与国际足联主席因凡蒂诺在白宫出席活动，宣布2026年美加墨世界杯分组抽签仪式将于当地时间12月5日在华盛顿肯尼迪艺术中心举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因凡蒂诺当天手持世界杯奖杯走进椭圆形办公室，打破了“只有往届冠军才能触碰奖杯”的说法。据美国《野兽日报》报道，他先说道：“这奖杯只属于赢家”，随后便将奖杯递给了特朗普。特朗普接过奖杯后将其放在办公桌上，问道：“这真是件漂亮的金器，我能留着它吗？”“说真的，它挂在那边墙上再合适不过了，我们可以把它就放在天使雕像的正下方。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因凡蒂诺紧张地笑了笑，解释道，这座奖杯自1974年起便由每届世界杯冠军举起，具有重要历史意义，必须留给明年夏天的赛事冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国《卫报》报道称，特朗普当天头戴一顶印有 “特朗普在所有事上都是对的”（Trump Was Right About Everything）的红色帽子，他表示：“这或许是体育界规模最大的赛事。” 因凡蒂诺则将这届为期一个月的世界杯赛事比作 “104场超级碗”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2026年世界杯将由美国、加拿大、墨西哥三国联合举办，6月11日在墨西哥城的阿兹特克体育场拉开帷幕，7月19日在美国新泽西州落幕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管礼貌拒绝了把世界杯奖杯留在白宫，但因凡蒂诺还是确保特朗普不会空手结束此次会面。除了称赞特朗普在华盛顿特区推行的治安整治行动、并表示常年表现平平的美国男子国家足球队明年夏天有机会夺冠外，因凡蒂诺向特朗普赠送了2026年世界杯首场比赛的门票。这张门票座位为“1排1座”，票号为“45/47”，对应他作为美国总统的任期数字。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 05:59:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755925101027_bj2P7w_1755925101239.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31457889</guid></item><item><title>日本东京一餐饮楼内发生喷洒催泪喷雾事件，多人受伤</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31457950</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="687420" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/9a522178832d4a40bc53bb2b76ca613a/hd/1755927372472_6JpKZm_1755927396620.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755927402735_Ga7Axf_1755927402891.png" data-duration="00:10" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;据日本警视厅消息，当地时间23日下午，东京都涩谷区一处商业设施餐饮楼内有人喷洒了催泪喷雾，造成多人受伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前暂不清楚事故具体情况。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 05:55:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755927390306_24n8SA_1755927390527.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31457950</guid></item><item><title>澎湃·酒业｜一周白酒资讯</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31444057</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="app"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 05:47:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755856026924_f7tzx2_1755856027200.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31444057</guid></item><item><title>俄要求安理会就“北溪”管道爆炸事件召开紧急会议</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31457826</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;俄罗斯常驻联合国第一副代表德米特里·波利扬斯基22日表示，俄罗斯已要求联合国安理会就“北溪”天然气管道爆炸事件召开紧急会议，会议定于8月26日举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据俄媒报道，波利扬斯基在社交媒体上说，俄罗斯已要求联合国安理会就“北溪”管道爆炸事件召开紧急会议，“我们将指出德国调查的拖延及其对安理会的不透明”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755924012473_mwcw6n_1755924012673.png" loading="lazy" data-imageid="356126919"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年8月22日，意大利博洛尼亚，49岁的乌克兰公民谢尔希·库兹涅佐夫（中）在博洛尼亚上诉法院出庭后，被押上监狱警车送回监狱。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德国联邦检察院21日发布消息说，在意大利方面协助下，一名涉嫌参与“北溪”天然气管道爆炸事件的乌克兰男子日前在意大利被捕。德国《明镜》周刊当天援引德国联邦检察官办公室调查人员的话报道，该嫌疑人担任协调角色。目前尚不清楚该男子何时会被引渡到德国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年9月26日，连通俄罗斯和德国以及其他欧洲国家的波罗的海海底输气管道“北溪-1”和“北溪-2”在丹麦、瑞典附近海域发生剧烈爆炸，大量天然气泄漏。调查发现，4条管道中的3条发生泄漏，疑遭人为破坏。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 05:03:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755924012473_mwcw6n_1755924012673.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31457826</guid></item><item><title>东风退，岚图上！东风集团股份拟私有化退市，岚图将接力挂牌流通</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31457497</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755917101766_FEC7E5_1755917101955.png" data-imageid="356122912"&gt;&lt;p&gt;东风将推动岚图汽车上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8月22日晚间，东风汽车集团股份有限公司（东风集团股份，0489.HK）于港交所公告称，将推动子公司岚图汽车以介绍上市方式登陆港股，与此同时，东风集团股份自身将同步完成私有化退市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告称，公司整体业绩不达预期，拟通过分派、合并及上市等进一步整合优质资源向新兴产业集中，实现估值重构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;岚图汽车将以介绍上市方式登陆港股：估值400亿元左右&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据公告，本次交易采用“股权分派+吸收合并”模式，两大环节互为前提、同步推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一方面，东风集团股份先向全体股东分派所持岚图汽车79.67%股权，随后岚图以介绍上市方式完成港交所挂牌；另一方面，由东风集团股份境内全资子公司——东风汽车集团（武汉）投资有限公司作为吸并主体，以10.85港元/股总价收购流通股，实现对东风集团股份的100%控制。其中现金对价6.68港元/股，岚图股权对价4.17港元/股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“介绍方式上市”（Listing by Introduction）是一种不涉及新股发行、不募集资金的特殊上市路径，核心是企业仅将已发行的存量股份在证券交易所挂牌交易，实现“从非公开状态转为公开交易状态”，本质是“挂牌流通”而非 “融资上市”，与需要发行新股募资的IPO有本质区别。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2699581" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755916535929_hDMHnF_1755916536307.png" data-imageid="356122874"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;交易方案概览，来自东风集团股份投资者演示资料&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;岚图汽车是东风自主打造的高端新能源品牌，也被称为汽车行业中的“创二代”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东风方面早已有推动其上市的计划。早在2021年6月，岚图汽车宣布将成立独立法人公司，同时启动员工持股计划，并明确表示“广泛利用资本市场平台”；岚图汽车此后多次公开讨论IPO可能性；2023年，岚图汽车CFO沈军曾表示，如果月销能够有1万辆左右,就具备上市的条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年7月16日，东风集团股份公告称，东风集团股份及东风资管公司与岚图汽车及其他股东订立增资协议。8月11日，东风集团股份发布公告从当日起短暂停牌，称“以待刊发一份载有内部消息的公告”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告透露，东风方面对岚图公司的增资已于2025年7月23日完成，而岚图公司改制也将于2025年9月或前后完成。岚图公司改制完成后，岚图将成为一家股份有限公司。其中，东风集团股份将持股约79.67%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，公告显示，岚图的估值介于367.86亿元和418.84亿元之间，中位数为393.35亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;东风业绩不达预期，岚图亏损持续收窄&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告表示，受到汽车行业转型及市场竞争加剧等因素影响，公司的整体业绩不达预期。东风公司拟通过分派、合并及上市等进一步整合优质资源向新兴产业集中，实现估值重构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告称，通过建议交易，东风公司将重点发展新能源汽车产业，推动燃油汽车向新能源汽车转型升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“合并完成前，受行业竞争加剧等多重因素影响，本公司H股股价长期被低估，基本失去作为东风公司H股上市平台的融资功能。”东风集团股份方面强调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业绩方面，东风集团股份长期低迷。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2699580" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755916535934_WQxZEe_1755916536301.png" data-imageid="356122872"&gt;&lt;p&gt;22日晚间，东风集团股份发布的半年报显示，集团上半年实现销售收入545.33亿元，同比增长6.6%；毛利率达13.9%，同比提升2.3个百分点；归属于上市公司股东净利润0.55亿元，同比暴跌91.96%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;销量方面，公司上半年销售汽车约82.39万辆，同比下降14.7%。新能源汽车销量为20.44万辆，同比增长33%；合资品牌持续下滑，东风日产、东风本田销量分别下滑23.5%、37.4%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2699582" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755916535942_Fmt1fF_1755916536305.png" data-imageid="356122873"&gt;&lt;p&gt;岚图近年来稍有起色，月销量也终于突破了1万辆关口。今年上半年，岚图汽车累计销量5.61万辆，同比增长84.8%。不过其依旧只完成了全年销量目标的28%，要达到销量目标，仍有较大难度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就其业绩，公告显示，岚图自2022年到2024年分别实现营收60.52亿元、127.49亿元、193.61亿元；对应年内亏损分别为15.38亿元、14.96亿元和9000万元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 04:41:20 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755917101766_FEC7E5_1755917101955.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31457497</guid></item></channel></rss>