<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>澎湃新闻</title><link>https://www.thepaper.cn</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>同程旅行拟斥资9.56亿认购大连圣亚新股，拥有30.88%表决权</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31250426</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月26日，大连圣亚旅游控股股份有限公司（大连圣亚600593.SH）发布公告，公司与上海潼程企业管理合伙企业（有限合伙）（以下简称 “上海潼程” ）签订协议，拟向上海潼程发行股份数量不超过3864万股，募集资金总额不超过956,340,000元（人民币，下同），即上海潼程参与本次发行的认购金额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据公告，本次发行股票价格为24.75元/股，不低于定价基准日前20个交易日上市公司股票交易均价的80%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次发行前，大连圣亚的控股股东为星海湾投资， 实际控制人为大连市国资委。发行完成后，上海潼程将成为大连圣亚控股股东。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，截至目前， 同程旅行控股有限公司（同程旅行，0780.HK）全资孙公司苏州龙悦天程为上海潼程普通合伙人、 执行事务合伙人，持有上海潼程62.15%的出资份额。同程旅行为上海潼程的间接控股股东。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也就是说，本次发行后，同程旅行为大连圣亚的间接控股股东。同程旅行方面表示，公司间接取得大连圣亚的控制权，大连圣亚则保持现有经营团队的稳定性和独立性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次发行后，上海潼程将持有大连圣亚23.08%的股权，此外，根据《表决权委托协议》的约定，上市公司股东杨子平及其配偶蒋雪忠将其所持大连圣亚13,062,532股股份对应的表决权不可撤销地委托给上海潼程行使。&lt;b&gt;上海潼程合计控制大连圣亚51,702,532股股份对应的表决权，拥有的表决权比例为30.88%。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;双方同意，在本次发行完成后30日内，上市公司将协助乙方与现有主要股东进行沟通， 完成上市公司现有治理架构的调整， 包括协调相关股东促使其提名董事辞职、 以及支持乙方新董事的提名和选聘工作， 以使得重新选聘完成后， 乙方提名的非独立董事应占董事会非独立董事不低于半数且乙方提名的董事应占董事会多数席位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大连圣亚指出，本次发行募集资金扣除发行费用后全部用于偿还债务和补充流动资金， 同时公司将得到产业投资人提供的资金支持， 有利于公司解决债务问题和恢复银行授信， 融入长期资金推动在建工程项目的复工建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大连圣亚在公告中指出，本次战略合作将以聚焦主业、加强产业链整合、提高上市公司盈利能力和发展质量、 提升东北旅游经济为合作原则，通过各方展开多层次、多领域、全方位的合作，通过支持大连圣亚发展大连本地文旅，依托产业投资人上下游产业链资源及IP运营经验等优势，实现上市公司从“区域运营商”向“文旅生态平台”的跃升，助力大连完成文旅产业升级和新城市布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告显示，在取得上市公司控制权后，产业投资人拟以大连圣亚作为其文旅运营板块的核心平台，以“有利于推动上市公司现有项目”、“有利于大连圣亚发展大连本地文旅”、“有利于整合大连旅游资产”为目标，通过资金和资源支持，基于“行业龙头赋能+管理层高效管理+地方国资支持”的运作方式和理念，争取共同将大连圣亚打造成为全球性 “文旅+IP+数字化” 领域的龙头企业， 做大做强上市公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大连圣亚成立于1994年，是A股唯一的海洋公园概念上市公司，目前经营的主要景区包括大连圣亚海洋世界、圣亚极地世界以及哈尔滨极地公园海洋馆、恐龙馆等项目。其中，大连圣亚海洋世界是世界第一座情景式海洋主题乐园、国家级文化产业基地。大连圣亚还拥有丰富的海洋物种资源及成熟的繁育技术，海洋馆业态投资运营管理模式成熟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前的7月14日，大连圣亚发布2025年半年度业绩预告。经初步测算，大连圣亚预计今年上半年实现归母净利润约为-1907.84万元至-1271.90万元，同比转盈为亏。扣非后的净利润约15.08万元至22.61万元，同比减少97.54%-98.36%。大连圣亚指出，本期业绩变化主要系报告期景区客流下降，营业收入减少及确认投资损失、按照诉讼判决计提诉讼迟延利息等原因综合所致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月28日，大连圣亚还发布公告，将于7月29日复牌。大连圣亚自7月22日起停牌，停牌前最后一个交易日（7月21日）收于34.3元/股，涨5.05%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至当日港股收盘，同程旅行报20.35港元/股，跌10.94%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 14:11:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753709624506_NwZGPs_1753709624740.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31250426</guid></item><item><title>世名科技：董事长陆勇被实施留置，为其个人事务、与公司无关</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31250409</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753708726760_yQKaFh_1753708726761.png" data-imageid="353476175"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;世名科技  视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月28日晚间，世名科技（300522.SZ）披露关于公司实际控制人、董事长、总裁被采取留置措施的公告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告称，公司于近日收到公司实际控制人、董事长、总裁陆勇家属的通知，被告知其收到启东市监察委员会签发的《留置通知书》，陆勇因江苏半步堂置业有限公司相关事宜被实施留置，本次留置为陆勇个人事务，与公司无关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至本公告披露日，公司未收到相关机关的其他通知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据天眼查披露的信息显示，江苏半步堂置业有限公司的法定代表人为陆勇，公司成立于2018年7月5日，经营范围包括：房地产开发经营，文化艺术交流策划，企业管理咨询服务（不得以公开方式募集资金、不得公开交易证券类产品和金融衍生品、不得发放贷款、不得向投资者承诺投资资本金不受损失或者承诺最低收益），物业管理服务，自有房屋租赁服务，停车场管理服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公司的两名股东为启东市捌亿房地产开发有限公司和启东宏泰永信置业有限公司，持股比例分别为55%和45%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世名科技强调，公司董事会运作正常，公司及下属子公司生产经营管理情况正常，上述事项不会对公司正常生产经营造成重大不利影响。截至本公告披露日，公司尚未知悉上述事项的进展情况。公司将持续关注该事项的后续进展，并按照有关法律、法规的规定和要求，及时履行信息披露义务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年8月23日，世名科技发布公告，公司第五届董事会进行调整，公司董事会选举陆勇为第五届董事会董事长，选举张华东为第五届董事会副董事长，任期自第五届董事会第八次会议审议通过之日起至第五届董事会任期届满之日止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;资料显示，世名科技成立于2001年12月11日，是国内专业从事色浆、功能添加剂及电脑调色一体化系统研发生产的科技企业。公司2016年登陆创业板，截至7月28日收盘，世名科技报16.77元/股，总市值约54.08亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为国内纳米着色材料、功能性纳米分散体、特种添加剂供应服务商，世名科技目前有江苏昆山、江苏常熟、湖南岳阳、辽宁盘锦四大产业基地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世名科技此前披露的2024年年报显示，2024年公司全年实现营业收入6.97亿元，同比增长2.30%；归属于上市公司股东的净利润为2262万元，同比增长25.61%；扣非净利润为1942万元，同比下降18.56%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公司2025年一季度报告显示，一季度公司实现营业收入约1.58亿元，同比减少6.89%；归属于上市公司股东的净利润约544.37万元，同比减少67.82%；归属于上市公司股东的扣除非经常性损益的净利润约452.49万元，同比减少70.84%；经营活动产生的现金流量净额约-3758万元，同比减少249.05%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 14:05:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753708726760_yQKaFh_1753708726761.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31250409</guid></item><item><title>特朗普再再再对普京失望：对俄乌50天达成协议没啥指望</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31250453</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753710940144_P64kna_1753710940354.png" alt="特朗普再再再对普京失望：对俄乌50天达成协议没啥指望"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:12&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;特朗普再再再对普京失望：对俄乌50天达成协议没啥指望&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间7月28日，美国总统特朗普表示，他对俄罗斯总统普京感到非常失望。特朗普还表示，他正在缩减此前用以给俄乌达成协议所设定的50天期限。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 14:01:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753710940144_P64kna_1753710940354.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31250453</guid></item><item><title>钢铁制造AI浓度几何？中国宝武宝信软件WAIC亮出硬核产品</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31250403</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;中国“钢铁航母”近两年布局推进AI战略，在推动全行业的智能化升级方面投入颇多。澎湃新闻记者获悉，在2025世界人工智能大会暨人工智能全球治理高级别会议（WAIC 2025）期间，中国宝武宝信软件（600845.SH）携宝联登钢铁大模型、图灵人形机器人、国产大型天行PLC等一系列硬核产品亮相，对外展示了钢铁行业目前已积累的“AI浓度”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753707879543_tdTH6w_1753707909904.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353476105"&gt;&lt;p&gt;作为国内首个“全自主可控、全体系能力、全场景应用”的工业大模型，宝信软件研发的“钢铁大模型”核心技术及应用方案（工业“智造”：通专融合垂类大模型创新构建与应用），此次摘得了世界人工智能大会最高奖项——SAIL（Superior AI Leader，卓越人工智能引领者）奖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;SAIL奖是世界人工智能领域的高规格奖项，被业内公认为世界人工智能领域的“奥斯卡”奖。据悉，宝信软件此次获奖项目从240个优秀项目中脱颖而出，被认定为国际前沿、国家急需、行业亟待，彰显了其在人工智能技术与钢铁行业深度融合方面的杰出贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该模型构建了“AI+”整体解决方案，已实现105个典型场景的深度应用，在钢铁行业覆盖高炉诊断、炼钢优化、设备维护等18类核心业务，关键工序覆盖率突破85%，成为行业首个全场景集成式AI解决方案，实现了工业大模型从单点突破迈向系统赋能新阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宝信软件方面介绍，以智慧排程为例，可以解决产线机组人工排产效率低、易出现材料匹配不佳致库存积压、不能充分释放设备潜能等痛点，实现工序生产排程与材料匹配的一体化优化，达成产能最大化利用，某基地应用后，仅单机组就实现增效179万元/年，预计该基地每年可增加效益超亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宝信软件此次还对外展示了公司自主研发的图灵人形机器人。该人形机器人具备41自由度和高度拟人的平台特性，已实现全身控制、运动规划与识别等技术突破，具备平衡行走、精准操作、自主决策等关键能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，宝信软件展出的转炉炉后取送样人形机器人，则是针对钢厂转炉炉后高危高粉尘高强度的典型“3D”岗位设计的，可自主完成取样、装样、送样任务，助力钢铁企业提升智能智造水平，实现人员本质安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宝信软件自主研发的全栈自主可控大型PLC T3、T4系列产品也颇受关注。据介绍，该系列产品从操作系统到运行时软件，再到编程环境均实现了全栈自主可控，其中T4 多项性能指标数倍领先于德国主流大型PLC，其高度的可靠性、稳定性和灵活性，使其能够广泛应用于各行业自动化领域，有力推动工业控制领域的国产化进程。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 13:15:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753707925399_eZsGh5_1753707925635.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31250403</guid></item><item><title>人工智能大会上，美国科技记者给我展示采访山姆·奥特曼的短信｜907编辑部</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31250344</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;大家好，欢迎来到澎湃国际新闻播客907编辑部。今天是2025年7月28日，星期一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刚刚过去的这个周末，2025世界人工智能大会（WAIC）的场馆被未来提前点亮。超过7万平方米的展区，像一片广袤的数字热带雨林，展示着800多家企业的雄心与梦想。空气中弥漫着两种味道：一种是新服务器开机时特有的、带着金属与硅晶片气息的赛博味，另一种，是来自全球30多个国家、1200多位嘉宾思想碰撞时产生的、无形的火花味。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753527456471_3CMEzr_1753528406155.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" data-imageid="353475834"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025年7月26日，上海世博展览馆，宇树科技G1格斗机器人在进行拳击比赛。澎湃新闻记者 朱伟辉 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;站在这片雨林的入口，你会被它的A面所震撼——它由数据、代码和硬件构建。3000多项展品，100多款“全球首发”，人形机器人列队走过，机械臂精准地调配一杯鸡尾酒，屏幕上的数字人主播正用毫无破绽的语气播报新闻。这是一个技术乐观主义的顶点，每一寸空间都在宣告：看，我们能做到什么。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753704631707_HJiSx1_1753704645324.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353475835"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年7月28日，上海，世界人工智能大会（WAIC）在上海世博展览馆举行，一名女孩与机器人互动。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，在论坛上的交锋中，在展馆一角的咖啡吧，在会场的走廊里，在与那些真正塑造和记录这个时代的人的交谈中，大会的B面缓缓浮现：它关乎分歧、忧虑、路径选择，以及在喧嚣的技术竞赛之下，那些更接近本质的人文追问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年的WAIC，不要忽略它的AB两面：它的故事，既写在那些酷炫的展品上，也藏在那些低声的交谈里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【06:50】今天的微解读时间，我们将在纷繁的信息中，为你梳理这场大会值得关注的AI发展动态，并在信息表象之下，探讨AI发展的下半场，有哪些核心问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;此外，在信息爆炸的时代，我们还将为你快速梳理几条值得关注的国际动态：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【02:10】7月28日，马来西亚总理安瓦尔表示，泰国和柬埔寨同意停火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【03:30】中美28日在瑞典斯德哥尔摩举行经贸会谈，中方的目标依然是同美方一道，朝着实质性解决问题的方向共同努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【04:50】朝鲜劳动党中央委员会副部长金与正7月28日发表谈话称，韩国总统李在明政府上台后希望同朝鲜改善关系，这只是他们“一厢情愿的努力”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【手记】&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从WAIC展览的聚光灯下走出，我进入了会场的另一个“空间”：各种主题的圆桌论坛和不同行业的恳切交流。这里不由众多的展品构成，而是由一个个真实的对话、坦诚的分享和独特的视角组成。在这里，我遇到了美国《连线》杂志（Wired）的高级撰稿人Will Knight，以及来自旧金山的投资人Ryan Cunningham。他们的观察，以及一场关于中美AI生态的深度圆桌，为我揭示了技术浪潮下的暗流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Will专注报道人工智能发展，是《AI Lab》周报的主笔，他曾在《MIT Technology Review》和《New Scientist》任职，长期关注全球 AI 技术与中国 AI 崛起趋势，拥有人类学和新闻学背景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我问Will为什么来中国参加人工智能大会，“很多美国人其实不知道在中国发生着什么，”Will Knight开门见山地对我说，“所以我必须来，和不同的人聊聊。”他坦言，他厌倦了“中美竞争”这种过于简单粗暴的宏大叙事，因为“真实发生着的永远比‘竞争’两字更为复杂”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的话让我瞬间意识到，日常报道总习惯于用“追赶”、“超越”或“卡脖子”的框架来解读一切。我们是不是更应该做一个外部的、冷静的观察者，努力剥离这层标签，去寻找更本质的肌理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他问我，中国人现在怎么看美国？我告诉他，在中国，普通民众对美国人并无偏见，特朗普政府的一些政策确实让两国关系紧张，但我们与像他这样热衷交流的美国同行仍保持密切沟通，这样的交流非常宝贵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈到业界领袖，Will打趣地评价道：“马斯克很聪明，不属于任何一类人……在商业方面很有才能，但我实在不理解他为何要从政。”他说他欣赏黄仁勋，称“黄仁勋很酷，是个非常有意思的人”。他还给我看了手机上与ChatGPT创始人Sam Altman的短信来往：2022年时，他咨询过Altman有关报道ChatGPT的角度，Altman回复说这项技术“有点被过度炒作了”。随着ChatGPT的热度上升，他没再采访过Altman，Will笑说：“他太忙了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们还谈到了硅谷AI人才竞争的现象。他说：“扎克伯格这是在下豪赌——他坚信AGI（通用人工智能）就要到了，如果Meta错过了这趟车，这家公司就‘完了’。但事实上，他可能并不知道自己在做什么。”尽管Meta挖来了大量AI人才，Will坦言他自己并不相信AGI。他和我一样，作为媒体人，都对AI的发展和安全保持谨慎和忧虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Will还关心普通中国人对AI是什么看法，他问我，是感到兴奋还是担忧？这个问题，比讨论模型参数或公司估值，更能触及技术的社会根基。而他本人“因为享受写作所以写作，不会过度使用AI”的态度，也代表了一种在技术冲击下，坚守人类创造性本质的姿态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次交流让我明白，当我们在计算着与硅谷的技术差距时，世界也正带着好奇、困惑甚至是一些刻板印象在观察着我们。真实的交流能消解偏见，构建起超越地缘政治的理解桥梁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果说Will Knight的视角是人文的，那么Ryan Cunningham则带有产业视角。他长期关注AI基础设施、能源与多智能体技术，曾在由 Andrew Ng（吴恩达）创办的 AI Fund 工作，从零开始联合创建并投资了9家公司，他曾是微软的产品高管，在加入创业与投资领域之前，在 Uber 领导多个机器学习项目。作为一位深耕AI领域的投资人，他敏锐地指出了中美生态的差异。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当你和那些在中国构建应用型AI的团队交流时，他们并不一定在追逐最前沿的能力突破，他们更多关注的是如何交付真正的价值。”Ryan的这番话，与我在一个由资深投资者、科技领袖及企业高管组成的圆桌论坛上听到的观点不谋而合。那场论坛将中国市场的特点总结为“F.A.C.T.”法则：Fast（快）、Affordable（便宜）、Competitive（竞争激烈）、Thriving/Diverse（多元繁荣）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ryan认为，中国的有趣之处在于AI能力在各行业的“快速扩散”。“它不仅出现在白领软件领域，也出现在建筑、物流、小型企业等多个行业中。人们不仅仅是在复制美国的模式，他们正在做真正本土化的创新。”这里的核心在于，不同的成本结构和用户预期，催生了与硅谷不尽相同的物种。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由此我们可以总结出这样一幅图景：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国的AI生态更像是一种“引领式创新”，少数头部平台（OpenAI、Google等）占据主导，研究与应用相对割裂，形成“赢者通吃”的格局。它拥有更高的估值和更成熟的融资环境，但技术扩散速度相对较慢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也就是说，美国在工业领域的研究与实际部署之间的互联互通不如中国紧密。但市场对中小团队的容错空间相对更大，让企业有更多时间进行试错和调整。在投资方面，即使公司尚未盈利，只要理念足够好，也更容易获得高额融资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而中国生态呢，更像是一种“渗透式创新”。技术被快速应用和吸收到庞大的制造业、服务业体系中，产业链上下游协同紧密，迭代速度极快。虽然本土模型估值偏低，但其生命力在于与实体经济的深度捆绑和快速价值实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国市场具有“快速学习和复制”的文化，这加速了创新和最佳实践的普及。正如前面提到的“F.A.C.T.”法则，这种“内卷式创新”驱动了效率的极致提升，但也导致了单个企业可能面临更低的利润率和估值压力。此外，在中国创业，即使是小的技术或商业模式错误，也可能迅速导致公司失败，因为市场留给调整策略的时间和空间极少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ryan对智能体（Agents）崛起的兴奋，也印证了我在大会展区的所见所闻。但他强调的不是技术本身，而是“多个AI智能体通过记忆和计划进行协作，将彻底改变工作流程”。这正是从“技术突破世界”到“解决方案落地世界”的关键一跃，中间横亘的，是被称为“采用鸿沟”的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后如果要总结这些对话与观察，其实传递出一个核心信息：AI的下半场，正从对“能力”的痴迷，转向对“价值”的探寻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Will Knight对AGI的怀疑，反映了媒体和学界对技术炒作的审慎；上海AI独角兽MiniMax创始人闫俊杰在人工智能大会上强调AI普惠，他们自研的视频生成模型"海螺"已在全球生成超3亿个视频，将传统广告制作成本大幅降低，是价值回归的典型案例；Ryan Cunningham所说的“交付真正的价值”，则是资本市场从追逐“下一个OpenAI”的狂热中冷静下来，开始审视商业本质的标志。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场横跨技术与人文、理想与现实的盛会中，我们窥见的不仅是AI的未来，更是我们自身的未来。最终的竞争，或许不在于谁的模型参数更高，而在于谁能更好地回答那个根本问题：我们希望用这种史无前例的强大力量，去构建一个怎样的世界？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;监制：&lt;/strong&gt;吴挺&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;统筹：&lt;/strong&gt;李怡清&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;文案：&lt;/strong&gt;张无为 詹雨乐 徐叶&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;剪辑：&lt;/strong&gt;张无为&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 13:09:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753704675125_56dTMe_1753704675366.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31250344</guid></item><item><title>发行回暖！本周31只公募新基开启募集，环比增逾三成</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31250302</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;随着A股股指逐步攀升，公募新基发行也回归高热度态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月28日，据公募排排网数据显示，按照基金认购起始日为口径，7月28日至8月3日这一周，全市场有31只公募新基开启募集（仅计算初始份额），较前一周的23只环比增长34.78%。时隔一周，单周开启认购的新基数量再度回到30只以上。此外，本周开启认购的31只新基平均认购天数为14.97天，显示公募新基发行节奏明显加快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉长时间来看，澎湃新闻记者发现，7月基金发行数量共149只，创下年内单月发行新高；此前3月基金发行数量为133只，为年内单月发行次高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;排排网财富公募产品经理朱润康指出，本周公募新基发行回暖，市场突破3600点是重要原因。A股上行营造了乐观的市场氛围，投资者风险偏好提升，更多资金流入权益市场，新基认购热情高涨。同时，7月以来宏观经济数据向好，增强了投资者信心；监管政策持续发力，优化行业生态，浮动费率改革等措施提升了投资者信任度。从资金面来看，政策支持科技创新，保险、银行理财子等长期资金加大权益仓位，机构投资者配置需求回升，多重因素共同推动了本周公募新基发行升温。​&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体来看，在新基类型方面，本周开启募集的新基以权益基金为主，共26只，占总量的83.87%，包括19只股票型基金和7只偏股混合型基金，较前一周的14只环比增长85.71%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本周开启募集的股票型基金中，被动指数型基金占主导，共16只，占股票型基金总量的84.21%，另有3只为增强指数型基金。​&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与权益基金发行回暖不同，债券型基金发行略有降温。本周开启募集的新基中，债券型基金有4只，占总量的12.90%，较上周的9只环比下降55.56%，其中混合债券型二级基金和中长期纯债型基金各2只。​&lt;/p&gt;&lt;p&gt;整体来看，科技类主题基金成为本周发行重点，涉及人工智能、芯片产业等细分领域。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753700244000_4cx8AE_1753700252043.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353475547"&gt;&lt;p&gt;另从新发基金派出的管理人来看，澎湃新闻记者注意到，多位知名基金经理开始发行新作。其中，有两位“百亿主动权益”基金经理后续业绩表现，值得观察。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大成基金韩创便是其中一位，此前他与徐彦、刘旭并称为大成基金“三剑客”。Wind数据显示，韩创目前在管7只基金，截至今年二季度末，合计管理规模144.87亿元。其代表作大成新锐产业A从2019年1月10日至2025年7月25日的任职回报高达337.98%、任职年化回报为25.32%，在同类610只产品中排名第一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，前海开源基金首席ESG官、投资部负责人、基金经理崔宸龙也将于本周启动新基发行，截至今年二季度末，他在管基金规模为143.25亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从崔宸龙以往的代表作业绩情况来看，他自2020年7月20日起开始管理前海开源公共事业，也是其此前在管基金产品中管理时间最长的基金，截至2025年7月25日，该基金任职回报为170.19%、年化回报为21.90%，在同类414只产品中排名第一。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 13:08:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753701445899_kkCCRG_1753701446118.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31250302</guid></item><item><title>居然智家：董事长汪林朋在家中不幸身故，王宁暂代董事长</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31250394</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753708635611_4ft4W7_1753708645599.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353476169"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;居然大厦&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月28日晚间，居然智家（000785.SZ）披露关于公司实际控制人、董事长兼CEO汪林朋逝世的公告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;居然智家在公告中表示，公司收到公司实际控制人、董事长兼 CEO 汪林朋家属的通知，汪林朋于2025 年7月27日在家中不幸身故。“公司董事会对汪林朋先生为公司付出的无数心血和做出的杰出贡献表示衷心感谢，公司董事、监事、高级管理人员及全体员工对汪林朋先生的逝世致以沉痛哀悼，并向其家属致以深切慰问。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汪林朋为公司实际控制人，其与一致行动人北京居然之家投资控股集团有限公司、霍尔果斯慧鑫达建材有限公司合计持有公司2735620872股股份，占公司股份总数的43.93%（其中，汪林朋直接持有 372049824股公司股份，占公司股份总数的 5.97%）。 汪林朋直接及间接持有的公司股份将按法律法规办理相关手续，公司将根据后续事项进展情况及时履行信息披露义务。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;居然智家称，汪林朋为公司董事长、董事。根据《公司章程》规定，公司董事会由12名董事组成。因汪林朋逝世，公司董事会成员减少至11人，未低于中华人民共和国公司法》规定的董事会最低人数。公司将根据《公司章程》及相关法律法规的规定完成相关董事补选的工作并及时履行信息披露义务。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;公司全体董事推举董事、执行总裁王宁暂代履行公司董事长、法定代表人、CEO、董事会战略和投资委员会主任委员、董事会预算委员会主任委员职责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，公司董事会、监事会和高级管理人员均正常履职，公司拥有完善的组织架构及内部控制机制，公司董事会运作正常，已对相关事项做了妥善安排，日常经营管理由高管团队负责，公司经营情况一切正常。公司董事、监事、高级管理人员及全体员工将化悲痛为力量，继续勤勉尽责，致力于公司的持续稳健发展。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 13:05:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753708660116_ydzbEt_1753708660374.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31250394</guid></item><item><title>信德集团：7.24亿元出售珠海的多个办公室及一个零售项目</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31250349</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753704177750_T7sSzH_1753704177967.png" data-imageid="353475806"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;信德集团  视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月28日，信德集团（00242.HK）宣布出售位于中国珠海的多个办公室及一个零售项目。资料显示，项目位于珠海市横琴新区吉临路59号的写字楼第21层至29层及第31层至33层的分层办公室，及位于珠海市横琴新区信德街28号的一个零售项目，总建筑面积约为19781平方米，总代价约7.24亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次交易的买方为澳门博彩股份有限公司的间接附属公司，信德集团持有澳娱约15.8%的股权，而澳娱连同其间接全资附属公司拥有澳门博彩股份有限公司已发行股份总数的约54.81%股份，及拥有澳博一家全资附属公司所发行的本金额为19.06亿港元的可换股债券。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳博拟收购该项目以改造，有关的必要工程（以不超过250间客房为基础）将由卖方根据买卖协议的条款及条件进行。卖方同意于自相关建筑工程施工许可证日期起计12个月内完成改造工程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次交易分七阶段现金支付，其中物业估值6.6亿元，改造费用1.08亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，上述物业处于空置状态，自该项目立项以来并无产生任何租金收入。信德集团称，该项目与二十四小时运作的横琴口岸相连，坐享广珠城际铁路及澳门轻轨车站交汇点的便利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;信德集团预计通过此次出售事项将获得税前收益约7350万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于此次出售的原因，信德集团在公告中表示，2024年7月，合作区执行委员会发布政策，允许房地产开发商将合作区内的办公楼或商业楼改造为酒店。集团支持上述措施，待改造获批准后，买方拟将该物业转型为三星级酒店，预期将为该项目吸引新旅客及带来更多人流。因此，也将有助于横琴的酒店业及旅游业发展。此外，出售事项将优化集团的现金状况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;资料显示，信德集团成立于1972年，集团的行政主席兼董事总经理为何超琼，集团的核心业务包括地产、投资及管理、酒店及休闲、运输及投资。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 13:05:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753704177750_T7sSzH_1753704177967.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31250349</guid></item><item><title>中美经贸会谈在瑞典斯德哥尔摩开始举行</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31250402</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间7月28日，中美两国经贸团队在瑞典斯德哥尔摩举行中美经贸会谈。 ​​​&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 13:04:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/focusNewsWwwBig.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31250402</guid></item><item><title>居然智家公告：实际控制人、董事长兼CEO汪林朋不幸身故</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31250391</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;居然智家(000785)7月28日晚间公告，公司董事会沉痛公告，公司收到公司实际控制人、董事长兼CEO汪林朋家属的通知，汪林朋于2025年7月27日在家中不幸身故。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 12:55:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31250391</guid></item><item><title>贵阳农商行及多家分支机构合计被罚150万：涉通过以贷还贷延缓风险暴露等</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31250336</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;因通过以贷还贷延缓风险暴露、向不符合条件的客户发放贷款等多项贷款问题，贵阳农村商业银行股份有限公司（下称“贵阳农商行”）总行及多家分支机构被罚款共计150万元，多名责任人领罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月25日，国家金融监督管理总局贵州监管局披露的行政处罚信息公开表显示，贵阳农商行、贵阳农商行南明支行、贵阳农商行艳山红支行、贵阳农商行沙文支行分别被罚款60万元、30万元、30万元、30万元，涉及的主要违法违规行为分别为：逾期90天以上贷款未纳入不良、贷款五级分类不准确；通过以贷还贷延缓风险暴露；向不符合条件的客户发放贷款；贷款清收不尽职。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2589417" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753705093948_PSEP78_1753705094356.png" data-imageid="353475873"&gt;&lt;p&gt;同时，有4名责任人被警告，分别为时任贵阳农商行风险总监陈遵球、时任贵阳农商行南明支行风险官邓永良、时任贵阳农商行艳山红支行负责人（副行长主持工作）孙肇燃、时任贵阳农商行沙文支行行长吴兴忠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻梳理中国货币网披露的贵阳农商行年报发现，截至2022年、2023年、2024年末，贵阳农商行不良贷款率分别为2.44%、2.1%、2.08%，连续三年呈下降趋势。贵阳农商行在2024年年报中提到，2024年，该行加快存量、新增不良贷款处置，不良贷款率持续压降，新增不良有效管控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;年报披露，2024年，贵阳农商行累计营业收入33.14亿元，同比增长2.58亿元，净利润9.37亿元，同比增长0.24亿元。截至2024年末，贵阳农商行总资产1659.73亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贵阳农商行官网介绍，贵阳农商行成立于2011年12月22日，注册资本45.77亿元人民币，是由原贵阳市云岩、南明、小河、白云四城区农村信用社（合行）改制创建而成的，是贵阳市委、市政府直接领导的地方国有银行，是贵州省第三大地方法人银行、是全省规模最大的地方性农村法人金融机构。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 12:52:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753705345130_bGAGFY_1753705345382.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31250336</guid></item><item><title>高盛上调MSCI中国指数目标点位，称国际投资者对中国股票兴趣升至近年高点</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31250238</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;高盛上调MSCI中国指数12个月目标点位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月28日，高盛中国首席股票策略分析师刘劲津等人发表最新研报表示，维持对中国股市在亚太区域内“超配”的立场，将MSCI中国指数的12个月目标点位从85点上调至90点，这意味着该指数较上周五收盘价还有11%的上涨空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高盛的研报指出，经过6月至7月大半时间的盘整后，中国股市近期突破震荡区间，MSCI中国指数与沪深300指数分别创下四年新高和年内高点。除二季度GDP数据强劲、部分重点行业“反内卷化”的应对措施、港股IPO市场复苏、南向资金流入创纪录以及外资增持意愿与目前持仓的显著差距外，国际贸易紧张局势缓和或是推动股市涨势加速的关键因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去一周，在雅鲁藏布江下游水电工程正式开工的提振下，基建承包商、水泥生产商和电力设备制造商等市场预期受益板块股价大幅上涨。高盛认为，市场的反应机制表明了投资者对中国股票的情绪积极转变，尤其是政策风险溢价降低、对政策有效性的信心恢复，以及对政策驱动型投资机会（包括“反内卷”）的重新关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈到“反内卷”，高盛强调，审慎且有效的执行是可持续提升多个周期性行业盈利能力的关键。“从市场角度看，我们认为需要更深层次的改革（涉及政府补贴做法、财政收入及国企与民企之间的公平竞争环境）以解决根本原因。如果政策干预导致产出价格（如PPI）上涨，能源、公用事业和材料将不成比例地受益。”高盛表示，主题上，行业整合应有利于大型龙头企业，它们更有可能享受潜在的市场份额提升和盈利能力上行，从而推动股市（市值）集中度上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年以来，南下资金以创纪录速度流入港股，截至7月28日，年初至今已净流入8292.81亿元，超过去年全年总额。考虑到内地投资者对收益率和离岸AI科技敞口的强劲需求，以及活跃的香港IPO市场扩大了南下可投资范围，高盛将2025年南下净买入预测从1100亿美元上调至1600亿美元（约合1.15万亿人民币）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中国重回国际投资者视野，我们6月和7月全球路演的客户反馈显示，投资者对中国股票的兴趣升至近年高点，”高盛在研报中提到，新兴市场及亚洲基准共同基金自去年底以来已适度增配中国，但对冲基金及全球主动管理机构的配置仍接近周期低位。尽管4月以来美股快速反弹可能降低了投资者果断行动的紧迫性，但许多人已选择通过IPO及增发进行战略性再平衡，这从今年香港新股外资基石投资者参与度创5年新高可见一斑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这主要由以下因素驱动：从美国市场分散配置的需求、人民币兑美元升值潜力、中国AI模型/应用的崛起、对民营企业监管收紧周期可能见顶的预期，以及中国相较全球主要股指的深度估值折价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高盛还指出，A股与H股并非非此即彼的二选一，两个市场在一个充分多元化的、以中国为核心的投资组合中，各自提供了独特的价值主张与主题机会。具体而言，H股侧重于AI科技映射，A股则具备高且稳定的股息收益，以及小盘股的独特alpha。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体到行业方面，高盛建议将保险板块上调至超配，因保险估值更具吸引力且对股市具备更高的间接敞口；同时将材料板块上调至超配，以增强组合对“反内卷”主题的敏感度；同时将房地产板块下调至标配。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 12:02:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753699128153_e86W3Q_1753699128391.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31250238</guid></item><item><title>柬泰两国同意恢复总理、外交部长和国防部长之间的直接沟通</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31250334</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;柬泰两国领导人在今天（7月28日）结束正式会谈后，与马来西亚总理安瓦尔举行联合新闻发布会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三方随后发布联合声明表示：一、柬泰两国将立即无条件停火，自当地时间7月28日24:00起生效； 二、于当地时间7月29日7:00召开区域指挥官非正式会议；三、将于8月4日召开由柬埔寨主办的边境联合委员会会议。作为东盟轮值主席国，马来西亚随时准备组织一个观察员小组，以核实和确保柬泰两国的执行情况。另外柬泰双方还同意恢复总理、外交部长和国防部长之间的直接沟通。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 11:41:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753703339478_imNY7p_1753703339717.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31250334</guid></item><item><title>对话传奇教练久哲：输掉世界杯很难受，目标一直是统治KPL</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31250259</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025EWC电竞世界杯激战正酣，对于中国观众而言，周末刚刚结束的王者荣耀项目无疑是焦点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两支中国战队AG.AL和TT Global会师决赛，最终AG.AL在1比3落后的情况下上演大逆转，4比3斩获冠军，这也是他们在过去一年多时间里连续拿下的第五座冠军奖杯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相较而言，TT Global的表现或许更让人惊叹，从无缘季后赛到ACL异军突起，直至此番将KPL霸主AG逼入绝境，在传奇教练久哲的率领下，这支队伍显然正在发生蜕变。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753698114925_HwdBDM_1753698154612.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353475364"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;这次EWC电竞世界杯，久哲（左三）与自己的弟子们一度将联盟霸主AG.AL逼入绝境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;走下赛场的久哲明显有些疲惫，他的队伍几乎就要触摸到世界杯的冠军奖杯，但最终还是功亏一篑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;久哲坦言很遗憾，“我和队员现在都处在一个非常难受的状态，来到这里之前，我自己是有想法的（要和AG掰掰手腕），我也有一些信心，但没想到对手的韧性那么强。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种遗憾，恐怕所有看过比赛的人都能够感受到，大多数人的设想中，联盟的巨无霸AG将兵不血刃捧起奖杯，但TT Global却给出了强有力的回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，在AG的这波五连冠中，无论是面对苏州KSG、重庆狼队还是佛山DRG，他们的前四场总决赛从没有让对手打到巅峰对决（第七局）。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753698392144_jeB1Wp_1753700734343.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353475589"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;比赛结束的一刻，聚光灯都对准了获胜的AG.AL，但这场决赛恰恰是AG.AL这波五连冠中最艰难的一场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;短短几个月间，TT Global发生了怎样的改变？关于这个问题，久哲并不介意去回忆之前的挣扎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“（从1月份）开始执教这支队伍时，感觉队员们都很强，但场上的化学反应却很差，只能不断调整，那个过程是比较艰难的，尝试了很多方式方法，前期效果很一般，常规赛每一场的积分压力又很大，输了比赛，问题会进一步放大。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月中旬，TT Global被KSG零封后，队史（SAB赛制以来）首次无缘季后赛，而当时久哲用到了单赛季的第7套首发，队伍的挣扎肉眼可见，不过作为KPL历史上最成功的教练之一，久哲的内心不会轻易服输。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照他的说法，5月份的ACL亚洲冠军联赛是一个重新振作的契机，“（春季赛之后）算是从零开始，压力没有那么大，（经过不断调整后）明显感觉队伍的雏形比之前好很多。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当然，也有一些运气的成分，毕竟一开始没有多少人认为我们能从ACL晋级EWC电竞世界杯。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753698098342_HCiTAR_1753698154631.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353475365"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;在久哲的调教下，TT Global 的状态越来越好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有了ACL的反弹，久哲对于世界杯多了几分信心，“来了这里，每个人都想拿冠军，这方面赛前我和队员们聊得不多，但我心里是有这么一个念头的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;交流间，他和澎湃新闻记者谈到了队内的老队员清清，去年的EWC，清清作为KPL梦之队（共10人）的成员之一来到利雅得，不过因为每支队伍只能上7名选手，清清和九尾、Cat最终没有进入比赛名单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;久哲也希望在今年圆弟子的一个梦，“他是和我一路走过来的，很多KPL的明星选手我都带过，在我看来，清清各方面比很多明星选手都要更优秀一些。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;距离冠军只有一步之遥，赛后来到媒体中心的TT Global全员都显得很沉默，这样的状态，久哲看在眼里。他透露，最后一局开始前自己和队员们说了一番话，“我告诉大家，能够打到第七局已经不虚此行，希望大家好好享受这最后一场比赛。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，作为KPL曾经的常胜将军，久哲不是一个能够轻易把成绩放在一边的教练，谈及最终被翻盘，除了对手的强大之外，久哲认为世界杯和KPL的版本差异，也给选手们带来了一定的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“国内的一些英雄，在这个版本中是没有的，一些上野的英雄在数值和强度上差别也挺大，这给我们的赛训带来了考验。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“比赛的过程中，必须使用平时没怎么用过的英雄，选手们面临的挑战和压力很大，加上一些年轻选手的英雄池没有那么深，比赛的感觉会有不同。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753697976404_wNxwjT_1753698154623.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353475367"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;与冠军奖杯一步之遥的久哲若有所思，赛后他表示自己的目标一定是统治KPL。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;竞技场上，成功与失败仅在一线之间，久哲之所以被认为是KPL历史上最具英雄色彩的主教练，不仅是因为他主导过Hero久竞的辉煌，培养了许多优秀选手，更重要的是他始终保持着一颗冠军的心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这样一场充满遗憾的失利之后，他的那份自信和渴望并没有被消灭，反而更加强烈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈到这次EWC之旅的最大收获，他强调，这段经历“会让年轻人更加敬畏电竞这个舞台”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;至于接下来的目标，久哲掷地有声，“从我个人而言，目标一定是统治KPL，我的信心一直都很强，但这个过程需要一步一个脚印。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 11:39:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753702896483_jkxGC3_1753702896730.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31250259</guid></item><item><title>3天2板幸福蓝海：参与出品影片《南京照相馆》累计票房已超4.12亿元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31250253</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;电影《南京照相馆》热映，参与出品的幸福蓝海斩获“3天2板”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月28日，幸福蓝海影视文化集团股份有限公司（幸福蓝海，300528.SZ）公告，公司参与出品的影片《南京照相馆》已于7月25日起在中国大陆地区公映。据国家电影专资办数据显示，截至7月27日24时，该影片在中国大陆地区上映3天，累计票房（含服务费）已超过4.12亿元（最终结算数据可能存在误差），超过公司最近一个会计年度经审计的合并财务报表营业收入的50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据公司的会计政策，公司将在收回对该项目的投资成本后开始确认营业收入，截至7月27日，该影片对公司的营业收入暂无影响。目前，该影片还在上映中，在中国大陆地区的票房收入以中国大陆地区各电影院线正式确认的结算单为准；同时，该影片在中国大陆地区的版权销售收入及海外地区的发行收入等尚未最终发行、结算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同日，幸福蓝海披露股票交易异常波动及风险提示公告，公司股票于7月24日、7月25日及7月28日连续三个交易日内日收盘价格涨幅偏离值累计超过30%，根据相关规定，属于股票交易异常波动的情形。近期公司经营情况及内外部经营环境未发生重大变化。 经核实，公司、控股股东不存在关于公司的应披露而未披露的重大事项或处于筹划阶段的重大事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据猫眼专业版公布数据（截至7月28日18时）显示，电影《南京照相馆》上映第4天，累计综合票房超4.84亿，进入2025年暑期档票房榜第三位，观影人次达1369.8万，平均票价35.6元，为2025暑期档票房榜前十影片中票价最低一部。猫眼专业版显示，该片预测总票房为32.05亿元，连续3天上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除幸福蓝海外，《南京照相馆》出品方还包括中影（无锡）电影制片有限公司、北京上狮文化集团有限公司、裕野（上海）文化传媒有限公司、中国电影产业集团股份有限公司、坏猴子（上海）文化传播有限公司、浙江横店影业有限公司、万达影视传媒有限公司、上海电影（集团）有限公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开资料显示，幸福蓝海成立于2005年11月，总部位于江苏省南京市，是江苏省广播电视集团有限公司控股的国有影视文化企业。公司以电视剧制作、发行为核心，同时发展电影全产业链业务（投资、制作、发行及影院经营），形成“内容+渠道”双核发展模式。2016年8月于深交所创业板上市。据一季报，江苏省广播电视集团有限公司持股比例为47.28%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月24日，幸福蓝海披露一季报，2025年第一季度营业收入为3.32亿元，同比增长40.4%；归母净利润为7053.01万元，同比增长694.06%。营收增加主要系报告期内受春节档电影市场整体票房表现强劲的影响，公司电影发行及放映收入增加所致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月11日，幸福蓝海披露2024年年度报告，报告期内，公司实现营业收入6.54亿元，同比下降40.53%；归母净利润亏损1.92亿元，上年同期亏损2204.59万元。公司计划不派发现金红利，不送红股，不以公积金转增股本。亏损扩大主要原因为，2024年中国电影市场全年票房425.02亿元，较2023年同比下滑22.6%，公司电影发行及放映收入受到影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;年报显示，幸福蓝海2024年度院线发行及影城放映业务实现收入5.19亿元，占同期主营业务收入90.60%。报告期内，幸福蓝海院线实现票房17.84亿元（含服务费），放映场次616.40万场，观影人次4354.77万次。截至2024年12月31日，幸福蓝海院线旗下影城累计632家、3785张银幕。其中，院线加盟影城共计499家、2911张银幕；自有直营影城共计133家、874张银幕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，随着电影《南京照相馆》热度攀升，在互动平台上，多家上市公司就相关问题回复投资者提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国电影产业集团股份有限公司（中国电影，600977.SH）表示，公司主出品影片《南京照相馆》已上映。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;万达电影股份有限公司（万达电影，002739.SZ）称，公司投资出品的《恶意》《聊斋：兰若寺》《长安的荔枝》《南京照相馆》《奇遇》《有朵云像你》已定于暑期档上映。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;横店影视股份有限公司（横店影视，603103.SH）表示，公司未投资影片《南京照相馆》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从暑期档电影整体表现来看，据央视新闻援引网络平台数据，截至7月27日11时19分，2025年暑期档（6月—8月）总票房（含预售）已突破50亿，档期总人次1.29亿。2025年暑期档单日票房已连续10天破亿，其中26日单日票房达2.93亿，创今年暑期档单日票房新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据大智慧VIP，7月25日，幸福蓝海涨20cm涨停，报17.58元/股，总市值65.50亿元；今年以来累计涨102.07%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 11:25:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753699441732_edpniJ_1753699441914.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31250253</guid></item><item><title>工信部：巩固新能源汽车行业“内卷式”竞争综合整治成效</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31250286</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月28日，全国工业和信息化主管部门负责同志座谈会在京召开。会议坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，全面贯彻党的二十大和二十届二中、三中全会精神，总结上半年工作，分析当前形势，部署下一阶段重点任务，引导全系统凝心聚力、奋发进取，全力以赴实现全年目标任务。工业和信息化部党组书记、部长李乐成出席会议并讲话，部党组成员、副部长张云明主持会议，部领导叶民、熊继军、谢远生、张建民、谢少锋出席会议。中央第四指导组相关同志到会指导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议指出，今年以来，在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，我国工业经济保持平稳运行，展现出强大韧性和活力，产业结构持续优化，新动能不断壮大，行业治理得到加强，高质量发展取得新成效。上半年，全国规模以上工业增加值同比增长6.4%，其中制造业增加值同比增长7%，装备制造业、高技术制造业增加值同比分别增长10.2%、9.5%，电信业务总量同比增长9.3%，软件和信息技术服务业收入同比增长11.9%。截至6月底，5G基站达455万个，在用算力标准机架达1043万架。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议强调，做好下半年工作，要认真贯彻落实党中央、国务院决策部署，&lt;strong&gt;突出“强筋壮骨”、价值创造、安全保障、行业治理，&lt;/strong&gt;重点抓好八个方面工作。&lt;strong&gt;一是落实扩大内需战略，全力巩固工业经济基本盘。&lt;/strong&gt;实施新一轮十大重点行业稳增长行动，充分发挥工业大省引领作用。制定增强消费品供需适配性助力扩大消费行动方案，加快人工智能终端、超高清视频、智能穿戴、无人机等技术开发和应用推广。推动制定金融支持新型工业化的指导意见，扩大实施“科技产业金融一体化”专项。加快加力推进清理拖欠企业账款行动，建立健全涉企收费长效监管机制，推动惠企纾困政策落地落细。继续保持烟草行业稳健发展。&lt;strong&gt;二是加力推进重点产业链高质量发展行动，积极稳妥应对风险挑战。&lt;/strong&gt;加大力度补短板、锻长板、强保障，全力推进重点产业链自主可控，加强战略性矿产资源保障。继续办好产业转移对接活动，推动优化重点产业链全球布局。&lt;strong&gt;三是更大力度推动科技创新和产业创新融合发展，提升产业核心竞争力。&lt;/strong&gt;抓好国家科技重大专项和国家重点研发计划重点专项实施，加强科技创新平台建设，加强科技型企业孵化器培育。启动促进工业新兴产业发展培育壮大新动能行动，完善人形机器人、物联网、高端仪器仪表等产业发展政策。完善服务型制造创新发展政策措施，提升工业设计发展水平，大力发展工业文化，促进文化与产业深度融合。优化国防科技工业布局。推动国家高新区高质量发展，推进哈长沈大产业科技创新走廊建设。&lt;strong&gt;四是深化数字技术赋能应用，推动信息化和工业化深度融合。&lt;/strong&gt;制定数据要素赋能新型工业化、加快推进产业数字化转型的实施意见。完善基础软件、工业软件高质量发展政策。完善中国开源体系，建设国家级人工智能开源社区。抓好制造业新型技术改造城市试点、中小企业数字化转型百城试点。推动“人工智能+制造”行动走深走实，加强底座攻关和重点场景应用。分级分类深化工业互联网应用，培育一批工业智能体。&lt;strong&gt;五是坚持绿色发展，提升工业能效与绿色发展水平。&lt;/strong&gt;建立工业产品碳足迹核算标准体系，推广建设数字化能碳管理中心。抓好“无废园区”“无废企业”培育建设。加强新能源汽车动力电池、电动自行车锂离子电池回收利用管理。实施绿色工厂提质扩面计划、绿色低碳供应链提升行动。加强安全生产工作，全面完成危化品生产企业搬迁改造。&lt;strong&gt;六是促进信息通信业高质量发展，巩固提升竞争优势和领先地位。&lt;/strong&gt;推动5G和千兆光网普及提质，持续推进“信号升格”专项行动，加大万兆光网试点推进力度。有序推进算力中心建设布局，提升智算资源供给能力和资源利用效率。全面推广电信业务经营许可电子证照。优化卫星通信业务准入。建设国家应急通信综合保障区域中心。抓好信息通信暖心服务实事，纵深推进防范治理电信网络诈骗。加强无线电管理，全力做好重大活动无线电安全、通信服务、网络安全保障任务。&lt;strong&gt;七是健全优质企业梯度培育体系，加强和改进企业服务。&lt;/strong&gt;出台构建促进专精特新中小企业发展壮大机制政策文件，修订高新技术企业认定管理办法，探索建立优质企业主动发现机制，推动建立优惠政策免审即享机制。建好用好中国中小企业服务网。&lt;strong&gt;八是进一步全面深化改革，提升行业治理现代化水平。&lt;/strong&gt;加快推进改革任务落实，抓好“十五五”规划编制工作。&lt;strong&gt;巩固新能源汽车行业“内卷式”竞争综合整治成效&lt;/strong&gt;，加强光伏等重点行业治理，以标准提升倒逼落后产能退出。加强工业和信息化领域强制性国家标准体系建设。加强干部人才队伍建设，做优建强国家卓越工程师实践基地。着力打造工信特色“大思政课”，推动部属高校“双一流”建设再上新台阶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议强调，当前，深入贯彻中央八项规定精神学习教育进入关键阶段，要坚决扛牢政治责任，在中央第四指导组的精心指导下，从严从实推进各项任务，实现思想“大洗礼”、作风“大转变”、工作“大提升”。&lt;strong&gt;要扎实抓好整改整治。&lt;/strong&gt;深入推进“强担当、抓落实、提质效”专项工作，动真碰硬、见行见效，推动整改工作不断深入。加强集中整治问题销号管理，以务实举措推动各项问题“清仓见底”。&lt;strong&gt;要认真组织开展“回头看”。&lt;/strong&gt;对学习教育进展进行全面自查，逐项梳理盘点，认真查漏补缺，实事求是评估成效，及时改进不足。&lt;strong&gt;要高效推进成果转化。&lt;/strong&gt;建立健全常态化长效化制度机制，切实解决问题、堵塞漏洞、完善制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议要求，要适应新形势新任务新要求，与时俱进转变观念、创新思路，不断加强和改进各项工作，当好雷厉风行的执行者、攻坚克难的行动派、善作善成的实干家。&lt;strong&gt;要提高政治站位。&lt;/strong&gt;持续加强理论武装，增强政治敏锐性，坚持以人民为中心，增强大局意识，深刻领悟“两个确立”的决定性意义，坚决做到“两个维护”。&lt;strong&gt;要转变思想观念。&lt;/strong&gt;坚持系统观念，树牢融合理念，树立市场化思维、法治化理念，加快形成与新发展理念相适应的思想观念、思维方式。&lt;strong&gt;要创新方式方法。&lt;/strong&gt;坚持问题导向，坚持抓好小切口，坚持清单化管理、项目化落实、工程化推进，坚持先立后破，创造性推进工作落实。&lt;strong&gt;要加强作风建设。&lt;/strong&gt;坚持求真务实、雷厉风行，加强调查研究，夯实工作基础，扎实推进廉洁政府建设，以作风建设新成效激发干事创业新作为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议强调，当前，我国正处于“七下八上”防汛关键期，防汛抗灾任务重，各种自然灾害和安全生产事故频发，各地要扎实做好通信畅通、应急物资保障等工作，切实维护人民群众生命财产安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会上，河北省、辽宁省、江苏省、浙江省、山东省、四川省工业和信息化主管部门以及湖北省通信管理局负责同志作交流发言。中央纪委国家监委驻工业和信息化部纪检监察组负责同志，国家国防科技工业局综合司、国家烟草专卖局办公室负责同志，各省（区、市）及新疆生产建设兵团工业和信息化主管部门负责同志，各省（区、市）通信管理局、部属各单位、部属各高校、部代管各基金公司、部机关各司局主要负责同志参加会议。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 11:24:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753700101742_zeBfY5_1753700101991.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31250286</guid></item><item><title>世锦赛女子100米蝶泳决赛，张雨霏0.14秒之差无缘奖牌</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249779</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2587167" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753684070365_cF32xy_1753684073787.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353472723"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;张雨霏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间7月28日，世锦赛女子100米蝶泳决赛，中国名将张雨霏以56秒47的成绩排名第四，无缘登上领奖台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来到新加坡之后，张雨霏遭遇了一些波折。抵达新加坡的第二天进行适应性训练时，张雨霏的右脚韧带受伤，“脚韧带不太舒服，打不了腿，比赛当天上午教练还问我能游吗？是游还是弃权？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最终，张雨霏脚踝绑着肌贴参加了预赛和半决赛，并成功晋级决赛。谈到对于决赛的展望，张雨霏表示自己没什么包袱，“对我个人来说，恢复得好一些，再进一步，再提高一些就可以了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;半决赛中，张雨霏以56秒84的成绩位居全部选手中的第六位晋级。彼时谈到成绩，张雨霏透露：“赛前给自己制定了3个目标，一个是要比5月的深圳冠军赛57秒3快，一个是游到57秒里，另一个是游到56秒5。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最终，虽然以落后第三名0.14秒的差距无缘奖牌，张雨霏依旧实现了自己赛前制定的成绩目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 11:24:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753684150146_ycw5AW_1753684150392.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249779</guid></item><item><title>世锦赛男子100米蛙泳决赛，覃海洋为中国游泳队夺得首金</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249861</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2587298" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753685685278_2hxDda_1753685689406.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353473020"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;覃海洋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间7月28日，游泳世锦赛男子100米蛙泳决赛，中国选手覃海洋以58秒23的成绩夺得冠军，再次斩获该项目世锦赛金牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前的半决赛，覃海洋在第二组出场，0.76秒的出发反应时间在所有参赛者当中并不出色，甚至前半程覃海洋都没能建立优势。“今天人都晕晕的，感觉不是很在状态，但前50米游完发现自己感觉错了。”赛后复盘比赛时，覃海洋表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一次触壁后，覃海洋便来到第二位，转身后覃海洋逐渐发力，最终以58秒24的成绩轻松获得第一晋级决赛。“半决赛的成绩已经是我今年最好成绩了，所以也没有给自己一定要拿金牌的目标，只能尽力去拼。”覃海洋表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来到决赛，覃海洋在前半程处于第二位，随后，他后半程发力实现超越，最终的成绩相比半决赛又提升了0.01秒，成功摘下金牌，这也是中国游泳队在本届世锦赛的首金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年福冈世锦赛，覃海洋曾以57秒69的成绩强势夺冠，不仅拿下中国男选手在该项目上的首个世界冠军，也打破了英伦名将亚当·皮蒂对该项目长达8年的垄断。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 11:09:52 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753685706158_CM7Fsj_1753685706282.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249861</guid></item><item><title>马来西亚调停，泰柬握手言和同意停火</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31250295</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753699854393_xSMJ3W_1753699854629.png" alt="马来西亚调停，泰柬握手言和同意停火"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:34&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;马来西亚调停，泰柬握手言和同意停火&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间7月28日，在东盟轮值主席国马来西亚的主持下，柬埔寨首相洪玛奈和泰国代理总理普坦在马来西亚吉隆坡举行特别会议。会后，马来西亚总理安瓦尔表示，柬泰双方将从当地时间今天午夜开始停火。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 11:00:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753699854393_xSMJ3W_1753699854629.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31250295</guid></item><item><title>世锦赛14连冠！陈芋汐/掌敏洁夺得女子双人十米台金牌</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31250293</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753701880586_cZwKC8_1753701915476.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353475686"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;陈芋汐/掌敏洁（左）摘金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间7月28日，2025世界泳联世锦赛继续在新加坡进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在跳水项目女子双人十米台的争夺中，中国组合陈芋汐/掌敏洁发挥稳定，以349.26分的成绩夺得金牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于伤病原因，全红婵缺席了本届世锦赛，陈芋汐在双人项目中的搭档换成了掌敏洁，两人此前已经在5月底的全国冠军赛上夺得冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来到世锦赛赛场，这对组合也没有让冠军旁落。随着金牌的落袋，中国队在世锦赛该项目上实现了14连冠，陈芋汐则实现了在世锦赛该项目的4连冠。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 10:48:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753701901462_2Bx73x_1753701901710.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31250293</guid></item><item><title>倪光南：机器人产业是下个万亿级产业，要提升对于环境感知和交互决策的投入</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248993</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“为什么关注机器人产业？因为这是前沿产业、未来产业，我们希望加强机器人产业的发展，提高它的质量，提高它的竞争，今后的机器人肯定比人多得多，一个人可能有很多机器人帮你忙，帮你工作。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月27日，在2025世界人工智能大会“人工智能+”战略领军人才与创新发展论坛上，中国工程院院士、中国科学院计算技术研究所研究员倪光南说，中国机器人产业是下一个万亿级产业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;倪光南在演讲中引用的赛迪研究院《中国机器人的产业发展研究报告》统计显示，中国连续11年成为全球最大的机器人市场，但国产率仅50%，要达到国产机器人主导市场仍然任重道远。从倪光南引用的报告来看，在2024上半年，中国工业机器人市场竞争格局，本土份额占50.70%，外资占49.30%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“设想一下未来的局面，现在中国制造2035都属于新型工业化，就是国外的5.0，传统工业化是国外的工业4.0。5.0与4.0有什么差别？工厂将来是自动化的，工厂的模型不是刚性的、固定的，而是柔性的、可定制的，将来工厂有自己的大脑，自主运营管理。机器人总体比人要多，它将来作为智能主体还有很大的发展。”倪光南认为，提升机器人智能等级是发挥机器人效益的关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，2022年，中国电器工业协会标准化工作委员会、中国机器人产业联盟等单位联合发布机器人智能等级划分标准，将机器人等级分为L1至L5五个等级。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753627482078_iKrjTK_1753627499562.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353469105"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025年7月26日，上海世博展览馆，最具产业想象力的场景藏在“智造车间坊”，身着工装的人形机器人化身“产业工人”，在绿色传送带上有序搬运物料、模拟装配流程。澎湃新闻记者 朱伟辉 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;倪光南认为，目前市场上在售的机器人基本在L1-L3，L3交互机器人能与人类进行简单的交互，并根据人类的指令完成任务，但要将等级提升到L4，才能真正满足用户需求，发挥机器人效益。而L4等级机器人，是指能够在没有人类干预的情况下独立完成任务，并具备一定的自我学习和进化能力，“空间智能视觉有望将机器人智能等级提升到L4，这是机器人产业的机遇和挑战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;倪光南指出，机器人的三大核心具身智能是环境感知、运动控制、交互决策，三者互相融合而又相对独立。目前我国机器人领域，对运动控制的投入较大，而对环境感知、交互决策的投入不足，迫切需要提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前市售机器人中，环境感知往往是短板，导致机器人不能‘即插即用’，既不能适应环境，又不能移动工作，而需依赖烦琐的编程、部署、调整，难以真正发挥功效。交互决策也是短板，机器人缺乏自主能力，与人运动控制也难以交流，充其量只能作为自动化工具，离开真正的智能化有较大的差距。”倪光南说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人工智能时代下的机器人应该是怎样的？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在倪光南的期望中，是人工智能在环境感知、运动控制、交互决策方面一体化，让机器人有脑子、有眼睛、有行动，看见世界，理解世界，行动于世界，“大家可以一起研究，比如，一个协同一体化的脑眼行动的机器人智能系统，有助于把我们机器人产业水平、智慧水平更快更好地提升上去，满足我们新型工业化的需求。怎样才是好的，还是需要时间来证明，市场和用户都会选择。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当日，在2025 世界人工智能大会“人工智能+”战略领军人才与创新发展论坛上，政、学、产、 研领域嘉宾代表共同围绕“人工智能+”行动“战略领军人才体系建设”与“创新能力发展”，分享前瞻理论与实践经验，探讨产教融合新路径，探索构建跨学科创新能力与人才培养体系，共同为人工智能高质量发展激发创新动能。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 10:46:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753627512023_jABbC7_1753627512276.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248993</guid></item><item><title>市场监管总局：依法依规治理企业劣质低价竞争</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31250268</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月27日至7月28日上午，市场监管发展规划座谈会在京召开。会议以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，深入贯彻党的二十大和二十届二中、三中全会精神，认真落实习近平总书记关于规划编制工作的重要指示精神，总结《“十四五”市场监管现代化规划》实施情况，研究“十五五”市场监管规划编制工作。总局党组书记、局长罗文出席会议并讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;会议指出&lt;/strong&gt;《“十四五”市场监管现代化规划》印发后，市场监管系统围绕六个方面重点任务，细化落实举措，扎实推进实施，各项工作进展顺利、成效显著。营商环境持续优化，经营主体活力有效激发；市场秩序不断规范，市场环境更加公平；国内统一市场不断完善，市场循环有效畅通；质量政策和技术体系持续完善，有效服务高质量发展；“三品一特”安全监管持续加强，消费者权益保护力度不断加大；现代化市场监管体系不断健全，市场综合监管效能持续提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;会议强调&lt;/strong&gt;编制“十五五”市场监管规划，整体谋划未来五年市场监管工作的奋斗目标和重点任务举措，对凝聚全系统力量、合力攻坚市场监管领域深层矛盾和问题、加快提高市场监管治理能力和水平具有重要意义。要深入研究如何建立健全市场监管基础制度、如何夯实市场监管基层基础、如何推动市场监管基础设施更新升级、如何促进市场监管方式转型、如何扩大市场监管高水平对外开放、如何建设市场监管文化等重点问题，提出有针对性的方法路径和任务举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;会议要求&lt;/strong&gt;准确把握“十五五”时期市场监管高质量发展的重大任务。一是要促进做强国内大市场，加快完善市场监管基础制度，着力破除地方保护和市场分割，&lt;strong&gt;依法依规治理企业劣质低价竞争&lt;/strong&gt;。二是要务实推进质量强国建设，深入开展质量强企，深化实施质量强链，扎实推进质量强县，构建高水平质量基础设施。三是要深化国家标准化发展和改革，健全国家标准体系，深化地方标准管理制度改革，提高标准供给水平。四是要提升法治、信用、智慧监管水平，稳步推进法治监管建设，促进信用监管提质增效，加快智慧监管建设步伐。五是&lt;strong&gt;要增强食品、药品、工业产品、特种设备安全监管能力，&lt;/strong&gt;强化食品安全全链条监管，提升药品安全监管能力，提高工业产品质量安全水平，提升特种设备安全监管质效。六是要&lt;strong&gt;优化平台经济常态化监管，加快完善监管制度规则，健全常态化监管责任体系，强化线上线下一体化监管。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;会议强调&lt;/strong&gt;提高市场监管治理能力，必须加强党对市场监管工作的全面领导，坚定拥护“两个确立”、坚决做到“两个维护”，坚持用改革精神和严的标准管党治党，努力建设模范政治机关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总局领导班子成员，总局反垄断总监、总工程师、食品安全总监出席会议。审计署经济执法审计局主要负责同志，中央纪委国家监委驻总局纪检监察组负责同志，总局各司局、各直属单位主要负责同志，各省、自治区、直辖市和新疆生产建设兵团市场监管局（厅、委）负责同志参加会议。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 10:42:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753698387358_G35NQE_1753698387537.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31250268</guid></item><item><title>海内外斯诺克大师齐聚黄浦江，传奇之旅即将再次启程</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31250188</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月28日-8月3日，作为2025“上海之夏”国际消费季的重点活动，2025世界斯诺克上海大师赛将在卢湾体育馆重磅上演，大赛前夜，赛事欢迎仪式在十六铺游船码头悦星7号轮隆重举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现世界排名第一的特鲁姆普和“火箭”奥沙利文携手中国名将赵心童、丁俊晖，一起出席了欢迎晚宴的新闻发布会，其他诸如“75三杰”中的马克·威廉姆斯、约翰·希金斯，“80五虎”中的塞尔比、罗伯逊等传奇也悉数到场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯诺克世界的顶尖巨星与中国本土力量齐聚黄浦江畔，2025世界斯诺克上海大师赛以一种最吸睛的方式拉开大幕。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753628470000_FCHhWf_1753695252611.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353475060"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;上海大师赛将当今斯诺克球坛的大师们“一网打尽”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;台坛出了个“罗杰·费德勒”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年斯诺克世锦赛夺冠之后，赵心童成为了当下最受追捧的明星，“台球皇帝”亨得利曾说过：“赵心童身上有种和奥沙利文相似的气质，他们能让这项复杂的运动变简单。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，很早以前赵心童就被认为可能成为奥沙利文的接班人，随着他加冕世锦赛冠军，奥沙利文本人也公开表达了对后辈的看法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我第一次看他比赛是在2017年的曼彻斯特，他对阵吉米·怀特的比赛让我眼前一亮。后来他成为了第一个夺得世锦赛冠军的亚洲人，这个年纪能在这样的大赛临危不乱，他的未来很值得我们期待，他会是一个传奇，会成为台球界的罗杰·费德勒。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于这位和自己球风相近的年轻人，奥沙利文不吝溢美之词，值得一提的是，按照此次斯诺克上海大师赛的赛程安排，赵心童很可能会再次对上奥沙利文，届时两人的对决注定会成为焦点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比起奥沙利文的风趣幽默，特鲁姆普的发言略显“严肃”，字里行间同样充满了尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中国选手一直以来都很有威胁，尤其对于英国选手来说，（赵心童）他跟奥沙利文的那场世锦赛半决赛，你们感觉他赢得毫不费力，但打出这种状态需要极高的水准，这看起来很简单，但其实我知道这很难。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753627198000_3dJ1hd_1753695262423.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353475061"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;新科世锦赛冠军赵心童和上海大师赛卫冕冠军特鲁姆普一同登台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国斯诺克进入新时代&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次斯诺克上海大师赛共有9名中国选手参加，并且世界排名前16的选手中中国选手独占5席，在参赛数量和参赛质量上都到达了新的里程碑。对此，两位中国斯诺克的领军人物丁俊晖与赵心童也有话要说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我觉得这对于中国斯诺克是一件好事，中国运动员发挥得越好，拿到越多的成绩，会让更多的球迷或电视前的观众知道这项运动，这对这项运动的发展非常好。”赵心童对斯诺克在中国的发展充满期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为中国斯诺克长期以来的“一哥”，丁俊晖则希望后辈们更加努力，在本次大师赛打出高水平，“以往的上海大师赛，中国选手从来没有像这一次的整体水平这么强大，希望这次或者未来，能够看到有中国选手在决赛中相遇。同时也希望更多年轻人能够成长更快，更加稳定，去达到新的高度。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;丁俊晖是上海大师赛历史上第一个双冠王，他的第一个上海大师赛冠军，正是在2013年的中国德比中战胜肖国栋取得的，如果今年的大师赛能够有中国选手再次复刻中国德比，相信会为当下国内的台球热再添一把火。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753695482895_BG3RJf_1753695490251.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353475110"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;奥沙利文世锦赛不敌赵心童，这一回他想在上海展现斗志。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;大师们的成功秘诀&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，上海大师赛巨星云集，本土选手想要夺冠绝非易事，比如奥沙利文和特鲁姆普，就并不掩饰自己想再创佳绩的雄心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为上海大师赛的五冠王，奥沙利文已经年近五十，但他的状态并未受到太大的影响，采访中，这位历史上最具天赋的球员首先谈到了保持状态的秘诀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他透露，自己近些年的训练方式有所改变，以前酷爱跑步的他，伴随年龄增加膝盖难以承受负荷，现在奥沙利文选择将更多时间放在健身房做有氧运动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“有时是半个小时，但状态好的时候甚至会有两个小时。”奥沙利文坦言，虽然训练方式改变，但强度依旧不减。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于上海大师赛，奥沙利文认为也有其特殊性，“全世界最优秀的选手都会来上海比赛，每当我遇上中国选手，现场总是一边倒地支持他们，但优秀的球员就是这样，一旦有压力鞭策，就会更有斗志。”奥沙利文暗示，自己就是那种擅长打“客场”的球员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比于老而弥坚的奥沙利文，特鲁姆普是目前的世界排名第一，同时还是上海大师赛的卫冕冠军，他盛赞上海是自己最喜欢的中国城市，不过关于自己在上海的比赛成绩，特鲁姆普显然并不满足，“我来上海比赛15年了，只获得了去年一个大师赛冠军。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“上海大师赛的冠军榜上已经有我的名字了，所以今年的压力会小一些。但因为上海大师赛是赛季初的比赛，我希望给自己开个好头。”世界第一希望将压力转化为动力，以平常心迎接最好的自己。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 10:38:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753695538122_417e5J_1753695538369.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31250188</guid></item><item><title>中国社科院金融所报告：建议实施通货膨胀目标制货币政策</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31250143</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月28日，中国社会科学院金融研究所发布2025年第二季度宏观金融分析报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，国家统计局数据显示，初步核算，2025年上半年国内生产总值660536亿元，按不变价格计算，同比增长5.3%。分季度看，一季度国内生产总值同比增长5.4%，二季度增长5.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告指出，二季度国内经济延续稳中向新态势，主要得益于出口保持较强韧性、消费需求稳步恢复、新动能成长壮大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告认为，我国加大外贸多元化发展，对东盟、欧盟、非洲出口较快增长，支持外贸保持韧性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告指出，二季度我国耐用品消费较快增长，发展型消费稳步提升，一是消费品以旧换新政策持续显效，二是网购促销活动提前启动，三是发展型消费稳步增长，四是“一老一小”兴趣消费高涨。此外，随着新质生产力加快培育，高端制造、数字经济、新能源产业等发展新动能持续壮大，有力促进了产业转型升级和经济平稳运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告强调，物价持续低迷拖累名义经济增长并使宏观杠杆率被动上升，要高度重视，其结构性成因在于新旧动能转换阵痛。一方面，随着以旧换新加力扩围和房地产市场止跌回稳，耐用消费品和房租价格对CPI的拖累作用明显缓解。但居民收入预期转弱仍制约服务消费增长，难以形成“消费扩大-物价提升-工资增长”良性循环。另一方面，在供给波动、内需不振和外需收缩的共同作用下，中游化工品和下游必选消费品加大PPI下行压力。整治新兴产业内卷式竞争初显成效，下游可选消费品对PPI形成支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告建议，下半年，宏观调控重心是强化财政、货币、产业、就业、社保等各项政策协同发力，促进经济供需平衡和物价合理回升，避免名义增长偏慢拉大宏微观经济温差。提振名义经济增长应供需两端“双管齐下”：一方面，将涵盖一般物价（CPI、PPI和GDP平减指数）和资产价格（房价、股价）的广义价格指数纳入宏观调控目标，大胆使用超常规逆周期调节政策，深入推进“以人为本”的内涵式城镇化，全方位扩大有效需求。另一方面，深化新一轮供给侧结构性改革，治理企业低价无序竞争，引导企业提质增效，推动落后产能有序退出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一，财政货币政策总量积极加力，结构调整优化。一方面，更加积极的财政政策体现在充分运用国家信用动员闲置社会资源，提高名义赤字率。另一方面，实施通货膨胀目标制货币政策，提高金融资源配置效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二，房地产调控政策应出尽出，打消观望心态。一是稳定房价预期，加快存量需求释放。二是优化存量房收储机制，加快去库存。三是向房地产市场注入国家信用，化解房企流动性风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三，促进居民增收减负，释放服务消费潜力。一是稳定和扩大就业。二是健全社会保障体系。三是提高服务消费补贴。四是优化休假制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四，落实中央城市工作会议精神，高质量推进以人为本的内涵式城镇化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第五，加强“政府-行业-企业”三级联动，治理低价无序竞争。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 10:34:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753695016477_RBnhjS_1753695016703.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31250143</guid></item><item><title>圆桌｜从辅助角色到自主决策：智能船舶如何重塑航运生态？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249092</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“人工智能正在深刻重塑全球格局，也为海洋开发与利用带来了革命性的机遇，智能船舶、智慧航运、智慧港口、智能航保等新形态的加速演进，正强力推动船舶工业与航运、海事、港口等产业深度融合。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月27日，中船集团副总经理彭原璞在2025世界人工智能大会期间的“AI赋能海洋——智领深蓝，加速未来船舶跨界融合论坛”上作出上述表述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;什么是新一代智能船舶？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国工程院严新平院士在论坛现场给出了行业当前的共识与探索方向。他表示，这一概念目前仍处于行业探讨中，尚未形成统一标准，它是在技术迭代、时代演进及各类智能系统研发过程中逐步发展的新方向。但可以明确的是，新一代智能船舶将实现人工智能（AI）与船舶技术的深度融合。目前，其他国家也在加快智能船舶产业化进程，我国在智能船舶的部分技术及示范应用领域，与欧洲、日本、韩国处于同一技术水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当前，智能化已成为船舶工业发展的重要方向。国际海事组织正在推进立法，加速智能船舶商业化发展进程。”工信部装备工业二司副司长李毅表示，欧洲、日本、韩国等主要造船国家也结合自身产业特点，积极推进智能船舶的研发和应用。我国智能船舶研究探索取得了积极成效，开发了一个平台加N个智能应用，智能船舶技术架构，实现了商业化的应用，并初步建立了智能船舶的法规、规范和标准体系，为加快智能船舶发展打下了良好的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在智能化的实践层面，中船集团上海船舶研究设计院副院长李鑫分享了当前行业的应用进展。他在论坛现场表示，当前所有新造船舶中，尤其是高附加值船型，已有超半数在建造过程中应用智能系统。这些智能系统的覆盖范围较广，既包含辅助航行、避风建议等航行相关功能，也涉及能效管理及设备运维监测等方面。目前行业正通过数字化手段与AI算法的应用，着力提升航运及船舶的竞争优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为行业领军企业，中船集团也在积极布局这一领域。彭原璞指出，中船集团聚焦新一代高端、智能、绿色船舶，深入推进人工智能与行业深度融合，集中力量构建智能生态，逐步形成了智能基座、智算芯片、行业大模型研发能力，积极开展能效管控、设备运维、货物管理、船体健康、营运优化、自主航行等船岸智能应用，形成了系列智能化工程实践成果，不断推动传统行业智能化升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回顾我国智能船舶的发展历程，严新平提到，我国自2015年推出智能船舶规范后，陆续在船舶上搭载了各类研发的智能系统，但这些系统目前多处于辅助决策或辅助船员作业的阶段。未来，新一代智能船舶将从辅助角色向自主决策演进；其次，需构建基于数据与模型、覆盖船舶全生命周期的航运协同创新生态，以此支撑智能船舶的发展。他同时指出，智能船舶仅是航运系统的运输载体，中远海运集团正在打造的覆盖船、货、人全生命周期的智能运营平台，正是智能船舶未来的重要业态之一，唯有融入此类业态，智能船舶才能更好地发挥效益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与之相适配的，是新一代航运系统的重构。严新平表示，2021年业内已提出构建新一代航运系统的构想。传统航运系统中，船舶、港口、航道、货物等物理单元分散独立，分属不同部门管理，构成复杂系统。而借助大数据、物联网、人工智能等技术，这些分散的物理单元与系统可在云端实现集成。因此，新一代航运系统需由绿色智能船舶、数字生态设施、可靠的安全支撑及个性化营运服务构成，以实现乘客与货物的舒适搭载、个性化服务及高效精准运输。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“新一代智能船舶必然配备绿色动力系统。”严新平强调，在该领域，行业仍在积极探索，船舶柴油动力一统天下的格局必将被打破，但未来较长一段时间内，多能源协同与并存将是主流阶段。值得关注的是，严新平在现场指出，美国于去年10月发布了核动力船舶检验规范，这一信号极具重要性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新一代智能船舶的发展机遇与挑战并存。严新平表示，机遇方面，船舶智能技术将逐步发展，高技术赋能将推动新一代智能船舶向智能化、自主化、少人化方向演进。需要强调的是，运输船舶不追求无人化，而是逐步实现少人化。挑战方面，智能船舶的发展并非一蹴而就，目前仍有诸多技术需在实际场景中突破；跨界融合方面，船舶与航运领域的技术融合亟待深化，近期相关部门推动的合作已初见成效；此外，成本与市场接受度、法规标准的研究进展等因素也构成制约。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 10:31:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753656228098_aSWeYY_1753656228344.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249092</guid></item><item><title>马来西亚总理安瓦尔：泰国和柬埔寨同意停火</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31250232</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;马来西亚总理安瓦尔28日说，泰国和柬埔寨同意停火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安瓦尔在新闻发布会上说，泰国和柬埔寨在当天会谈中达成共识，同意自当地时间28日24时起“立刻且无条件”停火，以结束两国边境冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泰国代理总理普坦和柬埔寨首相洪玛奈28日下午在马来西亚总理官邸出席讨论泰柬两国边境局势的特别会议。会议由安瓦尔主持。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 09:56:06 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753696944543_HfyYbb_1753696944738.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31250232</guid></item><item><title>联合国警告加沙灾难饥荒，内塔尼亚胡恼羞成怒：撒谎</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31250153</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753693981180_KRBdaa_1753693981347.png" alt="联合国警告加沙灾难饥荒，内塔尼亚胡恼羞成怒：撒谎"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:46&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;联合国警告加沙灾难饥荒，内塔尼亚胡恼羞成怒：撒谎&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间7月27日，以色列总理内塔尼亚胡否认加沙地带存在饥荒问题。加沙卫生部门27日数据显示，当地已有133人因营养不良死亡，饥荒正在加沙各地蔓延。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 09:49:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753693981180_KRBdaa_1753693981347.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31250153</guid></item><item><title>主创谈《南京照相馆》：铁证如山！无需渲染血腥</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31250112</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;暑期档真正的“爆款”来了。自7月25日上映以来，电影《南京照相馆》票房已过4.6亿，7月27日的单日票房更是突破3亿元。相关机构对影片的总票房预测已上调至30亿+。而在社交网络上，关于电影的众多话题正在发酵，不断提升该片的热度和关注度。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250728/6688494e-fcb4-4b14-8e13-c8a360faf937.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250728/6688494e-fcb4-4b14-8e13-c8a360faf937.jpeg" data-height="1511" data-width="1080" data-filesize="156195" class="ait_item_box img_default" data-id="353474498"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《南京照相馆》正在全国公映&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电影《南京照相馆》基于沉痛的历史背景创作，在历史缝隙中寻找到一个极其巧妙的叙事切口：1937年12月13日，日本军队攻占南京，城内素不相识的七个老百姓，为了尽可能地多活一日，因城中一间照相馆相识。在被迫帮助日军摄影师冲洗底片的过程中，发现了能证明日军屠城的罪证照片。它以独特视角，揭开那段绝不能被遗忘的记忆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月28日，影片导演申奥，主演刘昊然、高叶、杨恩佑来到上海路演，在采访中，围绕影片的创作理念、细节设计等方面，分享了诸多深刻见解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;历史铁证如山，无需贩卖暴行与血腥&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电影的中文名为《南京照相馆》，但是英文片名没有直译，而是更加一针见血地翻译为“Dead to Rights”。针对这个细节，申奥解释：“一方面，它有铁证如山、证据确凿之意，契合影片主题；另一方面，传递出向死而生、矢志不渝的情绪，这也是我们想通过影片表达的精神内涵。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753692684000_tpdEjN_1753692726865.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353474499"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;导演申奥&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于抗日战争的电影，我国拍摄过许多，以南京为背景，也有《南京！南京》《金陵十三钗》等不同导演选择不同的视角切入。谈及选择 “照相馆”作为影片核心场景的缘由，申奥透露，自己是受1987年南京电影制片厂的《屠城血证》启发，获得改编版权后进行了新时代的创新。同时，导演申奥自己从小就是胶片摄影，在父亲指导下冲洗照片，对胶片饱含深情。“战争时期，照相馆这个本应留存幸福瞬间的地方，却充斥着日军的罪行与亟待曝光的真相，暗房红灯宛如血色，这种强烈对比给了我创作灵感。我想把照片当作宣传战和舆论战的有力武器，深入挖掘这一元素。”&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250728/e17aeddf-c6bb-445b-a44e-146f27b2c9f6.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250728/e17aeddf-c6bb-445b-a44e-146f27b2c9f6.jpeg" data-height="1280" data-width="720" data-filesize="97480" class="ait_item_box img_default" data-id="353474492"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;电影上映3天，豆瓣评分上涨&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电影中角色方言的多样设计别具匠心。王骁、周游是南京籍演员，能说一口地道的南京话，同时，影片也兼顾了其他来自五湖四海的口音。申奥表示：“南京在当时作为首都，是包容各方的城市。所以选演员时，我期望汇聚来自不同地域的人，让他们用最擅长的语言表演。这次选用江苏籍、上海籍以及北方演员，就是希望展现一个兼容并包的南京，让大家知道南京不只是南京人的南京，更是全体中国人的南京。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比于传统的战争片，《南京照相馆》并没有刻意渲染战争中的血腥与暴力，无论是被杀害的平民百姓、被侵犯的女性，电影都没有给予正面镜头。除了战争场面，申奥的镜头更多关注的是在战争中奋力求生的普通个体。一面是被屠杀，一面是设法求生，并在相互守望的过程中，迸发出人性的光辉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在创作时，申奥尤为注重残酷与温柔的尺度把握。他明确指出：“关于这场战争和侵略者的劣迹，我们的历史课本上和其他影视作品已经表现过很多次了，所有中国人对于这段历史都是耳熟能详且是悲痛欲绝的。”因此，这次的创作，申奥奉行“不把镜头直接对准暴行、对准血腥，不想让这些元素成为一个电影的噱头去贩卖，我们更多的是希望让观众看到普通人，朴素的劳动人民在战争背景之下所能绽放出来的人性的微光，用照相馆的一点点的光亮去照亮整个南京城所有老百姓的内心，同时也点燃真相”。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250728/e704225b-c37e-40cf-9057-59b469eaa3fb.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250728/e704225b-c37e-40cf-9057-59b469eaa3fb.jpeg" data-height="607" data-width="1080" data-filesize="62432" class="ait_item_box img_default" data-id="353474494"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;揭露真相的照片&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，《南京照相馆》近日路演的行程安排，也是一条用心的“重走抗战路”。一路走来，申奥也是感触良多，“其实整个南京大屠杀事件不只是发生在南京，是从上海一直到南京的一路，中间包括苏州、常州等城市都遭到了屠戮。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在路演过程中，看到沈阳、大连、上海等往昔饱受战火摧残的城市如今呈现出繁荣盛景，他感慨道：“被日军铁蹄践踏过的都市，都已经绽放出了现代化的繁荣昌盛的模样。这种变化真的非常令人振奋”，申奥谈到，把祖国建设得强大，才是对那段屈辱历史最好的回击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“演员是时代的显影师”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在《南京照相馆》中，刘昊然饰演冒充照相馆学徒的邮差苏柳昌，被冒名顶替的照相馆学徒名叫陈永泰，“阿昌”“阿泰”寓意着繁荣昌盛、国泰民安。“每个角色的名字在剧本创作时就承载着底色和美好寓意。”刘昊然还提到令他印象深刻的观众的另一种解析，最后从照相馆逃出去的两个人，一个姓金，一个姓林，正好是“金陵”的谐音，“寓意着从这片土地上站起来和活着走下去的是我们的人民。”在他看来，这些名字里藏着的希望，是导演在创作初期就赋予角色的深层内涵。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250728/11f75c5b-6c5a-47e3-8365-b41127d22852.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250728/11f75c5b-6c5a-47e3-8365-b41127d22852.jpeg" data-height="1881" data-width="1080" data-filesize="253166" class="ait_item_box img_default" data-id="353474500"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;阿昌的细节&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘昊然在采访中谈到自己有一个习惯，拍戏的时候会在当地走走看看，从前在东北拍戏时，就让他对历史有着深刻的感触。“我在东北拍戏时，不管是沈阳、吉林还是鞍山，每次都会去当地的烈士陵园走一走，那些曾经遭受过苦难和屠戮的地方，烈士陵园是承载历史记忆的重要载体。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而影片上映后，他在网上看到很多历史和军事类博主对战争走向的推演和历史科普，更让他感受到历史传承的力量。令刘昊然印象深刻的是，“下面有很多年轻的、还没接触过这段历史的小朋友在学习，这是一种历史的交接。”他认为，从经历过战争的祖辈，到父母辈，再到自己这辈年轻人，对“中国经历过什么”“中国为何能走向繁荣富强”的认识不断深化，“这也是我们拍戏的演员、导演，还有那些历史科普博主一直在做的事情”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月17日，刘昊然在给《人民日报》的撰文中提到，“演员是时代的显影师”，结合影片，他做了进一步阐释。“显影是胶片变成照片必不可少的过程，需要精准，需要时间和剂量的把控。”他认为演员的工作与之相似，“我们要以最好的状态、最精准的表演，把文字作品从剧本变成荧幕上的动态影像，传递给各个年龄段的观众。”而这一工作性质，恰好与《南京照相馆》的题材相呼应，让他对演员的职责有了更深的体会。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753694695496_XKA7J1_1753694695496.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353474938"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;刘昊然和高叶谈角色&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在电影《南京照相馆》中，高叶所饰演的林毓秀，是那个动荡年代里无数普通女性的缩影，她的坚韧与情感在影片中展现得淋漓尽致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高叶坦言，演到后来自己几乎忘了是在演戏，“就觉得自己是林毓秀”。尤其是在拍摄分别的戏份时，她总会忍不住喊出“一起走，一块走，我们一起走吧”。“特别是阿金跟老金跟阿昌两个人在那儿互相说师傅的那场戏，我当时其实心里面特别的痛苦，我喊出了一起走，虽然我知道那个是不可能实现的，但还是想说出这好像虚无缥缈的一个希望。”导演最终将这句“一起走”保留在影片中，让她十分感激，这既是角色的心声，也是她对那个时代人们朴素愿望的共情。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753694629180_c3hJXE_1753694629407.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353474923"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;高叶饰演林毓秀&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;片中高叶有多场哭戏，有颤抖压抑，有绝望恐惧。她谈到对几场哭戏的处理时表示，“作为演员会流泪会哭是最不值得一提的一件事儿。”她更希望传达给观众的是角色除了流泪之外眼中蕴含的复杂情绪，“因为那刻所有的情绪是升腾出来的，是涌动出来的，可能是有胆怯的，可能是有向死而生的，可能是有绝望的。”高叶认为，观众能与角色产生共情，正是因为读懂了这些深层次的情绪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近随着电影路演，走过一个个城市，烟火气十足的繁荣让她最为动容：“都说我们这个电影是没有彩蛋的，但是其实观众看完电影，走出影院看到现在这样繁华的中国，就是这部电影的‘彩蛋’，是一群朴素、坚韧、勤劳的中国人创造出来的一个这样的新中国。他们不仅是创造了繁华的城市，他们创造了一个奇迹。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;电影已经拍出来了，可以等孩子们长大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电影《南京照相馆》上映后，迅速引发广泛关注。一方面，影片以深刻的历史视角、细腻的人物刻画和真挚的情感表达，收获了大量观众的好评，成为近期口碑强劲的作品；另一方面，由于题材涉及南京大屠杀这一沉重历史，不少家长陷入纠结，担心影片内容过于压抑，不确定是否该带孩子走进影院。社交网络上“适合带孩子看吗？”“想带孩子接受爱国主义教育，又怕太血腥”之类的发言并不少见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对这样的担忧，主创们在群访中给出了理性而温暖的回应。刘昊然在分享时提到：“我们在拍摄过程中，导演就尽量克制，没有让过于血腥的镜头频繁出现。上映后，看到有80多岁的爷爷奶奶来看，也有小学的孩子走进影院，很感动。勇敢的中国观众是敏感的，他们能感受到影片传递的力量。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高叶则引用了导演申奥在此前路演中的一句话：“很多过于小的小朋友可能不太适合看这样的电影，但是没有关系，电影已经拍完了，电影就在那里，电影可以等着他们长大。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" class="img_default" data-id="353474490" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753693012733_Mh6xbh_1753693012734.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753693012733_Mh6xbh_1753693012734.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-width="1080" data-height="1437"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;杨恩又&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;影片中，饰演老金女儿的小演员杨恩又从一个孩子的角度给出了自己眼中属于《南京照相馆》的故事。“婉仪其实是个很灵动的孩子，她知道有战争，但一直和家人躲在照相馆的地窖里，没出去过，所以不知道战争到底是什么样子。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;片中有一场拍摄全家福的戏，原本导演的设计是所有演员都哭着拍摄这张最后的留影，12岁的杨恩又主动向导演提出了自己的想法——她觉得婉仪没见过日本人，会以为爸爸在跟她玩游戏，不该哭。这个基于角色处境的思考，最终被导演采纳，让这场戏呈现出更复杂的情感层次 —— 在成人的悲痛与绝望中，孩童的纯真成为一种特殊的力量，反衬出战争对美好日常的摧残。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250728/6cb5c393-bc0d-4c8d-a2aa-797382b09467.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250728/6cb5c393-bc0d-4c8d-a2aa-797382b09467.jpeg" data-height="1881" data-width="1080" data-filesize="329962" class="ait_item_box img_default" data-id="353474497"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;影片中的全家福&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在采访中，各位主创们都谈到上映后印象深刻的评论，杨恩又提到有网友问“这部电影有谁会去看”，而她印象最深的一条回答是“中国人”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“每一场战争都是全人类的悲剧，我们拍摄这个电影，除了会让观众感受到极度的悲愤以外，更重要的是希望激发出观众心目中的一股力量。我们希望让观众能化悲愤为力量，去激发他们把祖国建设得更加繁荣昌盛的勇气。”申奥说。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250728/3e1ce91d-10e7-4c74-8cce-a213ad5b3f5c.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250728/3e1ce91d-10e7-4c74-8cce-a213ad5b3f5c.jpeg" data-height="1080" data-width="1920" data-filesize="136301" class="ait_item_box img_default" data-id="353474495"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 09:45:52 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753694406994_QBb76t_1753694407187.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31250112</guid></item><item><title>探访全球最大塔机工厂，中联重科：海外市场成新增长引擎，占比六成</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31250197</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“在这里，可实现平均每18分钟下线一台塔机。”近日，澎湃新闻记者走进中联重科（000157）塔机智能工厂，实地探访了这座全球规模最大、智能化水平最高的塔机生产基地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;步入焊接车间，数十台极光绿的机械臂正精准地进行焊接作业，双丝焊技术让焊缝精度达到毫米级，单台焊机价值超200万元。中联重科建筑起重机械公司（以下简称，中联建起）质量工艺总监刘鑫向澎湃新闻（www.thepaper.cn）记者介绍，这座工厂实现了从下料、结构、涂装到装配、调试的全流程智能制造，46条智能化产线、3座智能立库和6万平方米室外调试坪的协同运作，让生产效率提升33%的同时，人工成本降低了60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;塔机作为建筑工程的重要装备，其发展历程见证了中国制造的崛起。1956年，中联重科的前身——原建设部长沙建设机械研究院研制出了中国首台拥有自主知识产权的塔机。如今，中联重科塔机销量已连续多年稳居全球第一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更值得关注的是，海外市场正成为新的增长引擎。据中联建起副总经理俞立虎透露，目前，中联重科塔机海外市场占比约60%，且海外销售额增速超过国内。“塔机海外市场毛利率远高于国内，公司正在向欧美高端市场突破，并计划推动海外市场实现翻倍增长。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;整体来看，工程机械行业近年来持续推进国际化进程。截至目前，我国工程机械产品已经遍布世界各地，其中共建“一带一路”国家和地区是我国工程机械企业最重要的出海方向，占全部出口的比重接近五成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们将重点开拓中东、非洲等海外新兴市场，例如为实现沙特‘2030愿景’等国际项目提供定制化解决方案，同时将塔机应用从房地产拓展至风电、核电、水电等新领域。”俞立虎表示，目前，中联重科塔机已远销土耳其、阿联酋、韩国、新加坡等全球100多个国家和地区。此外，在技术创新方面，中联建起将持续推动塔机向智能化、无人少人化方向发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“安全是塔机行业的生命线。”俞立虎强调，塔机安全并非一家企业、一个环节所能保证。它是一项系统工程，贯穿制造、安装、使用、检测及报废的全生命周期，需要全链条的所有参与者各司其职、协同努力，才能共同筑牢安全防线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据其介绍，在制造阶段，中联重科采用优质可溯源材料，对关键焊缝、重要焊缝进行相控阵探伤检测，并通过六大试验平台验证产品可靠性。此外，公司还建立了“157”服务体系，包括15分钟响应、2小时到达等保障措施，确保设备的安全运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一系列技术创新和安全保障，正助力中联重科参与国家重大工程建设。近日，总投资达1.2万亿元的雅鲁藏布江下游水电工程正式开工，高寒、高海拔的极端环境对工程机械提出了严苛的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俞立虎表示，该项目给公司独有研发设计的水坝建设专用大型混凝土塔式皮带输送机提供了展示应用机会，项目必将大幅拉动国内工程机械需求。中联重科已经有专项工作组持续跟进雅下水电项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据东吴证券测算，该项目土方量超5亿立方米，工程机械需求涵盖大型挖掘机、装载机、矿卡、混凝土机械、路面机械等。项目位处西藏林芝市，平均海拔3000米，高寒环境下柴油燃烧性能差、保养成本高，电动化、无人化、少人化工程机械有望成为主流选择。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 09:43:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753695346980_zZhCGG_1753695347406.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31250197</guid></item><item><title>不怕失误乐在其中，lululemon 2025“夏日乐挑战”西安站尽显运动本真</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31250093</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“眼神一对就知道要冲了！冠军真的拿下来了！”夺冠时刻，“King”队队长韩旭难掩激动，“大家的坚持和付出，在这一刻都得到了最好的回报。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 26 日，运动生活方式品牌 lululemon 2025 “夏日乐挑战” 首场区域进阶赛于西安华润万象城热汗开赛。作为全国区域进阶赛的起点，来自西区 299 支参赛队伍中的 9 支精英队伍展开了激烈角逐，最终来自西安的 “King” 队发挥主场优势，成功赢得首个全国总决赛席位。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250728/2c1e269d-275b-485c-840f-7c43f6c73eaf.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250728/2c1e269d-275b-485c-840f-7c43f6c73eaf.jpeg" data-height="1760" data-width="2640" data-filesize="1486952" class="ait_item_box img_default" data-id="353474378"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;本次西安站主裁判张磊与冠军队“King” 队合影&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们原本只是抱着开心参与的心态，”韩旭分享道，“但现场氛围让我们越战越勇，不断调整策略、互相鼓励，配合也越来越默契。”这支常年坚持训练的队伍坦言：“运动早已成为我们的生活方式，这或许就是对‘动起来，感觉好就好’的最好诠释。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在lululemon打造的活力社区中，运动的热情总能相互感染。“这种氛围给了我们无限动力，”韩旭表示，“现在我们已经迫不及待要在总决赛挑战自我了！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为lululemon品牌标志性年度社区盛事，2025年的“夏日乐挑战”覆盖42城161家门店，在赛制和规模上再创新高。在26日西安站，参赛者们脸上洋溢的期待与投入，让这首场区域进阶赛洋溢着揭幕的氛围感，也令全民健身的热烈扑面而来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;乐在参与，团队协作点燃赛场&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年区域进阶赛延续了团队协作、乐趣为先的理念，新增的趣味项目如“四人盲行坦克”、“跳绳四重奏”迅速点燃了现场氛围。这些灵感源于日常游戏的挑战，让参赛者迅速进入状态，即便失误也笑声不断。“不怕出糗、享受过程”的态度，恰恰印证了新赛制对“快乐运动”需求的精准捕捉。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250728/1fd109a4-7cff-4495-aaf5-ae6a0a8a0c86.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250728/1fd109a4-7cff-4495-aaf5-ae6a0a8a0c86.jpeg" data-height="1760" data-width="2640" data-filesize="957610" class="ait_item_box img_default" data-id="353474377"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;西安站-区域进阶赛比赛项目“绕柱旋风接力”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;团队赛制也让原本不认识的人快速熟络，协作时的互相打气特别有感染力。“绕柱旋风接力太燃了！特别是向后爬环节，刚好是我的强项，”韩旭兴奋地回忆，“全场加油声让人热血沸腾。”这种团队协作中自然流露的鼓励与支持，成为赛事最动人的风景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在装备选择上，参赛者也颇有心得。韩旭特别提到：“Pace Breaker短裤让每个动作都收放自如，完全不用担心束缚。”女生队员们则对Wunder Train背心钟爱有加，伴随透湿升级的EverluxTM面料，柔软弹力，让队员在现场表现灵活自如，赛事热烈也不惧湿热。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛事就是最佳的“体验场”。作为本次西安站主裁判，张磊同时也是 lululemon 大使、陕西省群众体育双先代表与西安莱恩运动生活馆主理人，他深谙装备与运动的搭配组合：“Wunder Train系列在‘跳绳四重奏’中展现出色弹性，Metal Vent Tech系列速干T恤则让选手们赛后直呼‘运动完还能这么舒服’。”他常在比赛中与选手互动：“试试这个动作，感受裤子的延展性”，让参与者在运动中自然体会产品性能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;古今融合，热汗联结社区&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;活动现场的布置巧妙融合了西安的历史底蕴与现代运动潮流。lululemon 特别在城市地标 “生命之树” 周边打造了面向公众的 “热汗大道”，设置 “壶铃猜猜乐”“球球齐接招”“夏日传球” 等趣味互动，其中最具特色的当属灵感源自古代 “蹴鞠” 的 “蹴鞠打靶” 项目，巧妙联动曾经风行的传统体育文化。​&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250728/93f38cb5-6c1c-4eef-bf45-dcb93288d3fb.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250728/93f38cb5-6c1c-4eef-bf45-dcb93288d3fb.jpeg" data-height="1760" data-width="2640" data-filesize="1283095" class="ait_item_box img_default" data-id="353474376"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;西安站-市民体验“热汗大道”趣味游戏“蹴鞠打靶”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现场还设有大众体验区，结合 “壶壶生风队” 吉祥物互动，让参与者真切感受到 lululemon 不仅是运动装备品牌，更是懂他们 “爱运动、爱生活” 的伙伴。正如品牌所传递的，与用户的联结从来不只是产品，更是 “一起玩” 的共鸣 —— 这场赛事让更多线上社区的运动爱好者走到线下，这种 “同频感” 正是深层联结的核心。​&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张磊拥有 20 年健身行业经验，亲历了西安运动氛围的变迁。他观察到，西安的运动习惯已从 “小众打卡” 转变为 “全民日常”，而 lululemon 的社区活动就像 “催化剂”：“零压力参与” 的模式让更多人敢于尝试、能够坚持，慢慢将运动融入生活。“就像品牌说的，‘好状态’不分快慢，动起来就是进步。”​&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250728/98fb491e-0d95-4f02-8267-c35a0ce9544f.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250728/98fb491e-0d95-4f02-8267-c35a0ce9544f.jpeg" data-height="1760" data-width="2640" data-filesize="2447126" class="ait_item_box img_default" data-id="353474375"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;客人在城市地标“生命之树”前体验“乐舞派对”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;傍晚时分，社区伙伴 Kitty 带领客人共舞，为西安站画上热烈句点。而新晋冠军 “King” 队已摩拳擦掌：“社区氛围给了我们无穷动力，总决赛我们要挑战更好的自己！”​&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着西安站圆满落幕，未来两周，厦门、上海、深圳、大连、南京、武汉、北京七大赛区将陆续开赛。最终 8 支区域进阶赛冠军队伍将齐聚成都，角逐全国总冠军。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 09:36:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753692644978_iNdWHC_1753692645237.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31250093</guid></item><item><title>保险股一路高歌：新华保险连创新高，中国人寿H股盘中创10年来新高</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31250059</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;保险股近期连续走牛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月28日，保险股延续涨势，多只保险股在盘中创下近年来新高。截至发稿，新华保险（601336.SH）涨4.72%报66.80元续创新高，中国太保（601601.SH）涨4%报38.99元，中国平安（601318.SH）涨3.46%报60.09元，中国人寿（601628.SH）涨2.89%报42.70元，中国人保（601319.SH）涨2.24%报8.66元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五一节后至今，新华保险涨幅超38%，中国太保涨超34%，中国人保涨超22%，中国平安涨超21%，中国人寿涨超18%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在港股方面，新华保险（1336.HK）股价连连上涨，不断创下新高，今日盘中一度涨7%报51.45港元；中国人寿（2628.HK）一度涨超7%报24.45港元，创下自2015年6月末以来的新高；友邦保险盘中一度涨近6%报74.74港元，创下两年来新高；阳光保险一度涨超7%报4.15港元，截至收盘股价重回4港元涨3.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消息面上，7月25日，中国保险行业协会组织召开人身保险业责任准备金评估利率专家咨询委员会2025年二季度例会，就宏观经济形势、市场利率走势和行业发展情况进行研究。保险业专家还就人身保险产品预定利率发表了意见，认为当前普通型人身保险产品预定利率研究值为1.99%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照金融监管总局要求，若保险公司在售普通型人身保险产品预定利率最高值连续2个季度比预定利率研究值高25个基点及以上时，要及时下调新产品预定利率最高值，并在2个月内平稳做好新老产品切换工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同日，中国人寿、平安人寿、太保寿险等公司纷纷发布公告，宣布将调整新备案产品的预定利率或最低保证利率最高值，并明确将于2025年8月31日24时起不再接受超过当前预定利率最高值保险产品的投保申请。此次调整后，普通型保险产品预定利率最高值为2.0%，分红型保险产品预定利率最高值为1.75%，万能型保险产品最低保证利率最高值为1.0%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国泰海通证券研报认为，当前储蓄险产品收益率仍具有相对吸引力，预计预定利率调降后的短期销售波动影响有限。长期看，预定利率随市场利率及时调整利好进一步压降新业务负债成本，改善利差损风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;兴业证券研报认为，此前板块因利差损风险担忧遭显著错杀，当前随着投资者对“预期差”认知的深化，保险股特别是港股保险股估值修复动能有望持续强化。另外在当前公募基金费改的背景下，保险股作为大盘股会持续受到公募基金的关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中信证券研报认为，随着单边降息结束，预计今年年内市场利率将处于低利率横向波动状态；预计上市保险公司会计上已经消化了利率下行影响，净资产有望步入筑底回升周期，并通过扩表摊低负债成本、优化资产负债结构、提升盈利能力稳定性。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 09:21:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753693006942_cd3Gkc_1753693007072.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31250059</guid></item><item><title>秦洪看盘｜资金布局思路清晰，勾勒流畅扬升趋势线</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249987</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;周一A股市场出现了震荡中重心上移的走势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，上证综指在午市前后略有疲软，但随着大金融主线、算力主线、创新药主线的强势，上证综指随之再度企稳拉出阳K线。创业板指更是强硬，创出年内新高，形成了更为清晰的上升趋势线。看来，短线A股仍是强势格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;长线资金持续加仓&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然在近几个交易日，A股市场的主要股指重心持续上移，但沪深两市的日成交金额一直维持在1.8万亿元左右，未有实质性的突破。不过，在此演绎过程中，仍然出现了两个不为市场所重视，但却较为清晰的增量资金入市通道。一是两融资金。沪深两市两融余额在近段时间持续稳定增长，目前已过1.9万亿元。二是险资为代表的长线资金。数据显示，截至2024年底，我国商业保险资金运用余额约33万亿元，实际投资A股的比例约为11%，距离25%的政策要求上限还有较大空间。因此，在政策的推动下，险资自去年起加大了A股优质权益资产的配置力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巧合的是，从公开信息来看，无论是两融资金还是险资为代表的长线资金，他们青睐的方向主要有两个，一是包括中国平安（601318）为代表的大市值的蓝筹股。二是代表着中国制造业升级方向的新质生产力主线，比如说创新药产业链、算力产业链等品种。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正由于此，可以清晰地看出当前A股市场的资金布局思路，对于量化资金为代表的动量资金来说，他们在快速轮动中追求超额收益率，体现在盘面中就是围绕主题布局，反复轮动。比如说上周的基建主线、反内卷主线的快速轮动。在本周一，反内卷主线似乎也有接近炒作尾声的态势。对于长线资金来说，他们追求的是持续、稳健地布局，从而推动着A股出现了较为清晰的、运行在上升通道的涨升主线，比如说创新药主线、算力主线、大金融主线。值得指出的是，在本周一，正是这些主线的强势拉升，推动着创业板指、上证综指等股指仍运行在上升通道中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;涨升主线推力渐趋增强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这其实也隐含着A股市场后续行情的推力仍然强劲有力。一是因为无论是两融资金还是以险资为代表的长线资金，后续加仓的空间、能力、意愿均较为充足，从而意味着A股市场的多头有着源源不断的后续援军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是因为这些资金虽然各有所爱，但却又配合得当，比如说动量资金追求高频交易，给A股市场注入了充足的流动性；再比如说两融资金与以险资为代表的长线资金，涌入的标的大多是蓝筹股，大多是代表着中国制造业升级方向的新质生产力主线，且目前估值相对合理，产业扬升动能强劲。以创新药为例，目前无论是创新药的新药产品还是为创新药服务的CXO产业链个股，均出现了产业扬升的拐点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一方面是当前A股市场的流动性充足，甚至还有进一步扬升的可能性，从而带来了估值扩张的推力；另一方面又是产业层面的积极信息增多，业绩增长的趋势更为清晰。所以，此类主线的龙头品种已拥有了戴维斯双击的能量，有望推动估值重心进一步上移，从而成为短线A股上升的推力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综上所述，短线A股市场的扬升动能仍然充足，创新药、算力、军工、大金融等主线已形成了清晰的上升通道，从而有望牵引主要股指随之进一步攀升。操作中，仍可相对积极一些，积极跟踪长线资金竞相加仓的、已形成上升趋势的行业龙头品种。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（执业证书：A1210612020001）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 09:08:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753692352887_P3Py8n_1753692353073.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249987</guid></item><item><title>2025世界人工智能大会 伊利携手多家企业共建“全球智链生态</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31250106</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当前，随着数智化不断推广，AI技术在乳业生产、质量管控、供应链管理等方面应用也日渐成熟。7月26日至29日，以“智能时代 同球共济”为主题的2025世界人工智能大会（WAIC 2025）在上海世博中心举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为中国乳业代表、也是2025世界人工智能大会乳制品合作伙伴，伊利集团于7月27日主办“智链全球·质创未来——真AI牛奶生态创新论坛”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全国政协常委、上海市政协副主席周汉民出席论坛并致辞。会上，硅谷知名投资人、Founders Space创始人Steve Hoffman，伊利欧洲创新中心科学总监Dr.Matthias Eisner，Intellegens Ltd高级AI科学家Dr.Bogdan Nenchev，剑桥大学博士Christos Margadji，伊利集团相关部门负责人等，从各自深耕的领域出发，就数智化发展发表了精彩的演讲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为本次论坛的压轴环节，伊利携手多家海内外企业、科研机构共同启动“全球智链生态圈”，宣告全球首个聚焦人工智能与产业全链路融合的产业协作组织正式成立。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753677548299_Tkrsks_1753693076933.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353474529"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;“全球智链生态圈”启动现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;突破发展边界，构建“全球智链生态圈”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，“全球智链生态圈”由伊利集团联合新华网、特赞、亚马逊、阿里云、腾讯、联想、SSG、复旦大学8个组织机构共同发起，旨在推动AI技术在生产、供应链、消费体验等环节的深度融合，推广先进的AI应用模式与经验，引领行业升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接下来，生态圈将聚焦AI技术在乳业生产、质量管控、供应链管理等方面的应用研发，推动技术创新与突破；开展AI技术培训与交流活动，培养乳业AI专业人才；参与制定乳业AI应用相关标准与规范，推动行业标准化发展。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753677532112_hbN7N4_1753693099435.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353474537"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;伊利集团高级执行总裁刘春喜致辞&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于“全球智链生态圈”的建立，伊利集团高级执行总裁刘春喜表示：“数智化升级不能靠单打独斗，AI有助于打破数据壁垒，促进跨行业、跨企业数据要素流通与协作。构建开放共享的AI生态圈将重构行业数智化发展格局。我们相信，聚多方之力，方创无限可能，共同实现‘智能时代，同球共济’。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“智能体深度赋能，正是传统产业跃升未来的数字引擎。”联想集团高级总监、联想企业科技集团方案事业部总经理毕巍在接受媒体采访时表示，“真正的AI转型需要科技企业与实体经济深度融合。以联想与伊利的合作为例，这几年我们在数智化转型、智能制造、供应链优化等多个维度都有深入的协同实践。最近，我们还联合制作了一部企业纪录片。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会上，脱口秀演员何广智还带来了一段关于智能化生活的脱口秀，引发在场嘉宾共鸣，现场氛围热烈，也将整个会议推向高潮。随后，他与主持人共同主持“全球智链生态圈”启动仪式，与会嘉宾在笑声中记住这一重要时刻。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2588508" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250728/cbb64455-b3f1-4afc-9fcb-7c23d2d3f3d9.jpg" data-imageid="353474450"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;何广智演出现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;扩展“数智生态圈”释放跨界新动能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为行业高质量发展的引领者和参与者，伊利敏锐感知行业环境变化和消费需求变化，伊利很早就全速启动数字化战略，通过打造全链条覆盖、全场景渗透、全方位互动、全品类共享的“四全运营体系”，将数字化技术引入到业务的上中下游环节中，全面赋能奶业转型升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊利的一系列动作，与国家数智化战略同频共振。2023年，党中央、国务院印发了《数字中国建设整体布局规划》，提出了新时代数字中国建设的整体战略。工业和信息化部将落实《数字中国建设整体布局规划》等重要文件部署，从数字产业化、产业数字化、数据价值化等方面发力，分阶段分领域打造具有国际竞争力的数字产业集群。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，伊利携手跨界伙伴，不断扩展“数智生态圈”，释放跨界数智新动能。连续三年发起“数智伊利”生态创享计划，通过生态创新大赛、跨界合作等多元内容，构建数智化升级合作平台，引起全行业的广泛关注。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2588511" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250728/b30bc68e-5e4f-4556-b747-d5812f816e47.jpg" data-imageid="353474449"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;大会期间，伊利三个展台集中展示液态奶、酸奶、冷饮产品和重点新品&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“AI加速演进，驱动千行百业提质增效，突破发展边界。在智能革命的大潮下，中国奶业紧跟变革步伐，实现了划时代的进步。”论坛上，伊利集团高级执行总裁刘春喜谈及AI时表示，“伊利已把AI扎进泥土、扎进牧场、扎进工厂，带动全行业实现数智化升级，引领中国牛奶达到世界一流品质，让国奶自信更具底气。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;数智技术深度融合，全链数智化布局率先完成&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数智化转型，不仅仅是技术层面的升级，更是企业发展理念和经营模式的深刻变革。如今，伊利已率先完成上中下游的全链数智化布局，伊利的数智化体现在每一个生产环节中：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在养殖环节，每头奶牛都拥有一张“数字身份证”，每滴牛奶都带着数据的“指纹”。比如通过智能项圈可以24小时监测奶牛的体温、步数、反刍次数、躺卧时间，甚至心情状态；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在原奶调配环节，采用智能算法连接奶源与工厂，优化物流路径，24小时送达率大大提升，同时节约整体成本，提高盈利能力与消费满意度；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在供应链环节，伊利通过大数据和AI算法，实现从订单预测到物流调度的全程智能化。比如系统可预测某一区域的牛奶需求量，并自动调整生产和配送计划；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，伊利打造YILI—AI大模型，洞察用户需求痛点，不断满足消费者个性化需求。这些针对不同场景的实施成果，充分体现了伊利运用数字技术解决方案的高效性和社会价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，伊利现代智慧健康谷工业板块中的重量级项目——伊利智造体验中心、奶粉全球智造标杆基地、液态奶全球智造标杆基地及敕勒川生态智慧牧场均已投入使用。其中，敕勒川生态智慧牧场的“全智能无人牛舍”，日处理鲜奶能力达到6500吨的伊利全球液态奶智造标杆基地，以及汇聚多名院士、百名行业专家的国家乳业技术创新中心，都使伊利成为深化全球资源合作、乳业数智化深度应用的标杆和典范。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2588510" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250728/01d09cc1-c5c0-43da-a085-f730b3012b07.jpg" data-imageid="353474447"&gt;&lt;p&gt;伊利用实际行动让一杯牛奶在数智时代实现跨越式发展。中国奶业用二十年走完奶业发达国家百年的路，如今进入领跑时代。随着数智技术在行业中的深度融合，相信未来，中国牛奶将为国民营养水平提升注入更多活力和动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于此次“全球智链生态圈”的发起，业内人士认为，这将催生跨产业协同创新网络，这一开放共享平台有望在降低运营成本、推动绿色发展、增强供应链韧性等方面显现成效，既为中国制造向中国智造的跃升注入持久动能，也以中国实践，为世界提供可复制的数智样本。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:59:20 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753692994558_jJQyzd_1753692994713.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31250106</guid></item><item><title>长和拟邀内地投资者共同协商出售巴拿马港口，外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31250038</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753690718689_8CTRT7_1753690719374.png" alt="长和拟邀内地投资者共同协商出售巴拿马港口，外交部回应"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:13&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;长和拟邀内地投资者共同协商出售巴拿马港口，外交部回应&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;7月28日，中国外交部发言人郭嘉昆回应香港长和集团的最新公告。他表示，中国政府将依法进行监管，坚决维护国家主权、安全、发展利益，维护市场公平、公正。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:40:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753690718689_8CTRT7_1753690719374.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31250038</guid></item><item><title>迷悠奈获得《亚洲新声》年度总冠军</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249921</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月27日，由东方卫视、爱奇艺联合出品的首档跨国歌手文化交流节目《亚洲新声》正式收官。迷悠奈获得年度总冠军。从邮轮舞台到澳门的决战之夜，这场跨越国界的音乐盛宴见证了亚洲00后新声代的崛起。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250728/b0b3d8d3-73a9-4a4e-ab06-f16e552f28e6.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250728/b0b3d8d3-73a9-4a4e-ab06-f16e552f28e6.jpeg" data-height="713" data-width="1267" data-filesize="135926" class="ait_item_box img_default" data-id="353473341"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;迷悠奈获得《亚洲新声》年度总冠军&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总决赛之夜，可楼、周菲戈、迷悠奈、芳美芝四位选手进行最后比拼，戴佩妮、黄龄、杨宗纬、希林娜依·高四位飞行嘉宾助阵，将对决推向高潮。作为一名创作型歌手，迷悠奈在当晚演唱了原创歌曲《尔虞友诈》《必须活着》，与希林娜依·高合作了欧阳菲菲的经典曲目《逝去的爱》。夺冠后，迷悠奈在社交媒体上发表感言，她写道，“通过这个节目，我还遇到了许多了不起的音乐人，超越语言的障碍，用音乐与你们相连的这份缘分，我一直都非常感激。我们共同创造了许多回忆，这是我一生都不会忘记的宝贵记忆，真的真的谢谢你们。我深深爱着这个居住着我最重要的朋友们的美丽的国家。”&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250728/eda75806-0937-46a6-ab06-a86c64b4efda.jpeg" alt="" data-imageid="353474055"&gt;&lt;p&gt;区别于传统音综，《亚洲新声》以“音乐航海”的突破性构思，将舞台延伸至浩瀚海洋：从中国上海出发，途经日本冲绳、越南下龙湾、新加坡、马来西亚巴生，最终停靠中国香港。新声歌手们随着邮轮的航线，深入体验亚洲各地的文化风俗，在新加坡、马来西亚举办音乐会，在音乐中交流并融入当地文化，用旋律打破语言的壁垒，让《亚洲新声》成为“Z世代”文化自信的展示窗口，节目在推动亚洲青年文化交流上的尝试获得广泛赞誉。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250728/e2e3461e-3724-4aff-a812-f2e8a5ce25eb.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250728/e2e3461e-3724-4aff-a812-f2e8a5ce25eb.png" data-height="518" data-width="864" data-filesize="635573" class="ait_item_box img_default" data-id="353473342"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《亚洲新声》的导师天团汇聚了来自中国、英国、日本、马来西亚等多个国家和地区的殿堂级音乐人&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《亚洲新声》从上海启航驶向亚洲，既带着对亚洲音乐文化拥抱交融的美好期许，也为上海大力推动“邮轮+商旅文体展”融合发展写上浓墨重彩的一笔。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:36:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753691516582_FZwanZ_1753691516791.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249921</guid></item><item><title>摩根士丹利、匈牙利政府成功在银行间市场发行熊猫债券</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249984</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;熊猫债券发行主体正不断丰富。继亚洲基础设施投资银行后，摩根士丹利、匈牙利政府近日成功在银行间市场发行熊猫债券。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 其中，摩根士丹利熊猫债券是首单由总部位于美国的公司发行的熊猫债券。本次发行规模20亿元，发行期限5年，票面利率1.98%，境内投资者认购踊跃。业内人士指出，该期债券成功发行，有利于丰富熊猫债券发行人结构，促进熊猫债券市场高质量发展。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 匈牙利政府是目前发行和存量规模最大的外国政府熊猫债券发行人。本次分别成功发行40亿元3年期、10亿元5年期熊猫债券，票面利率分别为2.5%、2.9%，两期债券也分别为“单笔发行规模最大的外国政府熊猫债券”、“首单5年期外国政府熊猫债券”。作为第一个签署“一带一路”合作文件的欧洲国家，匈牙利目前已在银行间市场发行6笔熊猫债券，累计发行规模110亿元。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 近年来，熊猫债券发行主体不断丰富，持续获得国际知名机构青睐。熊猫债券是境外机构在境内发行的以人民币计价的债券，是境外机构人民币融资的重要渠道之一。熊猫债券发行人数量稳步攀升，发行人类型已覆盖国际开发机构、外国政府、境外金融机构及非金融企业四类。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 今年以来，银行间市场熊猫债发行规模为1112亿元，其中，外国政府类机构、国际开发机构和跨国企业熊猫债发行活跃，发行金额占比达到50%，较2024年全年上升27个百分点。外国政府类机构中，除了日前发行熊猫债券的匈牙利之外，还有韩国、加拿大BC省、波兰、埃及等国家或地区发行过熊猫债券，累计发行规模354.6亿元。境外金融机构也正持续参与熊猫债券市场，加拿大国民银行、法国农业信贷银行、德意志银行、大华银行等已多次发行熊猫债券。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:29:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753690159006_ccEbPE_1753690159193.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249984</guid></item><item><title>特朗普铁粉投诉后，白宫叫停赫格塞思追查泄密者的测谎行动</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249796</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;几个月前，在一位美国总统特朗普的铁杆支持者向白宫投诉后，白宫叫停了国防部长赫格塞思使用测谎仪来寻找泄密者的做法。而这一事件直到最近才被媒体披露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《华盛顿邮报》7月27日报道，有知情人士透露，在国防部长赫格塞思的一名高级顾问向白宫高级官员发出警告，称自己可能成为攻击目标后，白宫下令停止使用测谎仪寻找向新闻媒体泄露信息的人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《华盛顿邮报》援引知情人士的话称，这名顾问叫帕特里克·韦弗（Patrick Weaver），曾于今年4月向白宫官员投诉，担心自己可能很快就会受赫格塞思或其团队的其他成员指示接受测谎测试。这种可能性激怒了韦弗，他是一位移民鹰派人士，在政府内部被视为总统特朗普的忠实支持者，也曾是白宫副幕僚长斯蒂芬·米勒（Stephen Miller）的助手。由于担心遭到特朗普政府的报复，该名知情人士要求匿名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据知情人士透露，白宫对赫格塞思测谎行动的干预此前从未被报道过。在赫格塞思团队于4月份开始对国防部长周围的人进行测谎测试后，一位接近政府的人士打来电话进行干预，但该知情人士拒绝透露此人的身份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在赫格塞思的行动被叫停之前，他和提出测谎建议的私人律师兼助手蒂姆·帕拉托雷（Tim Parlatore）已经在数周内对相关人员进行了多次测试。知情人士向《华盛顿邮报》表示，机构间联合服务咨询小组（Joint Service Interagency Advisory Group）的成员已经接受了测谎测试。该小组隶属于赫格塞思的办公室，旨在研究如何打击贩毒集团并加强南部边境的安全，成员涉及众多特种作战部队士兵以及包括联邦调查局（FBI）在内的其他政府机构的代表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，五角大楼的相关人员尚未回应媒体关于测谎测试的置评请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对国防部内部泄密事件的调查始于3月底，原因与一系列事件相关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月11日，《大西洋月刊》主编杰弗里·戈德伯格（Jeffrey Goldberg）在加密通讯软件“信号”（Signal）上收到时任美国国家安全顾问迈克尔·华尔兹（Michael Waltz）的连线请求。3月13日下午，他被添加到一个名为“胡塞PC小组”（Houthi PC Small Group）的聊天群，并看到了包括副总统万斯、国务卿鲁比奥、国防部长赫格塞思等在内的一系列高级官员的讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月20日，《纽约时报》抛出一则爆炸性新闻，声称马斯克将于次日在五角大楼“听取美国军方有关潜在对华战争计划的绝密简报”。3月21日，特朗普政府否认了相关信息，不久后，时任国防部幕僚长乔·卡斯珀（Joe Kasper）提交了一份备忘录，称“最近，国防部长办公室负责人未经授权泄露了涉及敏感通信的国家安全信息，需要立即进行彻底的调查。”并在其中补充“在执行此次调查时使用测谎仪符合适用的法律和政策”。据路透社报道，3月21日，马斯克前往五角大楼与赫格塞思会面，“召开了一次前所未有的高层会议”，与赫格塞思交谈了80分钟，并呼吁起诉任何泄露有关他访问的“恶意虚假信息”的国防部官员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美联社报道，国土安全部部长克里斯蒂·诺姆（Kristi Noem）也承诺加强对员工的测谎测试，以识别那些可能向媒体泄露信息的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此后，以赫格塞思为中心的政治圈发生了一系列变动，关于他的爆料接踵而至，包括其团队内部长期不和、其妻子詹妮弗·赫格塞思在五角大楼事务中的“不正当参与”、无法找到受白宫认可的新幕僚长等。据《华盛顿邮报》报道，赫格塞思4月解雇了三名五角大楼高级官员，指控他们向媒体泄密，但并未提供任何证据，其核心圈子的内部冲突仍然存在，两名助手埃里克·格雷西（Eric Geressy）和里奇·布里亚（Ricky Buria）曾发生矛盾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;詹妮弗·赫格塞思曾在福克斯新闻（Fox News）工作，据匿名知情人士透露，她从赫格塞思上任起便常常指导办公室人员应如何发布视频、声明等，以及如何处理媒体工作，并加入了一些有政治官员在内的群聊。在赫格塞思的高级幕僚们持续内斗时，卡斯珀于4月主动辞去了幕僚长一职，转而进入私营部门。据《卫报》报道，在卡斯珀离职后，赫格塞思曾推荐布里亚担任该职务，但白宫已对此有所干预，可能将自行挑选候选人。布里亚在5月接受了测谎测试，但“结果不明确”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:20:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753685458689_sZ2srM_1753685458891.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249796</guid></item><item><title>《南京照相馆》主创在上海，希望电影鼓舞大家建设美好的祖国</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249699</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753689353715_h5icYK_1753689353990.png" alt="《南京照相馆》主创在上海，希望电影鼓舞大家建设美好的祖国"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;03:30&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;《南京照相馆》主创在上海，希望电影鼓舞大家建设美好的祖国&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;电影《南京照相馆》正在上映中，7月28日，电影主创来到上海，分享电影的创作故事。电影主创表示，希望电影能激发大家把祖国建设的更加繁荣昌盛的勇气。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:04:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753689353715_h5icYK_1753689353990.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249699</guid></item><item><title>中国是否接受同美国达成“次优协议”？外交部：坚决反对以牺牲自身利益达成的交易</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249995</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753689420331_WAhAxM_1753689420492.png" alt="中国是否接受同美国达成“次优协议”？外交部：坚决反对以牺牲自身利益达成的交易"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:26&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;中国是否接受同美国达成“次优协议”？外交部：坚决反对以牺牲自身利益达成的交易&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;7月28日，外交部举行例行记者会。有记者提问，关于贸易谈判，欧盟表示他们与美国达成的协议并不理想，但却是他们能达成的最好的协议。那么，如果桌面上只有次优协议，中国是否愿意接受？发言人郭嘉昆就此作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:03:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753689420331_WAhAxM_1753689420492.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249995</guid></item><item><title>中美将在瑞典举行经贸会谈，中方持何立场？外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249978</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753689325842_Miwza2_1753689326009.png" alt="中美将在瑞典举行经贸会谈，中方持何立场？外交部回应"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:35&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;中美将在瑞典举行经贸会谈，中方持何立场？外交部回应&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;7月28日，外交部发言人郭嘉昆表示，在经贸问题上，中方的立场是一贯明确的，希望美方同中方一道，落实两国元首通话达成的重要共识，发挥中美经贸磋商机制的作用。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 07:57:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753689325842_Miwza2_1753689326009.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249978</guid></item><item><title>宇树科技副总经理：人形机器人面临“伪智能”困局，核心缺陷主要是环境感知碎片化</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248937</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“今年开始，大家觉得宇树像‘网红’公司，并不是这样，我们在行业做了很多年，是全球首家公开零售高性能四足机器人并最早实现行业落地的公司，也是全球率先实现人形机器人量产的公司。”7月27日，在2025世界人工智能大会“人工智能+”战略领军人才与创新发展论坛上，知名机器人公司宇树科技联合创始人、副总经理王启舟说。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753627542756_5PD5d7_1753627566478.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353469108"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025年7月26日，上海世博展览馆，宇树科技G1格斗机器人在进行拳击比赛。澎湃新闻记者 朱伟辉 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宇树科技成立于2016年，专注于消费级、行业级高性能通用足式/人形机器人及灵巧机械臂的自主研发、生产和销售，自成立之初至今先后推出了XDog、Laikago、AlienGo、A1、Go1、B1、Go2、B2等系列的四足机器人产品，自2023年起，先后推出了H1、H1-2、G1人形机器人产品。7月25日，宇树科技发布了第三款人形机器人R1，全身共26个关节，集成语音和图像多模态大模型，重25kg，支持自行改制，标准版售价3.99万元起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王启舟谈起新款人形机器人R1说：“1.2米的高度，功能性能上基本是在同尺寸机器人里是做得最好的。我们认为，人形机器人是先运动再工作，因为人形机器人在当前大脑方向没有明确的情况下，要具备灵巧、耐用的本体，像人一样，从蹒跚学步到灵活运动有一个过程，我们让一个老奶奶干体力活是干不了的，所以先运动再工作。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在新品之外，谈及研发，王启舟表示，宇树科技是全产业链自研自产，“硬件方面，我们做到90%核心零部件以及本体结构全栈自主研发；感知方面是自研的激光雷达以及视觉相关的传感器，包括我们自己的算法迭代，支持机器人在固定场景下，做自主工作； AI方面，我们也有自己的机器人世界模型，当然我们也和头部AI厂商生态共建。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，王启舟也指出人形机器人正面临 “伪智能”困局，比如，人形机器人舞蹈动作是预设提前训练的，并不具备真实场景决策能力，“核心缺陷主要是环境感知的碎片化，包括动作连贯性的缺失，多任务泛化能力的不足等。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈到解决方案，王启舟说，宇树科技正从多个方面来改善这样的情况，比如在小脑动态平衡方面，公司是在真实环境下，持续训练机器人；在方面大脑自主决策，宇树科技去年发布了UniForm的机器人模型，宇树科技更倾向于在底层做适配，在高层大脑模型上，除了生态共建，公司也做相应的研发，“当前，机器人更多还是个体，如果它在某一个阶段能迎来大的爆发，我认为联机学习，实现多机器人传感经验共享是非常方便的。目前人形机器人能支持各种场景下的数据采集，我们也和业内一些头部厂商建立了数采中心，这个过程中，也有许多问题需要我们克服。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据高工机器人产业研究所（GGII）数据显示，2024年宇树科技机器狗年销量高达2.37万台，约占全球市场69.75%，在人形机器人领域，2024年宇树交付超1500台。本次世界人工智能大会上，宇树科技带来了B2、Go2机器狗（四足机器人），G1人形机器人也在展台现场展示拳击连招、回旋踢等运动控制能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，宇树科技已经启动了IPO流程。7月18日，根据中国证监会官网显示，杭州宇树科技股份有限公司已开启上市辅导，由中信证券担任辅导机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当日，在2025 世界人工智能大会“人工智能+”战略领军人才与创新发展论坛上，政、学、产、 研领域嘉宾代表共同围绕“人工智能+”行动“战略领军人才体系建设”与“创新能力发展”，分享前瞻理论与实践经验，探讨产教融合新路径，探索构建跨学科创新能力与人才培养体系，共同为人工智能高质量发展激发创新动能。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 07:56:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753627583345_QZxeym_1753627583600.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248937</guid></item><item><title>中国学者在美被无理拘押，外交部敦促美方停止有罪推定和政治操弄</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249934</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753688732586_HaYGYY_1753688732716.png" alt="中国学者在美被无理拘押，外交部敦促美方停止有罪推定和政治操弄"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:00&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;中国学者在美被无理拘押，外交部敦促美方停止有罪推定和政治操弄&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;7月28日，有记者就中国学者被美执法部门无理拘押提问，外交部发言人郭嘉昆敦促美方停止搞有罪推定和政治操弄，停止针对在美中国学生、学者的政治性、歧视性执法。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 07:52:52 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753688732586_HaYGYY_1753688732716.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249934</guid></item><item><title>台湾外事部门负责人窜访日本，外交部：强烈不满，坚决反对</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249944</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753688692913_65xZMR_1753688693071.png" alt="台湾外事部门负责人窜访日本，外交部：强烈不满，坚决反对"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:35&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;台湾外事部门负责人窜访日本，外交部：强烈不满，坚决反对&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;7月28日，外交部例行记者会，有记者就台湾地区外事部门负责人日前以所谓的私人身份窜访日本提问。发言人郭嘉昆回应称，中方已经在北京和东京向日方严正交涉，提出强烈抗议。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 07:51:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753688692913_65xZMR_1753688693071.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249944</guid></item><item><title>外交部：中方将继续同柬埔寨、泰国密切沟通，积极劝和促谈</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249825</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月28日，外交部发言人郭嘉昆主持例行记者会。路透社记者提问，泰国代理总理周一（7月28日）表示，中国方面已主动提出协助缓和泰国与柬埔寨之间的冲突。请问这一说法是否属实？中方提供了哪些具体的协助？能否透露更多细节？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郭嘉昆指出，柬埔寨和泰国是搬不走的邻居，也都是中国的友好邻邦。坚持睦邻互信，妥善管控分歧，符合柬泰双方根本和长远利益，有利于地区和平与稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中方对冲突造成柬泰两国民众伤亡深感痛心，表示诚挚慰问，希望双方从两国人民的共同利益出发，秉持以和为贵、与邻为善的精神，保持冷静克制，尽快停火止战，通过对话协商和平解决分歧，早日恢复边境地区的和平稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郭嘉昆表示，柬埔寨和泰国都是东盟重要成员。连日来，东盟方面积极推动柬泰停火，中方对此表示赞赏，欢迎一切有利于缓局降温的努力。中方将秉持公道、公允立场，继续同柬埔寨、泰国保持密切沟通，积极劝和促谈，为推动停火止战发挥建设性作用。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 07:50:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753687471614_3nFJBA_1753687471829.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249825</guid></item><item><title>No·91 艺点前线｜抗战文艺典藏展在中国艺术研究院举办</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249015</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/coverImage/1749616033106_kCj54z_1749616073218.jpg" alt="No·91 艺点前线｜抗战文艺典藏展在中国艺术研究院举办"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;02:41&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;No·91 艺点前线｜抗战文艺典藏展在中国艺术研究院举办&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;本期主要内容有：抗战中的“烽火艺魂”，看《黄河大合唱》背后故事；“美之道”文化项目在中国国家博物馆首发；第十届“我爱颜色——小天才绘画大赛”；35件毕业作品被中央美院美术馆永久收藏等&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 07:45:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/coverImage/1749616033106_kCj54z_1749616073218.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249015</guid></item><item><title>泽连斯基批准制裁中国个人和法人实体，外交部：没有国际法依据</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249925</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753688168387_81EDEe_1753688168517.png" alt="泽连斯基批准制裁中国个人和法人实体，外交部：没有国际法依据"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:20&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;泽连斯基批准制裁中国个人和法人实体，外交部：没有国际法依据&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;7月28日，外交部举行例行记者会。有记者提问，泽连斯基27日表示，他已批准制裁包括中国等其他国家的53名个人和法人实体，请问中方对此有何评论？发言人郭嘉昆就此作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 07:39:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753688168387_81EDEe_1753688168517.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249925</guid></item><item><title>中国是否接受与美国达成“次优协议”？外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249832</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月28日，外交部发言人郭嘉昆主持例行记者会。路透社记者提问，关于贸易谈判，欧盟表示他们与美国达成的协议并不理想，但却是他们能达成的最好的协议。那么，如果桌面上只有次优协议，中国是否愿意接受？或者说，必要时中国是否会退出谈判？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，郭嘉昆表示：“关于你提到的美欧之间达成贸易协议，我想说的是，中方一贯主张各方通过平等对话协商解决经贸分歧，维护良好的国际经贸合作环境，遵守世贸组织的规则。同时我们坚决反对任何一方以牺牲中方的利益为代价，达成交易。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 07:39:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753687647382_HriamA_1753687647584.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249832</guid></item><item><title>台湾外事负责人窜访日本，外交部：台湾问题事关中日基本信义</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249823</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月28日，外交部发言人郭嘉昆主持例行记者会。有记者提问，据报道，台湾地区外事部门负责人日前以所谓的私人身份窜访日本，会见了日本前经济安保大臣高市早苗、自民党青年局长中曾根康隆等日本政客。请问中方对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郭嘉昆回应，日本纵容林佳龙以所谓私人身份窜访，为“台独”势力从事反华分裂活动提供舞台，严重违反国际关系基本准则和中日四个政治文件原则，发出了严重错误信号。中方强烈不满，坚决反对，已经在北京和东京向日方严正交涉，提出强烈抗议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郭嘉昆强调，台湾是中国领土不可分割的一部分，台湾问题是中国核心利益中的核心，事关中日关系政治基础和两国间的基本信义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今年是中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年，也是台湾光复80周年。日本曾经对台湾殖民统治长达半个世纪，对中国人民负有严重历史罪责。”郭嘉昆说，中方敦促日方恪守中日四个政治文件精神和所作郑重承诺，深刻反省历史，汲取历史教训，在台湾问题上谨言慎行，不得以任何形式损害中国主权，不得向“台独”分裂势力发出任何错误信号。不要低估中国人民捍卫国家主权和领土完整的坚强决心、坚定意志和强大能力。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 07:38:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753687450849_XrZ3f4_1753687451027.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249823</guid></item><item><title>中方对中美即将在瑞典开始的贸易谈判持何立场？外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249830</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月28日，外交部发言人郭嘉昆主持例行记者会。路透社记者提问，中美即将在瑞典开始贸易谈判，中方对此次谈判持何立场？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“关于中美在瑞典举行经贸会谈的具体情况，你可以保持关注。”郭嘉昆指出，在经贸问题上，中方的立场是一贯明确的，希望美方同中方一道，落实两国元首通话达成的重要共识，发挥中美经贸磋商机制的作用，在平等、尊重、互惠的基础上，通过对话沟通增进共识、减少误解、加强合作，推动中美关系稳定、健康、可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 07:38:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753687555747_Ay8S1N_1753687555953.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249830</guid></item><item><title>在美中国学者被无理拘押，外交部：敦促美方停止搞有罪推定和政治操弄</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249829</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月28日，外交部发言人郭嘉昆主持例行记者会。有记者提问，据了解，近期又有一名在美国从事研究的中国学者被美执法部门无理拘押，请问外交部对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郭嘉昆回应，一段时间以来，美国泛化国家安全概念，频繁滋扰盘查，甚至以莫须有的罪名逮捕、起诉多名中国留学生和在美研究人员，严重侵害中国学生、学者合法权益，严重干扰中美人文交流，特别是教育合作，最终损害的还是美国自身的形象和国际声誉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郭嘉昆重申，我们敦促美方停止搞有罪推定和政治操弄，停止针对在美中国学生、学者的政治性、歧视性执法，将美方领导人欢迎中国留学生赴美学习的表态体现在行动上。中方将坚定维护海外中国学生和学者的正当合法权益，也提醒在美留学人员警惕相关风险。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 07:38:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753687529391_D6ez7Z_1753687529635.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249829</guid></item><item><title>乌方最新制裁涉及中国个人和法人实体，外交部：敦促乌方立即纠正错误</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249819</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月28日，外交部发言人郭嘉昆主持例行记者会。今日俄罗斯记者提问，乌克兰总统泽连斯基上周日（27日）表示，他已批准乌克兰国家安全与国防委员会的新制裁，泽连斯基发表声明表示第十八项制裁措施已经生效，制裁对象包括来自中国等其他国家的53名个人和法人实体，请问中方对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郭嘉昆表示，中方一贯反对没有国际法依据、未经联合国安理会授权的单边制裁，敦促乌方立即纠正错误，消除负面影响。中方将坚决维护中国企业的正当合法权益。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 07:38:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753687428993_TRGQXT_1753687429273.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249819</guid></item><item><title>市民美育“日夜兼程”，上海市民艺术夜校首度推出日间课程</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249882</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;上海市民艺术夜校秋季班具体课程将通过上海发布、乐游上海、上海市群众艺术馆或各文化馆及其他分校、教学点发布，亦可进入微信，搜索关键字进入课程报名主页。上海市民艺术夜校、上海市民日校和周末美育课堂将分别在7月28日、29日和30日发布；三个项目分别在8月3日10:00、8月4日12:00和8月8日10:00开启正式报名抢课，9月初开班。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;备受上班族欢迎的上海市民艺术夜校再度迎来升级。7月28日，澎湃新闻从课程发布媒体沟通会上获悉，上海市民艺术夜校秋季班拟设置600个点位，2300门课程，招收学员逾46000人，构建起“学习型社会”的毛细血管网络。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，市民夜校还首次向白天延伸，面向多元人群推出时间段更灵活的上海市民日校项目，首批设立78个点位238门课程，招收学员近6000人，上海市民美育进入“日夜兼程”的新阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今年是上海市民艺术夜校第二次被列为上海市政府为民办实事项目。目前夜校秋季班教学点位已达600个，将超额完成实事项目设置500个点位的目标。”上海市群众艺术馆副馆长徐皓说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;市民日校课程首发，三个时间段灵活选择&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海市民艺术夜校供不应求，不同市民群体在培训需求上存在一定差异。出于对在职人群、退休人群、全职妈妈、自由职业者、学生等多元群体在培训时间、空间和内容上的差异化需求的考虑，市民日校错峰推出。日校的课程和教师全部源自并精选于夜校课程库。合作方式、运营模式与夜校相同，采用500元/12次课的公益性收费模式，倡导激活文化馆及各类新空间的“错峰共享”效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，日校课程分为三个时段：艺术早课为9:30-11:00。午间一小时为12:00-13:00。都市（下）午茶时间为13:00-14:30和15:00-16:30两个时段。年龄从18岁至70岁均可报名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;艺术早课聚焦银龄人群和全职妈妈等，多在社区或居民集聚的空间；午间一小时主要针对在职人群，多在办公楼宇、产业园区或白领午休就餐的商圈等新空间开展培训，都市（下）午茶的场地则包含了更多可以“错峰开放”的优质空间，欢迎更多的群体来共享美育课程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市民日校上海市群众艺术馆总校共开设21门课程，内容涵盖国风舞蹈、书法、乐器等传统课程，还精心准备了植物芳疗、旅游日语、手机摄影、iPad插画、花艺和中式点心等课程。艺术性、趣味性、生活性、健康养生是主要关键词，一整天的时间可供不同群体选择。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2587375" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753686265878_WfkEEN_1753686323929.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353473123"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;总校开设课程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于白天银龄人群不少，因此不少分校专门为银龄群体研发了受他们欢迎但又区别于老年大学传统课程的多元新兴课程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;徐汇文化馆分校的昂立日语教学点位于徐家汇商圈的汇银广场，在上午艺术早课时段，根据老年人特点开设记忆力训练与脑力活动课程，还开设银发英语课堂，独创“中文拼读+沪语谐音”双轨学习法，专门攻克银龄群体英语零基础“开口难、不敢发音”的核心需求。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2587358" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753685826262_r7SMnf_1753686190202.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353473126"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;昂立教学点《记忆力课堂》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;嘉定区文化馆分校的《金曲年代·流行音乐演唱课》是专为老年群体优化的声乐演唱课，聚焦经典金曲演唱，在气息、节奏、音准训练基础上，更注重轻松演唱技巧的传授，帮助老年朋友克服发声难点。课程由毕业于上海电影艺术学院、深耕声乐15年的孙玮老师教授。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市民日校还有更多适合各人群、在更多空间中的丰富多彩的课程。普陀自耕园教学点推出普陀区非物质文化遗产代表性项目、有“枯枝老梅、遍地梅花”雅誉的艺术早课《武郝式太极入门》，授课老师是武式太极拳郝派弟子、非遗代表性传承人龚艺老师。新开放的文化地标黄浦文化中心，开设“艺术早课”《八段锦健身功法》课程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;徐汇滨江新地标——上海西岸大剧院教学点，在都市（下）午茶15:00-16:30时段开设芭蕾基础入门。另外上海徐汇区房地产职业技术培训学校教学点、育林进修学校教学点推出不同时段、适合不同人群的《颂钵冥想》《服装模特走秀》《收纳整理师积分考证班》和《插花师积分考证班》等课程。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2587355" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753685792489_wpKQBT_1753686111152.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353473127"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;上海西岸大剧院-《芭蕾基础入门》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;夜校进一步拓展点位，升级课程&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市民艺术夜校则进一步拓展点位，秋季班拟共开设600个点位，2300门课程，招收学员逾46000人。2025 年上海市民艺术夜校秋季班通过 “场景破界、课程迭代、资源整合”，形成 “文化传承+科技赋能+生活服务”的多维发展模式，紧跟“青春经济”“银发经济”“宠物经济”“夜经济”等国家工作部署要求，不断提升美育服务的广覆盖与深渗透，提升城市文化软实力，成为推动终身学习的重要载体。夜校平台已全面接入学分银行，联合学分银行共同打造夜校学分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;芜湖市文化馆分校成为第二所加入夜校的外省市分校，推出省级非物质文化遗产《四季春传统小吃制作技艺》课程。荷香烧卖、松针蟹黄汤包、正福斋方糕，近年来是芜湖人民舌尖上的最爱，它传承了中华美食文化悠久的食疗理念，深得皇家御厨真传。上海市民得以通过美食这一窗口，深度窥探芜湖的历史底蕴、风土人情，感受这座城市的烟火气息与人文脉络，实现一场跨越空间的文化对话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普陀首次将曹杨街道社区卫生服务中心纳入教学点范畴，这也是首次在医疗服务场所内开启与艺术夜校的联动，让医护人员与学员打造夜晚“疗愈空间”。开设《曹医夜校：从养生到急救》课程，围绕中医养生和急救技能两大块，帮助职业人群调理体质、掌握日常保健方法及提升应急救护能力。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2587341" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753685884105_w84Q5c_1753686020602.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353473125"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;上海市普陀区曹杨街道社区卫生服务中心曹医夜校：从养生到急救。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当今社会，人工智能（AI）发展迅猛，夜校众多教学点推出人工智能（AI）基础与场景应用课程。如《AI助力教育：共建学习未来》《银龄E时代：AI让生活更轻松》《AI的平面绘画及视频入门》《AI 短视频全流程制作》《AI人工智能素养课：DeepSeek的基础运用》《人工智能与智能家居环境互联》《人工智能大数据模型》等多种课程供学员选择学习，培养人们的AI能力。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2587338" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753685819148_d83ahM_1753685971272.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353473124"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;AI视频制作实战营&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宠物成了人们最亲密的伴侣和家人，养宠物的市民越来越多，夜校特别推出萌宠课程，如《家庭养猫全攻略》《犬类养护宝典》《星光萌宠训练营》《宠物科学养护》等。宝山上海移动互联网创新园教学点的现代化宠物鲜食厨房，开创“营养学+烘焙”人宠健康实践课，《宠物营养学入门和蛋糕制作》带宠物主人从宠物慢性病预防到家庭低糖饮食实践，全方位了解宠物健康饮食。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2587335" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753685877763_XyPQwd_1753685951827.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353473128"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;闵行中版基地教学点《星光萌宠训练营》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;秋季班一些深入人心的老课程也作了迭代升级。徐汇区文化馆分校将春季考证班升级为考证积分就业导向班。上海市新知进修学院教学点和上海市工业技术学校教学点会同徐汇圣爱中智小语种教学点，推出人工智能训练师、创意3D工坊、数码影像师、陪诊师入门等七门新兴职业考证积分就业导向班，在教学点考证成功的学员，教学点将给予学员就业岗位推荐或者就业信息推荐指导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除市群艺馆总校外，周末美育课堂秋季班将在16个区的73个教学点，开设242门课程，进一步拓展点位、丰富课程，满足不同区域青少年和家庭的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，上海市民艺术夜校秋季班具体课程将通过上海发布、乐游上海、上海市群众艺术馆或各文化馆及其他分校、教学点发布，亦可进入微信，搜索关键字进入课程报名主页。上海市民艺术夜校、上海市民日校和周末美育课堂将分别在7月28日、29日和30日发布；三个项目分别在8月3日10:00、8月4日12:00和8月8日10:00开启正式报名抢课，9月初开班。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 07:35:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753686361773_8djSWK_1753686362051.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249882</guid></item><item><title>走出剧场，上海市民舞蹈大赛走进商圈</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248500</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当动感的旋律在商场中庭响起，一场别开生面的舞蹈表演让市民李阿姨一家停下了购物的脚步：“以前看演出要去剧场，现在逛着街就能看，还能跟着跳两步，这日子越过越有滋味！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是在星扬西岸中心举行的“爱舞徐汇·寻梦芳华”2025年上海市民文化节舞蹈大赛徐汇区展评展演现场发生的一幕，也是徐汇区推动群众文化“走出剧场、融入商圈”的生动缩影。如今，广场舞、阿卡贝拉等多元文化形态正以更鲜活的姿态，串联起文化、商业、旅游、体育与展览的融合新篇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月26日的赛场上，来自徐汇各街道镇和社会组织的14支舞蹈队和来自徐汇各企业、民间组织的3支舞蹈队分别参加了广场舞与流行舞及其他舞种的角逐，展现了不同年龄层、不同职业市民群众对生活的热爱。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2582156" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753550435178_xH5Xex_1753550493295.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353465798"&gt;&lt;p&gt;最终，经过专业评委的评选，广场舞团队中，徐汇区文化馆芳菲舞蹈团、徐家汇街道嘉汇舞蹈队、斜土街道梦舞飞扬舞蹈队、田林街道红枫舞蹈队、上海小白鸽從心舞蹈团、湖南街道艺枫舞蹈队晋级市级决赛；流行舞及其他舞种团队中，上海地铁舞蹈二队晋级市级决赛。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2582157" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753550448976_zfbWkX_1753550504077.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353465795"&gt;&lt;img alt="" media-id="2582158" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753550454578_fZ7MbP_1753550516378.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353465796"&gt;&lt;p&gt;“让市民文化从市民中来，到市民中去，更要让市民文化成为一种‘市民参与’的生活方式。”徐汇区文化馆负责人表示，推动市民舞蹈大赛等活动走进商圈，初衷正是打破场地边界，让文化真正“接地气、聚人气”。市民舞蹈团队不再局限于在剧场里表演给“自己人”看，独乐乐不如众乐乐，而是主动走进公共空间，将舞台交给市民——舞蹈这一深受市民喜爱的文化形式的感染力在台上台下的互动中不断升温。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而对于商圈而言，这场“文化联姻”同样充满吸引力。“星扬西岸中心致力于让商业空间作为‘社区生活第三空间’的角色，承载更多场景体验和社会价值。因为本次活动，周末客流明显增加，不少顾客看完表演顺便逛店消费，商场的烟火气更足了。”商场运营经理说。文化活动为商圈注入了独特的“情感价值”，让购物不再是单一目的，而是一场集消费、观赏、体验于一体的综合之旅，实现了“文化聚客、商业增收”的双赢。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2582159" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753550442000_ReFfFS_1753550528356.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353465797"&gt;&lt;p&gt;充满青春气息的阿卡贝拉无伴奏唱响滨江，为城市微度假带来耳目一新的听觉享受；公园深处，徐汇家公园星期音乐会与徐汇区各街道镇周周演活动相映成趣；园区楼宇间，声乐导赏、书法体验、插花手作等活动让上班族在忙碌中感受文化滋养……从商圈到公园，从园区到楼宇，徐汇的市民文化正以“多点开花”的姿态，嵌入城市的每一个角落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“比赛不是目的，而是让更多人看到群众文化的魅力。”大赛主办方表示，无论舞蹈大赛的热情、阿卡贝拉的灵动，还是遍布徐汇城市各处的文化活动，本质上都是在探索“文化惠民”的新路径——让市民既是文化的参与者，也是受益者；让商圈、公园、园区既是活动场所，也是文化传播的载体。当文化走出剧场，与商、旅、体、展深度相拥，碰撞出的不仅是城市的烟火气，更是市民对美好生活的向往。据悉，未来，徐汇将继续推动群众文化场景创新，让文化融合的种子在更多角落生根发芽，让城市因文化而更精彩，让生活因艺术而更美好。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 07:32:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753550548469_Crjrjr_1753550548739.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248500</guid></item><item><title>上海：降低智能算力使用成本，发放6亿元算力券</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249843</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;上海市经济信息化委关于印发 《上海市进一步扩大人工智能应用的若干措施》的通知&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有关单位：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为贯彻落实国家发展新一代人工智能的战略部署，加快实施“人工智能+”行动，推进本市“模塑申城”工程，进一步扩大人工智能应用，加快打造世界级人工智能产业集群，经市领导同意，市经济信息化委联合相关委办、区政府制定了《上海市进一步扩大人工智能应用的若干措施》，现印发给你们，请认真贯彻执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海市经济和信息化委员会&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年7月28日&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;上海市进一步扩大人工智能应用的若干措施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为贯彻落实国家发展新一代人工智能的战略部署，加快实施“人工智能+”行动，推进本市“模塑申城”工程，降低创新创业成本，进一步扩大人工智能应用，加快建设人工智能“上海高地”，制定本措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.降低智能算力使用成本。发放6亿元算力券，加强算力调度平台建设，体系化支持企业研发和应用大模型，加快大模型生态空间集聚。对租用智能算力的主体，市级给予最高30%租金补贴，并推荐申报国家智能券补贴，按照“补早补小”原则，市区协同给予最多1年、最高100%的租金补贴。对自主智能算力设施部署项目，给予最高10%建设支持，加速培育人工智能自主生态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.扩大人工智能大模型应用。发放3亿元模型券，对调用云平台部署的第三方大模型API，或采用第三方大模型私有化部署方式，推进大模型垂类应用的主体，给予核定合同额最高50%、最高500万元补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.支持采购高质量语料。发放1亿元语料券，加强语料公共服务平台建设，对购买非关联方的语料进行大模型、垂类应用、智能体等研发和应用的主体，给予核定合同额最高30%、最高500万元采购补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4.开展关键技术创新。支持人工智能基础理论、方法和工具、新一代通用人工智能、智能芯片、具身智能、智能软件、脑机接口、智算系统等重点前沿方向的技术创新，按照核定项目总投资给予最高30%、最高5000万元支持。支持各类创新主体参与国家重大项目、战略平台、揭榜挂帅等任务，申报市级配套项目，给予最高5000万元支持。对具有战略性、公益性的关键项目，经市政府批准后可给予最高50%支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5.推动科研范式变革。组织实施全市科学智能“百团百项”工程，力争在2年内支持不少于100个团队、100个项目，推动AI人才、领域科学家和工程团队跨组织、跨领域协作，形成一批前沿原创性成果。对相关优质项目，按照核定总投资给予最高70%、最高5000万元支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6.打造产业创新服务平台。支持战略性领军人才牵头组建人工智能新型研发机构，根据建设目标和任务，给予3-5年、最高5亿元的连续性支持。支持人工智能前沿领域安全治理、共性技术研发、测试评估、中试验证、生态赋能等产业创新服务平台建设，按照核定总投资给予最高50%、最高2000万元支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7.加快创新产品推广应用。支持本市人工智能企业的软硬件产品加快研发与量产，对具身智能机器人等产品销售或租用达到一定规模的，按核定合同额的5%给予最高500万元奖励。对人工智能软件产品首版次应用示范，按照核定合同金额给予最高30%、最高2000万元支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8.开放建设标杆示范场景。会同各行业主管部门，组织重点领域示范场景征集，加快打造一批可复制、可推广的典型场景。支持人工智能技术与制造业、服务业深度融合，开展产业创新融合示范应用。对标杆示范场景建设项目，按照核定总投资给予最高20%、最高1000万元支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9.加快产业集聚发展。建设人工智能小镇，推动建设高密度、低成本的人工智能产业集聚区，市区协同给予配套支持，向符合条件的创新型企业发放最高100%支持的100万元算力券、100万元模型券、100万元语料券补贴，积极推动补贴“免申即享”。对符合条件的人工智能人才创业团队给予6个月至3年不等的房租减免或一次性开办费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10.加强人工智能人才服务。对高层次人才，按照“量身定制、一人一策”原则，给予人才及团队长期稳定的事业发展和人员保障经费支持。实施“人才+项目+产业”协同支持机制，赋予人才在技术路线、团队组建、经费使用等方面自主权。对人工智能优质企业相关人才实施专项奖励，给予最高30万元个人奖励。落实市级人才租房补贴政策，惠及更多人工智能人才，降低企业用人成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11.完善产业投融资体系。发挥国家人工智能产业投资基金、市级人工智能先导产业母基金等引导作用，联合区级投资基金、社会资本等投早、投小、投长期。支持优质企业发展风险投资基金，聚焦算力、语料等关键要素，以及大模型、具身智能、科学智能等赛道，联合相关区级基金，推动设立专题子基金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12.打造开源开放创新生态。持续用好世界人工智能大会、全球开发者先锋大会等平台，推动人工智能国际合作与开放共享，鼓励企业积极融入全球开源生态。对建设成效明显、影响力大的开源社区，以及下载量高、性能优、影响力大的模型和语料开源产品，给予最高500万元奖励。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 07:27:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753686515928_T8xzB1_1753686516105.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249843</guid></item><item><title>A股尾盘走高，三大股指集体收涨：周期股普遍回调，两市成交1.7万亿元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249876</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;A股三大股指7月28日集体高开。盘初短暂回踩后震荡上行，但午前跳水导致两市早盘收跌。午后两市窄幅震荡，尾盘走高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从盘面上看，PCB板块掀涨停潮，胜宏科技、深南电路等多股创下历史新高；CPO、PEEK材料、卫星互联网等科技类题材表现抢眼，稳定币概念午后发力；周期股普遍回调，煤炭、锂矿、航运板块跌幅居前。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753686564839_5AC5Hj_1753686574922.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353473138"&gt;&lt;p&gt;至收盘，上证综指涨0.12%，报3597.94点；科创50指数涨0.09%，报1055.11点；深证成指涨0.44%，报11217.58点；创业板指涨0.96%，报2362.6点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wind统计显示，两市及北交所共2781只股票上涨，2436只股票下跌，平盘有197只股票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沪深两市成交总额17423亿元，较前一交易日的17873亿元减少450亿元。其中，沪市成交7613亿元，比上一交易日8216亿元减少603亿元，深市成交9810亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据大智慧VIP，两市及北交所共有87只股票涨幅在9%以上，9只股票跌幅在9%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国防军工领涨，煤炭股领跌&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在板块方面，国防军工领涨两市，西测测试（301306）、新光光电（688011）、佳驰科技（688708）、光电股份（600184）、博云新材（002297）等涨停或涨超10%，内蒙一机（600967）、智明达（688636）等涨超7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;券商走强带动非银金融涨幅居前，中银证券（601696）、中油资本（000617）等涨超5%，新华保险（601336）、中国太保（601601）、中国平安（601318）等涨超3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;医药生物再度走强，爱迪特（301580）、尔康制药（300267）、广生堂（300436）、康希诺（688185）、科华生物（002022）、海思科（002653）、辰欣药业（603367）、联环药业（600513）等涨停或涨超10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;煤炭股领跌两市，山西焦煤（000983）、郑州煤电（600121）、安源煤业（600397）、陕西黑猫（601015）、平煤股份（601666）等跌超5%，淮北矿业（600985）、山西焦化（600740）等跌超3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;钢铁股跌幅靠前，柳钢股份（601003）、西宁特钢（600117）等跌超8%，鄂尔多斯（600295）、酒钢宏兴（600307）、抚顺特钢（600399）等跌超4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;交通运输震荡下行，锦江在线（600650）逼近跌停，申通快递（002468）、大众交通（600611）等跌超5%，海汽集团（603069）、中远海特（600428）、中铁特货（001213）等跌超3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A股市场回稳向好态势明确&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国泰海通证券认为，中国股市估值逻辑的转变，预期变动的主要矛盾，已经从经济周期的波动，转变为贴现率的下行，中国A/H股市整体估值中枢上修。经过三年出清和调整，投资人对经济形势的认识已然充分，其对估值收缩的边际影响减小。股市的无风险利率并不能简单等同于国债收益率，而是投资人投资股票的机会成本。过去三年内外部过高的机会成本阻碍了投资人的入市意愿。2025年中国股市无风险利率下降的通道已经打开，A/H股整体估值将得以提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中信证券认为，A股继港股后也逐步转为增量市场，最重要的是不断寻找新的存在预期差且未来能够形成资金共识的板块，半年报后的出海可能是新的方向。随着半年报结束，出海可能会再次形成板块性行情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财信证券认为，A股市场回稳向好态势明确。近期A股牛市氛围渐浓，从情绪面来看，市场逢利空而不跌、逢利好则大涨，投资容错率明显提升；从技术面来看，指数大多在盘中完成修复，万得全A指数持续在5日均线上方运行，万得全A指数下一个压力位为2021年底高点；从资金面来看，近期仍有较多资金踏空本轮行情，踏空资金入场将带来潜在做多动力，对宽基指数形成支撑，后续指数即使调整，预计幅度及时间都相对有限，大概率以横盘震荡整理后的继续走强为主。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华泰证券研报表示，当前交易性资金热度仍在、政策窗口期临近下，市场或仍偏强运行，底部升高，高位拉锯，局部高活跃度仍为基准情形。中期来看，“反内卷”切实为A股带来ROE回升预期，政策周期转向积极、地产周期逐步筑底企稳、增量资金有支撑等估值修复逻辑仍在。配置上，关注航空装备、风电、游戏、机器人、数字经济等有补涨空间的品种以及有中期逻辑的“反内卷”品种，如部分化工品、电池。战略上，继续超配大金融、创新药、军工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中信建投证券表示，当前市场情绪高涨，增量资金有望加速流入。一是大盘突破3600点，情绪指数突破90进入亢奋区，二是证监会表态“全力巩固市场回稳向好态势”继续力挺市场走牛，三是赚钱效应下融资买入，新基金发行指标上行，这都表明在高涨的市场情绪下，增量资金有望加速流入。同时，换手率、超60MA、超买超卖等指标都显示当前市场存在技术性调整需求，在增量资金流入背景下调整幅度可能较为有限。短期看市场可能表现为高位震荡和随后加速冲顶，往后看警惕情绪进一步上升后反转风险。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 07:23:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753686723599_Txi7pa_1753686723735.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249876</guid></item><item><title>与榕江公益战略合作再深化，奇瑞给“村超”最热烈的守护</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249798</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月26日，受洪水中断一个月的贵州“村超”重新开赛首日，奇瑞汽车以公益之名再次奔赴榕江这片热土。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天，奇瑞汽车携手榕江县人民政府与贵州“村超”组委会，正式开启“在一起，共守护”系列活动，给予村超最热烈的守护。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2587197" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250728/13466ecc-8239-45e6-9c6e-417b3cee1f0e.jpg" data-imageid="353472793"&gt;&lt;p&gt;据介绍，奇瑞与贵州“村超”宣告再次深化战略合作，合作内容包括球队公益资助和球场翻新仪式、村超AED捐赠计划，开展公益足球赛、技术服务专家现场检测，同时设立榕江受灾泡水车、涉水车专享亿元守护基金等，通过积极探索更多元合作形式，将公益深度融入民生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六月下旬，榕江连续遭遇百年难遇的特大洪涝灾害，灾情牵动人心。在此次公益行活动中，奇瑞特别开启针对榕江涉水泡水车主的专属购车守护季，设立1亿元守护基金，为受灾群众提供优惠的购车补贴政策，解决他们灾后出行生产的实际困难。 同时，奇瑞还组织技术服务专家团来到榕江，为受灾群众提供车辆免费公益检测服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这次重返榕江的公益之行中，奇瑞还把守护生命安全的理念带到榕江，携手媒体规划设置11个AED健康守护站，并邀请守护者安全联盟成员卢杰现场为车主普及公众安全急救知识，将守护维度从“车辆安全”延伸至“生命安全”，从“个体关怀”扩展至“社会担当”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，奇瑞宣布将资助8支村超球队以及承担榕江8所学校的老旧球场翻新、场地灯光修缮、足球运动器材捐赠等。 通过这份支持，守护这份源自民间的足球热情，也为榕江的足球少年们铺就追梦之路。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2587196" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250728/1fe30aa5-3b1b-4293-91c5-b7dd1524c747.jpg" data-imageid="353472794"&gt;&lt;p&gt;“奇瑞和村超因热爱相聚，我们今年资助了本地8支实力球队，启动了8所学校足球场的翻新、场地灯光修缮、足球运动器材捐赠等，让热爱的种子在绿茵场生根发芽、茁壮成长！”奇瑞汽车股份有限公司执行副总裁李学用在捐赠现场如此表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天下午，奇瑞集结一支由品牌技术专家、媒体伙伴等组成的“小奇队”，在村超重启的首个比赛日，与“村超”代表球队小瑞村队进行一场充满情谊与趣味的交流赛，传递“热爱永不言弃”的体育精神。与此同时，奇瑞“公益方阵”闪耀亮相村超嘉年华现场参与入场巡游，用无限热情点燃赛场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，2025年奇瑞与贵州“村超”的公益合作战略将进入2.0阶段，把公益的边界从足球场拓展至榕江生活圈，全方位传递奇瑞的真诚厚道与品牌温度。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 07:19:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753684847701_NniFsH_1753684849810.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249798</guid></item><item><title>泰国曼谷一市场发生枪击事件，已致包括凶手在内6人死亡</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249892</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间7月28日，泰国曼谷一市场发生枪击事件。据泰国媒体报道，事件已造成包括凶手在内的6人死亡。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 07:15:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249892</guid></item><item><title>泰柬领导人抵达马来西亚总理官邸，将就边境冲突举行会谈</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249851</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2587381" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250728/4bed3833-9476-4146-8b60-07393b34fab5.jpg" data-imageid="353473122"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;普坦抵达马来西亚&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间28日，泰国代理总理普坦、柬埔寨首相洪玛奈抵达马来西亚总理官邸。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2587382" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250728/fd95b735-1bf3-47a0-8f88-74e29e15eab5.jpg" data-imageid="353473121"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;洪玛奈抵达马来西亚&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当日下午，普坦将与洪玛奈在马来西亚总理官邸举行会谈，讨论边境冲突问题。此次会议由东盟轮值主席国马来西亚总理安瓦尔主持。预计泰柬双方将就停火问题展开磋商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柬埔寨和泰国24日以来在两国边境地区发生冲突，双方互相指责对方违反国际法。根据双方公布的数据，冲突已造成上百人伤亡，大批民众被迫疏散至安全区域。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 07:09:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753686153823_wbEeps_1753686154003.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249851</guid></item><item><title>北美票房｜《神奇4侠》开画破一亿美元，中国市场遇冷</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249643</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;上周末的北美电影市场，让人不由惊呼那个熟悉的漫威是不是又回来了。其最新作品《神奇4侠：初露锋芒》（The Fantastic Four: First Steps‎）周末在4125家影院上映，获得1.18亿美元开画票房，符合市场预期，也成了仅次于《我的世界大电影》（1.62亿美元）、《星际宝贝史迪奇》（1.46亿美元）、《超人》（1.25亿美元）之后，今年至今为止第四佳的北美开画成绩。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753677780081_a5kfRs_1753678019058.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353471853"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《神奇4侠》走的是复古未来主义的路线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾几何时，漫威电影是北美电影市场乃至全球银幕上无往而不利的大杀器。然而，过去的五年里，随着观众的审美疲劳及作品水准的忽上忽下，漫威电影的票房成绩开始出现起落。虽有《蜘蛛侠：英雄可归》《死侍与金刚狼》《黑豹2》等成功作品，但每每遇到主人公并非赫赫有名的漫威超级英雄时，票房成绩就会相对较差，例如今年5月上映的《雷霆特攻队*》，虽然获得的媒体评价相当不错，但观众就是不愿买账，最终只拿到3.82亿美元全球票房，成了漫威全部37部电影里票房最低的作品之一。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753677545779_Gs4wbA_1753678019092.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353471855"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2005年版《神奇四侠》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753677667155_2Ty25k_1753678019103.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353471854"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2015年版《新神奇四侠》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;和几乎全都是新面孔的《雷霆特攻队*》不同，这一次《神奇4侠》里的几位主人公，相对来说更为观众熟悉一些。原因在于过去二十年里，这个IP已经三次被搬上银幕。2005年上映的《神奇四侠》及其续集，由杰西卡·阿尔芭、克里斯·埃文斯等领衔主演，票房上相当成功，不过未能获得媒体好评。此后，2015年推出的重启版《新神奇四侠》，由迈尔斯·特勒、凯特·玛拉和迈克尔·B.乔丹等主演，评价和票房都砸到了地板上，全球票房仅1.67亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次上映的最新版本，由马特·沙克曼执导，走的是所谓复古未来主义的路线，讲述神奇先生（佩德罗·帕斯卡饰）、隐形女（凡妮莎·柯比饰）、石头人（艾邦·摩斯-巴克拉赫饰）和霹雳火（约瑟夫·奎因饰）四人组保护地球免遭吞噬星球的宇宙生物袭击的故事。整部影片，光是制作成本就超过2亿美元。这也意味着，这个周末还算不错的开画票房并不意味着漫威影业就可以高枕无忧。因为像是今年2月上映的《美国队长4：美丽新世界》，开画四天后的北美票房也达到一亿美元，但后劲不足，最终只获得2亿美元北美票房、4亿美元全球票房，对比起高额投入，依然被归为商业上失败的作品。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753684937491_pjykMe_1753684937819.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353472858"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《神奇4侠》的媒体口碑和观众口碑都很不错。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比之下，《神奇4侠》的优势在于，不论媒体评分（“烂番茄”网站新鲜度88%），还是观众口碑（CinemaScore映后评分A-级），都属于漫威电影系列中较优秀的水平。不过，从上周五至上周日这三天里的单日票房分布来看，《神奇4侠》上映第二个周末的票房跌幅很可能会高于《超人》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，《神奇4侠》的另一问题在于海外票房平平，三天仅一亿美元，略好于《超人》的9500万美元。尤其它在中国内地的票房相当不理想，周末只获得约450万美元，排在墨西哥（1200万美元）、英国（1080万美元）、法国（570万美元）和巴西（510万美元）等海外市场之后，甚至低于《超人》在中国市场的660万美元开画票房。如何让这个全球第二大电影市场重新拥抱漫威，对于其未来发展，仍有至关重要的影响力。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753677812296_ncmxDC_1753678019082.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353471852"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;翻拍自韩国影片《我脑海中的橡皮擦》的印度电影《命定伴侣》成为2025年全球票房第二高的印度影片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周末北美票房榜上，前十的影片几乎都是旧片。《超人》《侏罗纪世界：重生》《F1：狂飙飞车》和《蓝精灵》，分列第二至第五位。排在第九位的是周末拿到128万美元票房的印度歌舞片《命定伴侣》（Saiyaara）。该片翻拍自韩国经典爱情电影《我脑海中的橡皮擦》，7月18日上映至今，催泪无数，已成为2025年全球票房第二高的印度影片，仅次于动作片《幼狮》。排名第十位的还是一部爱情片，索尼影业发行的《啊，你好！》（Oh, Hi!）周末在北美866家影院上映后，获得112万美元开画票房。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 06:42:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753684822214_XeQAx3_1753684822413.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249643</guid></item><item><title>不忍，不忘，吉祥照相馆的故事值得每个人去看</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249624</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;对于中国人来说，南京大屠杀是一段沉痛的民族记忆，是一场许多人不愿触及甚至不堪回首的历史苦难。这也部分解释了，直到20世纪80年代，日本右翼势力否认南京大屠杀时，中国才开始筹建侵华日军南京大屠杀遇难同胞纪念馆，启动南京大屠杀的资料搜集以及系列研究，并于1987年推出了第一部有关南京大屠杀的故事片《屠城血证》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《屠城血证》的创作目的在于为南京大屠杀的真实性提供“血证”，表现一批中国人无惧生死，通过接力的方式，将记录了日军暴行的照片交到美国人凯蒂手中。这个过程本应是惊心动魄，感人至深的，但影片直到情节的后半段才建立起这条线索，中间的波澜曲折显得急就潦草，加上人物的立体性不够，巧合与浪漫化抒情太多，艺术上仍有较大提升空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，南京大屠杀题材的故事片出现了一批力作，如《南京！南京！》（2009，导演陆川）、《拉贝日记》（2009，导演佛罗瑞·加仑伯格）、《金陵十三钗》（2011，导演张艺谋）等。这些影片以不同的视角，哀悼了中国的无辜亡魂，控诉了日军的战争罪行，致敬了饱含人道主义情怀的外国友人，并反思了这段蘸满中国人血泪的历史。只是，这些影片的创作诚意固然毋庸置疑，但受人诟病之处也不少，包括从抽象空泛的人性角度去塑造日本人，用戏剧化的方式虚构历史事件，用视听刺激迎合观众的观影心理，用巧合和想当然的方式化解灾难情境等。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753677085243_bTstdM_1753677200405.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353471773"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《南京照相馆》在纪念中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年之际盛大登场，无疑承受着更大的压力，也引发了观众更高的期待。整体而言，影片在叙事结构、人物塑造和视觉呈现等方面都可圈可点，不仅用低饱和度的色调还原了历史场景，更将镜头深入到民族精神内核与人性幽微之处，为观众留下了绵长的思考余韵。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;南京大屠杀时中国人在想什么&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《南京照相馆》显然明白，若以全景式手法展现南京大屠杀，既容易流于纪录片式的平铺直叙，也可能因叙事分散而削弱情感张力。因此，创作者巧妙地选取吉祥照相馆作为核心场景，将视线投向馆内的一群普通市民：金老板一家四口、邮差苏柳昌、日文翻译王广海、电影演员林毓秀和警察宋存义。日军的活动，则由军中摄影师伊藤秀夫来呈现并串联。影片人物塑造主次分明，还原历史场景时以点带面，既保持了叙事的紧凑，又穿插了大量极具情感力量和反思意味的镜头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;影片中的南京市民大多只求生活安稳、家庭幸福，但影片通过彰显他们不同层次的道德立场，构建了一个参差映照的人物谱系：邮差苏柳昌代表了普通市民的道德均值，他身上既有善良淳朴的品质，也有常人的恐惧与软弱，会在现实压力下妥协退让。在苏柳昌之下，日文翻译王广海和电影演员林毓秀代表着精致的利己主义者，只顾个人安危，缺乏家国情怀；照相馆老板金氏夫妇则站在道德的高处，坚守民族气节，对于汉奸行径有着本能的抵触与抗拒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;影片在人物塑造上，不再拘泥于传统南京大屠杀题材电影对人物社会身份的刻板划分，而是直指人性本质，因而获得了更普遍的意义所指。当然，其中的艺术风险也不容忽视。影片对部分人物背景的交代过于简略，导致某些角色有符号化的倾向。比如王广海，观众无从知晓他的过往经历，一度以为他虽自私却不失为顾家之人，甚至有朴素的是非观念，但当他的妻儿将要被屠杀时，他却背过身去，甚至盘算着与情妇林毓秀的美好未来。这些细节虽然强化了人物的冷漠特质，却难免有点失真。同样，金老板夫妇作为小商人所表现出的民族气节，也因缺少伏笔而略显刻意。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753679048827_75XFxf_1753679172503.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353472015"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;刘昊然 饰 苏柳昌&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753677114850_PG8N72_1753677200409.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353471767"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;高叶 饰 林毓秀&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;影片中最打动人心的人物形象，当属苏柳昌和林毓秀。两人虽然道德起点不同，但在残酷的战争环境中完成了令人信服的成长轨迹。他们所经历的刺激事件或来自触目惊心的照片，或是亲身经历的身心创伤，或是亲眼目睹的日军暴行，这些扎实的细节铺垫让人物的转变水到渠成。尤其是林毓秀，她一度对日本人抱有幻想，直到在戏台上被羞辱，甚至后来可能遭遇了强奸，又通过照片和街头见闻，才逐渐认清现实：侵略者从不把中国人当人，更不会善待投靠他们的“合作者”。这种层层递进的心理变化，让人物的觉醒显得格外真实有力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在凸显人物弧光时从个体的切身经历出发，而非一味高扬民族大义的旗帜，进而避免了人物形象的空洞化，并精准把握了中国社会特有的“差序格局”，即普通人往往优先关注自身利益与亲人安危，只有在个人利益受损时，才会将道德关怀扩展到更广的范围，逐步上升到社会、民族和国家的层面。因此，苏柳昌、林毓秀身上既有浓郁的生活气息和鲜明的性格特征，又在现实的触动与震撼中一步步引领观众实现思想蜕变，完成影片主题的直接显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;南京大屠杀时日本人在想什么&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;影片对影像（照片）力量的深刻探讨令人称道。从纪念、宣传到证据留存，影像的多重意义得到了生动体现。特别是通过日军摄影师伊藤秀夫的底片流转这条线索，影片巧妙地展现了影像如何穿越时空，成为历史的见证者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊藤秀夫初次登场时有文质彬彬的气质，甚至看上去有点笨拙懦弱，很容易让人联想到《南京！南京！》中那个最终醒悟并反抗的日本兵角川。但导演颠覆了观众的预期：即便目睹了种种暴行，伊藤依然熟视无睹且内心平静。可以说，伊藤自始至终都是标准的日本士兵，是冷血而虚伪的刽子手，正如苏柳昌所说，伊藤和中国人永远不可能是朋友。在伊藤身上，影片冷冰冰地强调了一个事实：日军士兵缺乏“人之常情”，观众不能用正常人的思维去理解他们。究其原因，并非这些士兵天性邪恶，而是日本军方对中国人“非人化”的宣传，使他们实施暴行时毫无道德压力，并最终彻底割裂了价值理性与工具理性。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753677652667_fExebh_1753677652905.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353472019"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;原岛大地 饰 伊藤秀夫&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊藤或许怀揣着“报效国家”的动机（价值理性），却在军国主义机器中被打造成纯粹的工具（工具理性），将中国人的苦难完全排除在道德考量之外。这种精神分裂状态，恰恰是法西斯国家最可怕的副产品之一。推而广之，在伊藤眼中，摄影不是艺术追求，而是获取军功、光耀门楣的工具。就连那些看似中性的南京风景照，也是他向父亲展示征服者荣耀的载体。影片还通过伊藤对街头死尸视若无物，却对守尸小狗施以温情的细节，让观众意识到，当一个人用工具理性来指导自己的行为时，他必然热衷于通过理性计算选择最有效的方式达成目标，并忽视人的情感和精神价值。在伊藤看来，爱抚小狗能以最小成本（无需直面死亡）换取最大收益（彰显道德优越感），而尸体所代表的真实苦难则因其“低性价比”被彻底无视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;藉由伊藤，影片深刻揭露了日本侵华军队的集体心理：他们将侵略行径完全合理化，视之为实现“国家前途”“帝国荣耀”和“武士道精神”的必然手段。在这种反人类的逻辑下，中国的人、物、景致，乃至一砖一瓦，在日本侵略者眼中都只是实现野心的材料。影片通过这种深入的心理剖析，让观众看到了军国主义如何将正常人异化为战争机器和杀戮工具。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753677766508_pb3kJ8_1753677766509.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353472014"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753677160411_CEkf4w_1753677200408.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353472017"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;影片还在开场不久将日军内部的等级制度作了形象化地呈现：一位军官掌掴伊藤，随即又被更高级军官掌掴。当一支军队没有任何平等观念，漠视自己人的尊严和生命，他们对待中国人的生命必然是轻慢而草率的。纪录片《张纯如——南京大屠杀》（2007）中，张纯如的旁白对此作了进一步的阐释：“他们（日军士兵）被当成废物一样对待，是低微得不能再低的一群，进入了中国的首府之后，突然间他们拥有了比神还要大的权力。所以不难理解，在南京，他们把过去几个月，甚至一辈子所受的压抑，以不可遏制的暴力形式爆发出来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这正是《南京照相馆》的意义所在，它不仅用近乎纪实的手法还原了日军的暴行，更深入透视了日军的心理结构、思维逻辑和价值体系。影片还超越了单纯的历史控诉，对南京大屠杀上升到哲学观照的高度：当工具理性凌驾于人性之上时，任何人都可能沦为冷酷无情的杀人恶魔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;面对南京大屠杀我们在想什么&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在反映施暴者的扭曲心理之外，《南京照相馆》也思索了当年的中国人为何会陷入那般绝望的境地。这种双向思考，使影片没有满足于一般性的历史再现，而是在历史伤痛中融入了非凡的洞察力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;影片开场就是中日两国的军事实力对比：日军的坦克、飞机如入无人之境，中国守军却只能用血肉之躯抵抗。但比武器代差更触目惊心的是，守城司令唐生智早已弃城而逃。随之而来的混乱场景令人扼腕：溃军退至挹江门，竟与督战队自相残杀。此外，影片还有大量镜头表现中国人麻木或顺从地被零散虐杀，或被大规模屠杀。至于城中百姓的无序奔逃，则暴露出社会组织体系的全面崩塌。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753677147363_X182fz_1753677200424.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353471768"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至此，影片以冷峻的笔触指出了当时中国社会的精神困境：在国民党统治下，国家意识已然瓦解，个人利益成为唯一的行为准则。当每个人都困在“差序格局”的牢笼里，盘算着自身安危时，再坚固的城墙也难挡人心涣散。这时，王广海的一句话格外令人深思：“中国人就是一盘散沙，当兵的彼此之间说话都听不懂（中国人各地方言不通），怎么赢？”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753677153366_scjAKm_1753677200441.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353471771"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;王传君 饰 王广海&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这时，我们开始理解宋存义的出现，除了有情节意义之外，也对主题表达作了有益的补充与丰富。宋存义是南京人，他在南京城有家人，所以他有比较充沛的战斗意愿。对于其他的国民党士兵而言，南京城是陌生之地，没有他们的利益关切，故没有死守的决心；尤其对于国民党高官来说，只要个人利益能转到重庆，南京城也是可以放弃之地。看来，影片中最可恶的并非唐生智。因为，我们在影片中没有看到任何一位国民党的政府基层官员出场，遑论高官。这是当年国民党政府的耻辱，也是影片隐晦地完成的历史拷问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，影片没有陷入悲观，而是认为只要有合适的契机，即便在最黑暗的时刻，中国人骨子里的家国情怀依然能够被唤醒。这种深植于民族血脉中的生存意志，正是中华民族历经磨难而不倒的精神密码。例如，宋存义看到弟弟惨死的照片之后，又感念于金老板等人的照顾，迸发出舍生取义的决绝。还有金老板用幕布展示中国各地标志性的景点时，众人动情地发出“大好河山，寸土不让”的呐喊，虽有思想觉悟被人为拔高之嫌，但依然令人动容。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753678944843_41YGrz_1753678944843.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353472018"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753678107173_GJ547Z_1753678130335.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353472016"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;预告片 截图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《南京照相馆》或许在人物刻画和情节逻辑上存在些许瑕疵，部分戏剧冲突的编排方式也值得商榷。但影片的叙事策略独具匠心，它在乱世中聚焦一个“安全岛”，通过这个相对封闭的空间，既能观察外界的血腥暴行，又能照见人性的复杂光谱。这种以小见大的手法，不仅在历史迷雾中清晰勾勒出日军罪行的轮廓，更深入解析了中国、日本民族性格的多个面向，进而召唤中国人铭记历史，并在反思中警醒，在警醒中砥砺前行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（龚金平，复旦大学艺术教育中心教授）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 06:39:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753679225890_A4R1st_1753679226124.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249624</guid></item><item><title>泰国代理总理：泰柬谈判将讨论落实停火的细节</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249731</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;泰国代理总理普坦28日在率团赴马来西亚前对泰国媒体表示，预计当天下午同柬埔寨首相洪玛奈会面，双方谈判将讨论落实停火的具体细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普坦说，两国领导人谈判重点在于双方应立即停火，避免伤及平民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普坦同时表示，泰方不信任柬方，柬方此前所为显示其诚意无法信任，具体细节需要在谈判中评估。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据马来西亚媒体27日报道，泰国与柬埔寨两国领导人将于28日在马来西亚举行会晤并探讨解决边境紧张局势。洪玛奈27日晚在社交媒体平台发文证实将率团前往马来西亚出席会晤，会晤目的是“达成立即停火”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 06:35:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753684225686_2DJQbz_1753684225892.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249731</guid></item><item><title>韩国前官员牵涉尹锡悦夫妇相关案件，被发现在山中身亡</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249741</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;韩国前京畿道议会议员崔虎7月28日被发现身亡，他近期因牵涉韩国前总统尹锡悦夫妇介入国民力量党内公荐案接受检方调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据韩联社报道，京畿道平泽警察署消息，警方当天凌晨3时许在平泽市芝山洞的一座山上发现崔虎死亡。崔虎的家属于当天凌晨2时许向警方报案失踪。警方认为崔虎于27日下午5时左右离家后自尽，现场未发现遗书。警方表示，“目前尚未发现他杀嫌疑”，由于案件仍在调查中，无法透露更多细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;崔虎曾在2022年6月的地方选举中被提名为国民力量党平泽市长候选人，当时国民力量党在前期淘汰了前平泽市长孔在光，仅以单一候选人的形式提名了被舆论认为“竞争力较弱”的崔虎，引发党内反弹。但是在最终选举中，崔虎败给了共同民主党的候选人郑长善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国检方一直在调查尹锡悦夫妇是否在市长候选人提名过程中支持“亲尹”系的崔虎，并施加影响。崔虎于2024年4月29日以参考人身份前往首尔中央地检接受调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦夫妇涉嫌的候选人提名干预案已被纳入了特检法，目前由正在调查尹锡悦夫人金建希相关案件的特别检察组审查。不过，特检组28日发表声明称：“我们从未与崔虎进行过与调查相关的任何接触，也没有计划传唤他。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金建希被指控涉嫌在2009年至2012年间参与操纵宝马汽车在韩经销商德意志汽车的股价、干预公职选举等，并于2020年4月被举报。韩国检方曾向其两次发送询问函，但金建希方面的答辩被指不够充分。7月21日，韩国“金建希特检组”传唤金建希于8月6日上午到案接受调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻报道，7月10日，韩国首尔中央地方法院以“担心（嫌疑人）销毁证据”为由签发拘捕令，尹锡悦再次被捕，主要涉及其妨碍执行特殊公务、滥用职权等内乱罪相关嫌疑。尹锡悦被拘留后，特检组多次对他进行传唤调查，尹锡悦均未出席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月25日，就104名韩国市民因尹锡悦发动紧急戒严受到精神伤害要求赔偿一案，韩国首尔中央地方法院作出一审判决，法院认定尹锡悦有民事赔偿责任，要求尹锡悦向每一名原告支付10万韩元（约合人民币518元）赔偿金，共计1040万韩元（约合人民币5.39万元）。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 06:34:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753683113144_zcwmCi_1753683113447.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249741</guid></item><item><title>泰国首都曼谷发生枪击事件，已造成4人死亡</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249783</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;新华社快讯：据泰国警方28日消息，首都曼谷当天发生枪击事件，目前造成4人死亡。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 06:32:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249783</guid></item><item><title>“至关重要”还是“痛苦的妥协”？欧美达成贸易协议对德国意味着什么？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249619</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753676434316_5NZ28D_1753676443651.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353471680"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年7月27日，英国苏格兰特恩伯里，美国总统特朗普（右）与欧盟委员会主席冯德莱恩（左）在一次会议上准备握手。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社消息，当地时间7月27日，美国总统特朗普和欧盟委员会主席冯德莱恩在位于英国苏格兰南艾尔郡的特恩贝里高尔夫球场达成新关税协议。特朗普表示，美国将对欧盟输美商品征收15%的统一关税，低于先前威胁的30%。作为交换，欧盟将对美投资6000亿美元，并在未来几年内采购价值7500亿美元的美国能源与军备。这一协议避免了一场全面贸易战，但对德国而言，究竟是胜利，还是代价高昂的妥协？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据路透社27日报道，冯德莱恩在会后表示，15%的统一关税“已是我们能争取到的最好条件”。她称特朗普是“强硬的谈判对手”，但强调协议为全球两大经济体之间的贸易关系带来了“稳定性和可预测性”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对德国而言，该协议既有缓冲也有隐忧。稍有安慰的是，汽车被纳入了15%的统一税率。此前，美国对德国产汽车及零部件征收的关税高达27.5%。据德国《世界报》（die Welt）7月27日报道，德国总理默茨对此持积极态度，称该协议“避免了一场可能重创德国出口导向型经济、尤其是汽车行业的冲突”，“现有汽车关税几乎减半，这对我们至关重要”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，新关税标准仍高于拜登政府时期的平均水平（约2.5%），对德国经济将构成实质性影响。基尔世界经济研究所估算，该协议每年将使德国经济增速损失0.13个百分点，汽车业所受冲击尤为显著。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除汽车外，部分欧盟商品仍享有豁免，如飞机零部件、部分化工品、仿制药及关键原材料。钢铁与铝则不在协议之列，继续维持50%的高关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管避免了更严重的冲突，德国政界和商界的态度仍不尽一致。欧洲议会基民盟议员卡斯帕里（Daniel Caspary）表示，该协议“至少为德国和欧洲工业带来了可预测性”，并指出15%的关税虽然提高了成本，但“不会压垮供应商”。他认为，美国消费者将首先感受到影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，批评声也不绝于耳。社民党议员、欧洲议会贸易委员会主席朗格（Bernd Lange）指出，该协议“极不平衡”，欧盟对美投资的规模“可能以牺牲本区域利益为代价”。德国对外贸易协会主席詹杜拉（Dirk Jandura）更直言，该协议是“痛苦的妥协”，“每增加一个百分点的关税，都是对零售商生存空间的压缩。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国近期已与其他国家达成类似协议。上周，特朗普宣布与日本达成一项内容近似的安排：对日商品征收15%关税，换取5500亿美元的对美投资、100架波音飞机订单，以及日本扩大进口美国大米。目前，美国还已与英国、越南和菲律宾达成类似贸易框架。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 06:27:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753676482716_DNjiiz_1753676483018.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249619</guid></item><item><title>一场青少年版“京沪大战”，让篮球少年体验专业赛事的感觉</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249636</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2586476" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753677269364_N8wMww_1753677307778.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353471798"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;上海市体育运动学校以81比77战胜北京大学附属中学。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一周前的中超赛场，一场“京沪大战”被不少人津津乐道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;62291名观众创造联赛上座率第二高，环绕全场的巨幅TIFO，甚至就连现场采访的媒体人数也突破了200名......这场中超的榜首大战，也让申花时隔8889天再次在工体取得比赛的胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一周后，一场篮球版少年“京沪大战”在上海上演——北京时间7月27日，历时近一个月的2025斯伯丁青少年篮球精英赛（总决赛）在上海落下帷幕。最终，上海市体育运动学校以81比77战胜北京大学附属中学，摘得全国总冠军桂冠。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2586477" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753677273405_tAFyHt_1753677316783.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353471795"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;上海市体育运动学校对阵北京大学附属中学。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“京沪大战”少年版&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;决赛还剩5分半钟，光大会展中心3楼的洛克公园球场沸腾了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京大学附属中学的1号球员黄启超用一记拉杆上篮，让球队身后的现场观众不自觉站起身来。至于原因，现场MC给出了答案：“反击上篮打进，这是北大附从第一节落后开始，到第四节还剩5分半钟以来，第一次取得比分上的领先。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;整场比赛，除了开局率先进球之外，北京大学附属中学一直处于追分之中，最多时一度落后11分，但依靠着外线三分，球队在最后5分钟反超3分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当胜利的天平开始向北京大学附属中学倾斜时，以上海久事青年队为班底的上海市体育运动学校连续命中三记三分，再次将分差拉开。最后时刻的三记三分，也成为全队本场比赛仅有的三分入账。在此之前，上海市体育运动学校曾在外线多次尝试，但始终无功而返。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最终，上海市体育运动学校以81比77险胜北京大学附属中学，摘得全国总冠军桂冠。队员张志恒凭借出色的发挥，赢得总决赛MVP的荣誉，上海市体育运动学校的章文琪指导获得最佳教练称号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为本次赛事32支球队中实力最突出的两支球队，两队此前的晋级之路都没有经历太多的波折，上海市体育运动学校此前比赛均是两位数的大胜，而北京大学附属中学也同样如此。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2586479" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753677277347_d2m3cM_1753677335137.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353471797"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;上海市体育运动学校摘得全国总冠军桂冠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们之前刚跟上海队打过，所以我重点看了北京队的进攻，觉得他们的传球和篮下配合都是我们要学习的地方。”看台上，来自四川成都玉林中学的王泽楠感慨道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;半决赛不敌上海市体育运动学校，王泽楠所在的成都玉林中学最终收获季军，也让王泽楠看到了差距：“我们以前都是打四川省的比赛，第一次打全国性的比赛，感觉差距挺大的，这次比赛我们就是以学习为主。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯伯丁体育用品（中国）有限公司市场总监俞晗杰告诉澎湃新闻记者：“我们过往一直在赞助各类赛事，包括青少年、成人、职业、草根赛事，但我们希望能在青少年人群中建立更深的存在感。U15处于训练关键期，是培养篮球兴趣、爱好和坚持性的合适年龄段。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“U12及以下年龄太小，技术水平难以保证，更适合做草根普及。U18及以上则相对成熟，市面上已有较多赛事了，反而市面上在U15这个级别缺乏成规模、有影响力的优质赛事。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2586480" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753677282430_eZHSNd_1753677340636.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353471796"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;主办方邀请了刚斩获法国Quai54街球赛扣篮大赛冠军的陈登星。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;球员口中的“不一样”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次赛事聚焦U15男子组，汇聚了南京、上海、北京、成都四地共32支顶尖队伍。涵盖了中学篮球名校、职业俱乐部青训梯队、体校及培训机构共384名小球员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然只是一个初创赛事，但在王泽楠看来，比赛却并不简单，“氛围跟我之前参加的比赛很不一样，这次比赛不仅有MC、还有视频回放，还提供了装备，各个方面都很不错。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王泽楠口中的不一样，是赛事方方面面累积的结果。据澎湃新闻记者了解，本次赛事由各地篮协选派的专业裁判团队进行比赛执裁，确保比赛公平公正；赛事携手我奥体育打造实时数据统计系统，通过多平台媒体传播，记录每位球员的精彩表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，赛事全程使用斯伯丁篮球，选手还能获得包括护膝、护臂、髌骨带在内的专业运动防护装备；甚至前来观赛的小朋友，每人离场时都能收获一个篮球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在赛事包装上，主办方邀请了刚斩获法国Quai54街球赛扣篮大赛冠军的陈登星，在决赛中场休息时提供扣篮表演，颁奖环节则请到了中国男篮名宿巴特尔为比赛站台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从最初的冠名赞助为主，到创办自主赛事IP，俞晗杰表示，斯伯丁办赛之初便希望把专业和持久作为目标：“我们希望能把这个比赛一直做下去，为的是给孩子们带来不一样的竞赛体验，并打通他们‘向上’的通道。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“也有教练呼吁增设女子组或U18组别，我们会逐步推进，但必须确保U15男子组这个核心赛道先跑通。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 06:12:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753677417648_Jb5Hs2_1753677417861.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249636</guid></item><item><title>AI为尺，智造为基，宝马以“零缺陷”锚定未来</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249575</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;电动化、智能化浪潮席卷之下，人们对于优秀汽车的定义正在发生剧烈变化，产业在历经百年线性发展后也迎来了新的生态模式。“软件定义汽车”成为共识，算力与数据深度融入钢铁之躯，围绕未来出行形态的变革正在悄然加速。然而，技术跃进背后，一个根本命题始终如磐石般矗立：如何确保每一次创新突破都守住质量和安全底线？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值此背景下，日前，第五届中国汽车质量技术大会于沈阳举办。这座东北工业重镇，不仅是中国制造业的重要地标，也是宝马集团全球生产网络的战略支点。大会云集了国内外近600名行业专家、整车企业代表、顶尖供应商及研究机构学者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当众多目光聚焦于数智时代汽车质量管理的新挑战时，承办方华晨宝马的生产基地，已经用行动勾勒出未来智造的清晰轮廓——AI驱动下的“零缺陷”体系，正为宝马通往“新世代”的征途铺设最可靠的质量基石。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AI驱动智造新标准&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;步入华晨宝马沈阳生产基地，智能化的脉搏清晰可感。在这里，AI已不是实验室里的概念，而是深度融入制造流程的现实举措。约200项AI应用在工厂内协同运行，如同精密交响乐团中各司其职的乐手，共同奏响效率与品质的乐章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一技术赋能的触角已延伸至360度全链业务。从研发设计的源头开始，AI仿真技术便深度参与其中：车辆型面设计模拟更精准高效，动力电池的热能管理方案在虚拟空间反复优化，安全性能在数据推演中不断提升。虚拟与现实的无缝衔接，大幅缩短了研发周期，同时显著提升了产品的可靠性与安全性。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250728/b57124fe-3b72-4bdf-b5df-872d4ba13655.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250728/b57124fe-3b72-4bdf-b5df-872d4ba13655.jpeg" data-height="1079" data-width="1618" data-filesize="1347767" class="ait_item_box img_default" data-id="353471379"&gt;&lt;p&gt;在生产一线，AI的落地更为直观。冲压车间内，行业首创的自研AI智能质检系统如同永不疲倦的“火眼金睛”，对复杂冲压件的细微缺陷进行毫厘必究的筛查。在涂装车间，AI视觉检测系统以超越人眼极限的精度，捕捉漆面上任何微小的瑕疵，其检测准确率正无限趋近于100%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些技术的应用，将传统依赖经验与人工抽检的质量控制模式，升级为实时、全量、智能化的过程监控与预防。更关键的是，AI在预防性维护、库存物流优化等环节的深入应用，有效避免了潜在的生产中断与资源浪费，将“零缺陷”“零延误”“零浪费”的理念贯穿于制造全流程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;定义“新世代”的质量高度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对即将到来的“新世代”车型，宝马深知，革新并非仅停留在产品层面，更深植于对质量的极致承诺。华晨宝马汽车有限公司总裁兼首席执行官戴鹤轩在大会上的话语掷地有声：“质量没有妥协的余地——往昔如是，今朝未改，未来恪守。”这份承诺，已内化为“零缺陷”的基因，贯穿于全价值链与产品全生命周期的每一个环节。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250728/8a10ee1a-4d04-4c23-a29e-211fe76d2629.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250728/8a10ee1a-4d04-4c23-a29e-211fe76d2629.jpeg" data-height="1280" data-width="1920" data-filesize="809318" class="ait_item_box img_default" data-id="353471376"&gt;&lt;p&gt;在宝马的质量字典里，“安全”始终是排在第一位的核心要义。当行业在智能驾驶领域激烈竞速时，宝马选择将“安全第一”作为不可逾越的红线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;眼下，中国汽车产业链十分成熟，在芯片、智能驾驶、电池等领域也不乏领军公司，深耕中国的海外巨头与之合作逐渐成为常态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但同为合作，一些主机厂选择彻底放开灵魂，“全权托付灵魂”。而宝马始终将主动权掌握在自己手中，恪守质量“底线”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，其与Momenta合作研发的中国专属智能驾驶辅助系统，并非是对流行功能的简单堆砌，而是将宝马二十余年在驾驶辅助领域的技术积淀深度融入系统设计，将驾驶风险降至最低，确保用户获得“放心敢用”的体验。这背后是对生命至上的敬畏，也是对技术伦理的坚守。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了支撑“新世代”对质量提出的更高要求，宝马在沈阳持续投入顶尖的测试验证能力。沈阳研发中心内近三十部专业实验台架，为第六代动力总成的可靠运行提供严苛验证。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250728/25140a61-cedc-41dd-b80e-a439f2cf3a48.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250728/25140a61-cedc-41dd-b80e-a439f2cf3a48.jpeg" data-height="2668" data-width="4000" data-filesize="3589133" class="ait_item_box img_default" data-id="353471378"&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，宝马斥资打造的业界首个复合型EMC（电磁兼容）实验室。在电动化与智能网联深度融合的今天，电磁环境的复杂性和干扰风险呈几何级数增长。这个兼具智能网联和电磁兼容双重测试能力的实验室，为“新世代”车型远超行业标准的电磁安全性能奠定了根基。这些重金投入的硬实力，是宝马质量承诺最有力的无声宣言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;构建“质量共同体”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;扎根中国，深刻融入本土创新生态，是宝马高质量战略的关键支点。其迈向“新世代”的征途并不孤单。以“新世代”为契机，宝马与中国伙伴的合作已迈入“战略协同2.0时代”，共同构建起一个开放、互信、共生的“质量共同体”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在决定未来竞争格局的动力电池领域，宝马与宁德时代、亿纬锂能等中国顶级电池制造商紧密携手，共同推进第六代动力电池的大规模量产进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种合作不同于以往的供需关系，是深度融合的联合研发与联合制造。双方共享知识、共克技术难关、共建质量标准，目标只有一个：确保2026年于沈阳下线的宝马首款量产新世代车型BMW iX3，其动力心脏不仅代表“中国智造”的顶尖水平，更完全符合宝马严苛的全球标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在智能化领域，宝马选择与阿里巴巴这一本土科技巨头合作，探索AI大语言模型在车内的创新应用场景。这一跨界融合，为未来人车交互体验开辟了崭新想象空间，其底层同样是对数据安全与系统稳定性的高标准要求。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250728/97daf1ea-0f83-4352-a49d-fb2d1666ae9b.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250728/97daf1ea-0f83-4352-a49d-fb2d1666ae9b.jpeg" data-height="1280" data-width="1920" data-filesize="709810" class="ait_item_box img_default" data-id="353471377"&gt;&lt;p&gt;华晨宝马汽车有限公司技术及生产高级副总裁孟钧澜强调：“作为宝马集团全球生产网络的重要组成部分，沈阳生产基地遵循严苛验证的全球品质标准，我们致力于成为豪华汽车制造商的标杆。”这份标杆地位，正是通过与中国伙伴在技术、标准、流程上的深度协同与相互成就而铸就。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;质量文化的温度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宝马对高质量智造的追求，最终回归到“人”这一核心要素。先进的技术体系只是工具，其背后是“质量第一”理念已深深融入公司血脉，成为从决策层到一线员工共同信仰的质量文化。每一位员工都清晰地认识到，高质量是实现企业可持续发展的前提，这种意识在日常工作中不断沉淀、升华。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赋能员工就是赋能质量。通过持续的技术培训和先进工具支持，所有员工都能在各自岗位上为质量提升贡献力量。公司更积极鼓励在产品、生产、供应链、可持续发展等各个领域的全员创新。截至目前，华晨宝马专利总数已达469项，这些闪耀着智慧光芒的创新成果，正是质量文化沃土上结出的丰硕果实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在共筑“质量长城”的道路上，技术是引擎，质量是导向，而人，永远是驾驭未来的终极力量。当“中国智造，全球标准”的“新世代”车型从沈阳驶向世界，它承载的不仅是一款新车的诞生，更是一种面向未来的智造哲学与质量信仰的宣告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;最后&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国消费品质量安全促进会汽车工作委员会秘书长郑元辉在大会上指出：“任何技术的进步，都应该以安全为前提。宝马坚守安全和责任底线，为行业的高质量发展起到了积极的示范引领作用。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这番评价，点明了宝马实践深层的行业价值——在激烈的市场竞争中，宝马选择了以长期主义对抗短期逐利的内卷，以开放合作抵制零和博弈，以对安全和责任的坚守，为整个行业的可持续发展校准航向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当全球汽车工业站在智能化与电动化的十字路口，宝马在沈阳生产基地的实践，为“高质量智造”赋予了具象的时代内涵。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 06:11:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753674839650_J3QbmW_1753674839800.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249575</guid></item><item><title>柬埔寨劳动部警告：泰国针对柬移民劳工的暴力行为加剧</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249615</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;柬埔寨与泰国在边境地区的冲突持续之际，当地时间7月27日，柬埔寨劳动和职业培训部（柬埔寨劳工部）发表公开信，敦促各方关注柬埔寨在泰国移民工人的权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据柬埔寨《金边邮报》报道，柬埔寨劳工部指出，柬埔寨移民劳工在泰国正遭受日益严重的暴力和骚扰，这些似乎是泰国民族主义者在边境武装冲突开始后的行为。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753676587688_XYKQZN_1753676676427.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353471704"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年7月28日，泰国尖竹汶府，柬埔寨移民工人大量通过班兰边境检查站。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该部门在27日发布的一封公开信中表示，已经注意到社交媒体上流传的多起事件的视频片段。在视频中，包括极端主义团体在内的非国家行为体对劳工实施袭击和殴打行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受害者已被确认为移民工人，其中大多数是柬埔寨国民。这一事态引发了人们对柬埔寨公民，以及泰国移民工人安全福祉的严重担忧，凸显了出于种族动机的敌意所构成的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于泰国是国际劳工组织（ILO）和国际移民组织（IOM）的成员国，柬埔寨劳工部呼吁所有从泰国采购产品和服务的品牌、买家和消费者，在保护移民工人的权益和福祉方面发挥积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们呼吁立即对此事进行干预，为泰国所有移民工人提供安全和公平的工作条件，并敦促泰国有关部门履行泰柬双边协定，以及国际和区域法律文书规定的义务，确保所有移民工人及其家属的安全、尊严和公平待遇，无论种族或地位如何。”柬埔寨劳工部在公开信中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《柬埔寨日报》报道，越来越多的侵权行为正在出现。在柬埔寨劳工已经正式要求离开的情况下，一些雇主威胁扣留工资，以迫使他们继续工作。还有报道称，柬埔寨劳工的言论自由受到限制和其他形式的胁迫，这使得他们中的部分人因害怕受到攻击而不敢离开工作场所或住所。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泰国民族主义者针对柬埔寨移民劳工的暴力行为与近来的新一轮泰柬冲突有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间7月16日，泰国士兵在冲博地区巡逻时踩中地雷，导致3人受伤，其中1人伤势严重须截肢。7月23日，又一泰国士兵在边境踩中地雷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月24日，泰柬军队在边境发生自今年5月28日以来的第二次交火，双方互相指责对方违反国际法，并不断升级冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间7月27日夜间，柬埔寨首相洪玛奈在社交媒体发文，宣布他将率领代表团于28日前往马来西亚吉隆坡，与泰方举行会晤。同日，泰国总理府发言人集拉育表示，应东盟轮值主席国马来西亚总理安瓦尔邀请，泰国代理总理普坦28日上午将率团前往马来西亚讨论地区和平方案。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 06:11:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753676656240_StpC8y_1753676656516.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249615</guid></item><item><title>王毅同韩外长赵显通电话：中韩要共同反对“脱钩断链”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249727</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年7月28日，中共中央政治局委员、外交部长王毅应约同韩国新任外长赵显通电话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王毅表示，中韩是重要近邻和合作伙伴，坚持睦邻友好符合两国人民共同利益。韩国新政府就职后，两国元首通电话，中韩关系实现良好开局，也为我们下步开展工作指明了方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王毅强调，中韩要做名副其实的战略合作伙伴，推动两国关系向更高水平迈进。首先要保持政策稳定性，中方始终重视发展中韩合作，对韩政策保持连续稳定，希望韩方对华政策同样做到稳定、可持续、可预期，避免摇摆。二是要坚持独立自主，中韩关系基于双方共同利益，利好两国人民，不针对任何第三方，也不应受制于任何第三方。三是要增强互惠互利，中韩经济联系密切，产供链高度互嵌，双方要深化互利合作，实现共同发展。作为多边主义和自由贸易的受益者，中韩要共同反对“脱钩断链”，维护全球产供链稳定畅通。中方支持韩方今年下半年主办亚太经合组织领导人非正式会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赵显表示，韩方高度重视韩中关系，期待密切两国高层交往，面向未来，推动韩中战略合作伙伴关系取得更大发展。韩中经贸关系密切，已形成良好合作模式，韩方愿积极推动两国自贸谈判，深化韩中经贸合作。期待同中方加强沟通协调，正视历史，共同维护地区和平稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;双方还就多边领域协调合作等交换了意见。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 06:00:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753683787078_PW2CH8_1753683817119.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249727</guid></item><item><title>税务总局：2021年以来查处网络主播偷逃税案件360余起，查补税款30多亿元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249646</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月28日，国家税务总局副局长王道树在国新办高质量完成“十四五”规划系列主题新闻发布会上表示，2021年以来，查处网络主播偷逃税案件达360余起，查补税款30多亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王道树表示，“十四五”时期，税务部门认真落实税收法定原则，着力推进税收立法，健全税法体系，并且坚持促进守法、查处违法和规范执法一体推进，努力为经济高质量发展营造法治公平的税收环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在促进守法方面，注重通过精准宣传辅导，帮助经营主体了解国家税收政策，也通过曝光违法案件，以案示警促进依法经营。全国纳税信用年度评价结果显示，2024年A级纳税人超过375万户，比2020年增加近100万户。对这些A级纳税人，税务部门联合29个部门予以激励支持。比如，联合金融监管部门及商业银行，通过“银税互动”助力小微企业发展，“十四五”期间累计为3621万户次诚信纳税人发放信用贷款11.3万亿元。税务部门还积极引导纳税人主动纠正失信行为，“十四五”期间，累计有3362户重大税收违法失信主体在自我改正后实现信用修复，11.5万户“黑名单”企业达到合规条件后从名单中移出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在查处违法方面，近年来税务部门积极会同公安、人民银行、法院等八部门健全一体化打击涉税违法犯罪的工作机制，强化对违法行为的精准查处。特别是紧盯团伙犯罪，对职业化、网络化、跨区域涉税违法加力狠打，2024年以来查处779个职业化犯罪团伙，对9734名犯罪嫌疑人采取强制措施，838人受到震慑主动投案自首。紧盯重点人员，依法查处了一批包括网络主播、明星艺人在内的高收入人员偷逃税案件。其中，2021年以来，查处网络主播偷逃税案件达360余起，查补税款30多亿元。紧盯骗享优惠，持续加大工作力度，“十四五”期间，累计查处骗取和违规享受税费优惠案件2.18万起，查补税款269亿元，坚决不让税费优惠政策的“红包”落入不法分子的“腰包”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在规范执法方面，税务部门持续健全动态“信用+风险”的监管体系，着力推进精确执法、精准监管，努力把大部分中低涉税风险化解在申报前或申报中，减少对企业不必要的打扰。今年上半年，实施涉税风险事后应对的户次下降了20.6%，但通过风险管理入库的税款增长了12.7%，反映出执法的精准性有效提升。今年国办印发《关于严格规范涉企行政检查的意见》之后，税务部门结合实际细化了29项规范涉企税务执法的具体任务，着力推进涉企税务检查减频控量、提质增效。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 05:56:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753678007046_PfMXd3_1753678007260.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249646</guid></item><item><title>交通部：保障货车司机合法权益，支持道路运输协会对货运平台企业履约情况进行监督</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249548</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月28日，交通运输部在京举办“加强货车司机合法权益保障”专题新闻发布会。交通运输部运输服务司副司长高博表示，此前发布的网络货运信息交易撮合平台保障货车司机合法权益自律公约》，是运输协会发挥行业自律作用的具体行动，也是平台企业履行社会责任的主动作为，交通运输部对此表示支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月8日，中国道路运输协会组织满帮集团、货拉拉、滴滴送货、快狗打车四家主要网络货运信息交易撮合平台联合签署并公开发布《网络货运信息交易撮合平台保障货车司机合法权益自律公约》（简称《自律公约》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高博介绍，《自律公约》的内容具有很强的针对性，是货车司机普遍关心的问题。承诺内容大致可以分为三个方面：一是平台承诺严格货源审核、实施货主实名制，实行一家平台封禁、四家平台共同抵制失信货主，是从源头上防范虚假货源、拖欠运费的有效手段。二是平台持续开展抽成“阳光行动”、降低过高收费和抽成比例，建立过低运价阻断机制，实施货主预付运费、购买运费补偿险、运费催付、赔偿先付等，有助于保障货车司机合理劳动报酬。三是平台承诺不强制货车司机参与促销活动，不将行为分、能量值与运费提现挂钩，落实12328热线接诉即办工作要求、畅通司机诉求反映渠道，是防范化解矛盾纠纷、构建和谐劳动关系的具体措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“总的看，这10项承诺对促进平台经济健康发展、保障货车司机合法权益具有积极意义。后续，交通运输部将支持协会对平台企业履约情况进行监督。在这里，我也呼吁社会各界和广大货车司机共同监督10项承诺的兑现情况，促进市场秩序更加规范，让货车司机合法权益更有保障。”高博说。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 05:49:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753673041857_FwrB8S_1753673042236.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249548</guid></item><item><title>为免YouTube被纳入澳大利亚青少年社媒禁令，谷歌正做最后游说努力</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249522</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753672466162_Z2fJTG_1753672466329.png" data-imageid="353471099"&gt;&lt;p&gt;谷歌近日向澳大利亚政府施压，反对将其旗下视频分享平台YouTube纳入16岁以下儿童及青少年社交媒体禁令，并警告可能采取法律行动。对此，澳大利亚内阁部长塔尼娅·普利伯塞克28日明确表示，威胁起诉不会影响政府的决策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳大利亚政府计划在2025年12月实施一项全球最严格的社交媒体禁令，禁止16岁以下儿童及青少年使用Facebook、Instagram、TikTok、Snapchat等平台，旨在保护年轻人免受社交媒体有害内容的影响。据央视新闻报道，根据该法案，网络社交媒体公司如未能采取合理措施阻止16岁以下未成年人使用其平台，最高将被罚款4950万澳元（约合人民币2.3亿元）。该禁令已在2024年11月28日通过议会投票，并将在2025年12月生效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《卫报》7月27日报道，尽管YouTube最初未被纳入禁令范围，但澳大利亚政府网络安全专员朱莉·因曼·格兰特（Julie Inman Grant）于2025年6月向政府提出建议，认为YouTube应被纳入禁令，因研究显示儿童在YouTube上接触到有害内容的频率高于其他平台。对此，YouTube坚持认为其为“视频分享平台”，而非典型的社交媒体平台，认为应作为例外对待。Meta、TikTok和Snapchat等平台则对YouTube的豁免表示不满，称其为“不理性”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对可能的“政策逆转”，谷歌上周写信给澳大利亚通信部长安妮卡·威尔斯，警告禁令可能会限制宪法中隐含的政治传播自由，并威胁将通过法律手段进行挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，谷歌计划本周在澳大利亚议会大厦举办活动，邀请受欢迎的YouTube博主参加，试图在政府即将做出关于哪些科技平台将禁止儿童及青少年使用的最终决定前，做最后的游说努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;YouTube的一位发言人表示：“我们已直接向政府写信，敦促他们维护立法过程的完整性，保护我们为年轻澳大利亚人提供的适龄体验和保障。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，澳大利亚政府表示不会放弃推进禁令。内阁部长塔尼娅·普利伯塞克（Tanya Plibersek）28日表示，政府将确保儿童的安全，不让他们暴露于社交媒体上的有害内容，且不会被科技公司威胁所左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳大利亚总理阿尔巴尼斯也对谷歌试图干预决策过程持负面看法。他在当地时间27日接受澳大利亚广播公司（ABC）采访时表示，政府将独立于社交媒体公司做出决策，并重申社交媒体的社会责任：“毫无疑问，年轻人正因与社交媒体的互动而对心理健康产生负面影响，这就是政府采取行动的原因。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 05:32:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753672466162_Z2fJTG_1753672466329.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249522</guid></item><item><title>济州航空空难调查新细节：飞行员误操作后仅剩的发动机或仍能维持飞行</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249611</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;去年底致179人遇难的济州航空空难调查正在进行中，根据外媒曝光的调查最新进展，客机在降落时遭到鸟击，飞行员误操作关闭了受损较轻的发动机后，另一个受损严重的发动机可能仍能让飞机继续飞行。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753676131142_6tbSC4_1753676228390.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353471622"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2024年12月30日，韩国务安国际机场，消防人员在飞机事故现场工作。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月早些时候，韩国国土交通部下属的“航空铁路事故调查委员会”已经向遇难者家属通报了阶段性调查结果。据央视新闻报道，调查委员会7月19日表示，调查显示在飞机遭遇鸟击以后，飞行员没有将受损更严重的右侧发动机关闭，而是关闭了左侧发动机。有情况显示飞行员的这一做法导致飞机两台发动机失去动力，飞机电力系统中断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;调查报告尚未最终定稿，路透社28日称，调查最新进展包含了关于飞机两个发动机的细节。报告指出，飞机在遭受鸟击后左侧发动机受损较轻，但它在受到撞击后19秒就被关闭。右侧发动机受损更严重，但是报告称“确认其仍能产生足够的输出维持飞行”。这表明，右侧发动机仍可能让飞机继续飞行更长时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告并未说明右侧发动机当时的具体性能水平，也没有提及在飞机最终未放起落架、偏离原定方向降落前，右侧发动机仍能工作这一点可能为机组人员提供了哪些选项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由泰国曼谷起飞的韩国济州航空7C2216号航班于韩国当地时间2024年12月29日上午9时7分许，在全罗南道务安机场降落时失事。机上共有175名乘客和6名机组人员，除2名乘务员获救，其余179人全部遇难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于济州航空的空难调查预计还将持续数月，调查人员将重建飞机的技术状况以及飞行员当时掌握的信息。专家指出，大多数空难都是由多种因素引发的，并提醒不要过度依赖尚不完整的证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据韩联社报道，7月27日，济州航空开通釜山至上海定期航线，每周运营四班。济州航空自去年11月中国政府对韩国试行免签入境政策以来，持续扩大中国航线网络。公司方面表示，将以本次通航为契机，进一步强化两国间中短程国际航线的运营布局。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 05:01:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753676219046_aJRNkX_1753676219254.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249611</guid></item><item><title>伊朗水危机加剧：德黑兰或数周内断水，全国多城停工限电</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249471</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753672325580_rcE728_1753672331015.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353471028"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年7月22日，伊朗德黑兰，卡拉季大坝水位降至历史最低点，导致德黑兰出现水资源短缺。  本文图均为 视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社7月26日消息，近日，伊朗多个城市发布高温预警，全国多地出现水电短缺。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 《纽约时报》同日报道，伊朗国内多个主要水库已萎缩成浅水池，首都德黑兰的供水压力导致水龙头每天仅在几小时内间歇性出水，居民纷纷抢购水罐储水、囤积瓶装水，保障最基本的生活所需。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 在今年7月刚过去的几周时间里，伊朗部分地区的热指数飙升至约65摄氏度，多地最高气温超过40摄氏度，成为全球最炎热地区之一。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 持续高温带来的干旱使得伊朗的水资源危机加剧。伊朗政府近日警告，多个供德黑兰饮用水的重要水库已濒临干涸。如不采取行动，德黑兰将在数周内耗尽水源。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 伊朗总统佩泽希齐扬在上周举行的内阁会议上表示：“水危机比目前所公开谈论的还要严重。如果我们今天不采取紧急决策，未来将陷入无法挽回的境地。我们不能再这样继续下去。” &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 这场危机对刚刚结束和以美军事冲突后正在经历能源危机的伊朗而言是雪上加霜。此前全国各地每日限电已成常态。如今，伊朗人不得不面对缺水断电的双重困境。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 而此次水资源危机的根源在于气候变化和长期水资源管理不善的双重叠加。连续五年的干旱，加之过度开发、抽取地下水灌溉农田、大量兴建水坝以及将水输送至沙漠腹地支撑高耗水的重工业，进一步加剧了资源紧张。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 伊朗能源部表示，全国年均降水量已从约280毫米下降至不到150毫米，创下50年来最低纪录。德黑兰四座主要水库的蓄水量已跌至仅14%的水平。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 为了应对危机，政府宣布德黑兰及全国20余座城市的政府办公机构关闭三天，试图通过放假减少水电消耗。当局还表示，今后类似的“节水周末”可能定期推行。与此同时，德黑兰市供水公司宣布，已将城市水压降至极低的水平，以至于居民楼二楼以上均无水可用。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753672288873_XJTJ5x_1753672300145.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353471026"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年7月23日，伊朗德黑兰，由于水资源短缺，人们在购买水箱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在高层住宅中，不少家庭已经连续数天断水。部分居民表示，水龙头仅有细流滴出，马桶无法冲洗，餐具与衣物难以清洗，生活陷入极大不便。一栋位于德黑兰高档区埃拉希耶的住宅楼管理人员称，整栋楼已三天无水，在设法安装水罐后仅维持了两小时水源，随后又从私人水车采购到海水，结果发现无法饮用和洗澡。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 缺水的情况下，民众的恐慌情绪持续蔓延。36岁的教师纳菲塞赫说，她的母亲在厨房塞满了各种尺寸的水瓶，但她仍没有安全感：“真到了危机时刻，这点水根本撑不住。” &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 与此同时，全国性的能源短缺也未有缓解迹象。尽管伊朗拥有丰富的天然气与原油资源，自去年12月起全国已陷入全面能源危机，学校、大学与政府部门被迫停课停工，大型工厂亦实行限电。高温与停电叠加，让生活变得近乎无法忍受。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 伊朗多个省份已爆发地方性的抗议，并进一步蔓延至更多城市。在东北部城市萨布泽瓦，民众连续数夜聚集在省长办公室前高喊：“水、电、生命是我们的基本权利。” &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 专家指出，治理能力低下是当前危机失控的主要原因。联合国大学水环境与健康研究所所长卡维·马达尼指出，十年前水资源短缺还仅限于偏远地区，而如今，连德黑兰这样的核心城市都面临枯竭风险，水危机已如同“水资源破产”。他强调：“应对措施混乱、仓促、无章。最令人担忧的是不平等——富裕阶层还能买水罐、叫水车，穷人只能忍受干渴。” &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 从干涸的湖泊和风沙肆虐的湿地，到因地下水枯竭而每年下沉超过30厘米的城市地面，如今的伊朗正深陷前所未有的生态危机。正如一位名叫赛义德的伊朗科技公司老板所言：“小时候还能在这些湖里游泳，现在我们可以从湖的一边走到另一边。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 04:45:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753672418981_dHZ367_1753672419208.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249471</guid></item><item><title>特朗普：美国与欧盟达成15%税率的关税协议</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249567</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753673846519_iyR637_1753673846666.png" alt="特朗普：美国与欧盟达成15%税率的关税协议"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:10&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;特朗普：美国与欧盟达成15%税率的关税协议&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间7月27日，特朗普表示，美国已与欧盟达成贸易协议，对欧盟输美商品征收15%的关税。欧盟委员会主席冯德莱恩表示，欧盟与美国双方同意实行统一的15%关税税率。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 04:05:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753673846519_iyR637_1753673846666.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249567</guid></item><item><title>胡塞武装表态：升级海上封锁，将袭击所有与以合作公司船只</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249574</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753674034397_XkTHdG_1753674034591.png" alt="胡塞武装表态：升级海上封锁，将袭击所有与以合作公司船只"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:28&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;胡塞武装表态：升级海上封锁，将袭击所有与以合作公司船只&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间7月27日晚间，也门胡塞武装军事发言人叶海亚·萨雷亚发表声明称，胡塞武装将升级其海上封锁行动，将对所有同以色列港口有合作的航运公司的所有船只进行袭击。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 03:48:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753674034397_XkTHdG_1753674034591.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249574</guid></item><item><title>苏联老兵见普京激动吐心声：“死而无憾”，普京暖心回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249539</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753673028334_YeHh5k_1753673028499.png" alt="苏联老兵见普京激动吐心声：“死而无憾”，普京暖心回应"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:08&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;苏联老兵见普京激动吐心声：“死而无憾”，普京暖心回应&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;7月27日，俄罗斯总统普京出席海军节相关活动，与民众亲切交谈。一名苏联时期曾在北方舰队服役的老水兵见到普京激动不已，“见到您，我死而无憾”。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 03:46:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753673028334_YeHh5k_1753673028499.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249539</guid></item><item><title>美元霸权换新“锚”？特朗普的《天才法案》与稳定币战略</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249490</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753672046613_7kNxPT_1753672054014.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353470958"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年7月18日，美国华盛顿，美国总统唐纳德·特朗普在白宫东厅出席加密货币立法法案签署仪式。   视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间2025年7月18日，美国总统特朗普在白宫正式签署《指导与建立美国稳定币国家创新法案》（Guiding and Establishing National Innovation for U.S. Stablecoins，简称《天才法案》Genius Act），标志着美国首次正式确立数字稳定币的监管框架。此举不仅将对美国金融和货币体系产生深远影响，而且也将影响包括中国在内的国际社会和全球市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;什么是稳定币？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;稳定币是一种价值锚定型的加密货币，设计目标是将其价格“挂钩”到美元、欧元、黄金等稳定资产，以实现类似法币的稳定性。与比特币、以太坊等波动较大的主流加密资产不同，稳定币常见形式包括法币抵押型、商品抵押型、加密货币抵押型以及算法稳定币等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓&lt;strong&gt;法币抵押型（fiat backed）&lt;/strong&gt;是目前较为主流的稳定币种类，如 USDT、USDC等。通常发行方在银行账户中存入等值法币或现金等价物以支持流通，总量与储备保持一对一关系。其优点是价值稳定，但其安全性和透明度依赖于发行方实际持有储备。而&lt;strong&gt;商品抵押型（commodity backed）&lt;/strong&gt;则以实物商品作为储备，如黄金稳定币PAXG。&lt;strong&gt;加密货币抵押型（crypto backed）&lt;/strong&gt;主要通过智能合约锁定超额抵押加密货币来稳定币值，该方式具备较强去中心化的特点，但实操较为复杂且面临抵押资产价格波动的风险。&lt;strong&gt;算法稳定币（algorithmic）&lt;/strong&gt;是利用“算法”（algorithm）调整供给来维持价值挂钩，从而无需使用实际抵押物。该稳定币理论上能高效管理供需，但一旦信任崩溃可能剧烈“脱钩”，譬如曾一度走红的 Terra UST稳定币现已崩盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相对其他加密货币，稳定币具有一定的优势。首先是低波动性。比起其他加密货币的剧烈涨跌，稳定币一般能维持接近1：1的挂钩价，适用于支付、汇款和日常交易。二是支付相对友好。由于价格稳定，它们更适合用于线上购物、跨境汇款，以及各种Defi（去中心化金融）场景。三是无需中介。与传统支付系统不同，稳定币可在无需银行等中介的区块链上自由流通。四是监管、合规性要求更加严格。相比波动型数字资产，稳定币有更多对储备管理、算法设计、透明度和合规性等方面的明确要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;截至2025年7月，全球稳定币市值已超过2500亿美元，多数由美元挂钩稳定币构成。&lt;/strong&gt;根据Panews数据，截至2025年7月，Tether（USDT）和USDC合计占据86.5%的市场份额，年链上交易总量接近36.3万亿美元。CoinDesk的研究指出，2025年5月Tether市值首次突破1500亿美元。此外，据MarketWatch报道，截至2025年5月，稳定币发行总额达2470亿美元，较去年增长54%，约为美国流通现金总量的10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前全球范围内的主流稳定币主要包括Tether（USDT）和USDC。泰达（Tether）是发行最早、规模最大的美元挂钩稳定币，截至2024年其储备超过1140亿美元，交易份额在稳定币中约为70%。USDC则是由Circle公司和Coinbase于2018年推出，2024年底其资产管理规模达410亿美元，运行于以太坊等多个区块链平台，并得到Visa等机构的应用支持。此外，市值排名较高的还有Ethena的USDe（约59亿美元）、MakerDAO的DAI（约54亿美元）等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管稳定币市场规模庞大，但JPMorgan等大公司仍对其未来增长持谨慎态度，仅预计到2028年将达到5000亿美元。总体而言，稳定币在短期内经历显著扩张，但在长期可持续性上仍存在不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综上可见，稳定币通过将加密货币与现实资产挂钩，在维持区块链技术优势的同时，降低了交易的价格风险，使其更具支付与人们日常交易的可行性。而《天才法案》的出台，则标志着美国政府已开始为稳定币注入合规与信任，旨在推动其成为可靠的金融基础设施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;strong&gt;《天才法案》的核心目标&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次特朗普签署《天才法案》，标志着美国首次给予稳定币明确的联邦监管框架。其主要内容包括：&lt;strong&gt;全面挂钩要求&lt;/strong&gt;（稳定币必须由美元或短期美债等流动性资产一比一支持）、&lt;strong&gt;强制透明度&lt;/strong&gt;（月度储备成分披露、定期审计和财务报表公开）、&lt;strong&gt;发行主体许可&lt;/strong&gt;（只允许符合标准的“特许”机构发行，且明确非证券、非银行存款）、&lt;strong&gt;合规机制&lt;/strong&gt;（禁止为稳定币持有者支付利息；发行机构需能冻结、销毁代币以配合法律命令）、以及&lt;strong&gt;联邦+州的“双监管”保障&lt;/strong&gt;（构建跨级监管体系，对外国发行者也设立准入门槛）等重要特征。下表直观地展现出稳定币和其他波动型加密货币的区别。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753671876905_RY31iE_1753671891129.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353470936"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;表格 1 稳定币和其他加密货币的关键区别&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实，早在2024年8月，当时尚属美国总统竞选人的特朗普就曾公开表态：“美元如果失去其作为世界储备货币的主导地位，其结果会比输掉战争更为严重。”可见他极端重视美元的主导地位。2025年1月再度入主白宫后，特朗普积极推动加密货币的发展，大力发展美元稳定币，这背后存在多重战略目的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;首先，&lt;/strong&gt;特朗普谋求通过《天才法案》确立“完全储备机制”及月度透明披露，从而增强公众与机构对美元挂钩稳定币的信任基础，&lt;strong&gt;以便在数字资产领域维护美元的国际主导地位，同时抑制欧盟、中国等其他重要经济体发展中央银行数字货币（CBDC）可能带来的竞争压力。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;其次，&lt;/strong&gt;法律赋予美国本土及合规外国机构发行许可，实为拉拢Circle、Coinbase等核心企业进入美国市场，&lt;strong&gt;形成一条以美元为核心的全球数字支付通道，并通过此渠道增强对美元及美债需求的内生支撑。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第三，&lt;/strong&gt;美国通过成立“美国战略比特币储备”与“国家数字资产储备”，以及行政令禁止中央银行数字货币研发，表明其采用市场化方式推广数字资产，并意在防范中央银行对货币政策控制的潜在扩权。这些布局共同构成一种“数字美元战略”，即&lt;strong&gt;通过私营稳定币与国家级数字资产储备协同推进美元作为全球储备资产的长期优势。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于这些战略目的是否能够达成，实现路径存在结构性挑战与不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一方面，《天才法案》能促使稳定币市场在监管明确、信用更强的制度环境下快速扩展，法案签署次日市场立即出现交易所与金融机构寻求数字美元发行牌照的迹象，并推动传统银行与支付网络如Visa积极介入。此外，德意志银行预计相关法规将促使稳定币在2025年进入主流支付场景并推动美债需求增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，关键瓶颈在于监管协调与技术整合：美国联邦储备系统目前对稳定币直接接入尚持审慎态度，39项主账户申请中仅有一项获批。若无法完善借助美联储或银行体系的基础设施，稳定币在支付和跨境结算中优势势必受限。此外，批评者警示稳定币大量持有美债可能触发“脱钩赎回”时的债市动荡，甚至引发金融体系风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;从全球角度看，《天才法案》或将激化国家间的数字货币竞争格局。&lt;/strong&gt;美国的法律框架可能吸引更多美元挂钩稳定币走向国际，这将强化美元在全球贸易与支付体系中的相对优势，同时可能对欧盟、中国等推出CBDC的意图形成结构性压制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，这也可能导致监管外溢和市场碎片化风险，美国的新监管模式与英国、欧盟、亚洲金融中心（如新加坡、日本）路径存在显著差异，可能引发资本与支付流向的变向重构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，若大规模私营稳定币持有国债，可能对美国财政成本产生正面影响（比如降低短期利率），但也可能使稳定币成为政府债务的“民间承担者”，一旦赎回压力集中释放，将波及全球债市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后，美国市场结构能否成功应对潜在金融稳定风险，取决于监管实施细节、跨境监管协调与市场深度，这将是决定其长期影响的关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753672133639_RhMsdy_1753672144598.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353470991"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年7月18日，美国华盛顿，美国总统唐纳德·特朗普在白宫东厅签署加密货币法案。  视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;稳定币能否维护美元霸权地位？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国能否通过稳定币维护美元地位，关键在于其战略构建及制度执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一方面，由《天才法案》确立的监管框架，包括授权“许可支付稳定币发行人”（PPSI），要求完全由高质量流动资产（例如美国国债）支持，增进透明度与信誉，实为巩固美元作为全球数字资产基础的关键路径。此外，上述法规对非美国发行人设定同样严苛的条件，进一步保障数字美元体系的统一性与可控性，有利于防止本土数字资产竞争分裂美元主导地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就实现路径而言，首先是通过制度化信任机制，令市场参与者，包括金融机构、国际支付平台与企业更愿意采用美元稳定币进行交易与清算。其次是推动稳定币持有美国国债，这方面像德意志银行与ARK Invest认为，稳定币对美债需求正逐步增强，并可能降低国债收益率。再次，美国计划通过申请美联储主账户，使稳定币支付系统能够直接接入Fedwire（美国联邦储备清算系统）结算，提高效率与规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，如果美元信用显著下降，稳定币能否保持吸引力则存疑。现阶段美元作为全球主要储备资产与清算货币，稳定币价值依托其挂钩机制。如若美元遭遇信用贬损，其挂钩底层资产即受损，则稳定币价格稳定性将受到直接冲击；持有人可能转向挂钩其他货币或资产的稳定币，如已经出现的欧元稳定币或加密资产抵押币，这将分化美元稳定币的应用空间。此外，国际社会尤其是非美元区国家监管趋严，为防范“数字美元化”风险，将依据欧盟MiCAR等进行数字资产合规管控，可能限制美元稳定币海外扩张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由此可见，美国通过稳定币框架强化美元数字化路径具有现实制度基础与市场动力，但其实现程度须取决于监管执行力度、与联储系统的整合情况，以及美元宏观信用环境。如果美元信用遭遇重大质疑，稳定币的价值基础将动摇，难以维系其吸引力与国际接受度，这也将使美元稳定币面临调整或替代压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;结语&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普政府推动稳定币发展意在通过强化美元在数字资产领域的主导地位，维护美元作为全球储备货币的地位。法案的实施可能促进稳定币市场快速发展，吸引更多金融机构和企业参与，推动数字支付和跨境结算的普及。然而，稳定币市场的快速扩张也可能带来监管协调和技术整合等挑战，影响其在支付和跨境结算中的优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从全球角度看，《天才法案》可能激化国家间的数字货币竞争格局。美国的法律框架可能吸引更多美元挂钩稳定币走向国际，强化美元在全球贸易和支付体系中的相对优势。同时，其他经济体可能加快推进中央银行数字货币（CBDC）的研发和应用，形成多元化的数字货币体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总之，《天才法案》的出台标志着美国在数字货币领域迈出了重要一步，可能对全球金融体系产生深远影响。然而，其能否实现预期目标，还需观察监管执行力度、跨境监管协调和市场反应等多方面因素。未来，数字货币的发展将面临更多机遇和挑战，值得各方密切关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（王鹏，华中科技大学国家治理研究院研究员）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 03:45:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753672062938_Wfr3Y2_1753672063101.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249490</guid></item><item><title>税务总局：从今年个税汇算看，超1亿纳税人依法申请退税1300多亿，700多万纳税人申报补税480余亿</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249402</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月28日，在国新办举行的高质量完成“十四五”规划系列主题新闻发布会上，国家税务总局副局长蔡自力表示，“十四五”以来，税务部门认真落实新个人所得税法，持续改进征管和服务，不断完善的个人所得税制度在促进公平分配、民生改善和提升全社会税法遵从意识等方面发挥了积极的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在促进公平分配方面，从2021-2024年度个税申报数据看，年收入居前10%的群体，缴纳的个税占比约九成；综合所得年收入12万元以下的个人，汇算后基本无需缴税。由此反映出“高收入者多缴税、中低收入者少缴税或者不缴税”的个税调节收入分配效应持续显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中低收入群体少缴或不缴个税，主要与我国个税扣除制度有关。”蔡自力说，一方面，我国个税扣除项目从国际上看是相对较多的，既有俗称“起征点”的基本减除费用，又有“三险一金”专项扣除，还有子女教育、赡养老人等7项专项附加扣除，以及商业健康险、个人养老金等其他扣除，基本覆盖了大部分民生支出；另一方面，我国个税扣除标准也是相对较高的，比如，每年6万元的“起征点”基本扣除标准，约占2024年我国人均GDP的62.7%。从国际上看，发达国家这一比例通常在40%以下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在促进民生改善方面，“十四五”期间，国家聚焦减轻居民的家庭生育养育和赡养老人的支出负担，不断完善个税专项附加扣除政策，既增加扣除项目“扩围”，又提高扣除标准“加力”，以新个税优惠的“温度”传递国家改善民生的“力度”。以今年刚结束的个税汇算为例，全国有超过1亿人享受专项附加扣除,其中，30-55岁“上有老下有小”的中青年是主要受益人群，人数占比超八成，享受减税金额占比超九成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“十四五”期间，国家还出台或延续了一系列个税优惠政策，其中，延续实施全年一次性奖金单独计税、400元以下汇算补税豁免等受众面广的优惠政策，减免个税5800亿元，居民换购住房退税政策自2022年10月实施以来，已退还个税111亿元等，有效减轻了这部分人员税收负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在促进税法遵从方面，新个税制度要求纳税人自行按年度办理汇算，有利于社会公众在亲身办税中增强税法意识。为便利纳税遵从，税务部门持续优化升级个税APP，为上亿纳税人提供申报智能预填服务，纳税人登录APP简单确认即可快捷完成补退税，简便易行好操作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蔡自力表示，税务部门还以精准监管促进遵从，坚决依法严查偷逃税，累计曝光60余起网络主播、文娱领域从业人员偷逃税案件，在警示震慑中强化依法纳税观念。从今年刚结束的个税汇算看，有超过1亿的纳税人依法申请退税1300多亿元，还有700多万纳税人自行依法申报补税480余亿元。“这一退一补中，体现了我国新个税制度带来的法治规范和公平正义。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 03:42:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/353/471/86.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249402</guid></item><item><title>全球前瞻｜泰柬领导人将在马来西亚会晤，特朗普政府一揽子关税本周实施</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249442</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本周7月28日至8月2日：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社消息，泰国外交部发言人尼康德7月27日确认，泰国与柬埔寨双方28日将在马来西亚举行会晤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻报道，当地时间7月15日，美国总统特朗普称关税征收将于8月1日开始。此外，特朗普还表示，对一些规模体量较小的国家的关税信函也将很快发出，对这些国家预计会设定“略高于10%”的关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻报道，当地时间7月10日，美国总统特朗普宣布，自8月1日起将对自加拿大进口商品征收35%关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据环球网报道，美国总统特朗普7月9日曾表示，美国将对进口铜征收50%的关税，自2025年8月1日起生效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻报道，当地时间7月25日，一名埃及官员称，加沙地带停火谈判并未破裂，将于本月28日继续在卡塔尔首都多哈进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;泰柬双方将在马来西亚举行会晤&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社消息，泰国外交部发言人尼康德7月27日确认，泰国与柬埔寨双方28日将在马来西亚举行会晤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据马来西亚国家通讯社27日报道，马来西亚外长穆罕默德表示，柬埔寨首相洪玛奈与泰国代理总理普坦将于28日在马来西亚商谈当前两国的边境冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马来西亚外长穆罕默德表示，柬泰双方均同意由马来西亚作为调解人，协助解决两国的边境冲突。穆罕默德透露，他有机会与泰国和柬埔寨外长进行讨论，泰柬双方都认为其他国家不应参与此事，但他们完全信任马来西亚作为调解人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间7月26日，特朗普在社交媒体上说，他当天分别与柬埔寨首相洪玛奈、泰国代理总理普坦通电话，称两国只有结束边境冲突，美国才会考虑与两国达成贸易协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普表示，美国与泰国和柬埔寨都有贸易往来，如果两国正在冲突，美国不想与两国达成任何协议。特朗普还称，泰柬两国领导人同意“立即会面并迅速达成停火协议”，并希望与美国重回“贸易谈判桌”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间27日上午，泰国陆军副发言人在谈到26日晚美国总统特朗普与柬埔寨首相以及泰国代理总理普坦之间关于“立即停火”的谈判时表示，这是两个不同层面的事务——谈判属于政府层级的事务，而前线的士兵仍必须按照战术继续执行任务，只要停火尚未明朗，战斗就必须继续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泰国陆军副发言人指出，除非是柬埔寨方面主动提出谈判请求，才有可能实现停火。更重要的是，从27日凌晨起，柬埔寨军队仍未停止开火。泰国方面则使用远程火炮进行还击，目标包括柬方的火炮阵地与火箭发射器系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;特朗普：“对等关税”将于8月1日开始实施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻报道，当地时间7月15日，美国总统特朗普称关税征收将于8月1日开始。特朗普还表示，对一些规模体量较小的国家的关税信函也将很快发出，对这些国家预计会设定“略高于10%”的关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至目前，美方表示已达成的贸易协议仅5份。不过据新华社报道，特朗普7月25日说，他有信心在8月1日前与大部分国家达成协议。此外，他还称将在未来一周广发信函，“敲定”关税协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普25日在离开白宫前往苏格兰之前对记者表示，与欧盟达成协定的可能性有50%，“也许比这个少，但有50%的机会与欧盟达成协议。”冯德莱恩25日在个人社交媒体上写道：“在与美国总统进行了良好的通话后，我们同意周日（27日）在苏格兰会面，讨论跨大西洋贸易关系，以及我们如何保持这种关系的强大。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据英国《卫报》报道，特朗普25日表示，布鲁塞尔“非常希望达成协议”。报道称，该协议将是迄今为止美国政府达成的最大协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻最新报道，当地时间7月27日，特朗普表示，美国已与欧盟达成贸易协议，对欧盟输美商品征收15%的关税。特朗普表示，欧盟将比此前增加对美国投资6000亿美元，欧盟将购买美国军事装备，并将购买价值7500亿美元的美国能源产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普表示，有关钢铁和铝的关税将保持现状，能源是这份协议的关键部分，协议将有利于汽车行业，对农业也将产生重大影响，美国将在芯片领域投入大量精力，英国首相对这份协议感到高兴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟委员会主席冯德莱恩表示，欧盟与美国双方同意实行统一的15%关税税率，包括汽车在内的各类商品将适用该关税标准。冯德莱恩称，这些与美国的贸易协议将为市场带来稳定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美国对加拿大加征35%关税&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社此前报道，当地时间7月10日，美国总统特朗普宣布，将自8月1日起，对自加拿大进口的商品征收35%关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大总理卡尼7月22日与加拿大地方领导人举行紧急会议后，淡化与美国贸易谈判取得突破的可能性，暗示双方可能无法达成协议。当天的紧急会议是为了应对美方威胁自8月1日起对加拿大商品征收35%的关税所举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当被问及在最后关头达成协议的可能性时，卡尼表示，“如果达成的协议符合加拿大人的最佳利益，我们就会同意”，但他补充道，“我们的目标不是不惜一切代价达成协议”。“这是一场复杂的谈判，我们将利用所有必要的时间。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普此前表示，征收新关税的部分原因是芬太尼从加拿大流入美国以及“不公平贸易行为”，若加拿大与美国合作阻止芬太尼的流入，他将考虑调整关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普10日在社交媒体平台上批评加拿大对美国此前征收的关税进行报复。“加拿大没有与美国合作，而是采取了报复性关税举措。”特朗普在信中写道，“自2025年8月1日起，我们将对进入美国的加拿大商品征收35%关税，这独立于所有行业关税之外。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;加沙停火谈判未破裂，28日将继续进行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻报道，当地时间27日，美国中东问题特使威特科夫表示，此前陷入僵局的新一轮加沙地带停火谈判正在重回正轨。威特科夫还表示，旨在推动阿拉伯国家与以色列关系正常化的《亚伯拉罕协议》将进一步扩大，如果在今年年底之前有10个国家加入该协议也不足为奇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而就在7月25日，一名埃及官员称，加沙地带停火谈判并未破裂，将于本月28日继续在卡塔尔首都多哈进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这名埃及官员表示，虽然参加新一轮加沙停火谈判的以色列谈判小组以及斡旋方美国的代表已于24日离开多哈，但一名美方高级官员明确告知埃及和卡塔尔方面，美方代表将于27日晚返回多哈，谈判将于28日继续进行。这名官员还表示，埃及和卡塔尔已将这一消息通知巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）谈判小组。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据一名哈马斯官员称，哈马斯代表24日晚间在多哈与卡塔尔和埃及的代表就谈判进展举行会谈，卡塔尔和埃及方面明确表示，斡旋方将与相关方保持接触，谈判将继续进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列与哈马斯自7月6日起在多哈就加沙地带停火和交换被扣押人员等问题展开新一轮间接谈判。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 03:21:52 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753670239084_s2hK4k_1753670239194.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249442</guid></item><item><title>最高120亿美元！恒瑞官宣与GSK最多12项授权交易，慢阻肺药成下个热门？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249306</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;港股上市两个月后，恒瑞医药官宣了一笔“打包式”BD（商务拓展），首付款5亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月28日，恒瑞医药（600276.SH；1276.HK）公告称，公司与葛兰素史克（GSK）达成协议，将HRS-9821项目的全球独家权利和至多11个项目的全球独家许可的独家选择权有偿许可给GSK。根据协议，GSK将向恒瑞支付5亿美元的首付款，公司将有资格获得未来基于成功开发、注册和销售里程碑付款的潜在总金额约120亿美元。这也是恒瑞医药港股上市后官宣的首个BD。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月28日开盘，恒瑞医药A股和H股开盘上涨明显，A股盘中最高涨超8%，截至发稿涨超6%；H股盘中最高涨超10%，截至发稿涨超8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次协议的核心标的是HRS-9821，这是一款潜在的同类最佳PDE3/4抑制剂，目前正处于临床开发阶段，可用于治疗慢性阻塞性肺病(COPD，简称“慢阻肺”)。恒瑞医药称，该药已在早期临床和临床前研究中显示出强效的PDE3和PDE4抑制作用，从而增强支气管扩张和抗炎作用，并为开发便捷的干粉吸入器(DPI)制剂提供了机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;慢阻肺治疗药物也是当前的热门赛道之一，此前已有大笔BD交易，如7 月9日，默沙东宣布将以100亿美元的价格收购呼吸领域的生物科技公司Verona Pharma，获得COPD药物Ohtuvayre。方正证券此前研报指出，国内管线BD 逻辑持续增强，看好COPD赛道BD机会。除了恒瑞医药，国内正大天晴的 PDE3/4 产品已进入临床三期，海思科进入临床二期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于此次交易的其他11个项目，恒瑞医药并未披露详细的管线内容，仅介绍，涉及肿瘤、呼吸、自免和炎症等多个治疗领域的创新药物，目前均处于非临床研究阶段。恒瑞将主导这些项目的研发，最晚至完成包括海外受试者数据的一期临床试验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;BD业务已成为恒瑞医药业绩的重要贡献。此前，恒瑞在港股上市时披露称，公司累计达成14笔创新药对外授权合作，其中近三年达9笔，涉及Lp(a)抑制剂、DLL3 ADC、GLP-1资产组合、PARP1抑制剂等核心品种，许可给包括默沙东、IDEAYA Biosciences、Kailera Therapeutics、德国默克在内的多家海外药企，累计交易金额约140亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于BD的价值，恒瑞医药称，公司坚持自主研发与开放合作并重，在内生发展的基础上加强国际合作，实现研发成果的快速转化，借助国际领先的合作伙伴覆盖海外市场，加速融入全球药物创新网络，实现产品价值最大化，让公司创新产品服务全球患者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次BD的一大特点是交易标的不只是某一款在研产品，而是“打包”多个管线。这不是恒瑞医药首次对外打包授权。2024年5月，恒瑞医药宣布将三款GLP-1类创新药在除大中华区以外的全球范围内开发、生产和商业化的独家权利有偿许可给美国Hercules公司。恒瑞医药获得首付款和近期里程碑款总计1.1亿美元，潜在最高总金额超60亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得关注的是，此次BD的合作方是GSK。2024年1月，GSK曾宣布与Aiolos达成收购协议，获得该公司唯一管线代号为AIO-001的单抗。为此，GSK将支付10亿美元的预付款和4亿美元的成功监管里程碑付款。这款单抗产品正是由恒瑞医药此前授权给Aiolos。彼时，有业内声音称，恒瑞医药被赚差价，而最新的BD则是恒瑞医药与GSK直接交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;GSK首席科学官Tony Wood表示："这些合作将进一步扩充我们本就丰富的研发管线。此项交易体现了我们对已验证靶点项目的战略投资，这种投资能显著提高研发成功率，同时我们也拥有推进那些对患者具有最大潜在影响力的资产的选择权。"&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 03:19:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753668135831_rTtBDa_1753668135946.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249306</guid></item><item><title>聚力弥合人工智能鸿沟，这场国际合作论坛在“大零号湾”启幕</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249418</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月27日，“新兴经济体与发展中国家弥合人工智能鸿沟国际合作论坛暨全球工业人工智能联盟卓越中心启用仪式”在闵行区大零号湾科创大厦会议中心成功举行。本次活动由全球工业人工智能联盟卓越中心（以下简称“中心”）主办，上海人工智能研究院、上海市科技创业中心、上海大零号湾投资发展集团有限公司、人工智能之旅大会组委会共同承办，亚洲企业孵化协会与人工智能国际研究院担任国际合作伙伴。本届论坛旨在推动新兴经济体与发展中国家在人工智能领域的开放合作与技术共享，促进跨区域、跨行业的知识交流与能力建设，助力弥合全球人工智能发展鸿沟，吸引来自全球20多个国家和地区的智库、高校、政府、企业、媒体等机构的300余名嘉宾、代表参与。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;闵行区副区长谭瑞琮出席论坛并致欢迎辞。联合国副秘书长、秘书长数字和新兴技术特使阿曼迪普·辛格·吉尔（Amandeep Singh Gill），第十四届全国政协委员、国际民航组织前任秘书长柳芳，国际标准化组织主席曹诚焕，联合国工业发展组织总干事代表兼执行干事邹刺勇先后致辞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马来西亚数字部部长Gobind Singh Deo，乌兹别克斯坦IT Park首席执行官Abdulakhad Kuchkarov，印度尼西亚高等教育、科学与技术副部长Stella Christie，金砖+人工智能联盟网络顾问委员会高级执行主任Vladimir Averbakh分别围绕新兴国家人工智能发展战略、人工智能基础设施建设、弥合发展中国家人工智能鸿沟、人类与智能体协作等主题发表主旨演讲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;论坛期间，特别举行了全球工业人工智能联盟卓越中心新址启用仪式。在与会嘉宾共同见证下，联合国副秘书长、秘书长数字和新兴技术特使阿曼迪普·辛格·吉尔，第十四届全国政协委员、国际民航组织前任秘书长柳芳，联合国工发组织总干事代表兼执行干事邹刺勇，国际标准化组织（ISO）主席曹诚焕，闵行区副区长谭瑞琮，上海人工智能研究院院长、全球工业人工智能联盟卓越中心总干事宋海涛共同登台启用中心新址。作为联合国框架下首个聚焦人工智能合作的专门国际机构，中心正式进入实体化运营新阶段，未来将吸引更多国际合作项目、技术、资源与人才落地闵行，推动产业创新与升级。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753669754948_ZCbBYt_1753669775573.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353470588"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;全球工业人工智能联盟卓越中心新址启用仪式&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为推动全球人工智能产业高水平合作，全球工业人工智能联盟与金砖+人工智能联盟网络签署了成员互认机制协议，联合国工业发展组织数字化转型和人工智能司司长杰森·斯莱特（Jason Slater）与金砖+人工智能联盟网络秘书长Andrei Neznamov代表双方签约，联合国工业发展组织总干事代表兼执行干事邹刺勇上台见证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后，全球工业人工智能联盟卓越中心与多家战略合作伙伴签署协议，深化关键领域的产学研协同创新与合作，包括：与澳门转化医学中心签约发起共建“中国-沪澳人工智能转化医学中心”，与上海第二工业大学签约共建区域国别研究院，并与芯视界（北京）科技有限公司签约共建全球AI感知数智中心。“金砖+人工智能联盟网络”中国秘书处、全球AI感知数智中心、西班牙马德里理工大学及人工智能国际研究院（新加坡）作为首批主体正式入驻新址，标志着服务新兴经济体的人工智能社区正式启航。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，为响应国家“人工智能赋能教育”战略，推动基础教育与前沿技术深度融合，上海人工智能研究院与战略合作伙伴七宝中学教育集团、协和教育集团分别签约发起共建“国际AI教育实验室”、“人工智能+教育创新合作体”，通过构建贯通式AI教育生态体系，将为培养适应智能时代的新型人才探索示范路径。据悉，上海人工智能研究院是由闵行区和上海交通大学共建，旨在落实国家对人工智能发展的重大决策部署，深入实施创新驱动发展战略成立的人工智能创新平台。自2018年共建以来，重点开展人工智能领域底层关键技术原始创新、核心应用技术突破，研发产业转化、人才培养及产业生态建设工作，累计孵化培育硬科技企业超30家，包括1家独角兽企业，3家潜在独角兽企业，7家高新技术企业，3家专精特新企业，已成为我国人工智能领域具有影响力的新型研发机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;论坛设置两场高端圆桌会议，第一场圆桌会议围绕“人工智能驱动工业跨越发展：新兴经济体的发展路径”主题，由人工智能国际研究院（新加坡）创始人、院长翁家良主持，优刻得科技股份有限公司创始人、董事长兼首席执行官季昕华，商汤科技副总裁、研究院副院长及智慧健康负责人张少霆，上海交大电气工程学院常务副院长刘亚东，人工智能联盟网络顾问委员会主席Andrey Neznamov四位嘉宾就技术跨越、能力建设、跨国协作、主权AI等议题开展深度讨论。专家一致认为，需加强新兴经济体与发展中国家在人工智能创新、应用、治理等方面的综合能力建设与跨国协作，推动弥合数字鸿沟、实现公平普惠发展，推动构建包容、公平的多边全球数字治理体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二场圆桌会议以“构建公平的人工智能未来，探讨人工智能对社会经济各领域的深远影响”为题，由联合国数字和新兴技术办公室主任Quintin Chou-Lambert开场，上海国际问题研究院网络安全治理中心秘书长封帅主持，澳门转化医学中心主任何耀，芯视界科技创始人兼首席科学家、全球AI感知智能中心（筹）执行主任鲍捷，西班牙马德里理工中国代表Ferre Xavier，斯科尔科沃科学技术研究院教授、应用人工智能中心主任、AIRI研究组组长Evgeny Burnaev四位嘉宾围绕AI对发展中国家的机遇与挑战、AI发展关键领域与技术突破、开源AI等议题探讨。专家强调，国际合作是推动全球AI公平发展的核心路径，需通过知识共享、标准共建、教育普惠、资源互补等方式缩小发展差距。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会后，联合国副秘书长、秘书长数字和新兴技术特使阿曼迪普·辛格·吉尔，联合国工发组织总干事代表兼执行干事邹刺勇，国际标准化组织主席曹诚焕，联合国工业发展组织数字化转型和人工智能司司长杰森·斯莱特（Jason Slater）等国际组织领导前往位于闵行区大零号湾科创成果转化中心的全球工业人工智能联盟卓越中心新址进行实地调研考察，并听取关于大零号湾科技创新策源区全球招商投资环境及全球工业人工智能联盟卓越中心创新网络的介绍。据悉，全球工业人工智能联盟卓越中心由联合国工业发展组织、工业和信息化部、上海市人民政府共建，旨在推动人工智能赋能工业与制造业转型升级，加强中国人工智能领域国际话语权和影响力，于2024年世界人工智能大会暨全球治理高级别会议上，在党和国家领导人见证下正式揭牌，中心落地由上海市经信委和闵行区人民政府共同支持，新址所在的“大零号湾”科技创新策源功能区是闵行区着力打造的科技创新高地，目前区域累计汇聚13000余家企业，其中高新技术企业706家，专精特新企业263家，估值亿元以上企业181家，估值10亿元以上企业47家，上市企业总部10家。未来，全球工业人工智能联盟卓越中心将汇聚大零号湾科技创新策源合力，携手各方加快打造国际AI创新枢纽，助力闵行打造人工智能国际合作产业集聚区，加速全球招商、科技创新和产业升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次论坛的成功举办及全球工业人工智能联盟卓越中心新址启用，是为全球人工智能合作发展、弥合人工智能鸿沟做出的切实努力。论坛凝聚国际共识，与会重量级嘉宾围绕“弥合人工智能鸿沟”主题，深入探讨了人工智能技术普惠、能力建设及可持续发展路径等关键议题。各方期待携手构建更加开放、平等、包容的全球人工智能发展格局，推动技术红利惠及世界更多地区，为加速实现联合国可持续发展目标注入强劲动力。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 03:04:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753669804320_wTWZpd_1753669804490.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249418</guid></item><item><title>美欧就15%关税达成协议，多品类关税细节仍存分歧</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249362</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;8月1日美国加征关税期限到来之前，美国与欧盟于7月27日达成贸易协议。欧盟是美国最大的单一进口来源地，新协议避免了一场可能对双方造成沉重打击的贸易战，但许多细节仍待敲定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，美国总统特朗普和欧盟委员会主席冯德莱恩27日在位于英国苏格兰南艾尔郡的特恩贝里高尔夫球场共同宣布，美欧达成新贸易协议。在与冯德莱恩举行非正式会晤后，特朗普透露了新协议的部分细节，包括美国将对欧盟输美产品征收15%的关税、欧盟将对美增加6000亿美元投资及购买价值7500亿美元的美国能源等。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753668715932_3f2YD1_1753668746010.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353470404"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年7月27日，英国苏格兰特恩伯里，美国总统唐纳德·特朗普（右）在对英国进行访问期间，与欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩（左）会晤后握手。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冯德莱恩与特朗普共同出席新闻发布会时表示，这项协议将“重新平衡、同时促进双边贸易”。特朗普说：“我们成功了。”但并非所有高额关税都被取消。一位美国官员表示，特朗普政府此前对全球钢铁和铝产品征收的50%关税并未纳入此次协议中，尽管冯德莱恩暗示，这部分可能通过进一步谈判被降低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今天的协议在不确定的时代带来了确定性。”冯德莱恩说，15%的关税水平将适用于“绝大多数欧盟出口商品”，包括汽车、半导体和制药产品。15%是“我们能争取到的最好水平”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英媒报道称，对欧盟而言，15%的关税虽然不及美英达成的10%税率优惠，但相比原本特朗普威胁的30%关税已经算是“止损”。对美国来说，按照去年的贸易数据计算，这项协议预计将为美方带来大约900亿美元的关税收入。不过，欧盟承诺的投资将何时落实、会投向哪些领域等细节，目前还没有确切答案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;提前向日本取经，已准备好谈判破裂方案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次美国对欧盟设定的15%关税与上周美日贸易协议中的主要关税处于相同水平，低于美国对东南亚多国征收的19%至20%的关税，但高于欧盟原本争取的10%税率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;15%的税率远高于历史平均水平。世界贸易组织数据显示，在特朗普上台前，美国对外国商品的加权平均关税仅为2.2%，欧盟则为2.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普一直抨击他所认为的“欧洲不公平贸易行为”，其中之一是贸易逆差。去年，美国从欧盟进口的商品比出口多2360亿美元，特朗普认为这代表美国财富白白流失。他的另一个不满之处是，欧盟在汽车、禽类等产品上的严格监管标准，使得美国产品进入欧盟市场比欧盟商品进入美国市场更加困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过去数月的谈判中，美欧双方都采取强硬立场，不愿让步。特朗普本月早些时候威胁，若未在8月1日前达成协议，将对欧盟商品征收30%关税。即便如此，冯德莱恩仍强调继续谈判的重要性，希望能达成协商一致的协议。同时，欧洲也在完善一套反制计划，并在上周敲定了一项针对超过1000亿美元美国进口商品的报复性关税方案，准备在谈判破裂时使用，旨在增加谈判筹码。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《华尔街日报》报道，欧洲官员曾预计27日的谈判将会十分艰难，欧盟贸易专员马洛什·谢夫乔维奇在谈判前一天向日本官员寻求建议，以更好地预判谈判可能出现的情形。据知情人士透露，他了解到与美日贸易会谈持续了一个多小时，并不只是表面上的寒暄，而是深入探讨了协议的细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;27日谈判开始前，欧洲代表团在英国格拉斯哥的一家酒店召开闭门会议，商讨与特朗普会谈时的最有效措辞方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凯投宏观经济学家安德鲁·肯宁汉姆表示，15%的关税水平可能会受到金融市场的欢迎，虽然这将使欧盟国内生产总值下降约0.3%，其中德国将受影响较大，而法国和西班牙的影响则较小。该关税水平会抑制德国汽车出口，但不至于对该行业造成“致命打击”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汽车关税是欧盟、尤其是德国最关心的问题之一。去年，欧洲汽车制造商向美国出口的车辆总价值为385亿欧元。特朗普在今年4月宣布对外国汽车及零部件征收25%关税，欧洲的汽车制造商也承受着沉重的关税负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德国总理默茨在美欧协议宣布后表示：“这项协议成功避免了一场可能对德国出口导向型经济造成重大冲击的贸易冲突。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周公布的美日协议中，特朗普也将日本汽车出口关税降低至15%。但这一做法立即引发了加拿大、墨西哥、韩国等其他汽车制造商的担忧，因为他们仍在承受更高的25%关税。安德森经济集团首席执行官帕特里克·安德森对《纽约时报》指出，这种差异可能意味着许多在美国组装、使用外国零部件的车型，将面临每辆车数千美元的成本惩罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“政府如何自圆其说？对来自欧洲和日本的汽车征收15%关税，而美国、加拿大和墨西哥制造商却要承受25%？”安德森提出质疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;协议中的细节各说各话&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美欧在谈判结束后未公布协议文本，双方领导人对部分细节的理解似乎存在差异。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普向媒体表示，对钢铁和铝产品所征收的50%全球关税将继续维持不变。而冯德莱恩则表示，双方已就一个配额制度达成一致，这将使部分欧盟金属产品出口到美国的关税维持较低水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普还表示，欧盟已同意“对美贸易完全开放，不征收关税”。冯德莱恩则称，双方就飞机及零部件、部分化工产品、半导体设备以及部分农产品等战略产品达成零关税协议，并将继续合作扩大零关税产品清单。她还表示，关于葡萄酒和烈酒是否会被豁免关税，尚未作出决定，“这是接下来几天要解决的问题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《纽约时报》报道，美国政府正准备针对药品、半导体等领域启动一项全球性调查，该调查可能在两到三周内完成，或将导致更广泛的征税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧亚集团欧洲区总监穆杰塔巴·拉赫曼对美媒表示：“仍有许多问题非常不清楚。如果不能就15%关税达成更多豁免协议，这个结果会比（欧盟）成员国原本希望实现的要差得多。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲议会国际贸易委员会主席贝恩德·朗格对该协议表示强烈不满。朗格认为，尽管15%的统一税率在某种程度上带来贸易关系的可预期性和法律上的安全保障，但整体而言，这一协议远未达成平衡，甚至可能对欧洲造成长期伤害。欧委会对美国做出额外的6000亿美元投资承诺，以及大规模采购美国军事技术，不利于欧洲本土就业和产业发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朗格进一步批评说，该协议不仅削弱欧盟的经济实力，也与特朗普政府以关税“勒索”日本等国的做法如出一辙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在27日的记者会上，当被问及下一个贸易谈判重点时，特朗普仍将话题拉回到欧盟协议，称“这是其中最大的一项”。目前尚未达成协议的包括美国的三大贸易伙伴——中国、墨西哥和加拿大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社7月23日报道，商务部新闻发言人表示，经中美双方商定，中共中央政治局委员、国务院副总理何立峰将于7月27日至30日赴瑞典与美方举行经贸会谈。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 03:02:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753668736989_31Qxsy_1753668737099.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249362</guid></item><item><title>税务总局：十四五时期全国累计新增减税降费预计达10.5万亿元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249382</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月28日，国家税务总局局长胡静林在国新办“高质量完成‘十四五’规划”系列主题新闻发布会上表示，十四五时期，国家出台了一系列减税降费政策，全国累计新增减税降费预计达到10.5万亿元，办理出口退税达到超过9万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“十四五”时期，我国经济平稳增长，税务部门累计征收的税费收入预计将超155万亿元，占全口径财政收入的比重已达80%左右。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 02:56:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753668733431_4WD5ek_1753668733732.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249382</guid></item><item><title>国家税务总局：近两年我国税收受PPI的影响比较直接</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249469</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月28日，国家税务总局局长胡静林在“高质量完成‘十四五’规划”系列主题新闻发布会上表示，从税收与经济的协调性来看，经济决定税收，但也会有一些因素影响，造成经济与税收不完全同步。比如减税降费因素，我国近年来减税降费力度比较大，这对我国的经济增长具有拉动作用，对长期税收也是有利的，但是会减少当期的税收收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再如价格变动因素，GDP增速是以不变价计算，税收是以现价计算，价格特别是PPI对税收的影响很大，PPI的增减会带来的税收收入同幅度的增减，“可以说这两年的税收受PPI的影响比较直接。”胡静林说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还如税源结构因素，胡静林表示，近年来随着产业结构的调整升级和科技创新，我国经济税源发生了一些结构性、趋势性的变化，其中最显著的是对税收贡献相对较大的房地产等传统行业增速下降，带来相应税收的增速放缓，甚至减收。“新三样”等新兴行业发展势头好，但是税收总体规模小，而且能享受的优惠政策比较多，现阶段对税收增长的拉动作用还不够大。剔除这些因素后，我国税收收入与GDP的增速大致是匹配的。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 02:56:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/353/470/773.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249469</guid></item><item><title>居然智家董事长汪林朋坠楼身亡？公司：已向交易所报备，会尽快公告</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249434</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月27日，有消息称，居然智家新零售集团股份有限公司（居然智家，000785.SZ）的实际控制人、董事长兼CEO，现年57岁的汪林朋坠楼身亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻从多名业内相关人士处证实该消息属实。截至发稿时，上市公司居然智家还未发布相关公告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据中国房地产报报道称，从居然智家内部人士处证实了该消息，“是7月27日一早离开的，现在还在调查中”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月28日，澎湃新闻打了该公司投资者关系部的电话，询问关于汪林朋坠楼身亡的消息是否属实，该公司人员并未否认，同时表示，目前还未接到公司的相关指令，但已向深交所进行报备，公司会尽快发公告，一切以公告内容为准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在7月23日，居然智家刚发布关于公司实际控制人、董事长兼CEO汪林朋解除留置并变更为责令候查的公告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当时的公告称，居然智家收到公司实际控制人、董事长兼CEO汪林朋家属转来的武汉市江汉区监察委员会签发的关于汪林朋的《变更留置通知书》，武汉市江汉区监察委员会已解除对汪林朋的留置措施，变更为责令候查措施，汪林朋已回到工作岗位正常履职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月17日晚间，居然智家公告称，公司收到公司实际控制人、董事长兼CEO汪林朋家属的通知，其于近日收到由武汉市江汉区监察委员会签发的关于汪林朋的《留置通知书》和《立案通知书》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场变故来得猝不及防。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月8日，汪林朋还现身武汉，出席公司举办的“智能家居产学研用”论坛，表示要为行业智能化转型，发挥带头与示范作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;居然智家2024年年度报告资料显示，汪林朋，男，1968年出生，现年57岁，硕士研究生学历，中级会计师。1990年至2001年，汪林朋先后任职于商业部财会司、中商企业集团公司、全国华联商厦联合有限责任公司；2001年至2020年12月，任北京居然之家投资控股集团有限公司总裁，2015年至今任北京居然之家投资控股集团有限公司董事长，2015年至2019年12月先后任北京居然之家家居连锁有限公司执行董事、经理、董事长，2019年12月至2020年12月任公司董事长，2020年12月至今任公司董事长兼首席执行官（CEO）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年3月，汪林朋以125亿元的身家入围胡润全球富豪榜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近两年，汪林朋力主公司进行数智化转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年12月，公司名称由居然之家更名为居然智家，汪林朋宣布全面拥抱 AI。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年以来，汪林朋出席了多场活动，其讲话的内容基本也都围绕人工智能对家居行业的重塑展开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，与居然智家在人工智能领域的大步快走形成鲜明对比的是公司连续下滑的业绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月28日，居然智家发布业绩快报，2024年公司营业收入129.66亿元，较2024年同期下降4.04%；归母净利润为8.83亿元，同比下降32.08%；扣非净利润为10.04亿元，同比下降18.37%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于业绩变动，居然智家解释称，由于受国内经济形势波动和房地产市场周期性影响，家居建材市场存量竞争加剧，商户经营面临较大的压力，公司作为家居建材头部企业，为支持商户持续经营，给予优质商户部分租金及管理费减免等，导致租赁及管理业务收入出现阶段性下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前公司的现金流面临考验，截至2024年9月末，公司账上现金只有20.82亿元，而一年内到期的非流动负债和短期借款，合计约47亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年1月，汪林朋曾引入战投，将10%的居然智家股份转让给北京国资委控股的金隅集团，总价为22.42亿元。只是，进入上市公司账目的钱不多，约21亿元由他个人直接套现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官网资料显示，居然之家成立于1999年，是以大家居为主业，以大消费为平台的大型商业连锁集团。公司的业务范围涵盖设计和装修、家具建材销售、物流配送、家政服务、购物中心和生活超市等商业业态，为消费者提供全生命周期装修和家居服务解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2019年12月，居然之家借壳“武汉中商”上市，正式登陆A股市场。当时，武汉中商以6.18元/股发行57.69亿股，作价356.5亿元收购居然之家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;居然智家2024年年报显示，截至报告期末，公司持股比例在5%以上的股东共有5家，分别为居然控股、慧鑫达、北京金隅集团股份有限公司、杭州灏月企业管理有限公司、汪林朋，持股比例分别为26.37%、11.44%、10.06%、9.68%、5.95%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 02:54:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753670372941_zH3ebc_1753670373164.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249434</guid></item><item><title>国家发改委紧急安排中央预算内投资5000万元支持河北灾后恢复</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249392</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月25日以来，受强降雨影响，河北省承德、保定、张家口等多地受灾较重。针对暴雨洪涝灾害对河北省造成的严重影响，国家防灾减灾救灾委员会于7月28日启动国家四级救灾应急响应。为贯彻落实习近平总书记关于做好防汛抗洪和防灾减灾救灾工作的重要指示精神，按照《国家自然灾害救助应急预案》，国家发展改革委紧急安排中央预算内投资5000万元，支持河北做好暴雨洪涝灾害灾后应急恢复，重点用于灾区受损道路桥梁、水利堤防、学校医院等基础设施和公共服务设施灾后应急恢复建设，推动尽快恢复正常生产生活秩序。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 02:22:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249392</guid></item><item><title>国家税务总局：年收入居前10%群体，缴纳的个税占比约九成</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249384</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;国家税务总局副局长蔡自力7月28日在国新办举行的“高质量完成‘十四五’规划”系列主题新闻发布会上表示，从2021-2024年度个税申报数据看，年收入居前10%的群体，缴纳的个税占比约九成；综合所得年收入12万元以下的个人，汇算后基本无需缴税。由此反映出“高收入者多缴税、中低收入者少缴税或者不缴税”的个税调节收入分配作用的效应持续显现。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 02:18:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249384</guid></item><item><title>截至今年6月底全国涉税经营主体破1亿户，比2020年底净增3000万户</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249369</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;国家税务总局局长胡静林7月28日在国新办举行的“高质量完成‘十四五’规划”系列主题新闻发布会上介绍，从税务登记数据看，截至今年6月底，全国涉税经营主体已突破1亿户，比2020年底净增加3000万户，显示出我国市场活力足、韧性强。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 02:13:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249369</guid></item><item><title>“十四五”税务部门共查处违法纳税人6.21万户，挽回5710亿</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249376</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;国家税务总局局长胡静林7月28日在国新办举行的“高质量完成‘十四五’规划”系列主题新闻发布会上介绍，“十四五”以来，税务部门共依法查处违法纳税人6.21万户，挽回各类税款损失5710亿元，持续曝光各类典型涉税案件超1500起，全社会税法观念和维护法治公平的意识明显增强。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 02:11:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753669073518_kDWbme_1753669073739.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249376</guid></item><item><title>去年个税汇算中享受专项附加扣除人数达1.19亿人，近3000亿元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249363</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;国家税务总局局长胡静林7月28日在国新办举行的“高质量完成‘十四五’规划”系列主题新闻发布会上介绍，2024年个税汇算中享受专项附加扣除的人数达1.19亿人，较2020年初次汇算增长55%，减税金额增长156.5%，由2020年的1160亿元增加至近3000亿元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 02:08:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249363</guid></item><item><title>“十四五”期间全国累计新增减税降费预计10.5万亿元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249357</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;国家税务总局局长胡静林7月28日在国新办举行的“高质量完成‘十四五’规划”系列主题新闻发布会上介绍，“十四五”期间，全国累计新增减税降费预计达10.5万亿元，办理出口退税预计超9万亿元，有力促进了经济社会发展向好而行、向新而进。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 02:07:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249357</guid></item><item><title>“十四五”时期经济增长带动税费征收累计将超155万亿元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249353</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;国家税务总局局长胡静林7月28日在国新办举行的“高质量完成‘十四五’规划”系列主题新闻发布会上介绍，“十四五”时期，我国经济平稳增长，税务部门累计征收的税费收入预计将超155万亿元，占全口径财政收入的比重已达80%左右。经济社会发展和民生改善的财力基础不断夯实。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 02:06:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753668626049_dkbJRW_1753668626230.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249353</guid></item><item><title>新华鲜报｜“电”亮未来！中国新电商大会涌动发展新活力</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249290</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="app"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 01:36:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753666703532_NPiR8m_1753666703777.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249290</guid></item><item><title>观演热情高涨 夏日文旅升温（中国消费向新而行·关注夏日消费）</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249289</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="newsContent newsContentPc none" id="newsContent"&gt;&lt;table class="pci_c"&gt;
 &lt;tbody&gt;
  &lt;tr&gt;
   &lt;td align="center"&gt;&lt;img src="" data-src="https://cdnjdphoto.aikan.pdnews.cn/zhbj-2025-07-28/epaper/f56aa0c1-ff1d-4b51-a4e7-fd7c11401aa1.jpg" _src="https://cdnjdphoto.aikan.pdnews.cn/zhbj-2025-07-28/epaper/f56aa0c1-ff1d-4b51-a4e7-fd7c11401aa1.jpg" class="picture-illustrating not-indent patt" data-toggle="tooltip" placement="bottom" trigger="hover focus" html="true" data-original-title="&amp;lt;p&amp;gt;　　山西体育中心北门，太原市接送歌迷的免费接驳车等待歌迷散场。&amp;lt;/p&amp;gt;&amp;lt;p&amp;gt;　　本报记者  郑洋洋摄&amp;lt;/p&amp;gt;" id="320876045"&gt;&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
   &lt;td&gt;&lt;p&gt;　　山西体育中心北门，太原市接送歌迷的免费接驳车等待歌迷散场。&lt;br&gt;　　本报记者 郑洋洋摄&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
 &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;table class="pci_c"&gt;
 &lt;tbody&gt;
  &lt;tr&gt;
   &lt;td align="center"&gt;&lt;img src="" data-src="https://cdnjdphoto.aikan.pdnews.cn/zhbj-2025-07-28/epaper/c53b6683-a190-4e8b-a0fb-f0218d077e2e.jpg" _src="https://cdnjdphoto.aikan.pdnews.cn/zhbj-2025-07-28/epaper/c53b6683-a190-4e8b-a0fb-f0218d077e2e.jpg" class="picture-illustrating not-indent patt" data-toggle="tooltip" placement="bottom" trigger="hover focus" html="true" data-original-title="&amp;lt;p&amp;gt;　　夜晚的上海话剧艺术中心。&amp;lt;/p&amp;gt;&amp;lt;p&amp;gt;　　上海话剧艺术中心供图&amp;lt;/p&amp;gt;" id="320876046"&gt;&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
   &lt;td&gt;&lt;p&gt;　　夜晚的上海话剧艺术中心。&lt;br&gt;　　上海话剧艺术中心供图&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
 &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;table class="pci_c"&gt;
 &lt;tbody&gt;
  &lt;tr&gt;
   &lt;td align="center"&gt;&lt;img src="" data-src="https://cdnjdphoto.aikan.pdnews.cn/zhbj-2025-07-28/epaper/7ebac416-9a1f-4363-9487-d60c0fc332b9.jpg" _src="https://cdnjdphoto.aikan.pdnews.cn/zhbj-2025-07-28/epaper/7ebac416-9a1f-4363-9487-d60c0fc332b9.jpg" class="picture-illustrating not-indent patt" data-toggle="tooltip" placement="bottom" trigger="hover focus" html="true" data-original-title="&amp;lt;p&amp;gt;　　游客在河南开封万岁山武侠城景区观看情景式演出。&amp;lt;/p&amp;gt;&amp;lt;p&amp;gt;　　河南开封万岁山武侠城景区供图&amp;lt;/p&amp;gt;" id="320876047"&gt;&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
   &lt;td&gt;&lt;p&gt;　　游客在河南开封万岁山武侠城景区观看情景式演出。&lt;br&gt;　　河南开封万岁山武侠城景区供图&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
 &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt; 　　山西太原，优化演唱会保障服务，以观演热情带动文旅发展；上海以剧院为纽带，将街上的“流量”变为话剧的“留量”；河南开封，景区推出趣味活动，沉浸式演出受欢迎……这个夏天，演艺市场热度不断上升，各地创新形式，联动多元消费业态，文旅市场亮点纷呈。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　——编  者&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　山西：演唱会外服务多&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　本报记者  郑洋洋&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　“太美啦！”绚烂烟花绽放，点亮了山西体育中心“红灯笼”体育场上方的夜空，数万名观众手持荧光棒，与舞台上的歌手热情合唱，将现场气氛再次推向高潮。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　“体验很好，不仅演唱会结束有免费接驳车，还有无人机和烟花表演。”来自陕西西安的观众王柳第二次来山西太原看演唱会。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　良好的体验和政策支持密不可分。太原出台举措打造特色演艺消费矩阵，并形成长效机制，为演唱会举办提供高效服务。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　为方便观众出行，太原在主要交通枢纽、重点酒店商圈等开通免费接驳服务，同步加大公交发车频次、延长地铁运营时间。今年6月，太原铁路部门还加开“歌迷专列”，满足演唱会观众跨城出行需求。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　“跟着演出去旅行”，演唱会前后3天，歌迷还可以凭门票享受晋祠天龙山、太原动物园等景区免首道门票优惠。“早就‘种草’山西古建，我准备趁这次机会参观晋祠，尝尝太原美食。”王柳说。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　“演唱会已成为太原文旅融合发展的新引擎，不仅提升了城市知名度，也带动了旅游、餐饮、住宿等相关业态发展。”太原市文化和旅游局四级调研员杨俊青介绍，2024年太原市共举办32场演唱会，现场观演人数近100万人次，其中省外观众占比近七成，带动消费41亿元。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　上海：话剧市场热度增&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　本报记者  曹玲娟&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　“我感觉，身上的叶子一片一片掉光了，只剩下树干……”在上海话剧艺术中心，舞台上，话剧演至高潮；舞台下，观众沉浸其中。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　一名来自北京的观众说，自己趁暑假专程来上海观演，“不虚此行”。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　上海话剧演出的场次和总票房，常年位居全国前列，夏日热浪中，市场热度不降反增。“吸引年轻人，暑期是必争黄金档。”上海话剧艺术中心总经理张惠庆说。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　每逢周末，上海话剧艺术中心的大小3个剧场全开，1009个座位满满当当。今年6—8月，中心所在的话剧大厦将举办173场演出。“6月至今，观众人次已较前两个月上涨近30%，6—8月预计迎来3万多名观众。”上海话剧艺术中心副总经理陆莉萍介绍。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　上海话剧艺术中心所在的武康—安福风貌街区，范围不过0.4平方公里，日均人流量却能达2万至3万人次。为了将街上的“流量”变为话剧的“留量”，上海话剧艺术中心联合周边商铺开展“友好邻居特别企划”，艺术中心会员或当日持票观众在参与店铺消费时可享优惠。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　同时，为了吸引更多观众走进剧院，上海话剧艺术中心开放沿街面，方便观众自由出入剧院咖啡厅，品尝为剧目定制的饮品；设立“戏剧空间站”“小小戏剧家”等文化空间，举办特色交流活动；在演出大厅增设剧目打卡点，“定格”剧场时刻……话剧大厦提升了观众的参与度，成为一个有“生命”、有记忆的城市公共空间。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　河南：沉浸参演体验足&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　本报记者  张文豪&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　马匹嘶鸣，尘土飞扬，“梁山泊将士”冒着烈日和硝烟“冲入城中”，现场一片叫好。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　“景区太值了，以为只是比画比画，没想到场景这么逼真。”河南开封万岁山武侠城，座无虚席的观众席中，游客陈轩感慨，“好在入园第一件事就是预约了这场演出，晚了就抢不到了。”&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　近年来，以武侠文化为切入点，万岁山在文旅市场崭露头角。上半年，景区游客超1000万人次，同比增长239.33%；综合营收突破6亿元，同比增长162%。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　“暑期入园游客明显增多，针对夏日高温天气，景区推出清凉节活动，吸引了不少年轻游客和亲子人群。”万岁山品牌宣传部经理王雪莹说。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　在万岁山武侠广场，游客张女士带着孩子在水幕中玩耍。她说，在景区随时能遇到各类表演，游客还能换上古装，沉浸式参与剧情，“孩子玩得特别尽兴”。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　在河南省文化和旅游规划研究院院长张祥宇看来，万岁山武侠城通过精心构建“武侠世界”、提供高性价比服务，吸引高黏性的游客群体。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　景区推出“3日无限次入园”服务——一张门票可在3天内无限次进出。同时，联合开封城墙、开封铁塔等周边景点，推行一张票通玩。王雪莹表示，景区每天有上千场演出，风格多元，“用增值服务创造超值体验”。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　暮色四合，一群大汉抡起木棒，将沸腾的铁水奋力击向夜空。“砰”，万千铁花洒落。游客纷纷举起手机，留下美好回忆，陈轩也是其中一员：“演出单已经收藏好了，明天我还要入园玩。” &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 01:35:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753666717659_PHGNmn_1753666717889.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249289</guid></item><item><title>海尔消金因误导宣传、催收不当等被罚205万，时任总经理被取消任职资格2年</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249222</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;海尔消金及相关责任人领监管处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，青岛金融监管局披露的罚单显示，海尔消费金融有限公司（下称海尔消金）因多项违法违规行为被合计罚款205万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体而言，海尔消金营销宣传存在夸大误导，催收行为不当，贷后管理不尽职、部分信贷资金被挪用，以质价不符的收费项目调节收益分配、侵犯消费者知情权的违法违规行为，被罚款105万元；因人为调整贷款五级分类的违法违规行为被罚款50万元；因违规办理同业业务的违法违规行为被罚款50万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在落实“双罚制”方面，青岛金融监管局对时任该公司消费生态链群高级经理高翔、贷后管理部高级经理胡雨森分别给予警告；对时任该公司董事兼总经理黄应华警告并罚款20万元，对时任该公司财务部负责人郭涛、风险管理部总经理郭镇德、信息技术部总监吴文辉分别给予警告；对时任该公司总经理黄应华取消任职资格二年，对时任该公司金融市场部负责人郭涛警告并罚款10万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，海尔消金已向监管部门报批了一名高管。今年4月，青岛金融监管局核准韩祥永海尔消费金融有限公司副总经理（主持工作）的任职资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，这已经是海尔消金近期第二次被罚。同样在今年7月，中国人民银行青岛市分行披露的一则罚单显示，海尔消金因违反信用信息采集、提供、查询及相关管理规定，被罚款25万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据海尔消金官网于今年3月披露的合作催收机构信息，该公司目前共有15家合作催收机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海尔消金成立于2014年12月，是我国首家由产业发起设立的产融结合消费金融公司。目前，海尔集团公司持有海尔消金49%股权，为第一大股东；北京红星美凯龙国际家具建材广场有限公司持股25%，为第二大股东；浙江逸荣投资有限公司和北京天同赛伯信息科技有限公司则分别持股16%和10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，按照2024年4月施行的《消费金融公司管理办法》，消费金融公司主要出资人的持股比例从不低于30%提高至不低于50%。显然，海尔集团持有海尔消金49%的股权尚未满足这一监管要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年，海尔消金实现营业总收入31.68亿元，同比增长27.25%，利润为4.45亿元，同比增长21.9%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 01:34:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753663724733_RDfir7_1753663724990.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249222</guid></item><item><title>莱茵-鲁尔世界大学生夏季运动会闭幕，中国代表团30金27银17铜</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249221</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;圣火依依不舍，摇曳着告别。27日，随着最后一盏代表柏林的“矿灯”熄灭，2025年莱茵-鲁尔世界大学生夏季运动会闭幕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本届大运会于7月16日至27日在柏林、杜伊斯堡、埃森、波鸿、哈根、鲁尔河畔米尔海姆六座城市举行，共设羽毛球、篮球等18个大项，并首次在三人篮球项目中为残疾人设项，共有来自102个国家和地区的代表团参赛。赛事共诞生28项新的赛会纪录，其中17项纪录出现在柏林赛区的游泳项目中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国代表团共派出116名运动员，参加14个大项90余个小项的比赛，取得30金27银17铜的成绩，居各代表团第二位。日本代表团以34金21银24铜的成绩排名第一，美国代表团以28金27银29铜位列第三。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;闭幕式在杜伊斯堡市北景观公园内举行。这座公园的前身是蒂森钢铁冶炼厂，曾是德国最大的钢铁厂之一，其从重工业基地到生态文化地标的转变，成为工业遗产可持续设计的典范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在赛事主题曲《此刻同行》的伴奏里，志愿者们高擎各代表团旗帜入场。大屏幕播放了赛事精彩画面。莱茵-鲁尔大运会组委会主席约尔格·福斯特向运动员、裁判员、志愿者等参与人群一一送上感谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际大学生体育联合会主席雷诺·艾德发表致辞，感谢了德国大学体育联合会及所有支持者为莱茵-鲁尔大运会的成功举办所做的不懈努力。“我们呼吁全球团结和平，反对那些只顾个人利益、不顾全人类福祉的行为。”艾德说，“感谢组织者、志愿者、学生运动员和所有参与方。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下一届夏季大运会将于2027年在韩国忠清道举办。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 01:32:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753663398112_GZsJat_1753663398304.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249221</guid></item><item><title>“磐石”大模型发布：应对科研数据孤岛和工具壁垒</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249057</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;·近年来，各大AI厂商纷纷推出AI科研助手，希望将AI深度融入科研流程，辅助科学家进行假设、设计实验、分析结果乃至启发新发现。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科学研究的疆域正以前所未有的速度扩张，其前沿早已深入到人脑难以直观想象的微观与宏观世界。面对每天产生的海量论文、动辄PB级的实验数据和日益复杂的跨学科难题，人类科学家正面临着“认知过载”的挑战。在此背景下，人工智能（AI）的角色正在发生深刻的转变——它不再仅仅是一个能快速检索信息的“博学”工具，而正演化为能够理解、推理并与科学家协同工作的“智能伙伴”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年7月26日，上海举办的世界人工智能大会（WAIC）“人工智能赋能生命科学论坛”上，中国科学院（CAS）正式发布了其自主研发的开源科学基础大模型——“磐石”。该模型旨在应对当前科研领域面临的数据孤岛、专业推理能力不足和研发生态封闭等挑战，为跨学科科技创新提供一个坚实的智能化平台。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753626876971_6DnM1x_1753626877260.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353469084"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025世界人工智能大会（WAIC）“人工智能赋能生命科学论坛”现场。拍摄/季敬杰&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国科学院科技基础能力局副局长曾大军介绍，现代科学研究面临的一大瓶颈是“数据孤岛”与“工具壁垒”。以药物研发为例，可能需要融合基因组学、蛋白质结构学、化学合成等多个领域的数据与工具。在传统模式下，这些知识和工具散落在不同的数据库和软件中，格式各异，互不兼容，跨领域协作的效率因此大打折扣。通用AI虽然在语言处理上表现出色，但往往缺乏对特定科学领域底层规律的深刻理解，难以胜任严谨的科学推理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“磐石”大模型通过采用“异构混合专家”（MoE）架构来对科研工具进行整合。这可以通俗地理解为一个“专家委员会”：当模型接收到一个任务，比如预测蛋白质结构，它不会用一个通用的“大脑”去思考，而是会自动将任务分配给委员会中专精于此的“蛋白质折叠专家”（如集成AlphaFold能力）；当任务是解析化学物质光谱时，则会调用“化学分析专家”。这种架构确保了问题能由最合适的“专家”来解决，大大提升了专业任务的准确性和效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了让这些“专家”真正懂得科学，其训练方式也与通用AI有所区别。“磐石”采用了“课程式训练”的方法，如同培养一名人类学生。它首先系统性地学习了从高中到硕博阶段的数理化、天地生等基础学科的核心定理与知识体系，构建起扎实的理论基础。曾大军表示，“磐石”被投喂了超过1.7亿篇科技文献和源自国家重大科学装置的90PB高质量实验数据。这种训练使其不仅能“记住”知识，更能理解科学知识之间的逻辑关联，从而具备了一定的科学通识推理能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种能力有望极大地提升科研效率。过去，一名博士生可能要花费数月时间阅读上千篇文献才能写出一篇高质量的综述，而“磐石”的“文献罗盘”智能体能将这一过程缩短至几小时。它不仅能总结内容，更能自动梳理技术脉络、分析研究图谱。曾大军说，其产出质量已接近人类博士研究生水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了是高效的“助手”之外，AI也开始具备成为科研“协作者”的能力。“磐石工具调度台”如同一个智能项目经理，当科学家提出一个高阶的研究目标，例如“分析这次高能粒子对撞产生的数据，寻找某种稀有信号”，调度台能自动理解任务，并智能地规划出所需的一系列专业分析软件和计算流程，然后按序调用执行，大大降低了前沿科学工具的使用门槛，让科学家能更专注于科学问题本身。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在生命科学领域，这一新范式的影响尤为突出。中科院学科交叉团队利用“磐石”搭建的“数字细胞”模型，在一个寻找疾病靶点的真实案例中全自动完成了从检索7个专业数据库、集成5个不同功能的AI模型、分析海量生物文献的复杂流程。在短短两周内，它便发现了一个过去未知的、与线粒体疾病相关的潜在新靶点，并通过了初步的实验验证。这相比传统研究范式，效率实现了超过十倍的跃升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，各大AI厂商纷纷推出AI科研助手，希望将AI深度融入科研流程，辅助科学家进行假设、设计实验、分析结果乃至启发新发现。中国科学院副院长、中国科学院院士吴朝晖在论坛中表示，这场由AI驱动的变革，正引领我们迈向人、机器与信息世界深度交汇的新时代。未来，科学家与AI的协同共创，无疑将加速我们解开生命奥秘、攻克重大疾病的步伐，开启一个科学发现无限可能的新纪元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 01:14:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753627347979_PQaaB8_1753627348314.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249057</guid></item><item><title>启明创投周志峰：好啤酒都有泡沫，理性看待科技浪潮泡沫溢价</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248614</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;过去几年，启明创投主管合伙人周志峰对投资AI的最大感受是“热闹”。优秀人才不停从大厂离职创业，而他每天都有看不完的AI项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们每天都在想，投什么、怎么投、怎么退这三个问题。投AI大神、00 后小天才、还是投很有产业经验的高管，是给他第一张支票还是等到实现了 Product-Market-Fit (产品市场契合度)？”周志峰觉得，“这么多聪明人都在投身 AI应用，这个赛道一定会加速迎来爆发期。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753583749000_SJTkEQ_1753583784428.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353466843"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;启明创投主管合伙人周志峰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;继续关注垂直领域“小模型”应用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资人追逐重大科技浪潮、关键范式变革和充满商业机遇的方向，这些赛道往往关注度高、信息良莠不齐，噪音是投资人面临的最大挑战之一。周志峰说，噪音不可避免，关键在于自己看懂AI技术与商业发展的底层逻辑，具备独立判断能力，避免因担忧错失机会而陷入恐慌性投资，“实际上，几乎所有失败的投资都源于此。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在人工智能领域，启明创投是最早开始布局的投资机构之一，累计投资100余个项目，投出了智谱AI、阶跃星辰、无问芯穹等明星AI初创企业。今年启明创投看好AI应用的方向，周志峰认为，2025年是AI应用加速落地之年。在模型技术领域，还会继续关注诸如音乐生成、3D 模型生成等“小”模型。“我们现在肯定不会再去投一个做基础模型和大语言模型的企业，因为这个领域已经进入深水区，不太可能有新入玩家。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大模型赛道始终处于你追我赶的竞争态势，任何大模型在基准测试榜上的领先优势不会超过三个月。如果说互联网赛道的前半场由技术主导，技术成熟后全面转向应用，那么当下的AI尚未触及技术发展上限，而是在持续快速迭代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，当前国内外大模型厂商已形成明显的梯队划分。所谓“第一梯队”，是指技术上没有形成显著代差，都有能力研发全球最先进的基础模型。如果竞争对手发布新的模型后四五个月后仍然无法跟进，就将落入第二梯队。从目前行业演进节奏来看，周志峰判断，一个名不见经传的新玩家要想在半年后跻身第一梯队，可能性微乎其微。然而，在第一梯队中，各选手之间往往是你追我赶、交替上升的局面，并不会明显分出高低名次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对投资领域的泡沫问题，周志峰直言“好啤酒都有泡沫”。“大科技浪潮一定有泡沫，因为任何一个聪明人都能看到它的机会和价值，会躬身入局。”这就像“啤酒逻辑”，如果一杯好啤酒里，1/3是泡沫，2/3是酒，即便要为泡沫占据的空间支付整杯酒的钱，人们也愿意接受这1/3的泡沫溢价。但很多所谓的热点，更像小时候玩耍的肥皂泡，“肥皂水吹完了，什么也没留下，这才是真泡沫。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;破解应用付费意愿的路径&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这段时间，智能体在产业界热度迅速上升。启明创投执行董事胡奇告诉澎湃科技，大模型是技术名词，而智能体是一个融合了技术、产品、场景、商业的综合性名词。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周志峰表示，智能体本质上是一个技术实现概念，而不应炒作成资本追捧的创业方向。2000年前后，互联网时代被称为“.com年代”，互联网企业被称为“.com企业”。今年的智能体概念与“.com”类似，未来很多产品会用到智能体框架，但很难被称为是一个智能体公司或智能体行业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于中国市场长期面临的“应用付费意愿”问题，周志峰和胡奇都提到，核心仍需依靠技术创造真正的价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年5月，在同硅谷科技大厂程序员朋友的交流中，胡奇得知， AI编程让程序员喝咖啡的时间从每天2小时延长到了3-4小时。一年过去，无论是在硅谷还是国内，AI编程几乎成为程序员的标配工具，对其依赖迅速增加，甚至不少任务可直接交由AI独立完成，或在AI完成后仅需少量修改就能投入使用。效率的明显提升带动了用户付费意愿的快速增长。胡奇认为，要激活C端用户的付费意愿，就必须找到具有发展势头的行业，并精准解决其中的刚性问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，“有些产品看起来声量很大，有些产品声量相对很小，但关键不在声量大小，而在于需求的真假，这需要仔细分辨的。”胡奇说，很多声量大的产品是被“喊”出来的，而不是真正被“干”出来的，这两者之间存在巨大的鸿沟。被喊出来的产品，就像投资人早上八点起床看到新闻，第一反应是满头大汗，嘀咕自己“错过这么牛的项目”，但三个月后回头看时只会淡淡说一句“没投也没关系”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相反，真正的好产品是一步步干出来的，最终会用数字说话，不管是AI应用、大模型，还是AI基础设施，都是如此。以这一视角回看2023年，就会发现当时市面上充斥着大量基于Diffusion模型搭建的套壳平台，纷纷标榜自己是“AI创作平台”甚至是“AI内容平台”。但如今绝大部分企业都销声匿迹或被迫转型；而那些坚持原创技术或构建独特生态的企业，能够在需求验证中脱颖而出，成长为真正有价值的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们平时看到的项目中，90%基本做不大，也难以真正支撑创业公司实现商业闭环。”周志峰说，这些项目或许始终无法闭环，相关的创业公司也很可能三五年后自然消亡。但一些看似边缘的领域可能会成为颠覆性创新的原点，AI安全、AI for Science就属于这样的范畴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而破解付费问题的最好路径是全球化，“我们不仅要在中国提供优质产品，还要积极拓展发达市场，为当地用户创造价值并提供产品与服务。”周志峰表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当一个中国大模型在出海市场能以高价成交，就说明B端市场的问题根本不在付费意愿，而在于你有没有足够强的产品价值。”胡奇说。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 01:10:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753583810047_3Ef28p_1753583811212.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248614</guid></item><item><title>十大券商看后市｜A股仍有上行动能，活跃资金形成正反馈机制</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249196</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;上证指数反复冲击3600点下，进入7月底，A股市场将作何表现呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻搜集了10家券商的观点，大部分券商认为，当前交易性资金热度不减，政策窗口期临近下，中期A股偏强的逻辑支撑仍在，市场或仍偏强运行。后续随着股市赚钱效应显现，居民增量资金入市仍值得期待，下半年A股或有望冲击2024年高点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国泰海通证券表示，2025年中国股市无风险利率下降的通道已经打开，而无风险利率下行是2025年中国股市上升的关键动力。同时，无风险利率下降对A股估值提升将是广谱性的，蓝筹股估值中枢将得以提升，成长股估值空间也得以打开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当前交易性资金热度仍在、政策窗口期临近下，市场或仍偏强运行。底部升高，高位拉锯，局部高活跃度仍为基准情形。”华泰证券指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;浙商证券进一步指出，从中长周期来看，上证指数的最终目标或已经不再局限挑战2024年10月8日的高点3674点，而是有希望在此基础上稳扎稳打、持续上行。“从短周期来看，市场持续强势上涨带来了一定短线获利盘，近期大盘或出现双向波动，但近期的两个短线缺口、20日均线和上升趋势线，都将成为可靠的短线支撑。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;操作方面，银河证券提醒投资者，市场轮动较快的特点依然存在。同时，越来越多的低估行业都逐渐获得更多资金的关注。当前时点，有安全边际的投资会让人更心安，左侧交易依然更值得关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在市场风险偏好普遍提高的情况下，可考虑将银行中的大行切到小行，增加组合弹性；持续保持券商配置、防止上行风险，但可以将涨幅较大的品种切换为年线附近品种；在科技成长板块内积极挖掘年线上方低位个股，做好板块内‘高低切’操作。”浙商证券称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中信证券：市场近期演绎出比较典型的水牛特征&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场近期已经演绎出比较典型的水牛特征。近期的增量资金来源方面，最初观察到的是比较广泛和普遍的机构资金净流入，随着市场赚钱效应开始积累，散户的流入也在加速，并且行情热度升温、反内卷叙事逻辑加强，一些保守型资金可能也在被动调仓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基本面和流动性阶段性背离的水牛持续性方面，历史复盘显示，2010年以来，基本面和流动性背离的水牛，持续时间通常不超过4个月，本轮水牛行情能否演化为持续时间更久的全面牛市需要观察后续基本面（即使是结构性的）好转情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本轮反内卷行情中，简单复制2021年博弈上游涨价的持续性可能有限，但市场还存在一些估值尚处低位且关注度不高的周期制造类品种。同时，2025世界人工智能大会有望给多个细分领域带来催化，同时随着科创板“1+6”政策、金融支持科创相关政策的持续推进，自今年4月以来明显滞涨的科创板有望迎来补涨行情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;突破3600点后，策略应对思路上，可增配恒科、增配科创，同时行业层面继续围绕有色、通信、创新药、军工、游戏等轮动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国泰海通&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;证券：整体估值中枢上修&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，预期变动的主要矛盾，已经从经济周期的波动，转变为贴现率的下行，中国A/H股市整体估值中枢上修。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经过三年出清和调整，投资人对经济形势的认识已然充分，其对估值收缩的边际影响减小。人心中对未来预期的主要矛盾，已从经济周期波动，转变为贴现率变动，尤其是无风险利率的下行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;股市的无风险利率并不能简单等同于国债收益率，而是投资人投资股票的机会成本。过去三年内外部过高的机会成本阻碍了投资人的入市意愿。2025年中国股市无风险利率下降的通道已经打开，A/H股整体估值将得以提高。投资人应转变对主要矛盾的认识，战略看多中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接下来，迎接“转型牛”，无风险利率下行是2025年中国股市上升的关键动力。无风险利率下降对A/H股估值提升将是广谱性的，蓝筹股估值中枢将得以提升；成长股估值空间得以打开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;银河证券：仍有上行动能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周市场围绕3600点展开争夺，短期资金分歧依然较大，好的一点是成交量维持在较高水平，比起指数快速突破，带量震荡不是坏事。不过两融余额提升过快，这种情况一旦上攻乏力就会有一定的调整压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接下来，在盈利信号尚未确立的环境下，本轮行情受到流动性和市场预期双重驱动，目前来看仍有上行动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但另一方面，沪深300的PE不足14倍，而中证2000的PE已经140倍，很可能是某一个出现了错误定价。基于此，乐于看到市场结构发生变化，带量调整的同时，如果“权重+微盘股”组合超额收益逐渐被抹平，市场可能会走得更稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;操作层面，市场轮动较快的特点依然存在，但另一方面，越来越多的低估行业都逐渐获得更多资金的关注。比如有些资金开始买消费龙头，医药也从创新药向医疗器械和CXO等更低估值方向切换，相关题材仍值得关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周末关于科技领域的消息较多，WAIC大会能否吸引资金持续进入科技细分值得关注，上周五尾盘科创放量大涨同样需要关注持续性，但很可能仍是围绕低估的方向展开博弈。当前时点，有安全边际的投资会让人更心安，左侧交易依然更值得关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;申万宏&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;源证券：&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;“牛市氛围”不断强化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前阶段，时间已经是牛市的朋友，因为时间是基本面改善和增量资金流入的朋友。反内卷显著提升了2026年中游制造供需格局改善的可见度。远期有困境反转预期的情况下，2025年下半年经济验证承压可能只会带来短期波折。居民全面增配权益的条件仍有欠缺，但赚钱效应已加速累积。A股全面增量博弈的时间可能提前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从牛市的“三块拼图”视角看，增量资金持续流入A股，基本面的周期性改善，都可能随着时间的推移到来。而长周期、大波段的乐观预期，恰恰就是过去半年边际变化最快的因素。中国竞争优势的认知不断强化，中国体系出海趋势已成，这都是强化“中国战略机遇期”叙事的因素，构成A股“牛市氛围”不断强化的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接下来，短期行情不止于“高切低”，低估值板块股价高弹性，是叠加了“反内卷”和雅鲁藏布江下游水电站催化。“反内卷”本身是供需格局改善的主线逻辑。而水电站重大工程，是中国战略机遇期和中国领先叙事的印证。所以，顺周期低估值演绎成了高弹性主题。高切低行情是市场突破后，市场寻找牛市结构主线的过渡阶段。强势市场中，可以在结构轮动中，等待主线明确。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置方面，短期结构轮动中，科创已是相对滞涨的方向，短期可能有修复行情。主线行情休整阶段，非银金融和创新药是中期机会明确的方向，短期值得坚守。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;华泰证券：中期&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;A股偏强的逻辑支撑仍在&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前交易性资金热度仍在、政策窗口期临近下，市场或仍偏强运行，底部升高，高位拉锯，局部高活跃度仍为基准情形。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;向后看，中期A股偏强的逻辑支撑仍在。一方面，交易层面，以站上20日均线个股占比、腾落指数等衡量的市场赚钱效应上周有所回落，反映市场波动加剧、行业轮动加速，这与行业估值分化系数近期的回落相呼应，低位板块补涨、轮动加快是市场寻找主线的过渡阶段的标志，短期来看市场热度上升最快的阶段或已过去，进入波动率放大的新平台期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，“反内卷”则提供了A股偏强的中期逻辑，中游材料及制造板块供需格局改善预期增强，ROE回升有了切实支撑，尽管2025年下半年名义增长较上半年或偏弱，但“反内卷”提供了基本面远期乐观信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中期来看，“反内卷”切实为A股带来ROE回升预期，政策周期转向积极、地产周期逐步筑底企稳、增量资金有支撑等估值修复逻辑仍在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置上，关注航空装备、风电、游戏、机器人、数字经济等有补涨空间的品种以及有中期逻辑的“反内卷”品种，如部分化工品、电池。战略上，继续超配大金融、创新药、军工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;浙商证券&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;：攻势延伸行情升级&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着以上证为代表的宽基指数出现“攻势延伸”的情况，加之人民币或对美元持续升值，有利于形成A股的中线多头格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从中长周期来看，上证指数的最终目标或已经不再局限挑战2024年10月8日的高点3674点，而是有希望在此基础上稳扎稳打、持续上行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从短周期来看，市场持续强势上涨带来了一定短线获利盘，近期大盘或出现双向波动，但近期的两个短线缺口、20日均线和上升趋势线，都将成为可靠的短线支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在市场风险偏好普遍提高的情况下，考虑将银行中的大行切到小行，增加组合弹性；持续保持券商配置、防止上行风险，但可以将涨幅较大的品种切换为年线附近品种；在科技成长板块内积极挖掘年线上方低位个股，做好板块内“高低切”操作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于美元对人民币离岸汇率基本确认下行趋势，人民币下一阶段或对美元持续升值，参考历史经验（2017年、2020年），这有利于形成A股的中线多头格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;兴业证券：&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;“科技成长&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;+周期”已成资金显著共识&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前，板块轮动与行情扩散的背后，反映的是市场风险偏好提升后，各类资金正在主线内部积极寻找和挖掘尚未被充分定价的细分领域。在宏观政策呵护、市场赚钱效应吸引下，近期已看到明确的增量资金入市，且各类资金对主线已经达成了较为一致的共识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而与近期市场表现较为一致，“科技成长+周期”已经成为各类资金的显著共识。不过，虽然近期经历了一轮主线的聚焦，但当前多数板块拥挤度仍处于合理位置，内部尚有细分方向可以挖掘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，随着“科技成长＋周期”两条主线已在持续凝聚市场共识、跑出赚钱效应，同时部分细分方向拥挤度还不高的背景下，各类资金或仍将在内部积极挖掘细分机会。通过股价位置、配置逻辑，把握两条主线的轮动和扩散，仍将是后续的主要应对思路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;招商证券：&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;活跃资金逐渐形成正反馈机制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年以来A股的三轮行情中，增量资金结构不尽相同。一季度的科技股行情中，融资资金、散户贡献了主要增量；4月市场触底回升到震荡，私募基金、外资逆势积极布局，贡献主要增量；6月23日以来，市场连续上攻，突破阻力位，融资资金、私募基金、散户等活跃资金逐渐形成了正反馈机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近两周海外跟踪中国资产的ETF净流入规模扩大，表明外资可能有流入。往后去看，弱美元环境叠加国内政策积极发力改善市场预期，若PPI能够回升进一步带动盈利预期改善，将坚定外资回流信心；另外随着市场赚钱效应积累，主动公募基金赎回情况有望在下半年改善甚至可能转为小幅净申购。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期国内外AI算力动态及趋势方面，整体来看，随着政策加码与产品落地提速，AI产业下半年有望进入“算力驱动”阶段，国内芯片与基础设施建设将逐步起行情。自主可控、垂直整合趋势强化，重点方向包括算力硬件、本土大模型生态和产业级应用平台的系统协同发展等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;华安证券：继续看好&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，8月内外平稳缓和，若关税谈判结果超预期，将进一步夯实市场中期向好的基础，无需担心市场持续下行或调整风险。但中报业绩检验期临近，市场情绪能否如7月一般热烈还有待观察。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望8月，继续看好市场，各类机会层出不穷。配置思路上，市场整体风险偏好高。临近中报季，既需重视景气支撑或业绩兑现超预期的基本面机会，同时政治局会议召开在即，也要重视事件主题催化的估值性机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体而言，牛市预期氛围下，成长科技弹性最佳，是首要进攻方向。其次具备景气硬支撑或中报业绩超预期的方向，也具备确定性机会。再者重视政治局会议可能带来潜在催化下的主题机会，阶段性行情弹性高。反内卷主题机会近月反应强烈、热度较高、预期达满，可能需要等待景气的验证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业方面，建议投资者把握三条投资主线：一是强者恒强的高弹性成长科技，主要包括AI、算力、机器人、军工等；二是景气硬支撑或业绩超预期的领域，主要包括稀土永磁、贵金属、工程机械、摩托车、农化制品等；三是政治局会议结构性政策有望超预期的服务消费和房地产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;华西证券：下半年&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;A股或有望冲击2024年高点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，“反内卷”政策为A股上涨行情添一把火，寻找确定性主线。基本面来看，“反内卷”自上而下加速落地，修正了部分投资者对经济长期低通胀的预期，A股企业盈利得到提振。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;资金层面，二季度以来A股上涨行情与“公募、私募仓位抬升、融资资金净买入”形成了正反馈效应，后续随着股市赚钱效应显现，居民增量资金入市亦值得期待，下半年A股或有望冲击2024年高点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置上，建议投资者寻找确定性主线：一是“十五五”规划相关新技术、新成长方向，如AI算力、机器人、军工、海洋经济、固态电池等；二是受益于反内卷和涨价相关资源品方向。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 00:59:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753662178666_NK5rec_1753662178874.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249196</guid></item><item><title>长和：拟邀请来自中国内地的主要策略投资者加入港口交易财团，未获监管批准前不会进行交易</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249212</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月28日，李嘉诚旗下长江和记实业有限公司（长和，00001.HK）发布公告：“公司确认，于3月4日本公司发布之公告中所述，本集团与一财团之间的独家磋商期已届满。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前3月4日夜间，长和公告称，已与贝莱德牵头的财团就交易初步基本条款达成原则性协议。长和拟向该财团全数出售持有的和记港口控股（HPHS）及和记港口集团控股（HPGHL）股权，二者合计控制着和记港口集团80%的全球权益。此交易涉及的标的资产覆盖亚欧美洲23个国家的43个港口，同时，长和还将向贝莱德财团出售巴拿马港口公司（PPC）90%股权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;交易整体出售的总资产价值近228亿美元，预期带来超过190亿美元的现金所得款项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长和在7月28日的公告中指出，尽管该期限已届满，&lt;strong&gt;集团仍在与财团成员进行讨论，拟邀请来自中国内地的主要策略投资者加入成为财团的重要成员。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长和表示，为使交易能够获得所有相关监管机构和部门的批准，财团的成员以及交易架构将需要进行变更。集团打算预留充分的时间进行相关讨论，以达成新安排。&lt;strong&gt;公司已多次声明，在未获得所有相关监管机构和部门批准前，公司将不会进行任何交易。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 00:50:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753662519737_18HKPa_1753662519932.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249212</guid></item><item><title>IPO周报｜1.05亿股！2024年至今发行数最多的创业板新股来了</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249176</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;本周沪深北交易所各有1只新股申购，并迎来2024年至今发行股票数量最多的创业板新股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻根据Wind及公开信息梳理统计，本周（7月28日至8月1日）有3只新股安排申购，分别为扬州天富龙集团股份有限公司（下称“天富龙”，603406）、江苏酉立智能装备股份有限公司（下称“酉立智能”，920007）、广东省建筑科学研究院集团股份有限公司（下称“广东建科”，301632）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，Wind数据显示，广东建科本次新股发行数量为10466万股，是2024年以来发行股票数量最多的创业板新股，也是今年以来A股发行股票数量排名第四的新股，仅次于华电新能、屹唐股份、富岭股份。&lt;/p&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250728/67675ae1-bff7-4e40-a172-505a55d7e079.png" data-height="251" data-width="825" data-filesize="14780" class="ait_item_box img_default" data-id="353469465" alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250728/67675ae1-bff7-4e40-a172-505a55d7e079.png"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、本周新股申购&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从时间表看，天富龙（603406）将在本周一（7月28日）申购，酉立智能将在本周二（7月29日）申购，广东建科（301632）将在本周五（8月1日）申购。&lt;/p&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250728/8c1bbc3c-5275-4bae-b208-9f1741675af3.png" data-height="283" data-width="850" data-filesize="24726" class="ait_item_box img_default" data-id="353469467" alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250728/8c1bbc3c-5275-4bae-b208-9f1741675af3.png"&gt;&lt;p&gt;据华金证券研报，天富龙成功构建聚酯"回收-再生-高值化应用"产业链闭环，发展为再生有色涤纶短纤维细分行业龙头之一。再生有色涤纶短纤维对废弃PET聚酯进行循环利用，能够有效解决废弃PET聚酯带来环境污染问题、减少对石化资源的消耗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公司深耕再生有色涤纶短纤维领域多年，现已成为该领域细分行业的龙头之一，据招股书披露、其再生有色涤纶短纤维产量位列行业第二；同时，得益于公司再生有色涤纶短纤维的下游应用侧重于毛利率较高的汽车内饰领域，报告期间公司再生有色涤纶短纤维毛利率稳定在30%以上，处于同业较高水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据业务的相似性，华金证券选取华西股份、江南高纤、优彩资源为天富龙的可比上市公司。从上述可比公司来看，2024年度可比公司的平均收入规模为20.53亿元、销售毛利率为9.30%；相较而言，公司营收规模及销售毛利率均处于行业中高位区间。&lt;/p&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250728/537142a4-f39b-47ca-85d9-fd49a9c3f256.png" data-height="282" data-width="851" data-filesize="21977" class="ait_item_box img_default" data-id="353469464" alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250728/537142a4-f39b-47ca-85d9-fd49a9c3f256.png"&gt;&lt;p&gt;据开源证券研报，酉立智能深耕光伏支架领域，聚焦光伏支架核心零部件的研发、生产和销售。公司主营产品包括光伏支架主体支撑扭矩管(TTU)、光伏支架轴承组件(BHA)、光伏组件安装结构件(URA)、檩条(RAI)等光伏支架核心零部件产品。公司为国家级专精特新“小巨人”企业，目前拥有54项专利授权。目前是全球第一大跟踪系统解决方案提供商 NEXTracker 的非美市场主要供应商，市场占有率稳中有进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;酉立智能营收和归母净利润连续增长。2024年营业收入7.29亿元，同比增长11%。2024年归母净利润9004.78万元同比增长15%。招股书中酉立智能对2025 年上半年收入和利润情况进行了初步预测：2025年1-6月营业收入将在4.62亿元至4.82亿元之间，较2024年增长24.43%至29.82%，扣非归母净利润5495.57万元-5695.57万元。&lt;/p&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250728/b43ac965-436f-47ee-a0f9-93bb80b9db53.png" data-height="281" data-width="848" data-filesize="24310" class="ait_item_box img_default" data-id="353469466" alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250728/b43ac965-436f-47ee-a0f9-93bb80b9db53.png"&gt;&lt;p&gt;据华金证券研报，广东建科背靠广东省国资委，成为我国建设工程领域检验检测资质范围、检测能力、以及工程实践经验领先的服务提供机构。广东省国资委通过建工控股持有公司73.62%的股份、为公司的实际控制人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;依托上述优势，公司发展为全国工程检验检测资质和能力领先的机构之一。多年来先后承接了港珠澳大桥、广州新白云国际机场、广州国际金融中心、广州塔、深圳平安金融大厦、深圳证券交易所运营中心等众多大型重点建设工程项目的检验检测技术服务工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据业务的相似性，华金证券选取国检集团、垒知集团、建研院、建科院为广东建科的可比上市公司。从上述可比公司来看，2024年度可比公司的平均收入规模为16.28亿元、平均PE-TTM为37.51X、销售毛利率为37.87%；相较而言，公司营收规模未及同业平均，销售毛利率水平则处于行业中高位区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、上周新股回报&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期，新股市场“赚钱效应”持续凸显。上周，2只新股的上市首日平均涨幅为315.27%。其中，山大电力（301609）首日大涨356%，单签盈利约2.6万元；技源集团（603262）的单签收益接近1.5万元。&lt;/p&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250728/d33c0506-9313-4083-903d-85e7d94318de.png" data-height="137" data-width="592" data-filesize="7495" class="ait_item_box img_default" data-id="353469469" alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250728/d33c0506-9313-4083-903d-85e7d94318de.png"&gt;&lt;p&gt;具体来看，7月23日，技源集团在上海证券交易所（下称“上交所”）正式挂牌上市，发行价为10.88元/股，截至上市首日收盘，该股报40.75元/股，涨幅为274.54%。以收盘价计算，投资者中一签浮盈为1.49万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月23日，山大电力在深圳证券交易所（下称“深交所”）正式挂牌上市，发行价为14.66元/股，截至上市首日收盘，该股报66.85元/股，涨幅为356%。以收盘价计算，投资者中一签浮盈为2.61万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从时间表看，本周暂无新股上市安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三、上周&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;A股IPO上会&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;发审委审核方面，上交所、北京证券交易所（下称“北交所”）上周均召开新一期上市审核委员会审议会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，拟在北交所IPO的青岛泰凯英专用轮胎股份有限公司（下称“泰凯英”）过会，厦门恒坤新材料科技股份有限公司（下称“恒坤新材”）的科创板IPO暂缓表决。&lt;/p&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250728/8061f307-12e3-4d9c-9705-ad41e7ee085d.png" data-height="163" data-width="458" data-filesize="6009" class="ait_item_box img_default" data-id="353469468" alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250728/8061f307-12e3-4d9c-9705-ad41e7ee085d.png"&gt;&lt;p&gt;本周，上交所、北交所将继续开审。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月28日，北交所将审议长江三星能源科技股份有限公司（下称“长江能科”）的首发事项。长江能科是一家专注于能源化工行业专用压力容器设备的设计、研发、制造和服务的高新技术企业，公司产品广泛应用于海陆油气田开发、炼油化工、海洋工程、清洁能源等领域。公司核心产品电脱水、电脱盐压力容器设备是海上平台和陆地油田采出原油脱水处理外输以及炼厂原油脱盐产业链中的关键核心设备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月31日，上交所将审议德力佳传动科技(江苏)股份有限公司（下称“德力佳”）的首发事项。德力佳自2017年成立以来，深耕风力发电传动设备领域，经过多年的发展，已构建起从前端开发设计、中端批量生产到后端运维服务的全业务链体系。&lt;/p&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250728/cbf26ef4-8f24-4b6a-97a1-588cc831b4ee.png" data-height="139" data-width="519" data-filesize="6030" class="ait_item_box img_default" data-id="353469463" alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250728/cbf26ef4-8f24-4b6a-97a1-588cc831b4ee.png"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四、港股最新动态&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wind数据显示，本周（7月28日至8月1日）港股暂时没有新股申购和上市安排。&lt;/p&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250728/41168af2-ddc9-43f8-99de-9fd2d827b46b.png" data-height="289" data-width="932" data-filesize="56096" class="ait_item_box img_default" data-id="353469470" alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250728/41168af2-ddc9-43f8-99de-9fd2d827b46b.png"&gt;&lt;p&gt;上周，港股共有5家企业递交招股书。江苏中慧元通生物科技股份有限公司、聚智科技发展有限公司、大行科工(深圳)股份有限公司、广东天域半导体股份有限公司、歌尔微电子股份有限公司等均为更新招股书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;信华信技术国际有限公司、浙江盘兴数智科技股份有限公司、山东胜软科技股份有限公司、福建乐摩物联科技股份有限公司、上海宝济药业股份有限公司、四川百利天恒药业股份有限公司等6家公司的申请失效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五、投融资大事记&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、7月21日，具身智能领域头部企业千寻智能（Spirit AI）宣布完成近6亿元PreA+轮融资。本轮融资由京东领投，中国互联网投资基金（简称“中网投”）、浙江省科创母基金、华泰紫金、复星锐正等知名机构跟投。Prosperity 7 Ventures(P7)、顺为资本、华控基金、华发集团、千乘资本、靖亚资本、弘晖基金等老股东超额追加投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、7月21日，众擎机器人正式完成两轮融资，其中Pre-A++轮由小鹏汽车作为基石出资人发起设立的星航资本投资；A1轮融资由京东领投，宁德时代旗下溥泉资本、银泰集团等产投，以及华控基金、达晨财智旗下国晨基金、黄浦江资本等财投参投。同时，中东资本、国香资本、弘晖基金、浔商创投、包河创投等老股东也参与了这两轮的连续增资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、7月21日，量旋科技宣布完成数亿元B轮融资，投资方包括建信股权、梁溪科技城发展基金等政府基金，以及星空投资、华强资本、九颂基金等多家机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4、7月21日，昆山协鑫光电材料有限公司（下称“协鑫光电”）于近日完成C2轮近2亿元融资。本轮融资由信达资产和赛富基金共同投资，与C1轮金石投资、昆高新集团、红杉中国、瀚漾资本等机构共同完成C轮融资。光源资本持续担任独家财务顾问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5、7月21日，维眸生物科技（浙江）有限公司（下称“维眸生物”）宣布成功完成超亿元人民币的D2+轮融资交割，本轮融资由温州瓯海湘投一村股权投资合伙企业（有限合伙）领投，粤科金融、仁泽真和等新投资方跟投，老股东龙磐投资及一村资本持续加码支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6、7月21日，全球智能包装技术和循环服务平台箱箱共用宣布完成超亿元人民币F轮融资，由深圳市时代伯乐投资管理有限公司领投，旗下基金仙居时代伯乐新能源产业投资基金出资1.3亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7、7月22日，江苏芯德半导体科技股份有限公司新一轮融资正式落地，本轮融资金额达近4亿元人民币，由市/区两级机构联合领投，元禾璞华、省战新基金、雨山资本跟投。本轮融资金额达近4亿元人民币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8、7月22日，山西国科半导体光电有限公司（以下简称“山西国科”）完成A轮亿元融资，由太行基金、山证投资、腾飞资本、首业资本、上海彧好等联合投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9、7月22日，新能源商用车企业质子汽车科技有限公司（以下简称“质子汽车”）成功完成数亿元B轮融资，万创投行担任本轮融资的财务顾问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10、7月23日，零一汽车宣布完成5亿元人民币A轮融资。本轮融资由自动驾驶头部企业Momenta、兴杭创投及辰韬资本联合领投，国发文鑫、娄东产业基金、德迎资本、新景富盈、元璟资本、财通资本、活水资本、老股东天善资本等共同参与投资。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 00:48:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753657897968_r7N4rj_1753657898167.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249176</guid></item><item><title>圆桌｜从“万能”到“专业”，智能体距离“好用”有多远</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249051</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;智能体成为本届WAIC的一大热词，业界热议落地方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月26日至28日，2025世界人工智能大会（WAIC）在上海召开。本届大会上，智能体（AI Agent）成为了一大热词，不少厂商携智能体产品亮相，多个论坛也围绕智能体展开讨论。例如，百度展出了直播领域的超级智能体，京东集团携为企业生产场景量身定制的京东云JoyAgent参展，中国科学院联合团队在会上发布了“磐石·科学基础大模型”，以及基于其研发的科学智能体“磐石·文献罗盘”和“磐石·工具调度台”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者在大会上观察到，在这个“智能体元年”，智能体已经展现出更加垂直化的发展趋势，瞄准细分化的行业痛点。各企业在展出智能体时不再强调缺乏重点的“万能”表现，而是将其融入具体的应用场景中，为使用者提供切实帮助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AI模型技术“指数级跃迁”，推动智能体垂直落地&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年6月，摩根士丹利发布的深度研究报告《AI Agents Knocking at the Door》将智能体定义为能够感知环境、规划任务、调用工具，并灵活迭代的自主软件智能体，正在从简单的自动化工具进化为具备自主理解、行动和学习能力的“数字劳动力”，成为软件行业的下一个重大演进方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从本届WAIC可以看出，对于许多投资者和从业者而言，对AI的关注点已经从“谁的模型更强”转向“谁能让智能体真正落地”。对此，多家大厂给出了结合自身优势特色的解答方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月26日，阿里国际跨境电商AI解决方案Marco获得本届WAIC卓越人工智能引领者SAIL奖。据介绍，Marco由阿里国际AI Business团队研发，支持30余种语言，从生成式大模型到智能体，为商家解决营销、合规、售后等一系列问题，且成本低于主流大模型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿里国际副总裁、AI Business负责人张凯夫表示，一方面，在模型上，通过场景构造和训练闭环，推理模型的效果越来越好；另一方面，在应用上，阿里国际正在从生成式大模型进入到智能体时代，越来越多的问题可以通过垂直Agent得到解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，开源模型也推动了智能体的发展。在由阿里云主办的“开源·开放：阿里云Agent应用生态论坛”上，阿里云副总裁、大数据和智能实验室负责人叶杰平表示，当前，AI模型技术正经历从“渐进式创新”到“指数级跃迁”的历史性转变：“2019年，我们还在讨论单点突破的语言模型；到2025年的今天，大模型已呈现‘周级迭代’的爆发态势。以通义千问为代表的开源模型已成为这场变革的重要力量。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“智能体应该服务于人，而不是替代人”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在7月27日下午，在2025金山办公AI生产力论坛上，金山办公发布了WPS AI 3.0版本“WPS灵犀”，用户只需通过自然语言、多轮对话即可完成文档创作、演示文稿生成及语音助手等功能，全程无需复杂操作和外部跳转，是真正意义上的原生Office办公智能体。WPS灵犀已获评2025 WAIC“镇馆之宝”奖项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接受澎湃新闻等媒体采访时，金山办公助理总裁田然强调，真正能落地的办公智能体应服务于人，而不是被用于替代人：“未来，从眼镜、耳机、穿戴设备到家里的音箱，这些东西都会是（智能体的）入口，我们一定会到一个智能体的时代。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;田然直言，当前市面上许多办公智能体“高开低走”，续费率和留存率较低，其根本原因在于脱离了用户的真实需求，AI更适合被用于辅助人类完成任务：“很多人期待AI代替员工直接交付结果，但现实中，我们认为智能体是应该服务于每个员工的，它能帮助每位员工提高效率。”田然表示，每个智能体都不应该直接面对“老板”，而是和老板一起处理需求，这才是现实中智能体能够达到的上限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，也有多位专家提醒，智能体的发展仍处于早期，不要被理想概念冲晕头脑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从底层的角度来看，AI基础设施企业硅基流动联合创始人、增长副总裁杨攀在一场圆桌讨论中指出，随着AI编程和智能体的火热到来，“模型在供应方面有点跟不上上层发展的节奏”。如果底层的供应不能“量大管饱”，其实会制约整个上层应用生态的发展。因此，硅基流动和阿里云携手，希望提供“多快好省”的基础设施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而面对被市场热议的多智能体协作和支持前者的A2A（agent-to-agent）协议等概念，田然提醒从业者保持冷静：“A2A协议的概念很性感，但在实际落地方面，依然跟理想情况差得非常远。”他强调，AI办公智能体在运行过程中也要经历交互、修改、再优化的过程，和用户以及文档形成“三角交互”，才能实现最终的结果。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 00:45:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753625712333_sFSjpe_1753625712485.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249051</guid></item><item><title>观察｜低空应用加速落地：吨级eVTOL适航突破，代理商日趋多元化</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249038</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“中国低空产业发展已迈入‘黄金时代’，低空经济作为融合高端制造、人工智能、绿色能源等技术的战略性新兴产业，正成为全球竞逐的新赛道。在技术方面，中国企业在无人机、eVTOL、北斗导航等领域取得突破，大疆、亿航等企业已成为全球行业标杆。各地纷纷探索‘低空+’模式，推动生态建设和应用场景加速落地。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，在上海举办的2025国际低空经济博览会期间，中国国际商会秘书长孙晓在论坛上作出上述表述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年以来，低空行业发展趋于理智和冷静，“降温”的背后却是国内低空主机厂“卷”适航认证，“卷”技术研发，“卷”出海市场。继亿航智能EH216-S型载人eVTOL于2023年获颁全球首张无人驾驶载人eVTOL型号合格证后，吨级载货eVTOL也迎来适航重大节点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;全球首架“三证齐全”吨级以上eVTOL交付意味着什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月22日，eVTOL主机厂峰飞航空科技向合利创兴智能交付全球首架获颁“适航三证”（TC、PC和AC）的吨级以上eVTOL（电动垂直起降）航空器V2000CG凯瑞鸥，标志着吨级以上eVTOL在技术与适航认证上实现全球突破。就在前一天，凯瑞鸥AC单机适航证获得中国民航局批准，至此已全获航空器适航认证的“三证”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，凯瑞鸥由峰飞航空自主研发，纯电动力，无人驾驶，最大起飞重量2吨，最大商载400公斤，巡航速度最高200公里每小时，适用航程200公里。其结合垂直起降和固定翼巡航功能，便于灵活部署，主要用于低空物流、紧急物资运输和应急救援。上海峰飞航空科技有限公司副总裁谢嘉介绍称，该机型将广泛应用于山区、海洋、海岛及跨城货运等多种场景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在峰飞看来，货运航空器凯瑞鸥成功完成适航认证，不仅完善了峰飞航空的团队和体系建设，同时，也为eVTOL这一创新产业加速落地应用，在实践中为低空基础设施建设、监管措施健全、上下游产业链协同发展提供了助力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在技术优势上，凯瑞鸥的“电动化基因”突出。谢嘉解释，纯电动力意味着零碳排放，噪音仅为传统航空器的百分之一甚至更低；结构设计简洁，省去了复杂的油路、液压系统及发动机大修需求，大幅降低维护成本和难度。更重要的是，电动化带来的全数字化与智能化，为未来接入时空智联平台、实现机群顺畅飞行奠定了基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;成本与商业化潜力是产业落地的关键。谢嘉坦言，目前凯瑞鸥尚无大规模投运数据，但根据模型测算，电动化机型的能耗及维护成本必将大大低于传统油动直升机；叠加载货型的无人驾驶设计省去飞行员的成本，整体运营成本显著低于传统方式。在地理条件复杂或基础设施不完善的地区，如东南亚岛国和中东南亚等地区，该机型在关键物资运输中优势显著。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，峰飞正与合作伙伴推进凯瑞鸥的OC（运营认证）流程，已有部分具备经济价值的航线及初期刚需场景通过经济可行性验证。谢嘉透露，希望在保障安全的前提下，通过创新模式加速商业化落地。今年下半年至少2至3个实际应用场景将实现常态化商业闭环，明后年起有望规模化复制推广，也期待长三角区域能涌现更多类似的商业化闭环场景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，谢嘉还指出，据公司测算，未来大规模应用后，货运eVTOL的物流成本会和航空物流成本接近。且相比之下eVTOL点到点的运营模式更加灵活，在网络运输时效上也有很大的提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;产能方面，谢嘉透露，今年已启动准备工作，明年将正式爬坡，第二架三证齐备交付飞机预计一个月内交出，多家客户已表达长期租用意向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凯瑞鸥的进展，是中国eVTOL企业商业化探索的缩影。当前，“先载货后载人、先隔离后融合、先远郊后城区”成为低空行业主流逻辑，御风未来、峰飞航空等企业通过高频次、低风险运营验证技术。此前率先拿下“三证”的亿航智能，也在拓展多元化应用，其新一代高层灭火无人机、森林灭火无人机等已参与应急演练并获意向订单，预计今年贡献收入，2025年有望实现9亿元年度总收入目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，行业也呈现差异化路径。如时的科技、沃兰特、沃飞等企业选择集中资源攻坚核心技术与认证，避免业务分散。eVTOL主机厂上海时的科技有限公司联合创始人蒋俊近日接受澎湃新闻记者采访时指出，公司更倾向于以资本支持为后盾，集中资源完成载人eVTOL的核心技术和认证，避免因兼顾多种业务而分散精力。他强调，企业需明确定位，集中力量完成最关键的认证目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国产无人机竞争态势升级，大客户直销模式被打破&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了eVTOL领域，国产无人机行业也在加速 “内卷”，甚至吸引了汽车经销商等跨界力量入局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通常而言，传统通航飞行使用固定翼、直升机等有人驾驶航空器，新兴通航飞行使用无人机、电动垂直起降航空器（eVOTL）、飞行汽车等新型航空器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月21日在国新办举行的“高质量完成‘十四五’规划”系列主题新闻发布会上，国家邮政局局长赵冲久提及，目前无人机低空物流网络的建设在持续加强。其实，不仅是快递物流，多个无人机商业化场景已迈入成熟的阶段，“低空经济+”应用场景也在不断增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前低空经济正处于蓬勃发展的初期阶段，业界普遍认为的低空经济应用场景包括城市交通、支线物流、末端配送、医疗救护、应急救援、城市巡检、低空文旅等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国产无人机头部企业联合飞机集团副总裁孙立业告诉澎湃新闻指出，凭借超大载荷和低成本优势，近年来我国无人机市场快速下沉、加速“内卷”，“与三至五年前相比，多旋翼无人机成本已下降约1/3，同时国内超过数万家产业链企业可提供各类零部件。民营厂商通过优化材料与工艺进一步压缩成本。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;激烈竞争下，企业纷纷拓展新空间。国内市场价格敏感推动成本走低，国际市场则对中国无人机青睐有加。孙立业透露，尽管出口定价高于国内，仍有大量国际买家抢购，出海订单翻倍增长，国产无人机已成为炙手可热的出海产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在销售渠道上，变化更为明显，孙立业透露，过去依赖大客户直销的模式被打破，不少汽车经销商和驾校转战低空赛道抢夺订单。以联合飞机集团为例，此次在上海召开的首届低空博览会上，集团两款主力机型签450余台，“五年前，公司一年可能也就卖几百台，当前随着低空经济腾飞，以及拓展代理商渠道，实现了销售下沉与现金流快速回笼。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从技术突破到适航认证，从场景验证到出海拓市，中国低空经济正以“黄金时代”的加速度，从实验室走向商业化蓝海。而随着更多像凯瑞鸥这样的机型落地，低空物流、应急救援等场景的常态化运营，或将重塑未来城市与区域的交通和物流格局。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 00:42:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753625463418_eJckWS_1753625463671.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249038</guid></item><item><title>牛市早报｜上市公司治理准则修订征求意见，中国资本市场学会成立</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249184</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【市场数据】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至7月25日收盘，上证综指跌0.33%，报3593.66点；科创50指数涨2.07%，报1054.2点；深证成指跌0.22%，报11168.14点；创业板指跌0.23%，报2340.06点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美股三大指数7月25日收盘全线上涨，纳指、标普指数均再创新高。截至收盘，道指涨0.47%，纳指涨0.24%，标普500指数涨0.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【财经要闻】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、据新华社，国务院总理李强7月25日主持召开国务院常务会议，听取当前防汛抗旱情况和下一步工作安排汇报，审议通过《自然灾害调查评估暂行办法》，部署逐步推行免费学前教育有关举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、据澎湃新闻，7月25日，财政部公布2025年上半年财政收支情况。上半年，全国一般公共预算收入115566亿元，同比下降0.3%。其中，全国税收收入92915亿元，下降1.2%；非税收入22651亿元，增长3.7%。与今年一季度相比，全国一般公共预算收入、全国税收收入降幅放缓，非税收入增速放缓。据财政部国库支付中心副主任唐龙生介绍，上半年全国非税收入中，国有资源资产有偿使用收入增长4.8%，主要是地方多渠道盘活资产；罚没收入下降4.3%，降幅比一季度扩大2.9个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、7月27日，据国家统计局网站，国家统计局工业司统计师于卫宁解读2025年6月份工业企业利润数据。6月份，规模以上工业企业营业收入同比增长1.0%，增速与5月份持平，工业企业营收持续增长，为企业盈利恢复创造有利条件。6月份，规模以上工业企业实现利润总额7155.8亿元，同比下降4.3%，降幅较5月份收窄4.8个百分点，其中制造业改善明显，利润由5月份下降4.1%转为增长1.4%。从累计看，1—6月份规模以上工业企业营业收入增长2.5%，利润下降1.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4、7月27日，据“国家发展改革委”微信公号，物流运行情况显示，今年上半年，社会物流总费用与GDP的比率降至14%，较一季度和上年同期分别下降0.1个和0.2个百分点，降低全社会物流成本工作取得阶段性成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5、7月26日，据新华社，2025世界人工智能大会暨人工智能全球治理高级别会议发表《人工智能全球治理行动计划》，呼吁各方在遵循向善为民、尊重主权、发展导向、安全可控、公平普惠、开放合作的目标和原则基础上，切实采取有效行动，协力推进全球人工智能发展与治理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6、据“证监会发布”微信公号，7月26日，中国资本市场学会成立大会暨第一届第一次会员代表大会在上海召开。会议表决通过《中国资本市场学会章程》等重要制度，设立宏观与产业、市场稳定与风险防控、创新发展、市场微观结构、期货与衍生品、国际市场与对外开放、法治与投资者保护等7个专业委员会，选举产生学会第一届会员理事和学会负责人。中国证监会主席吴清当选学会第一届理事会会长，中国证监会副主席李超当选学会第一届理事会执行副会长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7、7月25日，据中国证监会网站，中国证监会对《上市公司治理准则》进行了修订，现向社会公开征求意见。一是完善董事、高级管理人员监管制度，从任职、履职、离职等方面进行全面规范，督促董事高管忠实、勤勉地履行职责。二是健全董事、高级管理人员激励约束机制，要求上市公司建立薪酬管理制度，规定董事高管薪酬与公司经营业绩、个人业绩相匹配，促进董事高管和公司更好实现利益绑定。三是规范控股股东、实际控制人行为。严格限制可能对上市公司产生重大不利影响的同业竞争，进一步完善关联交易审议责任、决策要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8、7月25日，据央视新闻，近日，国家发展改革委已会同财政部，向地方下达了今年第三批690亿元超长期特别国债支持消费品以旧换新资金，下一步将继续加强统筹协调、强化跟踪调度、完善实施机制，平稳有序推进消费品以旧换新工作。一是继续有序下达中央资金。按计划将于10月下达今年第四批690亿元超长期特别国债资金，继续支持地方实施消费品以旧换新政策。二是推动地方均衡用好资金。会同财政部、商务部等部门，督促地方分领域分时段细化资金使用计划，优化补贴发放方式，确保政策实施更加平稳有序、资金均衡用到年底。三是持续完善政策实施机制。会同商务部、市场监管总局等部门，加强产品质量和价格监管，督促参与企业依法合规经营，严防“先涨后补”、骗补套补等风险，确保政策规范实施，充分发挥“两新”政策效能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9、7月25日，据央视新闻，市场监管总局从2024年开始将充电宝及其关键部件锂电池纳入CCC认证管理。记者24日从市场监管总局了解到，目前一批不符合认证要求的充电宝企业，锂电池生产企业的3C证书已经被暂停或者撤销。市场监管总局正组织指定认证机构对已获得CCC认证的充电宝产品和企业深入开展排查，督促企业严格落实关键零部件采购和关键工艺管控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10、7月25日晚间，申通快递股份有限公司（申通快递，002468.SZ）发布公告称，为增强公司核心竞争力和长期可持续发展的能力，全资子公司申通快递有限公司拟以现金方式收购浙江菜鸟供应链管理有限公司、杭州阿里创业投资有限公司、阿里巴巴（中国）网络技术有限公司所持有浙江丹鸟物流科技有限公司的100%股权，本次交易对价为3.62亿元。本次交易完成后，丹鸟物流将成为上市公司的全资子公司，丹鸟物流及其下属控股子公司将纳入申通快递的合并报表范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11、7月27日，据少林寺官方网站，少林寺住持释永信涉嫌刑事犯罪，挪用侵占项目资金寺院资产；严重违反佛教戒律，长期与多名女性保持不正当关系并育有私生子。目前正在接受多部门联合调查。有关情况将及时向社会公布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12、据央视新闻，当地时间7月27日，美国总统特朗普表示，美国已与欧盟达成贸易协议，对欧盟输美商品征收15%的关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【新股申购】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据发行安排，本周有3只新股申购：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周一：天富龙（603406.SH）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周二：酉立智能（920007.BJ）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五：广东建科（301632.SZ）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 00:41:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753659598248_bZhhFn_1753659598469.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249184</guid></item><item><title>老铺黄金上半年经调整净利预增近三倍，在单个商场平均收入近5亿元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249048</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753627405038_G6jDde_1753627419412.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353469102"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025年5月1日，老铺黄金上海港汇恒隆广场店，顾客在挑选金饰品。澎湃新闻记者 朱伟辉 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;老铺黄金预计上半年经调整净利润增长近3倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月27日，古法手工金器品牌老铺黄金（06181.HK）发布预盈公告，截至2025年6月30日的上半年，老铺黄金实现销售业绩预计约138亿元至143亿元，同比增长约240%至252%；收入约120亿元至125亿元，同比增长约241%至255%。经调整净利润约23亿元至23.6亿元，同比增长约282%至292%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对应老铺黄金进入的商场数量，2025年上半年，老铺黄金在单个商场的平均收入近5亿元。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753624602000_1Tm413_1753624935614.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353468948"&gt;&lt;p&gt;对于2025年上半年的业绩预增，老铺黄金公告指出，这得益于品牌影响力持续扩大形成的市场显著优势，带来线上线下店铺整体营收的大幅增长；此外，产品的持续优化、推新等也促进了营收的持续增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告中还提到，老铺黄金上半年的业绩表现主要得益于三要素中“品牌”和“产品”，而另一个核心要素“渠道”，也就是在国内国际新开门店和门店优化对业绩的支持，将在2025年下半年凸显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;老铺黄金上半年的业绩表现也超过了许多国际投行对该公司的预期，花旗、美国银行、富瑞此前对老铺黄金上半年净利润预估在21亿元，高盛预估在22.59亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专注古法黄金的老铺黄金成立于2009年，因旗下店铺均为自营门店，且多布局在重奢商场，也被称为黄金界的“爱马仕”。去年的6月28日，老铺黄金正式在港交所挂牌上市，上市股票发行价格为每股40.50港元，净募集资金约7.13亿港元。上市首日，老铺黄金大涨72.84%，报70港元/股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至7月25日收盘，老铺黄金的股价已经达764.5港元/股，年内涨幅超过216%。相较于发行价，老铺黄金的股价增长了1787%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至目前，老铺黄金在国内外已进入30余家头部商业中心。今年4月份，老铺黄金完成与国内所有头部商业中心签约后，6月份在上海国金中心开店，这意味着在国内头部商业中心的入驻完成了“十进九”。与此同时，老铺黄金也在推进国际化扩张，6月21日，该品牌的海外首店亮相新加坡商业地标滨海湾金沙购物中心。摩根大通的最新报告认为，海外首店整体表现超出预期，90%的客户是首次到店。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月31日，老铺黄金发布截至2024年12月31日止全年业绩公告，这也是老铺黄金自上市以来的首份年报。数据显示，老铺黄金2024年实现销售业绩98亿元（含税），同比增长166%；实现年内利润14.7亿元，同比增长约254%；经调整净利15亿元，同比增长253.4%；毛利率基本稳定在41.2%。5月，老铺黄金完成配售431万股新H股，净筹约26.98亿港元，计划资金的八成用于核心业务的发展。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 00:35:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753627431299_EDPCne_1753627431504.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249048</guid></item><item><title>韩国邀朝鲜出席APEC会议？朝方：做白日梦</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249202</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;朝鲜劳动党中央委员会副部长金与正7月28日发表谈话称，李在明政府上台后做出了一厢情愿的努力，希望同朝鲜改善关系。近期，韩方还揣测邀请朝鲜出席几个月后在庆州召开的亚太经合组织（APEC）领导人非正式会议的可能性，这简直是做白日梦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈话表示，过去韩国单方面宣布朝鲜为主敌，鼓吹极端对抗气氛，不可能以几句话就改变招致的所有结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朝方认为，韩国现任政府对韩美同盟的盲目信从和与朝鲜对抗到底的意图是与前任毫无两样的。美韩将会故伎重施，策划把自己制造的朝鲜半岛局势恶化的责任转嫁于朝方。因此，无论韩国作出怎样的姿态，朝鲜对韩国的敌对认识不会改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金与正最后再次明确表态，无论韩国制定什么政策，提出什么建议，朝鲜都不感兴趣，而且，也没有任何事情和问题与韩国坐在一起讨论。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 00:31:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753661733640_BABzhr_1753661733811.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249202</guid></item><item><title>中欧50年｜史明德：改善中欧关系取决于三个因素，期待德国发挥积极作用</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31229130</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753577559000_nxKAD2_1753577579543.jpg" alt="中欧50年｜史明德：改善中欧关系取决于三个因素，期待德国发挥积极作用"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;03:15&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;中欧50年｜史明德：改善中欧关系取决于三个因素，期待德国发挥积极作用&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;在中欧建交50周年之际，澎湃新闻推出《再遇见——中欧建交50周年特别策划》，中国前驻德国大使史明德接受采访时表示，希望中欧双方能够把握好大方向，做大合作的蛋糕。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 00:09:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753577559000_nxKAD2_1753577579543.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31229130</guid></item><item><title>视觉周刊｜2025世界人工智能大会上海开幕，聚焦前沿议题</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248793</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="682012" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/61cd59a7919745b3ac95fab830586c9a/hd/1753598747452_WcBBKs_1753603868024.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://thepaperinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/video/1753596853812_Na1Bzn_1753603874262.png" data-duration="01:07" data-verticalvideo="1" data-width="392" data-height="848"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;“澎湃视觉周刊”第261期主要内容 —— 20250721 - 20250727&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【2025世界人工智能大会】2025世界人工智能大会暨人工智能全球治理高级别会议于7月26日在上海开幕。本届大会聚焦AI基础设施、科学智能、智能终端等十大重点方向，探讨模型之问、数学之问、科学之问核心议题。澎湃新闻专题报道通过视频、图文、直播等多种传播形式，带领读者沉浸式体验全球AI前沿，解锁盛会高光时刻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【泰国柬埔寨边境发生交火】7月24日上午，泰国与柬埔寨在两国边境地区发生交火。交火地点在柬埔寨奥多棉吉省等边境地区。双方均称对方率先动手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【贵州村超归来】7月26日，贵州村超感恩归来！不仅有精彩绝伦的足球对决、超燃的文艺表演，更有足坛传奇巨星巴乔和卡洛斯惊喜现身榕江！从忠诚镇大食堂的特色体验到村超入场盛况和激烈赛况，跟随澎湃新闻记者实地感受榕江激情，共赴感恩之约！&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;svg viewbox="0 0 24 24"&gt;&lt;/svg&gt;&lt;span&gt;左滑浏览本期周刊&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃视觉周刊，每周与你准时相约。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;精心挑选、深入解读，为你呈现最独特的视角、最直观的画面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这里，图像与文字交织，新闻与艺术交融。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;昨天的海报，今天的旧闻，未来的历史。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们用视觉的力量，带你感受世界的心跳；用新闻的温度，触碰生活的脉搏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃海报，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远，不止于平面。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 00:01:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753596853812_ycWFNN_1753603783709.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248793</guid></item><item><title>叠衣服送饮料、钢铁双臂“公主抱”，这些机器人头脑发达身体灵活</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249193</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025世界人工智能大会共有800多家企业参展，集中展示3000多项人工智能产品，60多款智能机器人。做咖啡、变魔术、叠衣服等等，每个机器人都有自己的特长，涉及我们日常生产、生活与城市治理等方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;叠衣服、送饮料&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;数十款智能机器人亮相&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;总台记者窦筠韵：&lt;/strong&gt;这台机械臂正在整理衣服，一件件衣服在它的整理折叠下变得整整齐齐。并且它具有抗干扰的能力，当工作人员扔进去一件新的衣服，它可以进行分拣，对原来的衣服继续进行整理。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2585074" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250728/01caff66-0981-4384-a165-0b2baf2d8ad2.jpg" data-imageid="353469550"&gt;&lt;p&gt;同样展现了机器人很好的模型能力的还有机器人服务员，在平板上下单一瓶饮料后，它就可以去往冰箱，随后打开冰箱，精准识别和抓取到所点的饮料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了最强大脑，机器人还需要有灵活协调的身体支撑。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2585071" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250728/5556ee7a-481b-49fb-ba58-7e33f0a767c4.jpg" data-imageid="353469546"&gt;&lt;p&gt;这台服务型机器人，正在非常平稳地端送饮料。因为它全身有26个自由度很高的关节，所以就算走S弯，整个身体在旋转，但饮料却四平八稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这个人工智能大会上，我们随时都会邂逅到机器人带来的精彩表演。比如有机器人天团在进行传统项目表演，有的机器人在操作区进行无限时的物品分拣，机器人已经走入我们的生活。虽然目前机器人也会犯错误，但是相信随着技术的进步，未来它将紧密地和我们的生活相连。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;护理老年人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“钢铁护工”可以“公主抱”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;机器人不仅能做家务，还能当护工。在河北工业大学，有一位特殊的“钢铁护工”，它凭借独特的双臂设计和智能传感技术，可以实现独自安全完成以往需多人协作的转移任务，为未来智慧养老带来全新可能。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2585072" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250728/88032c92-bd32-4c45-ba22-ba613a3d7d7c.jpg" data-imageid="353469545"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;总台记者王小珂：&lt;/strong&gt;机器人在转移护理的过程中，不断调整角度，双臂对准了膝盖和背部这两个着力点。这种悬空的感觉是很神奇的，是一种类似于被人类拥抱着行走的震动感觉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相信大家也很好奇这个机器人背后的原理，在运用的过程当中究竟是如何确保转移安全性？&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2585073" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250728/03fdc7b4-b77a-452b-b654-37b0d13c72c6.jpg" data-imageid="353469547"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;河北工业大学智能康复装置与检测技术教育部工程研究中心讲师李洋：&lt;/strong&gt;安全性主要是从两方面来进行考虑，一是建立的人体以及人机耦合的动力学模型，在整个转运过程中，可以根据它的电子皮肤检测到的人机之间的交互力来调整人体的姿态，来确保安全性。其次，还有视觉传感器来时刻观测人体的姿态，结合刚才触觉传感器产生的调整，进一步调整它的姿态。这个机器人负载能力比较大，这是由于采用了差动式的关节，使得它可以叠加电机的转矩并结合视觉传感器对周围环境的检测，调整它的动作产生安全性，而且可以规避空间中障碍物。接下来准备将它应用在养老院，首先采用遥操作加底层智能的方式，同时也是采用这种方式进一步地收集数据，用来训练大模型，使它具备决策能力，从而最终实现全自主地对老年人护理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;环卫机器人上岗&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;每小时清洁超八千平米&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在深圳，目前已有上百台智能机器人走向环卫岗位，不仅能精准识别垃圾，还能预判污染区域，多机协作清洁地面。这些环卫机器人有着哪些突出之处呢？一起来看。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;总台记者何俊儒：&lt;/strong&gt;这样的扫地机器人，目前在深圳市全市已经部署了上百台。它单次充电就能续航八个小时，每小时的清洁量超八千平方米，相当于七个标准游泳池的大小。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2585070" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250728/2a94356b-874d-46c1-a1c3-aeda0afbb08e.jpg" data-imageid="353469549"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;城市之光无人驾驶高级产品经理柯锐：&lt;/strong&gt;这代产品针对人行道专门设计，针对各种的机动车道、辅道、人行道，梯级次去配备设备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;城市之光无人驾驶高级产品经理司佳：&lt;/strong&gt;它具有车端的小模型以及云端的大模型，能够深入绿植区域进行清扫。通过感知周边的环境能够实现拟人化的规划，这样就能够深入到像直角区还有狭角区域，完成高效清扫。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2585075" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250728/1d267453-2135-46a0-a383-c2d2ee595b2c.jpg" data-imageid="353469548"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;总台记者何俊儒：&lt;/strong&gt;大屏上显示的这些小点，是这个辖区的一些垃圾点位，并且这些垃圾点位，都是进行预判的。一周，一个月，三个月，半年，甚至一年，它都能进行预判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;城市之光无人驾驶运营副总裁余沁：&lt;/strong&gt;能够帮助我们在上班的第一时间先整体了解这个区域当天的作业重点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至目前，这种智能扫地机器人已经覆盖全国20多个城市，向30余个传统环卫项目输出智慧解决方案，服务面积超6000万平方米。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 27 Jul 2025 23:59:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753659983687_zWEAMH_1753659983989.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249193</guid></item><item><title>申花主场击败河南6分领跑，创造本赛季中超最大领先优势</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249096</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;周六晚间，国安做客0比2不敌蓉城，海港主场两度领先被西海岸2比2逼平，追赶者集体掉链子的情况下，领头羊申花扩大了领先优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月27日，四天内再度面对河南队，申花虽然赢得艰苦，但3比2的比分还是让球队以6分领跑。值得一提的是，6分也是本赛季迄今为止领头羊最大的优势。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753634563640_Xm42iE_1753634640669.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353469303"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;斯卢茨基赛后接受采访。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;阿苏埃连续三场比赛进球&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4天前和河南的足协杯四分之一决赛，申花点球大战浪费两个赛点，最终输球出局。本轮联赛再战河南，亦是一场苦战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本场比赛，斯卢茨基让马纳法、高天意和李可轮换至首发阵容，而河南队除了门将轮换，其余首发10人和四天前完全一样。主教练拉莫斯赛前表示，“我们士气高涨，期待再次击败强队。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如拉莫斯所说，被蒋圣龙利用角球打破城池后，河南队上半场结束前通过点球扳平比分；此后申花特谢拉和阿苏埃分别进球，但第76分钟，阿奇姆彭如四天前一样再度头球破门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后时刻申花有些战战兢兢，斯卢茨基甚至还有一个换人轮次和两个换人名额，但他最后30多分钟一直按兵不动。好在申花最终守住了一球领先的优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;申花能够赢球，新外援阿苏埃至关重要，加盟球队三场比赛，他都取得了进球——客场对阵国安是头球首开纪录，足协杯打河南是左脚搓远角得手，本场比赛则是反击过程中左脚突施冷箭打了一个近角，皮球贴着门柱窜入球门，为申花取得3比1的领先优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对阵河南队，他的两个进球射门难度一个比一个高，如此水准的射门能力，是此前马莱莱和米内罗两人所不具备的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;只可惜，因为此前处在欧洲赛季结束后的休赛期，球员本人的体能状况距离90分钟的比赛要求还有一定距离，连续三场比赛，斯卢茨基几乎是掐着60分钟这个时间点将其换下，保护的意图是非常明显的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前他的体能状态可能打60分钟比赛比较合适，但我相信后续随着对于比赛节奏的适应，他可以越来越好。”斯卢茨基在京沪大战赛后新闻发布会上的这段表述，目前正在应验。同时俄罗斯人也表达了对于阿苏埃的期待，“未来他还有更大的空间去证明自己的能力。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753634562724_n6QhBx_1753634655893.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353469304"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;申花扩大了领先优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;八月魔鬼赛程后再看积分榜&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“确实比赛进程相当困难，也看得出之前足协杯比赛对双方消耗都非常大。但是这场比赛我们的队员顶住了压力，表现出了应有的气质，我对他们今天的表现非常满意。”斯卢茨基赛后也是长舒一口气，“由衷感谢球员们，在如此关键的时刻，能够拿下三分就是硬道理。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;18轮战罢，申花14胜2平2负拿到44分排名第一，身后的国安和海港都是38分，而蓉城积分为37分，申花拿到了6分的领先优势，这也是本赛季联赛至今，积分榜上前两名球队之间最大的分差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，申花曾经带着3分的优势做客蓉城，如果取胜就能将优势扩大为6分，但最终蓉城以1比0笑到最后，一度追平申花。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而斯卢茨基认为，目前的领先优势并不能说明什么，“接下去的比赛，我们自身的状态和队员的伤病等问题，都可能会对球队走势产生影响，所以我认为目前还不到庆祝的时候。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“几天前，我们的对手北京国安在本赛季一场球都没输，但是接下去却连输两场，形势马上就产生了很大的变化，所以我认为6分的差距并不能代表任何事情。联赛还有12轮，每场比赛我相信都会是非常艰难且势均力敌的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本场对阵河南的比赛，中卫朱辰杰在上半场角球进攻起跳后落地感到不适，几分钟后被金顺凯换下，斯卢茨基赛后透露，“朱辰杰确实是我们非常重要的一员，当时他在场上示意说内收肌有点不适，具体情况还有待进一步的医学检测报告。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;打完本场比赛后，申花将在8月迎来四客一主的绝对魔鬼赛程，熬过这段时间的魔鬼赛程对于球队来说非常重要。等到8月份比赛结束，申花的争冠形势究竟如何，将会有更明确的说法。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 27 Jul 2025 23:43:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753634667673_epMieS_1753634668031.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249096</guid></item><item><title>体坛联播｜李冰洁摘银破亚洲纪录，王大雷创顶级联赛出场纪录</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249103</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753637636705_SWKhpk_1753657747405.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353469484"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;王大雷&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;王大雷成为中国顶级联赛出场次数第一人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间27日晚间，中超联赛第18轮山东泰山主场迎战梅州客家，泰山门将王大雷首发登场，以446次出场超越汪嵩，正式成为中国顶级联赛出场次数第一人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现年36岁的王大雷2006年起代表上海联城、上海申花、山东泰山出战中超联赛，目前已经出战446场。泰山官方发布海报，祝贺王大雷正式成为中国顶级联赛出场次数第一人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本场比赛泰山队3比0取胜，代理主帅韩鹏取得执教首胜，韩鹏表示，“从上半场开始球队创造了很多机会，但运气不好，直到最后把握住了机会，所有球员都很顽强，我们配得上这场比赛的胜利。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩鹏治下，泰山队开始慢慢起用年轻球员，对此他表示，“年轻球员进入名单，就是要锻炼他们，合适的时候就给他们机会，可能时间开始不会太多，需要在逐渐适应比赛的过程中，增加他们的比赛时间。我们要起用年轻球员，四后卫的话经验还是欠缺一些，三中卫可能现有的人员配置相对比较合适。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753637805132_PS2kWf_1753657767273.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353469486"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;李冰洁（左）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;游泳世锦赛李冰洁摘银刷新亚洲纪录&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间27日，新加坡游泳世锦赛，中国游泳名将李冰洁上演“超燃时刻”，刷新了自己保持的女子400米自由泳亚洲纪录，摘得银牌；12岁的中国队小将于子迪顺利晋级女子200米混合泳决赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;23岁的李冰洁在当天的女子400米自由泳决赛最后时刻“绝杀”了老对手、美国名将莱德茨基，以3分58秒21获得亚军，莱德茨基以3分58秒49摘铜。冠军是加拿大天才少女、18岁的麦金托什，她的成绩是3分56秒26。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;战胜莱德茨基对李冰洁而言有特殊意义，她说：“我感觉挺惊喜的，我没想到会超过她，这次前面按照自己的节奏来游，等最后100米的时候，我看跟她的差距不是很大，想尽力去追一追。虽然可能她目前的竞技水平不在最好，但是我觉得这次（胜利）对我来说很重要，意义非凡！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李冰洁的这枚银牌也是当天中国游泳队收获的唯一奖牌。备受外媒关注的小将于子迪参加了女子200米混合泳的预赛和半决赛，最终以2分10秒22、半决赛第七名的成绩晋级决赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一天游两枪感觉挺累的，进决赛很开心，以后我会继续努力，希望这次比赛能突破自我，发挥自己的水平。”于子迪说。她将在28日参加决赛，同场竞技的还有该项目巴黎奥运会冠军、世界纪录保持者麦金托什。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在男子4X100米自由泳接力中，由陈俊儿、王浩宇、刘吴狄、潘展乐组成的中国队以3分11秒15排名第五，在女子4X100米自由泳接力中，中国队派出程玉洁、柳雅欣、余依婷和吴卿风，以3分34秒17获得第四名。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753637894583_WJYRcD_1753657788397.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353469487"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中国男篮&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国男篮热身赛大胜波黑队&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间27日晚间，2025年国家男篮热身赛在南京进行，中国男篮凭借外线的出色发挥以90比70大胜波黑队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前在杭州进行的两场热身赛中，中国男篮两胜委内瑞拉队。本场面对缺少努尔基奇等多名主力的波黑队，中国男篮派出赵睿、胡明轩、胡金秋、赵嘉义和朱俊龙的首发阵容，首节以25比16领先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二节前半节比赛，中国男篮进攻失常，被波黑队将比分追至30比31。此后高诗岩连续命中三分球，廖三宁和雷蒙也有三分球入账，为中国队稳住阵脚。半场结束，中国队以48比43领先，三分球方面14投7中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三节中国队继续维持良好的手感，很快将分差拉大到两位数，三节战罢以78比58领先。巨大的差距下，末节基本成了垃圾时间，最终中国队以90比70获胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此役中国队五人得分上双，替补登场的廖三宁和程帅澎各得13分，为本队最高。中国队两分球命中率高达53.3%，三分球命中率也达到48%，不过全队也有高达18次失误，比对手多了4次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;复盘比赛，中国男篮主帅郭士强认为，“今天唯一的问题是在第二节的时候我们的专注度下降了，其他时间我们给对手的防守压力还是比较大的，造成对方命中率比较低。我们今天进攻打得非常好，能得到90分是很好的事情，希望球员能保持比赛的强度。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753637957349_5MpBZH_1753657804058.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353469488"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;迪亚斯（右）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;利物浦前锋迪亚斯即将签约拜仁&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间27日，转会爆料记者罗马诺披露，迪亚斯将于周一前往拜仁接受体检并签约。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前罗马诺确认，拜仁同意以7500万欧元的总价从利物浦签下迪亚斯，合同期至2029年。据记者Ben Jacobs消息，利物浦预计将很容易在迪亚斯转会中获得7500万欧元，“迪亚斯转会费为7000万欧元+很容易实现的500万奖金。这也意味着利物浦将很容易得到全额转会费。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这意味着迪亚斯将成为拜仁历史上第三高的签约，仅次于哈里·凯恩 （9500万欧元）和卢卡斯·埃尔南德斯（8000万欧元）。此外，他也是利物浦队史卖人第三贵的球员，仅次于库蒂尼奥（1.35 亿）和苏亚雷斯（8100万）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时据英媒《每日邮报》报道，来自默西塞德的消息源称，出售迪亚斯很可能促使利物浦正式就伊萨克提出报价。而纽卡预计将会进行正式接洽，纽卡主帅埃迪·豪确认，伊萨克不会来到远东与球队会合。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753637851075_xsTn4b_1753657829979.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353469489"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;阿森纳在新加坡进行季前赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;阿森纳友谊赛3比2逆转纽卡斯尔&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间27日晚间，英超阿森纳和纽卡斯尔两队在新加坡进行季前友谊赛，上半场伊兰加开场闪击得手，哈弗茨助攻梅里诺推射破门扳平比分，随后墨菲门前解围自摆乌龙，半场结束，阿森纳2比1领先纽卡斯尔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下半场墨菲低射破门扳平比分，比赛第84分钟，15岁的道曼造点，厄德高点射建功，最终阿森纳3比2逆转击败纽卡斯尔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿尔特塔赛后赞扬了年轻小将的表现，“今天他在比赛中的表现非常出色。对于一名15岁的小将来说，这绝对是难得的，我们非常高兴能拥有他。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新援哲凯赖什是媒体关注的焦点，对此阿尔特塔坦言，“我认为自从他在葡体踢完上一场比赛后，他就再也没有进行任何一堂训练课。我们会对他的情况进行评估，他已经完成了所有的检查，一切看起来都很棒。我认为让他尽快恢复体能水平非常重要。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是我们所有人共同做出的决定，我们在转会窗口初期就非常明确地确定了哪些球员是我们想要的，我认为俱乐部干得很棒。贝尔塔和他的团队干得非常出色，所以在转会窗口初期，我们就得到了想要的增援。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 27 Jul 2025 23:33:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753657908084_4myjWS_1753657908485.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249103</guid></item><item><title>H5｜《临界点》第三十一期：环球同此热热热热</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31238189</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="app"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 27 Jul 2025 23:28:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753333843049_EysFF3_1753333858371.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31238189</guid></item><item><title>再遇见丨中国前驻德国大使史明德：中欧不合作才是最大的风险</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248788</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【编者按】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;五十年春风化雨，中欧从相识到相知，走过了半个世纪的合作之路。“志合者，不以山海为远”，这段跨越山海与制度差异的关系，如今已不仅是一份经贸数据的增长图谱，更是两大力量、两大市场、两大文明之间思想互鉴、理念交汇的深层对话。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;在中欧建交50周年之际，澎湃新闻推出《再遇见——中欧建交50周年特别策划》，其中邀请数十位来自中国与欧洲各国及欧盟机构的各界代表性人物，通过他们的亲历、记忆与洞见，讲述这段关系如何影响着个体、社会乃至世界的走向。我们努力呈现一幅更加立体的中欧人文关系图景，也倾听他们对中欧未来的真诚期待。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;这一次，我们对话的人物是：中国前驻德国大使、中德友好协会会长史明德。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9岁学习德语、17岁进入外交部并被派至民主德国学习，此后开始在中国驻民主德国使馆工作……名字中“明德”二字，似乎在冥冥中为中国前驻德国大使、前驻奥地利大使、现任中德友好协会会长史明德的职业生涯指出了方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;50多年与德语和德国打交道的经历，让史明德对德国有更深刻的了解和认识，在接受澎湃新闻（www.thepaper.cn）专访时，他能对中德、中欧关系中的各种数据信手拈来，也能用寥寥数语对复杂问题进行深刻剖析。作为一位“仅在担任大使期间（2012年-2019年）就接待过国家主席习近平两次对德国事访问、李克强总理对德国四次访问，并陪同默克尔总理六次访华”的资深外交官，他更深知中德、中欧关系在中国外交中的重要地位，也对当前中德、中欧关系中面临的困难和挑战，以及如何破局，有自己的见解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中欧关系50年，可以说证明了中欧不是对手，是伙伴；中欧合作是共赢，不是风险，不合作才是最大的风险。”史明德表示，“欧洲和德国要正确认知中国的和平发展，愿意对华坚持相互尊重、求同存异、合作共赢的原则，把中国真正视为全面战略伙伴，将中国的发展视为双方合作的机遇，而非挑战和威胁，能从双方根本利益出发，处理彼此关系，摈弃泛安全化、泛政治化、泛意识形态化的做法，中欧关系才能取得良性的发展。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753600197035_JJGDnh_1753600208557.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353467681"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“欧盟重新审视和调整对外政策”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;您在欧盟和德国工作很多年，也经历了中欧、中德关系中的许多关键节点。您如何看待中欧、中德这几十年合作所取得的成果？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;史明德：&lt;/strong&gt;我本人从事对欧、对德工作50多年了，今年正好是中国和欧盟建交50年，对中欧双方来说这都是值得纪念和庆祝的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;50年中欧关系的发展，总结起来可以说是一部合作与共赢的历史。从最初的经贸合作到后来的投资科技合作，到后来发展成政治、经济、科技等领域的全面交流。可以说中欧关系现在已经发展成为当今世界最重要的双边关系之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在政治领域，我们建立了领导人的定期会晤以及众多对话机制；经贸领域，中欧贸易额从建交之初的仅有24亿美元，发展到如今的接近8000亿美元，增长了300多倍。中欧已经互为第二大贸易伙伴，形成了你中有我、我中有你的利益融合的新格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外中欧在应对气候变化，在绿色能源、卫生健康等领域也取得了明显的成果，特别是在推动全球治理体系的完善方面，双方都维护多边主义，反对单边主义，主张自由贸易，反对贸易保护主义。所以50年来中欧关系发展最宝贵的经验就是相互尊重，求同存异，合作共赢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;在全球战略格局发生巨大变化的情况下，您怎么看待欧盟在我国对外关系中的地位？中欧关系发展的内生动力又是什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;史明德：&lt;/strong&gt;50年来，我们对欧洲的基本政策始终是稳定的、长期的、可预期的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们始终认为欧洲是世界多极化中不可或缺的一极，中国和欧洲是世界经济全球化的两大市场，维护世界和平的两大力量。中欧可以成为和平、增长、改革、文明的四大伙伴关系，中国始终支持一个团结稳定、开放繁荣的欧洲，支持欧洲一体化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，中欧的历史文化不同，制度也不同，但只要彼此尊重各自的发展道路和社会制度，就可以求同存异，共同进步；只要中欧能够坚持相互尊重、互利共赢的原则，加强对话与合作，稳妥解决贸易摩擦，双方的关系就可以稳定地发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;中欧建交50年来，欧盟在对华关系的定位上发生过几次大的变化。在您看来，欧盟这种改变是出于怎样的考虑？2019年，欧盟将对华关系定义为“伙伴、竞争者、制度性对手”，面对这样的“三重定位”，中欧如何避免滑向制度对抗的深渊呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;史明德：&lt;/strong&gt;这种变化原因是多方面的。从经济总量上看，过去欧盟的经济总量长期领先中国，但随着中国经济的飞速发展，中欧之间的差距越来越小。2023年中国的GDP突破了18万亿美元，欧盟27国加起来才到了16.7万亿美元，中国实现了对欧盟的超越。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从产业能力和科技竞争方面来看，在半导体、电子设备、电动汽车、新能源领域，中国不仅赶上了欧洲，在某些领域还超过了欧洲。同时，欧洲的经济、科技竞争力在不断削弱，中欧之间差距越来越小，欧洲失落感、焦急感不断地上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，欧盟现在内外都遇到了很大的困难，这些困难也很难在短期内解决，也使欧盟的危机感、焦虑感不断上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些都促使欧盟重新审视和调整对外政策，对华政策也从以前主要以经济考量为主，调整为以国家安全、意识形态、科技竞争、美国因素与经济并重，甚至高于经济因素的考量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“希望摒弃泛安全化、泛政治化、泛意识形态化”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;2019年您在接受澎湃新闻专访时，将中德关系描述为中国对外关系中发展最快、最稳定、最务实的一对关系。从您的观察来看，过去6年的时间里，中德关系又呈现出了怎样的新特点和趋势？如果从中德建交53年的历史来看，你又如何评价当前的中德关系？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;史明德：&lt;/strong&gt;中德两国关系与合作的意义远远超出了双边的范围，对中欧关系也有重要的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在的世界发生了重大变化，中德关系在这种变化的背景下，既面临着巨大的机遇，也面临着重大的挑战。其中，主要是德国对中国的认知和政策发生了负面的变化和调整。欧盟提出的对华“三重定位”，即“伙伴、竞争者和制度性对手”，实际上是德国有关机构最早提出的。现在，德国和欧洲内部还有人在不断强化“制度性对手”这一因素，令中欧、中德关系遭遇了不少困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，总的来说，我对中德关系的发展还是有信心的。虽然中德、中欧关系发生了变化，但是我们希望增进了解、友谊和信任的愿望并没有变，我们对加深和扩大合作的信心也没有变。双方在保持传统合作的同时，完全可以在诸如环保、人工智能、新能源、数字经济、绿色经济等方面建立新的合作平台、找到新的合作亮点，做大合作蛋糕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中德关系是中欧关系重要的组成部分。长期以来，中德关系在中欧关系中起着引领的作用，德国作为欧盟核心大国朝什么方向倾斜就显得尤为重要。维护好中德友好关系，不仅有利于两国和两国人民，也有利于我们共同为这个动荡的世界注入更多和平稳定和发展的正能量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，要改善中欧、中德关系主要取决于三个因素。首先，欧洲和德国要能够正确地认知中国的和平发展，愿意对华坚持相互尊重、求同存异、合作共赢的原则，把中国真正视为全面战略伙伴，将中国的发展视为双方合作的机遇，而不是挑战，更不是威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，欧洲是否愿意通过平等协商、互谅互让，彼此照顾对方关切，妥善地处理贸易摩擦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后，我们也希望欧盟和德国能够从欧洲和中国的根本利益出发，处理彼此的关系，摒弃泛安全化、泛政治化、泛意识形态化的做法，期待着德国能够在这里边发挥积极的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“需加强人与人的直接沟通和交流”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;根据2024年11月德国学术交流中心发布的统计数据，目前中国是德国第二大国际学生来源国。从您的角度来看，您对中德青年在促进双边关系发展方面有怎样的期待？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;史明德：&lt;/strong&gt;国之交在于民相亲，民相亲在于心相通。青年是人类的未来，也是中欧、中德关系的未来。我觉得，对未来最好的投资就是对青年的投资。目前我们在德国的留学生有约3万多人，是德国第二大留学生团体，这些人就是中德、中欧人文交流的桥梁、友谊的桥梁，也是促进民众了解友好的使者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文化的差异，历史传统和价值观的不同，特别是当前国际关系和地缘政治冲突，都可能影响交流，但是我觉得，越是困难，越要加强交流，越要加强人与人之间的直接沟通和交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;在我们此次系列报道中，明显可以感受到，一些欧洲的对华友好人士在接受约访的过程中有顾虑，甚至受到了一定程度的外部压力。在您看来，为什么会出现这样的情况？需要采取怎样的措施来改善和克服这种情况，让中欧、中德各界的交流沟通更加顺畅？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;史明德：&lt;/strong&gt;这几年来，美西方的舆论借中美关系的紧张、新冠疫情的暴发，特别是俄乌冲突，大肆抹黑中国，毒化中欧和中德关系，导致欧洲对华认知和政策调整日益消极。某种意义上，欧洲现在形成了一个媒体大肆渲染、智库推波助澜、政界遥相呼应的恶性循环，对华客观理智的声音受到了打压甚至围攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这种背景下，知华友华人士自然遇到了很大的困难，他们也心有余悸，或者是保持着沉默。不过，这不等于他们没有自己的看法，对这种情况我们既要有定力，又要积极地有所作为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一，我们要保持中国经济的持续增长、社会的安宁稳定、前沿科技的领先创新，这样就可以经受任何国际风浪的考验，做到“任凭风浪起，稳坐钓鱼台”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二，我们要大力地提升我们的国际传播能力，以国际社会能够听得懂、听得进、听得明白的语言和方式，讲好中国故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三，我们要以更加开放的心态来扩大对外交往和沟通，特别是加大人文交流、地方交流和青年交流。目前（截至2025年5月）我们已经对47个国家实行了单方面免签，对55个国家实行了过境免签，取得了非常好的成效，也获得了国际社会的好评。许多来到中国目睹中国发展的人感受到，西方宣传的中国同实际的中国不一样，许多年轻人到了中国以后流连忘返，他们用活生生的实例打破了西方舆论的造谣和污蔑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“我们乐见一个战略自主的欧洲”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;在经贸领域，德国和欧盟这几年都在强调“去风险”，强调产业链安全，并对中国实施了一系列管制和“脱钩”措施。在您看来，这些政策主张，是否能实现其所谓的扭转产业竞争力下滑的趋势？中德、中欧之间应该采取怎样的方式寻求竞争与合作间的平衡？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;史明德：&lt;/strong&gt;这几年德国和欧盟对华实施“去风险”“减依赖”的政策，对德国企业，特别是中小企业的对华合作冲击还是蛮大的。他们对俄罗斯采取的一些政策措施，不加区别地沿用到中德、中欧关系上。德国对俄罗斯的能源需求是单方面依赖，而中德、中欧经贸合作则是全球产业链和供应链不可分割的组成部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我觉得公开、平等、开放、合作共赢才是中欧的合作之道、互利之道。中国对德、对欧的政策是长期稳定的，是有诚意的，希望双方能够把握好大方向，增进互信，求同存异，扩大共识，减少误解和摩擦，做大合作的蛋糕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;从您的观察来看，近年来无论德国还是欧洲，还有哪些变化值得我们关注？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;史明德：&lt;/strong&gt;现在我们面临的确实是百年未有之大变局，欧洲的形势也面临着巨大的变化。特别是特朗普再次就任美国总统以来，欧洲内外的处境更加困难。对内，欧盟国家面临经济乏力、政治生态恶化、难民问题突出、社会矛盾加剧等结构性问题，严重削弱了欧洲各国政府和欧盟机构的政治信誉和行动能力。对外，欧盟与美国的盟友关系发生了根本性的逆转，与俄罗斯持续对抗、关系不断恶化，与中国的摩擦矛盾也不断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可以说，欧盟目前在大国关系中处于最为被动和不利的困境。在变乱交织的大背景下，欧盟需要重新定位自己和自己的利益，找到并制定符合欧洲自身利益和发展需要的政策和战略。我们乐见一个稳定发展和繁荣的欧洲，乐见一个强大团结的欧洲，乐见一个战略自主的欧洲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;您对未来50年中德、中欧关系的发展有怎样的期待呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;史明德：&lt;/strong&gt;过去50年，中德关系的发展证明双方是互利共赢的，是有利于两国和两国人民的，也有利于中欧关系的发展、世界的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然目前中德关系和中欧关系遇到了一些障碍，但我想，德国和欧洲会正确客观地评价中国的发展，会把中国的发展更多地视为德国和欧洲发展的机遇，而不是风险，更不是威胁。我对未来还是充满信心的，但这需要双方共同的努力。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 27 Jul 2025 23:17:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753600218739_PPwyFc_1753600219006.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248788</guid></item><item><title>冯德莱恩：15%税率是欧委会能够达成的最佳结果</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249174</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2584817" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250728/532273ff-2001-4348-b014-6694609669b5.jpg" data-imageid="353469451"&gt;&lt;p&gt;当地时间27日，在与美国总统特朗普宣布欧盟美国达成重大贸易协议后，欧盟委员会主席冯德莱恩对外解释其在对美贸易谈判中的部分决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冯德莱恩称，欧盟目前仍然过度依赖俄罗斯液化天然气，因此，从美国进口更多价格可承受的液化天然气是非常受欢迎的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在关税安排方面，冯德莱恩确认，协议中对汽车行业的关税统一定为15%。她表示，在当前形势下，15%的关税水平是欧委会能够达成的最佳结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，她还证实，欧盟与美国在医药行业也达成一致，将实施15%的统一关税税率。冯恩莱恩承认，欧盟与美国尚未就烈酒领域做出决定，当天签署的贸易协定框架的细节将在未来几周内公布。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 27 Jul 2025 23:12:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753657735235_AEyTZJ_1753657735471.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249174</guid></item><item><title>人民日报聚焦2025世界人工智能大会：智能时代，同球共济</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249139</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月26日至28日，2025世界人工智能大会暨人工智能全球治理高级别会议在上海举办。“智能时代  同球共济”的主题贯穿始终，为全球人工智能领域带来一场思想与创新碰撞的盛宴。此次大会聚焦AI技术产品首发首展、赋能千行百业与走进千家万户以及人工智能全球治理等关键话题，全面展现人工智能领域的最新进展与未来走向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;首发首展，见证创新实力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大会期间，3000余款前沿展品集中亮相，其中有100余款“全球首发”“中国首秀”新品，涵盖AI产业链各关键环节，彰显人工智能创新活力与发展趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在大模型领域，阶跃星辰在大会开幕前夕发布新一代基础大模型Step 3，作为全尺寸、原生多模态推理模型，拥有强大视觉感知与复杂推理能力，可完成跨领域知识理解、数学与视觉交叉分析等任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;腾讯在大会上发布混元3D世界模型1.0，这是一款面向3D场景资产生成的模型。用户仅需一句话或一张图，就能快速生成可360度漫游的全景图，提升了游戏创作与虚拟资产生成效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;机器人领域创新不断。智元机器人展示多款人形机器人，已实现1000台量产下线，针对物流、康养陪护等不同场景，形成远征、精灵、灵犀三大系列。阶跃星辰的四足机器人，具备很强的环境适应能力，可在复杂地形稳定行走，执行巡检、救援等任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西井科技全球首发的Q—Tractor P40 Plus升级版新能源无人驾驶牵引车，拥有200公里续航与5分钟快速换电功能，专为空港、物流中心等场景打造；同时发布的Hymala多式联运物流枢纽大模型矩阵，集成“调度员+作业员+指挥官”功能，加速智慧物流从“单点智能”迈向“全域智能”，已服务28个国家和地区的200余家客户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些首发首展产品，展示人工智能在各领域应用的多种可能，推动产业边界拓展与升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;深度赋能，推动产业升级&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人工智能正加速与实体经济融合，深度赋能千行百业，成为推动产业升级和经济增长的重要动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;制造业中，AI助力生产智能化转型。卡奥斯工业互联网平台利用AI技术，对生产数据实时监测分析，实现设备故障预测性维护。某汽车制造企业借助该平台，设备故障率降低30%，维修成本下降25%，生产效率提高20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;医疗领域，AI辅助诊断发挥积极作用。科大讯飞的智医助理，基于医学知识图谱和深度学习算法，快速分析患者病历、影像数据，为医生提供诊断建议，在基层医疗机构应用中，将诊断准确率提升20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金融行业，借助AI提升风控与服务效率。在中信银行，AI风控系统实时监控交易行为，毫秒级识别异常，拦截欺诈风险，每年为银行挽回大量损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家表示，人工智能赋能产业关键在于结合行业特点，挖掘痛点需求，打造定制化解决方案，实现技术与产业深度融合，推动产业数字化、智能化转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;整合资源，完善全球治理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;确保AI安全、可靠、可控发展，实现技术造福人类，是国际社会的共同责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在大会开幕式上，“全球人工智能创新治理中心”正式启动成立。该中心将以提供丰富多元的国际公共产品为目标，积极促进全球各方在人工智能治理理念、规则制定、标准设立等关键领域的深度交流与合作，致力于早日形成具有广泛国际共识的全球治理框架和标准规范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“该中心为各国搭建起一个对话与合作的优质平台，有助于整合各方资源、汇聚全球智慧，共同探索出科学合理、切实可行的治理路径。”清华大学人工智能国际治理研究院院长薛澜表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025世界人工智能大会展现人工智能蓬勃的发展态势，也凸显全球治理重要性与紧迫性。在智能时代，秉持“同球共济”理念，加强技术创新、深化产业应用、完善全球治理，人工智能必将为人类社会创造更美好未来。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 27 Jul 2025 22:45:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753655528560_QPTHGp_1753655528796.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249139</guid></item><item><title>俄罗斯重新开通莫斯科至平壤空中直航</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249120</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2584598" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250728/2254d548-7757-4fb4-bf73-673e2e7062a3.jpg" data-imageid="353469345"&gt;&lt;p&gt;从俄罗斯首都莫斯科飞往朝鲜首都平壤的航班于莫斯科时间7月27日19时许从谢列梅捷沃机场起飞，标志着俄罗斯时隔多年重新开通莫斯科至平壤的客运航线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯联邦航空运输署说，该航班由俄罗斯北风航空公司运营，飞行时间约为8小时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，从平壤返回莫斯科的航班定于29日起飞。俄交通运输部表示，莫斯科至平壤航班每月执飞一次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据塔斯社报道，俄罗斯自然资源和环境部长科兹洛夫是首航航班的乘客之一。他接受采访时表示，未来将根据客流量分析结果确定莫斯科至平壤的航班频次。此外，未来还可能开通俄罗斯至朝鲜元山的直航。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，朝鲜高丽航空公司执飞俄罗斯符拉迪沃斯托克与平壤之间的航班，每周三班。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;平壤至莫斯科之间的铁路客运服务已于6月17日恢复。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 27 Jul 2025 21:31:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753651533705_63mBQ8_1753651533926.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249120</guid></item><item><title>欧盟高官：美欧贸易协议严重失衡并损害欧洲利益</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249118</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2584596" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250728/11f3ccc1-49bb-4d55-a2a4-3fb22fc4ad95.jpg" data-imageid="353469337"&gt;&lt;p&gt;当地时间7月27日，在美欧双方宣布达成新的贸易协议后，欧洲议会国际贸易委员会主席贝恩德·朗格对该协议表示强烈不满，直言其既不令人满意，也不符合欧洲的根本利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朗格指出，这是一项带有偏见的协议。他认为，尽管15%的统一税率在某种程度上带来贸易关系的可预期性和法律上的安全保障，但整体而言，这一协议远未达成平衡，甚至可能对欧洲造成长期伤害。朗格表示，欧委会对美国做出额外的6000亿美元投资承诺，以及大规模采购美国军事技术，不利于欧洲本土就业和产业发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朗格进一步批评说，该协议不仅削弱欧盟的经济实力，也与特朗普政府以关税“勒索”日本等国的做法如出一辙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朗格强调，该协议不是互利共赢的贸易合作，而是单方面让步。他还指出，美国财政部长当天宣布，新增关税已为美方带来270亿美元的财政收入。朗格说，美国的真正意图是借助关税创收，此次谈判结果难称是欧盟利益的胜利，更不是一项值得称道的外交成就。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 27 Jul 2025 20:41:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753648727808_fZXtCE_1753648728050.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249118</guid></item><item><title>德国一客运列车脱轨，造成数人死亡</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249107</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;总台记者获悉，当地时间7月27日18时10分左右，一列客运列车在位于德国西南部的巴登-符腾堡州比伯拉赫地区脱轨，造成数人死亡、多人受伤。消防救援部门以及该州和德国联邦警察的紧急救援人员已抵达现场。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2584595" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250728/b5988873-c90d-4115-9e19-6a8304d0a781.jpg" data-imageid="353469333"&gt;&lt;p&gt;据悉，发生事故的列车是德国铁路公司的一辆区域特快列车。事故发生时，车上载有约100人。来自事故现场的照片显示，一列黄白相间的火车车厢侧翻在林间轨道上。根据德国媒体的消息，此前，该地区曾遭遇暴风雨袭击。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 27 Jul 2025 19:37:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753645013040_cMTRwt_1753645013310.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249107</guid></item><item><title>美国与欧盟达成贸易协议</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249104</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2584591" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250728/0dc922eb-844b-44ce-a4f8-710ba7e5ed65.jpg" data-imageid="353469325"&gt;&lt;p&gt;当地时间7月27日，美国总统特朗普表示，美国已与欧盟达成贸易协议，对欧盟输美商品征收15%的关税。特朗普表示，欧盟将比此前增加对美国投资6000亿美元，欧盟将购买美国军事装备，并将购买价值7500亿美元的美国能源产品。特朗普表示，有关钢铁和铝的关税将保持现状，能源是这份协议的关键部分，协议将有利于汽车行业，对农业也将产生重大影响，美国将在芯片领域投入大量精力，英国首相对这份协议感到高兴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国商务部长卢特尼克表示，美国将在两周之内确定有关芯片的关税政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普表示，美国正在考虑与其他三到四个国家达成协议，大多数协议都将涉及确定的关税，美国会对其他国家保持低关税，各国会在未来一周收到澄清或确认函，确认关税函将于8月1日前发出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟委员会主席冯德莱恩表示，欧盟与美国双方同意实行统一的15%关税税率，包括汽车在内的各类商品将适用该关税标准。冯德莱恩称，这些与美国的贸易协议将为市场带来稳定性。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 27 Jul 2025 17:43:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753638105047_bED6kB_1753638105205.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249104</guid></item><item><title>柬埔寨首相将率团前往马来西亚与泰方举行会晤</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249097</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2584579" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250728/bc55088e-75d4-4048-a2d9-bd5fac9e9f7d.jpg" data-imageid="353469302"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;柬埔寨首相洪玛奈（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间7月27日夜间，柬埔寨首相洪玛奈在社交媒体发文，宣布他将率领代表团，于28日前往马来西亚吉隆坡，与泰方举行会晤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泰国总理府发言人集拉育27日表示，应东盟轮值主席国马来西亚总理安瓦尔邀请，泰国代理总理普坦28日上午将率团前往马来西亚讨论地区和平方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柬埔寨和泰国24日以来在两国边境地区发生冲突，双方互相指责对方违反国际法。根据双方公布的数据，冲突已造成上百人伤亡，逾10万民众被迫疏散至安全区域。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 27 Jul 2025 16:56:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753635342800_CXxtFd_1753635343009.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249097</guid></item><item><title>外交部发言人就柬泰边境冲突答记者问</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249084</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月27日，外交部发言人就柬泰边境冲突答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问：在国际社会调停下，柬埔寨和泰国近日均表达了停火止战的积极意愿，但现地交火目前仍在持续。中方对此有何立场？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：&lt;/strong&gt;柬埔寨和泰国是搬不走的邻居，也都是中国的友好邻邦。坚持睦邻互信、妥善管控分歧，符合柬泰双方根本和长远利益，有利于地区和平与稳定。中方对冲突造成柬、泰两国民众伤亡深感痛心，并表示诚挚慰问。希望双方从两国人民的共同利益出发，秉持以和为贵、与邻为善的精神，保持冷静克制，尽快停火止战，通过对话协商和平解决分歧，早日恢复边境地区和平稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柬、泰都是东盟重要成员。连日来，东盟方面积极推动柬泰停火，中方对此表示赞赏，欢迎一切有利于缓局降温的努力。中方将秉持公道公允立场，继续同柬、泰保持密切沟通，积极劝和促谈，为推动停火止战发挥建设性作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 27 Jul 2025 15:47:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753631043799_QtP6cE_1753631043990.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249084</guid></item><item><title>津巴布韦中资矿企遭持枪抢劫一中国公民身亡，中使馆发布提醒</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249066</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月27日，中国驻津巴布韦大使馆发布消息，近日，津巴布韦中部省一中资矿企遭持枪抢劫，一名中国公民被劫匪开枪击伤，经抢救无效身亡。中国驻津使馆获悉后，第一时间组织援津医疗队协助救治，敦促警方加大侦破力度，尽快缉拿凶犯，并采取有效措施保护中国企业机构和公民安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;驻津使馆再次提醒在津中资企业机构和公民加强安全防范：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一、及时了解当地安全形势，结合自身情况强化安保措施，制定应急预案。有条件的应雇用专业保安力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二、密切关注可疑人员。外出注意人身和财产安全，不前往人员聚集、环境复杂场所，不暴露现金和贵重物品，尽量避免单独和夜间出行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三、如遇武装抢劫、绑架等紧急情况，冷静处置，避免与犯罪分子发生肢体冲突，将确保人身安全放在首位。在确保安全前提下及时报警，并向使馆、侨团寻求协助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;津常用报警电话：995（固话拨打），112（Econet手机客户拨打），114（NetOne手机客户拨打）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;驻津使馆领事保护与协助电话：+263-772128308&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交部全球领事保护与服务应急呼叫中心电话：+86-10-12308或+86-10-65612308&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 27 Jul 2025 15:03:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753628126177_HFzwm4_1753628126313.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249066</guid></item></channel></rss>