<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>澎湃新闻</title><link>https://www.thepaper.cn</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>武器从哪来？欧盟对“重新武装欧洲”计划细节仍存分歧</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30348607</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;近日美欧裂痕不断加深，欧洲防务自主的呼声越来越高。据央视新闻报道，3月6日举行的欧盟特别峰会上，欧洲理事会同意欧盟委员会提出的“重新武装欧洲”一揽子计划，但有媒体披露，关于这个计划的细节，欧盟国家内部仍然存在分歧。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741509690411_ZkBEN1_1741509714623.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342673352"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2024年7月14日，法国巴黎，巴黎举行国庆日“巴士底日”阅兵式上的武器装备。 视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据3月6日欧盟特别峰会的公报，为应对俄乌冲突带来的挑战，欧盟将加强其整体国防能力，减少其战略依赖，解决其关键能力差距，并相应地加强整个联盟的国防技术和工业基础，以便能够更好地供应所需的装备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟委员会主席冯德莱恩提出的“重新武装欧洲”计划，主要内容涉及调动8000亿欧元打造“一个安全而有韧性的欧洲”，其中包括向欧盟成员国提供1500亿欧元贷款用于国防投资，并协助成员国整合需求、共同采购军事装备，以增强欧洲安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冯德莱恩表示，该计划将使成员国能够投资乌克兰国防工业，或直接采购军事装备以支援乌克兰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;防务自主、减少依赖等话题在欧洲已是老生常谈，但各国利益、观点存在差异，很难真正达成共识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次“重新武装欧洲”计划意在推动成员国增加军费支出，促进军工生产。欧盟国家对此也有各自的想法，意大利总理梅洛尼就表示对增加军费开支给意大利公共债务带来的压力感到担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，对于计划中的1500亿欧元贷款是否能用于购买非欧盟国家生产的武器装备，法国和德国的观点有所不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德国总理朔尔茨认为，这一贷款计划应该向一些密切合作的非欧盟国家“开放”，用于采购英国、挪威、瑞士或土耳其等国的军火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法国总统马克龙则称，这笔资金不应用于购买非欧盟国家生产的武器装备，而应“看看是否可以优先考虑欧盟内部订单”。对于法德之间的争执，欧盟委员会拒绝置评。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 09:21:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741509780651_WPRzb1_1741509780877.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30348607</guid></item><item><title>数智驱动 海纳百川，长安汽车以科技创新与全球化战略领跑高质量发展</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30348402</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“高质量发展不是选择题，而是必答题”——在2025年全国两会聚焦科技创新与全球化的背景下，长安汽车董事长朱华荣带着《关于加快完善自动驾驶标准和法规的建议》《关于统一构建海外市场共性数据库的建议》等建议参会。他的建议不仅呼应了国家战略对实体经济的期待，更以一场覆盖科技创新与价值生态的全局变革，为中国汽车产业转型提供了实践范本。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/669/238.png" data-imageid="342669238"&gt;&lt;p&gt;从重庆智造基地到墨西哥产业枢纽，从“北斗天枢”计划的AI大模型到“海纳百川”的全球五大区域布局，长安汽车正用“科技革命+全球化破局”的双核战略，重构中国汽车产业的竞争格局。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;科技长安：数智技术定义未来出行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月2日，2025长安汽车重庆马拉松在重庆南滨路激情开跑。与传统马拉松不同的是，这场比赛中的“含AI量”颇高。AI机器人领跑马拉松，更成为了赛道边上的啦啦队员。而这，只是长安汽车用AI驱动汽车产业升级的一个缩影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“颠覆者从不止步于追赶”——当全球汽车产业陷入电动化内卷时，长安汽车以新质生产力为刃，劈开传统制造的天花板，用“技术平权”重构全球汽车产业的话语体系。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;长安汽车在国家企业技术中心评价中研发能力7届14年名列前茅，其每年坚持将销售收入的5%费用投入研发，并且其中10%作前瞻性技术研究，目前已构建了“六国十地”全球研发网络。2025年2月发布的“北斗天枢2.0”计划，标志着其智能化战略进入深水区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北斗天枢2.0计划的推进，展现出长安对智能汽车本质的深刻理解。通过AI大模型构建的“场景引擎”，让车辆在暴雨、团雾等极端天气下依然保持类人驾驶的决策能力，这项突破不仅支撑着2026年全场景L3级自动驾驶的落地目标，更将高阶智驾的适用场景扩展至行业未曾触及的领域。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/669/239.jpg" data-imageid="342669239"&gt;&lt;p&gt;“智驾不应是奢侈品，而是国民车标配”，朱华荣此前在2025年全球伙伴大会上宣布，长安将全面停售非数智化新车，未来三年推出35款数智车型，并在10万元级车型搭载激光雷达，将AEB避撞速度提升至135km/h。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一决策背后，是长安对产业趋势的精准预判。当特斯拉FSD订阅制仍在试探市场时，长安已通过“天枢智驾”系统实现技术下放，让高阶智驾进入大众市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一边，在制造方面，长安汽车数智工厂入围MWC25 GLOMO大奖“最佳移动互联经济奖”，成为中国唯一上榜车企。其背后的这座融合AI视觉质检、软件封测等40余项尖端技术的“黑灯工厂”，不仅是生产效率提升30%的制造利器，更开创了“用户直连制造”的新样板。消费者通过App实时参与车辆生产，甚至远程调整配置参数的能力，重新定义了移动互联时代的工业价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一成绩不仅印证了中国智造的全球竞争力，也揭示了长安从“制造”向“智造”的跃迁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长安的征途不止于地面。2025年底将试飞的新一代飞行汽车，2028年量产的人形机器人，勾勒出陆海空及人形机器人立体出行图景。这一布局的战略意义在于：当多数车企仍困于电池续航竞赛时，长安已通过“天枢大模型+多模态AI座舱”构建起软硬件协同的生态闭环。正如朱华荣所言：“未来的竞争不是单车智能的较量，而是生态体系的角力。” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;世界长安：三步走突围全球化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从价格战到价值战以技术标准输出和本土化生态建设，树立了中国汽车全球化突围的新标杆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对欧盟碳关税、东南亚政策波动等挑战，长安的“海纳百川”计划展现出战略韧性。从长安汽车2023年4月发布“海纳百川”计划，到2024年6月就登榜了“BrandZ 中国全球化品牌50强”，其中仅历时14个月，成为汽车品类发布全球战略后首次登榜最快品牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，公开数据显示，2025年1月，长安汽车出口量环比暴涨8倍，首登中国汽车出口前三，CS系列车型在东南亚市场市占率突破12%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亮眼数据和成绩的背后，是“产品出海→品牌出海→产业出海”的三步走战略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;观察长安汽车2025年的全球规划，不难发现其系统化的战略纵深布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东南亚罗勇工厂今年将投产，这标志着其海外制造能力从单一基地向区域枢纽升级，依托泰国在东盟的产业聚合优势，辐射东南亚及RCEP成员国市场。独联体区域的KD项目也已经投产，实现了关税成本优化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年即将召开的欧洲品牌发布会，则是对标国际一流标准的关键一步，通过本地化研发团队与欧盟碳排放法规的深度适配，推动深蓝、阿维塔等智能电动品牌突破高势能市场的壁垒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，在中南美市场、中东非市场，长安汽车皆进行了布局。其中，中东非市场则通过CHANGAN、DEEPAL、AVATR三大品牌的梯次导入，构建从经济型代步车到高端智能车型的全谱系覆盖，以差异化产品矩阵应对碎片化市场特征。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/669/240.png" data-imageid="342669240"&gt;&lt;p&gt;这一系列动作背后，折射出长安从“产品出海”到“产业出海”，从“机会驱动”向“能力驱动”的出海逻辑转变。通过制造本地化、合规前置化与品牌协同化的三维布局，系统性降低全球化经营风险，为2030年海外销量占比30%的战略目标构筑可持续增长基底。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;最后&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年，长安汽车全年销量268.3万辆创七年新高，新能源车销量同比激增52.8%至73.4万辆，海外出口53.6万辆的亮眼数据更印证了全球化战略的成效。在结构优化层面，新能源收入占比25%、海外收入占比23%的突破，标志着长安已从传统制造企业蜕变为科技驱动的生态型公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面向未来，长安的目标愈发清晰。2025年“3311”目标（总销量300万辆、收入3000亿元、自主新能源销量100万辆、出口100万辆）的背后，是长安拥抱转型的动力源头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长安的转型路径揭示了产业真理，没有科技自强，“弯道超车”只是空中楼阁。这场转型实践，正在书写中国汽车从“市场换技术”到“技术赢市场”的历史进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在科技创新维度，长安证明了新质生产力的核心是“技术普惠”；在全球化层面，其“三步走”战略开创了“以技术拓市场”的新范式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当2025年两会热议“培育新兴产业”与“提升国际循环质量”时，长安汽车已用行动作出回答，以数智技术穿透产业链重构价值，以全球化生态建设超越短期风口。这场转型不仅推动着企业向智能低碳科技公司蜕变，更在为中国从汽车大国迈向汽车强国提供关键动能。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 09:17:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/669/242.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30348402</guid></item><item><title>这份特朗普反对的加沙重建计划，英法德意都支持</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30348473</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;3月8日，英国、法国、德国和意大利外交部长发表联合声明，支持重建加沙地带的“阿拉伯方案”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741505895379_QjextD_1741505925980.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342670033"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2月9日，在加沙地带内察里姆走廊附近，巴勒斯坦人经过建筑废墟。 新华社 发（里泽克·阿卜杜勒贾瓦德 摄）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明指出，该方案为加沙重建提供了一条现实可行的道路。如果得以实施，将迅速并可持续地改善加沙地带巴勒斯坦人的生存状况。四国还明确表示支持巴勒斯坦民族权力机构在加沙地带重建中的核心作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据参考消息报道，伊斯兰合作组织也于3月7日通过了这一重建计划，埃及外长巴德尔·阿卜杜勒阿提表示该计划“具有积极意义”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国总统特朗普发出“接管加沙”言论后在国际社会引发争议。阿拉伯国家紧急峰会于3月4日通过了埃及提出的一项预计耗资530亿美元的加沙重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该计划包括满足紧急人道主义需求和恢复基本基础设施、为加沙地带流离失所的居民提供临时住房等，还同意设立独立委员会暂管加沙地带事务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据峰会发表的声明，阿拉伯国家领导人还发出警告，任何试图将巴勒斯坦人赶出家园或吞并被占领巴勒斯坦领土的企图都将导致该地区陷入新的冲突阶段，并将冲突扩大到该地区的其他国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该计划提出后，哈马斯方面表示欢迎，但美国和以色列表示反对。美国国家安全委员会发言人布莱恩·休斯表示，美国总统特朗普坚持他自己的提议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国秘书长古特雷斯表示联合国将全力配合由埃及起草的加沙重建计划，并称加沙地带应仍然是巴勒斯坦的一部分。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 08:56:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741505965004_mMm2EW_1741505965216.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30348473</guid></item><item><title>住建部：正修订住宅项目规范，住宅层高将提高到不低于3米</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30348580</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年3月9日下午，十四届全国人大三次会议在梅地亚中心新闻发布厅举行民生主题记者会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;住房和城乡建设部部长倪虹表示，当前房地产市场供求关系已经发生了重大变化，人民群众的住房需求已经开始从“有没有”转向“好不好”，建设好房子就关系到人民群众的获得感和幸福感，住房发展的目的归根到底就是要适应人民群众对高品质住房的需要来加快建设好房子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府工作报告提出要完善标准规范，推动建设安全、舒适、绿色、智慧的好房子。倪虹表示，近期正在组织编制“好房子”建设指南，也在修订住宅项目规范，其中一项是要把住宅的层高提高到不低于3米。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 08:35:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741509883874_nt8Jf2_1741509884038.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30348580</guid></item><item><title>住建部部长：巩固政策组合拳效果、继续打好保交房的攻坚战，坚决稳住楼市</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30348494</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年3月9日下午，十四届全国人大三次会议在梅地亚中心新闻发布厅举行民生主题记者会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;住房和城乡建设部部长倪虹表示，去年四季度新建商品房的销售面积和销售额实现了正增长，今年1、2月份，房地产市场保持了止跌回稳的积极势头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;倪虹指出，政府工作报告提出要稳住楼市，持续用力推动房地产市场止跌回稳，我们将会同有关部门坚持长短结合，标本兼治，坚决稳住楼市&lt;/strong&gt;，重点做好四件事情：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一，巩固政策组合拳的效果。把降息、增贷、减税等政策效应充分释放出来，惠及更多人民群众，&lt;strong&gt;继续打好保交房的攻坚战，切实维护购房人的合法权益。&lt;/strong&gt;加大白名单贷款的投放力度，按照应进尽进，应贷尽贷的要求，将符合条件的项目全部纳入白名单项目，提供有力的融资支持，充分保障项目的建设交付。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二，努力实施城中村改造和危旧房改造。我们将在去年新增100万套的基础上继续扩大改造规模，&lt;strong&gt;稳妥推进货币化安置，让城中村的居民拥有更多的自主选择权&lt;/strong&gt;，实现早入住、早安居，同时也有利于消化存量的商品房。在实施中，城中村改造要因地制宜，采取拆除后重建，整治提升，拆整结合等多种方式有序推进，危旧房改造通过拆除后新建、原址重建、改扩建、抗震加固等多种方式加快推进，及早消除安全隐患，改善居住环境，解决群众急难愁盼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三，推进收购存量商品房。政府工作报告提出今年地方政府专项债安排4.4万亿元，其中一个使用方向就是土地收储和收购存量商品房，我们将支持地方在收购主体、价格和用途方面，充分行使自主权，收购的商品房优先用于保障性住房，城中村改造，安置房、人才房、青年公寓和职工宿舍等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四，改革完善商品房开发、融资、销售等基础性的制度，加强构建房地产发展的新模式。适应人民群众高品质住房的需要，推动建设安全、舒适、绿色、智慧的好房子，促进房地产市场平稳健康发展。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 08:28:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741509092657_h6MJd7_1741509092990.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30348494</guid></item><item><title>住建部部长：全国290多个地级市已全面开展城市体检，无体检不更新已成共识</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30348388</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年3月9日下午，十四届全国人大三次会议在梅地亚中心新闻发布厅举行民生主题记者会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;住房和城乡建设部部长倪虹表示，城市也和人一样，是个有机的生命体，人要保持健康，要做定期的体检，通过体检发现病灶，找到病因，开准药方，解决问题。城市也一样，我们经过前一段时间的试点探索，现在先体检后更新，无体检不更新，已经成为了城市更新工作的共识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主要坚持两个导向：一是问题导向，从住房到小区到社区到城区，去查找群众身边的急难愁盼问题，比如停车难、充电难、养老服务设施不足、儿童活动场地不够等；二是目标导向，去查找影响城市竞争力、承载力和可持续发展的短板、弱项，比如文化特色的缺失、公共服务的不均衡、基础设施互联互通的水平不高、现代科技与城市管理融合不充分。我们体检发现的问题就是城市更新需要重点解决的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前全国290多个地级市已经全面开展了城市体检，我们还支持有条件的县级市都开展城市体检。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 08:07:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/670/228.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30348388</guid></item><item><title>《还有明天》主创来华交流：女性自我的觉醒比爱情更重要</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30348430</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;3月8日下午，意大利影片《还有明天》（C'è ancora domani）在上海大光明电影院举办首映礼。该片的导演、编剧、主演宝拉·柯特莱西（Paola Cortellesi）也不远万里亲临现场，与中国的媒体和观众交流创作心得。对于观众而言，在妇女节当天，观看这么一部女性解放题材的作品，无疑具有特别的意义。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741503729000_mz3wiH_1741503777747.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342669450"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《还有明天》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741503729000_chSnz8_1741503777730.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342669455"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《还有明天》上海大光明电影院首映礼现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《还有明天》以1946年女性首次获得选举权为时代背景，用黑色幽默和超现实主义的叙事手法，展现一个普通女性短短几天中既平凡又壮阔的日常生活。影片揭幕便是意大利记者安娜·加罗法洛的名言：“我们紧握选票，就像紧握情书。”旋即画面跳转到黑白影像，主人公迪莉娅的一天以丈夫“啪”的一记耳光开始。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个居住在罗马贫民街区里的中年女性，平日里的生活就是围着一家老小打转，还要挤出零碎时间打工贴补家用，最让她放心不下的是长女玛塞拉的婚事，最让她胆战心惊的则是丈夫伊万诺不知何时挥来的拳头，只有在与好友玛丽莎的吐槽玩笑以及跟青梅竹马的汽修工尼诺寥寥数语的聊天中才能获得些许慰藉。然而，一封看似选举证的神秘来信却让心如止水的迪莉娅心生波澜，想要改变生活的现状。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741503729000_2cD2nS_1741503777702.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342669454"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;宝拉·柯特莱西&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《还有明天》是宝拉·柯特莱西“演而优则导”的首部剧情长片，而且她还参与了剧本的创作，并出演主人公迪莉娅。在去年的意大利电影最高奖项大卫奖上，该片一举拿下包括最佳女主角、女配角、原创剧本、新导演在内的五个奖项。之后，《还有明天》便走出意大利国门，在欧洲多地上映，如今它又分别于3月7日及3月8日在北美地区和中国先后公映。目前，它在“豆瓣”上的打分高达9.3分（满分10分），在美国影评搜集网站“烂番茄”上的新鲜度也冲上94%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然经历了旅途劳顿，但亮相上海首映礼的宝拉·柯特莱西依旧光彩四溢，与片中总是一脸疲惫的迪莉娅判若两人。在对台下的观众表达谢意之后，她首先谈起自己拍摄《还有明天》的初衷：“我想将这部电影献给过去所有的意大利女性。她们没有权力发声，在社会上也不受重视，但同时她们又是社会发展重要的组成部分。然而，她们在当时受到的规训往往是：你毫无价值，你什么都不是，你的角色就是为他人提供服务，你只能是一个为家庭操持的母亲。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741503729000_zPwfTE_1741503777798.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342669453"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;打着各种零工的迪莉娅总是行色匆匆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741503729000_H7kACR_1741503777743.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342669448"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;迪莉娅不时承受丈夫的家暴&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这部电影发生在80年前，当时在意大利，家庭暴力根本就不是什么大家会在意的丑闻，甚至可以说那就是女人日常生活中的一部分。这一点在当今的意大利根本不可能存在，如果有类似的事发生，一定会有铺天盖地的报道。尽管如此，但当下某些人的观念其实并没有与时俱进，其他针对女性的不公依旧存在于我们的社会之中。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于影片的历史背景，宝拉·柯特莱西也特意做了解释：“过去的那个年代，选举证会先通过邮件寄到你的家里，拿了选举证之后再去投票区换取属于你的那张选票。对于那些之前从来没有选举权的女性而言，收到这一封邮件正是她人生中非常重要的时刻。而对于迪莉娅而言，选票也代表着比她的丈夫更大的权威，也就是国家赋予她的权利。现在我们或许已经对此习以为常了，但对那个年代的女性而言，绝对是激动人心的一刻。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741503729000_pHxGtc_1741503777766.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342669449"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;迪莉娅与好友玛丽莎在一起忙里偷闲&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741503729000_fW8mbs_1741503777750.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342669452"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;迪莉娅与其他女性一同等待第一次投票选举&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在交流环节中，宝拉·柯特莱西也应观众提问，回答了创作手法的取舍。关于为何没有直观展现迪莉娅遭遇家暴的场景，而是采用歌舞这样超现实的方式，柯特莱西坦言：“我的确是刻意不想在电影里呈现太多家庭暴力的细节。因为太多的家庭暴力影像的堆砌，可能会造成观众的失焦。用歌舞的形式展现也是想强调：家暴其实就是主人公迪莉娅日常生活的一部分，而且是不断循环往复的部分。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于为何选择黑白画面，柯特莱西说：“当我从祖母那里听到她们讲述发生在那个时代，类似迪莉娅的故事的时候，我脑海里出现的就是黑白画面。而且影片的背景是1940年代，自然而然就会让人想起意大利新现实主义电影——新现实主义作品恰恰都是黑白的。所以，我想属于这个故事的记忆就应该是黑白影像。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;整场首映礼最热烈的环节，就是有观众就《还有明天》的结尾与柯特莱西展开讨论：这部电影并非遵循传统意义上完美的大结局，迪莉娅阴差阳错失去了与尼诺私奔的机会，转而走向了投票站，那么当她投完票之后又会面临带来哪些改变？“娜拉”摔门而去后，又将走向何方？&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741503729000_HsxweZ_1741503777808.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342669447"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;女儿玛塞拉是迪莉娅最大的牵挂&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741503729000_E4ZBtJ_1741503777807.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342669451"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;迪莉娅与一直爱着她的尼诺&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，柯特莱西动情地表示，“我在写剧本的时候就一直在想，像我这样一个有些阅历的女性，如果看到这个故事是以获得完美的爱情作为结局的话，是否反倒会觉得有那么些遗憾呢？相比看到主人公因为爱情、因为另一个男人而获得救赎，我更希望看到她因为自我的觉醒而迎来新生。我相信观众看到后一种结局也会更难以平复心情，毕竟自我的觉醒相比爱情更重要。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当然，人们总是希望看到有情人终成眷属。你们可以发现我在影片里设定了许多伏笔，但是多数意大利观众在看的过程中，还是以为会以甜蜜的爱情来收场。然而，当他们看到最后的时候，会觉得现在这个结尾也挺让人高兴的。爱情当然很重要，但我想通过这部电影反映女性个体的觉醒比爱情更重要。像迪莉娅这么一个小人物，选择逃避悲惨的生活现状，跟自己真正爱的人私奔，这样固然皆大欢喜。但是，当她经过个体的觉醒，从而找到自信，那么即便她最后选择回到原来的生活，她也已经完成蜕变，成了全新的人。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 08:07:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741507182400_Psi2ZF_1741507182841.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30348430</guid></item><item><title>住建部部长：市场信心得到有效提振，房地产市场出现积极变化</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30348497</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年3月9日下午，十四届全国人大三次会议在梅地亚中心新闻发布厅举行民生主题记者会。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741508280770_f3PR3t_1741508294614.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342670356"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;住房和城乡建设部部长倪虹  中国网 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;住房和城乡建设部部长倪虹表示，党中央、国务院高度重视房地产市场平稳健康发展，去年9月26日，中央政治局会议作出促进房地产市场止跌回稳的重要部署，我们会同有关部门认真贯彻落实，打出了一套组合拳，打好了一场攻坚战，全力推动房地产市场止跌回稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一套组合拳是人民银行的降息，金融机构的增贷，财税部门的减税等；“四个取消”、“四个降低”、“两个增加”，房地产政策在持续发力。各地因城施策，精准施策，一城一策，大力支持居民刚性和改善性住房需求。一场攻坚战是我们会同国家金融监督管理总局用好房地产融资协调机制，加大白名单项目的金融支持力度，保交房攻坚战经过努力，我们完成了年度的目标任务，保障了购房人的合法权益。&lt;strong&gt;在各方面的共同努力下，现在市场的信心得到了有效的提振，房地产市场也出现了积极的变化。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 08:06:52 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741508312928_HtHxiA_1741508313182.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30348497</guid></item><item><title>住建部部长：2000年以前建成的城市老旧小区都要纳入城市更新改造范围，鼓励地方探索居民自主更新改造</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30348383</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年3月9日下午，十四届全国人大三次会议在梅地亚中心新闻发布厅举行民生主题记者会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;住房和城乡建设部部长倪虹表示，将下功夫实施一批惠民生、促发展、防风险的更新项目，重点有三类：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一类是民生的项目，按照政府工作报告的部署着力抓三件事：&lt;strong&gt;一是把2000年以前建成的城市老旧小区都要纳入城市更新的改造范围，因地制宜实施改造，鼓励地方探索居民自主更新改造老旧住宅&lt;/strong&gt;；二是城中村改造，现在范围已经扩大到全国地级及以上城市，在去年新增100万套，继续扩大改造规模；三是大力推进完整社区建设，重点是聚焦一老一小，完善无障碍适老化配套设施，增补托育服务设施儿童活动场地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二类是发展类的项目，一是更新一批老工业区旧厂房，植入科技研发、文化创意、人工智能等新业态、新功能，推动产业的转型升级，筑巢引凤，因地制宜发展新质生产力；二是改造一批老街区，打造精品街道，城市客厅，建设活力街区，为青年人提供更多的创业空间，为市民创造更多的消费场景；三是保护修缮一批历史文化街区、历史建筑，推动活化利用，让城市文化遗产融入经济社会发展，融入城市的生产生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三类是安全类的项目，政府工作报告提出打造宜居、韧性、智慧的城市，宜居、韧性、智慧都离不开安全这个根本，重点抓三件事，一是再建设改造地下管线15万公里以上，守护好城市的里子和良心；二是推进调蓄设施、排水管网、排涝泵站等工程项目，聚焦消除城市的严重易涝积水点，再完成1000个排水防涝设施重点项目；三是发展数智化、智能化基础设施，重点推进城市生命线安全工程，努力实现地级及以上城市的燃气、供水、排水等生命线工程安全监测全覆盖，有效提升城市安全运行保障能力和韧性。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 07:42:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741506816997_H6xhnj_1741506817199.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30348383</guid></item><item><title>专访范先群：期待医学教育拥抱人工智能，DeepSeek不能替代医生</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30348400</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“DeepSeek虽然能力强大，但是只能成为医生的助手，疾病的诊断治疗、开处方、做手术等，还是需要医生来完成。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年全国两会期间，全国人大代表、上海交通大学副校长、上海交通大学医学院院长、中国工程院院士范先群来到澎湃新闻北京会客厅，接受了澎湃新闻记者专访。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741502716254_6jziGs_1741503059989.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342669291"&gt;&lt;p&gt;作为一名医学教育专家，范先群长期关注医学技术和教育的融合，今年以来，伴随DeepSeek卷起一波科技浪潮，震动了医学界，甚至有患者把DeepSeek当成医生求医问诊，引发“AI是否能取代医生”的讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在范先群看来，DeepSeek对于医学基本知识的回答正确率很高，应用在医学辅助学科，例如影像诊断、检验报告、蛋白组学、基因组学、表观组学及大数据处理等方面都有优势，但是要全面分析病人的情况并且给出专业诊断，医生和医学专家的作用是不可替代的。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741503258386_DEQRSm_1741503277931.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342669426"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;全国人大代表、上海交通大学副校长、上海交通大学医学院院长、中国工程院院士范先群&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;医学教育应当如何拥抱人工智能？在今年全国两会上，他带来有关构建“4+4+X”医工交叉“MD+PhD”创新人才培养模式的建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“医学博士(MD)+哲学博士(PhD)创新人才培养模式在国际医学教育领域已有六十多年的历史。”范先群告诉澎湃新闻记者，所谓的MD+PhD，指的是4年非医科本科基础教育、4年临床医学教育，以及X年个性化跨学科学习和研究，从而培养医工交叉领域的领军人才，填补双博士学位一体化培养模式的空白。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;举例而言，上海交通大学医学院从2002年开始“4+4”MD（医学博士）学制的培养模式——毕业于非医学专业的本科生，获得教育部研究生推免资格，选拔进入到交大医学院进行4年的临床医学学习，毕业时授予医学博士(MD)学位。不过，MD学制的弊病在于，在短短四年的临床医学学习，需要掌握内科、外科、妇产科、儿科等系列临床医学知识，时间太短了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在他看来，可以通过统筹整合综合性大学的优势学科资源，开展医工、医理和医文等学科交叉培养，增加人工智能、机器人等技术类课程，适当延长学制周期，培养出新时代的复合型卓越医学创新人才。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从本科入学到博士毕业，医学院学生寒窗苦读八年是常态，“医学生除了要学大量医学课程，还要学习人工智能、计算机等知识，学习压力很大。”范先群告诉记者，为此，现有的医学教育应当“有所加、有所减”：增加临床、科研、实践，以及交叉学科的内容，必须减少基础医学的部分内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，医学生通用的是人民卫生出版社出版的教材，五年制本科多达56本，而交大医学院采用的是器官系统整合课程教材，将基础和临床整合、内科和外科整合等多方面的课程整合在一起，在减轻学生负担同时，充分释放他们对于前沿技术和临床科研的兴趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“医生最主要的能力是治病救人。面向人工智能时代，医学应当掌握最先进的技术，其中既包括人工智能技术，也包括内窥镜技术、介入技术、肿瘤治疗的质子重离子技术等先进医疗技术，还要掌握国际前沿知识“。范先群表示，卓越医学创新人才，不但要具有解决临床常见病和多发病的能力，还要具有解决临床疑难杂症的能力，同时具备科学研究的能力，研究疾病的发生机制、治疗新技术、新方案和新药物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一名眼科医生，范先群连续多年提出建议，心系青少年的眼健康。此前，他曾在《亚太眼科杂志》上发表论文，提出近视防控的全生命周期管理。他调查了全国东南西北5个区域逾5万名小学生，希望通过综合的近视防控方法，借助人工智能管理，更好地预防近视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“对于学龄前儿童的筛查和预防，可以利用人工智能找出高危因素和可能原因，确定重点人群。还可以借助可穿戴设备，融入日常生活，提示并改变他们的阅读和生活习惯。”范先群表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年，范先群还带来了关于加强老年人群健康管理，提高健康期望寿命的建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据显示，在过去20余年里，中国居民的人均预期寿命由2000年的71.4岁，增加至2021年的78.2岁，同期人均健康预期寿命由63.7岁增加至68.6岁，人均存在近10年不健康生存时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;范先群建议，对于老年人群，应当优化健康管理服务，包括定期健康检查、疾病预防、康复护理等，并研制老龄人口疾病预防与健康保健服务包，鼓励医疗机构提供定制化服务，纳入基本公共卫生服务体系。同时，加强中年人群的慢病风险防控，提供便捷的体检与筛查服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，应当支持人工智能（AI）医疗技术研发，推动AI在医疗影像分析、疾病预测、个性化治疗等方面的应用，利用知识图谱和语言大模型等新型技术，提升健康教育和健康管理的智能化水平，提供个性化的健康管理与健康服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;医学是科学，更是“人”学，只有将人文精神融入医学技术的进步，才能驾驭医学科学发展的方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在范先群看来，技术进步的同时，更应该记住医生行医的初心，“医生面对的是生命，做医生一定要有悲悯之心、救人之心。医学不仅是对疾病的治疗，还有对病人的关怀和照护。医学的发展一直紧密伴随科技的创新与进步，医学技术进步呼唤医学人文精神，医学的温度不应被仪器设备所阻碍，医生的温情也不该被化验指标所限制。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 07:41:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741503305325_aK8hAt_1741503305666.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30348400</guid></item><item><title>人社部部长：今年就业市场开局良好</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30348476</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;人力资源和社会保障部部长王晓萍3月9日在十四届全国人大三次会议民生主题记者会上说，今年，政府工作报告部署实施更加积极有为的宏观政策，鲜明提出强化宏观政策民生导向，推动更多资金资源“投资于人”、服务民生，将为经济增长和促进就业提供更强有力的支撑。随着我国高质量发展扎实推进，一大批新技术新产品新场景大规模应用，多样化、差异化消费潜力持续释放，各类经营主体和创新创业活力有效激发，这些都为稳定和扩大就业奠定坚实基础。从前两个月情况看，节后企业开工复产加速，农民工外出更早、流动有序，就业市场开局良好。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 07:28:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741506638364_ChhRRd_1741506638626.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30348476</guid></item><item><title>欧尔班称将努力发展与中美俄关系：不能像欧盟一样做孤家寡人</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30348317</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741499197246_cTCYs4_1741499234941.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342668363"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;匈牙利总理欧尔班。视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据参考消息援引外媒报道，3月8日，匈牙利总理欧尔班在国家工商会就经济问题发表讲话时称，匈牙利将保持经济中立，发展与美国、中国和俄罗斯的关系，以避免陷入与欧盟一样的处境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧尔班指出，为了匈牙利的经济，为了能与美国、中国、欧盟和俄罗斯维持最好的经济关系，匈牙利方面不应容忍任何意识形态或是政治方面的限制之举，“因为那样将令我们落入圈套”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈及经济政策，欧尔班表示匈牙利将坚持“经济中立”战略，即与西方盟友和东方伙伴均发展互利关系，并强调将努力与从美国到俄罗斯的不同国家维持“尽可能密切的关系”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于欧盟，欧尔班认为欧盟在经济上处于孤立境地，是“自作自受”。欧尔班提及欧盟在俄乌冲突开始后制裁俄罗斯、与俄断绝往来，现在又与美国处于“战争”状态，成了“全球经济中的孤立参与者”、“孤家寡人”，跟美国、中国和俄罗斯都有冲突，而匈牙利目前跟中美俄拥有最好的关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前的欧盟峰会上，欧盟27个成员国中，有26国领导人对进一步支持乌克兰表示赞同，匈牙利是唯一表示反对的国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此欧尔班表示，支持乌克兰和增加自身国防开支等，会给欧洲带来难以承受的经济负担，如果乌克兰加入欧盟，欧洲国家的农业也将陷入困境，匈牙利肯定会受到影响。但其他26个成员国在欧盟峰会相关文件中表态，决心加强对乌克兰的财政和军事支持。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 07:08:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741499254127_xSS6eP_1741499254334.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30348317</guid></item><item><title>周冠宇将亮相，F1“2025格子旗嘉年华”正式开放预约</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30348318</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;div id="__next"&gt;&lt;div&gt;&lt;main&gt;&lt;div class="commonContainer"&gt;&lt;div class="index_wrapbox__VFyXe"&gt;&lt;p class="index_topPicBox___MLE1"&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="index_wrapper__L_zqV"&gt;&lt;h1 class="index_title__B8mhI"&gt;周冠宇将亮相，F1“2025格子旗嘉年华”正式开放预约&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/main&gt;&lt;p id="goTop" class="Anchor_backTopBtn__NxmT0  "&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 05:55:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/668/413.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30348318</guid></item><item><title>哈梅内伊表态拒绝“霸凌国家”的要求，美方再威胁：不谈就打</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30347679</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间3月8日，关于伊朗最高领袖哈梅内伊表示不会因为被胁迫而与美方谈判，美国白宫国家安全委员会发言人布赖恩·休斯重申美国总统特朗普此前的说法，伊朗可以选择通过谈判达成协议，否则伊朗可能面临美国的军事行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻报道，3月7日播出的一段采访中，特朗普表示他已致信哈梅内伊，敦促伊朗就放弃开发核武器计划与美国进行谈判。特朗普称有两种方法可以处理伊朗问题，达成协议或者军事行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当日，伊朗驻联合国代表团回应“美国总统向伊朗致函”的问题时表示，伊朗并未接收到此类信函。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741490356754_rNT6zb_1741490366200.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342659858"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年3月8日，伊朗德黑兰，在一次会议上，伊朗最高领袖哈梅内伊发表讲话。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月8日，哈梅内伊在电视讲话中指出，某些“霸凌国家”的政府坚持与伊朗谈判，不是为了解决问题，而是为了占据主导并将其意愿强加给伊朗。如果不接受他们的要求，这些国家就会制造争议。这不仅限于核问题，还包括伊朗的国防计划、导弹射程等各类议题。而伊朗绝不会满足他们的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈梅内伊表示，伊朗不会被胁迫着与美国进行谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈梅内伊还在讲话中称欧洲国家盲目、傲慢，批评伊核协议的三个欧洲签署国“无耻”，称他们自身没有履行伊核协议条款，却反过来指责伊朗不履行承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2015年7月，伊朗与美国、英国、法国、俄罗斯、中国和德国达成伊核协议，伊朗承诺限制核计划，以换取国际社会解除制裁。2018年5月，美国政府单方面退出伊核协议，并重启和新增一系列对伊制裁。2019年5月以来，伊朗逐步中止履行伊核协议部分条款，但承诺所采取措施“可逆”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 05:10:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741490432521_Tr5Xxs_1741490432801.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30347679</guid></item><item><title>关系｜《师生》：小时候最怕哪种老师</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30319312</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741243194326_DYdS5K_1741243194545.png" alt="关系｜《师生》：小时候最怕哪种老师"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;04:30&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;关系｜《师生》：小时候最怕哪种老师&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;脱口秀式聊天节目《关系》第三期主题《师生》。你的求学路上遇到过讨厌的老师吗，最不喜欢哪种类型？&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 03:48:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741243194326_DYdS5K_1741243194545.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30319312</guid></item><item><title>关系｜《师生》：我有特异功能</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30319340</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741244104385_hZZn7e_1741244104748.png" alt="关系｜《师生》：我有特异功能"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;08:00&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;关系｜《师生》：我有特异功能&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;脱口秀式聊天节目《关系》第三期主题《师生》。当孩子顽皮闯祸，大人如何应对，你有像梁姥爷那样给予不靠谱的孩子足够的耐心吗？&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 03:48:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741244104385_hZZn7e_1741244104748.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30319340</guid></item><item><title>贾亮代表：产教融合和校企合作是培养汽车产业高技能人才的重要途径</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30343105</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“每当我提的建议得到回应，逐步取得进展时，我都深感自豪。”自2023年当选第十四届全国人大代表后、国家级技能大师工作室领衔人贾亮看重人大代表背后的责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年全国两会期间，贾亮提出了加强汽车产业高技能人才培养，以及在技工院校设立定向士官班等多项建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一名从企业、职业院校走出来的基层全国人大代表，贾亮每年的建议总会涉及职业教育或汽车制造。澎湃新闻此前报道，去年两会期间，贾亮曾建议大力发展职业教育，加快培养高技能人才。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着我国经济的持续发展和产业结构的优化升级，汽车产业已经成为国民经济的重要支柱。贾亮注意到，面对汽车产业向知识技术密集型转变的大趋势，汽车行业高技能人才的短缺问题日益凸显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如何培养行业亟需的高素质技工？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年，中共中央办公厅、国务院办公厅下发《关于深化现代职业教育体系建设改革的意见）（中办发〔2022〕65号）》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，教育部办公厅发布《关于开展市域产教联合体建设的通知》（教职成厅函〔2023〕15号），希望推动职业学校扎根区域、融入产业，走出一条职业教育助推地区产业发展、地区产业发展厚植职业教育根基的双赢之路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贾亮认为，当前技工院校和职业院校在汽车领域的人才培养中发挥着重要作用，但仍存在一些问题，如师资力量不足、实训条件有限等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对这些问题，贾亮建议加强师资队伍建设，加大引进具备丰富实践经验和理论知识的专业教师，特别是新能源汽车技术领域的教师。完善实训条件：加大投入，建设高水平的校内实训室，配备先进的实训设备。与企业合作，建立校外实训基地，为学生提供真实的生产环境和实践机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在汽车全产业链中，职工的二次培养和技能提升对于提高企业的核心竞争力至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中办发〔2022〕65号文件中，中共中央办公厅和国务院办公厅希望打造行业产教融合共同体。优先选择重点行业和重点领域，支持龙头企业和高水平高等学校、职业学校牵头，组建学校、科研机构、上下游企业等共同参与的跨区域产教融合共同体，汇聚产教资源，制定教学评价标准，开发专业核心课程与实践能力项目，研制推广教学装备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官方希望依据产业链分工对人才类型、层次、结构的要求，实行校企联合招生，开展委托培养、订单培养和学徒制培养，面向行业企业员工开展岗前培训、岗位培训和继续教育，为行业提供稳定的人力资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贾亮因此建议建立终身学习体系，鼓励企业建立内部培训体系，为员工提供持续的学习和发展机会。支持员工参加职业培训、技能竞赛和学历提升项目，实施技能提升计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“产教融合和校企合作是培养汽车产业高技能人才的重要途径。建议建立产教融合平台：政府、企业、职业院校和技工院校共同建立产教融合平台，促进资源共享和优势互补。平台应提供课程开发、实训项目、技能培训、就业指导等全方位服务。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 02:22:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741472994986_8WnHey_1741472995173.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30343105</guid></item><item><title>三亚试行住宿退订指南，明确非节假日7天前可全额退</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30346960</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;3月8日，记者从三亚市旅游行业协会联合会获悉，当日发布《三亚市住宿业客房预订退订指导意见（试行）》（下称《指导意见》），其中提出非法定节假日期间，住宿业经营者、线上预定平台应遵循客房入住前7日以上可无理由全额退款规则；法定节假日（元旦、春节、清明节、劳动节、端午节、中秋节与国庆节）期间，住宿业经营者、线上预定平台应遵循客房入住前15日以上可无理由全额退款规则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《指导意见》自2025年3月8日起试行，试行期一年。适用于三亚市行政区域内住宿业客房预订、退订及相关服务活动。仅针对线上预订平台产生的直客散客订单，不包含团队、线下电话预定、旅行社渠道预定订单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《指导意见》称，住宿业经营者应设立“信用退”“无忧退”等快速退款机制，在消费者提交退订申请后，在2小时内必须响应，在限定时间内退回款项；不得以其他理由扣留、少退消费者房款。线上预定平台须在预订页面显著位置标注退订政策，包括免费退订截止时间、阶梯式扣费比例、不可抗力条款（特殊情形处理方式）；加强平台入驻商家信息审核机制，主动维护和净化网络预定生态，对涉嫌故意仿冒酒店名称等情形的企业予以下架处理；加强产品信息审核机制，禁止使用模糊表述（如“部分退款”“酌情收取”），必须明确金额或比例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《指导意见》明确，要建立退订监管机制，对投诉率高的住宿业经营者、线上预定平台，由主管部门采取信用惩戒或其他相应处理措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三亚还将开通“12345退订专线”，实行24小时接诉、48小时办结。同时，“三亚放心游”平台将此类退订投诉纳入先行赔付通道，再向责任方追偿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原标题《三亚试行住宿退订指南 明确非节假日7天前可全额退》）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 01:54:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741479781415_CiP2CG_1741479781717.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30346960</guid></item><item><title>德国联盟党和社民党就联合组阁达成初步协议</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30347513</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741483847328_KpStwR_1741483847677.png" alt="德国联盟党和社民党就联合组阁达成初步协议"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:57&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;德国联盟党和社民党就联合组阁达成初步协议&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;3月8日，德国联盟党总理候选人默茨同社民党新任领导人拉尔斯·克林拜尔进行了探索性会谈，随后举行新闻发布会。默茨表示，组建“黑红联盟”政府的第一步已经迈出。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 01:53:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741483847328_KpStwR_1741483847677.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30347513</guid></item><item><title>马斯克和鲁比奥在内阁会议吵架？特朗普斥记者：你就是捣乱</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30347541</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741484442419_hSjcYy_1741484442649.png" alt="马斯克和鲁比奥在内阁会议吵架？特朗普斥记者：你就是捣乱"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:09&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;马斯克和鲁比奥在内阁会议吵架？特朗普斥记者：你就是捣乱&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;3月7日，美国总统特朗普被记者问及“马斯克与国务卿鲁比奥在此前一天的内阁会议上发生争吵”一事。特朗普坚称二人没吵架，斥记者是“捣乱”、不该问这种问题。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 01:51:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741484442419_hSjcYy_1741484442649.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30347541</guid></item><item><title>俄乌在库尔斯克激烈战斗：俄称拿下定居点，乌称局势在控制中</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30347457</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741483518073_7tTXNE_1741483518287.png" alt="俄乌在库尔斯克激烈战斗：俄称拿下定居点，乌称局势在控制中"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:24&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;俄乌在库尔斯克激烈战斗：俄称拿下定居点，乌称局势在控制中&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;连日来俄乌双方在库尔斯克方向展开激烈战斗，3月8日，俄国防部表示，俄军在库尔斯克州控制了三个定居点。乌克兰军方称，库尔斯克地区局势仍在其控制之下。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 01:49:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741483518073_7tTXNE_1741483518287.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30347457</guid></item><item><title>特朗普喊伊朗谈判，哈梅内伊：不会受胁迫跟美国谈判</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30347343</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741482863665_axQtjW_1741482863891.png" alt="特朗普喊伊朗谈判，哈梅内伊：不会受胁迫跟美国谈判"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:15&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;特朗普喊伊朗谈判，哈梅内伊：不会受胁迫跟美国谈判&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;3月8日，伊朗最高领袖哈梅内伊表示，一些“霸凌政府”不是为解决问题而谈判，伊朗不会受胁迫跟美国谈。此前美总统特朗普称已致信哈梅内伊，敦促伊朗就核问题与美国谈判。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 01:47:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741482863665_axQtjW_1741482863891.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30347343</guid></item><item><title>跨大西洋关系裂痕加深，特朗普考虑大幅撤出驻德美军</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30347413</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741483123310_eF5KAn_1741483123452.png" alt="跨大西洋关系裂痕加深，特朗普考虑大幅撤出驻德美军"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:00&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;跨大西洋关系裂痕加深，特朗普考虑大幅撤出驻德美军&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;近来美欧在乌克兰问题上分歧明显，跨大西洋关系裂痕加深。有报道称，美国总统特朗普正考虑从德国撤出约3.5万名美国驻军，并可能将部分美军重新部署至欧洲东部。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 01:45:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741483123310_eF5KAn_1741483123452.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30347413</guid></item><item><title>中伊俄海军将举行“安全纽带-2025”联合演习</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30347551</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;3月上中旬，中国、伊朗、俄罗斯海军将举行“安全纽带-2025”联合演习。该演习计划位伊朗恰巴哈尔港附近区域组织实施，主要开展打击海上目标、临检拿捕、损害管制、联合搜救等科目演练，旨在深化各参演国家军队之间的军事互信和务实合作。中方将派出第47批护航编队驱逐舰包头舰、综合补给舰高邮湖舰参演。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 01:41:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741485073331_Trtyny_1741485073585.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30347551</guid></item><item><title>国家统计局解读：受春节错月等因素影响2月份物价有所回落</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30347542</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;——国家统计局城市司首席统计师董莉娟解读2025年2月份CPI和PPI数据&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月份，居民消费价格指数（CPI）环比下降0.2%，同比下降0.7%；工业生产者出厂价格指数（PPI）环比下降0.1%，同比下降2.2%。这主要是受春节错月、假期和部分国际大宗商品价格波动等因素影响。从结构看，一些领域价格显现积极变化，CPI中部分工业消费品和服务价格稳中有涨，PPI降幅有所收窄，当前物价温和回升的态势没有改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、春节错月等因素影响CPI同比由涨转降，扣除春节错月影响CPI同比仍保持上涨&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月份CPI同比由涨转降主要有以下三方面原因：一是春节错月导致上年同期对比基数较高。上年2月份受春节因素影响，食品和服务价格上涨较多，抬高了今年2月份的对比基数，导致今年2月份同比受上年价格变动的影响为负。据测算，在2月份-0.7%的CPI同比变动中，上年价格变动的滞后影响约为-1.2个百分点，今年价格变动的新影响约为0.5个百分点，扣除春节错月影响2月份CPI同比上涨0.1%，当前物价温和回升的态势没有改变。从春节影响的类别看，食品价格同比下降3.3%，影响CPI同比下降约0.60个百分点，占CPI总降幅八成多，是带动CPI由涨转降的主要因素；飞机票和旅游价格同比分别下降22.6%和9.6%，合计影响CPI同比下降约0.27个百分点。二是今年2月份的天气有利于鲜菜生长运输。2月份全国雨雪冰冻天气较少，而上年同期部分地区出现两轮雨雪冰冻天气，对农业生产和运输产生较大影响。2月份鲜菜价格同比下降12.6%，影响CPI同比下降约0.31个百分点。三是汽车等商品降价促销。2月份燃油小汽车和新能源小汽车价格同比分别下降5.0%和6.0%，合计影响CPI同比下降约0.16个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、工业生产淡季、部分国际大宗商品价格波动等多因素影响PPI下降，但降幅略有收窄&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月份PPI环比、同比降幅均收窄0.1个百分点。PPI下降主要有以下原因：一是春节前后为工业生产淡季，多数建筑项目停工影响建材需求。受假日及低温天气等因素影响，建筑项目停工较多，建材等需求偏弱，黑色金属冶炼和压延加工业价格同比下降10.6%，非金属矿物制品业价格同比下降3.5%。二是春节期间煤炭供应充足、保障有力。煤炭生产整体稳定，电厂、港口存煤充足，煤炭加工价格同比下降24.7%，煤炭开采和洗选业价格同比下降12.5%。三是国际油价波动传导带动国内石油相关行业价格下行。受国际原油价格波动传导影响，国内石油相关行业价格下降，其中石油开采价格同比下降5.1%，有机化学原料制造价格同比下降4.5%，精炼石油产品制造价格同比下降1.6%。与此同时，随着宏观政策效果逐步显现，部分行业生产需求增加，推动PPI降幅收窄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三、从分项结构看，一些领域价格显现积极变化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是CPI中部分商品和服务价格稳中有涨。2月份CPI中能源价格环比上涨0.6%，其中汽油价格上涨1.3%。受消费需求回升影响，扣除能源的工业消费品价格环比和同比均上涨0.2%，其中文娱耐用消费品、服装、通讯工具和小家电价格同比分别上涨1.6%、1.4%、1.3%和1.0%。受国际金价波动影响，金饰品价格同比涨幅扩大至38.6%。部分服务行业价格稳步上涨，电影及演出票价格环比上涨3.1%，房租价格环比上涨0.1%，家政服务和美发价格同比分别上涨2.6%和1.0%，在外餐饮价格同比上涨1.2%，教育服务和医疗服务价格同比分别上涨1.3%和0.6%。二是工业品需求稳步释放，相关行业价格小幅上涨。消费品制造业中，文教工美体育和娱乐用品制造业价格环比上涨1.1%，酒饮料和精制茶制造业价格环比上涨0.2%，烟草制品业价格环比上涨0.1%，家具制造业价格环比上涨0.1%，服饰制造价格环比上涨0.1%，家用厨房电器具制造价格环比上涨0.1%。新能源、人工智能等行业发展带动有色金属矿采选业、有色金属冶炼和压延加工业价格环比分别上涨1.8%和0.3%。三是部分工业行业供需结构有所改善，价格降势趋缓。装备制造业中，光伏设备及元器件制造价格同比下降13.0%，电子半导体材料价格同比下降9.7%，汽车整车制造价格同比下降4.6%，降幅比上月均有所收窄。节后复工复产加快，用电需求迅速恢复，电力热力生产和供应业价格同比下降0.8%，降幅比上月收窄0.7个百分点。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 01:38:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/focusNewsWwwBig.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30347542</guid></item><item><title>国家统计局：2025年2月份居民消费价格同比下降0.7%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30347534</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年2月份，全国居民消费价格同比下降0.7%。其中，城市下降0.7%，农村下降0.7%；食品价格下降3.3%，非食品价格下降0.1%；消费品价格下降0.9%，服务价格下降0.4%。1—2月平均，全国居民消费价格比上年同期下降0.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月份，全国居民消费价格环比下降0.2%。其中，城市下降0.2%，农村下降0.1%；食品价格下降0.5%，非食品价格下降0.1%；消费品价格持平，服务价格下降0.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一、各类商品及服务价格同比变动情况&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月份，食品烟酒类价格同比下降1.9%，影响CPI（居民消费价格指数）下降约0.54个百分点。食品中，鲜菜价格下降12.6%，影响CPI下降约0.31个百分点；水产品价格下降3.6%，影响CPI下降约0.07个百分点；蛋类价格下降2.7%，影响CPI下降约0.02个百分点；畜肉类价格下降1.8%，影响CPI下降约0.05个百分点，其中猪肉价格上涨4.1%，影响CPI上涨约0.05个百分点；鲜果价格下降1.8%，影响CPI下降约0.04个百分点；粮食价格下降1.3%，影响CPI下降约0.02个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他七大类价格同比四涨三降。其中，其他用品及服务、衣着价格分别上涨6.5%和1.2%，医疗保健、居住价格分别上涨0.2%和0.1%；交通通信、生活用品及服务、教育文化娱乐价格分别下降2.5%、0.7%和0.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二、各类商品及服务价格环比变动情况&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月份，食品烟酒类价格环比下降0.2%，影响CPI下降约0.07个百分点。食品中，蛋类价格下降5.5%，影响CPI下降约0.04个百分点；鲜菜价格下降3.8%，影响CPI下降约0.08个百分点；畜肉类价格下降0.9%，影响CPI下降约0.03个百分点，其中猪肉价格下降1.9%，影响CPI下降约0.03个百分点；鲜果价格上涨1.8%，影响CPI上涨约0.04个百分点；水产品价格上涨1.2%，影响CPI上涨约0.02个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他七大类价格环比一涨两平四降。其中，其他用品及服务价格上涨0.7%；居住、医疗保健价格均持平；教育文化娱乐、交通通信价格分别下降0.5%和0.4%，衣着、生活用品及服务价格均下降0.1%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 01:33:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/focusNewsWwwBig.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30347534</guid></item><item><title>纽约发生多起山火，进入紧急状态</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30346956</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据报道，当地时间8日，美国纽约长岛发生多起灌木丛火灾，纽约州州长霍楚尔针对火灾发布了紧急状态。报道称，目前有三处火灾已被扑灭，西汉普顿的火灾已得到50%的控制。据悉，两座商业建筑被大火烧毁，一名消防员面部被烧伤。纽约州州长表示，纽约州将提供需要的任何资源和支持，纽约国民警卫队已被部署提供空中支援。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 01:13:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741479123502_JedRBD_1741479123766.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30346956</guid></item><item><title>体坛联播｜拜仁、曼城齐翻车，米兰双雄双双拿到逆转剧本</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30346959</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/649/565.jpg" data-imageid="342649565"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;拜仁主场被波鸿逆转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;拜仁不敌波鸿，演砸&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;125周年庆典&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月8日，德甲第25轮爆出大冷门，领头羊拜仁主场2比3不敌排名倒数第三的波鸿，由于本轮积分榜排名第二的勒沃库森也被不莱梅击败，拜仁的领先优势没有被撼动，但在俱乐部125周年庆典期间翻车，德甲霸主的面子很难挂得住。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛前，拜仁球迷在现场展示一个特别的tifo，球员们则穿上了定制版球衣，以庆祝俱乐部成立125周年。但比赛的过程却让大家意想不到，拜仁在第14和第28分钟由格雷罗梅开二度取得2比0领先，而且第21分钟格纳布里还打丢了萨内创造的点球，否则拜仁将领先3球。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/652/679.gif" data-imageid="342652679"&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/652/680.gif" data-imageid="342652680"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;拜仁连进两球领先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而接下来风云突变。第31分钟，梅迪奇禁区内抽射帮助波鸿扳回一球，第43分钟，帕利尼亚踩踏犯规被红牌驱逐，拜仁不得已10打11。第51分钟，西索科头球吊射将比分追平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后拜仁连换四人，凯恩、穆夏拉、莱默尔和奥利塞登场，不承想随后进球的还是波鸿，第71分钟贝罗反击中再下一城，波鸿3比2领先拜仁，这个比分也被保持到了终场。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/652/681.gif" data-imageid="342652681"&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/652/682.gif" data-imageid="342652682"&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/652/683.gif" data-imageid="342652683"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;波鸿三球逆转取胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜仁球员格雷茨卡赛后表示：“我们开局很好，但红牌为对手打开了一扇门，作为一个团队，我们今天没能纠正自己的错误，我们必须做出正确的反应。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;老队员穆勒则努力帮助队友们减压，他指出本轮勒沃库森0比2不敌不莱梅，这至少可以让球员们不那么纠结，穆勒表示：“我们犯了一些错误，罚丢了一个点球，吃到了一张红牌，但我们必须将今天的比赛抛在脑后，当然，也许因为积分榜没有变化，所以我们更容易释怀。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/649/564.jpg" data-imageid="342649564"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;普利西奇梅开二度，帮助AC米兰逆转莱切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;双双逆转，米兰双雄让二追三取胜&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月9日，意甲第28轮，AC米兰和国际米兰拿到了相似的剧本。对阵莱切和蒙扎，米兰双雄都在落后两球的情况下3比2逆转，这是意甲历史上这两队首次在同一轮出现让二追三的情况，有意思的是，两队的对手都打入了乌龙球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;米兰客场对阵莱切，克尔斯托维奇的梅开二度让莱切取得两球领先，从第68分钟开始AC米兰开始绝地反击，凭借对手的乌龙球以及普利西奇的梅开二度，米兰涉险过关。国米与蒙扎的比赛稍晚进行，客队出人意料地在上半时2比0领先，阿瑙托维奇、恰尔汗奥卢和对手的乌龙球帮助国米最终逆转取胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;AC米兰球员普利西奇赛后表示，“即便对手2比0领先时，我也始终相信我们能赢下比赛。”国米的进球功臣阿瑙托维奇则完成了个人职业生涯的意甲第50球，“国米第一次赢得三冠王的时候，我还只是这支球队的球迷，只踢过两三场比赛，如今我在这里和队友们正在尝试赢得一切。”   &lt;/p&gt;&lt;p&gt;当下，米兰双雄在积分榜上的位置截然不同，国际米兰目前以4分优势领先少赛一场的那不勒斯领跑意甲，而AC米兰则以44分暂居第八位。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/649/561.jpg" data-imageid="342649561"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;萨拉赫本赛季已经打入32球，单赛季进球数仅次于2017-2018赛季的44球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;利物浦3比1逆转击败南安普顿 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月8日，英超第28轮，领头羊利物浦坐镇安菲尔德迎战南安普顿，凭借努涅斯和萨拉赫的进球，利物浦3比1逆转对手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上半时补时阶段，范戴克和阿利松出现配合失误，南安普顿球员斯莫尔本门前乱战中射门得分，这是斯莫尔本英超第28次出场打入的首粒进球。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/653/443.gif" data-imageid="342653443"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;斯莫尔本进球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;易边后，第52分钟努涅斯为利物浦扳平比分，2分钟后努涅斯禁区内被侵犯，裁判判罚点球，萨拉赫一蹴而就，利物浦实现反超。终场前南安普顿球员禁区内手球，萨拉赫再次罚中点球，比分锁定为3比1。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凭借本场比赛的梅开二度，萨拉赫本赛季已经打入32球，职业生涯仅次于2017-2018赛季的44球，而为利物浦吹响逆转号角的努涅斯赛后被评为全场最佳。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/653/444.gif" data-imageid="342653444"&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/653/445.gif" data-imageid="342653445"&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/653/446.gif" data-imageid="342653446"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;利物浦下半场打进三球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过利物浦主帅斯洛特对于球队的表现并不满意，“上半场我们踢得很差，唯一积极的地方就是我们保留了能量，因为球员们根本没有跑动。”斯洛特提醒球员，下周中的欧冠淘汰赛将是严峻的考验，“巴黎圣日耳曼的比赛表现出了惊人的强度，如果我们想要晋级下一轮，必须在强度上提高很多个级别。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/649/563.jpg" data-imageid="342649563"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;曼城输球，瓜帅将创造执教生涯单赛季最低积分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;曼城0比1遭诺丁汉森林绝杀&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月8日，英超第28轮，曼城客场挑战诺丁汉森林，奥多伊第82分钟攻入全场唯一进球，曼城0比1失利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;控球69%比31%，射门14比9，射正3比4……尽管曼城场面上占据优势，但进攻的转换率有限，倒是诺丁汉森林在稳住防守的同时屡屡制造杀机。第83分钟，怀特大范围转移，出现在右侧空当的奥多伊突入禁区射门得分，曼城无力回天。    &lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/653/543.gif" data-imageid="342653543"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;奥多伊打进制胜球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进球功臣奥多伊赛后透露，“更衣室里一片疯狂，能够在曼城身上全取3分实在太棒了。”这场1比0之后，诺丁汉门将泽尔斯本赛季在英超完成了12次零封，比其他任何门将都要多，他只需要再有一场零封，就可以追平克罗斯利在1994-1995赛季创造的诺丁汉森林队史英超零封场次纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瓜迪奥拉对于失利感到失望，“我们的节奏很慢，很难打破对手的防线，我们在上半场有3到4次机会，但没有进球，下半场比赛变得更加艰难，一次转换中我们出现了失误，给了对手机会。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前曼城英超第四的位置已经岌岌可危，瓜迪奥拉敦促球员们要守住欧冠资格，“我们还有10场比赛可以去努力，我们必须赢下这些比赛才能获得欧冠资格，接下来的每一场比赛都是决赛。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，即便接下来所有比赛全胜，曼城这个赛季也只能拿到77个联赛积分，这是瓜迪奥拉执教生涯的单赛季最低分。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/650/544.jpg" data-imageid="342650544"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;因一线队队医加西亚突然离世，巴萨本轮与奥萨苏纳的联赛延期举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一线队队医去世，巴萨本轮比赛延期进行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因为一线队队医卡莱斯·米尼亚罗·加西亚突然去世，原定于北京时间今天凌晨巴萨与奥萨苏纳的西甲联赛临时取消，比赛将推迟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一份官方公告中，巴萨俱乐部表示：加西亚于今天下午不幸去世，因此巴萨对阵奥萨苏纳的联赛将延期举行，俱乐部董事会和全体员工向其家人和朋友致以诚挚的哀悼，并将陪伴他们度过这个艰难的时刻。塞尔电台的消息称，球员们对加西亚的去世感到震惊，集体要求推迟比赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西班牙足协同意了比赛延期的请求，并给西甲联盟、巴萨和奥萨苏纳5个工作日的时间协商补赛事宜。《世界体育报》透露，巴萨没有多少可以选择的日期来补赛，如果未能晋级国王杯决赛，4月26日至27日的周末将是补赛最可能的时间，如果巴萨在欧冠半决赛前出局，5月19日至25日那一周也可能为补赛腾出时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皇马前锋姆巴佩在社交媒体表示了哀悼，皇马、马竞、赫塔菲等西甲俱乐部也哀悼加西亚的离世。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/652/245.jpg" data-imageid="342652245"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;罗伯逊&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;罗伯逊与宾汉姆闯入斯诺克世界大奖赛决赛&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月8日，2025年斯诺克世界大奖赛在香港启德体育园体艺馆结束了半决赛的争夺，澳大利亚选手罗伯逊和英国名将宾汉姆战胜各自对手晋级决赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参加两场半决赛的四名选手都是前世界冠军，最后2010年的世界冠军罗伯逊以6比5击败了2005年的冠军墨菲，2015年的冠军宾汉姆以6比3战胜了2019年的冠军、当今世界排名第一的特鲁姆普。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;决赛将于9日下午举行，冠军可以获得本项赛事历史上最多的18万英镑（1英镑约合9.35元人民币）的奖金。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 00:52:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/650/740.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30346959</guid></item><item><title>白宫首届加密货币峰会落幕，一窥感激与失望背后的利益关系网</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30342675</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741439372703_W2XbTk_1741439372912.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342575350"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年3月7日，美国华盛顿，特朗普出席白宫加密峰会。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间3月7日，白宫举行了有史以来第一次“加密货币峰会”，国宴厅聚集了美国加密货币行业20多位有权有势的人物，他们坐在亚伯拉罕·林肯肖像下，与美国总统特朗普、人工智能和加密货币事务负责人戴维·萨克斯在同一张长桌进行座谈。观察人士分析，此次参与峰会的“加密货币行业知名创始人、CEO和投资者”们，不少都遭到了拜登政府的打压。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 据新华社8日报道，特朗普在会上表示，上届政府对整个加密货币行业的“战争”已经结束，他支持国会通过立法为加密货币和数字资产市场提供监管上的确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “在座的都是高智商的人。”特朗普对身边的企业家们说，他希望通过友好的立法和轻触式监管来帮助加密货币行业。这场期待值被拉得很高的首届加密货币行业峰会，被宣传为“定义未来4年加密监管方向”，但整场活动并未发布实质性政策文件，未就直接购买新的加密货币提供明确的保证或时间表，大部分人的发言只有对特朗普的感谢、对其“英明神武”的称赞，官方直播画面也在开场20分钟后中断。特朗普还表示，美国联邦政府今后将不会再出售所掌握的多达20万枚比特币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然峰会前一天，特朗普签署了建立战略性比特币储备的行政令，但在峰会结束后，比特币的价格下跌了约3%，Solana币的交易价格立刻下跌到140美元以下，失望情绪显著。不过毫无疑问的是，如今美国加密货币行业的处境相比上一届政府时已经发生翻天覆地的变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多年来，特朗普一直是加密货币怀疑论者，4年前他公开谴责比特币是一个影响美元价值的“骗局”。而从去年竞选开始，特朗普不仅明确表达对加密货币的支持，他自己和家族成员都进入这个市场，创办了加密货币借贷平台“世界自由金融”（World Liberty Financial，WLF）。就在1月20日总统就职典礼前几天，他和第一夫人梅拉尼娅还开始出售以他们各自名字命名的迷因币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自赢得大选以来，特朗普采取了一系列措施提振加密货币行业的前景，并在上台后委任PayPal前首席运营官、风险投资者萨克斯担任加密货币政策负责人，为该行业监管制定法律框架。特朗普的观念扭转似乎照亮了加密货币行业的前景，而这一转变的背后牵扯到千丝万缕的利益和关系网络。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741439328068_nSFBK8_1741439354510.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342575255"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年3月7日，美国华盛顿，特朗普出席白宫加密峰会。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;万斯与加密货币沙皇的“加冕”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年3月的一个夜晚，当时还是俄亥俄州参议员的JD·万斯组局了一场3人晚宴，将萨克斯介绍给特朗普的长子小特朗普认识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在万斯口中，萨克斯是其 “政治上最亲密的知己之一”，后者与投资人彼得·蒂尔以及马斯克一起，为特朗普和万斯的政治抱负提供资金并提升其影响力。在2022年中期选举之前，萨克斯向一个支持万斯竞选的政治行动委员会捐赠了100万美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为美国著名的保守派投资者、PayPal的早期高管，萨克斯在硅谷的名气不亚于马斯克，两人关系密切。萨克斯领导着一家名为Craft Ventures的风险投资公司，对多家加密货币的初创企业进行了投资，他本人也公开呼吁对加密货币和人工智能采取更宽松的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《纽约时报》报道，在去年春天的那场3人饭局上，初识小特朗普的萨克斯承诺，将全力以赴支持特朗普竞选。时隔3个月，萨克斯在他的旧金山豪宅中为特朗普举行筹款活动，当晚的筹款数额约为1200万美元。比这笔资金更具意义的是，在聚集了大量科技精英的湾区，萨克斯希望以这场活动改变外界的刻板印象，不再将硅谷视为一个自由主义圣地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了这场筹款活动，特朗普罕见来到旧金山这个左翼城市，一个在他口中是“可怕、肮脏、毒品泛滥”的地方，这也是去年他因封口费案被定罪后参加的首个竞选筹款活动。据《华盛顿邮报》报道，多位加密货币行业的领导者和投资者都到场并捐款，该行业因受到拜登政府的严厉监管而将目光转向了特朗普。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在活动晚宴上，特朗普被问及多个关于加密货币的问题，他对该行业表达了支持但不具实质性内容。《纽约时报》称，特朗普坐在萨克斯和另一位科技投资人查马斯·帕利哈皮蒂亚之间，闲聊式地询问应该选择场子里的谁作为他的竞选搭档。有两名了解情况的人士透露，萨克斯和帕利哈皮蒂亚给出了相同的答案——万斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;萨克斯和马斯克一样，熟练地利用社交媒体和播客来表达对特朗普的支持。他与3位硅谷投资人于2020年创立和主持 “All In”播客，讨论当今的技术和政治话题，在硅谷较为保守的地区广受欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;熟悉特朗普的人士说，萨克斯的财富和媒体形象给当时的共和党总统候选人留下了深刻的印象。去年7月，萨克斯在共和党全国代表大会上发表讲话：“在我的家乡旧金山，民主党的统治已经把这座美丽城市的街道变成了一个露天营地和公开吸毒的污水池。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;萨克斯的上述发言支撑了特朗普世界强有力的叙事。在这个叙事中，加州自由派堡垒中的富人对民主党感到非常沮丧，以至于他们愿意脱离群体，支持一场“叛乱”。其中，加密货币行业的高管们尤其乐于用真金白银，换取通向特朗普朋友圈的入场券。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;萨克斯不仅持有VIP入场券，还被“加冕”为特朗普政府的AI和加密货币“沙皇”。当然，特朗普的加密货币“剧场”里不仅只有萨克斯，其他坐席上的人物不断上台带来新鲜剧目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;真金白银重塑理念&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年盛夏，特朗普在田纳西州纳什维尔出席了当年最大规模的一次比特币大会。他在演讲中承诺，重返白宫后，将确保联邦政府永远不会出售其持有的比特币，并提出创建“国家比特币战略储备”。这与他在第一任期内对比特币嗤之以鼻的态度形成鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我不是比特币和其他加密货币的粉丝，其价值波动大，建立在稀薄空气的基础上。不受监管的加密资产会助长非法行为，包括毒品交易和其他非法活动。”2019年7月，特朗普在社交平台上写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;组织比特币大会的是比特币媒体公司BTC Inc.的首席执行官大卫·贝利，他不仅为特朗普举行了一场1500万美元的筹款活动，还承诺筹集1亿美元竞选资金。他向特朗普高级顾问文斯·黑利推销了一些加密货币的想法，不久后相关内容出现在了去年7月通过的共和党党纲中，其中明确表达了对加密货币的支持，称“共和党人将结束民主党对加密货币非法和非美国式的镇压”，并“捍卫加密货币挖矿”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普2020年竞选团队的一位高级顾问对《华盛顿邮报》透露，由于特朗普极其反对的态度，他们从未讨论过在2020年竞选活动中关注加密货币或将其纳入共和党党纲。然而，4年后的变化令人意外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国许多加密货币爱好者是单一议题选民，他们腰缠万贯，寻求能维护其利益的总统候选人，由于拜登政府的监管政策，他们对民主党的信赖度下降。根据美国证券交易委员会网站，该委员会在拜登政府期间对加密货币行业的人士提起了80多起案件诉讼，指控通常包括欺诈客户、歪曲资产或进行未注册的加密货币发行。特朗普及其团队认识到这一形势，并试图利用它。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币行业也抓住了重塑特朗普观念的机会。据美国哥伦比亚广播公司（CBS）报道，在2024年大选周期，“超级政治行动委员会”和传统的政治行动委员会所获得的所有直接企业捐款中，三分之一来自加密货币企业，85%的国会候选人得到了该行业的支持，赢得了议席。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据新华社援引《华尔街日报》报道，去年美国大选竞选活动中，加密货币行业通过超级政治行动委员会向支持加密货币的两党参众两院议员候选人提供了超过1.3亿美元政治捐款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;特朗普家族入局加密生意&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长期撰写特朗普传记的蒂姆·奥布莱恩表示，“任何曾走进特朗普办公室并为他提供一种赚钱的简单方法的人，都会引起他的注意。他对政策总是投机取巧。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在加密货币的利益驱动下，特朗普在去年大选前夕深度入局，去年9月他在社交平台X上的一场直播中宣布，“加密货币是我们必须做的事情之一”，身边是他的两个儿子小特朗普和埃里克·特朗普，还有两位鲜为人知的加密货币企业家，他们一起推出了新创的加密货币公司World Liberty Financial（世界自由金融）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界自由金融在其X和Telegram官方账户上表示，该项目致力于推动“稳定币的大规模利用”，这是一种旨在维持1美元恒定价值的加密货币。《纽约时报》查阅的一份合资企业白皮书指出，这家公司将推出一种名为$WLFI的新加密货币，向公众出售。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据白皮书中的团队成员名单，特朗普家族的多名成员在企业中担任职务。特朗普的头衔是“首席加密倡导者”，小特朗普和埃里克·特朗普为“web3大使”，另一位儿子、18岁的巴伦·特朗普被列为该项目的“DeFi远见者”（Defi，Decentralized finance 去中心化金融）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴伦·特朗普没有参加宣发WLF的直播，但特朗普称小儿子为加密爱好者、“区块链向导”，“他对这些东西了如指掌”。一位熟悉该项目的人士告诉美媒，在这个加密货币项目的幕后，房地产投资者史蒂夫·威特科夫参与运营，他目前已经是特朗普政府的中东问题特使，参与了2月18日与俄罗斯高层的会谈，他设想该项目的目的之一是让巴伦获得一些创业经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;WLF引发了人们对潜在利益冲突的担忧。据路透社报道，在特朗普就职典礼之前，加密货币投资者迈克·杜达斯从WLF购买了价值超过14.5万美元的代币。TRON的创始人孙宇晨1月在社交平台声称，对WLF的总投资达到7500万美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在白宫举办加密货币峰会的前一天，WLF的增资动态也吸引了各方关注。彭博社3月6日称，WLF的一个数字钱包内增加了价值超过2000万美元的3种加密货币。当天，特朗普签署行政令，建立战略性比特币储备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普上台后，加密货币持有者和爱好者希望摆脱外界赋予他们的负面刻板印象。美国科学期刊《PLOS ONE》2024年7月发布一篇论文，基于对2000多名美国人的调查发现，加密货币持有者展现出多样化的政治立场和身份认同。加密货币持有与对阴谋论的信仰、“黑暗”人格特征（例如黑暗四因子：自恋、马基雅维利主义、精神病态和虐待倾向）以及更频繁地使用另类或边缘社交媒体平台相关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述理论发表后在加密货币世界广为流传，许多人不认同，但辩驳无门。特朗普带来了一些改观。3月7日加密货币峰会举行后，加密钱包供应商Exodus的CEO JP·理查森说，“这标志着加密货币终于成为一个严肃的行业。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 00:36:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741439372703_W2XbTk_1741439372912.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30342675</guid></item><item><title>康希诺朱涛：mRNA肿瘤疫苗是布局方向，国家免疫规划扩容需考虑供应稳定性</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30341297</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“mRNA技术不仅可以做预防性的疫苗，也可以用在肿瘤领域，康希诺在这块也做了一些工作。比如在过去几年，康希诺的上海子公司也一直在探索是否可以开发肿瘤疫苗，最近我们可能会有一些更深的研究。”3月8日，全国政协委员、康希诺生物首席科学官朱涛在接受澎湃新闻记者采访时介绍了上述情况。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741437444654_5wPZSR_1741437444881.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342569828"&gt;&lt;p&gt;mRNA肿瘤疫苗并非传统意义上的预防性疫苗，而属于治疗性的手段，即通过诱导或增强机体针对肿瘤抗原的特异性主动免疫反应，从而达到控制和杀伤肿瘤细胞、清除微小残留病灶以及建立持久的抗肿瘤记忆等治疗目的。近期，国内外多家药企宣布了肿瘤疫苗的进展，如3月6日，云顶新耀宣布，其通过AI辅助研发的新型mRNA个性化肿瘤治疗性疫苗EVM16已完成首例患者给药；当地时间3月5日，美国疫苗企业莫德纳（Moderna）也对外称，该公司有望于2027年推出首个肿瘤疫苗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为国内知名的疫苗企业，康希诺生物已有多款预防性疫苗上市，包括亚洲首款四价流脑结合疫苗ACYW135群脑膜炎球菌多糖结合疫苗（CRM197载体）曼海欣、中国首个采用CRM197载体的二价流脑结合疫苗A群C群脑膜炎球菌多糖结合疫苗（CRM197载体）美奈喜等。对于肿瘤疫苗，此前康希诺生物方面在投资者互动平台回复称，康希诺生物上海子公司主要为mRNA技术等前沿技术的探索与技术积累转化而设立。mRNA技术平台可应用于多类生物制品的开发，包括肿瘤领域及免疫治疗也可以是拓展方向。现阶段公司将在做好主营业务的基础上进行延展探索。未来如有阶段性进展，将及时分享。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朱涛在采访中向记者表示，如果有重要新阶段进展，我们会及时跟大家分享的，但这个方向肯定是我们要去布局的方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于国产疫苗行业的整体发展态势，朱涛认为，2019年最后一天，宫颈癌疫苗和13价肺炎疫苗两款重磅国产疫苗获批，从这一天开始的十年称得上是国产疫苗供应端、研发端的黄金十年，“前几年我还没有那么大的信心去这么说，但随着这五年的一些进展，我有了这种信心”。以康希诺生物为例，2021年，国产四价流脑疫苗获批，填补了国内空白；2025年，婴幼儿吸附无细胞百（组分）白破联合疫苗也已经纳入优先评审品种。同时期，行业还有六价轮状病毒疫苗、肺炎结合疫苗、更多价次的宫颈癌疫苗，这一系列品种都可能在这十年上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在这样的供给下，我相信到2030年的时候，我们的计划免疫整体上会跟现在有很大的差异，我们的老百姓，包括我们小孩就用得起跟国际水平相当，甚至有的品种还有更好的疫苗。”朱涛表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，多家国内疫苗企业公布了2024年业绩预告或快报，部分企业的业绩或批签发量有所下滑。朱涛认为，从疫苗行业的商业化情况来说，这两年，尤其是一些大品种的商业化速度放慢，“不是渗透率的原因，主要是人口本身在下降，尤其婴幼儿这一块，同时价格也在下降”，整体来讲整个市场处于下行状态。但相信随着越来越多的疫苗进入市场，加上支付端的问题进一步解决，“比如说可以在医院打疫苗，医保能报一部分疫苗费用”，我们就能够突破疫苗行业的低谷期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近两年，呼吁将某些二类疫苗纳入国家免疫规划的声音不断出现。对此，朱涛认为，具体纳入哪些疫苗或者先纳入哪一个，背后需要详细的计算，纳入后到底能带来多大的公共卫生收益，这不仅要考虑价格，还要考虑供应的稳定性。我们不太可能在短时间内就把免疫规划范围扩容到像发达国家一样多的品种，但相信随着企业疫苗的供给，包括疫苗的质量水平、技术水平越来越高，二类疫苗的扩容是必然会来的。对于疫苗企业来说，也要考虑到某些品种进入免疫规划的可能，“如果更多人使用，产能设计肯定要大一些”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 00:32:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741437444654_5wPZSR_1741437444881.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30341297</guid></item><item><title>港股通标的调整，下周一起生效，小菜园、毛戈平、贝壳等被调入</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30346955</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;港股通标的调整，恒生科技指数、恒生综合指数等成份股调整！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月7日，上交所发布公告称，因恒生综合大型股指数、中型股指数、小型股指数实施成份股调整，沪港通下港股通（以下简称港股通）标的名单发生调整，并自下一港股通交易日起生效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也就是说，3月10日也即下周一，港股通标的将正式调整。其中，小菜园、毛戈平、贝壳-W和卫龙美味等27股被调入，调出名单则包括绿景中国地产、SOHO中国、奈雪的茶和百果园集团等28只股票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体名单如下：&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1926565" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250309/b5c28c3d-9e3c-452a-8425-5356389592a4.jpg" data-imageid="342648601"&gt;&lt;p&gt;而港股通标的名单的此次调整，源于恒生指数系列的成份股调整。2月21日，恒生指数有限公司宣布截至2024年12月31日的恒生指数系列季度检讨结果，包括恒生科技指数、恒生综合指数在内的多个指数成份股调整。相关变动于3月7日（星期五）收市后实施，并将于3月10日（星期一）起生效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;恒生指数系列此次季检结果显示，恒生综合指数成份股数目由517只减少至505只，其中，调入29只股票，调出41只股票。具体名单如下：&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1926563" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250309/df8b9296-c25a-4fd2-a245-1261f1075673.jpg" data-imageid="342648605"&gt;&lt;img alt="" media-id="1926561" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250309/fbc494ea-89d9-49d8-94ad-7831c3fdbf3b.jpg" data-imageid="342648602"&gt;&lt;img alt="" media-id="1926564" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250309/67516669-1845-44d9-9bcf-b646ac014700.jpg" data-imageid="342648604"&gt;&lt;img alt="" media-id="1926562" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250309/5ac48f83-ae16-4955-9f21-b30980fe5d9a.jpg" data-imageid="342648603"&gt;&lt;p&gt;据悉，恒生综合指数亦同时划分为三项市值指数，包括大型股、中型股及小型股指数，分别涵盖恒生综合指数成份股总市值的前80%、紧接的15%及最后的5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;恒生中国企业指数成份股数目维持50只，调入中通快递和百济神州，调出中国生物制药和李宁。恒生中国企业指数成份股公司的变动亦适用于恒生中国企业精明指数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;恒生科技指数成份股数目维持30只，调入腾讯音乐-SW和地平线机器人-W，调出东方甄选和众安在线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;恒生生物科技指数成份股数目维持50只，调入先健科技公司，调出宜明昂科-B。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;恒生指数成份股没有变动，数目维持83只，恒指港股通指数成份股同样维持不变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原标题《港股，重要调整！下周生效》）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 00:22:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741479425052_HjAwB3_1741479425238.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30346955</guid></item><item><title>应对人工智能出海的数据法律风险，企业何为？政府何为？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30288207</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;随着人工智能渗透进医疗、金融、汽车、娱乐等各个行业，其已经成为经济体系中的一个重要组成部分。在经济全球化的背景下，人工智能也走出国门，成为国际经济贸易体系的重要组成部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人工智能出海面临两个主要的法律风险。一个是数据跨国流动带来的国际法律风险，另一个是知识产权法律风险。本文讨论前一种风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;人工智能出海将面对个人数据保护法的挑战&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人工智能在东道国运营过程中，从搜集数据、训练数据到输出内容，都受到东道国个人数据隐私和所有权保护法的管辖。如果违反东道国个人数据保护法，人工智能公司不仅可能受到民事损害赔偿诉讼，而且可能受到东道国监管机构的行政处罚。轻者罚款，重者失去营业资格（短期或长期）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如，2024年，意大利数据保护署对OpenAI罚款1500万欧元。数据保护署对OpenAI提出的指控之一，是使用用户的数据训练模型没有法律依据。2025年1月28日，意大利数据保护署也宣布对DeekSeek的数据加工程序展开调查。调查的核心，是个人数据保护。意大利数据保护署要求DeekSeek详细披露其如何搜集个人数据。包括搜集方法、搜集渠道、搜集人群。还要求其澄清数据是直接来源于用户、第三方还是其他机制。意大利数据保护署还要求DeekSeek拿出其加工数据的法律依据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;DeekSeek在海外遭遇的个人数据保护法挑战不止这些。韩国个人数据保护委员会也以不符合个人数据保护法律标准为由，把DeekSeek应用软件从苹果应用商店和Google Play上移除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;人工智能出海还需面对国家安全法带来的风险&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人工智能公司在海外营业将引起东道国对数据安全的担忧。后者以国家安全为由对其实施监管。东道国政府的担忧主要集中一点，即人工智能公司是否把在东道国搜集的数据运送到本国进行加工、存储和使用，从而威胁东道国的国家安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如，韩国贸易、产业与能源部出于安全考虑，临时限制在政府部门的通讯工具上安装DeepSeek。再比如，澳大利亚、美国的立法机构也提议限制政府雇员的手机安装DeepSeek软件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;企业如何应对人工智能出海的法律挑战？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不论是出于个人数据保护，还是出于国家安全考虑，东道国的监管法律和执法部门都没有完全拒绝外国人工智能公司进入本国市场，而是给出海运营的人工智能公司提供了改正和救济的法律机制。就作为市场主体的人工智能公司而言，应对法律挑战意味着与所在地监管部门合作，以所在地监管法律为标准，规范自己的行为。在此基础上，聪明的公司还会下一盘大棋，从履行社会责任的角度融入当地社会，进一步站稳市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以OpenAI为例。OpenAI不是交了1500万欧元的罚款就完事，而是进一步和当地监管部门合作，不仅完善自己的合规治理，还进一步培育并拓展了市场。在意大利数据保护署对OpenAI展开调查期间，OpenAI一边配合调查，积极整改，一边在爱尔兰建立其在欧盟的总部，展示其遵守欧盟《通用数据保护条例（General Data Protection Regulation,GDPR）》，持续经营的决心。根据欧盟的监管法律，意大利数据保护署把对OpenAI的调查材料转移给爱尔兰监管机构，即爱尔兰数据保护委员会。OpenAI接受爱尔兰数据保护委员会的持续监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，OpenAI出资、出人，在意大利监管部门的领导下，开展了人工智能公共传播活动。活动目的在于提升公众对生成式人工智能功能的了解，包括其数据搜集活动及用户依据《通用数据保护条例》拥有的数据权利。OpenAI还和意大利监管部门合作开发课程，对人工智能的用户和非用户（潜在的用户）开展普及人工智能知识的教育活动。通过教育活动，使公众知晓自己的数据权利，尤其是反对使用个人数据的权利、要求纠正关于个人数据的权利及要求删除数据的权利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OpenAI被监管部门罚款之后，不仅主动学习当地监管法律，完善自己的合规治理，而且和监管部门合作，履行社会责任，提升当地公民的人工智能知识水平，培育潜在客户。OpenAI化法律危机为市场机会的做法，值得我国人工智能公司学习和借鉴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;实际上，DeepSeek也面临遵守当地法律，提升合规水平的考验。比如，意大利数据保护署要求DeepSeek按照其调查罗列的问题提供相关信息。这其实是被监管的市场主体和监管主体之间依据监管法律相互沟通的过程。DeepSeek需要做的是配合监管机构，依据《通用数据保护条例》和意大利的国内法提交信息，弥补不合规之处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再比如，尽管韩国个人数据保护委员会以不符合个人数据保护法律标准为由把DeekSeek应用软件从苹果应用商店和Google Play上移除，但是，其并没有完全禁止DeekSeek在韩国营业。当前已经下载DeekSeek的用户还可以继续使用。而且，只要DeekSeek未来比照韩国数据监管规则的标准积极与监管部门沟通，规范公司的营运模式，使之符合韩国数据监管规则的标准，恢复其正常的业务并非不可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前述韩国个人数据保护委员会副主席崔正赫（Choi Jang-hyuk）就明确表态：“在服务中止期间，我们将仔细审查DeekSeek模型加工个人数据的程序，确保其符合韩国隐私保护法，解决对数据隐私的关切。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;应对企业人工智能出海的法律挑战，政府不能置身事外&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人工智能企业运营不仅涉及数据的搜集和使用，而且涉及数据的跨境流动，事关国家主权和安全。人工智能公司在海外运营可能引起所在地国家政府部门的担忧是，公司运营数据的行为是否受到其母国的控制或影响？如果答案是确定的，问题就会上升到国家安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这也是意大利数据保护署审查DeekSeek的另一个重要问题。意大利数据保护署要求DeekSeek澄清两个担忧：其一，其在意大利搜集的数据是不是存储在位于中国的服务器上；其二，其数据转移行为是否符合国际法上的数据转移条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;既然人工智能出海运营涉及数据的国家安全担忧，国际法层面的协调与合作就不可避免。国际法上的协调与合作离不开政府的参与。比如，欧盟的《通用数据保护条例》，对数据跨越国界运营的国际立法与合作，提出框架性建议。该条例第五章专门规定，欧盟数据转移至第三国或国际组织的基本原则和规则。根据第五章，欧盟鼓励国家之间针对数据跨境磋商，订立双边或多边条约，确定国家间相互保护彼此数据安全的基本水平。确定好数据保护的基本水平，就为欧盟规范在其境内运营的国外人工智能公司监管提供了依据。只要在欧盟运营的人工智能公司证明其数据转移出欧盟符合相关条约规定的保护水平，就可以合法从事跨境数据的搜集和处理活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在当前的情况下，我国人工智能监管部门一方面可以积极参与数据跨境国际条约的制定，为我国人工智能公司出海的长远发展奠定法律基础。另一方面，在缺乏相关的双边或多边条约的现实背景下，应积极为出海的人工智能公司提供服务，协助其处理在东道国发生的数据安全纠纷。比如，为解除东道国对我国人工智能公司利用其在国内服务器加工处理数据的担忧，我国监管部门应积极主动与对方监管部门沟通，向其解释中国的相关立法和政策，提供政府信誉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;未来与展望&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当下，人工智能不仅是科技发展的新趋势，也引发全球范围内在人工智能技术与信息控制上的新一轮博弈。博弈不仅表现在企业层面的技术和商业博弈，也表现在国家之间在规则层面的博弈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着人工智能技术的发展，如何在技术创新、市场竞争、信息安全和国际合作之间找到平衡，将成为全球人工智能治理的关键议题。伴随着这一进程的不断加速，我国出海的人工智能公司需要认真学习人工智能监管的国际法律和规则，通过完善合规治理增强参与国际竞争的能力。同时，政府也要置身事内，积极参与人工智能国际规则的制定和人工智能国际监管的合作，为我国人工智能公司的国际竞争提供好服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（作者王佐发为西南科大法学院副教授）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 00:18:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740983431326_QFWKYM_1740983431530.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30288207</guid></item><item><title>泽连斯基即将访问沙特，乌美11日将举行会谈</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30346954</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1926560" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250309/3280dade-e281-400b-8565-b04a5ff84ee3.jpg" data-imageid="342648600"&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基8日在社交媒体发文称，他即将启动对沙特的访问行程。他将于10日与沙特王储兼首相穆罕默德·本·萨勒曼举行双边会谈，在11日，由乌克兰总统办公厅主任、外长、防长等高级官员组成的乌方代表团将留在沙特与美方代表团举行磋商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基强调，乌克兰完全致力于进行建设性对话，期待就必要的决定和步骤展开讨论并达成一致。乌克兰从战争爆发第一秒起就在寻求和平，现实的方案已经摆在谈判桌上，关键是要迅速有效地采取行动。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 00:17:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741478899096_2MXfGK_1741478899287.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30346954</guid></item><item><title>尹锡悦获释、李在明将上审判席，二人3月迎来“生死局”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30346942</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;韩国总统尹锡悦3月8日走出拘留所后还将迎来弹劾案的判决，而韩国最大在野党党首李在明也将在3月迎来二审判决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月8日，韩国总统尹锡悦在被捕52天后获释。与此同时，韩国宪法法院或于3月中旬对其弹劾案进行最终判决，这意味着尹锡悦将在非拘留状态下接受对其总统生涯的最终裁定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果宪法法院支持弹劾，尹锡悦将被正式罢免总统职位，韩国新一届总统选举也将随即展开。与此同时，被视为新总统热门候选人的韩国共同民主党党首李在明，或将于3月26日迎来法院对他所涉案件的二审判决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朝野党首同时涉案，韩国政局走向或将更加扑朔迷离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1.尹锡悦因何获释？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1926546" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250309/4ee73885-45ba-4893-ae74-ea5c0479a327.jpg" data-imageid="342648531"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;3月8日，尹锡悦获释，从首尔拘留所离开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首尔中央地方法院7日批准关于取消拘留尹锡悦的申请。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法院认为，检方起诉的时间点已经超过了尹锡悦的羁押期限。法院解释说，羁押期限应以小时而非天数为单位计算，尹锡悦拘留必要性审查所涉时间应被计入羁押时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦被逮捕后曾赴法院接受拘留必要性审查，说明紧急戒严的“正当性”及其内乱罪名不成立的理由。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法院还表示，有必要进一步明确相关流程并消除所涉侦办过程合法性的疑点，如高级公职人员犯罪调查处（公调处）的内乱罪调查权模糊，“公调处法等相关法令没有明确的规定，也没有大法院（最高法院）的解释和判断”。因此，法院决定取消拘留。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法院决定取消拘留尹锡悦，并不意味着尹锡悦可以马上离开拘留所。事实上，尹锡悦的去留还取决于检察机关是否提出抗诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国媒体报道说，根据韩国《刑事诉讼法》，对于取消拘留的决定，检察官7天内可以提出即时抗诉。若如此，则尹锡悦无法被当即释放，其拘留将维持到法院再次作出决定为止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，韩国大检察厅3月8日对法院的“取消拘留尹锡悦”判决放弃提出抗诉。随后尹锡悦获释，从首尔拘留所离开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2.尹锡悦弹劾案审理会受影响吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦被释放后，将以不拘留状态接受宪法法院总统弹劾案等案件的审判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，韩国宪法法院的尹锡悦弹劾案审理已进入尾声，2月25日结束最后一场辩论后，预计将在3月中旬进行宣判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国法律界分析认为，是否拘留尹锡悦对即将宣判的宪法法院总统弹劾案不会产生太大影响。因为刑事审判和宪法审判的审理内容不同，宪法法院也没有将公调处的调查记录作为证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.李在明获民调最高支持率&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民调机构盖洛普7日公布的民意调查结果显示，60%的韩国民众赞成弹劾尹锡悦总统，与此前一周的调查相比，赞成率上升了1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1926547" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250309/8ab5c0ed-c0c7-43aa-b323-d7bf8c303937.jpg" data-imageid="342648529"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;3月1日，韩国五大在野党举行共同集会，呼吁弹劾尹锡悦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果宪法法院做出弹劾尹锡悦的裁决，尹锡悦将立即被免去总统职务，韩国新一届总统大选程序也将随即展开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;盖洛普民意调查结果还显示，如果提前举行大选，52%的韩国民众期望“政权交替”，也就是希望在野党执政；37%的民众认为，执政党应继续执政。在政党支持率调查中，执政党国民力量党支持率为36%，最大在野党共同民主党支持率为40%。共同民主党党首李在明在“未来政治领导人”中获得了最高的支持率，达到35%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4.李在明也将走上审判席&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然在最新的民意调查中获得最高的支持率，但李在明自2021年就遭到韩国检方的指控，就算尹锡悦最终被弹劾，李在明所涉案件也可能阻碍他参选新一任总统。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1926548" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250309/2af33023-e650-4b8b-9dd6-ecce7aaaa4bd.jpg" data-imageid="342648530"&gt;&lt;p&gt;检方指控李在明在2021年12月竞选韩国总统期间接受媒体采访时谎称不认识城南城市开发公社第一开发处处长金文基。金文基在就城南市一个地产开发项目腐败案接受调查期间死亡。涉案地产项目推进期间，李在明任城南市市长。检方还指控他在2021年10月国会对京畿道政府审查中，就另一个房地产开发项目所涉用地规划问题作虚假陈述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首尔中央地方法院去年11月一审认定李在明作为总统竞选人说谎，违反《公职选举法》，判处他一年监禁，缓刑两年。李在明随后提出上诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年2月26日，首尔高等法院对李在明上诉请求进行审理，检方提出李在明“说谎误导选民”，理应“受到严惩”，寻求法官判处他两年监禁。法庭计划3月26日作出二审裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，韩国宪法法院预计3月中旬对尹锡悦弹劾案作出裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果宪法法院支持弹劾，尹锡悦将被正式罢免总统职位，韩国须在60天内举行新一届总统选举。然而，李在明所涉案件可能阻碍他参选。一旦李在明所涉案件终审判决他罪名成立，他可能数年内不得参选公职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;舆论认为，韩国政坛的朝野竞争或将由此更趋白热化。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 00:03:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741478457733_fcri3X_1741478457979.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30346942</guid></item><item><title>德国联盟党和社民党就组建联合政府完成探索性会谈</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30343109</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1926473" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250309/bdb673df-20ac-485b-b206-cebeefea5d40.jpg" data-imageid="342580633"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;基民盟主席、德国联盟党领导人默茨（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间8日下午，基民盟主席、德国联盟党领导人默茨表示，组建“黑红联盟”政府（注：联盟党代表色为黑色，社民党代表色为红色）的第一步已经迈出。默茨表示，联邦选举结束已近两周，基民盟、基社盟和社民党的谈判代表已完成探索性会谈，双方已就一系列问题达成协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;默茨表示，联合文件应该成为联盟谈判的基础，谈判可能于下周开始。在探索性会谈中，基民盟和社民党探讨了分歧和共同点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间2月23日，德国联邦议院选举尘埃落定，由基民盟及其姐妹党基社盟组成的最大在野党联盟党获得组阁主导权。基民盟主席、联盟党总理候选人默茨在宣布胜选的同时呼吁尽快组建新政府，并承诺将确保德国重新回到稳定、高效的治理轨道。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sat, 08 Mar 2025 16:58:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741453120697_t5ani1_1741453120903.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30343109</guid></item><item><title>伊朗最高领袖：一些霸凌国家坚持与伊谈判，不是为了解决问题</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30343106</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1926468" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250309/efb82a8c-8c49-4b7a-a7d1-b623fa181638.jpg" data-imageid="342580625"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;伊朗最高领袖哈梅内伊（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间8日，伊朗最高领袖哈梅内伊进行电视讲话。哈梅内伊指出，伊朗在政治、经济等各种问题上，不能照搬西方物质文明的基础。西方国家的双重标准，是西方文明的耻辱。他强调，一些霸凌国家的政府坚持与伊朗谈判，不是为了解决问题，而是为了强加自己的期望。如果不接受他们的期望，这些国家就会制造争议。这些争议不仅限于核问题，还包括伊朗的国防计划、导弹射程等各类议题，这些国家正在设定伊朗永远无法满足的新期望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对欧洲国家，哈梅内伊表示，盲目和傲慢都是有限度的，欧洲国家声称伊朗在核问题上没有履行义务，这有些牵强，试问欧洲国家是否履行了其在伊核协议中的义务？&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sat, 08 Mar 2025 16:21:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741450833710_G8NsyM_1741450833932.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30343106</guid></item><item><title>刘永好谈“企二代”：不愿接班无可厚非，成长时代不同，要培养热爱的过程</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30342125</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="652810" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/a8413d0a7fd84e6089b5098ac427b642/hd/1741437924095_RK4k4x_1741439146219.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741439143680_wAb333_1741439143965.png" data-duration="01:24" data-verticalvideo="1" data-width="478" data-height="848"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;3月8日，在全国两会期间，全国政协委员、新希望集团董事长刘永好在接受采访时表示，企业想要稳健发展，传承交接尤为重要，“每个企业，每个人情况不一样，没有绝对相同的机遇。我基本认为，传承要早一点做安排。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741432889639_KaDsmP_1741432889761.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342566937"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;澎湃新闻记者 范佳来 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘永好说，很多企业家来向其取经，希望介绍点传承经验，“传承是一个群体的传承，而不是一个人，因为一个人你叫他做董事长、总经理，下面的人都不熟悉或者不听，不了解，那就很难，所以要传承一个群体。”刘永好提到，传承要让年轻人多一些交流沟通，多一些学习引导和帮助，也要早一点放手，“所谓放手就是让他去处理一些事情，打一些小仗，可能失败了也是好事，失败是成功之母，小仗损失也不会大，真正大仗的时候这个经验教训尤为重要。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于目前不少企业面临的“二代接班”问题，刘永好认为，企业二代不愿意去接班“无可厚非”，“觉得老爸做的事又苦又累，不太愿意去做，更愿意做一些投资或者时尚、文艺，这也无可厚非，因为成长时代不一样，条件不一样。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘永好表示，让年轻人喜欢父辈的产业就是一个了解的过程，“这叫做培养的过程，热爱的过程，要渐渐让他自己真心喜欢。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘永好认为，不管做时尚、文化，还是制造业，甚至养猪等农业，“做企业都有难处和好处，做好企业家，要有基本的认识和格局，那问题总能得到解决。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sat, 08 Mar 2025 12:57:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741432889639_KaDsmP_1741432889761.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30342125</guid></item><item><title>好莱坞演员吉恩·哈克曼死因揭晓，被发现时已离世多日</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30342261</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间2月26日，95岁高龄的好莱坞演员吉恩·哈克曼（Gene Hackman）和他的妻子日裔妻子贝茜·荒川（Betsy Arakawa）被发现死于新墨西哥州首府圣达菲的家中。当时警方仅透露两人并非死于外力袭击，因此有媒体猜测他们可能遭遇一氧化碳意外泄露事故。警方旋即否认了这一假想，但对于他们真正的死因讳莫如深。直到当地时间3月7日，警方才终于对外公布了尸检结果。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741435814091_BfrZA7_1741435846284.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342567298"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2024年，吉恩·哈克曼和他的妻子日裔妻子贝茜·荒川&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尸检显示，65岁的荒川死于与啮齿类动物相关的汉坦病毒，推测她的死亡时间为2月11日。而患有阿尔兹海默症的哈克曼在家中陪伴妻子的尸体过了一周之后，直到2月18日才离开人世，又过了八天遗体才被发现。一代银幕硬汉以这样的方式走完人生最后一程，着实令人唏嘘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自上世纪80年代起，哈克曼就一直住在圣达菲，并在1991年时与当时30岁的古典音乐家贝茜·荒川成为夫妻。后者是出生在夏威夷的日裔，当时正在加利福尼亚州某健身房兼职打工，结识了来此锻炼比她年长整整三十岁的哈克曼。在那之前，哈克曼有过一段持续了三十年的婚姻，并且育有三个孩子，直到1986年以离婚收场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两人婚后居住在圣塔菲东部一个较为偏僻的封闭社区，房子位于一条死胡同的尽头。警方表示，住宅内外都没有安装监控。2月26日，一名维修工来到他们家中发现无人应门后，联系了安保人员，最终报警。随后，哈克曼被发现倒在家中的泥房门厅地板上，拐杖就在旁边；而荒川的遗体则在浴室地板上，附近的柜台上散落着一些常见药物，但调查人员确定这些药物与她的死亡无关，最终死因为感染汉坦病毒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新墨西哥州首席法医海瑟·贾雷尔（Heather Jarrell）称，人类会通过接触到啮齿动物（特别是在该州常见的鹿鼠）的排泄物感染汉坦病毒。该病毒可导致类似流感的症状，并可能迅速恶化为呼吸困难，最终导致心肺衰竭。此外，该州公共卫生方面的兽医艾琳·菲普斯（Erin Phipps）指出，过去五年里，州中每年汉坦病毒的感染病例在1例至7例之间，这种病毒的致命性相当高，过去50年间，新墨西哥州感染者的死亡率超过40%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据警方调查，荒川在镇上公共场所活动的迹象止于2月11日，当天下午她去了超市购物，并被监控拍到在药店出现。当天下午5点15分左右，她回到居住的社区，但通过监控无法确认她当时身体是否已出现不适。警方推断，她很可能于当天晚些时候病发离世。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈克曼的尸检结果显示他患有严重的心脏病，包括多次心脏病发作的痕迹，以及曾接受多次心脏手术。根据心脏起搏器的记录，估计他于2月18日死亡。他去世时胃里空空如也，说明他死前一段时候没有进食，但他似乎并未出现脱水的迹象。此外，他的汉坦病毒检测结果为阴性。法医贾雷尔推断，阿尔茨海默病是促使哈克曼死亡的主要原因，“他的健康状况非常糟糕”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了两位老人之外，他们过去从收容所里领回的名叫Zinna的狗被发现死于屋内的笼中。目前它的尸检结果还未出炉，兽医推测死于脱水或饥饿。另外两只在屋内散养的德国牧羊犬健康状况良好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地的警长亚当·门多萨（Adan Mendoza）称，调查人员没有发现哈克曼在妻子去世后与任何人有过联系。至于95岁的他在妻子去世后的那段时间里究竟做了什么、是否曾尝试向外求助，门多萨表示，“很难设身处地去理解当时的情况。或许，我们永远无法找到答案。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sat, 08 Mar 2025 12:53:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741435972482_Ci81an_1741435972723.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30342261</guid></item><item><title>时间线梳理丨历经52天7小时43分钟，尹锡悦重返总统官邸</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30342228</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;韩国大检察厅3月8日对首尔中央地方法院此前一天“取消拘留总统尹锡悦”的判决放弃抗诉。当地时间8日17时48分左右（北京时间16时48分左右），尹锡悦被释放，从首尔拘留所离开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;历经52天7小时43分钟，尹锡悦于当地时间18时16分左右（北京时间17时16分左右），返回位于首尔市龙山区汉南洞的官邸。&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="652786" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/ef709844646f48bca701ff23a4bcf0d0/hd/1741426997615_pdQj2f_1741434153737.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741434151996_Mb6FDE_1741434152174.png" data-duration="00:25" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="476"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p class="news_video_name"&gt;尹锡悦获释后步行走出拘留所，向支持者致谢(00:25)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;尹锡悦：从被捕到获释&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="652787" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/194cb3c7fa4d45328246882ec3949fc2/hd/1741434009998_niTBZ6_1741434296311.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741434294684_Tect1r_1741434294684.png" data-duration="00:45" data-verticalvideo="1" data-width="636" data-height="848"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p class="news_video_name"&gt;尹锡悦1月15日上午被捕(00:45)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第一天：1月15日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间10时33分，韩国总统尹锡悦被捕，成为韩国宪政史上首位被逮捕的现职总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第二天：1月16日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当日下午，韩国宪法法院在被停职总统尹锡悦缺席的情况下，就尹锡悦弹劾案举行第二场正式辩论。宪法法院驳回了尹锡悦方面关于取证程序违法的异议申请。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第三天：1月17日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国高级公职人员犯罪调查处（简称公调处）以涉嫌“发动内乱、滥用职权”向首尔西部地方法院申请对尹锡悦的拘留令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第五天：1月19日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天凌晨，韩国首尔西部地方法院批准拘留令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第七天：1月21日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="652788" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/2d279b35eca448e7a5cd15425e7c4c7a/hd/1741434017157_32FYAF_1741434356190.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741434354390_haK8ia_1741434354390.png" data-duration="02:09" data-verticalvideo="1" data-width="478" data-height="848"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;当日下午，被拘留的韩国总统尹锡悦出席宪法法院弹劾案第三场正式辩论，他的8位律师陪同出席。这是韩国宪政史上在任总统首次出席弹劾案庭审辩论。宪法法院8位法官全体出席了本场辩论。当天的辩论持续约1小时43分钟，仅有国会和尹锡悦两方出席，没有证人出席。当地时间14时左右正式辩论开始后，尹锡悦请求发言。尹锡悦表示，去年12月3日宣布紧急戒严时并未指示将国会议员带走。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第九天：1月23日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1925968" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250308/5e4f20ea-28b3-4fce-be21-b44b61d9fb54.jpg" data-imageid="342566985"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;韩国前国防部长官金龙显 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间14时许，韩国宪法法院举行总统尹锡悦弹劾案庭审第四场公开辩论。当天的辩论首次启动证人问询程序，而第一位出庭证人便是被指为“内乱主谋”的前国防部长官金龙显。在宪法法院庭审辩论中，金龙显就紧急戒严事件提供多项重要证词，包括承认曾下达向共同民主党党部派兵的指令、制定企划财政部长官崔相穆在紧急戒严当天收到的紧急立法机构文件以及“没有收到过总统下达的逮捕政治界人士”的指示等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第二十一天：2月4日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦的律师向首尔中央地方法院申请取消拘留。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1925965" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250308/20274073-53b7-4f02-bb29-907f0908f88b.jpg" data-imageid="342566981"&gt;&lt;p&gt;此外，当日14时，韩国宪法法院举行总统尹锡悦弹劾案庭审第五次辩论，尹锡悦当天出席庭审。在当日的庭审中，韩国国会申请传唤3名关键证人出庭作证。当天出庭的3名证人中，前国情院第一次长洪长元证实尹锡悦曾在电话中下令抓捕政界人士，但前首都防卫司令官李镇雨和前反间谍司令官吕寅兄拒绝回答大部分问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第二十三天：2月6日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1925967" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250308/a244ec62-ae0a-40e3-894b-ae3b94644ae3.jpg" data-imageid="342566983"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;韩国宪法法院 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国宪法法院举行了总统尹锡悦弹劾案庭审第六场公开辩论。当天共有3名证人出庭。当天出庭作证的戒严部队负责人、前陆军特战司令郭种根指证尹锡悦在戒严当晚电话指示封锁国会并将表决解除戒严决议的议员“拉出”国会。戒严当晚负责封锁国会的戒严部队指挥官金贤泰在作证时表示，当时接到了“封锁国会”的指示，但没有收到“拉出”议员的指示。对此，郭种根的解释是，“我下令部队不要进入国会拉人，中止了任务”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被停职后处于被拘留状态的尹锡悦当天再次出席辩论，再次否认戒严当晚曾指示“从国会拉人”，并指责郭种根等人是在“为扣上内乱帽子和弹劾而搞阴谋”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第二十八天：2月11日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国宪法法院举行总统尹锡悦弹劾案庭审第七场公开辩论，辩论进行了10小时10分钟。当天的庭审有4名证人依次接受国会方和尹锡悦方的问讯，分别为前行政安全部长官李祥敏、国家安保室长申源湜、前国家情报院第三次长白钟郁和中央选举管理委员会事务总长金龙彬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第三十天：2月13日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1925966" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250308/c453f6d0-38db-4a02-8cf4-04d3da77b5a5.jpg" data-imageid="342566984"&gt;&lt;p&gt;当日上午，韩国宪法法院举行总统尹锡悦弹劾案第八场公开辩论。当天的庭审焦点主要还是集中在尹锡悦发动紧急戒严过程中的细节上，其中最主要的焦点之一在于紧急戒严时尹锡悦是否曾试图抓捕反对自己的主要政治人物。这一点也是尹锡悦弹劾案中的核心内容之一，不仅对于弹劾案结果，对于尹锡悦发动紧急戒严涉嫌触犯“内乱罪”的刑事裁判也将会产生决定性的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第三十五天：2月18日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当日12时30分左右，尹锡悦抵达韩国宪法法院，准备出席定于当地时间14时举行的弹劾案庭审第九场公开辩论。随后，尹锡悦律师团发布公告称，“总统今天为了出席庭审来到了宪法法院，但与律师团举行会议后决定返回首尔拘留所。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;律师团的公告称，尹锡悦在梳理了当天宪法法院庭审要进行的程序和内容后，确认了在当天的庭审中，双方代理人团将进行总结陈词并出示证据。对此，尹锡悦认为，应该全权委托律师团来完成当天的庭审，自己无需直接发表意见；为了让庭审顺利进行，自己不出席当天的庭审。宪法法院随后在当地时间14时准时开庭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第三十七天：2月20日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1925964" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250308/948899f8-f6a0-437b-93b3-70b66696cbd5.jpg" data-imageid="342566982"&gt;&lt;p&gt;当日下午，韩国总统尹锡悦出席了宪法法院弹劾案庭审第十场公开辩论。值得关注的是，韩国国务总理韩德洙首次作为证人出现在弹劾案审理的法庭上。在庭审正式开始前，尹锡悦突然离场，随后尹锡悦律师解释称，尹锡悦认为身为总统，在现场目睹总理接受关于自己发动戒严的问询有损国家形象从而选择退场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第四十二天：2月25日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间下午，韩国总统尹锡悦弹劾案庭审的第十一场、即最后一场辩论在韩国宪法法院举行。辩论于当地时间14时开始，持续8个多小时。控辩双方围绕尹锡悦宣布紧急戒严是否合法展开激烈攻防战。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1925969" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250308/a51a3b5b-0d09-4283-a80b-723ba8ab3201.jpg" data-imageid="342566980"&gt;&lt;p&gt;国会方面认为，尹锡悦“宣布违宪违法的戒严令、侵入国会和选举管理委员会、试图逮捕拘禁多名政治人士”，“罢免他的必要充分条件已经成熟”，“为了民主和国家发展，必须罢免尹锡悦”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦没有准时出席辩论，他当天16时30分左右从关押地首尔拘留所前往法院，21时10分左右开始最后陈述。他准备了77页A4纸文案，用近70分钟时间，重申宣布戒严的必要性和合法性，称“紧急戒严是为了克服国家危机，是总统行使合法权限”。他否认曾指示封锁国会、抓捕政界人士等，声称“为维持秩序而向国会投入了最少兵力”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在尹锡悦结束最终陈述后，韩国宪法法院代理院长文炯培表示，将在法官评议后确定最终宣判日期，并在日后进行通知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第五十二天：3月7日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="652789" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/4e89dbc24a174bb4ae471dad7216e0b3/hd/1741434022855_zcPG5d_1741434508949.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741434506655_cBRcnJ_1741434506655.png" data-duration="00:43" data-verticalvideo="1" data-width="478" data-height="848"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;韩国首尔中央地方法院批准了总统尹锡悦方提出的取消拘留申请。韩国法务部表示，如果检方立即提出抗诉，总统尹锡悦就不能被释放。根据韩国《刑事诉讼法》相关规定，检察官可以在法院做出决定的7天内提起抗诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第五十三天：&lt;/strong&gt;3月8日&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="652790" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/ba737ddaff174908bc34df64d9742312/hd/1741434026169_NpxdJf_1741434590595.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741434588377_P53xNy_1741434588377.png" data-duration="00:16" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p class="news_video_name"&gt;尹锡悦的支持者在首尔拘留所外举行集会，首尔多地也举行了数万民众参加的支持弹劾尹锡悦的集会。(00:16)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间14时28分左右，韩国大检察厅对法院的“取消拘留尹锡悦”判决放弃提出抗诉。据了解，韩国检方内部对于是否应该立即提出抗诉展开了激烈的讨论。检方尹锡悦特别调查组向大检察厅强调了立即提出抗诉的必要性，但大检察厅方面认为，“即使向上级法院提出抗诉，也很难推翻判决，因此应该先释放尹锡悦总统”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;17时20分左右，韩国法务部接到检察机关发送的释放尹锡悦的相关文件，正在进行释放程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;17时48分左右，尹锡悦被释放，离开首尔拘留所。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;18时16分左右，尹锡悦抵达位于首尔汉南洞的总统官邸，下车与支持者握手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;最终审判将如何定夺？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="652791" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/ac81516248cb4914a7495ea600b4f110/hd/1741434033197_Ksjfir_1741434633811.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741434631230_idwZd7_1741434631230.png" data-duration="01:35" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;尹锡悦于今年1月15日被逮捕，1月19日进入首尔拘留所，成为韩国首位以现任总统身份被送入拘留所羁押的总统。尹锡悦被释放后，将在非拘押状态下继续接受案件审理，包括弹劾案和涉及内乱罪的刑事案件。目前，韩国宪法法院审理尹锡悦弹劾案的法庭公开辩论已全部结束，将于3月中旬做出判决，对其涉嫌内乱罪的审理还在进行中。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sat, 08 Mar 2025 12:26:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741434750272_Gm2x2m_1741434750453.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30342228</guid></item><item><title>不老传奇再创纪录，49岁丘索维金娜体操世界杯夺冠</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30342262</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/567/304.jpg" data-imageid="342567304"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;丘索维金娜夺冠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在距离50周岁生日还有三个月时，体操界的传奇运动员丘索维金娜在体操世界杯巴库站上凭借总分13.516获得了女子跳马的冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;丘索维金娜在社交媒体上分享了这一喜悦，表示：“今年第一次在比赛中完成难度系数4.8的冢原跳，我的表现非常不错。能够赢得世界比赛的冠军真是太开心了！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年2月19日，丘索维金娜曾在个人社交媒体上宣布复出，冲击洛杉矶奥运会，并参加了2月20日至2月23日的国际体操联合会在德国科特布斯站举行的比赛。复出首站，丘索维金娜报名了女子跳马和平衡木两项，并收获跳马项目铜牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，丘索维金娜收获跳马冠军，可见状态恢复良好。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/567/320.jpg" data-imageid="342567320"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;复出后的丘索维金娜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早在1992年巴塞罗那奥运会，年仅17岁的丘索维金娜就代表独联体获得过女子体操团体金牌。随后，她又连续两次获得体操世锦赛的奖牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1996年，21岁的丘索维金娜和许多同龄选手一样选择了退役，然而就在退役结婚生子之后，丘索维金娜的儿子阿廖沙患上了白血病，为了挣钱给孩子治病，她决定复出，并且参加尽量多的比赛，争取尽量多的奖金。彼时德国体操界伸出了援手，不仅为阿廖沙筹钱治病，也帮助丘索维金娜重新恢复了体操训练。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后，丘索维金娜代表德国队参加了2008年和2012年的奥运会。在北京奥运会上，她凭借以自己命名的动作“丘索维金娜跳”摘得银牌，那也是德国62年来的首枚体操奥运银牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京奥运会后，儿子阿廖沙的疾病经过治疗康复，但丘索维金娜仍然单纯为了热爱留在了赛场，“当我儿子生病时，我只能靠比赛赚钱为儿子治病。但现在，我终于可以把比赛当成一种享受并获得巨大快乐。我现在为自己而比赛。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/567/303.jpg" data-imageid="342567303"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;丘索维金娜。资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;岁月如梭，丘索维金娜的体操之路就这样一直走到了今天。虽然此前未能得到参加巴黎奥运会的资格，但她依然没有选择离开，而是在不久前宣布复出，再度开启了洛杉矶奥运周期的挑战之旅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我热爱体操，只要我还能够享受这个项目，就不会停止。”她此前曾如此表示。接受澎湃新闻记者采访时，丘索维金娜也曾直言，“我不觉得时间是敌人，时间是朋友。我也不知道自己什么时候退役，可能不会退役了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我从来不关注年龄，20岁、30岁……对我来说不重要，我只是关注自己，也不会关心自己的对手是什么年龄。体育让你更强壮，也让你的意志更坚强，当你遇到困难的时候，体育精神能帮助你渡过难关。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sat, 08 Mar 2025 12:15:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/567/317.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30342262</guid></item><item><title>商务部副部长凌激主持召开北京地区外资企业圆桌会，大众等参会</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30342226</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1925940" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250308/a3b0fb67-7a31-42da-8d80-530200c8b66a.jpg" data-imageid="342566963"&gt;&lt;p&gt;3月6-7日，商务部副部长兼国际贸易谈判副代表凌激赴北京市开展"服务保障进外企"专项走访活动，并会同北京市主持召开在京外资企业圆桌会，听取外资企业投资北京相关问题诉求及意见建议。凌激走访了赛诺菲、德英事行两家外资企业和北京仲裁委员会。大众、正大集团、沙特阿美、星巴克、默沙东、索尼、星展银行、亚马逊、康达行健等20余家在京外资企业代表参加圆桌会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凌激表示，党中央、国务院高度重视外资工作。今年2月，商务部、国家发展改革委发布《2025年稳外资行动方案》，有关举措将在2025年内落地实施；同时，商务部将会同有关部门，持续开展"服务保障进外企"专题活动，积极推动解决外资企业的合理诉求，并不断改善营商环境，让外资企业在中国安心经营、放心投资。北京作为国家服务业扩大开放综合试点示范的领头羊，在实施2.0方案中一系列制度型开放举措已落地见效，投资吸引力持续增强。面向未来，中国市场会越来越开放，外资企业在中国发展空间广阔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被访及参会企业表示，中国市场广大、供应链完备、创新要素富集，北京营商环境优越，深受外资企业青睐。两会政府工作报告提出一系列稳外资、扩大开放举措令人鼓舞，投资中国的预期稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商务部、农业农村部、国家医保局等部门及北京市有关部门参加专项走访活动和座谈会，现场回应了外资企业提出的问题建议。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sat, 08 Mar 2025 12:10:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741433540960_4P457H_1741433541171.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30342226</guid></item><item><title>外媒：哈里斯正考虑竞选加州州长</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30342171</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据外媒报道，消息人士向美国政治新闻网(Politico)透露，美国前副总统哈里斯正在考虑竞选美国加利福尼亚州州长，并将在2025年夏末前决定是否参选。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1925879" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250308/813ac176-546d-49bc-a831-ad478ebf28b7.jpg" data-imageid="342566430"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;哈里斯 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报道，自2024年11月在大选中输给现任美国总统特朗普以来，哈里斯一直在考虑参加其家乡加州的州长竞选，作为她继续留在政坛的选择之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道称，由于任期限制，现任加州州长加文・纽森无法再次参选，接任他的选举将于2026年举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;评论人士分析称，届时，将有许多人参与竞选这一职位，但如果哈里斯加入竞选，可能会使其他民主党人放弃自己的竞选计划。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sat, 08 Mar 2025 11:30:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741432628313_NDjmWC_1741432628427.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30342171</guid></item><item><title>对加反制！我国作出首例反歧视调查裁决，坚决捍卫国家利益</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30342004</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;商务部8日发布对加拿大反歧视调查裁决公告。经调查，作出肯定性裁决，依法对加部分商品采取加征关税的反歧视措施。这是我国首例反歧视调查，也是全球首例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同日，国务院关税税则委员会发布公告称，自2025年3月20日起，对原产于加拿大的菜子油、油渣饼、豌豆加征100%关税；对原产于加拿大的水产品、猪肉加征25%关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“本次调查系中国首次运用反歧视调查工具对外国（地区）对华歧视做法进行调查并采取措施。近期，商务部依据法律授权，开创性使用新的调查工具，体现了采取一切必要手段维护国家利益和企业正当权益的决心。”中国国际投资促进会常务副会长周晓燕说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;调查缘何而起？相关法律授权何来？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大政府宣布，自2024年10月1日起，对从中国进口的电动汽车加征100%关税；自2024年10月22日起，对从中国进口的钢铁和铝产品加征25%关税。此举严重损害了中国企业正当权益。对此，商务部依法运用对外贸易调查工具，首次依据《中华人民共和国对外贸易法》授权，于2024年9月26日对加拿大开启首例反歧视调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“加拿大盲目跟风美国，自己根本没有做调查研究，极其主观，极其恶意，肆无忌惮，是明显的歧视性禁止和限制措施，我们发起‘反歧视调查’就是要采取合规合法的措施来捍卫中国企业的正当权益。”商务部研究院对外贸易研究所所长梁明说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周晓燕介绍，从国内法律来看，根据《中华人民共和国对外贸易法》相关规定，如其他国家或地区在贸易方面采取歧视性措施，可根据该法启动对外贸易调查，采取相应措施，促使相关国家或地区重新审视直至取消其贸易限制措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中第七条规定，任何国家或者地区在贸易方面对中华人民共和国采取歧视性的禁止、限制或者其他类似措施的，中华人民共和国可以根据实际情况对该国家或者该地区采取相应的措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三十六条规定，国务院对外贸易主管部门，为维护对外贸易秩序和执行上述规定，可自行或会同国务院其他有关部门发起相关调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三十七条规定，启动对外贸易调查，由国务院对外贸易主管部门发布公告。调查可以采取书面问卷、召开听证会、实地调查、委托调查等方式进行。国务院对外贸易主管部门根据调查结果，提出调查报告或者作出处理裁定，并发布公告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从国际规则来看，世贸组织基本原则主要有“非歧视性”“公平贸易”和“透明度”。加方此举严重违反世贸组织三个基本原则，公然挑衅国际贸易秩序。中方进行反歧视调查并采取相应措施既有国内法上的合法性，也有国际法上的正当性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;作为中国首例反歧视调查，详细的调查情况如何？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商务部8日发布的公告附件长达21页，详细介绍了本次调查的程序、被调查措施、被调查措施的歧视性分析、被调查措施的影响、反歧视措施建议、调查结论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“有别于加方未经调查即对自华部分进口产品采取加征关税限制措施，商务部是通过充分调查得出结论。”周晓燕说，在本次调查中，商务部通过问卷调查、接收评论意见等方式，收集了加政府及政商界官方文件及相关材料，统计了受加措施影响3大类205个税号产品情况及海关数据，调查了国内产业、企业受影响情况，共5家商协会及165家国内企业参与调查并提交评论意见和答卷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者从商务部获悉，中方曾多次反对加方限制措施，加方不顾中方多次反对和劝阻，未经调查，对自华进口的相关电动车辆、钢铁和铝等产品采取歧视性限制措施，破坏双边经贸关系，扰乱正常贸易秩序。针对加方任意加征关税的行为，商务部宣布采取相应措施，最终对加部分进口产品实施加征关税的措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经调查，商务部认为，加方被调查措施在政策目标、程序设定、措施实施等方面存在明显歧视性，加方措施构成《中华人民共和国对外贸易法》第七条规定的情形。商务部新闻发言人表示，中方敦促加方立即纠正错误做法，取消限制措施，消除不利影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商务部发布公告当天，中国五矿化工进出口商会、中国汽车工业协会、中国机电产品进出口商会、中国有色金属工业协会、中国食品土畜进出口商会、中国钢铁工业协会等六大商协会随即发声，表示坚决支持商务部对加拿大反歧视调查裁定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“通过此次调查，中国在贸易法领域建立起了反歧视调查制度，丰富了中国捍卫国家权益和维护产业利益的手段。”周晓燕说。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sat, 08 Mar 2025 11:09:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741427590015_7NndKW_1741427590289.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30342004</guid></item><item><title>柬埔寨警方突袭电诈园区，扣留258名外籍人员</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30342166</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;柬埔寨警方当地时间3月8日公布消息称，柬埔寨国家警察总署与蒙多基里省警方6日采取联合行动，突袭了一个位于蒙多基里省的电信诈骗园区，扣留了258名外籍人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，柬埔寨警方正在对涉案人员展开调查。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sat, 08 Mar 2025 11:08:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741431691752_dyGSGJ_1741431692024.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30342166</guid></item><item><title>恒大物业：预计2024年综合收入最多128.5亿元，净利润最多11.2亿元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30341932</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741429106961_stDY6J_1741429111406.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342565794"&gt;&lt;p&gt;3月7日，恒大物业（06666.HK）发布盈利警告公告称，基于对截至2024年12月31日止年度的集团未经审核综合管理账目及公司目前可得资料的初步评估，预期截至2024年12月31日止，集团未经审核综合收入约为126.5亿元至128.5亿元，较2023年度（约124.86亿元）增长约1.3%至2.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 增长主要由于：公司坚持多品牌发展策略，在市场拓展方面强势发力，在管规模稳步增加，物业管理服务收入持续增长；深耕社区生活服务，业务收入快速增长；资产管理服务收入稳定增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 预计截至2024年12月31日，集团未经审核净利润约为9.8亿元至11.2亿元，较2023年度（约15.63亿元）下降约37.3%至28.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 下降主要由于：集团就134亿元的存款质押被相关银行强制执行一事所产生的法律诉讼费用，及因提前确认坏账损失并进行部分税前抵扣而少缴企业所得税产生的滞纳金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 基于谨慎性原则，集团对若干信用风险显著上升的第三方客户于代价逾期时，考虑其支付代价款项的意愿，对已完成履约义务但尚未收取该等客户代价款项的部分暂未确认收入，但有关成本已被确认。受市场环境影响，商家对广告投放意愿及场地租赁需求下降导致社区运营服务业务不及预期；及注重提升服务品质，在设施设备更新、社区环境提升等方面加大了对在管项目的资本投入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 上述利润减少主要是由于税收滞纳金等非经营性支出以及采用更为谨慎的收入确认方式所致，而不是由业务运营造成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 同时，集团预计截至2024年末集团未经审核的货币资金较2023年末（约24.27亿元）增加约9亿元；未经审核净资产约9.7亿元至12.1亿元，较2023年末（约1920万元）增加约9.5亿元至11.9亿元，公司财务状况持续改善。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sat, 08 Mar 2025 11:03:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741429122158_6T2TMG_1741429122326.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30341932</guid></item><item><title>尹锡悦获释后向支持者挥手鞠躬，他一手提拔的检察总长放弃抗诉遭谴责</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30342126</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间3月8日，韩国总统尹锡悦被释放，离开首尔拘留所，结束了长达52天的羁押期。他走出拘留所大门后向等候的支持者挥手、鞠躬，并握拳做出加油的手势。在乘车抵达位于汉南洞的总统官邸时，尹锡悦再次向支持者致意。 &lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="652779" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/93363adb333248f6a9c8ed0660f31ace/hd/1741426997615_ky7A5G_1741430064415.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741430062235_2NkPhP_1741430062437.png" data-duration="00:25" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="476"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p class="news_video_name"&gt;当地时间3月8日17时48分左右，韩国总统尹锡悦被释放，离开首尔拘留所，前往位于首尔汉南洞的总统官邸。视频来源 央视新闻客户端(00:25)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，韩国首尔中央地方法院7日通过针对韩国总统尹锡悦的取消拘留请求。大检察厅深夜开会后决定放弃抗诉、予以释放，但负责案件的检察厅紧急戒严特别调查本部持有异议，直到8日下午5时过后才决定接受大检察厅指示，通知了首尔拘留所。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦的弹劾案即将宣判，他将在非羁押状态下继续接受宪法法院弹劾案等案件的审理。对此，韩国在野党表示强烈反对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据韩联社报道，韩国共同民主党、祖国革新党等五个在野党8日在首尔宪法法院附近举行大规模联合集会，强烈呼吁罢免尹锡悦总统，包括共同民主党党首李在明在内的在野党领导人均参与集会。五个在野党发表联合声明，对法院批准尹锡悦的取消拘捕请求表示强烈遗憾，并且强烈谴责检察总长，称其为“内乱共犯”，敦促检方立即提起抗诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此时，在野党将“怒火”对准了放弃抗诉的检察机关，矛头指向检察总长沈雨廷。在8日集会上，代替李在明上台发言的共同民主党最高委员金珉锡表示，拘捕取消引发的争议完全是检察总长沈雨廷必须负责并解决的问题。如果他不立即提出抗诉，那就是渎职失职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沈雨廷去年8月由尹锡悦提名为检察总长，当时正值“第一夫人”金建希相关案件正在调查中，总统室与检察机关之间存在矛盾，沈雨廷被视为总统信赖的人选。他与尹锡悦及其核心团队的关系紧密。据韩媒报道，2017年尹锡悦担任首尔中央地方检察厅厅长时，沈雨廷为首尔中央地方检察厅刑事1部部长，两人短暂共事过一段时间。而且，总统秘书室长郑镇硕与沈雨廷的父亲、前忠清南道知事沈大平关系密切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早在2023年年底，尹锡悦就已经显示出对沈雨廷的信任。当时，国民力量党党首韩东勋辞去法务部长官一职，时任法务部次官的李鲁公也提出辞职，危机之时，尹锡悦任命时任大检察厅次长的沈雨廷为法务部次官，并让他代理长官职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对去年12月的紧急戒严事件，韩国大检察厅组建了“特别调查本部”进行调查，由首尔高等检察厅检察长朴世贤任负责人。由于牵连总统和多名高官，调查过程中，沈雨廷亲自听取特别调查本部的报告并指挥工作。今年1月26日，检方内部围绕是否对尹锡悦进行拘留调查的问题产生分歧，沈雨廷召开了全国检察长会议，听取意见后决定对尹锡悦提起拘留起诉。此次针对法院取消拘留尹锡悦的决定，检方内部再次出现不同意见，检察厅紧急戒严特别调查本部认为应该提起抗诉，但沈雨廷下令放弃抗诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今尹锡悦已恢复行动自由，舆论关注他是否会参加反弹劾集会并发表演讲，是否会在接下来可能举行的大选选战中奔走，这引发了在野党方面的警惕。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sat, 08 Mar 2025 10:52:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741430020854_K8QXxS_1741430021067.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30342126</guid></item><item><title>会见企业家｜牧原股份秦英林：智能化让中国养殖业向发达国家生产水平迈进</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30309052</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741427040323_kPsTz7_1741427107971.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342564481"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;全国人大代表、牧原股份董事长 秦英林&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年两会期间，全国人大代表、牧原股份（002714.SZ）董事长秦英林接受澎湃新闻采访时表示，今年的两会议案主要围绕生猪产业的高质量发展。涉及持续推进养猪业的智能化，赋能生猪产业成为现代产业；坚持绿色低碳发展；构建科学的种猪育种体系；持续推进猪病净化；持续推行全价日粮，营养平衡、节粮增效、低碳减排等五个方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“把儿时的香味找回来，让人们吃上又健康又美味的猪肉”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前，消费者对猪肉的需求量市场供给已基本满足，但对猪肉更香、品质更好的要求更加明晰，标准更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如何结合中国消费者的饮食习惯，培育出品质更好、更香的猪肉产品，这是从生猪育种层面提出的巨大挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;种猪是生猪产业的“芯片”。在生猪育种上，秦英林提到，牧原的轮回二元育种体系是在生产中总结出来的，可以实现肉种兼用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国外传统的金字塔育种结构，由曾祖代生产祖代猪，再生父母代，种猪再生商品猪，比较成熟，但也比较费时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国对种猪需求量非常大，为了缩短育种周期，牧原做了尝试和论证，直接用轮回二元育种体系的方式，省去昂贵的祖代猪，减少中间两个世代，突破原来的育种模式。“用肉猪的生产成本生产种猪，让种猪不再昂贵，不仅提升育种效率，还能降低成本。”轮回二元育种体系表面看是新的生产工艺，实际背后是打破规则和机制的创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尤其在非洲猪瘟期间，这一优势愈发凸显。牧原的轮回二元育种体系快速为全行业提供优质种猪，为猪肉稳产保供贡献力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们已经找到肉质更好、更香的猪群。”下一步，牧原要全力打造超健康种猪选育平台，复制优秀基因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;秦英林说，“一定要把儿时的香味找回来，让人们吃上又健康又美味的猪肉。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;智能化应用，让养猪成为现代产业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“养猪是传统产业，新时代要用智能化赋能，让传统产业升级为现代产业。”秦英林表示，智能化的应用是一个由简到繁、由易到难的过程，应用的目的是要彻底解放人工劳动，把从业者从体力劳动甚至繁杂的脑力劳动中解放出来，让养猪更轻松。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“牧原研发的空气过滤猪舍，在饮水、投喂饲料方面，实现了自动供给和品质把控；对空气中的细菌和病毒进行过滤，让猪呼吸到超净的空气；同时把猪生长过程中排出的脏臭气体、携带的病源、粉尘除掉，既利于环境生态，也利于猪的生长。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国各地气候环境不同，牧原股份在全国24个省219个县都有养殖场。“极寒极热，极干极湿，都是猪生病的环境隐患。只有给猪创造好的环境，猪才能够健康地成长，饲料转化效率才能更高，品质才能更好。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;秦英林认为，智能化时代，也使得中国养殖业向发达国家生产水平迈进，让中国从养猪大国走向养猪强国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“智能化赋能，让养猪成为现代产业，让养猪工作成为体面的工作，让养猪人更受人尊重，收入更高。”据他介绍，2024年，牧原对奖励方案进行了创新，在这一机制下，养得好的饲养员，实现了薪酬的翻倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“尽管还不是全部，但让我们感受到机制创新带来的价值。”秦英林说。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sat, 08 Mar 2025 10:36:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741427086978_xwTs4Y_1741427087320.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30309052</guid></item><item><title>加拿大新总理会是“政治素人”马克·卡尼？能否带领加渡过危机？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30342051</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间3月9日晚，加拿大执政党自由党新领袖选举将公布投票结果，新领袖将与现任总理特鲁多交接并成为加拿大新总理。&lt;strong&gt;目前，被称为“政治素人”的马克·卡尼在党内支持率持续领先。&lt;/strong&gt;卡尼是谁？他有什么竞选主张？能否带领加拿大渡过特朗普危机？&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741428960755_bEMaXk_1741428973089.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342565502"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;马克·卡尼 视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“政治素人”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡尼1965年出生于加拿大西北地区的史密斯堡，在艾伯塔省的埃德蒙顿长大。从哈佛大学毕业后，卡尼前往牛津大学学习，并于1995年取得博士学位。在2004年担任加财政部副部长之前，他曾在高盛公司工作。2008年，卡尼担任加拿大银行行长，在国际金融危机期间负责加拿大货币政策。&lt;strong&gt;2013年，卡尼担任英国央行行长，成为首位担任此职的非英籍人士，并领导英国央行应对英国脱欧。&lt;/strong&gt;2020年，卡尼担任联合国气候行动和金融特使。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特鲁多今年1月6日宣布辞去自由党领袖职务后，卡尼1月16日正式宣布参加自由党领袖选举，并辞去所有商界职务。&lt;strong&gt;如果当选并接任总理，卡尼将成为加拿大历史上第一位从未担任过民选职位的总理。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;竞选主张&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡尼主张创建一个统一的加拿大经济体，消除国内贸易障碍，提高劳动力流动性，促进商品自由流通，并建设跨省交通基础设施和新的贸易走廊，以及加快大型项目的审批流程，增强国家安全和全球竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;卡尼在竞选辩论会上表示，他曾帮助加拿大渡过2008年国际金融危机，他准备带领加拿大渡过美国总统特朗普加征关税带来的另一场经济危机。&lt;/strong&gt;卡尼说：“你需要危机管理方面的经验，需要谈判技巧，也需要专业经济知识。加拿大无法控制特朗普的行为，但可以控制如何管理自己的经济。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，美加贸易战交锋已成为加国内舆论热点，美国加征关税威胁和美加关系成为民众最关心的议题，超过长时间以来对国内经济议题的关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;应对美加贸易战&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普加征关税威胁及其将加拿大变成美国“第51州”的言论激起加朝野普遍反对，也挽救了自由党的民意颓势。今年加大选年开局，从反对党保守党支持率遥遥领先，变成如今两党胶着局面。美国因素将继续影响加大选时机和结果。&lt;strong&gt;在此前民调中，卡尼得到受访者肯定，已超越保守党领袖波利埃夫尔，成为最佳总理人选。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大联邦大选原定于今年10月举行。卡尼表示，不排除在赢得自由党领袖并接替特鲁多担任总理后立即宣布举行大选的可能性。在此前的一个新闻发布会上卡尼表示，如果成为自由党领袖，他将根据国家利益作出决定，特别是在加拿大正面临美国贸易关税冲击的情况下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过也有专家分析认为，特朗普发动的贸易战会为自由党提供宣布加拿大进入“经济紧急状态”的机会。这将意味着加拿大大选也有可能推迟到2026年，直到自由党政府“完美地”应对美加贸易战。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sat, 08 Mar 2025 10:31:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741428986861_xmKkSW_1741428987012.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30342051</guid></item><item><title>澎湃·酒业｜一周白酒资讯</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30330169</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="app"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sat, 08 Mar 2025 10:10:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741353363000_XsmX5C_1741353447773.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30330169</guid></item><item><title>1-2月牧原和温氏生猪销量同比增加，新希望同比下降</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30340961</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;三大上市猪企牧原股份（002714.SZ）、新希望（000876.SZ）、温氏股份（300498.SZ）近日发布2025年2月生猪销售情况简报。其中，牧原股份合并披露1-2月的销售情况。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741425402962_pn3ayf_1741425547902.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342563314"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;三大上市猪企近一年的生猪销售情况。制图  澎湃新闻&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从销量看，牧原股份、温氏股份1-2月份生猪销量同比均增长，新希望同比下降。2月份，温氏股份和新希望的生猪销量环比均下降，温氏股份同比增长，新希望同比下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1-2月份，牧原股份销售商品猪1146.1万头，同比增10.51%。温氏股份1-2月销售生猪549.8万头，同比增20.6%。新希望1-2月销售生猪263.88万头，同比下降13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月份，温氏股份销售生猪259.83万头（其中毛猪和鲜品共251.29万头，仔猪8.54万头），环比降10.39%，同比增35.18%。2月，新希望销售生猪114.01万头，环比降23.93%，同比降12.89%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;温氏股份表示，2025年2月，公司生猪销量同比上升，主要是公司投苗增加所致。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741425514980_hhx2X5_1741425568034.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342563315"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;三大上市猪企生猪销量情况。制表  澎湃新闻&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从销售收入看，牧原股份和温氏股份1-2月份生猪销售收入同比增加，新希望同比下降。2月份，温氏股份和新希望的生猪销售收入环比均下降，温氏股份同比增长，新希望同比下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1-2月份，牧原股份商品猪销售收入204.22亿元，同比增长24.38%。温氏股份1-2月生猪销售收入100.35亿元，同比增32.4%。新希望1-2月生猪销售收入为37.04亿元，同比下降7.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月份，温氏股份生猪销售收入46.86亿元，环比降12.39%，同比增40.38%。2月，新希望生猪销售收入为16.47亿元，环比降19.94%，同比降10.30%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;温氏股份表示，2025年2月，公司生猪销售收入同比上升，主要是公司销量增加所致。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741425535366_isJdCG_1741425586577.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342563313"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;三大上市猪企生猪销售收入情况。制表  澎湃新闻&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从销售均价来看，2月份，温氏股份和新希望均环比下降、同比上升。牧原股份1-2月份的销售均价与去年12月相比下降，同比上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1-2月份，牧原股份商品猪销售均价14.76元/公斤，比2024年12月份下降3.5%，同比上升6.65%。2月，温氏股份毛猪销售均价14.96元/公斤，环比降5.14%，同比上升4.69%。2月，新希望商品猪销售均价14.64元/公斤，环比降5%，同比上升5.63%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741415219908_DeHysB_1741417488819.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342554336"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;三大上市猪企销售均价情况。制表  澎湃新闻&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sat, 08 Mar 2025 10:00:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741419378887_Z2Cw5Y_1741419379199.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30340961</guid></item><item><title>中国金茂：今年前两个月销售额约111.11亿元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30341349</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741419230741_kzBpFh_1741419231129.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342555202"&gt;&lt;p&gt;3月7日，中国金茂（00817.HK）披露今年前两个月销售情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 数据显示，2月份，中国金茂及其附属公司取得签约销售金额44.16亿元，签约销售建筑面积26.25万平方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 截至2025年2月28日，中国金茂累计取得签约销售金额共计111.11亿元（其中包含【如有】长沙梅溪湖国际新城项目、南京青龙山国际生态新城项目、宁波生命科学城项目、嘉兴上海之窗智慧科学城项目、郑州二七区马寨新城项目、温州鳌江国际新城项目、金华金茂未来科学城项目、湖州金茂南太湖未来之窗项目及上海横沔城市运营项目的成交销售金额），累计签约销售建筑面积56.63万平方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 此外，于2025年2月28日，中国金茂已录得已认购（未签约）物业销售金额共计24.5亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 此前中国金茂披露的2024年销售情况显示，2024年，中国金茂累计取得签约销售金额共计982.55亿元，累计签约销售建筑面积约5818355.35平方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 近期，中国金茂在上海市场补仓颇为积极。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 在2024年12月上海的最后一轮土拍中，金茂分别和招商以及宝冶组成联合体，拿下宝山区的三宗地块，总价超百亿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 在2月20日上海的土拍市场上，在历经184轮竞价后，金茂&amp;amp;庆隆联合体最终以超89亿元的总价拿下，刷新上海实行“双高双竞”政策以来的总价纪录。地块成交溢价率达到38.2%，折合楼面价约11.75万元/平方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sat, 08 Mar 2025 09:46:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741419230741_kzBpFh_1741419231129.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30341349</guid></item><item><title>尹锡悦抵达总统官邸</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30341960</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1925462" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250308/abbb507c-2b91-4388-9c19-5dbe553dc8a9.jpg" data-imageid="342563606"&gt;&lt;p&gt;韩国大检察厅3月8日对首尔中央地方法院此前一天“取消拘留总统尹锡悦”的判决放弃抗诉。当地时间8日下午，尹锡悦被释放，从首尔拘留所离开，随后抵达位于首尔汉南洞的总统官邸，下车与支持者握手。&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="652771" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/a7613fdc90af40ea80d618a76fe209ea/hd/1741426997615_tXzirs_1741427253591.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741427249581_XNC5yW_1741427249745.png" data-duration="00:25" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="476"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p class="news_video_name"&gt;尹锡悦获释后步行走出拘留所，向支持者致谢。(00:25)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sat, 08 Mar 2025 09:36:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741426290110_6RGipi_1741426290416.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30341960</guid></item><item><title>极速她力量，相约上赛场丨以赛车为纽带，助力女性绽放风采</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30341071</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025 FORMULA 1 喜力中国大奖赛期间，将同时举办F1学院（F1 ACADEMY）赛事，本站赛事也是2025赛季F1学院揭幕战，中国首位F1学院外卡车手师炜将驰骋其中。“三八”国际妇女节前夕，上海市妇女联合会、嘉定区妇女联合会、久事体育在上海国际赛车场共同举行了“极速她力量，相约上赛场”主题活动。上海市妇女联合会副主席金佩、嘉定区妇女联合会主席姚芳、久事体育总经理章华群参加活动，与来自上海各界的女企业家、女律师、女大学生、最美家庭代表一起走进举办地，共同向F1学院赛赛事代表、车手代表、志愿者代表赠送礼物，致以节日问候，致敬女性在赛车领域的突破与成长，传递“她力量”的无限可能。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/551/29.jpg" data-imageid="0"&gt;&lt;p&gt;F1学院车手代表、中国车手师炜与来到现场的各届女性代表亲切互动、合影留念，介绍了赛车场核心区域，让与会者近距离感受赛车运动的激情与魅力，分享了她自己赛车生涯的挑战与收获，她希望去参加更多国际赛事，把中国女性的自信阳光展现在赛场上。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/551/31.jpg" data-imageid="0"&gt;&lt;p&gt;3月21日至3月23日，2025 FORMULA 1 喜力中国大奖赛将在上海国际赛车场拉响引擎轰鸣，F1学院的新赛季揭幕战也将在这里同期举行，这是中国站首次加入到这项全球顶级女性赛车盛事的赛历中。 &lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/551/32.jpg" data-imageid="0"&gt;&lt;p&gt;F1学院自创立以来，旨在为年轻女性车手提供一个进入顶级赛车领域的机会，促进女性在赛车运动中的发展。该赛事是F1为实现更加多元化和包容性的赛车文化推出的重要举措之一。师炜作为中国首位F1学院外卡车手，将让全世界看到中国女性力量在国际赛车舞台上的崛起与突破。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/551/33.jpg" data-imageid="0"&gt;&lt;p&gt;近年来，“她力量”的涌现是F1赛场的显著特点。作为F1推动性别平等的重要举措，F1学院首次落地中国，标志着中国女性赛车运动迈向新的起点。除此之外，2024年F1中国大奖赛女性观众占比高达31%；截至目前，根据票务相关数据统计，今年F1中国大奖赛的观赛群体中，女性观众将达到33.8%，越来越多女性力量参与到赛车运动当中。 &lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/551/34.jpg" data-imageid="0"&gt;&lt;p&gt;除了感受赛道之上的速度与激情，赛场之外，今年F1中国大奖赛也将持续推动“文体商旅展”联动，为广大车迷带来更多元的沉浸体验。作为本届赛事亮点之一，备受关注的格子旗嘉年华将首创“双场景”模式，美食、音乐、购物一站式体验，更有精美打卡装置等待解锁。上海汽车文化节也将涵盖赛事、展览、沙龙、科普、演出等丰富活动，为广大观众提供更多新的选择。不仅如此，赛事官方纪念品商店也将打造更多女性车迷心仪的赛事衍生品，并在全城陆续开放主题快闪店，进一步释放F1女性市场的潜力。 &lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/551/37.jpg" data-imageid="0"&gt;&lt;p&gt;女性体育力量的发展是当今体育进步的重要议题，此次活动以体育为纽带，将女性力量与赛车文化深度融合，为推广体育生态注入新活力。在这个特别的日子里，久事体育祝所有女性同胞“三八”国际妇女节快乐！未来，久事体育将继续携手各界，助力更多“她力量”在赛场内外熠熠生辉，为女性体育事业发展贡献积极力量。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sat, 08 Mar 2025 09:35:52 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/551/122.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30341071</guid></item><item><title>现场丨尹锡悦暂时获释，步行走出看守所向支持者挥手</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30341806</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/561/313.png" alt="现场丨尹锡悦暂时获释，步行走出看守所向支持者挥手"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:28&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;现场丨尹锡悦暂时获释，步行走出看守所向支持者挥手&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间3月8日17时48分左右，尹锡悦被释放，他从首尔拘留所离开时向支持者挥手致意。尹锡悦将在非拘押状态下继续接受案件审理，包括弹劾案和涉及内乱罪的刑事案件。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sat, 08 Mar 2025 09:26:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/561/313.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30341806</guid></item></channel></rss>