<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>澎湃新闻</title><link>https://www.thepaper.cn</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>会见企业家｜中国宝武董事长胡望明：AI技术正在推动新一轮技术革命</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30354663</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“中国钢铁业正在进入一个新的发展时期，迫切需要钢铁企业转型升级。”今年全国两会期间，全国政协委员，中国宝武钢铁集团有限公司党委书记、董事长胡望明对澎湃新闻（www.thepaper.cn）记者表示，智能化技术的引入为钢铁企业提供了新的机遇和可能。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741580025000_HHJ81j_1741596940092.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342748296"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;全国政协委员，中国宝武钢铁集团有限公司党委书记、董事长胡望明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;实际上，作为全球第一钢铁大国，在过去的几十年里，中国钢铁行业通过自动化和信息化建设，在管理和制造效率上已实现了显著提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“智能化是一场不可逆转的变革，也是钢铁企业实现高质量发展的必由之路。”胡望明强调，钢铁行业想要进入全新的发展阶段，毫无疑问智能化技术是通往这一阶段的“大门钥匙”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其在全国两会期间建言，加快“人工智能+”行动，驱动传统产业升级，鼓励行业龙头企业率先布局应用场景，带动行业加速转型。构建产业链融合创新平台，促进核心技术突破，推动上下游企业、科研机构深度合作，针对数实融合的关键技术和行业痛点进行集中攻关。强化产业协同，加速培育数字新兴产业，鼓励制造业领军企业当好“出题人”，推动场景开放、坚持“同题共答”，促进数字产业与实体产业融合发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，今年的2月26日，中国宝武已启动了数字化、智能化转型的标志性工程——“2526工程”（“25”指2025年，“26”是26日），以全面部署DeepSeek为起点，推动全体系主动拥抱变革，不仅在技术层面推进创新，更在管理层面推动深刻的链式变革。。而在30年前，宝钢股份（600019.SH）启动了“9672”工程，成为信息化阶段的发展转折点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国宝武加速推进AI战略的号角早已吹响。宝钢股份在去年初已宣布将2024年定义为全面推进AI战略的元年，表示将在未来三年内打造1000个以上的AI赋能应用场景，超过100家组织将实现全体系的AI转型发展，并推出10个以上的领域大模型。在去年10月举行的2024年全球低碳冶金创新论坛暨第九届宝钢学术年会上，中国宝武自主研发的钢铁行业大模型平台也率先首发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胡望明表示，AI是培育和发展新质生产力的重要引擎，是钢铁行业高质量发展的重要驱动。“如今，以DeepSeek为代表的AI技术，正在推动新一轮技术革命。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，胡望明也谈到，目前钢铁行业的智能化升级还处于前期阶段，思维要加快转变，技术亟待突破。“在钢铁业界，大多数企业仍然将智能化视为一种赋能手段，只看到人工智能在技术层面的突破，还没有形成人工智能将深刻驱动钢铁产业变革的普遍认识，缺乏对智能化转型升级的深刻认识。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，从技术供给角度看，胡望明也认为，AI技术存在通用大模型多、专业大模型少，社会大模型多、工业大模型少，工业AI原始创新整体不足的问题，“需要产学研联合构建‘同题共答’的新型研发模式开展攻关。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，胡望明在今年全国两会期间关注的话题还包括钢铁行业的产能治理。“当前，我国钢铁产业去产能面临的主要问题包括产能规模大、去产能成本较高等。”胡望明建言，统筹制定钢铁产能治理政策，加大市场化治理力度。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 10:22:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741596985091_iFHSKt_1741596985404.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30354663</guid></item><item><title>财政部：国家融资担保基金每担保贷款1亿元，可服务企业稳定就业约900人</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30355050</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;为推动政府性融资担保体系高质量发展，规范政府性融资担保机构行为，更好服务小微企业、“三农”等经营主体，财政部会同国家发展改革委、工业和信息化部、农业农村部、中国人民银行、金融监管总局印发《政府性融资担保发展管理办法》（财金〔2025〕11号，简称《办法》）。近日，财政部负责人就《办法》有关情况回答了记者提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、近年来政府性融资担保不断扩面增量提质，受到了经营主体的普遍欢迎。这次印发《办法》，是基于怎样的背景和环境？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：&lt;/strong&gt;政府性融资担保具有“增信、分险、中介”功能，是破解小微企业、“三农”等经营主体融资难融资贵的重要手段。这次六部门联合出台《办法》，主要有以下三方面考虑：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是党中央、国务院对推动政府性融资担保体系高质量发展有明确部署。2015年国务院印发《关于促进融资担保行业加快发展的意见》（国发〔2015〕43号）后，我国融资担保行业制度建设进入快车道。2017年国务院出台《融资担保公司监督管理条例》（简称《条例》），划定融资担保公司的行为边界，提出国家推动建立政府性融资担保体系。2018年，国务院批复设立国家融资担保基金，要求国家融资担保基金发挥体系引领作用，支持政府性融资担保机构发展壮大，引导扶持小微企业和“三农”主体发展。2019年，国务院办公厅印发《关于有效发挥政府性融资担保基金作用切实支持小微企业和“三农”发展的指导意见》（国办发〔2019〕6号），明确建立“国家融资担保基金—省级再担保—辖内融担机构”三层组织架构，政府性融资担保体系发展步入新阶段。2023年中央金融工作会议和2024年党的二十届三中全会，对进一步深化政府性融资担保体系建设、更好服务小微企业和“三农”等经营主体都作出部署要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是政府性融资担保支持小微企业、“三农”融资增信有积极成效。近年来财政部认真贯彻落实党中央、国务院决策部署，在资本补充、风险补偿、税收优惠、绩效评价、降费奖补等方面出台了系列配套政策，推动政府性融资担保扩面增量提质。2024年，国家融资担保基金合作业务规模1.41万亿元，同比增长7.7%，累计合作业务规模超5.5万亿元，平均担保费率降至1%以下，支持的经营主体综合融资成本降至5%以下。通过银行与政府性融资担保体系按照2:8原则承担贷款风险，提升小微企业信用水平，引导银行加大支小支农贷款投放，为促进经济持续回升向好作出积极贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三是社会各方对政府性融资担保高质量发展有迫切期待。在融资担保快速发展过程中，很多地方探索出了推动政府性融资担保体系发展的新办法、新路子，同时，一些地方也出现了个别机构发展定位模糊、银担合作门槛高、可持续经营困难等问题。各方都迫切希望有关部门加大政策支持引导，细化完善配套机制，出台更具操作性的指引，为政府性融资担保高质量发展指明前进方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2021年起，财政部围绕融资担保发展实践深入调研，将国内外先进经验进行提炼，将前期行之有效的政策措施予以固化，并经反复论证、充分征求意见、不断修改完善，于近日联合有关方面印发《办法》。《办法》是一份“管总”的政策文件，对《条例》中原则性、框架性规定作了细化，层级很高、指导性强、内容全面，连同《条例》、国办发〔2019〕6号以及前期财政部等部门出台的系列文件，构建了规范政府性融资担保行业发展的“3+N”政策体系，推动形成了“四梁八柱”的制度框架。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、我们注意到，《办法》在经营要求、政策支持、监督管理等方面作出了规定，可否简要介绍其主要内容？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：&lt;/strong&gt;《办法》分为六章，共三十三条，基本涵盖支持政府性融资担保发展的方方面面。第一章总则，强调政府性融资担保机构的准公共定位，坚守服务初心，弥补市场失灵，积极为小微企业、“三农”等经营主体融资增信，并对中央及地方政府有关部门职责作了清晰界定。第二章经营要求，对政府性融资担保机构提出了系列要求，比如，要聚焦主责主业、大力支持就业创业、积极让利实体经济、完善公司治理、强化风险管控等，给政府性融资担保机构合规经营定好“方向标”，引导其更好服务实体经济和支持就业创业。第三章政策支持，从资本金补充、风险补偿、担保费补贴、业务奖补等多个方面，给政府性融资担保机构“加油打气”。同时，还完善了信息支持、风险拨备、代偿资产处置、损失核销、抵质押及追偿、银担合作等政策，助力它们高质量发展。第四章绩效考核，地方财政部门牵头设置考核指标，重点考核支小支农等情况，考核结果与工资薪酬挂钩，用好绩效考核“指挥棒”；同时设立尽职免责机制，激发一线工作人员的闯劲干劲。第五章监督管理，加强和完善金融监管，地方财政部门、金融管理机构等部门各司其职，加大监督检查和追责处罚力度，为政府性融资担保体系的风险防控筑牢“防火墙”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三、近年来财政部在资本补充、风险补偿、税收优惠、绩效评价等方面，出台了一系列支持政府性融资担保发展的政策举措。这次出台《办法》，主要有哪些亮点？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：&lt;/strong&gt;《办法》以“准公共定位”为基础，从经营要求、政策支持、绩效考核、监管管理等维度，强化对政府性融资担保机构支小支农的激励约束，给政府性融资担保机构注入“强心针”，激发它们服务小微企业和“三农”的内生动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一个亮点是突出主责主业。《办法》提出政府性融资担保要以政策性融资担保业务为主业，聚焦服务小微企业、“三农”等普惠领域经营主体，明确与商业化融资担保形成差异化分工。服务定位一脉相承，要坚持准公共定位，弥补市场失灵，不以营利为目的，不能盲目扩大业务范围，不能为政府债券发行担保，不能为地方政府融资平台增信，不能向非融资担保机构投资，引导个别偏离主业的政府性融资担保机构回归本源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二个亮点是突出加力支持。为打破长期以来“政策性业务”与“市场化运营”矛盾，《办法》不仅对政府性融资担保聚焦支小支农主业、依法合规经营等方面提出更高要求，更是进一步加大支持力度，细化完善配套制度，综合运用资金扶持、信息共享、差异监管等多种方式，为机构可持续经营提供多层次全方位的有力保障，更好发挥政府性融资担保逆周期、跨周期调节作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三个亮点是突出就业优先。政府性融资担保客户群体主要是小微企业，而小微企业又是拉动就业的主力军。以国家融资担保基金为例，据测算，国家融资担保基金每担保贷款1亿元，可服务企业稳定就业约900人，自开业以来已累计服务就业人数超过4700万人次。为突出就业优先导向，《办法》要求政府性融资担保机构积极支持吸纳就业能力强、劳动密集型的小微企业和“三农”等主体，促其稳岗扩岗，在服务实体经济过程中切实支持更多就业，更好保障民生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四个亮点是突出部门协同。政府性融资担保体系建设是一项系统性工程，涉及业务经营、风险监管、机制创新、制度保障等方方面面，需要相关部门协同配合。近年来在财政部门的牵头协调下，相关部门通力协作，政府性融资担保已成为财政政策与金融、产业等方面政策协同联动的重要工具。作为一份管总的文件，为有序推进各项工作，《办法》明确了有关方面支持政府性融资担保发展的职责和路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四、我们注意到，《办法》出台后，大大提振了政府性融资担保机构的发展信心，能否为我们详细讲解《办法》有哪些政策支持举措？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：&lt;/strong&gt;《办法》打好政策“组合拳”，搭建以财政支持为保障、以绩效考核为指引、以银担合作为桥梁、以信息共享为支撑的政策体系，为促进政府性融资担保体系高质量发展出实招、求实效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是加大财政支持，促进持续发展。政府性融资担保机构客户群体主要是金融机构“不敢贷、不愿贷”的小微企业和“三农”等经营主体，具有高风险、低收益特点，仅靠自身经营较难实现保本微利。为促进政府性融资担保机构行稳致远，《办法》总结了近年来国内外风险分担的先进经验，明确地方可通过资本金补充、风险补偿、担保费补贴等多元化、精准化支持，助力政府性融资担保增强资本实力、扩大业务规模和提高风险抵御能力，实现可持续健康经营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是强化绩效考核，聚焦支小支农。《办法》明确财政部门负责开展政府性融资担保机构绩效评价工作，降低或取消盈利要求，重点考核支小支农业务规模、服务质量、风险管控等情况，引导政府性融资担保业务重心从追求利润及规模转向深耕普惠领域。同时有关部门完善尽职免责机制，破解基层员工贷款风险责任与公共政策目标间的决策困境，减少支小支农后顾之忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三是优化银担合作，提高融资效率。国家融资担保基金创新银担“总对总”批量担保业务模式，联合审贷审担程序，大大提高了融资担保服务效率，市场反响非常好。《办法》推广有效做法，并在银行风险资产计量、资本占用、保证金等方面加大对银担合作分险的引导支持，鼓励积极开展银担合作业务，规范银担合作行为，强调落实银担分险，共同做好风险管理，合力为经营主体提供优质金融服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四是加强信息共享，打破数据壁垒。为缓解小微企业与银行和担保机构信息不对称问题，财政部依托国家融资担保基金搭建全国政府性融资担保业务管理服务平台，为合作机构提供风险监测等信息支撑；中国人民银行、国家发展改革委等支持融资担保机构接入金融信用信息基础数据库、全国信用信息共享平台；地方政府建立合作机制共享涉企涉农信用信息。信息共享协同升级有效助力银行和担保机构精准对接客户，提升小微企业融资便利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五、风险防控是可持续发展的基础。《办法》对加强风险防范提出了哪些要求？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：&lt;/strong&gt;《办法》在严把准入关卡、压实机构主体责任、推动处置代偿资产、加强协同监管等方面，夯实政府性融资担保体系风险防控基础，牢牢守住不发生系统性风险底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是严格准入机制。由各省级财政部门会同地方金融管理机构定期更新、动态调整政府性融资担保机构名单。对于存在违法违规经营、严重偏离支小支农主业等情况的机构，由地方金融管理机构及时约谈、监督整改；对拒不整改或经整改仍不符合要求的，及时调出政府性融资担保机构名单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是压实机构主体责任。明确政府性融资担保机构切实承担风险防控主体责任，构建全面风险管理体系，将风险防控贯穿于经营决策、业务发展和运营管理全过程，严格控制担保代偿风险，完善代偿追偿机制，用好风险补偿资金，健全风险监测预警机制，确保可持续经营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三是完善代偿核销政策。明确政府性融资担保机构代偿资产处置、损失核销可参照金融企业不良资产处置、呆账核销管理有关规定，强调合理充分计提风险拨备、依法依规进行抵押登记及追偿等行为，推动政府性融资担保机构加快处置代偿资产，及时修复担保服务能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四是强化部门协同监管。明确建立监管协作机制，地方金融管理机构实施差异化监管，建立分级预警机制，及时掌握风险状况，向有关部门通报重大风险情况，形成强大监管合力，保障政策性融资担保业务规范开展。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 10:03:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741600070980_SYGYKK_1741600071133.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30355050</guid></item><item><title>吐槽湃｜大人，时代变了</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30287069</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;吐槽湃又来了，本周为大家奉上“世界真奇妙”的车市吐槽集锦。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741055739694_WtR2QS_1741055739903.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341964984"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年2月20日，美国马里兰州国家港口，埃隆·马斯克出席政治行动会议（CPAC）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;strong&gt;一、特斯拉FSD入华有新进展。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;沙发神吐槽：这波视频我只能给88分，因为还有12分在路上扣光了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;板凳神吐槽：功能不错，就是挺废驾照，百公里消耗一个家庭的三本驾照。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;神吐槽来源：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，据彭博社报道，特斯拉已启动面向中国市场的FSD功能本土化适配，计划未来数日内推送可实现城市街道辅助驾驶的软件更新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次升级将赋予车辆识别交通信号灯、自主变道、处理十字路口及匝道等核心能力，但系统仍需驾驶员持续监控，与北美市场现行版本功能层级基本对齐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;FSD是英文Full Self-Driving的缩写，译为“完全自动驾驶能力”。不过此次在国内推送的，并非其在美国声名大噪、具备完全自动驾驶能力的FSD，而是“FSD智能辅助驾驶功能”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后，在2月28日下午，特斯拉官方平台发布了一条视频，较为详细地介绍了FSD智能辅助驾驶。视频显示，开启FSD后，车辆会根据导航目的地，执行自主跟车、变道、超车、转弯，并根据交通信号灯启停等功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得关注的是，此次功能解锁仅向支付64000元人民币购买FSD套件的用户开放，且初期限定部分车型。特斯拉特别在更新说明中嵌入免责条款，强调功能实现的时空有效性可能因车辆配置产生差异。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管特斯拉人工智能团队宣称2025年一季度将启动中欧FSD落地计划，但监管审批仍是最大变数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前中国市场虽未正式开放FSD，不过特斯拉以6.4万元的价格售卖FSD套件，同时提供3.2万元的增强型自动驾驶（EAP）作为过渡方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对中国复杂的交通场景，马斯克在财报会议上吐槽公交专用道管理机制的特殊挑战：误入时段的自动抓拍系统对自动驾驶决策算法构成严苛考验。这种本土化难题叠加数据跨境流动禁令，形成双重技术枷锁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、10.69万元就能买君威了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;沙发神吐槽：10万的君威，50万的小米，世界真奇妙。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;板凳神吐槽：《大人，时代变了》系列。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;神吐槽来源：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月28日，上汽通用汽车别克发布君威“一口价”：25T超享版10.69万元起，28T纵享版12.39万元起，并推出全新GS改装套件。从今年起，别克所有新推出的车型都将采用新能源定价模式，全面开启“一口价”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三、比亚迪联手大疆发布车载无人机系统。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;沙发神吐槽：这功能挺好，就是不太适合喜欢独自出行的单身狗。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;板凳神吐槽：三头六臂的哪吒可以，两只手开车，两只手操控无人机，剩下两只手一只手用手机修图一只手拿平板修视频。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;神吐槽来源：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月2日，比亚迪集团董事长兼总裁王传福宣布，比亚迪和大疆共同研发的智能车载无人机系统正式命名为“灵鸢”。目前，比亚迪王朝、海洋、方程豹、腾势、仰望全系品牌都有搭载“灵鸢”的计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据王传福介绍，车载无人机可通过软硬协同，精准判断相对风速，准确把控起飞和降落时机，目前已实现了25km/h车速下的动态起降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大疆集团总裁罗镇华在发布会现场演讲中提到，比亚迪是全球首家量产车载无人机的车企。双方的合作不仅丰富了新能源车的功能，也拓展了无人机的应用场景。未来大疆与比亚迪还将持续合作，探索新能源汽车在智能化上的新可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四、华为申请“二郎神”、“雷震子”等商标。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;沙发神吐槽：这是要打造“封神宇宙”？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;板凳神吐槽：奔驰可以连夜申请阿道夫底盘、莱茵之盾车身、腓特烈智芯、奥丁模型、芬里尔芯片、尼伯龙根悬架、条顿骑士动力矩阵、阿尔卑斯玻璃、柏林墙屏障、歌德座舱、海森堡算力、茨温格穹顶、诸神黄昏系统、阿波维尔通讯系统、奥斯维辛储能电池、魏玛礼宾协议、日耳曼巨能核心、勃兰登堡光冕、容克引擎、黑鹰矩阵、鲁尔工业骨骼、康德智脑、哥廷根预言者、浮士德协议、瓦格纳声场、霍亨索伦王座、包豪斯秘境、铁血护盾、腓特烈之眼、黑森林永动核心、洪堡生态舱、慕尼黑啤酒节光毯、爱因斯坦时空褶皱、马丁·路德圣印、汉萨同盟密钥、格林童话庇护所、哈布斯堡用户协议、德累斯顿火焰大灯。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;地板神吐槽：一开始我甚至不觉得瓦格纳声场有问题，直到看见了尼伯龙根悬架、诸神黄昏系统和格林童话庇护所……&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;神吐槽来源：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据天眼查信息显示，华为最新申请多份商标处于审核状态，包括“Wukong”、“二郎神”、“雷震子”、“双子星”、“迎春花”等。据华为之前命名模式，其产品命名包括鸿蒙系统、麒麟芯片、泰山架构、玄武机身、盘古模型、巴龙基带、昆仑玻璃、灵犀通信、乾坤智驾、鲲鹏平台等，均取自于传统中国文化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有哪些神吐槽正中你笑点呢？欢迎在下方评论留言告诉吐槽菌哟~&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 09:53:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741055739694_WtR2QS_1741055739903.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30287069</guid></item><item><title>燕翔重回方正证券任首席经济学家，研究所已流失多员大将</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30354142</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;方正证券股份有限公司（下称“方正证券”，601901）迎新任首席经济学家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月10日，澎湃新闻记者从接近方正证券人士处获悉，华福证券原首席经济学家燕翔已正式入职方正证券，并任首席经济学家一职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国证券业协会（下称“中证协”）官网资料显示，3月1日，燕翔在华福证券的执业登记状态已变更为离职注销。3月5日，燕翔的执业机构已登记为方正证券，登记类别为证券投资咨询(分析师)，登记状态为正常。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开资料显示，燕翔本次是第二次加盟方正证券。2021年底，燕翔曾入职方正证券研究所并担任副所长、首席策略分析师。2023年5月，燕翔离开方正证券加盟华福证券，担任首席经济学家一职，主要负责宏观策略研究工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2021年底加盟方正证券之前，燕翔在国信证券研究所担任策略首席分析师，此前还曾任职平安证券。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741595697509_iexpDx_1741595716170.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342745318"&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，燕翔本次重回方正证券的背后，是方正证券研究所人员结构出现较大调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020年曾出现大批分析师 “出走”的方正证券，在2023年不断丰富人员储备，彼时方正证券研究所的不断“招兵买马”屡成市场焦点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年4月，华金证券原总裁助理曹凌松入职方正证券研究所担任副所长，主要负责人力和中后台管理；2023年5月，在研究领域有“消费一哥”之称的刘章明被任命为方正证券研究所所长；2023年6月，原广发证券策略分析师曹柳龙加盟方正证券研究所，担任首席策略分析师；2023年8月，原国盛证券研究所联席所长、电子首席分析师郑震湘加盟方正证券担任研究所联席所长；2023年10月，原申万宏源研究所非银金融首席许旖珊加盟，担任方正证券研究所所长助理、金融行业首席分析师；2023年12月，芦哲从德邦证券加盟方正证券，担任首席经济学家、副所长职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但仅过去一年多，方正证券研究所已有多员大将出走，刘章明的研究所所长职务也出现调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年8月9日，澎湃新闻曾报道，刘章明不再担任方正证券研究所行政负责人，被降职为研究所副所长。方正证券研究所所长一职，由方正证券执行委员会委员、副总裁吴珂兼任。2024年1月5日，刘章明因违规私自荐股被湖南证监局采取了出具警示函的行政监管措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，中证协官网资料显示，2024年11月25日，郑震湘在方正证券的登记状态变更为离职注销。2024年12月23日，郑震湘执业机构重新变更为国盛证券，执业岗位为证券投资咨询（分析师）。据悉，郑震湘重返国盛证券后担任研究所联席所长、电子首席分析师一职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年11月，中证协官网资料显示，芦哲在方正证券的登记状态变更为离职注销。2024年12月9日，芦哲携团队正式入职东吴证券研究所，出任东吴证券首席经济学家、研究所宏观首席分析师。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中证协官网资料显示，2024年7月，曹柳龙在方正证券的登记状态变更为离职注销。今年1月2日，曹柳龙的执业机构登记为西部证券，登记类别为证券投资咨询(分析师)，并作为西部证券首席策略分析师公开亮相。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官网资料显示，方正证券是中国首批综合类证券公司，上海证券交易所、深圳证券交易所首批会员，于2010年改制为股份有限公司，并于2011年在上海证券交易所上市。目前，方正证券拥有347家证券营业部、36家期货分支机构、23家区域分公司、1家资产管理分公司、6家境内外控股子公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至2024年6月30日，方正证券总股本为82.32亿股，总资产2249.29亿元，净资产475.87亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业绩方面，2024年前三季度，方正证券营收为54.33亿元，同比（与前一年同期相较）减少4.15%；归母净利润为19.65亿元，同比增加1.51%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官网资料显示，目前，方正证券持股比例在5%以上的股东共有3家，分别为新方正控股发展有限责任公司、全国社会保障基金理事会、中国信达资产管理股份有限公司，持股比例分别为28.71%、13.24%和7.20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至3月10日收盘，方正证券收报7.85元/股，跌0.38%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741595703893_fzEBNx_1741595716203.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342745317"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 09:52:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741595771716_Z6zEdE_1741595771919.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30354142</guid></item><item><title>2月金融数据前瞻：社融余额增速或回升，信贷增速或小幅回落</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30353962</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741591110991_sjkGjw_1741591111208.png" data-imageid="342741872"&gt;&lt;p&gt;在1月信贷、社融取得“开门红”双双创下历史新高后，机构预期2月信贷增速或小幅回落，在政府债券的支撑下，2月社融增速或回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中金公司银行研究团队预计，2月新增信贷约1.2万亿元，低于去年同期的1.5万亿元，贷款余额增速7.4%，较上月下降0.1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体看，对公贷款方面，2月末票据利率下行，显示信贷仍有一定“冲量”特征；尽管2月工作日数量较去年同期增加，但草根景气度指标低于去年同期，整体看信贷需求不强。1月国有大行贷款同比多增主要由于票据融资贡献，预计2月延续该特征；1月中小行信贷同比多增主要由于春节因素以及“早投放早受益”考量，1月开门红后，2-3月份中小行信贷或有所走弱。 居民贷款方面，2月商品房成交数据显示房地产呈现“小阳春”态势，叠加春节错期因素影响，预计2月居民中长期贷款仍同比多增；居民消费需求未见明显恢复，预计2月居民短期贷款继续保持同比少增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;兴业研究预计2月新增贷款规模为11500亿元，对应的贷款同比增速为7.4%，信贷增速预计小幅回落。该机构指出，从票据利率来看，2月票据利率中枢较1月下行。2月中下旬以来票据利率整体回落，并且6个月票据利率与6个月NCD（同业存单）利率利差整体小幅扩大，反映信贷需求偏弱。从居民信贷来看，由于春节假期错位影响，2月估算的一、二手房成交面积同比录得51.2%，较上月上行52.0个百分点，预计居民信贷呈同比多增。从企业贷款来看，根据Wind统计，2月共发行特殊再融资债超过7800亿元，地方债务置换将拖累企业信贷读数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府债券有望继续支持2月社融增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;浙商证券预计2月社融新增2.8万亿，同比多增1.3万亿元，对应增速提升0.3个百分点至8.3%。结构中，预计社融同比支撑项主要来自于政府债券、未贴现银行承兑汇票和企业债券。高频数据显示，2月政府债券净融资规模约1.6万亿，同比多增约1万亿；2月企业债券净融资规模约2500亿，同比多增约1700亿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华泰证券预计，2月新增社融2.6万亿，同比多增约1万亿元，主要受政府债发行前置的支撑。高频指标显示1月国债、地方债和政策性银行债合计净发行2.9万亿元，同比多增接近1万亿元，其中受政府债发行前置提振，地方政府债净发行约1.3万亿元，对新增社融支撑仍强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新口径下M1将环比回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;招商证券银行首席分析师王先爽指出，2月同业自律、政府债缴款等多层因素扰动下，资金面持续紧张，银行净融出明显下降，但非银资金相对充裕，从理财规模来看，2月理财总规模上升较多，显示非银负债可能增长较好，预计M2增速环比回升0.3个百分点；2月财政继续发力，政府债融资放量，有利于企业经营现金流的持续改善，同时考虑到春节错位影响，预计M1（新口径）增速环比回升1.8个百分点至2.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;兴业研究预计M1同比增长2.7%，较上月上行2.3个百分点，春节假期错位下，M1同比预计上行，特殊再融资债发行提速也将进一步提振M1。M2方面，2月DR007中枢较1月继续上行4bp，表明2月市场流动性延续紧平衡态势，非银存款或继续流出大行，预计2月M2同比增长6.9%，较上月下行0.1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 09:35:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741591110991_sjkGjw_1741591111208.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30353962</guid></item><item><title>迪拜连续第四年成为全球外国直接投资新项目首选目的地</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30353772</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741594684504_4rAtCp_1741594684691.png" data-imageid="342742863"&gt;&lt;p&gt;近期发布的一项数据显示，迪拜连续第四年成为全球外国直接投资（FDI）新项目首选目的地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国金融时报-FDI Markets外国直接投资市场数据显示，2024年，迪拜吸引了价值523亿迪拉姆（约合人民币1030.06亿元）的新外国直接投资项目，较2023年的392.6亿迪拉姆增长33.2%，创下自2020年以来迪拜单年外国直接投资的最高纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据阿联酋通讯社报道，2024年，迪拜接待了1117个新外国直接投资项目，创历史最佳表现。同时，根据迪拜外国投资观察站数据，迪拜在吸引外国直接投资项目方面，宣布了1826个项目，较2023年增长11%，这反映了迪拜在宣布的外国直接投资项目总数方面的历史最高水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;迪拜王储、阿联酋副总理兼国防部长、迪拜执行委员会主席哈姆丹·本·穆罕默德·本·拉希德·阿勒马克图姆对此表示，迪拜继续取得更多成就，巩固其作为全球商业之都和吸引新外国直接投资目的地的地位。这反映了迪拜作为全球经济中领先纽带的潜力和能力，以及其对国际投资者的吸引力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他进一步表示："这一成功是前瞻性战略视野的成果，紧跟全球经济和技术变革，实现迪拜经济议程D33的目标，该议程旨在到2033年使迪拜的经济规模翻一番，巩固其作为全球三大经济城市之一的地位。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;迪拜外国投资观察站数据显示，2024年，五个主要行业占迪拜外国直接投资项目资金流入总额的53%，包括酒店和旅游（14%）、房地产（14%）、软件和信息技术服务（9.2%）、建筑材料（9%）和金融服务（6.8%）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商业服务行业以19.2%的比例领先于吸引外国直接投资项目的行业，其次是食品和饮料行业（16.5%）、软件和信息技术服务行业（14.3%）、纺织行业（9.6%）和消费品行业（8.3%）。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 09:29:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741594684504_4rAtCp_1741594684691.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30353772</guid></item><item><title>重塑A级纯电SUV“智”高点，第二代元PLUS智驾版上市</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30354143</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;3月5日，比亚迪全新第二代元PLUS智驾版上市，五款车型指导价格区间为11.58万至14.58万元，带来“外观设计、内饰革新、智能驾驶、智能座舱、安全防护”五大升级。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/742/731.png" data-imageid="0"&gt;&lt;p&gt;据悉，新车长宽高分别为4455毫米、1875毫米、1615毫米，轴距达到2720毫米。在内饰设计上，扩大了软包覆盖面积，新增暮云灰内饰配色。操控体验方面，新车全系标配豪华电子怀挡，让驾驶者无需离开方向盘即可完成换挡操作。在舒适性配置上，同级首搭智能车载冰箱。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/742/732.png" data-imageid="0"&gt;&lt;p&gt;智驾版从入门级就配备高阶智驾辅助系统及全场景智能停车功能，重塑A级纯电SUV的“智”高点。全系标配的天神之眼C-高阶智驾三目版（DiPilot 100），搭载了比亚迪自主研发的“二郎神三目”前视摄像头，并搭配5颗周视摄像头、4颗环视摄像头、5颗毫米波雷达、12颗超声波雷达，全车传感器达29枚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一键开启高快领航，车辆就能按照导航规划路径自动巡航、智能避障，还能自动上下匝道、大曲率过弯，目前已可实现1000公里0接管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，作为比亚迪首款“战略出海”的全球化乘用车，元PLUS全球累计销量超95万辆；在国内，连续3年蝉联A级纯电SUV销量冠军，2024年的销量超30万辆。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 09:28:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/746/974.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30354143</guid></item><item><title>江汽集团谋技术突破，尊界上海设计中心揭牌成立</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30353752</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;江淮汽车进军高端智能电动领域再落一子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;继尊界超级工厂在合肥落成之后，3月7日，尊界上海设计中心正式揭牌成立。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/739/989.jpg" data-imageid="0"&gt;&lt;p&gt;据介绍，尊界上海设计中心将重点围绕三大核心定位开展工作。其一，成为江汽集团技术突破的“尖刀连”，不断输出具有前瞻性的设计理念与领先技术，在智能驾驶、车联网领域实现关键技术自主可控，为“十五五”期间公司的发展蓄势赋能，提升品牌影响力；其二，构筑人才汇聚的“新高地”，持续吸引高端人才，培育一支具备国际竞争力的研发铁军；其三，打造跨界融合的“生态圈”，以开放之姿，与国内外伙伴深度合作，联合高校、科技企业与上下游伙伴，共同探索汽车产业发展新机遇，共绘智慧出行新蓝图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尊界（MAEXTRO）是华为与江淮汽车采用鸿蒙智行模式合作推出的汽车品牌，是华为现已推出的问界、智界、享界等四“界”计划中定位最高的品牌，代表了江淮汽车在新能源时代的向上突破。其首款车型鸿蒙智行尊界S800已经亮相，定位为“时代的旗舰”，预售价在100万-150万元之间，目前已开始接受预订，预计5月底在深圳车展上市并交付。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 09:28:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/741/397.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30353752</guid></item><item><title>伊朗称不会在威胁下进行谈判</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30354425</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://image.thepaper.cn/image/342/745/776.jpg" data-imageid="0"&gt;&lt;p&gt;当地时间10日，伊朗外交部发言人巴加埃在新闻发布会上表示，伊朗从未真正关闭谈判之门，但&lt;strong&gt;伊朗不接受建立在恐吓和威胁基础上的谈判&lt;/strong&gt;，原则上，伊朗也不认为这是一种谈判。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 09:22:20 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741595913399_tSNFPy_1741595913643.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30354425</guid></item><item><title>叙利亚危局：宗派冲突已致上千人丧生，前政权与现政权互不信任</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30354083</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;叙利亚近日发生大规模宗派冲突，导致上千人丧生，让这个刚刚经历政局剧变的国家再次引发全球关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月6日，叙过渡政府内政部安全人员在拉塔基亚省遭到忠于前政权的武装人员袭击，导致多名安全人员伤亡。叙过渡政府大批武装力量随后赶到拉塔基亚省和塔尔图斯省，配合内政部安全人员在两省多个城镇展开大规模安全行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新华社援引总部设在英国的“叙利亚人权观察组织”9日的消息称，冲突已造成1311人死亡。叙国防部和内政部未公布冲突造成的具体伤亡数字。这是叙利亚2024年12月政权更迭以来最严峻的安全事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;叙过渡时期总统艾哈迈德·沙拉9日在视频声明中称，叙利亚当前正“面临新的危险”，“前政权残余势力及其背后的外部势力”正企图制造新的冲突、把叙利亚拖入内战，破坏叙利亚的团结和稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海外国语大学中东研究所副教授韩建伟对澎湃新闻（www.thepaper.cn）分析称，以阿拉维派主导的前政权不信任过渡政府，本次冲突后双方矛盾将进一步加深。沙拉必须建立强大的政府和军队才能应对这一问题。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741594283000_7AmDEW_1741594304240.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342742730"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;3月9日，在叙利亚哈马，一名武装人员在叙安全部队一名成员的葬礼上向空中开枪。该成员在近日的宗派冲突中丧生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“全家人都被杀光”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监测组织和当地官员9日表示，叙利亚政府军与前政权残余武装之间的冲突升级为大规模宗派流血事件，数百名阿拉维派成员，包括妇女和儿童，在报复性袭击中丧生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，总部设在英国的“叙利亚人权观察组织”9日说，叙西部6日以来发生的袭击和冲突已造成1311人丧生，其中包括231名内政部、国防部及其辅助武装人员，250名前政权武装人员及其拥护者，另有830名平民“在自6日起的清算行动中丧生”。该组织说，大量平民受害者是被叙内政部和国防部下属人员现场处决的，呼吁叙过渡政府追究相关人员责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“全家人都被杀光了。”一名在卡德穆斯镇工作的医生对美国媒体谈到这场血腥屠杀。9日早上战斗仍在继续时，她逃离了现场。“他们闯入民宅，对所有阿拉维派进行大规模屠杀。”她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿拉维派社区领导人表示，随着更多死亡事件得到核实，预计死亡人数还会继续上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国驻叙利亚人道主义协调员阿卜杜勒－穆拉和叙利亚危机区域人道主义协调员巴拉克里什南8日发表声明称，相关地区局势极其不稳定，有大量但未经证实的平民伤亡，包括一名联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处工作人员。冲突直接影响当地人道主义行动，所有进出叙沿海地区的人道主义行动都已暂停。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国人权事务主管沃克尔·特克要求“必须停止杀戮”，称相关报告“极其令人不安”，需要对所有侵犯行为进行“迅速、透明和公正的调查。” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;叙利亚总统府9日稍早前宣布，成立一个独立的国家委员会对西部沿海地区发生的袭击和冲突事件展开调查。沙拉在视频声明中宣布成立一个更高级别的“维护国内和平委员会”，该委员会将直接与叙利亚沿海地区民众直接沟通，倾听他们的意见，并提供必要的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;为什么是阿拉维派？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杀戮事件主要发生在沿海省份塔尔图斯和拉塔基亚，这两个省份是叙利亚阿拉维派的心脏地带，前总统巴沙尔·阿萨德属于这一少数派宗教派别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周，一场与阿萨德政权前军事人物有关的新叛乱爆发，对政府安全部队发动了一波袭击，导致当地暴力事件升级。随着内战残余的武装团体集结并向海岸进发，最初的小规模武装冲突迅速演变为对平民的大规模袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩建伟分析称，本次冲突爆发的原因，在于前阿萨德政权所属的阿拉维派不甘心丧失原先的权力与地位，对目前的逊尼派政府不抱有期待与信任，反映出两个派别在势力消长变换中难以调和的矛盾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“虽然沙拉政府发出了国内和解的呼吁，但前政府阿拉维派这部分势力基本不会被‘招安’。这种深刻的不信任感与仇视心态可能会在这次冲突中进一步加深，叙利亚过渡政府军队存在滥杀无辜平民的问题，因此所谓的国内和解倡议可能仅停留在表面上。”韩建伟说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿拉维派约占叙利亚总人口的12%。但在1970年，属于阿拉维派的哈菲兹·阿萨德（巴沙尔·阿萨德的父亲）掌握了国家政权，使得处于少数地位的阿拉维派获得事实上的统治地位，占人口多数的逊尼派却处于国家的核心权力之外。这一严重失衡的权力分配结构为教派冲突埋下了种子，是阿萨德政权长期以来面临的难题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年12月8日，“叙利亚沙姆解放武装”宣布“解放大马士革并推翻阿萨德政权”，叙利亚过渡政府当月10日正式接管权力。政权更迭后，宗教矛盾进一步激化，阿拉维派被视为前政权残余势力，成为报复对象。目前，叙过渡政府承诺推动包容性政治进程，但属于逊尼派的沙拉尚未与阿拉维派接触。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;半岛电视台援引伦敦国王学院国际安全讲师罗布·盖斯特·平福的分析称，前政权倒台后，叙利亚“缺乏和解”是关键问题。“我认为，政府宁愿轻描淡写，使用和解性的语言，而不做过多促进和解的事情。如果想避免看到近日的大规模暴力行为，就必须改变这种情况。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩建伟认为，逊尼派有治理和维系大部分叙国土安全的能力，但与阿拉维派长期的冲突难以和平解决，与其他派别的合作可能会以谈判或有条件合作等方式解决。关键在于，沙拉政府能否构建强大的政府及军队，支撑与这些族群长期的斗争与谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;邻国与俄罗斯迅速介入&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;叙利亚国内教派冲突的背后，有外部势力对地缘政治利益争夺的影子。俄罗斯、伊朗支持阿拉维派，而土耳其、沙特等国则支持逊尼派。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据参考消息援引俄罗斯卫星社网站3月10日的报道，俄罗斯常驻联合国副代表德米特里·波利扬斯基表示，俄罗斯和美国已要求联合国安理会就叙利亚局势进行闭门磋商。波利扬斯基在社交平台“电报”软件上发文称：“我们预计安理会将磋商会定在纽约时间3月10日10点。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月9日，叙利亚及邻国约旦、土耳其、伊拉克和黎巴嫩在约旦首都安曼召开会议。地区国家担心，叙利亚的经济形势和内部局势紧张可能会影响他国稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据会后发表的声明，来自上述五国的外长、国防部长和情报部门负责人参加了当天的会议。与会者表示支持叙利亚人民在保证叙安全、稳定、主权和领土完整以及维护全体人民权利和安全的基础上重建国家，谴责一切针对叙安全、主权与和平的企图，欢迎叙全国对话会议成果，呼吁尽快发布临时宪法宣言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与会者宣布成立联合行动中心，协调与合作打击极端组织“伊斯兰国”，支持现有地区和国际平台及其努力，以最终消灭“伊斯兰国”。各方还表示将在打击毒品、武器走私及跨境有组织犯罪方面开展合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;半岛电视台报道称，所有与叙利亚接壤的国家都拥有既得利益。例如，叙利亚稳定意味着土耳其和约旦收容的数百万叙难民可以自行回国，伊拉克在打击“伊斯兰国”、约旦在打击毒品运输方面能更加自如。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“沙拉政府与域外国家的合作也很关键，特别是土耳其、以色列这些国家。获得土耳其对叙利亚北方领土的尊重与保障非常重要，而令以色列在叙利亚西南部保持克制也很关键。”韩建伟表示。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 09:10:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741593848375_1HdjZj_1741593848630.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30354083</guid></item><item><title>摩根大通朱海斌：可通过新质生产力、新经济板块的拉升来维持经济中高速增长</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30353799</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740474867387_twBR5y_1741590966020.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342741563"&gt;&lt;p&gt;“我们对今年消费和投资的复苏还是有信心的，但要关注外部风险。”在近日举行的媒体分享会上，摩根大通中国首席经济学家兼大中华区经济研究主管朱海斌表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朱海斌表示，两会期间出台的政策举措，与市场的预期高度一致。一方面，政策保持了显著的延续性，是对去年9月底以来一系列政策调整的持续推进，去年的政策调整仅为上半场，而今年则是下半场的延续。另一方面，过去一段时间，政府与市场之间沟通良好，这使得市场预期与政策的实际出台相符。从政策的制定到公布，市场有较为准确的预判，体现了双方间信息交流的有效性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朱海斌指出，要达成5%的经济增长目标，需要在促进内需上，特别是消费和有效投资上做更多的努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资方面，今年的财政预算内，特别国债和特别地方债等与投资相关的资金总和达5万亿人民币，涵盖预算内基建以及地方专项债用于投资的部分。投资不仅用于基础设施建设，还涉及设备更新等领域，并且通过投资鼓励创新，AI、机器人等新领域成为投资重点，“新的领域毫无疑问在未来和在资本市场会是很大的催化剂，从宏观来讲，相信这些领域也是新的亮点。”朱海斌说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朱海斌强调，目前服务业投资是民企投资的薄弱环节，过去几年来受政策监管环境变化的影响较大。应在行业政策和监管政策上进行纠偏，增强政策的透明度和稳定性，为服务业投资创造良好的环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消费方面，政策对消费的支持力度进一步加大。首先，以旧换新规模从去年的1500亿元翻倍至今年的3000亿元，有望额外带动超4000亿元的民生消费，拉动零售增长约1个百分点。“政策中特别强调了服务消费的内容，这也和我们此前的政策建议呼吁是相一致的，例如政府工作报告提出，推进服务业扩大开放综合试点示范，推动互联网、文化等领域有序开放，扩大电信、医疗、教育等领域开放试点。另外还提出释放文化、旅游、体育等消费潜力。这些跟以往相比，政策力度显得更大、更加具体。”朱海斌强调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，政府工作报告还提及城乡基本养老平均每人每月增加20元，城乡基本医疗保险每人增加35元，那么加上以旧换新补贴，朱海斌测算，总规模约达3850亿元，这将进一步增强对消费支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈及未来提振消费的政策空间，朱海斌建议可以从以下三方面入手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，要提高大家对于未来就业和收入的预期。朱海斌表示，经济主体中民企和服务业对就业和收入增长至关重要。要推动服务业的进一步开放，优化监管环境，提高其透明度和稳定性，让居民对未来就业和收入有更强的信心，从而提振消费意愿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，可以进一步加强社会民生保障。朱海斌表示，政府应加大财政转移支付力度，提高城乡居民基本养老金和基本医疗保险的保障水平，缩小不同层次保障间的差距。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后，稳定房地产市场。在朱海斌看来，尽管当前需求端政策已将首付比例和房贷利率降至历史最低，但进一步降息对房贷利率的下调空间有限，建议通过财政贴息或补贴收益率的方式，鼓励加快收储，从而有助于维护房地产市场的回稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年伊始，DeepSeek横空出世，引领全球资本重估中国资产价值，也成为了两会热议的话题。“短期来讲，DeepSeek、AI或者相关行业在宏观经济领域中，我个人的观察占比还是较小的，希望在经济结构转型的过程中，可以更多地通过新质生产力、新经济这些板块的拉升来维持中高速的增长。”朱海斌对此称。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 09:07:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741590953062_s4MbKA_1741590953264.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30353799</guid></item><item><title>宝龙地产：债权人对子公司宝龙维京提出清盘申请，后者持有宝龙商业63%股权</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30353871</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741589889036_2DsDiQ_1741589889161.png" data-imageid="342741261"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;宝龙地产  视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;境外债务重组计划失效后，宝龙地产的债权人开始行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月9日，宝龙地产（01238.HK）发布公告，3月7日，本公司获悉，本公司的全资附属公司宝龙地产（维京）控股有限公司（以下简称“宝龙维京”）被提出清盘申请。宝龙地产通过宝龙维京持有宝龙商业（09909.HK）63%的股份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;清盘申请由Oasis Management Company Limited代表Oasis Investments II Master Fund Limited、AM Asia Strategies Master Fund LP及PAG-P Asia Fund L.P.（通过其普通合伙人PAG-P Management Limited行事）作出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事涉宝龙地产控股有限公司所发行及由（其中包括）宝龙维京所担保的优先票据“宝龙地产 6.25% N20240810”，本期债券的本金总额为5亿美元。清盘申请人持有未偿还本金中的1.98755亿美元，清盘申请的聆讯定于4月28日举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宝龙地产称，清盘申请的提出不代表已按申请成功对宝龙维京进行清盘，截至公告日，维京法庭并未颁布清盘令以将宝龙维京清盘。公司董事会认为，清盘申请将不会对本集团的财务表现及营运造成重大影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;清盘或为推动宝龙地产境外债务重组。2月28日，宝龙地产发布公告，在生效截止日期（2月28日）之前，公司境外债务重组计划未能达成协议，因而计划失效。多位业内人士称，宝龙地产或会推出削债力度更大的重组方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宝龙地产在2月28日公告中称，将寻求确保本集团可持续经营且维护所有持有人利益的整体解决方案。宝龙地产已委任安迈融资顾问有限公司为公司的财务顾问，以促进公司与其债权人之间的进一步沟通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;计划失效前，宝龙地产已经获得重组需要的投票，并已落实计划生效日期。2024年2月，宝龙地产发布重组支持协议；10月持有重组范围内债务未偿还本金额约89%的参与债权人已加入重组支持协议；至12月，宝龙地产称所有计划条件均已达成，包括至少75%债权人批准该计划、各方正式签订承诺契据，计划生效日期已于2024年12月17日落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至今年2月4日，宝龙地产发布公告，根据本公司目前可得的资料，公司认为有必要将现有截止日期从2025年2月28日延长至2025年5月31日，以便公司有更多时间达成实施重组所需的条件。记者注意到，宝龙地产并未透露具体是达成何种条件。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 08:49:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741589889036_2DsDiQ_1741589889161.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30353871</guid></item><item><title>欧洲战略自主呼声再起：被特朗普“电击”激起雄心，然后呢？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30352929</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741580540918_Y7DtFi_1741580551537.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342729633"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025年3月2日，英国伦敦，英国首相基尔·斯塔默在兰卡斯特大厦召开峰会，欧洲各国领导人出席峰会，讨论乌克兰持续的战争。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近一段时间来，慕尼黑安全会议的美国副总统万斯演讲、美国总统特朗普关于北约和欧洲安全的言论，直至特朗普、万斯与乌克兰总统泽连斯基在白宫爆发的激烈争吵，被欧洲视为遭到特朗普政府的连续“电击”。战略自主的呼声在欧洲各国以及欧盟内部再度唱响，一时间，欧洲再次出现了联合自强、捍卫自身安全、强化欧洲防务建设的势头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;熟悉二战以来欧洲一体化建设历史的人对于这样的声音不会陌生。每当大西洋关系出现裂痕甚至矛盾的时刻，欧洲似乎都要迎来一次建设欧洲自己防务，把安全掌握在自己手中的机遇。然而80年过去了，尽管欧洲安全和防务一体化建设取得过一些成效，然而欧洲在安全上严重依赖美国的局面并未从根本上改变。那么在特朗普“电击”之下，这次欧洲战略自主和防务自主的努力会出现例外吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;首先，欧洲是否能找到自主解决安全症结之道？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;战后以来，欧洲安全问题的核心始终围绕两个问题，一个是德国问题，一个是俄罗斯（苏联）问题。德国问题通过欧洲一体化基本得到了解决，而俄罗斯问题始终成为欧洲安全的一个症结。对俄罗斯挥之不去的安全梦魇，使得欧洲安全在一个又一个的轮回里回旋。欧洲安全架构的症结，就在于是否能找到一个与俄罗斯共处的结构。这也是从根本上解决乌克兰危机的症结所在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯因素，主要是安全和战略因素，成为促进和制约跨大西洋关系的关键，也是当前影响中欧战略关系的关键。欧洲战略自主，首先应该是在解决与俄罗斯关系问题上真正的战略自主，能够依靠自身找到一个与俄罗斯共处的欧洲安全构架。这个问题不解决，战略自主就没有战略基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;其次，欧洲战略自主的条件是更强了还是更弱了？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一，欧洲的实力基础是更强了还是更弱了？跟世界其他主要力量相比，无论从经济基础、工业基础，尤其是对防务自主而言非常关键的防务相关工业而言，还是从当前大国竞争的关键领域新一代关键技术和产业而言，都很难说欧洲的实力基础在增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二，欧洲的博弈地位是更强了还是更弱了？百年未有之大变局下，地缘政治强势回归，欧洲在世界主要地缘政治力量中的博弈地位，以及在美欧、中欧、俄欧这几对最为重要的双边关系中的博弈地位，不是在增强，而是相对下降了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三，欧洲的战略意志是更强了还是更弱了？从领导人层面看，当前欧洲缺乏冷战时代、后冷战时代中那些敢于与美苏（俄）抗衡和较量的战略型领导人。欧洲国家的政治生态变迁也使民粹主义和极端政党获得越来越多的支持。欧盟内部的战略分歧依然存在，以一个声音对外愈加困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四，这个问题要放在百年未有之大变局、世界动荡变革期的背景下来看。欧盟历来强调其作为经济力量、民事力量的身份、优势和合法性来源，并不认为自身在地缘政治力量方面具有优势。进入百年变局后，欧洲也想转身追求成为地缘政治力量，但是任重而道远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;最后，欧洲战略自主仅仅是针对美国的自主吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲的战略自主具有两面性。欧洲所主张的并不仅仅是针对美国的战略自主，还有针对崛起中国的战略自主的一面。美国不仁、欧美分歧为中欧关系的改善提供了契机，中欧在维护国际秩序和多边主义方面的共同利益在积累。然而，这并不意味着欧洲在中美战略竞争中就会更多地站在中国一边。一方面，我们要积极拓展中欧共识，把欧洲作为维护国际力量平衡和国际秩序公平正义的重要伙伴。另一方面，我们也要充分认识欧洲战略自主的有限性和两面性，客观、理性地评估和认知欧洲，不夸大美欧分歧，不轻视中欧之间的问题，这也是中欧关系历史给我们的经验和教训。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这里就涉及到我们认识和研究欧洲的方法论问题。最近，美国研究学界提出，研究美国问题不能再用以前的范式，值得深思。百年变局下，我们也需要检视长期以来形成的欧洲观念和方法论的惯性，事实就是、与时俱进地观察、研究、认识新的历史条件和国际格局下的欧洲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（张骥，复旦大学国际关系与公共事务学院副院长、复旦大学法国研究中心主任）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 08:45:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741580668253_4mXdpT_1741580668503.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30352929</guid></item><item><title>抖音：2月份累计拦截下架违规微短剧543部</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30354188</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;3月10日，抖音发布关于打击违规微短剧的公告：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;抖音致力于打造积极、开放、友善的社区环境，持续推进微短剧内容治理，鼓励和推广优质微短剧，持续对含有不良价值观导向、违反公序良俗、低俗“擦边”等违规内容的微短剧，以及相关违规账号进行治理。&lt;strong&gt;2月，平台累计拦截下架违规微短剧543部，大量在审核阶段进行了拦截未上线播放&lt;/strong&gt;，部分为回查下架。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;部分违规微短剧剧目公示如下：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;剧名：《离婚后***杀疯了》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;违规原因：存在片名夸张博眼球、内容低俗、价值导向不良等违规情况&lt;/p&gt;&lt;p&gt;剧名：《戏子***欺国士》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;违规原因：存在片名夸张博眼球、内容涉极端侮辱、价值导向不良等违规情况&lt;/p&gt;&lt;p&gt;剧名：《娶妻***开宝箱》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;违规原因：存在内容低俗、宣扬不良婚恋观、价值导向不良等违规情况&lt;/p&gt;&lt;p&gt;剧名：《我***榜一大哥》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;违规原因：存在宣扬拜金主义、挑起阶级歧视、穷富对立等违规情况&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;部分违规微短剧账号公示如下：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;甜***天、红**场、遇**剧、丹**剧、邻****事、贝***屋、每**场、短***地、白**场、小***剧&lt;/p&gt;&lt;p&gt;抖音致力于打造积极、开放、友善的社区环境，对违规微短剧内容零容忍，呼吁广大网友一起监督，积极投诉举报违规微短剧及违规推广微短剧的行为、内容及账号，如发现违规可在站内举报或发送详情至举报邮箱jubao@douyin.com，平台将及时跟进处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;抖音也在此倡导和鼓励微短剧创作者、广告主、小程序运营方积极制作和推广优质微短剧，避免发布和宣传违规低质微短剧，共同维护健康有序的行业环境。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 08:41:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741595010299_ZEikW7_1741595010751.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30354188</guid></item><item><title>昨晚“弄臣”神演今天考夫曼驾到，乐迷很幸福</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30354117</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;乐评人李严欢很少用“神演”来形容一场演出，但对列奥·努奇主演的歌剧《弄臣》，他认为当之无愧，可以列入“有生之年”系列。3月9日晚在上海交响音乐厅，有着“世界第一弄臣”之称的列奥·努奇首秀上海，带来一版技惊四座的威尔第歌剧《弄臣》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月10日晚在上海大剧院，“男高音之王”乔纳斯·考夫曼归来，时隔八年再次登台上海，将献上德语艺术歌曲专场 “时间外的旅行”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;连续两晚，两个超级大牌驾到，三月上海的声乐演出很热闹，上海的乐迷很幸福。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741593630448_F5wmyE_1741593694557.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342742595"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;列奥·努奇&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741593638051_2Ceb5A_1741593694546.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342742591"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;乔纳斯·考夫曼&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;炉火纯青，83岁男中音的奇迹&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从颤巍巍的脚步到滴溜溜转的眼珠，舞台上的努奇，全身都是戏。他活灵活现地展现了一个狡黠又卑微的弄臣形象，也演活了一个爱女心切的心酸父亲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“从小，我们都在唱片里听努奇的声音，他是我们模仿、学习的一个模板。”吴轶群是合唱团一员，扮演诱骗弄臣的马鲁洛，同台演出后，他发现现场和录音还是不一样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“整个音乐厅都回响着他的声音，膜拜！”吴轶群和努奇一样都是男中音，让他惊叹的地方在于，努奇的音色既有男高音的穿透力，又不失男中音的宽度、厚度，十分立体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不只演唱技巧炉火纯青，努奇在表演上也堪称“老戏骨”，从肢体到眼神都带着戏，充满戏剧张力，“他甚至能在自己演出的缝隙，带着我们一块演戏，台下观众根本看不出来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“排练那几天，他都是完全放声去唱，毫无保留。”有一幕，弄臣扑通一声直接跪地，大家怕努奇受伤，连忙去找护膝，“他拒绝了，说自己还很健康、很强壮。这是一种职业精神。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741593662028_afcbPX_1741593694531.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342742594"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;列奥·努奇和吴轶群&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;走进音乐厅之前，李严欢原以为这是一场情怀性的怀旧之旅，结果出乎意料，“他的声音质量之高、情感之饱满，足以和全盛时期相媲美。”通常，四五十岁是男性歌唱家的黄金年龄段，努奇83岁还能保持这样的状态，放眼世界，也是特例中的特例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一直以来，他在歌唱上高度自律，知道怎样用好自己的声音，知道哪些角色和曲目适合自己，绝不贸然去跨越自己的能力范畴。”李严欢认为，这对所有的声乐艺术家都至关重要，“有些男高音，把嗓音撑大，去唱戏剧性更重的角色，比如威尔第《奥赛罗》甚至瓦格纳作品，非常冒险，很可能把嗓音毁了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;和努奇一样来自意大利的著名男高音贝尔贡齐，是一个正面例子，七十多岁在舞台上依然状态惊人，“和努奇一样，他会科学地、聪明地使用声音的‘利息’歌唱，而不是过早地透支声音的‘本钱’。” 李严欢说，科学用嗓、科学发声，这也是意大利美声的伟大之处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自31岁首演，努奇已在全世界演出《弄臣》550多场，出神入化， “无论什么时候，歌唱家都要演唱适合自己的角色，这是让歌唱艺术不断延续的一方良药。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741593657861_44nJEW_1741593694545.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342742593"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;列奥·努奇和于冠群&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;男神归来，唱响德语艺术歌曲&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;漂亮的声线、俊美的外形、卓绝的技巧，“大众情人”考夫曼是当今古典乐坛最具号召力的男高音之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2006年在纽约大都会歌剧院演唱《茶花女》，他便成功跻身歌剧界一流明星之列，甚至被誉为“多明戈的接班人”“新一代男高音之王”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;考夫曼的戏路极宽，是能驾驭德、法、意歌剧的全能型选手，也是少数能同时驾驭古典和现代音乐的男高音。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不仅在歌剧舞台上大放异彩，在德国土生土长的他，对德语艺术歌曲也怀着深沉的热爱。《BBC音乐杂志》评价，考夫曼能在宁静的抒情与戏剧化的强度之间轻松转换，“他对德语艺术歌曲的演绎，无可比拟，听他那如蜜般的嗓音是一种享受。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741593637741_YSK1KG_1741593694579.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342742590"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;乔纳斯·考夫曼&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上一次来上海，考夫曼上演了歌剧咏叹调专场，诚意满满。八年后，他带来了艺术歌曲专场，同样含金量极高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;音乐会上的曲目，涵盖了舒曼、李斯特、勃拉姆斯、理查·施特劳斯的艺术歌曲，不仅是德语艺术歌曲的一次历史回顾，更是一次跨越时空的音乐对话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从舒曼的《桃金娘》到李斯特的《莱茵，美丽的河流》，再到勃拉姆斯的《林中孤寂》和理查·施特劳斯的《奉献》，德语艺术歌曲始终围绕人类的精神世界展开，表达爱、渴望、孤独、自然、人性、死亡等永恒主题。这场音乐会的选曲也是如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;艺术歌曲的特点在于，诗歌与音乐深度结合，钢琴与人声紧密对话，更考验一个音乐家的文化修养、艺术积淀——对56岁的考夫曼来说，演唱艺术歌曲正逢其时。艺术歌曲和歌剧咏叹调也是截然不同的两个面向，上海观众正可以借机了解一个更全面的考夫曼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，同台的钢琴家赫尔穆特·多伊奇，是考夫曼的老师，他当今最受尊敬的钢琴艺术指导之一，也是德奥艺术歌曲的权威诠释者。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741593637863_ypTjbz_1741593694515.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342742592"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;乔纳斯·考夫曼和赫尔穆特·多伊奇&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此番中国大陆巡演，考夫曼只安排了上海一站。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“上海观众对他肯定也有特别的吸引力，他知道上海观众是懂行的。”李严欢还记得，2017年在上海，考夫曼连续返场了五曲，尽兴而归。不止是努奇、考夫曼，3月16日的上海交响音乐厅还将迎来一个响当当的男中音——克里斯蒂安·格哈赫尔和他的舒曼艺术歌曲专场“心灵之歌”，“一个星期，三个大牌，上海观众很有福气！”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 08:39:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741597217381_7SSwzc_1741597217725.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30354117</guid></item><item><title>中方提醒美方：整天把“吃亏”挂在嘴上，追求绝对对等贸易，违背基本经济常识</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30354100</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741593186092_6exA18_1741593186279.png" alt="中方提醒美方：整天把“吃亏”挂在嘴上，追求绝对对等贸易，违背基本经济常识"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:56&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;中方提醒美方：整天把“吃亏”挂在嘴上，追求绝对对等贸易，违背基本经济常识&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;3月10日，外交部发言人毛宁提醒美方：整天把“吃亏”挂在嘴上，追求绝对的对等贸易，违背了基本的经济常识，也低估了美国企业和消费者的判断力。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 08:14:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741593186092_6exA18_1741593186279.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30354100</guid></item><item><title>外交部回应“美国已承诺加快对台售武”：敦促美方停止制造台海局势紧张因素</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30354085</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741593245984_aQJ6MD_1741593246160.png" alt="外交部回应“美国已承诺加快对台售武”：敦促美方停止制造台海局势紧张因素"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:30&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;外交部回应“美国已承诺加快对台售武”：敦促美方停止制造台海局势紧张因素&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;3月10日，就美国已承诺加快对台售武一事，外交部发言人毛宁称，我们敦促美方停止售台武器和美台军事联系，停止制造台海局势紧张因素，停止危害台海和平稳定。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 08:13:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741593245984_aQJ6MD_1741593246160.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30354085</guid></item><item><title>利用培训班向青少年下手，英剧龙套演员因强奸被重判</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30353984</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;上月底，小有名气的英国男演员亚历山大·韦斯特伍德（Alexander Westwood）因强奸罪名成立，被英国伍尔弗汉普顿刑事法庭判处有期徒刑15年半。近日，遭其侵害的女性也接受了媒体访问，现身说法，揭露对方利用自己对于表演、影视的热爱而反复遭其伤害的经过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年不过24岁的亚历山大·韦斯特伍德入行已有七八年的时间，最为人所知的角色是在2019年在Netflix开播的英剧《性爱自修室》中饰演一名英国高中男生，角色无名无姓，他本人也从未能上过主要演职员表，但前后也参演了三季共17集，算是常备路人甲。除此之外，他的演员履历表上，或是一些从未发行过的电影短片作品，或是在BBC剧集《布朗神父》里打酱油。不过，只要能和主流影视作品沾上边，哪怕只是像韦斯特伍德这样的十八线演员，背后似乎也有了光环加持。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741591153652_t82R8h_1741591175073.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342742012"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;韦斯特伍德在《性爱自修室》中&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在他的个人社交媒体账号上，韦斯特伍德常会贴出自己与《性爱自修室》主演阿萨·巴特菲尔德等人一起的合照，或是炫耀自己受到Netflix邀请出席新片《月球叛军2》特别放映会的经历。就是靠着这样的自我包装，拍戏跑龙套之余，韦斯特伍德又正儿八经地兼职干起了表演导师的工作，自己办了培训班，专门接收有志从事影视演出、向往成为演员的年轻学生。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741591153714_SjJsE5_1741591175069.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342742013"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;亚历山大·韦斯特伍德（左）在个人社交媒体上发布的与《性爱自修室》主演阿萨·巴特菲尔德的合照。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次在法庭上，陪审员们被告知，韦斯特伍德针对五名受害者的犯罪次数频繁，而且已经成为“一种习惯，一种他的生活方式”。五名性犯罪受害者中，除一位女性当时已经成年之外，剩余四人中一名女童当时年仅六岁，两名是未成年少女，还有一名则是当时不到十岁的男童。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，少女A接受了英国媒体采访，回忆起这段梦魇般的经历，她仍心有余悸。按其说法，她是在2020年自己16岁时认识了韦斯特伍德这个衣冠禽兽。当时，后者一番花言巧语，说服她母亲为她报名加入了自己办的表演班。少女A表示，自打记事起，她就向往成为演员，因此她原本相当憧憬这次学习机会，可没想到，开课几周之后，自己就遭到了这位导师的强奸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我是2020年12月在韦斯特伍德家中上的第一堂课，开始并没什么可疑之处，他也和我谈了很多关于这个行业的事情，还帮我准备了一些独白戏，以便我之后报考相关大学专业时能用上。”少女A在接受采访时回忆说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“到了第四次上课前，他让我准备一套《哈姆雷特》女主角奥菲莉亚的戏服带来，我起初觉得有些奇怪，但也没太多想。到了那天，第一段表演结束后，他让我换上戏服，我说要去卫生间换，但他却表示不行，要我就在他面前换衣服。在那一刻，我的大脑整个僵住了，整个人吓得浑身发抖。我说我人不舒服，想过要夺门而出，但他还是一味坚持。最后，我害怕遭到人身攻击，只能背过身去，迅速脱换了衣服。表演结束后，又在他的注视下，重新换回了自己的日常穿着。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我试着对自己说会没事的。但这明显并非实情，想象一下，一个16岁的女孩孤身一人和一个21岁的男人共处一室。我根本不知道接下来会发生什么。”少女A继续说道，“又过了一会儿，他说我们要开始训练一个新内容，那是艾尔·帕西诺和米歇尔·菲佛主演的爱情电影《现代爱情故事》里的一段情爱戏。一开始，我们只是坐着在对台词，我稍稍定下了心来。但很快他又改变了主意，要求我把动作也全都演出来，包括脱掉衣服，和他互相抚摸、亲吻，甚至强迫我把手放在他的生殖器上。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一次的性侵犯，到此为止。事后，韦斯特伍德威胁少女A，只要她胆敢声张，自己就能毁掉她的人生和演员梦。他刻意表现出自己的人脉关系，包括和她想要报考的伯明翰戏剧院校也有联系。他甚至威胁少女A签下一纸合同，写明她如告发此事，或是提前退出自己的演员班，就会欠他3.6万英镑赔偿金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021年1月19日，韦斯特伍德又安排少女A在表演课上模仿Netflix剧集《布里奇顿》中的自慰场景，随后借机强奸了她。事后，她血流不止。到了当年2月，表演课按约定画上句号，但这段时间里，少女A已多次遭其毒手。此后，韦斯特伍德仍发短信给少女A的母亲：“如果她想成为演员，那就必须认真上课。本人作为一名成功的、在职的演员，作为曾为BBC和Netflix工作过的人，我对这个行业的熟悉程度，毋庸置疑。所以我这里的班，希望你们还能继续参加。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021年9月，少女A终于向母亲吐露实情。两人一同报警，经过漫长的调查取证和听证会环节，韦斯特伍德最终在去年年底被判有罪，并在上月底宣布了15年半的刑期。不过，少女A告诉媒体：“任何判决结果都无法弥补我所失去的东西。”过去几年里，她接受过各种心理治疗，服用抗抑郁药物，但至今仍有着严重的心理创伤，至于谈一场恋爱，那就更让她觉得无法想象了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而韦斯特伍德针对少女B的性犯罪发生在少女A不再参加他表演课的2021年5月至8月期间。他利用的借口同样包括和他一起演对手戏，而他选择的又都是那些并不适合的场景，例如古代希腊背景的乱伦戏等，并在此过程中触摸了少女B的胸部和阴部。另外，在培训一名年仅十岁的男孩的过程中，他又以“做表演游戏”为名，怂恿他自摸下体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国伍尔弗汉普顿刑事法庭的法官尼尔·查乌拉（Neil Chawla）表示，亚历山大·韦斯特伍德利用自己小有名气的身份，专对易受影响的年幼无辜者下手，行为尤其恶劣，而且在整个庭审过程中，韦斯特伍德始终态度傲慢，不知悔改，甚至在法庭宣读其罪行时不时傻笑，因此给出了15年半的重刑期。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 08:04:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741591336484_PRkrrE_1741591336701.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30353984</guid></item><item><title>涉嫌搜集情报，两名英国外交人员被俄方吊销注册资质</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30354066</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间10日，俄罗斯联邦安全局通报称，英国驻俄罗斯大使馆的两名人员在办理入境手续时故意填报错误信息，违反了俄方法律。此外，两人有从事情报搜集和破坏活动的迹象。依据相关法律，俄方吊销了两人的在俄注册资质，限期两周内离境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯外交部当天发布消息称，俄罗斯外交部已召见英国驻俄罗斯使团代表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国方面对此暂未发表评论。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 08:00:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741592616769_FEcXYS_1741592617201.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30354066</guid></item><item><title>特朗普正考虑限制DeepSeek的措施，外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30354078</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741592997914_m4iCW8_1741592998103.png" alt="特朗普正考虑限制DeepSeek的措施，外交部回应"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:08&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;特朗普正考虑限制DeepSeek的措施，外交部回应&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;3月10日，有记者就美国总统特朗普正权衡限制DeepSeek的措施提问，外交部发言人毛宁表示，我们一贯反对泛化国家安全概念、将经贸和科技问题政治化。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 07:53:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741592997914_m4iCW8_1741592998103.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30354078</guid></item><item><title>中方对加拿大部分农产品征收关税反映中加关系何种现状？外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30354074</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/742/293.jpg" alt="中方对加拿大部分农产品征收关税反映中加关系何种现状？外交部回应"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:37&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;中方对加拿大部分农产品征收关税反映中加关系何种现状？外交部回应&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;3月10日，外交部举行例行记者会。有记者提问，中国上周六对部分加拿大农产品征收关税，这反映了中加关系的何种现状？发言人毛宁就此作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 07:53:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/742/293.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30354074</guid></item><item><title>外交部：无论美方如何包装都掩盖不了对华遏制打压的企图</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30354077</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;3月10日，外交部发言人毛宁主持例行记者会。有记者提问，美国财长贝森特多次表态称中国经济过度依赖出口，美国寻求公平对等的贸易。中方对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛宁表示，今年两会政府工作报告明确提到，内需对中国经济增长贡献率近70%，并把“全方位扩大国内需求”作为今年十个方面工作任务中的第一条，强调要全方位扩大国内需求，使内需成为拉动经济增长的主动力和稳定锚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中美贸易现状是市场作用的结果，受到两国经济结构、贸易政策、美元货币地位等多种因素影响。&lt;strong&gt;中方从不刻意追求顺差。事实上，美方从中美贸易中获利丰厚。&lt;/strong&gt;在华美国企业的出口被计入中方顺差，中国对美出口质优价廉的产品提高了美民众实际购买力，为美国运输、批发、零售和电商行业创造大量就业。同时，美在服务贸易中也保持着巨额顺差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中美经贸合作的本质是互利共赢。如果仅是一方受益，一方“吃亏”，不可能走到今天。&lt;strong&gt;整天把“吃亏”挂嘴上，追求绝对的对等贸易，违背了基本的经济常识，也低估了美国企业和消费者的判断力。&lt;/strong&gt;无论美方如何包装，都掩盖不了将经贸问题政治化、武器化，实施对华遏制打压的企图。&lt;strong&gt;美方对全世界发起的贸易战打了这么多年，贸易逆差不降反升，去年仍高居9184亿美元。&lt;/strong&gt;关税战也好，贸易战也罢，都是以损人开始，以害己告终。美方应该吸取教训，改弦易辙。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 07:47:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741593053182_m2Hc33_1741593053482.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30354077</guid></item><item><title>《还有明天》北京首映，梁鸿：向导演致敬；贾樟柯：还有爆款</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30353890</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;3月9日，女性主义电影力作《还有明天》在北京举行首映礼。意大利导演宝拉·柯特莱西携编剧吉利亚·卡伦达和法里奥·安德烈奥蒂出席映后，与现场专家和观众分享了此次拍摄的感悟和心得。该片已于3月8日全国上映。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741590205562_Asrbw5_1741590244650.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342741315"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;主创三人合影&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《还有明天》以全程黑白的影像风格，将故事背景设置在1946年二战后的意大利：家庭主妇迪莉娅（宝拉·柯特莱西 饰），每日在丈夫伊万诺（瓦莱里奥·马斯坦德雷阿 饰）的暴虐下、照料老人孩子的琐碎中艰难生存，而女儿玛塞拉的婚事更让她忧心不已。这一切如千斤重担，压得她喘不过气，唯有朋友玛丽莎和深爱着她的机械师尼诺是她痛苦生活中的慰藉。然而命运的转折悄然降临，迪莉娅意外收到一封神秘信件。读完后，迪莉娅开始谋划一场出逃……她要去哪里？答案会在电影结尾揭晓。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741590200311_MZTyph_1741590244692.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342741323"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《还有明天》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《还有明天》是意大利“国宝级”女演员宝拉·柯特莱西执导的首部影片，通过轻快的影像风格和喜剧外壳呈现出属于女性导演的独特叙述视角，并以尖锐深刻的故事内核赢得观众的共鸣。此前已在罗马电影节、平遥国际电影展、意大利电影大卫奖等多个国际影展上斩获多项大奖，同时还取得2023年意大利年度票房冠军（跻身意大利影史票房前十）。截至记者发稿前，该片的豆瓣评分已上涨至9.4的高分。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741590199689_PT8dSt_1741590244574.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342741313"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;导演宝拉·柯特莱西&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首映礼现场，中国人民大学文学院教授、作家梁鸿表示自己要向导演致敬。“这是一部非常令人震撼的女性电影，带有黑色幽默的色彩。它用‘轻’来表达‘重’，用笑来表达哭，片中迪莉娅遭受家暴的场面，竟然是通过诗意的舞蹈来表达的。片尾她抹上口红，大家的心情也随着她奔跑的脚步在起伏……当她和女儿对视的一刹那，也是导演在和观众对话，它鼓励我们每一个人都去做点什么。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果说想让女性现状有所改变的话，应该是男女一起行动。”宝拉·柯特莱西就此表示，“我们在设计家暴场景时的确考虑到了女性观众的感受，不希望唤起她们痛苦的体验，同时也不想用很具体的细节分散观众的注意力。实际上，不可接受的并不是实施家暴的方式，如何拳打脚踢，而是这一行为本身就不可接受。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741590204296_n5wz8F_1741590244597.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342741311"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《还有明天》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“似是故人来。”北京电影学院文学系教授潘若简在发言时认为，时隔多年，能在中国的大银幕上看到一部最新的意大利电影令人欣喜。“《还有明天》让我想到意大利老导演德·西卡执导的《昨日、今日、明日》（1963年上映），所谓今日之‘是’来自昨日之‘非’，而我们今天做些什么也必然会影响到明天的图景。这部电影让我们看到意大利新现实主义电影风格的延续，也展现了意大利人在面对人生苦难时特有的达观与幽默，把如此沉重的觉醒话题用喜剧的形式展现出来殊为不易。这是一部有力量、充满希望的佳作。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“和德·西卡这样的大师比肩？诚不敢当，在电影创作上我们还只是‘学生’。”宝拉·柯特莱西和两位编剧谦逊地表示，“实际上，在一众意大利新现实主义导演中，不仅是德·西卡，包括罗伯特·罗西里尼等前辈，他们的作品也必然会影响到今人的创作。不论在意大利人的日常生活中，还是在电影人的创作上，其实都离不开幽默，越是处理沉重的话题，越是能够发现幽默的力量有多么大。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“前辈导演在展现那些最严重、最悲惨、最丑陋的现象时，总是通过带着荒诞、带着讽刺幽默的视角去处理，从中产生的力量往往是意想不到的。我们在创作时，也会有意无意地去借鉴二战后的新现实主义风格。举个例子，在新现实主义代表作《罗马，不设防的城市》中，这是一个多么悲惨沉重的主题，但罗西里尼在处理上也会给予幽默的空间。片尾那场爆炸的戏份前，一个神父冲出来，敲了纳粹分子一棍子，令人忍俊不禁。”编剧法里奥·安德烈奥蒂补充道。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741590199277_XjxEa3_1741590244526.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342741310"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;编剧法里奥·安德烈奥蒂&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《还有明天》的配乐无疑也同电影情节相得益彰。宝拉·柯特莱西介绍说，迪莉娅在天台抽烟、奔向投票点以及片尾曲，分别是《奇迹之夜》(La sera dei miracoli）、《巴格达上空的炸弹》（Bombs Over Baghdad）和《小东西》（The Little Things）。“这些配乐都是我选的，我平时听很多音乐。这次在创作中，很多时候是先选定了音乐才催生出画面构图。比如迪莉娅奔跑时选用的配乐，摇滚曲风的歌词和电影内容并不对应，但彼此的情绪是两相观照，相得益彰的；再比如最后的场景，女性选民们闭着嘴唱歌、母亲和女儿相顾无言的凝视，我们想用非语言的元素传递给观众的正是，此时无声胜有声。这些音乐的片段是我们在创作剧本时已经定好了的，它们也是一种叙述语言。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宝拉·柯特莱西最后表示《还有明天》是创作给自己的女儿劳蕾塔，也是献给所有少女们的电影。“创作这部电影的缘起是我祖母的生活，和1946年意大利女性首次获得选举权这一事件。我的祖母是那个年代的见证者，她并没有如片中迪莉娅般遭受那么悲惨的家庭境遇，但的确生活在一个女性权利普遍远远低于男性的时代。如果仅以迪莉娅一个人的故事来看，这的确是我们编织出来的，但那个时代存在着许许多多的‘迪莉娅’，她们的故事和抗争应该被讲述出来。对女性权利的正视，在当下无疑取得了长足的进步，但性别歧视并没有被完全消除，而是以更隐蔽的方式存在在那些不容易看到的角落。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741590204796_ihs55c_1741590244565.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342741312"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《还有明天》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《还有明天》是“浪漫电影发行科”（Unknown Pleasures Pictures）成立后，协助该片发行方中国电影股份有限公司宣推的首部影片。“浪漫电影发行科”由西河星汇影业贾樟柯、人间指南影业田祺联合创办，未来将专注国际影片的采买和推广工作，致力于为中国银幕提供更丰富的内容资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在当晚举行的映后派对上，贾樟柯笑言“浪漫电影发行科”在3月8日刚刚拿到营业执照，“同大家一样，《还有明天》也让我看得热泪盈眶。除此之外，目前我们已经储备了八部影片，将陆续推进走进国内院线，我可以告诉大家的是，这里面还有爆款。”他介绍说在给新公司起名时，“浪漫”二字来自《风流一代》日文版的片名《新世纪浪漫主义》，公司英文名“Unknown Pleasures”则是自己之前的作品《任逍遥》的英文片名。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741590200936_hx7SD5_1741590244628.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342741319"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《还有明天》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 07:45:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741590487105_PbfDQh_1741590487313.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30353890</guid></item><item><title>美国已承诺加快对台售武，外交部：敦促美方停止危害台海和平</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30174496</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;3月10日，外交部发言人毛宁主持例行记者会。外媒记者提问，有报道称，美国已承诺加快对台出售武器，中方对此有何回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛宁强调，中方坚决反对美台军事联系和美国对台出售武器的立场是一贯的、明确的。台湾问题是中国核心利益中的核心，也是中美关系第一条不可逾越的红线。“我们敦促美方恪守一个中国原则和中美三个联合公报的规定，停止售台武器和美台军事联系，停止制造台海局势紧张因素，停止危害台海和平稳定。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 07:42:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1739776418579_6GJWFF_1739776418700.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30174496</guid></item><item><title>大陆对台政策更趋强硬? 外交部：将采取一切必要措施捍卫国家主权和领土完整</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30354058</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741591727857_3epKBm_1741591728050.png" alt="大陆对台政策更趋强硬? 外交部：将采取一切必要措施捍卫国家主权和领土完整"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:11&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;大陆对台政策更趋强硬? 外交部：将采取一切必要措施捍卫国家主权和领土完整&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;3月10日，就有观点认为大陆对台政策更趋强硬一事，外交部发言人毛宁称，中方将采取一切必要措施捍卫国家主权和领土完整，坚决反对“台独”分裂和外部势力干涉。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 07:41:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741591727857_3epKBm_1741591728050.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30354058</guid></item><item><title>朝鲜今天发射数枚导弹，外交部：望有关方能正视半岛问题根源</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30353882</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;3月10日，外交部发言人毛宁主持例行记者会。法新社记者提问，据韩国国防部消息，朝鲜今天向半岛西部海域发射数枚导弹，请问中方有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛宁表示，我们注意到了有关的报道，也注意到朝方近期对美韩涉及朝鲜的军事、外交、制裁等方面的动向多次表明立场。“我们希望有关方能够正视半岛问题的根源，坚持政治解决的大方向，为缓和紧张局势，维护地区和平稳定作出努力。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 07:39:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741590042460_sxzbbC_1741590042557.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30353882</guid></item><item><title>美国拟对在中国建造或注册船只征收港口停靠费，外交部：无法振兴美国造船业</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30353879</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;3月10日，外交部发言人毛宁主持例行记者会。有外媒记者提问，据报道，美国正在考虑对在中国建造或注册的船只征收港口停靠费，请问中方有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“此前，我们已经就有关问题阐述了立场。”毛宁重申，征收港口费、对货物装卸设备加征关税这一类的措施损人害己，推高全球的海运成本，扰乱全球产供链稳定，也会增加美国国内的通胀压力，损害美国消费者和企业的利益，最终也无法振兴美国的造船业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们敦促美方尊重事实和多边规则，立即停止错误做法，中方将采取必要措施捍卫自身的合法权益。”毛宁说。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 07:39:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741590058824_zHSz8E_1741590058965.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30353879</guid></item><item><title>外交部：祝贺卡尼将出任加拿大总理，望加方奉行积极务实对华政策</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30353877</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;3月10日，外交部发言人毛宁主持例行记者会。有外媒记者提问，马克·卡尼当选为加拿大执政党自由党新领导人，并将接替现任总理特鲁多出任加拿大总理，中方对加拿大新政府有何期待？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛宁表示：“我们注意到有关报道，向卡尼先生表示祝贺。” 对于中国和加拿大的关系，毛宁强调，中方一贯主张在相互尊重、平等互利的基础上发展两国关系，“我们期待加方能够坚持客观理性的对华认知，奉行积极务实的对华政策，同中方相向而行，推动中加关系改善发展。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 07:36:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741590076439_NfT7kR_1741590076588.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30353877</guid></item><item><title>中国对加拿大部分农产品征关税，外交部：中方采取的必要反制措施</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30353874</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;3月10日，外交部发言人毛宁主持例行记者会。法新社记者提问，中国上周六对部分加拿大农产品征收关税，这反映了中加关系的何种现状？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中方有关部门已经就此发布了公告。”毛宁表示，加拿大方面不顾中方的多次规劝，执意对部分中国进口产品采取歧视性限制措施，严重违反世贸组织规则，干扰正常的贸易秩序，严重损害中方合法权益。中方采取必要措施予以反制完全正当，合理合法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们敦促加方采取切实行动，纠正错误做法，为两国企业开展正常贸易和合作提供公平、非歧视和预期的环境。”毛宁强调。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 07:33:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741590109469_3Q78GS_1741590109645.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30353874</guid></item><item><title>大陆对台政策更趋强硬？外交部：中方立场是一贯的、明确的</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30353872</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;3月10日，外交部发言人毛宁主持例行记者会。有记者提问，我们注意到上周王毅外长在两会外长记者会上谈及台湾问题时表示，台湾地区在联合国的唯一称谓就是“中国台湾省”。有观点认为这表明大陆对台政策更趋强硬，请问发言人如何看待？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛宁指出，1971年联大第2758号决议明确了世界上只有一个中国，台湾不是一个国家，台湾是中国的一部分，明确了中国在联合国的席位只有一个，中华人民共和国政府是唯一合法代表。为了恪守这一决议的规定，联合国及其专门机构在提及台湾时使用的称谓就是“中国台湾省”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛宁强调，联合国秘书处法律事务办公室的官方法律意见明确指出，台湾作为中国的一个省没有独立地位，这是联合国的一贯立场，均有案可查。在台湾问题上，中方的立场是一贯的、明确的。“我们始终坚持一个中国原则和九二共识，愿以最大诚意尽最大努力争取和平统一的前景，同时中方将采取一切必要措施捍卫国家主权和领土完整，坚决反对‘台独’分裂和外部势力干涉。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 07:33:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741590127867_rSQYaj_1741590128077.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30353872</guid></item><item><title>特朗普正考虑限制DeepSeek的措施，外交部：一贯反对泛化国家安全概念</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30353875</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;3月10日，外交部发言人毛宁主持例行记者会。法新社记者提问，据《华尔街日报》报道，美国总统特朗普正在权衡限制DeepSeek的措施，中方对此有何回应？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，毛宁表示：“我们一贯反对泛化国家安全概念，将经贸和科技问题政治化，我们也将坚定维护中国企业的合法权益。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 07:33:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741590092191_RGmCtK_1741590092404.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30353875</guid></item><item><title>美的回应“强制18点20分下班”：年初已明确严禁“形式主义加班”，一直反内卷</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30353920</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741590005423_2bPzpP_1741590005655.png" data-imageid="342741276"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;广东省佛山市，美的大楼总部。视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美的被曝强制18点20下班”冲上热搜。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1930535" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741589625000_RjZi8w_1741589632997.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342741214"&gt;&lt;p&gt;3月10日，澎湃新闻从美的集团（000333）确认，早在今年初，美的就明确了关于简化工作方式要求的“六条禁令”，其中就包括“严禁下班时间开会、形式主义加班”。美的一直在身体力行践行“反内卷”，倡导健康的企业文化，提供给员工更丰富多彩的业余生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，微博热搜下多个美的官方账号也回应称“被老板催着关灯下班”、“到了六点就回家”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1930537" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741589642000_AP62js_1741589652915.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342741215"&gt;&lt;p&gt;今年1月，美的集团董事长兼总裁方洪波签发内部文件《关于简化工作方式的要求》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，美的向中国境内员工提出简化工作方式的六大要求。1、美的内部沟通严禁 PPT，含工作沟通、总结规划、述职、答辩、评优等。（除技术秀案、财务通报、集团和事业群/部年会外。其他如用 PPT，要求白底黑色几行字一页以内）；2. 严禁让他人代写材料，董事长和总裁也不能例外；3. 下班时间禁止开会和形式主义加班；4. 减少微信群数量，并禁止各类喊口号等形式主义行为；5. 减少手工报表和作业，在管理上推广数字化看板；6. 内部严禁送礼及非规定团建活动。此文件适用于美的集团中国境内，并接受全员监督。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而除了美的之外，多家企业也开启了反“内卷”模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月8日，据经济观察报，大疆开始强制员工21点下班。此前在社交媒体上有爆料称，大疆公司调整考勤制度，要求员工提前至9点上班。大疆公司曾回应：“强制9点上班”为谣传。现在，大疆不强制9点上班开始强制9点下班。多家媒体从大疆员工处了解到，上述信息属实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月5日，名创优品（NYSE：MNSO，09896.HK）创始人、董事会主席兼CEO叶国富发新春开工寄语，并向员工提出六大要求：严禁一切形式主义；简化沟通形式；坚持会议333原则；精简决策环节；提升审批效率；坚持数字化提效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，坚持会议333原则是指少开会、开短会、开有用的会，内外部会议以30分钟为宜，最长不超过1小时；汇报资料不超过3页；重大事项若经3次讨论无果则及时叫停。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据证券时报，在2月，国内制造业巨头海尔也被曝出公司要求强制双休。海尔内部发布全面落实双休制的通知，所有部门（包括研发、市场等）实行双休，周六不准来公司，食堂也不提供饭食，特殊情况需要加班的，必须提前一周审批，工作日加班不得超过3小时/天。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 07:29:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741590005423_2bPzpP_1741590005655.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30353920</guid></item><item><title>30余人伤、152栋建筑受损，韩军公布战机误炸事故初步调查结果</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30353934</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据韩联社报道，韩国空军10日公布战机误炸事故初步调查结果。当天，韩国空军参谋总长李英秀就此事再次致歉，强调将深刻吸取事故教训，防范类似事故重演。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741590196945_xXFbiP_1741590208217.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342741344"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年3月10日，韩国京畿道抱川市，空军士兵在韩战机误炸民宅事故现场清理。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报道，本月6日，参加韩美联合演习的两架KF-16战斗机分别误投4枚MK-82炸弹。炸弹落入训练场外侧的居民区。截至目前，该事故造成19名平民、12名军人受伤，152栋建筑受损。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间10日，韩国空军公布战机误炸事故初步调查结果，重申该事故是因飞行员错误输入坐标所致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据韩国空军介绍，涉事战机飞行员起初输错坐标，且未正确执行三次确认坐标的流程。按相关流程，飞行员须在飞行准备、起飞前、投弹前三个阶段确认坐标是否准确无误。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道称，一号机在起飞前检查阶段未能发现坐标有误，起飞后，“虽感到飞行路径和标的地区地形与预演时有所不同，但一味相信输入于机内的飞行信息并执行任务”。二号机虽准确输入坐标，但因忙于维持飞行队形，而未察觉到投弹地点在坐标范围之外，按照一号机的指示投下炸弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，韩国空军参谋总长李英秀10日表示，这是绝不能发生的事故。他向全体国民致歉，并向在事故中受伤、遭受财产损失的当地居民表示慰问和诚挚歉意，祝愿伤者早日康复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李英秀说，他对此次事故负全部责任，将进行深刻反省，防范类似事故再次发生。同时，他承诺将在重建、医疗、心理咨询等方面提供支援和赔偿，尽最大努力帮助当地居民重返日常。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 07:18:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741590220721_xt2jjK_1741590220853.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30353934</guid></item><item><title>老挝外长通沙万将访华</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30353954</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;外交部发言人宣布：应中共中央政治局委员、外交部长王毅邀请，老挝外交部长通沙万将于3月12日至15日对中国进行正式访问。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 07:16:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741590544613_5nYaeb_1741590544613.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30353954</guid></item><item><title>A股早盘下行午后回暖：三大指数小幅低收，3279股收涨</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30353948</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;A股三大股指3月10日集体高开。早盘两市高开低走，但个股涨跌互半。午后两市震荡回暖，跌幅明显收窄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从盘面上看，华为鸿蒙、AI智能体、算力、DeepSeek、消费电子、金融科技题材走弱；AI医疗、光伏、培育钻石、锂电池、小金属、机器人概念股走强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至收盘，上证综指跌0.19%，报3366.16点；科创50指数跌0.22%，报1105.16点；深证成指跌0.17%，报10825.7点；创业板指跌0.25%，报2199.88点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wind统计显示，两市及北交所共3279只股票上涨，1950只股票下跌，平盘有163只股票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沪深两市成交总额15056亿元，较前一交易日的18183亿元减少3127亿元。其中，沪市成交5950亿元，比上一交易日6879亿元减少929亿元，深市成交9106亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两市及北交所共有114只股票涨幅在9%以上，21只股票跌幅在9%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;煤炭有色领涨，ChatGPT概念大幅回调&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在板块方面，煤炭涨幅居前，大有能源（600403）、美锦能源（000723）等涨停，郑州煤电（600121）、安泰集团（600408）、云煤能源（600792）、平煤股份（601666）等涨超2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有色金属板块携手煤炭领涨两市，东方锆业（002167）、罗平锌电（002114）等涨停，洛阳钼业（603993）等涨超8%，图南股份（300855）、华友钴业（603799）、隆达股份（688231）等涨超3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;环保股全天强势，森远股份（300210）、东江环保（002672）、太和水（605081）、高能环境（603588）等涨停，京源环保（688096）、赛恩斯（688480）、深水海纳（300961）等涨超6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ChatGPT概念大幅回调，佳都科技（600728）、泛微网络（603039）、金山办公（688111）等跌超6%，天源迪科（300047）、视觉中国（000681）、慧博云通（301316）、天娱数科（002354）等跌超2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;银行股跌幅靠前，宁波银行（002142）、光大银行（601818）、兴业银行（601166）、青岛银行（002948）、齐鲁银行（601665）等跌超1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;非银金融同样表现不佳，海南华铁（603300）跌停，中国人寿（601628）、四川双马（000935）、香溢融通（600830）、拉卡拉（300773）、九鼎投资（600053）等跌超1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;科技成长板块仍为中期主线&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中信建投指出，短期市场除了科技之外，对部分A股、港股顺周期板块边际呈现改善信号的关注在增加，尤其是有价格上涨预期的领域。如所说，需求回稳与供给收缩带来的盈利改善也是“信心重估牛”的重要基础。从全球比较与选择的角度来看，中国资产信心重估的中期趋势预计也将延续，科技成长板块仍为中期主线。近期重点关注行业：国产算力、消费电子、汽车智能化、军工、有色、服务消费、地产、钢铁等；关注主题：央国企市值管理，机器人，AI+等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国泰君安指出，2025年中国股市主观投资开始回归，但要分清主战场，预计科技指数调整不出新低，全年看新高。第一，经过三年的下跌和调整，部分中国资产（恒生科技、创业板等）已实现悲观预期和交易结构双出清，过去三年调整幅度与日本1989—2003年最大跌幅相当；第二，DeepSeek推理与机器人的快速降本，标志着商业机会和产业趋势得以出现、社会资本也将开始活跃，以及人心冒险精神得以涌现，这三者的耦合标志着2025年投资主战场明确，科技主线确立。第三，企业资本开支加速，产业预期得以建立，投资者内心的预期能够开始拉长，而不是像过去三年投资者预期偏短只盯眼下EPS，因此产业链分析的思路开始回归，主观投资基于价值发现的投资方法将重新奏效。尽管如此，仍应明确两点：第一，预期得以建立的方向在科技，因此投资的主战场是结构性的，暂时还不是全局性的；第二，股市震荡科技也会调整，预计科技指数不出新低，全年看新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华西证券指出，“中国资产重估”正当时，聚焦“新质牛”主线。今年2月以来，国内大模型、机器人等领域的科技突破是催化本轮科技行情的核心因素。经过前期上涨，市场对科技交易拥挤度的讨论上升，但从中美估值对比来看，当前中国科技指数估值仍有提升空间，“中国资产重估”尚未结束。政策层面，今年政策对稳资产价格的重视程度提升，稳股市楼市不仅关系到消费者的财富效应，更是有助提振全球投资者对中国资产的信心；产业层面，科创政策支持叠加中国AI+产业应用不断落地，支撑科技行情的持续；资金层面，今年中长期资金入市空间可观，有望从资金结构、市场投资理念、上市公司估值等多个维度，重塑中国资本市场的格局，不断提高中国资产的吸引力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;平安证券表示，两会政策积极信号明晰+国产AI利好不断，整体支持市场风险偏好提升；中期政策支持落地与产业技术变革将逐渐带来基本面预期的改善，市场也有望在政策和基本面的双重驱动下延续向上动能。方向上，建议关注以AI+与科技自主可控为代表的科技成长风格，以及受益于扩内需政策且估值性价比较高的消费等顺周期行业的优质资产。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 07:11:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30353948</guid></item><item><title>涉嫌性骚扰遭国际乒联禁赛十年，当事人徐克回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30353942</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/741/324.jpg" data-imageid="342741324"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;徐克（左）被国际乒联禁赛10年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月6日，国际乒联官方发布一则禁令，明确指控教练兼前运动员徐克违反了国际乒联的反骚扰政策，对其处以禁赛10年的处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月9日晚，徐克发布声明称，此裁决严重颠倒事实，将通过法律途径维护自身权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;徐克表示：“2020年12月31日跨年活动聚会期间，美国队员主动提出希望本人担任其教练并询问薪资问题，且咨询我的个人情感问题，均被本人婉拒。美国队员随后在语音电话中说就住在我斜对面10米内的房间邀请我继续探讨，我敲门进入，短暂停留后返回自己房间（全程不到1分钟）。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/741/327.jpg" data-imageid="342741327"&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/741/326.jpg" data-imageid="342741326"&gt;&lt;p&gt;据国际乒联仲裁法庭的裁决显示，性骚扰事件发生在2021年1月1日凌晨。当时，徐克邀请四名运动员到他的房间喝酒，进行新年夜庆祝活动。通过微信得知受害者房号后，徐克强行推开受害者房门，尽管受害者表示拒绝，但他仍然对其实施了性侵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后，国际乒联在公告第90-92条中提及了徐克与受害人的聊天记录，与徐克的声明出入很大。聊天记录显示，徐克主动询问受害者的房间号，并在对方表示要睡觉的情况下，仍然坚持进入房间“再聊一会儿”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第90-92条的具体内容如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;90条：自2021年11月首次提出投诉以来，听证会多次推迟。双方均有平等的时间和机会根据要求向听证会小组提交材料，被告自行决定不参与诉讼程序。听证会小组了解到，ITTF诚信部门已经履行其职责，调查投诉、会见证人并在需要时提供额外资料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第91条：由于没有任何闭路电视录像或任何其他可能能够证明投诉真实性的视觉或书面证据，小组主要依靠被骚扰人的书面陈述、口头证词和微信语音消息翻译记录作为证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;听证组认为，教练邀请球员在喝酒庆祝后去房间的行为，在一般体育环境中以及在精英运动员训练营的情况下，都是不可接受的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是第一次发生不必要的接触，即被告拥抱了被骚扰者，这是无可争议的。在被告于2022年5月2日发给国际乒联诚信部门电子邮件中得到证实，当时被告最初参与了调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第92条：当听证会询问被告进入房间、敲门并强行打开门的顺序时，被骚扰人与证人陈述一致。微信翻译的记录进一步证实这一事件顺序。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/741/328.jpg" data-imageid="342741328"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;国际乒联提供的徐克聊天记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;裁决提到，徐克的行为严重违反了国际乒联的反骚扰政策，且调查过程中未发现徐克提供的有效证据来反驳指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际乒联称：“国际乒联诚信部门指控教练兼前运动员XU KE严重违反国际乒联反骚扰政策和程序，国际乒联对此处以10年禁赛处罚。该决定于2024年12月17日发布，还要求XU KE自费完成认证教育计划。暂停计算已服完的临时暂停期，将一直有效到2032年11月1日。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/741/325.jpg" data-imageid="342741325"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;徐克在公布的沟通邮件中，提及了有录音存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前在社交网络上，也有不少网友存在不少疑问：一方面是国际乒联调查的时长在不少人看来花费时间较长，而且事发时为何没有报警；另一方面，也有不少人质疑，徐克既然在与国际乒联的沟通邮件中，声称有录音在，为何不公布录音自证清白；此外，徐克究竟有没有撒谎，是不是仅仅进入房间一分钟，这些都存在疑问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;徐克生于1991年，曾是中国乒乓球队的一名国手，效力于八一队，并在职业生涯中击败过知名球员如马龙和许昕。2018年退役后，徐克转型为教练。2022年10月，徐克与韩国女子乒乓球选手田志希结婚。本月初，田志希还发布了两人一起去做孕前检查的社交动态。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 07:10:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/741/432.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30353942</guid></item><item><title>外交部驻港公署回应菲前总统杜特尔特访港：系私人度假行程</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30353869</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;外交部驻港公署网站3月10日消息，外交部驻港公署发言人就菲律宾前总统杜特尔特访港答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问：&lt;/strong&gt;据媒体报道，菲律宾前总统杜特尔特及其女儿、菲现任副总统莎拉于近日抵达香港并参加当地菲律宾侨民举办的集会。请问公署是否了解情况？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：&lt;/strong&gt;据了解，杜特尔特先生及莎拉女士此次来港系私人度假行程。有关菲律宾公民在港举行的集会已根据特区法律法规事先提出申请。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 06:55:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741589052038_hzshEp_1741589052157.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30353869</guid></item><item><title>九次点名特朗普，加拿大候任总理表态不再信任美国</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30353748</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/740/12.jpg" alt="九次点名特朗普，加拿大候任总理表态不再信任美国"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:12&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;九次点名特朗普，加拿大候任总理表态不再信任美国&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间3月9日，加拿大执政党自由党选举前央行行长马克·卡尼为新党首。卡尼由此成为加拿大候任总理。在胜选演讲中，卡尼九次点名特朗普，誓言“不会让特朗普得逞”。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 06:14:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/740/12.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30353748</guid></item><item><title>机器人学习也要提速提质！智元机器人发布首个通用具身基座大模型</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30353742</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;去年已实现量产近千台的人形机器人公司智元机器人再度对外宣布重磅消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月10日，该公司正式发布首个通用具身基座大模型，即智元启元大模型（Genie Operator-1）。“GO-1大模型借助人类和多种机器人数据，让机器人获得了革命性的学习能力，可泛化应用到各类的环境和物品中，快速适应新任务、学习新技能。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得关注的是，智元机器人方面介绍，GO-1大模型还支持部署到不同的机器人本体，高效地完成落地，并在实际的使用中持续不断地快速进化。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741575728000_aDZ25m_1741585674183.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342739945"&gt;&lt;p&gt;2024年底，智元机器人年推出了AgiBot World，包含超过100万条轨迹、涵盖217个任务、涉及五大场景的大规模高质量真机数据集。然而，如何有效利用高质量的AgiBot World数据集以及互联网大规模异构视频数据？这仍然是关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;智元介绍，数字金字塔的底层是互联网的大规模纯文本与图文数据，可以帮助机器人理解通用知识和场景；在这之上是大规模人类操作/跨本体视频，可以帮助机器人学习人类或者其他本体的动作操作模式；更上一层则是仿真数据，用于增强泛化性，让机器人适应不同场景、物体等；金字塔的顶层，则是高质量的真机示教数据，用于训练精准动作执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现有的VLA（Vision-Language-Action）架构，未有利用到数字金字塔中大规模人类/跨本体操作视频数据，缺少了一个重要的数据来源，导致迭代的成本更高，进化的速度更慢。”基于这一现实，智元此次提出了Vision-Language-Latent-Action（ViLLA）架构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据介绍，该架构由VLM（多模态大模型）+ MoE（混合专家）组成。其中VLM借助海量互联网图文数据获得通用场景感知和语言理解能力，MoE中的Latent Planner（隐式规划器）借助大量跨本体和人类操作数据获得通用的动作理解能力，MoE中的Action Expert（动作专家）则借助百万真机数据获得精细的动作执行能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也就是说，与VLA架构相比，ViLLA通过预测Latent Action Tokens（隐式动作标记），弥合了图像-文本输入与机器人执行动作之间的鸿沟，能有效利用高质量的AgiBot World数据集以及互联网大规模异构视频数据，增强策略的泛化能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;智元机器人称，在推理时，VLM、Latent Planner和Action Expert三者协同工作：VLM 采用InternVL-2B，接收多视角视觉图片、力觉信号、语言输入等多模态信息，进行通用的场景感知和指令理解；Latent Planner是MoE中的一组专家，基于VLM的中间层输出预测Latent Action Tokens作为CoP(Chain of Planning，规划链)，进行通用的动作理解和规划；Action Expert是MoE中的另外一组专家，基于VLM的中间层输出以及Latent Action Tokens，生成最终的精细动作序列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“实现了可以利用人类视频学习，完成小样本快速泛化，降低了具身智能门槛，并成功部署到智元多款机器人本体，持续进化，将具身智能推上一个新台阶。”智元机器人方面表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据该公司给出的数据，通过Vision-Language-Latent-Action (ViLLA) 架构，其在五种不同复杂度的任务上测试 GO-1，相比已有的最优模型，GO-1平均成功率提高了32%(46%-&amp;gt;78%)。其中 “Pour Water”（倒水）、“Table Bussing”（清理桌面） 和 “Restock Beverage”（补充饮料） 任务表现尤为突出。此外还单独验证了ViLLA 架构中Latent Planner的作用，其可以提升12%的成功率(66%-&amp;gt;78%)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;智元机器人称，智元通用具身基座大模型GO-1的推出，标志着具身智能向通用化、开放化、智能化方向快速迈进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;智元机器人于2023年2月成立于上海临港新片区，其临港工厂也已于2024年10月开始生产，这也是上海首座人形机器人量产工厂。据悉，智元机器人还计划在上海张江建设年产能在1万台左右的人形机器人的二期工厂。截至目前，该公司主要有三条主打产品线，分别为远征、Genie和灵犀。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 06:03:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741585717654_fAMEmZ_1741585717928.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30353742</guid></item><item><title>新华社：政坛“局外人”卡尼将带领加拿大向何处走？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30353649</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741585243155_s1QEMm_1741585252450.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342739890"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年3月9日，加拿大渥太华，加拿大自由党领袖马克·卡尼胜选后发表讲话。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大执政党自由党9日宣布，马克·卡尼以压倒性优势当选为该党新领导人。卡尼将接替现任总理特鲁多出任加拿大总理，组建新内阁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;卡尼是谁&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡尼1965年出生于加拿大西北地区的史密斯堡，在艾伯塔省的埃德蒙顿长大。从哈佛大学毕业后，卡尼前往牛津大学学习，并于1995年取得博士学位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2004年担任加财政部副部长之前，卡尼曾就职于高盛公司。2008年，卡尼担任加拿大银行行长，在国际金融危机期间负责加拿大货币政策。2013年，卡尼担任英国央行行长，成为首位担任此职的非英籍人士，并领导英国央行应对英国“脱欧”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过去两个月的党内竞选中，卡尼被称为政坛“局外人”。在特鲁多今年1月6日宣布辞去自由党领袖职务后，卡尼1月16日正式宣布参加自由党领袖选举，并辞去所有商界职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据自由党选举委员会的数据，卡尼获得近86%自由党注册选民的支持，在该党新领袖选举第一轮中便轻松胜出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;卡尼最新表态是什么&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，美加贸易摩擦成为加拿大国内舆论热点，美国加征关税威胁和加美关系成为加拿大民众最关心的议题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡尼在胜选演讲中说：“美国觊觎我们的资源，我们的水，我们的土地，甚至我们的国家。一旦得逞，将摧毁我们的生活。”卡尼说，他的政府将保持对美国的报复性关税措施，直到“美国人对我们表示尊重”。加拿大要团结起来，不能让美国总统特朗普得逞，“加拿大永远不会以任何方式、形态或形式成为美国的一部分”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡尼承诺加拿大政府将把关税收益用于保护劳动者，并使关税对美国造成最大程度影响，同时把对加拿大的影响降到最低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡尼先前在竞选辩论会上表示，他曾帮助加拿大渡过2008年国际金融危机，他准备带领加拿大渡过美国总统特朗普加征关税带来的另一场经济危机。卡尼说：“你需要危机管理方面的经验，需要谈判技巧，也需要专业经济知识。加拿大无法控制特朗普的行为，但可以控制自身的经济管理。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大《环球邮报》分析认为，卡尼面临的直接考验是处理对美关系，他与美方打交道的方式将是“保持沉着、冷静和稳定”，即便特朗普谈论“吞并”加拿大或侮辱他，卡尼也不会“上钩”，加拿大将致力于“坐上谈判桌”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;卡尼何时接任总理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然卡尼当上自由党领袖，但现在只是候任总理。根据特鲁多此前说法，他和卡尼之间需要几天或一周时间进行交接，随后他将正式辞去总理职务。卡尼在面见加拿大总督玛丽·西蒙后，才能被授权组阁，并宣誓成为加拿大总理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大舆论关心的一个话题是，卡尼成为总理后，是否将趁着党内选举的热度，一鼓作气宣布提前进行联邦大选。特朗普加征关税威胁及其将加拿大变成美国“第51州”的言论激起加朝野普遍反对，也挽救了自由党的民意颓势。今年有关选举的民意调查中，反对党保守党的支持率一开始遥遥领先，如今变成两党胶着局面。预计美国因素对加大选的时机和结果将继续产生影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大联邦大选原定于今年10月举行。卡尼表示，不排除在接任总理后立即宣布举行大选的可能性。如果获胜，这将是自由党这个百年老党连续第四次赢得选举；如果大选失利，卡尼将成为加拿大历史上任期最短的总理。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 05:52:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741585304725_si5FMK_1741585305069.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30353649</guid></item><item><title>本赛季首次取得连胜！郑钦文生涯首进印第安维尔斯站16强</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30353288</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;北京时间3月10日，WTA1000印第安维尔斯站比赛第三轮，中国金花郑钦文继续出战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;对阵新西兰选手孙璐璐，郑钦文以2比0完胜过关，取得对阵该对手首胜的同时，也生涯首次打进印第安维尔斯站第四轮。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本赛季，由于伤病外加教练因伤休养的原因，郑钦文一度遭遇三连败，在澳网、多哈站、迪拜站连续止步次轮。来到印第安维尔斯站，郑钦文的教练里巴回归团队，郑钦文也逐渐找回了状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首轮轮空后，郑钦文在第二轮比赛中2比0完胜前大满贯冠军、白俄罗斯名将阿扎伦卡，终结个人三连败的同时也生涯首胜阿扎伦卡，第一次在印第安维尔斯打进第三轮。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/739/931.png" data-imageid="342739931"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;郑钦文&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10日的比赛中，郑钦文继续着自己的突破。此前郑钦文和孙璐璐有过一次交手——在2024年温网首轮较量中，作为8号种子出战的郑钦文受到伤病困扰，苦战三盘后最终不敌孙璐璐遭遇一轮游，后者则一路闯进了那一届温网的八强，创造了个人大满贯最佳战绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一次，郑钦文没有再让冷门出现。首盘比赛，郑钦文在第5局率先破发，孙璐璐立即回破，但郑钦文连续实现破发，6比4拿下第一盘。第二盘比赛，郑钦文开局就完成破发，2比0领先，并在对手追到2比2平后再度破发。随后郑钦文不慎滑倒，膝盖出现擦伤，孙璐璐趁机完成回破，双方比分来到了3比3。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;僵持之下，郑钦文稳住节奏，在第7局又一次破发后成功保住发球局，但在5比4领先的发球胜赛局中，孙璐璐再度制造麻烦将比分扳成5比5平。关键时刻郑钦文没有手软，连赢两局之后最终以7比5拿下第二盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;由此，郑钦文顺利晋级到第四轮，本赛季首次取得连胜，同时将与孙璐璐的交手记录改写为1胜1负。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;下一轮，郑钦文将在八分之一决赛中与赛会18号种子、乌克兰选手科斯秋克展开较量，此前两人对阵两次，各自取得了一场胜利。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 05:52:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/739/928.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30353288</guid></item><item><title>北美票房｜拿完奖便走下坡路，奉俊昊难逃奥斯卡魔咒</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30353415</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;上周末的北美电影市场迎来韩国导演奉俊昊闯荡好莱坞的新作《编号17》（Mickey 17）的大规模公映。该片在北美3807家影院上映后，获得1910万美元开画票房，虽然稳坐周末票房榜第一位，但数据上还是略低于发行方华纳原本的预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了北美地区外，《编号17》也同时在包括中国在内的全球多个国家和地区上映。其在中国内地市场的表现不尽如人意，三天票房1000万元人民币不到，甚至不如同期公映的意大利影片《还有明天》的两天票房。目前，《编号17》的全球票房约在5500万美元。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741583295110_WQAEiF_1741583313722.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342735628"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《编号17》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《编号17》是奉俊昊导演自2019年凭《寄生虫》获得奥斯卡最佳影片奖后的首部新作，被拿来与前作一番比较，恐怕在所难免。《寄生虫》制作成本仅1140万美元，连《编号17》的零头都不到；除了拿奖拿到手软之外，全球票房达到2.59亿美元，对于一部独立文艺电影来说，可说是相当不错的商业成就。这次《编号17》的主演罗伯特·帕丁森是演过《暮光之城》系列以及《新蝙蝠侠》的好莱坞一线演员。再加上发行方是好莱坞大厂华纳，跟担任《寄生虫》发行的独立公司霓虹影业不可同日而语，一上来就安排在北美3807家影院全面铺开，而不是像《寄生虫》最多的时候都只在北美2000家影院上映。然而，目前看来，《编号17》想要复制《寄生虫》的票房成绩恐怕希望不大。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741583294810_EFfF4H_1741583313758.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342735627"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《编号17》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有媒体统计了之前25年里的奥斯卡最佳影片奖得主，发现25位导演中有19人在勇攀巅峰后又有下一部作品问世；但19人中只有4人的后续作品获得市场认可，至少是在票房成绩上向前迈进一步。换句话说，赢得奥斯卡大奖并不意味着一位导演就此平步青云，节节高升；相反，很多情况下，获得奥斯卡最佳影片奖，只是成就这些电影创作者的人生最巅峰，之后的日子里，他们便走上了一条下坡路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述提到的能够逆势而动、继续保持活力的四位导演分别是：2007年凭借《无间道风云》获奖的马丁·斯科塞斯，该片的全球票房为2.77亿美元，之后的《禁闭岛》的全球票房为3.01亿美元；2009年凭借《拆弹部队》获奖的凯瑟琳·毕格罗，该片的全球票房只有4920万美元，是奥斯卡史上票房最低的大奖作品之一，但她之后拍摄的《猎杀本·拉登》获得1.33亿美元全球票房；2011年凭借《国王的演讲》拿奖的汤姆·霍伯，该片的全球票房4.19亿美元，之后的《悲惨世界》获得4.42亿美元全球票房；2015年凭借《鸟人》获奖的亚历杭德罗·冈萨雷斯·伊纳里图，该片的全球票房为1.05亿美元，之后《荒野猎人》的全球票房一举拿下5.33亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;剩余的这些奥斯卡获奖导演中，雷德利·斯科特在《角斗士》之后紧接着拍了《火星救援》，克林特·伊斯特伍德在《百万美元宝贝》后紧接着拍了《美国狙击手》，科恩兄弟在《老无所依》后紧接着拍了《阅后即焚》，还有彼得·杰克逊在《指环王》获奖之后拍了《金刚》。这后几部影片的票房，其实也不能说是低，只是距离获得奥斯卡奖的前作没能更上一层楼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真正落差较大的是吉尔莫·德尔·托罗在《水形物语》（全球票房1.96亿美元）后拍摄的《玉面情魔》（全球票房下降到仅有3970万美元）；本·阿弗莱克继《逃出德黑兰》（全球票房2.32亿美元）后拍摄的《夜色人生》（全球票房下降到仅有2270万美元）；史蒂夫·麦奎因在《为奴十二年》（全球票房1.88亿美元）之后拍摄的《以寡敌众》（全球票房仅为7590万美元）；萨姆·门德斯在《美国丽人》（全球票房3.56亿美元）后拍摄的《毁灭之路》（全球票房1.81亿美元）；罗伯·马歇尔在《芝加哥》（全球票房3.07亿美元）之后拍摄的《艺伎回忆录》（全球票房1.62亿美元）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析收获奥斯卡奖后下一部作品票房继续上升的四个案例可以发现共同点在于：其一，前一部作品基本都是独立片商发行，后一部作品则是好莱坞大厂出品，发行规模大了不少。其二，由观众口碑和媒体评价来看，后四部作品的评分基本上都不低于前四部作品，叠加上票房的提升，可说是叫好又叫座。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741583294967_Q44pie_1741583313736.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342735625"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《编号17》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再来看这次奉俊昊的新作《编号17》，在第一点上倒是和上述案例相符，但在第二条上，虽然该片目前在影评网站“烂番茄”上的79%新鲜度绝对不能算是低分，但是和《寄生虫》99%的新鲜度还是没法相提并论，而且CinemaScore的观众口碑打分也只有B级而已（《寄生虫》因为当年是个位数影院小规模开画的关系，没有这项评分）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前看来，业界预计《编号17》的全球票房可能只有2亿美元出头，对照其1.18亿美元的制作费用加8000万美元的宣发成本，亏本可能极大。之前《寄生虫》2.59亿美元的全球票房，扣除宣发费用、颁奖季的公关费用和相关支出后，据说霓虹影业的纯利润报收4600万美元。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741583402254_JAecit_1741583415713.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342736001"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《寄生虫》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周末北美电影市场上映的另一部新片是天使影业出品的《逾矩之人》（Rule Breakers），导演比尔·古登泰格多年前曾执导过纪录片《南京：被遗忘的1937》，给中国观众留下深刻印象。这一次，古登泰格转型拍摄故事片，但《逾矩之人》的人物和情景全都源于真人真事，讲的是几位阿富汗少女的人生故事，观众口碑相当不错，也是今年北美市场唯一的妇女节档期应景之作。最终，该片在北美2044家影院开画，只获得159万美元周末票房，排在第九位，好在该片的制作成本只有800万美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一年多前才靠着《自由之声》异军突起的天使影业，如今已成为美国电影版图上不容小觑的一股新生力量，以较低成本制作符合美国保守派观众、宗教信徒欣赏口味的所谓正能量作品，是他们在竞争无比激烈的北美电影市场中寻找到的特有生存空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;整体而言，这个周末的北美总票房只有约5700万美元，意味着2025年至今为止的10个周末里，已有三个周末的北美总票房低于6000万美元。别说疫情之前，就是在2024年及2023年都没出现过这么不景气的情况。美国观众究竟要看什么样的电影？院线经营者和相关业内人士都在苦苦思索中。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 05:36:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741583825186_endmhA_1741583825381.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30353415</guid></item><item><title>关系｜《师生》：教育中的那一道神光</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30319370</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741245602427_eWAeX7_1741245602599.png" alt="关系｜《师生》：教育中的那一道神光"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;05:43&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;关系｜《师生》：教育中的那一道神光&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;脱口秀式聊天节目《关系》第三期主题《师生》。教育，讲究方式方法，因材施教。陈卫平老师小时候，曾被妈妈的英勇震慑。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 04:37:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741245602427_eWAeX7_1741245602599.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30319370</guid></item><item><title>全球前瞻｜美乌代表团11日将在沙特会谈，美钢铝关税将生效</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30352660</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本周3月10日至3月16日：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 据央视新闻报道，乌克兰总统泽连斯基3月8日在社交媒体发文称，他即将启动对沙特的访问行程。11日，由乌克兰总统办公厅主任、外长、防长等高级官员组成的乌方代表团将留在沙特与美方代表团举行磋商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 据央视新闻报道，当地时间3月8日，以色列总理办公室发布声明称，以色列同意了调解方的邀请，并“将于3月10日派遣代表团前往卡塔尔多哈，试图在谈判中取得进展”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 据新华社消息，当地时间3月9日，美国商务部长霍华德·卢特尼克证实，美国总统特朗普承诺的对所有美国进口的钢铁和铝征收25%关税的政策将于3月12日按计划生效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 据央视网报道，格陵兰岛计划于3月11日举行大选，选举31名议会成员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;白宫争吵后，美乌11日将举行会谈&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 据央视新闻报道，乌克兰总统泽连斯基8日在社交媒体发文称，他即将启动对沙特的访问行程。他将于10日与沙特王储兼首相穆罕默德·本·萨勒曼举行双边会谈，在11日，由乌克兰总统办公厅主任、外长、防长等高级官员组成的乌方代表团将留在沙特与美方代表团举行磋商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 泽连斯基强调，乌克兰完全致力于进行建设性对话，期待就必要的决定和步骤展开讨论并达成一致。乌克兰从战争爆发第一秒起就在寻求和平，现实的方案已经摆在谈判桌上，关键是要迅速有效地采取行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 美国国务院当地时间9日发声明证实，美国国务卿鲁比奥将于3月10日至12日访问沙特阿拉伯，会晤沙特王储兼首相穆罕默德，并与乌克兰官员举行会谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 美国总统特朗普当地时间3月9日晚对媒体表示，美国政府“刚刚解除了对乌克兰暂停情报分享的决定”。特朗普还表示，他希望美国与乌克兰官员本周在沙特阿拉伯的会谈取得好结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 当地时间9日，两名美国官员表示，美方计划11日在沙特阿拉伯与乌克兰代表团的会晤，来评估乌克兰是否愿意向俄罗斯作出实质性让步，以结束俄乌冲突。此外，一位美国官员表示，美国代表团还将关注乌克兰方面是否有认真改善与特朗普政府关系的迹象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 当地时间2月28日，美国总统特朗普与泽连斯基在白宫举行会谈。会谈过程中，双方在媒体前爆发激烈争吵，泽连斯基提前离开白宫。原计划的联合记者会被取消，美乌矿产协议未能签署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 泽连斯基当地时间3月4日表示，他对此前在白宫与特朗普的会晤没有取得成果感到遗憾。他表示，乌克兰已做好准备“在特朗普的领导下”实现和平。他和乌方团队愿尽快开启谈判以实现持久和平。关于美乌矿产协议，泽连斯基表示，乌方愿在任何时间、以任何方便的方式签署，乌方视该协议为迈向更大安全和坚实安全保障的重要一步，他希望该协议能够发挥作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 此外，泽连斯基还表示，为尽快结束战争，乌方建议第一阶段乌俄双方释放所有被俘人员并实施空中和海上停火，禁止使用导弹、无人机、炸弹等袭击能源和其他民用设施。在此基础上，乌方希望在接下来的所有阶段迅速行动，并与美方合作达成一项强有力的最终和平协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;以色列代表团将前往卡塔尔继续停火谈判&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 综合央视新闻和以色列《国土报》报道，以色列总理办公室当地时间8日发布声明称，以色列同意了调解方的邀请，并“将于3月10日派遣一个代表团前往卡塔尔多哈，试图在谈判中取得进展”。以总理内塔尼亚胡8日还就以色列被扣押人员安全情况进行了评估，为9日召开的以色列安全内阁会议做准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 3月8日早些时候，哈马斯发言人阿卜杜勒·拉蒂夫·卡努表示，埃及和卡塔尔的调解努力仍在继续，有“积极迹象”表明加沙停火协议第二阶段谈判将启动。该组织愿意以满足巴勒斯坦人诉求的方式参与第二阶段谈判，并呼吁加大力度援助加沙地带并解除对巴勒斯坦人的封锁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 不过，据以媒当天援引一名以色列官员的消息称，以方对于同哈马斯就加沙停火协议第二阶段的谈判“取得进展”并不知情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 据英国外交部官网消息，法国、德国、意大利外交部长和英国外交发展大臣8日发表联合声明称，他们欢迎阿拉伯国家提议的加沙重建计划。声明指出，该计划为加沙重建提供了一条现实可行的道路，如果得以实施将迅速且可持续地改善加沙地区巴勒斯坦人的生活状况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 此前，阿拉伯国家紧急峰会在4日通过了一项由埃及提出的加沙重建计划，该计划同意设立独立委员会暂管加沙地带事务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 以色列与哈马斯1月15日达成加沙地带停火协议，第一阶段从1月19日至3月1日。第二阶段停火谈判原定3月2日开始，但以色列与哈马斯一直未举行实质性谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美国对进口钢铝征收25%关税即将生效&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 据央视新闻消息，当地时间3月9日，美国商务部长霍华德·卢特尼克证实，美国总统特朗普承诺的对所有美国进口的钢铁和铝征收25%关税的政策将于3月12日按计划生效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 当地时间3月9日，特朗普接受福克斯新闻节目采访时承认，其推行的全面关税政策可能给美国经济带来“短期动荡”，并拒绝排除经济衰退的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 特朗普强调，当前美国正处于“过渡时期”，其经济改革议程聚焦于加征关税、限制移民、削减税收与法规等。尽管部分企业支持其整体方向，但针对墨西哥、加拿大等贸易伙伴反复调整的关税措施令市场承压。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 特朗普于2月10日签署文件，宣布对所有美国进口的钢铁和铝征收25%的关税，特朗普在签署文件时称，此举将帮助钢铝产业和流失的就业岗位“回到美国”，并表示“关税不会有例外”。特朗普还称，将对芯片、汽车、药品等产品征收所谓的“对等关税”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;格陵兰岛提前举行议会选举&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 据央视网报道，格陵兰岛计划于3月11日举行大选，选举31名议会成员。原定于4月6日前举行选举，但由于美国总统特朗普多次提出要购买丹麦自治领土格陵兰岛，格陵兰岛自治政府总理穆特·埃格德要求提前投票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 另据法新社报道，埃格德表示，即将到来的竞选预计将围绕格陵兰岛独立的愿望、该岛的经济发展以及与丹麦和美国的关系展开。“我们正处于一个严峻的时期。这是我们国家从未经历过的时期。现在不是内部分裂的时候。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 当地时间3月5日，丹麦外交大臣拉斯穆森在新闻发布会上表示，他不认为格陵兰人希望成为美国的一部分。埃格德也表示，格陵兰人既不想成为丹麦人，也不想成为美国人。埃格德强调，格陵兰希望决定自己的未来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 一项最新民调显示，大多数格陵兰岛居民都支持格陵兰岛独立，但85％的居民反对并入美国，只有6%的格陵兰人支持格陵兰岛加入美国，还有9%的人尚未作出决定。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 04:37:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741580460589_eDMtAM_1741580460796.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30352660</guid></item><item><title>关系｜《师生》：当青春期遇上更年期</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30319292</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741242739990_TBPRfB_1741242740233.png" alt="关系｜《师生》：当青春期遇上更年期"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;03:19&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;关系｜《师生》：当青春期遇上更年期&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;脱口秀式聊天节目《关系》第三期主题《师生》。如何与青春期的孩子沟通，如何理解孩子，了解孩子叛逆的真正原因。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 04:36:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741242739990_TBPRfB_1741242740233.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30319292</guid></item><item><title>关系｜《师生》：陈老师哭了，因为……</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30319322</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741248685544_nzGKth_1741248685757.png" alt="关系｜《师生》：陈老师哭了，因为……"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;03:00&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;关系｜《师生》：陈老师哭了，因为……&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;脱口秀式聊天节目《关系》第三期主题《师生》。父母是大部分人的第一任“老师”，但老一辈并不擅长对孩子直接表达爱，有些心结可能要等孩子长大了才逐渐解开。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 04:35:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741248685544_nzGKth_1741248685757.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30319322</guid></item><item><title>被曝内讧但一致对外？鲁比奥喊话与马斯克打嘴仗的波兰外长：要说谢谢</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30352778</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美国“政府效率部”（DOGE）负责人马斯克和国务卿卢比奥被美媒曝光关系不和后，9日，两人在社交平台上“一致对外”，就运用于俄乌冲突中的“星链”卫星系统与波兰外长西科尔斯基发生争执。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 据央视新闻报道，马斯克9日通过社交媒体表示，无论他多么不同意乌克兰的政策，都不会切断对乌克兰的“星链”卫星网络服务。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 马斯克8日在社交媒体上称，“星链”卫星系统是乌克兰军队的“支柱”，“如果我关掉它，他们整个战线都将崩溃”。西科尔斯基9日发帖说，波兰数字化部每年为乌克兰支付约5000万美元“星链”费用，“如果SpaceX被证明是一家不可靠的供应商，我们将被迫寻找其他供应商”。马斯克随即回应：“安静点，小人物。你只支付了很少一部分费用，且‘星链’无可替代。” &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 鲁比奥9日在社交媒体发帖力挺马斯克，指责西科尔斯基编造事实，称没人威胁要切断“星链”卫星系统。他还对波兰喊话说：“要说谢谢，因为如果没有‘星链’，乌克兰早就输掉了这场战争，俄罗斯人现在已经抵达波兰边境。” &lt;/p&gt;&lt;p&gt; “星链”互联网卫星星座由SpaceX研制、发射和运营，可以通过约7000颗运行在地球近地轨道上的小型卫星为全球各地提供方便快捷的网络服务。2022年2月俄乌冲突爆发数天后，马斯克就同意向乌克兰提供“星链”服务，帮助乌克兰获得可靠的互联网连接和通信能力。路透社此前报道称，美国为进一步施压乌克兰交出关键矿产资源开采权，威胁要切断对乌克兰的“星链”卫星网络服务，但马斯克称该消息是虚假的。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 多年来，乌克兰方面暗示一直在寻找“星链”的替代方案，但可供使用的选择不多。据《连线》6日报道，“星链”替代方案中被讨论最多的是法国卫星运营商Eutelsat的卫星通信网络OneWeb，该网络依赖于小型地面终端，其整个星座包括约630个低地球轨道卫星，与更高海拔轨道运行的卫星相比，它们提供的连接速度更快、延迟更短。Eutelsat公司发言人表示，OneWeb提供覆盖全欧洲的网络，该技术已在乌克兰进行了一定程度的部署，但拒绝透露细节。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 报道分析称，乌克兰有超过40000个“星链”终端，OneWeb很难在短时间内替代“星链”。而且成本上也存在挑战，OneWeb的终端成本为数千美元，而“星链”终端成本为数百美元。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 此外，亚马逊公司的卫星网络服务Project Kuiper是“星链”的竞争对手，可能将在今年晚些时候发射其首批卫星。但是作为一家美国公司，和“星链”一样可能面对政治压力，如果被美国政府施压，也难以运用于乌克兰前线。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 目前，欧盟正在开发自己的通信卫星系统“IRIS2”。去年12月，欧盟委员会与该系统设计和运营方SpaceRISE财团签署了为期12年的特许合同，价值106亿欧元。IRIS2系统由290颗卫星组成，配有相关地面设施，将形成一个自主且多任务的卫星星座。相比“星链”目前拥有的7000颗卫星，IRIS2的卫星数量较少，而且预计要到2030年初才开始提供服务。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 04:02:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741577344297_1xKpzG_1741577344517.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30352778</guid></item><item><title>合肥市常住人口突破1000万</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30352681</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;3月10日，安徽省统计局发布2024年安徽省人口变动情况抽样调查主要数据公报。公报显示，2024年末，全省常住人口6123万人，比上年增加2万人，增长0.03%。公报发布了16市常住人口，其中合肥市常住人口为1000.2万人，城镇化率86.38%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据统计，2012年以来，合肥人口总量快速增长，省内人口向合肥集聚趋势明显，劳动年龄人口持续增长，劳动力资源保持优势。2021年末，合肥全市常住人口达947万人，较2012年的788万人增加159万人，增长20.2%，年均增长2.1%，比全国高1.7个百分点。全市常住人口占全省比重，也由2012年的13.2%增长到2021年的15.5%。2022年末，合肥市常住人口达963.4万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从经济上看，合肥GDP从2012年的4167.98亿元增加到2022年的12013.1亿元，总量跨越了八个千亿元台阶。2022年，合肥规上工业总产值突破万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，合肥全市常住人口达到985.3万，较2022年净增21.9万，增量位居全国城市第一位。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 03:55:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741576050350_b5GWa8_1741576050468.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30352681</guid></item><item><title>中国首个通用具身基座模型发布</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30352892</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;3月10日，上海机器人初创公司智元机器人正式发布智元启元大模型GenieOperator-1（GO-1），这是中国首个通用具身基座模型。智元机器人表示，这款模型具有泛化能力，能够在极少数据甚至零样本下泛化到新场景、新任务，降低了具身模型的使用门槛，降低了后训练成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据介绍，该模型开创性地提出了Vision-Language-Latent-Action（ViLLA）架构，实现了可以利用人类视频学习，完成小样本快速泛化。ViLLA架构是由VLM（多模态大模型） + MoE（混合专家）组成，其中VLM借助海量互联网图文数据获得通用场景感知和语言理解能力，MoE中的Latent Planner（隐式规划器）借助大量跨本体和人类操作数据获得通用的动作理解能力，MoE中的Action Expert（动作专家）借助百万真机数据获得精细的动作执行能力。在推理时，VLM（多模态大模型）、Latent Planner（隐式规划器）和Action Expert（动作专家）三者协同工作。目前智元启元大模型已成功部署到智元多款机器人本体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年年底，智元机器人曾发布AgiBot World 百万真机数据集，尽管AgiBot World 数据集已经是目前最大的机器人真机示教数据集，但这样高质量带动作标签的真机数据量仍然有限，远少于互联网规模的数据集。为了解决具身智能数据困境，智元机器人采用Latent Actions（隐式动作）来建模当前帧和历史帧之间的隐式变化，然后通过Latent Planner（隐式规划器）预测这些Latent Actions（隐式动作），从而将异构数据源中真实世界的动作知识转移到通用操作任务中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;智元机器人表示，通过ViLLA 创新性架构，智元机器人在五种不同复杂度任务上测试 GO-1大模型，相比已有的最优模型，GO-1平均成功率提高了32%。其中在“Pour Water”（倒水）、“Table Bussing”（清理桌面） 和 “Restock Beverage”（补充饮料） 任务中表现突出。此外，GO-1大模型还可以搭配智元一整套数据回流系统，可以从实际执行遇到的问题数据中持续进化学习，“越用越聪明”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 03:54:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741578393280_j3rsT3_1741578393510.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30352892</guid></item><item><title>培养皿中的“微型大脑”会学习？首款商用生物计算机CL1如何用脑细胞颠覆计算未来</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30322357</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;原创 王婷 集智俱乐部&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://image.thepaper.cn/image/342/282/456.jpg" data-imageid="342282456"&gt;&lt;p&gt;墨尔本的一家初创公司推出了首款“商业生物计算机”，其特色是在芯片上集成神经元。（图片来源：Cortical Labs） &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 摘要 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 澳大利亚Cortical Labs团队研发出全球首款商业化生物计算机CL1，其核心是通过实验室培养的人类神经元集群实现生物人工智能。该技术为神经疾病建模和新型计算范式提供了可能，但复杂决策能力仍需进一步验证。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 研究领域：生物计算机，人工神经网络，干细胞编程，神经形态计算，生物AI伦理，反馈学习机制 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 王婷 | 作者 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 去年墨尔本的一个温暖午后，数十万个活体人类脑细胞静静地安置在布伦瑞克区一间实验室的桌面容器中。这些精巧的神经元虽然微小到肉眼难以辨识，但Cortical Labs首席科学官布雷特·卡根（Brett Kagan）指向大屏幕，上面显示着类似心电图（ECG-like）的脉冲波形信号。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; “这些波形是健康脑细胞对计算机输入信号做出反应的直接证据，”卡根解释道，“简而言之，这些神经元正在学习。” &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 今天，卡根博士团队在巴塞罗那的国际技术会议上正式发布了名为“CL1”的新产品，向企业界推出这款“首个商业化生物计算机”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://image.thepaper.cn/image/342/282/459.jpg" data-imageid="342282459"&gt;&lt;p&gt;CL1支持云端远程操作，研发团队将其定义为“湿件即服务”（Wetware-as-a-Service）系统。（ABC科学频道：Jacinta Bowler） &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 神经元如何学会玩游戏 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; CL1装载着数十万实验室培养的神经元，规模介于蚂蚁与蟑螂大脑之间，已具备基础学习能力。然而，即便是卡根博士本人也难以准确预测这些人类神经元最终将承担什么任务。“潜在的应用方向实在太多了，”他期待地说道。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 这家墨尔本初创公司已经取得了突破性进展，例如，2022年成功让培养皿中的神经元学会了玩《乒乓》游戏。这种学习方式极为新颖：神经元通过芯片提供的少量随机或有规律的信息进行"学习"。错误的反应会收到随机信息，而正确的反应则获得有规律的数据。最终，神经元开始学会什么是正确的反应。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 值得注意的是，当时称为“Dishbrain”的系统算不上专业的《乒乓》玩家，它击中的球只比漏掉的略多一些。但它的表现明显优于那些只接收刺激而没有反馈的系统。此后，该系统不断更新，研发了专门容纳神经元并提高其精确度的软硬件设施。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://image.thepaper.cn/image/342/282/460.jpg" data-imageid="342282460"&gt;&lt;p&gt;Brett Kagan期待研究者能以“尚未想象到的方式”应用CL1。（ABC科学频道： Jacinta Bowler） &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 什么是“生物AI”？ &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 卡根博士团队的终极目标是将这些微型神经元集群作为一种生物人工智能。“我们正致力于利用这些细胞实现智能，”他强调道。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; CL1的核心理念十分大胆：既然谷歌和OpenAI正试图创造像大脑一样工作的AI，为何不直接利用大脑的基本组成部分——神经元——来实现同样的目标？ &lt;/p&gt;&lt;p&gt; “唯一拥有“通用智能”的……是生物大脑，”卡根博士指出。不过，他也承认像CL1这样的培养皿神经元系统与Chat-GPT或DALL-E等AI有本质区别。“我们并非想要取代现有AI已经擅长的领域。” &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 卡根博士认为，神经元内在的工作机制使其在特定场景中具有两大独特优势： &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 首先是能源消耗。当前一代传统AI模型需要消耗极其庞大的电力才能产生结果。相比之下，CL1仅需几瓦特的电力即可运行。正如他所说，“并非所有系统都必须消耗巨量能源”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 其次，学习速度也是一个显著的优势。人类、小鼠、猫和鸟类能够从极少量的数据中进行推理，并迅速做出复杂的决策，而这正是目前的人工智能所欠缺的能力。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 培养“微型大脑”的技术细节 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; CL1的体积不比鞋盒大多少，但其设计极为精密。该装置的大部分结构都用于容纳神经元并维持其活性。神经元极其挑剔，必须处于最佳环境条件下，包括及时清除废物、提供营养物质并隔离有害微生物。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 最关键的部分是芯片——一个小型硅基设备，上面附着并相互连接着数十万实验室培养的人类神经元。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://image.thepaper.cn/image/342/282/463.jpg" data-imageid="342282463"&gt;&lt;p&gt;这类芯片上生长的神经元集群可以被“教授”接收简单信息。（图片来源：Cortical Labs） &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 这些神经元制备过程十分精巧：先将志愿者提供的少量血液（“与医生日常检测所需的血液量相当”）中的血细胞重新编程为干细胞，干细胞是一种能发育成多种不同类型细胞的多能细胞，有了干细胞之后再精确转化为神经元。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 神经元可以通过芯片提供的少量随机或模式化信息进行“训练”。错误的响应会接收到随机信息，而正确的响应会接收到模式化数据。随着时间的推移，神经元开始学习哪些响应是正确的。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 这就是 Cortical Labs 如何教会名为“Dishbrain”的系统玩乒乓球的。值得注意的是，DishBrain 并非专业的乒乓球员，它击中的球比错过的球略多。但它的表现已经优于那些只接受刺激但没有反馈的系统。自那时起，该系统得到了显著改进，开发了新的软件和硬件，以更好地容纳神经元并提高其准确性。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 科学界的不同视角 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 虽然利用神经元玩乒乓球是该领域的首次尝试，但科学家们多年来一直在创建称为“脑类器官”（brain organoids）的神经元小团块，以用于药物测试或研究人类大脑的发育过程。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 昆士兰大学从事干细胞研究数十年的生物学家恩斯特·沃尔维坦（Ernst Wolvetang）教授指出，Cortical Labs使用的神经元团块结构相对简单。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; “Cortical Labs采用二维方式在芯片上平铺神经元，而我们的实验室则研究三维类器官，这些类器官含有更多细胞类型，神经网络结构也更为复杂精密。我们正利用人类干细胞构建扁豆大小的人脑模型，”他解释道。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 尽管存在这些差异，沃尔维坦教授仍与这家初创企业开展合作，“最初我们对二维神经网络能如此迅速学习的能力持怀疑态度，但Cortical Labs不仅开发出了一套极佳的神经元培养装置，还设计了软件和分析方法，证明这些神经网络确实具备学习能力。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://image.thepaper.cn/image/342/282/465.jpg" data-imageid="342282465"&gt;&lt;p&gt;经过测试后的CL-1芯片和神经元呈现朦胧状态。（图片来源：Cortical Labs） &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 沃尔维坦教授计划将他实验室培育的扁豆大小类器官与Cortical Labs开发的软硬件结合起来，以验证三维类器官是否能像二维神经网络一样进行学习。一旦确认类器官具备学习能力，他有大量研究课题希望展开探索，例如在类器官中引入神经退行性疾病模型，解释这些疾病如何影响记忆或学习能力。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 他表示，“我知道这种想法的来源，因为很明显，这些人类神经元网络学习速度非常快，现阶段我愿保留判断，因为学会玩《乒乓》是一回事，而做出复杂决策则是另一回事。” &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 培养皿中脑细胞的伦理挑战 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 斯利维亚·韦尔萨科（Silvia Velasco），是墨尔本儿童研究所的干细胞研究人员，研究方向是利用脑类器官来了解人类大脑皮层是如何形成的。“大脑皮层最能体现人脑的独特性，因为它在人类中的外观和发育方式与其他物种有明显差异，”她解释道。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://image.thepaper.cn/image/342/282/467.jpg" data-imageid="342282467"&gt;&lt;p&gt;CL1系统旨在容纳并保护神经元团块。（图片来源：Cortical Labs） &lt;/p&gt;&lt;p&gt; “作为一名研究脑类器官的科学家，我经常思考自己工作的伦理影响。”许多从事该领域的科学家，包括Cortical Labs的团队，都充分意识到他们研究的敏感性。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 虽然目前使用的类器官在复杂度上远不及真实大脑，但人们担忧，最终更大规模的神经网络可能产生意识或对自身状态的理解，甚至可能获得类似人类的能力。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; “就现阶段而言，我认为这种担忧毫无根据。如果不能利用这个有望治愈严重脑部疾病的系统，将是一个错失的机会，”维拉斯科博士表示，“但同时，评估和预见这些模型使用可能引发的潜在问题也很重要。” &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 对卡根博士而言，这些伦理问题同样值得关注，但该领域仍处于初期阶段，尚难以确定伦理边界在哪里。“我们无法给出明确答案。这是事实。这正是我们与大量生物伦理学家合作的原因，”他坦言。“我们不希望在培养皿中造成任何痛苦。” &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 相反，他们希望将这些神经元作为一种电路系统使用，并在运行过程中不断测试和评估。卡根博士认为，“酷的是，我们不必在培养皿中创造一个小人类，或者猫或老鼠，我们可以构建分离的脑细胞系统，并用于我们想要的目的。它们不会具有意识等特质，我们能够对此进行测试和评估，并在存在风险的情况下避免这些特征。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 03:27:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741576408345_M66isM_1741576408617.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30322357</guid></item><item><title>哲学奥赛中国选拔赛选出两位哲学少年五月赴意决赛</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30352558</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;近日，第33届国际哲学奥林匹克（IPO2025）中国选拔赛在上海社会科学院哲学研究所举办，来自全国的71名中学生齐聚一堂，用哲学论文展开无声的“奥林匹克竞技”。最终，香港哈罗国际学校15岁的秦沐家与世界联合学院东南亚分校17岁的江妍玮以极具创新性的论文斩获一等奖，将于5月代表中国出征意大利巴里全球总决赛。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741573727164_YmWBrh_1741573773896.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342726998"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;拉斐尔作品《雅典学院》 视觉中国资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际哲学奥林匹克（IPO）始于1993年，由国际哲学团体联合会与联合国教科文组织共同主办，是全球20岁以下哲学爱好者的顶级赛事。中国自2012年由上海社科院哲学研究所组队参赛以来，成绩斐然：2019年首次摘得银牌，2024年更由来自上海的选手徐子杨实现了国际金牌“零的突破”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;秦沐家：在AI伦理中寻找哲学边界&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;秦沐家的哲学启蒙始于10岁，奈杰尔·沃伯顿的《哲学简史》让他第一次触摸到思想的锋芒。“笛卡尔的‘我思故我在’像一道闪电，瞬间劈开了我对世界的认知。”此后五年，他系统研读康德著作，卧室墙上悬挂的康德画像成为他“最沉默的导师”。“《纯粹理性批判》中关于时空主观性的论述，让我意识到人类认知的局限——我们永远无法跳出自身的思维框架去理解绝对真实。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741573315259_kwjrDa_1741573359071.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342726891"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;秦沐家书房一角，康德画像是他“最沉默的导师”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;备赛期间，秦沐家已在亚马逊出版英文哲学专著《Fugue of Authenticity》（《本真的赋格》）。每日午后，他进行4小时限时写作训练，“哲学论证需要数学般的严密，但结论应如诗歌般开放”。其父秦峰向澎湃新闻透露，儿子从小学起练习盲打技能，最终在赛场上完成长达7页、3300余字的论文。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;秦沐家此次获得首奖的论文《思考的边界：论机器的可能与不可能》提出双重论断。首先，机器可思考：基于“信息抽象-综合”模型，论证ChatGPT类AI具备思考能力。“思考并非人类特权，而是信息重组的过程。”他援引全球工作空间理论与Eric Schwitzgebel的论文，指出当AI将数据转化为新结论时，已实现“弱意义思考”。其二，机器无痛感：通过洛克“王子与鞋匠”思想实验，揭示身体对自我认知的决定性作用。“王子即便拥有鞋匠的记忆，仍因身体局限无法制鞋——疼痛的本质是具身化的意义锚定。”他结合Catriona Mackenzie《具身化代理，叙事自我》中的案例：一名女孩因被嘲讽“投掷像女孩”，将整个身份认知定义为“笨拙”，证明情感痛苦仍以身体经验为介质。“当AI说出‘我痛’，不过是符号系统的条件反射。真正的痛觉需要血肉之躯作为意义的载体。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741573319301_CsQSax_1741573359109.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342726892"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;秦沐家&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一论述不仅呼应现象学与具身认知理论，更直指AI伦理的核心困境：若机器能思考却无痛感，人类该如何定义其权利与责任？此次大赛的评委评价：“在技术狂飙的时代，这份论文为‘何以为人’提供了哲学坐标系。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;江妍玮：从疫情空虚到现象学突破&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与秦沐家的理性锋芒不同，江妍玮的哲学之路始于感性的生命叩问。2020年小学六年级的疫情隔离期，她陷入存在主义危机：“每天盯着天花板，反复追问——如果生命注定虚无，努力的意义何在？”转机出现在初三暑假的哥伦比亚大学的哲学夏校。她突然顿悟：“原来那些折磨我的问题，正是人类精神的氧气。”她开始确信哲学可以为她提供一种探索生命问题的方法。萨特的《恶心》成为枕边书——“我们痛苦，因为我们是自由的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次参赛论文中，她以现象学重构维特根斯坦命题。“当现象学家说‘身体是心灵的镜子’，维特根斯坦却将思维简化为符号游戏，这是对体验的暴力切割。”她通过分析中风患者的身体感知变异，论证人类思维的具身性本质：“失去温度感知的AI，就像失去双手的钢琴家——纵有乐谱，也无法奏响真实的乐章。”这一论述得到评委们的高度评价“将现象学引入AI伦理讨论，为技术哲学开辟了新维度。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741573323188_ewDsQw_1741573359222.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342726894"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;江妍玮&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了来自国际学校的学生外，也有非国际学校的学生来参赛并获得好成绩，比如来自郑州七中的张博涵获得三等奖。他告诉澎湃新闻，“河南的哲学氛围实际并不突出，而我所在的中州哲学社帮助他找到了同行的哲学爱好者，并在我迷茫的时候提供了最需要的情绪支持。”他的故事折射出中国哲学教育的另一种可能：在应试教育的缝隙中，哲学社成为少年们的精神飞地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“推荐中学生们尽早学习哲学”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“有人认为中学生们不适合过早接触到哲学，但我则不这么想。而是特别推荐中学生们尽早去学习哲学，不是去对哲学史的知识内容死记硬背，而是去学习哲学思维，学会独立思考，掌握清楚理解事物的能力，获得有条理讲话做事的能力。”此次选拔赛主办方代表，上海社科院哲学所外国哲学研究室主任施璇研究员告诉澎湃新闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本届赛事出题老师和评委团堪称中国哲学界的“明星阵容”：中国社科院哲学研究所西方哲学研究室副主任詹文杰研究员、复旦大学哲学学院副院长徐波教授、同济大学哲学系系主任谷继明教授、上海社科院哲学所伦理学研究室主任赵琦研究员担任本次比赛的出题老师。浙江大学哲学学院院长王俊教授、复旦大学哲学学院徐英瑾教授、上海交通大学人文学院副院长蔡文菁教授、华东师范大学哲学系副系主任陆凯华副教授、上海社科院哲学研究所马哲研究室主任赵司空研究员、科哲研究室主任计海庆研究员组成评委团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;施璇告诉澎湃新闻：“这些论文展现出了选手们对古今中外哲学思想的纯熟的把握能力、极强的外语写作能力以及较为深厚的人文素养，可以说代表了国内中学生哲学的最高水平。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海社会科学院哲学所所长黄凯锋表示，举办国际哲学奥林匹克中国选拔赛，不仅仅是搭建一个哲学广场，供参赛者们展开一场思想的奥林匹克竞技，更重要的是建起一座文化桥梁，促进中西文明与文化的交流互鉴。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741573335337_TyJQRW_1741573359152.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342726895"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;比赛合影&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第33届国际哲学奥林匹克中国选拔赛背后，传递出了一个响亮的信号：Z世代们不再将哲学束之高阁，而是视为解剖时代的柳叶刀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;附：第33届国际哲学奥林匹克中国选拔赛获奖名单&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一等奖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;秦沐家 香港哈罗国际学校&lt;/p&gt;&lt;p&gt;江妍玮 世界联合学院东南亚校区&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二等奖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张 看 深圳华润小径湾贝赛思国际学校&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张景涵 南京外国语学校&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王逸男 上海平和双语学校&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杜思含 上海民办平和学校&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三等奖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张倍宁 上海市民办中芯学校&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张重昊 上海诺美高级中学&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华子浩 上海市民办包玉刚实验学校&lt;/p&gt;&lt;p&gt;严心怡 上海民办平和学校&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张博涵 郑州市第七高级中学&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王浩存 上海星河湾双语学校&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 03:17:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741573815568_18tCQJ_1741573815915.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30352558</guid></item><item><title>俄军在美乌会谈前大规模进攻库尔斯克，“管道突袭”夺回3个村庄</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30352546</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741572617853_ecS2es_1741572626624.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342726281"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年3月9日，俄罗斯库尔斯克州，俄军“北部”集群部队士兵在波格列布基村巡逻。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国与乌克兰即将在沙特举行会谈之际，俄罗斯军队在俄乌冲突前线进一步加大攻势，3月9日从乌克兰手中重新夺回库尔斯克边境地区的3个村庄。这可能导致乌克兰在未来的和平谈判中丧失部分“筹码”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 另据新华社报道，美国刚刚取消了对乌克兰暂停情报共享的决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;多个消息源证实&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 据参考消息援引塔斯社3月8日报道，俄罗斯武装力量军事政治总局副局长、“阿赫马特”特种部队指挥官阿普季·阿劳季诺夫少将8日在“电报”平台上宣布，俄军已在库尔斯克州转入全线大规模进攻。“敌人弃阵地而逃，我们的士兵进展顺利”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 去年8月，乌军突袭俄罗斯西南部边境的库尔斯克州，是俄乌冲突爆发以来乌克兰首次攻入俄罗斯本土。乌军迅速占领库尔斯克州上百个定居点和1200多平方公里土地，但随着战线拉长、俄军加大反击，乌克兰的占领区逐步缩减，乌军进行阻击和反击，今年年初以来稳住了局势。然而，在美国3日停止对乌军援后，俄军发动大规模攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 据路透社报道，俄罗斯国防部称，俄军9日收复了库尔斯克的3个定居点。地图上显示，在俄罗斯快速推进后，驻扎在库尔斯克的乌克兰部队几乎被包围。俄罗斯安全会议副主席梅德韦杰夫在社交平台上发文：“冒烟的大锅盖几乎已经盖上了。攻势仍在继续。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 多个信息源佐证了乌军在库尔斯克的困境。乌克兰权威军事博主“深层政府”的开源地图显示，俄罗斯境内3/4的乌克兰军队现在完全被包围。这些部队通过一条长约1公里、最窄处不到500米宽的陆地走廊与位于俄乌边境附近的剩余乌克兰部队连接，但俄罗斯军队正试图切断该走廊。芬兰黑鸟集团军事分析师帕西·帕罗伊宁对路透社说，“（库尔斯克的）乌军局势非常糟糕，现在距离乌军被包围或被迫撤退已经时日不多。撤退意味着要冒险，军队将不断受到俄罗斯无人机和火炮的威胁”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 另据新华社报道，俄罗斯国防部9日在社交媒体上发布消息说，俄军已控制顿涅茨克地区的君士坦丁堡村。君士坦丁堡村位于顿涅茨克地区重镇库拉霍沃以西约18公里处，从顿涅茨克市通往扎波罗热市的主要公路穿过该村。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;俄军在天然气管道中爬行4天&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 据环球网援引俄罗斯《莫斯科共青团员报》报道，数百名俄特战队员潜伏在一条弃用的天然气管道中，行进了15公里，等待攻击时机，最终在8日从乌军后方发动了突袭。因为管道中仍存有甲烷，许多人因此中毒，一些人死亡。俄方称，这次“管道突袭”行动取得了成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 根据出生于乌克兰的亲俄军事博主尤里·波多利亚卡透露，天然气管道位于库尔斯克州边境城市苏贾附近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 乌克兰军方9日发声明称，约100名俄罗斯士兵用4天时间在天然气管道中爬行通过了苏贾，试图发动特别袭击。乌军用火箭、炮弹和无人机袭击击退了他们，“苏贾地区的敌人损失惨重”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “深层政府”联合创始人罗曼·波霍里利指出，俄军队自1月以来一直在准备库尔斯克的攻势。当时，无人机操作员和炮兵部队开始探测乌克兰一条关键补给线的弱点，然后调动大量无人机对其进行轰炸。俄罗斯使用大量通过光纤控制的无人机，乌克兰方面无法使用电子干扰器击落它们。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美乌11日谈判&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 多家媒体均提到，库尔斯克战局变化的背景是，美国总统特朗普和乌克兰总统泽连斯基2月底在白宫吵架后，特朗普下令暂停对乌克兰的军事援助，包括情报分享。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 美国从3日起暂停了对乌克兰的军援和“情报分享”，此举立即削弱了乌克兰实施远程打击的能力，接下来乌克兰将失去关键的弹药和武器。前线战事激烈，后方的美乌谈判仍在推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 泽连斯基8日在社交媒体发文称，他即将启动对沙特的访问行程，将于10日与沙特王储兼首相穆罕默德·本·萨勒曼举行双边会谈。11日，由乌克兰总统办公厅主任、外长、防长等高级官员组成的乌方代表团将在沙特与美方代表团举行磋商。美国代表团包括美国总统特朗普的中东特使维特科夫、国务卿鲁比奥和国家安全顾问迈克·沃尔兹。美乌会谈的议题包括“制定和平协议框架，并推动实现初步停火”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 美国全国广播公司（NBC）9日援引美国政府官员消息报道称，特朗普私下向助手表示，乌克兰签署矿产协议不足以让美国重启对乌军援和情报分享。他希望看到泽连斯基对和平谈判的态度有所改变，包括愿意做出让步，比如愿意放弃部分领土。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 9日，特朗普在接受采访时被问及美国若停止对乌克兰的支持是否会损害乌克兰的生存机会，他表示，他认为乌克兰无论如何都可能无法生存。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 03:15:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741572720650_rbZy8d_1741572720839.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30352546</guid></item><item><title>科技创业者｜中国首家RNA生物农药公司创始人唐雪明：在“盲道”中摸索独门绝技</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30301190</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“想象一下，RNA生物农药就像孙悟空拔下一根毛，变出千军万马精准打击害虫。”2月26日，硅羿科技（上海）有限公司（以下简称“硅羿科技”）创始人唐雪明站在“创·在上海”国际创新创业大赛总决赛路演现场用形象、生动的语言为现场的评委讲述他正在创业的项目。这位上海交通大学首席研究员和博士生导师，同时也是一名从海外归来的科技创业者。唐雪明的演讲让他获得了现场三十多位评审的肯定，最终以95.8分的成绩成为小微企业组冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 在总决赛当日，唐雪明也在第一时间向澎湃科技分享了属于他的科技创业者故事。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741125553731_WwXScX_1741125586363.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342073496"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;唐雪明&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;strong&gt;从硅谷到张江&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 唐雪明长期从事有害生物绿色防控、生物安全检测与评价功能微生物的研究与应用。他所创立的硅羿科技中国第一家从事RNA（Ribonucleic Acid，核糖核酸）生物农药研发的高新技术企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; RNA生物农药被称为农药史上“第三次革命”，入选2024年《科学》杂志十大科学突破。RNA生物农药是一种能够直接干扰病虫害基因表达的技术，通过设计双链RNA分子，它可以“关闭”害虫的关键基因，从而抑制其生长和繁殖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 不同于传统农药，RNA农药无毒、环保、精准，对人类和生态系统几乎没有负面影响，目前，基于SIGS（Spray-Induced Gene Silencing，喷雾诱导基因沉默）的RNA生物农药的研发和创新是全球农化领域研究的重点，被称为第三次农药革命的核心产品，也被列为我国“十四五”农药产业优先发展目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2023年，美国FDA批准了全球首款喷雾型RNA杀虫剂“Calantha”用于马铃薯甲虫的防治，成为SIGS用于病虫害防治领域的里程碑。RNA杀菌剂的研究也方兴未艾，技术瓶颈亟待突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 唐雪明说，RNA生物农药能防治病虫害又不影响农作物遗传表达，又综合了化学农药与转基因作物的优势，为农业可持续发展提供了一条全新解决途径，已经被业界认为是最具应用前景且在未来10年间可能取得爆发式发展的生物技术之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 谈起唐雪明何时与RNA农药结缘，要回到2006年。当年基因沉默（RNA干扰）技术获得诺贝尔生理或医学奖，唐雪明正在耶鲁大学从事博士后的研究工作，涉及RNA干扰机制的研究。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 因工作原因，唐雪明经常从美国的东部飞往西部，坐在舷窗前他偶尔会欣赏美国田野上的集约化农田。“美国的农业为什么这么高产？”带着这样的疑问，他曾先后去了美国的宾夕法尼亚、伊利诺伊、爱荷华、犹他、阿肯色和华盛顿州等地考察。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 经过考察，他了解高产的原因是广泛地应用了现代科学技术，良种、良法的应用是保障粮食安全的重要因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2016年，在牛津大学担任客座教授的唐雪明，看到孟山都基于RNA干扰技术创制的抗虫玉米杀虫剂即将上市的消息，敏锐地意识到RNA生物农药在中国大力倡导绿色防控需求中应有巨大潜力，联想到在美国考察的经历，决心选择回到上海以企业化的模式研发RNA生物农药，正式开启了RNA农药的创新大门。“最开始他想把公司设立在硅谷，但在认识到中国更需要这项技术之后，还是决定把公司设在了上海张江。”唐雪明说。张江作为一个创新生态圈，为企业提供了一个优质的资源承接平台，这点唐雪明深有体会，落地张江后，唐雪明将公司取名为“硅羿科技”，旨在凝聚硅谷创业精神和创新基因，脚踏实地，期待未来能够一飞冲天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;strong&gt;从十年到五秒&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我们是在‘盲道’中探索，没有现成的专利可以模仿，也没有成熟的工艺可以参考。我们是从零开始，从张江出发，致力于实现‘从0到1’的突破。”唐雪明说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2021年，硅羿科技研发出了烟草花叶病毒RNA核酸干扰素，成为中国第一个进入登记测试阶段的RNA杀菌剂。目前，该RNA杀菌剂田间测试展现出良好的防治效果，能够有效应用于已被病毒侵染的植株，减少生产过程中因烟草花叶病毒感染造成的巨大经济损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 此外，硅羿科技正在国内率先推动RNA杀虫剂、杀菌剂和除草剂的规模化生产，并获得全球首个RNA杀菌剂和中国首个RNA杀虫剂的测试登记。早在三年前，唐雪明开始思考人工智能如何赋能农业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 唐雪明认为，在RNA筛选过程中，可以借助庞大的人工智能数据库对靶点进行筛选，过往筛选一个靶点需要三个月，而传统化学农药筛选可能要耗时十年。“现在，我们建立了全球最大的靶点数据库，并实现了AI筛选靶点这一过程仅需5秒。”唐雪明说。近期，Deepseek的横空出世，也证实了AI大模型赋能全行业的巨大潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 目前，硅羿科技已经建立了大片段双链RNA人工智能算法、高效细胞工厂和一体化制剂工艺，并制定了全球首个产业化标准。同时，硅羿科技正持续且有针对性地完善多种产品标准化的生产技术流程，并进一步开发精准农业产业链的多元化衍生产品，以促进RNA生物农药产品和解决方案的落地和商业化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;创业是脱胎换骨&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2023年以来，硅羿科技先后获得厚实资本、中肃资本、传化生科、西湖光子、启明创投等专业机构投资，融资金额近亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 从项目商业角度来说，唐雪明更乐意与资本和产业链上下游的企业实现多向奔赴，取得共赢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 从科学家到创业者，唐雪明时常会感慨，“创业的过程对创始人的要求很高，创始人需要脱胎换骨，转变科学家的思维。”经过七年的创业历练，唐雪明觉得自己已从一个纯粹的科学家思维逐渐转变为兼具企业家思维的创业者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 目前，硅羿科技正进入快速成长期。作为一名从零开始的创业者，他感触最深的是，创业首先要将自己的技术做扎实，“RNA生物农药领域整个产业链、技术链非常长，我们至少在某一个环节中，要有自己的独门绝技。”唐雪明认为，技术突破带来的企业价值增长往往是成倍增长甚至指数级的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 此外，在技术创新创业这条道路上，跨学科交叉型人才也必不可少，把团队建设好，才能在这片蓝海市场中获得好的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 回看此次“创·在上海”国际 创新创业大赛，唐雪明说，他深刻体会到创业不仅是技术创新，更是组织创新、模式创新和格局创新的综合体现。“这场创新创业大赛为创业者提供了一个展示项目、交流理念的平台，同时也让我们结识了上下游产业链的伙伴，这种资源的快速整合，是我们在外部环境中难以实现的。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741125547404_ce6KiF_1741125586393.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342073497"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 02:23:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/87/92.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30301190</guid></item><item><title>纪录片《牛奶是部文明史》：从宏观到微观，一滴奶中见文明</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30349377</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;如果说谷物来自农耕，是构成文明的基本粒子，那么牛奶从游牧出发，见证了游牧与农耕的水乳交融。无论是作为饮料还是食物，在乳白色的历史中，都倒映着人类的模样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月6日起，首次将镜头聚焦于“牛奶”这一品类的纪录片《牛奶是部文明史》开播。这个纪录片共分为《最初的甘甜》《时间的支流》《生命的滋养》《苍茫天地间》《凝聚的灵感》《醇香的奇遇》六集，透过劳动者、美食制作者、文化守护者等多重视角，从宏观视角到微观世界，呈现人类对风味世界的无尽探索。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741522852000_QhD1fa_1741523658592.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342680908"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《牛奶是部文明史》北京首映会主创合影&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，《牛奶是部文明史》在北京举办首映会，纪录片主创团队与媒体、观众就影片内容、创作历程与观众进行了分享。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为什么是牛奶？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;腾讯在线视频节目内容制作部黑曜石工作室负责人朱乐贤谈到，牛奶被人类定义为“最接近完美的食物”：“从文明发展史的角度来看，从狩猎时代到农耕时代再到工业文明，牛奶始终伴随着人类的成长。在时间的长河中，我们始终能够看到牛奶的影子，它值得我们深入挖掘。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，出于纪录片创新的考虑，“美食发展得非常快，我们也希望在技术上、艺术和内容上有所突破，我们做了‘风味人间’的系列，‘一日之食’的系列，我们在辣、酸等味觉方向上做了尝试，我们还希望开拓一个新的叫‘泛美食领域’的赛道，把饮品、水果等都纳入其中进行拍摄。这次也是我们第一次聚焦于一种食物——牛奶。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741438640000_4acrj1_1741523658657.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342680906"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741438760000_5FbSYY_1741523658613.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342680901"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《牛奶是部文明史》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈晓卿认为，牛奶是一个非常好的窗口，“它在空间上特别普遍，有人的地方就有牛奶。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于《牛奶是部文明史》选择聚焦牛奶的饮食基因的原因，陈晓卿在会上分享：“牛奶的文明和文化是两个概念，文明是大家共同的，文化是不同的，恰好是因为有了太多的不同，我们在不同里面找到了一些相通的东西，这就是文明史的由来。”在美食加工烹饪的各个阶段里面，牛奶都起到了至关重要的作用，“它有时候不仅仅给人提供情绪价值，它可能提供的是价值本身。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《牛奶是部文明史》总导演陈磊认为，相比于之前的“谷物系列”等的微观层面，牛奶有更大的挑战，它的广度非常大，而“文明史”这三个字也让人很有创作冲动，可以更深地挖掘牛奶在历史维度上的使用的意义。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741438647000_6GN2SM_1741523658659.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342680904"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741438780000_ZDpSZc_1741523658635.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342680903"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《牛奶是部文明史》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们在前期调研阶段做了很多的工作去梳理牛奶从最早被人类作为一种偶然的获取到主动获取，它经历了怎样的历程；然后怎么去保存它到它怎样变成我们生活中每天离不开的一种食物，所有的故事都要兼顾到这些不同的阶段，再根据地球上不同的角落的故事和不同的族群的故事去分配篇幅。”陈磊谈道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;牛奶不仅映照出各地的文明，也承载了温暖的家庭情感。陈磊谈道：“食物是一种情感纽带，分享食物时，人与人之间的情感得以建立。但我觉得牛奶不止于此，它不但是家庭的纽带，它也是一个族群，甚至是让整个世界连接在一起的纽带。第一集中我们呈现了塔吉克人的故事，他们的生活是牛奶人类学的一个范本，他们生活中点点滴滴都融入了牛奶，牛奶是一个普遍性的食物，它会让我们建立共识。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741438694000_QexTmC_1741523658797.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342680909"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;塔吉克人&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《牛奶是部文明史》总导演邓洁介绍，第一集从东非草原的马赛部族讲起，“我们去拍摄时，在现场真真实实感受到牛和牛奶对马赛人的重要。他们每天摄入的食物真的非常少，比如片子里面出现的玉米、小麦，可能就是他们主要的食物。他们是没有办法种地的，也没有蔬菜，所以他们维持日常生活主要靠喝牛奶，一年当中可能有非常少的机会才能够杀一头牛，吃到牛肉，他们完全依靠自己饲养的牛群来生活。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邓洁感慨，与马赛人相处时会发现他们的体力惊人，视力也惊人，“我们用长焦镜头去寻找野生动物都找不到，但是他们瞬间能够发现远处的丛林里有大象，因为大象对他们来讲是非常危险的种群，大象对村庄破坏很大。行动非常快的野猪，或者鬣狗，他们都能够发现，由此马赛人的体力和视力给我们的震撼是非常强烈的，我觉得跟他们的饮食结构、或者说就是牛奶有关系。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741438860000_nSH4xG_1741523658567.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342680900"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741438854000_Cj8xHJ_1741523658624.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342680905"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;马赛人&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邓洁也分享了纪录片拍摄过程中的幕后故事：“我们跟着主人公在海拔4500米以上的地方拍摄，对于我们整个摄制组其实是非常困难的。我们大部分人都是处在一个高原反应的状态，摄制组有一个将近1米9的大高个就直接倒下了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;节目的主视觉海报在“一滴奶”中构建一幅广袤的自然图景，一滴牛奶凝聚的饮食文化，一条全球文明的历史长河，在《牛奶是部文明史》中一一呈现。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741523832577_ebChG7_1741523860032.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342681206"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《牛奶是部文明史》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;制片人何是非分享道：“以后再来喝牛奶的时候，（希望观众）也能感觉到我手里的可能不仅仅是一杯非常简单的饮品或者是消费品，它背后其实有很多故事，甚至有人类的文明。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 02:15:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741524081943_5AKz7P_1741524082201.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30349377</guid></item><item><title>加执政党新党首卡尼：美国觊觎加拿大的“资源、水、土地和国家”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30352047</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;即将出任加拿大总理的马克·卡尼9日说，美国觊觎加拿大的“资源、水、土地和国家”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天早些时候，卡尼以压倒性的优势当选为加拿大执政党自由党新领导人。卡尼在胜选演讲中说：“美国觊觎我们的资源，我们的水，我们的土地，甚至我们的国家。一旦得逞，将摧毁我们的生活。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡尼说，他的政府将保持对美国的报复性关税措施。加拿大要团结起来，不能让美国总统特朗普得逞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡尼表示，加拿大人知道，应对新的威胁，需要新的想法和新的计划。加拿大政府将建立更强大的经济，与可靠的合作伙伴建立新的贸易关系，并确保边境安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当选自由党新领导人的卡尼将接替现任总理特鲁多出任加拿大总理，组建新内阁。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 01:49:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741567298617_QSnt3A_1741567298784.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30352047</guid></item><item><title>十大券商看后市｜A股风险偏好或持续回升，科技成长仍是主线</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30349542</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;市场整体出现反弹走势后，进入3月中旬，A股行情将如何演绎呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻搜集了10家券商的观点，大部分券商认为，随着国内政策传递积极信号，市场风险偏好有望持续回升。其中，全面支持科技创新的产业趋势和政策支持的共振已经形成，科技成长板块仍为主线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中信建投证券指出，中期来看，需求回稳与供给收缩带来的盈利改善与资金流入等环境没有改变，资本市场的改革红利也将持续，从全球比较与选择的角度来看，中国资产信心重估的中期趋势预计将延续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“随着市场赚钱效应有所提升，人民币汇率外部压力有所缓解，多因素叠加有望吸引增量资金持续流入，进一步推动市场估值抬升。向后看，A股市场春季行情或许持续演绎。”光大证券称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置方面，多家券商一致认为，科技成长仍为主线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;申万宏源证券指出，科技强，市场才强。产业趋势方向是各类资金的共识，主题热度与市场热度同步的格局未变。短期国内AI仍在催化，AI Agent确实有突破不必怀疑。科技成长短期动量延续，重申2025年上半年以科技成长为市场结构主线的判断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“产业趋势共识下，中期‘AI+’仍是主线，当前‘人工智能+’已经转入景气验证阶段，并展现出强劲的增长潜力和投资价值。”中信建投证券表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;操作层面，银河证券建议投资者，维持中等偏高的仓位。其中，A股更多由活跃资金驱动，因此短期建议以轮动的视角看A股。“不论是科技方向还是非科技方向，短期趋势性行情出现的概率较低，高抛低吸依然是短期相对有效的操作方式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中信证券：A股传统核心资产出清在加速&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本轮春季躁动当中投资者有两大烦恼：一是港股走牛、A股震荡，两地市场的分化造成机构产品业绩分化；二是国内宏观波动在降低，市场从三年宏观大年步入宏观小年，但不少原有应对剧烈宏观波动的杠铃型策略很难在市场快速上涨时完成调仓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从市场分化的角度来看，本轮以新经济为主线的春季躁动当中，互联网、硬科技、智能车和创新药当中最优质的核心资产聚集在港股，这是港股走牛而A股仍在震荡的本质原因。约60%的公募资管产品不具备港股通权限，即使具备权限，测算港股可投比例距离基金合同上限平均还有约26.5%的上升空间，业绩分化和赛马机制在驱动配置型持仓加速从A股转向港股，加剧两地市场走势分化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从策略范式的角度来看，过去三年是宏观大年，宏观波动和政策应对是驱动市场的主要变量，杠铃策略成为应对频繁宏观扰动的方式；反观今年，政策方向和目标清晰，国内宏观波动在降低，市场在向宏观小年过渡，宏观和政策的边际变化很难再成为驱动市场方向和结构的因素，产业景气驱动的思路在接棒杠铃策略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，从应对而言，端侧AI和高能量密度电池是A股相对具有独占性的产业主题，且预计二季度将会迎来密集催化；A股传统核心资产出清在加速，未来会随着经济修复陆续有望出现经营拐点，同时预计部分计划两地上市的龙头企业会随着港股上市落地而行情启动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中信建投证券：关注景气与价格改善方向&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两会政府工作报告整体符合预期，其中，经济增长目标稳健务实，政策基调强调突破突围，宏观政策延续更加积极有为导向，重点任务聚焦新质生产力，扩内需政策加码。同时，从五部委记者会释放的信息来看，科技创新、供给优化、内需消费迎来政策暖风。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接下来，港股短期可能波动加大，中期仍有业绩和资金支撑。AH股溢价指数加速收窄至底部水平，显示当前港股可能短期过热，需注意波动加大的风险。得益于AI产业的进展和变化，港股互联网板块盈利预测水平较去年底多有上修，业绩兑现有望接力估值提升驱动港股中期行情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;资金层面，今年以来南向资金累计净流入接近3000亿元，港股通在港股市场上的持股占比从10.6%提升至11.2%，国际中介机构则从43.9%下降至43.5%，显示海外资金或仍未大举入场，若AI产业的东方叙事继续验证，国内宏观经济复苏进程顺利，美国经济走弱联储降息，港股作为汇集众多稀缺性中国资产的市场，有望获得资金青睐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置方面，科技主线之外，辅线关注景气改善与价格上涨预期方向。中期来看，需求回稳与供给收缩带来的盈利改善与资金流入等环境更没有改变，资本市场的改革红利也仍将持续，产业趋势共识下，科技成长板块仍为主线，从全球比较与选择的角度来看，中国资产信心重估的中期趋势预计也将延续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中期“AI+”仍是主线，当前“人工智能+”已经转入景气验证阶段，并展现出强劲的增长潜力和投资价值。除了科技之外，顺周期板块和消费领域等边际呈现改善的信号，部分相关领域方向值得关注，近期部分商品尤其是许多金属品种的价格已经开始走强。震荡整固回稳之后，能验证真实产业景气进展的方向依然值得关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;银河证券：短期以轮动视角看A股&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美股走势非常疲软的状态下，上周A、H市场走出了“以我为主”的韧性，其中港股表现更强，体现出全球资本对宏观环境变化的反馈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，在海外扰动频发的情况下，国内重要会议给出的方向很明确且务实，政策可预见性明显更好，海外资金重新定价中国资产的进程还在继续。接下来，中期趋势不改，但H股与A股略有区别，A股短期的困局来自资金结构愈发以活跃资金为主，在资金重博弈的背景下，新主线方向出现的可能性相对较低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;操作层面，建议维持中等偏高的仓位。A股和H股目前筹码结构有较大区别，A股更多由活跃资金驱动，而港股则出现了更多的中长线投资者，因此短期建议以轮动的视角看A股。不论是科技方向还是非科技方向，短期趋势性行情出现的概率较低，高抛低吸依然是短期相对有效的操作方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在科技领域，建议关注估值还算相对合理的国产算力方向，其中诸如光刻、存储等方向，以及有新驱动的方向。而在非科技方向，虽然目前资金关注度依然很低，但还是建议关注一些估值洼地的顺周期方向，比如部分基础金属及小金属等。而在H股可以更乐观一些，多一些持股信心，以不变应万变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国泰君安证券：震荡延续&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，随着不确定因素增多，股市震荡已经开始。就当前市场而言，不能把近期股市震荡简单理解为“性价比”降低，难以忽视市场在此前上涨计入较多乐观预期与交易过热后，下一阶段不确定性因素增多，政策短期暂难快速调整，投资者风险承担意愿会下降，因此股指震荡仍会延续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，由于已看到决策层扭转经济形势与支持资本市场的决心，因此2025年股市进入结构牛市，调仓不空仓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，2025年股市最大的动力来自无风险利率下降后，增量资金入市。长期债券利率“破2”后，可以看到居民对固定收益的兴趣在下降，而对股票与权益的兴趣在改观，这是过去三年所没有的重要变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后，就当前国际形势与经济形势而言，投资者仍有疑虑，预期的建立与改观需时日，因此股指运行会有N型节奏而不是没有回调的“疯牛”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置方面，一方面，预期得以建立的方向在科技，因此投资的主战场是结构性的，暂还不是全局性的；另一方面，股市震荡科技也会调整，预计科技指数不出新低，全年看新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;申万宏源证券：科技成长为市场结构主线&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，两会政策布局有两个重点，构成直接支持中短期风险偏好的因素：一是资本市场定位提升再次得到确认；二是全面支持科技创新成为各部委共识，产业趋势和政策支持的共振已经形成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科技强，市场才强。产业趋势方向是各类资金的共识，主题热度与市场热度同步的格局未变。短期国内AI仍在催化，AI Agent确实有突破不必怀疑，腾讯AI与既有生态的结合，也在不断进步。科技成长短期动量延续，重申2025年上半年科技成长为市场结构主线的判断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，还是要关注出口增速阶段性回落的可能性。出口增速的回落的线索已显现，美国补库存对其进口增速的拉动高峰已过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置方面，继续重点推荐科技产业趋势方向，如国内AI算力和应用、人形机器人、低空经济的投资机会。同时，港股互联网为本轮AI行情龙头的判断不变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;海通证券：春季行情或正步入后半程&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前DeepSeek异军突起表明我国科技创新取得明显突破，或有望为我国基本面发展注入新动能，在此催化下A股港股行情正如火如荼。上周两会的胜利召开进一步明确了稳增长的力度及方向，同时科技相关产业政策再次点燃市场热情，A股港股市场各指数明显上行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对比历史看短期这轮春季行情的持续性，2005年以来历次A股春季行情中全A指数平均最大涨幅23%、平均上涨42天，从上涨时空看本轮春季行情或正步入后半程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;AI+赋能的科技板块是中期主线，中国科技“七巨头”概念加速崛起。我国科技产业发展在政策支持、技术发展、人力资本积累等三方面已具备坚实的基础，近期Deepseek大模型的突破性进展折射出中国科技创新的强劲势头，政策和技术双重利好叠加产业周期回升，支撑科技主线行情展开，中国科技股或正迎来价值重估。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前中国科技企业的崛起在宏观环境和股市制度环境均具备有利条件，在此背景下我国科技“七巨头”概念崛起在政策面、资金面等多方面均具备有利条件，未来有望涌现中国科技“七巨头”的领域有AI应用、半导体、高端制造等领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，中高端制造内外需有支撑，供给优势明显，景气有望延续，以及消费医药、地产等存在预期差的板块应重视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;招商证券：科技仍然是市场主线&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年科创板盈利仍承压，结构方面，收入端增速普遍优于利润端，大市值企业盈利相对较好。展望后续，政策对于国产替代、数字经济以及高新技术制造支持力度持续加码，AI、智能制造、自动驾驶等技术创新涌现，随着前期高投入研发成果逐渐进入商业化阶段，科创板业绩有望低位修复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，最新数据来看，出口下行压力已初步显现，扩大内需的必要性愈发凸显；近期两会有关消费的表述较为积极，2025年财政支出增速创近五年新高，后续提振消费的专项计划有望出台进一步提振需求，消费可能阶段性接力科技表现占优。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中长期来看，科技仍然是市场主线。DeepSeek-R1大模型的发布标志着中国在AI领域实现关键性突破，引发了全球资本对中国资产的重新思考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业选择方面，建议重点关注AI+部分景气持续的领域以及低估值的消费领域的边际改善，重点行业如电子（消费电子、半导体）、机械（工程机械、自动化设备）、汽车（汽车零部件、乘用车）、医药生物（医疗服务）、食品饮料、家电等。赛道选择层面，3月重点关注五大具备边际改善的赛道：AI芯片、AI+应用、固态电池、人形机器人、光模块。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;光大证券：春季行情或将持续&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;向后看，政策传递积极信号，春季行情或将持续，关注科技消费双主线。当前，国内政策传递积极信号，市场风险偏好有望持续回升。此外，随着市场赚钱效应有所提升，人民币汇率外部压力有所缓解，长端利率回升，多因素叠加有望吸引增量资金持续流入，进一步推动市场估值抬升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，向后看，A股市场春季行情或许持续演绎。结构上，当前政策聚焦科技消费，投资者对这两个板块的关注度有望持续提升，未来A股春季行情有望出现双主线行情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;未来市场风格或将在成长及均衡之间进行轮动，成长和泛消费两条主线或值得关注。市场情绪在科技叙事短期难证伪，叠加本轮情绪上行更加缓和的背景下有望在高位维持，而经济现实受政策表态及投资者预期影响，可能会在“强现实”及“弱现实”之间出现波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接下来，市场或将处于“强现实、强情绪”或“弱现实、强情绪”情景，风格或将在成长及均衡之间进行轮动，成长和泛消费两条主线或值得关注。细分行业方面，主题成长独立景气风格行业关注证券、工业金属（铜/电解铝）、软件开发（AI）等，均衡风格关注养殖业（生猪）、医疗服务、化妆品等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中银证券：泛科技资产重估进行时&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场进入基本面验证窗口期，泛科技资产重估进行时。上周国内社融通胀数据公布，市场将进入基本面预期验证的关键窗口期，市场短期波动性或有所增加，但泛科技资产中期重估逻辑仍将持续演绎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一方面，短期来看美元或仍将延续弱势震荡，欧日基本面短期相对优势及潜在加息预期可能会对处于相对高位的美元构成一定压力，此前低估的新兴市场资产有望迎来估值修复窗口期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，国内弱复苏预期延续，两会宏观政策有望提振市场盈利预期，A股“盈利弱复苏估值强支撑”的逻辑有望得到延续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;估值比价角度，当前A股仍具有较强吸引力。当前全A近十年估值分位约为52%，而美股（以标普为例）估值分位约为79%。结合当前中美基本面及科技产业发展趋势，中国资产的估值修复趋势不改。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后，海外风险因素的冲击对短期A股影响有限，短期海外类“滞胀”担忧对国内政策及需求影响有限。中国泛科技资产的估值重塑过程仍将延续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中泰证券：市场波动或加大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两会后，伴随各项经济数据落地，部分投资者或逐渐由预期转向现实，市场波动或显著加大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前时点建议重点关注债券、红利等防御类资产，和黄金、有色、军工、核电等安全类资产。对于目前估值较高，且主要由高杠杆资金推动的中小市值科技板块则要保持适度谨慎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，考虑到今年政策的特点，若后续出现内外部风险冲击，则可坚定布局今年科技产业主线：恒生科技板块中的互联网、算力、机器人等港股龙头方向。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 00:44:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741564529436_J3r5ZD_1741564529633.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30349542</guid></item><item><title>牛市早报｜住建部部长：城市更新改造扩围，2月CPI同比由涨转降</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30351893</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【市场数据】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至3月7日收盘，上证综指跌0.25%，报3372.55点；科创50指数跌1.24%，报1107.62点；深证成指跌0.5%，报10843.73点；创业板指跌1.31%，报2205.31点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美东时间3月7日，美股三大指数全线收涨。道指涨0.52%，纳指涨0.70%，标普500指数涨0.55%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【财经要闻】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、据澎湃新闻，3月9日，在十四届全国人大三次会议民生主题记者会上，住房和城乡建设部部长倪虹表示，将下功夫实施一批惠民生、促发展、防风险的更新项目，重点有三类：第一类是民生的项目，按照政府工作报告的部署着力抓三件事：一是把2000年以前建成的城市老旧小区都要纳入城市更新的改造范围，因地制宜实施改造，鼓励地方探索居民自主更新改造老旧住宅；二是城中村改造，现在范围已经扩大到全国地级及以上城市，在去年新增100万套，继续扩大改造规模；三是大力推进完整社区建设，重点是聚焦一老一小，完善无障碍适老化配套设施，增补托育服务设施儿童活动场地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、据澎湃新闻，3月9日，在十四届全国人大三次会议民生主题记者会上，住房和城乡建设部部长倪虹表示，近期正在组织编制“好房子”建设指南，也在修订住宅项目规范，其中一项是要把住宅的层高提高到不低于3米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、据新华社，3月9日，人力资源和社会保障部部长王晓萍在十四届全国人大三次会议民生主题记者会上说，将适应就业方式变化，研究完善参保缴费办法，将更多的灵活就业人员、农民工、新就业形态人员纳入企业职工社保制度，享有更高水平保障。同时，将扩大新就业形态人员职业伤害保障试点，准备将试点省份从7个增加到17个，并逐步推动在全国实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4、据新华社，商务部8日发布对加拿大反歧视调查裁决公告。经调查，作出肯定性裁决，依法对加部分商品采取加征关税的反歧视措施。这是我国首例反歧视调查，也是全球首例。同日，国务院关税税则委员会发布公告称，自2025年3月20日起，对原产于加拿大的菜子油、油渣饼、豌豆加征100%关税；对原产于加拿大的水产品、猪肉加征25%关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5、国家统计局3月9日公布2025年2月份物价数据。2025年2月份，全国居民消费价格同比下降0.7%，环比下降0.2%。2月份CPI同比由涨转降，国家统计局城市司首席统计师董莉娟表示，背后有春节错月导致上年同期对比基数较高、今年2月份的天气有利于鲜菜生长运输、汽车等商品降价促销等原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6、据澎湃新闻，国家外汇管理局3月7日公布的统计数据显示，截至2025年2月末，我国外汇储备规模为32272.24亿美元，较上月增加181.88亿美元，升幅为0.57%。这是外汇储备连续两个月增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，中国央行连续4个月增持黄金。中国人民银行3月7日公布的数据显示，2月末黄金储备为7361万盎司，较1月末的7345万盎司增加16万盎司。在连续18个月增持黄金后，中国央行从去年5月后一直按兵不动，去年11月则重新增持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7、据中国证券报，沪港通下港股通标的名单3月10日起进行调整。其中，佑驾创新、小菜园、毛戈平等27只个股被调入，绿景中国地产、奈雪的茶、星空华文等28只个股被调出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8、据央视新闻，当地时间3月9日晚，加拿大执政党自由党新领袖选举公布投票结果，马克·卡尼赢得自由党党内选举，成为自由党新党首，取代现任总理特鲁多此前的党内地位。按照加拿大政治传统，执政党的党首将成为总理，马克·卡尼也将接替特鲁多成为加拿大的新总理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 00:29:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741566005222_T5aRPk_1741566005466.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30351893</guid></item><item><title>韩国人“扫货”中国股票，港股科技股最受外资“青睐”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30351897</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;韩国人，正在买入中国股票！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国证券存托结算院披露的最新数据显示，2月份，韩国投资者投资A股和港股的月度交易额达7.82亿美元，环比增长近200%。另外，根据韩国最大证券公司的数据，2月17日至28日，韩国投资者净买入规模排前10的海外股票中，中国股票占据6席，多为电动汽车、人工智能、芯片等科技行业的龙头企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有券商指出，近期外资正阶段性回流中国市场，主要以短线灵活型外资为主，长线稳定型外资或也存在阶段性流入。此次外资对港股科技板块的参与度较高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wedbush分析师Dan Ives表示，投资者正在试图押注中国科技市场，这是一个明智之举。正是由于在人工智能领域取得成功，全球投资者都看好中国市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;韩国人“扫货”中国股票&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月9日，据央视新闻消息，近期，韩国股市整体表现平平。2月以来，韩国综合股价指数的涨幅不到2%，越来越多的韩国投资者将目光转向海外市场，其中，中国市场备受关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国证券存托结算院本周最新数据显示，2月份，韩国投资者投资A股和港股的月度交易额达7.82亿美元，环比增长近两倍，不仅创2022年8月以来新高，且远超同期韩国投资者对欧洲和日本股市的投资规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，韩国最大证券公司最新数据显示，2月17日至28日，韩国投资者净买入规模排前10的海外股票中，中国股票占据6席，多为电动汽车、人工智能、芯片等科技行业的龙头企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析认为，在近来全球经济不确定性加剧的背景下，中国科技行业凭借技术创新，不断取得突破。同时，不少韩国投资者也看好中国两会后的经济刺激政策，以及对机器人、半导体、自动驾驶等科技行业的扶持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年以来，随着中国科技股表现强劲，在韩国交易所上市的中国指数ETF基金涨幅亮眼。据了解，截至2月底，韩国交易所上市的中国指数ETF基金共44只，其中，涨幅最大的ETF基金近一个月收益率高达62.8%，与美国指数ETF不到10%的收益率形成鲜明对比，这也进一步吸引了韩国投资者对中国概念的关注。有专家分析，中国在高新技术领域的迅猛发展大幅提振了韩国投资者对中国市场的投资信心，预计投资热情还将持续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;外资“青睐”港股科技股&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据海通证券的最新研究，近期外资正阶段性回流中国市场，主要以短线灵活型外资为主，长线稳定型外资或在阶段性流入。A股方面，2023年第二季度以来北向资金罕见大幅流出A股超2000亿元，近期在多重利好因素共振的背景下，1月13日至2月21日，北向资金估算合计净流入接近200亿元，可见前期大幅流出的北向资金或已阶段性流入A股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;港股方面，2024年初以来，与A股面临情况类似，外资同样整体持续流出港股市场，而南下资金的流入较大程度对冲了外资的流出，春节后外资流出港股的幅度或已阶段性收窄，甚至一度转向净流入。2月5日至2月18日，外资合计流入港股约180亿港元。结构上，发现回流的外资或主要以短线灵活型外资为主，同时稳定型外资在春节后也存在一定程度的流出收窄，甚至一度转向净流入的情形。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海通证券指出，本次外资对港股科技板块的参与度较高，但在泛消费、红利上与南下资金或存在分歧。以DeepSeek消息明显发酵的春节之后作为时间节点观察各类资金对港股的配置情况，一方面，从外资流入行业看，软件服务与技术硬件是外资流入较多的方向，其中稳定型外资流入软件与服务65亿港元、灵活型外资流入272亿港元、南下资金流入约125亿港元；另一方面，从外资流出行业看，外资主要流出零售、银行、汽车等泛消费、红利行业，而港股通流入上述行业规模靠前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述券商指出，本轮春季行情或已过半程，结构上，AI+赋能的科技板块是中期主线，中国科技“七巨头”概念加速崛起，同时中高端制造内外需有支撑，供给优势明显，景气有望延续。此外，与科技板块相对的，当前消费医药、地产等板块仍处于低估低配，或存在明显预期差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自1月13日启动新一轮行情以来，A股科创50指数涨幅超过16%，恒生科技指数涨幅达到43%，大幅跑赢了其他主要股票指数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国科技巨头有估值优势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;彭博社的数据显示，尽管涨幅可观，但中国科技“七巨头”仍落后于美股科技“七巨头”，中国科技七巨头的平均市盈率为32.3倍，而处于全球人工智能狂热中心的芯片制造商英伟达的估值为37.6倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果历史可以作为参考，那么DeepSeek刺激的交易还有很长的路要走。高盛称，自OpenAI于2022年11月推出ChatGPT以来，美国股市已上涨约50%，仅科技行业的市值就增加了13万亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞银全球财富管理部门表示，在基本面改善、鼓励股东回报和宏观政策支持的情况下，中国科技股将继续跑赢大盘。该行更倾向于大盘股、领先的云平台和半导体制造商。这家瑞士银行估计，到2028年，中国人工智能行业的总市值将从现在的3500亿美元上升到4800亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《巴伦周刊》表示，虽然中国股票已经上涨了不少，但价格依旧便宜。MSCI中国指数未来12个月市盈率为12倍，相比之下，标普500未来12月市盈率为22倍。市场可能会继续因为关税问题而出现波动，但中国有足够的储备工具和政策空间来应对不确定因素，这也是中国股票上涨的最大推动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，中国在战略领域的积极投资正在带来回报，全球大部分地区将用到中国科技，无论是新能源、5G、汽车还是DeepSeek，都有望为中国科技公司的广阔生态系统带来利润和估值的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英仕曼集团多策略股票业务主管Edward Cole表示，他预计股价触底以及中国人工智能创新将给中国股票带来的新升值，将推动投资回升，“中国股票是2025年最确信的交易之一”。Wedbush分析师Dan Ives表示，投资者正在试图押注中国科技市场，这是一个明智之举。正是由于在人工智能领域取得成功，全球投资者都看好中国市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开年以来，高盛、摩根士丹利等外资机构密集发布研报，对中国经济和资本市场表达乐观预期。摩根士丹利研报预测，未来一段时间全球投资者对中国资产的关注将持续；高盛预测，未来10年，AI的广泛普及有望推动中国股票整体盈利每年提高2.5%，未来一年可能吸引超过2000亿美元的资金流入；摩根大通认为，中国科技股价值重估将持续，未来10至15年平均年回报率可达7.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新华社指出，外资对中国经济的重估并非偶然，而是基于中国经济转型与科技创新的内在逻辑。近年来，中国步入高质量发展深度转型期，虽面临房地产市场调整、有效需求不足等挑战，但科技创新和产业升级正持续为经济增长注入新动能。深度求索（DeepSeek）的AI新突破引发全球关注，比亚迪、宁德时代等企业在新能源领域表现出色，宇树科技机器人崭露头角，创新生物医药研发进展显著……从“跟随”迈向“引领”，中国科技创新实现从“中国制造”到“中国创造”的跃迁，在全球科技版图中的地位愈发凸显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中信证券3月9日发布的研报指出，当前，政策方向和目标清晰，国内宏观波动在降低，市场在向宏观小年过渡，宏观和政策的边际变化很难再成为驱动市场方向和结构的因素，产业景气驱动的思路在接棒杠铃策略。从应对而言，端侧AI和高能量密度电池是A股相对具有独占性的产业主题，且预计二季度将会迎来密集催化；A股传统核心资产出清在加速，未来会随着经济修复陆续有望出现经营拐点，同时预计部分计划两地上市的龙头企业会随着港股上市落地而行情启动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(原标题：《“扫货”！外资，重返中国股市！》）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 00:18:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741565487782_cKexQN_1741565488049.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30351897</guid></item><item><title>特鲁多黯然离场，加拿大新总理什么来头？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30351844</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间3月9日晚，加拿大执政党自由党新领袖选举公布投票结果。马克·卡尼赢得党内选举，成为自由党新党首。他将接替特鲁多成为加拿大新总理，在向加拿大总督玛丽·西蒙宣誓后上任。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1928208" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250310/cabc5640-7c68-4713-b986-30f209fc4137.jpg" data-imageid="342717998"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;马克·卡尼是谁？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马克·卡尼是谁？他有什么竞选主张？能否带领加拿大渡过目前的危机？&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1928207" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250310/1b67bbe8-62a3-494e-8919-691073951a74.jpg" data-imageid="342718000"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;马克·卡尼 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡尼1965年出生于加拿大西北地区的史密斯堡，在艾伯塔省的埃德蒙顿长大。从哈佛大学毕业后，卡尼前往牛津大学学习，并于1995年取得博士学位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2004年担任加财政部副部长之前，他曾在高盛公司工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2008年，卡尼担任加拿大银行行长，在国际金融危机期间负责加拿大货币政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2013年，卡尼担任英国央行行长，成为首位担任此职的非英籍人士，并领导英国央行应对英国脱欧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020年，卡尼担任联合国气候行动和金融特使。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特鲁多今年1月6日宣布辞去自由党领袖职务后，卡尼1月16日正式宣布参加自由党领袖选举，并辞去所有商界职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡尼主张创建一个统一的加拿大经济体，消除国内贸易障碍，提高劳动力流动性，促进商品自由流通，并建设跨省交通基础设施和新的贸易走廊，以及加快大型项目的审批流程，增强国家安全和全球竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡尼在竞选辩论会上表示，他曾帮助加拿大渡过2008年国际金融危机，他准备带领加拿大渡过美国总统特朗普加征关税带来的另一场经济危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡尼说：“你需要危机管理方面的经验，需要谈判技巧，也需要专业经济知识。加拿大无法控制特朗普的行为，但可以控制如何管理自己的经济。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;特鲁多黯然离场&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年7月以来，因加拿大经济萎靡等因素，自由党支持率大幅落后于反对党保守党，加拿大联邦政府有多名部长宣布辞职或表示不参加新一届大选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内阁二号人物、加副总理兼财政部长弗里兰突然辞职，特鲁多支持率走低以及特朗普的关税威胁等都令特鲁多承受着越来越重的政治压力，要求他辞职的呼声也在逐渐增高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普频频宣称要将加拿大变为美国第51个州，并多次将特鲁多称为“加拿大州州长”，而特鲁多方面一直保持沉默，舆论认为这也使他的威信大减。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内阁二号人物弗里兰去年12月16日突然宣布辞去内阁职务，理由是她与总理特鲁多就如何应对美国关税威胁等议题存在分歧。弗里兰辞职后，特鲁多火速任命勒布朗出任新财长，勒布朗就职后表示，他的首要任务之一是加强与美国的关系。但在反对者看来，这是特鲁多政府“过于软弱”的又一个标志。在美联社看来，这也许是压垮特鲁多的最后一根稻草。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1928206" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250310/db390236-4bb5-4a82-81c0-3ecc662e3a98.jpg" data-imageid="342717999"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;1月6日上午，在渥太华零下15度的寒冬，一阵风吹走了特鲁多为辞职准备的演讲稿&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年1月6日，特鲁多宣布，他将在自由党选出新领袖后辞去总理职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;加拿大何去何从？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，美加贸易战交锋已成为加国内舆论热点，美国加征关税威胁和美加关系成为民众最关心的议题，超过长时间以来对国内经济议题的关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普加征关税威胁及其将加拿大变成美国“第51州”的言论激起加朝野普遍反对，也挽救了自由党的民意颓势。今年加大选年开局，从反对党保守党支持率遥遥领先，变成如今两党胶着局面。美国因素继续影响加大选时机和结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大联邦大选原定于今年10月举行。卡尼此前表示，不排除在赢得自由党领袖并接替特鲁多担任总理后立即宣布举行大选的可能性。在此前的一个新闻发布会上卡尼表示，如果成为自由党领袖，他将根据国家利益作出决定，特别是在加拿大正面临美国贸易关税冲击的情况下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过也有专家分析认为，特朗普发动的贸易战会为自由党提供宣布加拿大进入“经济紧急状态”的机会。这将意味着加拿大大选也有可能推迟到2026年，直到自由党政府“完美地”应对美加贸易战。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 00:14:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741561984955_sC8hfr_1741561985210.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30351844</guid></item><item><title>特朗普：美国取消对乌暂停情报共享的决定</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30351885</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1928225" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250310/228c0918-6f5e-4a93-8f9b-62ba623288bb.jpg" data-imageid="342718243"&gt;&lt;p&gt;当地时间3月9日，美国总统特朗普表示，他认为美国和乌克兰在沙特阿拉伯的会谈将会带来很好的结果；美国刚刚取消了对乌克兰暂停情报共享的决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普称，他的政府正在研究很多与俄罗斯关税有关的事情，美国政府在未来一周将取得重大进展。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 00:13:20 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741564650626_f2YYm6_1741564650936.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30351885</guid></item><item><title>体坛联播｜欧冠病毒继续传播，阿森纳、马竞也成受害者</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30351861</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/718/176.jpg" data-imageid="342718176"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;B费的任意球破门帮助曼联近23场比赛首次在上半场结束时处于领先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;曼联1比1阿森纳，结束联赛对阵枪手的4连败&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月10日，英超第28轮上演焦点战，曼联主场迎战阿森纳，&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/718/263.gif" data-imageid="342718263"&gt;&lt;p&gt;上半场补时阶段，B费主罚任意球轰出世界波，1比0。葡萄牙中场已经连续3个赛季至少参与25球，本赛季他代表曼联出战42场，打入12球并有13次助攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，曼联各项赛事近23场比赛首次在上半场结束时处于领先。赛后曼联中场埃里克森指出：“阿森纳的人墙排得远了几米，这对我们（罚球）很有利。”阿森纳球员赖斯也提到裁判对于人墙的画线太靠后了。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/718/262.gif" data-imageid="342718262"&gt;&lt;p&gt;下半时阿森纳竭力反扑，第74分钟，廷贝尔倒三角回传，赖斯劲射将比分扳成1比1，最终双方握手言和。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;此役曼联结束了联赛对阿森纳的4连败，赛后阿森纳虽然继续排名第二，但少赛的一场他们已经落后领头羊利物浦多达15分&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曼联名宿基恩表示：“阿森纳联赛已经平了10场，这样的表现他们赢不了联赛冠军。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿森纳主帅阿尔特塔赛后拒绝承认这一点，他谈道：“我不想这么说，但我们没有赢下比赛，这令人沮丧，我们知道问题的紧迫性，我们必须赢下每一场球，而现在不是谈论这个话题（已经失去夺冠机会）的合适时机。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一边曼联主帅阿莫林有理由感到高兴，他表示：“我对结果很满意，我们正在建立起信心，我们需要更多像B费这样的球员，他这样的球员在有球和无球的时候都能决定比赛。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/718/182.jpg" data-imageid="342718182"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;维尼修斯在皇马的进球数已经达到了103个，距离传奇球星罗纳尔多在皇马的进球数只差一个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;皇马2比1巴列卡诺，积分追平领头羊巴萨&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月9日，西甲第27轮皇马主场迎战巴列卡诺，姆巴佩和维尼修斯各入一球，帮助皇马2比1取胜，本轮过后皇马超越输球的马竞，与少赛一场的巴萨积分相同，以净胜球劣势位于次席。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/718/261.gif" data-imageid="342718261"&gt;&lt;p&gt;第30分钟，姆巴佩左路突入禁区，扣过对方后卫抽射远角得分，1比0。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/718/260.gif" data-imageid="342718260"&gt;&lt;p&gt;第34分钟，维尼修斯几乎复制了一个和姆巴佩相似的进球，皇马2比0领先。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/718/259.gif" data-imageid="342718259"&gt;&lt;p&gt;上半时补时期间，巴列卡诺依靠迪亚斯的射门追回一分，不过这个比分一直保持到终场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据显示，此役皇马只有10次射门，对手巴列卡诺则有20次射门，但皇马的球星们左右了最终的结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;此役过后，姆巴佩五大联赛的进球数已经达到了209个，追平拉卡泽特，升至法国球员五大联赛射手榜的第六位。维尼修斯则完成了本赛季个人第10粒联赛进球，自从2021/22赛季以来，巴西人连续4个赛季联赛进球上双，目前代表皇马进球达到了103个，距离传奇罗纳尔多只差一球。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后安切洛蒂表示：“上半场球队踢得很好，本有机会以3比0进入中场休息，但被对手追至2比1，这让我们在最后阶段需要做好防守，避免出问题，欧冠对很多球队都有影响，勒沃库森输了，拜仁也输了，国米和利物浦在比赛中也遇到了麻烦……”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于即将到来的与马竞的欧冠第二回合，安帅谈道：“希望吕迪格的感冒能好，库尔图瓦也有一些小问题，如果我们能像今天上半场那样去踢比赛，我们晋级的可能性会很大。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/718/180.jpg" data-imageid="342718180"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;终场前突然崩盘，马竞主帅西蒙尼无可奈何。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;马竞1比2赫塔菲，积分跌至第三&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月9日，西甲第27轮马竞客场对阵赫塔菲，1比2的比分让床单军团停下了前进的脚步，目前他们积分榜上排名第三，落后巴萨（少赛一场）和皇马1分。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/718/257.gif" data-imageid="342718257"&gt;&lt;p&gt;第75分钟，阿尔德雷特禁区内手球送给马竞点球，瑟洛特主罚命中，马竞1比0。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/718/256.gif" data-imageid="342718256"&gt;&lt;p&gt;眼看西蒙尼的球队即将带走3分，比赛最后阶段高潮迭起，第88分钟，马竞球员科雷亚踩踏犯规，领到红牌，马竞只能10人应战。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/718/255.gif" data-imageid="342718255"&gt;&lt;p&gt;随后就被阿兰巴里接任意球后捅射得分，1比1。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/718/254.gif" data-imageid="342718254"&gt;&lt;p&gt;第92分钟，赫塔菲卷土重来，阿兰巴里远射破门，赫塔菲2比1逆转马竞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场失利结束了马竞对赫塔菲各项赛事连续27场不败，上一次输给对手还要追溯到2011年11月，这也是赫塔菲主帅博尔达拉斯15次对阵西蒙尼的首场胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马竞中场球员巴里奥斯赛后表示红牌是比赛的转折点，“比赛一直在我们的掌控之下，我们也踢得很有耐心，但被罚下一人后，我们突然不懂得如何控制比赛。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西蒙尼对于红牌表现得颇为大度，他谈道：“科雷亚确实放倒了对手，比赛就是这样微妙，如果你接受了点球，那么也得接受红牌，裁判在比赛中没有问题。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/718/181.jpg" data-imageid="342718181"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;比赛中帕尔默罚丢点球，所幸“带刀后卫”库库雷利亚为切尔西打入全场唯一的进球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;切尔西1比0莱斯特城，积分升至第四&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月9日，英超第28轮切尔西主场对阵莱斯特城，凭借库库雷利亚全场唯一的一粒进球，切尔西全取3分，本轮过后切尔西积分升至联赛第四。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此役切尔西占据巨大优势，全场射门19比3，角球12比2，第21分钟桑乔还制造了点球，不过帕尔默的射门被对方门将扑出。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/718/258.gif" data-imageid="342718258"&gt;&lt;p&gt;直到第60分钟，切尔西终于抓住机会，库库雷利亚禁区外射门得分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后库库雷利亚当选全场最佳，他表示：“通常情况下我不会射门，但今天尝试了一下。”值得一提的是，上轮对阵南安普顿库库雷利亚也有进球，本赛季为球队出场32次，目前有5球3助攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;切尔西主教练马雷斯卡对于这场胜利感到满意，切尔西积分榜上已经超越曼城来到第四，对于帕尔默点球罚丢，马雷斯卡并不在意，“帕尔默的感觉不是太好，但我对他的表现感到满意，人们需要理解他为比赛付出的努力。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/718/177.jpg" data-imageid="342718177"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;孙兴慜英超进球数来到127个，但他不满意球队只取得平局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;热刺2比2伯恩茅斯，孙兴慜并列英超历史射手榜第16名&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月9日，英超第28轮热刺主场对阵伯恩茅斯，孙兴慜第84分钟点射破门，帮助球队2比2战平对手。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/718/279.gif" data-imageid="342718279"&gt;&lt;p&gt;此役伯恩茅斯反客为主，第43分钟，塔维尼耶铲射破门，1比0。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/718/278.gif" data-imageid="342718278"&gt;&lt;p&gt;第65分钟，埃万尼尔松挑射破门，伯恩茅斯扩大领先优势。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/718/277.gif" data-imageid="342718277"&gt;&lt;p&gt;面对落后局面，热刺疯狂反扑，第67分钟，萨尔似传似射的皮球飞入网窝，1比2。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/718/276.gif" data-imageid="342718276"&gt;&lt;p&gt;第84分钟，孙兴慜突入禁区被门将扑倒，裁判处以点球极刑，孙兴慜一蹴而就，2比2。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;凭借本场比赛的进球，孙兴慜英超总进球数来到127个，追平荷兰射手哈塞尔巴因克，并列英超历史射手榜第16名。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;未能赢得比赛，孙兴慜赛后并不开心，他表示：“我感到非常失望，虽然对手是一支优秀的球队，但我仍然觉得我们表现得不够好，今天上半场我们太过松懈，当你的信心下降时，你往往会犯错，我们必须走出这个困境。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于球队能够在两球落后情况下追平，主帅波斯特科格鲁还是感到一丝欣慰，他指出：“伯恩茅斯的逼抢很出色，我们被压制了，但球员们还是展现了斗志，将比赛最终拉了回来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，本场比赛是热刺英超第26次落后2+球的情况下最终逆转或者扳平（9胜17平），这个数字在英超只落后曼联的30次。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/718/178.jpg" data-imageid="342718178"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;奥尔良羽毛球大师赛是陈雨菲复出后参加的第一场单项国际赛事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;奥尔良羽毛球大师赛  陈雨菲女单决赛失利&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月9日，奥尔良羽毛球大师赛进入决赛日，中国选手陈雨菲进入女单决赛，梁伟铿/王昶闯入男双决赛，但最终都负于对手，韩国队在本站比赛拿到3冠1亚，成为最大赢家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;男双决赛中，中国组合梁伟铿/王昶1比2不敌韩国组合姜珉赫/奇东柱，三局比分分别是13比21、21比18、18比21。女单决赛中，陈雨菲遭遇韩国选手安洗莹，两局比分分别为14比21、15比21，刚刚复出的陈雨菲显然还没有达到自己的最佳状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴黎奥运会无缘4强后，陈雨菲暂时离开了赛场，今年2月份的亚洲混合团体锦标赛是她回归后参加的第一场国际比赛，而此番奥尔良大师赛是她复出后首次参加单项国际赛事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后陈雨菲在社交媒体上谈道：“回国家队练了三周，大概恢复了50%……从没想到自己能在第一站比赛就进入决赛，能够再站上赛场我付出了很多努力，所以我会更珍惜未来的每一场比赛，我喜欢打羽毛球，我很开心我还能在这里，谢谢大家的支持。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/718/179.jpg" data-imageid="342718179"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;罗伯逊手感滚烫，决赛中零封对手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;横扫宾汉姆，罗伯逊斯诺克世界大奖赛夺冠&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月9日，斯诺克世界大奖赛决赛上演，对阵双方是两位世锦赛冠军尼尔-罗伯逊和宾汉姆，不过决赛呈现一边倒，罗伯逊10比0横扫宾汉姆，轻松夺得冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开局罗伯逊就手感火热，前四局连续打出单杆87、104、71、 59分。第五局罗伯逊又完成逆转，第六局宾汉姆率先打出57分，但罗伯逊以单杆72分回应，看上去已经没有什么力量可以阻止他夺冠。随着第八局罗伯逊单杆66分拿下胜利，第一阶段赛事结束，比分是惊人的8比0。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;或许是巨大分差之下宾汉姆已经无心恋战，哪怕经历了休息调整，第二阶段开始后他的状态也并无改观，最终罗伯逊10比0收下比赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是罗伯逊第二次夺得世界大奖赛冠军，也是他职业生涯第25个排名赛冠军，而数据统计显示，这还是史上首次在两位世界冠军之间出现决赛零封的比分。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 00:10:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/718/193.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30351861</guid></item><item><title>IPO周报｜本周5只新股申购，又有半导体细分龙头来了</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30348329</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;本周新股市场迎来多只半导体龙头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻根据Wind及公开信息梳理统计，本周（3月10日-3月14日），5只新股安排网上申购。申购的新股为江西江南新材料科技股份有限公司（简称“江南新材”，603124.SH）、矽电半导体设备（深圳）股份有限公司（简称“矽电股份”，301629.SZ）、广东新亚光电缆股份有限公司（简称“新亚电缆”，001382.SZ）、胜科纳米（苏州）股份有限公司（简称“胜科纳米”，688757.SH）、浙江华远汽车科技股份有限公司（简称“浙江华远”，301535.SZ）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，矽电股份是国产探针台龙头，胜科纳米则是国内领先的半导体第三方检测实验室。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741499809568_FT3yWc_1741499868349.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342668437"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一，本周新股申购&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;江南新材将在本周一申购，矽电股份、新亚电缆同在本周二申购，胜科纳米、浙江华远则在本周五申购。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741499818550_NF5bFF_1741499868285.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342668434"&gt;&lt;p&gt;据国泰君安研报，江南新材是国内领先的铜基材料生产商，产品销售覆盖国内主要PCB企业，2023年铜球系列产品全球市占率24%，募投扩产有望进一步打开业绩增长空间。下游PCB行业需求稳步增长及光伏非硅材料降本趋势、PET复合铜箔应用突破将促进铜球及氧化铜粉材料需求持续增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;江南新材所在行业“C39计算机、通信和其他电子设备制造业”近一个月（截至2025年3月3日）静态市盈率为44.14倍。根据招股意向书披露，国泰君安选择铜冠铜箔（301217.SZ）、中一科技（301150.SZ）、德福科技（301511.SZ）和承安集团（873832.NQ）作为同行业可比上市公司。截至2025年3月3日，可比公司对应2023年平均PE（LYR）为75.60倍（剔除异常值铜冠铜箔），对应2024年Wind一致预测PE均为负值，对应2025年Wind一致预测平均PE为30.63倍（剔除异常值铜冠铜箔）；可比公司对应2023年平均PB（LYR）为1.60倍，对应2024年和Wind 2025年一致预测平均PB分别为1.43倍和1.40倍。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741499828074_pWhKfb_1741499868306.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342668432"&gt;&lt;p&gt;招股书资料显示，矽电股份主要从事半导体专用设备的研发、生产和销售，专注于半导体探针测试技术领域，系境内领先的探针测试技术系列设备制造企业。探针测试技术主要应用于半导体制造晶圆检测（CP，Circuit Probing）环节，也应用于设计验证和成品测试（FT，Final Test）环节，是检测芯片性能与缺陷，保证芯片测试准确性，提高芯片测试效率的关键技术。公司自主研发了多种类型应用探针测试技术的半导体设备，产品已广泛应用于集成电路、光电芯片、分立器件、第三代化合物半导体等半导体产品制造领域。公司已成为中国大陆规模最大的探针台设备制造企业。公司核心技术团队拥有超过30年的探针测试技术研发经验，公司自设立以来立足技术创新，掌握了探针测试核心技术，打破了海外厂商垄断，在探针台领域成为中国大陆市场重要的设备厂商。公司的探针测试系列产品已应用于士兰微、比亚迪半导体、燕东微、华天科技、三安光电、光迅科技、歌尔微等境内领先的晶圆制造、封装测试、光电器件、分立器件及传感器生产厂商。根据SEMI和CSA Research统计，2019年硅电股份占中国大陆探针台设备市场13%的市场份额，市场份额排名第四，为中国大陆设备厂商第一名。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741499823486_AHHP8A_1741499868324.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342668433"&gt;&lt;p&gt;据华金证券研报，新亚电缆是华南地区电网领域电力电缆的代表性企业，深度绑定南方电网等下游龙头企业。南方电网在广东、广西、云南、贵州和海南五省具有垄断地位，公司自2000年起与南方电网建立合作关系，2022年主导产品在其全国范围内将近350家的中标电缆企业中中标金额位列前5%、名列华南电缆企业第一，且供货产品涵盖公司电力电缆、电气装备用电线电缆及架空导线三大类产品，是华南地区入围产品系列最全的企业之一；报告期间来自南方电网的收入占比基本稳定在40%上下、稳居公司第一大客户。公司积极加强对特种电线电缆产品的研发制造，并将产品进一步拓展至汽车、机器人等新应用领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据主营业务的相似性，华金证券选取汉缆股份、杭电股份、金龙羽、中辰股份、久盛电气为新亚电缆的可比上市公司。从上述可比公司来看，2023年度可比公司的平均收入为51.52亿元，平均PE-TTM为24.83X，平均销售毛利率为15.28%；相较而言，公司营收规模及毛利率未及同业平均。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741499833195_fmZtRF_1741499868304.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342668435"&gt;&lt;p&gt;据华金证券研报，胜科纳米深耕半导体第三方检测分析领域多年。2023年公司在大陆地区半导体第三方实验室市场占据4.23%的份额，其中在失效分析及材料分析领域的国内市占率约为7.86%。公司自2024年以来，已与中兴通讯、屹唐半导体、通富微电、中科院微电子所、比亚迪半导体、擎方科技、歌尔股份等客户进行深度接洽并建立合作关系；在现有业务的基础上，公司重点加强车规级芯片失效分析、可靠性分析领域的布局，同时积极拓展航空航天、生物医药等新领域。其中，公司在可靠性检测方面已与上海芯攀微电子、比亚迪、理想汽车等建立了合作关系、与宁德时代进行了业务对接；在失效分析方面已与比亚迪、蔚来、理想等头部车企开展分析实验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据业务的相似性，华金证券选取利扬芯片、伟测科技、苏试试验、思科瑞、西测测试、以及广电计量为胜科纳米的可比上市公司。从上述可比公司来看，2023年度可比公司的平均收入为11.22亿元，平均PE-TTM（剔除负值以及净利润波动较大的伟测科技/算术平均）为35.31X，平均销售毛利率为40.45%；相较而言，公司营收规模未及同业平均，毛利率则处于同业的中高位区间。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741499840364_A4aCdZ_1741499868313.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342668436"&gt;&lt;p&gt;据华金证券研报，浙江华远聚焦汽车座椅应用领域，紧固件及锁具等核心连接件产品已基本覆盖国内座椅行业主要供应商。公司核心产品紧固件、锁具等连接件主要聚焦汽车座椅领域，报告期间来自汽车座椅领域的收入占比稳定在70%以上，核心客户涵盖李尔、安道拓、佛吉亚、麦格纳、大世、诺博、丰田纺织等国内汽车座椅行业主要供应商；汽车座椅行业集中度较高，上述主要客户国内市场占有率合计达75%以上。值得一提的是，新能源汽车领域，公司已通过一级供应商安道拓、佛吉亚等进入了蔚来汽车、小鹏汽车、广汽埃安、比亚迪、理想汽车等国内主要新能源汽车厂商的供应商体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据主营业务的相似性，华金证券选取超捷股份、长华集团、以及瑞玛精密为浙江华远的可比上市公司。从上述可比公司来看，2023年度可比公司的平均收入为14.97亿元，平均PE-TTM（剔除净利润波动较大的超捷股份与瑞玛精密）为42.14X，平均销售毛利率为19.56%；相较而言，公司营收规模未及同业平均水平，毛利率则处于同业的中高位区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二，本周新股上市&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周，暂无新股公布挂牌计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周共有3只新股上市，分别为上海毓恬冠佳科技股份有限公司（简称“毓恬冠佳”，301173.SZ）、江苏常友环保科技股份有限公司（简称“常友科技”，301557.SZ）、合肥汇通控股股份有限公司（简称“汇通控股”，603409.SH）。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741499847719_mA5App_1741499868332.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342668431"&gt;&lt;p&gt;3月3日，毓恬冠佳在创业板正式挂牌上市，发行价为28.33元/股，截至上市首日收盘，该股报70.59元/股，涨幅为149.17%。以收盘价计算，投资者中一签浮盈为21130元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月4日，常友科技在创业板正式挂牌上市，发行价格28.88元/股。上市首日高开350.14%，触发两次临时停牌，截至上市首日收盘，该股报89.99元，大涨211.60%。以收盘价计算，投资者中一签浮盈30555元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月4日，汇通控股在沪市主板正式挂牌上市，发行价格24.18元/股。截至上市首日收盘，该股报50.81元，大涨110.13%。以收盘价计算，投资者中一签浮盈13315元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三，上周A股IPO上会&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;发审委审核方面，上周三大交易所未召开审议会议，不过，上交所、深交所均发布新一期审议公告。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741499853479_A6NtEt_1741499868307.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342668438"&gt;&lt;p&gt;上交所上市审核委员会定于2025年3月14日召开2025年第6次上市审核委员会审议会议，届时将审议海阳科技股份有限公司（简称“海阳科技”）的首发事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海阳科技系国内从事尼龙6系列产品研发、生产和销售的主要企业之一。经过多年的行业积累和发展，已经形成集切片、丝线以及帘子布完整的尼龙6系列产品体系。公司是国家高新技术企业，为3项国家标准、3项行业标准及1项团体标准制定的重要起草单位。根据华瑞信息《2022锦纶产业链年报》统计的2022年度尼龙6产品国内产量计算，公司尼龙6切片国内市场占有率约为5.95%。根据中国橡胶工业协会发布的《中国橡胶工业年鉴》，2020年及2021年，公司在尼龙帘子布行业中连续两年排名第三，在尼龙6帘子布行业中连续两年排名第二。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深圳证券交易所上市审核委员会定于2025年3月14日召开2025年第5次上市审核委员会审议会议，届时将审议汉桑（南京）科技股份有限公司（简称“汉桑科技”）的首发事项。汉桑科技也是年内创业板首家上会企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;招股书资料显示，汉桑科技成立于2003年，是一家行业领先的提供高端音频产品和音频全链路技术解决方案的综合供应商，致力于为全球知名音频品牌客户提供高性能音频、创新音频等产品的研发、设计、制造一体化服务。公司长期专注于音频相关技术的研发，拥有20年音频产品设计、研发、制造的行业经验，并在音频领域积累形成了包括高性能音频信号处理和放大、音频传输和音频系统智能化等一系列核心技术能力，建立了公司在音频领域的核心竞争优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周未有新股撤回IPO申请。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四，港股最新动态&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周，赤峰黄金（06693.HK）、找钢集团-W（06676.HK）均将在本周一上市。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741499862754_t4yDwF_1741499868301.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342668430"&gt;&lt;p&gt;Wind数据显示，上周，港股未有企业递交招股书，南山铝业国际控股有限公司则通过聆讯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五，投融资大事记&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1，3月6日，深蓝航天完成新一轮融资，总规模近5亿元人民币。本轮融资由泰山产业发展投资集团旗下泰安远望新能源产业投资基金合伙企业（有限合伙）领投，资金将重点投向“星云”系列可回收液体火箭的研发攻坚与商业化落地，配合泰安航天产业集群形成协同效应，进一步巩固深蓝航天在回收复用商业运载火箭领域的技术护城河。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2，3月6日，智平方宣布迅速完成新一轮过亿元Pre A+轮融资，投资方包括敦鸿资产、云启资本和国投创盈等财务与产业基金等。其中，敦鸿资产曾连续投资宇树科技，作为上一轮的联合领投方，本轮继续重注支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3，3月6日，具身智能机器人公司逐际动力LimX Dynamics近期完成了A+轮融资，半年累计完成5亿元A轮系列融资。A轮系列融资在产业和财务方面均获得头部机构的战略支持，多家老股东持续跟投，战略产业投资人包括阿里巴巴集团、招商局创投、尚颀资本、蔚来资本、联想创投、彼岸时代、纳爱斯集团，知名财务投资人有高捷资本、绿洲资本、明势创投、峰瑞资本、南山战新投。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4，3月5日，中科国生获两亿元A+轮融资，由中信金石、普华资本领投，赟汇资本、杭州资本跟投，老股东君联资本、五源资本、余杭国投继续加注。据公司介绍：本轮融资将用于位于江苏泰兴的万吨级产能建设，加速产能扩张以进一步降低成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5，3月3日，庭院机器人公司深圳汉阳科技有限公司宣布完成2亿元融资，本轮融资由元钛资本领投，知名产业投资方和财务投资机构跟投。本轮融资将用于提升供应链和量产交付水平、增加研发投入、加快产品优化迭代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6，3月3日，帕母医疗宣布完成近1亿美元C轮融资。本轮融资由启明创投和老股东礼来亚洲共同领投，现有投资人奥博资本（OrbiMed）、高榕创投超额追加投资。本次募资将主要用来推动帕母医疗的全球临床、海外业务及战略发展规划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7，3月3日，智谱完成一笔金额超10亿元人民币的战略融资，参与投资方包括杭州城投产业基金、上城资本等，旨在推动智谱国产基座GLM大模型的技术创新和生态发展。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 23:44:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741501775798_hRR4pY_1741501775998.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30348329</guid></item><item><title>城市更新改造扩围，住宅层高标准将提高到不低于3米！住建部长最新发声释放哪些新信号</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30349971</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;标本兼治，坚决稳住楼市；下功夫实施三类城市更新项目；推动建设“好房子”……2025年3月9日下午，在十四届全国人大三次会议民生主题记者会上，住房和城乡建设部部长倪虹就一系列住房热点问题回应民生关切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;房地产市场保持止跌回稳的积极势头&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“去年四季度，新建商品房销售面积和销售额实现了正增长。今年一二月份以来，房地产市场保持了止跌回稳的积极势头。”针对目前房地产市场形势，住建部部长倪虹作出如上回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;倪虹指出，党中央、国务院高度重视房地产市场平稳健康发展。去年9月26日中央政治局会议作出促进房地产市场止跌回稳的重要部署。住建部会同有关部门认真贯彻落实，打出了一套组合拳，打好了一场攻坚战，全力推动房地产市场止跌回稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;倪虹指出，在各方面共同努力下，现在市场的信心得到了有效的提振，房地产市场也出现了积极的变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开信息显示，2024年四季度，全国新建商品房销售面积、销售额同比分别增长0.5%、1.0%，扭转了之前连续下滑的态势；从监测的40个重点城市销售情况看，12月当月新建商品房销售面积、销售额同比分别增长了0.3%、4.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年一二月份以来，房地产市场保持了止跌回稳的积极势头。根据国家统计局发布的2025年1月份70个大中城市商品住宅销售价格变动情况。1月份，新建商品住宅销售价格环比上涨城市增至24个，环比上涨城市数量创近19个月新高。二手住宅市场也呈现积极变化，核心一二线城市房价环比继续稳步上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;标本兼治，坚决稳住楼市&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年3月5日，两会《政府工作报告》首次将“稳住楼市”写入总体要求。《政府工作报告》起草组成员、国务院研究室副主任陈昌盛解读指出，“楼市股市是经济运行的重要‘风向标’，房地产是老百姓资产最大的一部分。楼市股市稳住了，就可以释放财富效应，也可以更好地提振消费，更好地促进物价温和回升。”稳住楼市的重要性被再一次强调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本次民生主题记者会上，倪虹提出，将会同有关部门，坚持长短结合、标本兼治，坚决稳住楼市。同时重点做好四件事：一是巩固政策组合拳效果；二是努力实施城中村改造和危旧房改造；三是推进收购存量商品房；四是改革完善商品房开发、融资、销售等基础性的制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在巩固政策组合拳效果方面，倪虹提到，把降息、增贷、减税等政策效应充分释放出来，惠及更多的人民群众。继续打好保交房的攻坚战，切实维护购房人的合法权益。加大白名单贷款的投放力度，按照“应进尽进”“应贷尽贷”的要求，将符合条件的房地产项目全部纳入白名单项目，提供有力的融资支持，充分保障项目的交付。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广东省住房政策研究中心首席研究员李宇嘉认为，存量政策还有空间，主要是落实好、落实到位，打通政策落实中的堵点。同时，政策组合拳在“降成本、降门槛、提预期”上还有结构性的空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在保交房工作上，截至2024年年底，保交房攻坚战实现住房交付373万套，顺利完成年度既定目标。今年3月5日，国家金融监督管理总局局长李云泽在十四届全国人大三次会议首场“部长通道”上表示，房地产融资协调机制目前审批贷款超过6万亿，涉及已经交付和正在建设的住房超过1500万套。今年重点工作之一是支持稳楼市，持续推动融资协调机制扩围增效，拉长白名单，让更多符合条件的项目拿到贷款，坚决做好保交房工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2000年以前建成的城市老旧小区均纳入城市更新改造范围&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者会上，倪虹还介绍了我国城市更新实施情况，并指出，住建部将下功夫实施一批惠民生、促发展、防风险的更新项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;倪虹介绍，从2019年中央部署实施城市更新以来，全国已累计开工改造城镇老旧小区近28万个，惠及1.2亿居民；加装电梯超过13万部，增设停车位380万个，增设养老、托育设施近8万个，增加充电桩105万个，新增文化休闲、体育健身场所3100万平方米；更新改造地下管网约50万公里；打造“口袋公园”4万多个、建设城市绿道12万公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;倪虹表示，住房城乡建设部将下功夫实施一批惠民生、促发展、防风险的更新项目，重点有三类，包括民生项目、发展项目、安全项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于民生项目，倪虹指出，按照《政府工作报告》的部署，着力抓三件事：一是把2000年以前建成的城市老旧小区都要纳入城市更新改造范围，因地制宜实施改造，也鼓励地方探索居民自主更新改造老旧住宅。二是城中村改造范围已经扩大到全国地级及以上城市，要在去年新增100万套的基础上，继续扩大改造规模。三是大力推进完整社区建设，重点是聚焦“一老一小”，完善无障碍适老化配套设施，增补托育服务设施、儿童活动场地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中指研究院认为，“倪虹部长再次强调要在新增100万套的基础上，继续扩大改造规模。预计核心城市优化限购政策、推动货币化或房票安置城中村改造，将是2025年增加住房需求的重要举措。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;推进收购存量商品房&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在优化供给方面，政府工作报告提出，优化城市空间结构和土地利用方式，合理控制新增房地产用地供应。盘活存量用地和商办用房，推进收购存量商品房，在收购主体、价格和用途方面给予城市政府更大自主权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次民生主题记者会上，倪虹再次提及推进收购存量商品房。其指出，政府工作报告提出今年地方政府专项债安排4.4万亿元，其中一个使用方向就是土地收储和收购存量商品房。将支持地方在收购主体、价格和用途方面充分行使自主权，收购的商品房优先用于保障性住房、城中村改造安置房、人才房、青年公寓和职工宿舍等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在业内看来，2025年将是“收储大年”。收购存量土地是地方政府优化土地资源利用、改善土地供求关系、促进房地产市场平稳健康发展的重要举措。而商品房收购的落实，地方政府可以更好地调整商品房供给节奏，并有效增加保障性住房的供给，实现资源的有效利用和合理配置，提高整个市场的运行效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;58安居客研究院院长张波认为，目前存量商品房的收购主体还是地方性国企，下一步有可能会拓展到民企或混合制企业，同时通过地方财政出资撬动AMC、险资等机构参与，形成"政府信用+市场效率"组合的方式，也有可能在更多城市看到。同时，收购的价格或将根据项目本身的地段、未来调规可能性、市场预期变动等要素进行更为综合化的判断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;推动建设“好房子”，住宅层高将提高到不低于3米&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者会上，倪虹还提及，改革完善商品房开发、融资、销售等基础性制度，加快构建房地产发展新模式，适应人民群众高品质住房需要，完善标准规范，推动建设安全、舒适、绿色、智慧的“好房子”，促进房地产市场平稳健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;倪虹表示，近期正在组织编制“好房子”建设指南，也在修订住宅项目规范，其中一项是要把住宅的层高提高到不低于3米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻，我国2005版《住宅建筑规范》、2011版的《住宅设计规范》，都对室内净高有不应低于2.40m的强制性要求。关于层高的要求来自2011年版的《住宅设计规范》，其中规定“住宅层高宜为2.80m”。所谓层高，是指从本层地板到上层地板的距离，即：层高=楼板厚度+净高，平时买房时候说的，多数情况是净高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;央视新闻指出，上述标准执行至今已经很长时间了。因此，给房子的“身高”标准调一下，是大势所趋、心之所向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张波认为，“好房子”标准不断落地和推进，是房地产市场从“增量市场”向“品质生活”转型的重要标志，将深刻改变供需关系并重塑行业格局，并会加速推进供需关系从总量匹配向结构性匹配演进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其认为，“好房子”标准的推进对房企的影响也将十分深远，当下不少房企还关注“计容”政策调整，带来得房率提升，以及小区共享空间的升级对产品吸引力的提升。“好房子”影响其实不止于此，将推动房企从产品提供者向服务提供者转型，包括为项目提供全生命周期管理，更好实现智慧社区运营、物业增值服务，来提升长期收益；更好瞄准产业人口住房需求，来开发职住平衡的社区；更好嵌入智能安防、能源管理等系统，实现科技化、定制化服务解决方案。可以预计，后续更具备技术壁垒、资金实力和服务能力的房企将主导市场。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 23:42:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741559136933_BSBbjs_1741559137209.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30349971</guid></item><item><title>人物｜爱国潮推升政治素人卡尼当选加拿大总理：曾任两国央行行长，反特朗普关税欺凌</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30349854</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，加拿大执政党自由党9日宣布，马克·卡尼当选为该党新领导人。卡尼将接替现任总理特鲁多出任加拿大总理，组建新内阁。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741529610262_TrbSZb_1741529610482.png" data-imageid="342687764"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;马克·卡尼  视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡尼的当选创造了历史：成为加拿大首位从未担任过民选职位的总理。现年60岁的他是一名经济学博士，拥有投行经验，曾担任加拿大央行和英国央行行长，先后带领两大国家的央行应对2008年金融危机和英国脱欧危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国总统特朗普赢得大选以来，对加拿大发动的关税战以及让其变成美国“第51个州”的威胁，令该国先后产生强烈的连锁政治反应。特鲁多因“弱势”表现遭到党内外声讨，压力之下于1月6日宣称将在自由党选出新领袖后辞去总理职务。然而随着加拿大政府逐渐“强硬”应对特朗普政府的威胁，加拿大选情也悄然出现转变，自由党迅速缩小了与反对党保守党之间的差距，根据2月底的民意调查，该党自2021年以来首次领先于保守党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管保守党领导人皮埃尔·波利耶夫连日来加大对特朗普的抨击力度，但他与特朗普相似的右翼民粹主义底色让不少选民望而却步，保守党慢慢丧失领先优势。与此同时，卡尼对特鲁多的“割席”策略以及稳重的政治风格，让陷入颓势的自由党重新焕发活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡尼曾表示，不排除在赢得自由党领袖并接替特鲁多担任总理后立即宣布举行大选的可能性。加拿大下一次联邦选举、即国会众议院选举的法定日期为不迟于今年10月20日。但在反对党伺机提出不信任投票以图倒阁的背景下，当国会于3月24日复会后，有较大可能出现提前选举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有分析认为，在特朗普2.0的冲击下，加拿大今年的选举将不同于近代历史上的任何一次选举，医疗保健和住房成本等主要国内问题被特朗普所掩盖。“这是一场独特的危机，我们不知道它的范围或持续时间。如今三分之一的加拿大人将美国视为敌国，这是历史性的时刻，加拿大人的思维方式发生了相当大的颠覆。”加拿大市场研究和分析公司Leger总裁让-马克·莱杰分析道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“房间里最聪明的人”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡尼1965年出生于加拿大西北部一个名为史密斯堡的偏远小镇，6岁时随父母搬到了艾伯塔省的埃德蒙顿。卡尼的父母都是教师，父亲则是埃德蒙顿南区的自由党候选人，曾在1980年的联邦选举中排名第二。与很多爱尔兰裔一样，卡尼从小接受天主教教育，梦想成为一名海洋生物学家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在产油区艾伯塔省，当地民众和联邦政府在上世纪80年代因争夺石油管辖权和资源收益产生矛盾。当时，埃德蒙顿街头巷尾的汽车保险杠都贴着“让东方混蛋在黑暗中冻死"的标语。这些政治斗争不仅塑造了卡尼对资源政治与经济博弈的早期认知，也埋下了他日后深耕经济领域的伏笔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡尼1988年在哈佛大学获得经济学学士学位，1993年获得牛津大学的经济学硕士学位，两年后取得博士学位。“学习、赚钱、服务”是卡尼的人生信条，为了偿还助学贷款，他最终放弃成为海洋生物学家的梦想，转战银行业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在高盛工作13年后，卡尼在2003年被任命为加拿大银行副行长。一年后，他开始担任加拿大财政部高级副部长。2007年10月，在全球金融危机爆发之初，卡尼被任命为加拿大央行行长，是当时八国集团和二十国集团中担任同类职位的最年轻人选。卡尼不仅以擅长政策解释而闻名，还凭借有力应对金融危机而得到外界认可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业内人士对卡尼的能力表示肯定。“他非常擅长向民众解释货币政策的意义。”自由党经济发言人斯科特·布里森评论道。前财务部高级官员、现就职于多伦多律师事务所Gowlings的唐·麦卡钦则表示：“他（卡尼）几乎是房间里最聪明的人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2013年，卡尼迎来其职业生涯的“高光时刻”，成为英国央行300年来首位外籍行长。英国时任首相卡梅伦当年首次提及脱欧公投，卡尼开始着手应对脱欧后的英国金融政策。2016年英国“决定”脱欧，在英镑一度暴跌的情况下，卡尼将利率从0.5%下调0.25%，重启量化宽松计划以支持经济。另外，卡尼也因为对英国央行实行现代化改造而被英媒形容为“摇滚明星经济学家”。但也有批评者认为，作为央行行长，卡尼的政治倾向太强。脱欧支持者指责他对英国脱欧的警告可能损害了经济，引发了不必要的恐慌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020年卸任英国央行行长后，卡尼担任联合国气候行动和金融特使。他还是布鲁克菲尔德资产管理公司（Brookfield Asset Management）的董事长，负责管理1万亿美元的资产，并从2023年起担任彭博的董事会主席。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741529700134_itT8WP_1741529718980.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342687826"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2020年3月11日，英国伦敦，时任英国央行行长马克·卡尼出席新闻发布会。 视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大麦吉尔大学政治学家塔里·阿贾迪对《华盛顿邮报》表示，卡尼之所以如此受欢迎，“是因为他被视为有能力且足以胜任”。“在这个非常不确定的时期，卡尼似乎表现得非常冷静和稳定。”阿贾迪分析道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;特朗普2.0冲击&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多年来，卡尼的职业生涯主要集中在金融领域，但他并非完全意义上的政治新人。去年9月，在长期担任特鲁多政府的高级经济顾问后，卡尼被任命为经济增长工作组的领导人。“卡尼拥有丰富的经验和久经考验的经济方面的领导能力，他为所有加拿大人创造更美好经济的未来做出了贡献。”特鲁多当时说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特鲁多1月6日宣布辞去自由党领袖职务后，卡尼于1月16日正式宣布参加自由党领袖选举，并辞去在商业领域的一切职务。不过，从未参与过公职选举的卡尼知名度相对较低。民调机构Abacus Data 1月发布的民调显示，只有24%的受访者认识卡尼，超过一半（51%）的受访者认识前财政部长克里斯蒂娅·弗里兰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宣布参选后，卡尼将自己定位为“局外人”，试图与不受欢迎的特鲁多政府保持距离，并暗指“特鲁多及其团队过度忽略了经济议题”。针对特鲁多政府的碳税政策，卡尼提议以“激励制度”加以取代，奖励民众做出更加环保的选择。卡尼的政纲以促进加拿大经济为中心，包括削减中产阶级税收，停止提高资本利得税，提高年轻人的收入。与此同时，他承诺减少政府开支，缩减在特鲁多任内不断膨胀的公务员队伍。此外，住房成本高已成为加拿大的一个核心问题，卡尼承诺在未来几年内建造400万套住房。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对特朗普来势汹汹的关税威胁，卡尼誓言带领加拿大“勇敢反抗欺凌”，扬言采取同等税率对美国“造成最严重的打击”。他在竞选辩论会上表示，自己曾帮助加拿大渡过2008年国际金融危机，准备带领加拿大渡过特朗普加征关税带来的另一场经济危机。“（领袖）需要危机管理方面的经验，需要谈判技巧，也需要专业经济知识。加拿大无法控制特朗普的行为，但可以控制如何管理自己的经济。”卡尼说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近一段时间以来，特朗普激进的贸易政策和让加拿大成为“第51个州”的言论激起了加拿大民众的民族主义情绪，同时也推升了卡尼的选情。民调机构Nanos Research 1月31日至2月3日开展的民调显示，39.6%的加拿大人视卡尼为“最有资格与特朗普政府谈判的领导人”，只有26%的人选择保守党领导人波利耶夫。加拿大咨询调查机构Pallas Data在2月7日发布的民调显示，在卡尼成为党魁的情况下，自由党与保守党将势均力敌，支持率均为37%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;麦吉尔大学政治学家丹尼尔·贝兰表示，在特朗普挑战加拿大主权之际，卡尼的资历和稳重形象成为加分项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;成为自由党党魁后，卡尼还需在大选中带领自由党迎战最大在野党保守党，但他仍面临诸多挑战。由于加拿大的官方语言为英语和法语，且该国最大省份魁北克省有超过90%的法语使用者，卡尼欠佳的法语能力或将成为选举短板。另外，波利耶夫和保守党议员连日来加大对卡尼的抨击力度，批评他尚未披露其全部资产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着特朗普的攻击激起民众的愤怒和爱国主义情绪，波利耶夫在上个月举行的集会上公布了新的口号“加拿大优先”，以替代此前的“加拿大已崩溃”口号，并表示加拿大人“将承担任何负担、付出任何代价来保护我们国家的主权和独立”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近几周，自由党推出了将波利耶夫与特朗普联系起来的广告，其中一个广告在波利耶夫抱怨“一切都坏了”和抨击“觉醒审查意识形态”的片段之间切换，而特朗普则使用相同或几乎相同的语言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士表示，很少看到加拿大选举的投票情况如此不稳定，自由党的崛起是否会持续下去也有待观察。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 23:32:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741529610262_TrbSZb_1741529610482.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30349854</guid></item><item><title>朝鲜外务省：美韩联合军演将半岛局势推向极限</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30351828</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;朝鲜外务省9日发表新闻公报，谴责美韩联合军演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公报称，美国和韩国军方在停战区开展侵略性对抗战争预演——“自由护盾2025”大规模联合军演。美韩无视朝方的再三警告，执意进行大规模联合军演，此举是把针锋相对的朝鲜半岛局势推向极限，导致擦枪走火，引发双方物理冲突的危险挑衅行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公报称，朝方已明确表示，将继续行使战略遏制力，以正面回应美国持续不断炫耀武力和显示军事存在的示威行动。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 23:23:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741559947051_wFz56x_1741559947272.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30351828</guid></item><item><title>观察｜雄心被打击：从FA-50战机坠毁看菲律宾空军的困境</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30349731</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;菲空军最先进的FA-50战斗教练机首次坠毁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社５日报道，菲律宾军方当日证实，找到前一天失联的FA-50战斗机残骸，机上两名飞行员确认死亡。搜救人员当天上午11时许在菲南部布基农省的卡拉通岸山找到失联战机的残骸，在残骸附近发现两名飞行员的遗体。这架失事战机于4日凌晨从菲中部宿务省飞往南部执行任务途中失联。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741526901181_rcZKJ5_1741527185213.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342686643"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;菲律宾空军的FA-50PH战机机队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在“地平线”计划中，菲律宾希望引进喷气式战机、武装直升机、攻击机和防空导弹等先进武器，打造一支“精干高效”的空中作战力量。但是受制于资金、技术和人员素质，雄心勃勃的空军现代化计划在无情的现实的侵蚀下不断“打折扣”，无法达到预期目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“宝贝疙瘩”坠毁&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据菲律宾空军发布的信息，该国一架FA-50战机4日凌晨在菲中部宿务省的一次行动中失踪，机上共有两人。菲空军在一份声明中说，该战机从宿务麦克坦-贝尼托埃本空军基地起飞，在到达目标区域前与参与任务的其他飞机失去联系。麦克坦-贝尼托埃本空军基地是美菲2014年《加强防务合作协议》（EDCA）中菲律宾提供美国使用的9个军事基地之一。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741526956034_h848RF_1741527218388.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342686767"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;作为菲空军最先进战机，FA-50出镜率非常高，图为该机与美国B-1B轰炸机进行联合演习。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是菲空军自获得韩国FA-50战斗教练机（FA-50PH Block 10，以下简称为FA-50PH）以来首次出现坠毁事故。2012年8月，菲律宾选择了韩国航空航天工业公司的竞标方案，决定订购12架FA-50PH，2014年3月双方正式签署，价值4.2亿美元。从2015年起，菲空军开始接收战机，这也是菲律宾空军2005年淘汰最后一批美制F-5战斗机之后，再次拥有喷气式战机，对菲空军来说意义重大，也是菲空军目前最先进的固定翼战机，可以说是菲空中力量的“宝贝疙瘩”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;FA-50PH战机属于战斗教练机，但在菲律宾装备体系中的定位算是轻型战斗机，属于绝对主力。2017年，12架战机全部交付菲律宾，装备于第五战斗机联队，这个联队下辖第7战术战斗机中队和第105战斗机训练中队，前者装备的是FA-50PH战机，后者装备于AS-211喷气式教练机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;FA-50PH战机是韩国T-50“金鹰”高级教练机的衍生型号，机长13米，翼展为9.4米，空重8吨，最大起飞重量12.2吨，载弹量4.5吨，发动机为一台推力8吨的F404-GE-102涡扇发动机，最高时速1.5马赫，航程1852公里，配备了一台以色列的EL/M-2032火控雷达，对非隐身战斗机一类的目标发现距离在130公里左右，可支撑战机超视距空战。除了空空导弹，FA-50PH可以携带“小牛”空地导弹、激光制导炸弹和卫星制导炸弹，具备较强的对地精确打击能力。从菲律宾公布的照片来看，菲空军引进了“小牛”空地导弹、集束炸弹和非制导常规炸弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为菲空军最先进的战机，FA-50PH交付后就扮演重要角色，不仅频繁参与多国联合演习，而且还参加国内打击极端组织的军事行动。比如在2017年的马拉维围城战中，菲空军经常出动该型战机执行对地攻击任务，对极端组织进行轰炸，有力支援了地面行动的展开。其实这次FA-50PH坠毁也与参与作战行动有关。根据菲方公布的信息，当天，菲陆军第403步兵旅在布基农省潘塔隆山脉卡班格拉斯安镇附近与约70名新人民军（NPA）士兵的夜间交火中曾请求空中支援。空军FA-50PH从宿务麦克坦-贝尼托埃本空军基地起飞，在凌晨1点至2点之间发动了空袭，失事飞机在抵达目标区域前几分钟与任务编队中的其他飞机失去通信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;菲空军的困境&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲方发布信息称，目前正调查飞机坠毁的原因，已经停飞了剩余的FA-50PH战机。虽然说菲空军装备FA-50PH近10年时间只坠毁了一架，事故次数并不算多，但是菲空军没有完善的作战体系，该机也没有配备中距空空导弹，作战目标也是国内几乎无防空能力的武装组织，应该平时训练强度和难度也不会高，四平八稳的科目应该是占大部分。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741526823112_RsCRPF_1741527281165.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342686792"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;菲律宾空军引进的A-29攻击机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次空袭选择在夜间，也说明该战机平时有一些夜间作战科目训练。面对无防空能力的武装组织，FA-50PH不需要超低空飞行以提高突防能力，由于该机具备发射“小牛”空地导弹或制导炸弹能力，因此，不需要采用俯冲轰炸的高难度动作，这次任务最大的难点可能就是夜间飞行，但就是这种稍微难度高点的任务就出现了坠机情况，而且还造成两名飞行员身亡，损失不小。虽然说事故原因还要等调查结果，但是这次事故已经显露了菲空军的困境——雄心不小，但现实很残酷——受制于资金、技术和人员素质，菲空军现代化计划难以达到预期的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2012年，菲律宾政府提出了一个为期15年的武装部队现代化计划——“地平线”计划。该计划分三个阶段实施：2013-2017为第一阶段，即“地平线1号”计划；2018-2022为第二阶段，即“地平线2号”计划，2023-2028为第三阶段，即“地平线3号”计划。根据最初的计划，菲律宾将投入400多亿美元推进军队现代化。在这个计划中，菲空军计划引进轻型战斗机（即FA-50PH）、第三代中型战斗机（类似F-16的多用途战斗机）、预警雷达、武装直升机、突击直升机、防空导弹以及指挥控制设备，打造一支实力在东南亚地区中不可小觑的空中力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期，菲律宾国防部已确认从韩国航空航天工业公司（KAI）增购12架FA-50PH Block20轻型战斗机。该项目价值约6.8亿美元，旨在为菲律宾空军建立第二个中队。相对于FA-50PH Block10，FA-50PH Block20载弹量增加至5.4吨，配备了空中受油管，电子战、通信系统等也进行了改进。值得关注的是，菲律宾还可能引进美国的AIM-120中距空空导弹，提升空战能力，此外该机还可发射“金牛座”KEPD350K-2巡航导弹，导弹射程超过350公里，具备远程精确对地打击能力。考虑到菲律宾计划引进美国中程导弹系统，菲空军也有可能为新一批战机配套引进远程导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了引进轻型战斗机，菲军还在推进心心念念的第三代战斗机装备计划。去年8月，菲律宾国防部长特奥多罗宣布，&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_28673492"&gt;菲律宾计划采购40架先进的多功能战斗机&lt;/a&gt;。瑞典萨博集团在赢得泰国皇家空军的订单后，瞄准了菲律宾空军的40架新型战斗机订单。而目前菲律宾可选机型有瑞典萨博集团的“鹰狮”E/F战斗机、美国洛克希德·马丁公司的F-16V（Block 70/72）战斗机以及韩国航空航天工业公司的KF-21战斗机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但由于资金紧缺，菲律宾的“15年现代化计划”中，前两个阶段“地平线1号”和“地平线2号”计划就没能如期完成，“地平线3号”的资金缺口也不小。目前，菲律宾正在实施名为“地平线3号”的国防现代化计划。2024年1月，菲律宾总统马科斯批准了菲律宾武装部队经过修订的“地平线3号”计划，列出了总额为350亿美元的武器装备采购清单，计划采购多用途战斗机、护卫舰、无人机、常规潜艇和现代化指挥系统等先进装备。分析认为，“地平线3号”计划看起来雄心勃勃，但菲律宾国内经济情况很难支持这个计划保质保量完成。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741526858044_1KkAmB_1741527310455.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342686830"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;菲律宾空军引进的二手“黑鹰”直升机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体到菲律宾空军，资金问题让菲空军不得不在一些项目上选择二手飞机，部分新型飞机的采购也仅个位数。比如武装直升机项目，最后面选择了比较便宜的土耳其T-129武装直升机，数量为6架，而突击直升机最后选择了引进波兰航空工业公司改造后的二手“黑鹰”直升机，而固定翼运输机选择美国提供二手C-130运输机。但二手飞机最大的缺陷是可靠性方面的问题比较多。2021年7月，菲律宾空军一架C-130军用运输飞机在菲律宾南部的苏禄省霍洛岛坠毁，造成50余人死亡，是菲律宾30年来前所未有的超大型军事空难。在这起事故之前一个月，一架“黑鹰”直升机坠毁，机上6人全部死亡。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 23:13:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741527333564_8AZDZZ_1741527333697.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30349731</guid></item><item><title>明查｜马克龙宣布使用核武器对抗俄罗斯？28名法国雇佣兵遇袭身亡？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30349083</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://factpaper.cn"&gt;点击进入澎湃新闻全球事实核查平台&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;速览&lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; -  3月5日晚俄罗斯袭击的目标是乌克兰克里维里赫的一家酒店，该地区自俄乌冲突爆发以来一直是频繁遭袭的目标。根据目前公开披露的信息，没有证据表明有28名法国雇佣兵在此次袭击中丧生，亦无迹象表明此次袭击与马克龙5日晚的讲话存在直接关联。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; -  马克龙在5日晚的电视讲话中表示，将就法国向欧洲盟国提供“核保护伞”的问题展开战略讨论，并重申了法国的核威慑能力及总统的决定权。但并不存在网传的“宣布采取核武器手段对抗俄罗斯”一说。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;事件背景&lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 当地时间3月5日晚，法国总统马克龙发表电视讲话时指出，他决定就法国向欧洲盟国提供“核保护伞”的问题展开战略讨论。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 讲话中，马克龙提及俄罗斯对法国及欧洲的潜在威胁，强调欧洲加强防务自主性的必要性，并重申了法国的核威慑能力及总统对核决策的最终权力。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 6日，社交平台有流传说法称，俄罗斯伊斯坎德尔导弹击中克里维里赫（Kryvyi Rih）一处法国军事人员聚集地，初步统计显示有28名雇佣兵死亡，并暗示袭击与马克龙当晚的讲话相关。相关说法附有一张起火建筑的照片。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://image.thepaper.cn/image/342/677/560.png" data-imageid="0"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;网传说法截图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，“澎湃明查”网站有读者提问，马克龙是否在电视讲话中宣布将采用核武器手段对抗俄罗斯。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://image.thepaper.cn/image/342/677/561.png" data-imageid="0"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;澎湃明查网站读者提问截图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;明查&lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;28名法国雇佣军在日晚袭击中丧生？&lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 图片反搜发现，网传配图实为3月5日晚间乌克兰中部城市克里维里赫的一家酒店遭俄罗斯导弹袭击的现场画面。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 根据《基辅独立报》3月6日报道，袭击共造成3名男性和1名女性死亡，32人受伤，其中包括1名儿童。大多数伤者已被送医救治，其中14人伤势严重。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://image.thepaper.cn/image/342/677/562.png" data-imageid="0"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《基辅独立报》3月6日相关报道截图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同日，泽连斯基在Telegram发文表示，就在此次袭击发生前不久，一群来自乌克兰、美国和英国的人道主义志愿者刚刚入住该酒店。幸运的是，他们在导弹袭击前及时撤离房间，得以生还。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://image.thepaper.cn/image/342/677/563.png" data-imageid="0"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;泽连斯基在Telegram发布相关帖文截图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克里维里赫市所在的第聂伯罗彼得罗夫斯克州州长谢尔盖·莱萨克表示，除了酒店遭到袭击，还有14栋公寓、1个邮局、近20辆汽车、1个文化机构，以及12家商店遭到破坏。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 此外，通过英语、法语和乌克兰语进一步检索，未找到关于此次袭击中伤亡人员具体身份的更多信息，亦未发现此次袭击与马克龙5日晚间电视讲话存在关联。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 据悉，克里维里赫是泽连斯基的家乡，位于前线西北约70公里。战前该地有60多万居民。自2022年俄乌冲突爆发以来，该地经常成为袭击目标。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;马克龙宣称将采用核武器对抗俄罗斯？&lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 据法国总统府（Élysée Palace）网站信息，在欧盟于布鲁塞尔举行关键峰会、决定大幅加强欧洲防务的前夕，法国总统马克龙于3月5日晚向法国民众发表了长达15分钟的电视讲话。他强调，尽管欧洲仍然致力于与美国维持伙伴关系，但必须在国防和安全事务上增强独立性。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://image.thepaper.cn/image/342/677/564.png" data-imageid="0"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;3月5日晚，马克龙向法国民众发表电视讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马克龙指出，俄乌冲突已经动摇了全球秩序，世界面临更多不确定性。当前的全球地缘政治格局已经发生深刻变化，特别是美国在结束俄乌冲突方面的决心发生了转变。他表示：“我们的盟友美国已减少了对乌克兰的支持，这让接下来的行动充满疑问。” &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 此外，马克龙还表达了对美国立场变化的担忧，并强调：“我希望美国继续站在我们一边，但如果情况发生变化，我们必须做好准备。”他还警告“俄罗斯的威胁”正影响欧洲安全。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 马克龙重申，尽管欧洲仍致力于维护与美国的伙伴关系，但欧洲未来应由欧洲自主决定，而非由华盛顿或莫斯科主导。他强调，法国拥有独立的核威慑能力，是否使用核威慑的决定权始终掌握在法国总统手中。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 综上所述，3月5日晚俄罗斯袭击了乌克兰克里维里赫的一家酒店，该地区自俄乌冲突爆发以来一直是频繁遭袭的目标。根据目前公开披露的信息，没有证据表明有28名法国雇佣兵在此次袭击中丧生，亦无迹象表明此次袭击与马克龙5日晚的讲话存在直接关联。当地时间5日晚马克龙发表电视讲话时指出，他决定就法国向欧洲盟国提供“核保护伞”的问题展开战略讨论。他强调，是否使用核威慑的决定权始终掌握在法国总统手中。在讲话中，马克龙并未“宣布采取核武器手段对抗俄罗斯”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 23:09:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/677/566.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30349083</guid></item><item><title>马克·卡尼赢得党内选举，成为加拿大自由党新党首</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30351829</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1928204" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250310/295e9076-2891-4c27-89f2-1ead75ff95ce.jpg" data-imageid="342717979"&gt;&lt;p&gt;当地时间3月9日晚，加拿大执政党自由党新领袖选举公布投票结果，马克·卡尼赢得自由党党内选举，成为自由党新党首，取代现任总理特鲁多此前的党内地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照加拿大政治传统，执政党的党首将成为总理，&lt;strong&gt;马克·卡尼也将接替特鲁多成为加拿大的新总理。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“政治素人”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1928205" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250310/6ac2d50c-c150-4c52-b671-01f03cd8cfd7.jpg" data-imageid="342717978"&gt;&lt;p&gt;卡尼1965年出生于加拿大西北地区的史密斯堡，在艾伯塔省的埃德蒙顿长大。从哈佛大学毕业后，卡尼前往牛津大学学习，并于1995年取得博士学位。在2004年担任加财政部副部长之前，他曾在高盛公司工作。2008年，卡尼担任加拿大银行行长，在国际金融危机期间负责加拿大货币政策。2013年，卡尼担任英国央行行长，成为首位担任此职的非英籍人士，并领导英国央行应对英国脱欧。2020年，卡尼担任联合国气候行动和金融特使。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特鲁多今年1月6日宣布辞去自由党领袖职务后，卡尼1月16日正式宣布参加自由党领袖选举，并辞去所有商界职务。卡尼将成为加拿大历史上第一位从未担任过民选职位的总理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大联邦大选原定于今年10月举行。卡尼此前表示，不排除在赢得自由党领袖并接替特鲁多担任总理后立即宣布举行大选的可能性。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 22:38:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741560370438_1XTJKa_1741560370766.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30351829</guid></item><item><title>哈马斯：以色列2023年10月就已切断对加沙电力供应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30350683</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1928201" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741547133607_yTFHtk_1741547141605.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342699892"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年3月8日，加沙地带。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间3月9日晚，巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）发言人哈齐姆·卡西姆表示，实际上以色列自2023年10月本轮巴以冲突爆发以来就切断了对加沙地带的电力供应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他强调，以色列于当天宣布切断电力供应的行为，证实了以方“坚持通过使用饥饿政策来完成对加沙的种族灭绝”，明显无视所有国际法准则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他呼吁尽快落实近日阿拉伯国家紧急峰会做出的关于解除对加沙地带的围困以及“拒绝让加沙民众挨饿”的决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列能源和基础设施部9日发表声明说，该部部长埃利·科亨签署了一项停止向加沙地带输送电力的命令。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 19:06:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741547162086_twZzwN_1741547162299.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30350683</guid></item><item><title>日本一客机撞上狐狸中止起飞，未造成人员受伤</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30349974</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1928187" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250310/13500768-c9bf-4fd6-ad83-ca5f68d16e43.jpg" data-imageid="342688803"&gt;&lt;p&gt;当地时间3月9日晚间，日本北海道札幌市丘珠机场一架从札幌飞往函馆的客机起飞前在跑道上撞上一只狐狸。飞机随即中止起飞。机上乘客和机组人员共47人均未受伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月6日，北海道新千岁机场曾因两头鹿闯入机场跑道附近区域，导致跑道一度关闭。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 16:27:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741537626416_fZ5kBC_1741537626625.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30349974</guid></item><item><title>伊朗强调通过加强国家实力化解制裁困局</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30349968</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;新华社德黑兰3月9日消息，伊朗伊斯兰议会议长卡利巴夫9日在回应美方谈判提议时表示，“伊朗不会等待任何来自美国的信件”，并强调应通过加强国家实力等途径化解当前的制裁困局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据伊朗伊斯兰共和国通讯社9日报道，卡利巴夫当天在伊斯兰议会公开会议上针对美方近期释放的谈判信号表示，美国对待他国的行径充分表明，谈判只是其“解除伊朗武装”策略的一种伪装，“在武力威胁与屈辱框架下进行的谈判，既不可能解除制裁，也不会产生任何建设性成果”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡利巴夫说，当前伊朗比任何时候都清醒地认识到，激活国内潜力、发展多边外交，才能迫使敌对方回到谈判桌前，在继续与《联合全面行动计划》（即伊核协议）其余各方谈判的框架内解除制裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国总统特朗普在7日播出的一段访谈节目片段中说，他已致信伊朗最高领袖哈梅内伊，敦促伊方就放弃开发核武器计划与美国进行谈判。伊朗驻联合国代表团同日表示“尚未收到这样的信件”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈梅内伊8日表示，一些国家坚持谈判的目的不是为了解决问题，而是通过谈判将其意愿强加于人，伊朗绝不会接受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2015年7月，伊朗与美国、英国、法国、俄罗斯、中国和德国达成伊朗核问题全面协议，伊朗承诺限制核计划，以换取国际社会解除制裁。2018年5月，美国政府单方面退出伊核协议，并重启和新增一系列对伊制裁。2019年5月以来，伊朗逐步中止履行伊核协议部分条款，但承诺所采取措施“可逆”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 16:12:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741536699184_RH3AHJ_1741536699402.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30349968</guid></item><item><title>以色列说正在切断加沙地带供电</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30349953</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741532928328_3BMe8Y_1741532931619.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342688727"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年3月8日，加沙地带。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新华社耶路撒冷3月9日消息，以色列能源和基础设施部9日发表声明说，以色列正在切断加沙地带供电。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 15:12:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741533025212_jQbHPH_1741533025509.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30349953</guid></item><item><title>央媒解读“住宅层高标准将提高到不低于3米”：大势所趋、心之所向</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30349473</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="652931" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/b4aefb20d71245158b3be13904c701b1/hd/1741525053951_RTN3Cj_1741525342918.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741525340240_kaATsi_1741525340437.png" data-duration="01:43" data-verticalvideo="1" data-width="478" data-height="848"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;今天（3月9日），住房和城乡建设部部长倪虹在民生主题记者会上表示，要将住宅层高标准提高到不低于3米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;层高，就像房子的“身高”。要想搞清这些问题，先上公式：层高-楼板厚度=净高。2米8，这是以前旧的层高标准，是指从本层地板到上层地板的距离，而平时买房时候说的，多数情况是净高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我国2005版《住宅建筑规范》、2011版的《住宅设计规范》，都对室内净高有不应低于2.40m的强制性要求。关于层高的要求来自2011年版的《住宅设计规范》，其中规定“住宅层高宜为2.80m”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1927924" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250309/eba5c8d3-e149-49ef-a2a3-0cc0eabd1f30.jpg" data-imageid="342682107"&gt;&lt;p&gt;不管是哪个标准，执行至今已经很长时间了。特别是咱们现在装修，头顶上要有吊顶，脚下再来个地暖，再铺个地砖地板，2.8米的高度，到我们住进去就只能变矮不能变高了。因此，给房子的“身高”标准调一下，是大势所趋、心之所向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;层高的标准，只是诸多标准中的一项，它的改变，意味着整个住宅的设计规范，都会根据当前的情况，特别是现在正在倡导的“好房子”的要求，有所调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，长远看，我们的居住需求会得到更多更好满足。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 13:51:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741525419208_5k2YpW_1741525419473.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30349473</guid></item><item><title>美国务卿将在沙特会晤乌克兰官员</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30349751</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1928001" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250309/1937d2da-d365-4630-b921-4241ace97849.jpg" data-imageid="342686492"&gt;&lt;p&gt;美国国务院当地时间3月9日发表声明证实，美国国务卿鲁比奥将于3月10日至12日访问沙特阿拉伯，会晤沙特王储兼首相穆罕默德，并与乌克兰官员举行会谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基此前宣布，他将于3月10日访问沙特，与沙特王储兼首相穆罕默德会晤。之后，乌克兰总统办公室主任叶尔马克、外交部长瑟比加和国防部长乌梅罗夫将留在沙特，作为乌方代表与美方会谈。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 13:44:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741527368360_JSjmxH_1741527368625.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30349751</guid></item><item><title>6省份及新疆生产建设兵团已全部实现生育津贴发放至个人</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30349532</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;国家医保局最新数据显示，当前，全国6个省份及新疆生产建设兵团全部实现生育津贴发放至个人，16个省份部分实现生育津贴发放至个人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，已全部实现生育津贴发放至个人的有上海、福建、山东、重庆、甘肃、宁夏及新疆生产建设兵团，部分实现生育津贴发放至个人的省份有北京、天津、河北、内蒙古、辽宁、黑龙江、浙江、安徽、河南、湖南、贵州、云南、西藏、陕西、青海、新疆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，生育津贴一般由医保经办机构发放给用人单位，再由用人单位支付给个人。而随着国家医保局鼓励有条件的地区将生育津贴按程序直接发放给参保女职工，越来越多地区的参保女职工能够更便捷、更快速地享受到生育津贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;河南省郑州市2024年12月1日起将生育津贴调整为“一次性发放至参保女职工个人银行账户”，截至2025年2月，已为2330名女职工发放生育津贴2880万元；重庆市2025年1月1日起实现生育津贴高效直达个人账户，1月至2月已累计向20575名女职工支付生育津贴超2.57亿元；湖南省株洲市2025年2月1日起对生育津贴发放方式进行优化调整，2月以来已有376人享受到了生育津贴直发个人的便捷服务……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家医保局表示，生育津贴直接发放给个人有助于让医保获得感来得更快、幸福感变得更足，更好地保障女性职工产假期间的权益。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 13:04:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741525168339_ftFPtA_1741525168498.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30349532</guid></item><item><title>哈马斯领导人已与美国特使举行会谈</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30349172</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;哈马斯高级成员塔希尔·努努9日确认，哈马斯多位领导人已经与美国总统人质事务特使亚当·伯勒尔举行了数次会谈。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1927852" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250309/f2dcac92-36c5-4013-a85e-bc98a050d5a0.jpg" data-imageid="342678340"&gt;&lt;p&gt;美国白宫5日确认，亚当·伯勒尔过去数周在卡塔尔首都多哈与哈马斯代表会谈。这是美国1997年将哈马斯列为恐怖组织以来，首次直接与其谈判。以色列总理办公室证实，美国与哈马斯直接谈判前征求过以方意见，以方已向美方表达立场。据《以色列时报》7日报道，以色列战略事务部长德尔默4日就此事在通话中“严厉斥责”了伯勒尔。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 12:31:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741520996043_GC1Rz2_1741520996322.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30349172</guid></item><item><title>分析｜受春节错月等因素影响，CPI同比由涨转降</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30348334</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;国家统计局3月9日公布2025年2月份物价数据。2025年2月份，全国居民消费价格同比下降0.7%，环比下降0.2%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1927289" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250309/a4bba0b6-4cfe-4308-b9e2-a896fcdcde9d.jpg" data-imageid="342670091"&gt;&lt;p&gt;2月份，全国工业生产者出厂价格同比下降2.2%，环比下降0.1%，降幅比上月均收窄0.1个百分点；工业生产者购进价格同比下降2.3%，环比下降0.2%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1927290" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250309/daae3532-228b-455f-b74b-79548af53c56.jpg" data-imageid="342670090"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;春节错月等因素影响CPI同比由涨转降&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月份CPI同比由涨转降，国家统计局城市司首席统计师董莉娟表示，背后有春节错月导致上年同期对比基数较高、今年2月份的天气有利于鲜菜生长运输、汽车等商品降价促销等原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上年2月份受春节因素影响，食品和服务价格上涨较多，抬高了今年2月份的对比基数，导致今年2月份同比受上年价格变动的影响为负。据测算，在2月份-0.7%的CPI同比变动中，上年价格变动的滞后影响约为-1.2个百分点，今年价格变动的新影响约为0.5个百分点，扣除春节错月影响2月份CPI同比上涨0.1%。从春节影响的类别看，食品价格同比下降3.3%，影响CPI同比下降约0.60个百分点，占CPI总降幅八成多，是带动CPI由涨转降的主要因素；飞机票和旅游价格同比分别下降22.6%和9.6%，合计影响CPI同比下降约0.27个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年2月份的天气有利于鲜菜生长运输。2月份全国雨雪冰冻天气较少，而上年同期部分地区出现两轮雨雪冰冻天气，对农业生产和运输产生较大影响。2月份鲜菜价格同比下降12.6%，影响CPI同比下降约0.31个百分点。另外，汽车等商品降价促销，也是影响CPI同比下降的因素。2月份燃油小汽车和新能源小汽车价格同比分别下降5.0%和6.0%，合计影响CPI同比下降约0.16个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东方金诚研究发展部总监冯琳也表示，2月CPI同比由正转负，主要由于春节错期效应下，食品、服务价格降幅较大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PPI降幅略有收窄&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月份PPI环比、同比降幅均收窄0.1个百分点。董莉娟表示，PPI下降，主要有春节前后为工业生产淡季，多数建筑项目停工影响建材需求；春节期间煤炭供应充足、保障有力；国际油价波动传导带动国内石油相关行业价格下行等几个方面的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体来看，受假日及低温天气等因素影响，建筑项目停工较多，建材等需求偏弱，黑色金属冶炼和压延加工业价格同比下降10.6%，非金属矿物制品业价格同比下降3.5%；煤炭生产整体稳定，电厂、港口存煤充足，煤炭加工价格同比下降24.7%，煤炭开采和洗选业价格同比下降12.5%；受国际原油价格波动传导影响，国内石油相关行业价格下降，其中石油开采价格同比下降5.1%，有机化学原料制造价格同比下降4.5%，精炼石油产品制造价格同比下降1.6%。与此同时，随着宏观政策效果逐步显现，部分行业生产需求增加，推动PPI降幅收窄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冯琳认为，2月PPI环比延续下跌，煤炭等能源价格下跌的拖累效应较大，但PPI跌幅较上月小幅收窄，主因为节后复工以及稳增长政策发力提振需求边际改善，带动有色金属等工业品价格上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在新涨价因素偏弱背景下，受基数有所走低拉动，2月PPI同比跌幅小幅收敛0.1个百分点。整体上看，2月工业品价格仍处在弱势运行状态，核心原因还是需求端对工业品价格的拉动力不足。”冯琳说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一些领域价格显现积极变化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月份，从分项结构看，一些领域价格显现积极变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;CPI中部分商品和服务价格稳中有涨。2月份CPI中能源价格环比上涨0.6%，其中汽油价格上涨1.3%。受消费需求回升影响，扣除能源的工业消费品价格环比和同比均上涨0.2%，其中文娱耐用消费品、服装、通讯工具和小家电价格同比分别上涨1.6%、1.4%、1.3%和1.0%。受国际金价波动影响，金饰品价格同比涨幅扩大至38.6%。部分服务行业价格稳步上涨，电影及演出票价格环比上涨3.1%，房租价格环比上涨0.1%，家政服务和美发价格同比分别上涨2.6%和1.0%，在外餐饮价格同比上涨1.2%，教育服务和医疗服务价格同比分别上涨1.3%和0.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;工业品需求稳步释放，相关行业价格小幅上涨。消费品制造业中，文教工美体育和娱乐用品制造业价格环比上涨1.1%，酒饮料和精制茶制造业价格环比上涨0.2%，烟草制品业价格环比上涨0.1%，家具制造业价格环比上涨0.1%，服饰制造价格环比上涨0.1%，家用厨房电器具制造价格环比上涨0.1%。新能源、人工智能等行业发展带动有色金属矿采选业、有色金属冶炼和压延加工业价格环比分别上涨1.8%和0.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;部分工业行业供需结构有所改善，价格降势趋缓。装备制造业中，光伏设备及元器件制造价格同比下降13.0%，电子半导体材料价格同比下降9.7%，汽车整车制造价格同比下降4.6%，降幅比上月均有所收窄。节后复工复产加快，用电需求迅速恢复，电力热力生产和供应业价格同比下降0.8%，降幅比上月收窄0.7个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望未来，冯琳认为，伴随春节错期效应全面消退，3月CPI走势将主要受基本面驱动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“总体而言，2025年宏观经济能否摆脱低物价局面，将主要取决于房地产市场何时实现趋势性止跌回稳，外部贸易环境变化对消费信心的影响，以及今年宏观政策在促消费方面的加码力度等。PPI方面，同比能否较快转正，将主要取决于2025年逆周期调节政策的效果。同时，后期还要重点关注外贸环境变化可能对国内工业品价格带来的影响。”冯琳说。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 11:55:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741508490837_2M1ABP_1741508491152.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30348334</guid></item><item><title>观察｜智能终端形式多样化，大模型如何加速新产品普及</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30319393</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;MWC2025（世界移动通信大会）最火热的关键词是AI（人工智能）。来自中国的AI眼镜、AI玩具等新型的智能终端产品成为展会一道靓丽的风景，吸引海外参会人员的关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外形跟普通眼镜没差的AI眼镜佩戴起来后就是一个同传设备，讲解员说中文，佩戴眼镜的老外说英文，可以做到完全无障碍交流。有萌萌可爱的电子宠物猫，你只要呼叫他们的名字，他们就能眨眨眼睛跟你交流，做一些简单的动作和语言来跟你互动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;AI与硬件、半导体和移动通信的深度融合，出现了一大批新型的智能终端，尤其大模型给了足够的能力支撑，使得端侧创新越发生机勃勃。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741245081344_M5JZPG_1741245084095.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342248535"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;魅族AI眼镜&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AI眼镜可以同传，拍视频，听音乐&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;AI眼镜是今年最受关注的AI终端之一，通过大模型技术在云端赋能，AI眼镜可以做到非常轻巧，成为一个非常酷的智能单品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻记者在魅族展台看到，魅族的StarV 智能眼镜因为其同声传译、同声传写、提词器功能吸引了诸多与会者体验，说两种不同语言的人一人佩戴上眼镜，另一人通过魅族手机，可以做到非常顺畅的无障碍交流。翻译准确率很高，且几乎没有延时，是一个相当可靠的翻译小助手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如此顺畅的体验也是来源于DeepSeek大模型的赋能。据介绍，上个月，魅族的Flyme AIOS 正式完成DeepSeek-R1大模型的接入，魅族21系列、Lucky08率先上线尝鲜，StarV智能眼镜等AI生态产品都已陆续接入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;魅族相关人士还介绍，佩戴上StarV Air2 智能眼镜可以导航，也可以听音乐，重量只有43克，是全球最轻的智能眼镜之一，佩戴没有不舒适。据了解，StarV Air2 智能眼镜上市后也很受追捧，在上市第一个季度，市占率就达41.5%，销量第一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不同于魅族这种大厂，创业公司BleeUp专注于为骑行人士研发智能眼镜，这款眼镜不仅时尚漂亮，最重要的是可以长时间拍摄视频，给骑行者沉浸式的感受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;BleeUp相关人士介绍，海外骑手人数比较多，今年4月底这款产品会在海外首先开启众筹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;已经有一定知名度的闪极这次也来到了巴展，其去年底发布了首款量产AI眼镜——闪极AI拍拍镜。闪极工作人员表示，闪极在欧美市场通过连锁眼镜店等方式进行销售和推广。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;闪极科技CEO张波也在华为移动AI产业峰会上分享了其对于移动网络、AI硬件及云服务生态发展的思考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张波表示，随着大模型的迅猛发展，移动AI产业迎来爆发式增长，AI手机、AI眼镜等终端正加速普及。AI 眼镜作为离人脑和人眼距离最近的智能可穿戴设备，有潜力取代智能手机，成为下一阶段人机交互的载体。他指出，“随着原生人工智能系统及自然语音交互界面的出现，图形用户界面（GUI）时代或许会终结。而以AI眼镜为代表的可穿戴设备，将在我们的生活中占据中心位置，重新定义我们工作、交流以及感知周围世界的方式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IDC全球及中国副总裁王吉平表示，AI眼镜经过多年发展，在AR/VR设备的成本、技术等方面尚不成熟的前提下，摄像头+音频+AI眼镜组合成智能眼镜的搭配，已经成为今年MWC的热门终端产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IDC研究预计2025年中国市场智能眼镜出货量将达到约270万台，同比增长约100%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741245174214_deBZsW_1741245181399.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342248555"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;珞博Robopoet的电子宠物“毛球”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AI玩具主打陪伴，“毛球”也会关心人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年以来，AI终端另一个被看好的产品就是AI玩具，有了大模型技术支持后，可以跟人类做一些简单的互动，进行“情感”交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如，珞博Robopoet的电子宠物“毛球”介绍称会记住主人的每一句碎碎念，还会偷偷记住主人的小习惯。据说，“毛球”摔倒时还会呕吐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;珞博Robopoet创始人Joe在展台上接受澎湃新闻记者采访时表示，公司想把玩具做成养成系的东西，大模型的强推理功能可以针对过去一段时间的记忆进行总结，但公司也做了仿生设计，设计了所谓的“遗忘曲线”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Joe认为，具有情感陪伴属性的一些硬件，很有可能是第一代走入千家万户的机器人，人形机器人走入普通家庭还是很远的事情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一家AI玩具公司大象机器人的情感“宠物猫”做得跟真猫差不多，主人摸摸它，它也会给一些肢体反应，也能听懂一些语言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些创新的硬件背后都需要稳定成熟的软件进行支持。博查是一个给AI用的搜索引擎，专注于toB的AI搜索API，对标微软的Bing。博查AI搜索CTO翁柔莹对澎湃新闻记者表示，目前博查在国内承接了60%以上AI应用的联网搜索需求，也是目前DeepSeek联网搜索提供方。目前解决了国内企业用户针对bing数据出海、数据不合规以及有广告这些问题。以MWC2025关键词为例，在DeepSeek没联网的情况下，没办法给出正确的日期和展会内容；但在接入了博查搜索以后，就可以获取到具体内容并给出详细的介绍和答案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前市场对AI玩具的前景基本达成了共识，产业逻辑被认可，有了大模型助力后，AI玩具市场有望快速成长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据Contrive Datum Insights的数据显示，在2030年，全球的AI玩具市场规模将有望突破350亿美元（约合2550亿元人民币）。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 11:41:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741245211989_DrEYT4_1741245212223.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30319393</guid></item><item><title>现场｜走进上海女子半马赛场，才能体会到她的魅力有多大</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30349089</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/677/857.jpg" data-imageid="342677857"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;上海女子半马鸣枪起跑，7000名女性用跑步欢庆自己的节日。澎湃新闻记者 朱伟辉 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月份的第二个周末，注定属于全世界女性。《初步举证》和《还有明天》的热映让“她力量”成为了国际妇女节的焦点话题。而这个周末，还有一群热爱运动的女生，用奔跑诠释着另一种“她力量”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月9日上午，2025上海女子半程马拉松赛在上海市长宁区鸣枪起跑。约7000名来自全世界各地的女性，迈出热烈的步伐，将21.0975公里的赛道变成了一条美丽的风景线，用奔跑庆祝自己的节日，同时展示着独属于她们的魅力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从首次跑马的年轻跑者到带着孩子一起狂欢的妈妈跑者，不同年龄、不同肤色甚至是不同成长背景的女性跑者们聚集在一起。只有亲历了这场比赛的参与者，才能真正明白，为什么越来越多的女子赛事能够在中国跑圈受到追捧和认可。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/677/853.jpg" data-imageid="342677853"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;赵艳丽夺得今年上海女子半马的第一名。 澎湃新闻记者 朱伟辉 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;赛道上的“她力量”&lt;/strong&gt;  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这次都是女生参赛，我不想跑得太差，还是很想冲冠军的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在去年的全国冠军田径赛上获得女子10000米冠军的赵艳丽，第二次站上了上海女子半马的跑道，相比于上一次用了80分钟左右才冲过终点，这一次，她以1小时15分49秒的成绩最终完成了自己在路跑上的突破，而她把这次夺冠的一大部分功劳归于女性赛事的一种激励，“看到这么多女生站在赛道上，就会有一种莫名的动力，想要跑得更好。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赵艳丽的这份参赛感受，其实也是很多女性跑者的共同心声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以1小时28分55秒完赛的跑者Sunny在冲过终点后，对着所有人展示了她极具治愈感的灿烂笑容，而在确认了自己的完赛成绩是她的PB（个人最好成绩）之后，她笑得更加开心，“身边都是女生跑者一起奔跑，氛围很亲切。”Sunny也跟澎湃新闻记者分享了自己的感受，“从起点的拱门出发，就觉得几年的比赛一马平川，给我开了个好头，然后越跑越兴奋，就在10公里的位置萌生了一个念头，‘冲一下，万一成了呢’，最终很高兴能够超常发挥。明年我还要来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而来自阿塞拜疆的吕菲（Nilufar）连续参加了三年上海女子半马，她口中这场“家门口”的半马也是她每年刷新PB的机会。吕菲告诉澎湃新闻（www.thepaepr.cn）记者，“一路上女孩子们相互鼓励，赛后大家一起合影和聊天，我感觉每年的女子半马都是认识新朋友的大型聚会。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;成绩是展示女性跑者“她力量”的最好证明，经过3小时10分钟的等待，比赛迎来关门时刻，今年赛事高达99.28%的完赛率，已经足以说明如今女性跑者们具备的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在终点处，杨泽从自己家人手中接过了等待她多时的小猫香香，一把放到自己肩上，于是乎，她和香香也成了终点处派对现场的焦点，“真的从头到尾都很享受这场比赛，就算发生肢体碰撞时也没有顾虑，当你被女孩子超越，你只会觉得大家都好棒，激励自己要跑得更快。”  &lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/677/851.JPG" data-imageid="342677851"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;组委会在终点处安排了男模为跑者献花，成为赛后的一个亮点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;细节里的“她关怀”&lt;/strong&gt;  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，最近几年， 贯穿全年的上马系列赛都是以这场上海女子半马作为赛季第一枪。其中一个很重要的原因就是，专属于女性的马拉松赛事在办赛上更加精致，放在全年的开始，也给“以跑者为本”的上马系列赛树立了一个高标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据赛事组委会透露，本次赛事的医疗保障工作全方位细致安排，全程设23处医疗站（点），120余名医务骨干现场驻点，市120急救中心配备15辆救护车沿途待命，确保院前与院内急救无缝对接。  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;早在赛前5天，组委会便为每位跑者发送了温馨提示短信，内容涵盖了装备领取须知、赛事当日的天气情况，以及入场流线等关键竞赛信息，旨在帮助跑者们提前做好充足准备，以最佳状态迎接比赛。赛事当天从5公里处开始，每隔5公里便设有一个饮水饮料站，为女性跑者提供充足的饮水和各类饮料，确保她们能够安全、顺利地完赛。而自7.5公里起，同样是每5公里就设置一处饮水用水站，进一步满足跑者们的饮水需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“站在跑道边上加油的很多都是漂亮的志愿者妹妹们，看着心里暖暖的。”这是不少女性跑者在完赛后和澎湃新闻记者不约而同分享的一个参赛感受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次赛事有将近900位小马达志愿者活跃在各个岗位上，他们穿梭于不同的工作场景之中，时刻准备着为每一位有需要帮助的女性跑者提供热忱且周到的服务，不仅如此，每一年都站在终点处为跑者们送上鲜花的男模也继续出现在今年的终点处，引来不少女性跑者的好评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，美食和美妆一直都是这场上海女子半马的亮点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从精致的小蛋糕到三明治，从温暖的红糖水到红茶和热水，每一样点心都直戳参赛者们的内心，更重要的是，主办方准备了充足的美食，让每一个完赛跑者都能够捧着一盘满满的点心，满意地离开。而在妆发区，天生爱美的女跑者们可以在这里享受贴心的造型服务，无论是精致的编发、精细的补妆，还是充满个性的贴纸装饰，都让她们在镜头前焕发光彩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，今年的终点处还有一场“奔跑吧妈妈”亲子互动活动，30名小朋友用画笔表达对妈妈的支持与赞美，为妈妈们送上一份最特别的完赛礼物。妈妈们也表示，一想到“家人在终点迎接我”就有了更多的冲劲儿。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/677/852.JPG" data-imageid="342677852"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;美食和美妆成为赛后跑者们最喜欢的两块区域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;从赛场延伸到城市的“她经济”  &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场上海女子半马已经落户长宁区六年时间，虽然并非中国田协的标牌赛事，但借助商旅文体的联动融合，这场赛事如今已经成为长宁的一张关于美丽的“体育名片”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“2025上海女子半程马拉松赛在秉承专业性的基础上，主打商旅文体展绿联动发展，整合了区内的商业、文化、旅游等方面的资源，为女性跑者和广大市民推出‘强健身、惠购物、看美展、品美食、乐观影、优惠住、公园游’等系列增值服务，串联起长宁‘体商、体旅、体文、体绿’联动发展的新态势。”上海市长宁区副区长顾洁燕在赛前接受采访时告诉澎湃新闻记者，“我们希望为跑者提供全方位参赛礼遇，让每一位跑者感受到长宁的热情与周到。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于不少参赛跑者都是“打飞的”或乘高铁来到上海，通常是“一人参赛，全家出游”的模式。长宁区就将消费需求融入赛事，特别制作了一份“趣享她指南”，携手16家大型综合商场和特色商业街区的180余家重点商业品牌、9家高档酒店、5家影院、5个市区美术馆、3处公园，推出“上海女子半马消费节”活动。跑者们还可以凭借号码牌参加美食、餐饮、购物优惠、主题展览等200多场活动，范围遍及整个长宁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我这次就是和老公提前来到上海过了一个既文艺又运动的周末，我感觉很有意义。”从杭州来到上海参赛的张晓慧就表示，她特意提前买好一场脱口秀演出的票和美术展的票，在赛前好好感受了一下上海的文艺气息，“我很享受这个属于自己的节日，我希望明年还能来这场女子半马这样过节。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经过6年的成长，这场上海女子半马不仅是一场体育赛事，更是一场关于女性力量的庆典。从赛道上的奋力奔跑，到终点处的温情互动，再到城市中的经济联动，这场赛事展现了女性在运动、生活、社会中的多重角色与无限可能，就如今年的赛事口号所描述的那样，“美耀她力量”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 11:25:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/677/880.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30349089</guid></item><item><title>写入政府工作报告的6G有多厉害，将给生活带来哪些改变？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30349086</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“传统蜂窝网络像独木桥，用户越多越拥堵；6G的无蜂窝技术则是智能立交桥，每个终端都能享受VIP通道。”7日，中新经纬走访中国电信研究院时，该研究院6G研究中心薛俊礼博士说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在薛俊礼的现场演示下，中新经纬看到，通过6G的无蜂窝技术，三台设备同时联网时的网速，能达到让高清视频依旧丝滑如初的程度。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1927607" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250309/288cbd47-4adb-4112-8746-aefa79e22f7b.jpg" data-imageid="342677576"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中国电信研究院展厅天地一体模型。 中新经纬 谢婧雯 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年政府工作报告提到：建立未来产业投入增长机制，培育生物制造、量子科技、具身智能、6G等未来产业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首次写入政府工作报告的6G，到底有多厉害？又会给我们的生活带来哪些改变？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;6G意味着什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“简单来说，6G就是一种更强大的通信技术，它的目标是提供更快的速度、更低的延迟、更高的可靠性，并支持更多新兴应用场景。”中国电信研究院战略发展所云网与空天一体中心总监陈元谋对中新经纬介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2019年全球首届6G峰会上发布的白皮书提到，6G的峰值传输速度将高达100Gbps-1Tbps，比5G提升10倍至100倍。据媒体此前报道，业界普遍认为，在此传输速度下，下载一部电影可能在1秒内完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国电信官微此前进行了形象的比喻，如果将2G网络比作牛车，3G网络比作自行车，4G网络比作汽车，那么5G网络就是高铁，而6G则相当于飞机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;TD产业联盟政府事务总监孙遥对中新经纬表示，传输速率大幅提高、通信时延显著降低是6G的突出特征。对普通人而言，6G最可感的便是通信效率的提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;薛俊礼举例称，在跨年时中心城区往往有大量人群涌入，很多人会碰到手机信息发不出去，或特别慢的情形。但无蜂窝技术能够提高频谱效率，变大整个系统的支持流量，哪怕很多人“拥挤上网”，每个人都可以获得比较流畅的手机网络体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中关村泛联院专职副院长金毅敦认为，6G在应对用户多样化需求时展现出更强的能力和性价比，尤其在垂直行业(B端业务)中更具灵活性与适配性。而在C端业务中，6G可满足用户的多样化需求，支持社交、娱乐、生活服务等多元化场景的全生态覆盖，为消费者提供丰富体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;6G到底有多厉害？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“通过6G网络，你在家里就能和远方的朋友进行全息通话。对方就像站在你面前一样，你可以看到他(她)的表情、动作，甚至能感受到他(她)的气息。这种体验，不是传统视频通话能比的。”金毅敦介绍，6G将让人们有更强的感官体验。尖锐物体触碰手指的痛感、在田野中闻到的泥土清香，未来或将不需要用户亲临其境便可体验到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金毅敦解释，6G的大宽带能够支持传感器更好地发展，它可以把用户周围更丰富的信息，包括触觉、味觉等感官信息传递给对方。比如，你可以在家里就能感受到朋友在海边度假时的海风、海浪声，甚至海水的味道。这种沉浸式的体验，让距离不再是问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;平时负责6G技术研究、试验验证和标准化工作的薛俊礼博士也表示，在6G技术的探索之路上，“通感一体”或是未来的重要方向。过去，通信信号的主要任务是传输数据。然而，6G时代，信号将不仅能传输数据，还能感知周围环境和人体信息，比如精准定位人的位置、捕捉姿态变化，甚至能判断一个人是否摔倒。这种能力其实已经在5G-A阶段悄然萌芽，科研人员早已开始了相关的研究和试验。据他了解，有企业曾尝试利用通信信号监测人的呼吸情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6G在车联网领域也有巨大的潜力。孙遥举例，当6G和雷达结合，将有效使交通事故发生率下降。相比单纯依赖激光雷达的探测到的半径，6G基站可构建范围更广的立体感知网络，从而提前预警车辆碰撞的风险。在车路协同系统中，6G的颠覆性通信感知一体化设计将发挥重要作用。车辆可以实时获取道路信息、交通信号信息，甚至其他车辆的行驶状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“6G未来有望在视频视觉相关领域开拓新的应用场景。”孙遥表示，6G也将带来一系列新的终端设备，如眼镜、手表、全息投影、脑机接口、机器人等。这些设备将搭载高传输速度的6G技术，形成新的业态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈元谋提到，6G还有一个重要的愿景，那就是空天地海全域覆盖。它将整合低轨卫星、高空平台和海洋通信节点，突破地面基站的覆盖局限，实现全域无缝连接。无论用户是在远洋航行的船上，还是在沙漠勘探的现场，甚至是在深海潜水，都能享受到稳定的网络服务。再也不用担心信号不好，错过重要信息了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;为什么6G适用于这些场景？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6G之所以能在上述场景中大放异彩，关键在于它的三大核心优势：高速率、低延迟、高可靠性。在孙遥看来，在基础性能方面，6G的理论峰值传输速率以及网络稳定性将实现量级式跨越。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孙遥介绍，通过深度融合人工智能，6G网络将实现传输速率、稳定性、用户接入数等各项能力的全面提升。而6G的低延迟和高可靠特性，无论是在复杂的电磁环境下，还是在极端的自然环境中，都使其能保持高效和超低延迟的数据传输。这将满足工业机器人、远程手术、自动驾驶等对通信稳定性和延迟性的严苛要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈元谋介绍，当前，诸如超分辨率(SR)技术以及智能眼镜的数据回传对带宽的要求颇高。在进行视觉信息回传时，对时延有着严格要求，当存在毫秒级别的时延时，用户就会产生眩晕感，而时延越小，用户的体验感就越好。因此，6G的高速率、低时延特性，能够实现视觉信息的高效、流畅回传，提升用户在相关应用中的使用体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国正在加速布局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，6G的发展正在加速推进。在2024全球6G发展大会上，中国6G推进组组长、中国信息通信研究院副院长王志勤表示，2025年6月，中国将启动6G的技术标准研究，并计划在2029年完成第一个版本的技术规范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年，3GPP(第三代合作伙伴计划，国际标准的重要制定组织)标准组织也通过了首个6G标准项目——6G场景用例与需求研究，这意味着6G迈入实质性的标准化阶段。3GPP为6G新增与AI融合、与空间融合、通感融合三个场景，进一步细化和明确6G需求与应用场景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国的科技企业也在加速抢占6G技术制高点。光大证券在3月6日发布的研报指出，华为、中兴等企业纷纷成立6G研发中心，聚焦太赫兹技术等关键领域。运营商也在积极推进6G的商业化应用，中国移动发布了6G十年规划，中国电信在星地融合等关键技术领域也取得了重要进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《中国证券报》报道，全国政协委员、中国移动董事长杨杰3月6日表示：“通信技术演进有一定周期，一般是8～10年，我们正在全面进行6G研发，当前重点推进6G标准制定等相关工作，积极为未来发展做好准备。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孙遥认为，按正常节奏，6G全球标准制定、技术演进、设备成熟及商用预计在2030年之后完成。中国自5G起处于全球领先格局，是否会提前启用6G的商用，目前还处于观望阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，孙遥指出，6G作为通信技术，本质是一种工具，未来的应用关键还得落在终端上。在6G技术发展阶段方面，2023—2024年是6G的窗口期，各方对AI+通信、通信感知、可见光、太赫兹等不同技术展开研究。到2025年，全球已对6G主流技术形成基本共识，未来将在AI+通信、通信感知、星地通信等技术方向重点突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在孙遥看来，相比于5G，6G带动的产业除了AI，还有高端服务器、关键器件GPU和CPU、常规通信类器件射频等。此外，6G还将带动仪表产业的超前布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金毅敦预测，6G核心技术标准或将在2029年完成制定，整个技术研发周期与标准化进程大概一致。依托前期积累的关键技术储备，下一阶段研发重点将转向技术产业化突破，为6G网络建设寻求高性价比的解决方案。预计到2029年前后，6G核心技术应该变得相对成熟，也有一些面向商用的大型技术实验开展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前国内正加强卫星基础设施建设，为6G与空间衔接做前期研究。随着6G与 AI、卫星、低空通感等多维产业不断结合，产业爆发可能要到2030年以后，需要时间培育相关场景。”陈元谋表示。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 11:01:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741517651005_PTwN7r_1741517651197.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30349086</guid></item><item><title>《哪吒2》跻身全球影史票房榜第六名</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30349088</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;@人民网 3月9日消息，《哪吒之魔童闹海》全球票房（含预售及海外）超过《复仇者联盟3：无限战争》，成为全球影史票房榜第6名！&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 10:57:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741517696592_CmC8WA_1741517696849.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30349088</guid></item><item><title>打捞“百年遗珠”，甘露露演绎中国早期艺术歌曲</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30346961</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;3月8日，国家大剧院音乐厂牌NCPA Classics制作发行的唱片《百年遗珠——中国早期艺术歌曲选》，在北京举办发布分享会。花腔女高音歌唱家甘露露、钢琴家张佳林，携手青年竖琴演奏家孙诗萌以及专辑录音师曹勐齐齐亮相，精彩的讲、演带领观众经历了一场丰富而生动的声乐艺术之旅。活动由唱片制作人、国家大剧院唱片公司总经理赵争主持。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741441312000_sJcWE6_1741479681273.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342648790"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;甘露露、张佳林对谈现场 （本文图片 国家大剧院 提供）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《百年遗珠——中国早期艺术歌曲选》聚焦中国艺术歌曲的珍贵历史遗存，除了收录青主（廖尚果）、赵元任和黄自三位作曲家，于上世纪二三十年代创作的名篇外，还首次系统性挖掘了青主德裔夫人华丽丝（Ellinor Valesby）的多部声乐作品，其中包含两首世界首次录音和数首中国大陆地区首次录音的曲目，为中国近代音乐史填补空白。其中特别收录华丽丝为李白诗《静夜思》英文译本谱曲的《床前明月光》，甘露露的英文演唱展现出西方音乐语言与中国古典诗词的碰撞，赋予经典以崭新的生命力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为中国近代艺术歌曲的“开山之作”，《大江东去》的作曲者青主和他的作品不仅在中国音乐史上具有重要意义，也对后来的中国音乐创作产生了深远影响。并不广为世人所知的是，包括《大江东去》、《我住长江头》等的创作背后，无不有结发妻子华丽丝的辅佐帮助。然而，相较于夫君的声名显赫，华丽丝及其创作的艺术歌曲却鲜为人知。《百年遗珠——中国早期艺术歌曲选》收录的20首录音作品中有8首是华丽丝的作品，另有两首是她和青主共同创作的歌剧《莺莺》中的两首歌曲（为世界首次录音）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为活跃在当下艺术音乐舞台并专注于歌剧和艺术歌曲演绎的艺术家，这也是甘露露和张佳林首次联袂录制专辑。分享会对谈间隙，两位艺术家先后演绎了华丽丝的《易水的送别》《今日北池游》《并刀如水》，三首风格迥异的音乐作品再现了百年前艺术歌曲独特的先锋性。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741441312000_ypjKm8_1741479681302.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342648788"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;女高音歌唱家甘露露 一展歌喉 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741441310000_Qex4Ai_1741479681325.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342648785"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;钢琴家张佳林推介专辑&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在发声、气息运用、咬字吐字方面，需要更加细腻柔和，既要规范，又要保留韵味。”甘露露坦言华丽丝的作品对自己而言极具挑战，“这些作品的音域与我的声部并不完全匹配，为了不失去作品原先的调性色彩，我尽量全部采用原调演唱，同时也努力表现出诗歌背后的意境与情感，力争使音乐与诗词达到完美的契合。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“历经百年时光流转，隽永而富有诗意的中国艺术歌曲留下了丰富的瑰宝，其中有些被广为传唱，有些则如沧海遗珠，不为大众所知晓。而华丽丝的歌曲不仅鲜有人演唱，甚至在音乐学院都是很生僻冷门的作品。”在张佳林看来，华丽丝堪为“音乐领域的郎世宁”，“要知道她本人并不懂中文，但作品却融合了欧洲19世纪末艺术歌曲和中国传统音乐的元素，正是中西文化交流的缩影。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分享会上，甘露露还同孙诗萌合作演绎了唱片中的曲目《帘外雨潺潺》与《床前明月光》（英文版）。作为长期合作的舞台搭档，这两首作品也是她们近年音乐会上的保留曲目。对于竖琴与人声合作的独特魅力，孙诗萌解析道：“竖琴以其温润细腻的音色，能够营造出空灵、飘逸的音乐氛围，与女高音丝绸般的音色相互交织，使传统诗词焕发出现代音乐美学的全新气息。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741441314000_ChbRnn_1741479681268.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342648782"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;甘露露和孙诗萌合作演绎《床前明月光》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741441314000_afya8i_1741479681270.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342648784"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;青年竖琴演奏家孙诗萌&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国音乐学院副教授曹勐从录音艺术的角度，详细解析了不同体裁类型的人声作品在录音审美上的区别，并回顾了近30年来中国人声录音技术的演变。他强调说，早期艺术歌曲的录音更注重空间感与自然声像，“我们此次也是在力求平衡人声与伴奏的同时，保留下最真实的现场感。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;活动最后，甘露露与张佳林现场合作《张生的歌——月色溶溶夜》将整场分享会气氛推向高潮。诗意悠远的旋律、细腻传神的演绎，让大家沉浸在音乐的美感之中如痴如醉。现场观众纷纷表示：“这些诗词通过音乐再一次焕发出新的光彩，让我们得以重温百年前的艺术珍宝。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741441311000_N3Fyf4_1741479681274.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342648780"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;甘露露与张佳林合作演绎《张生的歌——月色溶溶夜》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据介绍，NCPA Classics作为国家大剧院旗下唱片厂牌，是综合展现中国新时代音乐表演艺术成就的重要“名片”。自2015年成立以来，秉承国家大剧院“人民性、艺术性、国际性”的办院宗旨，依托剧院顶级的录制环境和设备，围绕中外经典音乐与高雅艺术选题，NCPA Classics与海内外众多的优秀艺术家、艺术院团、制作团队和版权机构通力合作。合作过的艺术家包括：多明戈、祖宾·梅塔、和慧、陈其钢、郭文景、阎维文、于魁智、孟广禄、吕思清、宁峰、黄蒙拉、王之炅、秦立巍、李祥霆、袁莎、盛原、陈萨等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;图/国家大剧院提供&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 10:55:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741483728552_mZX42X_1741483728971.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30346961</guid></item><item><title>韩国总统尹锡悦弹劾案或于3月14日前后宣判</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30349013</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741513899366_D7KHwA_1741513899554.png" alt="韩国总统尹锡悦弹劾案或于3月14日前后宣判"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:06&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;韩国总统尹锡悦弹劾案或于3月14日前后宣判&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;3月8日，被停职的韩国总统尹锡悦在被拘留52天后从首尔拘留所获释，他将继续接受宪法法院弹劾案等案件的审理。韩国宪法法院最早可能于3月14日前后就弹劾案宣判。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 10:38:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741513899366_D7KHwA_1741513899554.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30349013</guid></item><item><title>哈萨克斯坦机场发生人质劫持事件，前拳击手挺身夺刀</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30349020</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741514125076_mTHzEk_1741514125398.png" alt="哈萨克斯坦机场发生人质劫持事件，前拳击手挺身夺刀"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:14&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;哈萨克斯坦机场发生人质劫持事件，前拳击手挺身夺刀&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;3月7日，哈萨克斯坦阿拉木图国际机场发生一起歹徒持刀挟持人质事件。关键时刻，一名52岁的前拳击手挺身而出，与警方联手，成功将袭击者制服。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 10:32:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741514125076_mTHzEk_1741514125398.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30349020</guid></item></channel></rss>