<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>澎湃新闻</title><link>https://www.thepaper.cn</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>国际黄金期价突破每盎司4500美元，创历史新高</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32235246</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美国纽约商品交易所黄金期货价格22日盘中突破每盎司4500美元，创历史新高。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 04:32:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766461910960_Kfi5Py_1766461911168.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32235246</guid></item><item><title>日媒：22日发射失败的H3火箭整流罩分离异常</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32235237</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;综合日本媒体23日报道，截至目前的分析显示，22日发射失败的H3火箭整流罩分离时出现异常，此外，火箭第二级发动机的液氢燃料箱压力持续下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据日本广播协会电视台援引相关人员的话报道，数据分析显示，火箭发射3分40多秒后，搭载的相机拍摄到整流罩分离时出现异常。《读卖新闻》报道说，火箭发射3分20秒以后，火箭第二级发动机的液氢燃料箱压力持续下降，有关方面正调查这与火箭第二级发动机燃烧提前停止是否相关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《南日本新闻》报道，日本宇宙航空研究开发机构H3项目团队负责人有田诚说，除非查明原因并采取对策，否则不可能进行下一次发射。现阶段不能把原因仅限于火箭第二级发动机，而是要对整个系统重新进行审查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日媒普遍认为，H3火箭恢复发射可能需要相当长时间。这对原定2026财年实施的包括准天顶卫星系统、新一代货运飞船HTV-X系列、火星卫星探测器在内的发射任务都将产生影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本H3火箭22日发射失败，这是继2023年3月首枚H3火箭发射失败后，日本国产主力运载火箭又一次遭遇挫折。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 04:31:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766461467439_nj44Wi_1766461467593.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32235237</guid></item><item><title>快手：遭网络攻击，经修复直播功能已逐步恢复正常服务</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32235267</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766463090665_rJah7T_1766463090967.png" alt="" loading="lazy" data-imageid="364381720"&gt;&lt;p&gt;12月23日午间，快手（01024.HK）在港交所公告称，公司快手应用的直播功能于2025年12月22日22:00左右遭到网路攻击，公司已第一时间启动应预案，经全力处置与系统修复，快手应用的直播功能已逐步恢复正常服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告称，快手应用的其他服务未受影响。公司始终严守合规底线，坚决反对任何违规内容及行为。公司强烈谴责黑灰产的违法犯罪行为，已就上述事宜向公安机关报警并向相关部门报告，并将视情况采取其他适当的法律补救措施，以保障本公司及其股东的权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月22日晚间，有网友反映，快手直播间出现大量色情内容，随后大量直播间被封禁，23日0点之后，有网友发现快手APP的“直播”板块已无任何内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对22日晚平台异常情况，快手回应称，当晚22时左右，平台遭到黑灰产攻击，目前已紧急处理修复中，平台坚决抵制违规内容，相应情况已上报给相关部门，并向公安机关报警。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;快手为中国头部直播平台，11月19日，快手科技公布今年三季度财报显示，三季度快手总营收同比增长14.2%至356亿元，第三季度经营利润同比增长69.9%至53亿元，经调整净利润同比增长26.3%至50亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，快手App已经升至苹果商店免费App下载量第二。截至午间收盘，快手跌3.6%报64.3港元/股。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 04:30:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32235267</guid></item><item><title>住房城乡建设部：着力稳定房地产市场</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32235287</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;全国住房城乡建设工作会议近日在北京召开。住房城乡建设部部长倪虹强调，着力稳定房地产市场，重点是：因城施策控增量、去库存、优供给，结合城市更新、城中村改造盘活利用存量用地，推动收购存量商品房用作保障性住房、安置房、宿舍、人才房等。优化和精准实施保障性住房供应，实施房屋品质提升工程，有序推进“好房子”建设。进一步发挥房地产项目“白名单”制度作用，支持房地产企业合理融资需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;倪虹说，城市政府要用足用好房地产调控自主权，适时调整优化房地产政策，支持居民刚性和改善性住房需求，推动房地产市场平稳运行。加快构建房地产发展新模式，有序搭建基础性制度，在房地产开发上，做实房地产开发项目公司制。在房地产融资上，推行主办银行制。在商品房销售上，推进现房销售制，实现“所见即所得”，从根本上防范交付风险。继续实行预售的，规范预售资金监管，切实维护购房人合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，深化住房公积金制度改革。实施物业服务质量提升行动，探索社区党组织领导下的居委会、业委会、物业服务企业协调运行新模式，探索“物业服务+生活服务”模式，推动“物业服务进家庭”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 04:27:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766464326148_PKEd8f_1766464326338.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32235287</guid></item><item><title>微信：“点开直播链接微信就被盗号”？谣言！</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32235252</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月23日，微信通过其官方辟谣平台“谣言过滤器”公号发布消息：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月22日晚某直播平台遭到黑灰产攻击，部分传言称“违规直播间中隐藏着病毒链接，许多用户点入后，微信账号即被盗取，不法分子随即向账号好友发送借款请求，实施诈骗。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经核实，上述信息不属实。微信账号有严格的安全保护机制，截至目前，我们没有发现相关问题和收到类似反馈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;请大家不要轻易点击可疑链接，若不小心点击了，切记不要输入或透露个人密码与手机验证码，切实提高安全意识。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3207776" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251223/56d207f7-9f8b-4d94-9c42-ed67ad962f2c.jpg" loading="lazy" data-imageid="364381573"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 04:19:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766463369762_faRaae_1766463369957.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32235252</guid></item><item><title>口服GLP-1减肥药来了！诺和诺德口服减重版司美格鲁肽在美获批，减重效果与针剂相当</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32234979</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年即将结束之际，诺和诺德在全球减肥赛道扔下了一个重磅炸弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月23日，诺和诺德宣布，美国食品药品监督管理局（FDA）已批准每日一次减重版司美格鲁肽（英文商品名：Wegovy）口服片剂（25mg），用于减少多余体重并长期维持体重下降，同时降低发生主要不良心血管事件的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是首个被批准用于体重管理的口服GLP-1药物。诺和诺德提到，于2025年下半年向欧洲药品管理局（EMA）及其他监管机构提交了每日一次减重版司美格鲁肽25mg口服片剂用于治疗肥胖症的监管申请。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国，口服降糖版司美格鲁肽片于2024年1月获批，目前公司尚未公布口服减重版司美格鲁肽在国内的审评进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;GLP-1药物最早用于二型糖尿病治疗，此后因为减重适应证出圈，其中诺和诺德的司美格鲁肽就是全球GLP-1药物的明星产品。此前用于减重的GLP-1药物都是注射液，更便利的口服药仅获批用于糖尿病。2025年前三季度，口服降糖版司美格鲁肽片Rybelsus收入为167.9亿丹麦克朗，同比增长5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次批准主要基于OASIS试验项目和SELECT试验的积极结果。OASIS 4的结果评估了在研的每日一次口服减重版司美格鲁肽片25mg的有效性和安全性。结果显示，在64周时，在所有患者依从治疗的情况下，口服司美格鲁肽片25 mg组患者实现了16.6%的平均体重降幅，而安慰剂组这一数字则为2.7%；口服司美格鲁肽片25 mg组患者中有1/3以上（34.4%）实现了20%及以上的体重降幅，安慰剂组这一比例为2.9%。这些数字与此前进行的减重版司美格鲁肽注射液各项试验结果相当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于口服减肥药的获批，诺和诺德新闻稿援引高管观点评价道：作为第一种针对超重或肥胖患者的口服GLP-1治疗方法，口服减重版司美格鲁肽为患者提供了一种新的、方便的治疗选择，目前没有任何其他口服GLP-1治疗可以与Wegovy实现的体重减轻相媲美。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，司美格鲁肽作为一种多肽类药物，口服经过胃肠道吸收后往往会影响吸收。对于这一难题，诺和诺德中国曾在口服降糖版司美格鲁肽获批时提到，借助“SNAC吸收促进剂”创新技术，司美格鲁肽片突破了这一技术壁垒。SNAC的促吸收作用可将口服给药途径的司美格鲁肽分子生物利用度提高约100倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着口服减重版司美格鲁肽在美国的获批，诺和诺德在口服减肥药赛道已拔得头筹，减肥药赛道的竞争也正式进入口服时代。在口服GLP-1减肥药上，追赶者们也来势汹汹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国礼来在口服减肥药方面拥有口服小分子GLP-1受体激动剂orforglipron。9月17日，礼来公布了三期临床研究ACHIEVE-3研究的积极顶线结果，称自家口服减肥药在头对头试验中优于口服司美格鲁肽。在公布2025年三季报时，礼来还提到，orforglipron在2型糖尿病及肥胖的4项3期临床研究中取得积极结果，计划于年内向全球监管机构递交肥胖适应证相关申请。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在生产方面，诺和诺德、礼来也曾公开表态。诺和诺德称，体重管理口服片剂将完全在美国境内制造，目前诺和诺德已将生产设施大幅扩建，并开始生产这一产品。礼来表示，预计将于今年年底前向全球监管机构递交Orforglipron的上市申请，公司正在大规模布局投资，以满足预期需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿斯利康、默沙东等跨国药企也通过BD（业务拓展）的方式布局了口服减肥药领域，不少资产就来自中国药企。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年11月，阿斯利康通过与国内药企诚益生物合作获得每日一次的口服GLP-1在研药物ECC5004（AZD5004），该药有潜力用于治疗肥胖症等疾病。在2025年11月的进博会期间，诚益生物中国临床研发负责人朱波曾透露，公司与阿斯利康在快速地推进这款口服药物的临床研究，现在阿斯利康全球主导在进行全球2b期临床试验，预计在今年年底或是明年的第一季度左右会完成。另外，中国地区的桥接1b期试验也将同步收尾，“我们也是盼望明年按计划进一步向下推进，这对双方来讲都是一个非常重要的里程碑”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年12月，默沙东与国内创新药企翰森制药签署关于HS-10535的全球独家许可协议，此次合作潜在最高总金额超过20亿美元。HS-10535是一款在研的口服小分子GLP-1受体激动剂，处于临床前阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年12月9日，复星医药（600196.SH；02196.HK）对外宣布，其控股子公司与辉瑞就口服小分子GLP-1（包括YP05002）及含有该活性成分的产品达成合作，药友制药授予辉瑞上述产品全球范围独家开发、使用、生产及商业化的权利。药友制药将获得1.5亿美元的首付款，并有资格获得与特定开发、注册和商业里程碑相关的最高达19.35亿美元的里程碑付款，以及产品获批销售后的分层特许权使用费。值得注意的是，此次许可领域包括人类、动物所有适应证的治疗、诊断及预防。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 03:20:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766454936293_3HwNCa_1766454936401.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32234979</guid></item><item><title>360专家谈快手被攻击：实名认证与内容审核链路如何被绕过？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32235101</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;多家网络安全公司发文回应“快手被黑灰产攻击”一事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月22日晚间，有网友反映，快手直播间出现大量色情内容，随后大量直播间被封禁，23日0时之后，有网友发现快手APP的“直播”板块已无任何内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，快手回应称，当晚10时左右，平台遭到黑灰产攻击，目前已紧急处理修复中，平台坚决抵制违规内容，相应情况已上报给相关部门，并向公安机关报警。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月23日，360数字安全集团专家向澎湃新闻记者分析，这极有可能是一场有组织、有预谋的外部黑客攻击。&lt;strong&gt;从技术路径来看，攻击者可能利用了直播推流接口的底层漏洞，绕过了平台的实名认证与内容审核链路。这种大规模、高频次的黑产渗透，暴露出快手在应对极端安全攻击时的风控防御体系存在明显漏洞。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据360方面表示，这些违规直播间呈现明显的“自动化”特征：大量新注册的账号在同一时段集体开播，播放预制的非法视频。即使平台后台不断封禁单一账号，违规内容仍然如潮水般爆发增长。23日0时前后，快手采取了紧急止损措施：“无差别关停”直播频道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;360安全专家分析称，近年来，互联网黑灰产攻击态势持续演进，呈现出隐蔽性增强、智能化提升及产业化程度加深的发展趋势。特别是伴随人工智能技术的快速发展，黑灰产攻击日益呈现AI化特征。一方面借助AI手段显著提升其攻击效能，另一方面利用AI生成海量不实或有害内容以加剧信息泛滥，两者往往协同作战，形成立体化威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奇安信安全专家汪列军向澎湃新闻记者表示，此次攻击之所以能造成大规模破坏，核心原因在于黑灰产已全面迈入 “自动化攻击” 时代，而平台仍依赖传统人工防御模式。黑客借助自动化工具批量注册、操控僵尸号，实现违规内容的秒级发布与扩散，这种规模化攻击完全超出人工审核的应对极限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;传统人工审核存在天然滞后性，面对每秒数十条的违规内容洪流，往往陷入 “封禁不及新增” 的被动局面，即便增派人手也难以填补攻防效率差。黑灰产利用技术工具降低攻击门槛，形成 “攻击自动化” 与 “防御人工化” 的不对称对抗，传统防护体系在这种降维打击下形同虚设，这也是此次快手服务器瘫痪、违规内容泛滥的关键症结。​&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 03:10:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766458194880_rRN3DR_1766458195009.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32235101</guid></item><item><title>《国家安全战略》VS《国防授权法案》：美国全球战略出现内部分歧</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32232029</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;近期美国出台了两项重要文件，即白宫于12月初发布的《国家安全战略》（NSS）报告，以及特朗普于12月18日签署的《2026年国防授权法案》（NDAA）。其中，NSS报告是美国每届政府阐述国际利益、目标与政策的重要文件。最新的NSS报告较为精简，仅有33页。而刚刚签署的、由国会通过的NDAA篇幅达3022页，是前者近100倍。这体现了NDAA作为授权国防预算、制定国防政策的核心法案的实操性。实际上，NDAA不限于国防，往往也涵盖外交、科技等多领域，与NSS一样都是理解美国战略部署的重要文件。然而，中国国内目前更多关注NSS，较少关注NDAA，但两份文件在战略认知、定位上存在很大差异。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;两份文件揭示的内部分歧&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两份文件在战略表述上存在显著差异，NSS显示出战略收缩与涉华表述较为温和的特点，NDAA则仍然延续了近年来聚焦印太地区与对华强硬等取向。具体而言：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;分歧一，对西半球和印太地区的战略定位。&lt;/strong&gt;NSS突出强调“西半球优先”，要将美国战略资源回缩至西半球。但是NDAA则极少提到“西半球”一词，仅限于提及完善西半球外交事务相关机构，包括设立西半球事务助理国务卿、西半球事务局等。相比之下，NDAA仍有大量篇幅强调印太地区的重要性，不仅突出要加强与印太地区的双边合作，还要求国务卿和国防部长提出“印太产业韧性伙伴关系”倡议，制定印太地区多边防务战略，以加强与印太地区国防工业合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;分歧二，对华战略的定位与竞争领域界定。&lt;/strong&gt;NSS报告将中国描述为“实力相近”的国家，未使用竞争者、对手等负面词语，并且将竞争领域主要限定在经济领域，强调对华“经济再平衡”以取得经济战的胜利。NDAA则明确使用“对手”一词，将中国、俄罗斯、伊朗和朝鲜称为“对手阵营”（adversary alignment）。除实施经济制裁、摸查军事基地、强化情报搜集、开展生物技术竞争与管控等，NDAA还要求设立区域中国事务官（Regional China Officer），以向各地区使领馆报告“一带一路”、全球安全倡议等各大倡议在商业、基础设施、军事等领域的进展，将对华竞争延伸到各领域、各地区，延续了对华竞争的全面态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;分歧三，对于台湾问题的尺度。&lt;/strong&gt;NSS在对台问题上相对克制，仅表示不支持改变台海现状。NDAA则在安全援助、海事合作、国际地位等议题上持续操弄“台湾牌”。 NDAA修订了台湾安全合作倡议，将拨款至高10亿美元以支持台湾地区的医疗设备与物资，还要求制定美国海岸警卫队和台湾“海岸巡防署”的联合训练计划。此前众议院已唱票通过的《台湾非歧视法案》也被纳入NDAA，该法案要求美国政府支持台湾地区加入国际货币基金组织（IMF），企图从多边组织入手推动台湾地区的“事实独立”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;分歧四，关于所谓民主价值观的重要性。&lt;/strong&gt;NSS提出“灵活现实主义”的政策取向，不以价值观作为外交事务的指挥棒，也不将民主改造强加于人。NDAA则七次提到“民主韧性”（democratic resilience），强调意识形态与价值观的重要性。其要求国务卿在驻华使团内设立“内蒙古事务组”并提交人权报告、监测矿产开采与环境保护等状况，企图将内蒙古人权议题升级为西藏、新疆之外的第三施压支点。此外，NDAA还要求将西巴尔干地区纳入拜登政府时期提出的“欧洲民主韧性倡议”（EDRI），并要求国务卿针对西巴尔干地区提出经济发展与民主韧性战略，将民主与发展打造为美国在西巴尔干地区开展活动的两个支柱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;这种分歧意味着什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国NSS报告与NDAA法案的差异性，反映出白宫与国会、特朗普与共和党的双层分歧，这意味着：&lt;strong&gt;战略收缩尚未在美国形成广泛共识，从中长期来看，近期呈现向好趋势的中美关系也面临着不确定性。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一方面，白宫与国会之间存在战略分歧。&lt;/strong&gt;NSS和NDAA分别出自白宫和国会，两个文件的表述差异实为行政与立法两个权力分支之间的战略分歧。在全球战略上，白宫倾向于战略收缩，试图将美国塑造为一种&lt;strong&gt;防御型霸权，&lt;/strong&gt;即在印太、欧洲等关键地区不再主动增加资源投入。然而NDAA表明，美国国内仍有一股力量致力于维系其作为&lt;strong&gt;投入型霸权&lt;/strong&gt;的角色，继续通过经济投入与制度建设来巩固全球影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在对华政策上，白宫致力于推动中美围绕稀土等进行贸易谈判，因此美财长贝森特曾要求将NSS报告中的涉华措辞修改得更为谨慎与克制，甚至导致报告延期发布。白宫缓和中美关系的系列举措引起国会对华强硬派的反弹，国会通过的NDAA拨款总额比特朗普政府提出的预算多出80亿美元，鹰派议员也发挥立法权将多项对华限制措施纳入NDAA中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;另一方面，共和党内部也存在意见分裂。&lt;/strong&gt;特朗普对白宫撰写NSS的决定权较大，但对国会负责的NDAA直接影响较小。共和党虽同时掌握参众两院，却在NDAA的制定过程中未全然采纳特朗普的战略主张，仍然保留了重视印太地区、对华强硬等相关内容，折射出特朗普与部分共和党人的内部战略分歧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这表明，战略收缩、聚焦西半球等特朗普的个人决策扩展到美国国内甚至共和党党内共识仍需时间。近期对MAGA（“让美国再次伟大”）基本盘出现分化的猜测大行其道，在此背景下，特朗普的国际战略能否或者能在多久的未来成为美国的共识，仍需打上问号。在对华政策上，特朗普在国内需面对中期选举的严峻形势、征收关税的合法性挑战、爱泼斯坦案带来的名誉损伤等问题，无暇在对华议题上持续施压。同时，特朗普有意推动2026年初的访华成行，不愿破坏当前相对缓和的双边氛围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;这种分歧对中国有什么影响？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;短期内，美国内部撕裂制约战略连贯性，意味着中美关系存在不确定性。&lt;/strong&gt;软化对华战略表述、放松H200芯片管制等示好举措，这些均为特朗普个人决策，未得到美国国内甚至共和党党内的支持。这意味着上述政策具有不稳固性和不可持续性，而特朗普推动的中美关系改善也面临着不确定的未来。中美关系能否实现危机管控驱动到常态沟通机制的转型，仍然充满迷雾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;长期来看，后特朗普时代的中美关系将更加不稳定。&lt;/strong&gt;中美关系的改善由特朗普个人驱动，若特朗普下台或其在任期间的政治影响力下降，中美关系的积极因素可能会受到冲击。虽然特朗普主义与特朗普运动可能会持续，但MAGA派的分裂，以及中期选举后美国国会政治权力的重新洗牌，都意味着后特朗普时代可能出现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;从消极方面看，特朗普推动的战略收缩可能刺激对华鹰派渲染威胁。&lt;/strong&gt;战略收缩往往导致军方等利益相关方的预算规模和资源投入水平缩减，这些利益受损方倾向于不断渲染外部威胁，以争取更多政策支持与财政资源。这意味着，美军方给中国带来的直接或间接战略压力和军事安全压力甚至会不减反增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;从积极方面看，美国国际战略的混沌期为塑造良好中美关系提供了新的可能性。&lt;/strong&gt;美国国际战略的转型是一个长期过程，倘若特朗普推行的全球收缩的战略选择、对华温和的政策选择是民意所向，那么当前美国国内深刻分歧所引发的混乱与不确定性，或许只是通往新战略范式前的过渡阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（王丽、徐奇渊，中国社会科学院美国研究所）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 03:05:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766455037451_SM4GRW_1766455037660.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32232029</guid></item><item><title>蓝箭航天科创板IPO辅导验收</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32234879</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;日前，中国证券监督管理委员会网上办事服务平台披露，蓝箭航天空间科技股份有限公司（以下简称“蓝箭航天”）科创板IPO（首次公开发行）辅导工作正式完成，辅导机构为中国国际金融股份有限公司（以下简称“中金公司”）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告显示，2025年7月25日，蓝箭航天与中金公司签署了辅导协议，同日向北京证监会提交了辅导备案申请，并于7月29日获得辅导备案受理。中金公司表示，经辅导，其认为，蓝箭航天具备成为上市公司应有的特点和属性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;辅导备案报告显示，蓝箭航天控股股东为张昌武及其控制的淮安天绘科技信息咨询中心（有限合伙），占公司14.68%的股份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开资料显示，截至2024年底，蓝箭航天累计融资超70亿元。2024年12月，国家制造业转型升级基金对蓝箭航天投资9亿元，成为蓝箭航天历次融资中单笔投资金额最大的投资机构。此前的多轮融资中，投资方包含红杉资本中国基金、碧桂园创投、经纬中国、基石资本、国家中小企业发展基金、湖州赛源政府基金、光速中国、歌斐资产、延福投资、沄柏资本、湖畔国际、融创投资、鲁信创投、弋盛投资、聚卓资本等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蓝箭航天成立于2015年，是国内头部民营航天企业之一，专注于液氧甲烷推进剂的中大型运载火箭研发与运营。2023年朱雀二号遥二火箭成功发射，成为全球首枚入轨的液氧甲烷火箭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社，12月3日，蓝箭航天朱雀三号重复使用运载火箭发射入轨，是国内首次尝试一级回收的运载火箭，引发社会各界广泛关注。12月6日，蓝箭航天对外披露一子级回收验证的关键技术细节。据了解，朱雀三号一子级在完成一级分离后，按计划开展垂直回收技术的飞行验证。蓝箭航天相关负责人表示，火箭经历了可回收火箭最具挑战性的“超音速再入气动滑行阶段”。这一阶段需穿越最大动压环境，对结构热防护系统、总体气动布局设计以及姿态控制能力提出极高要求，通过飞行过程积累的飞行数据，为后续型号迭代改进打下了坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，值得注意的是，“朱雀三号”引起了马斯克的公开关注和点评。据环球时报，当地时间10月24日，马斯克在社交平台X上发文称，中国企业蓝箭航天在朱雀三号上融入了类似“星舰”的设计元素，而这些改进有助于使其超越“猎鹰9”号火箭。他在25日还发文称：“如果一切顺利，（朱雀三号）可能会在5年内超过‘猎鹰’，但到那时SpaceX将已经开始发射‘星舰’了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前的6月18日，证监会发布《关于在科创板设置科创成长层增强制度包容性适应性的意见》中指出，扩大第五套标准适用范围。根据产业发展和市场需求，支持人工智能、商业航天、低空经济等更多前沿科技领域企业适用科创板第五套上市标准，加大对新兴产业和未来产业的支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前已有多家商业航天企业进行过上市辅导。例如，2020年12月，北京星际荣耀空间科技股份有限公司上市辅导备案，辅导机构为天风证券。2022年3月，长光卫星启动上市辅导备案，辅导机构为海通证券。今年6月，天津爱思达航天科技股份有限公司上市辅导备案，辅导机构为中金公司。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 02:57:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766455001467_k1J1cb_1766455001667.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32234879</guid></item><item><title>见证历史，A股年成交额首破400万亿元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32235077</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;人民财讯12月23日消息，又是A股新纪录！截至2025年12月22日，A股今年总成交额超过405万亿元，这是A股历史上首次年成交额超过400万亿元。A股整体换手率也明显向好，年内平均换手率接近1.74%，有望创出2016年来新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从个股来看，多达19只个股今年成交额超过万亿元，中际旭创、东方财富、新易盛等个股年内成交额均超两万亿元；寒武纪-U、宁德时代、胜宏科技等个股年内成交额均超1.8万亿元。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3207257" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251223/1fb1babf-a0f9-44dd-9e33-813b9b2a0fd6.jpg" loading="lazy" data-imageid="364380675"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 02:33:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766457393940_C2Ja8B_1766457394095.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32235077</guid></item><item><title>《自然》展望2026年科学“大事件”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32235051</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;《自然》杂志网站12月18日刊发文章，展望了2026年值得关注的科学事件，涉及人工智能（AI）、基因编辑和太空探索等多个领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;科研AI&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年，AI驱动的科研取得了飞跃式发展，这一趋势将持续下去。集成多个大型语言模型、可执行复杂多步骤流程的AI智能体可能得到更广泛的应用，甚至几乎无需人工干预。2026年有望迎来由AI实现的首批具有重大意义的科学突破，但更广泛的应用也可能暴露出部分系统存在的严重缺陷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2026年还将涌现出超越大语言模型的技术，毕竟这些模型的训练成本高昂。新的研究方向聚焦于设计小型AI模型。它们仅需从有限数据中学习，即可破解特定的推理难题，并且不生成文本，只是对信息的数学表征进行处理。今年，一款微型AI模型就在一项逻辑测试中击败了大语言模型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;基因编辑热潮&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2026年可能有两项临床试验启动，旨在为患有罕见遗传病的儿童研发个性化基因疗法。这两项研究是在KJ Muldoon治疗案例的基础上拓展而来的。Muldoon是一名患有罕见代谢疾病的男婴，他接受了CRISPR定制疗法，以修正体内导致疾病的特定基因突变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;治疗Muldoon的团队计划向美国食品药品监督管理局申请在费城开展一项临床试验，在更多患有罕见代谢疾病的儿童中测试基因编辑疗法。这些疾病由7个基因的变异引发，均可采用与Muldoon使用的相同类型的基因编辑技术进行治疗。另一个团队则希望在2026年针对免疫系统遗传性疾病开展类似的临床试验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;大规模临床试验&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国一项关于单一血液检测的临床试验预计于2026年公布结果，该检测可在症状出现前发现约50种癌症。其原理是通过筛查癌细胞向血液释放的微量DNA，锁定产生信号的组织类型或器官。该试验招募了超过14万名参与者，若结果理想，英国卫生部门计划在各医院推广这一检测工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2026年4月，英国将实施20年来临床试验领域最大规模的监管改革。根据新规定，研究人员可在一份申请中同时获取伦理与监管许可。同时，所有涉及药物的临床试验必须在招募第一名参与者前公开注册，并在试验结束后12个月内发布结果摘要。此举旨在加快研究进程、提升试验参与者的多样性，缩短有前景的治疗方案惠及患者的时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，美国食品药品监督管理局2025年12月提出一项新规定，即新药获批只需进行一次临床试验而非两次。该规定将于2026年逐步推进实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;月球探测任务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2026年月球探测领域将依旧繁忙。美国国家航空航天局（NASA）的“阿耳忒弥斯二号”任务将派遣4名宇航员乘坐“猎户座”飞船绕月飞行。这次为期10天的飞行是自20世纪70年代以来的首次载人绕月任务，将为后续载人登月任务奠定基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国计划于2026年发射嫦娥七号探测器，目标是在布满岩石与陨石坑、着陆难度极大的月球南极附近着陆。2023年，印度的“月船三号”成为首个在月球南极附近成功着陆的探测器。如果嫦娥七号成功着陆，它将寻找水冰并研究月震。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3207059" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251223/9b1dbf3f-dc53-4768-8672-9ceb5145bacb.jpg" loading="lazy" data-imageid="364380457"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;“阿耳忒弥斯二号”的4名宇航员走向“猎户座”飞船。图片来源：NASA&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;火星及深空探索&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究人员还将目光投向火星。日本计划发射“火星卫星探测”任务，造访这颗红色星球的两颗卫星——火卫一和火卫二。探测器将采集火卫一表面样本，并于2031年带回地球，这将是人类首次开展此类任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲空间局（ESA）计划于2026年底发射“柏拉图”系外行星探测卫星。该卫星配备26台相机，将监测超过20万颗恒星，有望发现温度适宜液态水形成的“地球孪生”行星。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度首个太阳探测器“日地L1点太阳”号将在太阳极大期对太阳进行观测。太阳极大期是约11年的太阳活动周期的峰值阶段，太阳黑子、耀斑和太阳风暴的发生频率最高。该卫星于2023年发射，自去年起便处于距离地球约150万公里的轨道上。该轨道能实现对太阳的持续观测，其收集的数据将助力研究人员更清晰地了解太阳极大期的表面状况。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3207060" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251223/98745faa-939a-4bad-b4d6-4622c592cf33.jpg" loading="lazy" data-imageid="364380458"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;ESA“柏拉图”号卫星将于2026年发射。图片来源：ESA-Remedia&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;物理学家期待新突破&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对物理学家而言，一个令人振奋的消息是，欧洲核子研究中心的大型强子对撞机（LHC）将于2026年进行大规模升级。它将停止运行3年，其间安装超高亮度LHC，升级完成后于2030年投入使用。此前它会进行最后一轮粒子对撞实验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，美国费米国家加速器实验室有望于2026年4月完成Mu2e探测器的建造，探索神秘亚原子粒子——缪子的奥秘。建造完成后，实验室团队还需花费时间调试磁体，数据收集工作预计于2027年启动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;特朗普执政第二年&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国总统特朗普执政带来的影响将在2026年持续显现。他执政第一年推行的一系列全面政策变革将在2026年继续冲击美国科学界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宫与国会围绕科学经费削减的博弈将持续。多项公共卫生政策调整引发研究人员不满，包括撤销疫苗接种建议、推广未经证实的医疗主张、削减国际援助及减少参与全球卫生计划等，这些举措将产生广泛影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国大学必须应对移民限制政策，后者可能会阻碍国际学生和科研人员的流动。科研机构还需应对因联邦资助削减和岗位取消而引发的持续法律诉讼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普政府已着手将国家研究重点转向AI与量子技术。尽管部分研究人员对此表示欢迎，但也有人担忧这会分散其他领域的科研资源。（王方）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原标题为《自然》展望2026年科学“大事件”）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 02:21:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766456468787_62TFAw_1766456468978.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32235051</guid></item><item><title>白天暴露在自然光下能帮助2型糖尿病患者控制血糖</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32235033</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3206954" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251223/1432a199-8fe8-4549-854a-0e95b8ce5b74.jpg" loading="lazy" data-imageid="364380319"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;很多人坐在窗边是为了改善心情。图片来源：Anton Dios &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人体细胞和组织遵循着昼夜节律，这种24小时的代谢活动周期能够调节血糖水平。科学家发现，白天暴露在自然光下还能帮助2型糖尿病患者控制血糖。相关研究12月18日发表于《细胞-代谢》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;之前研究表明，夜间暴露在人造光下会扰乱节律，导致血糖水平升高，而多在户外晒太阳，似乎能增强身体对胰岛素的反应，后者是一种有助于控制血糖水平的激素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;论文作者、荷兰马斯特里赫特大学的Joris Hoeks表示，尽管大多数人大部分时间都在室内度过，但过往研究并没有探究通过窗户接触自然光的潜在益处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这项研究中，Hoeks团队招募了13名平均年龄70岁的2型糖尿病患者，让他们在一个房间里待了4天半。其间，参与者继续服用惯常的糖尿病药物，并且只能从上午8点至下午5点通过大窗户接受自然光的照射。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参与者白天主要坐在办公桌前，可使用屏幕亮度调得很低的手机和电脑。晚上，他们处于昏暗的人造光下，在23点前可使用电子设备，然后在完全黑暗的环境中睡到早上7点。他们每天吃三顿相似的饭，为的是让他们保持现有体重，并且在固定时间做同样的运动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，研究人员还对这些参与者进行了对照实验，让他们坐在只有人造光、没有窗户的房间里。这项实验在自然光实验前一个月或后一个月进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这两项实验中，参与者都佩戴了持续监测血糖水平的设备，不过由于技术问题，研究团队最终只获得了10个人的数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析结果表明，在自然光周期里，参与者血糖水平在50%的时间里保持在健康范围内。而在人造光实验中，这一比例为43%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，对于健康血糖范围的定义各不相同。研究人员将其界定为每升4.4至7.2毫摩尔，这与英国国家医疗服务体系和美国疾病控制与预防中心的定义大致相同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoeks表示，尽管两项实验的数据差异相对较小，但长时间处于健康范围之外可能会增加患糖尿病并发症，如心脏病的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于自然光照射为何会产生这种影响，Hoeks说，眼睛中的光敏细胞对于调节代谢活动周期至关重要，而且它们对自然光中的短波更为敏感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoeks表示，还需更多研究来证实这一点，但就目前而言，许多2型糖尿病患者可以通过多接触自然光获益，哪怕只是坐在窗边。“这很容易做到，免费且人人都能受益。”Hoeks说，目前尚不清楚1型糖尿病或糖尿病前期（血糖高于正常水平，但不足以诊断为2型糖尿病）患者是否也能从中受益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国伦敦大学学院的Glen Jeffery 表示，需要更大规模的研究来证实这些发现。不过，他补充说：“人们慢慢认识到日光的重要性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相关论文信息：https://doi.org/10.1016/j.cmet.2025.11.006&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原标题为《坐在窗边改善血糖》）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 02:14:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766456080943_nARhhf_1766456081122.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32235033</guid></item><item><title>韩国首个商业运载火箭发射失败</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32234926</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="3206860" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251223/35c81b3c-59a0-429e-a48b-400aa86c5eb9.jpg" loading="lazy" data-imageid="364380084"&gt;&lt;p&gt;韩国首尔时间23日10时13分许，韩国民间运载火箭企业INNOSPACE的首枚商业运载火箭“韩光-纳米”在巴西阿尔坎塔拉航天中心发射升空。火箭升空后不久就被捕捉到疑似爆炸的画面，发射以失败告终。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 02:09:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766455123205_n5zy1d_1766455123351.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32234926</guid></item><item><title>能自行修复的量子计算机问世</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32235016</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;就像传统计算机一样，量子计算机也会“出故障”。在运行过程中，它们有时会丢失用于计算的原子，这可能会让计算直接中断。不过，据最新一期《物理评论X》杂志报道，美国量子计算机制造商“原子计算”展示了一种在运行中能自行修复的中性原子量子计算机，克服了原子损耗的关键难题，为开发可持续运行的量子计算机奠定了基础，也为量子计算走向更大规模应用提供了新思路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究人员将目光聚焦在“中性原子量子计算机”上。这类量子计算机以中性原子作为量子比特，利用激光束“光镊”将其固定在特定位置。但这种束缚方式并非万无一失，有时某个原子会从激光陷阱中逃逸消失，就像珠子从线上滑落一样。如果这种情况发生在计算过程中，整个计算往往会被迫停止，因为量子计算机无法在缺失“零件”的情况下正常工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为解决这一问题，研究团队想出了“分区管理”的办法。他们把原子分成5个不同的功能区：寄存区用于存放量子比特，交互区进行计算，测量区用于利用辅助原子检查误差，储备区则放着备用原子，加载区负责从外部补充新原子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样一来，就好比把工厂的生产线分成几个独立车间，即便某个车间出现故障，其他车间仍能照常运转，不会让整个生产停摆。当“工厂”发现某个原子“跑掉”时，会立即从储备区调出备用原子，放到空缺位置，并将其重置为最低能量状态，使其马上投入运算。同时，完成检查任务的辅助原子也可以被回收，经过重置后重复使用，实现“边运行边修复”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了验证这一机制，研究团队让量子计算机运行了一个重复代码，并连续进行了41轮自检。每轮中，系统都能像替换损坏零件一样，及时补上丢失的原子，而数据运行不受影响。研究人员表示，如果没有自我修复功能，系统在几轮运算后就会“耗光原子”，无法继续工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项研究表明，中性原子量子处理器在电路运行中可像“回收零件”一样，重新初始化并重复使用辅助原子，这样在量子比特寿命有限的条件下，量子电路也能连续运转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原标题为《克服运行中原子损耗限制——能自行修复的量子计算机问世》）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 02:09:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766455768655_Hbnwa3_1766455768901.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32235016</guid></item><item><title>中植集团原董事局主席高某某等人非法吸收公众存款案一审宣判</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32235013</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年12月23日，北京市第一中级人民法院对北京市人民检察院第一分院首批提起公诉的中植系管理人员——中植企业集团有限公司原董事局主席高某某等人涉嫌犯非法吸收公众存款罪一案进行公开宣判，对被告人高某某等人以非法吸收公众存款罪判处有期徒刑十四年至四年六个月不等刑罚，并处罚金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京市第一中级人民法院经审理认为，被告人高某某等人作为中植企业集团有限公司直接负责的主管人员及其他直接责任人员，违反国家金融管理法律规定，变相吸收公众存款，扰乱金融秩序，其行为均已构成非法吸收公众存款罪。法院根据各被告人犯罪的事实、性质、情节和对于社会的危害程度，依法作出上述判决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被告人家属、部分集资参与人及社会各界群众旁听了宣判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本案案发后，公安机关全力开展涉案资产追缴工作。现追赃挽损工作仍在进行中。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 02:06:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766456072664_pK2t1P_1766456072845.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32235013</guid></item><item><title>奇安信专家谈“快手被攻击”：黑客规模化攻击超出人工审核应对极限</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32234848</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;快手平台遭遇黑产攻击一事受到外界关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月22日晚间，有网友反映，快手直播间出现大量色情内容，随后大量直播间被封禁，23日0点之后，有网友发现快手APP的“直播”板块已无任何内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，快手回应称，当晚22时左右，平台遭到黑灰产攻击，目前已紧急处理修复中，平台坚决抵制违规内容，相应情况已上报给相关部门，并向公安机关报警。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月23日，澎湃新闻记者从奇安信处获悉，据公开信息，国内知名短视频平台快手遭遇黑灰产猛烈攻击。在短短60到90分钟内，黑客组织通过技术手段侵入快手系统，导致整个平台安全体系陷入瘫痪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奇安信安全专家汪列军向澎湃新闻记者表示，此次攻击之所以能造成大规模破坏，核心原因在于黑灰产已全面迈入 “自动化攻击” 时代，而平台仍依赖传统人工防御模式。黑客借助自动化工具批量注册、操控僵尸号，实现违规内容的秒级发布与扩散，这种规模化攻击完全超出人工审核的应对极限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;传统人工审核存在天然滞后性，面对每秒数十条的违规内容洪流，往往陷入 “封禁不及新增” 的被动局面，即便增派人手也难以填补攻防效率差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正如专家分析，黑灰产利用技术工具降低攻击门槛，形成 “攻击自动化” 与 “防御人工化” 的不对称对抗，传统防护体系在这种降维打击下形同虚设，这也是此次快手服务器瘫痪、违规内容泛滥的关键症结。​&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，奇安信安全专家还认为，企业网络安全升级不能仅聚焦外部攻击防御，内部漏洞引发的风险同样不容忽视。近年来，“内鬼” 泄露数据、内部账号被盗滥用、越权操作等事件频发，部分网络攻击甚至通过收买内部人员、利用权限漏洞突破防线，其破坏力不亚于外部突袭。专家提醒，在数字化转型过程中，企业需树立“内外同防” 理念，将内部防线建设纳入整体安全体系，尤其要重视 “防内鬼” 与权限管控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对此次事件暴露的行业痛点，汪列军认为：“当前网络安全已进入不对称战争时代，高级威胁的隐蔽性与攻击的自动化特征，让传统人工防御难以为继，必须用 AI 赋能实现安全防护自动化，以对抗攻击自动化。”尤其是在黑灰产手段持续升级的背景下，企业亟需构建超越人类分析极限的 AI “大脑”，通过智能感知、自动研判、极速响应的全流程自动化体系，破解攻防失衡的困局。​&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汪列军表示，此次快手攻击事件为全行业敲响警钟：在数字化浪潮下，网络安全的竞争已成为技术迭代速度的竞争，更是防护体系完整性的比拼。唯有以 AI 赋能构建自动化外部防御，同时通过零信任架构筑牢内部防线，实现 “内外兼修、攻防兼备”，才能在黑灰产的技术突袭与内部风险的双重挑战中站稳脚跟，推动整个行业向更智能、更主动的网络安全新时代迈进。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 01:45:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766452818715_FG816h_1766452818911.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32234848</guid></item><item><title>快手股价开盘跌3.3%：遭黑灰产攻击，已报警</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32234877</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月23日，快手（1024.HK）开盘跌3.3%，报64.5港元/股，公司遭到黑灰产攻击，已报警。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月22日晚间，有网友反映，快手直播间出现大量色情内容，随后大量直播间被封禁，23日0点之后，有网友发现快手APP的“直播”板块已无任何内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对22日晚平台异常情况，快手回应称，当晚22时左右，平台遭到黑灰产攻击，目前已紧急处理修复中，平台坚决抵制违规内容，相应情况已上报给相关部门，并向公安机关报警。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;快手为头部直播平台，11月19日，快手科技公布今年三季度财报显示，三季度快手总营收同比增长14.2%至356亿元，第三季度经营利润同比增长69.9%至53亿元，经调整净利润同比增长26.3%至50亿元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 01:38:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766453584100_SAz8Pc_1766453584253.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32234877</guid></item><item><title>特朗普宣布打造“特朗普级”战舰：我审美好，会把关设计</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32234865</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766453281153_exR78r_1766453281329.png" alt="特朗普宣布打造“特朗普级”战舰：我审美好，会把关设计"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:48&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;特朗普宣布打造“特朗普级”战舰：我审美好，会把关设计&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间12月22日，美国总统特朗普宣布将建造“特朗普级”战舰。他还透露，美国正在建造三艘大型航母。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 01:31:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766453281153_exR78r_1766453281329.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32234865</guid></item><item><title>自曝为药价威胁马克龙，特朗普：你不听我的，我就加关税</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32234826</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766451487719_jy8Sis_1766451487986.png" alt="自曝为药价威胁马克龙，特朗普：你不听我的，我就加关税"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:23&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;自曝为药价威胁马克龙，特朗普：你不听我的，我就加关税&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间12月22日，特朗普在讲话中声称美国药价全球最低，并称自己曾就药价威胁法国总统马克龙，如果他不提高法国国内药品的价格，美国就对法国商品加征关税。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 01:13:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766451487719_jy8Sis_1766451487986.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32234826</guid></item><item><title>马杜罗：特朗普最好把精力放在美国而不是委内瑞拉</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32234823</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="3206449" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251223/96c430c9-1812-45d4-9afd-bcc572acc800.jpg" loading="lazy" data-imageid="364378839"&gt;&lt;p&gt;委内瑞拉总统马杜罗当地时间22日说，特朗普最好把精力放在美国而不是委内瑞拉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国总统特朗普同一天称，对马杜罗而言，下台将是其“明智之举”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 01:09:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766451607862_eB1ehc_1766451607995.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32234823</guid></item><item><title>墨西哥海军一飞机在美国得克萨斯州附近坠海，机上共8人</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32234828</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="3206489" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251223/f23afd4c-0508-44d6-87d8-99e4d5a31074.jpg" loading="lazy" data-imageid="364378883"&gt;&lt;p&gt;当地时间12月22日，总台记者获悉，一架墨西哥海军飞机在美国得克萨斯州加尔维斯顿附近坠海，机上共有8人，其中有一名需要特殊烧伤治疗的儿科病人。当地官员透露，飞机是在进近着陆时坠海。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地官员表示，&lt;strong&gt;目前至少有3人获救，并被送往医院，其中包括一名儿童。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前事故仍在调查中。相关部门呼吁公众避开事发区域，以便救援人员安全开展工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;航班追踪网站显示，这架飞机是一架墨西哥海军的Beech King Air 350i型飞机，该飞机从墨西哥尤卡坦半岛的梅里达起飞，执行医疗运输任务。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 01:08:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766451373346_c8GYP4_1766451373506.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32234828</guid></item><item><title>特朗普：将建造“特朗普级”新型战舰，战斗力比现有舰艇“强大百倍”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32234711</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766448752454_iND1wc_1766448752651.png" loading="lazy" data-imageid="364378132"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;美国总统特朗普。视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国总统特朗普22日表示，美国海军将建造两艘“特朗普级”新型战舰，这将是美军“最快、最大的战舰”，战斗力将比现有舰艇“强大百倍”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普当天在佛罗里达州海湖庄园举行的发布会上说，将先建造两艘“特朗普级”战舰，然后很快再建造8艘，总数最终将达到20到25艘。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 00:43:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766448752454_iND1wc_1766448752651.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32234711</guid></item><item><title>日本第17次核污染水排海结束，共排放7833立方米</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32234703</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;日本东京电力公司22日说，第17次福岛第一核电站核污染水排海工作当天结束，本次共排放7833立方米，含放射性氚总量约2.4万亿贝克勒尔。 ​​​&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 00:41:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766449083899_w1yFfi_1766449084141.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32234703</guid></item><item><title>牛市早报｜一次性信用修复政策落地，A股休市安排公布</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32234647</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【市场数据】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至12月22日收盘，上证综指涨0.69%，报3917.36点；科创50指数涨2.04%，报1335.25点；深证成指涨1.47%，报13332.73点；创业板指涨2.23%，报3191.98点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纽约股市三大股指22日上涨。截至当天收盘，道琼斯工业平均指数比前一交易日上涨227.79点，收于48362.68点，涨幅为0.47%；标准普尔500种股票指数上涨43.99点，收于6878.49点，涨幅为0.64%；纳斯达克综合指数上涨121.21点，收于23428.83点，涨幅为0.52%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际油价12月22日上涨。截至当天收盘，纽约商品交易所2026年2月交货的轻质原油期货价格上涨1.49美元，收于每桶58.01美元，涨幅为2.64%；2026年2月交货的伦敦布伦特原油期货价格上涨1.60美元，收于每桶62.07美元，涨幅为2.65%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【财经要闻】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、据澎湃新闻，12月22日，中国人民银行发布消息称，为积极应对新冠疫情后续影响，支持信用受损但积极还款的个人高效便捷重塑信用，助力经济持续回升向好，中国人民银行决定实施一次性信用修复政策：对于2020年1月1日至2025年12月31日期间，单笔金额不超过10000元人民币的个人逾期信息，个人于2026年3月31日（含）前足额偿还逾期债务的，金融信用信息基础数据库将不予展示。当日，在央行举行的新闻发布会上，央行副行长邹澜介绍了一次性信用修复政策的适用条件，一是适用对象限定于个人在央行征信系统中展示的信贷逾期信息。二是适用时间区间要求逾期信息产生于2020年1月1日至2025年12月31日期间。三是适用金额为单笔逾期金额不超过1万元。四是适用前提是个人在2026年3月31日前足额偿还逾期债务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、据澎湃新闻，中国人民银行授权全国银行间同业拆借中心公布，2025年12月22日，贷款市场报价利率（LPR）为：1年期LPR为3.00%，5年期以上LPR为3.50%，均较上月保持不变，以上LPR在下一次发布LPR之前有效。作为主要政策利率的7天期逆回购利率自5月下调后一直按兵不动，因此，LPR报价的定价基础本月未发生改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、据商务部网站，有记者问：近期有媒体报道称，安世东莞厂的晶圆库存目前处于较低水平，开始导致包括在中国的中外汽车制造商出现芯片短缺。请问您对此有何评论？此外，上周闻泰科技与安世荷兰进行了协商，请问协商进展如何？商务部发言人回答：我注意到你提到的媒体报道。中国政府本着对全球半导体产供链负责任的态度，已采取切实措施，对合规的、用于民用用途的芯片出口予以豁免，为半导体供应链稳定畅通创造了必要条件，同时督促企业尽快通过协商解决内部纠纷。据了解，闻泰科技与安世荷兰的负责人上周举行了首轮协商，就各自关注的问题进行了解释和澄清，并同意继续保持沟通。中方呼吁相关企业就控制权和恢复供应链问题进行协商，切实恢复全球半导体产供链。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4、据商务部网站，调查机关初步认定，原产于欧盟的进口相关乳制品存在补贴，中国国内相关乳制品产业受到实质损害，而且补贴与实质损害之间存在因果关系。根据《反补贴条例》第二十九条和第三十条的规定，商务部向国务院关税税则委员会提出对原产于欧盟的进口相关乳制品采取临时反补贴措施的建议。国务院关税税则委员会根据商务部的建议作出决定，自2025年12月23日起，采取临时反补贴税保证金的形式对原产于欧盟的进口相关乳制品实施临时反补贴措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5、据新华社，记者22日从市场监管总局获悉，我国将对充电宝、燃气燃烧器具、电动自行车等高风险产品的CCC认证标志新增追溯二维码。自2026年3月起对部分产品开始试点，经一年过渡期后（2027年3月起）将扩大试点产品范围。市场监管总局（国家认监委）近日发布《国家认监委关于充电宝等产品强制性产品认证标志试点改革事项的公告》，对充电宝、燃气燃烧器具、电动自行车等高风险产品实施CCC认证标志试点改革。公告聚焦高风险产品领域，将近年来发生质量安全事件较多、威胁消费者人身安全的产品纳入试点产品范围，包括CCC认证目录内的移动电源（充电宝）、电动自行车及安全附件、燃气燃烧器具及安全附件等，共计3类11种产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6、据澎湃新闻，12月22日，香港交易所发布2025年回顾。2025年，香港新股市场融资额位居全球第一，融资额较去年明显上升，平均每日成交额更创下历史新高。截至12月19日，共有106家公司在港交所上市，融资总额达到2746亿港元，其中四家公司更跻身2025年全球十大新股之列。在港交所上市的公司透过再融资筹集了660亿美元，彰显香港资本市场的活力和深度。现货市场方面，2025年首11个月平均每日成交金额达2307亿港元，较去年同期上升43%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7、12月22日，国家组织高值医用耗材联合采购办公室发布《国家组织药物涂层球囊类、泌尿介入类医用耗材集中带量采购文件（GH-HD2025-1）》的公告，为贯彻党中央、国务院决策部署，按照国务院办公厅《关于印发治理高值医用耗材改革方案的通知》（国办发〔2019〕37号）、国家医保局等八部门《关于开展国家组织高值医用耗材集中带量采购和使用的指导意见》（医保发〔2021〕31号）要求，规范化制度化常态化推进医药集中带量采购，现开展国家组织药物涂层球囊类、泌尿介入类医用耗材集中带量采购工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8、据央视财经，记者从国家发展改革委了解到，12月22日24时国内成品油调价窗口开启，这也是本年度最后一次调价，受到国际油价下调影响，国内汽、柴油价格将下调。12月22日24时起，国内汽、柴油价格每吨分别下调170元和165元。全国平均来看：92号汽油每升下调0.13元，95号汽油每升下调0.14元，0号柴油每升下调0.14元。央视财经记者给您算了笔账，用92号汽油加满50升油箱将少花6.5元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9、据澎湃新闻，12月22日，中国移动有限公司（中国移动，00941.HK）在港交所公告，董事会宣布，杨杰因年龄原因辞任公司执行董事兼董事长的职务，自2025年12月22日起生效。董事会还宣布，经公司提名委员会提议、董事会审议及批准，陈忠岳已获委任为公司执行董事兼董事长，自2025年12月22日起生效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10、12月22日晚间，有网友反映，快手直播间出现大量色情内容，随后大量直播间被封禁。针对22日晚平台异常情况，快手回应称，当晚22时左右，平台遭到黑灰产攻击，目前已紧急处理修复中，平台坚决抵制违规内容，相应情况已上报给相关部门，并向公安机关报警。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11、12月22日晚，沪深北交易所发布2026年部分节假日休市安排。元旦期间：1月1日（星期四）至1月3日（星期六）休市，1月5日（星期一）起照常开市。另外，1月4日（星期日）为周末休市。春节期间：2月15日（星期日）至2月23日（星期一）休市，2月24日（星期二）起照常开市。另外，2月14日（星期六）、2月28日（星期六）为周末休市。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 00:31:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766449614343_jansiE_1766449614564.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32234647</guid></item><item><title>长三角铁路元旦假期预计发送旅客超1600万人次</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32234716</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;长三角铁路2026年元旦假期运输方案出台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月23日，澎湃新闻从中国铁路上海局集团有限公司（以下简称“上铁集团”）获悉，长三角铁路2026年元旦假期运输期限自2025年12月31日起至2026年1月4日止，共计5天。其间，长三角铁路预计发送旅客超1600万人次，日均发送旅客超320万人次；元旦当天，旅客发送量有望达370万人次，为此次假期运输最高峰日。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766448744284_MXnWKm_1766448762108.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364378134"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;上海局供图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者了解到，此次长三角铁路元旦假期运输，将以旅游、探亲、通勤等刚需客流为主，客流将呈现首尾出行集中、中间相对平稳的态势。值得一提的是，计划于今年年底前开通的杭衢高铁、合新高铁合泗段将为2026年元旦假期运输注入新活力，两条新线有望带动假期客流进一步增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上铁集团客运部工作人员介绍，2026年元旦假期运输期间，铁路部门将实行高峰运行图，计划开行旅客列车1491对，其中增开临客列车83.5对，努力满足假期旅客出行需要。直通方向安排增开13对临时旅客列车，重点增补长三角往返郑州、西安、南昌、青岛等方向间的运力；管内方向安排增开70.5对动车组列车（含夜间动车组列车65对），重点加强沪宁、宁杭、沪杭、杭甬、合宁、徐盐等高铁沿线运力配置。此外，铁路部门还将在客流需求饱满的区段和方向，采取图定列车满编运行、安排动车组重联、加挂车辆等多项措施，精准灵活增加运力投放。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766448744280_TGW5Z4_1766448762118.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364378135"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;上海局供图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为确保假期大客流出行，铁路部门将推出属地特色服务，多措并举服务保障假期大客流出行。铁路南京站将通过设置急客通道、张贴地贴指引、发放重点旅客“五色服务卡”等措施，保障大客流平安有序出行。铁路合肥站将在合肥南站开启“通宵运营模式”，对候车大厅、母婴室等多处区域进行动态测温控温，为夜间出行旅客提供舒心服务。金华车务段将推广使用“i浙里”彩虹服务卡、儿童防走失手环等特色服务，解决重点旅客和带娃家长假期出行“痛点”。南京客运段将在其担当的旅客列车上，按需发放“儿童安全出行提示卡”并同步提供儿童读物，提升亲子家庭出行体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;铁路部门提醒广大旅客，具体列车开行情况请以车站公告和中国铁路客户服务中心12306网站公布信息为准；假期旅客出行集中，乘车当天建议旅客适当提前出门，为市内交通、进站安检等环节留足时间；许多城市有两个或两个以上火车站，务必要认清票面标注的站名，勿因跑错乘车站而耽误行程。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 00:29:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766448796842_WQB6Fy_1766448797085.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32234716</guid></item><item><title>H5｜《新引擎》第八十九期：中国科技小龙齐入海</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228287</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="app"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 00:19:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766415435402_PXECkR_1766415435633.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228287</guid></item><item><title>从GPU到大模型，中国科技小龙齐入海：比拼的是什么？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32230380</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年底的资本市场，因为“科技小龙”集体上市，迎来了高潮时刻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“GPU第一股”摩尔线程（688795.SH）上市后市值一度冲破4400亿，紧接着上市的沐曦股份（688802.SH）市值最高达到3580亿。在A股两家完成上市后，壁仞科技和天数智芯正在推进港股上市中。这些创立刚刚几年的通用GPU公司成为算力生态里的新生力量，受到资本市场的热烈欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在另一资本密集押注的大模型赛道，12月21日，MiniMax（稀宇科技）通过港交所聆讯并发布招股书，有望刷新纪录，成为从成立到IPO历时最短的AI公司，此前12月19日智谱已经通过聆讯，两家公司都在冲击港交所“全球大模型第一股”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管外界颇为聚焦“第一股”花落谁家，但在资本市场看来，是不是第一股不重要，能否持续卖出模型、获得可预期的收入、建立稳定商业模式，才是真正关心的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当你没办法完全杀出一条血路的时候，直面和硬刚不是一种聪明的方式。”一位大模型公司技术负责人向澎湃新闻记者坦言，“不要过度去思考竞争，而要思考自己的特点和优势是什么。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“思考自己的优势是什么”，这或许是这批科技新贵面对新的形势，对外界交出的第一份答卷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“GPU四小龙”高估值背后&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摩尔线程、沐曦股份、壁仞科技和天数智芯被称为“GPU四小龙”，是因为其营收规模与一线大厂有比较大的差距，且这些公司都还没有取得盈利。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766443408032_MdPKkd_1766443982092.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" data-ai="" data-imageid="364377600"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;摩尔线程&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以摩尔线程为例，2025年1-9月，营业收入为7.85 亿元，归属于母公司所有者的净利润为-7.24亿元。公司预计2025年归属于母公司股东的净利润为-11.68亿元至-7.30亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比华为、海光信息、寒武纪等一线大厂，四小龙处于第二梯队。尽管目前如此高的估值无法与真实的业绩完全对应，但也反映了未来这些公司业绩会有高增长空间，会把估值降低在合理的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Omdia半导体首席分析师何晖接受澎湃新闻记者采访时表示，当前国产GPU公司还缺乏实际业绩支撑，多数仍处于亏损状态，营收规模较小，但市场基于对未来成长性的预期给予高估值。这背后反映出资本对中国AI产业确定性发展的强烈信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“三大一线厂商主要在政企市场，四小龙则政企之外的市场。在海外的芯片无法获得的情况下，大模型厂商都会选择国产GPU，尤其在推理市场有大量的需求。”何晖表示，中国各个领域都在推动AI+，这些都需要大量的芯片，这都是“四小龙”确定性的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据弗若斯特沙利文预测，2024年全球GPU市场规模超万亿元，预计2025–2029年CAGR有望达24.5%。中国市场成长更快，市场规模将从2024年的1425亿元跃升至2029年的13368 亿元，2025–2029年CAGR高达53.7%，国产GPU厂商有望深度受益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管目前规模较小，但这些小龙们都保持高速增长。刚刚在港交所通过聆讯的天数智芯招股书显示：2022年至2024年，公司客户数量从22家跃升至181家，实现“三级跳”。截至2025年6月30日，公司已为来自云计算服务供货商、AI模型开发商、研究机构及电子、半导体、制造及消费互联网等多个领域的企业的超过290名客户提供服务，并在金融服务、医疗保健及交通运输等重要行业完成超900次实际部署，客户黏性与行业渗透率持续提升。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766443959210_RnTNxn_1766443982136.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" data-ai="" data-imageid="364377601"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;天数智芯&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，天数智芯通用GPU产品从2022年的7.8千片增至2024年的16.8千片，以及2025年上半年的15.7千片，三年内翻倍增长。这一数据反映出市场对其产品性能、稳定性与生态兼容性的高度认可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对应到财务报表上，天数智芯收入呈现显著跃升趋势。2022年-2024年营收分别达1.89亿元、2.89亿元、5.40亿元，复合年增长率高达68.8%。2025年上半年营收3.24亿元，同比增长64.2%。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766443961969_ZMbE5Z_1766443982109.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" data-ai="" data-imageid="364377602"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;壁仞科技&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;壁仞科技招股书披露，截至最后实际可行日期，壁仞科技手握24份未完成的具有约束力订单，总价值约8.22亿元；同时公司已订立总价值12.41亿元的框架销售协议及销售合同，为未来收入提供支撑。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766443965038_zyJhji_1766443982175.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" data-ai="" data-imageid="364377603"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;沐曦股份&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沐曦股份的招股书披露，截至2025年9月，沐曦股份在手订单金额达14.3亿元，接近2024年全年营收的2倍，这给公司未来12-18个月的收入增长提供了较强的支撑性。而据其此前披露的数据，沐曦股份在报告期内尚未盈利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摩尔线程之前披露，正在洽谈且客户已给出采购意向的预计订单总额约20.04亿元，其中AI智算集群项目合同额超过17亿元，客户已完成产品测试或阶段性评测，公司判断“订单可实现性较高”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;芯片是高人才密集和高资金密集的行业，而且赢家通吃。相较美国市场，中国市场目前拥有多家算力芯片厂商。尤其“四小龙”能够快速上市也得到了国家层面的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;何晖表示，芯片确实是赢家通吃，厂商不多，但这四家创立的时间都差不多，目前经营状况也类似，都给他们上市的机会，有了资金后他们去市场中竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;大模型厂商的“生死时速”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;临近年底，资本市场关注的两家明星大模型公司：智谱和MiniMax也迎来冲刺港交所的关键时刻。在外界看来，在高额研发投入和亏损压力下，是否能成功登陆资本市场，对于大模型企业而言不仅是打开想象的新篇章，更是面临的生死考验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“智谱和MiniMax应该是在元旦后挂牌上市。”英诺天使基金创始合伙人李竹向澎湃新闻记者表示，这两家企业在落地应用上有不同的特点，收入增长快的业务也不同，但是都是在基座语言大模型上发力，更多卷的是AI上限，所以上市之后还有空间，“估计两三年之后，经过心理预期调整和实际经营指标的达成情况，以及后续更多企业上市情况，估值会更趋近于合理。”李竹认为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他直言，这两家公司率先IPO，对于其他大模型来说是巨大的考验，对基座模型创业公司而言，如果和这两家有可比性，未来估值和融资或许会被带动，否则就只能转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“上市对大模型企业来说是囚徒困境。”另一位AI投资人对记者直言，“这是一个竞争残酷的市场，大家都希望比别人多融资、早融资，那优势更明显。如果不能上市，不仅意味着后续估值无法打开，可能代表后续的生存成为巨大挑战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大模型初创企业面临的竞争十分激烈，不仅有自身的生存压力，更有来自豆包、千问等大厂围剿，“个人十分看好AI题材，未来发行会很火爆，会是港股比较好的机会，但不得不承认对于未来估值的预期仍然要看基本面整体发展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从招股书来看，大模型上市的核心原因还是现金流方面的需求，由于研发投入惊人，大模型企业普遍亏损较高，招股书显示，MiniMax于2022年、2023年、2024年以及截至2024年及2025年9月30日止九个月年度，经调整亏损分别是1215万美元、8907万美元、2.44亿美元、1.7亿美元及1.86亿美元。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766444281452_12tjZ8_1766444351984.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" data-ai="" data-imageid="364377622"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;智谱&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;智谱今年上半年营收1.9亿元，净亏损23.58亿元，经调整亏损17.51亿元；去年同期营收为4490万元，净亏损12.36亿元，经调整亏损10.3亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面的核心是融资可以实现更好的生态，无论对于大模型还是芯片企业而言，好的生态都是关键，“目前我们看到大家讨论的都是各家的技术怎么样，这是比较基础的，芯片的竞争是生态竞争，从来都是如此。单纯论技术谁家优劣，并不一定能在市场上胜出。”何晖表示，对GPU四小龙而言都需要打造好的生态，这是他们未来能否胜出的最重要原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;何晖表示，最近调研了一些大模型厂商，正在布局国产芯片供应链，比如商汤就与沐曦进行了深度合作。但无论大模型厂商还是GPU厂商都分别对接多个目标对象，且各家技术都不同，大模型厂商觉得在这方面有挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于未来四小龙各自发展前景，何晖表示，摩尔线程创始人张建中在英伟达中国待了很多时间，有了把GPU做成功的经验，这是很多人看好摩尔线程的原因。但她也认为，沐曦等其他各家在对接客户上也做得不错。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中国有足够多的细分市场，未来用AI去升级覆盖是肯定的，四小龙也在一些细分市场找到机会。”何晖表示，生态战是耗费大量的资源的，地推的话要铺很多人，上市后融资使得他们有资金去生态布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;同一个终点，不同的战场&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为外界热议的两家明星大模型公司，尽管冲刺港交所的节奏几乎完全一致，但智谱和MiniMax各有优势。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766444284564_B7hktt_1766444356382.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" data-ai="" data-imageid="364377624"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;MiniMax&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据招股书显示，MiniMax的C端表现力更令人印象深刻，公司整体收入由2023年的350万美元增至2024年的3050万美元，其原因主要是面向消费者的全模态AI原生产品的增长势头。在具体业务收入方面，2023年AI原生产品板块收入为75.8万美元，而到了2025年前9个月达到3802万美元，占总收入的71.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其原生产品更是形成强大矩阵，包括星野、Talkie、海螺AI等，平均MAU（月活）从2023年的310万增长超六倍，截至今年9月30日为止达到2760万，累计用户数截至9月30增至2.12亿以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据招股书显示，从2023年年底到今年9月30日不到两年的时间，MiniMax的AI原生产品付费用户数暴涨15倍，截至今年9月30日，MiniMax的To C收入同比增长181%，这也意味着其在用户端赛道已经跑出了完整的闭环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;智谱则在B端交出一张出彩的成绩单，截至6月30日，其本地化部署（私有化部署）收入达到1.62亿元，占总收入比例达84.8%。据智谱招股书显示，主要为机构客户和个人用户提供通用大模型服务。截至今年6月30日，已为超过八千家机构客户提供支持。截至最后实际可行日期，已为约八千万台设备提供支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据弗若斯特沙利文的资料，按2024年的收入计，在中国独立通用大模型开发商中位列第一，在所有通用大模型开发商中位列第二，市场份额为6.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，MaaS业务在智谱的收入占比已经大幅提升，未来智谱的目标是将MaaS收入占比提升至50%。智谱方面表示，在MaaS平台上，企业及个人用户可通过标准化API接口调用大模型能力，按调用量或订阅方式计费，极大地降低使用门槛。云端部署不仅提升模型能力的可达性，也缩短了模型从规划到商业化落地的周期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过据知情人士透露，MiniMax也同样在发力B端市场——尤其是在海外B端市场的增速较快，甚至超过国内市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最新动态显示，两家明星AI公司港股IPO——12月22日，据中国证监会网站，MiniMax拟发行不超过33577240（约3357.72万）股境外上市普通股并在香港联合交易所上市。同日，证监会国际合作司宣布，智谱拟发行不超过43032400（即4303.24万）股境外上市普通股并在香港联合交易所上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从年龄来看，这几家科技公司普遍平均年龄极为年轻。以MiniMax为例，截至今年9月底，公司员工385人，平均年龄29岁，研发人员占比近74%，董事会平均年龄32岁，这一代新兴AI公司正在走出属于自己的道路，激荡着全新的中国科技火花。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 00:08:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766444669157_wcmp8e_1766444669350.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32230380</guid></item><item><title>祥源系实控人俞发祥涉嫌犯罪被采取刑事强制措施，债务风波持续发酵</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32232348</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月22日晚间，祥源文旅（600576.SH）、交建股份（603815.SH）、海昌海洋公园（02255.HK）三家上市公司同步发布重磅公告，披露公司实际控制人俞发祥因涉嫌犯罪，已被绍兴市公安局采取刑事强制措施，相关案件正在调查过程中。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766444819429_HmJmiH_1766444827629.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364377637"&gt;&lt;p&gt;公告显示，截至披露日，三家上市公司均未收到有关机关要求协助调查的通知，公司控制权未发生变化，生产经营一切正常，上述事项暂未对公司正常生产经营产生重大影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次事件并非突然爆发，而是祥源系债务风险持续发酵的结果。回溯事件脉络，自11月28日起，浙江浙金资产运营股份有限公司（原浙江金融资产交易中心，下称“浙金中心”）平台上，由祥源控股及俞发祥提供连带责任担保的多款金融资产收益权产品陆续出现到期无法兑付或无法兑付收益的情况，涉及规模高达200亿元。彼时，祥源控股执行总裁沈保山曾回应称，到期未兑付的产品约2至3款，相关方正积极沟通处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月7日，祥源文旅集团旗下两家上市公司祥源文旅和交建股份迅速发布公告，回应网络传闻，强调相关产品与上市公司无关、不承担担保责任。同时提到实控人俞发祥承担连带保证责任的金融产品出现部分逾期兑付，并表示，祥源控股及公司实控人正在与相关方就逾期兑付的具体情况进行沟通处理。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766444809458_f3HKw8_1766444827586.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364377636"&gt;&lt;p&gt;债务风险爆发后，监管部门迅速介入。为稳妥处置风险、维护投资者合法权益，绍兴市组建了帮扶祥源控股集团工作组，并于12月12日正式进驻企业。工作组进驻后，一方面着手排查企业资产及负债情况，摸清企业经营困难与诉求；另一方面督促企业履行债务责任，确保生产经营正常开展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;绍兴市相关部门当时曾明确表示，将对排查中发现的涉嫌违法犯罪线索移交公安机关依法查处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在债务风波和工作组进驻的同时，祥源系核心股权已被大量冻结。12月16日，交建股份率先披露，控股股东祥源控股及实控人俞发祥所持公司股份已被司法冻结、轮候冻结及司法标记。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766444798802_rZ3J3X_1766444827588.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364377635"&gt;&lt;p&gt;具体数据显示，祥源控股持有交建股份2.74亿股，占总股本44.32%，其持股100%被冻结、标记及轮候冻结；俞发祥持有1572.91万股，占总股本2.54%，同样被全额冻结。冻结原因包括金融借款担保合同纠纷诉前保全及关联债务风险等，绍兴市公安局亦是冻结申请人之一。随后，祥源文旅也披露了类似的股权冻结情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开资料显示，俞发祥1971年出生于浙江嵊州，现任祥源控股集团董事长，旗下掌控祥源文旅、交建股份、海昌海洋公园三家上市公司，2025年10月以145亿元身家位列《胡润百富榜》第465位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;祥源控股始创于1992年，以文旅投资建设运营为主导，布局50余个文旅项目，覆盖多处世界遗产及A级景区，同时涉足基建和地产板块。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，祥源系三家上市公司在公告中均强调与控股股东在资产、业务、财务等方面保持独立，不存在非经营性资金占用、违规担保等情况。截至发稿，案件具体涉嫌罪名尚未披露，祥源控股及相关方也未进一步回应后续处置措施，事件进展仍有待观察。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 00:06:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766445121037_sFDGib_1766445121224.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32232348</guid></item><item><title>体坛联播｜那不勒斯夺队史第3座意超杯冠军，伊萨克接受手术</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32234648</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3206385" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766445886619_5zfYAX_1766446279308.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="364377702"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;那不勒斯夺队史第3座意超杯冠军&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月23日，意大利超级杯决赛，那不勒斯对阵博洛尼亚，比赛在沙特国王大学体育场进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第39分钟，那不勒斯右路进攻，内雷斯右肋位置持球虚晃内切后直接起脚打门轰出世界波，皮球直入远角门将鞭长莫及，那不勒斯1比0领先。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766447133601_P11FBn_1766448284588.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364378103"&gt;&lt;p&gt;第57分钟，那不勒斯前场高压逼抢造成博洛尼亚门将出球失误，内雷斯机敏上抢得球面对门将直接小角度破门完成双响，帮助那不勒斯2比0取胜。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766447141021_DxAKYJ_1766448290227.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364378104"&gt;&lt;p&gt;孔蒂自2024年夏天执教那不勒斯，这是他带队的第二座冠军奖杯，上赛季，他率队获得了意甲冠军。这也是那不勒斯队史第三座意超杯冠军，前两次夺冠是在2014-15赛季和1990-91赛季。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这座冠军后，那不勒斯在意超杯冠军榜上超越罗马独占第5位，前四位分别为9冠的尤文，8冠的米兰、国米和5冠的拉齐奥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔蒂表示：“毫无疑问，只有赢家才能留在历史上。别忘了，那不勒斯在两年前曾在意大利超级杯决赛输给过国米。我们都非常清楚，在足球世界中最终只有赢家才会被记住，没人会去关注亚军。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为一个曾输掉过很多决赛的前球员，这就是我要告诉大家的。我曾获得世界亚军、欧洲亚军、经历过很多失败的决赛。那些时刻很糟糕，因为你知道自己已经走了一段美好的旅程，但却没能画上圆满的句号。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3206384" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766445909654_Ky2tjF_1766446272108.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="364377703"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;利物浦前锋伊萨克接受手术&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月23日，利物浦官方更新了球队前锋伊萨克的伤情报告，公告声明伊萨克在对阵热刺的比赛中遭遇踝关节损伤、腓骨骨折的伤病，已于今日接受手术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;利物浦官方声明写道：“利物浦锋线球员伊萨克在此前对阵托特纳姆热刺的比赛中，攻入首球时因碰撞受伤，随后伤退离场。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766447263719_s7Mw2h_1766448276719.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364378099"&gt;&lt;p&gt;“经诊断，球员遭遇了踝关节损伤和腓骨骨折，已于今日顺利完成手术。伊萨克将在球队训练中心继续接受康复治疗，目前暂无法确认复出时间。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自《泰晤士报》记者保罗·乔伊斯的消息表示，虽然目前无法确定伊萨克回归赛场的确切时间，但预计他在本赛季就能够伤愈复出。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3206383" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766445939602_NMWPHR_1766446256756.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="364377704"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;萨拉赫补时绝杀，埃及2比1津巴布韦&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间12月23日凌晨，非洲杯小组赛B组第1轮，埃及在阿德拉尔体育场迎战津巴布韦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第20分钟，津巴布韦门将开出门球，中场双方争抢后，伊曼纽尔·贾莱右路得球，一路推进后送出传中，杜比禁区内拉球转身后左脚扫射破门，津巴布韦1比0埃及。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第63分钟，穆罕默德·哈姆迪挑传，马尔穆什左路得球，一路横向盘带突入禁区后小角度打门，这球阿鲁宾无能为力，埃及扳平比分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伤停补时阶段，禁区内萨拉赫得球，扛住防守球员半转身低射打进下角，埃及2比1绝杀津巴布韦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至此，埃及在萨拉赫为国家队进球的最近20场比赛里都能保持不败，战绩为18胜2平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃及上一次在萨拉赫进球的情况下输球还要追溯到2018年，当时他们在世界杯输给了沙特阿拉伯。他们上一次在萨拉赫进球的情况下输给非洲球队则还是2014年，当时他们输给了突尼斯。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766447650260_ejTkPF_1766447650459.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="364378089"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;东亚足联U15锦标赛：U15国足一胜一平一负收官&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025东亚足联U15锦标赛22日在福建漳州进行最后一轮比赛，A组的中国U15男足队3比0战胜中国香港队，以一胜一平一负的战绩结束本届赛事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前中国队负于日本队，战平韩国队，未尝胜果。本场比赛第29分钟，李宇轩左路传中，盛宸熙高高跃起头球破门，为中国队先拔头筹。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766447736219_BeyZwH_1766448254434.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364378094"&gt;&lt;p&gt;下半时开场后不久，中国队利用角球机会打入一球，主裁判示意越位在先，进球无效。第51分钟，前锋柯博文接盛宸熙斜传，面对防守球员左脚低射远角得手，中国队将领先优势扩大至2比0。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766447747784_YZ6mpn_1766448260778.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364378095"&gt;&lt;p&gt;伤停补时阶段，中国队利用角球直接攻门，中国香港队门将罗建峰扑救脱手，球掉进球门。中国队3比0锁定胜局。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766447754390_rbZ5F6_1766448266770.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364378098"&gt;&lt;p&gt;同组另外一场较量中，韩国队3比0击败日本队。B组比赛中，中国台北队2比0战胜中国澳门队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本届赛事只排小组名次，不决出胜者，中国队以一胜一平一负的战绩位居A组第三。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766447964648_ZSPsnd_1766448228272.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364378093"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国足年终世界排名创2014年后新低&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月22日，国际足联公布了2025年年终国家队排名，中国男足位列世界第93位、亚洲第14位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自7月打完东亚杯比赛后，国足就处于停摆状态。直至新帅邵佳一11月上任，球队也因为种种原因迟迟没有组织集训和比赛。在这种情况下，国足的国际足联排名持续处于低位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回顾近十年排名轨迹，国足2017年曾达到近十年峰值第71位，2022年后开始加速下滑，从第80名跌至2024年的第90名，2025年进一步滑落至第93名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不仅如此，国足距离亚洲一流球队差距愈发明显。此次排名中，日本（世界第18）、伊朗（第20）和韩国（第22）稳居亚洲第一梯队，与国足的排名差距已扩大至70名以上。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3206382" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766445953961_zptenc_1766446245741.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="364377701"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国女排主教练赵勇等赴意大利学习交流&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家体育总局排球运动管理中心相关人士22日证实，包括中国女排主教练赵勇在内的3人已赴意大利学习和交流，并再次表达了排球中心鼓励优秀运动员、教练员“走出去”、助力奥运备战的态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位官员说：“一直以来，体育总局排球中心重视提升排球人才国际化水平，鼓励优秀运动员、教练员‘走出去’，吸收借鉴国际先进经验，带动提升中国排球运动竞技水平，助力国家队奥运备战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据介绍，排球中心聚焦教练员队伍建设，着力提升教练团队的专业能力，拓宽其国际视野。为全面深入了解世界排球训练理念和发展趋势，精准助力中国女排强弱项，中心制定了教练员海外交流计划，安排赵勇等3人赴意大利开展专项业务学习与经验交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;教练团队将近距离观摩意大利高水平排球联赛的运营模式、训练体系，深入学习世界前沿的战术理念与训练方法，系统调研在意效力的世界强队和主要竞争对手球员技术特点，为国家队后续备战洛杉矶奥运会制定科学战术体系提供支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相关人士表示，在运动员方面，今年中心抓住全运会后调整期，积极指导、支持俱乐部输送优秀运动员到国外高水平联赛打球，在国际赛场与前沿理念的碰撞中汲取养分。在这一理念指引下，中国球员在各国联赛崭露头角。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3206381" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766446093165_KEh76S_1766446236488.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="364377705"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;米兰冬奥会日本花样滑冰队参赛阵容公布&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本滑冰联盟日前宣布参加2026年冬奥会花样滑冰项目的运动员名单，在刚刚结束的全日本花样滑冰锦标赛中夺得男单冠军的键山优真、女单冠军坂本花织等榜上有名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本花滑男子单人滑和女子单人滑项目各握有三张冬奥会入场券，双人滑项目首次获得两张冬奥入场券，冰舞项目日本没有获得冬奥会单项参赛资格，将派一对选手参加团体赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;21日晚，日本滑冰联盟召开新闻发布会宣布，男单冬奥参赛选手是本次全日本锦标赛的前三名键山优真、佐藤骏和三浦佳生；女单参赛选手为坂本花织、中井亚美和千叶百音；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长冈柚奈/森口澄士组合和三浦璃来/木原龙一组合将代表日本参与双人滑项目争夺；团体赛冰舞选手则将派出全日本锦标赛两连冠吉田呗菜/森田真沙也组合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;键山优真在新闻发布会上表示，为了在比赛中能够毫无保留地发挥出自己所有的能力，滑好自己全部的节目，他会坚持每天的训练，力求不留遗憾。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3206380" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766446192050_7GSWGf_1766446225493.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="364377706"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;斯诺克资深裁判斯库利恩退役&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月22日，WST官方宣布，斯诺克资深裁判利奥·斯库利恩退役，斯库利恩今年67岁，曾执法斯诺克世锦赛决赛，2014年罹患肺癌，2016年战胜病魔回归。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;利奥·斯库利恩，斯诺克界最资深的裁判之一。他在2025苏格兰公开赛决赛后结束自己的执裁生涯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯库利恩来自格拉斯哥，他曾经是一名警员，1984年首次取得斯诺克裁判资格，1999年完成职业比赛的执裁首秀，在2001年苏格兰大师赛斯蒂芬·李5比0击败帕特里克·华莱士的比赛中，斯库利恩完成了首次电视转播执裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2012年英锦赛决赛是斯库利恩首次执裁三大赛决赛，并见证了马克·塞尔比击败肖恩·墨菲夺冠。然而，仅仅两年之后，他被诊断出肺癌，被迫暂别巡回赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，斯库利恩战胜了病魔，并重返家乡格拉斯哥执裁首届苏格兰公开赛决赛，那场比赛中傅家俊击败约翰·希金斯夺冠。昨晚的决赛是斯库利恩第四次执裁苏格兰公开赛决赛——此前他还执裁了2017年与2020年的决赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;67岁的斯库利恩在2019年执裁了世锦赛决赛，结束了辉煌的赛场执裁生涯后，斯库利恩将以评估员身份继续留在巡回赛中。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766453749439_58AJSE_1766453809488.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364379381"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;巴萨俱乐部一线队看望住院儿童&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，巴塞罗那足球俱乐部男足一线队球员探访了巴塞罗那地区的几家儿童医院，这是巴萨基金会每年举办的公益活动的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些探访活动是“红蓝手环”项目的一部分，该项目旨在让俱乐部旗下不同体育项目的职业队伍在整个赛季中定期探访医院，为正在接受治疗的儿童提供支持和鼓励。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;探访活动的主要目的是为正经历艰难时期的男孩女孩们带来欢乐、希望和积极的情绪。在整个赛季中，俱乐部所有职业队伍以及巴萨竞技和青年足球队都会参与这些公益活动和基金会项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些探访儿童医院的活动，为身患疾病的小患者们带来了暖意。医学界一致认为，这样的经历对患者的士气有着非常积极的影响，能够帮助他们更好地应对疾病。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亚马尔、佩德里、拉菲尼亚、莱万多夫斯基、库巴尔西和他们的队友出现在病房时，孩子们惊喜万分，球员们与孩子们合影，并分发礼物，营造出温馨亲切的氛围。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766453901435_z7WEYH_1766453916452.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364379395"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2025尤尼克斯上海羽毛球公开赛圆满落幕&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月21日下午，由上海市体育总会指导，尤尼克斯（上海）体育用品有限公司、上海羽毛球协会主办的2025第三届尤尼克斯上海羽毛球公开赛在上海嘉定体育馆落下帷幕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经过两天的激烈角逐，五个项目的冠军荣耀诞生：赵俊鹏成功卫冕男单冠军，张艺曼收获女单金牌，欧烜屹/韩呈恺夺得男双冠军，乔诗峻/周舜琪摘得女双桂冠，郑训谨/周芯如问鼎混双冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本届赛事总奖金价值超50万元。从千余名报名者中通过抽签选拔出的360位选手，涵盖了业余高手、大学生球员、省级专业选手以及来自海外的高水平运动员。更有多位前国羽名将的加入——何冰娇、赵俊鹏、欧烜屹、韩呈恺、张艺曼的参赛，不仅提升了赛事的竞技水准，更生动诠释了赛事“无界融合”的独特魅力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一项打破年龄、背景限制的开放式赛事，上海羽毛球公开赛始终致力于营造纯粹的切磋交流平台，让不同身份的羽毛球爱好者同场竞技，在挑战中超越自我。今年的赛场既有专业选手的稳健掌控，也有业余高手的惊艳突破；既有老将的沉着应变，也有新秀的冲击活力。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766453987993_mtdFwZ_1766454004124.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364379489"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;阿迪达斯联合国家体育总局体科所  &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，阿迪达斯正式宣布与国家体育总局体育科学研究所（体科所）达成深度技术合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;双方将聚焦儿童运动健康与装备优化，围绕阿迪达斯旗下专业儿童运动产品——“LIGHTDART闪电镖”系列跑鞋及儿童足球鞋，开展系统的技术测评、生物力学研究与鞋楦优化指导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次战略合作旨在通过严谨的实证研究，驱动品牌产品功能精准迭代，为处于成长阶段的中国儿童提供更专业、更安全的运动守护。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“LIGHTDART闪电镖”作为品牌在校园运动领域的核心产品之一，面向7–13岁小学生的日常运动与体测需求而设计，首次将阿迪达斯旗舰跑鞋ADIZERO所采用的LIGHTSTRIKE PRO中底科技引入儿童运动鞋体系，覆盖跑步、跳跃及多方向变向等多种校园运动场景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次合作中，“LIGHTDART闪电镖”作为重点测评产品之一，通过引入国家级科研机构的专业研究体系，对产品在真实运动场景中的功能表现进行量化分析，更精准地理解不同成长阶段儿童的运动特征，以严谨的实证研究推动儿童运动装备的持续升级。 &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 00:05:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766446922344_nA8TBf_1766446922602.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32234648</guid></item><item><title>海南封关带火旅游消费：三亚免税销售连续4天破亿，备婚情侣“打飞的”买金，“有望成为全球度假胜地”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32231516</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月22日，A股三大指数高开高走，海南封关带动相关概念股持续走高领涨大盘。消息面上，封关已经连续带动当地免税销售额。与此同时，多家在线旅游平台的数据显示，海南封关将明显带动当地旅游消费的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三亚免税销售额连续4天破亿&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wind资讯数据显示，截至12月22日A股收盘，海南自贸港指数涨9.28%，在概念板块中遥遥领先。而前一个交易日，海南自贸港指数也大涨6.53%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至12月22日A股收盘，海南自贸港指数内，包括神农种业（300189.SZ）、康芝药业（300086.SZ）、海南机场（600515.SH）、海南高速（000886.SZ）、中国中免（601888.SH）、凯撒旅业（000796.SZ）、海航控股（600221.SH）等在内的15个成分股涨停。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766409014000_njcmBH_1766412527859.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" data-ai="" data-imageid="364356015"&gt;&lt;p&gt;消息面上，当日海南省三亚市商务局发布的消息显示，12月21日三亚全市免税销售额1.02亿元，同比增长37.3%。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766410257000_xCY4D2_1766412413079.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" data-ai="" data-imageid="364355821"&gt;&lt;p&gt;而据12月18日海南自贸港正式启动全岛封关运作以来，三亚市商务局已经连续4天发布“喜报”，12月18日至21日，三亚全市的免税销售额分别为1.18亿元、1.05亿元、1.08亿元和1.02亿元，连续4天破亿。其中，12月19日三亚全市全年累计销售额突破200亿元。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766410594000_4cTsDr_1766412420052.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" data-ai="" data-imageid="364355834"&gt;&lt;p&gt;对旅客而言，和此前的免税购物政策相比，封关后的免税商品品类从45大类商品增加至47大类，新增大类为宠物用品（宠物用具、玩具、食品）和可随身携带的乐器（萨克斯、小号、吉他等）。此外，在此前的大类中新增了体重秤、干衣机、扫地机器人、微型无人机、数码摄影摄像器材及配件等商品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时一个自然年度内有离岛记录（2025年11月1日起）的岛内居民，在本自然年度内可不限次数购买“即购即提”提货方式下的15类单价不超过2万元（不含）的免税商品，年度购物额度不超过10万元。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766413600000_6cySQb_1766417346733.PNG?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" data-ai="" data-imageid="364359080"&gt;&lt;img loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766413606000_mtdz1r_1766417346709.PNG?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" data-ai="" data-imageid="364359081"&gt;&lt;img loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766413614000_7k7bC3_1766417346725.PNG?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" data-ai="" data-imageid="364359082"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;手机热销机型一度售罄，备婚情侣“打飞的”海南买金&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 海南自贸港全岛封关首日，海南省商务厅还联合中国银联推出"购在海南"消费券，覆盖免税购物、餐饮、加油等六大场景。游客可享受最高1000元减100元免税优惠（立减无需领券），餐饮满150元减30元、加油满200元减20元、商圈百货200元减20元、超市满100元减20元、便利店满30元减5元等。iPhone等商品叠加优惠后比官网省千元以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据三亚市商务局的消息，近几日，三亚各大免税店内，消费者络绎不绝。苹果门店前长队蜿蜒，华为热销机型一度售罄——新款iPhone 17 Pro系列最高优惠超2000元，华为Mate X6叠加消费券立省1700元。免税黄金柜台前人头攒动，每克较市场价低166元的让利，让一件30克的古法黄金饰品节省近万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;社交平台上，有成都正准备结婚的网友晒出帖子：封关第二天专门飞去海南买黄金首饰，叠加消费券算下来价格比当地便宜了200多元/克。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766417085000_PByiK7_1766417326667.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" data-ai="" data-imageid="364359072"&gt;&lt;img loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766417243000_Hn3Dyf_1766417326654.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" data-ai="" data-imageid="364359075"&gt;&lt;p&gt;有意思的是，就连榴莲也因价格“腰斩”被“疯抢”。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766417116000_HJBJDE_1766417326603.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" data-ai="" data-imageid="364359073"&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，随着海南自贸港封关，根据《海南自由贸易港“零关税”进口交通工具及游艇管理办法（试行）》（下称《办法》），符合条件的进口车将直接免征关税、增值税和消费税，日前“海南封关120多万卡宴只要60万”的相关话题冲上热搜。但《办法》第三条明确：全岛封关运作前，在海南自由贸易港登记注册并具有独立法人资格，从事交通运输、旅游业的企业（航空企业须以海南自由贸易港为主营运基地）（以下简称进口企业），符合下列条件的，可以按政策规定进口“零关税”交通工具及游艇，用于交通运输、旅游业。也就是说，“免税买车”并不适用于个人消费者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;海南有望成为全球影响力度假胜地&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海南封关将明显带动当地旅游消费的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业内人士指出，正值冬季以及即将到来的元旦假期和春节假期，随着“零关税”政策实施，将进一步提升海南避寒游和购物游的吸引力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，澎湃新闻（www.thepaper.cn）报道，同程旅行平台显示，作为封关后的首个节假日，2026年元旦流行“飞去海南过”，截至目前，元旦前后往返三亚的机票预订热度环比涨超75%，北京、成都、上海、杭州、广州、西安等均为热门客源地城市。其中，12月31日傍晚北京飞三亚的去程经济舱机票、1月3日三亚飞上海的返程经济舱机票已经涨到2000元以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去哪儿旅行的报告则显示，截至12月18日，海口、三亚搜索量均位列全国热门城市TOP5。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去哪儿的数据显示，预订于2026年元旦期间（1月1日-3日）飞往海口、三亚的机票预订量，同比分别增长19%、51%；2026年春节期间（2月15日-23日），飞往海口的机票预订量同比增长1.3倍，三亚增80%，其中，将于春节期间前往海口的旅客主要来自上海、北京、杭州、重庆、成都、长沙、西安、天津、贵阳、青岛，前往三亚的旅客主要来自上海、北京、南京、成都、深圳、无锡、杭州、太原、宁波、天津。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得关注的是，去哪儿的数据显示，从入境游来看，在西方传统节日圣诞新年季期间，海口入境国际机票也增长40%以上。2026年春节期间飞往海口的国际机票量同比增1倍以上，主要客源国家为俄罗斯，新加坡，澳大利亚，马来西亚，韩国，泰国等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同程研究院首席研究员程超功在接受澎湃新闻采访时表示，海南自贸港封关后，海南的免税购物游吸引力进一步提升。根据同程旅行的机票预订数据，封关后的第一个周末，内地城市飞往海口、三亚、琼海三个机场的航班预订热度同比增长近三成。其中，山西、江西、安徽、河南等内陆省份多个城市至海南的航班预订热度同比增幅超过了100%。这表明，封关后海南自贸港的客源范围有明显扩大，来自内地三四线城市的客流量增长明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;程超功表示，长期来看，作为一座新兴的“自由港”，基于更发达的基础设施、更宽松的政策环境，&lt;strong&gt;海南有望快速成长为一个具有全球影响力的国际休闲度假胜地&lt;/strong&gt;，其入境游和国内游两个市场有望实现协同发展。未来，海南的入境游市场将对邻近几个省份的入境游市场产生带动效应，成为中国入境游的重要“窗口”。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766417216000_6XdPkn_1766417326613.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" data-ai="" data-imageid="364359074"&gt;&lt;p&gt;从资本市场的角度来看，华创证券研究所消费者服务行业分析师饶临风在12月15日至12月19日的行业周报中指出，海南自贸港封关不仅是区域性的政策突破，更将作为核心驱动力，在未来持续释放消费力，为相关的酒店、免税及旅游产业链公司带来明确的增长机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月19日，饶临风在接受澎湃新闻采访时表示，长期来看，海南自贸港封关对当地消费、旅游的前景是比较利好的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这不仅仅是短期的免税销售额；更重要的是，海南自贸港的战略定位够高：‘一线放开、二线管住、岛内自由’的框架下，将极大地打开海南省的发展前景，海南岛将成为国内辐射东南亚乃至全球市场的桥头堡和商品的中转站，这将带来当地业态逐渐成熟、基础设施逐渐完善、人才不断涌入——最终会传导到旅游、消费上，这就是更高水平的开放带来的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;信达证券的报告也显示，旅游客流的持续涌入，为离岛免税消费提供了充足的需求支撑，形成“旅游+免税”的良性互动格局。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 00:04:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766413726470_2mnZ3X_1766413726662.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32231516</guid></item><item><title>快手回应直播间出现色情内容：遭到黑灰产攻击，平台坚决抵制违规内容，已报警</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32234690</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月22日晚间，有网友反映，快手直播间出现大量色情内容，随后大量直播间被封禁，23日0点之后，有网友发现快手APP的“直播”板块已无任何内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对22日晚平台异常情况，快手回应称，当晚22时左右，平台遭到黑灰产攻击，目前已紧急处理修复中，平台坚决抵制违规内容，相应情况已上报给相关部门，并向公安机关报警。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;快手为中国头部直播平台，11月19日，快手科技（01024.HK）公布今年三季度财报显示，三季度快手总营收同比增长14.2%至356亿元，第三季度经营利润同比增长69.9%至53亿元，经调整净利润同比增长26.3%至50亿元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 00:01:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766448275124_bT5rXG_1766448275277.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32234690</guid></item><item><title>复星医药：971确证性试验方案设计获药审中心认可，2029年初可完成研究读出数据</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32232143</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;时隔一周，复星医药正式回复上交所就公司对外投资绿谷医药事项的监管工作函。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月22日晚间，复星医药（600196.SH；2196.HK）发布关于回复上海证券交易所就绿谷医药投资事项监管工作函的公告，27页的PDF公告文件详细披露了971的过往销售数据、后续临床进展、绿谷医药曾被处罚、等多个市场关切的内容。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766418541295_zdDDyB_1766418552547.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364361059"&gt;&lt;p&gt;12月15日晚间，复星医药宣布控股子公司复星医药产业与绿谷（上海）医药科技有限公司（简称“绿谷医药”）及其现有相关股东共同签订相关投资协议，拟出资约人民币14.12亿元控股收购绿谷医药。本次收购完成后，复星医药将通过复星医药产业及共同设立的SPV合计持有绿谷医药53%的股权，绿谷医药的核心药品甘露特钠胶囊（业内俗称“971”“九期一”）也将被纳入复星医药创新药品管线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;971是一款阿尔茨海默病药物，但业内对其作用机制、临床试验数据、疗效等一直存有质疑，也因此复星医药14亿的收购在业内引发极大的关注和讨论。12月16日，上交所对复星医药下发监管工作函，处理事由是关于复星医药对外投资绿谷医药相关事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;971于2019年在国内附条件批准，在2024年甘露特钠胶囊药品注册批件5年有效期到期前，绿谷医药向监管机构提交补充申请以延长批件有效期，但因绿谷医药未能按照监管机构要求完成上市后确证性临床研究，国家药品监督管理局未予批准。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3206314" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766417513371_dBMCBj_1766417528818.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="364359995"&gt;&lt;p&gt;最新的回复函披露了971的销售数据。具体来看，&lt;strong&gt;从2019年获批至2025年9月，971共计销售金额达到19.2亿元&lt;/strong&gt;，销售数量为677.11万盒，其中2025年前九个月销售金额1.02亿元，销售数量为46.88万元。此外，根据标的公司统计，截至本次收购前，&lt;strong&gt;该药品累计研发及专利投入成本合计20.34 亿元&lt;/strong&gt;，其中包括专利费用1.17亿元、国内研发投入（包括但不限于上市前确证性三期临床试验、上市后真实世界研究、上市后确证性临床试验）13.44亿元、国际三期确证性临床试验投入5.73亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于971的商业前景，复星医药在公告中称，从2019年有条件获批上市后的销量来看，首末完整销售年度（2020年-2024年）的CAGR约40%，若能顺利完成上市后确证性临床研究并通过国家药监局的审评审批、以及获上海药监局的再注册结论，预计该药品的商业价值将具备较大潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就市场关切的后续临床进展，复星医药在最新的回复中表示，根据2025年5月国家药监局药审中心发布的《阿尔茨海默病药物临床试验技术指导原则（试行）》，为符合国内最新研究规范、并参考国际上对该类药物确证性临床研究的要求，经2025年10月与国家药监局药审中心沟通，对前述上市后确证性临床试验方案进行修订，将双盲用药期从36周延长至48周、样本量从1312例增加至1950例。修订后的上市后确证性临床试验按照2025年5月发布的指导原则对阿尔茨海默病（AD）疾病修饰治疗药物确证性临床试验的相关要求设计，其中包括推荐采用随机、双盲、安慰剂对照试验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;复星医药称，&lt;strong&gt;上述试验方案设计已获国家药监局药审中心认可&lt;/strong&gt;。&lt;strong&gt;截至2025年12月15日，该临床研究已累计入组580例。&lt;/strong&gt;基于该临床研究方案预估，2027年底全部受试者可完成入组，2029年初可完成相关研究并读出数据，2029年上半年向国家药监局递交临床试验总结报告等资料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然对971这款阿尔茨海默病药物表达了信心，复星医药在回复函中也提示了多个风险，比如根据研发经验，药品研发是一项长期工作，存在诸多不确定因素，上述临床试验的推进及其结果均存在不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了药物本身的争议，971背后的公司绿谷医药也存在一定争议。此前有媒体报道称，上海市浦东新区市场监督管理局对曾对绿谷医药涉嫌在药品971推广中进行商业贿赂一案正式作出行政处罚决定，处以人民币40万元罚款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于处罚事项，复星医药在回复函中确认属实，称根据《行政处罚决定书》，鉴于标的公司系首次违法，案发后能积极配合调查、梳理提供材料，并立即停止讲课费支付流程，整改学术会议制度，故综合考量当事人违法行为的情节和危害后果，决定对其从轻处罚。经核实，&lt;strong&gt;前述罚款也已于2025年10月24日缴纳完毕&lt;/strong&gt;。截至本回复出具日，前述处罚未对标的公司经营造成重大不利影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;复星医药称，本次收购完成后，标的公司将纳入本集团合并报表子公司范围。后续甘露特钠胶囊通过国家药监局的审评审批、以及获上海药监局的再注册结论后，其销售业务将纳入本集团中枢神经系统诊疗产品商业化体系统一管理，本集团也将持续加强对标的公司营销活动的合规管控。经公开渠道查询以及对标的公司相关人员的访谈，截至《投资协议》签署日，未发现标的公司存在影响其持续经营能力的重大行政处罚。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 23:58:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766443053915_5DF4sR_1766443054096.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32232143</guid></item><item><title>上译厂厂长刘风：《控方证人》的译制践行了黄金时代的工作标准</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32124590</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;你能相信吗？《功夫熊猫》里憨态可掬的阿宝，《哈利·波特》里喜欢冷嘲热讽的斯内普教授，还有新版《东方快车谋杀案》里足智多谋的大侦探波洛，背后竟然是同一个人——他们的中文配音都由著名演员、上海译制片厂厂长刘风担任。此外，他还为众多类型各异的好莱坞电影配过音，包括《诺丁山》里的休·格兰特、《碟中谍》里的汤姆·克鲁斯、《黑客帝国》里的基努·里维斯、《加菲猫》里的加菲等。而他的最新作品则是12月5日正式公映的《控方证人》（Witness for the Prosecution），不仅为主角威尔弗莱德爵士配音，还担任该片的译制导演。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765078124709_sw1Fs5_1765078133164.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363499517"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《控方证人》译制版海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《控方证人》根据“推理女王”阿加莎·克里斯蒂的原著改编而成，由大导演比利·怀尔德（《失去的周末》《日落大道》《热情如火》）操刀，主演阵容堪称豪华，包括查尔斯·劳顿、泰隆·鲍华、玛琳·黛德丽等。这部1957年上映的悬疑力作，以剧情的几经反转为最大卖点，片尾还罕见附有特别提示，希望看过的观众不要向旁人剧透。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次译制版的阵容不容小觑，包括周野芒、宋忆宁、叶露、王肖兵、程玉珠、乔榛、童自荣、曹雷、程晓桦等上译厂各个代际的知名配音演员加盟其中。尤其是后几位已经退休多年的老艺术家，他们的重新出山，也令观众一夜梦回译制片的黄金时代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;能盘活这些重磅资源的人，便是担任该片的译制导演、配音演员，现任上海电影译制厂厂长刘风。以中国译制片发展史来看，刘风的个人经历很有意思。他在长春出生长大，毕业于上海戏剧学院，之后进入上海电影译制厂工作，横跨了新中国两大译制片出品的最重要城市。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765080654788_Xsa4ts_1765080655159.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="363500702"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;上海电影译制厂厂长刘风      澎湃新闻记者 薛松拍摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;提到上译厂厂长，译制片的粉丝想必首先会想到奠基者陈叙一。他筚路蓝缕钻研出导演责任制、对口型等看家法宝，由当年沿用至今。跟陈叙一一样，刘风也是从常务副厂长升任厂长，平时也要承担导演的工作。不过，在刘风心目中，作为后来者，自己无法和老厂长相提并论，因为陈叙一堪称中国译制片的奠基者，是上海电影译制片厂的创始人和整个工作流程的开拓者，而这次《控方证人》的译制过程也完全践行了老厂长坚持的工作方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接受澎湃新闻的专访时，刘风不仅详细披露了本次《控方证人》配音演员豪华阵容的选择以及上译厂独特的招人方式，还针对近期《疯狂动物城2》引发的影视演员参与配音的争议，谈了自己的看法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“AI只是知识，我们追求的是艺术”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;请问你是怎么喜欢上译制片的？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;刘风：&lt;/strong&gt;从很小的时候，我在长春时就喜欢上译制片了。其实，当时不知道什么叫“译制片”，就觉得很神奇，好像全世界都说中文，因为那些演员总是说得特别自然。不过，当时没敢想自己能从事这份事业。后来考到上海戏剧学院，有一年天气特别热，为了在静安文化宫里蹭空调，我们就会买一张电影票，到下一场开场前，会去厕所躲一会儿，等电影开场再出来。那一天我看的是《最后一班地铁》（编注：上译版由胡庆汉担任译制导演，曹雷、杨晓、戴学庐、尚华等配音），一天看了三遍，然后就忍不住想，我能不能从事这项工作呢？我毕业的时候，当时大学还是包分配的，我就想不如自己去上译厂考考看。最后，上译厂在上上下下一百多人中，只收下我一个。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765078498557_QSmfFM_1765078508091.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363499524"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《最后一班地铁》中文海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这并不证明我有多么优秀，而是在于当时上译厂招生会遵循一种声线的传承。比如邱岳峰的继承者是沈晓谦，童自荣招的是任伟，刘广宁招的是狄菲菲，而毕克、乔榛这条声线招的就是我。现在想来，好像冥冥之中注定我会走上配音这条路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;饰演这个角色的查尔斯·劳顿是历史上第一位扮演大侦探波洛的演员，在《控方证人》里，威尔弗莱德爵士发挥的作用也跟波洛相似，观众是通过他的视角慢慢了解整个案情。他本身年纪比较大，又是刚刚出院、有心脏病这么一个特殊的身体状态。你是怎么准备这个角色的呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;刘风：&lt;/strong&gt;威尔弗莱德爵士不是侦探，而且他的出身很不一样，他是贵族，还是一个很生活化的贵族。而波洛是比利时人，虽然生活也很富裕，有时候的一些用词，包括他说英文的时候，也是非常考究的，但他并不是贵族。反倒他这样的真正的贵族——查尔斯·劳顿也演过的丘吉尔——可能就没什么架子，甚至他有时候用词还比较粗鲁。所以，我最后发现这个大律师的角色跟波洛区别是很大的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，在声线上，我并没有刻意去做调整，但相比我实际的声音，确实是压得很低。不是我一定要装成那样，而是听过演员的声音之后，就代入进去了，那段时间我一直就用那种声线在说话，现在好像又变回来一点了。（笑）&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765077202634_KcpwCS_1765078036251.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363499502"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《控方证人》中的威尔弗莱德爵士由刘风配音&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;怎么想到找周野芒和宋忆宁来配案件的关键人物伦纳德·沃尔和克里斯汀？他们两位是很多观众非常熟悉的《成长的烦恼》里的“父女档”，但这次演夫妻却完全不会让人出戏。尤其为克里斯汀配音的宋忆宁，演员玛琳·黛德丽的嗓音本身具有很高的辨识度，很吃惊宋忆宁能以另一种语言还原到现在的地步。译制版中也有一段黛德丽的原声演唱，相信观众很容易就能发现宋忆宁的配音有多传神。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;刘风：&lt;/strong&gt;我一看原片的时候，就定了周野芒来配沃尔。当时我还以为他演过话剧版，后来发现其实没有，他演的是其他阿加莎的作品。他的气质太适合了，尤其前半部分的迷惑度，因为野芒本身是一个非常真诚的人，而这个角色的前半部分，我就需要他有一种与生俱来的真诚的感觉，不是装出来的那种，后来的反转是另一回事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我跟野芒非常熟，早年我们就常在一起配音，对于他的配音功力很了解。但是我们一起合作译制片的机会并不多，所以这也是一次难得的机会。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765077106026_Km28SA_1765078882516.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363499890"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;泰隆·鲍华饰演的伦纳德·沃尔由周野芒配音&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克里斯汀我一开始其实选的是年轻演员，但我发现年轻演员做不到。这部影片的剧情对演员要求太高了，一旦这个角色穿帮，那么整部戏就没有味道了。后来我看了宋忆宁演的话剧版，非常敬佩她在演绎这个角色时声音上的变化，相信这也得益于舞台表演的经验。于是，我就明白了只有她了，没有别人能配。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765077398110_jf1iRz_1765078036176.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363499499"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;玛琳·黛德丽饰演的克里斯汀由宋忆宁配音&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;那么曹雷呢？她配的女仆珍妮特也是原片中非常出彩的角色，这个角色的口音和吐字都非常有特色，能听出她苏格兰出身和下层百姓的身份，可以说她的一生都在她的声音里了。而曹雷仅仅靠一个拖长声调的“欸”来表达同意的意思，就将她的身份地位显露无遗。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765077289000_bSNRPn_1765078965434.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363500141"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;女仆珍妮特由曹雷配音&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;刘风：&lt;/strong&gt;我也是第一感觉这个角色非她莫属——其实很多时候选演员靠的都是第一感觉，演员选对了，一部戏就等于成功了七成。因为我们那么多年都在一起工作，我一看到这个老太太，就定了曹雷。虽然曹雷文化程度很高，但她的语言里带着一种直率，能塑造这样的底层角色。另一方面，她也能配女王，这两条好像就是她的最主要戏路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;除了曹雷之外，这次影片的绿叶阵容云集了上译厂的其他多位老艺术家，包括程晓桦、乔榛、童自荣等。能否透露一下你是怎么请到他们重新出山的？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;刘风：&lt;/strong&gt;这是上海电影译制片厂这个集体决定的。只要有任务——我们不叫“项目”而是叫“任务”，那么所有演员——无论是退休的还是在职的，没有二话，无论角色大小，他们都会把所有时间排开，赶来参加译制厂的工作，来完成这项任务。这就是译制厂的非常好的一个传统，所以才能创造出这么多观众喜爱的经典作品。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765077178947_M6pGib_1765078999361.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363500224"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;梅修（中）由童自荣配音&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;《控方证人》是上译厂翻译的第六部阿加莎作品，包括老版的《尼罗河上的惨案》《阳光下的罪恶》以及你配的三部肯尼思·布拉纳版的《东方快车谋杀案》《尼罗河上的惨案》《威尼斯惊魂夜》。其中，《威尼斯惊魂夜》其实是由中影主导译制工作，上译厂出了翻译，然后你还是为波洛配音。这样的南北合作，在译制片黄金时代是不太可能发生的，但今后是不是会成为一种惯常的译制片制作的模式？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;刘风：&lt;/strong&gt;确实是，因为现在相对从事影视表演的演员来说，从事配音的演员本身也不多，其中专门从事译制配音的演员就更少了。译制工作跟配音工作还是有点区别的。所以我们都是一家人，不会再去考量地域或者单位有别，只要能把作品完成好就行了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而且现在的优秀演员也没有像以前那么多，所以我们会把全国的力量结合到一起，主要还是从作品出发。有时还有一些优秀的演员来客串，比如《东方快车谋杀案》里，因为王千源的偶像是约翰尼·德普，所以他就想来配德普演的雷切特。而米歇尔·菲菲尔是俞飞鸿的偶像，她也参加了配音。两位都非常努力。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765078590402_NM5ApA_1765079053250.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363500384"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;刘风在新版《东方快车谋杀案》中为肯尼思·布拉纳饰演的波洛配音&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;说到影视演员参与配音，最近《疯狂动物城2》的配音版掀起了网友的讨论。有人就觉得，专业的事还是要让专业的人去做，电影的配音就应该交给专业的配音演员。对于这种说法，你是怎么看的？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;刘风：&lt;/strong&gt;我觉得“专业的人做专业的事”，本身没有说错，而且中国观众也比较认同这一点。其实也不止于配音方面，任何事都是如此。当然，如果有表达能力非常强的影视演员，不光善于用声音，也能调动面部表情和肢体动作，这样的演员参与声音创作会更好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;有这样的讨论，也反映观众现在很重视配音版，不像有段时间，大家一味强调要看原版。在你看来，译制片是否正迎来属于它的文艺复兴？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;刘风：&lt;/strong&gt;任何事情的发生都要讲求天时地利人和。我觉得这个世界是螺旋上升的，它是一个轮回。天时到了，地利也到了，只要我们这些人能创造出好作品，就能迎来译制片的好时代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;但是时代也会带来新的变化，比如AI。在你看来AI是不是会威胁到配音演员的生存？我之前在网上看到有段新闻类的短视频解说，念字幕的声音跟毕克的声音非常像，但 毕克的旁白本来就是一绝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;刘风：&lt;/strong&gt;首先，未经授权的使用，肯定是不允许的。AI应该还是能对我们未来的艺术创作起到积极的帮助作用。我们的工作其实是塑魂，目前AI的声音还完成不了这最高境界的部分。它可以完成一些基础的步骤，但那只是知识，我们追求的应该是艺术。或许，我们跟AI相结合，在未来的时代能塑造出好作品。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 23:56:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765081790702_dWDywm_1765081790902.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32124590</guid></item><item><title>新质观察｜特朗普复刻曼哈顿计划？美国“创世纪任务”对中国的启示</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228669</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;1945年7月16日清晨，在新墨西哥州的荒漠深处，罗伯特·奥本海默看着“三位一体”核试验升起的蘑菇云，脑海中浮现出《薄伽梵歌》的诗句：“我现在成了死神，世界的毁灭者”。那是人类第一次试图通过国家力量，强行撬开原子核内部的秘密，将物理能量的极致握在掌心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;八十年后的今天，另一场更加宏大的“曼哈顿计划”正在大洋彼岸启动。11月24日，美国总统特朗普签署行政令，正式启动一项被称为“创世纪任务”（The Genesis Mission）的国家级计划。该计划明确对标曼哈顿计划，旨在利用人工智能（AI）的力量，以前所未有的速度加速科学突破。如果说当年的曼哈顿计划是为了制造终结战争的武器，那么今天的“创世纪任务”，则是为了争夺定义人类未来的权力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、把“AI for Science”打造成国家级创新基础设施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长久以来，美国的AI发展主要由私营企业驱动，然而，随着大模型能力的指数级跃升，以及由于数据瓶颈和安全隐患带来的不确定性，美国决策层意识到，AI的战略价值已远超商业范畴——它等同于21世纪的核武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“创世纪任务”的关键词很直白：建一个集成平台，把高性能计算、模型训练/推理、科学基础模型、数据安全访问、AI agent自动化工作流、以及自主实验与制造工具连接起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宫在把它定位为赢得AI竞赛、强化国家安全、能源与产业竞争力的工具，并点名优先领域：生物技术、关键材料、核裂变/聚变、太空、量子信息、半导体与微电子等。能源部国家实验室体系被放在C位，联邦的“独特数据资产”和“世界级超算”被视为可复制门槛最高的国力筹码。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该计划还设置了颇具项目管理风格的里程碑要求：60天提出至少20个国家级挑战清单，120天确定首批数据与模型资产，240天盘点机器人实验/产线能力，270天在某个关键挑战上做出“初始运行能力”演示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从政策设计看，该计划解决的不是“AI缺不缺算法”，而是“科研系统缺不缺联动”：数据标准化与溯源、跨机构共享、算力调度、实验自动化、成果转化路径——这些才是让 AI 变成科研生产力的脊梁骨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“创世纪任务”的核心意图非常明确：将“AI for Science”（人工智能驱动的科学研究）上升为最高优先级的国家安全战略。这不仅是一份行政命令，更是一次资源的重新配置。就像二战期间美国在洛斯阿拉莫斯集结了全球最顶尖的物理学家一样，“创世纪任务”试图通过整合政府数据、分配国家级能源网络、提供豁免权保护以及直接的资金注入，打造国家级的创新基础设施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，历史虽然常常押韵，却不会简单重复。相比于制造原子弹的明确物理路径，“创世纪任务”可能面临更为复杂的挑战。一方面，硅谷文化与官僚机构可能发生文化排异反应，政府、国家实验室、大学、企业的KPI难以对齐。如果只剩报表式、口号式的协同，创新就会被官僚制磨成齑粉。另一方面，“创世纪任务”承诺要解决安全问题，但安全与创新本身就是一个悖论。为了在竞赛中领先，必须加速实验；而为了确保安全，必须减速验证。当国家意志要求“必须领先”时，安全也许会成为牺牲品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、镜像与启示：中国视角的“新质”思考&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当大洋彼岸按下“AI for Science”加速键，中国该如何应对？在笔者看来，“创世纪任务”试图通过暴力堆叠资源实现突破，中国不应被带入这场消耗战的节奏。让AI落地，比让AI上天更重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1.保持战略定力，让AI赋能千行百业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;AI不应仅仅是用来展示肌肉的“超级武器”，更应是赋能千行百业的“超级工具”。真正的“创世纪”，不会诞生在行政命令的纸面上，只会涌现在每一个用AI解决实际难题、重塑生产流程的场景里。中国拥有全球最完整的工业门类和最丰富的应用场景。相比于单纯追求打造一个全知全能的“上帝模型”，将AI技术与实体经济深度融合，解决医疗、制造、交通等领域的实际问题，或许是一条更符合中国国情的路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前不久我国发布的《关于加快场景培育和开放推动新场景大规模应用的实施意见》，强调加快培育拓展经济社会应用场景，正是让真金直面火炼，让新场景赋能、牵引、倒逼技术攻关的必由之路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2.做实跨部门、跨产业闭环&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“创世纪任务”要求搭建一个综合性AI平台，把国家实验室超算与联邦科学数据糅成统一底座，并用它训练“科学基础模型”、驱动AI智能体去提假说、跑仿真、自动化实验，甚至赋能到机器人实验室与生产设施。这套思路是在押注：未来竞争优势来自“系统吞吐量”（提出—验证—放大）而不只是单点的聪明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对我们而言，AI不应被当成一个部门的工具，而要把它当成一条跨科研—产业的生产线。如果闭环不实，AI再强也容易变成“论文加速器”；闭环扎实，才会变成“发现与转化加速器”。要用任务牵引协同，而不是用口号牵引协同。模型在纸面上往往很强，但真实制造场景的难点众多，必须用仿真实验把真实反馈回流，让模型不断校准不确定性，最后能下沉到中试与制造控制。可以选择一批高价值应用场景，设定可验收指标：迭代周期、命中率、放大成功率、单位成本、良率提升，等等，用这些硬指标把高校、院所、企业、平台拧成一股绳，才能让产学研真正形成合力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.把“高质量数据集”当成国家级资产&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“创世纪任务”一开场就把“联邦科学数据集”摆在王座上：明确提出“利用联邦科学数据集——这是联邦政府历经数十年投资所积累的全球最大规模此类数据集——来训练科学基础模型”，要求“120天内确定一套供该任务使用的初始数据和模型资产，包括数字化、标准化、元数据和来源溯源”。由此可见，他们非常清楚，AI的发展已经从过去以“模型算法”为中心的技术范式，逐步转向“以数据为中心”的能力跃升。更重要的是，在AI for Science里，数据已经不仅是燃料那么简单，它更像“实验室的地基+科学的记忆体”。真正的护城河不是算力，而是这些长期积累、难以复制、越用越值钱的高质量数据资产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对中国而言，真正的门槛不在“数据量有多大”，而在“数据能否被复用、可追溯、可授权、可组合”。破局点不是每个机构自建多大的数据库，而是跨机构的标准与权限机制，让数据能在合规前提下有序流动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一，面向材料、生物、制造等关键领域，推动行业级数据标准+元数据规范+溯源链路，进一步消除数据孤岛；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二，建立分级分类、共享开放的数据使用机制，让数据既能在产学研间流动又能守得住底线；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三，把数据治理变成硬投入：数据工程、标注与清洗、元数据与溯源，等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据治理做起来累、看起来慢，但长期复利巨大。做好之后它就变成组织的记忆与引擎，让模型更可靠、迭代更快、成果更容易从实验室走到中试和产线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一言以蔽之，“创世纪任务”提醒中国：下一轮竞争不只比“谁的模型更大”，而是比“谁的科研与产业系统吞吐量更高”，关键在于用标准、平台、任务与场景牵引把协同的摩擦磨平，才能把突破从偶然变成常态。面对这场“创世纪”的巨浪，最好的应对不是盲目跟风筑墙，而是俯身耕耘脚下“新质生产力”的沃土，将AI从生成论文的“加速器”锻造为驱动产业转化的“发动机”。毕竟，科技竞赛的终局不在于谁能绘出最宏伟的蓝图，而在于谁能让技术最先在车间与实验室里落地生根。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（作者王翔为复旦大学数字与移动治理实验室研究员）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 23:33:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766391845768_b4H667_1766391845941.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228669</guid></item><item><title>决胜AI竞赛：中国启动数字人才战略</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32222926</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766399724858_kQSt62_1766399725051.png" loading="lazy" data-imageid="364340356"&gt;&lt;p&gt;在ABC（算法、数据、算力）战场的角逐之外，我们终于要向字母D（Digital Talents—数字人才）发起冲锋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月8日，权威科学期刊《自然》（Nature）公布了2025年度十大科学人物榜单，梁文锋因DeepSeek大模型成功当选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nature称他为“Tech disruptor”（科技颠覆者），而DeepSeek大模型“对科学家们来说无疑是一大福音”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回想起DeepSeek-r1诞生之前，梁文锋在其为数不多的一次访谈中表示：“（大模型领域）前50名顶尖人才可能不在中国，但也许我们能自己打造这样的人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，国家发展改革委、国家数据局、教育部、科技部、中共中央组织部联合发布《关于加强数据要素学科专业建设和数字人才队伍建设的意见》（以下简称《意见》），提出加强“两个建设”——数据要素学科专业建设和数字人才队伍建设，建立数据领域科技发展、国家战略需求牵引的学科专业设置调整机制和人才培养模式，促进数据领域教育链、人才链与产业链、创新链融合发展。从学科专业、职业教育、学术研究、产学研用四大维度，勾画出中国面向智能时代的数字人才战略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、导向鲜明的数字人才战略路线图&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（一）明确指向“1+1”战略目标&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《意见》明确，数据要素学科专业建设和数字人才队伍建设，承担着培养深化数据要素市场化配置改革和数据赋能人工智能高质量发展所需各类人才的重大使命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;直接点明了“两个建设”所服务的“1+1”战略目标：深化数据要素市场化配置改革+数据赋能人工智能高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深化数据要素市场化配置改革，是构建全国统一大市场在数据领域的具体要求。目的是加快建设全国一体化数据要素市场，保障数据流通利用，充分释放数据要素价值，让数据“供得出、流得动、用得好、保安全”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据赋能人工智能高质量发展，则是响应国家战略需求，抢抓人工智能发展战略窗口，加快实现从跟跑到并跑、再到领跑的跨越。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着产业发展，算力不足的问题很可能被算力过剩替代。而数据作为人工智能时代的战略性、基础性新型生产要素，是推动人工智能高质量发展、驱动新质生产力新引擎的“关键燃料”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这份人才战略与不久前推出的“人工智能+”行动高度呼应，是中国面向“十五五”乃至下一个十年，为争夺人工智能发展主导权，系统设计的“组合拳”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（二）直面数字人才供需困局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我国在推动数字中国、数字经济、数字政府、数字社会发展过程中，长期面临数字人才短缺的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而人工智能带来的生产力革命，催动全球资源涌入技术竞赛，又进一步放大了这一痛点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至2024年底，我国数字人才总量3286万人，总需求约6500万人，缺口高达3200万人，预计2025年底，缺口仍将接近3000万人，44%的企业认为数字人才“非常紧缺”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而高端复合型人才短缺尤为严重，具备高级数字素养人才仅占16.26%，高端研发人才不足全球9%，数据科学专业本科毕业生每年仅4万人，远低于市场需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，教育与产业需求“两张皮”现象突出，高校专业设置更新周期通常要3—5年，远远落后于6个月左右的数字技术迭代速度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;只有打破人才供需困局，才能有效推动数据要素治理从"框架搭建"向"落地实施"延伸，支撑人工智能技术和产业发展需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（三）大踏步创新迎头赶路&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《意见》创造性提出“四链融合”系统性解决方案，即：促进教育链、人才链与产业链、创新链融合发展，并在制度机制层面作出一系列创新安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如：打破传统学科界限和教育层次壁垒，建立分层分类、上下贯通、左右协同的一体化培养体系；支持建设数据科学与工程、数字经济与管理等学科专业，打破了数据领域纯理工男的偏见；支持综合性高校建设数字学院，整合校内资源；创设“微专业”新模式，针对数据产业急需开设数字贸易、数字媒体艺术、数字政府治理、数据安全等微型专业方向；建立数据要素相关学科专业“本硕博衔接”人才培养机制，打破传统教育“本科宽而不精、研究生与产业脱节”的局限；建立“赛课联动”机制，将竞赛成果转化为教学资源；创设“数据行业市域产教联合体”和“跨区域产教融合共同体”两种新型组织形式，实现人才培养与产业发展深度绑定等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;诸如此类的创新动作不胜枚举，体现了不拘一格的人才战略思想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一次，组织部门也亲自下场，体现了对数字人才战略的最高重视，使战略执行能够获得更加有力的统筹协调，充分发挥行业主管部门等各方作用，形成最强合力。而政府侧数字人才队伍建设也有可能提速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（四）在战争中学习战争&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面向实战培养人才，是这份人才战略的最大特色之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人工智能发展正在从“模型训练”向“系统构建”跃迁，Gemini 3.0的成功也印证了这一趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今后，数据与AI工程将更加注重智能体全链路设计，数据治理与应用开发的无缝衔接，多模态及软硬件协同的原生架构，实时响应与边缘计算能力的集成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《意见》提出“加快培养一批复合型、创新型、实战型数字人才”，正是针对这一趋势的精确应对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;复合型、创新型、实战型数字人才从何而来？工程化、场景化、实战化！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、既要三千越甲，也要百万雄兵&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深化数据要素市场化配置改革和数据赋能人工智能高质量发展，既需要全球顶尖的研究型人才，也需要面广量大的应用型人才，前者承担“向上捅破天”的原创式创新，后者承担“向下扎到根”的规模化产业化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《意见》设计的学历教育与职业教育双飞轮驱动，将开启数字人才“爆兵模式”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着技术竞争的加剧，顶尖人才争夺战愈演愈烈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meta千金买马骨，143亿美元重金收购Scale AI 49%股权，目的是将28岁的天才创始人Alexandr Wang招致麾下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谷歌研究院最近一篇关于“嵌套学习”（Nested Learning）的重磅论文，有可能解决大模型根深蒂固的“灾难性遗忘”问题，而论文作者Peilin Zhong则出自清华姚班。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;顶尖人才——才是AI“头号玩家”的第一资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;互联网时代留给大部分人的惯性认知是，美国擅长搞技术创新，中国则更擅长拿来主义搞应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;学历教育飞轮，以学科专业建设为核心、数字学院为平台、核心教学要素为支撑，聚焦系统知识传授与创新能力培养，并通过有组织科研，牵引高层次数字人才培育。组织起来的高密度人才，将构建起“立足实践的中国数据要素自主知识体系和科学研究体系”，厚积薄发推动原创式创新不断涌现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;职业教育飞轮，则聚焦于产业急需技能培养，为产业发展培养千万级的职业技能人才。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“支持职业院校根据产业发展需要，及时动态调整数据相关专业”，就是说，产业需要什么人才，我们就培养什么人才，人才培养跟着产业需要走，打造产教深度融合的生态体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一是&lt;/strong&gt;支持龙头企业和高水平院校牵头组建跨区域产教融合共同体，构建“政府统筹、行业指导、企业参与”的协同机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二是&lt;/strong&gt;研究制定数据要素从业人员能力要求国家标准，为技能培养提供规范化框架。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三是&lt;/strong&gt;鼓励企业深度参与教育教学环节，通过共建“校中厂”“厂中校”实训基地、开发基于真实应用场景的数字课程和工作手册式教材，将企业实践场景转化为职业教育课堂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三、如何抓住政策红利&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对人工智能生产力革命的浪潮，各地应该如何承接数字人才战略的政策红利？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;短期（1-2年）：政策响应与人才集聚&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政策窗口期的前两年，具备发展禀赋的城市应当快速建立数字人才“强磁场”。引才方面，可依托《意见》中“国家战略需求牵引”机制，重点瞄准数据科学、人工智能等核心领域领军人才。深圳对符合条件的数字人才给予最高1000万元安家补贴，并建设20个国际一流数字实验室吸引顶尖团队；无锡的“太湖人才计划”也曾开出单笔高达1亿元的人才奖励。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;学科专业建设上，一方面推动本地高校加快增设数据要素相关专业，另一方面启动在职人员数字技能提升计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;服务保障要突破常规，积极推出"数字人才服务包"，整合落户、住房、子女教育等全链条服务，实现"一人一策"定制化保障。形成“引育留用服”联动模式，让城市在政策红利释放初期迅速形成人才集聚效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中期（3-5年）：生态构建与产教融合&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当政策进入深化期，城市需要转向系统性生态建设。在学科建设上，推动高校与企业深度合作，建设数据要素产业学院，企业深度参与培养方案制定，大幅增加学生实践课占比，缩短产学研用转化链条。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;职业教育需实现规模化输出，构建多元培养体系，紧贴区域特色产业，建设数字技能实训基地，大规模培养技能人才直接进入本地数字企业就业，构建“教育链-人才链-产业链”闭环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;产学研协同要产出实效，通过建立数据要素创新联合体，整合高校实验室、企业研发中心、公共算力平台等资源，推动项目联合攻关，技术成果转化，带动产业发展，把人才政策红利转化为实实在在的产业竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;长期（6-10年）：制度创新与文化培育&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政策红利的持续释放需要制度创新的支撑。在人才评价机制上，将技术贡献、数据成果等纳入职称评审标准，建立多元化人才评价体系，唯才是用、用尽其才。在城市空间规划中深度融入数字基因，建设“数字人才社区”，促进数字文化在城市生根落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人才留存最终要靠事业平台，形成“以业留人”的长效机制，让数字人才真正成为科产城人融合发展的核心引擎，实现人才与城市相互成就。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于个人而言，最重要的是持续学习。正如清华大学“姚班”创始人姚期智给出的建议：“不断成长、不断自我学习的能力是必需的，这样的话，你可以保证不管这个时代怎么进步，你都不会被淘汰。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以达特茅斯会议为原点，向上回溯，无数闪耀的名字清晰标记着人工智能的发展轨迹：克劳德・香农，“人工智能之父”约翰・麦卡锡，神经网络研究奠基者MIT AI实验室创始人马文・明斯基，“深度学习之父”杰弗里・辛顿，卷积神经网络发明者杨立昆，创建ImageNet数据集的李飞飞，主导Transformer 架构研发的杰夫・迪恩，将ChatGPT带给世界的山姆・奥特曼和伊利亚・苏茨克维……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今后，会有越来越多的国人，以创新贡献者的身份加入到人工智能的竞赛中去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这份数字人才战略的出炉，或将成为中国AI的“D-Day”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（作者陶鹤山为数字经济工作者，从事数字化领域政策规划）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 23:31:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766399724858_kQSt62_1766399725051.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32222926</guid></item><item><title>明查｜这是“中国工厂排放有毒烟雾”？实为热力烟囱意外起火</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228616</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://factpaper.cn"&gt;点击进入澎湃新闻全球事实核查平台&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;速览&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-  近期网传所谓“中国工厂排放有毒烟雾”的视频实为2024年10月19日吉林省延吉市一处热力烟囱意外起火现场，事故原因为外包施工过程中引燃烟囱除雾器，没有造成人员伤亡。涉事企业已于事发当晚恢复供热，并未影响周边居民正常用暖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;事件背景&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，海外社交平台流传一则视频。视频配文称：“在告知人们停止使用塑料吸管和塑料袋的同时，在中国……”画面中可见，一座烟囱喷出大量黑色浓烟，烟雾呈蘑菇云状，并伴有火光闪现。部分账号据此声称，这是“中国工厂排放出的有毒烟雾”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3204537" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/4c237225-70c5-4450-83d8-b5ad81e2eb8c.jpg" loading="lazy" data-imageid="364334727"&gt;&lt;img alt="" media-id="3204533" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/b5bb3f1f-a704-4a54-9dd0-5b22c522f9f5.jpg" loading="lazy" data-imageid="364334723"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;网传说法相关截图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="711658" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/abf9037528ac46858851163f3afc9329/hd/1766405404334_jzKADm_1766406529428.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://thepaperinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/video/1766406557490_JfRiy5_1766406569653.jpg" data-duration="00:45" data-verticalvideo="1" data-width="636" data-height="848"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;明查&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;网传视频源自何处？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;使用InVID软件截取网传视频关键帧并进行反搜，可以在X、Instagram和抖音等多个海内外社交平台上找到内容高度一致的视频。相关视频最早上传时间可追溯至2024年10月19日。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3204538" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/14b8ba2a-a029-492a-930a-4d1ee2329457.jpg" loading="lazy" data-imageid="364334726"&gt;&lt;img alt="" media-id="3204532" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/952bc77a-d695-46a2-9cd5-0f23191e4e49.jpg" loading="lazy" data-imageid="364334722"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;社交平台多名用户发布的视频拍摄角度与网传画面基本一致，配文多标注为“吉林延吉一热力烟囱起火”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，中国媒体四川观察在2024年10月19日最早报道了该事件。报道称，视频画面为当日吉林省延吉市一座热力烟囱起火。视频左下角标注，素材来源为网友投稿。延边荣祥热力有限公司工作人员在接受采访时表示，锅炉已恢复运行，不影响市民供暖，起火原因仍在调查中。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3204531" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/9378b53e-b798-4e67-a183-061bd1fbbc7e.jpg" loading="lazy" data-imageid="364334725"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;&lt;strong&gt;四川观察2024年10月19日相关报道截图。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年10月23日，吉林当地媒体《延边新闻网》发布通报称，10月19日下午发生的“延吉荣祥热力公司热力烟囱起火”事故，系该公司外包工程单位（在线运维公司）在进行烟囱开孔作业时，不慎引燃烟囱除雾器所致。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3204535" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/89d01ccd-df30-4e1c-8184-afb9106169e2.jpg" loading="lazy" data-imageid="364334729"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2024年10月23日《延边新闻网》相关报道截图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通报指出，事发后涉事公司员工第一时间报警，并启动脱硫塔反冲洗设备协助灭火。消防救援力量赶到现场后迅速扑灭余火，事故未造成人员伤亡。涉事企业随后更换并重新安装了新的除雾器，经第三方检测合格后于19日当晚恢复供热，未对区域供暖造成影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，延边朝鲜族自治州市场监督管理局于10月22日对涉事公司开展监督检查和指导工作。公司总经理就此次火情公开致歉，并表示将按照监管要求整改，防范类似安全隐患再次发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，社交平台流传的其他角度拍摄的视频也进一步证实，网传画面所示烟雾系热力烟囱起火事故，而非所谓“中国工厂排放有毒气体”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3204536" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/8c5f477d-a5d4-42aa-8d54-ca2e3f029a45.jpg" loading="lazy" data-imageid="364334724"&gt;&lt;img alt="" media-id="3204534" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/0fb20b12-e0c5-4c9b-9361-0e927bba223f.jpg" loading="lazy" data-imageid="364334728"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;同时期，其他社交平台用户上传不同角度拍摄视频截图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综上所述，网传所谓“中国工厂排放有毒烟雾”的视频实为2024年10月19日吉林省延吉市一处热力烟囱意外起火现场。事故原因为外包施工过程中引燃烟囱除雾器，没有造成人员伤亡，企业已于事发当晚恢复供热，并未影响周边居民正常用暖。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 23:21:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766390190829_btXJRf_1766390190993.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228616</guid></item><item><title>MAGA年代的右翼“诸众”：爱泼斯坦与以色列如何撕裂特朗普支持者｜907编辑部</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227413</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年，在特朗普第二任期启动的这一年，右翼网红林立且声量越来越大。但正如民主党的意识形态和支持群体是“大帐篷”，对立面共和党和右翼这边的状况也是一个马赛克拼盘，而且内部矛盾似乎越来越凸显。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766381346889_jbzJ5b_1766381362518.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364325086"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025年12月19日，美国北卡罗来纳州落基山，美国总统唐纳德·特朗普在一次竞选活动中发表演讲后与观众互动。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近一段时间以来，多起事件展现出美国泛右翼势力的内部矛盾：Turning Point USA（TPUSA）校园辩论运动的核心人物查理·柯克死于刺杀，他的国葬虽然是一个悼念声浪的顶峰，但无人能接棒其社会活动模式很快就成了问题；&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766381354948_cK3sZK_1766381362536.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364325085"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025年9月10日，美国犹他州，美国知名保守派活动人士查理·柯克在犹他山谷大学演讲时遭枪击身亡。视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;性犯罪者爱泼斯坦文件公布问题让特朗普显得前后矛盾，共和党国会议员为此罕见地驳斥了特朗普的立场；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“反犹”/反以色列还是支持以色列，鼓励科技人才引入还是反巨头、反移民，要不要剥夺归化人士公民权，是基督教国家还是白人至上国家……种种路线之争越来越无法被支持特朗普的旗号所掩盖，MAGA（“让美国再次伟大”）运动似乎也开始反过来吞噬特朗普。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，一个突出的“噪音”来自Nick Fuentes：这个公然厌女、要求所有女性回归家庭、否认大屠杀、甚至直接承认自己是纳粹的27岁政治网红，带领着他更多盘踞于网络直播的极右翼社群groypers进入主流右翼平台，登堂入室走入电视主播间，怼天怼地向其他右翼大佬开炮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nick Fuentes比起更多右翼网红要更极端，更口无遮拦。Fuentes在接受保守派电视名人Tucker Carlson采访时表露了强烈反犹立场，成立于1973年、与里根关系密切的传统基金会领导人却拒绝和Fuentes割席，这让传统基金会的几位高层选择离开抗议，Ben Shapiro、Candace Owens等其他右翼大佬也卷入舆论对抗漩涡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“诸众”（Multitude）本是哈特与奈格里等左翼思想家用以分析和创想社会运动的概念，大概指资本主义的发展总是会促成新的大众政治和群众智慧，又不断挪用这些群众政治的成果来为自己所用。但在MAGA运动的脉络里，外界看到的却是另一种右派的“诸众”，一种大的雨伞下割据而活跃的“盛况”。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766381351232_hHKHnF_1766381362573.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364325087"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025年12月21日，美国亚利桑那州菲尼克斯，美国副总统万斯在“转折点”组织的年度美国节会议上发表讲话，悼念已故右翼政治活动家查理·柯克。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一切都指向一个问题：特朗普的MAGA运动并非铁板一块，他自己都可能是炮火的对象。但这期播客的讨论也指向了另一个深层逻辑：越是特定政治运动声势浩大的时候，其内部分歧就越方便展示出来；这种泛右翼群体内部分化的公开化，与其说是其运动的危机，不如说是其实力的展现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;主播：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许振华，澎湃新闻记者&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;对谈嘉宾：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加州大学圣克鲁斯分校社会学助理教授 赵蒙旸&lt;/p&gt;&lt;p&gt;资深撰稿人、美国政治观察者 王朝&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;时间轴：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;00:05:30 TPUSA在美国高校的布局&lt;/p&gt;&lt;p&gt;00:10:14 不能高估基督教民族主义的影响&lt;/p&gt;&lt;p&gt;00:14:51 柯克遗孀艾里卡遭遇右翼盟友性别歧视&lt;/p&gt;&lt;p&gt;00:18:14 Nick Fuentes攻击TPUSA不够“美国优先”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;00:22:19 国会山事件让右翼民间暴力团走向消沉&lt;/p&gt;&lt;p&gt;00:24:00 美国新右翼从内政转向国际政治议题&lt;/p&gt;&lt;p&gt;00:28:30 Fuentes摒弃右翼“狗哨政治”话术，以极端言论为卖点&lt;/p&gt;&lt;p&gt;00:35:20 Tucker Carlson是最主流的右翼IP之一&lt;/p&gt;&lt;p&gt;00:38:50 美国年轻人不分党派都越来越反感以色列&lt;/p&gt;&lt;p&gt;00:45:30 意识形态碎片化、切片化，契合社交平台传播&lt;/p&gt;&lt;p&gt;00:49:58 “马克龙老婆是变性人”阴谋论广传&lt;/p&gt;&lt;p&gt;00:55:30 特朗普追随者进入国会又离开国会&lt;/p&gt;&lt;p&gt;00:57:00 美国右翼的“亲以色列”和“反犹传统”之争&lt;/p&gt;&lt;p&gt;01:02:30 硅谷公司不再追求多元化的“政治正确”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;01:07:00 右翼基金会的利益输送链条&lt;/p&gt;&lt;p&gt;01:11:15 “技术封建主义”在硅谷崛起，赛博朋克的未来想象&lt;/p&gt;&lt;p&gt;01:15:00 白宫办公厅主任被攻击为“布什共和党人”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;01:18:30 为什么特朗普全面执政反而成了“跛脚政府”？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;01:20:40 美国两党制掩盖了基层和民众的想法、利益、立场差异&lt;/p&gt;&lt;p&gt;01:25:00 共和党的特朗普化、特朗普追随者的分化&lt;/p&gt;&lt;p&gt;01:30:00 大帐篷联盟的上一个例子是1979年伊朗革命&lt;/p&gt;&lt;p&gt;01:35:00 “分裂”构成“层次感”，可以体现政治运动的韧性和生命力&lt;/p&gt;&lt;p&gt;01:42:20 一切的根源是美国衰落之后的焦虑和应对方案&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;相关关键词&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本·夏皮罗、美国传统基金会、“2025计划”、坎迪斯·欧文斯、理查德·斯宾塞、斯蒂文·班农……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;片头曲：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;julie - april's-bloom&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;片尾曲：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;YoungQueenz - Dover Street Market Ginza&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;-制作团队-&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监制：吴挺&lt;/p&gt;&lt;p&gt;统筹：李怡清&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文案：许振华&lt;/p&gt;&lt;p&gt;剪辑：许振华&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3203830" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766385389268_1i3RGj_1766385391250.png" loading="lazy" data-imageid="364328573"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 23:18:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766381770296_fAF7pY_1766381770485.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227413</guid></item><item><title>3年间定居点激增50%，以色列如何系统性“阻止巴勒斯坦建国”？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32229229</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，以色列财政部长斯莫特里赫12月21日发表声明说，以内阁已批准在约旦河西岸新建19个犹太人定居点的提案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为极右翼政客的斯莫特里赫在声明中表示，该决定将使2023年以来巴勒斯坦约旦河西岸地区新增的以色列定居点总数达到创纪录的69个，此举将巩固以方对约旦河西岸的控制，阻止巴勒斯坦国建立。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766402237581_cCHdrS_1766402313806.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364344059"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;这是2025年8月26日从约旦河西岸犹太人定居点马阿勒阿杜明拍摄的以方规划的“E1区”和耶路撒冷（远处）。新华社记者 王卓伦 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列国内右翼势力将约旦河西岸地区视为以色列的“犹地亚和撒玛利亚”地区，主张进一步在该地区推进定居点建设，以实现实质吞并巴勒斯坦约旦河西岸地区的目标。与此同时，以色列暴力定居者进一步加大了在约旦河西岸地区的扩张力度，针对巴勒斯坦民众的袭击层出不穷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列和平倡导运动“现在就和平”（Peace Now）在一份声明中表示：“以色列政府正竭尽所能巩固以色列在巴勒斯坦领土上的存在，并扼杀未来和平与两国方案的可能性。在以色列此前从未涉足的地区建立定居点，意在切断巴勒斯坦领土的连续性，并摧毁巴勒斯坦人仅存的一点经济发展希望。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“合法”定居点上升到210个&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《以色列时报》报道，此次合法化19个定居点的提议包含建设11个全新定居点以及将8个非法定居点“合法化”。该提议由斯莫特里赫和国防部长卡茨共同提出，在获得以色列安全内阁批准后生效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新建立的定居点中约有一半位于约旦河西岸地区深处，其余则分布在绿线（即巴以1967年边界）沿线。值得注意的是，最新批准的“合法”定居点中包含名为卡迪姆（Kadim）和加尼姆（Ganim）的定居点，这两个定居点位于巴勒斯坦约旦河西岸地区主要城市杰宁附近的巴勒斯坦人口密集地带，曾在2005年根据《脱离接触协议》被以色列政府勒令撤除。近年来，以色列右翼势力曾多次试图重新启用并合法化这些定居点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列安全内阁此次批准新建定居点恰逢美国推进加沙地带第二阶段停火计划的关键阶段。根据美国先前拟定的计划，加沙地带的和平将为“一条通往巴勒斯坦建国的可能路径”创造条件，但遭到以色列总理内塔尼亚胡的强烈反对。美联社和《新闻周刊》指出，以色列推动定居点建设正是在阻止巴勒斯坦的建国进程，以维持以色列对约旦河西岸地区、东耶路撒冷甚至加沙地带无限期的控制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在就和平”的数据显示，此次批准使约旦河西岸地区的以色列定居点数量在3年内增加了50%。&lt;strong&gt;在1967年至2022年期间，以色列一共在约旦河西岸地区建设了141个“合法”定居点。但在本届内塔尼亚胡政府上台后，以色列政府共批准了69个定居点，使“合法”定居点总数上升到了210个。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国秘书长古特雷斯本月早些时候指出，在2017年至2022年期间，约旦河西岸地区的以色列定居点平均每年新增12815套住房。他还表示，以色列“持续不断的”定居点扩张加剧了紧张局势，限制了巴勒斯坦人获得土地的权利，并威胁到巴勒斯坦主权国家的生存。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年底内塔尼亚胡领导的以色列“史上最右政府”上台以来，以政府大幅加快了对新定居点建设的批准，同时推进非法“前哨”的合法化程序。今年5月，以政府批准在约旦河西岸地区建设22个定居点。8月，以色列政府批准了在耶路撒冷和马阿勒阿杜明定居点之间的所谓 “E1项目”，建造3000多套住房。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际法院去年7月宣布，以色列对约旦河西岸地区和东耶路撒冷的占领违反国际法，必须尽快结束。国际法院同时敦促以色列立即停止所有新的定居点建设，撤离定居者，并支付赔偿金。今年早些时候，包括英国、法国、加拿大和澳大利亚在内的多个西方国家宣布承认巴勒斯坦国，引发以色列强烈谴责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;外媒揭露以色列定居点扩张行动&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伴随着以色列暴力定居者扩张活动的加剧，近几个月以来，在约旦河西岸地区针对巴勒斯坦居民的暴力袭击事件激增。定居者试图将巴勒斯坦农牧民驱逐出他们的土地，并在这一过程中实施了包括殴打巴勒斯坦平民、焚烧汽车、洗劫工厂、破坏农田、亵渎清真寺在内的一系列行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国人道主义事务协调厅的数据显示，在今年10月的橄榄采摘季期间，以色列定居者平均每天发动8起袭击，达到2006年以来的最高点。与此同时，在过去3年里，约旦河西岸就有超过1200名巴勒斯坦人丧生，几乎是此前10年死亡人数的两倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;20日，《纽约时报》在一篇长篇报道中，详细描述了以色列定居者如何系统性地将巴勒斯坦人驱逐出他们的土地，讨论了随着定居点不断扩张以及与之相关的暴力事件不断升级，在西岸建立巴勒斯坦国的想法是如何一步步被侵蚀的：一个村庄接着一个村庄，一片片橄榄树林地被蚕食殆尽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道讲述了约旦河西岸地区70岁农民里兹克·阿布-纳伊姆的故事。他的家人、土地和生计屡遭定居者的侵扰，定居者践踏他的橄榄树林，抢走水源，毁坏庄稼，偷窃牲畜，并在夜间闯入民宅实施抢劫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“走开，离开这里。”这是定居者向阿布-纳伊姆发出的警告。“我今年70岁了，我一辈子都住在这里。可是你们昨天来了，现在却要我离开、回家。这就是我的家。”阿布-纳伊姆回答道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿布-纳伊姆的遭遇并非个例。遭遇以色列暴力定居者的骚扰或恐吓，道路被定居者封锁，无法前往自己的土地耕种或收获，已经成为了约旦河西岸地区巴勒斯坦居民生活的常态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在耶路撒冷以北的穆盖尔，以色列定居者建立的“前哨”几乎将这个巴勒斯坦小镇完全包围。在定居者的围攻下，穆盖尔的居民无法耕种土地，无法前往医院，孩子也无法上学。联合国数据显示，仅在今年，穆盖尔就已发生了数十起定居者袭击事件。报道指出，以色列定居者的暴力活动达到了“预期效果”，巴勒斯坦人已被“全部或部分”驱逐出该地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年7月，在约旦河谷地区的东穆阿拉贾特，以色列定居者在以军的协助下闯入该村庄，将巴勒斯坦居民的住处洗劫一空，迫使当地居民连夜逃离，而他们的房屋则在接下来的数周内被全部摧毁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一模式在约旦河西岸地区反复上演，已经改变了整个地区的面貌。夺取土地的过程最初可能始于一个未经以色列法律授权的犹太人定居点，定居者袭击事件紧随而至。此后，以色列军方下令巴勒斯坦人撤离其家园，同时设立路障，切断该地区居民与外界的联系。经过数周乃至数月，以色列定居者的“前哨”定居点不断扩张，定居者建起房屋、商铺、学校和道路，最终得到以色列政府的批准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在巴勒斯坦居民点，情况则截然相反。公共设施被关闭，农民与土地隔绝，房屋被毁。据统计，以色列定居者和军方今年已经拆毁了1500多座巴勒斯坦建筑物，是2023年前10年年均拆毁数量的两倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道回到穆盖尔，农民阿布-纳伊姆一家在夜间遭到蒙面定居者的暴力袭击，导致包括一名儿童在内的几名家庭成员受伤，并受到明确的威胁，被迫离开。尽管袭击发生时军队并未在场，但以色列军队后来宣布该地区为“封闭军事区”，实际上迫使这家人流离失所，加剧了他们的孤立状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道指出，根据居民的证词，加沙战争构成了当地关系性质的转折点，曾经有限的摩擦变成了持续的威胁，“前哨”不断扩张，巴勒斯坦人在其土地上行动、工作和居住的能力下降，加深了人们对约旦河西岸巴勒斯坦人口逐渐消失的担忧。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 23:17:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766402343415_Xi5hsS_1766402343601.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32229229</guid></item><item><title>法国宣布将建造欧洲最大航母配备电磁弹射，但钱和舰载机都有问题</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32230010</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;法国将建造一艘战力明显强于现役航母“戴高乐”号的新型航母，这将成为欧洲有史以来建造的最大军舰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社12月22日报道，法国商业调频电视台报道，法国总统马克龙21日说，法国将建造一艘新的航空母舰，以替代现役的“戴高乐”号航母。报道说，马克龙当天在阿拉伯联合酋长国首都阿布扎比向驻扎在当地的法军发表讲话时说，根据法国最近两项军费开支法案，经过全面细致地审查，“决定为法国配备一艘新的航空母舰”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;军事专家张军社接受澎湃新闻（www.thepaper.cn）采访时介绍说，法国新一代航母的最大特点是排水量大幅增加、采用电磁弹射器和隐身舰载机以及无人机，综合作战能力比“戴高乐”号更强。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766404627292_fyiSwr_1766404648891.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364346123"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;法国此前公布的新型航母设想图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;法国持续推进新型航母项目&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在法国总统表态后，法国国防部长卡特琳·沃特兰在社交平台表示，武装部队正在启动“下一代航空母舰”（简称“PANG”）计划，以取代在2001年服役的“戴高乐”号。沃特兰写道：“作为未来我国武装部队的核心力量，新航母将从公海投射力量，预计将于2038年服役。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据路透社报道，新航母将在2038年前投入使用，届时“戴高乐”号航母预计将退役。核动力组件的研制工作从去年开始，最终订单必须在2025年预算中完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次马克龙的言论并不是法国官方首次就新型航母表态，其实在过去的几年，法国一直在推进新型航母计划。2018年，时任法国国防部长弗洛朗斯·帕利表示，法国将在2020年决定购买新的航母，以在未来替换“戴高乐”号航母。当年9月，法国国防采购局（DGA）和法国海军（Marine Nationale）已经开始与美国海军方面探讨舰载电磁弹射器（EMALS）技术相关方案，以为未来的法国航母提供最新的弹射装备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020年12月，马克龙宣称，该国新型航母将采用核动力推进方式，并将于2038年服役。2021年12月，美国国务院决定批准向法国出售电磁弹射器（EMALS）和先进拦阻装置（AAG），这些设备将被安装到法国海军准备建造的新型航母上，预计总金额达13.21亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据法国方面公布的相关信息，其新型航母排水量将达到7.8万吨，长度达到310米，依然采用核动力，舰员人数为2000人。相比之下，“戴高乐”号航母的排水量为4.2万吨。即使与已取消的法国PA2航母方案相比，新型航母也要更大。PA2航母的设计排水量为6.6万吨，长度为281米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“从现在公布的信息看，法国新型航母算是大型航母，但在大型航母里面比较小的，大约能够容纳二三十架舰载战斗机，如果仍采用‘阵风’战斗机的（最新改进型号），综合作战能力提升得并不多，”张军社认为，“只有采用新一代的隐身舰载机，战斗力才能有较大程度的提高。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;军事专家韩东认为，法国新型航母舰载机选择取决于法国参与的欧洲第六代战机“未来空中作战系统”（FCAS）项目的进展，如果按时在2034年服役，新型航母将迎来舰载版FCAS。“随着舰载无人机技术的快速发展，新型航母未来还可能搭载隐身舰载无人机。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“考虑到‘戴高乐’号航母配备了固定翼预警机，且新型航母排水量大幅增加，拥有足够的空间容纳预警机，因此，新型航母大概率也会搭载固定翼舰载预警机，很有可能继续引进美国的E-2D改进型。”韩东说。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766404629345_Dx14Dt_1766404648913.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364346124"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;法国、德国和西班牙在巴黎航展上展示的空中作战系统（FCAS）战机模型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;预算僵局与耗资庞大的航母项目&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社报道称，法国新型航母将是欧洲有史以来建造的最大战舰，是法国核威慑以及在俄乌冲突、美国总统特朗普推进“美国优先”之际，欧洲追求更大防务自主的核心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但这个雄心勃勃的项目却面临财经紧张和六代机项目拖延的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法新社报道称，新型航母预计耗资约102.5亿欧元，就在建造新航母计划公布之际，作为欧盟第二大经济体，法国政府已经陷入预算僵局。路透社报道称，一些中左翼法国议员最近建议，因国家财政紧张，应推迟建造新航母的计划。而马克龙表示，启动这项“庞大计划”的决定是在日前作出的，新航母的建造工作将对法国经济起到直接的拉动作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这个造价应该是航母舰体本身，未来如果加上各种类型的舰载机，费用将进一步攀升，这还是项目没有拖延的情况下，如果发生拖延，费用也将超支，美国‘福特’号航母就遭遇这种情况。”韩东表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法国议会一个委员会未能就2026年预算达成一致，导致对完整财政计划的讨论被推迟到新的一年，这加剧了人们对法国政府如何控制赤字的担忧。信用评级机构KBRA的数据显示，法国2024年GDP增速放缓至1.1%，2025年预计进一步放缓至0.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据法新社此前报道，法国投资银行（Bpifrance）总经理迪富尔克（Nicolas Dufourcq）7月7日表示，法国将经历自20世纪80年代以来的首次财政紧缩期，且将持续数年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于“未来空中作战系统”（FCAS）项目，也是波折不断。路透社12日报道称，法国、德国、西班牙三国国防部长举行会晤，或未能就挽救陷入困境的未来空中作战系统（FCAS）战机项目取得突破性进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道称，在举行FCAS会议后，法国和西班牙重申对该计划的承诺，但作为关键合作方——德国拒绝发表评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消息人士称，这项耗资千亿欧元、旨在替换法国“阵风”战机及德西两国“台风”战机的项目如今“大概率搁浅”。德国原本希望在2025年底前敲定相关决议，而法国则希望将这一决议推迟至2026年。法德国防部暂未就此事作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“未来空中作战系统”项目于2017年启动，目标是在2040年前开发新一代战斗机及配套无人机系统。新一代战机将取代法国“阵风”战机和英国、德国、意大利、西班牙联合研制的“台风”战机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，两国的分歧首先源于对战机功能的差异化需求，法国需要一款兼具核弹头搭载能力且能与本国航母协同作战的战机；而没有航母的德国，此前已敲定采购美国F-35战机，用于搭载北约核弹头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而更深层次的原因是主要承包商空中客车公司与法国达索飞机制造公司围绕工作份额和技术主导权存在严重分歧，项目进展受阻。空客在项目中代表德国和西班牙的利益，而达索则代表法国。德方消息人士称达索试图获得项目约80%的控制权，法方则指责空客凭借其代表两国的地位谋求过多话语权。达索航空负责人也对项目前景提出质疑，直言其成败关键，在于德国是否愿意重新审视对美式武器进口的依赖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“德国退出FCAS项目的可能性很高，加入到英国、意大利和日本正在联合推进的‘全球作战空中计划’（GCAP），由于法国没有研制成功第五代隐身战斗机，在这种情况下跨过五代机，直接研制达到第六代水平的战机，对法国航空工业和财政都是一个不小的考验。”韩东分析指出。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 23:17:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766404711036_Kf36Zx_1766404711171.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32230010</guid></item><item><title>以色列批准设立特别国家调查委员会，调查遭哈马斯袭击事件</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32234452</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="3206363" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251223/55e3d22e-1a84-4859-b466-b0c5bc2ea4fa.jpg" loading="lazy" data-imageid="364376144"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;内塔尼亚胡&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间12月22日，以色列总理内塔尼亚胡发表讲话，宣布部长级立法委员会已批准设立特别国家调查委员会的法案。该委员会将负责调查2023年10月7日哈马斯袭击事件及其相关背景，并以“反对派与执政联盟平等组成”为原则，以确保调查的独立性与广泛公众认可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡表示，特别国家调查委员会将依据以色列《调查委员会法》运作，拥有完整调查权限。委员会成员将由安全、学术、法律等领域的专家组成，并包括遇难者家属代表作为观察员。他强调，委员会成员不会包括政治人物，其构成将由执政联盟与反对派各自任命一半，以实现结构上的平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡强调，委员会的调查范围将由政府确定。他承诺，政治、安全、情报、法律等所有相关议题都将纳入调查范围，并表示愿意接受委员会调查。据悉，以政府已成立部长级团队，负责制定调查范围的不同方案，相关内容将在未来提交政府审议。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 21:33:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766439205113_BJZPM1_1766439205314.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32234452</guid></item><item><title>委内瑞拉向安理会提交公报，谴责美国“海盗行径”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32234450</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="3206362" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251223/88897d26-fb13-413e-8a92-4b03699724b0.jpg" loading="lazy" data-imageid="364376140"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;委内瑞拉外交部长希尔&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间12月22日，委内瑞拉外交部长希尔在首都加拉加斯通过电视直播召开新闻发布会，宣读总统马杜罗签署的公报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公报称，美国长期对委内瑞拉施行单边制裁，是对整个地区的伤害和对国际法的践踏。近期，美国在加勒比地区发动28起武装行动，造成104人死亡，美国的封锁造成400万桶委内瑞拉原油无法正常运输。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希尔表示，封锁行为是一种“海盗行径”，不仅对委内瑞拉造成损害，还会给地区和世界和平及正常贸易往来带来“灾难性的后果”。委内瑞拉方面要求立刻停止相关行为，捍卫世界和平稳定及多边主义。委内瑞拉已将这份公报提交至联合国安理会。按照安排，安理会将于当地时间12月23日就委内瑞拉局势召开紧急会议。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 21:00:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766437132270_reXcBR_1766437132522.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32234450</guid></item><item><title>荷兰发生汽车冲撞人群事件，造成9人受伤</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32234262</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="3206361" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251223/13d80950-5f18-4e4f-96cd-b74349d31e6a.jpg" loading="lazy" data-imageid="364374895"&gt;&lt;p&gt;当地时间12月22日，荷兰警方发布消息说，当天一辆汽车冲入荷兰中部城市宁斯佩特市的公共灯光游行队伍。事件造成9人受伤，其中至少3人伤势严重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;警方表示，目前没有证据表明存在谋杀或其他犯罪行为，调查仍在进行中。当地紧急救援部门迅速赶到现场，并出动了多架创伤救护直升机。事件发生时，人们正沿路观看一年一度的灯光游行。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 20:25:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766435056296_HfpPsK_1766435056547.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32234262</guid></item><item><title>俄罗斯外长对委内瑞拉表示声援</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32233882</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3206358" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766431028383_zJTzfz_1766431036451.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="364372788"&gt;&lt;p&gt;新华社莫斯科/加拉加斯12月22日消息，俄罗斯外长拉夫罗夫22日与委内瑞拉外长希尔就加勒比地区局势升级进行电话交谈，声援委内瑞拉，并表示将在联合国开展密切的双边合作及协调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据俄罗斯外交部消息，拉夫罗夫对美国在加勒比海日益升级的行动表示严重关切，指出这些行动对国际航运构成威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄外交部说，在当前形势下，俄方将全面支持和声援委内瑞拉领导人和人民。两国外长约定继续在国际平台，特别是联合国开展密切的双边合作和协调行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天，希尔证实他与拉夫罗夫通电话，俄方表示将全力支持委内瑞拉应对美国方面的封锁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希尔在社交媒体上说，委俄外长讨论了近来美国在加勒比地区袭击船只、法外处决以及“海盗行为”等公然违反国际法的行径，俄方将全力支持委应对封锁以及在联合国安理会采取相应行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希尔说，俄方表达了对委内瑞拉人民和总统马杜罗的声援，支持委内瑞拉捍卫国际法以及拉美和加勒比国家共同体《宣布拉美和加勒比为和平区的公告》的原则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自本月10日以来，美国已三次在委内瑞拉附近海域对涉委油轮实施拦截行动。美媒援引石油运输监测机构“油轮追踪”网站数据报道，目前有数十艘被列入美国制裁名单的油轮停留在委内瑞拉附近海域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数月来，美方以打击“毒品恐怖主义”为由，在委内瑞拉附近加勒比海域部署大规模海空兵力，迄今在加勒比海和东太平洋击沉约30艘美方所谓“贩毒船”，造成逾百人死亡。美方拦截油轮行动进一步加剧了美委紧张局势。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 19:18:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766431074856_aGmpMs_1766431075044.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32233882</guid></item><item><title>一名中国公民在柬泰冲突中受轻微伤，中使馆再次发布安全提醒</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32233299</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间12月22日，中国驻柬埔寨大使馆发布领事提醒称，当天在柬埔寨马德望省有一名中国公民受柬泰边境冲突炮火波及，受轻微伤。中国驻柬使馆已通过当事人所在公司核实相关情况，并向其表示慰问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;驻柬使馆再次提醒柬泰边境地区的中国公民尽快转移至安全地带，其他地区中国公民暂勿前往边境地区。如遇紧急情况，请及时报警并联系驻柬使馆寻求协助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;求助联系方式&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;匪警：117&lt;/p&gt;&lt;p&gt;医疗急救：119&lt;/p&gt;&lt;p&gt;火警：118、666&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家警察总署外国人求助热线：031-2012345/031-6012345&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柬副首相兼内政大臣团队中国公民专用求助微信号：+855092686969&lt;/p&gt;&lt;p&gt;驻柬使馆24小时领事保护与协助电话：023-210206&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国公民领事保护、侨务工作咨询邮箱：phnom-penh_lb@csm.mfa.gov.cn&lt;/p&gt;&lt;p&gt;驻柬使馆驻暹粒领事办公室24小时领事保护与协助电话：078-946178，邮箱：consulate_sr@mfa.gov.cn&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（暹粒领办领区范围：暹粒省、磅通省、柏威夏省、奥多棉吉省、班迭棉吉省、马德望省）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;驻柬使馆驻西哈努克领事办公室24小时领事保护与协助电话：061-983749，邮箱：consulate_shv@mfa.gov.cn&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（西哈努克领办领区范围：西哈努克省、国公省、贡布省、白马省）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交部全球领事保护与服务应急呼叫中心电话：+86-10-12308或+86-10-65612308&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 18:40:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766428787046_4xEeFQ_1766428787262.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32233299</guid></item><item><title>乌美谈判结束，泽连斯基称“和平计划”初稿关键工作完成</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32232782</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="3206339" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251223/a58f6b85-47e2-45c4-8de9-13edfeda0a82.jpg" loading="lazy" data-imageid="364364740"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;泽连斯基&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间12月22日，乌克兰总统泽连斯基证实，乌方代表团已结束与美方在迈阿密举行的系列谈判并启程返乌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基表示，代表团当晚将向其提交谈判细节，双方已完成20点“和平计划”初稿阶段全部关键工作，方案整体制定完毕，虽非尽善尽美，但核心推进目标达成。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 17:24:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766424199030_2TFtWA_1766424199242.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32232782</guid></item><item><title>俄副外长：若美恢复核试验，俄将作出对等回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32232340</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="3206325" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/ba840c8e-dda2-4234-9921-bd6a33f71ca7.jpg" loading="lazy" data-imageid="364361582"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;俄罗斯外交部副部长里亚布科夫（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间12月22日，俄罗斯外交部副部长里亚布科夫表示，如果美国恢复核武器试验，俄罗斯将作出对等回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;里亚布科夫强调，针对美方关于“可能扩大试验性核活动的模糊言论”，俄领导层展现出强硬态度。如果美方重拾对核武器的全面爆炸测试，俄罗斯会保留采取对等回应的权利。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 16:01:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766419204423_BiMGJ6_1766419204624.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32232340</guid></item><item><title>我国科学家量子纠错研究取得新进展</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32232088</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;记者从中国科学技术大学获悉，基于超导量子处理器“祖冲之3.2号”，潘建伟院士团队在量子纠错方向上实现了“低于阈值，越纠越对”的重大进展，为量子计算机走向实用奠定了重要基础。相关成果12月22日在国际学术期刊《物理评论快报》发表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年，中国科学技术大学基于107比特“祖冲之3.2号”量子处理器，提出并实现了全新的“全微波量子态泄漏抑制架构”。“祖冲之3.2号”处理器在单比特门、两比特门的操纵精度以及读取准确率方面的性能较前代处理器得以全方位提升。在性能提升的基础上，科研团队结合全微波量子态泄漏抑制架构，实现了码距为7的表面码逻辑比特，逻辑错误率随码距增加显著下降，证明了系统已工作在纠错阈值之下，成功实现了“越纠越对”的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国科学技术大学教授朱晓波介绍，这类似于很多人来投票，只有每个人的判断都是准确的，投出来的票才是准确的，否则随着投票人的增多，投出来的票反而更加不准确。因此让每个人投票的准确度高于一个阈值，才能使团队的优势得以发挥，也就是随着比特数目的增加，越纠越对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据介绍，实现“低于阈值”的量子纠错是全球量子计算领域长期追寻的核心目标，也是验证量子计算系统能否从原型机走向实用化的关键里程碑之一。这一新的技术路线，也为未来构建百万比特级量子计算机提供了一种更具优势的解决方案。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 15:43:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766418152852_zTWN8Y_1766418153056.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32232088</guid></item><item><title>国民养老保险拟增资5亿元，引入4家地方国资股东</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32231181</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;去年末新增一家外资股东的国民养老保险，或又迎来多家地方国资股东。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月22日，国民养老保险股份有限公司（下称国民养老保险）发布公告称，根据公司股东大会及董事会的授权，12月12日，该公司业务执行委员会召开2025年第45次会议，根据北京产权交易所公开征集投资人的结果，会议确认本次增资的最终投资人为：杭州市拱墅区国有投资集团有限公司（下称拱墅国投）、成都市锦江投资发展集团有限责任公司（下称锦江发展集团）、重庆渝中国有资产经营管理有限公司（下称渝中国资）、广州凯云发展股份有限公司（凯云发展，873596.OC）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据此次最新披露，国民养老保险拟增资总金额为5亿元，该公司拟发行约3.36亿股，拟增加注册资本约3.36亿元，增资后该公司注册资本约为117.14亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10月10日，国民养老保险召开2025年第一次临时股东大会，审议通过相关议案，同意该公司以发行新股增资方式引入战略投资人并增加注册资本。10月13日，国民养老保险增资项目在北京产权交易所正式披露，拟以不超过4.71亿股股权吸引不超过5家投资方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国民养老保险今日发布的公告显示，其本次新发行的股份全部由4家新增股东认购，其中拱墅国投拟出资2亿元，拟认购约1.34亿股股份，增资后持股比例是1.148%；锦江发展集团、渝中国资、凯云发展拟分别出资1亿元，拟分别认购约0.67亿股股份，增资完成后，3家股东的持股比例均为0.575%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3206140" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766413806066_kT811e_1766413806302.png" loading="lazy" data-imageid="364357218"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;本次增资前后股权结构对照表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次拟新增的4家股东均为地方国资公司，分别来自浙江杭州、四川成都、重庆渝中、广东广州。其中，拱墅国投为杭州市拱墅区财政局旗下杭州市拱墅区国有资本控股集团有限公司的全资子公司；锦江发展集团为成都市锦江区国有资产监督管理局全资子公司，注册资本65亿元，资产总额超1500亿元；渝中国资为重庆市渝中区国资委旗下重庆渝中产业发展集团有限公司的全资子公司；凯云投资则是广州开发区控股集团有限公司旗下控股企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，国民养老保险也明确要求，意向投资方自身或其控股股东或其实际控制人净资产不低于人民币10亿元，最近一个会计年度盈利。在增资条件上，项目仅接受货币形式出资，参与本项目的单一意向投资方投资金额不得低于人民币1亿元（含）。同时，不接受意向投资方关于业绩对赌、股权回购、业绩承诺、收益保证等要求，不接受联合投资体投资等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国民养老保险当时还表示，将从合格意向投资方的投资报价、综合实力、财务状况、与公司的契合程度等进行遴选。其中，若合格意向投资方可为国民养老保险未来发展提供支持，与国民养老保险具有业务战略协同效应且符合公司业务战略发展方向的，将优先遴选。若合格意向投资方或其控股股东或实际控制人在所在地能够提供相关资源支持的，也将优先遴选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年3月，国民养老保险在北京获批开业，注册资本111.5亿元，是首批“个人养老金”和“商业养老金”双试点的专业养老保险机构。该公司的股东成分较为多元化，包括银行理财子公司、保险公司、证券公司、央企金融服务平台、地方国资运行平台旗下公司，以及外资资管机构等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，安联投资有限公司（Allianz Global Investors GmbH，下称安联投资）为国民养老保险的首家外资股东。2024年12月，金融监管总局正式批复同意国民养老保险变更注册资本，安联投资成为该公司股东，持股2%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 14:50:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766412680115_JcW1Nz_1766412680633.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32231181</guid></item><item><title>MiniMax、智谱港股IPO获证监会备案，拟分别发行不超3357.7万、4303万股</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32231080</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“大模型六小龙”中的MiniMax、智谱港股IPO获得中国证监会备案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月22日，据中国证监会网站，证监会国际合作司发布关于MiniMax Group Inc.（下称“MiniMax”）境外发行上市备案通知书，公司拟发行不超过33577240（约3357.72万）股境外上市普通股并在香港联合交易所上市。根据通知书，MiniMax的境内运营实体为上海稀宇极智科技有限公司。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3206043" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766411061613_AFNJAs_1766411061806.png" loading="lazy" data-imageid="364353073"&gt;&lt;p&gt;证监会表示，自本备案通知书出具之日起至本次境外发行上市结束前，MiniMax如发生重大事项，应根据境内企业境外发行上市有关规定，通过中国证监会备案管理信息系统报告。公司完成境外发行上市后15个工作日内，应通过中国证监会备案管理信息系统报告发行上市情况。公司在境外发行上市过程中应严格遵守境内外有关法律、法规和规则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，证监会要求，MiniMax自本备案通知书出具之日起12个月内未完成境外发行上市，拟继续推进的，应当更新备案材料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同日，证监会国际合作司发布关于北京智谱华章科技股份有限公司（下称“智谱”）境外发行上市及境内未上市股份“全流通”备案通知书，公司拟发行不超过43032400（即4303.24万）股境外上市普通股并在香港联合交易所上市。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3206044" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766411061618_fwG2Ah_1766411061775.png" loading="lazy" data-imageid="364353072"&gt;&lt;p&gt;据通知书，智谱57名股东拟将所持合计178282205（约1.78亿）股境内未上市股份转为境外上市股份，并在香港联合交易所上市流通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;证监会表示，自本备案通知书出具之日起至本次境外发行上市结束前，智谱如发生重大事项，应根据境内企业境外发行上市有关规定，通过中国证监会备案管理信息系统报告。公司完成境外发行上市后15个工作日内，应通过中国证监会备案管理信息系统报告发行上市情况。公司在境外发行上市和股份转换过程中应严格遵守境内外有关法律、法规和规则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;证监会还要求，智谱自本备案通知书出具之日起12个月内未完成境外发行上市及股份转换，拟继续推进的，应当更新备案材料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，智谱、MiniMax近日先后通过港交所聆讯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体来看，12月19日，港交所网站显示，智谱已通过港交所聆讯并披露了招股书，有望以“全球大模型第一股”的身份登陆港交所。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;招股书显示，成立于2019年的智谱，由清华大学技术成果转化而来，定位为专注于基础模型研发的独立厂商，是国内启动大模型研究的开拓者和大模型领军企业。凭借原创的GLM（General Language Model）预训练架构，构建了覆盖语言、代码、多模态及智能体的全栈模型矩阵，模型适配了40余款国产芯片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业绩方面，据招股书，智谱今年上半年营收1.9亿元，净亏损23.58亿元，经调整亏损17.51亿元；去年同期营收为4490万元，净亏损12.36亿元，经调整亏损10.3亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;紧随智谱之后，MiniMax于12月21日公布港交所聆讯后资料集，据了解，MiniMax有望刷新纪录，成为从成立到IPO历时最短的AI公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据公开资料，MiniMax成立于2022年初，致力于研发具备国际竞争力的通用模型。基于自研大模型，MiniMax成功打造覆盖C端与B端的AI原生产品矩阵，包括海螺AI、Talkie和星野等，并为企业用户和开发者提供开放平台服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业绩方面，招股书显示，截至今年9月30日，MiniMax总营收增至5343.7万美元，而截至去年9月30日止九个月为1945.5万美元。此外，MiniMax于2022年、2023年、2024年以及截至2024年及2025年9月30日止九个月年度，经调整亏损分别是1215万美元、8907万美元、2.44亿美元、1.7亿美元及1.86亿美元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 14:44:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766413662479_TsJJ5i_1766413662654.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32231080</guid></item><item><title>威龙股份：控股股东未履行增持承诺被通报批评，其持股超80%被司法冻结和标记</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32230739</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;威龙股份（603779.SH）控股股东星河息壤（浙江）数智科技有限公司（下称“星河息壤”）再受监管处罚。因其未履行公开披露的股份增持承诺，12月22日上海证券交易所决定对星河息壤予以通报批评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告显示，2024年11月30日，威龙股份披露《关于控股股东增持公司股份计划的公告》称，公司控股股东计划自2024年11月30日起6个月内，通过集中竞价交易系统增持公司股份，金额不低于1000万元、不超过2000万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至今年5月14日，威龙股份披露，因“资金安排以及春节假期、定期报告敏感期等客观因素”，能够实施股份增持的有效时间大幅缩短，未能在原定期限内完成增持，增持期限经股东大会审议延长6个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，截至11月29日增持计划到期，星河息壤累计增持股份0股，累计增持金额0元，完全未履行承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上交所认定，“上市公司控股股东公开披露拟增持公司股份，是其作出的公开承诺，为市场高度关注的重大事项，理应严格遵守、及时履行”，该行为违反了《上海证券交易所股票上市规则》相关规定，决定对星河息壤予以通报批评，并将该纪律处分记入证券期货市场诚信档案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在此次通报批评的两日前（12月20日），威龙股份公告称控股股东星河息壤收到山东证监局的行政监管措施决定书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;山东证监局指出，星河息壤未在承诺期限内履行增持义务，构成了违反承诺的情形。依据相关规定，山东证监局决定对星河息壤采取责令改正的监管措施，并记入诚信档案，责令其于收到决定书30日内提交书面整改报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;控股股东未能履行增持承诺，或与其自身资金状况有关。公告显示，星河息壤共持有公司股份6257.2万股，占公司股份总数的18.84%，司法冻结股份5015.6万股，占公司股份总数的15.10%。据威龙股份11月11日的公告，星河息壤持有的395万股公司股份被司法标记，占其持股的6.31%，占公司总股本的1.18%。起因为与山东爱特云翔信息技术有限公司的借款纠纷，涉及债权2519.78万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至11月11日，星河息壤累计被冻结及标记股份数量为5410.58万股，占其持股的86.47%，占公司总股本的16.29%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 14:24:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766409657443_j3hcN5_1766409657631.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32230739</guid></item><item><title>现货黄金首次涨破4400美元，贵金属牛市还能走多远？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32230649</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;贵金属价格全线狂飙，再创新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月22日，伦敦金现首次突破4400美元/盎司关口。截至发稿，伦敦金现报4421.35美元/盎司，再创历史新高，年内涨幅超68%。COMEX黄金更站上4450美元/盎司关口，截至发稿，报4453.5美元/盎司，同创历史新高。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766411023194_Gs2PcB_1766411023405.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="364353579"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;金饰克价逼近1370元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现货、期货白银同频共振，再创新高。截至发稿，伦敦银现报68.952美元/盎司，日内涨幅达2.84%；COMEX白银报69.04美元/盎司，日内涨幅达2.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现货铂金也持续大涨，截至发稿，报2072美元/盎司，为自2008年以来首次升破2000美元/盎司，年内涨幅超129%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国内市场方面，沪金期货主力合约涨2.1%，再次站上千元关口，报1000.86元/克，今年迄今累计涨近60%。沪银期货主力合约一度涨超5%，突破16000元/千克关口，续创历史新高，今年迄今累计涨超114%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广期所钯期货主力合约触及涨停板，日内涨7.00%，现报508.46元/克，再创上市以来新高，为上市以来第三次涨停。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国内金饰价格也创下了年内新高。周大福足金饰品价格上调至1368元/克，周生生、老庙黄金足金饰品价格也上调至1367元/克。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3205924" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766407935353_6A4ZsP_1766407935542.png" loading="lazy" data-imageid="364349324"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美联储政策预期与地缘不确定性构成核心支撑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于贵金属价格的再度走高，中信建投指出，美国11月CPI超预期降温，令市场对美联储2026年降息幅度有所上修，黄金、白银、铂钯等贵金属价格走强，锡、铜、铝等工业金属亦表现强势。一面是充裕的流动性，一面是供给的强约束，推动商品价格不断挑战阶段性高点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一德期货贵金属分析师张晨对澎湃新闻记者表示，主要因国际政治、经济金融局势均向着有利于贵金属上涨的趋势演进。首先，全球秩序重构的叙事炒作方兴未艾，从货币属性上支撑金银价格。消息面上，美国加大了对委内瑞拉的石油封锁，进一步向总统马杜罗政府施压；与此同时，据新华社报道，以色列总理内塔尼亚胡准备告知美国总统特朗普，以方可能再次打击伊朗相关设施。这些给金银以源源不竭的上涨动力。其次，国际经济金融形势方面，美联储重拾降息，且后续降息预期仍在持续发酵，也对金银形成提振。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，张晨认为，商品属性的提振主要针对白银。近年来，随着白银应用外延的不断拓展，工业属性占总需求比重已近60%，商品属性权重对价格开始发挥主导作用。而供需状况持续数年的短缺也开始对银价产生较大影响。根据世界白银协会最新公布数据，全球实物白银供不应求已维系5年，而叠加ETF投资的供需缺口更已维持7年，持续的供需错配加剧了对显性库存的消耗，叠加年初关税政策对供应链的扰动，现货阶段性错配矛盾日益突出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，多家机构指出，贵金属行情有望继续演绎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“自10月低点以来，金价一直呈上涨趋势，季节性因素也提供支撑，随着圣诞节和年末临近而导致交易量日渐减少，除非出现新的催化因素或年末出现获利了结，否则几乎无法阻碍当前的上涨趋势。” 嘉盛集团资深分析师Matt Simpson表示，仅从价格走势来看，目前尚无紧迫的见顶危险。12月的日均收益率显示，黄金在圣诞节前后的交易时段有明显的上涨趋势，且胜率相对较高。这为金价在年末获利了结潮出现前，进一步走高打开了大门。此外，整体前景仍乐观，任何回调可能都会引发逢低买入者的强烈兴趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国泰期货预计，铂钯现货的根本性矛盾及宏观宽松的大环境将在明年上半年继续支撑其价格上涨。在供需基本面上，铂金紧平衡，钯金供应轻微过剩。由于基本面更优及金融属性更强，铂涨幅高过钯。若美国关税落地，铂钯的全球供应链格局将被重塑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;上期所出手降温&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管当前市场对贵金属后续走势乐观，但短期快速上涨后也积累了一定风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月22日晚间，上期所发布公告，针对白银期货相关合约出台多项风险防范措施，内容涵盖调整交易限额、调整平今仓交易手续费等。分析人士认为，此举旨在为市场降温，引导理性交易，投资者在交易时应注意控制风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体来看，上期所宣布，自12月24日（即12月23日夜盘）交易起，非期货公司会员、境外特殊非经纪参与者、客户在白银期货AG2602合约的日内开仓交易的最大数量为10000手。实际控制关系账户组日内开仓交易的最大数量按照单个客户执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在另一条公告中，上期所还对白银期货相关合约交易手续费做出了调整。上期所公告表示，自2025年12月24日交易（即12月23日晚夜盘）起，白银期货AG2602合约日内平今仓交易手续费调整为成交金额的万分之二点五。白银期货AG2604合约日内平今仓交易手续费调整为成交金额的万分之零点五。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张晨认为，黄金方面，明年年初重点关注美联储理事库克一案的审理结果，一旦向着有利于维护美联储独立性的领域演进，政府大幅降息预期有可能落空，则将会令贵金属承压。“而白银方面，我们前期提到的光伏用银需求可能将随着银价的高企而受到进一步抑制，有研究表明，银价占整个光伏组件的百分比已至20%以上，这将进一步引发技术替代同时将抑制光伏用银总需求，从而对价格在中期产生负面影响。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广发期货指出，由于广期所铂钯期货处于上市初期，持仓流动性整体有待提升，国内相对外盘呈现溢价，同时合约保证金成本偏低容易受到投机资金流入的扰动使波动放大。随着监管加强风控措施，铂钯短期或有回调。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 14:20:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766409607676_6HFBCe_1766409607835.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32230649</guid></item><item><title>商务部用中国古话回应安世半导体问题：解铃还须系铃人</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32231625</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;有记者问：近期有媒体报道称，安世东莞厂的晶圆库存目前处于较低水平，开始导致包括在中国的中外汽车制造商出现芯片短缺。请问您对此有何评论？此外，上周闻泰科技与安世荷兰进行了协商，请问协商进展如何？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：&lt;/strong&gt;我注意到你提到的媒体报道。中国政府本着对全球半导体产供链负责任的态度，已采取切实措施，对合规的、用于民用用途的芯片出口予以豁免，为半导体供应链稳定畅通创造了必要条件，同时督促企业尽快通过协商解决内部纠纷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，闻泰科技与安世荷兰的负责人上周举行了首轮协商，就各自关注的问题进行了解释和澄清，并同意继续保持沟通。中方呼吁相关企业就控制权和恢复供应链问题进行协商，切实恢复全球半导体产供链。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我再次重申，安世半导体问题的根源是荷政府对企业经营的不当行政干预引起的。中国有句古话，解铃还须系铃人，要想彻底消除全球相关企业对芯片短缺的担忧，荷政府应立即撤销行政令，推动安世荷兰前高管从企业法庭撤诉，为企业协商创造有利条件，尽快恢复包括在中国的中外汽车制造商芯片供应，为恢复全球半导体产供链的安全与稳定做出荷方应尽之义。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 14:12:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766413472851_A1pzSb_1766413473007.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32231625</guid></item><item><title>天玑科技：因涉嫌串标，公司及相关责任人被提起诉讼</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32230405</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月22日，天玑科技（300245.SZ）发布公告称，公司近日收到上海市虹口区人民检察院送达的《起诉书》，因涉嫌在一项目中串通投标，公司及相关责任人被提起诉讼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管公告宣称目前生产经营正常，事件暂未产生重大影响，但结合此前公司董事长因同类罪名被拘留、业绩持续亏损及频繁的法律纠纷来看，天玑科技正面临法律风险与经营压力的双重考验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次串通投标诉讼并非突发。回溯至2024年2月，天玑科技原董事长苏玉军就因涉嫌串通投标罪被采取拘留措施，当日便紧急辞去董事长、总经理等全部职务，公司实控人、苏玉军之子苏博随即接任董事长一职以稳定经营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;彼时深交所已第一时间下发关注函，要求公司说明案件细节、对控制权及经营的影响，但相关案件细节直至此次起诉公告仍未完全披露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有相关法律人士告诉澎湃新闻记者，串通投标罪情节严重者可处三年以下有期徒刑或拘役，并处或单处罚金，若公司最终被判有罪，不仅需承担罚金，相关经营资质也可能受影响，进而冲击依赖招投标的业务布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法律风险缠身的同时，天玑科技的经营业绩持续承压。财务数据显示，2024年公司实现营业总收入4.28亿元，净利润亏损6430.81万元，归母净利润亏损5776.47万元，基本每股收益-0.19元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进入2025年，亏损态势未得到改善，前三季度营业总收入3.08亿元，净利润亏损扩大至4283.89万元，归母净利润亏损4291.28万元，基本每股收益-0.15元，销售净利率低至-13.93%。现金流方面同样不容乐观，2025年前三季度经营活动现金流净额为-1.14亿元，投资活动现金流净额-3.60亿元，仅依靠筹资活动3841.55万元净额维持资金周转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为依赖项目招标的IT服务商，招投标环节的合规性直接影响公司业务连续性。天眼查信息显示，2024年以来天玑科技已中标20个项目招标，此次串通投标诉讼若最终定罪，不仅可能导致现有项目受限，还可能影响未来招投标资格，进一步加剧业绩下滑压力。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 13:49:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766409542209_5YNTdP_1766409542401.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32230405</guid></item><item><title>罗永浩录音还未公布，华楠、华杉兄弟已经在筹划卖掉读客文化</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32230382</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766406911390_eJnsdy_1766406911517.png" loading="lazy" data-imageid="364347640"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;读客文化  视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月22日，读客文化（301025.SZ）的一纸停牌公告，将华楠、华杉兄弟推上资本风口。公告显示，公司于12月19日收到控股股东及实际控制人华楠、华杉通知，二人正筹划公司控制权变更相关事宜，具体方案以各方签署的正式协议为准。由于事项尚处于筹划阶段，存在不确定性，公司股票已自12月22日开市起停牌，预计停牌时间不超过2个交易日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次控制权变更筹划，恰逢华楠、华杉兄弟深陷多重争议之际。今年9月以来，作为华与华营销咨询核心创始人的兄弟二人，因西贝“预制菜风波”与罗永浩爆发持续争端。华与华作为西贝长期品牌顾问，公开支持西贝立场，引发罗永浩公开指责其“煽动对立”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽华杉曾私下向罗永浩道歉暂歇争端，但11月华杉发文称西贝“被人算计”的言论，再度激化矛盾，罗永浩连发多条言论质问并威胁公布录音，截至目前相关录音尚未公开，争议仍未平息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，在控制权变更筹划之前，华楠、华杉兄弟已通过一致行动人开启大额减持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开信息显示，二人共同控制的宁波读客企业管理合伙企业（有限合伙），于今年5月完成累计1119.09万股的减持，套现金额达1.03亿元；11月又通过询价转让方式减持410.82万股，转让价格为8.37元/股，套现3438.55万元，受让方包括诺德基金、财通基金、UBS AG等8家机构投资者，受让股份设有6个月锁定期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至2025年三季度末，华楠直接持股41.02%，华杉直接持股29.58%，加之华楠作为执行事务合伙人控制的宁波读客所持1.31%股份，二人合计控制读客文化71.91%的股份，仍为绝对控股股东，但系列减持动作已引发市场对其退出意愿的猜测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;读客文化的业绩承压，或为此次控制权变更的重要背景。公开数据显示，公司2025年前三季度实现营业收入2.57亿元，同比减少12.19%；归母净利润652.10万元，同比大幅下降56.72%；扣除非经常性损益后的净利润仅31.07万元，同比下滑95.09%，主业盈利能力几近枯竭。与此同时，公司货币资金余额较年初大幅下降69.58%，版权采购活动收缩，应付账款降幅超五成，经营现金流净流出794.38万元，财务状况持续承压。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;单季度来看，第三季度营收8863.20万元，同比下降5.40%；归母净利润39.54万元，同比下降88.80%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为曾经的“畅销书操盘手”，公司凭借“超级符号”营销理论打造出《藏地密码》《半小时漫画》系列等现象级作品，2021年上市首日股价暴涨1942.58%的纪录至今仍被市场提及。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但随着短视频分流用户注意力、纸质书市场萎缩，公司传统图书策划发行模式遭遇瓶颈。为寻求突破，读客文化加大抖音、小红书等平台投流支出，导致前三季度销售费用同比增长24.10%至3772.66万元，目前来看，收效未能在财务报表上体现。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 13:36:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766406911390_eJnsdy_1766406911517.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32230382</guid></item><item><title>口碑两极分化！《阿凡达3》预测票房11亿元，参投方博纳影业跌停，公司回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32229863</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766404533314_i4MndC_1766404541293.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364345920"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025年12月21日，北京海淀区，金源购物中心一层大厅布置的《阿凡达：火与烬》海报与主角人偶吸引市民目光。 视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科幻巨制《阿凡达：火与烬》（简称“《阿凡达3》”）由国际知名导演詹姆斯·卡梅隆执导，12月19日在中国内地与北美同步公映，片长198分钟。据猫眼专业版数据，截至12月22日19时，《阿凡达3》累计票房4.37亿元。猫眼最新票房预测数据显示，该片的预测总票房达11.12亿元。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3205735" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766403343359_teknXm_1766403343533.png" loading="lazy" data-imageid="364344090"&gt;&lt;p&gt;12月22日，为该片于中国内地上映的第四天，前三天票房依次为9986万元、1.67亿元、1.17亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，《阿凡达3》目前全球票房为3.67亿美元，其中北美票房8800万美元，中国内地票房6259万美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;预售不及前作，口碑两极分化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《阿凡达3》为《阿凡达》系列第三部电影作品。公开资料显示，影片聚焦杰克·萨利与奈蒂莉一家在长子牺牲后的命运起伏，面对人类与纳威族群“灰人”首领瓦朗及其烈焰军团的威胁，守护家族情感纽带的故事。影片出品方为美国二十世纪影业，由中国电影集团公司引进，中国电影产业集团股份有限公司（中国电影，600977.SH）和华夏电影发行有限责任公司联合发行，中国电影产业集团股份有限公司译制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，从全球影史票房榜来看，截至目前，詹姆斯·卡梅隆执导的电影占据前四中的三位，其中，2009年上映的《阿凡达》以212亿元总票房位列全球影史票房第一，2022年上映的《阿凡达：水之道》（简称“《阿凡达2》”）以168.25亿元位列第三，1997年上映的《泰坦尼克号》以164.23亿元位列第四。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，《阿凡达》《阿凡达2》中国内地累计票房分别为17.15亿元、17.03亿元，豆瓣评分依次为8.8、7.8。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为现象级巨制，《阿凡达3》在上映前已备受关注，上映后影片的时长、剧情、特效等更是引发广泛讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而《阿凡达3》映前1天，点映及预售总票房破1亿元，相比前作《阿凡达2》的破亿速度明显落后。此外，该片豆瓣最新评分为7.6，为三部中最低分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在社交平台上，《阿凡达3》长达198分钟的片长引发网友热议。其中词条#阿凡达3 厕所时间#在刚过去的周末先后多次登上热搜。此外，影片的特效和剧情也成为网友讨论的焦点。有网友称，《阿凡达3》是“人类视效的巅峰之作”、“顶级艺术品”，也有网友认为“特效堆叠容易让人审美疲劳”。除了视觉特效外，影片口碑两极分化。有网友称该片为“三部曲最佳”，也有网友表示，“叙事保守、过于套路”“和《阿凡达2》剧情重复度高”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;多家上市公司回应合作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从资本市场表现来看，随着《疯狂动物城2》《得闲谨制》《阿凡达3》等热门影片的上映，近期影视院线板块波动加大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月22日，影视院线板块走弱，博纳影业（001330.SZ）跌停，中国电影、欢瑞世纪、奥飞娱乐、万达电影等跟跌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，博纳影业因参投《阿凡达3》，股价波动备受市场关注。在《阿凡达3》开启预售前，博纳影业曾走出“5天4板”的行情，但在预售开启后的12月15日、16日股价连续两日跌停。12月18日公司股价再度涨停，12月19日和22日，股价连跌两日，其中22日以跌停收盘。据Wind数据，博纳影业5日累计跌幅为24.63%，12月以来股价累计涨幅达27.25%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月22日，记者以投资者身份致电博纳影业投资者热线，就公司当日股价跌停，相关工作人员解释称，“主要系市场原因”。关于《阿凡达3》的投资比例及对公司业绩影响，该工作人员称，“公司从未公开对外宣传过投资金额及投资比例，但确实投资占比不高。《阿凡达3》对公司今年业绩不会有太大影响。”就近期已定档电影投资情况，该工作人员表示，除了《阿凡达3》，公司参投的《用武之地》定档12月31日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，博纳影业于12月17日晚间披露异动公告称，公司目前经营情况正常，内外部经营环境未发生重大变化。公司业务布局涵盖电影、剧集及短剧等全内容矩阵，以对社会热点话题、重大历史事件和温暖现实主义题材的敏锐洞察，积极开发相关影视作品。当下，公司储备了多部电影和剧集项目，涵盖喜剧、历史、动作等丰富题材，包括主旋律大片《四渡》《克什米尔公主号》等大制作电影，以及《她杀》《村超》《蛮荒禁地》等多元类型电影。公司同时积极参投了贺岁档和春节档期的多部作品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，在《阿凡达3》公映前，博纳影业于12月3日、12月9日、12月14日多次公告提示，公司控股子公司通过与TSG Entertainment Finance LLC合作授予公司《阿凡达3》的投资收益权比例较低，对公司短期业绩无重大影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了博纳影业，多家A股上市公司近期也回应了与《阿凡达3》相关合作情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国电影在2025年第三季度业绩说明会上表示，《阿凡达3》系进口分账片，公司是该片国内市场联合发行方，未参与影片拍摄制作。中影CINITY为《阿凡达3》推出了CINITY独家4K 3D 48帧版本，也是第一部CINITY LED专属制版的3D高帧率好莱坞进口影片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;锋尚文化（300860.SZ）在互动平台表示，公司未给阿凡达提供4D设备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，网传奥飞娱乐（002292.SZ）获得《阿凡达3》手办和盲盒授权，对此，12月22日，记者以投资者身份致电公司投资者热线，相关工作人员表示，“公司未发布过《阿凡达3》相关盲盒，也没有与影片开展相关方面合作。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据大智慧VIP，截至12月22日收盘，博纳影业跌停，报9.06元/股；中国电影报15.35元/股，跌6.00%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 13:31:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766404576206_pTf5dR_1766404576443.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32229863</guid></item><item><title>创识科技：公司实控人张更生被立案调查并实施留置措施</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32230315</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月22日晚间，创识科技（300941）发布公告，公司近日收到邹平市监察委员会签发的《立案通知书》和《留置通知书》，公司控股股东、实际控制人张更生被立案调查并实施留置措施。公告未披露立案调查的具体原因，仅表示公司将持续关注事件进展，及时履行信息披露义务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开资料显示，张更生是创识科技的核心创始人之一，其个人经历与公司发展深度绑定。简历显示，张更生1964年11月出生，拥有中国科学技术大学电子信息专业硕士学位及中欧国际工商学院EMBA学位，具备深厚的技术背景和丰富的行业经验。在创立创识科技前，他曾担任福州智达电子有限公司研究所副所长、福建新世纪高科技产业集团有限公司研究所所长兼金融事业部总经理等职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，张更生在2024年5月刚卸任公司董事长职务，目前仍为公司控股股东、实际控制人。2024年，张更生从公司获得的税前报酬总额为87.31万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张更生不是第一次涉案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年7月，创识科技董事兼副总经理黄忠恒今年7月曾被立案调查并实施留置措施，2024年11月22日公司公告，控股股东、实际控制人张更生被上海市浦东新区人民检察院告知涉案并作为被起诉对象，其收到的告知书与黄忠恒一案有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次被立案留置是否与当时相关案件存在关联，尚未得到官方证实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为国家级重点高新技术企业，创识科技成立于1995年，2021年登陆创业板，主营业务为电子支付IT解决方案，客户涵盖农业银行、建设银行、邮储银行等多家大型金融机构及三千多家大型商户、百万量级中小商户。近年来，公司积极推进业务转型，布局AI智能体和云计算领域，推出互联网云BMP平台及支付智能体等产品，试图依托技术升级拓展市场空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年三季报显示，今年前三季度，公司实现营业收入1.56亿元，归母净利润1532.60万元，较去年同期下降45.84%，基本每股收益仅0.08元。同时，公司经营活动现金流净额为-1.94亿元，现金流压力凸显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，截至三季度末，公司存货账面价值达1.26亿元，同比激增282.11%，创下历史新高，而同期订单金额同比增长93.88%，存货增速远超订单增速，反映出产品销售或存在阻碍。另外，公司坏账金额同比增长236.42%，达到191.93万元，客户信用管理风险加剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至12月22日收盘，创识科技报收28.87元，跌幅1.3%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 13:29:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766405505682_X53b73_1766405505857.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32230315</guid></item><item><title>银价冲上云霄、硅料持续走高，光伏组件能否重回8毛时代</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32230532</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;光伏上下游的盈利撕裂之中、白银硅料成本齐齐攀升的苦涩之下，组件端对顺价的诉求到达巅峰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果只有硅料一个环节获得较高利润，硅片、电池、组件还在大量亏钱，这既不健康、也不可持续，一定要上下游拉通。”光伏组件龙头天合光能（688599.SH）董事长高纪凡在近日举行的2025光伏行业年度大会上强调，光伏反内卷不能仅停留在硅料涨价，只有有效向下传导，实现硅片、电池、组件甚至辅材的全面盈利，行业治理才算达成目标。“这点我与通威的刘汉元主席、协鑫的朱共山董事长也交换过意见，他们完全赞同，我们也在推进纵向拉通的工作，希望硅料治理和中下游治理能同步进行。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他同时提及，硅片、电池、组件企业正在积极推进横向协同和升级版治理，“产能摆在那没办法，但产出有点高，各环节不要过度生产”，中下游要强化自律、以需定产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与光伏组件涨价受阻形成鲜明对比的是，上游多晶硅反内卷成效显著。中国光伏行业协会在会上披露的数据显示，今年10月，多晶硅企业市值创年内新高，相较5月增长58.68%；截至11月底，多晶硅平均出厂价格同比增长 34.4%，环比增长0.2%；受分布式新政、136号文导致的抢装潮影响，各类型光伏装机在二季度爆发式增长、三季度又剧烈回落，组件环节三季度以来受需求侧影响价格未能有效回升，处于承压状态，11月份组件平均价格同比增长1.34%，环比持平。截至2025年11月，多晶硅、硅片、电 池片、组件均价分别较年初上涨38.9%、 上涨2.2%、上涨0.4%、上涨2.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻注意到，这由光伏上下游迥异的产品属性和市场格局所决定：硅料是典型的大宗商品，重资产、强周期、头部玩家集中，仅通威与协鑫两大龙头就占据了全行业近70%的硅料有效产能，80%-85%产能集中在5家以上龙头企业。而硅片、电池、组件的企业数量数倍于硅料环节，且面对高度分散的终端市场，协同行动的复杂性和难度更大。1-10月，多晶硅产量约111.3万吨、同比下降29.6%，硅片产量约567GW、同比下降6.7%，电池片和组件产量不降反增，同比增速分别达到9.8%、13.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在同一场合，硅片、组件龙头隆基绿能（601012.SH）董事长、总经理钟宝申谈及中下游纾困时表示，行业自律须与“标准引领、扶优扶强、技术创新”协同推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我相信绝大多数的企业，都坚定支持行业自律。但最终落实到你自律多少、我自律多少、怎么达成合理平衡、合理的值是什么？这是核心问题。”钟宝申认为，要提高市场准入标准，标准合理了，低于标准的产能不允许生产，这是未来行业持续发展的方向，国家相关标准部门也在积极推动标准建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他同时提出的另一观点，耐人寻味。“可能接下来大家要用兼并重组去推进（反内卷）。50家企业最后能不能变成30家、20家，最后变成10家？它可以是一种股权整合，也可以是一种分级治理。比如一家企业代表4家企业、维护这4家企业的秩序，然后10家企业一起商量，人少了就好商量，但责任更大，分级治理我认为是有必要的。”钟宝申乐观判断，行业将在2026年迎来积极转变，“明年一定是越来越好。”他对澎湃新闻说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;史无前例的行业高寒之下，龙头企业遭受的是无差别狙击。但反内卷推进至今，上下游的境遇已不可同日而语：去年亏损最为惨痛的硅料环节初战告捷，下游组件的“两头受气”却愈演愈烈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白银价格的历史性狂飙，是下游始料未及的“黑天鹅”。12月22日，现货白银价格再创历史新高，首次站上69美元/盎司，今年迄今累涨近139%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国金证券新能源与电力设备首席分析师姚遥在2025光伏供应链配套发展研讨会上介绍，以2025年12月产业链成交价格测算，目前组件成本占比较高的前三大单一项目依次为银浆（17%）、硅料（14%）、玻璃（13%）。随银价上涨，银浆成本占比在过去半年内显著上升，硅料也在反内卷工作的成效下重回第二大成本占比项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业机构SOLARZOOM新能源智库统计，从2025年6月30日至今，白银、多晶硅、铜、铝的期货价格涨幅分别达到76%、87%、16%和7%。以上四大原材料价格的上涨，导致下半年以来光伏电池组件一体化企业的不含税成本合计上涨超过0.084元/W。不同于多晶硅基于国家反内卷政策的上涨逻辑，白银价格的大涨由金融属性驱动，上涨趋势具有很强的持续性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“若银价继续上攻，TOPCon电池产能的停减产幅度会进一步扩大。”有电池片企业人士对澎湃新闻称，未来半年银价预计还将加速上涨，行业艰难推进的去产能，料将因此全面提速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两年多以来，陷入供需严重失衡的光伏行业曾寄希望于行政手段出清、寄希望于全行业自律，效果始终不及预期，最终仍回到高度市场化去产能轨道上，多少人能料到，屡创新高的白银价格正在加速驱散恋战者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;成本重压之下，光伏组件厂商近日启动涨价。隆基绿能率先上调组件价格、每瓦上涨0.02元，晶科能源（688223.SH）、晶澳科技（002459.SZ）等厂商报价调涨0.03元-0.05元。但涨价能否持续，仍取决于终端需求在什么节点、多大幅度回暖。对此，业内不乏分歧，澎湃新闻既听过极度悲观的装机预期，也有相对乐观、认为明年一季度后终端需求将显著好转的观点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据infoLink 12月18日发布的组件周价格，TOPCon国内集中式项目交付范围落在每瓦0.64-0.70元；分布式项目落在每瓦0.66-0.70元不等。HJT主流功率 715-720W组件价格范围在每瓦0.71-0.73元区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国光伏行业协会发布的信息显示，在2025光伏行业年度大会期间，光伏行业近60余家企业就进一步加强行业自律、维护市场秩序达成共识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业内传闻，升级版的自律公约划定的各环节最低限价分别为：硅料5.1万元/吨，硅片1.49元/片，电池0.334元/W，组件0.735元/W。而根据高纪凡在大会期间举行的光伏企业家座谈会上的发言，组件价格一定要恢复到0.8元以上，否则中间环节无法进行有效承接。只有全力推动组件价格恢复到0.8元以上，才能够让各个环节活下来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;姚遥预测，在反内卷价格管控有效推行并实现“产业链价格覆盖成本”的前提下，明年光伏组件价格会继续上涨，预计可达0.88元/W—0.99元/W。这引发了业内热议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;光伏反内卷，即将迎来终章时刻。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 13:26:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766407709999_TpXpZj_1766407710226.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32230532</guid></item><item><title>A股史上最大并购草案出炉，中国神华靠什么保障股东收益？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32229237</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月22日，中国神华（601088）早盘高开后震荡走低，截至收盘，股价报40.88元/股，当日上涨0.71%，总市值达8122.25亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国神华日前披露，公司拟以发行股份及支付现金方式收购控股股东国家能源投资集团有限责任公司（以下简称，“国家能源集团”）旗下12家公司资产，交易总对价为1335.98亿元，创下A股历史最高交易规模纪录。同时，拟向不超过35名特定投资者募集配套资金，配套募集资金不超过200亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次交易现金支付比例高达70%，对应金额约为935.19亿元，有效控制了股权稀释，保障了中小股东的持股价值。另外，据公告，以中国神华与标的资产2024和2025年1-7月扣非净利润测算，交易完成后，在不考虑配套募资的情况下，中国神华每股收益将分别增厚6.1%、4.4%。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;据国联民生证券测算，以募集资金总额上限200亿元测算，发行股份数量约6.8亿股，公司总股本将增厚至219.12亿股，2024年和2025年1-7月的每股收益将分别摊薄至3.05元、1.49元，较收购前仍体现为增厚效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华泰证券也指出，收购完成后，中国神华每股收益有望增厚，且国家能源集团覆盖3至6年的业绩承诺形成风险约束机制，叠加公司2025年至2027年的高分红承诺不变，考虑到公司历史上超额兑现承诺，股东利益或将得以保障，也进一步深化红利价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国神华预计，本次交易完成后公司不存在即期回报摊薄情况，但若标的公司未来业绩实现情况不佳，公司的即期回报仍可能被摊薄。为降低上述风险，该公司强调，将加快完成对标的公司的整合，提升公司盈利能力；积极完善利润分配政策，强化投资者回报机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国神华是国内最大的煤炭上市公司，也是国家能源集团下属的A+H股上市公司，2004年成立，2005年在港交所上市，2007年在上交所上市。业务包括煤炭、电力、铁路、港口、航运、煤化工六大板块。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通过本次交易，中国神华的煤炭保有资源量将提升至684.9亿吨，增长率达64.72%；煤炭可采储量将提升至345亿吨，增长率达97.71%；煤炭产量将提升至5.12亿吨，增长率达56.57%。发电装机容量达60881MW，增长率达27.82%；聚烯烃产能达188万吨，增长率达213.33%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国海证券在研报中提到，中国神华此次收购标的业务范围更聚焦主业，将与主业相关性较弱的电子商务标的剔除，剩余12项收购标的业务覆盖煤炭坑口煤电、煤化工、运输及煤炭销售，聚焦提高公司煤电化运核心业务产能与资源储备规模。此外，交易前，国家能源集团对部分标的公司分别进行预重组，优化了收购标的质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国盛证券则认为，此次千亿级资产并购，是中国神华迈向“能源航母”关键点，本次交易系统解决了国家能源集团与中国神华同业竞争问题，将集团核心煤炭、煤电、煤化工资产整合到同一上市平台，在国企改革与央企专业化重组大背景下，中国神华此次并购有望助力公司持续抬升估值中枢。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 12:58:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766398817237_FRBGRm_1766398817785.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32229237</guid></item><item><title>张信哲谈上博旗袍展：有上海情结，也有很多感动</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32229857</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766402687392_sBrrs4_1766402687720.png" alt="张信哲谈上博旗袍展：有上海情结，也有很多感动"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;02:10&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;张信哲谈上博旗袍展：有上海情结，也有很多感动&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;12月22日，“海派旗袍与百年时尚”展在上海博物馆人民广场馆对外开幕，部分展品是知名歌星张信哲的捐赠与收藏。张信哲说，这些旗袍，见证着他的上海情结与很多感动。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 12:41:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766402687392_sBrrs4_1766402687720.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32229857</guid></item><item><title>《狂飙》导演徐纪周首拍仙侠剧！谭松韵、侯明昊领衔主演</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228600</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="711617" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/693357c6d3914fbb9999dd2557b08730/hd/1766392184025_ykBZ6W_1766392445543.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766392464807_DSn43W_1766392464809.jpg" data-duration="01:52" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p class="news_video_name"&gt;《逍遥》预告片(01:52)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由徐纪周、杨宇飞执导，谭松韵、侯明昊领衔主演，汪铎、黄家婧、张小婉主演的古装奇幻爱情剧《逍遥》，将于12月27日在央视八套、爱奇艺、优酷播出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《逍遥》为原创剧本，围绕人族与妖族争夺玉醴神泉展开，讲述生性洒脱的少女肖瑶（谭松韵饰）误入万妖谷引发风波，与万妖之王红烨（侯明昊饰）共同卷入神秘怪案。红烨历经世事深谙欲望本质，发现肖瑶拥有不被欲念支配的纯粹之心，二人携手对抗强敌，揭开玉醴泉背后纷争的故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两位主演谭松韵、侯明昊，都是古偶现偶剧里观众非常熟悉的面孔。谭松韵入行20载第一次挑战仙侠题材，此次将在剧中一人分饰两角：古灵精怪、活力满满的凡人少女“肖瑶”，和身负重任、隐忍坚韧的“宁安公主”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;侯明昊则是仙偶剧里的常客了，如果你曾为他在《淮水竹亭》中短暂登场的蜘蛛妖王“百目妖君”心动，那么《逍遥》中帅出新高度的冷面银发妖王“红烨”定能让你看到爽。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766392151465_SPWMCM_1766392512079.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364335245"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《逍遥》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主演基础，导演就不基础。《狂飙》《特战荣耀》导演徐纪周首次执导仙侠作品，他强调《逍遥》“用仙侠的壳装人性的核”，已经把自己所擅长的权谋叙事与人物心理博弈，都融入在这个奇幻故事里。此外，徐纪周还“刷脸”请来了曾在谍战剧《胭脂》中合作过的赵丽颖，特别出演“玄姬”一角，听说是一位拥有墨袍金线造型和冷冽眼神的霸气反派！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有轻松搞笑的互动，有三世情缘的纠葛，也有关乎天下苍生的抉择，期待《逍遥》能为观众带来不一样的观剧体验。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 12:32:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766392571887_DBRXXh_1766392572287.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228600</guid></item><item><title>《阿凡达3》全球开画成绩较前部下滑20%，中国票房不降反升</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228276</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;刚刚过去的这个周末，2025年好莱坞压轴大戏《阿凡达：火与烬》（Avatar: Fire and Ash）在包括北美、中国等全球多个国家和地区同步开画。该片的全球首周票房为3.45亿美元，相比上一部的4.35亿美元，大幅减少了9000万美元，下滑幅度达20%。不过，根据灯塔专业版的数据，其在中国内地首周拿到4.05亿元人民币，反倒好于上一部的3.99亿元人民币。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766388054091_bKSf5Y_1766388074237.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364331476"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《阿凡达3》在中国内地首周拿下4.05亿元人民币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在全球最大的北美电影市场，《阿凡达3》获得8800万美元开画票房，稍稍落后于业界预期的9000万美元至1亿美元的成绩。对比2022年《阿凡达2》的1.34亿美元开画票房，存在不小的差距。原因其实也不难理解，《阿凡达2》经历了多次上映日期延后，最终在距离第一部上映的13年后才正式公映，积累下来的观影意愿非同小可。第三部距离前作上映仅时隔三年，观众相对更容易审美疲劳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，相比三年前，上周末北美电影市场的竞争也要更激烈一些。福音主题的动画《大卫》、限制级惊悚片《女佣》和强IP动画《海绵宝宝》，这三部新片扎堆开画，票房成绩都在1000万美元以上，相当不错。尽管这些影片的主要受众与《阿凡达》系列的目标观众群，重叠度相对较低，但作为新片上映，毕竟还是占掉了不小的影院资源，这是三年前的《阿凡达2》上映时没遇到的问题。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766387518613_wpXPiD_1766388074264.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364331478"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《阿凡达3》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，熟悉该系列的观众都知道，之前两部《阿凡达》电影票房创出佳绩，靠的都并非一上来的开画票房就如何火爆，而是主打一个后劲绵长，自年底上映开始直至第二年年初，始终都能吸引观众源源不断地入场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这方面，2009年第一部《阿凡达》的北美开画票房7700万美元，但之后七周蝉联票房冠军，最终在北美斩获7.6亿美元总票房，全球票房更是高达29亿美元。三年前上映的第二部情况也是如此，同样连续七周位居周末票房榜榜首，最终赢得6.88亿美元北美总票房，全球票房达到23亿美元。前两部《阿凡达》电影分别跻身全球历史票房收入排名第一和第三。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766282340414_YCGDAm_1766388175443.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364331495"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《阿凡达3》的CinemaScore观众映后评分达到A级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于《阿凡达3》的后劲如何，目前还要打个问号。比较积极的情况在于，该片的CinemaScore观众映后评分这次也获得了A级，与之前两部完全一样，显示大部分北美观众对于这部续作的质量，依然相当认可。不甚乐观的是，在专业影评人打分的“烂番茄”和Metacritic上，《阿凡达3》的评分均不及上一部。尤其Metacritic的评分仅为61分，比第一部的83分和第二部的67分低了不少，说明影评人对这一部颇有微词。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一项积极的数据则是北美首周末观影人群中，有将近四成观众的年龄在25岁以下。对于如今的好莱坞商业大片而言，能否成功抓住25岁以下年轻人的钱包乃是重中之重。在这方面，目前看来《阿凡达3》的情况还算是相当不错。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766387455249_eEGHr1_1766388074179.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364331480"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《阿凡达3》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;类似《阿凡达》这样的好莱坞鸿篇巨制，相比北美票房，海外票房其实更为重要。前两部《阿凡达》的北美票房只占到全球票房不到三成，剩下七成靠的都是美国和加拿大以外的世界各地的观众捧场，才让它们能够获得史上票房前三的佳绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《阿凡达3》海外票房方面，周末票房收入2.57亿美元。除了中国一骑绝尘之外，海外首映票房最高的地区还包括法国（2140万美元）、德国（1800万美元）、韩国（1360万美元）和英国（1190 万美元）、西班牙（710万美元）。另外，该片在法国、德国、韩国、新加坡、泰国、印度、印度尼西亚和越南，都创下了2025年的开画票房纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，《阿凡达3》上周末在全球多地除澳大利亚（因邦迪海滩事件延期）、中国香港（因大埔火灾延期）以外的市场同步公映，几乎全都是当仁不让的周末票房冠军，只有在日本一地，周末票房冠军依然是《疯狂动物城2》（780万美元），且遥遥领先《阿凡达3》（270万美元）。三年前《阿凡达2》在日本公映时，曾创下日本有史以来最大的上映规模，达到1466块银幕同步上映，结果周末票房收入也只有360万美元，弱于已经上映多时的动画电影《灌篮高手》。如今同样的戏码再度上演，足见这部视效大片在日本并非那么受欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;整体而言，《阿凡达3》在全球拿下的3.45亿美元首周票房，是2025年全球首周末票房的第三高，仅次于同样来自迪士尼的动画大片《疯狂动物城2》（周末3天票房达到5亿美元）和中国动画电影《哪吒之魔童闹海》（4.312亿美元）。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766388033807_kdFiN3_1766388074191.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364331477"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《阿凡达3》创下IMAX影厅2025年最佳开画成绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，在这3.45亿美元中，包括IMAX在内的各种所谓高规格影厅，贡献高达66%。单算IMAX影厅的话，全球票房就达到了4360万美元。要知道，全球的IMAX影厅数量，只占全球电影银幕总数的不到1%，但这次贡献的全球首周末票房比重将近14%。这也是IMAX影厅在2025年的最佳开画成绩，同时也是该公司历史上第五高的首周末票房。而中国内地又以1350万美元领跑，略高于北美地区的1300万美元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 12:31:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766389555189_1nWBsT_1766389555346.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228276</guid></item><item><title>爱泼斯坦案文件解封透明度遭质疑：550页文件被涂黑，全是克林顿不见特朗普</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228784</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;围绕特朗普的爱泼斯坦档案争议一波未平，一波又起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据环球网报道，从当地时间19日起，迫于国会法案的要求，美国司法部分批公开爱泼斯坦案数十万页档案文件。然而，人们发现此次公布的文件中至少有550页内容被完全涂黑，根本无法读取。与此同时，这批文件“大量曝光”前总统克林顿及民主党人，却很少提及此前被认为与爱泼斯坦往来密切的现任总统特朗普。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766397480000_rFT7mF_1766397504588.webp?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364340138"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;公布档案中多张照片有美国前总统克林顿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2024年总统竞选年以来，特朗普持续受到爱泼斯坦档案争议困扰。虽然他在2024年成功竞选连任时承诺公布这些档案，但其政府自1月就职以来尚未兑现承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国有线电视新闻网（CNN）评论称，相关文件披露不全以及随之而来的政治争议，势必将延长爱泼斯坦事件的发酵时间。这场风波已在共和党内部及“让美国再次伟大”运动（MAGA）中造成深刻裂痕，并可能产生严重的政治与法律后果。在这出政治戏剧的新阶段，唯一明确的结论是：特朗普政府试图平息风波的举措，再次激起可能损害总统政治利益的能量漩涡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，民主党也必须慎重回应相关事件。分析认为，尽管只需少数众议院共和党人“反水”即可开启对司法部官员的弹劾，但在参议院采取类似行动的可能性更小。对于民主党人而言，特朗普对共和党的掌控力虽已减弱，但在中期选举年到来之际推动惩罚政府高层官员，或可能激发共和党人团结一致的情绪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;涉特朗普文件被“下架”？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;爱泼斯坦曾长期诱拐年轻和未成年女性，为大批政商名流提供性交易，并为此将一座私人岛屿打造成所谓“萝莉岛”。事件曝光后，爱泼斯坦被捕并于2019年8月死于狱中，被判定为“自杀”。美国舆论一直强烈要求解密爱泼斯坦案文件，调查涉案政商名流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国司法部19日开始在官网发布爱泼斯坦的相关文件。出现在这批资料和照片中的人物包括民主党籍前总统克林顿、被剥夺英国王子身份的安德鲁，以及已故流行音乐巨星迈克尔·杰克逊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，此次公布的文件中，至少有550页内容被完全涂黑，无法读取。其中一组连续3份文件共255页全部被整页遮挡，另有一份标注为“纽约大陪审团”的119页文件同样被全数涂黑。此外，还有至少180页出现在“部分可读、部分遮挡”的档案中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，新公布材料包括爱泼斯坦在纽约和佛罗里达州的住所照片、大陪审团证词及多份手写便条，部分内容被删改。其中一张未注明日期的手写记录显示来电人为“唐纳德·特朗普”。司法部对FBI探员及执法人员姓名进行了涂黑处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同样值得关注的是，文件中鲜少涉及特朗普。《华尔街日报》报道称，上世纪90年代至21世纪初，特朗普与爱泼斯坦在佛罗里达棕榈滩曾有过往来。特朗普表示，在2006年爱泼斯坦被捕前就已与其断绝联系。《纽约时报》18日的一篇调查报道称，两人的交往远比特朗普后来公开承认的要密切，其关系以共同追逐女性、炫耀权力和相互利用为纽带，但目前没有证据显示特朗普参与了爱泼斯坦针对未成年人的性交易犯罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美联社报道，至少有16份与爱泼斯坦相关的文件在司法部官网发布不到一天后消失，其中包括一张与特朗普相关的照片。美联社发现，这些“被消失”的文件在19日尚可查阅，但在次日已无法访问。一张被删的图像拍摄到沿书柜和抽屉堆叠的一沓照片，其中包括一张特朗普、其妻梅拉尼娅与爱泼斯坦及其同伙吉斯莱恩的合影。在纽约法律部门21日提出要求后，司法部表示已对照片进行审查，以保护可能存在的受害者，随后恢复发布这张照片。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766397472000_Y58deb_1766397584229.webp?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364340144"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;美国司法部公布的照片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相反，已公布的文件大量出现克林顿的身影。在19日公开的照片中，有一张显示克林顿与爱泼斯坦前女友吉丝兰·马克斯韦尔在同一个泳池中，旁边还有另外一名脸被涂黑的人。另一张照片中，克林顿在浴缸里，浴缸里看起来还有另一个脸被涂黑的人。白宫新闻秘书卡罗琳·莱维特等白宫官员在社交媒体转发了克林顿的照片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克林顿此前曾对他与爱泼斯坦的往来表示遗憾，并称不清楚后者的任何犯罪活动。克林顿的办公室副主任安杰尔·乌雷尼亚19日在一份声明中指责白宫试图转移公众目光，把矛头引向克林顿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美联社评论称，这些消失原因不明的文件引发了公众对撤下内容及背后原因的猜测，加剧了长期存在的关于爱泼斯坦及其周围权势人物的疑云。与此同时，事件加剧了人们早已产生的担忧——公布的数万页文件对揭露爱泼斯坦的罪行或检方决策几乎没有提供新的见解，同时省略了一些最受关注的材料，包括联邦调查局与受害者的访谈记录，以及司法部内部关于起诉决定的备忘录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参议院民主党领袖舒默针对司法部撤下特朗普照片的行为回应称，爱泼斯坦档案公布事件的处理可能构成“美国历史上最大的掩盖行为之一”。“（白宫办公厅主任）苏茜·怀尔斯说特朗普和爱泼斯坦曾是‘一起玩乐的单身花花公子’，指的就是这种关系。既然连照片都要撤下，想象一下他们还试图隐藏多少内容……”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;司法部“监守自盗”引发争议&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11月18日，美国国会众议院、参议院先后通过一项法案，要求司法部在12月19日前公开爱泼斯坦案相关文件，特朗普11月19日将这一法案签署成法律。美国司法部长邦迪当天表示，司法部将在30天内公布爱泼斯坦案卷宗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在12月19日爱泼斯坦相关文件公布后，两党部分议员表示，司法部未能遵守法律规定，并要求司法部解释其删减内容的行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;肯塔基州共和党众议员托马斯·梅西与加利福尼亚州民主党众议员罗·卡纳曾共同推动了公开爱泼斯坦文件的立法。两人21日接受哥伦比亚广播公司《面向全国》节目采访时表示，他们正讨论起草关于邦迪“藐视国会”罪名的指控，以回应公布文件的处理方式。“应由国会委员会裁定删减文件的行为是否合理。”卡纳表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数名律师向《卫报》表示，尽管当前确实存在指控司法部的手段，但在本案中，拥有法律权威的人恰恰是被指控违法的人。西海岸审判律师协会（West Coast Trial Lawyers）创始人、前联邦检察官尼玛·拉赫马尼指出，国会实际上可以对邦迪或司法部副部长托德·布兰奇提出藐视国会指控。“但该事项将移交至司法部处理，而该部门不会提起公诉。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉赫马尼指出，更可能的情况是国会提起诉讼，要求联邦法官强制司法部出示相关文件。若司法部“拒绝或未能遵守，则可被判定藐视法庭”。“但同样，司法部负责起诉司法藐视行为。法官可以任命特别检察官，但这几乎从未发生。人们的预期是司法部作为执法者——理应遵纪守法。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科罗拉多州瓦纳-法迪斯律师事务所创始人、曾任检察官的出庭律师埃里克·法迪斯赞同拉赫马尼的观点。他表示若司法部官员违反该法案，国会经投票表决可裁定其藐视国会，届时国会警卫官有权拘留相关官员直至其同意配合。“如果国会向邦迪或布兰奇发出记录传票而对方拒不配合，国会可裁定其藐视国会并将该裁定向司法部移交以提起刑事诉讼，尽管这对司法部而言可能存在内部冲突。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;司法部回应争议，共和党不满声音渐起&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国司法部21日发布情况说明书，回应针对有限公开爱泼斯坦案文件的质疑。声明表示，司法部有数十万页材料可供发布，其中包括必须遵守法院命令的材料。这些法院命令可能会减缓司法部审查和编辑材料的速度，但不会阻止材料的发布。司法部有200多名律师全天候工作，审查每份单独的文件以供发布。每份文件和照片都必须由司法部和纽约南区联邦地区法院进行单独审查，以进行可能的编辑，从而保护受害者或潜在受害者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;21日，布兰奇在全国广播公司《与媒体见面》节目中表示，“无论是‘唐纳德·特朗普’这个名字，还是其他人的名字，都绝非刻意隐瞒。我们没有将与爱泼斯坦有关的著名人士的名字删去。”值得注意的是，在加入司法部之前，布兰奇曾是特朗普的私人律师。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布兰奇还回应了删减部分文件的争议，表示司法部之所以暂时撤下文件，是为了对受害者的姓名或照片进行编辑。司法部将在未来几周内重新公布这些图片和额外材料，以符合法律的规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因推动公开爱泼斯坦文件而与特朗普产生分歧的共和党众议员玛乔丽·泰勒·格林在社交平台X发帖表示，特朗普政府无法完整公布所有文件以及删减大量文件内容，与她所理解的特朗普“让美国再次伟大”运动的理念不符，“民众正在愤怒地离去”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些保守派政治评论人士也批评司法部拒绝披露更多信息的决定。右翼播客主持人、前联邦调查局特工凯尔·塞拉芬转发了邦迪此前称赞特朗普政府是“史上最透明政府”的旧帖，并评论道：“此刻人们不禁觉得这说法充满讽刺意味……”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾因参与国会山骚乱事件后被特朗普赦免、但后来转为批评总统的播客主持人欧文·施罗耶表示，他认为司法部是在故意拖延披露进程。施罗耶在X写道：“他们掩盖了爱泼斯坦文件。现在没有其他解释方式了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄克拉荷马大学政治学教授蕾切尔·布卢姆向路透社指出，司法部披露不完整的文件可能导致特朗普流失部分支持者，其中包括那些在2024年因对政府不信任而转向支持他的年轻男性选民。“他正面临成为‘深层政府’代言人的风险。我认为这件事对他信誉的潜在损害，可能超过他经历过的许多其他丑闻。”布卢姆分析道。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 12:24:52 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766397678865_7fZcx5_1766397679044.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228784</guid></item><item><title>万科20亿债券展期议案未获通过，延长宽限期至明年1月28日</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32229513</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月22日晚，上海浦东发展银行股份有限公司作为召集人披露万科2022年度第四期中期票据（22万科MTN004）第二次持有人会议的表决结果。会议核心的本息兑付展期方案仍未达生效门槛，宽限期延长至30个交易日的议案及豁免持有人会议相关时限要求的议案则获通过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次涉及的债券“22万科MTN004”原定到期兑付日为2025年12月15日，债项余额20亿元，票面利率3.00%。此前浦发银行已于12月5日披露该债券的三项展期议案，并于12月10日召开首次持有人会议，但三项展期方案均未达到90%的生效门槛。随后万科在5个工作日的宽限期内公布三项展期新方案并宣布召开第二次持有人会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据浦发银行披露的公告，第二次持有人会议于12月18日召开，截至债权登记日2025年12月17日，22万科MTN004的持有人或持有人的代理人共计20家机构。参加会议的持有人或持有人代理人19家。参加会议的有效表决权数额占总表决权的99.95%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据《会议规程》规定及《募集说明书》约定，本次持有人会议的全部议案均应经本期中票表决权超过总表决权数额90%的持有人同意后通过。根据第二次持有人会议的投票结果，议案一《关于豁免本次持有人会议召集、召开程序的相关时限要求的议案》及议案三《延长本期中期票据的宽限期的议案》获得有效通过，议案二《调整中期票据本息兑付安排的议案》未获得有效通过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体而言，议案一为缩短召集程序的时限，议案提请持有人同意豁免本次持有人会议发布召开持有人会议公告、发送议案、提出补充议案、发送及披露最终议案的期限要求，即12月15日完成会议公告披露及议案发送；12月16日15:00前符合资格的持有人可提交补充议案，同日完成最终议案发送及概要披露；12月22日10点前完成全部议案表决。根据表决结果，该议案获8家机构同意，对应表决权占比为91.20%；10家机构反对，占比8.30%，其余表决权均弃权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;议案二为本息兑付展期方案，仍未达生效门槛。该议案提出，本金兑付时间展期12个月，调整后兑付时间为2026年12月15日，届时偿付本期中期票据全部本金；利息支付较初始议案优化，2025年12月15日到期的应付利息6000万元在宽限期内支付，即2025年12月22日内支付。上述宽限期间未偿付本金按照3.00%计息，未偿付利息不计复利。展期期间（2025年12月15日至2026年12月15日）本期中期票据票面利率维持不变，即按照3.00%计息，展期期间的新增利息随本金的兑付一同支付，即利随本清。此外，明确展期将由万科提供相应的增信措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管该项议案较初始议案有所优化，但该议案仅获3家机构同意，表决权占比20.20%；14家机构表示反对，占比78.30%，其他表决权均弃权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一项获通过的议案三则将本期债券本息兑付宽限期由原5个工作日延长至30个交易日，宽限期届满日定为2026年1月28日。根据议案，宽限期内足额偿付本息、消除违约事件或获得持有人会议豁免的，不构成发行人违约，且不产生罚息、违约金等额外费用，未偿付本金按票面利率计息，实际支付日利随本清，未偿付利息不额外计息。该议案获7家机构同意，表决权占比90.70%；10家机构反对，占比8.30%，其他表决权均弃权。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 11:53:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766401533678_DR1hdR_1766401533901.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32229513</guid></item><item><title>中国移动委任陈忠岳为董事长，杨杰因年龄原因辞任</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32229696</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;54岁陈忠岳正式出任中国移动董事长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月22日，中国移动有限公司（中国移动，00941.HK）在港交所公告，董事会宣布，杨杰因年龄原因辞任公司执行董事兼董事长的职务，自2025年12月22日起生效。董事会还宣布，经公司提名委员会提议、董事会审议及批准，陈忠岳已获委任为公司执行董事兼董事长，自2025年12月22日起生效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈忠岳是一名通信行业老兵。公告中披露的简历显示，陈忠岳，54岁，现为公司最终控股股东中国移动通信集团有限公司董事长；中国移动通信有限公司董事、董事长。陈忠岳为硕士研究生。陈忠岳曾担任中国电信浙江分公司副总经理，中国电信公众客户事业部总经理，中国电信山西分公司总经理，中国电信集团有限公司副总经理，中国电信股份有限公司执行董事兼执行副总裁，中国联合网络通信集团有限公司总经理、董事长，中国联合网络通信股份有限公司总裁、董事长，中国联合网络通信有限公司总裁、董事长，以及中国联合网络通信（香港）股份有限公司总裁、执行董事、董事长兼首席执行官。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据公告，陈忠岳的服务合约并无特定服务年期。陈忠岳将根据公司组织章程细则的规定于公司股东周年大会上适时轮值告退及重选。陈忠岳享有由董事会建议并由本公司股东批准之董事袍金每年18万港元，服务不足一年的，董事袍金按服务时间比例支付。陈忠岳的酬金乃由董事会依据其职务、责任、经验及当前市场情况等而厘定。陈忠岳已自愿放弃其年度董事袍金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，陈忠岳与公司之其他董事、高级管理人员、主要股东或控股股东概无任何关系。陈忠岳并无拥有《证券及期货条例》相关条款所指的公司任何股份权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，今年10月，杨杰已卸任中国移动通信集团有限公司董事长，由原中国联通董事长陈忠岳接任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10月28日，中国移动微信公众号发布消息，中国移动通信集团有限公司召开中层以上管理人员大会。中央组织部有关负责同志宣布了党中央关于中国移动通信集团有限公司主要负责同志调整的决定：陈忠岳同志任中国移动通信集团有限公司董事长、党组书记，免去其中国联合网络通信集团有限公司董事长、党组书记职务；免去杨杰同志的中国移动通信集团有限公司董事长、党组书记职务。相关职务任免按有关法律和章程的规定办理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业绩方面，10月20日，中国移动披露的三季报显示，公司2025年前三季度营业收入为7947亿元，同比增长0.4%；归属于母公司股东的净利润率为14.5%，同比增长0.5个百分点。第三季度表现方面，中国移动营收2509亿元，同比增长2.5%；归属于母公司股东的净利润为311亿元，同比增长1.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据大智慧VIP，截至12月22日收盘，中国移动A股报101.16元，跌0.98%；中国移动H股报83.70港元，跌0.24%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 11:35:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766401960094_EhnetB_1766401960285.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32229696</guid></item><item><title>官宣20亿美元交易，股价却暴跌，创新药BD对于药企的真正价值在哪？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228728</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;与年初官宣交易即点燃股价的热闹不同，2025年年尾的BD（业务拓展）在中国创新药行业的角色正在悄然发生着变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月21日和22日，国内医药行业先后官宣了三笔BD交易，包括加科思（1167.HK）与阿斯利康、荃信生物（2509.HK）与Windward Bio附属公司LE2025 Therapeutics、先声药业（2096.HK）与Ipsen Pharma SAS。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766393410989_ffsFTx_1766393427109.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364337510"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;国内医药行业12月21日和22日官宣的三笔BD交易  澎湃新闻记者李潇潇根据公开信息整理&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从二级市场反应来说，BD消息对现相关药企的股价带动作用相当有限。荃信生物22日股价盘中最高涨超6%，最终仅收涨1.44%；先声药业盘中跌超2.8%，收跌1.98%；最令外界意外的是，加科思（1167.HK）盘中跌超17%，收跌13.58%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月21日晚间，加科思宣布，就其自主研发的泛KRAS抑制剂JAB-23E73与阿斯利康达成合作协议。根据协议，阿斯利康将获得该产品在中国以外市场的独家开发和商业化权利。在中国市场，加科思将与阿斯利康共同开发和商业化该产品。根据协议条款，加科思将获得1亿美元的首付款，并有资格额外获得最高达19.15亿美元的开发及商业化里程碑付款，以及在中国以外市场实现的净销售额分级特许权使用费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次交易的核心资产正在中国和美国开展一期临床试验，BD金额刷新了近些年国内临床阶段小分子抗癌药对外授权的纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时间拉回到2025年5月20日，三生制药官宣与辉瑞12亿美元首付款的天价BD交易官宣后，三生制药当天大涨32%，三生国健5月20日和5月21日收获两个涨停板。当时，投资者关注的是谁家有BD预期。当下，一笔又一笔BD交易已经很难带动二级市场的情绪，甚至可能大跌。22日股价下跌的加科思并不是孤例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月17日，港股创新药企和铂医药（2142.HK）宣布，与百时美施贵宝达成长期全球战略合作及许可协议，双方将共同研发新一代多特异性抗体疗法。和铂医药将获得总计9000万美元的付款，若百时美施贵宝选择推进所有潜在项目，和铂医药还可获得高达10.35亿美元的开发及商业里程碑付款，以及基于未来产品净销售额的分级特许权使用费。整个交易最高总金额超11亿美元，但当天和铂医药收跌1.15%，12月18日收跌2.57%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更早之前的6月26日，荣昌生物（688331.SH，9995.HK）也官宣BD交易，Vor Bio获得荣昌生物泰它西普在除大中华区以外的全球范围内开发、生产和商业化的独家权利。此次交易的最高总金额超42亿美元。官宣当天，荣昌生物A股跌超18%，港股跌超11%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当时，有分析称，上述荣昌生物BD的成交金额不及预期，且首付款金额偏低。对此，荣昌生物方面公开回应称，市场上多数BD合作模式通常为“首付款+里程碑付款”，而荣昌生物此次合作的首付款构成有所不同，包含部分现金以及股权。公司管理层分析认为，这种模式更具优势，但可能与市场普遍认知存在偏差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次加科思的股价下跌的一个原因也被指“首付款不及预期”。对此，加科思董事长兼首席执行官王印祥在22日上午的媒体交流会上也对此直接回应。他表示，近几年，国内的BD交易绝大多数都是有了二三期数据以后再授权，金额比较大，且集中在双抗、ADC等大分子药物上，而像公司此次对外授权的小分子抗癌药方面，一直没有很大的授权。至于BD的首付款，一般是占总交易额的3%至8%都是合理的，公司此次是占5%，属于中等偏上的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“公司对股价下跌是有预期的，并不意外，最近很多公司在官宣BD以后，都有一个短期的获利回吐。”对于二级市场股价的波动，王印祥表示，二级市场的表现有非常复杂的原因，作为一家biotech（生物科技公司），关注二级市场，但不能被市场带节奏，还是沉下心来认真做好研发，“我们更关注的是技术的进步，关注如何将现在的科技成果应用到产品方面”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可以看到，BD交易对行业的“情绪催化剂”作用正在散去，行业的关注点正在从“能否签下BD”转向“谁能凭借BD走得更远”，成为真正的国际化创新药企。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前，BD的作用依然体现在多个层面。对于想冲刺上市的生物科技公司，BD是一个绝佳的背书。此前有业内人士指出，像现在很多生物医药企业在港股排队上市，拥有一个像样的BD对企业来说也很重要，在这个过程中，“怎么重视BD都不为过”，BD可以为公司登陆资本市场贴上了“被MNC认可”的标签，给投资人信心。对于已经上市的生物科技公司，想要在“长周期、高投入、高风险”的行业深耕，BD实打实的首付款都能进一步增强现金储备，为下一步研发提供强有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于未来创新药BD的热度，国内医药行业人士也普遍表达了乐观的态度。有药企高管分析指出，从需求端来看，跨国药企未来十年将面临“专利悬崖”的挑战，他们势必会寻找新的资产。从供给端来看，中国创新资产具备较大优势，比如研发效率高、成本低。如果一家企业的资产真的具备非常高的差异化，在BD市场还是有定价权的。也有行业人士预期，2026年将是BD的大年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“BD并不是某一家药企的特色，而是全球biotech的常态，美国在这方面相对成熟，形成了一个生态链，即biotech做早期，biophama做后期商业化。”王印祥在22日的媒体交流会上也表示，中国的biotech在2020年之前没有能力嵌入这个生态，“自己玩自己的”；2020年之后，开始有了越来越多的License-ou（对外授权），当时能有个10亿美元都是大的交易了，但现在10亿美元都是小的。2024年开始，BD交易量大幅提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王印祥表示，中国创新药通过对外授权的形式进入全球市场，也就是这两三年的时间。目前，中国缺乏的是能够做全球市场的公司，相信未来会有越来越多的公司通过BD的形式，慢慢开始做全球市场的商业化，如此中国医药行业的生态会越来越好。他还认为，中国的生物制药公司不能再走大而全的路线，必须在某个专业方面做到全球最好，这才是长期的价值。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 11:30:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766393806533_3JJJyX_1766393806691.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228728</guid></item><item><title>温氏股份：初步预计明年肉猪养殖平均综合成本约5.9元/斤</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228988</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;温氏股份（300498.SZ）在近期的投资者关系活动中表示，在考虑饲料原料价格可能略有上升的前提下，初步预计2026年全年肉猪养殖平均综合成本在5.9元/斤左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1-11月，温氏股份累计销售生猪3591万头（其中毛猪和鲜品3190万头，仔猪401万头）；肉鸡（含毛鸡、鲜品和熟食）11.9亿只，其中鲜品销售2.0亿只，鲜销比例达17%，熟食销售约1400万只；肉鸭（含毛鸭和鲜品）约4500万只。11 月，猪苗生产成本降至250-260元/头，肉猪上市率93.3%，肉猪养殖综合成本降至6元/斤；肉鸡上市率95.7%，毛鸡出栏完全成本为5.7 元/斤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;温氏股份表示，2025年1-11月，公司肉猪养殖综合成本降至6.1-6.2元/斤。当前PSY（每头母猪每年提供的断奶仔猪数）为27头，未来将重点培育高繁殖、高健康、高品质、高韧性、高抗力的“五高”种猪，持续推进蓝耳净化100%全覆盖。规划PSY每年至少提升1头，未来争取全面突破32头。仔猪业务方面，未来，将持续朝着仔猪销售规模占生猪总销售规模5%-10%的目标而努力。黑猪业务方面，已制定温氏未来黑猪战略，力争未来黑猪销售占比约5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;温氏股份称，三季度末，负债率降至49.4%，在同行业中处于较低水平。受三季度分红等因素影响，11月末负债率略有提升。2026年，计划将负债率降至48%左右。2026年，固定资本开支计划为50亿元-60亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于数字化建设应用情况，温氏股份表示，近年来，与高科技公司合作推进数字化应用，引入云计算、物联网、大数据和AI等技术，重构养殖全流程。其中，通过“牧视通系统”提升“公司+农户”模式下的农户管理效率，减少资产管理漏洞；通过“猪场六无”场景建设（查情、评膘、调料、饲喂、估重、点数实现“无人”作业），大幅提升员工工作效率。此外，AI兽医、AI配方、AI选种、AI质检、AI排产、AI调度等技术的应用，持续优化管理效率和养殖效率，推动成本下降。以“牧视通系统”为例，试点单位对远距离农户的巡查效率实现了质的提升，巡查效率提升150%；人工盘点压力大幅减轻，盘点效率提升300%；服务人员的人均管理规模扩大17%，工作轨迹全程可追溯，履职行为全程可管控；饲喂闭环管理逐步减少饲喂问题，料肉比下降；差弱猪闭环管理降低死淘率0.13%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 11:14:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766397170973_D8yHGZ_1766397171144.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228988</guid></item><item><title>保时捷中国将关停自建充电站及尊享充电服务</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228795</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;保时捷中国最新发给车主的一份《停止保时捷尊享充电的用户通知》显示，保时捷在中国自建的充电网络将于2026年3月1日起停止运营。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766399012822_BRWTt5_1766399013156.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364340246"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;上海吴淞路附近的保时捷尊享充电站。视觉中国 资料&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通知中还表示，保时捷尊享充电服务（含所有保时捷自建高功率直流充电站）也将停止提供，并逐步从保时捷App及保时捷微信小程序的充电地图中移除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开数据显示，此次停运涉及全国范围内超过300座保时捷尊享充电站，覆盖国内主要一二线城市及重点交通干线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;保时捷中国表示，做出这一决定“主要是我们定期对充电站的使用效率做定性和定量的评估。此次主要是重新调整资源，以客户的实际使用效率为目标进行的调整。”此后，保时捷将转向与行业头部充电运营商进行深度合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;保时捷官方通知称，这一调整只针对保时捷尊享充电场景，其他充电场景仍正常运营，例如安装于保时捷中心（经销商店）内的充电站，保时捷目的地充电站及集成到保时捷充电地图的三方品牌充电站仍可以正常使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析认为，尊享充电站本身就意味着“高端、专属、低频使用”，保时捷中国此举主要是为了降低高昂的成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在用户通知中，保时捷还强调，保时捷持续推进纯电动车型的产品布局，包括即将推出全新纯电动Cayenne。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 11:13:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766399012822_BRWTt5_1766399013156.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228795</guid></item><item><title>伊拉克与土耳其“石油换水”协议引争议：伊或被土“牢固控制”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227847</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766384661078_HkTsXm_1766384661229.png" loading="lazy" data-imageid="364328423"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;伊拉克外长侯赛因。视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，伊拉克外长侯赛因11月2日同到访的土耳其外长费丹在巴格达签署伊土水资源合作框架协议实施机制文件，以缓解伊拉克面临的严重水资源危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，此事又有新进展。美国有线电视新闻网（CNN）12月21日报道称，由于底格里斯河和幼发拉底河水量大幅萎缩，伊拉克正面临一个世纪以来最严重的水资源短缺。这迫使伊拉克动用其最具经济价值的石油资产来换取水资源保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;CNN援引伊拉克国家通讯社报道，本月伊拉克多地连续遭遇强降雨和山洪暴发，造成至少6人死亡。但伊拉克水资源部表示，在多年降雨不足后该国水坝仍面临严重的蓄水短缺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着危机不断升级，伊拉克与邻国土耳其达成了上述合作协议。然而，这项协议却颇具争议。CNN指出，根据两国签署的价值数十亿美元的《水资源合作框架协议》，土耳其企业将建设新的基础设施以提升伊拉克的用水效率和储水能力，相关项目将由伊拉克的石油收入提供资金支持。这实质上是试图将原油出口转化为水安全保障。伊拉克总理苏达尼的水务顾问托尔汉·穆夫提表示，根据协议，伊拉克每天将出售约定数量的石油，所得款项将存入一个基金，用于支付土耳其公司在水利基础设施项目上的费用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊拉克的水资源危机由多重因素交织导致，包括土耳其、伊朗和叙利亚修建的上游水坝，因数十年战争、制裁与政治不稳定而遭破损老化的水利基础设施、政府管理失当，以及耗水量巨大的农业部门扩张等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，土耳其在底格里斯河和幼发拉底河上游修建的水坝正显著限制流入伊拉克的水量。伊拉克绿色气候组织负责人穆赫塔尔·哈米斯接受CNN采访时表示，伊拉克约60%的水资源来自邻国土耳其，但与往年相比，今年获得的水量明显减少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，两河的主要水源来自土耳其。伊拉克水资源部今年7月发表声明说，受降水不足和上游水量减少影响，伊拉克正遭受自1933年以来最严峻的水资源危机。水资源短缺导致伊拉克耕地面积缩减，土地盐碱化加剧，农业发展面临严峻挑战。伊拉克总统拉希德上月会见土耳其外长费丹后，伊总统府发表声明称，拉希德呼吁土方采取公正的水资源分配政策，确保伊拉克底格里斯河和幼发拉底河获得应有的水资源配额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该协议也引发了政治人士和水资源专家的质疑与担忧。CNN表示，华盛顿战略与国际问题研究中心（CSIS）高级研究员娜塔莎·霍尔警告，如果伊拉克过度依赖双边安排，其国家主权可能面临风险。她指出，一些人担心土耳其在可预见的未来可能“对其南部邻国形成非常牢固的掌控”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道称，有观点认为两国签订的协议明显更有利于土耳其。中东研究所土耳其项目创始主任戈努尔·托尔认为，在伊拉克脆弱之际，该协议使土耳其得以在伊拉克最关键的资源问题上掌握重要杠杆；同时还有助于巩固土耳其总统埃尔多安的国内执政地位，并扩大土耳其在中东的影响力、加强能源安全。她指出，美国总统特朗普曾敦促埃尔多安停止购买俄罗斯石油，而伊拉克石油品质可与俄罗斯媲美，成为了一种替代选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，伊拉克官员驳斥了这些批评。穆夫提告诉CNN，水资源管理将完全由伊拉克主权负责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对大多数伊拉克人而言，水资源危机是一场关乎日常生存的斗争。伊拉克农业协会联合会表示，近年来，随着水资源短缺加剧，成千上万名农民不得不从事临时工作，甚至彻底放弃农业。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 11:09:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766384661078_HkTsXm_1766384661229.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227847</guid></item><item><title>马克龙为何要在2025年孤注一掷造新航母？｜907编辑部</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228323</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766396358126_JbeaBK_1766396358272.png" loading="lazy" data-imageid="364337979"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年12月22日，阿联酋扎耶德军事城，法国总统马克龙在第五骑兵团基地附近的一次部队演习中听取士兵讲话。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月21日，在阿联酋阿布扎比的法军基地，法国总统马克龙正式揭开了法国下一代核动力航空母舰的神秘面纱。这艘旨在替代现役“戴高乐号”的钢铁巨兽，满载排水量超7.5万吨，不仅是法国核工业的“续命符”，更是马克龙口中应对“掠食者时代”的战略赌注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在财政赤字严重、法德防务合作濒临破裂、国内罢工不断的背景下，法国为何执意推进这一耗资百亿欧元的超级工程？这艘要等到2038年才服役的巨舰，究竟是法兰西大国地位的最后保障，还是一场注定孤独的冒险？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;-时间轴-&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;01:03 “掠食者时代”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;02:13 欧洲史上最大军舰&lt;/p&gt;&lt;p&gt;03:35 一座中型城市的发电量&lt;/p&gt;&lt;p&gt;04:35 为何象征“自主”的旗舰必须买美国的电磁弹射？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;05:40 为下一代法德战机量身定做&lt;/p&gt;&lt;p&gt;06:39 移动的“主权领土”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;08:13 造航母更是为了保住法国核工业的人才闭环&lt;/p&gt;&lt;p&gt;09:39 百亿欧元花在哪？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12:21 法德“未来空战系统”濒临分家，新航母恐无机可飞？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;15:32 内部杂音：军方高层的“牺牲论”与国内政治阻力&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;-制作团队-&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监制：吴挺&lt;/p&gt;&lt;p&gt;统筹：李怡清&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文案：张无为&lt;/p&gt;&lt;p&gt;剪辑：张无为&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 11:08:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766396358126_JbeaBK_1766396358272.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228323</guid></item><item><title>A股免税百货多股涨停，港股“新消费三姐妹”股价大涨</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228650</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月22日，港股新消费板块午后走强。据大智慧VIP显示，截至当日收盘，蜜雪集团（02097.HK）涨近10%，老铺黄金（6181.HK）涨超6%，泡泡玛特（9992.HK）涨3.68%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A股消费股方面，免税店、百货股大涨，其中海汽集团（603069.SH）、中国中免（601888.SH）、东百集团（600693.SH）涨停；王府井（600859.SH）与百大集团（600865.SH）涨超5%；珠免集团（600185.SH）涨4.78%，上海九百（600838.SH）涨3.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政策和行业消息面上，12月20日，商务部党组扩大会议在京召开。会议强调，大力提振消费，扩大优质商品和服务供给，释放服务消费潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海南封关后对海南当地免税消费直接形成拉动。据三亚日报报道，12月18日，海南自由贸易港全岛封关运作正式启动。封关首日，三亚免税市场展现出强劲活力，政策红利加速释放，为海南自贸港注入新动能。当天，三亚免税销售成绩亮眼。据三亚市商务局统计，全市免税销售额达1.18亿元。其中，三亚国际免税城进店客流超3.6万人次，同比增长逾60%；销售额同比增长85%，直观体现了封关政策对消费市场的强劲带动效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公司方面，蜜雪集团股价大涨。澎湃新闻记者获悉，12月20日，蜜雪冰城洛杉矶好莱坞店正式营业。该店位于星光大道“中国剧院”正对面，门店菜单信息显示，招牌冰淇淋售价1.19美元，冰鲜柠檬水售价1.99美元，拿铁咖啡售价2.99美元，珍珠奶茶售价3.99美元起，整体产品价格带在1.19美元-4.99美元之间，显著低于当地同类品牌的产品定价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近些年，中国餐饮品牌掀起出海热潮，茶饮品牌表现尤其活跃。从东南亚到北美，截至目前，蜜雪冰城已在海外布局约4700家门店，覆盖海外13个国家，蜜雪集团全球门店超过5.3万家，位列全球现制饮品行业第一。今年以来，蜜雪冰城持续推进全球化战略。3月，开放日本市场加盟；4月，进入哈萨克斯坦阿拉木图，5月，与巴西签下40亿元意向采购大单。据了解，目前蜜雪冰城在美国的多家新店正在紧张筹备当中，巴西、墨西哥等美洲国家的门店也在稳步推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另值得关注的是，12月22日，现货黄金伦敦金强势拉涨，首次突破4400美元/盎司大关，再创新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古法黄金品牌老铺黄金方面，据记者了解，受双节消费高峰将至影响，老铺黄金多地门店再现排队潮，从上海恒隆广场、到北京国贸商城、再到香港国金中心，不少消费者进入老铺黄金门店至少需要排队两个小时左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球咨询机构弗若斯特沙利文调研显示，老铺黄金消费者与路易威登、爱马仕、卡地亚和宝格丽等国际奢侈品牌的消费者平均重合率高达77.3%。按照汇丰全球投资研究部的分析，在与国际一线奢侈品的正面竞争中，老铺黄金单店销售额据估算约为卡地亚的2倍，梵克雅宝的3倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泡泡玛特尾盘一度涨超5%，消息面上，媒体称，12月22日，喜茶与泡泡玛特旗下人气IP星星人的联名活动正式登陆喜茶全球门店。这是喜茶首个全球同步上线的联名活动，同时也是星星人IP的首个茶饮领域联名合作。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 10:57:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766398088413_pNRi1Y_1766398088651.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228650</guid></item><item><title>东方港湾董事长但斌：“AI泡沫论”是噪音，远离融资炒股</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228702</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“错失一个时代的风险，远大于过早担忧泡沫的风险。”在12月20日举行的雪球嘉年华上，东方港湾董事长但斌对澎湃新闻记者表示，“AI泡沫论”是噪音，明年或是AI应用大年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对市场担忧的AI泡沫问题，但斌直言“谈泡沫为时过早”，“在我看来，明年将是一个基础层和应用层共同突飞猛进、相互驱动的时代。我们目前所看到的，远未达到供给过剩或产生泡沫的程度。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AI应用大年将至&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但斌明确将当前AI革命定义为堪比工业革命的时代机遇，强调投资需聚焦长期确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“明年很可能成为‘应用爆发之年’”，但斌表示，“真正的浪潮正在从技术底层向应用层面传递，国内外公司的实践已展现出应用端的巨大潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一趋势的核心驱动力，源于顶尖科技巨头间的白热化竞争，“OpenAI与谷歌正相互驱动、全力迭代。OpenAI的出现，甚至促使谷歌的创始人重回前线；而Gemini的发布，也旋即引发了OpenAI的高度警觉与快速回应。”但斌认为，这种顶级对手间的“军备竞赛”是技术高速演进的关键催化剂，“到2026年，我们很可能将见证一系列真正激动人心的应用落地，深刻改变各行各业，并惠及亿万普通人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对市场担忧的AI泡沫问题，但斌直言“谈泡沫为时过早”。“在我看来，明年将是一个基础层和应用层共同突飞猛进、相互驱动的时代。我们目前所看到的，远未达到供给过剩或产生泡沫的程度。”他以产业基本面为依据称，“从我自己了解产业的情况看，无论是核心硬件还是高端产能，排期都已经延伸到了2027年，这充分说明，当下整体的需求依然坚实而紧迫。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于将AI浪潮简单类比为2000年互联网泡沫的观点，但斌认为并不恰当。首先，历史虽有周期，但每个时代的内核与背景截然不同。但斌认为，今年美股的市场波动轨迹是在阶段性深度调整后，市场最终彰显了强大的韧性并创出新高，这背后是坚实产业趋势的支撑，而非纯粹的泡沫驱动。其次，人工智能远不是一个两到三年就会结束的“题材”，它很可能是一个持续十年以上的宏大周期。”他强调，如果一定要讨论泡沫，那可能是十年后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在当下这个时代的起点，对我们所有投资者而言，错失一个时代的风险，远大于过早担忧泡沫的风险。面对一个更具颠覆性的新纪元，我们难道反而要在它刚刚启程时就踌躇不前吗？”但斌说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但斌还表示，同样看好A股AI产业链的投资机遇，在算力需求持续爆发的背景下，上游如光模块、印制电路板（PCB）等关键环节，将继续充分受益。“在投资实践上，我们的布局是全球化的。东方港湾的投资组合覆盖了A股、港股及美股市场中，在人工智能各产业链环节具备核心竞争优势的优质公司，而非局限于单一市场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“此前我曾提到，中国拥有如抖音、阿里巴巴等，在应用层能与全球巨头对标的优秀企业。我们始终认为，中国的AI应用场景更为丰富、迭代速度也更快，这为相关公司提供了巨大的发展潜力。因此，在人工智能这场浪潮中，中国公司尤其是应用端的公司，拥有独特的优势和广阔的机会。”但斌对澎湃新闻记者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;价值与成长本是一体&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在过往的投资实践中，我个人始终更倾向于寻找具备长期确定性的企业，核心在于聚焦那些能够定义未来、拥有宽阔护城河的伟大公司，尤其是引领科技变革的全球龙头企业。”他表示，东方港湾的布局将牢牢围绕未来数年乃至更长周期内发展轨迹清晰的优质标的展开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在但斌看来，“成长”与“价值”并不应严格区分，对任何企业的投资，本质上都是二者的叠加，是一个追求戴维斯双击的过程。他以优质企业为例阐释道：“真正伟大的公司，往往会‘越涨越便宜’，并且能在创下新高后长期保持在那个高度。比如巴菲特持有的苹果，历经数十年的微软与谷歌等，它们都在长期的巨幅上涨后，凭借持续的增长消化了估值，实现了价值的沉淀。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈及茅台，但斌笑称，“正如段永平所言，如果他早知道英伟达比茅台好，就会把茅台换成英伟达。我们早已践行了他的想法。”他同时强调，“这原本是一个选择问题，你要是把钱放银行那肯定是放茅台好一点。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但斌还建议普通投资者聚焦“王冠上的明珠”式优质企业，“如果觉得判断具体公司有难度，那么通过ETF来参与是一个很务实的选择。例如看好全球科技趋势，可以考虑标普或纳指ETF；聚焦人工智能等具体方向，也有相应的行业ETF可供选择。”同时，他着重强调投资红线：“永远不要借钱投资，远离融资炒股。这是投资中的大忌。东方港湾能够穿越多次周期，一个根本原则就是我们从不使用融资杠杆。只要不融资，不借钱，买最好的公司或者ETF，想要亏损也挺困难的。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 10:47:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766393304002_twAJMm_1766393304182.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228702</guid></item><item><title>欧盟将对俄经济制裁再延长6个月</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32229245</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="3205487" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/3e267881-ced2-44a7-88cd-3508913b3d2f.jpg" loading="lazy" data-imageid="364340271"&gt;&lt;p&gt;当地时间12月22日，欧盟理事会发表声明说，将针对俄罗斯的经济制裁措施再延长6个月，至2026年7月31日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些制裁包括对贸易、金融、能源、工业、运输和奢侈品等方面的限制。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 10:43:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766399263159_KJTfjS_1766399263380.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32229245</guid></item><item><title>沪深北交易所发布2026年部分节假日休市安排</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228998</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月22日，上海证券交易所、深圳证券交易所和北京证券交易所同步发布2026年部分节假日休市安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体安排如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（一）元旦：1月1日（星期四）至1月3日（星期六）休市，1月5日（星期一）起照常开市。另外，1月4日（星期日）为周末休市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（二）春节：2月15日（星期日）至2月23日（星期一）休市，2月24日（星期二）起照常开市。另外，2月14日（星期六）、2月28日（星期六）为周末休市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（三）清明节：4月4日（星期六）至4月6日（星期一）休市，4月7日（星期二）起照常开市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（四）劳动节：5月1日（星期五）至5月5日（星期二）休市，5月6日（星期三）起照常开市。另外，5月9日（星期六）为周末休市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（五）端午节：6月19日（星期五）至6月21日（星期日）休市，6月22日（星期一）起照常开市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（六）中秋节：9月25日（星期五）至9月27日（星期日）休市，9月28日（星期一）起照常开市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（七）国庆节：10月1日（星期四）至10月7日（星期三）休市，10月8日（星期四）起照常开市。另外，9月20日（星期日）、10月10日（星期六）为周末休市。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766396091853_tCYsP2_1766396151464.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364337970"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;此外，沪深交易所还发布了2026年沪深港通下港股通交易日安排的通知。2026年1月1日至2026年12月31日，除下列节假日期间特别安排外，将在2026年A股交易日提供港股通服务：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（一）元旦：1月1日（星期四）至1月3日（星期六）不提供港股通服务，1月5日（星期一）起照常开通港股通服务。另外，1月4日（星期日）为周末休市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（二）春节：2月15日（星期日）至2月23日（星期一）不提供港股通服务，2月24日（星期二）起照常开通港股通服务。另外，2月14日（星期六）、2月28日（星期六）为周末休市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（三）香港耶稣受难节、清明节、复活节：4月3日（星期五）至4月7日（星期二）不提供港股通服务，4月8日（星期三）起照常开通港股通服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（四）劳动节：5月1日（星期五）至5月5日（星期二）不提供港股通服务，5月6日（星期三）起照常开通港股通服务。另外，5月9日（星期六）为周末休市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（五）香港佛诞日：5月25日（星期一）不提供港股通服务，5月26日（星期二）起照常开通港股通服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（六）端午节：6月19日（星期五）至6月21日（星期日）不提供港股通服务，6月22日（星期一）起照常开通港股通服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（七）香港特别行政区成立纪念日：7月1日（星期三）不提供港股通服务，7月2日（星期四）起照常开通港股通服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（八）中秋节：9月25日（星期五）至9月27日（星期日）不提供港股通服务，9月28日（星期一）起照常开通港股通服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（九）国庆节：10月1日（星期四）至10月7日（星期三）不提供港股通服务，10月8日（星期四）起照常开通港股通服务。另外，9月20日（星期日）、10月10日（星期六）为周末休市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（十）香港重阳节：10月19日（星期一）不提供港股通服务，10月20日（星期二）起照常开通港股通服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（十一）香港圣诞节：12月24日（星期四）下午至12月25日（星期五）不提供港股通服务，12月28日（星期一）起照常开通港股通服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（十二）香港新年前夕：12月31日（星期四）下午不提供港股通服务。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766396138891_AS7jKT_1766396151458.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364337969"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 10:14:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766395328265_WNMmTt_1766395328478.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228998</guid></item><item><title>国内油价今晚下调，加满一箱油能少花6.5元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228955</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;记者今天从国家发展改革委了解到，12月22日24时国内成品油调价窗口开启，这也是本年度最后一次调价，受到国际油价下调影响，国内汽、柴油价格将下调。12月22日24时起，国内汽、柴油价格每吨分别下调170元和165元。全国平均来看：92号汽油每升下调0.13元，95号汽油每升下调0.14元，0号柴油每升下调0.14元。央视财经记者给您算了笔账，用92号汽油加满50升油箱将少花6.5元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年全年成品油零售调价一共经历25轮调价窗口期，其中累计7次上调，12次下调，6轮搁浅。卓创资讯高级分析师孟鹏表示：“标准汽油累计下调915元/吨，标准柴油累计下调880元/吨，折算升价92号汽油、95号汽油及0号柴油分别累计下调0.72元、0.76元及0.75元。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 09:52:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766393951136_yMrWPW_1766393951273.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228955</guid></item><item><title>柬内政部称一名中国公民在柬泰冲突中受伤</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32229187</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;柬埔寨内政部22日发布消息称，泰国军队当天清晨向马德望省发射了多枚炮弹，导致一处民宅被毁，造成一名中国公民受伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至发稿时，泰国方面尚未对此发表评论。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 09:49:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766397120539_dwyt6b_1766397120739.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32229187</guid></item><item><title>港交所：2025年香港新股市场融资额位居全球第一</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228953</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月22日，香港交易所（下称“港交所”）发布2025年回顾。2025年，香港新股市场融资额位居全球第一，融资额较去年明显上升，平均每日成交额更创下历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至12月19日，共有106家公司在港交所上市，融资总额达到2746亿港元，其中四家公司更跻身2025年全球十大新股之列。在港交所上市的公司透过再融资筹集了660亿美元，彰显香港资本市场的活力和深度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现货市场方面，2025年首11个月平均每日成交金额达2307亿港元，较去年同期上升43%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;港交所表示，随着“DeepSeek时刻”和中国内地多项科技创新的出现，再加上香港市场推出多项改革，国际资本明显回流至香港。自《上市规则》第十八A章和第十八C章实施以来，共有88家生物科技和特专科技公司在港交所上市，充分反映出投资者对前沿领域的浓厚兴趣。在中国内地创新浪潮的推动下，香港市场成功吸引众多国际投资者积极参与，新股和再融资发行均备受亚洲、欧洲、中东和北美资金追捧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;港交所衍生产品市场今年也屡创佳绩。截至11月30日，期货及期权平均每日成交合约张数创下169万张的新高纪录，按年升8%。其中股票期权是交投最活跃的产品，平均每日成交合约张数达895548张，较去年同期升23%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;港交所集团行政总裁陈翊庭表示，2025年是全球投资者纷纷重返香港市场的一年，中国内地和亚洲的创新发展为市场注入源源不绝的活力。市场流动性不断增加，上市锣声接连响起 ，创新获得资本青睐。港交所将会再接再厉，继续大力扩大产品生态圈，建设更加丰富多元的市场，提供各种现货股票、ETF、衍生产品、定息及货币产品，以及其他风险管理工具，满足不同投资者的需求。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 09:42:20 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766394199238_7Q5chc_1766394199381.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228953</guid></item><item><title>临港举行外资企业新年茶话会，“面对面”解难题、话协同</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228966</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;外资企业一直是中国经济社会发展的重要力量。为了助力外资企业在本地茁壮成长，12月18日，临港集团Link品牌沙龙成功举办了“2025临港外资企业新年茶话会”。现场齐聚了二十多家外资企业、政府部门及园区代表。大家围坐一堂，畅谈在临港的发展与协作，在一次年末“围炉式”的交流中，聊问题、找答案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;新老临港人齐聚一堂&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参会此次新年茶话会的外资企业来自多个行业，涵盖了高端装备、智能制造、新能源、医疗器械等多个细分领域，有即将加入或刚刚加入临港大家庭的“新临港人”，也有在临港深耕十年以上的“临港老兵”。&lt;/p&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766394059624_1zRMYh_1766394067645.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" loading="lazy" data-imageid="364337718"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;20余家外资企业代表参与了“2025临港外资企业新年茶话会” 。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汉萨福莱柯思液压技术（上海）有限公司（以下简称“汉萨”）落地临港至今已有20多年历史。该公司参会代表表示，临港外资企业集聚度较高，除汉萨外，还有多家更早进入园区的外资制造企业，形成了相对稳定的产业基础。希望借助园区平台，与更多企业建立沟通与合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由中国船舶工业集团与芬兰瓦锡兰集团合资成立的中船瓦锡兰发动机（上海）有限公司也是临港外资企业中的一名“老兵”。自1986年进入中国市场以来，该公司持续通过合资模式拓展业务。位于临港的公司专注于大缸径中速柴油机及双燃料发动机研发制造，产品主要应用于邮轮、LNG 船等高附加值船舶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“临港老兵”中还有在港口机械领域颇具分量的芬兰卡哥特科集团旗下品牌卡尔玛。卡尔玛的代表人员表示，自落户临港产业区以来，深切感受到园区一流的营商环境和精准高效的服务。在企业发展、项目建设、政策对接等多方面，临港始终以专业务实的态度积极协调解决实际问题，为他们在中国市场的稳步拓展与本土化运营提供了有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了这些“熟面孔”，也有不少企业正准备在临港开启新一程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海赛卡精密机械有限公司（以下简称“赛卡精密”）通过收购德国数控机床制造商成为外资企业中的一员。该公司总经办助理董晓卉在接受澎湃科技（www.thepaper.cn）采访时表示，该公司计划于明年3月正式入驻临港，来参加茶话会，是希望能提前“认识邻居”，为后续合作打基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选择落户临港，既基于产业链布局，也基于区位条件的综合考量。董晓卉说，赛卡精密目前在临港的业务主要是从事航空发动机精密零部件及精密加工机床等，核心客户集中在航空产业链，尤其是国产大飞机供应链。目前，国产大飞机供应链上的相关单位已在综合保税区内布局，入驻临港也是为了尽量靠近客户群体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;浦东机场周边航空产业配套相对完善，供应链集聚度较高，也为企业提供了更便利的协同环境。从政策层面看，入驻临港的企业可享受一定的配套支持，其中包括保税区带来的进出口与通关便利，在一定程度上有助于降低企业运营成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西彼泰格净水系统（上海）有限公司来自美国，主营业务集中在饮用水净水领域业务，是以活性炭过滤、烧结和计算过滤为核心原理的净水技术研发和应用企业。除自有品牌外，公司另一项主营业务是为全球净水设备品牌企业提供滤芯等核心部件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司亚太区营运总裁程莺说起公司的产品，颇为自豪。她称，“全球第一根烧结活性炭棒，也是净水器中起到过滤作用的核心部件，就来自我们（西彼泰格）。也得益于烧结活性炭棒，在全球NSF涉水产品认证中，我们几乎一直排在第一位。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在茶话会上，程莺提及，西彼泰格的发展离不开临港的营商环境，管委会的领导经常会走访企业，促进企业相互交流，“今天在座的各位都可能或即将成为我们的客户，因为你们需要健康干净的饮水。”程莺说。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766394075174_bRfra5_1766394091657.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364337659"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;大家相聚一堂探讨合作与发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;把问题摆到桌面上交流&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比企业介绍，现场讨论最热烈的，还是那些“绕不开的现实问题”——税收、人才、知识产权、环保合规。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡特彼勒再制造工业（上海）有限公司业务负责人在新年茶话会上率先发问：“去年临港在人才引进上有哪些优惠政策？”“去年申报过，今年是否能继续推进？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现场管委会工作人员回应称，2024年以来，临港在人才政策方面持续优化，包括居转户年限缩短、非沪籍单身人才购房资格，以及境外高端人才个税优惠等，为企业稳定核心团队提供支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除税收人才引进等问题，部分外资企业也提及在知识产权方面的现实顾虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有企业表示，其核心技术和知识产权更多由海外母公司掌控，并不希望在本地进行专利申请或展示，这在一定程度上也影响了企业申报高新技术企业等相关资质。此外，环保合规同样成为外资制造企业关注的议题之一。卡特彼勒相关负责人介绍，公司当前为严格遵守环评要求，尽量减少整体运输排放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对企业的现实顾虑，现场临港管委会工作人员表示，将协助企业一一沟通、对接具体联系人，推动后续沟通和问题解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从政策层面来看，临港也在持续完善对外资企业的支持体系。澎湃科技注意到，2024年，临港新区管委会发布关于修订《中国（上海）自由贸易试验区临港新片区支持总部经济发展若干措施》）的通知。通知指出，对于符合条件并完成认定的总部机构，由管委会根据企业发展、带动效应、集聚能力维度进行综合评估后，给予相应的奖励，最高不超过3000万元人民币。通知也提及，鼓励各类总部机构吸引业内高端人才、国际化人才。对于符合条件的总部机构，提供人才落户、住房、子女教育、医疗和出入境等方面的配套政策支持。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766394073813_d114Xe_1766394091635.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364337658"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;临港“邻居”们也有了难得的交流机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;服务做在前面，让企业走得更远&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从数据层面来看，临港对外资的吸引力仍在持续释放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年，临港新片区新设及增资外资企业表现活跃，实际利用外资规模持续提升，重点外资项目引资额同比增长显著，彰显出临港在国际化营商环境建设与产业生态构建方面的强大吸引力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据临港新片区管委会金贸处外资条线负责人介绍，2025年1至11月，临港新片区新设和完善企业共555家，实际吸引普通外资超过10亿美元；增资企业134家，合同外资同样超过10亿美元。此外，2025年临港新片区累计实到外资超16亿美元，同比增长超90%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2026年，临港将持续加大对外资政策的宣传，优化外资企业全生命周期的服务，依托外资企业人才社群，持续升级外资朋友圈，打造跨企交易平台，密切联动上海市外商投资的平台与资源，及时响应协调诉求，提升服务质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，这场新年茶话会活动也是临港集团Link系列品牌沙龙活动之一。Link系列沙龙聚焦于专业赛道研究、政策解读、企业服务与产业协作，旨在搭建政府、园区与企业之间高效、开放、温暖的对话平台，助力企业真正“用好政策”、融入临港、实现长远发展。&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="711556" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/f0520b0365a14185a1a6a4ed0e826a81/hd/1766141560254_Sjrdyk_1766377397053.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://thepaperinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/video/1766135503206_r2f3p7_1766377408792.jpg" data-duration="01:30" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 09:32:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766394119998_t1ntJs_1766394120221.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228966</guid></item><item><title>每日看盘｜重构流动性叙事，中性策略转身或带来A股新动能</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228675</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;周一A股市场出现了强劲拉升的态势。其中，得益于以CPO为代表的AI硬件主线的强势，创业板指高开高走，涨幅达2.23%。与此同时，海南板块、商业航天板块、资源主线也同步扬升，从而使得市场交易情绪陡然升温，沪深两市逾百家个股涨停。看来，风险偏好渐趋提升，短线A股仍有扬升空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;全球资产荒蔓延&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在前段时间，由于美联储的降息和日本的加息，使得市场参与者对全球流动性的演绎趋势有了一定程度的分歧，这可能也是12月中旬以来，全球风险资产高位震荡的一个诱因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，在近几个交易日，市场参与者似乎较为一致地认为未来全球流动性将进一步充沛。这主要是因为全球主要经济体的财政支出将再超预期。比如说美国推行“太空优势”策略、“创世纪计划”的背后均需要庞大的财政支出来支撑，这可能也是美联储称将结束缩表，在来年扩张的缘由之所在。再比如说日本央行加息的同时，日本新内阁推出了高达18.3万亿日元的财政刺激计划，从而意味着全球发达经济体的财政赤字货币化的趋势愈发明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这就意味着发达经济体的主权货币的未来购买力进一步降低，这些经济体的货币信用力度随之削弱，全球流动性更趋充沛，从而推动着全球资产荒的趋势愈发明显，因此，全球资源价格的水涨船高，在周一，国际金价、国际银价长阳突破再创历史新高。受此驱动，前期关于日元加息影响全球流动性的担忧迅速消除，周一的亚太市场全线涨升，日经225指数与日本10年期国债同步涨升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中性策略转身或带来新动能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这就给以A股、港股为代表的人民币资产的强劲走势提供了持续做多动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是因为全球流动性充沛所带来的资产荒使得国际金价、国际银价等资源价格持续大涨，提振了各路资金对资源主线上市公司的业绩积极预期，因此，在周一，资源主线全线涨升，金、银等贵金属股更是领涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是全球流动性宽松，必然会带来风险偏好的提升，不仅仅是以美股为代表的科技成长股在上周五拉升，也包括周一亚太市场AI主线品种的强势。由于A股在今年以来的领涨主线之一就是科技成长股。因此，在周一，A股以CPO为代表的硬件股、商业航天板块等科技成长股出现领涨态势，部分品种更是强劲创出历史新高。而且，风险偏好的提升也利于主题股的活跃，因此，在周一，海南板块等主题品种也同步上涨，成为短线A股的活力源泉，从而为A股后续行情走势提供较为乐观的活跃氛围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，有分析人士指出，随着A股进一步涨升，近期部分实力机构可能会放弃他们在近期构建的中性策略，从而带来新的做多动能。盘面显示，近期部分实力机构开始有计划、有节奏地加大A股的建仓力度，一方面是他们通过买入A500ETF。统计数据显示，中证A500ETF从12月10日起交投趋向活跃，成交额接连突破300亿元、400亿元、500亿元关口，目前规模已突破2400亿元。另一方面则为了降低短线大力度买入所带来的波动风险，因此，他们也通过购入相应敞口的期指空单对冲，这可能也是近期空头期货仓位有所增加的一个原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但随着指数的持续拉升，相应敞口的期指空单损失会迅速增加，因此，这些实力机构就会拆解中性策略，平掉这些空头仓单，如此就推动着A股步入更强的上升趋势。所以，在全球资产荒的冲击下，实力机构可能会提前拆解中性策略，转为多头主动策略，如此就意味着A股的后续行情更值得期待。故在操作中，仍可积极一些。一方面是加大对科技成长方面的关注力度，另一方面则是对资源主线给与更为积极的跟踪力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（执业证书：A1210623100001）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 09:30:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766392059467_84sPaF_1766392059758.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228675</guid></item><item><title>红绿灯不工作Waymo自动驾驶车辆当街集体趴窝，马斯克：特斯拉不受影响</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227859</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;科技巨头谷歌母公司Alphabet旗下自动驾驶出租车公司Waymo史无前例地大规模宕机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间12月21日，Waymo表示，因美国加利福尼亚州旧金山全市停电导致车辆故障，暂停旧金山全境服务。该公司称，此次故障影响重大，公司与旧金山市政府官员保持密切协调，正努力迅速吸取此次事件的经验教训。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外媒报道，旧金山市12月20日突发大规模停电，该事故不仅导致居民及商户断电、公共交通陷入混乱，更让当地运营的Waymo无人驾驶出租车陷入集体瘫痪状态，多辆车辆在路口停滞引发交通拥堵。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3203797" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766385167123_2KXXXf_1766385167338.png" loading="lazy" data-imageid="364328534"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;网友发布的Waymo故障现场照片&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据太平洋燃气电力公司通报，此次大规模停电的导火索或是位于旧金山的一座变电站于20日下午突发火灾，事故未造成人员伤亡或结构性损坏，但导致了“严重且大范围”的设备损坏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;停电影响范围迅速扩大，电力中断直接导致大量交通信号灯熄灭。Waymo旗下多辆无人驾驶出租车在行驶至无信号灯路口时，因无法识别失效的交通信号，纷纷启动双闪功能原地停滞，部分车辆直接停在马路中央或路口，形成多个堵点，甚至一度阻挡应急通道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;社交平台X上流传的多段视频显示，黑暗中的路口里，Waymo车辆的双闪灯持续闪烁，后方车辆排起长龙，有市民反映曾看到至少四辆Waymo车在北滩社区繁忙路口停滞，还有乘客被困车内短时无法脱身。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Waymo的发言人在接受外媒采访时回应说，“虽然Waymo驾驶员系统被设计为将故障信号灯视为四向停车标志（Four-way stop指路口交通信号灯失效时，四个方向驶来的车辆均需在停车线前完全停下，并按到达路口的先后顺序依次通行），但此次故障规模之大导致车辆在确认受影响路口的状态时，停留时间比平时更长。这加剧了拥堵高峰期的交通摩擦。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Waymo是谷歌母公司Alphabet旗下专注于自动驾驶技术的子公司，也是全球自动驾驶商业化运营的先行者之一。公开信息显示，该公司于2021年8月开始在旧金山测试自动驾驶出租车服务，2022年11月获得许可，在当地提供24小时无安全员的无人驾驶网约车服务，是少数几家在美实现完全无人驾驶商业化运营的企业之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官网最新数据显示，2025年内，Waymo已提供了超过1400万次无人驾驶出行服务。Waymo预计，至2025年年底，其累计无人驾驶出行服务将超过2000万次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，但此次并非Waymo首次在旧金山出现集体停滞事件，2023年4月，该公司的五辆自动驾驶出租车曾因浓雾在市区街道停滞，当时Waymo曾表示将通过软件更新改善极端天气下的表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一事故也再次凸显了自动驾驶技术在极端基础设施故障场景下的显著短板。外媒称，美国汽车协会今年早些时候的一项调查发现，约三分之二的美国司机表示他们对自动驾驶汽车感到害怕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;麻省理工学院交通研究中心科学家、《如何让人工智能发挥作用》作者布莱恩·莱默表示，Waymo在旧金山暂停服务表明，在无人驾驶技术的设计和开发过程中，有一些关键问题被忽视了。城市尚未准备好让高度自动化车辆大规模进入道路系统。“在可预见的未来，我们仍然需要将人类智能与机器智能结合，在包括机器人出租车在内的高度自动化系统外保留人类备份机制。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特斯拉CEO埃隆·马斯克在X上发文说，“特斯拉Robotaxi未受到旧金山停电影响。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特斯拉与Waymo是业内公认的美国自动驾驶巨头，但不同于Waymo，特斯拉目前尚未获得在加利福尼亚州进行无安全驾驶员的无人驾驶测试或商业运营许可，其车辆必须配有安全监督人员，随时准备接管驾驶。此前，特斯拉刚在得州奥斯汀取消了安全员，展开真无人驾驶网约车测试。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 09:20:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766385252349_BBYZ1H_1766385252476.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227859</guid></item><item><title>泰国外长：泰柬将于12月24日举行会谈，讨论停火细节</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228698</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="3204949" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/281e4760-3000-4096-b7ea-3c2688134bd1.jpg" loading="lazy" data-imageid="364335251"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;泰国外长西哈萨&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总台记者获悉，12月22日，泰国外交部长西哈萨在马来西亚吉隆坡表示，&lt;strong&gt;泰国和柬埔寨将于12月24日举行会谈讨论停火细节。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;22日，作为东盟轮值主席国的马来西亚在首都吉隆坡主持召开东盟外长特别会议，讨论当前泰国与柬埔寨边境冲突局势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月7日起，柬泰边境地区再次爆发激烈冲突。双方均指责对方“先开火”。冲突已造成百余名民众死伤、数十万人避难。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 08:49:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766392646343_1aMpH1_1766392646510.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228698</guid></item><item><title>俄苏-57战斗机换装第五代发动机，已交付出口</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228699</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="3204952" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/a6b92ca3-691b-47b8-b2fb-cd765f72ed8a.jpg" loading="lazy" data-imageid="364335252"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;来源：俄罗斯国家技术集团&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯国家技术集团22日发布消息称，搭载第五代发动机的苏-57战斗机首次成功试飞。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3204951" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/bacec95e-6a88-41e3-a85f-d23a21d6ba64.jpg" loading="lazy" data-imageid="364335253"&gt;&lt;p&gt;据介绍，俄罗斯第五代航空发动机的代号为“产品177”，其加力推力可达16000公斤力。此外，该型发动机在所有工作状态下均具备更低的燃油消耗，并拥有更长的使用寿命，综合性能显著优于上一代航空发动机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄技集团强调，苏-57战斗机已在实战环境中充分验证自身性能，完全符合第五代战机的技术标准，包括隐身能力在内的各项指标均达到要求，&lt;strong&gt;目前已实现出口交付&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 08:44:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766392671009_zdbQQ8_1766392671205.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228699</guid></item><item><title>鲁比奥打破沉默首次回应中日关系，怎么看“美国必须与中国维持关系”？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227976</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766386057315_YHTWDD_1766386057538.png" alt="鲁比奥打破沉默首次回应中日关系，怎么看“美国必须与中国维持关系”？"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:02&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;鲁比奥打破沉默首次回应中日关系，怎么看“美国必须与中国维持关系”？&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间12月19日，美国国务卿鲁比奥在年末新闻发布会上，谈及近日中日紧张关系，以及美国的对华政策。鲁比奥表示，美国必须与中国维持关系。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 08:17:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766386057315_YHTWDD_1766386057538.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227976</guid></item><item><title>外交部回应美韩核潜艇合作：希望韩方审慎处理</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228648</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766390831464_zYXQMW_1766390831614.png" alt="外交部回应美韩核潜艇合作：希望韩方审慎处理"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:10&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;外交部回应美韩核潜艇合作：希望韩方审慎处理&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;12月22日，外交部举行例行记者会。有记者提问，韩国与美国决定于明年启动磋商，以落实两国领导人就韩国建造核动力潜艇、铀浓缩等事项达成的共识。中方如何看待这一问题？发言人林剑就此作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 08:17:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766390831464_zYXQMW_1766390831614.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228648</guid></item><item><title>离岸、在岸人民币对美元汇率分别升破7.03、7.04</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228567</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;离岸、在岸人民币对美元汇率分别升破7.03和7.04关口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更多反映国际投资者预期的离岸人民币对美元汇率12月22日一度升破7.03关口，截至发稿盘中最高升至7.02955，创下去年10月3日以来的新高。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766389884190_nMdi3h_1766389917251.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364334618"&gt;&lt;p&gt;今年以来，离岸人民币对美元汇率累计升值超过4.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月22日，人民币对美元即期汇率开盘报7.0408，午后小幅走强升破7.04关口，截至发稿盘中最高升至7.0369，创下去年10月以来的14个多月新高。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766389891401_Rjb3EZ_1766389950258.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364334632"&gt;&lt;p&gt;今年以来，人民币对美元即期汇率累计升幅超过3.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在分析人民币汇率11月以来升值原因时，中金公司在研报中指出，近期的走向可能主要是受美元走弱以及出口韧性带来的产业资金结汇所致。一方面，人民币存在被动升值的可能：美联储9月份重启降息以及美联储主席换届带来的宽松交易令美元指数承压，而人民币对一篮子货币的升值幅度明显弱于美元，因此人民币兑美元存在被动升值的可能。另一方面，今年以来，在产业转型升级，外贸市场拓宽加深以及产业链重构带来的海外资本开支周期的驱动下中国出口韧性较强，同时PPI同比仍未转正也进一步增加了价格优势；但是进口因为内需偏弱、国产替代等因素持续负增长。与此同时，美元走弱增强了经常项下巨额顺差的结汇意愿，而年底又是季节性结汇高峰，因此，2025年10~11月经常项下历史新高的470亿美元的净结汇也就不那么意外，这也可能在近期强化了升值趋势。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 08:10:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766390070824_F5twXS_1766390070961.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228567</guid></item><item><title>日本高官接连发表拥核言论，外交部：不要在错误道路上狂奔</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228614</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766389985386_nyYZpn_1766389985706.png" alt="日本高官接连发表拥核言论，外交部：不要在错误道路上狂奔"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;05:58&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;日本高官接连发表拥核言论，外交部：不要在错误道路上狂奔&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;12月22日，外交部举行例行记者会。有记者提问，近日，日本首相官邸一位负责安保政策的高官宣称“日本应该拥有核武器”，此后日本防卫大臣称，“推进讨论无核三原则时不排除任何选项”。中方对此有何评论？林剑就此作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 08:10:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766389985386_nyYZpn_1766389985706.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228614</guid></item><item><title>习近平致电祝贺卡斯特当选智利总统</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228627</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月22日，国家主席习近平致电卡斯特，祝贺他当选智利共和国总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平指出，智利是首个同新中国建交的南美国家，两国始终坚持相互尊重、平等相待、互利共赢，在涉及彼此核心利益和重大关切问题上相互理解和支持，各领域务实合作成果丰硕，给两国人民带来了实实在在的福祉。中智关系长期走在中国同拉美国家关系前列，不断推进中智关系发展是两国社会各界的普遍共识。我高度重视中智关系发展，愿同卡斯特当选总统一道努力，赓续传统友谊，推动中智全面战略伙伴关系不断迈上新台阶，更好惠及两国人民。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 08:02:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/focusNewsWwwBig.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228627</guid></item><item><title>日本自民党高官窜台会见赖清德，外交部再次敦促日方反思纠错</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228615</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766390249245_N1KXRH_1766390249408.png" alt="日本自民党高官窜台会见赖清德，外交部再次敦促日方反思纠错"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:52&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;日本自民党高官窜台会见赖清德，外交部再次敦促日方反思纠错&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;12月22日，有记者就日本自民党高官窜台并会见赖清德提问，外交部发言人林剑再次敦促日方深刻反省、反思、纠错，撤回高市首相的错误言论，不得插手中国内政。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 08:00:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766390249245_N1KXRH_1766390249408.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228615</guid></item><item><title>中方提出哪些外交策略来促进朝韩关系缓和？外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228602</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766389936201_mHMNS6_1766389936392.png" alt="中方提出哪些外交策略来促进朝韩关系缓和？外交部回应"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:23&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;中方提出哪些外交策略来促进朝韩关系缓和？外交部回应&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;12月22日，就中方如何促进朝韩关系缓和一事，外交部发言人林剑回应称，中方将继续以自己的方式为维护半岛和平稳定、推动半岛问题政治解决进程发挥建设性作用。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 07:58:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766389936201_mHMNS6_1766389936392.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228602</guid></item><item><title>外交部：关于美韩核潜艇合作，希望韩方审慎处理</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228411</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月22日，外交部发言人林剑主持例行记者会。在回答有关美韩核潜艇合作的问题时，林剑表示，关于美韩的核潜艇合作，中方已经就有关问题多次表明立场，希望韩方审慎处理。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 07:56:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766389813683_bj8yPT_1766389813870.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228411</guid></item><item><title>“日本应该拥有核武器”？外交部：强烈敦促日方停止在拥核问题上试探</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227834</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月22日，外交部发言人林剑主持例行记者会。有记者提问，近日，日本首相官邸一位负责安保政策的高官向媒体宣称“日本应该拥有核武器”，此后日本防卫大臣称，“推进讨论无核三原则时不排除任何选项”，上述言论引发日本国内各界人士和俄罗斯等周边国家强烈批评。请问中方对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑表示，中方对日本首相官邸高官、首相侧近公然宣称日本应该拥有核武器感到震惊，日本内阁官房长官拒绝就此作出澄清，日本的防卫大臣还就是否修改“无核三原则”宣称“不排除任何选项”。联系到日本媒体此前报道高市首相计划修改“无核三原则”，上述言论是对战后国际秩序和国际核不扩散体系的公然挑衅，对地区和国际和平稳定的严重威胁，对日本宣称“走和平发展道路”的完全背离，绝非“个人行为”可以搪塞敷衍，国际社会必须对此高度警惕和坚决反对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一，有关言论严重违背日方应履行的国际法义务。根据《开罗宣言》《波茨坦公告》和《日本投降书》等具有国际法效力的文件，日本应“完全解除武装”，不得“维持能使其重新武装的产业”。日本作为《不扩散核武器条约》无核武器国家，必须完全恪守不接受、不制造、不拥有、不扩散核武器的规定，这些都是日方必须履行的国际法义务，绝非可以讨价还价的政治筹码。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二，有关言论严重损害国际和亚太地区的和平与稳定。国际核不扩散体系是战后国际秩序的重要组成部分。日本妄图拥核是对《不扩散核武器条约》权威性和有效性的严重挑衅，将破坏各国维护国际核不扩散体系的共同努力，损害二战胜利后来之不易的和平与繁荣。许多国家明确反对有关言论，日本自民党政要、朝野人士和民间团体纷纷表示震惊，认为绝不容许有关言论，应严格遵守“无核三原则”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三，日本的右翼势力谋求“再军事化”的野心昭然若揭。众所周知，日本多位前政要曾声称，日本有能力制造核武器。日本长期制造、储存远超民用核能实际需求的钚材料，是有能力提取武器级钚的无核武器国家。如果日本敢冒天下之大不韪，挑战国际正义，试探国际社会底线，我们绝不答应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑进一步指出，近年来右翼势力不断推动日本扩武强军，日本首相官邸高官的拥核表态，再次暴露出这股势力正在推动日本“再军事化”“再武装化”。这一事态再次表明，日本首相高市11月7日涉台的错误危险言论绝非偶然。高市上台后，在舆论上大肆渲染“存亡危机”，在政策上不断模糊边界，在行动上步步突破红线，对国内外强烈的批评声音充耳不闻。事实上已经有日本的有识之士发出警告。我们要问，高市政府采取的这一系列步骤，究竟要把日本带向何方？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑强调，今年是中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年，日本军国主义发动对外侵略战争，犯下泯灭人性的暴行，是人类历史上最黑暗的一页。日本战败以来，日本国内始终未能肃清军国主义余孽，一部分势力不仅未能反省侵略历史，反而对战后的国际安排极为不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果任由日本国内的右翼势力推动发展强力的进攻性武器，甚至拥有核武器，将再次为祸国际社会。”林剑说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他进一步表示，中方和全世界爱好和平的国家，高度警惕并坚决反对日本在核武器问题上的危险倾向，强烈敦促日方恪守国际法和自身宪法，停止在拥核问题上的试探挑衅，不要妄图挑战战后国际秩序，不要在错误的道路上继续狂奔下去。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 07:54:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766388448474_irKmSR_1766388448575.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227834</guid></item><item><title>东盟特别外长会重点讨论柬泰局势，外交部介绍中方斡旋情况</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228537</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766389778519_zDaiBP_1766389778648.png" alt="东盟特别外长会重点讨论柬泰局势，外交部介绍中方斡旋情况"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:05&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;东盟特别外长会重点讨论柬泰局势，外交部介绍中方斡旋情况&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;12月22日，外交部发言人林剑介绍，柬埔寨和泰国都是东盟的重要成员，中方赞赏并支持东盟，特别是马来西亚的劝促努力。柬泰冲突再次升温以来，中国一直在以自己的方式斡旋、劝促。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 07:54:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766389778519_zDaiBP_1766389778648.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228537</guid></item><item><title>A股高开高走，放量上涨：近3000股飘红，海南自贸港概念股掀涨停潮</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228254</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3204316" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766387207384_k7wzcA_1766387214776.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="364331381"&gt;&lt;p&gt;A股三大股指12月22日集体高开，沪指开盘站上3900点。早盘两市走出单边上扬行情，午后两市维持高位震荡走势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从盘面上看，海南自贸港概念股掀涨停潮；半导体产业链爆发，CPO、先进封装、硅片方向领涨；AI手机、宇树机器人、智能驾驶题材活跃；医药商业指数回调明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至收盘，上证综指涨0.69%，报3917.36点；科创50指数涨2.04%，报1335.25点；深证成指涨1.47%，报13332.73点；创业板指涨2.23%，报3191.98点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wind统计显示，两市及北交所共2983只股票上涨，2261只股票下跌，平盘有212只股票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沪深两市成交总额18620亿元，较前一交易日的17259亿元增加1361亿元。其中，沪市成交7898亿元，比上一交易日7381亿元增加517亿元，深市成交10722亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据大智慧VIP，两市及北交所共有110只股票涨幅在9%以上，17只股票跌幅在9%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;半导体大幅上攻，海南自贸港掀涨停潮&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在板块方面，半导体板块大幅上攻，上海新阳（300236）、艾森股份（688720）、立昂微（605358）等涨停或涨超10%，联动科技（301369）、龙迅股份（688486）、微导纳米（688147）、长川科技（300604）等涨超8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海南自贸港掀涨停潮，神农种业（300189）、康芝药业（300086）、海南瑞泽（002596）、海南机场（600515）、欣龙控股（000955）、海南高速（000886）等超10股涨停或涨超10%。消息面上，近日海南省人民政府发布关于海南自由贸易港正式启动全岛封关的通告。根据通告，自2025年12月18日起，海南自由贸易港正式启动全岛封关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有色金属全天高位震荡，白银有色（601212）涨停，中钨高新（000657）、翔鹭钨业（002842）等涨超8%，云南锗业（002428）、晓程科技（300139）、湖南白银（002716）、贵研铂业（600459）等涨超6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;传媒股表现不佳，博纳影业（001330）、天威视讯（002238）等跌停，中国电影（600977）跌超5%，吉比特（603444）、奥飞娱乐（002292）、电广传媒（000917）、万达电影（002739）等跌超3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;银行股逆市下挫，渝农商行（601077）、杭州银行（600926）、齐鲁银行（601665）、苏州银行（002966）、重庆银行（601963）、上海银行（601229）、张家港行（002839）等跌超1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;轻工制造震荡下行，匠心家居（301061）跌超6%，海伦钢琴（300329）、顺灏股份（002565）、德艺文创（300640）、新宏泽（002836）、中源家居（603709）等跌超4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A股有望和全球股市一起共振上行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中信建投认为，当前A股市场仍处于窄幅震荡格局当中，随着美联储12月延续降息，市场中期政策和流动性预期已经明确。短期A股波动主要受外部环境影响，如美股AI泡沫疑虑和日本央行加息，目前美股AI核心公司股价已经企稳，日本央行加息落地后续影响有限，A股有望和全球股市一起共振上行。从市场情绪角度进行分析，投资者情绪指数近期降至70以下水平，在本轮牛市中处于区间下沿，这也反映出当前投资者悲观情绪已经得到了一轮较为充分的反应，考虑到仍然偏高的杠杆资金情绪，预计投资者情绪也将小幅回升，带动市场波动上行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财信证券认为，随着11月份经济数据公布以及海外三大央行利率决议落地，宏观经济数据对市场影响消退，流动性及风险偏好对市场影响将增加，叠加国内政策利好预期，市场有望逐步演绎“春季躁动”行情，指数放量突破均线将是观察“春季躁动”行情开启的关键信号。从技术形态来看，11月中下旬以来，万得全A指数的低点依次抬高，预示做空动能逐步减少，后续市场有望迎来新一轮震荡向上行情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东莞证券认为，随着外围不确定因素陆续明朗，短期影响A股的外部压力趋于消退。近期一系列重要会议所释放的国内外政策利好，共同营造了有利于风险资产表现的环境，跨年行情或将在市场共识凝聚中徐徐展开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;招商证券认为，A股跨年行情加春季躁动或将拉开帷幕：多项信号显示，一轮经典的“跨年—春季”行情正在酝酿，并已徐徐拉开帷幕。一方面，2026年开年后各项工作有望提前发力，尤其是中央预算内投资有望加快落地；另一方面，当前已有重要机构投资者持续增持A500ETF等宽基品种，为市场带来稳定增量资金。风格方面，行情主线很可能聚焦以沪深300、上证50为代表的蓝筹指数。行业层面，应重点关注顺周期相关品种，其中尤其值得关注的包括工业金属、非银金融、酒店航空。赛道层面，建议重点关注国产算力、商业航天和可控核聚变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国投证券指出，纯粹基于流动性的牛市在大盘指数突破4000点后就已经逐渐趋于尾声，大盘指数当前要站稳4000点向上需要流动性牛向基本面牛的过渡，在基本面牛明确之前大盘指数仍处于反复强调的高位震荡状态。同时，对于跨年（12月-次年1月）行情，目前评估：A股多数核心指数近十年PE估值分位数均修复至70%以上，12月全球流动性再次产生定价扰动与国内宏观流动性并未出现进一步宽松迹象，这使得跨年行情想象空间受到约束，当下跨年行情仍在审慎评估观察过程中。明年上半年中美共振经济向上，对应出海+低位顺周期（含全球定价资源品，有色、化工、工业金属、工程机械、家电、电力设备）将占优。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 07:50:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766387246027_sadm2t_1766387246231.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228254</guid></item><item><title>外交部：中方对日本首相官邸高官拥核言论感到震惊</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228304</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;外交部发言人林剑22日在例行记者会上表示，中方对日本首相官邸高官公然宣称日本应该拥有核武器感到震惊。上述言论是对战后国际秩序和国际核不扩散体系的公然挑衅、对地区和国际和平稳定的严重威胁、对日本宣称走和平发展道路的完全背离，绝非“个人行为”可以搪塞、敷衍，国际社会必须对此高度警惕和坚决反对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑指出，有关言论严重违背日方应履行的国际法义务，严重损害国际和亚太地区的和平与稳定，日本右翼势力谋求“再军事化”的野心昭然若揭。这一事态再次表明，日本首相高市早苗11月7日涉台错误危险言论绝非偶然。“如果任由日本国内右翼势力推动发展强力的进攻性武器甚至拥有核武器，将再次为祸国际社会，由此引发的惨祸将远超二战。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 07:40:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766389315356_iyZM2b_1766389315487.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228304</guid></item><item><title>日本自民党高官窜访台湾，外交部：“媚日谋独”令人不齿</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227832</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月22日，外交部发言人林剑主持例行记者会。彭博社记者就日本自民党高级官员窜访台湾，并会见赖清德一事提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑强调，台湾是中国的一个省，不存在什么“总统”。“我要指出的是，日本有关议员窜访中国台湾地区，背弃中日四个政治文件精神和日方的自身承诺，违背一个中国原则，中方坚决反对，并已向日方提出了严正交涉。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑重申，世界上只有一个中国，台湾是中国领土不可分割的一部分。“我们再次敦促日方深刻反省、反思、纠错，撤回高市首相的错误言论，不得插手中国内政。我们也正告民进党当局，‘媚日谋独’令人不齿，注定是走不通的邪路、死路。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 07:39:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766387925845_e8a7SE_1766387925944.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227832</guid></item><item><title>东盟特别外长会讨论柬泰局势，外交部：真诚希望尽快停火止战</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227831</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月22日，外交部发言人林剑主持例行记者会。有记者提问，据报道，东盟特别外长会今天在马来西亚吉隆坡举行，会议重点讨论当前柬泰边境局势，但目前柬泰未达成停火共识，中方对此有何评论？中方能否介绍外交部亚洲事务特使邓锡军在柬泰的斡旋情况？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑表示，柬埔寨和泰国都是东盟的重要成员，中方赞赏并支持东盟，特别是马来西亚的劝促努力。作为柬泰两国的朋友和近邻，中方真诚希望柬泰双方从维护两国边境和平稳定和两国人民的根本利益出发，尽快停火止战，重建和平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑介绍，柬泰冲突再次升温以来，中国一直在以自己的方式斡旋、劝促。王毅外长同柬泰两国外长通话，外交部负责人同柬泰和有关东盟国家就此保持沟通。外交部亚洲事务特使邓锡军正在柬泰两国穿梭调停。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“关于邓锡军特使斡旋的情况，我们将适时发布消息。中方将继续积极地劝和促谈，为缓局降温发挥建设性作用。”他说。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 07:39:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766387511214_5CWXhW_1766387511318.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227831</guid></item><item><title>美国再次扣押委内瑞拉油轮，外交部：反对一切单边霸凌行径</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227829</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月22日，外交部发言人林剑主持例行记者会。有记者提问，12月21日，美国国土安全部长诺姆证实，美海岸警卫队于当地时间20日凌晨扣押一艘油轮。美白宫副新闻秘书凯利表示该油轮属于委内瑞拉用于运输“被偷窃”石油的“影子团队”。中方对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑表示，美方随意扣押他国船只的行径，严重违反国际法。中方一贯反对缺乏国际法依据、未经联合国安理会授权的非法单边制裁，反对任何违反《联合国宪章》宗旨和原则、侵犯别国主权安全行为，反对一切单边霸凌行径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“委内瑞拉有权利自主发展同其他国家的互利合作，相信国际社会理解和支持委内瑞拉维护自身正当权益的立场。”他说。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 07:38:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766387496969_wiK1jn_1766387497227.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227829</guid></item><item><title>俄武装力量总参谋部作战训练局长在莫斯科被炸身亡</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228258</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="3204358" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/1bddfc72-b7a4-478f-a5ef-a0180f844fd1.jpg" loading="lazy" data-imageid="364331494"&gt;&lt;p&gt;当地时间22日，据俄罗斯联邦侦查委员会通报，俄罗斯武装力量总参谋部作战训练局局长萨尔瓦罗夫中将当天在莫斯科南部发生的一起汽车炸弹爆炸中受伤后抢救无效死亡。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3204357" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/013dc5ab-dae2-41af-8b78-cefaa50fa96e.jpg" loading="lazy" data-imageid="364331493"&gt;&lt;p&gt;俄罗斯联邦侦查委员会发言人彼得连科当天表示，12月22日早晨，在莫斯科亚先涅瓦亚大街，一辆汽车底盘下安装的爆炸装置被引爆，俄罗斯武装力量总参谋部作战训练局局长萨尔瓦罗夫中将因伤势过重身亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯联邦侦查委员会莫斯科总局已根据《俄罗斯联邦刑法典》第105条第2款“е”项及第222.1条（以危害公共安全的方式实施谋杀；非法买卖、运输或持有爆炸物）正式立案侦查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;彼得连科强调，侦查机关正在全面排查各种作案动机，&lt;strong&gt;主要的侦查方向之一认为，此次谋杀系由乌克兰特种部门策划实施。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 07:37:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766388953395_CkDDDb_1766388953585.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228258</guid></item><item><title>中国舞者搭档前英国女足核心，赢得《舞动奇迹》年度冠军</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227426</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间12月20日，英国舞蹈综艺节目《舞动奇迹》（Strictly Come Dancing）第23季落下帷幕，中国舞者古堃玄搭档前英国女足中场核心球员凯伦·卡尼（Karen Carney）的组合赢得年度总冠军。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766381004155_2iBHWJ_1766381314380.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" data-ai="" data-imageid="364325077"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;凯伦·卡尼（左）与古堃玄获得2025年度《舞动奇迹》总冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为国际标准舞的发祥地和国标三大赛事（黑池舞蹈节、UK公开赛、International锦标赛）的举办地，英国堪称是国标舞的世界中心，BBC制作的舞蹈综艺节目《舞动奇迹》也正是脱胎于这一文化背景下。该节目每年9月开播，12月收官；由一位名人和专业舞者组成搭档，演绎华尔兹、探戈、伦巴、快步舞等各种标准舞与拉丁舞；采用淘汰制，通过评委评分和观众打分来决定排名，最终有三对组合杀入决赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2004年首播以来，《舞动奇迹》常年稳居英国年度收视率前列，最后的决赛往往成为全民收看及讨论的文化事件。不仅在英国，《舞动奇迹》的节目模式还被引进或改编至全球60多个国家及地区，包括美国版的《与星共舞》（Dancing with the Stars）。湖南卫视也分别于2007年、2008年、2011年引进版权，推出了三季本土版。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现年32岁的古堃玄毕业于天津体育学院国标舞系，专攻拉丁舞。2019年，他与搭档孙晨鸿获得中国体育舞蹈联合会甲A组拉丁舞总决赛冠军；同年，他们闯入英国International公开赛业余组拉丁半决赛，成为该赛事首位进入半决赛的中国组合；2022年，他们又闯入黑池舞蹈节业余组拉丁舞半决赛，创中国选手在该组别的最好成绩。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766381507071_knaMb2_1766381515040.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" data-ai="" data-imageid="364325104"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2020年，古堃玄与搭档孙晨鸿参加《舞动风暴》节目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;身为专业舞者，古堃玄也乐于登上荧屏，提升普通观众对国标舞的兴趣。2020年，他与搭档孙晨鸿参加了湖南卫视的舞蹈综艺节目《舞动风暴》。2022年，常年在英国参加国标舞比赛的他，正式加入《舞动奇迹》，是继许茜后又一位来自中国的舞者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年古堃玄的搭档是38岁前英格兰女足中场核心凯伦·卡尼。球员时期，她代表英格兰参加过四届FIFA女足世界杯、四届欧洲女子锦标赛和2012年伦敦奥运会，是将英格兰女足带上世界顶尖强队不可或缺的关键人物。2019年退役后，卡尼成了一名足球评论员。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766380444538_Wxc8GC_1766381314424.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" data-ai="" data-imageid="364325079"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;决赛中，两人以足球主题演绎牛仔舞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古堃玄与凯伦·卡尼的组合在本季节目开播后，屡屡拿下高分，半决赛时就曾登顶。12月20日决赛当晚，在旧作改编环节，他们先以灵感来自《浴血黑帮》的阿根廷探戈，搭配“尼克·凯夫与坏种子”的歌曲《Red Right Hand》亮相，获得评委打出的满分40分。随后的自由舞环节中，两人随着Texas乐队的《Inner Smile》点燃全场热情，拿下37分。最后在Blondie 乐队《One Way Or Another》伴奏下，他们又以足球主题演绎激情四溢的牛仔舞，作为自选最喜爱的舞蹈项目收官，再赢得满分40分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凯伦·卡尼和古堃玄在三个环节中共获117分，虽然比演员艾梅柏·戴维斯与舞者Nikita的组合低了一分、与网红乔治·克拉克与舞者Alexis的组合打平，但综合观众投票，赢得年度总冠军。凯伦·卡尼也就此成为节目播出21年以来第一位登顶的足球运动员。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766381062018_kYwwSY_1766381314429.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" data-ai="" data-imageid="364325076"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;夺冠后，古堃玄与凯伦·卡尼继续在社交媒体上分享喜悦之情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;夺冠后，古堃玄与凯伦·卡尼彼此倾诉由衷的谢意。“我只想感谢所有支持我们、陪伴我们一路走来的人。”卡尼说道，“尤其要感谢这位优秀的绅士，我们是一个团队，没有你我不可能做到。”古堃玄也对卡尼说道：“是你改变了我的人生。”他还鼓舞“所有在家观看节目的男孩女孩们”，“要敢于追求梦想，要为自己感到骄傲，永不放弃”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 07:36:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766382417725_xQjADA_1766382417876.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227426</guid></item><item><title>商务部贸易救济调查局负责人就对原产于欧盟的进口相关乳制品反补贴调查初裁答记者问</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228280</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;问：我们注意到商务部公布了对原产于欧盟的进口相关乳制品反补贴调查初裁，决定采取临时反补贴措施，能否详细介绍调查相关情况？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;答：应国内产业申请，商务部于2024年8月21日对原产于欧盟的进口相关乳制品发起反补贴调查。2025年8月18日，商务部发布延期公告，将该案调查期限延长至2026年2月21日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;立案后，调查机关依法通过多种方式和程序公开透明地进行了调查，包括发放问卷和补充问卷、听取评论意见、召开听证会、对欧盟及其成员国政府和抽样企业实地核查、对中国国内企业实地调查等，充分保障了各利害关系方权利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经过一年多审慎调查，初步证据显示，欧盟通过共同农业政策等补贴计划向乳及乳制品产业等涉农领域提供了大量补贴。调查期内，中国国内产业受进口欧盟补贴产品影响，库存不断增加，利润由盈利转为亏损，生产经营出现困难。调查机关初步认为，欧盟相关乳制品产品存在补贴，中国国内产业受到实质损害，且两者之间的因果关系成立。据此，商务部于2025年12月22日发布初裁公告，决定实施临时反补贴措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基于欧委会和抽样公司提交的答卷信息及实地核查情况，我们初步裁定被抽样公司的税率为21.9%-42.7%，配合调查的其他欧盟公司统一适用税率28.6%，未配合调查的其他欧盟公司42.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我想重申，中方一贯审慎、克制使用贸易救济措施。2025年以来，中方未对欧方发起任何新的贸易救济调查，仅对白兰地、共聚聚甲醛、猪肉3起反倾销案件作出终裁。但同期，欧盟已对华18起贸易救济案件初裁征税，对18起案件终裁征税，并发起15起贸易救济调查，仅在上周五（12月19日）一天之内就新发起3起对华调查。中方反对滥用贸易救济措施的立场是不变的，也愿与欧方通过对话协商妥善处理贸易摩擦，共同维护中欧经贸合作大局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下一步，我们将继续严格按照中国相关法律法规和世贸组织规则开展后续调查，本着公平、公正、公开、透明的原则作出最终裁定，充分保障各利害关系方权利。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 07:25:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228280</guid></item><item><title>商务部就对原产于欧盟的进口相关乳制品反补贴调查初裁答记者问</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228271</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;问：我们注意到商务部网站发布了对原产于欧盟的进口相关乳制品反补贴调查初裁公告，可否介绍一下相关情况？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;答：2024年8月21日，应中国奶业协会和中国乳制品工业协会申请，商务部对原产于欧盟的进口相关乳制品发起反补贴调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;立案后，商务部始终本着公平、公正、公开、透明的原则，严格按照中国法律法规和世贸组织相关规则进行调查，充分保障利害关系方权利。目前，初步证据表明，原产于欧盟的进口相关乳制品存在补贴，中国相关国内产业受到了实质损害，且补贴与实质损害之间存在因果关系。根据《中华人民共和国反补贴条例》的有关规定，商务部于2025年12月22日发布初裁公告，裁定欧盟公司的从价补贴率为21.9%-42.7%，并决定实施临时反补贴措施。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 07:18:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228271</guid></item><item><title>商务部公布对原产于欧盟的进口相关乳制品反补贴调查的初步裁定</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228267</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;商务部公告2025年第83号 公布对原产于欧盟的进口相关乳制品反补贴调查的初步裁定&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据《中华人民共和国反补贴条例》（以下简称《反补贴条例》）的规定，2024年8月21日，商务部（以下称调查机关）发布2024年第34号公告，决定对原产于欧盟的进口相关乳制品（以下称被调查产品）进行反补贴立案调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;调查机关对被调查产品是否存在补贴和补贴金额、被调查产品是否对国内产业造成损害及损害程度以及补贴与损害之间的因果关系进行了调查。根据调查结果和《反补贴条例》第二十五条的规定，调查机关作出初步裁定（见附件1）。现就有关事项公告如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一、初步裁定&lt;/p&gt;&lt;p&gt;调查机关初步认定，原产于欧盟的进口相关乳制品存在补贴，中国国内相关乳制品产业受到实质损害，而且补贴与实质损害之间存在因果关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二、临时反补贴措施&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据《反补贴条例》第二十九条和第三十条的规定，商务部向国务院关税税则委员会提出对原产于欧盟的进口相关乳制品采取临时反补贴措施的建议。国务院关税税则委员会根据商务部的建议作出决定，自2025年12月23日起，采取临时反补贴税保证金的形式对原产于欧盟的进口相关乳制品实施临时反补贴措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进口经营者在进口被调查产品时，应依据本初裁决定所确定的各公司的从价补贴率向中华人民共和国海关提供相应的临时反补贴税保证金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被调查产品的具体描述如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;调查范围：原产于欧盟的进口相关乳制品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被调查产品名称：相关乳制品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英文名称：Certain dairy products。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;产品描述：相关乳制品具体包括鲜乳酪（包括乳清乳酪）及凝乳，经加工的乳酪（无论是否磨碎或粉化），蓝纹乳酪和娄地青霉生产的带纹理的其他乳酪，其他未列名的乳酪，未浓缩及未加糖或其他甜物质的乳及稀奶油（按重量计脂肪含量超过10%）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主要用途：主要作为食品直接或加工后供人消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该产品归在《中华人民共和国进出口税则》：04015000、04061000、04062000、04063000、04064000、04069000。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟各公司从价补贴率在本公告附件2中列明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三、征收临时反补贴税保证金的方法&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2025年12月23日起，进口经营者在进口原产于欧盟的相关乳制品时，应依据本初裁决定所确定的各公司的从价补贴率向中华人民共和国海关提供相应的临时反补贴税保证金。临时反补贴税保证金以海关确定进口货物的计税价格从价计征，计算公式为：临时反补贴税保证金金额=海关确定进口货物的计税价格×临时反补贴税保证金比率。进口环节增值税保证金以海关确定进口货物的计税价格加上关税和临时反补贴税保证金作为计税价格从价计征。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四、评论&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各利害关系方在本公告发布之日起10天内，可向调查机关提交书面评论意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;附件：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://trb.mofcom.gov.cn/myjjdctbdzz/art/2025/art_e939389de90b478ca02744e5cfa559bb.html"&gt;1．中华人民共和国商务部关于原产于欧盟的进口相关乳制品反补贴调查的初步裁定.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://trb.mofcom.gov.cn/myjjdctbdzz/art/2025/art_e939389de90b478ca02744e5cfa559bb.html"&gt;2.欧盟各公司从价补贴率列表.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商务部&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年12月22日&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 07:14:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32228267</guid></item><item><title>生活繁杂 V我从容丨奔驰V级的多重人生</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227844</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;创业者&amp;amp;二胎家庭：接送客户、全家出游，一辆奔驰V级全搞定。&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="711588" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/a49931c31f4045c898f38ee9da425f53/hd/1766373628089_P84r11_1766384399674.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766384605277_NjasDZ_1766384605278.jpg" data-duration="04:08" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 06:56:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766371569570_wZWazr_1766384542113.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227844</guid></item><item><title>李成钢会见苹果公司首席运营官：希望苹果继续深耕中国市场</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227864</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="3203787" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/8e7611a9-b773-49e2-b2df-77b249eb77a1.jpg" loading="lazy" data-imageid="364328511"&gt;&lt;p&gt;12月19日，商务部国际贸易谈判代表兼副部长李成钢会见美国苹果公司首席运营官萨比赫·汗。双方就苹果公司在华业务发展等进行了交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李成钢表示，苹果公司与中国市场的合作是相互成就、共同成长的过程。“十五五”时期，中国将进一步扩大高水平对外开放，将为包括苹果公司在内的外资企业带来更大发展机遇。希望苹果公司继续保持与中国合作伙伴的深度融合，深耕中国市场，实现共同发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;萨比赫·汗表示，苹果公司高度赞赏中国供应链能力与潜力，与中国合作伙伴早已是共赢共生关系。苹果公司将继续致力于在华长期发展，持续加大在华供应链、研发、社会公益等领域投入，坚持智能化、绿色化、融合化发展方向，实现互利共赢。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 06:40:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766385190152_dS7e5N_1766385190362.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227864</guid></item><item><title>万斯批评援乌：我们应该花钱养老，而不是一股脑送给乌克兰</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227825</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766384266463_iSRfAp_1766384266689.png" alt="万斯批评援乌：我们应该花钱养老，而不是一股脑送给乌克兰"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:32&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;万斯批评援乌：我们应该花钱养老，而不是一股脑送给乌克兰&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间12月21日，美国副总统万斯发表演讲，批评美国援乌。一直以来，万斯强调美国优先，反对军援乌克兰。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 06:32:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766384266463_iSRfAp_1766384266689.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227825</guid></item><item><title>韩国知名高校频曝学生集体作弊丑闻，涉及借助AI等工具解题</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227398</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="3203114" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/6924a7e7-b8d7-4484-8919-84892b010aa2.jpg" loading="lazy" data-imageid="364324839"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;韩国首尔大学（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;继不久前韩国延世大学曝出学生借助人工智能(AI)工具在线上期中考试中集体作弊丑闻后，该国又一所顶级高校首尔大学也曝出线上期末考试集体作弊事件。首尔大学21日宣布，相关课程考试结果作废。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，作弊事件涉及首尔大学自然科学学院一门面向服兵役学生开设的通识课程，其授课与考试均通过远程方式进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在该课程线上期末考试中，为防止作弊行为，考生打开除考试界面外的任何窗口都会被系统记录下来。助教在考试结束后的审查中发现，36名考生中近半数打开过其他窗口。然而，由于系统无法记录考生访问的具体页面，难以确凿认定作弊行为，负责该课程的教授最终选择将考试成绩作废并安排替代作业，但没有给予学生纪律处分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该教授指出，尽管缺乏确凿证据，但可疑操作的规模之大强烈暗示存在学术不端行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首尔大学表示，正针对其描述的“普遍存在的作弊现象”制定“全校性应对措施”。据悉，校方正在讨论将线下考试作为默认模式，同时在确实无法进行线下考试时，采用开卷和作业等方式代替线上考试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该校还宣布，将推出适用于全校的人工智能工具使用指南。根据拟议中的框架，教师需在课纲中明确阐述对使用人工智能工具的规定，以便学生提前了解相关要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首尔大学在今年10月期中考试期间曾曝出作弊事件，凸显采取更强有力措施遏制学术不端行为的紧迫性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首尔大学与延世大学、高丽大学并称韩国三大顶级高校。不久前，延世大学曝出选修某课程的数百名学生在10月举行的期中考试中涉嫌使用ChatGPT等人工智能工具解题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高丽大学一门通识课的线上期中考试也曝出学生通过聊天软件的开放聊天室作弊，校方随后决定该课程的期中考试成绩作废。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析认为，韩国高校在线考试中不断出现涉及人工智能工具的学生集体作弊现象，暴露了高校在建立有效的线上考试管控机制和制定学生人工智能使用规范方面面临的困境。以延世大学为例，该校去年便制定了人工智能工具使用指南，并于今年9月更新。但由于指南为建议性质而非强制性，导致不同课程对于学生使用人工智能工具的要求不统一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人工智能工具已在韩国高校中迅速普及，但大多数院校尚未制定明确的指导方针或应对措施。韩国职业教育培训研究所2024年一项调查显示，726名四年制及六年制高校的学生中，91.7%曾使用人工智能工具完成作业或研究。据韩国大学教育委员会一项研究，韩国131所高校中，约七成未出台针对生成式人工智能的正式政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;批评人士指出，当作弊事件曝光时，高校大多采取临时应对措施，包括宣布考试无效。他们警告，这种做法无助于解决导致学术不端行为的根源问题，反而可能加剧师生之间的不信任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家们指出，面对学生作弊事件，校方不应将问题单一归咎于学生的道德缺失，而应着力于改善现行教学和管理制度。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 06:17:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766379707703_caC8JE_1766379707886.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227398</guid></item><item><title>竞彩湃｜安哥拉期待非洲杯实现重建，波尔图多线作战考验体能</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227602</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3203395" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766381669513_7Eyzfx_1766381796482.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="364326306"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周一003   非洲杯&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;南非vs安哥拉&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;u&gt;竞彩SP数据&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;u&gt;2.15   2.65   3.52&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;u&gt;-1   5.05   3.60   1.54&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前结束的2026世界杯预选赛非洲区的比赛，南非队力压尼日利亚取得小组第一，获得了直接晋级世界杯的资格，而在随后备战本届非洲杯的两场热身赛中，南非队也展现出了不俗的状态，分别以3比1击败赞比亚、1比0击败加纳，把不败纪录延续到了10场，对于南非队来说这是一个非常不错的成绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界杯抽签仪式，南非队分在了东道主之一墨西哥所在的A组，届时南非队将和墨西哥打响世界杯揭幕战，而小组中另外两个球队是韩国和一支欧洲区附加赛晋级球队，因此对于南非队来说，非洲杯是一个非常好的热身机会。此次大名单基本以世预赛班底为主，辅以在英冠和比甲踢球的两位首次入选的年轻小将。国内豪门海盗队贡献了9名球员，在熟悉度和磨合方面南非队应该不需要有太多的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安哥拉此前世预赛和黑马佛得角、传统强队喀麦隆分在同组，小组赛收官战他们做客逼平了喀麦隆，但整个预选赛期间10场比赛2胜6平2负的成绩还是没有太多亮点可言，最终只能排名小组第四，早早失去了世界杯资格。新周期的首场比赛，安哥拉主场和上届世界杯冠军阿根廷交手一场，最终0比2输球的结果并不令人意外，而此后他们备战非洲杯的热身赛取得了两连胜，击败了赞比亚和莫桑比克。对于安哥拉来说，通过非洲杯完成球队重建是他们的首要目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际足联排名来看，南非队目前排名第61，而安哥拉排名第89，但双方最近6次交锋，安哥拉3胜3平保持不败，结束了此前对阵南非7战6负的尴尬；结合国际足联排名和球队近期成绩来看，本场比赛大多数机构只是平开起手，入手南非有些便宜。作为已经打进世界杯的南非来说，自然会更加看重世界杯，安哥拉处在被看低的一方，但态度上应该会更加认真，本场比赛不妨支持安哥拉不败，竞彩稳妥选择让负。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3203394" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766381693261_ZXhQaY_1766381789158.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="364326305"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周一006   葡超&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;阿尔维卡vs波尔图&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;竞彩SP数据&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;9.50   4.95   1.22&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;+1   3.33   3.50   1.85&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿尔维卡作为联赛升班马，目前5胜2平7负的成绩是还算不错的，也领先了倒数第三名多达7分，处在暂时安全的位置。最近三轮联赛他们击败了卡萨比亚和国民这两支积分和自己相近的球队，状态也处在稳步有升的情况。主力前锋利马上一轮比赛吃到红牌，本场比赛需要停赛，对球队攻击线有一定影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;波尔图近期多线作战成绩还是相当稳定，除了联赛杯四分之一决赛被吉马良斯爆冷击败外，联赛、欧联杯和杯赛8场比赛全部赢球，积分榜上波尔图领先葡体达到5分，占据了不错的争冠形势，阵容方面波兰中卫贝德纳雷克停赛，轮换左后卫萨努西参加非洲杯，对阵容影响不算很大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无论如何这是一场强弱分明的比赛，但数据对于波尔图支持力度我认为不算很强，打穿的回报不算很低，考虑到波尔图近期始终处在一周双赛的局面，而主队可以凭借体能的优势与之周旋，本场比赛不看好波尔图客场打穿，竞彩稳妥选择让胜平。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3203393" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766381776297_ATDYwQ_1766381781030.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="364326307"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周一007   英超&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;富勒姆vs诺丁汉&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;竞彩SP数据&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;2.15   3.15   2.90&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;-1   4.70   3.80   1.54&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;富勒姆联赛输给曼城和水晶宫两支强队后做客击败了伯恩利，积分上升到20分确保球队目前领先倒数第三名的西汉姆联达到7分，暂时没有保级的麻烦。上周中轮换半数主力联赛杯四分之一决赛做客1比2不敌纽卡斯尔，看得出马尔科·席尔瓦主教练的重心还是在联赛。受到非洲杯和伤病的影响，富勒姆阵容受损比较严重，主力中卫巴锡、中前场卢吉奇、伊沃比、查克胡斯、穆尼兹都无法出场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;森林上周中主场3比0力克热刺，最近6轮联赛拿到4胜2负，积分达到18分也算是暂时逃离了降级区，奥多伊的爆发是森林取胜的关键，也给肖恩戴奇更多的选择。森林上赛季主力射手伍德的长期缺席给球队带来了很大影响，年轻的巴西前锋热苏斯近期状态有所提升。森林问题是发挥不稳，但考虑到已经休息一周时间，同时富勒姆还有多名关键球员无法出场，本场比赛森林客场拿分是很有希望的，竞彩稳妥选择让负。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 06:05:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766381802222_HMdmRW_1766381802408.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227602</guid></item><item><title>未来两周46条中日航线“零航班”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227736</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;航班管家数据显示，2026年1月中国大陆赴日航班取消量已超两千班，46条中日航线未来两周“零航班”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;航班管家最新统计显示，2026年1月中国大陆往返日本航班取消量已达2195班次，整体取消率40.4%；其中46条中日航线在未来两周（2025年12月23日—2026年1月5日）内计划航班全部取消，取消率100%，涉及中日双方共38座机场。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766383240578_pQAxBK_1766383295125.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364328092"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766383261446_m7fy4p_1766383295122.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364328093"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 05:57:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766383398113_pr3HYw_1766383398300.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227736</guid></item><item><title>战略协同深化，美凯龙与建发首个商业合作项目开业</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32226977</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月20日，美凯龙（601828.SH、01528.HK）旗下的成都湾悦城正式开业。作为美凯龙与建发集团内部协同的首个商业合作项目，该商场既是家居与生活商业融合的新尝试，也是2025年天府新区乃至整个成都市大型商业城市更新之作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，湾悦城此前为美凯龙生活美学中心，于2021年开业，总建筑面积约14.4万平方米。为了给消费者提供更好的购物体验，美凯龙牵手建发商管，对项目掀起了一场彻底的“业态焕新”。通过系统性地引入高频消费业态，湾悦城在赋能核心家居业务的同时，将持续驱动商业模式升级，稳步迈向一个现金流更稳定、流量运营更高效的生活方式体验中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开业典礼现场，四川天府新区总部商务局党组成员、副局长代兴勇，锦江国际集团有限公司副总裁君梓名到场祝贺，红星美凯龙家居集团党委书记、董事长李玉鹏，建发商管公司董事长乔志新，红星美凯龙家居集团党委副书记、总经理施姚峰先生等重量级嘉宾也亲临现场，共同见证这一重要时刻。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/c5a559b2-e0e5-4b85-b933-be38a675c805.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/c5a559b2-e0e5-4b85-b933-be38a675c805.jpeg" data-height="3283" data-width="4924" data-filesize="14453070" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364321696"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;定位“家庭悦聚场”，重塑家居空间体验&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;成都湾悦城定位于“城南活力家庭悦聚场”，在业态规划上做出了突破性尝试。项目并未局限于传统家居品类，而是围绕家庭客群的全方位需求，引入了健身运动、亲子娱乐、特色餐饮、户外生活等多元高频消费业态。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/2f515235-1760-4884-b5fd-c0c04d5635c8.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/2f515235-1760-4884-b5fd-c0c04d5635c8.jpeg" data-height="1280" data-width="1920" data-filesize="408511" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364321697"&gt;&lt;p&gt;湾悦城以“兴趣”作为出发点，汇聚了时下最热的健身、运动、户外等品类。意大利传奇自行车品牌COLNAGO、高端骑行品牌PARDUS、中国户外零售领军品牌CAMEL骆驼等运动户外品牌的入驻，呼应了当下都市家庭对健康与自然的生活方式追求。PURE PRO健身、乐刻健身、Bouncex室内蹦极等专业运动空间，则将商场变为日常锻炼的社交场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;家庭客群作为成都湾悦城的重要服务对象，孩子王、宝贝王等亲子品牌，以及海底捞、仙踪林鲜菌汤等多元餐饮矩阵，共同构建了家庭客群“一站式”休闲消费动线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;成都湾悦城不仅是兴趣场所、亲子空间，更是“家庭时间共同体”的承载地。该商场锚定“家庭成长陪伴”，重点打造了三大主题场景：以篮球为主题的“能量聚场”运动社交空间、莫兰迪色系构建的“童梦谷”亲子互动空间，以及5000㎡屋顶花园“幻想绿洲”。这些运动、自然、艺术等多元场景，以垂直动线与水平渗透相互连接，系统性地构建了一个承载家庭高质量陪伴、年轻人社交的“第三空间”。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/71d679b9-168f-4843-bb5a-8470bad05e27.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/71d679b9-168f-4843-bb5a-8470bad05e27.jpeg" data-height="4000" data-width="6000" data-filesize="15231119" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364321695"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;构建“高频带低频”的新生态&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;成都湾悦城项目的最大突破，在于打破了家居商业与生活商业的边界。餐饮、亲子、娱乐等新业态在项目中的占比被大幅提升。这种配置背后的商业逻辑清晰而坚定：通过高频消费业态引流，赋能核心家居业务，形成良性互动生态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“传统家居卖场面临着天然的流量挑战。消费者通常只在有明确购买需求时才会到访，且决策周期长，到店频率低。”行业分析人士指出，“引入餐饮、亲子等高频业态后，商场变成了人们日常愿意逗留的场所，这为家居板块带来了持续的客流量和潜在的交叉销售机会。”&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/2eb440f2-f439-4c77-93d0-0c7feb2adf3a.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/2eb440f2-f439-4c77-93d0-0c7feb2adf3a.jpeg" data-height="5715" data-width="3810" data-filesize="12967922" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364321698"&gt;&lt;p&gt;美凯龙的这一转型并非一时兴起，而是基于对零售业趋势的深刻洞察和前瞻性战略布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着消费升级和年轻一代成为消费主力，消费者更加注重在购物过程中获得深度参与、互动与共鸣的体验。在家居领域，这种趋势尤为明显。人们不再只是购买家具，而是在寻求一种生活方式的表达。美凯龙敏锐地捕捉到了这一转变，并以此启动“3+星生态”等一系列战略转型，致力于将商场从单纯的销售场所，升级为生活方式的提案式体验空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，传统家居卖场在房地产下行周期的当下，经营持续承压。而通过引入高频消费业态，美凯龙有望获得更稳定的租金收入和现金流，提高资产运营效率，增强抗风险能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一系列举措被证明是有效的。财报显示，2025年前三季度，美凯龙经营现金流量净额达到6.43亿元，连续两个季度为正，且商场租赁及运营等业务的营业利润约2亿元，较去年同期的约1亿元明显改善。截至2025年9月末，公司自营商场的出租率由2024年末的83.0%提升至84.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美凯龙x建发，协同全面升级&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;湾悦城的开业，标志着建发集团与美凯龙的战略融合迈入了新阶段。建发是美凯龙第一大股东，双方此前已在创新业态上多有合作，例如2024年9月联手在成都打造“π空间”，但合作范围局限于特定门店、某一品类或某一楼层。相比之下，此次湾悦城则是双方围绕整个商场展开全面、深度的协作，是一次合作层级的跃升。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/f5e4a3cd-3b05-4875-bc79-30fe32006599.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/f5e4a3cd-3b05-4875-bc79-30fe32006599.jpeg" data-height="5708" data-width="3805" data-filesize="10736570" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364321694"&gt;&lt;p&gt;公开报道显示，湾悦城是建发商管旗下旗舰商业品牌首度落子西南。美凯龙将项目的开业筹备、招商、运营管理及日常经营全权委托给建发商管。后者拥有成熟的商业运营经验，其此前打造的「成都建发鹭洲里」项目，凭借精准的年轻化定位和创新运营，在开业首年便吸引了超千万客流，迅速成为大源商圈的核心地标。通过此次合作，建发商管实现了商业版图的进一步拓展，而美凯龙则成功盘活了存量资产，并吸收了专业的商业运营经验，实现了优势互补与合作共赢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一深度融合的成果，价值可能不仅局限于单个项目。相关人士表示，虽然全国各地的美凯龙商场不可能都具备完全复制成都湾悦城模式的条件，但其中体现的“高频带动低频”“体验促进销售”“跨界融合”等核心思路，有望为公司甚至整个行业带来更多启发。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 05:44:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766372658949_5NAKXe_1766372659086.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32226977</guid></item><item><title>创新谈｜不要向AI让出你的“语言权”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227007</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;AI的普及是迅速的，“开源”之后，AI生成的文本大量流入社会生活。无论是常用文书，还是社交平台、网络电商的文本文案，文风都为之一变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是一种什么样的语言呢？人们一定很难忘记初见它时的惊讶：结构严谨，语法完美，逻辑流畅，辞采斐然，术语翻飞，比喻排比迭出……但这种没有瑕疵的语言慢慢传递出一种冰冷的“工业味”：模式化、套路化，如同一种新型的八股，“范式”“洞见”“路径”等这些“高级词汇”高频出现却又似是而非，你说不出它的毛病，可就是很难再被它打动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;语言是人类表达和交流的工具，与思维、思想紧密相连，并且互相作用和影响。人的思维系统复杂精微，人与人之间的语言千差万别，正是这种参差多态造就了丰富多元、饱含生机的语言世界，而这样一个语言系统也会不断促进人类思维的进步和创造力的升级。反之，单一的语言形态势必会降低思维和创造的活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而大语言模型就像一本超级大词典，它谙熟文字游戏的规则，以理性过滤差异，生成了一种形似而神离的语言文字，即空心化、通用化、平均化。这绝非语言发展的福音。对于人类来说，语言是人成为人的标志。正是语言中集结的灵性和智慧，让人与动物和工具有了明确界限。从这个意义上说，语言也是人类的一种权利。一味贪图便捷而放弃“亲自”组织语言，无疑是在让渡自己思考的权利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就中文来说，虽然它随社会变迁屡经流变，近现代在全球化、信息化的浪潮中更几度遭遇考验，但最终都凭借强大的生命力和整个社会的文化自觉，跨过重重关卡，将表意丰富的独特性保存至今。进入AI时代，中文和其他语种一样，都面临着AI发起的挑战甚至威胁，何去何从应是值得深思的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;AI可以极大程度地解放生产力，尤其在科研领域，它可以让繁冗的数据分析等工作大幅提速，让科研人员将更多精力投入到创造性环节，进而提高科研效率。但对于AI向普通生活的入侵，尤其对其经由语言系统“侵蚀大脑”的趋势，则需保持批判性审视的态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们每个人都应持有一份清醒和自觉，和AI保持一定距离，始终把它圈定在“工具角色”的范围之内。我们可以善用它在检索和整合上的优长，甚至将其作为参考启发、润色校正的助手，但不能逾越“雷池”，让其直接代笔成为“脑替”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;未来，AI势必会接手人类更多的琐碎事务，成为工作、生活的参与者，但不应成为“主导者”。具体到语言应用上，我们不应向AI交出自己的“语言权”。让技术的归技术、文化的归文化，或许才是我们的正确选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原标题为《不要向AI让出你的“语言权”》）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 05:32:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766373628160_SsAbE8_1766373628277.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227007</guid></item><item><title>股票型ETF单周吸金超688亿：A500包揽近半，军工成流出主力</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227082</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;股票型ETF单周净流入超688亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻记者根据Wind数据统计发现，12月19日，全市场1280只可统计的股票型ETF（含跨境ETF）合计净流入136.71亿元。拉长时间看，12月15日至19日当周，股票型ETF整体净流入规模已达688.11亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从资金流向来看，中证A500指数相关ETF仍是吸金主力。仅12月19日单日，全市场A500ETF净流入达77.15亿元，占当日股票型ETF总净流入的56.43%。周度数据显示，当周A500相关ETF合计获净流入326.43亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体产品方面，12月19日净流入额前三的均为A500ETF：南方中证A500ETF、易方达中证A500ETF、华泰柏瑞中证A500ETF分别获净流入20.43亿元、17.01亿元和15.68亿元。紧随其后的华夏上证50ETF、国泰中证A500ETF、南方中证A500ETF、华夏中证A500ETF、广发中证A500ETF单日净流入均超过5亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，易方达创业板ETF、华夏中证1000ETF、华夏科创50ETF、南方中证1000ETF等宽基ETF也获资金青睐，单日净流入均在2.5亿元以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业与主题ETF方面，大金融、互联网、红利、光伏等板块成为资金布局重点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月19日，易方达证券保险ETF净流入5.56亿元；富国港股通互联网ETF、华泰柏瑞红利低波ETF、华夏光伏ETF、国泰通信ETF、鹏华化工ETF、国泰半导体设备ETF、国联安半导体ETF、富国旅游ETF、广发港股通非银ETF、永赢卫星ETF等净流入规模也均超过2亿元。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3202711" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766374412000_F4kkS3_1766374815716.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="364322334"&gt;&lt;p&gt;另从资金流出端观察，军工板块是上周ETF资金撤离的主要方向。其中，富国军工龙头ETF单周净流出18.78亿元，国泰军工ETF净流出9.35亿元，鹏华国防ETF、广发军工龙头ETF也分别流出4.55亿元和4.42亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除军工外，证券、白酒、银行等相关ETF板块同样呈现资金净流出态势，相关产品单周净流出规模均超过4亿元。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3202713" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766374418000_2f6AS1_1766374826989.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="364322333"&gt;&lt;p&gt;展望后市，民生加银基金整体保持相对乐观。“资金面方面，2025年1月多部门联合印发的《关于推动中长期资金入市工作的实施方案》要求提升商业保险资金A股投资比例，新增保费投入A股比例要提升，而每年一季度通常是保险开门红，新增保费配置股票需求增加。而美元指数重新走弱和人民币汇率走强为外资重新流入提供了基础。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“过去两整年基金业绩普遍较高，进入年底年初居民存款增加较多，居民配置权益基金的概率有望加大。12月有望形成各路增量资金的共振。”民生加银基金建议，关注两次会议定调超预期的方向，基建房地产投资有望驱动顺周期涨价方向机会，同时关注服务业消费和自主可控的方向。除此之外，指数若拉升则可关注券商保险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;权益市场方面，招商基金研究部首席经济学家李湛认为，当前中国类资产负债表衰退背景下，开启了一轮估值修复与资产轮动驱动的行情。2026经济全年增长依旧承压，投资下滑势头有望低位企稳，消费缓慢抬升，出口有韧性，价格温和改善，进而带动名义GDP上行，企业盈利或持续修复，这将成为市场的基本面支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据此，李湛称，A股有望从估值抬升带来的“急而促”行情逐渐过渡到盈利支撑的“缓而慢”的行情。从行业配置来看，现代化产业和产能出海是趋势，科技依旧是主线。此外，基于外需增长和供需逻辑改善的涨价链条值得重视。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 05:30:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766375202373_GQNAQZ_1766375202507.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227082</guid></item><item><title>国家航天局：统筹全国民商遥感卫星资源，提升用户数据获取效率和卫星利用率</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227079</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月22日，国家数据局举办“数据价值化 我们在行动”系列新闻发布会。国家航天局对地观测与数据中心党委书记、主任孟令杰介绍了在推进民商遥感卫星数据规范体系化工作的相关情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，国家航天局作为行业主管单位，统筹全国民商遥感卫星资源，建立我国卫星虚拟观测星座，以此满足高时效应急减灾观测需求，从根本上提升用户数据获取效率和卫星利用率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在防灾减灾的实际应用中，卫星数据的调度流转其实可以类比成“太空版云打车”，我们形象地称之为“太空打星”。从数据采集到发挥减灾作用，整个流程就像大家用滴滴叫车一样简单直观。在国家航天局的指导下，我们将全国民用、商用遥感卫星资源纳入统筹调度，构建起“卫星虚拟观测星座”——就像把分散的“出租车”都接入了云打星平台，优化提高应急观测的时效性，统一的“太空打星”调度系统就是核心枢纽，在发生重大灾害时，防灾部门会第一时间与我中心对接，我们再实现优化调度精准“派单”，平台即刻匹配载荷性能指标相适、轨道最优的民商遥感卫星“接单”。卫星完成过境拍摄后，数据会通过专线等网络渠道，快速分发至需求单位，直接为防灾减灾决策提供支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;统筹民商遥感卫星的“太空打星”模式让卫星观测应急响应速度实现了大幅提升。“统筹民商卫星”不是简单的资源叠加，而是通过流程化调度与数据共享，让分散的数据真正“跑起来”，转化为看得见的防灾减灾卫星监测数据新质“生产力”。未来，我们将继续完善这一示范场景（“统筹民商卫星，助力防灾减灾”示范场景），扩大应用范围，进一步提升灾害响应速度与精准决策能力，让“航天力量”更好地守护人民群众生命财产安全。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 05:24:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766375387048_eNKykM_1766375387191.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227079</guid></item><item><title>澳海滩枪击案嫌疑人曾在袭击前练习用枪，并录视频阐述袭击理由</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227268</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="3203104" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/a16b845b-d39a-4300-bb4d-4cbd87ec50ce.jpg" loading="lazy" data-imageid="364323880"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;法院公布图片：案发现场的自制管状炸弹&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间12月22日，澳大利亚悉尼一家法院公布的文件显示，邦迪海滩枪击案嫌疑人纳维德·阿克拉姆在案发前曾与其父亲在新南威尔士州偏远地区进行“枪械使用训练”，并录制视频阐述发动袭击的理由。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;14日在悉尼邦迪海滩发生的枪击事件已造成包括1名作案嫌疑人在内的16人死亡、40人受伤，两名嫌疑人为一对父子。纳维德·阿克拉姆是儿子，目前面临包括15项谋杀罪和1项恐怖主义行为罪在内的59项指控。其父亲已在案发现场被警方击毙。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3203103" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/a9d33f2d-f569-4a25-9d5f-3c0243594270.jpg" loading="lazy" data-imageid="364323881"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;法院公布图片：嫌疑人汽车后备箱里发现的简易爆炸装置&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;警方称，这两人在12月14日晚抵达邦迪海滩后，向人群投掷多枚简易爆炸装置，并携带枪支向人群开火，不过其投掷的简易爆炸装置没有爆炸。警方还证实，阿克拉姆已于近日从医院转移至惩教机构关押。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 05:16:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766378572760_h6hTdQ_1766378572978.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227268</guid></item><item><title>现货黄金首次站上4400美元/盎司，今年迄今累涨逾67%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227407</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月22日，现货黄金站上4400美元/盎司，为史上首次，年初至今累计上涨逾67%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至发稿，现货黄金日内涨超1%，报4398.11美元/盎司。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766380225651_WeMEGf_1766380242644.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364324921"&gt;&lt;p&gt;高盛集团分析师Daan Struyven和Samantha Dart上周末在报告中表示，预计黄金明年将进一步上涨，基准情景为每盎司4900美元，且存在上行风险。他们指出，ETF投资者正开始与各国央行竞争有限的黄金供应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国联期货研报认为，中长期维度下，支撑贵金属价格走强的核心逻辑(信用货币体系重构、地缘与政策不确定性对冲需求、全球央行持续购金等)并未发生本质性改变，中长期上行趋势仍具坚实基础；12月美联储政策靴子落地后，准备金管理购买(RMP)每月400亿美元的操作将为市场提供流动性支撑，贵金属价格中枢仍趋于上行。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 05:15:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766380350843_Fba1E6_1766380364068.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227407</guid></item><item><title>当市场从亢奋回归理性，百年豪华品牌开启反攻</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32226979</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/f87e3646-e9cb-4265-b027-f58084ec0d73.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364321706"&gt;&lt;p&gt;2025年的中国车市，正于喧嚣中完成一场价值转变，跨国汽车巨头夯实市场地位的序幕徐徐拉开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾经，新势力以敏捷的迭代节奏重塑了市场的竞争话语，主流豪华品牌长期以来的市场惯性遭遇挑战。但如今，浮躁的价格博弈收敛，理性消费的浪潮悄然漫延，用户开始重新审视豪华的内核。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;豪华不是标签的堆砌，而是对安全的笃定、对体验的契合，以及对品牌长期主义的信赖。这一年，既是这场关键转折的开启之年，亦是梅赛德斯-奔驰在华生产与研发的二十周年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;站在这一双重节点上，这家139岁的汽车品牌并未随波逐流，而是以一款具有划时代意义的产品为锚点，开启了一场覆盖研发、产品、品牌传播的全面转型，用对自身标准的坚守，回应着时代对高品质、高价值汽车的重新叩问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;转型期&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;的清醒&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年的车市转折，在政策导向与市场生态中有着清晰的投射。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政策层面，年末国家市场监督管理总局发布《汽车行业价格行为合规指南(征求意见稿)》，明确禁止低于成本销售、价格串通等不正当竞争行为，划定市场红线，引导行业竞争从“拼价格”的低层次内卷，回归“拼技术、拼服务、拼价值”的良性轨道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国汽车流通协会相关解读指出，这一政策将从根本上修复产业生态，为坚守品质与标准的传统豪华品牌扫清非理性竞争障碍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场端的变化同样具象，11月底的广州车展上，往年凭借流量营销掀起热潮的新势力品牌热度有所回落，而传统豪华品牌展台则呈现出从容有序的交流氛围，少了追星领礼的浮躁，多了真实购车用户的深度问询，聚焦产品技术细节与长期价值的探讨成为主流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;结合乘联会数据来看，尽管11月新能源车渗透率已突破59%，自主品牌在新能源领域仍占主导，但豪华品牌新能源车型销量增速已连续三个季度回升，曾经被新势力逐步蚕食的高端市场份额，正随着传统豪华的全面发力呈现回流态势。技术代差引发的被动局面正在逆转，以奔驰为代表的传统豪华阵容，正凭借深厚积淀，逐步重新掌握市场主动权。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/725779c0-7a15-4aa9-bb9c-5bae99f0c361.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/725779c0-7a15-4aa9-bb9c-5bae99f0c361.jpeg" data-height="1080" data-width="1920" data-filesize="1248969" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364321705"&gt;&lt;p&gt;面对这场百年一遇的行业变局，奔驰选择了一条差异化的转型路径。它将一贯的安全标准视为油电转型的底线，不因其驱动形式的差异而降低对产品体验的要求，这种对核心价值的坚守，让其在2025年这个产品与技术攻势的蓄水期保持了难得的稳健。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在行业普遍追求“快速上车”以抢占市场声量的当下，奔驰的清醒在于洞悉了理性消费时代的核心诉求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;豪华的基石永远是信任，而信任的构建，离不开对自身标准的长期恪守，而非短期的市场妥协。这份定力，让它得以沉下心来积淀技术，为后续的全面发力铺路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二十载共生&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奔驰的转型定力，不仅来源于它汽车发明者的身份，更根植于在华二十载的深度布局。2005年，北京奔驰成立并投产首款国产E级车，开启了“在中国，为中国”的征程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二十年后，北京奔驰已成为奔驰全球最大、最先进的乘用车生产基地，2025年实现第600万台国产发动机下线，正向600万辆整车里程碑迈进。福建奔驰则成为聚焦豪华MPV“智”造的工厂，形成双基地协同的制造格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这二十年里，奔驰的本土化产品矩阵从1款扩展到14款，覆盖燃油、混动、纯电全赛道，工业总产值增长超50倍，不仅拉动了京津冀区域经济，更构建起深度融合的本土供应链体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二十载积淀的价值，在转型崛起的关键阶段愈发清晰地显现，而广泛且坚实的“中国朋友圈”，正是这份价值的核心支撑。从产业链协同到技术创新共生，奔驰的“中国朋友圈”已构建起覆盖企业、高校、科研机构的多元生态。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/4e782f12-df78-45a5-b857-369568cbc387.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/4e782f12-df78-45a5-b857-369568cbc387.jpeg" data-height="753" data-width="1338" data-filesize="630942" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364321708"&gt;&lt;p&gt;奔驰与字节跳动、腾讯、Momenta、思必驰等尖端科技公司的深度协同，让智能技术的本土化落地事半功倍，从智能座舱的交互优化到辅助驾驶的场景适配，都实现了“奔驰标准”与“中国需求”的精准契合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至2025年6月，北京奔驰与福建奔驰的几乎所有生产供应商均已签署“愿景意向书”，承诺同步践行碳中和目标，全产业链的绿色协同已然成型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研发端的“创新双引擎”同样是奔驰的底气所在。北京研发技术中心聚焦电动出行与整车测试，上海研发中心专攻智能互联与自动驾驶，近2000名本土专家组成的团队，实现了从“服务本土生产”到“以中国创新，领全球风潮”的跨越。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，梅赛德斯-奔驰成为首批获颁北京市L3级有条件自动驾驶道路测试牌照的企业之一，随后在2024年成为首个同时获准在北京开展L4级城市及高快速路测试的国际车企。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种“中国速度”与“奔驰标准”的结合，让技术转型有了坚实的底蕴支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;以标准破局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果要用一款产品来代表奔驰的2025年，全新纯电长轴距CLA再合适不过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这款车是奔驰转型战略的集大成者，也清晰展现了传统豪华对新势力的赶超逻辑——不沉迷于参数炫技，而是以标准制胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在新能源汽车安全焦虑弥漫的当下，奔驰用远超行业的投入给出了自己的答案。为这款车型完成1500次模拟碰撞，全球150次加中国30次的实车碰撞测试，累计完成近500万公里的真实道路耐久测试，其中仅中国市场就覆盖110万公里。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/d92bd63f-71b3-4e3b-8bbb-cf73f0018d0e.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/d92bd63f-71b3-4e3b-8bbb-cf73f0018d0e.jpeg" data-height="1067" data-width="1600" data-filesize="415299" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364321703"&gt;&lt;p&gt;动力电池热稳定性提前满足2026年新国标，碰撞后可实现毫秒级高压断电、2秒内电压归零，单体电芯热失控后24小时不起火，远超“5秒断电、5分钟不起火”的行业基准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;抗电磁干扰标准达到行业4倍，即便是隐藏式车门把手这样的细节，也投入2500万元研发测试，确保碰撞后可自动弹出并承受外力强行开启。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从材料选型到测试标准，奔驰并未因电动化而降低任何要求，这份坚守，正是其作为汽车发明者的立身之本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为汽车发明者，奔驰把安全刻进了骨子里。电动化时代，很多品牌觉得“电动=新物种，可以抛开老规矩”，但奔驰偏不——它知道，不管驱动形式怎么变，用户买的是车，不是“移动炸弹”。这种看似保守的坚守，恰恰是现在市场稀缺的东西。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人觉得奔驰的智能不如新势力，这其实是误解。CLA的城区及高速领航辅助驾驶系统虽与Momenta合作，但却不是“拿来主义”——奔驰采用对方的端到端技术，却按自身的安全逻辑重构了整个电气架构和驾驶体验，最终落脚于“人机共驾”，而非让机器争抢驾驶主导权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这套基于最高功能安全等级ASIL-D开发的系统，精准适配中国道路的独特“语法”。比如，针对苏州公交专用道绿灯提前5秒放行、北京部分左转车道设在最右侧等本土场景细节优化算法，确保智能辅助驾驶不会因交通规则差异而引发风险，这份对安全的敬畏，正是奔驰智能化转型的底色。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/f46837da-d0f0-455f-85d8-4b0a91e2f618.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/f46837da-d0f0-455f-85d8-4b0a91e2f618.jpeg" data-height="2667" data-width="4000" data-filesize="2251522" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364321704"&gt;&lt;p&gt;能效和智能座舱的表现，也印证了“实用比炫技重要”。CLA的800伏高压架构是从VISION EQXX概念车继承而来，866公里的CLTC续航，百公里10.9kWh的能耗，不是实验室里的理论值——京沪高速大雨天，奔驰董事会成员佟欧福亲自实测，一次补能跑了1200多公里，这续航能力直接打消了用户的里程焦虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全新MB.OS架构实现了软硬件解耦，以后能通过OTA持续升级；搭载的豆包大模型虚拟助手，能听懂中国人的日常对话，比如你说“有点冷”，它会直接调温度，而不是让你刻板地报指令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奔驰的智能转型，并未陷入炫技的误区，而是始终围绕用户真实体验展开，在保留豪华品牌固有严谨性的同时，融入了本土科技的灵活与便捷。这种平衡，恰恰击中了部分车企“为智能而智能”的短板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;蓄水与新生&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年的奔驰，也在悄悄改变说话的方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了让全新纯电长轴距CLA更好地触达年轻客群，它打破了传统豪华品牌的高冷叙事框架。将发布会打造成游园会的轻松形态，与麦当劳展开跨界合作，邀请脱口秀演员助阵，携手新锐大使推出冠军限量版车型，甚至将传播主视觉从以往的冷静色调，切换为充满活力的红色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这份色彩的转变，既承载着中国传统文化中的赤子之心，也呼应着大展宏图的美好寓意，更无声传递出品牌转型的决心——在坚守核心调性的前提下，主动与新时代客群建立情感连接。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/440cf9a4-c6df-4848-a7cb-a125fc10df1a.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/440cf9a4-c6df-4848-a7cb-a125fc10df1a.jpeg" data-height="1401" data-width="2100" data-filesize="555287" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364321707"&gt;&lt;p&gt;品牌沟通维度的变革之外，奔驰也对渠道体验进行了适度优化，核心聚焦于让用户更精准地感知产品价值。通过精简冗余环节、强化数字化沟通渠道，实现品牌与客户的直接对接，让需求洞察更高效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;未来计划在核心商圈增设的新型零售网点，也旨在让豪华体验更贴近用户日常生活场景，而非规模扩张的盲目布局。这种克制而精准的调整，与品牌坚守长期主义的调性一脉相承。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一系列布局，都在为全面爆发蓄力。随着全新纯电长轴距CLA的上市，奔驰已明确计划到2027年推出7款中国专属车型，构建起覆盖全能源、全细分市场的产品矩阵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这意味着，CLA不是终点，而是奔驰反攻的起点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以此为支点，奔驰正逐步完成对新时代市场需求的全面适配，而这一切的背后，是二十载本土化积淀的深厚支撑，是“中国朋友圈”的协同赋能，更是对“奔驰标准”的长期主义坚守。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;穿越周期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年的车市转折，筛掉了浮躁的投机者，也见证了坚守者的强势回归。奔驰用实践证明，智能电动化转型，不必放弃自身基因，而是要在坚守标准的基础上主动破局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从二十载本土化的共生共长，到以CLA为锚点的技术突破；从覆盖企业、产学研的“中国朋友圈”协同创新，到品牌沟通的精准变革，奔驰书写了“守正而不守旧，创新而不激进”的转型答卷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在理性消费逐渐成为主流的时代，正经的豪华从来都不是转瞬即逝的潮流，而是经得起时间检验的标准与温度。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 05:14:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/f87e3646-e9cb-4265-b027-f58084ec0d73.jpeg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32226979</guid></item><item><title>日本最大核电站将重启，此前因地震于2012年关闭</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227410</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766380522758_McrX2h_1766380547996.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364324957"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2024年8月5日，日本新潟县柏崎市，柏崎刈羽核电站。视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据日本媒体22日报道，日本新潟县议会当天批准了有关补充预算，将重启因地震于2012年关闭的新潟县柏崎刈羽核电站。柏崎刈羽核电站是日本最大的核电站。 ​​​&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 05:12:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766380602897_T6CJDa_1766380603119.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227410</guid></item><item><title>央行：进一步推动证券、保险等金融领域信用信息归集共享应用，严格做好个人征信机构许可审批工作</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227219</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月22日，中国人民银行举行新闻发布会，中国人民银行副行长邹澜在会上表示，“十五五”时期，人民银行将以“防风险、强监管、促高质量发展”为主线，以优化征信市场布局为重点，统筹发展和安全，全面提高征信服务水平和服务能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是坚持征信为民的理念。人民银行将不断提升征信服务的覆盖面和便利度，采取有力有效措施保障个人征信合法权益。一方面，不断优化线上线下征信服务渠道，创新研发多元化征信产品，满足社会公众更多场景的征信需求。另一方面，切实回应群众关切，深化金融机构源头治理，强化征信业务合规监管，提升征信系统数据质量，加大矛盾纠纷调解化解力度，及时妥善解决群众合理合法诉求，切实维护个人征信权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是坚持“政府+市场”双轮驱动。一方面，人民银行将持续做强做优基础征信服务，进一步推动证券、保险等金融领域信用信息的归集共享应用，不断拓展全国中小微企业资金流信用信息共享平台的覆盖范围，为金融机构提供更加丰富的信息内容和维度，切实发挥央行征信系统的征信服务主渠道作用。另一方面，人民银行将进一步优化征信市场布局，发挥市场化征信机构机制灵活、创新高效的特点，有效归集共享个人和企业的多维信用信息，为科技创新、普惠小微、绿色发展等重点领域开发更多专业化、特色化的征信产品，不断提升金融服务的精准性、有效性。例如，近年来，人民银行持续推动地方征信平台市场化转型升级，通过归集共享企业生产经营、合同履约、公用事业缴费等信息，有效缓解银企间信息不对称问题，帮助更多中小微企业更好获得融资，有力支持地方经济发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三是坚持统筹发展和安全。一方面，人民银行将指导征信机构把握新质生产力发展机遇，稳妥有序推进大数据、人工智能、区块链等新技术在征信领域的应用，深化征信数据治理与产品创新，不断增强征信产品风险识别、防范、预警功能，为金融服务数字化、智能化转型发展提供征信动能。另一方面，人民银行将坚持强监管、严监管导向，严格做好个人征信机构许可审批工作，全面规范信用信息采集、整理、保存、加工和使用等征信业务活动。同时，落实“管合法更要管非法”要求，严肃查处违规从事征信业务、扰乱征信市场秩序、侵害信息主体合法权益的行为，保障征信市场依法合规健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邹澜表示，下一步，人民银行将进一步发挥征信在社会信用体系建设中的重要作用，以更加多元的产品供给，更加便利的征信服务，更加有力的权益保护，为金融服务实体经济、防范化解金融风险、助力金融强国建设提供更加坚实的征信支撑。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 05:04:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766377215582_FSF86p_1766377215949.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227219</guid></item><item><title>国家数据局：统筹推进公共数据开放与授权运营开发利用方式</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227058</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月22日，国家数据局举办“数据价值化 我们在行动”系列新闻发布会。国家数据局党组成员、副局长陈荣辉介绍了公共数据授权运营进展情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，授权运营作为公共数据资源开发利用的一种创新模式，是对公共数据开放的有益补充，有助于激发供数动力和用数活力、更好促进数据要素市场化价值化。自公共数据“1+3”政策体系发布以来，各地区各部门积极探索、创新突破，取得了积极成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是数据资源供给进一步丰富。授权运营通过引入专业化力量对数据进行加工治理，有力平衡了数据流通与安全之间的矛盾，让更多数据可以放心供出来。比如，北京建设金融、气象、时空等公共数据专区，数据流通规模超3000亿条，服务普惠金融、城市运行、交通治理等场景。湖北梳理首批可授权运营数据目录，省级层面共1505项，涵盖48个省直部门，市级层面共1105项，建立了资源一本账，未来可根据应用需求不断拓展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是数据服务企业加快培育。授权运营催生一批数据服务企业。天津确定了13家市级授权运营试点单位，遴选培育了8家经营主体作为运营机构。安徽建立“运营机构+合伙人”机制，已对接储备合伙人超70家，引育资产评估等67家第三方服务机构。贵州鼓励多元市场主体参与，围绕卫生健康、金融保险、文化旅游等9个重点领域，培育96家企业作为开发利用机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三是数据赋能作用加快释放。公共数据带动各类数据融合利用，为产业发展和公共治理提供有力支撑。山东累计打造授权运营场景150余个，“泉融通”“政保通”等典型数据产品在金融、医疗、民生领域广泛应用。新疆基于农业、气象等数据资源，开发形成“数据融资、智能授信”金融服务场景，累计开展助贷查验5243次，协助金融机构发放贴息贷款2.15亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他介绍，当前，授权运营仍处于起步阶段，我们将会同各地区各部门持续推进制度落地落实，让更多高价值数据供给到市场中。同时，公共数据开放与授权运营各有优势，适用于不同的数据类型和应用场景。我们将统筹推进这两种开发利用方式，最大程度释放公共数据价值。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 05:03:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766375526395_QsjWcz_1766375526571.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227058</guid></item><item><title>日本H3火箭8号机发射任务失败，卫星未能进入预定轨道</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227396</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="3203138" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/53023722-0cb5-4a4f-bb41-acb37e519709.jpg" loading="lazy" data-imageid="364324912"&gt;&lt;p&gt;当地时间22日，总台记者获悉，日本文部科学省当天发布消息称，H3火箭8号机发射任务失败，火箭上搭载的卫星未能进入预定轨道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本宇宙航空研究开发机构22日发射一枚H3火箭，火箭上搭载有日本准天顶卫星系统的“引路5号”卫星。火箭在飞行途中第二级发动机燃烧提前停止。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 05:00:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/53023722-0cb5-4a4f-bb41-acb37e519709.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227396</guid></item><item><title>“一个人创业”获60余项服务支持，临港：发展“超级个体”不是赶时髦</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227156</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“一个人创业”这件事如何提高成功率？上海临港从今年8月开始围绕这一命题密集给出保障方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻记者获悉，在近日的临港新片区C⁵动力嘉年华·超级个体数字科创引擎活动上，临港新片区推动OPC（One Person Company，一人公司）发展行动方案正式发布，临港集团以“零界魔方”为核心载体的“OPC首发社区”同步揭牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“超级个体”是以个人为核心、依托数字技术开展高价值创新的新兴创业形态。今年8月，临港新片区正式对外宣布建设“临港科创城”。临港新片区的开发主力军临港集团彼时也同步对外发布了“超级个体288行动”方案，其中2项核心举措为“创业空间零租金、居住空间零租金”，引发极大关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据最新介绍，自今年8月“零界魔方”首发项目启动以来，首发楼宇入驻率达85%，吸引创业者近500人；通过评审的创业项目超180个，实际入驻团队逾百家，基本实现“平均一天一家”的速度。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766375260000_ediFmH_1766375281378.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364323231"&gt;&lt;p&gt;此次发布的上述OPC发展行动方案，围绕链接（Connect）、成本（Cost）、机会（Chance）、便利（Convenience）、社区（Community）五大核心维度，构建了一套覆盖创业全生命周期的“C⁵引擎”创业支持体系。配套的公共运营、数字赋能、金融保险、宣传培训“四大OPC创业专项服务包”也同步亮相，涵盖国际数据专区、跨境专线团购、算力补贴、青春驿站、启航基金等18类60余项具体服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同步揭牌的“OPC首发社区”首期开放10万平方米，涵盖办公空间、人才公寓、商业配套等全方位设施，实现“办公、居住、生活”一体化保障，真正做到拎包入驻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得关注的是，在各方积极推动下，相关配套政策正在加紧落地。运营团队推出了“零界魔方创业贷”专项金融产品包，首家企业已顺利获批380万元创业担保贷款；为创业团队组织专项出海培训，其中2家启动跨境链路申请，4家完成网络资源对接；为6个项目精准对接高校资源，助力项目合作与市场拓展。有的企业在“零界魔方”的上下楼找到了产业链上下游，有的团队从几个人扩至十几人，转而以市场化价格租赁更大空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大会现场，“临港新片区OPC⁵发展联盟”也正式成立。该联盟由临港新片区管委会、临港集团携手新片区开发主体，联合基础保障单位、专业平台、科创载体、链主企业及优秀OPC（超级个体）代表共同发起成立，旨在打破传统创新主体间的壁垒，构建一个“政、产、学、研、金、服、用”七位一体的高水平创新生态圈。该联盟的成立，标志着临港对“超级个体”的扶持从单点支持迈入体系化、生态化的新阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;临港新片区管委会数据处处长陆森在现场表示，临港发展OPC并不是赶时髦，也不是心血来潮，临港对帮助年轻人的发展有着深谋远虑。其强调，上述5个C如同助力于OPC发展的飞轮一样互相拧合在一起，持续进化，彼此链接，能够发挥一个指数级的效应。服务包的内容则会因为所有企业、所有OPC成长过程中不断遇到的问题而不断迭代、深化、延伸、拓展。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 04:58:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766375327902_CXJBC5_1766375328176.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227156</guid></item></channel></rss>