<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>澎湃新闻</title><link>https://www.thepaper.cn</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>无锡访古行纪：名邑之冠、工贸重镇与孝义之乡</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30604656</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2024年岁末，江浙沪寒流突袭，太湖畔的朔风卷着零度以下的湿冷，锡城明珠——蠡湖，悄然冰封，凝露为霜，数日前的沪上也出现局部“固态降水”，本应是“我与狸奴不出门”的日子，但蓝色预警依旧未能阻挡十余位怀有“莫说相公痴”般热情的师生的脚步。12月21日清晨，复旦大学历史学系的十几名同学在戴海斌老师带领下，搭乘高铁，开启了为期两日的无锡文化考察之行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无锡，作为东南锁钥之地，北倚长江，南抱太湖，自泰伯奔吴肇启勾吴文明（今存梅里遗址），三千年来文脉如运河水系般纵横交错，泽被三吴大地。元至正《无锡志》有云：“无锡为浙右名邑之冠，当南北之冲会，土地沃衍，有湖山之胜，泉水之秀，商贾之繁集，冠盖之骈臻。”这座城被称为“浙右名邑之冠”的历史文化名城，春日以鼋头渚樱花如雪闻名江南，而今冬的萧瑟中，暂离熙攘游客的街巷与景区，反而显露出更本真的肌理。选择在岁末探访无锡，更恰似揭开一轴褪色古画的画心，樱花烂漫时节的喧腾，终究是这个历史文化名城展示给世人看的皮相，冬日的寒风萧瑟，为这座古城平添几分历史沧桑感的同时，更让历史书写里的细节愈发清晰。东林书院的残碑尚存清议余响，惠山祠堂群的匾额仍悬孝义遗风，无锡城区古旧建筑间似乎隐约回荡着旧日米市的银钱叮当清响，薛家花园、荣氏故居仿佛尚能得见先贤音容情貌，梁溪区“新学”遗存与无锡国专“旧范”仍交相辉映。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744279346000_SbTPh4_1744279440516.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345916261"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;无锡市地形及区位示意图（图源：“地道风物”）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744279346000_nyM5eT_1744279440510.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345916262"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;无锡老图书馆前广场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744279346000_GasXeY_1744279440503.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345916263"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;阿炳故居&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744279346000_FHffyc_1744279440527.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345916264"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;小娄巷历史文化街区“锡山秦氏”历史人文展陈馆所展秦氏相关文献&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古城砖缝里生长的不仅是潮湿的苔藓，还有层层叠叠的历史断面。此番考察，恰似揭开一册少为人阅及的地方志、地方史，这篇文化考察行纪，整理统合了诸位同仁的考察见闻与思虑点滴，在笔记备忘的同时，刊布于此，庶几可作为一种别样的无锡文化旅行攻略。本次的考察路线为：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;12月21日：上海站——无锡站——钱锺书故居——无锡碑刻陈列馆（无锡县学旧址）——荣德生故居——小娄巷历史文化街区——阿炳故居——秦邦宪故居——东林书院——无锡国专纪念馆——薛福成故居——南禅寺步行街&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;12月22日：无锡中国民族工商业博物馆（荣氏茂新面粉厂旧址）——张闻天故居——惠山古镇（文物古迹区、锡惠公园（名胜区）、历史文化街区（惠山老街）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744279346000_7aiKbb_1744279440530.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345916265"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;无锡街头可见的“百巷梁溪总导览图”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;一、“米码头”：明清碑刻所见无锡米市&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年央视总台春晚无锡分会场一首评弹小调《无锡景·家国情》惊艳全国。歌词道：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;是敢为人先的勇气，是实业报国的豪情。百年老厂房呀，织机声声唱。商贾云集，河湖舟船忙呀。从未忘，续写新篇章。业精于勤聚智慧，无锡景更靓。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如曲中所唱，太湖赋予无锡以鱼米之乡的底气，运河则使得舟楫交织往来于此，商贾云集，带来源源不断的财富与生机。运河上航行的船只，是融入无锡人血脉里的工商基因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无锡作为江南水运枢纽，曾是古代漕运的重要地理节点。明清时期江南商贾辐辏、百货骈阗，数十种行业与其众多铺户作坊在此扎根，尤其米粮贸易在此兴盛，成为“四大米市”之一，不少市镇户口上万，外省商人建立多处会馆。无锡等地存世的碑刻，收入《江苏省明清以来碑刻资料选集》&lt;span&gt;（江苏省博物馆编，1959年）&lt;/span&gt;、《明清苏州工商业碑刻集》&lt;span&gt;（苏州博物馆、江苏师范学院历史系、南京大学明清史研究室合编，1981年）&lt;/span&gt;等碑刻集，对研究明清江南地区社会经济具有重要意义。此行我们在无锡碑刻陈列馆（无锡县学旧址）和文渊坊两处一起释读社会经济史碑刻，特别是《锡金两县申禁县吏派办漕粮碑》，内容涉及丰富的历史信息如职官、律法、地理、制度等知识与雍正析县、漕务变革等时代背景，使得我们在碑刻前驻足许久并热烈讨论。参观无锡中国民族工商业博物馆时，又见“无锡米市”专题展览。除文字介绍外，此馆以图片与实物形式展示了米行陈设、盛米容器、米行分布与经营者等内容，给人直观而深刻的感受。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744279346000_rDEPRc_1744279440687.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345916266"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;无锡碑刻陈列馆（无锡县学旧址）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744279346000_NZNXAB_1744279440525.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345916267"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;无锡碑刻陈列馆（无锡县学旧址）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无锡拥有得天独厚的地理位置与水运交通条件：既可沿大运河南北直通京杭，也可溯长江东西连接蜀沪。今日仍可见古运河穿无锡城而过，留下清名桥历史文化街区等知名景点。无锡还临近省内外的米粮产地。就江苏而言，稻作产地集中于江南地区，无锡为其中句容、溧阳、金坛、宜兴、武进与江阴等县的市场集中地。此外，无锡还集中了江北与安徽等地米谷。因此无锡当地米多而价低，米色齐一，易于充作漕粮解兑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;较之其他地方，无锡米市组织更为完备，特别是堆栈容量庞大、方便各地米客寄存。银钱业也与堆栈互为表里，放款灵活支持米行资金周转。由是，无锡凭借便利的水陆交通、适中的地理位置与深厚的历史积累，逐渐成为江苏的米粮集散中心与“南粮北运”的枢纽城市之一。近代无锡米市与长沙、芜湖、九江并称“四大米市”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744279346000_bXmSHf_1744279440484.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345916408"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;无锡水运交通示意图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744279346000_6Xx6Gs_1744279440567.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345916269"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《创建积余堂记》《无锡储业公会改建议事室记》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于无锡米市的形成，碑记《创建积余堂记》（1892年）载，清初因海关影响华北等地豆麦南下上海，且因浒墅关阻碍长江中上游及豫皖等地米谷杂粮运销苏浙，因此无锡米市形成于此时。而历史学者范金民根据《锡金识小录》等史料反驳了这一观点：清前期无锡当地“每岁乡民持布易粟以食，大抵多藉客米，非邑米也”，可见清初无锡米市仅为供应城中居民的一般市场。&lt;span&gt;（范金民《明清江南商业的发展》，2024年）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乾隆年间江浙两省在无锡采办漕米数量约为三百万石，加上百姓的日常米粮消费，总计无锡米市流通量年均可达七八百万石左右。嘉道以降漕弊日深，江南地区尤盛，漕粮河运制度因不堪重负而崩溃。面对太平天国战争后“运道阻，天庾空”&lt;span&gt;（冯桂芬《校邠庐抗议》）&lt;/span&gt;的空前困境，咸丰三年（1853年），湖北、湖南、江西、安徽、河南等五省漕粮因军兴梗阻运道，改解银两。原本在道咸之际改行海运的江浙两省，也因咸丰十年（1860年）太平军攻占苏杭而停运漕粮。在这一时期，江浙的漕务运作方式改为民间折银纳粮，在“近产米之皖，邻缺米之浙”、“跨运河，凭震泽”又具备优越的金融、通信条件的无锡与金匮等地采买米粮，由当地粮行转运至上海再海运抵津。其中盛宣怀家族可称代表，他们利用经营丰泰栈与滋大典等在无锡米市采买米石运抵上海交兑轮船招商局，以充代办州县漕粮。&lt;span&gt;（周健《丰泰栈的生意：同光之际盛宣怀家族的漕粮包办》）&lt;/span&gt;由此，无锡米市得以迅速发展。至19世纪80年代，无锡逐渐成为江南地区最重要的粮食贸易中心之一。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744279346000_nrKMC2_1744279440672.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345916270"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《锡金两县申禁县吏派办漕粮碑》（无锡碑刻陈列馆）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744279345000_3eCmrQ_1744279440645.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345916271"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;“多收了三五斗”之五斗，也对经济史资料上常见的“淋斛踢尖”有了更直观理解&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但无锡米市的地位并非一成不变。因江苏连年遏籴，使安徽过境米粮只能在下关打包。由此无锡米市遂大受打击。又因光绪三十三年（1907）漕粮改为四成折现、六成为米；宣统年间增至六成折现、四成为米，使得米粮需求量大减；至民国年间漕运取消，无锡米市的地位难复往日。据《无锡米市调查》统计，清代无锡米业兴盛时，城内约有二百余家米行，至民国年间尚有一百三十余家。&lt;span&gt;（社会经济调查所编《无锡米市调查》，1939年）&lt;/span&gt;米行主要集中于无锡城区，以买卖各地运来的米谷为主要业务。不同地段集中了来自不同地域的商帮，各自销售不同来源的米谷。无锡米市的米粮主要销往周边地区，如上海、杭州等地。各地需求量受人口数量、与无锡之间的距离、产业结构（如绍兴酿酒业繁盛故需米量大）与米价高低等不同因素的影响，不同地区所需米谷种类也有所差别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一船又一船的米粮，不仅承载了百姓丰衣足食的希望，更孕育出近代以来无锡繁荣的民族工商业。“米业兴，百业盛”。作为“米码头”的无锡，米粮贸易不仅使得运河两岸米市规模渐趋扩大，还带动了棉业和钱业的发展：购米船队带来了苏北等地的棉花，由是无锡乡间棉纺织业逐渐兴旺，城中布行林立。无锡繁盛的商贸往来，促使钱庄纷纷于此设立。这些钱庄的放款对象本就以米业为主，晚清江浙两省在无锡采办漕米，使得货款往来日益频繁，资金流动逐渐扩大，甚至促使上海等地银行来无锡设立分行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无锡集“米码头”、“布码头”与“钱码头”于一身，商旅往来，船乘不绝，这也奠定了近代无锡工商业繁盛的基础。蔡缄三、唐保谦等商业巨擘由经营米行起步，创办面粉厂、纺织厂等新式工厂。上世纪二三十年代，无锡实业腾飞，形成粮食加工业、棉纺织业与缫丝业等支柱产业。至1937年，无锡的工业产值位居全国第三，仅次于上海和广州，成为中国民族工商业的发源地之一。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744279345000_3yN27X_1744279440520.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345916272"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;无锡中国民族工商业博物馆（荣氏茂新面粉厂旧址）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744279345000_RNRbWZ_1744279440579.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345916273"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;无锡中国民族工商业博物馆（荣氏茂新面粉厂旧址）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744279345000_P1wWMQ_1744279440576.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345916274"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;无锡中国民族工商业博物馆（荣氏茂新面粉厂旧址）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近代无锡的实业家中，荣氏家族最为知名。1900年荣氏兄弟（荣宗敬、荣德生）创办保兴面粉厂，是无锡第一家机制面粉厂，后改名“茂新第一面粉厂”。该厂是荣氏家族最早创办的民族资本企业之一和中国早期股份制企业之一，也是中国民族工商业发展的一个缩影。1913年荣氏兄弟于上海创办福新面粉厂，此后又创办申新纱厂，逐渐建立起荣氏的“面粉王国”与“棉纺王国”。近代“实业救国”的浪潮下，如荣氏兄弟一样，许多无锡实业家在上海等城市创业成功后，又将资本与技术带回家乡，促进了无锡当地工业发展。由是，运河两岸遍布各式企业，昔日码头迸发强劲活力。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744279345000_aizWee_1744279440506.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345918468"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;此时尚未开放的荣德生故居&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;二、“老城新学”：梁溪区内集聚的清季文教旧址&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经济的繁荣，自然催生文教的兴盛，明清乃至近代的无锡，一直是江南文化渊薮。自碑刻博物馆而出，一行人继续走访无锡市的老城区（现梁溪区）。自隋朝以降，无锡多属常州，为其下辖县，清时依然，历史上，无锡的老城区涵盖早先的崇安、南长和北塘三区，运河在此穿城而过，无锡县城隍庙、县学的旧址均在这一区域内。而今，时过境迁，但走访此地，我们仍能追索到清季无锡知识人举办新学事业的印迹，也对彼时无锡新学的发展过程有了更具象化的理解。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744279345000_tmCnby_1744279440538.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345916277"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;无锡县学碑刻与建筑简介&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;清季，无锡的城区空间沿袭明以来的传统布局，其核心区域就在今梁溪区老城一带。当时，无锡、金匮两县的政教场所大都在这一区域内聚集分布。光绪年间，无锡县署、学宫、崇正书院、城隍庙和东林书院等都是如此，特别是前三个场所间相隔至多不过三百多步，分布特别集中。&lt;span&gt;（光绪《无锡金匮县志》）&lt;/span&gt;。到清季举办新学时，无锡的新学堂、报馆也有往老城政教核心地带集聚的趋势。许多著名学堂，如东林学堂、三等公学堂、竞志女学堂相继建成，地理位置相距不过数里。此行我们下榻的酒店位于梁溪区崇安寺街道，正毗邻无锡市东林中学，这所中学的校门上赫然标识“始于1905年”，原来和复旦大学同龄，今年正好迎来建校120周年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以前读教育史资料，知道近代史上有著名的“无锡毁学”事件。光绪三十年七月（1904年8月），因无锡学界同人按清政府地方办学堂就地筹款原则，向无锡地方商贾筹捐，与当地米行、商贩产生了激烈冲突，引致全城罢市，聚集的民众捣毁了无锡城内的许多新学堂。从上午十点到十二点半，短短两个多小时，竢实学堂、三等学堂和东林学堂等校的建筑（仅竢实学堂被拆毁的房舍就有数十间）和堂内仪器、图书就均遭毁。&lt;span&gt;（《详述无锡图城罢巿拆毁各学堂情形》，《申报》）&lt;/span&gt;。这一场“无锡毁学”，当时受到报章的广泛关注，影响颇大。读至此处，我颇纳闷何以短时间内，这些学堂一并遭毁。此番实地走访过后，方知这几所学堂处在方圆三公里以内，即使同一伙人接连冲击，也无需花费太多时间。可以说，这种空间上的新学集聚，一定程度上加重了清末毁学事件的后果。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744279344000_s8MRdM_1744279440522.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345916278"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;无锡市东林中学（前身为竞志女学堂，始建于1905年）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744279344000_GZi83f_1744279440518.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345916279"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;梁溪区崇安寺街道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;著名的东林书院，也是清季兴办新学的旧址之一。这座始建于北宋政和年间的书院，因明末顾宪诚、高攀龙等在此讲学，一度“远近名贤，同声相应，天下学者，咸以东林为归”，后又随“东林党”之名闻名后世。书院虽逢宦官之祸，天启年间一度遭毁，但明末至光绪年间，东林书院屡经修缮，讲学论道之音不绝。清末新政期间，书院改学堂是清廷提倡、各地响应的新式教育发展政策。光绪二十八年（1902年），清廷书院改学堂的谕旨颁布未几，在曾任丰县等地教谕的无锡士绅陶黼昇推动下，东林书院改办为高等小学堂。而该书院所改“高等小学堂”者，是据早先清廷颁布的“壬寅学制”，内中规定了“高等小学堂”与寻常小学堂共同组成小学堂系统。&lt;span&gt;（璩鑫圭、唐良炎编《中国近代教育史资料汇编·学制演变》）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744279344000_76isjZ_1744279440583.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345916280"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;东林书院正心亭&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744279344000_rGJQkt_1744279440616.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345916281"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;一行人在东林书院旧址的合影&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;钱锺书故居，是我们到无锡必访之地。钱锺书生于宣统二年（1910年），两岁开蒙识字，幼年虽一度入秦氏小学和亲戚的私塾附学，但十岁之前的多数时间里，钱锺书主要随其秀才伯父钱子兰读书。钱氏故居最吸引人的地方是书房的复原场景：“钱氏”侧立在书桌旁，正低头盯着手中翻开的书页。作为游人，注视着这一陈列，仿佛穿过时空听到了钱锺书的读书声。民国九年（1920年），年方十岁的钱氏入无锡县立第二高等小学（原东林学堂，1913年改名）就读，当时其从弟钱钟韩也与他共读于此。四年后二人毕业，又一同考入了苏州的桃坞中学。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744279343000_m5CE1w_1744279440677.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345916282"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;钱锺书故居&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744279343000_67BrX2_1744279440663.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345916283"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;客厅桌上呈放着《围城》手稿&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744279343000_hDDwtr_1744279440774.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345916284"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;钱基博、钱锺书父子雕塑&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;钱锺书入读本县第二高等小学前，其时随父亲返乡的秦邦宪（博古）也一度进入该校读书。我们此行也考察了坐落于崇宁路112号的秦邦宪故居。秦邦宪出身于无锡的书香门第，其故居是典型的江南风格的传统院落，设计方精心复原了秦邦宪当年的生活场景，也用详实的文字介绍了秦家先辈的历史。幼年时的秦邦宪曾随母亲租住在族叔秦琢如第三进的三间平房。走访中最能直观地感受到为何钱、秦二人都选择县立二小就读。当时，我们就注意到钱锺书故居距东林书院旧址步行仅1.4公里，秦邦宪故居距此更是步行仅800米。虽时过境迁，路道多有变动，但三者间相距颇近这一点，丝毫不难觉知。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744279343000_T3X2Yr_1744279440629.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345916285"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;秦邦宪故居&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从时间上看，东林书院改办小学堂是在新政之初。不过，无锡一地毗邻上海，风气开通，士绅兴办新学堂尚在新政之前。清季无锡最早的一所新学堂，也在我们考察的这一区域内。光绪二十三年（1897年）冬，无锡举人杨模等在无锡连元街上寿禅院创办了竢实学堂，次年正月开学。杨模为光绪二十年（1894年）举人，曾任天津武备学堂汉文教习，也在张之洞幕下襄办过自强学堂，是清末无锡维新的代表人物。自甲午战争后，回到无锡的杨模就投身于地方维新活动。在他任校长的竢实学堂中，聘请了著名数学家华蘅芳为总教习，堂内开设有历史、地理、算学、英文、日文等新学课程。在当时英文、日文教习薪资普遍高昂的情况下，以私人之力兴办的学堂开设此类课程，尤为难得。几经变迁后，而今竢实学堂的旧址坐落着当地著名的小学——连元街小学。这所位于无锡旧城中心地段的学校，与我们考察的秦邦宪故居等处相距不过一公里。此行之中，未能一探这所近代史上江苏最早的新式学堂旧址，可谓遗憾。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744279343000_jRfbYx_1744279440598.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345916286"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;六一十岁时的杨模（摘自《江苏教育行政月报》）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744279343000_Z6WeHp_1744279440606.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345916287"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;无锡市连元街小学&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;次年（1898）八月，无锡举人俞复、裘廷梁会同友人丁宝书、吴稚晖等人创办了无锡三等公学堂。该学堂仿照日本学制，共设中学堂、高等小学堂、寻常小学堂三级学堂，故名“三等公学堂”，其借鉴日本学制创办小学堂的思路，比清廷仿日本学制颁布钦定学制尚早数年。但在近代史上，无锡三等公学堂为人所知尚非只因其创办较早，更多还是因为该堂教师据讲义集体编成的《蒙学读本全书》。该书于1901—1902年间首次出版，在清末十分流行。至光绪三十四年（1908年），该书已刊印二十多版，各地翻印、盗印本更是不可胜计，是清末新学制颁布之初最为盛行的小学堂教科书。&lt;span&gt;（石欧、刘璐《无锡三等公学堂的&amp;lt;蒙学读本&amp;gt;：文、字、画三绝的教科书》）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744279342000_TQDwZH_1744279440534.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345916288"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;1907年文明书局出版的《蒙学读本全书》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，无锡三等公学堂由无锡崇安寺西方殿千佛阁改建而成，是百日维新失败后，地方依然响应光绪维新之举的事例。我们在考察中还发现此地也在旧城文教核心地段，与此行考察的东林书院旧址、钱锺书故居等处相距不足一公里。宣统三年（1911），当地士绅在崇安寺又创办了无锡县立初等工业学堂，该校是今无锡市第一中学的前身。而在三等公学堂原址不远处坐落的崇宁路小学，2004年合并了由三等公学堂而来的崇安寺小学。不过，现在的崇安寺及其附近不再是学校。经过政府部门的整体改造，现今这块区域既是保留有大雄宝殿、阿炳故居和钟楼的历史文化区，还是汇集了购物中心和步行街的商业休闲区。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744279342000_Az56R4_1744279440594.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345916289"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;崇安寺今貌&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744279342000_n377WC_1744279440767.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345916290"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;无锡市第一中学&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新政举办以降，现梁溪区内还陆续出现了多所学堂。光绪三十一年（1905年），无锡城乡创办的新式学堂已经达46所。其中，也有一些学堂与三等公学堂、东林学堂比邻而居。像同样开办较早的城北学堂，就位于今北塘大街，离东林书院也就一公里多。同年（1905），从日本留学归国的无锡人侯鸿鉴出资创办了竞志女学堂，其办学效仿日本模式，一度声名鹊起，与上海务本女学堂、苏州振华女学堂等齐名。竞志女学堂就位于今东林中学所在地，亦属旧城文教汇集区。至此恍然，东林中学校门标识“始于1905年”，可谓其来有自。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;于江苏一省而言，清季无锡士绅在创办白话报刊方面，亦开风气之先。早在光绪二十四年（1898）夏，无锡举人裘廷梁在沪劝汪康年办报未果后，回籍与其侄女裘廷梁等人共同创办了《无锡白话报》，该刊旨在开启民智，鼓吹变法维新，每五日出一期。自第五期始，改名《中国官音白话报》，以旬刊形式出版。百日维新失败后，该刊停办。《无锡白话报》是江苏省最早的白话刊物，其他如《苏州白话报》等的创办尚在几年后。该刊物由无锡白话报馆发行，馆地在沙巷，毗邻东林书院旧址等地，也处在旧城文教的核心地段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从时间上看，梁溪区内“新学”的集聚现象并未止于清季。20世纪二十年代，当新文化渐成时代主音调时，在离清末新学堂不远的县学旧址上，出现了一所名为无锡国专的学校。只是这一次，它发出的无锡声音，似乎和时代风潮唱起了反调。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744279342000_YWHyan_1744279440636.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345916291"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;第一期《无锡白话报》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;三、无锡国专：旧学何以存生机&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;历经晚清国势的一路跌仆，兴学育才成为挽救危亡的士议所归，清廷新政也将改书院、设学堂纳入急务之列。虽然由抗捐而毁学之事屡有发生，持中西之辨而排拒新式学堂的声音已是应者无多。民初接续建立现代教育体制的步调，新学林立、书院倾圮至少在制度层面已是大势所趋。1920年“为振起国学、修道立教而设”的无锡国学专修馆，追蹑朱熹《白鹿洞学规》、乡贤高攀龙《东林会约》等传统书院的办学旨趣，几经建制规范、校址迁移而弦歌不辍，难免令人视作时代的异类。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744279342000_i77A6F_1744279440750.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345916292"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;无锡国专纪念馆正门&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744279342000_Rs4mzM_1744279440631.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345916293"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;无锡国专纪念馆正门&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;依据本次师门游学的行程安排，东林书院的下一站便是无锡国专纪念馆，两地相隔不过几分钟的车程。该馆选址于无锡学宫东部的戟门，与当年无锡国专所在地仅一墙之隔，现背倚无锡市大桥实验学校。古代县学、近代国专与现代中学聚于一处，这一空间上不知有意无意的巧合，倒颇合如今学者对无锡国专的定位——接榫传统书院与现代教育体制&lt;span&gt;（陈平原《传统书院的现代转型——以无锡国专为中心》）&lt;/span&gt;。步入纪念馆内，大门两侧墙壁上的《无锡国专学规》列有“孝悌”“辨义”“经学”“理学”“主静”“挽救世风”等条。暂不论当时民国政府所颁学规着意于增加自然科学与生产技能训练，无锡国专采行研诵儒家经典以涵养性情的教育方式，与讲求以科学方法整理国故的北大研究所国学门相比，两者的理念悬隔也极为明显，无怪时人讥讽其为“冬烘先生之国学”&lt;span&gt;（曹聚仁《春雷初动中之国故学》）&lt;/span&gt;。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744279342000_cxKN3z_1744279440622.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345918517"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;无锡国专学规&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744279342000_XeJbEA_1744279440637.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345916295"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;无锡国专学规&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无锡国专为什么呈现此种“冬烘”色彩，则须叩问该校的“灵魂人物”唐文治。遍览馆内的图文展板，对这位长期主持校政的“掌门人”不吝笔墨。纵观唐氏一生的行事与言论，讥诮其为迂腐浅陋、深闭固拒之辈则有违实情。唐文治（1865—1954），晚号茹经，江苏太仓人，光绪十八年（1892）进士及第后未能入清望所瞩的翰林院，却以办理外交事务崭露头角，跟随载振出洋考察，编有记载西方政情人俗甚详的《英轺日记》，其后参与新设商部（后改为农工商部）的擘划。光绪三十三年（1907）九月唐文治弃政从教，出任上海高等实业学堂（进入民国后改称上海工业专门学校，为上海交通大学前身）监督，以培育工程技术人才为办学目标，为该校增设铁道、电机与邮政等专科，被后人誉为“工科先驱”。除却政教事功，唐文治接纳西学的态度在言论中亦见赤诚。戊戌政变的次年，裁撤学堂之风起，其家乡士绅拟将学堂经费归入书院，唐文治则力陈“西学堂之不容不设”&lt;span&gt;（唐文治《与友人书》）&lt;/span&gt;。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744284663198_i74apw_1744284663635.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345918516"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;唐文治&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744279342000_wxyin3_1744279440670.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345916297"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;纪念馆内唐文治的履历介绍&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐文治并非迂腐之士，十余年来对工业专门学校的发展倾注心力，在1917年廿年校庆之际，面对工科专业日见完备、学生数目累年增加的趋势，有“悲极而喜”等语&lt;span&gt;（唐文治《在本校廿周纪念会上祝词》）&lt;/span&gt;。那么为什么在短短三年后，唐文治却以目疾、养亲为由坚辞校长一职，回到归老之乡无锡后，反而同意主持一个私立的国学专修馆呢？1920年春唐文治屡请自工专去职，时人反应与后人追忆多疑其不满于五四以降的学潮涌动。唐文治确对学生参与政治运动不甚支持，但他在学潮渐息之际也毫不恋栈。其与工专学生对国文教育的态度分歧，或可提供理解此事的另一视角。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐文治早年兼习汉宋之学，将读儒经、作文章视为教育要务。甫一接手实业学堂，他便希望该校造就实业人才之外，同时“极意注重中文以保国粹”&lt;span&gt;（唐文治《咨呈重订章程和宗旨》）&lt;/span&gt;。1918年，唐文治痛感于当日“文化退步如一落千丈”，以研读儒经与国文名篇作为保文化、达治平的关键，并不无骄傲地期待，“吾校之同人及学子亦皆精研国文，孳孳不倦，有以掞张吾之学识，异日者中国之文化其先盛于我校乎”&lt;span&gt;（《&amp;lt;中学国文新读本&amp;gt;序》）&lt;/span&gt;。工专学子对校内国文教育的反响却不尽如预期。金易占谈及唐文治离开工专的契机，“他去任那一年的国文竞赛，正巧在星期天举行，学生大为不满，认为休息日不当要人写文章。他得悉之下，含着一肚气跑回家，此事也成为他去任原因之一”&lt;span&gt;（金易占《无锡国专与唐文治》）&lt;/span&gt;。此次风波前后，唐文治再递辞呈，工专学生就是否挽留校长公决意见，近四分之三的学生反对继续挽留，国文比赛也随其去任而中断数年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;工专学生对国文比赛的冷淡，或令笃信“建功业者未有不本于文章”的唐文治感到失落。待唐文治回到无锡后不久，浙籍士绅施肇曾出资，邀其开办国学专修馆。唐文治面对得以一伸己志的橄榄枝，没有推诿之意，反而说“讲学家居，平生之志”，当即着手制订学规、挑选校址，筹备招考事宜&lt;span&gt;（唐文治《茹经先生自订年谱》）&lt;/span&gt;。20年代全国不少地方均有类似性质的学校开办，而独以无锡国专的规模为盛、存续较久，并在1928年成为唯一正式立案的国学专修学校。这与无锡兼为文化名城与工业重镇不无关系。文教兴盛则生源充足，工商发达则热心助学的绅商财力优裕。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744279341000_ZjtRGs_1744279440647.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345916298"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;唐文治《茹经先生自订年谱》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744279341000_ZCjKeJ_1744279440642.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345916299"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;国专的教育方式：唐调吟诵元典&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除却外部条件，恪守旧规的教育方式也是无锡国专独树一帜之处。与同一时期排斥文言、强调客观研究经典文本的五四新文化人不同，唐文治信奉以“可歌可泣”之文章“感发人之性情”的国学教育（唐文治《茹经先生自订年谱》）。这一旨趣反映到具体的教学实践上，则是引领学生在吟诵元典中体会文章精义进而涵养性情。此外，无锡国专对书本形态、书写手段等细节也极为坚持。1931年11月国际联盟会教育考察团成员参观无锡国专，感慨“我们来中国看过很多学校，读的是洋装书，用的是洋笔，充满洋气。这里才看到纯粹中国化的学校，才看到线装书和毛笔杆”。这一评价深惬唐文治之意，多次引以自得&lt;span&gt;（金易占《无锡国专与唐文治》）&lt;/span&gt;。或许唐文治正是期望通过嵌入日常的吟诵元典、翻阅线装书、手擒毛笔杆等传统“形存”，为其心中真实的本国学术留取“魂在”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今人对无锡国专多加青眼，可能因其曾聚合如周谷城、吕思勉等名师，并培养了如周振甫、汤志钧等文史名家。仅纪念馆展板所举出的知名学人，已使人目不暇接。不过据学者考证，无锡国专毕业生以从事教育业为主，其次为在企业或政府部门任职，从教者中又以中学教师最多&lt;span&gt;（吴湉南《无锡国专与现代国学教育》）&lt;/span&gt;。依此就业流向，无锡国专的教育方式还为当日的一般知识分子谋生提供切实帮助。民国时期“职业界中泥用的文字，习惯上大多用文言文”，而“一般青年能写读语体文的居多”，当时很多国文补习学校便是因此应运而生。&lt;span&gt;（瞿西华《职业补习学校之国文教学》）&lt;/span&gt;若从弥缝教育理想与社会需求差距的角度，无锡国专所传授的内容，还不是博物馆中束之高阁的“死物”，犹带一线留存于世的生机。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744279341000_AKtiAh_1744279440639.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345916300"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《国专月刊》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744279341000_TCbPdi_1744279440613.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345916301"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;任教于无锡国专的学者&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;四、“未寓的故居”：薛福成与薛家花园&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744279341000_ebDmy5_1744279440560.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345916302"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;薛福成故居正门&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无锡国专参观完毕，行走在无锡市中心的车马喧嚣中，薛家花园这座旧式建筑群在无锡市中心的摩天巨楼中风格别具，黑漆大门与书别称“钦使第”的朱红灯笼皆格外醒目。这座号称“江南第一豪宅”的建筑群，门前到影壁之间早已被拓宽为开放大道（现名学前街），车流如织，红绿灯闪烁。步入园中，恍若踏入一个跨越百年的时空裂隙，今日名为“薛福成故居”的地方，这里名义上的主人薛福成，终其一生未曾真正踏入这座耗费心血营造的宅邸半步。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744279341000_kXG6Rd_1744279440702.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345916303"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;薛福成故居门额上蓝底金字的“钦使第”匾额&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744279341000_WYdhER_1744279440668.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345916304"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;故居内陈列的官衔牌&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;故居别名“钦使第”，所谓“钦使第”即因薛氏受皇帝特命出使四国钦差大臣而得名，故居将军门门额之上仍高悬光绪皇帝御笔亲题的蓝底金字竖额“钦使第”。光绪十六年（1890年），薛福成以驻英法意比四国公使的身份远赴欧洲，临行前，用俸银买下锡城西水关内，束带河与前西溪之间丁、秦等姓的地基，他亲手绘制宅邸草图，筹措七万二千大洋，交予长子薛翼运（即薛南溟）督造。&lt;span&gt;（陈宏华《江南第一豪宅：薛福成故居“钦使第”简介》）&lt;/span&gt;而薛氏之所以选择此处，除因为此处东近孔庙、学宫，西接西水关，三面环水，是一块风水宝地之外，似乎更有其童年回忆，《庸盦笔记》即有一条记忆残片，《学使旧宅》一条云：“余幼居无锡西溪上外家顾氏宅中，其右邻秦氏，亦巨宅也。父老尝告余曰：此前福建学政俞鸿图旧宅也。”&lt;span&gt;（薛福成《庸盦笔记》卷三·佚闻）&lt;/span&gt;总之，这位洋务运动的中坚人物，既要在西洋外交场上斡旋，又要在故土经营一座理想中的家园。四年后，当九开间厅堂、转盘楼与江南园林交织的宅院落成时，薛福成正满心期待归国，安度晚年，然而命运的笔锋陡转——他在归途行至上海时突发疫病，溘然长逝，终未能跨过最后三十里水路，看一眼这座以“钦使第”匾额为冠的“半城”巨宅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;薛家花园的建筑设计中，暗藏着晚清士大夫的生存智慧与挣扎。为规避薛氏作为正三品官员宅邸不得超过五开间的礼制桎梏，建筑核心的轿厅和正厅遣匠人以“对剖双排柱”将九开间切割为三组独立的三开间，既在视觉上维持恢宏气象，又在礼法要求上给予了“三座三间并列”的巧妙解释。正厅更以六边形蜂窝式砖细墙分隔空间，辅以西式滑轨移门，独具特色。整体来看，建筑群可分为一条中轴线和左右两翼，中轴线与两翼之间又有东、西备弄各一条，中轴线由南而北依次分布的是照壁、门厅、抱厦、轿厅、正厅、内围墙、房厅、第二条内围墙、转盘楼以及后花园。而谈及转盘楼则更为“逾制”，故修建时只能通过断脊的建筑艺术设计将转盘楼分成了三、五、三开间，因此薛福成故居的转盘楼也成为国内目前保存的最大的转盘楼。此外，如正厅蜂窝式砖细墙与西式移门的混搭，东花园弹子房内斯诺克桌球与彩绘玻璃的辉映，皆是新旧文明碰撞的具象化，而中西建筑与工业文明在此园的完美合璧，在保证居住舒适性的同时，更兼具艺术表达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今的薛家花园，早褪去了“薛半城”的私密性。修复后的务本堂里，曾国藩手书“务本堂”匾额下，与翁同龢书“每临大事有静气，不信今时无古贤”的楹联前，随处可见游客举着手机、相机穿梭其间；曾让薛氏后人提心吊胆的逾制九开间，通过建筑设计巧妙化解，也成了导游口中津津乐道的故居轶事。西轺堂前，钱泳题写的匾额与当代增补的名家书法相杂，2002年冬月的补刻落款与光绪年间的原迹同壁而立，恰似一种巧妙的历史折叠。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744279341000_iSa4dH_1744279440573.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345916305"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;务本堂实景&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744279341000_K3Q5hY_1744279440569.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345916306"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;西轺堂实景&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744279341000_1AAdEm_1744279440581.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345916307"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;薛家实业展&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;站在转盘楼回廊俯瞰，后花园的曲桥流水依旧蜿蜒，但池中倒影已映出现代楼宇的轮廓。薛福成当年设计的“中西合璧”，终究敌不过更彻底的时代交融。这座从未迎接主人的故居，恰似一具精致的时光雕塑——凝固着个人命运的遗憾、家族荣光的虚妄，以及一个古老文明在剧变前夕最后的体面挣扎。当游人的嬉笑掠过雕花门楣，不知那位殁于归途的外交家，可曾预见到这般喧闹的寂寥？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一行人流连于后花园水木、奇石、廊桥间，于此合影留念，而时近黄昏，已经是景区广播即将闭园之时，匆匆观览完“典籍里的无锡”展，也到了闭园时间，诸人早生去意，在工作人员的催促引导下，完成了当日考察的最后一站。故尚未仔细参观“传经楼”，不仅出于时间所限，更源于此楼深藏故居之中，较为僻静，更少有游客踏足，常被人忽略。然而此楼或许更可管见薛福成在近代保存中学火种、传播西学文明等文化事业的丰功伟绩。其一，此楼建筑几乎全仿宁波天一阁，钩沉薛福成与天一阁之因缘，则在薛氏任宁绍台道间，因历年战乱，天一阁藏书与杨振藩、何明经所编的书目稿本难以核对，故由他组织钱学嘉、董沛、张美翊三人重新编目，成《天一阁见存书目》于清光绪十五年（1889）刊刻出版，此目可谓在天一阁藏书目录史上分量极重，而从仿造天一阁而建传经楼之事，亦可想见薛氏对投身于东南文化事业之时意气风发的自己何等怀念！其二，即薛氏身后之著作，许多由其三子薛莹中刊刻于此传经楼，其中有重刊，亦有初刊。重刊如光绪二十四年无锡传经楼刻八卷本《出使公牍》、光绪二十四年传经楼刻六卷本《出使英法义比四国日记》；初刊则为光绪二十年、二十三年、二十四年十卷本《出使日记续刻》；光绪二十八年无锡传经楼刻《续瀛环志略初编》&lt;span&gt;（此书刊刻成书过程复杂，可参见邹振环《薛福成与&amp;lt;瀛环志略&amp;gt;续编》）&lt;/span&gt;及光绪二十年传经楼刻一卷本《滇缅划界图说》等，多为薛氏记录、传播西方史地、社会、人文之著作，更是晚清有关对外交涉的经典之作，薛福成亦可谓“开眼看世界”的后继之人。薛氏诸多著作中，《出使日记》最为世人知名，《出使日记》有稿本与刻本两个系统，稿本今存南京图书馆（稿本自同治七年到光绪二十年，后半部分为出使内容）。刊本则版本众多，初编为薛福成于海外编订，寄回国内刊刻，即将光绪十六年（1890）正月到光绪十七年（1891）二月的日记厘为六卷于光绪十八年刊行。续编则为其子薛莹中编订光绪十七年三月后的部分，成十卷本，于光绪二十年刊行，二十三年重校再刊，二十四年又刊，皆为传经楼家刻本。&lt;span&gt;（参见杨波《经世文编：薛福成出使日记的编订、出版与传播》）&lt;/span&gt;家刻本之外，因受出版市场青睐，《出使日记》又有诸多石印本，广为流传。此外，日记中《观巴黎油画记》一篇已成为经典游记散文收入语文教材，薛福成之名，已家喻户晓。由此，薛福成生前的文化努力，似乎消解了他猝然而逝的遗憾，正如《观巴黎油画记》结尾所言“夫普法之战，迄今虽为陈迹，而其事信而有征”，薛福成之远涉重洋，开眼看世界，传播西学之功绩如今也已成旧事，而其事却通过《日记》文字保存，亦是信而有征，班班可考，在中外交流史上留下了浓墨重彩的一笔。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744285077325_4t56Z6_1744285077325.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345918531"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《出使日记》光绪十八年刊本书影&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此时笔者不禁怀想：刻书以诵先人清芬，本是文化大族之传统，百年前的传经楼刻工忙碌的身影，又有多少隐现于眼前的“传经楼”呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今的传经楼在夕阳的映衬下殊显落寞，左宗棠公题写匾额之故实，似乎也逐渐在历史蹉跎中为人忽略。向内瞥去，一楼仅为书房陈设，二楼更是落锁，藏书亦已流散归藏南京博物院、南京图书馆、苏州大学等处。当代著名的藏书家韦力先生亦曾寻访此处，更撰文有一番追索，以为传经楼“藏书不仅多，而且应有不少善本”，且述及无锡薛氏之“藏书传统”，其兄薛福辰之“青萍阁”亦有其名，其子薛邦襄也雅好藏书，可以想见薛福成及其家族当年藏书之盛况。&lt;span&gt;（韦力《上万言策、仿天一阁——薛福成与传经楼》）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744285147062_1PkXGD_1744285147063.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345918532"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;薛福成生平展中所陈列“薛福成世系简表”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744279339000_JEk8Ja_1744279440633.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345916311"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;黄昏中的“转盘楼”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;夕阳西下，自故居向北远望，一座座摩天高楼如同矗立在时代的巨人，平添了几分历史的苍凉与萧瑟，考察一行人中有人有感而作七律《过薛家花园怀薛福成》一首：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;海外孤臣掣长鲸，东南百战肃河清。星槎远渡烟波险，儒冠犹遐欧陆名。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;未许名园埋病骨，空留旧苑泣秋声。传经楼外摩天厦，犹听风檐述半城。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“半城”荣耀已为旧事，薛福成童年记忆里的“秦氏旧宅”似乎和锡城人民眼中的“薛家花园”都已经归入历史长流之中。经历百年的历史变革，这所“未寓的故居”，似乎也终究迎来了它“真正的主人”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744279339000_sXATs7_1744279440648.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345916312"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;一行人于“后花园”石、水间合影&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;五、“家族孝义的轮回”：华孝子祠怀古&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;追溯无锡薛氏之文化盛业，怀想无锡地方的文化名士，似乎都背靠宗族社会这一棵大树，个人与家族、家族与地域，始终紧密相系，互相影响，这种人与社会的交互方式，已成为中国人文化基因的一部分。第二日的行程，以无锡惠山历史文化区为主，气温虽低，但天气晴好，惠山古镇最为知名的，也就是连片的无锡大族祠堂建筑群了，一行人匆匆走过一个个地方大族的宗祠，而驻足在幽静的华孝子祠前，祠前草木掩映，似乎是观景拍照的好地方。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744279339000_1CD3p6_1744279440660.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345916313"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;惠山寺大雄宝殿&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744279339000_3TTd6G_1744279440656.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345916314"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;天下第二泉&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744279338000_r3b5rW_1744279440651.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345916315"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;惠山寺前古银杏&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744279338000_nM61kh_1744279440614.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345916316"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;竹炉山房&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;站在华孝子祠的庭院中，仰头望去，檐角的风铎在午后柔光中轻晃，发出细碎的清响。这声音仿佛穿透了层层叠叠的时光，将东晋的孤灯与元代的纺车、明代的墨香与清代的刻刀，都缀连成一张细密的网。华氏家族的命运，恰似这檐角的风铎，被历史的风反复吹动，每一次震颤都带着相似的韵律——孝义、守节、诗书传家，这些词汇在族谱书写中轮回流转，竟成了一种宿命般的回声。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744279338000_dWfBeb_1744279440607.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345916317"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;华孝子祠&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744279338000_QxG7sn_1744279440626.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345916318"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;冬季的华孝子祠前草木&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744279338000_dQ5tGz_1744279440624.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345916319"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;华宝像及赵孟頫书“孝为行首”匾额&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;查阅《南史·孝义传》：“华宝，晋陵无锡人也。父豪，晋义熙末，戍长安，宝年八岁。临行谓宝曰：‘须我还，当为汝上头。’长安陷，宝年至七十不婚冠。或问之，宝辄号恸弥日，不忍答也。”&lt;span&gt;（《南史》卷七十三）&lt;/span&gt;所谓“为汝上头”，也即古代男子的成人礼——加冠礼。华宝再也未能等来许诺二十岁这年为它加冠的父亲，似乎终身困在失去父亲的八岁童年，乱世的离丧，父亲的早亡，艰难的生活，或许已经成为笼罩他终身的阴霾，他的孝义，对象是已经逝去的父亲，这样的孝，是出于美德，还是对童年空洞的一种自我安慰呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;细观墙壁上《纺绩督课图》刻石，主人公名为华幼武（1307-1375），字彦清，号栖碧，无锡华氏。华幼武六岁失父，由其母抚养长大，后筑贞节堂春草轩以侍养母亲，为当时名士大夫所赞，并多为之作诗文。其母陈氏名明淑，抚孤持家，矢志守节，至正二年（1342）获旌表。华幼武工诗，著有《黄杨集》三卷，补遗一卷。&lt;span&gt;（明黄虞稷《千顷堂书目》卷二十九）&lt;/span&gt;元至正七年陈谦书《春草轩诗序》这样记录：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;春草轩者，梅里华幼武彦清奉母夫人之所也。夫人陈姓，归华氏甫五年，其父子举入京，为都功德使司都事，以疾归而卒。夫人誓守志不移。后廿年，朝廷从有司请，为表其宅里。至是，夫人年已逾五十矣。其事具今翰林直学士黄公所为都事府君墓志铭，及国子博士张公所著轩记。谦客幼武所，知其本末益详。一日，夫人生朝，与宴席，酒半，幼武举杯至余，以酒酹地，为余言：“幼武生六岁而孤，赖吾母至今日。今吾儿四人，长者年且十八矣，今日安得不为吾母罄饮？虽然，吾又何以报吾母恩？”&lt;/span&gt;&lt;span&gt;（《元人题华氏春草轩卷》，清卞永誉《式古堂书画汇考》，书考卷二十一）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华幼武为母罄饮，更见一诗人之浪漫与豪迈，而华母之恩，正如其自言无以为报，这样的孝义自此又成为了流传后世的经典范本。《纺绩督课图》此图原迹应为嘉靖丁未年（1547），文徵明为华察（华幼武七世孙）补绘，嘉庆三年（1798）由其后代华寇勾摹上石，前有钱大昕题端“待诏（文徵明）纺绩督课图”，隶字朴拙古雅，极富艺术气息。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744279338000_mw7cZd_1744279440603.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345916320"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;华孝子祠内《待诏纺绩督课图》刻石&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东晋的华宝为父终身不冠不娶，元代的华幼武为母筑堂，相隔千年的两段孝行，在祠堂碑刻上遥相对望。华宝七十不婚冠，草木为之含悲；华幼武“春草轩”侍母，引得名士竞相题咏。看似重复的叙事，实则暗藏家族精神的隐喻——当“孝”成为一种近乎仪式的传承，它究竟是血脉中天然流淌的深情，还是后人刻意经营的道德丰碑？一个东晋的华宝丧母事父至孝，一个元朝的华幼武丧父事母至孝，这仿佛是一种家族的轮回，这种轮回是家族精神的传承，还是有意的模仿，我们无从查证。笔者想起《百年孤独》里的布恩迪亚家族数百年不断重复相同的命运，同样的，华氏家族的孝义轮回，这种命运是否某种程度上也是一种“诅咒”？&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744279338000_yWafXK_1744279440675.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345916321"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;上图藏火前本“真赏斋帖”拓本&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;转过回廊，目光落在西壁的《真赏斋帖》刻石上。这些清代重刻的碑文，原属于另一个华氏传奇——明代无锡大鉴藏家华夏的“真赏斋”。华夏，字中甫，号东沙子，与文徵明、祝允明交游，其真赏斋曾藏有钟繇《荐季直表》、王羲之《袁生帖》等稀世法帖。嘉靖年间，文徵明父子为其钩摹上石，成就“墨林双璧”的美谈。而今这些刻石栖身孝子祠，倒像是一种隐喻：孝义传家的宗祠，与金石书画的雅藏，原是同一棵树上的两根枝桠，它们盘桓交织，密不可分。查考所知，此本非“火前本”，亦非“火后本”，乃清初重刻本。“真赏斋”为无锡华氏中人，明中叶无锡古物鉴藏巨擘华夏之收藏所。此刻石如今完好栖身于华孝子祠，大约是因为同出于无锡华氏，而其中的世系较为复杂，大约是居于晋陵（即今常州一带）的华覈，是为江南华氏一族的始祖。华覈后传三代至华豪，其子华宝居于无锡之隆亭（今江苏省无锡市东亭镇一带），由是无锡隆亭成为江南华氏的祖居之地。而无锡华氏也以之为“孝祖”。“就古书画收藏而言，无锡华氏有其十分独特的地方。其一是自元代迨至明清，家族的书画收藏传统始终没有中断。具有十分明确的记载是这一传统始自‘通四支’的华幼武，某种意义上终于民国时期的‘通四支’后裔华绎之，前后绵延长达六百余年。”&lt;span&gt;（王照宇《地域、家族及书画收藏——以无锡华氏为例》）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周星驰曾主演过一部经典电影——《唐伯虎点秋香》，唐伯虎为追求秋香姑娘，化名华安栖身无锡华府，而电影中华太师的原型，也就是前文所提及的华察，当然无论是冯梦龙白话小说《唐解元三笑因缘》，还是电影《唐伯虎点秋香》，都是出于杜撰，全属子虚&lt;span&gt;（华振范《有关东亭华太师传说考订》，《无锡县文史资料》，第4辑）&lt;/span&gt;，但无锡华氏之旧日繁盛风流，却可从中想见一二。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744279338000_wPnffs_1744279440666.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345916322"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《唐伯虎点秋香》中的“华府”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;江南家族是一个大课题，而家族百年乃至千年的发展史，似乎也总是陷入一种重复的叙述。忠孝节义的母题在祠堂碑刻间流转，科举入仕的传奇在族谱行间复现，园林藏书的雅事在方志中代代重演。研究者们捧着放大镜追溯每一支世系的脉络，复述某个家族在某个领域的煊赫，却鲜少跳出轮回的叙事窠臼。当考据的笔尖在故纸堆里越钻越深时，历史的沉思反而在过度阐释中愈发稀薄，我们终究和那些重复家族孝义传说的华氏后人一样，成了自己笔下的另一重轮回。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744279337000_s2fSSc_1744279440600.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345916323"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;行旅中的有趣一幕&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;六、“漂海而来的异乡人”：崔溥锡山事迹重拾&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;锡惠公园的绿荫深处，一块灰色的石碑默然静立，其上“崔溥先生锡山事迹纪念碑”的刻痕已略显斑驳，一行人仔细辨认了许久才识出字迹。碑后几株灌木低垂，在寒风中摇曳，仿佛在为五百年前那位意外造访的朝鲜文官拂去远道而来的风尘。这块碑石，不仅镌刻着一段跨越山海的历史奇缘，更勾连起在大运河的滔滔水波中，一个异乡人眼中江南的鲜活剪影。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744279337000_AQpmyA_1744279440634.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345916324"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;崔溥先生锡山事迹纪念碑&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744279337000_cHddm8_1744279440619.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345916325"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;惠山老街游人如织&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744279337000_Eyhrbp_1744279440496.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345916326"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;一行人在惠山古镇文物古迹区合影&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;崔溥（1454-1504），字渊渊，号锦南，朝鲜官员、遍访中国的旅行家，朝鲜全罗道罗州人。1477年，崔溥考中进士;1482年，通过中文科乙科考试，1486年，通过中文科重试乙科考试，后被选入湖堂图书馆。崔溥的漂流，始于一场命运无情的嘲弄。弘治元年（1488年）闰正月初三，他自述云：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;漂流海中。是日，乍阴乍雨，东风微顺。海色深青。大静县监郑嗣瑞、训导卢警闻臣遇丧，驰来吊慰。与崔角、朴重斡、倭学训导金继郁、军官崔仲众、镇抚金仲理等十余人，学长金存丽、金得礼、校生二十余辈，俱送别于浦口。存丽、得礼等止臣行，曰:“老仆生长海国，谙经水路。汉拏山阴雨不调必有风变，不可乘船。且《家礼》‘始闻亲丧遂行’注云:日行百里不夜行，虽哀戚犹避害也。夜行尚不可，况过此大海，其可不慎乎?”座中或劝或止，日高不决。镇抚安义来告曰:“东风正好，可以去矣!”重斡、仲众等亦劝行。臣遂告别登船。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金存丽、金得礼以《家礼》所云即使奔丧亦应避害，尤其大海茫茫，必须慎之又慎来规劝，但不知是否命运潜在的安排，一句“东风正好，可以去矣”，让崔溥下定决心不顾友朋的劝阻，登船渡海，开始了他命运中的这场劫难。他本欲从济州岛渡海归乡奔丧，却被飓风裹挟至东海深处。九死一生后，这位朝鲜五品文官竟漂流至浙江台州临海县，成了“漂海而来”的异国访客。彼时明朝官吏以纸笔问询，崔溥以汉文应答如流，终获朝廷礼遇，获准沿大运河一路北上，自北京经辽东最终归国。归国后，应朝鲜成宗李娎之名，记录这段奇遇，成《漂海录》一书。崔氏自述“丧人臣崔溥，自济州漂流，泊瓯东，过越南，经燕北，以今六月十四日到青坡驿。敬奉传旨，一行日录撰集以进”，语中足见其行之远，其遭遇之奇。而这段传奇的运河之旅中，在无锡二月十八、十九两日的短暂经过，其记录又恰似一卷徐徐展开的江南百景长卷，让人回味悠长，读之亦可想见五百多年前无锡之盛景。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744279337000_ynYFDf_1744279440493.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345916327"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;哈佛大学燕京图书馆藏《漂海录》书影&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744279336000_ACpBAx_1744279440490.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345916328"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;哈佛大学燕京图书馆藏《漂海录》书影&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744279336000_RJfKW3_1744279440479.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345916329"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;崔溥著、葛振家注《漂海录》，北京：社会科学文献出版社，1992年&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二月十八日，崔溥的官船自苏州启程，经普圆桥、望亭巡检司、马墓铺、纯安桥等处，至四更时分（凌晨一点）方抵锡山驿留泊。此时的运河早已“沉睡”，唯有驿站的灯笼在夜色中摇曳，不知此时崔溥是否能体会“夜半钟声到客船”之寂寥感呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;次日天明，无锡知县何英亲至码头相迎。这位道州籍的官员，以“馔物”相赠，细节虽未详述，却足见礼数周全。崔溥笔下对此仅以“忘其姓名”轻描淡写，但历史档案中何英之名，却因这份跨越国界的善意得以流传。（何英，道州人，弘治元年至二年任无锡知县。）更耐人寻味的是，这位朝鲜士大夫对无锡的观察，远不止于官场寒暄。他的官船自锡山驿过建渡桥，入无锡县治，都宪门、少司寇第的匾额在晨光中熠熠生辉，进士坊的石柱上还留着前朝科甲风流。运河两岸，热闹非凡，其盛景与江南市镇的繁华遥相呼应，同时却又多了一份水乡特有的清逸韵味。崔溥详细的记述如针线，将散落的历史碎片缝缀成图。如他记下的“望高巡检司”即是明代运河治安体系的真实见证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今日锡山西麓的纪念碑，原是2006年韩方为纪念这段往事所立。“碑文由韩国全国市道观光协会联合会长、韩中文化交流会长，行政学博士姜元求撰；韩国著名书法家李原珩书。对于当时树碑的情况，经办人金石声记得很清楚，韩方于2005年提出在锡山脚下树碑意愿，先委托无锡的旅行社找到锡惠公园提议，后公园与韩方几经协商与书信往来才确定下树碑事宜。”&lt;span&gt;（《锡惠公园一块不起眼的石碑，却有韩国游客到此凭吊！石碑纪念的究竟是谁？》，无锡发布，2016年4月16日）&lt;/span&gt;碑虽非旧物，然其旧事昭昭。碑文静默，却暗涌着更深层的对话：崔溥笔下的无锡，不仅是明代运河城市的缩影，更折射出东亚文明共有的精神底色。二月十八日，崔溥自苏州入无锡，于浒墅镇钞关前，罗太监与三御史“来饯于船上”，以崔氏为“礼义国好人”，并问朝鲜之礼义、经术、教育、刑罚、衣冠等，而崔氏所言“我国与大国为一家”一语，则道破中朝两国古来之友谊深厚，交往之深入，同文之邦，古今可鉴。此外，崔氏对宦官专权的批判、对儒家礼法的坚守，乃至拒绝祭拜异国神祠的执拗，皆与江南士大夫心气相通，而当他以“蛇鱼感恩亦欲报之”的典故赠衣明吏时，那份跨越山海的道义温情，恰似大运河的水脉，将无锡与汉城、济州与惠山，织入同一张东亚文明之网。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744189715553_NPfkHp_1744189715883.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346144089"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;清名桥历史文化街区&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;崔溥《漂海录》中描绘的古无锡的惊鸿旧影，如今大多已难以得见。锡山驿的码头历次变迁之后已作为遗址供人寻访（今在“清名桥历史文化街”），运河畔的市肆如今也基本化作钢铁丛林，历史的残酷所在，正在于它往往将可供凭吊的痕迹也一并抹去，并不给人身临其境的余地。但或许这正是崔溥《漂海录》留给今人的另一重隐喻，当我们在电子地图上搜索“望高巡检司”的坐标却一无所获时，是否想过，这位朝鲜使臣眼中的江南盛景，本就是历史长河中转瞬即逝的波纹？他描摹的运河城市越是鲜活，便越显出现代化进程的不可违逆，无锡自清末开埠便挣脱了古运河的缰绳，在近代化浪潮中蜕变为工业重镇，中朝两国亦在甲午惊变后各自跋涉，于屈辱与挣扎中重获新生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今我们纪念这位漂海而来的异乡人，不止于凭吊他笔下生动记录的明代无锡，更是为了追索某种文明的韧性，正如崔溥在归国后依傍的纸笔、汉字，让五百多年后的我们仍能触摸到“同文”的温度。历史的洪流固然能卷走了古渡口的缆桩，却难以冲垮以汉字筑就的人文堤岸，现代化的钢铁齿轮或许碾碎了旧街巷的经纬脉络，却磨不灭汉文化基因的同频共振。如今，我们站在新时代的潮头之上，回溯米码头与古运河的盛大景观，追寻无锡文教的流风余韵，遥想作为孝义之乡的无锡的家族与个人，重拾中外交流的偶然之旅，将无数的历史感发诉诸文字，庶几是对历史遗存最好的一种“凭吊”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744439939572_7r2p4T_1744439952461.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346136413"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;无锡街头所见钱锺书语录：“大抵学问是荒江老屋中二三素心人商量培养之事，朝市之显学必成俗学。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;【参与无锡考察的人员有戴海斌老师、复旦大学历史系博士生王艺朝、牛澎涛、唐益丹、李娟、王守顶、孙嘉奇、李瑞浩楠、胡晓明，硕士生郑西迅、陈文睿、董洪杉、伊楠、刘恒光。本文由孙嘉奇主稿，唐益丹（第一节）、胡晓明（第二节）、伊楠（第三节）参与写作，对此文有大量贡献。】&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 12 Apr 2025 09:17:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744450016930_AZ1caB_1744450016931.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30604656</guid></item><item><title>35岁苏炳添百米半决赛遗憾弃权，生涯最后一战悬念待解</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30633369</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2090499" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744448667151_wyefYn_1744448676181.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346143885"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;苏炳添。资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间4月12日，2025年全国田径大奖赛肇庆站男子100米半决赛，35岁的苏炳添弃权，未能出现在赛场上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前一天的男子100米预赛中，苏炳添跑出10秒49的成绩，赛后接受采访时苏炳添表示自己跑不动了，今天的半决赛可能是自己最后一场百米单项比赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我真的尽力了，我也做到了自己所说的这个跑到跑不动了，目前自己的这个竞技状态，脱离了两年多系统的赛事，这个比赛对我来说就是一个检测，看看目前自己的竞技状态能否给广东队的接力带来一些优势。”彼时的苏炳添这样解释，“不管这场比赛的成绩也好，或者在5月份6月份7月份参加的100米的成绩也好，其实相差不会很大了，如果（比赛成绩）理想的话就会有下一场，如果情况不是很理想的话，可能就是我最后一场100米。”&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="660292" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/bc1997e60aa34fdf8772d62bb40569fc/hd/1744380490000_YE2fBW_1744380519068_26910.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744380516726_Cx2BCC_1744380516908.png" data-duration="00:56" data-verticalvideo="1" data-width="478" data-height="848"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;如今半决赛弃权，意味着苏炳添可能已经比完了生涯最后一场100米单项比赛。但苏炳添仍有可能会代表广东参加明天早上进行的100米接力决赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苏炳添出生于1989年8月29日，现已35岁，此前经历长时期伤病刚刚重返赛场。田径职业生涯，苏炳添百米多次突破10秒。2021年8月1日，在东京奥运会男子100米半决赛中以9.83秒刷新亚洲纪录，成为首位晋级奥运会男子百米决赛的中国运动员。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 12 Apr 2025 09:07:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744448729446_A2CC6H_1744448729681.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30633369</guid></item><item><title>澎湃·酒业｜一周白酒资讯</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30623126</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="app"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 12 Apr 2025 08:50:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744447613884_8kwcA3_1744447614259.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30623126</guid></item><item><title>跟着习主席去越南｜“越中情谊深，同志加兄弟”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30633039</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="newsContent newsContentPc none" id="newsContent"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;越南河内巴亭广场一侧，坐落着胡志明陵和胡志明故居，习近平主席曾多次来过这里。他说：“在我们这一代中国人心中，胡志明主席是中国人民最好的朋友”。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胡志明主席是越南人民的伟大领袖，在中国开展革命活动长达12年，足迹遍布中国大江南北。他在广州和香港分别创立越南青年革命同志会、成立越南共产党，还长期在云南、广西等地指导越南革命，同中国军民结下了深厚的战斗情谊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;20世纪40年代，越南有首民谣唱道“中国越南如唇齿，须知唇亡则齿寒”，词作者就是胡志明。他称中越关系“如手和足，如杵和臼，如根和茎，如兄和弟”，并写下一联脍炙人口的诗句：“越中情谊深，同志加兄弟。”&lt;/p&gt;&lt;p class=""&gt;&lt;img src="" data-src="https://cdnjdphoto.aikan.pdnews.cn/zhbj-20250411/image/content/d8f4bb647e414291a8e3710922af2984.jpeg" class="316655700" data-preview=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;2015年11月6日，中共中央总书记、国家主席习近平在越南国会发表题为《共同谱写中越友好新篇章》的重要演讲。新华社记者 庞兴雷 摄&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;在争取国家独立和民族解放事业进程中，中越双方风雨同舟、相互支持。习近平主席多次访越，在署名文章里、在会谈会见时、在重要讲话中，一再提及这段峥嵘岁月——&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在越南抗法、抗美救国斗争中，1400多名中国将士英勇牺牲，长眠在越南的广袤土地上。广西桂林南溪山医院救助了5000多名受伤的越南战士，育才学校为越南培养了1万多名学生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;越南著名将领洪水积极投身中国革命，参加红军长征，成为新中国授衔的唯一一位外籍军官，也是世界上少有的“两国将军”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国赴越南军事顾问团首任炮兵顾问窦金波，在接到帮助越南同志的任务后，将刚出生的女儿起名为“越华”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;…………&lt;/p&gt;&lt;p class=""&gt;&lt;img src="" data-src="https://cdnjdphoto.aikan.pdnews.cn/zhbj-20250411/image/content/4080bf3048d3473c9b18d4b48a0b2a55.jpeg" class="316655712" data-preview=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;2017年11月12日，中共中央总书记、国家主席习近平抵达河内，开始对越南社会主义共和国进行国事访问。新华社记者 兰红光 摄&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;这样的故事不胜枚举，至今仍在两国民众中广为传颂。2015年11月，习近平主席在同越南领导人交谈时说，只有知道我们是怎么走过来的，山水相连、唇齿相依、一衣带水，有深厚的友好历史，才能够增进感情，彼此推动友好的延续。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在推进富有各自特色的社会主义建设事业中，中越相互学习、相互帮助，培育了丰硕成果。近年来，两国发展战略不断对接，为双方经贸、投资和基础设施建设合作提供不竭动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，中国已连续20多年保持越南最大贸易伙伴地位，2024年双边贸易额突破2600亿美元大关。随着中越国际班列开行、智慧口岸启动建设，荔枝、榴莲、火龙果等越南优质农产品销往中国，中国出口的原材料和机械设备也有力支持了越南制造业发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;富有成效的交往和合作增进了两国民心民意相通。中国传统经典名著在越南家喻户晓，中国当代影视作品也深受越南民众喜爱；越南流行歌曲在中国社交媒体传播，越南歌手在中国综艺节目中收获大批中国“粉丝”……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中越两国，都经历了从任人欺凌到民族独立、从闭关锁国到改革开放、从贫困落后到繁荣富强的艰辛历程……一路走来，中越关系早已超越一般意义上的双边关系。2023年12月，习近平主席访越，双方宣布携手构建具有战略意义的中越命运共同体，两党两国关系迈入新阶段。&lt;/p&gt;&lt;p class=""&gt;&lt;img src="" data-src="https://cdnjdphoto.aikan.pdnews.cn/zhbj-20250411/image/content/cc1f3cbf740e40aa915bc03007f752ae.png" class="316655816" data-preview=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;2023年12月13日下午，中共中央总书记、国家主席习近平发表题为《赓续传统友谊，开创中越命运共同体建设新征程》的重要讲话。新华社记者 申宏 摄&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;说起中越关系，人们常会想起那首两国民众耳熟能详的歌曲：“共饮一江水，早相见、晚相望，清晨共听雄鸡高唱”。作为“山连山、水连水”的友好邻邦，中越“同志加兄弟”的深情厚谊，是两党两国关系最生动的写照。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;策划：田俊荣&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;统筹：杨学博、陈振凯&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;协调：李   翔、梁昌杰、邝西曦、李   洋&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;文字：姜忠奇、龚文静&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;编辑：徐杭燕、余秋雨&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;校对：吴   玥&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 12 Apr 2025 08:21:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/focusNewsWwwBig.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30633039</guid></item><item><title>美前副总统彭斯称关税措施是“失策”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30632911</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;新华社华盛顿4月11日消息，美国前副总统迈克·彭斯日前表示，他对本届美国政府大规模加征关税措施感到担忧，称这种做法是“失策”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;彭斯曾在特朗普第一任期担任副总统。他9日接受美国《国会山报》采访时说，尽管美国政府已撤回部分对盟友施加的最严厉关税措施，但其激进的关税政策仍可能给共和党中期选举带来潜在风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;彭斯是批评关税政策的又一名共和党重要人物。此前，关税政策已在共和党内部遭到多名国会议员批评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;得克萨斯州共和党联邦参议员特德·克鲁兹日前接受福克斯新闻台采访时说，关税本质上是对消费者征税，他不赞成对美国消费者大幅加税。克鲁兹在其播客节目中表示，若关税政策长期实施，可能推高通胀、损害就业增长，甚至可能导致美国经济衰退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;肯塔基州共和党联邦参议员兰德·保罗日前在参议院发言时，批评联邦政府以贸易逆差构成“国家紧急状态”为由征收关税。他强调，国会必须重新行使宪法赋予的关税及对外贸易监管权。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 12 Apr 2025 08:19:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744445419122_Kt2r7J_1744445419321.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30632911</guid></item><item><title>热解读：电影局发声后中西升级电影合作</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30632877</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;​​昨天，西班牙首相桑切斯来华访问。习近平主席在会见桑切斯首相时指出，中方愿同西班牙打造更有战略定力、更富发展活力的全面战略伙伴关系，为两国人民增进福祉，为中欧关系增添动力，也为促进世界和平、稳定、发展作出更大贡献。桑切斯强调，中国是欧盟重要合作伙伴，西班牙始终支持欧中关系稳定发展，愿同中方保持高层交往，深化贸易、投资、科技创新、绿色能源等领域互利合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;访问期间，中西双方还在北京签署了《中华人民共和国国家电影局和西班牙王国电影与视听艺术局关于电影合作的谅解备忘录》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据备忘录内容，中西双方将进一步深化电影领域的交流合作，在参加节展、互映影片、合作摄制、人员往来等方面拓展务实合作，为推动两国人文交流和双边关系高水平发展注入新动力。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744442767256_6z7x5T_1744442784878.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346137121"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中国和西班牙合拍的动画电影《守龙者》于2024年8月17日全国公映&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国是全球第二大电影市场，世界投资方和制作者都希望可以进一步深耕中国市场。然而这两天，由于美国滥施关税，中国国家电影局表态将“适度减少美国影片进口数量”。随后，美国华特迪士尼和华纳兄弟探索公司的股价大幅下跌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国的加征关税给期待在中国投资的美国公司、导演和制作人带来了不确定性。电影是服务贸易的一种形式。而美国是中国服务贸易最大逆差来源地。据美国商务部统计，2001到2023年，美国对华服务出口额由56.3亿美元扩大到467.1亿美元，增长了7.3倍；美国对华服务贸易年度顺差扩大11.5倍至265.7亿美元，2019年时更是高达397亿美元。中国的市场广阔，只要是优秀的作品，中国的观众都会用口碑和票房进行认可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，欧盟委员会主席冯德莱恩也公开表示，如果美国和欧盟在关税上谈不成，欧盟将对美国科技巨头下手。而科技服务业是美国对欧洲服务贸易顺差的一大支柱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国国家电影局发出对美国大片的调减讯号后，路透社发文说“好莱坞空前紧张”，担心巨大的中国电影市场之门被关上。好莱坞知名影人甚至痛斥特朗普是“发疯了！”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电影产业、科技服务业都是现代服务业的重要领域，是美国多年经营起来的传统优势。不仅输出了美国所谓价值观，更为美国从全世界带回了源源不断的财源，成为全球服务贸易最大顺差国。中国和欧盟对美国电影和科技服务巨头发出的警告表明，美国政府狂挥关税大棒之鲁莽行径，顾头不顾尾，正在殃及其服务贸易的支柱产业！&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744442771255_bDenD6_1744442784890.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346137122"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;第26届上海国际电影节共征集来自五大洲105个国家和地区的超过3700部参赛、参展作品&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，随着中国高水平对外开放的推进，中国市场的机遇越来越多。中西的电影合作表明，中国将会持续开放大门，携手像西班牙一样的伙伴维护多边主义、支持自由贸易和经济全球化，通过平等合作、互利共赢，为合作双方带来更多更优质的服务和产品，真正造福民众。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毕竟，美国一手遮天的时代已经过去了。​​​​&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 12 Apr 2025 07:37:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744442844288_4pSxm5_1744442844521.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30632877</guid></item><item><title>16连胜与一轮游，主帅卢伟：给我一个夏天，明年球队会更好</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30632738</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2090058" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744437638276_yJh2JH_1744437762066.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346135718"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;主帅卢伟满意球队表现。本文图片 刘佳和&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着十二进八系列赛第三场92比115不敌广东，上海男篮没能晋级八强，结束了最魔幻的赛季。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于上海男篮而言，这赛季的旅程称得上跌宕起伏：赛季初陷入“低开高走”的魔咒，一胜九负的战绩一度跌至倒数第一；随着洛夫顿的加盟、布莱德索的回归和卢伟的上任，上海男篮打出了一波16连胜，获得了俱乐部杯赛冠军；常规赛末期，布莱德索意外赛季报销，新外援哈维和梅肯虽然偶有高光但与球队缺乏磨合......&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管伤病、突发意外、季后赛经验不足等问题带来了季后赛一轮游的遗憾，但在总结整个赛季时，卢伟对自己的“菜鸟赛季”表示大体满意：“我作为菜鸟教练，第一年执教CBA球队，从16连胜到杯赛的冠军，我对我的第一年还算是满意的。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2090059" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744437658121_aEts1S_1744437783499.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346135720"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;洛夫顿与哈维。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;季后赛的学费&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“跟广东打就能看出广东队的底蕴，场上的很多细节我们做得还是不够好。”被广东淘汰后，卢伟这样总结道。在卢伟看来，和广东队这三场季后赛，上海男篮的收获甚至可以媲美整个常规赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比于经验丰富的广东男篮，季后赛经验正是上海男篮所缺乏的。常规赛连胜的最大功臣洛夫顿，进入季后赛后却显得有些不适应。在昨晚的比赛中，上海男篮和广东男篮的失误数均为15，但洛夫顿在第一节进行了7分钟时便出现了5次失误，全场比赛的失误更是高达10次，占全队总失误的一大半。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在卢伟看来，洛夫顿比赛非常积极，但经验等各个方面还需要继续加强，“如果他能随着年龄增长，在细节和思想上有些改变的话，在CBA还是一个非常好用的外援。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上一场贡献极限绝杀球的哈维，这一场在黄荣奇的严防死守之下，体能槽早早见底，没能复刻上一场的神奇表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，上海男篮缺乏一名能力强的组织后卫的缺点也暴露得淋漓尽致。布莱德索赛季报销后，上海男篮只有袁堂文一名组织后卫，并且袁堂文存在投射不够稳定的问题，偰李永炜、刘梓鹏等年轻球员还需要成长，谁都无法真正做到“平替血布”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“哈维、李添荣、洛夫顿等人，都不是真正的组织后卫，对于传球的角度、时机等有时掌握不好，就容易导致个人单干”，卢伟表示布莱德索的伤退是“牵一发而动全身”的损失，“今年布莱德索的受伤对我们来说损失挺大的，因为他是一名纯后卫，别看他有时候得分不多，但关键时候每场球能贡献十多个助攻，让我们的李弘权、李添荣，包括刘礼嘉、刘铮的三分球能发挥出来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;昨晚的比赛中，广东男篮全场有31次助攻，而上海男篮只有18次助攻。第三节，上海男篮一度把分差缩小至13分，但“单干”的问题让上海男篮依旧没能追分成功。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2090060" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744437750394_GAXY35_1744437823140.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346135719"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;李弘权与李添荣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;惊喜与收获&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;季后赛一轮游虽有遗憾，但这个赛季触底反弹的“魔幻之旅”，或许更加值得球迷回味。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛季初，上海男篮以1胜9负的惨淡战绩开局，尴尬地徘徊在积分榜末尾，外界甚至一度认为上海男篮将彻底无缘季后赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着卢伟上任、洛夫顿加入、布莱德索回归，上海男篮逐渐找回了自己的节奏。先是在俱乐部杯赛中小组赛4战全胜，随后又在淘汰赛战胜天津男篮和北京男篮，在决赛中以89比80战胜新疆男篮夺得俱乐部杯赛冠军，成为唯一一支同时拥有杯赛冠军和联赛冠军的球队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杯赛过后，上海男篮在第二阶段的表现也相当亮眼。洛夫顿成为球队的得分利器，场均多次砍下40+；李添荣和李弘权组成的“双李”组合同样火力全开，连胜期间，他们分别创造了31分和34分的生涯新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;常规赛后期，上海男篮的老将发挥同样出彩。以主场对阵广厦的比赛为例，上海男篮上半场三分球失准，是王哲林用自己的内线进攻为球队稳住局面；下半场，面对广厦男篮的追分，是布莱德索里突外投连得7分，帮助上海男篮将领先优势重新回到两位数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王哲林也在这场比赛中获得了赛季新高出场时间，砍下19分、13个篮板和4次抢断的王哲林表示：“球队需要我做什么，我就全力以赴去做好分内的事情。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;豪取16连胜、提前9轮锁定季后赛资格，其中也离不开卢伟的运筹帷幄。作为一名“菜鸟教练”，卢伟的用人却十分大胆。季后赛G2，卢伟在下半场把获得常规赛最佳国际球员的洛夫顿按在板凳上，选择将哈维留在场上。整场比赛，洛夫顿只获得了16分钟的出场时间，而哈维的出场时间则是达到了恐怖的47分钟，而哈维在最后1.6秒的绝杀也让卢伟的“豪赌”得以成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总结整个赛季，卢伟表示：“球队这个赛季能够在联赛中取得16连胜，并且夺得首届CBA俱乐部杯冠军，都为下个赛季以更好的状态重新出发积累了经验和信心。”卢伟同样表示自己在排兵布阵和临场反应上都非常好，让一些球员打出了亮眼的表现，“一个好教练，就是要能帮助队员在最好的时候发挥出最好的水平。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2090061" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744437710748_MA1bAa_1744437839688.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346135721"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;上海男篮获得首届俱乐部杯赛冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;放眼未来，上海男篮还需成长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海男篮的这个赛季已经结束，想要在下一个赛季走得更远，还有一些问题亟待解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本赛季，上海男篮依旧没能逃脱“低开高走”的魔咒，卢伟上任后首先要将第一阶段留下的“大坑”填平，这便导致上海男篮在常规赛末期球员出现疲劳、伤病等问题，甚至布莱德索的伤退也成为了上海男篮季后赛最大的不利因素。下赛季想要更进一步，上海男篮便需要打破“低开高走”的循环魔咒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个休赛期，上海男篮王哲林、罗汉琛、刘铮、李添荣、戴昊、刘礼嘉、闫鹏飞、马典成等球员的合同都将到期，如何在休赛期窗口引进一号位为队伍完成补强，也是需要管理层去解决的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，在与广东的第二场系列赛结束后，卢伟就曾表示：“一个球队想成为真正的强队，外援是一方面，但还需要更多的国内球员能在关键时刻站出来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广东男篮在这场系列赛中便印证了这一点。第一场比赛，胡明轩砍下全队最高的31分，还送上了绝杀；第二场比赛，徐杰砍下21分；第三场比赛，两人齐齐爆发，合砍45分，甚至比上海男篮的双外援得分还多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;稳定的本土持球点，是如今联盟最稀缺的东西，而广东男篮有两个稳定的本土持球点，上海男篮一个也没有。如何让“双李”组合提升打高端局的能力，便需要卢伟去解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在卢伟看来，上海男篮的球员都拥有非常好的天赋，而且很年轻，欠缺之处在于经验和细节的处理，“再给我一个夏天进行完整的训练，明年球队的表现肯定会比今年更好。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 12 Apr 2025 06:41:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744440072941_4SXpTX_1744440073153.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30632738</guid></item><item><title>马斯克再“呛声”特朗普政府决策：削减太空科学预算令人担忧</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30632720</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744436173770_aGh2Yw_1744436178310.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346135581"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;埃隆·马斯克  视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月11日，针对美国政府考虑削减太空预算问题，美国太空探索技术公司（SpaceX）创始人、本届特朗普政府的“大红人”埃隆·马斯克在社交平台上发文表示不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《参考消息》引述《日本经济新闻》网站4月12日报道，特朗普政府正考虑将2026年度美国国家航空航天局（NASA）科学预算削减一半。该科学预算主要用于望远镜开发等领域，预计目前的73亿美元预算将减至39亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃隆·马斯克11日在社交平台上发文称“此举令人担忧”，表达了不满。这是马斯克最近第二次对特朗普政府公开“呛声”。此前，马斯克就关税政策与总统顾问展开争论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国《华盛顿邮报》等多家媒体11日报道说，特朗普政府打算将天体物理学预算从15亿美元减到4.87亿美元，行星科学预算从27亿美元减至19亿美元。NASA整体的年度预算为250亿美元，火箭开发和月球探测等领域预算似乎不在这次削减范围内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;预计哈勃空间望远镜的预算可望保留，但目前正在准备中的南希·格雷斯·罗曼空间望远镜发射计划可能被中止。对于承担科学研究工作的NASA戈达德太空中心来说，削减预算可能是个严重问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马斯克在社交平台上发文说“此举令人担忧”，并表示“我全力支持科学研究，但作为NASA主要承包商，SpaceX无法参与预算讨论”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马斯克不仅是在火箭发射领域拥有较高市场份额的SpaceX的创始人，同时还实际领导着美国政府效率部。马斯克重视火星探测，此前被质疑会干预载人月球探测等费用庞大的计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近有传闻说，马斯克将很快辞去美国政府效率部的职务。目前，马斯克以“特别政府雇员”（special government employee）的身份为政府工作。根据美国联邦法律，这类职位一年内不得工作超过130天。特朗普在4月初曾表示，预计马斯克会在几个月后离开政府职务，但仍希望马斯克“待得越久越好”。4月10日，特朗普还在内阁会议上表示，“我不需要马斯克做任何事，只是碰巧喜欢他而已。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 12 Apr 2025 06:30:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744436183963_RypJtX_1744436184092.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30632720</guid></item><item><title>当“老妇人”拥抱年轻力，尤文图斯如何“卷”进中国市场</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30632468</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742301862000_ZaD6my_1744433329017.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346132267"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;意甲尤文图斯在上海新天地打造的“青春尤园会”成为海外俱乐部在国内线下拓展的一大亮点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当下，欧洲俱乐部在国内开设办公室或者落地活动并不鲜见，但有那么一家俱乐部却玩出了新花样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月，作为上海地标的新天地商圈迎来了一场名为“青春尤园会”的活动，这是意甲尤文图斯俱乐部为广大球迷和年轻一代独家定制的一场融合运动与时尚的潮流盛宴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现场的俱乐部周边产品展示琳琅满目，其中的跨界元素更让人眼前一亮，尤文图斯与英国街头潮牌Palace Skateboards、巴西街头艺术家Kobra、德国时尚杂志及品牌032C合作推出的一系列联名球衣，让我们看到了潮流艺术与足球的相互拥抱，加之充满趣味的射门游戏、足球电竞等体验，原本就热闹的新天地更是人流不绝，而随着尤文传奇球星特雷泽盖的空降现场，活动被推向最高潮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于足球迷来说，这注定是不容错过的场合，体育IP与时尚潮流相结合，更多的年轻人群体同样乐在其中。当下，可能有人会疑惑，这场面向年轻人的青春风暴为什么会由意甲超过百年历史的俱乐部尤文图斯来引领。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742374738000_apb1C8_1744433023464.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346131407"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;活动现场吸引了很多球迷前来打卡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一场青春秀，尤文走向新时代的生动写照&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尤文图斯（Juventus）源自拉丁语“iuventūs”，本义就是“青春”。身处现场的尤文图斯亚太总经理Stephanie Chen给出了解释，在她看来，坚持与创新其实一直是这家成立于1897年的老牌俱乐部不变的精神内核。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，Stephanie并没有回避尤文图斯乃至整个意甲如今面临的一个共同问题——迫切需要吸引年轻的球迷群体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意甲曾经被称为‘小世界杯’，但我们的球迷年龄普遍偏大，大多数是70后到90后，不仅仅在中国，在全球都是如此，这让俱乐部的发展进入了一个瓶颈期，我们需要在品牌策略和发展路径上做出更大胆的尝试。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这样的大背景下，争取更多的年轻人就是破冰的关键，从眼下新天地炫酷的潮流派对回溯，早在2017年尤文图斯就大刀阔斧地开始改革。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744432250675_QsGhNt_1744432988051.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346131406"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;尤文图斯亚太总经理Stephanie Chen强调俱乐部要吸引更多的年轻球迷群体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一马当先的就是LOGO的变化，从过往欧洲俱乐部整齐划一的徽章式LOGO，变成了如今人们所看到的更富现代感的线条勾勒，值得一提的是，LOGO设计灵感汲取了斑马军团球衣的黑白条纹、意甲冠军标志盾形图案和代表“Juventus”的英文字母“J”，三项共同构成尤文图斯的俱乐部基因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们是欧洲老牌俱乐部中第一个改变LOGO的，也是意大利第一个成立女足的俱乐部，大家都叫我们‘老妇人’，其实我们在做很多先锋的事情……”Stephanie强调，新的LOGO传递着一个信息，尤文图斯不仅仅是一家足球俱乐部，也更加品牌化，同时代表着一种年轻潮流的生活方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在足球历史文化悠久的欧洲，改变并不容易，但过去这些年尤文在市场上得到了积极的反馈，比如2019年与潮流品牌Palace Skateboards合作，2023年与德国时尚杂志及品牌032C携手，包括社交媒体粉丝的迅速加新……这让俱乐部更有信心沿着这条路走下去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时间来到2024年11月，俱乐部成立127周年之际，尤文图斯又一次完成了品牌的升级，以“We Are Youth. Since 1897（尤文正青春）”为理念，进一步强化其年轻化的战略。据Stephanie 介绍，这被作为俱乐部走向新时代的一个时间节点，以此为契机，过去几个月时间里，尤文图斯在全球都落地了相应的系列活动，此番在新天地举行的“青春尤园会”也是其中之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“可能我们和很多足球俱乐部举办的活动并不太一样，比如地点设在新天地，比如活动内容更加贴近潮流时尚，我们的目的就是想更加年轻化，触达更多的年轻群体……” Stephanie一言以蔽之。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;透过眼前的新天地商圈，石库门历史风貌与现代都市生活的完美交汇，似乎也为走过百年的尤文图斯拥抱未来给出了最生动具象的诠释。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742376864000_7Y4tHQ_1744433031595.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346131408"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;尤文图斯希望用更多新颖的线上和线下活动与中国球迷产生更深层次的连接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国永远是尤文最重要的海外市场之一&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尤文掀起的这一股青春风暴背后是对于中国市场的高度重视，在Stephanie的描述中，自从俱乐部2019年在香港设立亚太办公室以来，亚洲尤其是中国就是工作的重心所在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于很多中国的尤文球迷而言，最珍贵的记忆也属于2019年。当年7月份，尤文图斯与国际米兰在江苏南京进行了一场国际冠军杯的赛事，拥有C罗的尤文图斯将南京奥体中心变成了自己的主场。赛事期间，尤文图斯在上海东方明珠还揭幕了Juventus Village线下球迷体验中心，同样带来热烈反响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一定程度上，尤文图斯中国行的火爆促成了随后亚太办公室的落成，时至今日，Stephanie坦言，尤文图斯在中国是有长远规划的，“开拓市场，并不是打一场比赛、做一次活动就结束了，需要和当地的球迷、合作伙伴做更深入的连接。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去这些年，尤文图斯在中国的社媒运营成绩斐然，目前尤文全网社媒粉丝数量超过680万。Stephanie认为“本土化”是关键，点开尤文的中文社交平台账号，除了能够看到球队的动态外，还有诸多接地气的内容策划，每逢中国的传统佳节，尤文图斯官方为中国球迷着力打造“尤文影业春节视频”也已经成为传统。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742375132000_pzrYip_1744433502059.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346132997"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;“尤文图斯球迷杯”已经成为最受中国球迷欢迎的线下球迷活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果说社媒是在线上与球迷互动，那么尤文还将球迷服务带到了线下。“青春尤园会”期间，“尤文图斯球迷杯”一并启动，全国各地多达16支由官方球迷协会组成的球队参与角逐，这项赛事始于2023/24赛季，今年已经是第二届。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，在中国落地办公室的海外俱乐部其实都有相似的诉求：做好球迷服务和品牌推广，尤其是在商业上有所建树。对此，Stephanie直言，商业开发并不是一件容易的事情，让合作伙伴真正受益才是撬动商业赞助的根本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果只是为品牌提供俱乐部或者球员的肖像权，能做的事情相对单一，我们需要通过更多资源的整合来激活赞助……”Stephanie拿尤文与中国品牌百岁山的合作举例，合作源于百岁山2017年在意大利建了水厂，如今在尤文的安联球场，最抢眼的就是这家中国品牌，无论VIP包厢还是球员的饮用水都使用百岁山，甚至在尤文图斯旗下的酒店里，打开冰箱，看到的还是百岁山。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742366228000_dzeBBm_1744433796058.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346133881"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;尤文图斯传奇球星特雷泽盖与中国球迷以及合作伙伴代表欢聚一堂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尤文图斯希望用这样的深度绑定为赞助商带来更大的曝光度，与此同时，也在通过覆盖全球的各种活动推广帮助赞助商更好地触达潜在消费者，比如从23年开始打造“球迷杯”，百岁山不出意外就被嫁接进来，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Stephanie很有信心地表示：“赞助商的重点市场在哪里，我们的推广资源就会落到哪里，凭借尤文图斯在全球的影响力，我们有能力为赞助商做好服务。”因为合作顺利，百岁山与尤文的合同已经续约至2028年，对于一家渴望深耕中国市场的老牌球会，这种长达11年的合作关系无疑具有说服力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当下，为期三天的“青春尤园会”是尤文创新品牌理念的最生动展示，而尤文的中国战略注定奉行长期主义，在俱乐部的规划中，也在考虑将营收多元化，从相对单一的to B做更多新的探索，扩展to C的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可以预见，以足球为核心，尤文图斯的中国故事未完待续，未来的日子里，这家欧洲豪门与中国球迷、中国市场还将擦出更多火花。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 12 Apr 2025 06:19:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742301862000_ZaD6my_1744433329017.JPG" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30632468</guid></item><item><title>驻格陵兰岛美军基地指挥官遭解职：不认可万斯立场被指“颠覆特朗普议程”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30632061</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月10日，位于格陵兰岛的美国皮图菲克太空基地指挥官苏珊娜·迈耶斯的职务遭美国军方解除。迈耶斯此前在给基地工作人员的邮件中说，要和美国副总统万斯访问格陵兰岛期间的言论保持距离。美国国防部发言人肖恩·帕内尔10日评论说，美国国防部不会容忍这些“颠覆总统特朗普议程的行动”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2090008" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744434071166_aDbDNW_1744434085563.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346134466"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;丹麦自治领地格陵兰岛首府努克景色。新华社 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社11日引述美国军队信息网报道，美国军方10日解除了苏珊娜·迈耶斯的职务。另据美国媒体11日报道，此消息已得到一名美国太空部队发言人的证实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国副总统万斯3月28日率代表团抵达皮图菲克太空基地并发表讲话。迈耶斯3月31日在给基地工作人员的电子邮件中说，要与万斯在基地发表的言论保持距离。她在邮件中写道：“我不认为自己了解当前的政治，但我知道，副总统万斯周五（3月28日）讨论的美国政府的担忧并不代表皮图菲克太空基地（的看法）。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国防部发言人肖恩·帕内尔10日在社交媒体上转发了美国军队信息网的这篇报道，并写道：“（美国）国防部不会容忍破坏指挥链或颠覆特朗普总统议程的行动。”另据路透社报道，美国五角大楼方面还表示，他们对苏珊娜·迈耶斯“失去了信任和信心”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;格陵兰岛位于北美洲东北部，是世界第一大岛。该岛是丹麦的自治领地，有高度自治权，国防和外交事务由丹麦政府掌管。美国总统特朗普今年上任以来多次扬言要得到格陵兰岛，并声称不排除动用武力的可能性。特朗普的要求遭到丹麦及格陵兰岛居民谴责和反对。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 12 Apr 2025 05:41:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744434104784_6YZH1r_1744434104985.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30632061</guid></item><item><title>价格周报｜生猪周均价环比微涨，短时间供需格局僵持</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30631954</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据农业农村部监测，4月11日，全国农产品批发市场猪肉平均价格为20.84元/公斤，与上周四（4月3日）的20.91元/公斤相比，下降0.3%。本周的平均价格为20.74元/公斤，与上周20.81元/公斤的均价相比，下降0.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周国内生猪价格先涨后降再涨，周均价环比微涨。据中国养猪网的数据，4月11日，生猪（外三元）价格为14.67元/公斤，与上周五（4月4日）的14.79元/公斤相比，下降0.8%。从一周均价来看，本周生猪均价为14.73元/公斤，与上周14.70元/公斤的均价相比，上涨0.2%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744427135428_6ca4f4_1744427203047.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346125223"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;近期的猪肉和生猪价格。制表  澎湃新闻&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周全国生猪交易均重继续上升。卓创资讯监测全国生猪平均交易体重为125.64公斤，环比上涨0.33%。本周各省份生猪交易均重仍以上涨为主。养殖端看涨后市而仍有一定压栏增重意向，生猪出栏周期延长，带动出栏均重上涨。同时随着气温升高，屠企对大猪货源接受度下滑，但二次育肥滚动补栏，110-125公斤标猪货源被截留导致供应偏紧，价格高居不下，屠企对125-140公斤优质猪源依赖度仍较高，收购均重跟随出栏均重而上涨，带动交易均重继续上升。本周国内生猪重点屠宰企业开工率下降，周内平均开工率32.28%，环比下跌0.68个百分点。周内生猪出栏逐渐增加，屠宰企业收购难度不大，但因气温上升，终端需求有限，同时储备肉订单陆续结束，屠宰企业采购需求减少，导致屠宰企业开工率下降。后期需求缺乏提振，开工率或稳中缓降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞达期货认为，中期供应端存在压力，不过短时间二育入场以及养殖端扛价惜售，缓冲供应压力。需求端，终端消费疲弱，白条走货情况一般，屠宰利润欠佳，开工率回升空间有限，部分地区被动入库。总体来说，短时间供需格局僵持，现货价格平稳波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卓创资讯预计未来一周全国行情或呈涨-跌-涨-跌的态势，走势仍然呈现盘整状态。供应方面，养殖场生猪出栏节奏较为稳定，且在价格较为平稳的前提下，养殖端无主动降重表现，各地仍有压栏增重可能，生猪供应难有大幅增加迹象。需求方面，东北等部分区域二次育肥再度增加，但其他区域观望为主，零星补栏，对行情的支撑力度有限。终端需求不佳，屠宰量仍有微跌可能。综合来看，需求端对行情的影响方向或偏向于“平”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 12 Apr 2025 05:38:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1713496113033_G7CyzW_1744431882096.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30631954</guid></item><item><title>美团高管谈京东入局外卖：美团非餐饮类日订单突破1800万单，让某些公司如芒在背</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30632066</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美团高管首次公开发文，犀利评价京东外卖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月12日，美团核心本地商业CEO王莆中在社交媒体发文称，京东不是第一家想做外卖的公司，也可能不是最后一家，“阿里、滴滴、字节不是都做过，滴滴目前在海外也还在做呢。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王莆中表示，如果把外卖当作即时零售（30分钟送万物）的一部分，达达和京东到家早在2014年就开始，只不过收效甚微。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“即时零售这几年发展的如火如荼，大家有目共睹；尤其是在生鲜、酒饮、3C数码、药品…等品类的进展速度远超预期。”他表示，美团非餐饮品类的日订单突破了1800万单，可以说让某些公司如鲠在喉，如芒在背。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王莆中称，原定在下周正式发布美团即时零售品牌，但是发布前很可能还会有各种干扰出来。即时零售的发展大势是挡不住的，“30分钟送万物”创造的新体验一定会满足更多用户需要，把那些大而无当的仓配体系扫进历史垃圾堆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;京东自从上线外卖业务后，持续投入，被外界视为对美团“宣战”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;京东宣布，自2月11日起正式启动“品质堂食餐饮商家”招募，对2025年5月1日前入驻的商家全年免佣金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，澎湃新闻曾经报道，美团平台的佣金比例在6%-8%之间，而有传言称，京东外卖的佣金比例为5%，低于美团。对此，京东方面并未给出明确答复。但根据公开说法，5月1日前入驻的商家，将实现“全年免佣金”，无疑将对美团构成挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月11日，京东再次高调宣布，全面上线百亿补贴，计划一年内投入超百亿元。具体包括，最高20元外卖补贴，人人可抽，全天不限时；每天10万张外卖“百亿补贴金券”，早10点/晚8点开抢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据公开报道，京东集团CEO许冉在谈及入局外卖的原因时表示，最重要的是解决行业痛点、满足用户需求。“如果其他平台已经充分满足了用户的需求，那其实就不会存在现在的这些行业痛点。外卖行业本就是一个宽广的赛道，完全容得下多个平台。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许冉透露，百亿补贴上线后，单量增长很迅速，京东外卖的餐饮日订单量预计下周（4月14日这周）即将突破500万单，这个速度远远快于预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许冉说京东做外卖更多考虑的不是竞争因素，而是用户需要什么，“这就像开车一样，更多的是往前看，而不是天天看后视镜。” 竞争对手只是京东做外卖可以参考的对象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在外界看来，美团在外卖业务上的护城河颇为深厚，京东尚未明显撼动，但也有业内人士对于京东进军外卖持看好态度。工信部信息通信经济专家委员会委员盘和林向记者分析称，进入外卖市场对京东大有好处，比如京东可以将其配送员转化为外卖员，提高其物流基础设施的利用率，比如京东可以更好和线下商超合作，来提供平台服务，比如京东可以更好通过本地配送服务来满足京东会员的潜在消费需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 可见的是，互联网巨头相互试探甚至攻入对方腹地的情形并不鲜见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一方面，餐饮外卖需求仍在增长，有意入局的平台不少。另一方面，外卖平台也在不断拓展新业务。如生鲜配送、本地服务（如维修、家政等服务的平台销售）等。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 12 Apr 2025 05:34:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744430747220_8TWE4y_1744430747400.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30632066</guid></item><item><title>王文涛部长与世贸组织总干事伊维拉视频通话</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30632268</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744432225202_cEANAE_1744432225387.png" data-imageid="346128302"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;这是在瑞士日内瓦拍摄的世界贸易组织总部大楼。新华社 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月11日，商务部部长王文涛与世贸组织总干事伊维拉视频通话，双方围绕应对美加征所谓“对等关税”、维护多边贸易体制、发挥世贸组织作用等问题进行交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王文涛表示，美国不断出台关税措施，给全球带来巨大的不确定性和不稳定性，引发国际社会和美国国内的混乱局面。美方凭空炮制“对等关税”，是典型的单边霸凌做法。美“对等关税”将给发展中国家特别是最不发达国家带来巨大伤害，甚至引发人道主义危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王文涛强调，美“对等关税”严重违反世贸组织最惠国待遇、非歧视、约束关税等最基本、最核心的规则，冲击国际经贸秩序，动摇多边贸易体制的根基。中方采取果断措施予以反制，既是维护自身合法权益，更是维护国际社会的公平正义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王文涛指出，世贸组织成员之间出现经贸分歧是正常的，应在相互尊重、平等相待的基础上，通过磋商找到解决各自关切的办法。当前，世贸组织成员应团结一致，以开放合作和多边主义对冲单边主义、保护主义和霸凌行径。中方将一如既往地坚定维护世贸组织规则，全面深入参与世贸组织改革，维护开放、包容、透明、非歧视的多边贸易体制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊维拉表示，贸易紧张局势持续升级，已对全球贸易和经济增长前景带来巨大挑战。世贸组织成员应共同捍卫开放和以规则为基础的多边贸易体制，在世贸组织框架下通过对话合作妥善解决分歧。各方与美国磋商达成的结果应遵守世贸组织最惠国待遇原则。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 12 Apr 2025 05:26:06 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744432225202_cEANAE_1744432225387.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30632268</guid></item><item><title>美媒：美国海关关税系统故障持续超10小时，“征收关税受阻”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30632064</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据美国全国广播公司商业频道(CNBC)报道，当地时间11日，美国海关和边境保护局发布警报，告知用户其用于豁免货运关税的系统出现故障。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2089782" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250412/d035b3ed-aaf6-4d79-9e5a-990ed9a1279a.jpg" data-imageid="346125314"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;图片来源：美国全国广播公司商业频道(CNBC)报道截图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报道，根据该机构发布的最新警报，故障持续了10多个小时，目前已恢复运行。受影响的货运包括现在处于特朗普政府实施的90天关税暂停期内的国家的所有贸易货物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道称，海关建议申报人单独提交货物放行单，并在问题解决后进行汇总申报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道介绍，通常情况下，美国进口商在支付运费时，会同时提交货物放行单和财务文件，以便支付货款。为了确保货物顺利运输，美国海关建议进口商现在提交货物放行单，待问题解决后再提交财务报表。分析称，这意味着系统故障期间，美国暂未征收关税。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 12 Apr 2025 04:43:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744430658042_dN5MPX_1744430658234.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30632064</guid></item><item><title>伊朗：若美国停止威胁，达成协议“机会很大”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30632046</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月12日，伊朗和美国在阿曼就伊核问题举行谈判。美国白宫方面强调，美国与伊朗的会谈将是“直接的”。不过，伊朗认为阿曼会谈是“间接”的，由阿曼担任中介。伊朗还在谈判前夕表态说，如果美国“停止提出过分要求和发出威胁”，那么达成协议的“机会很大”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在谈判前夕，伊朗和美国双方表态呈现出某种矛盾态势。据央视新闻12日报道，当地时间11日，美国白宫新闻秘书莱维特表示，美国与伊朗的会谈将是“直接的”。美方多次声称将与伊朗进行“直接”谈判，伊朗方面则表示，在阿曼举行的是“间接”高层谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗外交部长阿拉格齐说，伊朗提出间接谈判，不是一种策略，也不是意识形态倾向的体现，而是一种基于经验作出的战略选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据新华社11日报道，伊朗外交部负责政治事务的副部长塔赫特-拉万希当日表示，如果美国停止提出过分要求和发出威胁，那么达成协议“机会很大”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗伊斯兰共和国通讯社报道，塔赫特-拉万希是针对即将在阿曼举行的伊朗和美国间接谈判作上述表示的。他说，伊朗相信基于相互尊重的对话和互动，反对任何形式的欺凌和胁迫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同日，伊朗外交部发言人巴加埃在社交媒体发文说，伊朗对会谈不会预先下判断，而是会在会谈时评估美国的“意图和决心”，并作出相应回应。伊朗参加谈判是给外交“一个真正的机会”，美国应重视这一决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国总统特朗普7日在白宫会见到访的以色列总理内塔尼亚胡后表示，美国与伊朗就伊核问题正展开“直接”谈判。据路透社报道，特朗普7日的有关宣布“出人意料”。阿曼曾在西方国家和伊朗之间担任调解人，但外界仍认为伊朗和美国的谈判“前景艰难”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在谈判前，白宫11日重申，特朗普希望伊朗知道，如果伊朗不放弃核计划，将“付出地狱般的代价”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美国前总统拜登任期内，美国与伊朗曾举行间接谈判，但几乎没有取得进展。美伊两国政府之间最后一次已知的直接谈判是在前总统奥巴马任内进行的。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 12 Apr 2025 04:33:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744429503056_RS8XBR_1744429503214.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30632046</guid></item><item><title>第五届消博会明天开幕：近百件中外新品首发亮相，首设AI专区</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30631946</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2089521" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744424959793_aFk8D4_1744424968690.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346124061"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;4月10日拍摄的第五届消博会主会场海南国际会展中心外景。新华社 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第五届消博会将于明日开幕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年4月13日至18日，第五届中国国际消费品博览会（以下简称：消博会）将在海南举办。作为亚太地区规模最大的消费精品展，本届消博会共有来自71个国家和地区的1700余家消费企业、4100余个消费品牌参展，不仅聚集全球顶尖消费品，更有一系列精彩纷呈的主题活动，涵盖时尚、科技、健康、文化等多个领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;首次设置人工智能和低空经济展示专区&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本届消博会设一个主会场和三个分展区，在主会场海南国际会展中心共设有8个展馆，1号馆主要聚焦消费新增长点，也是科技控的最爱，在展示知名消费电子品牌的同时，拓展人工智能+消费、智能家居、数字消费、低空经济等新兴领域，呈现消费场景的多样化选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得关注的是，消博会的1号馆首次设置人工智能展示活动专区和低空经济展示专区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一种新型经济形态，低空经济展现出巨大的发展潜力，而海南凭借独特的自然条件、政策优势和发展需求，正在成为低空经济发展的重要试验区和示范区。消博会的低空经济展示专区，汇聚亿航智能、联合飞机、小鹏汇天、中国通航等多家企业，贯穿无人机装备制造、立体交通管控系统、飞行培训、低空场景应用等产业链中下游，将集中展示包括无人机、电动垂直起降飞行器（eVTOL）、飞行汽车在内的多款“首证”产品、“新品”，全面展示低空经济产业链的协同创新效能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除低空经济外，人工智能作为一门研究和开发用于模拟、扩展或替代人类智能的技术与应用的科学与工程，正在全球掀起前所未有的热潮。无论是多领域应用的工业级外骨骼装备，为运动功能障碍人群提供辅助的智能仿生手，还是餐厅常见的配送机器人，AI正变得越来越触手可及，实实在在地影响着人们的消费生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在人工智能展示活动专区，宇树科技、傲鲨智能、傲意科技、强脑科技、擎朗智能、上海钛虎科技、华硕电脑、商汤科技等企业，将携其前沿科技成果参展。比如，宇树科技将携国内首款量产人形机器人G1、智能机器狗以及穿着黎锦的H1人形机器人亮相；强脑科技将带来BrainCo智能仿生手、BrainCo轻凌M3智能仿生腿、深海豚（Easleep）脑机智能安睡仪、开星果脑机接口社交沟通训练系统、OxyZen仰憩助眠舒压系统等创新产品；商汤科技将推出智慧医疗、AI下棋机器人亮相。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;做全球消费精品展示交易平台&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;依托“买全球、卖全球”平台优势，消博会也吸引了大量全球消费精品和新品汇聚海南。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，全球三大奢侈品巨头历峰集团旗下时光天地首次以独立展商身份参展；LVMH集团旗下高端服饰品牌Etro艾绰、奢侈品旅游零售商DFS分别独立参展；开云集团旗下珠宝品牌Qeelin在中免展区参展。雅诗兰黛、博柏利、斯沃琪集团、大众等国际知名企业也将参展本届消博会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消博会也是全球消费时尚展示的引领地。数据显示，本届消博会以“首发经济”为核心，吸引了65家世界500强及龙头企业参展，数量超往届。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在新品首发亮相方面，将有来自中国、英国、瑞士、法国、加拿大、意大利、新加坡、马来西亚、挪威等国别的20个发布主体，40个品牌携带近百件系列新品首发亮相。比如，LVMH旗下的意大利奢侈品ETRO将在消博会上中国首展品牌标志性佩斯里印花与Arnica 40周年系列手袋；极氪汽车将首展最新发布的极氪007GT汽车，华为将首展最新发布的Pura X手机等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，本届消博会英国将担任主宾国，参展面积超过1300平方米，参展品牌数量53个，约为上届的2倍，展品涵盖时尚、美妆、家居、健康、户外装备等。本届消博会首次设立了主宾省由北京市担任，参展面积由去年的200平方米扩大至400平方米，集中展示北京特色产品和服务。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 12 Apr 2025 03:31:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744425002409_RfaXtp_1744425002889.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30631946</guid></item><item><title>因“本地化不足”拖延半年后，印尼解禁iPhone16销售</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30631962</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744427313876_4KpAkQ_1744427314029.png" data-imageid="346124418"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年4月11日，印度尼西亚雅加达，人们在一家销售苹果iPhone 16的商店外排队。  视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月11日，经过数月的禁售期后，苹果公司iPhone16系列正式在印度尼西亚市场发售。此前，印尼政府以苹果公司未能遵守该国关于“本地化生产”的相关政策为由，提出销售禁令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据中新社4月11日报道，尽管iPhone16早在2024年9月就已在全球发布，但其在印尼的上市却一再推迟。根据印尼现行法规，智能手机产品必须包含至少35%的本地组件。印尼政府希望通过此举提升本国制造业的竞争力，扩大就业机会，并降低对进口电子产品的依赖。然而，苹果公司最初未能满足这一要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据法新社报道，苹果公司去年11月向印尼提出价值1亿美元的投资计划，但印尼政府认为该计划的投资规模和承诺不符合公平性原则，因而拒绝。此后，据印尼媒体报道，苹果已承诺在印尼投资1.6亿美元用于建设研发与创新中心；此外，通过第三方供应商在巴淡岛投资建设一座用于生产Air Tag及其他组件的装配工厂，预计投资额为2亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，苹果将部分生产线转移至印度和越南等国家，但在印尼投资力度较低。然而，印尼作为拥有2.8亿人口的国家，仍是苹果手机的重要市场。如今，iPhone16终于获准进入印尼市场，被认为是苹果公司取得一项胜利进展。智库“经济与法律研究中心”数字经济主管纳伊卢尔·胡达（Nailul Huda）分析说：“印尼是苹果在亚洲除中国等之外最大的市场之一。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上月，苹果宣布其最新款智能手机将重新在印尼市场发售，并表示已与印尼政府达成新的投资协议。印尼工业部透露，目前iPhone16系列产品的本地组件含量已达40%，超过了最低门槛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法新社报道提到，印尼政府正在考虑放宽对信息与通信技术行业的监管，以便在与美国就关税问题展开会谈前做好准备。印度尼西亚经济统筹部长艾尔朗加·哈尔塔托预计将在4月率团前往美国，希望在特朗普的“最严关税暂停90天”后达成更好的协议。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 12 Apr 2025 03:29:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744427313876_4KpAkQ_1744427314029.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30631962</guid></item><item><title>金科股份：持有的金科服务5468万股将进行第二次拍卖</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30626496</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月11日，金科地产集团股份有限公司（*ST金科，000656.SZ）发布关于参股公司股票拍卖的进展公告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告称，根据金科地产集团股份有限公司司法重整工作需要，公司持有并质押给北京东方雨虹防水技术股份有限公司（以下简称“东方雨虹”）、重庆中讯金通投资（集团）有限公司（以下简称“中讯金通”）的参股公司金科服务（09666.HK）的3268万股股票、2200万股股票在京东拍卖破产强清平台进行了第一次公开拍卖，因标的股票在规定时间内无人报名，首次拍卖已流拍。上述股票将在京东拍卖破产强清平台进行第二次公开拍卖（以下简称“二次拍卖”）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体拍卖时间为东方雨虹质押股票2025年4月13日8:00至4月14日8:00，中讯金通质押股票2025年4月17日17:00至4月18日17:00。起拍价每股人民币8.17元，此价格基于评估机构的评估结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;资料显示，金科服务为金科股份参股公司，系在香港联交所上市的公司，拍卖标的系港股（H股）无限售流通股股票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，金科地产宣布，公司重整计划（草案）已获第二次债权人会议表决通过。当时金科地产的公告显示，《金科股份重整计划(草案)》已获出资人组、有财产担保组、职工债权组、税款债权组、普通债权组表决通过，债权人同意金额的比例分别为99.80%、99.78%、97.62%、100%及78.74%，根据《中华人民共和国企业破产法》第八十四条、第八十五条、第八十六条等相关规定，《金科股份重整计划》获表决通过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金科股份已引入上海品器联合体、中国长城资产、四川发展证券基金三家产业投资人，同时，完成与20余家财务投资人的满额签约，合计投资26.28亿元。作为牵头产投方，上海品器联合体还承诺提供不少于7.5亿元流动资金借款。在全部重整投资人中，国有背景的投资金额占比37%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至目前，所有重整投资人均已全部足额缴纳的第一期履约保证金，其中部分投资人超比例缴款。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 12 Apr 2025 03:18:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744423020221_tDpS6a_1744423020325.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30626496</guid></item><item><title>一场新品发布会，破解超1.5亿国人的关节生存困局</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30631947</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;在“克己”叙事的影响下，一生擅长隐忍的中国人，常常忽略了疼痛，并非生长的代价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;忍&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;耐的危机&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;疼痛的积攒悄声无息，暴发却如洪水猛兽。相关数据显示，中国40岁以上人群中，原发性骨关节炎的总体患病率高达46.3%，意味着每两个中年人就有1人正在经历关节僵硬、疼痛或活动受限的困扰。随着我国老龄化程度的加剧，骨关节炎患者数量将急剧增加，对国民的健康状况和生活质量构成严重威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得警惕的是，滑雪、撸铁、徒步、长跑......各种对关节产生损耗的运动，以及伏案久坐、不良睡姿、长期弯腰等姿势，让年轻人的骨骼健康同样亮起高危信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“能忍则忍吧”，谚语如此，但每个人都是自己健康的第一受益者，忍耐，只会助长疾病的侵袭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;全民健康之问&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早在2016年，国务院发布的《“健康中国2030”规划纲要》就强调了全民健康的重要性，旨在惠及全人群，覆盖全生命周期，提供公平可及、系统连续的健康服务。骨骼健康也作为其中的重要一环，受到越来越多的关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，商务部、国家卫生健康委等12部门于2025年4月7日发布《促进健康消费专项行动方案》（以下简称《方案》），包括优化特殊食品（含保健品）相关市场供给、增强银发市场服务能力、壮大新型健康服务业态、宣传推广健康理念知识等十项任务，培育和发展健康消费领域新质生产力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;幸运的是，不论是在保健品研发、银发市场，还是健康知识推广以及新型业态的拓展上，《方案》中涵盖的近半数指导任务，与深耕中国市场33年，全球销量第一的钙补充剂品牌——钙尔奇的“科学认知，科学营养，科学检测”的理念与实例，不谋而合。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250412/fc2c85f0-f3a8-42f2-8bc7-607170d81707.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250412/fc2c85f0-f3a8-42f2-8bc7-607170d81707.jpeg" data-height="762" data-width="1143" data-filesize="217874" data-save="0" class="ait_item_box img_default"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;新一代金钙尔奇氨糖产品上市发布会现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月10日，钙尔奇在北京京东全球总部举办了名为《专业护关节，金标准领航》的新品发布会，推出“新一代金钙尔奇氨糖1787”，同时上线全球首款AI骨关节智能评估系统，公布氨糖“金标准”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“对于我们这样‘能忍’的民族来说，消费者对关节的养护认知不足，市场上产品良莠不齐，氨糖品类的渗透率只有6%，远不及发达国家。”钙尔奇品牌市场部总监陈零极在现场谈道，这种差距是国民健康的极大威胁，而消解这场危机的使命，将由钙尔奇肩负。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250412/6046f16d-9969-4995-89b5-6e27e87c5adc.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250412/6046f16d-9969-4995-89b5-6e27e87c5adc.jpeg" data-height="768" data-width="1152" data-filesize="172275" data-save="0" class="ait_item_box img_default"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;钙尔奇品牌市场部总监陈零极女士在现场致辞&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;划时代的氨糖新品&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场发布会中，钙尔奇展示了助力《健康中国》的漂亮答案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次钙尔奇重磅推出的“新一代金钙尔奇氨糖1787”，使得消费者能每日足量补充1787mg的硫酸氨糖，达到《中国居民膳食营养指南2023版》推荐量。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250412/85deb393-7b80-4ebe-87cb-ec9ff27a470b.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250412/85deb393-7b80-4ebe-87cb-ec9ff27a470b.jpeg" data-height="845" data-width="1267" data-filesize="349373" data-save="0" class="ait_item_box img_default"&gt;&lt;p&gt;根据欧洲骨质疏松、骨关节炎及肌肉骨骼疾病临床与经济学会（ESCEO）指南，推荐硫酸氨糖作为膝关节骨关节炎的长期基础治疗药物。2023年发布的《中国膝骨关节炎临床药物治疗专家共识》则明确建议将硫酸氨糖作为骨关节炎长期管理的基础治疗，并且，建议持续应用 1500mg 氨基葡萄糖 8 周以上才能显示一定的疗效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，钙尔奇意识到:随着年龄增长，人体会发生氨糖与钙的双重流失。为了让消费者在一份产品中实现双重补足，其创新地将柠檬酸钙、维生素D3与新一代氨糖结合起来，实现骨骼与关节同补。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前，大众对于配方、添加剂的关注度逐渐升高。新一代金钙尔奇配方纯净，不含镇痛剂和激素，规避一定副作用，为消费者提供更为温和的养护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;行动无边界&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;未来，钙尔奇也将无限拓展行动的边界——联合行业头部企业、专家学者、社会力量等，推动骨关节健康领域的创新与发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正是如此，钙尔奇选择在京东总部开设发布会，宣布与京东健康达成战略合作，强强联手，助力每个国人掌控行动自由。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2014年作为京东集团内部医疗健康板块运营以来，京东健康已经走过11个年头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为国民线上消费的第一入口，今年我们将通过关节养护行业氨糖金标准的建立，结合AI营养师等智能化能力，与钙尔奇一起，为消费者严选关节养护产品。”京东健康营养保健骨骼健康负责人龚正表示。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250412/33d2e40d-1d9e-44fe-b7ab-5bb86a3b91d2.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250412/33d2e40d-1d9e-44fe-b7ab-5bb86a3b91d2.jpeg" data-height="845" data-width="1268" data-filesize="214692" data-save="0" class="ait_item_box img_default"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;京东健康营养保健骨骼健康负责人龚正在现场发言&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;发布会当日，京东健康发布了“氨糖金标准”，也宣布金钙尔奇氨糖入选“金标准榜单”。这份翔实、易读的客观指南，将为消费者提供科学、权威的关节养护指导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除重磅发布新品外，钙尔奇还正式推出全球首款关节AI智能检测系统。该系统通过创新的AI数字化技术，结合真实世界的样本数据提取特征，为用户提供可信赖的科学检测与个性化的关节健康管理服务。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250412/632b00de-e5ee-4898-9d09-7be101515186.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250412/632b00de-e5ee-4898-9d09-7be101515186.jpeg" data-height="846" data-width="1268" data-filesize="304124" data-save="0" class="ait_item_box img_default"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;赫力昂（中国）研发部营养健康医学事务负责人陈炜俊介绍钙尔奇关节AI智能检测系统&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在，越来越多的人意识到，生命的质量不在于冲刺的速度，而在于持续奔跑的能力。但关节的问题过于“隐形”，往往发现的时候，奔跑的能力早已被侵蚀殆尽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赫力昂（中国）研发部营养健康医学事务负责人陈炜俊先生提到，许多消费者缺乏可靠的自查工具，难以早期发现关节风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“早预防、早检测、早干预”的方针，在许多疾病面前都适用。工程师及研发专家耗时一年半，进行200余次模型优化后，终于打破“医疗机构VS在家自测”的技术壁垒，让所有人以最便捷的方式，触及关节健康。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;输入年龄、体重，运动习惯，用手机摄像头完成动作捕捉，AI系统将生成一份独属于你的全方位检测方案，提供日常生活注意事项和营养补充建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;钙尔奇深知，要将自己擅长的产品做到极致，且持续进阶。自推动“健康骨骼”纳入国家慢病防治体系，发起“骨动中国”公益项目覆盖7亿消费者以来，钙尔奇对于普惠项目的支持从未止步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当下，钙尔奇跨界AI工具，携手京东健康，在察觉市场需求的基础上拥抱尖端技术，最重要的是，坚定持续地投入提升所有人生命质量的行动之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;托举的力量&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;站在2025年回望钙尔奇的进阶之路，自1992年进军中国市场之后，钙尔奇的发展历程，印证着中国全民健康意识的萌发、成长和成熟。产品开发方向也随着我国人民健康状况的提高，愈加蓬勃向上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1995年，钙尔奇第1瓶首创钙D同补概念的碳酸钙D3片在中国问世。这一年，万事万物都像奔腾的河流，钙片仿佛一个时髦而精贵的产物，流通在先宽裕起来的家庭当中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2011 年，第1瓶金钙尔奇问世，聚焦老年人群，全新升级护骨配方。经过北京奥运会的洗礼，全民健身意识有力提升，民众健康意识显著发展，钙尔奇在中国市场的领先地位逐渐清晰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016 年，钙尔奇第1瓶氨糖产品问世，从骨骼健康拓展至关节健康，钙尔奇让大众更多接触到“氨糖”这个彼时尚且陌生的概念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2019年，钙尔奇“男女钙”上市，根据不同人群补钙需求，钙尔奇对儿童、孕妇、中青年群体做了深入产品细分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年，钙尔奇铂金装液体钙上市，采用三重复配配方，加入革命性维生素VK2高效促钙吸收。此时，钙尔奇全系产品已经勾勒出中国消费健康领域的稳健篇章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从牙牙学语踏出第一步，到垂垂老矣迈入余晖中，膝关节作为身体的支撑，在人体206块骨骼中承担数倍于体重的压力，托举着人们自由活出每一刻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;钙尔奇以产品之力，陪伴一代代消费者，享受自由跑跳的人生，呈现中国健康消费升级的缩影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下一个3年、10年、33年，钙尔奇又将陪伴我们到何处？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它的陪伴，托举着我们强健而富有生命力的机体，流淌在精细的骨骼之中，跨越一个又一个中国乃至全球健康长跑的决赛点。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 12 Apr 2025 03:16:06 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744368961000_FhjTEz_1744424766662.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30631947</guid></item><item><title>金科股份：东方银原计划继续增持股份至5000万股</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30626504</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月11日，金科地产集团股份有限公司（*ST金科，000656.SZ）披露了关于公司实际控制人之一致行动人增持公司股份的进展情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据公告内容，东方银原（北京）材料有限公司（以下简称“东方银原”）作为金科股份实际控制人黄红云和控股股东重庆市金科投资控股（集团）有限责任公司的一致行动人，原计划在6个月内以不超过1.5元/股的价格增持金科股份股票不低于5000万股。由于未完成增持目标，东方银原计划在未来六个月内以不超过2元/股的价格继续增持，直至达到5000万股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2025年4月1日至4月11日期间，东方银原通过集中竞价交易方式增持金科股份395万股，占公司总股本的0.074%，成交金额505.67万元，成交均价1.28元/股。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2088877" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744379870163_5HTy5e_1744379905135.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346056614"&gt;&lt;p&gt;截至告知函出具日，东方银原已累计增持金科股份股票586.82万股，占金科股份总股本的0.11%，成交金额合计771.74万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同日，金科股份还披露了关于公司控股子公司重大诉讼事项的公告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金科股份近日收到山东省济南市中级人民法院（以下简称“济南中院”）的《应诉通知书》，获悉原告山东省国际信托股份有限公司（以下简称“原告”）起诉公司控股子公司咸阳金嘉润房地产开发有限公司（以下简称“被告一”）、重庆金科房地产开发有限公司（以下简称“被告二”）、陕西郡华府房地产开发有限公司（以下简称“被告三”）借款合同纠纷一案已被济南中院受理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被告一因项目开发建设需要与原告签署《信托贷款合同》，向原告申请信托贷款。被告一、被告二、被告三与原告签订了《抵押合同》《保证合同》及相关补充协议为被告一的信托贷款提供担保。原告共计向被告一放款6.16亿元， 被告一偿还部分本息后出现未按约定偿还后续款项的情况，原告多次催告无果遂向法院起诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至目前，上述案件尚在进展过程中，鉴于诉讼结果存在较大不确定性，公告事项对公司利润金额的影响尚不确定。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 12 Apr 2025 03:03:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744422937871_MrwPad_1744422938097.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30626504</guid></item><item><title>卓翼科技实控人一审获刑七年，被罚4500万元：涉操纵市场、内幕交易</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30631949</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月11日晚间，深圳市卓翼科技股份有限公司（卓翼科技，002369）发布公告称，收到公司控股股东、实控人夏传武配偶韦舒婷送达的广东省深圳市中级人民法院《刑事判决书》（2022）粤03刑初213号、（2023）粤03刑初278号，夏传武犯操纵证券市场罪、内幕交易罪获刑七年，并处罚金4500万元。与此同时，因夏传武所持卓翼科技股份将被拍卖，卓翼科技的实际控制人可能会因此发生变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前夏传武已因内幕交易反向“做空避损”，被证监会罚没超4200万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;内幕交易获刑七年被罚4500万&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年12月2日，卓翼科技公告披露了夏传武因涉嫌内幕交易、操纵证券市场罪， 经深圳市中级人民法院批准，于2023年12月1日被深圳市公安局执行逮捕。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;卓翼科技公告称，控股股东、实控人夏传武分别于2018年5月、2018年8月辞去公司总经理、董事长等职务，辞职后不在公司担任具体职务，不会对公司生产经营产生重大不利影响。本次判决为一审判决，夏传武反馈已提起上诉，最终结果以广东省高级人民法院所作出的二审判决为准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据卓翼科技公告，夏传武，中国国籍，男，1973年生，大专学历，曾担任湖北省仙桃市电子元件二厂工程师与技术部经理，深圳市高嘉电子有限公司副总经理，深圳市福瑞康电子有限公司法定代表人、执行董事、总经理，富锐康电子（深圳）有限公司董事；2007年7月至2010年7月，担任卓翼科技第一届董事会董事；2010年7月至2013年7月，担任第二届董事会董事，总经理；2013年7月担任第三届董事会董事、董事长、总经理。2016年7月担任第四届董事会董事、董事长、总经理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卓翼科技同时公告称，深圳中院作出《执行裁定书》和广东省深圳市福田区人民法院作出《执行裁定书》，裁定变价、拍卖、变卖夏传武先生持有的卓翼科技股票总计7075.393万股。 由于被裁定变价、拍卖、变卖的股份，占夏传武所持卓翼科技股份数量的97.84%，占上市公司股份总数的12.48%。因此，本次变价、拍卖、变卖股份可能会导致卓翼科技实际控制人发生变化，但不会对公司生产经营产生重大影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据公告，截至本公告披露日，公司控股股东、实际控制人夏传武持有公司股份7231.7万股，占公司股份总数的12.76%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;内幕交易涉及反向“做空避损”，此前已遭证监会处罚&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;实际上，夏传武的内幕交易涉及的是反向“做空避损”，此前早已遭到了证监会处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据证监会行政处罚决定书（2021 83号）显示，2018年5月14日，卓翼科技发布公告，称正在筹划以发行股份和（或）支付现金的方式购买资产，标的资产为深圳市腾鑫精密胶粘制品有限公司（2020年1月14日更名为深圳市腾鑫精密电子芯材科技有限公司，以下统称腾鑫精密）93%股权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2018年11月，因审计情况与预估情况发生偏差，存在较大差距，交易双方就收购价格有分歧且未能达成一致。2019年1月，腾鑫精密董事长王某杰向卓翼科技提出终止此次收购项目。卓翼科技董事长昌某、董事陈某民及董事会秘书魏某英等人就此召开内部会议，并向中天国富咨询终止项目需要履行的审批程序，请中天国富提供终止收购所需协议、公告等相关文件。2019年1月29日，中天国富项目组成员杨某杰通过微信向卓翼科技证券事务代表张某涵发送了终止收购所需相关文件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2019年4月底，卓翼科技在准备2018年年报审议时，准备了“关于终止发行股份购买资产事项的议案”草案，但最终未提交董事会审议，也未披露。直到2019年5月24日，卓翼科技发布《关于终止发行股份购买资产事项的公告》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而就在2019年3月13日，夏传武使用其本人中信建投证券账户，通过大宗交易卖出其持有的卓翼科技无限售流通股1155万股，卖出资金1.12亿元，占卓翼科技总股本的1.9919%。经计算，夏传武避损金额为2130.8万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为此，证监会开出的罚单为没收夏传武违法所得2130.8万元，并处以2130.8万元罚款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在彼时的申诉中，夏传武表示，减持系因面临偿还巨额债务的压力，并称2018年其借款利率大幅提高，特别是“2019年3月1日，各类债务集中到期1.7亿元”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“沾上”算力一体机概念，股价12天8板&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卓翼科技因“沾上”算力一体机概念，股价从2月19日起连续收获涨停板，于3月6日达成12天8板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月6日晚，有投资者在互动平台提问，“近期有市场传闻称卓翼科技三月底开始代工生产华为一体机？”对此，卓翼科技表示，公司没有代工华为一体机，目前暂无代工一体机的计划。受此影响，3月7日，卓翼科技收盘大跌8.53%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公司官网显示，卓翼科技成立于2004年，2008年被认定为国家高新技术企业，2010年3月在深交所挂牌上市。 卓翼科技专业从事通讯、计算机、消费类电子等3C产品的研发、制造与销售。在网络通讯、消费类电子、智能硬件、储能等产业领域，向全球客户提供设计、开发、生产、技术支持等优质服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卓翼科技此前公布2024年度业绩预告，2024年归属于上市公司股东的净利润亏损1.75亿元-2.25亿元，亏损同比收窄45.19%至57.37%。公司表示，2024年公司归属于上市公司股东的净亏损收窄，主要得益于公司整体战略规划的进一步调整，公司积极开拓市场和新客户，内部管理效能提升等举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至11日收盘，卓翼科技收涨2.14%，报收8.58元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 12 Apr 2025 03:02:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744425278794_SzCNfy_1744425279042.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30631949</guid></item><item><title>今年我国快递业务量已突破500亿件</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30631906</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;记者从国家邮政局了解到，截至4月11日，&lt;strong&gt;今年我国快递业务量已突破500亿件，比2024年提前了18天&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年以来，邮政、快递企业积极探索“共同配送”“客货邮”等融合发展模式，因地制宜完善县、乡、村三级寄递物流网络节点建设。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 12 Apr 2025 02:47:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744423349756_mbEcwa_1744423349941.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30631906</guid></item><item><title>金砖国家召开经贸联络组第二次会议，反对单边主义和贸易保护主义</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30631880</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月10—11日，2025年金砖国家经贸联络组第二次会议以视频形式举行。会上，金砖成员专门就美“对等关税”政策深入交换意见，对相关措施引发的贸易紧张局势表示严正关切，并呼吁共同反对单边主义和贸易保护主义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中方指出，近期，美国政府推出“对等关税”政策，严重破坏国际贸易体系，扰乱全球产业链供应链，对世界经济造成持续冲击，是典型的单边主义、保护主义和经济霸凌行径。金砖国家是新兴市场国家和发展中国家加强团结合作、维护共同利益的重要平台，在推动全球治理体系改革、推进全球贸易投资自由化便利化进程中发挥着重要作用。在此特殊时期，金砖成员更要坚持全球化的正确方向，共同维护以规则为基础的多边贸易体制，维护全球经济稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金砖成员高度关注美“对等关税”对多边贸易体制构成严重冲击。多个成员指出“对等关税”严重违反世贸组织规则，是单边主义、保护主义行为，将严重影响全球经济增长，损害广大发展中国家利益。金砖国家应加强团结，就此向世界发出共同声音。各方将继续在经贸渠道就应对美“对等关税”问题深入交换意见，加强立场协调，坚守和维护以规则为基础的多边贸易体制，共同应对当前全球贸易紧张局势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会上，各方还围绕制定《金砖国家经济伙伴战略2030》、数据经济合作、维护多边贸易体制等议题进行讨论，为5月金砖国家经贸部长会议和7月金砖国家领导人会晤做好经贸成果准备。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 12 Apr 2025 02:45:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744422286195_HQFWYm_1744422286407.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30631880</guid></item><item><title>境外游客离境退税“即买即退”将推广至全国，入境购物游有望成为“China Travel”新潮流</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30626640</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;近日，国家税务总局发布《关于推广境外旅客购物离境退税“即买即退”服务措施的公告》（下称《公告》），明确将离境退税“即买即退”服务措施从多地试点推广至全国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据《公告》，境外旅客在“即买即退”商店购买退税物品，办理信用卡预授权后，即可在现场领取等额退税款；旅客离境时，海关核验旅客身份和退税物品；退税代理机构审核购物退税信息无误后，当即解除信用卡预授权担保，并办结离境退税事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《公告》还明确，有意愿提供“即买即退”服务的退税商店，在与本地退税代理机构商谈一致后，即可成为“即买即退”商店。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，“即买即退”举措先后在上海、北京、广东、四川、浙江、深圳等地开展试点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“‘即买即退’政策试点以来，整体运行平稳，受到广大境外旅客的欢迎，现已具备全国推广的条件。”国家税务总局货物和劳务税司有关负责同志介绍，“与传统离境退税的办理流程相比，‘即买即退’最大的特色和亮点在于，将退税环节提前，境外旅客在购物环节就能拿到退税款，更加直观地感受到退税带来的实惠，有利于旅客在购物现场领取退税款用于再消费。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;春秋旅游副总经理周卫红指出，2024年以来，上海国际航班持续恢复，叠加来华签证政策的便利化程度不断提升，来上海经商、贸易、出差、探亲、旅游的入境游客人次也在快速提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以上海为例，同程旅行的数据显示，清明假期期间，上海国际航班到港客流量同比增长超40%，热门客源地主要有：日本、韩国、泰国、中国香港、中国澳门、新加坡等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“离境退税政策本次得到进一步优化，而且在全国推广，与国际上其他国家，比如日本等，基本接近。这种便捷的退税方式，将会有效刺激来华境外游客的消费意愿。”周卫红认为，该离境退税政策实施后，意味着入境游客可以在更多中国城市享受到便捷的购物退税服务。在不同地区，选购不同的具有当地特色的商品后，到了退税环节，可以大大节省时间精力。而且，退回的资金可以灵活支配，用于二次消费，比如即时品尝美食、购买文创产品、体验娱乐项目等，让旅游与消费更紧密融合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同程研究院首席研究员程超功在接受澎湃新闻采访时表示，境外旅客购物离境退税“即买即退”全国推广对于入境游市场而言是一个重大利好。在关税大战持续升级的新形势下，物美价廉的中国制造对于境外游客的吸引力将大大提高，入境购物游有望成为“China Travel”的新潮流，并将为相关城市带来新的商机。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 12 Apr 2025 02:10:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744409953144_s5DT8D_1744409953370.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30626640</guid></item><item><title>杭州银行去年净利增幅降至18%，房地产业不良贷款率升至6.65%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30626507</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744410077337_t4ce7P_1744410077567.png" data-imageid="346113993"&gt;&lt;p&gt;杭州银行（600926.SH）去年净利同比增18%较上年收窄超5个百分点，房地产业不良贷款率上升至6.65%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月11日晚，杭州银行披露的2024年年度报告显示，2024年，杭州银行实现营业收入383.81亿元，同比增长9.61%；实现归母净利润169.83亿元，同比增长18.07%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体看，2024年，杭州银行实现利息净收入244.57亿元，同比增长4.37%，占营业收入比重63.72%；实现非利息净收入139.24亿元，同比增长20.21%，占营业收入比重为36.28%，较上年同期上升3.2个百分点。非利息净收入中，投资收益为73.24亿元，同比增长29.66%，主要是由于交易性金融资产投资收益增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至2024年末，杭州银行资产总额21123.56亿元，较上年末增长14.72%，其中发放贷款及垫款总额9374.99亿元，较上年末增长16.16%；负债总额19763.08亿元，较上年末增长14.23%，其中客户存款余额12725.51亿元，较上年末增长21.74%。报告期内，杭州银行负债总额的快速增长主要是由于吸收存款增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至2024年末，杭州银行不良贷款余额71.14亿元，较上年末上升10.04亿元；不良贷款率0.76%，与上年末持平；拨备覆盖率541.45%，较上年末下降19.97个百分点；拨贷比4.11%，较上年末下降0.14个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分行业看，截至2024年末，杭州银行房地产业6.65%，较上年末上升0.29个百分点，不良率位列各行业之首；电力、热力、燃气及水生产和供应业，批发和零售业不良率分别为1.38%、1.3%，较上年末分别下降1.82个百分点、上升0.49个百分点。个人贷款不良贷款率0.77%，较上年末上升0.18个百分点，其中个人消费贷款及其他不良贷款率1.2%，较上年末上升0.1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744394597652_4HX4xa_1744394607516.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346057886"&gt;&lt;p&gt;“个别房地产客户因销售去化进度不及预期、还贷能力承压，公司基于审慎角度将其资产风险分类下调，受此影响，房地产行业不良贷款余额和不良贷款率略有上升。整体上，公司房地产开发融资业务占比相对较低，房地产不良贷款拨备充足，整体风险可控。”杭州银行在年报中如此解释房地产业不良贷款率上升的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至2024年末，杭州银行资本充足率、一级资本充足率、核心一级资本充足率分别为13.8%、11.05%、8.85%，较上年末分别上升1.29个百分点、1.41个百分点、0.69个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杭州银行2023年年度报告披露，2023年，杭州银行实现营业收入350.16亿元，同比增长6.33%；实现归母净利润143.83亿元，同比增长23.15%。截至2023年末，杭州银行资产总额18413.31亿元，同比增长13.91%；负债总额17300.38亿元，同比增长13.97%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杭州银行成立于1996年9月，总部位于杭州，2016年10月首次公开发行A股在上海证券交易所上市。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 12 Apr 2025 02:06:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744410077337_t4ce7P_1744410077567.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30626507</guid></item><item><title>桂林旅游：2024年共接待游客568.34万人次，同比下降8.12%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30626648</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月11日，桂林旅游股份有限公司（桂林旅游，000978.SZ）发布2024年年报。财务数据显示，2024年桂林旅游的营业收入约4.32亿元（人民币，下同），同比减少7.58%；归母净亏损约2.04亿元，同比减少1830.7%，转盈为亏；扣非后归母净亏损约2亿元，同比减少2625.31%，转盈为亏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;桂林旅游披露的数据显示，2024年公司共接待游客568.34万人次，同比下降8.12%。其中，公司景区（两江四湖、银子岩、贺州温泉、龙胜温泉、丰鱼岩、资江天门山景区）共接待游客317.80万人次，同比下降11.52%；公司漓江游船客运业务共接待游客75.61万人次，同比增长18.20%；漓江大瀑布饭店共接待游客22.78万人次，同比增长2.89%；旅游汽车公司共接待游客23.46万人次，同比下降14.72%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;桂林旅游指出，公司本报告期归母净利润同比减少的主要原因是：1. 本报告期受区域市场竞争加剧、桂林特大洪水等因素影响，公司游客接待量568.34万人次，同比下降8.12%；实现营业收入43167.51万元，同比下降7.58%；2. 本报告期，公司投资收益同比减少2516万元；3. 公司及部分子公司在2024年12月31日计提信用减值损失和资产减值损失合计15167.06万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至报告期末，桂林旅游拥有漓江星级游船41艘，共4126个客位，约占桂林市漓江星级游船总数的30.15%；拥有出租汽车59辆，约占桂林市出租汽车总量的3.47%；拥有大中型旅游客车127辆，约占桂林市旅游客车总量的3.74%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;桂林旅游指出，公司在桂林地区的龙头地位及市场份额将维持稳定态势，公司是推动桂林旅游产业发展的重要力量，公司将以集团化管理优势、一体化营销优势、资源整合优势、产品品牌优势、专业人才优势等为基础，通过创新思维理念、不断进取的企业精神及优质的服务，应对本地区其他旅游企业、景区景点的竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至4月11日收盘，桂林旅游报6.78元/股，涨3.51%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 12 Apr 2025 02:04:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744410086260_Sd7sYC_1744410086331.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30626648</guid></item><item><title>对抗走入死胡同后的无奈之举？美伊今举行核问题谈判｜907编辑部</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30631164</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;欢迎来到播客“907编辑部”！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国总统特朗普2025年1月重返白宫后，在俄乌、关税等问题上动作频频的同时，也没有忽略对中东地区，尤其对伊朗的关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一方面，特朗普新政府在上任伊始就恢复了第一任期内对伊朗的诸多“极限施压”措施，包括寻求将后者石油出口规模打压至“零”，以此阻止伊朗获得核武器；另一方面，过去一个月来，美国和伊朗支持的也门胡塞武装在红海交火不断，并陆续增派航母打击群及多架B-2A隐身战略轰炸机前往附近区域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对美方持续施压，伊朗亦表现强硬回应，并对特朗普致信伊朗最高领袖哈梅内伊一事反应冷淡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月7日，特朗普在会见到访的以色列总理内塔尼亚胡后宣布，美伊两国将于4月12日在阿曼就伊朗核问题进行“直接”谈判。伊朗方面随后证实了这一消息，但否认了“直接”谈判的形式，强调是“间接”谈判。此后，特朗普再度施压称，他已设定美伊就伊核问题达成协议的最后期限，如果伊朗不放弃核武器计划，以色列可能会带头对伊朗采取军事行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;掐架正起劲的美伊两个国家，为何突然坐上了谈判桌？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一边谈判一边威胁，美国的“极限施压”还有几分力？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗究竟会不会获取核武器？影响伊朗拥核选项的因素有哪些？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈判结果有几种可能性？预计将对两国及地区格局产生哪些影响？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们将在这一期节目中为大家解读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;-本期对谈-&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主播：朱一墨&lt;/p&gt;&lt;p&gt;嘉宾：李怡彬&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;-时间轴-&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;00:00-09:32 美国和伊朗此刻开启谈判的原因&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-美国“极限施压”下已无后手&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-急于限制伊朗核计划&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-军事手段风险过高&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-美国战略重心不在中东&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-伊朗已被逼到墙角&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-战略威慑能力丧失殆尽&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-国家安全短板明显&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-经济问题严重&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;09:32-14:25 谈判涉及的方面和可能的结果&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-美国三大诉求——核计划、弹道导弹、代理人网络&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-伊朗核心诉求——解除经济制裁&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-双方立场差距太大，难以达成协议&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-伊朗不谋求核武器，不太可能引发军事冲突&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;14:25-16:32 伊朗是否有获取核武器的动机？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-陷入经济困境&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-无法解决战术困境&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-战略上仍处下风&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;16:32-21:57 地区局势影响几何？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-以色列反对美伊达成协议&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-对海湾阿拉伯国家影响巨大&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-冲突对美伊两国是双输&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 12 Apr 2025 01:26:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744416514371_csdSwD_1744416514540.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30631164</guid></item><item><title>体坛联播｜利物浦续约萨拉赫，AC米兰4比0大胜乌迪内斯</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30626645</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744389583911_23PzG7_1744389984897.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346057855"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;利物浦续约萨拉赫&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间11日下午，英超领头羊利物浦宣布与埃及前锋萨拉赫完成续约，据媒体报道，萨拉赫的新合同周薪为40万英镑，这使得萨拉赫的薪水跃升至英超球员第二，与今夏离队的曼城中场德布劳内持平，仅次于周薪50万英镑的哈兰德。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;萨拉赫6月就将年满33岁，而他此前与利物浦的合同本赛季结束就将到期。官方声明并没有透露双方新的合同截至何时，但英国天空体育表示萨拉赫有望为利物浦效力至2027年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，利物浦以11分优势领跑英超，最后7场只要再拿下11分就可确保夺冠。萨拉赫则以27个进球在英超射手榜上遥遥领先，同时助攻17次。据统计，萨拉赫本赛季在英超每90分钟能够直接参与1.44球，这是英超球员单赛季最多纪录（至少出场1000分钟）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;利物浦官方社媒晒出萨拉赫的续约视频，这位埃及前锋表达了对利物浦的深厚感情。“我喜欢这里，我在这里度过自己职业生涯最好的时光，我享受这里的生活，享受足球。我的家人也有家的感觉，我们享受在这座城市和俱乐部的每一刻。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“每次我们在安菲尔德踢球都是特别的时刻，没有哪个地方能与之相比。那种内心的温暖，比赛前的歌曲，一切都那么特别。每当我进球时，他们唱起（称赞）我的歌曲，那种感觉很特别。而这个故事还在继续。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;利物浦主帅斯洛特表示，他和很多球迷以及队员一样，都为萨拉赫留在安菲尔德感到高兴。“这么多个赛季以来，他已经证明自己对球队是多么有价值。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“人们总是评价他是怎样的一个球员，但我更想说他是怎样的一个人。”斯洛特强调，“他十分谦虚，格外努力。为了保持高水准每一天都付出了很多。他总能进球，即便他不在最佳状态，这是因为他有强大的意志力。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744414697594_txSYRf_1744414772003.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346114091"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;变阵三后卫，AC米兰4比0大胜乌迪内斯&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间12日凌晨，意甲第32轮米兰做客挑战乌迪内斯，上半场莱奥首开纪录，帕夫洛维奇扩大比分，米兰2比0领先易边；下半场特奥和赖因德斯分别进球，最终米兰4比0大胜。米兰本赛季意甲双杀乌迪内斯，2007-2008赛季之后首次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赖因德斯本赛季在意甲打进10球，成为继范巴斯滕（5个赛季）之后，第二位单赛季联赛为米兰打进10球的荷兰球员。而福法纳本赛季意甲送出5记助攻，创造个人五大联赛单赛季助攻纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本场比赛，孔塞桑变阵3-4-3收到很好效果，“我很适应这个阵型体系，我制造了威胁。球队整体表现很好，教练在进攻和防守上找到了很棒的战术策略。”莱奥赛后认为，“我觉得我们之前欠缺了一些细节，今天我们展现出我们在每个方面都很投入，甚至包括心理层面，这些因素最终会带来不同。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们有时间进行训练，这是非常重要的。不仅是本周，在国家队比赛期间我们都在努力解决这个问题。我知道，如果在这方面多做一点工作，特奥、A-希门尼斯这两名边翼卫就能更多地插上，可以更好地覆盖球场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;葡萄牙人自己也表示，“我们很好地执行了这一点。我对进攻方面非常满意，我看到球队制造出很多威胁。我们为比赛做了充分的准备，球员们立即接受了我的想法。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744389806029_yEWWEb_1744390002387.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346057856"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;新赛季中超首位下课主帅诞生&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间11日晚间，武汉三镇官方宣布，主帅费利佩·马丁斯下课，助教邓卓翔暂代主帅一职。这意味着，马丁斯成为本赛季中超下课首人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三镇俱乐部官方公告称，经俱乐部与菲利佩·马丁斯友好协商并达成一致，马丁斯先生将不再担任武汉三镇足球俱乐部一线队主教练，一线队助理教练邓卓翔指导将暂时负责球队的训练及比赛工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;武汉三镇足球俱乐部感谢马丁斯及其教练团队在执教期间为球队付出的努力，祝福他在今后的生活与工作中一切顺利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;武汉三镇本赛季开局1平4负未尝胜绩，积1分垫底。联赛前三轮，三镇连续输给蓉城、西海岸和浙江队，第四轮客场战平亚泰止跌，但第五轮做客1比3不敌梅州客家成为压倒马丁斯的最后一根稻草。12日晚间，三镇将在主场迎来和升班马云南玉昆的较量。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744389667319_tdD6h2_1744390015699.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346057857"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;泰山队4比0大胜深圳队，暂时登顶中超榜首&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间11日晚间，中超第六轮，山东泰山主场迎战深圳队，瓦科、李源一、泽卡和克雷桑上半场30分钟时间内就打进4球，最终泰山队4比0大胜迎来两连胜，多赛一场情况下13分暂时登顶中超榜首。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是一场很好的比赛，上半场我们整体战术和机会出现的时候，把握住了机会，大家注意力很集中，我们和队员们强调了很多，大家防守也提升了注意力，没有丢球，这也是我们赢球的原因。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本场比赛下半场，崔康熙给了很多年轻球员出场机会，对此韩国人表示，“除去登场的年轻球员，泰山队还有很多年轻球员，联赛的场次并不是很多，不能给他们更多机会，他们表现不错，希望他们在训练中和比赛中都能展现好状态，把自己的能力展现出来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深圳队则遭遇四连败，主教练拉坦齐奥有些无奈：“本场比赛面对的是一支非常强大的对手，整体过程也相当艰难。比赛开场仅3分钟，对手就打入一粒精彩进球。两分钟后，我们又在定位球防守中丢球，比分来到2比0。在面对山东泰山这样高水平的球队时，一旦他们取得领先，信心会越来越足；而我们在这样的局面下则失去了更多自信，比赛也变得更加艰难。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11日进行的另外一场比赛，亚泰做客3比1击败梅州客家，取得新赛季首胜，至此，联赛仅剩三镇和海牛尚未取胜。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744389870869_H1BwMk_1744390030320.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346057858"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;CBA八强对阵出炉，周日开启强强对决&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11日晚间，随着广东男篮主场以115比92战胜上海男篮，总比分2比1挺进八强，CBA季后赛12进8的比赛全部结束，最终的八强对阵也随之出炉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;CBA季后赛八强具体对阵如下：浙江广厦男篮vs青岛男篮（首场比赛4月13日）；辽宁男篮vs新疆男篮（首场比赛4月13日）；山西男篮vs广东男篮（首场比赛4月14日）；北京男篮vs北控男篮（首场比赛4月14日）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;击败上海男篮挺进八强后，广东队主帅杜锋表示，“我觉得季后赛关关难过，我们失误很多篮板也丢了很多，所以我和队员讲数据分析完要让大家坚定拿下这场比赛，我们把握细节。因为大家也知道今年上海投入很大，引进很多高水平外援，而我们广东为本土培养了很多年轻球员这是最大的幸福，希望接下来越打越好。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于和山西队的系列赛，杜锋坦言，“对手很强但是要立足去拼；首先感谢球迷朋友，对我们的支持今天全场门票都卖完了，希望接下来如果打得不好给更多的支持与鼓励。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744389627766_26PYHz_1744390041679.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346057859"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;羽毛球亚锦赛：国羽提前锁定三个决赛席位&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，2025亚洲羽毛球锦标赛11日继续进行，国羽提前锁定三个决赛席位，男单石宇奇、混双冯彦哲/黄东萍遗憾出局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当日的男单焦点战中，李诗沣直落两局，以23比21、21比10战胜日本选手奈良冈功大。他将与击败印尼名将乔纳坦的陆光祖会师半决赛，提前为中国队锁定一个决赛名额。谈到12日的半决赛，陆光祖表示，两人的目标都是冠军，“我和队友都会朝着这个目标去努力”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;头号种子石宇奇则鏖战三局，遗憾负于新加坡名将骆建佑。赛后，石宇奇表示最近身体状态不佳，希望尽快调整，为即将到来的苏迪曼杯做好准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;女单方面，国羽同样提前锁定一个决赛席位。高昉洁与韩悦分别击败各自对手，将在半决赛展开对决。另一半区，陈雨菲以21比19、21比13战胜老对手山口茜，下一轮将迎战韩国选手沈有振。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;女双四强中，国羽占据三席。陈清晨/贾一凡以21比12、21比15击败队友李怡婧/罗徐敏，半决赛将对阵日本组合松山奈未/志田千阳。刘圣书/谭宁、张殊贤/郑雨也分别取胜，为中国女双提前获得一张决赛门票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;男双同样传来捷报，梁伟铿/王昶、陈柏阳/刘毅分别挺进半决赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;混双头号种子蒋振邦/魏雅欣2比0战胜印尼组合里瓦尔迪/门塔里，晋级半决赛。“凤凰组合”冯彦哲/黄东萍则在先胜一局的情况下遭逆转，不敌日本组合绿川大辉/斋藤夏。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 12 Apr 2025 00:33:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744417147584_SbRGt7_1744417147842.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30626645</guid></item><item><title>加拿大总理强硬发声：我们正对抗不合理的关税，就要给美国造成最大痛苦</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30631170</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;div id="__next"&gt;&lt;div&gt;&lt;main&gt;&lt;div class="commonContainer"&gt;&lt;div class="index_wrapbox__VFyXe"&gt;&lt;p class="index_topPicBox___MLE1"&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="index_wrapper__L_zqV"&gt;&lt;h1 class="index_title__B8mhI"&gt;加拿大总理强硬发声：我们正对抗不合理的关税，就要给美国造成最大痛苦&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/main&gt;&lt;p id="goTop" class="Anchor_backTopBtn__NxmT0  "&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 12 Apr 2025 00:13:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744416966821_DZ35as_1744416967014.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30631170</guid></item><item><title>兵韬志略｜日本自卫队成立“海上运输群”，意图增强联合作战能力</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30625419</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;热点新闻：&lt;/strong&gt;据日本《朝日新闻》报道，日本自卫队近日举行了“海上运输群”的成立仪式。日本防卫相中谷元在成立仪式上表示：“从历史的角度看，新建一支整合陆上、海上自卫官能力的海上运输部队是我们迈出的极其重要的一步。这将成为新时代自卫队协同作战的象征。”此外，他还提及3月24日成立的统合作战司令部，表示“自卫队的协同行动进入了新时代”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;点评：&lt;/strong&gt;当前国际安全形势变幻莫测，亚太各方力量角逐日趋激烈。在这种背景下日本组建“海上运输队”具有复杂深远的战略意图，一方面是为了弥补自卫队现有海上运输能力的不足，提升整体制海作战能力，另一方面则是重点加强西南方向防卫力量，保障西南方向持续作战，同时意图填补驻日美军向所谓“第二岛链”分散部署后留下的力量空白，增强自卫队与驻日美军在战时的整合与联合行动能力。从未来发展来看，日本此举不仅反映了其在防卫战略上的调整和野心，更折射出当前国际社会复杂多变的地缘政治形势，对地区安全局势将产生深远影响。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744377621585_QeH5tj_1744377648516.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346054280"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;“海上运输群”将装备“阳光”号中型运输舰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;大幅提升整体制海作战能力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本地理位置特殊，国土呈长条形且易受海上威胁，对制海力量建设高度重视。虽然目前日本海上自卫队拥有不少先进舰艇，但在面对危机反应和处理等特定情况下，大规模快速运输部队和装备的能力明显不足。因此，日本很早就有组建联合海上运输部队弥补该能力不足的计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早在2018年12月，日本在发布的《中期防卫力量整备计划》中，将海上运输部队作为重点发展项目，明确指出未来将新建一个“海上运输群”，以保障自卫队在联合运用时能够快速机动展开。从2019年3月起，日本陆上自卫队开始选拔部分人员，在海上自卫队教官的指导下进行舰船驾驶等训练。此外，陆上自卫队还专门设立“海上运输筹备室”，用于协调“海上运输群”的组建工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年9月，日本正式宣布开始着手组建“海上输送群”，这是自2018年日本成立陆上自卫队水陆机动团后，为了强化西南方向两栖作战和岛屿投送力量的又一重大举措。根据公开消息，该部队直接隶属于防卫相，是陆海空自卫队的共同部队，司令部设在海上自卫队的吴市基地。2025年1月，日本政府批准了2025财年预算案，其中申请了约4.6亿日元（约合315万美元）的经费用于该基地内设施的配置，包括建立用于水面和水下侦察及其他用途的无人设备制造和维护设施以及火药库，同时扩大码头以停靠大型舰艇。此外，日本在位于兵库县的海自阪神基地也设有据点，并计划在鹿儿岛县奄美大岛继续修建可供舰艇停靠的码头。从规模上来看，“海上运输群”采用群级建制，建制规模略小于联队，下设数个大队或中队，初期人员规模约100人，配备2艘运输舰，中型和小型舰船各1艘，到2027年最终规模将增至10艘，包括2艘中型运输舰、4艘小型运输舰、4艘机动艇，人员规模也会相应扩大。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744377626524_Ye8AhW_1744377648567.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346054281"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;日本中型运输舰下水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，日本此次组建的“海上运输群”虽然用于海洋运输，但主要由陆上自卫官负责，这样的安排不仅因为考虑到这支部队主要负责运输的是陆自部队和运输队自身所需的武器弹药，以满足日本陆上自卫队在小型离岛上存在分散部署和持续运输补给的需求，同时还出于弥补海自人员长期短缺的考虑，一定程度上反映了日本自卫队内部编制和人员配置的变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了主要担负军事运输任务外，日本自卫队还将赋予“海上运输群”更多的职能。按照日本目前的法律规定，在紧急情况下只有日本海上自卫队才可要求携带军需品的外国船只停船并进行登船检查，但是近期日本政府已向国会提交相关法案的修正案，意图将这一职权同时赋予“海上运输群”，让其承担特种作战任务，这样将极大拓展“海上运输群”的功能定位，不仅极大解决现有海上运输能力存在不足的问题，也将大幅提升日本的整体制海作战能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;提供西南方向持续作战保障&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从地理位置来看，西南离岛区域包括奄美大岛、冲绳群岛、先岛群岛等大约55个岛屿，处于东海和菲律宾海的交界，是“第一岛链”的重要节点，具有重要的地缘价值。近年来，出于对所谓“台湾有事”“钓鱼岛有事”的“担忧”，日本防卫省和自卫队一直在推动“西南转移”战略，包括持续在西南离岛部署军事力量，不断强化西南方向作战实力。例如，自2016年开始，日本自卫队就在与那国岛、宫古岛等西南岛屿上部署导弹部队、电子战部队，同时不断完善营地、机场、弹药库等设施建设，逐步形成了以冲绳岛为中心，南北两翼呼应、多点紧密衔接的布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与西南方向力量部署不断强化相对应的是，日本自卫队认为在该方向的兵力投送和物资运输方面存在较大短板，能够依靠的只有海上自卫队的3艘“大隅级”两栖运输舰和航空自卫队的C-2、C-130等运输机，不仅数量上明显不足，在具体实施中也面临很多现实困难。例如，西南方向绝大部分离岛缺乏深水港口设施等适合大型运输舰靠岸的条件，离岛上的基建规模也较小，没有可供大型运输机起降的合适场地，更不具备存储大量弹药和补给的能力，难以完成兵力投送和物资运输。在现有投送能力下，日本自卫队在执行相关运输任务时甚至动辄需要数月时间，有自卫队官员对此忧心忡忡，“战局可能在运输行动尚未完成时就已经决定”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744377629745_EPeTEZ_1744377648554.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346054282"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;训练中的日本自卫队的“水陆机动团”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这种背景下，此次日本组建“海上运输群”的一个重要目的就是搭建一个既满足陆上自卫队作战需求、又适应西南方向离岛作战特性的军事运输网络，实现在这一战略要地快速部署和运输部队及装备，以确保在紧急情况下能够迅速响应。从具体操作来看，日本“海上运输群”采取的是中、小型运输舰和机动舟艇梯次搭配的模式。其中，中型运输舰可以运输几十辆车辆，负责将本州岛与鹿儿岛县的奄美大岛、冲绳本岛连接起来，执行日本本土与离岛间较远距离的运输任务；小型运输舰具备运输十几辆车辆的能力，负责连接冲绳本岛和宫古岛、石垣岛等离岛，执行在港口水深较浅的离岛间执行运输任务；机动艇则负责向难以靠岸的小岛进行运输。通过这样的配置，可有针对性地解决小型离岛运输受限问题，增强离岛补给能力，无疑大大提升了日本自卫队在西南地区的海上运输能力，提升该方向的作战实力。正如日本自卫队官方网站指出的那样，该运输群可“在战争时期迅速向西南的各个离岛运输部队、装备与物资，确保西南方向的持续作战”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;对地区安全局势构成重大冲击&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二战结束后，日本受到“和平宪法”约束，被限制发展进攻性军事力量。但是近年来，日本不断突破“专守防卫”承诺，大幅增加防卫开支，并通过玩弄“文字游戏”策略发展远程进攻能力，意图实现其防务力量从防御型自卫向进攻型作战转变，在军事扩张的道路上越走越远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次日本组建“海上运输群”也是其尝试突破“和平宪法”限制、构建远程投送与进攻能力和加强战争准备的一项重要举措。尽管日本官方将该部队称为“海上输送群”，但从舰艇的设计和功能来看，这些舰艇并非单纯的后勤运输力量，而是具备明显的两栖登陆能力，可与日本此前设立的“水陆机动团”相互配合，共同构成具备较强实战能力的两栖作战力量，其军事野心昭然若揭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，日本积极推动防卫力量转型的背后，与美国的战略布局密切相关。日本组建“海上运输群”表面上是为了强化自身防务力量，但深层次目标还是配合美国遏华战略，提升履行对美安保承诺，向美军提供支援合作的能力。近年来，美国为了深化“大国竞争”，频繁加大在亚太地区的军事投入，迫切需要像日本这样的盟友在军事上给予支持和配合，不断强化与日本的同盟关系。美国不仅承诺为日本提供“核保护伞”，还明确表态支持日本在周边地区的行动，甚至对日本的军事扩张行径采取了默许甚至支持的态度，这也使得日本更加有恃无恐，从帮助美国封锁“第一岛链”，到向美军提供后勤支援再到与美军协同作战，在军事上不断迈出危险的步伐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从未来发展来看，日本刻意渲染地区紧张氛围，不断扩军备战，在军事领域屡屡进行试探和突破，不仅对战后国际秩序构成了重大挑战，也给地区安全稳定带来诸多不确定性和负面影响，值得周边国家的高度警惕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（兵韬志略是由南京大学亚太发展研究中心研究员凌云志为澎湃防务栏目开设的个人专栏，盘点近期重大防务事件，评点信息背后暗藏的玄机，剥茧抽丝、拂尘见金，两周一期，不见不散）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 12 Apr 2025 00:06:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744377695434_teCHtE_1744377695672.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30625419</guid></item><item><title>碧桂园调整境外债重组范围，持有债券债务30%的债券人签署支持协议</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30621638</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月11日，碧桂园（02007.HK）宣布境外债务重组的进展。记者注意到，为尽快推进重组，碧桂园调整了纳入重组范畴的债务，本金额由此前的164亿美元减至140.74亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;碧桂园的预期是，2025年12月31日前完成建议重组。在新的重组范围内，碧桂园取得多项关键性进展，包括专案小组签署重组支持协议、接近完成与银行协调委员的协商等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，为展现对上市公司的支持，碧桂园的大股东董事会主席杨惠妍所在的杨氏家族同意将11.5亿美元股东贷款中的11亿美元转为认股权，另外5000万元则用来换取碧桂园在森林城市权益中60%份额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;纳入重组范围的债务减少&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纳入重组范围的债务少了约23亿美元，碧桂园的削债金额也随之改变，最多削债金额由116亿美元降至110亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告显示，建议重组的范围包括现有债务的范畴，整体未偿还本金总额约为140.74亿美元，连同与未偿还本金相关的所有应计未支付。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;碧桂园今年1月9日公布的纳入境外债务重组范畴的有息负债总额（不包括应计利息）约164亿美元，其中包括现有债券债务的未偿还本金额约103亿美元、现有银团贷款债务的未偿还本金额约36亿美元、股东贷款的未偿还本金额约11亿美元及其他有担保及无担保债务的未偿还本金额约14亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;碧桂园在描述重组路径时提到，征求同意更改39亿港元4.95厘于2026年到期有抵押有担保可转换债券及78.30亿港元4.50厘于2023年到期有抵押有担保可转换债券的规管法律。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此举意在使两只可换股债券得以根据条款书及重组支持协议的条款纳入重组流程。2023年到期的可换股债券于2018年发行，认购方为香港上海汇丰银行有限公司；2026年到期的可换股债券于2022年发行，认购方为UBS AG香港分行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于重组的范围，碧桂园在公告中表示，公司有权将其他任何作为发行人、借款人或担保人所产生的财务债务纳入额外的计划索偿额，具体由本公司及顾问认为必要或合适，并须满足若干条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;专案小组签署支持协议，接近完成与协调委员会的协商&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;碧桂园与专案小组和银行协调委员会的协商均取得进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;碧桂园在公告中透露，已经与专案小组协议重组建议的主要条款，小组的成员已经签署重组支持协议。该小组持有现有债券债务本金总额的29.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;碧桂园还透露，接近完成与(银行)协调委员会若干成员的协商，待协商完成后，该等成员将进行内部程序以取得签立重组支持协议的相关批准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年1月，碧桂园曾表示，已与由7家知名银行（均为本集团长期业务伙伴）组成的协调委员会达成共识。协调委员会由共同持有或控制碧桂园3笔银团贷款（未偿还本金总额为36亿美元）未偿还本金额约48%的贷款人组成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;碧桂园表示，签立重组支持协议代表本公司探索整体方案解决其境外债务的重大里程碑，建议重组拟将债务回收率最大化，为公司业务复苏及有序出售非核心资产提供充足基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;碧桂园呼吁债权人加入重组支持计划，并支付同意费。具体而言，早鸟重组支持协议同意费用为本金总额的0.10%；基础重组支持协议同意费用为本金总额的0.05%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;碧桂园和杨氏家族在股东贷款方面做出让步&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在股东贷款的处理上，碧桂园和杨氏家族做出让步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻此前曾报道，杨氏家族希望使用11.5亿美元股东贷款的一半换取碧桂园在森林城市项目的股权，另一半股东贷款转为公司股份。碧桂园“森林城市”项目位于马来西亚柔佛州新山市，为碧桂园与当地开发商共同开发，碧桂园通过Country Garden Pacificview Sdn. Bhd间接持有森林城市60%的股权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，碧桂园和债权人协商的结果是，5000万美元换取Country Garden Pacificview Sdn. Bhd60%的权益，同时碧桂园将向债权人提供与森林城市项目有关的或有价值权，以在未来出售项目时分享潜在收益；剩余的11亿美元将用作认购认股权证并悉数预付其行使价，行使价格为每股0.60港元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告明确，截至公告日，关于认购认股权证的条款有待订约方之间作进一步磋商，且尚未订立确实交易协议。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 23:56:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744377955539_5b3b2C_1744377955708.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30621638</guid></item><item><title>为什么你要读点经济史？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30603313</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;二十多年前，我在浙江大学经济学院从诸位先生问学。彼时，我曾担任恩师汪丁丁教授的课程助教。汪老师博通淹贯，于学问无所不窥，不仅对&lt;strong&gt;经济思想史&lt;/strong&gt;（以历代经济思想为研究对象的学问）见闻广博，对&lt;strong&gt;经济史&lt;/strong&gt;（以与经济相关的历史为研究对象的学问）也如数家珍。但那个时候我年轻无知，虽然对这些也都从之受教，对于经济史和经济思想史，总是觉得不够有智力上的吸引力。而我当时最羡慕的是汪老师数学系出身，对一些公认的高深数理经济学著作，也能通读无碍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记得有一次，汪老师在课上无意间提到，当代经济学虽然发展得纷繁芜杂，但归其要旨，莫不是在一般均衡理论下发展各自的体系，即便是反对这套体系的，也不得不以之作为对照来发展自己的学说。所以，要懂得当代经济学的体系，能读得懂杰拉德·德布鲁（Gérard Debreu，1921—2004）的《价值理论》一书才算入门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杰拉德·德布鲁是20世纪最具影响力的数理经济学家之一，1983年诺贝尔经济学奖得主。《价值理论：经济均衡的公理化分析》（Theory of Value: An Axiomatic Analysis of Economic Equilibrium，1959）是他的代表作，这是一本现代一般均衡理论的奠基性著作，以其严密的数学公理化方法重塑了经济学分析范式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我当年如初生牛犊一般刚刚闯入经济学领域，当然希望能够在这个领域做出一番成绩，听汪老师这样一说，就想着若是有机会读到《价值理论》这本书该多好。说来也巧，当时邹恒甫教授在武汉大学创办高级经济学研究中心，从海外购置了不少现代经济学经典著作和教材，浙江大学经济学院刚好派人复印了一批，其中就有《价值理论》一书，我赶紧复印了一份，如获至宝地拿回来阅读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，令我倍感沮丧的是，这本书除了序言之外，我几乎完全读不懂他在说些什么。好在那时年轻，我也愿意花笨功夫，在同系学长的指点下，便到浙大数学系听了两年课。如今，偶尔从书架上拿出当年复印的那本《价值理论》，随手翻翻，我对关键处已经能够做到会心一笑。在很长一段时间里，我都以能够通过自学完成这样的现代经济学逻辑体系训练为荣，也骄傲地看不上许多人的所谓经济学研究，认为那不过是资料汇编而已，其智力内涵约等于零。如今，想起那个时候的思想独断，我就为自己感到脸红。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;直到十多年前，我开始困惑于主流经济学的解释力，甚至自己也饱受这套逻辑体系带给我的生活上的困扰，我渐渐对这套被熊彼特指斥为“李嘉图恶习”的分析范式有所反思。熊彼特在《经济分析史》这部经济思想史名著中指出，李嘉图在经济分析中过度依赖抽象逻辑推理，忽视了现实的复杂性，这导致其结论的实用性往往受限，使经济学沦为纯粹的逻辑游戏。比如李嘉图在分析经济问题时（如比较优势理论、地租理论等），常常通过高度抽象的假设（如完全竞争、固定技术、忽略制度因素等）构建理论模型，从而把经济规律视为普适的、静态的，而忽略了历史尤其是经济史对经济行为的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;熊彼特认为，“科学的经济学和其他一切对经济课题进行思考、谈论与著述的人们的区别，在于掌握了技巧或技术，而这些技术可分为三类：历史、统计和‘理论’。”这里，熊彼特把历史放在了第一位。要知道，这可是一位一直坚持学习数学的经济学大师的话。而且，他所说的历史，主要是指经济史。熊彼特甚至说：“如果让我重新开始研究经济学，并在这三门学科中任选一种，那么我就选择经济史。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我在浙江大学读书时的另外一位老师赵伟教授，是我国国际经济学领域的顶尖学者。他当年在选择经济学的领域时，就比我幸运。虽然同样是初入经济学而感到迷惘，但赵老师在迷茫中选择了外国经济史方向，后来相继又把研究领域扩展到世界经济、国际经济学以及区域和空间经济学等领域。赵老师认为，他之所以能在这些其他领域发出独到见解或者说有创意的新见，莫不是受了早年在外国经济史领域所下功夫的助力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赵伟所下的这番硬功夫，其成果便是他于1994年秋印行的一本外国经济史专著《现代工业社会与经济体制选择：当代六大工业国的经济成长与体制演进》。这是一部关于当代六个工业化大国经济成长与经济体制演进的历史叙事，这六个工业化大国分别为英、美、法、德、日以及苏俄。如今，在这本书的第一版出版30年后，他又修订出版了本书第二版，并于2025年1月由中国社会科学出版社印行。赵老师作为一名在多个经济学领域均有所创见的前辈学者，三十年念兹在兹的竟然是这样一部经济史著作，足以说明经济史研究的重要性和对其学术事业的滋养之功何其之大。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744174453301_cjJYTW_1744174466439.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345791085"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《现代工业社会与经济体制选择：当代六大工业国的经济成长与体制演进（第二版）》，赵伟 著，中国社会科学出版社2025年版&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;熊彼特曾说，“如果一个人不掌握历史事实，不具备适当的历史感或所谓历史经验，他就不可能指望理解任何时代（包括当前）的经济现象”，“历史的叙述不可能是纯经济的，它必然要反映那些不属于纯经济的制度方面的事实：因此，历史提供了最好的方法让我们了解经济与非经济的事实是怎样联系在一起的，以及各种社会科学应该怎样联系在一起”，“我相信目前经济分析中所犯的根本性错误，大部分是由于缺乏历史经验，而经济学家在其他条件方面的欠缺倒是次要的。”不得不说，赵伟教授的这部著作无论在哪个方面都印证了熊彼特的这一说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，经济学家在了解历史细节，获得历史感的同时，也应该反思自己学科的优势何在。历史不是直接呈现在我们面前的，它需要我们的爬梳、整理和分析。而这种爬梳、整理和分析，就不得不涉及方法论和理论层面的问题。也就是说，世间没有非主观的历史，即便是普通的历史记录和历史叙事，也有其主观的成分。我虽然在前面反思了“李嘉图恶习”给经济学家思维造成过度简化、忽略现实复杂性的倾向，却并不是在彻底否定逻辑和理论训练在经济分析上的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同样，具体到赵伟老师的这本书上，我们也会发现30年的光阴在对经济史认识上的变迁。近些年来，西方的经济史学界发展颇为迅猛，尤其是以乔·莫基尔为首的美国西北大学经济系的经济史学派，重新理解西方工业社会的起源与扩散，以及自由放任的历史表现等方面，均给出了令人耳目一新的研究结论。这些工作是三十年前赵伟老师所看不到的材料，这也说明，对经济史的认知也会受到经济学的分析工具和数据可得性的刷新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不久前，我给某名牌大学经济系学生作了一场关于经济学的讲座。提问环节，对我关于“李嘉图恶习”的反思，有一个聪明且很善于思考的学生表示明确不满，他说他就是因为经济学还算是有些逻辑体系的，所以才在社会科学里选择了经济学。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那时，我看着这位同学，突然有一种“昨日重现”的感觉——他，不就是二十多年的我嘛。我跟他讲，有逻辑体系和有历史感地加以论证并不矛盾。在李嘉图之前，乃至李嘉图同时代和之后的经济学家那里，大家都不像李嘉图这样如此依赖简化的假设以及由此而作的演绎推理。李嘉图自己也承认，他对历史和人文方面的训练远不如他当时的一些学者朋友，比如马尔萨斯，他擅长的是简化和逻辑推理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在李嘉图那里，工人是工作赚钱然后生育更多后代的个体；资本家是拥有新教伦理和资本主义精神的创造性个体，目的永远是扩大再生产，追逐利润，而地主啥也不干，只收取地租。如此简化的设定，使李嘉图可以轻松地得出结论：经济发展只会使地主受益，使全社会受损。这样的理论简洁有力，还给人智力上的瑰美之感，难怪19世纪那么多人奉他的学说如圭臬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李嘉图这样做，固然增强了经济学的逻辑吸引力，但同时也削弱了经济学的历史厚度和文化意蕴，可以说，在今天，这种论证方式是使得经济学在其他社会科学中变得茕茕孑立的原因之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看来，逻辑严整更能吸引有智性追求的孩子们，但普罗大众却不买账。他们更关心利益和情绪。时代虽然在变化，但循环仍然在一代一代地延续，不过不是简单地只是循环，而是递归，每一代都在选择集合上与前代留下的约束条件中，寻找自己这一代的优化目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;历史当然是更加丰富的，准确地讲，我们只有历史，因为未来尚未到来，而现在不过是瞬间。而我们认知历史，却只能凭靠有意识的模型和逻辑，虽然我们直接的推理常常依赖归纳，但一旦上升到对规律和一般社会现实的理解，就不得不依靠理论。可以这样说，如果历史是一个复杂的非线性函数，逻辑就是一段一段的线性分段函数，它可以无限逼近于历史，却无法替代历史。为了认知，我们需要逻辑，“李嘉图恶习”也是美德；但只有逻辑，而少了历史的细节，它就会失去成为流行文化一部分的机会。这样的局面，是斯密这样的经济学奠基人所不愿意看到的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是一个难解的两难问题。但我认为，阅读经济史，增强历史感，经济学家是可以弥补“李嘉图恶习”所带来的缺陷的，这样反而可以更好地实现斯密认为的经济学是“立法者科学”的标杆！而赵伟老师的这本《现代工业社会与经济体制选择：当代六大工业国的经济成长与体制演进（第二版）》就是这样一种从30多年前就开始的努力，我衷心地期待我们以及我们下一代的经济学者能够继承老一辈的思考传统，开出新的天地来！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（作者李井奎为浙江工商大学教授，浙江大学经济学博士，主攻方向为因果推断、法律经济学与经济思想史，为国内知名的凯恩斯研究专家，独立翻译《约翰·梅纳德·凯恩斯文集》，由复旦大学出版社出版发行；另著有《大侦探经济学：现代经济学的因果推断革命》《在哈佛看美国》等）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 23:56:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744174526849_pwKyRP_1744174527063.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30603313</guid></item><item><title>美股反弹纳指涨超2%，中概股普遍上涨</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30631154</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美东时间周五，美股三大指数集体收涨。道指涨1.56%，报40212.71点；纳指涨2.06%，报16724.46点；标准500指数涨1.81%，报5363.36点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标普500指数本周上涨5.7%，创2023年11月以来最大单周涨幅。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2089136" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250412/11e09505-2464-439e-991b-afb8f9e88030.jpg" data-imageid="346114090"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;Wind截图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消息面上，美国3月生产者价格指数(PPI)意外回落，主要受能源产品成本大幅下降的拖累，但进口关税可能在未来几个月推高通胀。美国劳工部数据显示，3月PPI环比下降0.4%，2月数据上修至0.1%；同比涨幅为2.7%，低于2月的3.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大型科技股多数上涨，苹果涨逾4%，英伟达涨逾3%，谷歌涨逾2%，亚马逊涨逾2%，微软涨逾1%，特斯拉跌0.06%，脸书跌0.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;银行股多数上涨，摩根大通涨近4%，高盛涨0.86%，花旗涨0.07%，摩根士丹利涨超1%，美国银行涨0.25%，富国银行跌约1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;能源股集体上涨，埃克森美孚涨超3%，雪佛龙涨0.49%，康菲石油涨逾3%，斯伦贝谢涨超4%，西方石油涨逾3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;航空股集体上涨，波音涨0.84%，美国航空涨超1%，达美航空涨逾3%，西南航空涨超1%，美联航涨逾4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;芯片股普遍上涨，博通涨逾5%，超威半导体涨逾5%，应用材料涨逾4%，台积电涨逾3%，高通涨逾3%，ARM涨逾3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中概股普遍上涨，再鼎医药涨超21%，金山云涨逾12%，百济神州涨逾10%，和黄医药涨逾9%，富途控股涨逾7%，蔚来涨逾7%，百度集团涨逾5%，网易涨逾5%。跌幅方面，小马智行跌逾9%，好未来跌逾3%，亚朵跌逾3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国10年期国债收益率本周累计上涨49.52个基点，创2001年以来最大单周涨幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲市场上，英国伦敦股市《金融时报》100种股票平均价格指数11日报收于7964.18点，较前一交易日上涨50.93点，涨幅为0.64%；法国巴黎股市CAC40指数报收于7104.80点，较前一交易日下跌21.22点，跌幅为0.30%；德国法兰克福股市DAX指数报收于20374.10点，较前一交易日下跌188.63点，跌幅为0.92%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现货黄金盘中升破3240美元/盎司，刷新历史新高。截至发稿，伦敦金现涨1.97%报3238.07美元/盎司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际油价11日上涨。截至当天收盘，纽约商品交易所5月交货的轻质原油期货价格上涨1.43美元，收于每桶61.50美元，涨幅为2.38%；6月交货的伦敦布伦特原油期货价格上涨1.43美元，收于每桶64.76美元，涨幅为2.26%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美元指数11日下跌。衡量美元对六种主要货币的美元指数当天下跌0.76%，在汇市尾市收于100.102。截至纽约汇市尾市，1欧元兑换1.1312美元，高于前一交易日的1.1215美元；1英镑兑换1.3060美元，高于前一交易日的1.2982美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1美元兑换143.81日元，低于前一交易日的144.58日元；1美元兑换0.8170瑞士法郎，低于前一交易日的0.8242瑞士法郎；1美元兑换1.3889加元，低于前一交易日的1.3986加元；1美元兑换9.7920瑞典克朗，低于前一交易日的9.8491瑞典克朗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原题为：美股反弹纳指涨超2%，摩根大通涨近4%）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 23:44:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744414919754_nF437G_1744414919951.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30631154</guid></item><item><title>跳水世界杯加拿大站：中国队夺混团金牌</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30631141</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;北京时间4月12日，世界泳联跳水世界杯加拿大站混合团体决赛，中国队沿用了墨西哥站夺金阵容，派出&lt;strong&gt;王宗源、陈艺文、陈芋汐、程子龙&lt;/strong&gt;出战，最终他们&lt;strong&gt;以478.80分夺得冠军&lt;/strong&gt;。恭喜中国队！&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2089128" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250412/4afef5f4-c30c-41cb-a59a-0d3929c80d39.jpg" data-imageid="346114042"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 23:18:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744412829974_KCpk53_1744412830113.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30631141</guid></item><item><title>知情人士：美乌会谈气氛紧张，达成矿产协议前景渺茫</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30631140</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间4月11日，美国和乌克兰官员就美国提出的一份美乌矿产协议举行会谈。央视记者获悉，一位知情人士透露，&lt;strong&gt;鉴于会谈的“对立”气氛，取得突破的前景渺茫。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2089127" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250412/43ff4744-8010-47ad-a879-656f5ebed22d.jpg" data-imageid="346114037"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;乌克兰矿产（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，最新草案将赋予美国优先使用乌克兰矿藏的权利，并要求基辅将乌克兰国有和私营企业开采自然资源的所有收入存入一个联合投资基金。然而，拟议的协议中美国不会向乌克兰提供安全保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11日，乌克兰代表团抵达华盛顿继续就美乌矿产协议进行谈判。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 23:18:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744412703443_bdiWEz_1744412703613.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30631140</guid></item><item><title>欧委会官员：若无法与美达成一致，欧盟将采取反制措施</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30631131</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="660307" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/5fa9d347f68d4e7286869b52f9842f89/hd/1744410450266_a7C1sm_1744410497525.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744410496277_jbYF8x_1744410496429.png" data-duration="00:42" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;11日，欧盟各国经济和财政部长在波兰举行会议。会前，欧盟委员会分管经济事务的执行副主席东布罗夫斯基斯表示，美国目前的关税政策仍然对全球经济构成沉重打击。欧盟愿意与美国共同寻找建设性解决方案，但是如果&lt;strong&gt;欧盟看不到美国的行动，那么将不得不采取措施捍卫自己的经济。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;欧盟委员会分管经济事务的执行副主席 东布罗夫斯基斯：&lt;/strong&gt;显然我们也在传递这样的信息。如果我们看不到美国方面的行动，看不到美方撤销此类关税政策的意愿，我们将不得不捍卫我们的经济，维护我们的企业，对美国采取反制措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德国财政部长库基斯也表达了类似的看法。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2089112" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250412/19b768d3-fd25-438d-8b7a-eaa8b2332157.jpg" data-imageid="346113998"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;德国财政部长 库基斯：&lt;/strong&gt;美国方面必须始终意识到，如果谈判不成功，那么我们将就回应机制再次进行讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同日，法国总统马克龙也通过社交媒体表示，美国调整部分关税政策只是一个“脆弱的暂停”，欧洲必须坚定动员一切可用手段捍卫自身利益。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 23:17:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744410483118_Ca2YFj_1744410483272.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30631131</guid></item><item><title>美国海关报告系统出现故障，暂未征收关税</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30631132</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间4月11日，美国海关和边境保护局发布警报，告知用户其&lt;strong&gt;用于豁免货运关税的系统出现故障。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2089113" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250412/f63e3d1e-f167-4656-b5c5-451f855f0ed2.jpg" data-imageid="346113999"&gt;&lt;p&gt;受影响的货运包括现在处于特朗普政府实施的90天关税暂停期内的国家的所有贸易货物。海关建议申报人单独提交货物放行单，并在问题解决后进行汇总申报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通常情况下，美国进口商在支付运费时，会同时提交货物放行单和财务文件，以便支付货款。为了确保货物顺利运输，美国海关建议进口商现在提交货物放行单，待问题解决后再提交财务报表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就目前而言，&lt;strong&gt;这意味着美国政府尚未征收关税。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 23:17:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744410457338_WeSAYF_1744410457560.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30631132</guid></item><item><title>明查｜胡塞武装“感谢中国送武器”？字幕瞎配</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30626632</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744386403157_2Fe5w4_1744386403361.png" alt="明查｜胡塞武装“感谢中国送武器”？字幕瞎配"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:08&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;明查｜胡塞武装“感谢中国送武器”？字幕瞎配&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;近日，社交平台流传一段视频，称胡塞武装”感谢中国送武器“。然而，“澎湃明查”核查发现，该视频与中国无关，视频里的主角也并非胡塞武装人员。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 23:15:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744386403157_2Fe5w4_1744386403361.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30626632</guid></item><item><title>专访｜美国前疾控主任费和平：美国全球卫生领导力减弱，各国面临机遇亦肩负责任</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30622808</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;1993年，32岁的费和平（Thomas R. Frieden）被任命在纽约阻止美国有史以来最大规模的耐多药结核病疫情。尽管日夜奋战，却没能取得成功，直到一位专家的一个问题，改变了这场防疫战和他的一生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“去年纽约市确诊的3811名结核病患者，你治好了多少人？”结核病专家卡雷尔·斯蒂布洛（Karel Styblo）医生问他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个问题令费和平哑口无言，深感羞愧。斯蒂布洛进一步解释道，“结核病的防控其实很简单，只有一条规则，就是‘不作假’。辖区内的每一位患者，你都要对他们的结果负责。”这个问题彻底重塑了费和平的思考和工作方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场疫情最终得到了控制。随后费和平被派驻印度，协助当地建立起有效的结核病诊断、治疗和监测体系并挽救了数百万人的生命。2009年，他成为美国疾病控制和预防中心（CDC）主任，推进了2014年西非埃博拉疫情的消除，并监督疾控中心对H1N1流感、寨卡疫情等流行病的应对工作。他于2017年1月卸任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年，美国特朗普政府上任后，对国内卫生部门和国际健康援助均大幅裁减，并二度退出了世界卫生组织，一系列举措标志着美国卫生政策的重大转变，并对全球健康产生了重大影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前，美国麻疹疫情正在引发高度关注。美国疾病控制与预防中心（CDC）最新报告称，截至4月3日，美国麻疹病例总数已经达到607例，是去年同期的两倍多，每周新增的病例数都超过百例。世界卫生组织此前表示，美国此次麻疹疫情的源头尚不明确，绝大多数患者为儿童，已有两人死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，持续了已有四年多的禽流感疫情也仍在美国蔓延。截至2025年3月，全美已有至少11个州68人感染了H5N1禽流感病毒，今年1月美国出现了首例人感染禽流感死亡病例。禽流感疫情对家禽产业也造成了重大经济损失，尤其是鸡蛋和鸡肉供应链受到了严重影响。在美国，鸡蛋价格飙升至历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各类疫情的蔓延加之政策的不确定性，使得美国与全球公卫局势都面临挑战。近日，澎湃新闻（www.thepaper.cn）独家专访现任Resolve to Save Lives（RTSL）全球总裁兼首席执行官、外交关系委员会全球卫生高级研究员费和平，探讨公卫健康福祉应对与未来方向。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744354895980_Ki72M2_1744354929118.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346017191"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;费和平 受访者 供图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下为专访全文&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一个运转良好的公卫系统是无可替代的&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;当前美国退出世卫组织（WHO），削减对“全球疫苗免疫联盟”（Gavi）等国际组织的支持和多项国际援助预算，并暂停多项跨国卫生项目（如HIV/AIDS、疟疾防控），可能造成哪些破坏后果？您是否可以举一两个您最担心的方面或事项具体谈一下？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;费和平：&lt;/strong&gt;美国削减对全球卫生项目的资金支持，将逆转人类在结核病、艾滋病、疟疾以及麻疹、脊髓灰质炎等疫苗可预防疾病领域数十年的防控成果，可能导致全球数百万儿童死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最迫在眉睫的威胁之一是耐药结核病的卷土重来。美国此前提供了近一半的国际结核病捐助资金，用于支持实验室设备、治疗药物的分发和必要的卫生工作者支持。据《美国削减结核病资金对全球的影响》显示，预计未来五年将新增220万与耐药结核病相关的死亡。耐药结核病在全球范围内的传播，将大幅提升防控工作的难度和成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;疟疾的防治工作是另一重大隐忧。全球95%的疟疾死亡病例发生在非洲。美国是非洲疟疾防控的最大双边资助方。“总统疟疾倡议（The President's Malaria Initiative）”目前已为5300万人提供保护。一旦供应链中断，仅一年内就可能新增1500万疟疾病例和10万死亡病例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;脊髓灰质炎防控本可成为人类公共卫生史上最伟大的胜利之一，但资金削减正使其成果岌岌可危。若工作停滞，十年内全球每年或将新增20万脊髓灰质炎病例，而每年覆盖4亿儿童的疫苗接种项目也将难以为继。疾病无国界，此时撤回资金支持将危及数十万生命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;若美国持续退出多边合作，是否可通过“非国家行为体”（如盖茨基金会、CEPI联盟）填补空白？您认为中国CDC等机构能承担更大领导角色吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;费和平：&lt;/strong&gt;一个运转良好的公共卫生系统是无可替代的。任何私营机构或非政府组织都无法完全填补这一空缺。尽管像盖茨基金会和流行病防范创新联盟（CEPI）这样的非国家机构在全球卫生领域发挥着关键作用，但它们无法取代美国长期以来通过双边和多边机制提供的专业技术、资金支持和协调能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;慈善组织虽能资助研究、支持疫苗研发、加强卫生系统建设，但当需要协调应对卫生威胁时，其合法性与影响力无法与政府和多边机构相提并论。美国在全球卫生领域领导力减弱，使各国政府既面临机遇，亦肩负责任——需以一种将支持各国政府、提供合理且恰当的技术建议，以及给予资金和物资支持集于一体的方式，进一步加大投入。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744354907590_wMyjtj_1744354929147.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346017194"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;费和平 受访者 供图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;气候变化正在重塑全球疾病传播格局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;世界粮农组织近期警告，禽流感的威胁之高前所未有，美国国内禽流感疫情仍在蔓延，已导致加州进入紧急状态，但联邦政府却削减了CDC的突发疫情响应资金。减少政府财政投入，是否会影响到突发疫情的应对？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;费和平：&lt;/strong&gt;病毒无需护照，传染病没有国界。传染病监测能力弱化会加剧疾病全球传播的风险。当前H5N1禽流感的暴发，恰恰凸显了全球传染病应对体系长期存在的准备不足及资金匮乏问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;若缺乏强有力的监测与响应机制，病毒变异及人际传播的风险将不断攀升，其威胁不仅限于美国，更会波及全球。大幅削减公共卫生经费，将从根本上削弱我们应对重大传染病的能力——这意味着一线专业人员减少、流行病监测滞后、应对速度迟缓，而这些正是大流行暴发危机来临时，我们无法承受的致命短板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各国政府必须将流行病防控置于战略优先地位，具体措施包括加大监测网络资金投入、强化培养专业公共卫生人才培养、持续完善大流行应对预案。毕竟预防的成本远低于大流行暴发的代价。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744355035225_b5A2AQ_1744355066335.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346017231"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年3月20日，美国纽约市皇后区，一名街头摊贩在售卖鸡蛋。近期，由于禽流感疫情的暴发，鸡蛋价格大幅上涨。视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;气候变化正加剧人畜共患病的传播（如H5N1从禽类向哺乳动物扩散）。2024年北半球登革热病例较十年前增长300%，疟疾向温带扩散。您认为全球卫生机构如何调整传染病防控框架以应对气候驱动的疾病地图重构？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;费和平：气候变化正在重塑全球疾病传播格局。&lt;/strong&gt;气温升高、生态系统的变化与极端天气，促使登革热、疟疾等人畜共患疾病和病媒传播疾病不断向新区域扩散，这对我们主动应对流行病的能力提出了迫切要求。首先，必须升级监测体系以实时追踪疾病的动态。气候预警系统、卫星数据集成和病原体基因组检测等技术，能够在流行病升级前实现精准预测和有效遏制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，卫生系统必须具备气候韧性。初级医疗保健网络应具备对新增疾病负担的预判和管理能力，并与公共卫生部门深入协作，增加疫苗储备、优化病媒防控，及完善应对流行病的基础设施。同时，全球合作至关重要。没有一个国家能够独自应对这些威胁。各国必须加强人类、动物和环境健康领域的“同一健康”（One Health）协同治理，以防范下一场大流行的发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;世卫报告显示，耐药菌每年致千万人死亡，但药企因利润低拒绝研发新药。您是否支持“抗生素研发公共化”模式？您曾经大力倡导的“抗击耐药细菌倡议”曾依赖国际协作，如今科研合作受阻，会否加速抗生素耐药性危机的蔓延？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;费和平：&lt;/strong&gt;抗生素耐药性（AMR）是全球性的安全威胁，导致每年数百万人因耐药菌感染死亡，若不立即采取行动，该危机将加速恶化。尽管国际协作可延缓耐药性扩散并挽救生命，但科研壁垒、监管碎片化及长期资金缺口正严重制约创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现实是抗生素市场机制已经失灵。传统盈利模式使制药企业缺乏研发新抗生素的动力，导致我们不得不面对无药可治的感染风险。英国试行的“订阅制”等公共部门介入模式，或许能够改变这一局面。该模式根据新抗生素的公共卫生价值而非销量来激励企业，既能推动急需的研发创新，又能确保救命药物的可及性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球协作能够加强对耐药菌的监测、优化抗生素管理并激励研发投资，但当下我们需要采取强有力的举措。在抗生素耐药性问题演变为更大灾难之前，应采取拓展公共部门研发模式、简化监管流程及增加全球投入这三大关键举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，我们需要加强医院等耐药菌滋生与传播的高危场所的防控，优化现有药物的合理使用，并加速疫苗及新型抗生素的研发以应对微生物威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;公卫系统需基于三大支柱进行系统性变革&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;若未来出现更为致命的病毒，您会向各国首脑提出的第一项建议是什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;费和平：&lt;/strong&gt;我们需要一场以三大支柱为根基的系统性变革——&lt;strong&gt;振兴公共卫生体系、强化初级卫生保健、增强人口韧性。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，我们必须建立并落实早期预警机制。实时监测是流行病扩散前精准识别风险的关键，然而当前仍有许多地区对新兴的健康威胁缺乏警觉。监测系统必须实现协同化、实时化且具备可及性。数据之所以可以挽救生命，前提是各方及时共享信息并转化为行动。针对每次流行病暴发，每个国家的每个社区都应达到“7-1-7”应对标准，即7天内识别出可疑病例，1天内上报公共卫生部门，7天内落实所有核心防控措施。这套应对标准既能提升流行病的防备效率，又能为资源投入建立可追溯的责任体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，我们需要具备应对流行病暴发能力的初级卫生保健系统。一线医疗卫生工作者必须接受培训、配备必要物资，具备早期发现和遏制流行病的能力。同时，初级医疗保健系统亟须大幅提升人口的高血压控制率。当前全球高血压控制率过低，这将导致大量原本可预防的中风、心脏病发作病例，而这类人群恰恰是新型微生物感染的脆弱群体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后也是最关键的一点，是建设具有健康韧性的社区。需通过降低吸烟率、酗酒率、肥胖率和糖尿病发病率，降低PM2.5、铅、有害微塑料、纳米颗粒及内分泌干扰物等毒素对人体的侵害，来增强人口韧性。若放任不管，代价是生命消逝与经济崩溃的双重打击。国际社会必须立刻对流行病防控进行战略性投资，公共卫生安全容不得片刻拖延。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;许多医学生因“公共卫生薪资低”转向生物科技公司。如何说服他们投身公益事业？能否分享您职业生涯中最具使命感的瞬间？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;费和平：&lt;/strong&gt;公共卫生事业充满挑战，常常默默无闻，有时甚至被低估，但其影响可以是深远的。每一项重大公共卫生成就，如预期寿命的延长、意外伤害和致残风险的减少、妇幼健康的改善等等，都仰赖于立志投身公共卫生服务事业的人们而实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于那些还在犹豫是否投身公共卫生的医学生，我想说：若你志在救治个体，请成为一位良医；若你胸怀普惠万众之心，请考虑选择公共卫生事业。当你投身的工作可以预防疾病、挽救生命、构建更健康更公平的社会，可能一次就挽救数百万生命，没有什么比这更有职业成就感了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1993年，我负责阻止美国有史以来最大规模的耐多药结核病疫情。尽管日夜奋战，却没能取得成功。直到结核病专家卡雷尔·斯蒂布洛医生问我的问题才彻底重塑了我的思考和工作方式，改变了我的一生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正是这种对实际结果严格到毫不留情的问责理念，让我们最终成功中止了耐多药结核病的暴发；协助印度建立起可以挽救数百万人生命的结核病防控体系；在纽约市和全美推行让数千万吸烟者成功戒烟的计划；如今通过建立并领导公共卫生组织Resolve to Save Lives，与30多个国家开展合作，改善3000多万高血压患者的诊疗，抗击高血压这一全球头号健康杀手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公共卫生事业的未来道阻且长，取决于新生代能否迎难而上。为了守护社区安康，我们急需一批智慧而笃定的公共卫生专业人才战胜主要致死病因，挽救更多生命。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 23:15:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744355098475_Kz1fx6_1744355098690.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30622808</guid></item><item><title>经济日报：金价为何坐上“过山车”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30631134</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2089115" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250412/1e0fe85b-8f46-49eb-9c2c-eb567dfa6769.jpg" data-imageid="346114006"&gt;&lt;p&gt;近期，国际金价坐上“过山车”，出现大幅波动。受美国关税政策调整影响，COMEX黄金期货4月7日跌破3000美元/盎司关口，报收于2998.8美元/盎司，从4月3日起的3个交易日下跌5.29%。4月10日，COMEX黄金期货又迎来大幅上涨，单个交易日涨幅达3.73%。4月11日，COMEX黄金期货盘中突破3200美元/盎司，再创历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际金价的大幅波动与美国关税政策的“不确定性”密切相关。专家认为，美国关税政策公布后，对美股、美债、原油期货等均造成重创，流动性趋紧下部分机构投资者选择高位减持黄金资产，引发国际金价短期波动加大和阶段性下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“‘对等关税’给国际资本市场带来了极大的不确定性，叠加地缘政治风险居高不下等因素，市场避险需求仍在持续攀升。”中国银行研究院研究员吴丹说，“作为传统避险资产，黄金的长期配置价值依然稳固，看涨头寸仍在高位，且主流资金未实质性减弱对黄金的战略配置。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中信建投期货贵金属分析师王彦青也认为，超预期的关税政策公布后，市场各类资产进入了普跌状态，市场流动性骤然紧张，黄金也受到波及，出现一定幅度的回调。在市场流动性稳定之后，金价就重回避险逻辑，再度回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;博时基金基金经理王祥分析，由于黄金通常被视为流动资产，可用于其他资产的保证金要求，因此在特殊风险事件发生后，黄金被抛售用于填补其他资产部位的亏损。但短期的流动性危机不会改变黄金市场的原有趋势，黄金将是较快从崩跌中恢复的资产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望未来，受访人士普遍认为，在当前地缘经济紧张和贸易摩擦加剧的背景下，黄金中长期看涨逻辑依然存在，国际金价仍有进一步走高的可能。东方金诚研报显示，从中长期来看，全球贸易环境变化、宏观经济不确定性增加以及全球地缘局势持续动荡引发的避险需求、全球央行配置黄金意愿仍较强、美国仍处于降息周期等多重因素仍将支撑黄金价格重回上涨态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王彦青认为，驱动金价上涨的核心逻辑在于，美国关税政策正阻碍全球分工的供应链体系，同时破坏了以美元为中心的货币体系。当人们使用美元会承担更多成本时，市场对美元的信任度及需求就会降低。考虑到黄金仍然是各国央行外汇储备的重要组成部分，且无货币信用受损的担忧，在“去美元化”的趋势下，黄金需求将大大增加，为黄金价格带来持续支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界黄金协会数据显示，今年2月，全球央行净购黄金24吨，持续的购金态势表明了黄金在官方外汇储备中的重要战略意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南华期货贵金属新能源研究组负责人夏莹莹称，短期看，全球贸易环境与经济前景仍存在较大不确定性，黄金或维持高波动状态。中长期来看，黄金仍有望延续上涨趋势，其核心逻辑为美元霸权滥用凸显美元货币体系弊端，有利于黄金作为信用货币体系补充的功能和需求。从具体需求上看，各国央行对外汇储备多元化配置的需求将持续上升，国内方面随着保险资金投资黄金的逐步介入，亦有望助推金价继续上抬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吴丹建议，投资者短期需重点关注美联储货币政策动向和贸易摩擦走势，在多元化资产组合中合理配置黄金份额，同时理性评估好自身风险承受能力和资金流动性状况，避免出现过度投机性资产配置。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 23:05:52 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744410532831_BThdsm_1744410532985.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30631134</guid></item><item><title>历时约4小时，普京与美国中东问题特使结束会谈</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30629566</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2089104" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250412/9c6910ac-d8ad-4b88-a031-8c724e96d5a9.jpg" data-imageid="346093109"&gt;&lt;p&gt;当地时间11日晚间，俄罗斯总统普京与美国中东问题特使史蒂文·威特科夫结束会谈。会谈持续时间大约4个小时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次会晤场所选在圣彼得堡总统图书馆的《旅行者眼中的俄罗斯》主题书展现场。该展览特别展出了有关历史外交访问在内的文献档案。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 19:37:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744400244861_YkAmPB_1744400245098.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30629566</guid></item><item><title>西班牙首相提醒：关税是暂停90天，不是取消</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30627209</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="660305" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/4af4f87a6bba4c9099d85d55e4fa527f/hd/1744396044734_Q7YjRh_1744396098239.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744396095873_Apc7KQ_1744396096113.png" data-duration="00:34" data-verticalvideo="1" data-width="636" data-height="848"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;4月11日，西班牙首相桑切斯在访华期间举行记者会，就美国最新关税政策答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;西班牙首相桑切斯：&lt;/strong&gt;我想提醒大家，美国政府的90天关税暂停措施并没有取消对欧洲钢铁和铝征收25%的关税，也没有取消对在欧洲生产的汽车征收25%的关税。因此，我认为我们也必须意识到，在这90天里将进行一场激烈的谈判。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 18:29:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744396153634_GpWmza_1744396153959.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30627209</guid></item><item><title>白宫：美国与伊朗的会谈将是“直接的”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30626652</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2089099" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250412/7b6d0045-9632-45b1-86e8-25cd4095b644.jpg" data-imageid="346057882"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;莱维特（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间11日，美国白宫新闻秘书莱维特表示，美国与伊朗的会谈将是“直接的”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12日，伊朗和美国将在阿曼举行谈判。美方多次声称将与伊朗进行“直接”谈判，伊朗方面则表示，在阿曼举行的是“间接”高层谈判。伊朗外交部长阿拉格齐说，伊朗提出间接谈判，不是一种策略，也不是意识形态倾向的体现，而是一种基于经验作出的战略选择。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 18:01:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744394507985_ycQmCe_1744394508246.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30626652</guid></item><item><title>乌代表团抵美，就美乌矿产协议进行新一轮谈判</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30626650</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据总台央视记者消息，当地时间11日，乌克兰代表团已抵达华盛顿继续就美乌矿产协议进行谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰官员表示，预计会谈将于当日开始，持续两天，主要内容是技术性问题，不会有高级官员参与。白宫尚未提供有关会谈的细节。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2089098" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250412/d6148ca2-3472-490a-953f-5904f94b4934.jpg" data-imageid="346057878"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;新闻多看点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月28日，乌克兰总统泽连斯基到访美国白宫并同美国总统特朗普会面，双方发生激烈争吵，未签署美乌矿产协议。据多家媒体3月28日报道，美国向乌克兰提交了一份新矿产协议草案，其中美方开出的条件比之前的协议更加严苛，没有给予乌克兰未来安全保障，同时还要求乌方把所有国营和私营企业开发自然资源所得收益转入由美国公司管理的联合基金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间4月8日，乌克兰外长瑟比加表示，乌克兰已经就与美国的矿产资源协议表明了立场，包括乌方对该协议文本的设想。瑟比加强调，未来的协议应该是互利的，应符合双方利益，并且不应与乌克兰融入欧洲的进程相矛盾，这是乌方的原则立场之一。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 18:00:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744394447829_fy7aXa_1744394448054.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30626650</guid></item><item><title>佩斯科夫：普京与特朗普通电话理论上是可能的</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30626647</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2089093" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250412/c419032c-61e8-4763-aca9-d199d50b87fd.jpg" data-imageid="346057864"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;普京（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间11日，俄罗斯总统新闻秘书佩斯科夫表示，在俄罗斯总统普京与美国中东问题特使史蒂文·威特科夫会晤后，俄罗斯总统普京与美国总统特朗普通电话理论上是可能的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11日，普京在圣彼得堡会见到访的威特科夫。据悉，乌克兰局势调解问题将成为本次会谈的核心议题。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 17:09:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744391385413_GMh8Mj_1744391385660.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30626647</guid></item><item><title>知情人士称白宫早期预算计划拟大幅削减NASA科学经费</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30626646</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间4月11日，央视记者获悉，两位知情人士透露，根据美国总统特朗普提交给国会的预算提案初稿，美国国家航空航天局（NASA）的科学预算可能被削减近一半，此举将终止价值数十亿美元的正在进行的和未来的任务。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2089092" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250412/32246d15-2faf-47bb-bd14-5ad1cd5fc94a.jpg" data-imageid="346057860"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;韦布望远镜（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;知情人士表示，美国白宫管理和预算办公室（OMB）的预算计划将为NASA科学任务理事会拨款39亿美元，低于目前约73亿美元的预算。NASA的天体物理学预算将遭受重创，从约15亿美元降至4.87亿美元，行星科学预算将从27亿美元降至19亿美元。根据该提案，哈勃和韦布空间望远镜将继续获得支持，其他望远镜将不会获得资助。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 17:05:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744391154634_Z6SzMx_1744391154871.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30626646</guid></item><item><title>乌议会正筹备战时状态结束后选举相关立法工作</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30626644</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间4月11日，乌克兰最高拉达（议会）主席鲁斯兰·斯特凡丘克表示，由于乌克兰现行宪法未对战时状态结束后举行的选举作出规定，乌议会正着手制定专门法律以规范战时状态结束后的选举工作。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2089078" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250412/3fbe0942-bc8b-42eb-a2d6-a41252ea7b70.jpg" data-imageid="346057851"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;斯特凡丘克（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯特凡丘克透露，乌议会已启动立法准备工作，并已与中央选举委员会主席会晤商讨选民登记系统更新事宜等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯特凡丘克同时强调，乌克兰的《选举法》和《战时状态法》都明确规定在战时状态期间不举行选举，某些政党和政客有关选举的言论皆属无稽之谈。他表示，乌克兰将遵守现行立法，只有在战时状态完全结束后才可能启动各类选举程序。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 17:04:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744389060433_y5K7Xp_1744389060685.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30626644</guid></item><item><title>一小型飞机在美国佛罗里达州坠毁，已致3人死亡</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30626636</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;央视记者当地时间11日获悉，美国一架小型飞机在佛罗里达州博卡拉顿坠毁。截至目前，已报告3人死亡。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 15:37:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744385838689_iG7NAZ_1744385838909.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30626636</guid></item><item><title>《莫扎特！》《大状王》等多部作品首次赴京演出</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30623944</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;近日，北京天桥艺术中心发布2025年演出剧目，涵盖音乐剧、戏剧、舞剧、亲子剧、戏曲等多个艺术门类。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;音乐剧演出方面，包括7部国际音乐剧及9部国内音乐剧作品，分别是：《光遇》玛雅·哈克福特&amp;amp;马特·卡马拉斯2025音乐会、法语原版音乐剧《巴黎圣母院》、法语版音乐剧《罗密欧与朱丽叶》、英文原版音乐剧《剧院魅影》、法语原版音乐剧《莫里哀》、德语原版音乐剧《莫扎特！》、德语原版音乐剧《伊丽莎白》音乐剧版音乐会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国内音乐剧作品分别是音乐剧《大状王》、音乐剧《基督山伯爵》中文版、音乐剧《大江东去》、缪时客出品音乐剧《嫌疑人X的献身》、原创抗美援朝题材音乐剧《寻找李二狗》、中文音乐剧《无法访问》、音乐剧《速记员》、上海话剧艺术中心·百老汇爆笑音乐剧《两个人的谋杀》、民国悬疑音乐剧《蝶变》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，《莫扎特！》《大状王》等多部作品均为首次赴京演出。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2087283" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744358489000_2Sy486_1744361137936.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346026136"&gt;&lt;p&gt;话剧演出方面有12部作品，主要包括：阿加莎经典原版话剧《东方快车谋杀案》，陕西人艺话剧《白鹿原》，大道文化出品陈佩斯主演话剧《戯臺》、“蜻蜓计划”来自乌镇戏剧节青赛精选《跷跷板定律》《41.5》《Amy张回到家乡》，天津人艺曹禺经典话剧《雷雨》，田沁鑫编剧导演、辛柏青领衔主演原创话剧《苏堤春晓》，郭德纲长篇单口相声改编、秦霄贤、杨九郎、朱美吉主演的话剧《卿卿误我》，田沁鑫编剧、导演，国话经典大戏《北京法源寺》十周年演出，香港话剧团粤语话剧《半桶水》，话剧《元宵》，谢君豪、王菀之领衔主演话剧《Skylight天色》，刘添祺导演作品《GOODBYE》等，以戏剧讲述人世悲欢离合，浮生百态。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2087286" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744358859000_37GXeZ_1744361159239.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346026137"&gt;&lt;p&gt;舞剧演出方面，有马修·伯恩男版舞剧《天鹅湖》、舞剧《主角》、舞蹈诗剧《九歌》、舞剧《永不消逝的电波》、广州歌舞剧院原创民族舞剧《英歌》、舞蹈诗剧《只此青绿》、舞绘《千里江山图》等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亲子剧演出方面，“小不点·大视界”系列，“大船文化”系列，Qfun系列，尔多儿童剧团系列，北京儿童艺术剧院精品剧目，中国福利会儿童艺术剧院精品剧目，中国交响乐团艺术培训中心精品剧目等一系列演出贯穿全年。另外，在戏曲演出方面，北方昆曲剧院宫廷风格昆曲《游园·惊梦》及“洞天观复”系列演出粉墨登场，“新时代·新旋律·北京曲剧优秀剧目展演”系列也将在天桥唱出古韵新声。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2087296" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744356453000_znszSr_1744361188667.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346026135"&gt;&lt;p&gt;天桥艺术中心介绍，在以往业务基础上，北京天桥艺术中心还将推出“天桥出品”“天桥创制”“天桥文创”“天桥艺培”“天桥票务”五大业务布局，为观众带来更加多元、优质的艺术体验。其中，“天桥出品”先后投资出品话剧《万水朝东》、沉浸式新空间作品《猫神在故宫》《男巫客厅》、舞蹈诗剧《九歌》、音乐剧《长安十二时辰》等多门类舞台作品。未来，北京天桥艺术中心将进一步联合主创、主演及制作公司，推出更多佳作；“天桥创制”是天桥艺术中心2025年创新首发的剧目创制项目。以艺术中心自有新空间剧场为核心阵地，打造“孵化一排练一演出”全链路创制空间；“天桥艺培”立足北京天桥艺术中心艺术教育与培训中心，深度融合艺术团、艺术培训与艺术活动三大业务板块，构建全方位、多层次的艺术教育生态体系。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2087310" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744360985000_RNCpR6_1744361356831.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346026133"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 15:19:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744362728084_rKfRKR_1744362728277.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30623944</guid></item><item><title>戏曲艺术薪火相传，15位青研班研究生开启上海站毕业公演</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30624573</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月10日至13日，第七届中国京剧优秀青年演员研究生班毕业公演（上海站）在上海周信芳戏剧空间进行连续4天的演出。此次公演由中宣部领导，文化和旅游部、教育部、北京市人民政府共同主办，中国戏曲学院承办。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744371896685_hGfr3X_1744372068512.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346032240"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;上海站海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国京剧优秀青年演员研究生班创办于1996年，历时26年，至今已举办6届，共229名毕业生，涉及京剧、昆曲、评剧等15个戏曲剧种，覆盖了全国23个省、自治区、直辖市的50余个剧院团和艺术高校，培养了一大批戏曲表演精英人才。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国戏曲学院第七届“青研班”自2022年9月在京开班，共招收了来自国家京剧院、北京京剧院、上海京剧院、天津京剧院、中国戏曲学院等25家重点院团（校）的54名学员，涉及昆曲、豫剧、越剧、晋剧、秦腔等6个戏曲剧种。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本届青研班班主任为于魁智，尚长荣、叶少兰、刘长瑜、孟广禄、于魁智、李胜素、李宏图等艺术家和王安奎、周育德、谭志湘、赵景勃等理论专家被聘为专业导师和理论导师，三年的教学与传承，学员们得到诸多名家的倾囊相授，实现戏曲艺术薪火相传。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第七届“青研班”毕业公演从今年3月28日起，在北京、天津、上海、武汉四城陆续开启。巡演总共有17场演出，此次上海站4场演出，云集了来自国家京剧院、北京京剧院、天津市青年京剧团、上海京剧院、浙江京昆艺术中心、福建京剧院、山东艺术学院、重庆京剧院有限公司、贵州京剧院有限责任公司、甘肃省京剧团有限责任公司等10个院团院校的15名第七届“青研班”研究生，四天的演出行当齐全、流派纷呈。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744371893524_G8254i_1744372068468.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346032241"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744371903016_cYxBbQ_1744372068452.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346032239"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《打严嵩》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在4月10日的首场演出中，鲁肃、董洪松、孙亚军、王盾四位上海京剧院“青研班”学员带来经典名句《打严嵩》。麒派老生鲁肃饰演邹应龙，他此前向麒派名家小王桂卿先生学戏，后又得当今麒派掌门人陈少云指导，给予唱、念、做全方位的悉心传授，鲁肃在钻研学习中对麒派塑造人物的独特手法有了更深切的领悟。严嵩由一级演员董洪松饰演，由京剧表演艺术家尚长荣指导，该角色前半段奸诈跋扈后半段甘愿被打的模样令人哭笑不得，十分考验念白功底。文武小生演员孙亚军将饰演在邹应龙唆使下痛打严嵩的常宝童，文丑演员王盾张然饰演了插科打诨的小人物严侠。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744372401357_sazaF6_1744372426823.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346032482"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《挑华车》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当晚，上京武生演员赵宏运上演了武生必修课《挑华车》。该剧也是赵宏运演过多次的剧目，此次演出由菊坛第一大武生奚中路亲授指导。此次他的演出将充分展示“武戏文演”的特点，使人物形象更丰满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此后几天，还将有《谢瑶环》《扈家庄》《荀灌娘》《杨门女将·探谷》《八大锤》等京剧传统经典剧目陆续上演，展现当代青年戏曲领军人才高水平的表演技艺和精神风貌。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 15:19:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744372266967_nyh53b_1744372267193.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30624573</guid></item><item><title>两万本戏剧护照邀你玩转上海静安戏剧节</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30624331</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;今年的静安戏剧节，荷兰国宝级剧院阿姆斯特丹国际剧院将首次来沪上演新作《朱莉》；圣彼得堡马斯特卡雅剧院的8小时巨制《大师与玛格丽特》也备受期待；先后斩获35项戏剧大奖的英文原版音乐剧《SIX》作为特别推荐剧目及美琪大戏院重新修缮后的开幕大戏，将于5月21日起上演8周。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;4月15日，500份“戏引力”大礼包将率先在文旅消费小程序中开放预约，礼包中有戏剧推荐指南、戏剧巴士纪念票等。4月23日起，百年公交20路车将化身“戏剧巴士”；4月25日起，“移动集装箱剧场”在大宁剧院广场、苏河湾、南京西路等商圈陆续登场，戏剧节还将推出“戏剧照相馆”。同日，两万本戏剧文旅护照将在静安区各大剧院、商圈、酒店及艺术机构发放&lt;/u&gt;&lt;u&gt;。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月11日，由静安区人民政府、上海广播电视台、上海戏剧学院共同主办的“2025上海·静安戏剧节”在静安区文化馆发布了今年的主题内容。本次戏剧节将于4月25日至6月2日举办，聚焦“国际静安·全城有戏”主题，以“名剧展演、全城有戏、壹戏剧大赏”三大板块为核心，联动全域资源，以全新定位，打造一场全民共享、全城狂欢的超长节庆盛宴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，一年一度的上海·静安戏剧节今年将在内容、形式与影响力上全面焕新。展演板块包括20部中外佳作共计84场演出，大部分都是中国首演。其中，被誉为欧陆戏剧巨擘、当代国际剧坛风向标的荷兰阿姆斯特丹国际剧院将首次来沪。中国导演滕俊杰、演员潘虹和加拿大跨领域艺术家罗伯特·勒帕吉三位文化艺术界知名人士将担任艺委会成员，助力静安戏剧节各项活动。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744368085501_yWASHz_1744368209117.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346030644"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025上海·静安戏剧节海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;名剧展演：名团名导名作汇聚，&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;中国首演率近90%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每年最受关注的剧目展演板块，今年囊括20部中外戏剧佳作，分为“经典重释”“国际视野”“国内精品”“活力新创”“儿童佳作”和“国际特邀”共6大系列。来自中国、法国、英国、荷兰、俄罗斯、加拿大、比利时、意大利等国家的艺术家和团体将先后登陆戏剧节的舞台，国际剧目的中国首演率近90%，所有剧目的上海首演率超过85%。所有参演剧目均设有100元最低票价，国际大戏最高票价不超过680元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展演剧目不乏名家名团。加拿大“舞台魔术师”罗伯特·勒帕吉和意大利当代戏剧大师皮普·德尔邦诺都是第二次参与静安戏剧节，他们将分别带着《月球背面》和《爱》《觉醒》再度来到上海。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;荷兰国宝级剧院阿姆斯特丹国际剧院将以英国奥利弗奖最佳导演丽贝卡·弗雷克纳尔的新作《朱莉》首次来到上海。法国戏剧鬼才菲利普·肯恩的复古未来主义传奇剧作《人间乐园》将作为闭幕大戏上演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，俄罗斯圣彼得堡马斯特卡雅剧院的8小时巨制《大师与玛格丽特》、比利时OG先锋剧团的互动式戏剧《告别式》中文版以及中法共创，法兰西喜剧院导演、演员克里斯蒂安·埃克来华驻地创作的奇幻剧《海底两万里》，上海话剧艺术中心邀请俄罗斯著名导演阿道夫·沙皮罗共同创作的经典话剧《万尼亚舅舅》等都备受期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;戏剧节期间也有不少本土原创剧目，开幕大戏《觉醒年代》由上海话剧艺术中心制作出品。浙江话剧团根据海飞小说改编的话剧《苏州河》、鼓楼西剧场的原创悬疑喜剧《荒凉西岸》、原创津味小剧场话剧《爱的嘎巴菜》、年轻创作者林溪儿编导的新锐原创话剧《杂物间里的麦克白》等都是不同的风格题材。此外“儿童佳作”系列汇集了中国儿童艺术剧院的《最后一片树叶》和中国福利会儿童艺术剧院的《100只兔子想唱歌》《嗨！小石狮》等儿童戏剧作品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展演之外，备受关注的“壹戏剧大赏” 颁奖典礼将于5月26日在艺海剧院举行。作为华语戏剧的重要展示平台和具有影响力的华语戏剧专业奖项，共设立评选年度大戏、年度最佳引进剧目、年度最佳导演、年度最佳男女演员、中国话剧杰出贡献等14个大奖，今年已有115台剧目报名参加，收到500多份奖项申报材料。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744368076572_SDmDj4_1744368209129.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346030642"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;名剧展演列表&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;全城有戏：移动剧场激活商圈，&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;文旅商体展融合&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;静安戏剧节一直以“全民入戏，全城有戏”为核心理念，将节庆体验从专业剧场向城市肌理延伸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年戏剧节将继续覆盖全区14个街镇的分会场，社会机构、社区团队将共同参与，呈现了数百场公益演出与全民活动，打造“一街一品”社区戏剧矩阵。从商圈街区到社区广场，全城20余个地标点位化身戏剧舞台，形成“处处有戏、全民参与”的沉浸式体验。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744368130918_HyfzTK_1744368209139.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346030645"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;戏剧地图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;戏剧主题文旅专线及限定周边配套将配合戏剧节开发。4月23日起，市民熟悉的百年公交20路公交车将化身&lt;strong&gt;“戏剧巴士”&lt;/strong&gt;穿梭于城市之间，成为流动的文化风景线。4月25日起，特别打造的&lt;strong&gt;“移动集装箱剧场”&lt;/strong&gt;将在大宁剧院广场、苏河湾万象天地、中信泰富等商圈及公共空间陆续登场，观众可在静安文化公益配送及文旅消费小程序上进行预约。通过“品尝戏剧”的联名餐秀、“聆听戏剧”的声音装置、“触摸戏剧”的互动影像，多感官感受海内外多元跨界IP内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，戏剧节还联合大宁国际商业广场的富士instax博物馆推出了限定“戏剧照相馆”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“欢乐马戏”戏剧巡游在保留去年大宁地区巡游路线的基础上，首次延伸至南京西路沿线多个商圈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“不止在剧场”作为上海·静安戏剧节的公益活动品牌，自2018年创立起成为沪上观众零门槛参与上海·静安戏剧节的途径之一。2025年，戏剧节将推出18场“不止在剧场”活动，自4月12日起一直延续到5月29日，内容包含工作坊、对谈、大师班、舞台导览等多种形式，观众可通过官方渠道报名参与。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“戏剧沙龙”活动聚焦“戏剧+文创”“戏剧+影视”等多元业态融合，邀请行业精英、市场从业者以及专家学者，通过跨界资源深度整合，深入探讨创新业态，助力静安开拓戏剧产业全新局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中外家庭戏剧大赛”也全面升级，立足上海，联动全国青少年戏剧推广中心共同参与。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，先后斩获35项戏剧大奖的英文原版音乐剧《SIX》作为特别推荐剧目及美琪大戏院重新修缮后的开幕大戏，将于5月21日起持续上演8周，本次演出将是它在中国的首次亮相，且只此一站。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;戏剧节同时聚焦“文旅商体展”深度融合，以“戏剧+百业”模式，携手全城区重点消费场景，以文化消费赋能城市发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月15日，500份“戏引力”大礼包将率先开放预约，市民可以在静安文化公益配送及文旅消费小程序上免费申领。“戏引力”大礼包加入戏剧主题图书、戏剧推荐指南、戏剧巴士纪念票等，让市民能够以全新视角发现静安的文化肌理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月25日，两万本戏剧文旅护照将在静安区各大剧院、商圈、酒店及艺术机构开始正式发放。特别策划3条戏剧打卡路线，覆盖十大重点商业综合体、八家剧院，共同推出戏剧节专属剧目折扣及海量商家优惠券；联动区内八家酒店，携手打造最低二二折戏剧节餐饮优惠。持有护照的市民游客可以享受专属折扣，还能通过打卡盖章活动赢取限量文创礼品，实现“一本护照玩转静安”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，戏剧节还联合全区20余家酒店联袂推出平均八五折以下的订房折扣，同时携手滴滴打造每日上万份价值172元的静安戏剧节专属出行券包，实现“住宿、餐饮、出行、观剧”的一体化服务，确保市民游客无忧出行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 15:18:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744383134831_7hxnmP_1744383135156.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30624331</guid></item><item><title>京东、拼多多等电商平台齐出手：采购千亿元出口转内销商品，加大跨境商家补贴力度</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30624151</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744363472878_6nGKnP_1744363473129.png" data-imageid="346028963"&gt;&lt;p&gt;多家电商平台、商超出手帮助外贸企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月11日，澎湃新闻记者获悉，京东将推出2000亿出口转内销扶持计划。未来一年内，京东将大规模采购不低于2000亿元出口转内销商品，帮助外贸企业快速开拓国内市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;京东表示，针对外贸企业的痛点和需求，京东将在商务部及各级政府部门指导下，对扶持外贸企业做好规划布局，在各地开展多种形式的招商对接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体而言，京东表示，将依托自营模式和供应链能力，安排专业采销队伍驻点办公，直接采购外贸企业的优质产品，并开设外贸优品专区，通过流量倾斜、全渠道营销支持，加快打开销路，防止低价内卷。针对入驻京东的外贸商家，京东也将提供密集培训，加大补贴及各类资源支持，帮助商家快速拓展国内市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不仅是京东，4月11日，阿里巴巴集团旗下新零售平台盒马也宣布，即日起面向外贸企业正式开放24小时绿色入驻通道，匹配高效的物流供应链支撑、联合开发自有品牌创新商品，助力中国优质的外贸企业开拓国内市场。据悉，盒马欢迎百货品类（家居用品、户外运动、宠物、美妆、母婴、康养等）外贸企业入驻，后续还将上线“外贸专区”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据拼多多披露，平台将推出“千亿扶持”，未来三年内拟投入资金、流量等资源超过1000亿元人民币，加码高质量电商生态建设，“千亿扶持”计划将加大对跨境中小商家的补贴力度。国际关税形势日趋复杂，关税变动带给中国出海供应链的冲击巨大，中小商家在订单与利润的拉扯中举步维艰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“千亿扶持”将针对性帮助跨境商家稳定生产，降本增效，应对出海风险。拼多多集团执行董事、联席CEO赵佳臻称，“我们有决心担负起平台商家转型发展的成本与风险，也有足够的战略定力应对外部市场环境的不确定性，我们会优先保障中小制造业的稳定发展和健康利润。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华润万家于4月9日正式推出四大举措助力外贸企业开拓内销市场。为优质外贸企业开通内销“直通车”，使好商品能够以最快速度上架与消费者见面；将匹配不同企业的产品定位，分级分类在旗下精品超市、综合超市、社区超市落地，让更多优质商品通过全国2000余家门店走进万千家庭；将联合优质外贸企业开发自有品牌，释放产能，共同为消费者打造优质好商品；将通过旗下商贸公司，提供“代理+经销”双引擎，助推出口外贸企业加速在中国市场的成长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月7日，永辉超市发布致中国优质供应链的公开信，提出对出口受阻而库存积压的企业，开通“绿色通道”，提供15天极速上架的渠道便利，同时通过“品质计划”提供推广扶持，帮助企业提升国内市场认知度。如果企业渴望产品升级，公司也将同企业共同开发新产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据永辉方面统计，截至4月10日，已收到数百封邮件，与超70家优质供应链企业进入采购洽谈流程，其中包括向开市客、山姆等美国市场供货的供应链企业。公司正在积极洽谈，匹配品质商品，尽快推向市场。公司表示，接下来将进一步发挥遍布全国超700家门店的优势，积极与中国外贸型企业展开合作，拓宽内需市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;百联集团旗下的联华超市此前发表题为“好物不外流、聚力内循环，让每件‘中国好物’都找到回家的路”的声明，提出将为“中国好物”回流提供“专项入驻优惠”“营销资源倾斜”等多项支持措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月10日，商务部发言人表示，近日，商务部已组织有关商协会、大型商超和流通企业座谈，研究更好发挥各自优势，帮助外贸企业扩宽内销渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月11日，外交部发言人林剑主持例行记者会。法新社记者提问，白宫已经确认中国输美产品现在将面临145%的关税，你对此有何回应？林剑回应，中方已多次阐述在关税问题上的严正立场。关税战、贸易战没有赢家，中方不愿打，但也不怕打。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商务部新闻发言人11日就中方针对美方再次提高对华关税实施反制答记者问。发言人表示，美方对华轮番加征畸高关税已经沦为数字游戏，在经济上已无实际意义，只会更加暴露出美方将关税工具化、武器化，搞霸凌胁迫的伎俩，并沦为笑话。如果美方继续关税数字游戏，中方将不予理会。但是，倘若美方执意继续实质性侵害中方权益，中方将坚决反制，奉陪到底。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 14:59:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744363472878_6nGKnP_1744363473129.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30624151</guid></item><item><title>OPPO中国区总裁：更多精力会花在AI底层，研究用户场景需求</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30624150</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月10日晚，OPPO发布了Find X8 Ultra、Find X8s、Find X8s+三款新旗舰手机，使得Find X8系列共有五款产品可供消费者选择，增强了在4000元（4K）以上这一高价值增量区间市场的竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPPO副总裁、中国区总裁刘波接受澎湃新闻记者在内的媒体采访时表示：“我们看到中国市场和全球市场，4K+的产品是非常重要的，最近三年只有4K+的价位段增长非常大。在中国的市场里，4K+的产品年销量已经超过了9000万台，也就是说接近1/3的市场在这个价位段。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744363512459_eHxATF_1744363538659.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346028996"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;OPPO副总裁  中国区总裁刘波&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 虽然是高增市场，但用户却相当挑剔，每款产品要想热卖都必须构建自己独特的竞争力和技术护城河。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们经过深入研究发现，这一价位段的年轻人对产品的要求非常高，因此，OPPO对这一价位段的产品做了更大的战略投入，并制定了新的产品策略和节奏，Find X系列从一年一代，每一代只有两个产品，变成了一年两代，未来会稳定地迭代标准版本、Pro和Ultra。”刘波表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全新的Find X8新机的亮点是影像、AI功能。其中Find X8 Ultra 搭载全新OPPO LUMO凝光影像系统和夜神五摄影像系统；新增的实体快捷按键支持一键激活AI闪记功能，基于端侧大模型能力AI助手对闪记信息进行推理整理归纳，可以成为用户很好的帮手。此外，OPPO耗资1亿元的自建芯片级屏幕封装产线，使得手机屏幕黑框区越来越小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据IDC的追踪报告，2025年全球智能手机出货量预计将同比增长2.3%，达到12.6亿部。这一增长将是继2024年6.1%增长之后连续第二年改善。与此相关的是，由于安卓市场的加速增长，尤其是中国市场的复苏，整体市场规模较之前的预测略有上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但美国关税引发全球消费电子供应链波动给手机厂商市场带来不确定性，外界分析认为苹果公司有可能将对iPhone进行提价，而关税对安卓手机的影响目前还没有更多定性分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被问及OPPO如何应对关税波动带来的挑战？刘波表示，手机供应链是全球供应链，之前也遭遇过各种缺货、芯片厂遭遇火灾、地震之类的事情，每一次的环境都会有很大的变化、很大的波动，“中国手机行业经历过所有的大风大浪，只要产业的伙伴们在一起，我认为没有问题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘波也指出，目前供应链情况使得大家都没有办法做出判断，当没办法判断的时候，不一定要急着做很多的动作，比如囤货。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘波强调，OPPO依然是在高端市场做战略性投入，从研发、技术端到营销端、渠道端都进行了大量的投入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他透露，OPPO目前已经在广州、贵阳、武汉开设了三家自营旗舰店，接下来会在中国的一线和新一线，包括一些省会城市会陆续落地更多旗舰店。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们最核心的想法是要做年轻人的城市公园，OPPO已经从以渠道为中心转变成以用户为中心，不光是给用户一个购买产品的场所，更多是让他在这里能够体验我们的产品，甚至能够有一些社交活动。”刘波表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPPO之前公开对外表示，2024年是AI手机元年，未来五年，AI对手机行业的影响完全可以比肩当年从智能手机到功能机的转变。在技术端，今年春节期间DeepSeek出来之后，OPPO的Find N5也第一时间支持满血版的DeepSeek。根据OPPO最新的说法，智能手机是AI最好的载体，OPPO力争在2025年底惠及全球近1亿用户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘波表示，OPPO的AI战略还是比较聚焦的，主要在影像、AI生产力、AI文娱这三个方向发力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPPO的国际化正在加速推进。OPPO表示，要保持东南亚等优势市场的地位，并且向高端突破，未来将继续拓展拉美、非洲、巴西等新兴市场潜力。成熟市场保持稳定发展，2025年欧洲市场预估销量有两位数增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于AI眼镜和机器人等新赛道，刘波表示，目前OPPO的产品策略非常聚焦，主要做手机相关生态产品，“并不会做IoT的百货商场，要做用户口袋里的科技精品。”除了手机外，当天OPPO也发布了新款Pad、智能手表、耳机等产品，丰富用户使用体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘波透露，机器人方面OPPO研究院也进行了很长时间的研究，像机械臂、关节等关键技术，这些领域未来在中国的供应链很快会成熟，对这一类的机械和结构产业来讲，中国应该是世界上最强的市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“对于我们来讲，我们更多应该是在AI，在场景，在一些底层的技术上去思考更深的东西，我们到底解决哪些问题，AI到底是给用户带来真实的价值是什么，在这个地方要不断积累。所以说目前我们更多的精力会花在对AI底层研究上面，对用户场景需求方面会做更深入的研究。”刘波表示。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 14:58:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744363688561_y6Dd6a_1744363688815.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30624150</guid></item><item><title>新高不断！金饰价格突破每克1000元，下一目标位是？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30626181</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744377849127_Bzne42_1744377855390.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346054868"&gt;&lt;p&gt;金价再飙涨，国内黄金饰品价格突破1000元/克。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月11日，现货黄金站上3200美元/盎司，再创历史新高。截至发稿，现货黄金报3228.79美元/盎司，涨1.68%。年内金价已累计上涨近22%，显示出黄金市场的强劲势头。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744377023795_sKXPy1_1744377029781.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346052891"&gt;&lt;p&gt;国内市场方面，截至4月11日收盘，沪金主力2506合约报757.3元/克，涨2.71%，盘中最高冲至763.62元/克。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wind黄金珠宝指数周五上涨2.48%，多数成分股上涨。四川黄金（001337.SZ）涨停，赤峰黄金（600988.SH）涨7.04%，潮宏基（002345.SZ）涨6.11%，湖南黄金（002155.SZ）、西部黄金（601069.SH）涨超4%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744368625832_WXkYEM_1744376768836.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346051993"&gt;&lt;p&gt;港股黄金股同样表现亮眼。截至4月11日收盘，潼关黄金（02489.HK）、大唐黄金（08299.HK）、赤峰黄金（06693.HK）分别上涨13.21%、9.09%、7.69%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，上海黄金交易所“上海金”价格同样上涨。其中，上海金Au99.99合约收盘价为757元/克，最高价达到760元/克。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受到国际金价大涨影响，国内多个黄金饰品品牌价格同样在4月11日大涨。其中，周大福报990元/克，老凤祥报978元/克，周生生报991元/克，老庙报983元/克，中国黄金报978元/克，周六福足金999.9价格已涨至1010元/克。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744377103485_b7NZR8_1744377112136.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346053186"&gt;&lt;p&gt;消息面上，美国3月未季调CPI年率为2.4%，创半年低位，低于2.6%的市场预期。与此同时，关税政策引发避险潮，国际金价再创历史新高，COMEX黄金及现货黄金双双冲破3200美元/盎司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国泰君安期货贵金属研究员刘雨萱指出：“黄金是目前市场上最好的投资对象。前所未有的贸易紧张局势加深了人们对美元的不信任，从而加剧了对其他安全资产的需求。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中银国际表示，在全球贸易局势未见缓和前，避险需求仍对黄金构成支撑。在当前市场形势下，美国衰退预期的发酵以及美国金融市场的动荡已经令市场调高了美联储降息的预期，如美联储被迫再度开始降息，则实际利率的回落也将支撑金价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞银财富管理全球首席投资总监Mark Haefele指出，黄金自上周五以来连续两天遭遇卖压 ，但这并不完全令人意外，因为在市场极度承压时期，投资者有时会卖出黄金来应付保证金追缴，“我们认为，此次抛售带来了逢低构建黄金敞口的机会，该资产类别将会继续提供多元化效应，尤其是在关税、地缘政治和经济下行情景发生时。在我们的基准情景中，黄金目标价为3200美元/盎司。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多家国际大行均将黄金预测价格上调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德银最新报告将今明两年金价预测分别上调至3139美元/盎司和3700美元/盎司，并预计四季度将触及3350美元/盎司。该行强调，尽管短期市场波动加剧，但黄金的牛市逻辑依然稳固，特别是各国央行购金需求占比从2022年的10%跃升至24%，远超过其对国债净发行量的需求占比（7%-10%）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高盛集团最新报告更将2025年底黄金价格预测从3100美元/盎司上调至3300美元/盎司，并表示在极端情况下，金价可能突破4200美元/盎司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摩根大通的分析师同样关注4000美元的价格是否有可能实现：“考虑到每个1000美元阶段所用时间约为前一阶段的三分之二，以及收益递减规律和投资者对整数的偏好，4000美元的关口是否近在咫尺？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该行的研究人员指出，黄金价格从2500美元涨至3000美元仅用了210天，远快于此前平均超过1700天的500美元涨幅。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 14:56:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744377861366_5DthcK_1744377861521.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30626181</guid></item><item><title>普京会见美国中东问题特使</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30626619</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2088997" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250411/f7adb760-a3de-40dc-9eb2-78e7571b4582.jpg" data-imageid="346057724"&gt;&lt;p&gt;当地时间11日，俄罗斯总统普京在圣彼得堡会见到访的美国中东问题特使史蒂文·威特科夫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;稍早前，俄罗斯总统新闻秘书佩斯科夫称，乌克兰局势调解问题将成为本次会谈的核心议题，会谈时长将根据实际需要确定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;佩斯科夫还称，不应期待本次会谈能取得任何突破，这是俄罗斯和美国外交工作的延续。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 14:55:52 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744383279503_NK46FJ_1744383279754.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30626619</guid></item><item><title>观察｜美元美债齐跌：“对等关税”或加速全球去美元化进程</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30622770</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744378672261_YGnApD_1744378687442.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346056423"&gt;&lt;p&gt;特朗普政府搬起的“对等关税”砸到了美元资产。美国股汇债“三杀”引发了市场关于资金逃离美元资产的讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wind数据显示，美国国债收益率已连续5日上升。截至发稿，美国十年期国债收益率报4.49%，周内上升48个基点；美国三十年期国债收益率报4.926%，周内上升51个基点。收益率的快速上升对应着美债价格的大幅下跌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，4月11日，衡量美元对六种主要货币的美元指数跌破100关口，创出2023年7月以来低点。截至发稿，美元指数报99.376，日内下跌1.55%，周内下跌3.47%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国债市、汇市齐跌究竟意味着什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美国债市、汇市为何齐跌？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综合来看，美国债市、汇市齐跌或反映出市场恐慌情绪，以及美元资产信用受损。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东方金诚研究发展部高级副总监白雪分析，美元、美债同步下跌体现了市场对短期流动性危机的担忧，美债基差交易的爆仓令市场进入极度避险模式，从Libor-OIS利差和彭博金融状况指数来看，目前海外市场流动性的紧张程度已接近2020年疫情时期，且尚未出现缓和迹象。“现金为王”、“抛售一切换取现金”逻辑下，高流动性的美债、美元都会面临抛售。此外，关税冲击下市场对美元资产、美元信用也出现了根本性质疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海交通大学上海高级金融学院教授、美联储原高级经济学家胡捷对澎湃新闻记者表示，对冲基金的紧急平仓是导致美债大跌的原因。“基差交易”通常指依靠卖出期货合约或支付掉期（swaps），用借来的钱买入现货国债，以期利用微小的价格差异套利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据路透社报道，当市场因为特朗普政府的关税政策消息而波动时，对冲基金的贷款人（lenders）无法再忍受押注于现货国债与期货价格或掉期（swaps）之间微小差额的大额头寸。当主要经纪商（prime broker）开始收紧政策，要求更多的保证金，或是拒绝借出更多的钱，这些人（指对冲基金）便不得不卖出了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当资产价格下行时，对冲基金面临补足抵押品的压力，不得不抛售国债换取现金，从而导致美债下跌。”胡捷解释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美元走弱则与对美元需求预期的下降、3月CPI超预期回落，以及美日贸易谈判的消息有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胡捷表示，过去，作为国际货币，国际贸易繁荣是美元保持坚挺的重要原因。关税政策本身将冲击国际贸易，对贸易总量产生负面影响。作为国际货币，市场对美元需求的预期有所下降，导致美元暴跌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“也许本来我需要储备一定数量的美元，但关税政策让我觉得贸易政策的前景是负面的，对美元的需求可能没那么大，这些都会反映到价格中。”胡捷举例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;超预期回落的3月CPI也是导致美元进一步下跌的原因。胡捷表示，超预期回落的3月CPI增强了市场对美联储降息的预期，导致美元进一步下跌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国劳工统计局4月10日发布的数据显示，美国3月CPI同比上涨2.4%，低于市场预期的2.5%，前值为2.8%；；核心CPI同比上涨2.8%，低于市场预期的3%，前值为3.1%。环比看，美国3月CPI下降0.1%，远低于市场预期的0.1%，前值为0.2%；核心CPI上涨0.1%，低于市场预期的0.3%，前值为0.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本财务大臣透露与美国的贸易谈判可能会涉及外汇也是导致美元进一步下跌的重要原因。白雪认为，这一消息令市场开始猜测此前的“海湖庄园协议”——核心内容是“美元贬值+美债重组”进入落地执行阶段的可能性，对美元贬值的预期大幅增强，推动了美元汇率大幅走贬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据路透社报道，当地时间4月11日，日本财务大臣加藤胜信（Katsunobu Kato）表示，日本将与美国就外汇问题积极沟通，因为双方一致认为汇率过度波动对经济不利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美元、美债后续将如何走？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特朗普政府“对等关税”政策愈演愈烈，金融市场不确定性增强的情况下，后续美元、美债将如何走？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胡捷认为，尽管在世界范围内，相较于其他货币，美元仍有较强的吸引力，但后续美元相对于之前仍大概率走弱。在一定程度上，特朗普政府的关税政策可能会改变全球投资格局，在这一过程中，美元能否持续扮演国际货币的角色有待观察。不过，短期内，美元国际货币的地位不会产生根本性的颠覆，但特朗普政府的关税政策会对美元的可信度等有所打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白雪分析，特朗普政策走势的高度不确定性导致市场无法形成一致预期，可以预计美元、美债在至少1-2个月内走势都将会较为动荡。特朗普加征关税的大方向维持不变，短期内还将继续对美元形成一定压制效应，但美联储若释放出不降息的信号，可能会对美元有一定提振作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，市场普遍押注美联储将于6月降息。芝商所CME Group的数据显示，截至发稿，市场预计美联储5月维持当前利率不变的可能性为71.7%，下调25个基点的可能性为28.3%；预计美联储6月维持当前利率不变、降息25个基点、降息50个基点的可能性分别为17.5%、61.6%、21.4%；预计2025年降息50个基点、75个基点、100个基点、125个基点的可能性分别为13.1%、30.3%、33.7%、17%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间4月10日，波士顿联储主席柯林斯（Susan Collins）表示，当前货币政策可以很好地应对高度不确定环境下的一系列潜在经济后果，今年晚些时候降息或许是合适的。对美联储而言，抑制通胀预期大幅上升尤为重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美债后续走势则存在一定的不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胡捷认为，尽管近期美债价格下跌，但总体而言，美债仍是相对优质的避险资产。同时，美元正处于降息通道当中，利好美债。不过，倘若美元国际货币的地位削弱，持有美元的人数持续下降，美债的购买者也将相对减少，从这个角度说，美债价格也存在下跌因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前比较难判断，对美元的持有量究竟会下降多少。”胡捷进一步解释，国际贸易的减少可能导致世界各国对美元外汇储备的需求下降，使得购买美债的需求减少，美债价格因此下跌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻2024年11月报道，美国财政部记录下的美债总额突破了36万亿美元。美国财政部报告显示，2025年1月，美债前三大海外债主日本、中国、英国对美国国债的持仓规模分别为10793亿美元、7608亿美元、7402亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白雪认为，关税引发的资本流动和美国经济基本面对美债利率的影响方向相反，再叠加关税的不确定性，美债波动性必然大幅上升。短期来看，美联储明确表示不会干预救市，继续下跌的现状在短期内或难以扭转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美元资产的避险属性方面，白雪指出，特朗普推出高额对等关税政策将成为全球去美元化进程加速的催化剂，加剧美元霸权的裂痕与瓦解。随着全球化进程放缓甚至逆转，美元作为流动媒介和储备货币的功能均或将被削弱。美元和美债的避险属性将被削弱，但不至于完全丧失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;全球资本往哪流？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周，全球多个国家及地区资本市场陷入剧烈震荡。在国际经济局势不确定性陡增的情况下，全球资本会往哪流？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白雪认为，美国关税政策导致国际贸易体系割裂、安全成本上升，这意味着除美元以外的避险资产及安全资产的溢价将继续攀升。预计资金可能呈现两大流向：一是黄金等贵金属；二是防御性主权债，如在关税落地后波动较小的德国国债和日本国债。贸易紧张和经济衰退不确定性加剧的背景能够对欧洲、日本债券市场形成支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胡捷则认为，日本债券收益率极低，对资金的吸引力不大，且市场预期其收益率走高、价格下行。客观而言，美债过往较好的信誉、较高的流动性，以及美国金融市场的丰富性仍对投资者有一定的吸引力，预计资金将偏向无风险的美债等美元资产。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744373110369_ZiGDMT_1744373130762.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346032840"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 14:46:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744378693766_XmYAjF_1744378693961.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30622770</guid></item><item><title>缅甸强震已致该国3689人遇难</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30626585</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2088969" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250411/fad03c26-6482-4df8-9ef2-97ed5fcc0b2a.jpg" data-imageid="346057382"&gt;&lt;p&gt;据缅甸国家管理委员会新闻信息组当地时间11日晚发布的消息，缅甸曼德勒3月28日的强烈地震已在全国造成3689人死亡、5020人受伤，另有139人失踪。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 14:41:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744382052483_QXRYnf_1744382052674.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30626585</guid></item><item><title>一季度风电中标量同比翻一番，风机价格回升下整机商业绩回春</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30626474</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;一季度国内风电整机商中标量同比翻一番。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据风芒能源不完全统计，2025年一季度，国内11家风电整机商共中标200个项目，中标规模总计33.27GW（不含年度框采项目和自建项目），同比增长115.62%。其中，陆上风电中标量再创新高，共计32.42GW，占比约96%，海上风电中标量共计1.15GW。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金风科技（002202）、运达股份（300772）、远景能源、明阳智能（601615）、三一重能（688349）五家整机制造企业中标份额占中标总量约75%。其中，运达股份中标量最多，约6.9GW，该公司近日还宣布拟投资72.9亿元建设四个风电项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;浙商证券表示，一季度以来，国内风电装机节奏加快，下游需求旺盛，产业链排产较满。2024年底以来下游需求拉动产业链排产提升，叶片、大铸件、塔桩等环节价格持续上涨，整机中标价格企稳回升，风电产业链有望盈利修复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，风电行业吹响“反内卷”号角，风机价格出现回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据风芒能源数据，2025年一季度，国内陆上风电机组价格总体上企稳回升，陆上风电机组（含塔筒）最低价格为1443元/kW，平均价格在2000元/kW到2200元/kW区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着风机价格回升，多家风电整机商去年业绩“回春”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据公告，2024年，金风科技实现营收566.99亿元，同比增长12.37%，创历史新高，净利润18.6亿元，同比增长39.78%；运达股份实现营收221.98亿元，同比增长18.54%，净利润4.65亿元，同比增长12.24%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，三一重能预计实现营收180.89亿元，同比增长21.09%，净利润18.57亿元，同比减少7.46%。而电气风电（688660）实现营收104.38亿元，同比增长3.2%；净利润为负7.85亿元，同比增长38.27%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述四家企业营收均实现了同比正增长，其中两家企业净利润出现了明显增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“预计2025年风机出货量比2024年将有不错的增长。”金风科技董事会秘书马金儒在公司2024年业绩说明会上提到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;招商证券在研报中表示，2024年风电招标量同比大幅增长90%，预计2025年行业将进入密集交付期，上游制造环节盈利有望持续改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;浙商证券也表示，2025年风电装机有望迎来高速增长，陆上风电新增装机有望突破100GW，海上风电新增装机有望达到15GW，海上风电作为深海可再生能源发展重点领域，有望持续获得深海科技政策扶持。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 14:37:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744378504057_iSDx4f_1744378504185.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30626474</guid></item><item><title>6连板连云港：公司股票击鼓传花效应十分明显，随时有快速下跌的可能</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30626027</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744376675248_NWXEZe_1744376675408.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346051837"&gt;&lt;p&gt;6天6板的江苏连云港港口股份有限公司（下称“连云港”，601088）提示公司股票交易风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月11日，连云港发布《股票交易风险提示公告》称，公司股票自2025年4月2日至4月11日，区间涨幅接近80%。涨幅与同期上证指数、水上运输行业存在严重偏离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“根据中证指数网发布的数据，交通运输业、仓储和邮政业中水上运输业2025年4月10日平均滚动市盈率为10.47，行业平均市净率为1.11，公司最新滚动市盈率为44.64，市净率为2.08，明显高于同行业平均水平。”连云港指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;连云港进一步指出，公司股票交易价格近期波动较大，存在市场情绪过热的情形，可能存在非理性炒作，公司股票击鼓传花效应十分明显，交易风险极大，随时有快速下跌的可能。敬请广大投资者注意二级市场交易风险，理性决策，审慎投资，切忌盲目跟风。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，连云港在公告中还披露了经营和媒体报道、市场传闻等情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“截至本公告日，公司目前生产经营活动正常，行业政策没有发生重大调整，不存在其他应披露而未披露的重大信息。”连云港还表示，“公司未发现近期公共传媒报道了可能或已经对本公司股票交易价格产生较大影响的未公开重大信息。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月3日至4月8日，连云港股价连续6个交易日涨停，股价也从4月2日收盘的3.86元/股，一路“水涨船高”至4月11日收盘的6.86元/股。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744376568383_bSCF8N_1744376592006.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346051676"&gt;&lt;p&gt;官网资料显示，连云港2001年10月成立，是连云港市委市政府高度重视、重点支持，港口集团倾力打造、精心培育的港口装卸业务重要板块和资本运作战略平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至2021年末，连云港股本规模12.41亿股、资产规模92.48亿元，下属分公司和参控股公司11家，现拥有28个通用和专业化泊位，参股经营3个通用泊位、4个集装箱泊位，控股经营两条中韩客货班轮航线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业务方面，涵盖海港码头货物装卸、客货班轮运输、堆存及港务管理业务、商品质押融资、期货交割等领域，作业货种主要有铁矿石、煤炭、有色矿、红土镍矿、钢铁、胶合板、机械设备、粮食、氧化铝、焦炭等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业绩方面，连云港3月28日发布的2024年年报显示，报告期内，公司营业总收入26.32亿元，同比（与前一年同期相较）增长4.35%；归属于上市公司股东的净利润1.91亿元，同比增长1.08%。2024年，公司累计完成港口吞吐量7710.81万吨，同比增加157.36万吨。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744376573199_mFMZr7_1744376592037.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346051677"&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，除了连云港，周五（4月11日）A股航运港口板块也集体走高。截至收盘，除了连云港，海航科技（600751）、凤凰航运（000520）、北部湾港（000582）同样涨停。此外，珠海港（000507）、 国航远洋（833171）、宁波海运（600798）等公司股票同样大涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业绩方面，其他港口上市公司2024年得成绩单同样亮眼。例如，上海国际港务（集团）股份有限公司（简称“上港集团”，600018）预计2025年第一季度实现归属于上市公司股东的净利润约人民币38.86亿元，同比增长5.14%左右，主要由于公司母港集装箱吞吐量同比增长，港口主业利润贡献增加，控股及参股的相关航运公司利润也同比增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宁波舟山港股份有限公司（简称“宁波港”，601018）预计2025年第一季度实现归属于上市公司股东的净利润约人民币11.74亿元，同比增长4.5%左右。报告期内，公司累计完成集装箱吞吐量1212万标准箱，同比增长11.1%；累计完成货物吞吐量2.88亿吨，同比增长1.8%。公司集装箱、货物吞吐量稳健增长，带动相关板块营业收入同比增长；公司控股的相关航运公司利润同比增长。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 14:28:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744376675248_NWXEZe_1744376675408.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30626027</guid></item><item><title>657家沪市公司去年净利同比增9.2%，农林牧渔、汽车、有色等业绩向好</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30624423</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;沪市公司2024年整体经营情况亮眼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据统计，截至2025年4月9日，沪市已有657家上市公司披露2024年年度报告，合计实现归母净利润3.65万亿元，同比增长9.2%。其中，近400家公司业绩向好，约209家公司归母净利润取得超20%的增长率，约70家公司业绩同比翻番，约114家公司取得超50%的增长率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，从头部公司来看，上证50、上证180指数公司的报喜率分别超八成、七成，成为经济稳增长的“定海神针”，中国人寿（601628）、中远海控（601919）、赛力斯（601127）、洛阳钼业（603993）等多家公司业绩增速领跑行业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，从行业来看，农林牧渔、汽车、有色金属、轻工制造、医药生物等多行业实现业绩向好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，目前沪市未披露年报的公司中，也有236家公司前期已透露过2024年业绩预喜的好消息，同时多家上市公司还表达了对2025年市场的乐观态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;先进制造领域复苏信号增强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从年报来看，沪市新动能新赛道表现突出、产业结构持续转型升级的特征明显。汽车、轻工制造、医药生物、电子等高技术制造产业整体加速成长，盈利分别同比增长62%、32%、30%、11%。已披露年报的公司在2024年研发投入5100亿元，同比增长7.87%。多家公司在年报中披露取得突出的研发成果，标杆案例渐多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，生物医药方面，正从“仿制”向“创新”转型，未来有望持续受益于国内医疗需求释放和国际化拓展，国药现代（600420）、鲁抗医药（600789）等多家公司实现业绩增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，国药现代2024年实现归母净利润10.84亿元，同比增长56.62%。公司2024年完成一致性评价及产品注册申报59项，通过一致性评价及获得注册批件51项，其中通过MAH方式批文引进2项，原料药登记号转“A”8项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电子行业2024年也展现了强劲复苏，半导体与AI相关领域表现亮眼。例如，国内集成电路产品主要供应商上海贝岭（600171），2024年实现营业收入28亿元，同比增长32%，实现扣非后归母净利润为2.8亿元，同比增长66%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;消费市场延续高景气&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从年报来看，随着一系列促进消费的政策有力促进了内需释放，带动产业链订单量增长。沪市出行、食品饮料、家用电器等公司均取得较好的业绩表现，分别实现盈利增长47%、12%、10%，印证了宏观经济政策与产业发展的协同效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，2024年，东鹏饮料（605499）实现营收158.39亿元，同比增长40.63%，归母净利润33.26亿元，同比增长63.09%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“去年国家政策持续加码发力，将提振消费作为扩大内需、壮大国内大循环的关键抓手，着重强调要把提振消费置于更为突出的位置，在此积极导向下，国内消费市场活力奔涌，居民消费信心稳步攀升。”东鹏饮料表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尼尔森IQ数据显示，2024年东鹏特饮在我国能量饮料市场销售量占比由2023年的43.0%提升至47.9%，连续四年成为我国销售量最高的能量饮料；全国市场销售额份额占比从30.9%上升至34.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，小商品城（600415）2024年实现营业收入157.37亿元，同比增长39.27%；归母净利润30.74亿元，同比增长14.85%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，义乌国际商贸城日均客流22.43万人次，同比增长12.15%；日均车流9.9万车次，同比增长5.48%；外商日均到访量超3,900人次，同比增长17.22%，全年吸引进入市场的全球采购商超百万人次，覆盖230多个国家及地区，市场主要客流量指标均创近10年新高，中东、东南亚、拉美等新兴市场采购份额持续提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;多家公司看好今年市场形势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，目前未披露年报的公司中，有236家公司前期已透露过2024年业绩预喜的好消息。而从前期业绩预告情况来看，也释放了明显的稳增长前瞻信号，经济基础稳、优势多、韧性强、潜能大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，多家上市公司还表达了对2025年市场的乐观态度。如锦江酒店（600754）在年报中提到，综合城乡居民出游意愿、旅游供应链恢复程度、旅游投资创新、游客预订和旅行商采购指数等先行指标，旅游市场、宏观经济和社会发展政策等趋势性指标，2025年旅游经济会有更为乐观的预期，更高质量的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;生益科技（600183）表示，对于电子行业来说，2025年将呈现相对乐观的增长趋势。根据Prismark预测，2025年全球电子产业规模为2.719万亿美元，同比增长6.9%，其中服务器/数据存储增速达到27.9%，成为电子行业最大的亮点和增长点，市场规模达到3620亿美元，2023-2028年复合增长率为18.4%，市场规模增长至4650亿美元，成为全球第二大电子市场领域，仅次于手机市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“电子行业呈现出高端化、智能化的发展特征。AI技术与新能源需求推动PCB市场规模持续扩张，高端产品如HDI、封装基板、高频高速材料需求激增。技术创新加速，智能化、绿色化转型成为主流，新兴市场如东南亚也成为了电子企业出海的新机遇。”生益科技称。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 14:20:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744369356863_HTHcMh_1744369357046.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30624423</guid></item><item><title>商务部：帮助外贸产品拓内销，与外贸企业共度时艰</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30626490</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;记者4月11日从商务部了解到，为应对美滥施关税影响，商务部加大力度推进内外贸一体化，帮助外贸产品拓内销，指导行业协会、重点商超、电商平台发挥市场优势、渠道优势、品牌优势，与外贸企业携手并进、共度时艰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;机电产品、纺织服装、轻工家具、医药保健、五矿化工、食品土畜等六大全国性进出口商会以及中国商业联合会、中国物流与采购联合会、中国纺织工业联合会、中国连锁经营协会、中国百货商业协会等五大行业和流通协会，将在消博会联合发布倡议，响应“外贸优品中华行”号召，帮助企业拓渠道、育品牌，为企业送政策、送服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;京东将于5月1日起，投入2000亿大规模采购出口转内销产品，加快构建出口转内销自营体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿里、抖音电商、快手、盒马、唯品会、91家纺等10余家电商平台表示，将发挥电子商务直联供需优势，推出订单直采、外贸专区、流量支持、绿色通道、供采对接等八方面举措，将优质外贸产品以电商速度传递到千家万户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;永辉超市、华润万家、武商集团等企业发布公开信，将为外贸企业开通“内销”直通车，使外贸好商品以最快速度上架与消费者见面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联商网、蚂蚁商联等零售联盟将启动“聚力破局，同心共赢”等行动计划，以全渠道赋能助力外贸企业转内销、拓市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中国经济是一片大海”，国内市场缓冲空间广阔，是重要的大后方，是外贸企业坚强的后盾。下一步，商务部将持续举办“外贸优品中华行”活动，搭建外贸企业拓内销平台，促进超大规模市场潜力释放，不断增强中国外贸、中国企业应对各种风险挑战的底气和信心。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 14:06:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744379727072_sSe16T_1744379727220.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30626490</guid></item><item><title>长安汽车董事长朱华荣：与东风重组方案基本已完成，打造世界一流汽车集团</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30625947</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744376427936_tK8Fys_1744376428123.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346051254"&gt;&lt;p&gt;朱华荣首度公开回应长安与东风重组工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在4月11日举行的长安汽车（000625）业绩说明会上，针对与东风汽车重组一事，长安汽车董事长朱华荣回应说，长安也已经作为“重要角色”参与了相关工作，并与相关的集团一起推进，“这个方案基本已经完成了”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朱华荣提到，网上传播的部分信息并不属实，长安汽车并没有特意去回复这些虚假的或主观臆断的信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对重组可能带来的影响，他表示，本次重组不会影响长安既定的任何的发展战略，包括长安既有的品牌规划、技术规划、全球化规划。重组的目的是打造具有全球竞争力、拥有自主核心技术，引领智能网联变革的世界一流汽车集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“本次重组不会对长安汽车产生不利影响，只会有更多的、更有利于长安发展的因素，来推动长安汽车更强的综合竞争力，以及更大的历史发展机遇。”朱华荣强调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从各方公告来看，本次“世界一流汽车集团”的重组工作涉及长安和东风。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月9日，长安汽车公告，接到间接控股股东兵装集团通知，兵装集团正在与其他国资央企集团筹划重组事项。本次重组或将导致本公司控股股东发生变更。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同日，包括东风集团股份（00489.HK）在内的东风系多家上市公司也公告称，东风公司正在与其他国资央企集团筹划重组事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东风集团股份（00489.HK）是东风公司在香港上市的控股子公司，下辖东风乘用车、神龙汽车等主要乘用车企业。东风集团股份在2024年1-12月累计汽车销量为189.59万辆，同比下降9.2%。母公司东风公司同期累计汽车销量为248万辆，同比增长约2.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长安汽车则是兵装集团旗下的特大型汽车企业，是中国四大汽车集团之一。2024年1-12月，长安汽车累计批发销量268.38万辆，同比增长5.12%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述东风系和兵装系的公告，也让外界猜想东风和长安合并的可能性，两家车企去年合计销量超过516万，远超目前任何一家中国车企的年销量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中央企业重组整合工作一直是各界关注的热点话题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在1月17日的国新办发布会上，国务院国资委企业改革局局长林庆苗表示，未来，国资委将以中央企业重组整合为抓手，深入推进国有经济布局优化和结构调整，加快推动国有资本向关系国家安全、国民经济命脉的重要行业和关键领域集中，向关系国计民生的公共服务、应急能力、公益性领域等集中，向前瞻性战略性新兴产业集中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻，国务院国资委相关负责人3月29日表示，下一步将对整车央企进行战略性重组，提高产业集中度。国务院国资委表示，战略性重组的目标是集中央企的研发制造和市场等优势资源，打造具有全球竞争力、拥有自主核心技术，引领智能网联变革的世界一流汽车集团。此外，还将鼓励央企加大其他合作。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 13:55:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744376427936_tK8Fys_1744376428123.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30625947</guid></item><item><title>底蕴！广东男篮23分大胜上海，连续30年挺进季后赛八强</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30626145</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2088588" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744376020872_kW6y6K_1744376166781.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346051584"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;杜锋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最激烈的沪粤大战，为十二进八系列赛的最后一个夜晚划上了句号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月11日，广东男篮115比92击败上海男篮，锁定八强最后一个席位，广东男篮也成为CBA成立以来30个赛季唯一一支从未缺席过季后赛八强的球队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在前两场比赛中，两队加起来分差只有5分，并且各有绝杀出现，称得上本赛季最激烈、最具悬念的一轮系列赛。而今天G3的生死之战，也延续了这一风格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首节比赛开始，莫兰德和吉伦沃特篮下得到6分为广东打开局面，洛夫顿和王哲林则连续出现失误，双李组合与哈维分别命中三分，为上海稳住局面。随后李弘权先是迎着莫兰德篮下打进，又命中三分，但此时广东男篮下起三分雨，贝兹利、胡明轩、任骏飞、徐杰分别命中三分，将分差扩大至两位数。首节比赛结束，上海男篮26比37落后广东男篮。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2088584" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744375925908_twM7ZT_1744375938849.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346051586"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;首节比赛，徐杰命中压哨三分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二节比赛开始，上海男篮几次进攻都没能打进，广东队凭借着杜润旺的三分和贝兹利的篮下打进不断扩大着分差，上海队则是陷入了失误和犯规麻烦。换上王哲林洛夫顿后，洛夫顿三分没能投中，反而被广东男篮抢下篮板后徐杰三分命中，王哲林四罚只命中一球，依旧没能追回分差。随后哈维出现两次失误，胡明轩黄荣奇三分命中一度将分差拉开至19分。半场比赛结束，上海男篮53比70落后广东男篮。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744376789527_dyPzzz_1744378183391.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346056348"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;任骏飞被直接夺权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下半场归来，上海男篮四次进攻都没能打进，随后任骏飞在防守时击打王哲林头部被直接夺权，但这个插曲并没有让比赛产生悬念，当上海男篮将分差追至13分时，莫兰德、徐杰等人连续打进，再次将分差拉开。第三节结束，上海男篮以71比96落后广东男篮25分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;末节比赛，两队交替篮下打进，贝兹利两罚命中后，上海男篮叫出暂停。暂停归来，刘礼嘉命中三分，但随后的几次进攻均未打进，反而被徐杰频频摘得篮板，分差一度拉开至26分，最终广东男篮在主场赢下比赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是广东男篮连续30个赛季闯入季后赛八强，是CBA成立以来唯一一支从未缺席过季后赛八强的球队。1/4决赛，广东男篮将对阵山西队。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 13:48:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744376561031_4Af24b_1744376561210.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30626145</guid></item><item><title>中华人民共和国和西班牙王国关于加强全面战略伙伴关系的行动计划（2025－2028年）</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30626486</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中华人民共和国和西班牙王国关于加强全面战略伙伴关系的行动计划（2025－2028年）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;应中华人民共和国国务院总理李强邀请，西班牙首相桑切斯于2025年4月10日至11日对中国进行访问。访问期间，中国国家主席习近平会见桑切斯首相，中国国务院总理李强同桑切斯首相举行会谈。双方一致认为，过去几十年国际格局深刻演变，中西坚定维护多边主义的根本作用和有效性。根据相互尊重、相互支持、互利合作、促进友谊的原则，20年来中西全面战略伙伴关系持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中方欢迎西班牙国王费利佩六世对中国进行国事访问，这将成为双边关系新的里程碑。双方一致同意继续加强政治对话，巩固双边关系的互信基础。双方重申，将遵循国际法和联合国有关决议所确定的原则，相互支持主权和领土完整。西班牙重申坚持一个中国原则。双方愿加强沟通，深化各领域合作，密切人文交流，共同打造更有定力和更富活力的中西全面战略伙伴关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中欧建交50周年之际，双方认为中欧经贸合作十分重要，应努力促进经贸关系平衡发展，发挥双方经济互补性，增进共同利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;双方愿进一步密切在多边议题上的沟通协调，共同维护世界和平稳定、捍卫国际公道正义、促进全球可持续发展，维护以世界贸易组织为核心、以规则为基础的多边贸易体系。双方还将以建设性态度积极合作，根据《联合国宪章》宗旨和原则，推动公正、持久解决全球冲突。双方重申，支持联合国在全球多边体系中发挥核心作用，愿继续加强在联合国安理会改革问题上的协作，共同落实联合国2030年可持续发展议程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;双方强调根据《联合国宪章》宗旨和原则促进和保护人权和基本自由对于各国发展的重要性。双方重申在平等和相互尊重的基础上继续开展中欧人权对话与交流具有重要意义。中方支持西班牙主办第四次发展筹资国际会议，西班牙支持中方主办全球妇女峰会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;双方同意制定和实施以下行动计划（2025－2028年），为两国全面战略伙伴关系注入新内涵。双方同意重点加强以下领域合作：经济、贸易和投资，农业和渔业，科技、创新和绿色发展以及民间交往。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;经济、贸易和投资&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一、双方认识到中西经贸合作巨大潜力，愿建立更加平衡的经贸伙伴关系，发挥各部委和机构间既有合作机制作用，不断深化自由贸易，加强经贸合作，相互扩大市场准入，促进商业对接，开拓合作机遇。双方积极落实中西关于就贸易和投资事务建立长期对话合作机制的谅解备忘录，首次会议于2025年3月19日在北京举行。双方将共同努力促进贸易平衡发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二、2024年6月，双方举行中西经济工业合作混委会第29次会议。2024年桑切斯首相访华之际，中西企业顾问委员会第二次会议在北京举行，会议成果文件得到双方肯定。双方对在上海举行的中西商务论坛感到满意，该论坛明确了两国企业之间的互补优势与协同效应，为共同开展项目合作奠定基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三、双方支持在电动汽车、工业技术、生态转型等领域开展双向投资，改善投资环境，提供机会均等、公平竞争的营商环境，助力两国企业进入对方市场，深化产业链供应链合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四、双方认识到在药品、卫生产品及化妆品贸易领域，以及药品及其有效成分的检验、管控和监管方面加强合作与信息交流的重要性。双方致力于营造有利、开放环境，推动实现平衡互惠的市场准入，增进对彼此监管框架的理解，开拓新的商业机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五、双方欢迎签署关于加强医药化妆品领域合作谅解备忘录，为双方在该领域贸易投资合作提供稳定沟通渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六、双方一致认为有必要建立服务贸易与数字贸易合作对话框架，为此已于2024年签署关于服务贸易和数字贸易合作的谅解备忘录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;七、双方愿加强两国知识产权主管机构间的合作，深化在知识产权政策法规、专利商标审查、商业秘密保护及人员培训等领域的交流合作。双方愿加强知识产权保护领域的交流合作，有力打击假冒、盗版、专利侵权及恶意商标注册等违法行为。双方强调应探索新兴技术应用，通过加强协调配合，共同营造良好的营商和法治环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;农业和渔业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;八、双方一致认为，应重视全国区域平衡发展，认同农业及农村地区在各自国家可持续、协调发展中的战略地位，以及对双边关系的重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;九、双方同意在共同关心的技术领域加强合作，特别是在动植物卫生、农村发展、农业技术与创新（如灌溉效率和生物技术）、渔业和水产养殖等方面。双方同意基于两国于2017年签署的谅解备忘录，定期召开两国农业部门间技术会议，第二次会议已于2025年1月举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十、双方认为，多边组织在全球农渔业治理中发挥重要作用。因此，双方愿意加强在联合国粮食及农业组织和二十国集团等关键多边机构和平台中的合作，特别是信息交流。中国于2024年向国际葡萄与葡萄酒组织提出加入申请并获通过，西班牙对此表示祝贺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十一、双方同意进一步扩大农产品贸易往来，造福生产者和消费者。双方有意签署西班牙鲜食樱桃和猪肉输华议定书，并承诺启动促进多种农产品输华协议的谈判。双方同意加强非洲猪瘟和禽流感区域化管理技术交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;科技、创新和绿色发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十二、双方认为知识，特别是科学进步、技术发展和创新，是推动经济、社会可持续发展的关键力量。为此，双方坚定承诺，在互惠互利和遵循国际合作原则和价值的基础上继续推动并提升科学研究、技术发展和创新合作的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十三、双方将充分利用2023年续签关于重点领域科技创新合作的谅解备忘录带来的机遇，并基于2024年10月在北京召开的中西科技合作联委会第10次会议所达成的共识，在科技联委会机制下建立科技创新政策工作组，继续推动中西科技创新各领域务实合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十四、双方将推动两国科学技术和产业体系相关主体和机构参与科研团队和高校间的联合研究项目，并推动融资机构、公共科研机构、技术联盟等在双方共同关心的技术领域加强合作，如清洁技术、能源、水资源、能源效率、风能、太阳能及电池等储能系统、工程、可持续城市、先进材料、高端制造、农业科技、医疗科技、可持续化学和循环经济等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十五、双方将推动研究人员交流，推动建立知识网络；加强两国尖端科研基础设施（如天体物理学、粒子加速器等）之间的合作；在海洋科学、能源效率、气候变化、环境保护与生物多样性、农产品研究等领域开展长期科学和教育交流；采取配套措施，增强两国企业与科研机构交往，例如组织科技考察团和在共同关注的技术领域举办双边创新论坛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十六、双方认为，在绿色技术、回收利用、废物处理方面有合作机遇，在沼气技术和海洋能等可再生能源领域有合作空间。双方将继续努力提高经济、环境和社会的韧性，积极应对和减少气候变化带来的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十七、双方强调气候变化国际合作的重要性，坚定维护多边主义，重申《联合国气候变化框架公约》及其《巴黎协定》作为国际社会合作应对气候变化的基本法律遵循和主渠道地位，将积极采取措施落实各自气候承诺。西班牙承诺到2050年实现碳中和。中国承诺二氧化碳排放力争于2030年前达到峰值，努力争取2060年前实现碳中和。双方将加强在绿色经济领域的合作，包括新材料、清洁能源、可持续发展和能源资源供应多元化，利用太阳能、地热能和风能等推动基于可持续经济和公平竞争的低碳能源转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十八、双方有意签署中国科学技术交流中心与西班牙国家技术与创新署关于科技创新合作的意向声明，以及中国科学院高能物理研究所和西班牙同步辐射光源建设、装备及开发联盟谅解备忘录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;民间交往：文化、教育、体育、旅游&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十九、双方积极评价在上海设立第二所塞万提斯学院，以及未来在巴塞罗那设立中国文化中心的计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二十、双方对在桑切斯首相2024年访华期间在北京举办的中西论坛表示欢迎。该论坛围绕地方合作、人文交流和可持续发展等议题开展深入研讨。双方认为，中西论坛是推动各领域交流的高效平台，希望进一步加强其作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二十一、双方将共同致力于在各层级教育和非正规教育领域双向推广语言文化，在发展中根据各自条件寻求互惠性。双方将推动西班牙语教学在中国教育体系中的发展。同样，双方也将促进中文教学在西班牙教育体系中的发展。双方重视教育、培训和语言文化交流，愿加强语言教师交流，促进两国青年友好交流。双方将推动教师培训，支持两国语言认证考试发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二十二、双方欢迎中国教育部同西班牙教育、职业培训和体育部签署关于建立部长级定期磋商机制的谅解备忘录，欢迎中国国家电影局同西班牙电影与视听艺术局签署关于电影合作的谅解备忘录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二十三、双方将积极开展职业教育领域的合作，成立联合工作组，促进产业与教育融合、企业与教育中心合作，鼓励职业院校之间建立伙伴关系并开展高水平合作办学。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二十四、双方将加强高校领域合作，推动联合学位项目，促进师生交流和往来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二十五、双方希望在2015年签署的《中国国家文物局与西班牙教育、文化与体育部关于促进文化遗产领域交流与合作的谅解备忘录》框架内加强交流，特别是同可持续旅游相关的世界遗产、纪念性遗产和城市遗产方面。双方还将促进联合国教科文组织世界遗产地和历史文化名城结好、水下遗产领域的知识与技术交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二十六、双方愿推动两国文化艺术机构、艺术团体、艺术家、专家学者之间加强交流，促进中西文明交流互鉴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二十七、双方承诺将开展新一轮磋商，更新中西文化合作执行计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二十八、双方将进一步深化体育交流合作，促进经验分享，推动体育专业人士往来，加强青少年训练合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二十九、双方重申旅游产业对增进两国人民相互理解和促进疫情后经济复苏的重要性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三十、双方对各自旅游业的良好发展以及两国游客流动表示满意。双方一致同意积极推动两国旅游交流的可持续和高质量发展，愿加强旅游机构和行业合作，推动可持续旅游、智慧旅游目的地、旅游创新等旅游产品开发实践的交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三十一、双方对两国航空联通积极进展表示满意，赞赏两国为确保航班运行所作努力。双方愿进一步支持两国航空公司逐步增加航线和直飞航班频次，开展两国航空公司间的代码共享合作，为航班运营提供便利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三十二、双方支持深化地方合作，愿适时召开中西地方合作论坛。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 13:47:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744380420358_ANwkCQ_1744380420510.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30626486</guid></item><item><title>中国汽车流通协会发布应对美霸凌关税倡议书：激活内需与优化全球布局</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30626487</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;中国汽车流通协会4月11日发布关于应对美国霸凌关税的倡议书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据倡议书，当前，美国以霸凌行径加征关税，妄图以“关税壁垒”阻断我国发展汽车强国之路。中国汽车流通行业作为我国发展汽车强国的重要力量，在此关键时刻，必须坚定立场、凝聚共识，以实际行动维护国家利益和行业健康发展。从新能源赛道领跑全球，到智能网联技术领先全球，我国汽车市场年销量超3000万辆的庞大规模、新能源汽车渗透率突破40%的上升优势、消费升级催生的多元化需求，皆是我们应对美国霸凌关税的底气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国汽车流通协会向全行业发出倡议：坚定信心，锚定高质量发展航向。重点拓展维修服务、二手车流通、汽车文化等增量市场，建设覆盖“销售-维修-二手车-报废”的全生命周期信息平台，实现数据驱动的精准决策。主动出击，激活内需与优化全球布局。全力落实国内市场提振政策，维护统一大市场，降低二手车异地交易成本。鼓励外贸企业出口产品转内销，灵活调整海外供应链布局，规避关税壁垒。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 13:45:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744379548546_bRKRjt_1744379548743.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30626487</guid></item><item><title>中国经济“大海”不惧风浪！A股本周全球最稳！</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30626383</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美国政府以所谓“对等关税”为名，对中国及全球主要贸易伙伴滥施关税，4月7日，全球金融市场遭遇“黑色星期一”，多国股市受重挫，之后几天也普遍呈现剧烈波动格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国纳斯达克指数4月8日至10日，三天振幅分别是8.10%、12.66%和4.78%；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日经225指数4月8日至11日，四天振幅分别是4.99%、3.96%、7.31%、3.83%；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲斯托克50指数4月8日至10日，三天振幅分别是3.37%、2.90%、7.71%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月2日，美方宣布对所有贸易伙伴征收所谓“对等关税”，其中给中国的对等关税达34%。4月9日，美国原定对华征收的34%所谓“对等关税”被升级为84%，叠加此前累积的税率，总税率达104%。随后，美国总统特朗普宣布继续对中国产品加税到125%。面对美国滥施关税，中国进行了坚决、迅速的反制。中国A股市场也没有像外围股市那样出现情绪化的大幅波动，而是走出自己稳步回升的独立行情，周一之后连续四天出现上涨。上证指数4月8日至11日，四天的振幅分别是1.95%、3.71%、1.20%、1.19%，A股市场本周是全球主要资本市场中波动最小、运行最平稳的股市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A股市场能够无惧美国滥施关税威胁，走出平稳回升的行情，与多方坚定看好中国经济，坚定看好中国资本市场发展前景，充分认可当前A股配置价值密不可分。中国人民银行、金融监管总局、中央汇金以及众多企业协同行动，从资金支持、政策调整等多方面形成合力，为资本市场稳定发展提供有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月7日开始，“国家队”主力中央汇金以及中国诚通、中国国新、社保基金均表态增持ETF；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国务院国资委公开表态，全力支持央企控股上市公司不断加大增持回购力度；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京、上海、山东等地方国资委出台稳资本市场组合拳；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;险资、公募基金、上市公司也纷纷拿出真金白银大笔回购和增持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据万得资讯不完全统计，本周以来共有299家上市公司发布回购公告，137家公司发布增持公告。各家商业银行加快落地回购增持贷款，其中工商银行、农业银行、中国银行、建设银行、交通银行、招商银行等多家银行授信金额均在百亿元以上。初步测算，4月以来，市场新增股票回购增持贷款需求约2000亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外资金融机构参与中国资本市场的积极性也在显著提升。本周一（7日），摩根资管一只新的指数基金正式发行，这是摩根资管第三次参与A股新指数的首批基金发行。此外，全球排名前列的私募基金，来自英国的宽立资本在今年一季度完成了三只基金的募集。从公司成立、管理人登记，到产品推向市场，宽立资本只用了大约一年时间。今年以来，安联基金、宏利基金、施罗德基金等纷纷瞄准中国金融市场中的高质量和极具增长前景的资产，推出了多只新基金产品。目前，已有9家外商独资基金管理公司获准在华开展业务，其中，有6家为2020年取消基金管理公司外资股比限制政策出台后新设的。截至一季度末，这6家新设外商独资基金公司共获批41只公募基金产品，产品规模合计超463亿元。就在3月底，瑞银宣布，中国证监会已经准予备案其全资控股瑞银证券，未来，瑞银证券有望成为中国第五家外资独资证券公司。此外，包括城堡证券、瑞穗证券、花旗证券的设立申请也正在推进，外资金融机构对中国市场的布局进一步深化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期全球知名投资银行也分别发布研报，表明坚定看好中国股市。摩根士丹利认为，全球范围内，A股市场更具韧性，应被视为对冲或分散风险的配置选项，因此，建议投资者在中国资产配置中加大比重。瑞银证券指出，市场的稳定需要大规模资金净流入的支持，放眼全球，当前沪深300指数的估值较MSCI新兴市场（剔除中国）指数有着12%的折价，较低的估值水平使A股市场具有更高韧性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;形成鲜明对比的是全球知名投资银行对美国股市的观点，高盛策略团队认为：随着经济衰退风险加剧，美国股市抛售很可能演变为更持久的周期性熊市。与一次性事件驱动型冲击不同，周期性熊市反映的是经济周期本身的变化。贝莱德将美股三个月展望从增持下调至中性，他们认为，鉴于全球贸易紧张局势的升级，预计美国短期内风险资产将面临更大压力。摩根大通则将标普500指数年末预期从之前的6500点下调至5200点，比2024年接近5882点的收盘水平下跌近12%。并表示，悲观预期下，如果关税没有缓解，标普500指数甚至会进一步下跌至4000点。桥水（中国）投资认为：当前美股估值依赖于双重支撑：一是美国公司持续在全球赚取超高利润的能力，二是国际资本对其保持高盈利能力的押注。随着各国加速推动AI技术本土化，并针对美国关税政策实施反制措施，美国公司的全球竞争地位及盈利能力可能快速衰减，美股当前股价显然尚未反映这一转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从宏观层面来看，我国经济继续保持稳中向好态势，3月份PMI为50.5%，连续2个月运行在扩张区间；一季度中国中小企业发展指数为89.5，较去年四季度上升0.5点，为2020年以来最高；此外，中国外汇储备连续16个月稳定在3.2万亿美元之上。新年以来科技创新取得重要突破，中国科技资产全球吸引力不断增强。更重要的是，面对外部冲击，中国经济基础稳、优势多、韧性强、潜力大，长期向好的支撑条件和基本趋势没有变，金融市场也会保持长期稳健发展。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 13:25:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30626383</guid></item><item><title>外交部：中国从来不吃极限施压、胡作非为这一套</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30626345</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;新华社北京4月11日消息，外交部发言人林剑11日指出，中方已多次阐述在关税问题上的严正立场。关税战、贸易战没有赢家，中方不愿打，但也不怕打。如果美方真的想通过对话谈判解决问题，就应该停止极限施压、胡作非为！中国从来不吃这一套！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑在当日例行记者会上说，任何对话都必须建立在平等、尊重、互惠的基础上。如果美方执意打关税战、贸易战，中方必将奉陪到底。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑指出，中国是一个负责任国家。我们对美国霸凌行径采取反制措施，既是为了维护自身正当权益，也是为了维护国际规则和秩序，为了维护世界各国的共同利益，为了维护国际公平正义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“面对美国的霸凌霸道，妥协退让没有出路。”林剑说。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 13:24:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30626345</guid></item><item><title>国务院关税税则委员会：对原产于美国的进口商品加征关税税率提高至125%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30626328</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;新华社北京4月11日消息，国务院关税税则委员会11日发布公告称，经国务院批准，自2025年4月12日起，调整《国务院关税税则委员会关于调整对原产于美国的进口商品加征关税措施的公告》（税委会公告2025年第5号）规定的加征关税税率，由84%提高至125%。其他事项按照《国务院关税税则委员会关于对原产于美国的进口商品加征关税的公告》（税委会公告2025年第4号）执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告称，2025年4月10日，美国政府宣布对中国输美商品征收“对等关税”的税率进一步提高至125%。美方对华加征畸高关税，严重违反国际经贸规则，也违背基本的经济规律和常识，完全是单边霸凌胁迫做法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即便美方继续加征再高关税，已经没有经济意义，而且还将沦为世界经济史上的笑话。在目前关税水平下，美国输华商品已无市场接受可能性。如果美方继续关税数字游戏，中方将不予理会。但是，倘若美方执意继续实质性侵害中方利益，中方将坚决反制，奉陪到底。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 13:22:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744378181697_hzn2RR_1744378181895.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30626328</guid></item><item><title>创新购车新场景，凯迪拉克IQ锐歌入驻Costco线下渠道</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30624202</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;凯迪拉克与Costco开市客近日联合宣布，双方已正式签署线下合作协议，凯迪拉克IQ锐歌将全面入驻Costco开市客在中国的所有线下门店。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744364787838_ca7fk8_1744364848146.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346029254"&gt;&lt;p&gt;自今年3月中旬以来，IQ锐歌已成为Costco开市客会员权益体系的一部分，该体系以“严格选品”著称。消费者凭借有效的Costco开市客会员码即可享受IQ锐歌24.77万元起的会员臻享价。此外，消费者还能获得整车及三电系统终身质保、终身免费流量以及终身免费OTA升级等丰厚福利，使IQ锐歌成为25万级豪华纯电车型的最优选。凯迪拉克与Costco开市客的合作，开创了豪华汽车品牌与全球零售巨头在华深度合作的先河。通过将北美豪华纯电SUV细分市场销量领先的IQ锐歌融入Costco开市客的消费场景与会员生态，双方实现了线上线下购买闭环。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744364788124_j8e2Ne_1744364848155.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346029256"&gt;&lt;p&gt;在北美地区，凯迪拉克与Costco开市客的合作模式已取得显著成效。去年全年，IQ锐歌在Costco开市客渠道的销售占比高达北美整体销量的70%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 13:20:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744364938487_7K7MQ7_1744364938661.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30624202</guid></item><item><title>世联行：控股股东大横琴集团成建制无偿划转至珠光集团</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30624565</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744371979032_X14e2j_1744371979218.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346032222"&gt;&lt;p&gt;4月11日，深圳世联行集团股份有限公司发布《关于控股股东上层股权结构拟发生变动的公告》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告称，4月10日，世联行收到控股股东珠海大横琴集团有限公司（以下简称“大横琴集团”）通知，珠海市人民政府国有资产监督管理委员会（以下简称“珠海市国资委”）将大横琴集团成建制无偿划转至珠海市珠光集团控股有限公司（以下简称“珠光集团”）。划转完成后，大横琴集团控股股东将由珠海市国资委变更为珠光集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告称，此次股权划转后，世联行控股股东仍为大横琴集团，大横琴集团的控股股东变更为珠光集团，公司实际控制人仍为珠海市国资委，公司控股股东和实际控制人均未发生变化。此次股权划转不会对公司生产和经营活动产生实质性影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早在2020年9月18日，由广东省珠海市横琴新区国有资产监督管理委员会100%持股的大横琴集团，成为世联行控股股东并取得实际控制权，同时成为世联行单一拥有表决权比例最高的股东。大横琴集团成立于2009年，由广东省珠海市横琴新区国有资产监督管理委员会100%持股。大横琴集团作为国有产业发展平台，是横琴新区的“城市运营商+产业发展商”，也是横琴新区全岛工商物业和城市配套设施的集中运营管理者，拥有建设开发、招商引资、运营管理的城市发展全链条服务业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;珠光集团由珠海市国资委和广东省财政厅分别持股90%、10%。根据官网，珠光集团1980年创立于澳门，“珠光”之名寓意“珠海之光”，是珠海市最早驻港澳“窗口企业”、唯一的珠澳双总部企业，曾是澳门最大中资企业和珠海最早最大的企业集团，控股珠海第一家香港上市公司，中国第一家到美国发行无担保债券国企。作为珠澳两地政府深度合作载体，创立和运营经贸合作、人资教育、金融服务三大跨境平台，旗下全资或控股境内外企业53家。截至2024年12月末，资产总额同比增长2%、净资产同比增长1%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 13:19:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744371979032_X14e2j_1744371979218.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30624565</guid></item><item><title>美参议院投票确认丹·凯恩出任美军参联会主席</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30626132</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2088604" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250411/34016105-646e-4cca-82d9-86e38b754fd8.jpg" data-imageid="346051428"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;丹·凯恩（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间4月11日，美国参议院以60票赞成、25票反对的结果确认丹·凯恩（Dan Caine）出任美军参谋长联席会议主席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国总统特朗普于2月宣布解除原参联会主席查尔斯·布朗的职位，并提名空军中将丹·凯恩为下任主席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美军参谋长联席会议主席是美国总统和国防部长的首席军事顾问，由美军高级将领担任。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 13:15:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744376571147_sxD7tj_1744376571475.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30626132</guid></item><item><title>推动内外贸联动拓展内销市场，七家商业协会联合发布倡议</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30625699</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;记者从中国商业联合会了解到，4月11日，中国商业联合会联合中国连锁经营协会、中国百货商业协会、中国烹饪协会等七家协会联合发布倡议书，推动内外贸联动拓展内销市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;倡议书指出，近期，美国政府将关税作为实施极限施压、谋取私利的武器，严重侵犯各国的正当权益，严重违反世界贸易组织规则，严重损害以规则为基础的多边贸易体制，严重扰乱全球经济秩序，损害广大企业及消费者利益，破坏全球产业链供应链稳定。对这种霸权行为、霸凌行径应予严厉谴责，坚决拥护中国政府为维护国家利益和企业权益所采取的一切应对措施。当前，拓展国内市场、促进内外贸联动发展，做好出口商品转内销的工作，已成为当务之急。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对外贸企业国内销售渠道尚未全面建立的困难，商品市场、百货商场、连锁超市、电商平台等批发零售企业要开设绿色通道，设立外贸产品内销专区、专柜，举办外贸优品展销活动，为外贸企业提供展示和销售平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;餐饮、酒店等行业企业优先采购符合标准的设备设施、外贸食品、餐具酒具和酒店用品等，拓宽外贸产品内销渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电商和直播行业要采取措施，将外贸商品在平台设立专区或以直播的方式推广销售。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，鼓励企业利用自身渠道优势，开展线上线下融合的促销活动，提升外贸产品的市场认知和销售量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业协会将充分发挥桥梁纽带作用，组织产销对接会、培训会等活动，帮助外贸企业了解国内市场需求和标准，推动产品适销对路。批发零售企业要优化采购机制，优先外贸产品进入国内市场，提供渠道支持和数据支持，助力外贸企业精准对接国内消费需求。同时，组织外贸企业进行市场调研、品牌推广、产品转型、国内市场产品研发等服务，帮助外贸企业更好地适应国内市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鼓励企业利用专卖店、快闪店、集合店、电子商务、社区团购等新业态新模式，扩大外贸产品内销规模。鼓励优质外贸产品展销进社区、进机关、进院校、进交通枢纽。支持外贸企业与商贸流通企业联合开发适合国内市场的产品，培育自主品牌，提升市场竞争力。同时，支持内外贸企业合作，优势共享，积极探索新的商业模式和营销策略，共同扩大国内大市场，优化升级产品结构，进一步优化资源配置，提升竞争力。通过创新产品和服务，满足国内消费者多样化、个性化的需求。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 13:13:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744375830439_EyGJRB_1744375830627.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30625699</guid></item><item><title>全国首个血友病基因治疗药物获批</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30624644</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;血友病是一种遗传病，患者因为特定基因的突变，体内缺乏足够的凝血蛋白（凝血因子），导致凝血耗时长，出血量大。重度血友病患者甚至会自发性地发生关节出血等症状，需要终身输注“外援”——凝血因子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月10日，中国首个针对中重度血友病B（先天性凝血因子Ⅸ缺乏症）的基因治疗药物正式获批，通过一针注射，把能产生正常凝血因子IX的优化后的基因提供给患者，让患者实现“自体供给”，不再需要频繁注射“外源”凝血因子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该药物由上海信念医药全资子公司上海信致医药科技有限公司研发和生产，药物名称为信玖凝®（通用名：波哌达可基注射液）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在4月10日举行的线上发布会上，信念医药联合创始人、董事长兼首席科学家肖啸介绍说，该基因治疗药物采用工程化改造的嗜肝性重组腺相关病毒（rAAV）载体，将优化的人凝血因子Ⅸ基因递送到患者肝脏细胞内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，全球已有8款rAAV基因治疗药物获批，用于脊髓性肌萎缩症、杜氏肌营养不良等罕见病及眼科疾病的临床治疗。信玖凝®是中国首款rAAV基因治疗药物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家介绍，根据发病率，中国的血友病b型的患者大约有21000名患者，只有大约四五千名病人在接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;肖啸表示，临床研究中，有患者5年前打了一针信玖凝®，没有发生过异常出血，也没有再输注过外源凝血因子，甚至有患者在接受膝关节置换手术时，也没有补充注射凝血因子Ⅸ，“跟正常的人是一样的”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;肖啸介绍，除了血友病B，信念医药公司还有针对血友病A的基因治疗药物正在研发中，将进入三期临床试验。此外，该公司还在针对杜氏肌营养不良、黏多糖病等其他罕见病，以及帕金森病、退行性骨性关节炎等疾病，正在研发相关的基因治疗药物。“我们是亚洲极少数具有腺相关病毒基因治疗药物商业化生产能力的企业。”通过与武田中国的商业化合作，双方将共同加速推动这一创新疗法的快速落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;肖啸表示，在过去的几年中，该公司在药物研发和临床试验阶段得到了上海市科委的多项政策支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近三年，上海市相继发布《上海市促进细胞治疗科技创新与产业发展行动方案（2022-2024年）》《上海市促进基因治疗科技创新与产业发展行动方案（2023-2025年）》，系统推动细胞与基因治疗产业高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 13:13:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744373532924_yTyz2T_1744373533168.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30624644</guid></item><item><title>李强同西班牙首相桑切斯会谈</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30625418</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2088522" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744375084993_YMrDAX_1744375095689.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346042602"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;4月11日下午，国务院总理李强在北京人民大会堂同来华访问的西班牙首相桑切斯举行会谈。新华社记者 刘彬 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国务院总理李强4月11日下午在北京人民大会堂同来华访问的西班牙首相桑切斯举行会谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李强表示，近年来，中国和西班牙各领域合作扎实推进，为各自经济稳健增长提供了有力支撑。这充分表明，相互尊重、开放合作、互利共赢是国与国交往的正确之道。今天上午，习近平主席同首相先生举行会晤，为进一步深化两国关系与合作擘画了蓝图。中方愿同西班牙携手努力，在变乱交织的国际局势中秉持开放务实态度，推动两国全方位合作迈上新台阶，相互成就、共同发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李强指出，中国愿同西班牙进一步加强发展战略对接，充分发挥产业互补优势，持续释放贸易投资合作潜力，实现更高水平的互利共赢。中方愿进口西班牙更多优势产品，支持两国企业深化在人工智能、数字经济、新能源等新兴领域合作，拓展绿色发展合作空间。双方要全面加强文化、教育、青年、科技、旅游等领域合作，夯实两国友好的民意基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李强强调，美方加征所谓“对等关税”，严重损害国际经贸秩序，给全球经济带来巨大负面影响。中国今年的宏观政策充分考虑了各种不确定因素，也有充足的储备政策工具，有信心有能力保持经济持续健康发展。中方愿同西班牙和欧盟加强沟通协调，携手共促开放合作，反对单边主义、保护主义，维护以世贸组织为核心的多边贸易体制，维护全球产业链供应链稳定畅通，捍卫国际公平正义和各方共同利益。希望西班牙为促进中欧合作发挥积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;桑切斯表示，今年是两国全面战略伙伴关系建立20周年，西班牙愿以此为契机，进一步加强对华合作。西班牙政府恪守一个中国原则，愿同中方密切高层交往，巩固政治互信，拓展经贸、农业、绿色经济等领域互利合作，加强文化、教育、科技等领域互学互鉴。西班牙欢迎中国企业赴西投资兴业，支持欧中通过对话协商解决分歧，进一步发展欧中关系。美国加征关税既不公平也不公正，对欧盟经济造成损害，欧盟将加强团结协作，维护自身利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会谈后，两国总理共同见证签署经贸、教育、科技等多项合作文件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;双方共同发表《中华人民共和国和西班牙王国关于加强全面战略伙伴关系的行动计划（2025－2028年）》。双方一致同意加强经贸投资和科技创新合作，共同支持自由贸易和开放合作，维护多边主义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吴政隆参加上述活动。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 13:12:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744375178112_cSTCZC_1744375178263.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30625418</guid></item><item><title>农业银行数据中心原党委委员、纪委书记林鹏被查</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30626068</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据中央纪委国家监委驻中国农业银行纪检监察组、山东省纪委监委消息：中国农业银行数据中心原党委委员、纪委书记林鹏涉嫌严重违纪违法，目前正接受中央纪委国家监委驻中国农业银行纪检监察组纪律审查和山东省菏泽市定陶区监察委员会监察调查。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 13:10:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744376769752_73ykYt_1744376769929.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30626068</guid></item><item><title>坚定维护市场稳定！本周已有48家央企出手增持回购</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30626066</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据国务院国资委统计，4月7日以来，已有48家中央企业宣布增持回购。其中，作为国务院国资委资本运营平台，中国国新和中国诚通增持资金共1800亿元。专家表示：这彰显了国有资本对经济长期向好的坚定信心，更传递出维护市场稳定、提升投资者价值的强烈信号。中国企业联合会特约高级研究员介绍，央企研发投入已连续三年突破万亿元，量子通信、深空深海探测装备等创新成果持续涌现，这无疑是央企上市公司做好长期市值管理的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原标题：《坚定维护市场稳定！本周已有48家央企出手增持回购 央企研发投入已连续三年破万亿元》）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 13:09:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744376537957_HfNka2_1744376538123.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30626066</guid></item><item><title>央行数研所：“成立数字人民币银行”“招募数字人民币推广员”等系谣言</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30624640</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;针对近期互联网平台出现“上海即将成立数字人民币银行”“招募数字人民币推广员”等信息，中国人民银行数字货币研究所表示，上述信息均系谣言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，不法分子在互联网传播“数字人民币银行即将挂牌”虚假消息，同时打着“有偿招募推广”旗号，通过组建聊天群组、组织线下线上会议对公众进行虚假宣传，诱导公众提供个人身份和资产信息、发展他人加入，并以“兑换数字人民币返还补贴2%～5%”为噱头，诱骗公众从不法分子处“兑换”数字人民币，造成恶劣社会影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;央行数研所提醒广大公众：数字人民币为数字形式的法定货币，采用“央行-数字人民币业务运营机构”双层运营架构，不具有炒作空间，不会通过鼓吹高额佣金或炒币高回报等方式诱导用户泄露个人敏感信息和参与传销。数字人民币消费红包一般通过商业银行等金融服务主体以及各大政务平台、具有经营资质的主要电商平台和线下门店等正规渠道领取。请广大公众谨防上当受骗，避免自身经济利益损失。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 12:50:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744373288666_hcf72T_1744373288757.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30624640</guid></item><item><title>美国宾州州长：特朗普关税政策引发混乱，这是他一贯作风</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30624461</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744369988622_FzD2tT_1744369988959.png" alt="美国宾州州长：特朗普关税政策引发混乱，这是他一贯作风"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:29&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;美国宾州州长：特朗普关税政策引发混乱，这是他一贯作风&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;4月10日，美国宾夕法尼亚州州长、民主党人夏皮罗在费城港口与工人见面时，直指美国总统特朗普在关税政策上的朝令夕改令人困惑，而他此番施加的百年以来最高关税更是引发混乱。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 12:27:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744369988622_FzD2tT_1744369988959.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30624461</guid></item><item><title>自然资源部：在河南、新疆等地发现高纯石英矿产，与美国矿床类型相似</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30624351</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻从自然资源部官网获悉，该部近日发布公告：经国务院批准，高纯石英矿正式成为我国新矿种。自然界中，高纯石英原料矿床极其稀缺，堪称超级“硅”族。新矿种的二氧化硅纯度不低于99.995%，可以满足半导体、光伏、光学等高新应用需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我国应用的高纯石英大部分是从美国进口，少部分来自印度、挪威等国家。显然，在资源供应方面存在重大风险。”中国工程院院士毛景文接受《中国自然资源报》采访时介绍。作为我国高度依赖进口的战略性资源，高纯石英矿的成矿地质特性、开采条件特殊，与其他矿产有显著的区别。国内高纯石英矿是如何发现的？下一步如何加快产业化进程解决“卡脖子”？4月11日，自然资源部刊发答记者问详述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自然资源部有关司局负责人介绍称，高纯石英具有耐高温、耐腐蚀、低热膨胀性、高绝缘性和透光性等特性，是半导体、光伏等战略性新兴产业必不可缺的关键基础材料，在国家高科技竞争中起着至关重要的作用。获取高纯石英需要具有高纯石英原料矿石——也就是高纯石英矿。本次设立确定的新矿种，是指在当前技术经济条件下，经选矿、提纯可获得高纯石英砂二氧化硅纯度不低于99.995%（4N5），杂质、包裹体含量以及粒度满足半导体、光伏、光学等高新领域应用要求的岩石。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据澎湃新闻了解，在半导体领域，高纯石英砂是制造芯片的重要战略性核心原材料之一，芯片制造环节主要分为硅片制造-晶圆制造-芯片制造，各工序中使用的高纯石英材料主要包括硅片制造环节拉制单晶硅棒的石英坩埚，晶圆制造环节石英玻璃扩散管以及配套的石英法兰、石英玻璃炉管、石英舟等石英玻璃器具，芯片制造环节光刻、刻蚀和薄膜沉淀使用的光掩膜基板等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高纯石英之所以如此珍贵，除了其稀缺性之外，还源于原矿属性和提纯工艺双重壁垒，高品质且稳定的矿源供给和提纯关键技术是制备高纯石英砂的必备条件。全球高纯石英矿山主要分布在美国、俄罗斯、挪威和澳大利亚等国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，美国北卡罗来纳州的斯普鲁斯派恩矿山，一度供应了全球90%以上的半导体级高纯石英砂。该矿区由矽比科（Sibelco）和挪威TQC公司主导开发，前者生产的高端石英砂产品几乎垄断国际市场，并对石英砂价格保持绝对控制权。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744367616000_h2Q2Pa_1744367655522.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346030457"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;高纯石英矿&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744367631000_peNhfF_1744367687541.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346030460"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;高纯石英砂&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在半导体、光纤通信、光伏等产业快速发展驱动下，高纯石英砂的市场需求持续旺盛。提高高纯石英原料矿石的本土保障能力，是打破国外资源垄断的关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述负责人称，近年来，在新一轮找矿突破战略行动推进中，中国地质调查局以及河南省相关单位在河南东秦岭、新疆阿勒泰等地区发现了与美国高纯石英矿床类型相似的高纯石英矿产资源，发现多处可以制备高纯石英砂的矿区，在高纯石英矿调查评价与勘查、深度提纯、定向除杂技术等方面也取得了重要突破。中国地质调查局、河南省以及全国多家地勘和科研单位，分别开展了高纯石英选矿技术攻关，成功获得了4N5级以上中试产品，一些样品达到4N8级（纯度99.998%），在利用本土资源开展高纯石英提纯的技术积累和产业化道路上，迈出实现国产化替代的关键一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛景文表示，此前，高纯石英矿与普通石英矿混杂，散布在石英岩、天然石英砂、脉石英、粉石英四类非金属矿产中。将其设为独立矿种，是从勘查到开发、从管理到市场、从企业到产业的共同需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高纯石英矿作为关键基础材料，设立新矿种后需进一步加强顶层设计和统筹谋划，加强资源开发利用和保护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自然资源部称，在找矿勘查方面，将进一步加大高纯石英矿找矿力度，统筹部署全国高纯石英矿资源调查工作，加大地质成矿理论攻关，加强不同类型高纯石英资源成矿地质条件对比研究，加强技术指导，提供找矿靶区和勘查区块。加强央地合作，积极拉动地方及商业勘查，组织梳理重点勘查项目，督促加快项目实施，夯实资源基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，自然资源部将在论证后将高纯石英矿列入国家战略性矿产资源目录；进一步健全高纯石英矿相关技术指标体系，摸清资源家底；聚焦高纯石英矿成矿理论与勘查评价技术研究、分离提纯技术与检测分析技术研究和产业化技术研究等方向，开展科技攻关，提高高纯石英矿资源保障能力和综合利用水平。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 12:26:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744367738818_2CF31B_1744367738991.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30624351</guid></item><item><title>美防长访问后，巴拿马总统强调：不接受外国军事基地</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30624417</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744368788258_twhyR7_1744368788453.png" alt="美防长访问后，巴拿马总统强调：不接受外国军事基地"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:52&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;美防长访问后，巴拿马总统强调：不接受外国军事基地&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;4月10日，巴拿马总统穆利诺在秘鲁访问期间重申，巴拿马运河过去、现在和未来都永远属于巴拿马，该国不接受外国军事基地。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 12:20:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744368788258_twhyR7_1744368788453.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30624417</guid></item><item><title>大外交｜首相三年三访中国，“务实”西班牙为中欧沟通搭建“桥梁”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30624542</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，4月11日上午，国家主席习近平在北京钓鱼台国宾馆会见来华访问的西班牙首相桑切斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平指出，当前，世界百年变局加速演进，多重风险挑战叠加，各国唯有团结协作，才能维护世界和平稳定，促进全球发展繁荣。国际形势越是变乱交织，中西关系良好稳定发展的重要性就越凸显。今年是中国和西班牙建立全面战略伙伴关系20周年，中方愿同西班牙打造更有战略定力、更富发展活力的全面战略伙伴关系，为两国人民增进福祉，为中欧关系增添动力，也为促进世界和平、稳定、发展作出更大贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此访是桑切斯一年内第二次访华，也是三年内第三次访华。新加坡《联合早报》称，从西班牙政府的角度来看，桑切斯与习近平多达三次的会晤本身就是北京将马德里视为重要合作伙伴的明确信号。另据路透社报道，访问期间，桑切斯将会见西班牙在华企业代表，并将同中国电力、矿业、汽车及其他企业代表会面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国现代国际关系研究院欧洲所所长陈旸在接受澎湃新闻（www.thepaper.cn）采访时表示，自出任首相以来，桑切斯就很重视同中国的关系。他此次来访也表明，中国与西班牙之间关系目前处于比较好的阶段，“双方互相沟通比较畅通，西班牙在欧盟国家中，跟中国关系的发展已经进入了良性循环的轨道。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744370603199_5b446p_1744370625465.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346032123"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;4月11日上午，国家主席习近平在北京钓鱼台国宾馆会见来华访问的西班牙首相桑切斯。    新华社记者 饶爱民 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;务实政策推动“中西关系步入良性轨道”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平强调，中方愿同西班牙用好互利互补的合作优势，发挥好经贸、科技合作机制作用，深挖新能源、高技术制造业、智慧城市等领域合作潜力，打造更多互利合作成果。要赓续相知相亲的友好传统，传承好两国人民深厚的“奥运情”、“熊猫情”，打造“欢乐春节”等新的“金字招牌”，扩大互派留学生规模，让更多青年成为中西友好的生力军。中西都是支持多边主义和开放合作的积极力量，双方要推动构建公正合理的全球治理体系，维护世界和平和安全，促进共同发展繁荣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，中国与西班牙关系快速发展，两国在多领域合作取得不少成果。经贸领域，数据显示，2024年，西班牙与中国的贸易额达到501亿美元，超过了西班牙与英国、比利时和荷兰的贸易额。两国产业合作，特别是在电动汽车、新能源等领域快速发展。去年4月，中国汽车制造商奇瑞和西班牙汽车公司Ebro-EV Motors签署协议，在巴塞罗那创立了一家新合资企业，将引领下一代汽车的未来发展。另据英国《金融时报》报道，电池制造商宁德时代在2024年12月宣布将与斯特兰蒂斯公司在西班牙萨拉戈萨建设一座大型磷酸铁锂电池工厂；另一家中国新能源企业远景能源则计划在卡塞雷斯建厂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，两国交流也更加密切。据西班牙政府的统计数据显示，2024年，有近65万中国游客访问西班牙，比2023年增长了约66%。2023年12月1日起，中国对持西班牙普通护照的人员来华经商、旅游观光、过境和探亲访友实施单方面免签政策，并在2024年11月22日宣布进一步优化该政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西班牙也成为中国向世界展示发展成就的平台。据新华社报道，在3月举行的巴塞罗那世界移动通信大会上，300多家中国通信企业参展，包括AI手机、个人电脑、智能穿戴设备、5G-A运营方案及产品服务等众多创新产品亮相展会，多家中企还斩获第30届全球移动大奖的多个奖项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国社会科学院俄欧亚所研究员田德文对澎湃新闻（www.thepaper.cn）分析指出，在对华关系上，桑切斯政府一直采取比较务实、比较积极的经济政策，发展双方合作一直是他的经济政策的一个组成部分。田德文介绍说，西班牙目前的经济状况要比法国、德国和意大利等都好，其2024年国内生产总值（GDP）增速是3.5%，“在欧元区非常领先，这与他的务实经济政策有直接关系。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈旸表示，传统上来讲，西班牙等南欧国家与中国之间的关系一直是比较好的，南欧国家发展过程中也比较务实，持一种更加开放的心态，“在这种情况下，他们跟中国的往来也比较密切。”在陈旸看来，中国与西班牙等国之间在客观上有不断增长的相互需求，主观上也有相互发展关系的意愿，又有合作共赢的共同目标，双方“走近也是一个历史的必然”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据路透社报道，陪同桑切斯出访的西班牙农业、渔业和食品大臣路易斯·普拉纳斯4月9日在越南胡志明市接受媒体采访时表示，西班牙将寻求与中国建立更紧密的贸易关系，以维护其公民和欧盟的利益。他同时驳斥了美国财政部长斯科特·贝森特关于西班牙靠近中国“如同割喉”的言论，表示西班牙“与中国有着良好的贸易关系，我们不仅希望维持这种关系，而且希望扩大这种关系”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;此次访问“时机正好”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;桑切斯是美国总统特朗普4月2日宣布对全球加征关税后，首个到访北京的欧盟国家领导人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社11日报道，习近平强调，打关税战没有赢家，同世界作对，将孤立自己。中国和欧盟都是世界主要经济体，都是经济全球化和自由贸易的坚定支持者，双方经济总量超过世界经济总量三分之一，已经形成紧密的经济共生关系。中欧应该履行国际责任，共同维护经济全球化潮流和国际贸易环境，共同抵制单边霸凌行径，不仅维护自身正当权益，也维护国际公平正义，维护国际规则和秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西班牙出口商与投资者俱乐部亚太区协调员拉蒙·加斯科恩·阿隆索 (Ramon Gascon Alonso) 对路透社表示，虽然桑切斯此次访问是在特朗普宣布征收关税之前安排的，但“时机很好”。该俱乐部的成员包括西班牙一些最大的公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在陈旸看来，桑切斯在美国加征关税措施真正落地不到24小时就出访越南和中国，这自然而然地表明了世界上的一种声音。欧盟和中国作为全球重要的经济体，领导人之间的高层互动自然备受瞩目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，国务院总理李强4月8日下午同欧盟委员会主席冯德莱恩通电话。李强指出，日前，美国以各种借口宣布对包括中欧在内的所有贸易伙伴滥施关税，这是典型的单边主义、保护主义和经济霸凌行径。中方采取的坚决措施不仅是为了维护自身主权安全发展利益，也是为了捍卫国际贸易规则和国际公平正义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月8日，商务部部长王文涛与欧盟委员会贸易和经济安全委员谢夫乔维奇举行视频会谈。双方同意尽快启动磋商，深入讨论市场准入相关问题，为企业创造更有利的营商环境，并立即开展电动汽车价格承诺谈判，以及讨论中欧汽车产业投资合作问题。双方支持重启中欧贸易救济对话机制，讨论贸易转移问题，妥处贸易摩擦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;田德文表示，中欧在维护多边主义和自由贸易的原则立场上面是有共同语言的，但是双方对多边主义和自由贸易的理解其实“有不小的差别”。田德文指出，目前欧洲仍然对中国有一些保护主义措施，中国也实施了相应的反制措施，“我认为，接下来双方可能在原则层面上强调共同性，能够开拓一些合作的领域。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近几天的各种数据都表明，特朗普的任性妄为给全球经济带来了严重的负面冲击，也造成了极大的损失，陈旸指出，在这个时刻，迫切需要中国和欧盟作为引领世界经济稳定性和确定性的正向力量，这个通话恰恰表明了中欧之间的默契，和对整个贸易体系的责任感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“从目前整体上来说，欧盟有自己的政策主张和利益，它肯定不会放弃中国这么大的市场，也不会完全顺从美国。”陈旸说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;特朗普“关税大棒”或加速中欧接近&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社11日报道，习近平指出，中国一直视欧盟为多极世界重要一极，是明确支持欧盟团结发展壮大的主要大国。当前形势下，共同打造中欧和平、增长、改革、文明四大伙伴关系具有重要现实意义。中欧应坚持伙伴定位，坚持开放合作。中方愿同欧方共同庆祝建交50年，推动中欧关系继往开来，向战略稳定和相互成就的方向发展，更好造福中欧人民和国际社会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;土耳其安纳多卢通讯社8日报道称，由于特朗普激进的贸易政策，欧盟正在考虑与中国的贸易关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西班牙经济、贸易和企业大臣卡洛斯·奎尔波8日对路透社表示，中国将成为西班牙和欧洲的重要战略伙伴，“首相近一段时间以来所传达的信息正越来越多地被其他欧盟成员国接受和认可。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西班牙《机密报》8日刊文称，桑切斯此行的目的是在新的全球地缘战略格局下探索中国与西班牙的关系。政府消息人士强调：“首相本周的出访并非以个人身份进行，也不是为了西班牙或桑切斯的个人荣耀。目前，欧洲显然希望与中国成为合作伙伴。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西班牙智库“巴塞罗那国际事务中心”亚洲问题专家伊内斯·阿尔科在接受法新社访问时表示，桑切斯“希望将自己塑造成布鲁塞尔与北京之间的桥梁，并成为呼吁‘将经济放在首位’的实用主义声音之一”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;桑切斯在9日抵达越南前的记者吹风会上表示，西班牙可以在构建更平衡的中欧双边关系中发挥“桥梁”作用。《联合早报》报道援引匿名知情人士的话表示，桑切斯的战略部分在于推动欧洲建立一套独立于对美关系的对华关系，这意味着欧洲不再单方面迎合华盛顿“切断与中国联系”的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在田德文看来，桑切斯访华反映出他对中欧关系、中西关系的重视，现在中国跟欧盟之间的关系还是存在一些问题，欧盟内部对华比较负面的力量还是一直存在的。因此他这次访华虽然是基于推动中西关系，但也有促进中欧关系发展的意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“近年来欧盟一直强调对外用一个声音说话，我想桑切斯来访之前肯定也跟包括欧盟委员会主席冯德莱恩在内的欧盟主管机构有过沟通，”陈旸认为，“桑切斯来中国访问，不仅是代表了西班牙，也更多代表了欧盟的声音，传递了欧盟在外交战略上的一种姿态。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普滥用关税造成的不确定性，对世界贸易体系和秩序造成了影响和冲击。“为了避免这种伤害，只有自己继续做大做强，或是在美国市场之外拓展更多的市场，增强自己经济的韧性，这是中欧之间互相走近的一个非常充实、非常可靠的理由。”陈旸指出。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 12:18:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744370650638_jZhWC8_1744370650993.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30624542</guid></item><item><title>视频丨习近平主席同西班牙首相桑切斯一起散步</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30624631</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;/body&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 12:00:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/focusNewsWwwBig.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30624631</guid></item><item><title>亚马逊CEO：受特朗普加征关税影响，预计第三方卖家会将成本转嫁给消费者</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30622005</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2085238" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250411/51431cda-b4af-4eec-86cc-3728f4cc9721.jpg" data-imageid="346005188"&gt;&lt;p&gt;科技巨头亚马逊CEO鼓励企业大力投资AI（人工智能）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间4月10日，在年度致股东信中，亚马逊CEO安迪・贾西（Andy Jass）用了大量篇幅为公司的AI业务做宣传，鼓励企业大力投资AI，以便在未来获得丰厚的财务回报。他还指出，使用AI的单位成本将会在未来显著下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贾西表示，生成式AI不仅将彻底改变现有的客户体验，还将催生出许多此前只能想象的全新体验。亚马逊已经在多个领域部署了AI，包括客户服务、业务流程编排、工作流和翻译等，这些应用正在为公司节省大量成本。公司的AI收入已经实现了三位数百分比的同比增长，并且已经形成数十亿美元的年收入运行率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贾西认为，在未来，AI的影响将渗透到编程、搜索、购物、个人助手、医疗保健、生物学、机器人技术、金融服务等几乎所有领域：“如果你在客户体验中没有利用好这些智能模型，无法查询海量数据并快速找到所需要的信息，那么你将无法在未来的竞争中立足......这些变化不会在一两年内全部发生，但也不会需要10年。AI的发展速度比技术史上几乎任何事物都快。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在股东信中，贾西也为公司近年来持续上涨的资本支出进行了辩护。此前，亚马逊首席财务官Brian Olsavsky表示，公司预计2025年的资本支出将从2024年的830亿美元左右增加至1000亿美元，支出的激增“主要与AWS（亚马逊云服务）有关，包括支持对AI服务的需求，以及支持北美和国际细分市场的技术基础设施”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贾西解释道，正是因为相信“AI将带来一场千载难逢的全面重塑”，公司才会急于投入AI，在应用和硬件层面展开积极部署：“在AWS，需求增长越快，我们需要采购的数据中心、芯片和硬件就越多。我们只有在投入资本后的数月甚至数年后才开始实现资本回报，而这将带来长期的自由现金流（FCF）和投资资本回报率（ROIC）。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无独有偶，在前一天的谷歌云大会上，意外现身的谷歌母公司Alphabet的CEO桑达尔·皮查伊（Sundar Pichai）也发表了相似的表态，称AI带来的机遇“是我们能遇到的最大的一次”。皮查伊还强调，公司坚持承诺在今年投入约750亿美元用于资本支出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而面对AI和芯片费用居高不下的现实，贾西乐观地表示，相信AI的价格将在未来下降，AI单位成本的降低将释放其广泛的应用潜力。据介绍，公司自研的Trainium芯片将能够帮助应对芯片问题，在性价比方面，亚马逊的新一代Trainium2芯片比当前市场上提供的GPU解决方案高出30%至40%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贾西还谈到，推理成本（即模型的预测和输出）将代替训练成本，成为未来AI支出的主要部分，公司正在努力通过改进模型蒸馏、提示缓存和计算基础设施来降低这一成本：“正如当年的AWS那样，随着计算和存储的成本下降，将推动更多的发明、更好的客户体验以及更多的基础设施投资。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，在当天接受外媒采访时，贾西对美国关税作出了回应。他表示，公司仍在消化美国总统特朗普全面征收关税的影响，但预期第三方卖家或会将成本“转嫁”给消费者：“我理解这样做的原因，我的意思是，这取决于你在哪个国家，你没有50%的额外利润可以拿来抵消（关税）。我认为他们会努力地把成本转嫁出去。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贾西强调，亚马逊将尽可能为消费者维持低价，同时保持尽可能快的发货速度。公司已经完成了与部分卖家的谈判，并进行了一些“战略前瞻性囤货”，以便能够以更低的价格为客户提供尽可能多的商品。同时，亚马逊对数据中心的投入不会受到太大影响，因为公司在5年前就开始追求供应链的多元化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贾西还谈到，亚马逊已经看到一些消费者为了预防涨价而开始囤积商品，但现在还难以判断这种行为有多普遍：“人们并没有停止购买，在某些类别中，我们确实看到人们在提前购买。但由于只过去了几天，很难说这是否只是数据中的一次异常现象，或者这种情况会持续多久。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10日当天，受美股大型科技股全线下跌的影响，亚马逊（Nasdaq：AMZN）股价跌5.17%收于每股181.22美元，总市值1.92万亿美元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 12:00:20 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744344756132_YYZfQQ_1744344756270.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30622005</guid></item><item><title>视频丨习近平：3年内第三次来访 体现了你对深化中西关系的高度重视和坚定意愿</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30624629</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;/body&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 12:00:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744373158024_hJEX3m_1744373158152.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30624629</guid></item><item><title>特斯拉中国停售Model S和X进口新车，仅少量现车可售</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30623184</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;特斯拉中国停止供应Model S和Model X进口新车，官网仅可购买现车和官方二手车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月11日，特斯拉中国官网显示，目前两款进口车型Model S和Model X均已不再提供单独的“订购新车”选项，车型详情页中仅显示“查看现车”和“预约试驾”两个选项。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744355993836_Tzb23e_1744357730708.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346018335"&gt;&lt;p&gt;以上海地区为例，点击“查看现车”后，Model X已无现车新车可供购买，Model S也仅有92.39万元的Plaid版可供选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻记者以消费者身份就此向特斯拉中国官方客服进行咨询，对方表示，“暂时没有收到相关信息通知。后续如有任何更新，官方会发布说明。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无法订购新车是否与Model S和Model X停产相关？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特斯拉美国官网上，记者看到，Model S和Model X两款车型仍旧可以正常订购新车，所有配置也均可选择。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744356402439_8nsezf_1744357749278.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346018339"&gt;&lt;p&gt;今年2月，特斯拉车辆工程副总裁拉尔斯·莫拉维（Lars Moravy）在一档播客节目中还曾明确表态，尽管关于Model S和Model X停产的传闻时有出现，但公司并没有停产计划。此外，这两款车还将在今年晚些时候迎来一系列技术升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，在日本，特斯拉已经暂停了Model S和Model X的新车订购业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年3月6日，特斯拉日本的官方账号发布消息称，自3月31日起，将停止面向日本市场的Model S和Model X车型的生产。从4月1日开始，日本市场将仅销售库存车和二手车，不再接受新车定制订单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不同于在中国市场的领先地位，特斯拉在日本市场并未获得很多消费者的青睐。马斯克在2024年第四季度财报电话会议中表示，“在一些地区，我们的市场份额非常低，比如日本。我们至少应该拥有与其他非日本车企相称的市场份额，比如奔驰或者宝马，不过显然并没有。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Model S和Model X两款车型的销量占比较低。官方销量数据显示，今年第一季度，特斯拉全球交付量为33.67万辆。其中，Model 3/Y交付量为32.38万辆，占比96.17%；Cybertruck、Model S和Model X等其他车型交付量仅为1.29万辆，占比3.83%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前特斯拉只有Model 3和Model Y在中国生产，销售的Model S和Model X则全部在美国工厂生产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据乘联分会数据，3月特斯拉上海超级工厂交付超7.88万辆，3月24日至3月31日，特斯拉中国单周销量达2.1万辆。2025年第一季度，特斯拉上海超级工厂交付Model 3和焕新Model Y超17.2万辆，其中国内销量达到13.72万辆，创下自2022年以来的第一季度最高纪录。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 11:32:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744357868246_WMRx5R_1744357868402.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30623184</guid></item><item><title>体重管理年元年，轻量化运动受青睐，装备追求“刚刚好”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30623159</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2086634" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744357170754_5hEfYE_1744357243315.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346018234"&gt;&lt;p&gt;今年两会期间，“体重管理”成为热门词。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在全国两会民生主题记者会上，国家卫生健康委主任雷海潮专门花了7分钟谈体重管理，并表示将持续推进“体重管理年”行动，普及健康生活方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，舒适科技公司斯凯奇与权威媒体携手发布《消费者舒适运动趋势报告》，解读大众的日常运动习惯、运动消费心态，以及对运动产品最真实的需求与期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当体重从私事变成国家大事，意味着全民健康事业上升为国家战略。“体重管理年”元年，这份报告或许能给刚刚开始运动的人群带来更多启示。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744357293442_ME4dza_1744357293686.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346018233"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;想要保持长期运动，不妨从健步走入门&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更高、更快、更强，很长一段时间都是运动人群的信条，但当体重管理的概念普及至全民范围，如何让更多人群参与运动则成为一个十分重要的指标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《消费者舒适运动趋势报告》给出的统计，健步走和跑步是目前大众参与度最高的两项运动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，健步走是人们普遍更愿意长期开展的健康运动，选择比例达43.51%，其次是跑步，选择比例38.82%。55岁以上的70后群体对健步走最偏爱，选择比例达到了44.08%，其次是26至35岁的90后，选择比例达到了42.88%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，国家国民体质监测中心于2021年发布的《2020年全民健身活动状况调查公报》就曾提到，中国成年人群运动项目参与率呈现显著分层特征，健步走（22.7%）与跑步（19.8%）分列第一、第二，是参与度最高的项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而澳大利亚悉尼大学的Matthew Ahmadi博士将步行称作维持基本健康“成本最低”的选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他2024年发表于《英国运动医学杂志》的研究发现，对于久坐族而言，若能将每日步数提升至4000步以上，就有机会降低死亡率与罹患心血管疾病的风险。若每天行走步数增加到9000至1万步，可以最大程度地降低久坐者死亡与罹患心血管疾病的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《趋势报告》显示，人们认为自己能够长期坚持的运动主要有“日常生活可轻松随时开展”“无需额外器械”“无需专门场地”等几大特点，对“竞技性强，能通过成绩收获成就感”“惊险刺激，充满挑战”等特质则认可度一般。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也就是说，人们更偏爱随时可开展、强度和对抗性较低的轻量化运动。这反映了快节奏生活下人们对运动可持续性的追求。同时，大众的运动心态普遍停留在非专业主义层面。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2086646" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744357131073_HzD3jX_1744357313459.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346018232"&gt;&lt;p&gt;与此同时，“无龄感”已成为一种全新的健康理念，运动不再是年轻人的专利，而是贯穿人生的各个阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家国民体质监测中心发布的《2020年全民健身活动状况调查公报》显示，2020年低龄老年人中每周参加一次及以上体育锻炼的比例为52.4%，经常参加体育锻炼的比例为29.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这也激发了中老年运动鞋服市场的市场潜力，咨询公司沙利文发布的《2024年中国银发经济发展报告》提出，“在过去很长一段时间内，中国市场上专门针对老年群体的鞋履产品供给处于半空白状态，只有部分传统的鞋履品牌意识到老年群体对鞋履产品的差异化需求。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2086656" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744169616000_J7rz3p_1744357368158.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346018231"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;运动市场细分，装备不只卷参数&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着国家卫生健康委员会启动“体重管理年”三年行动，大众运动参与率也将逐步提升，这也推动了运动舒适装备消费市场的进一步扩大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家统计局的数据显示，2024年上半年，体育娱乐用品销售额同比增长11.2%，远高于社会消费品零售总额3.7%的增速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当越来越多人开始“管住嘴迈开腿”，大众的运动观念也在悄然发生改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《趋势报告》指出，总计63.18%的消费者表示，“我只需满足日常运动，不需要太过专业的功能性设计”。而选择运动产品时“不在乎价格，但科技感要拉满、造型要拉风”的受访者仅为14.64%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在斯凯奇中国总经理及销售运营高级副总裁陈孝哲眼中，运动装备追求“刚刚好”的原因与轻运动理念普及有关，“在运动趋势上，轻运动越来越普及。以往普遍会认为运动是激烈的，运动和生活的分界会比较明显，也会将年龄作为选择运动方式的分水岭，但是近几年这些分界日益模糊，大家越来越偏好轻运动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对新的运动趋势，越来越多运动品牌尝试跳出聚焦专业运动达人、潮流群体的固有模式，将产品从满足基础功能向“解决细分人群隐性需求”转变。例如老年人所需的穿脱便捷、防滑支撑，职场人久坐久站的足部解压，暴走爱好者的轻量缓震等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当运动品牌不再局限于“更快更高更强”的竞技参数内卷，转而深度共情用户真实生活场景中的痛点，越来越多细分产品出现在消费者面前，如斯凯奇就有专门的舒适健步产品矩阵，针对不同场景融入了不同的科技支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈孝哲告诉澎湃新闻记者：“装备与运动发展趋势是相互影响的。以前在跑步领域，跑步的包袱很重，必须跑到一个目标才可以，但现在跑步在这两年非常火的原因是它被冠上轻运动概念。我认为装备也是如此，需要有一定的功能性，同时也要注重日常通勤和百搭的外观，我们的产品设计研发也遵守这一宗旨。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 11:16:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744357385363_6Cm12G_1744357385566.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30623159</guid></item><item><title>俄总统特别代表在圣彼得堡会见来访的美中东问题特使</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30624367</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;总台记者获悉，当地时间4月11日，负责对外投资和经济合作事务的俄罗斯总统特别代表基里尔·德米特里耶夫在圣彼得堡与美国中东问题特使史蒂文·威特科夫举行会面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄总统新闻秘书佩斯科夫11日早些时候称，美国中东问题特使威特科夫已抵达俄罗斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前有消息称，威特科夫预计将于11日当天与俄总统普京会面。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 11:11:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744368285026_JNhZfF_1744368285180.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30624367</guid></item><item><title>国家发展改革委：中国坚定不移推进高水平对外开放</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30624337</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;吸引和利用外资一直是中国对外开放基本国策的重要组成部分。中国始终秉持相互尊重、平等互利、开放包容、合作共赢的原则同世界各国开展投资合作，是外商理想、安全、有为的投资目的地。与中国敞开大门欢迎外资态度不同的是，近年来美国违反公平竞争、市场经济原则和国际经贸规则，动用种类繁多的行政手段限制外资进入，投资环境急剧恶化。中国坚决反对经贸问题政治化，将坚定不移推进高水平对外开放，积极营造市场化、法治化、国际化一流营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、中国持续优化外商投资环境&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国持续推动高水平对外开放，出台系列政策措施，更大力度吸引和利用外资。截至目前，外商累计在华投资设立企业124万家，投资额超过20万亿人民币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（一）外资准入限制措施大幅减少。中国对外商投资实行准入前国民待遇加负面清单管理制度，负面清单历经多次缩减，限制措施已从最早的190项大幅减少到现在全国版29项和自由贸易试验区版27项。全面取消了制造业领域外资准入限制措施，在采矿业、农业、服务业等领域推出系列重大开放措施，为跨国公司来华投资经营创造了广阔的空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（二）外资企业国民待遇得到充分保障。对于负面清单之外的领域，中国实行内外资一致管理。中国始终高标准落实外资企业国民待遇，在政府资金安排、土地供应、税费减免、资质许可、标准制定、项目申报、人力资源政策等方面对内外资企业一视同仁。中国加快推进全国统一大市场建设，推动解决所有制歧视、地方保护等问题，加力破除市场准入隐性壁垒，为内外资企业营造公平竞争的市场环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（三）知识产权保护水平显著提升。中国鼓励境内外企业基于自愿原则和商业规则开展技术交流合作，依法保护境外投资者和外资企业的知识产权。外商投资法及其实施条例明确要求，行政机构及其工作人员不得利用行政手段强制转让技术。过去十年，在华规模以上外资企业研发投入增长86.4%，有效发明专利数增长336%。中国还积极构建知识产权法律体系，连续修订商标法、专利法、反不正当竞争法等，建立了侵权惩罚性赔偿制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、外商来华投资实现互利共赢&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（一）外资企业在推动中国现代化建设中发挥重要作用。外资企业贡献了中国1/3的进出口，1/4的工业增加值，1/7的税收，创造了3000多万个就业岗位，既是国内大循环的重要组成部分，也是联通国内国际双循环的重要桥梁。当前，中国正在着力推进中国式现代化，吸引外资仍将继续发挥不可替代的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（二）外商来华投资获得丰厚回报。外资企业依托中国超大规模市场、完备产业体系和丰富应用场景等优势，获得高速发展。2024年，仅规模以上外资工业企业营业收入就达到26.8万亿人民币，实现利润总额1.76万亿人民币。境外投资者不仅直接通过在华投资生产获得利润分红，还与其设立的外资企业进行进出口贸易，在设计、零部件供应、营销等环节取得了巨大收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三、美国以不透明不公正手段限制中国企业投资发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，美国不断泛化国家安全概念，无所不用其极制约和打压中国企业。中资企业对美投资除常规商业经营风险外，还面临较大政治社会风险、政策变动风险、歧视性监管风险等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;直接限制所谓“对手国家”对美投资。美国持续扩大外资安全审查权限，对中国企业差别审查已经常态化。今年2月，美国签署《美国优先投资政策》，将中国再次明确为“对手国家”，强化审查赴美投资的中资企业，并加强绿地投资审查权限、扩大潜在审查的行业范围，不允许与中国有关联的投资者收购美相关领域资产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;持续升级各类单边制裁。美国不断罗织中资企业“罪名”，使用实体清单、未经核实清单、特别指定国民清单等几十种制裁工具，围追堵截具有国际竞争力的中国高技术企业。截至目前，美国已将上千个中国实体和个人列入各类单边制裁清单。同时，美国一直企图拉拢其他国家联合对中国企业进行技术封锁，威胁中国产业链供应链安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四、中国将继续推进高水平对外开放&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经济全球化是不可逆转的历史潮流，不管外部环境如何变化，中国都将顺应大势，坚持对外开放的基本国策，坚持扎实办好自己的事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是进一步扩大自主开放。中国将推动互联网、文化等领域有序开放，扩大电信、医疗、教育等领域开放试点。切实保障外资企业在要素获取、资质许可、标准制定、政府采购等方面的国民待遇。此外，中国还将推动深化外商投资促进体制机制改革，全方位系统化改进外商投资管理和促进工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是出台稳外资具体支持政策措施。中国将修订扩大《鼓励外商投资产业目录》，重点增加先进制造业、现代服务业、高新技术、节能环保等重点领域条目，并支持外资更多投向中西部和东北地区。研究制定鼓励外资企业境内再投资政策，支持外资企业扩大再生产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三是强化外商投资服务保障。中国将加大重大外资项目要素保障力度，为重大外资项目落地实施开辟绿色通道。组织开展国际产业投资合作系列活动，为境外投资者和地方招商引资搭建平台。持续开展服务外资企业专项行动，强化重大外资项目要素保障，“一对一”走访重点外资企业，及时回应合理关切，推动解决实际问题。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 11:09:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744367101418_3zNznZ_1744367101593.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30624337</guid></item><item><title>本周看啥｜《侠客行不通》开播，徐志胜好忙</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30623038</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;编者按：每周都有海量的电影、电视剧和综艺节目播出，你如何取舍，不妨看看澎湃有戏的推荐。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【电影】&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据灯塔专业版，截至4月11日16时，当日票房排名前五的电影依次为：《向阳・花》《我的世界大电影》《不说话的爱》《哪吒之魔童闹海》《速度与激情7》。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744361370461_t1XtEy_1744361381342.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346026119"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《向阳・花》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;《向阳・花》&lt;/span&gt;在本周票房占比中超三成，聚焦女性刑满释放人员的新颖视角，具有人文关怀的女性议题、演员的出色表演，都让该片成为今年4月最具话题性和关注度的国产新片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;→&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_30574917"&gt;《向阳・花》：冯小刚书写另一种“芳华”&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;《不说话的爱》&lt;/span&gt;也借由人气演员张艺兴的突破性表演，为听障人士这个群体赢得了更多关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;→&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_30581956"&gt;《不说话的爱》：够“虐”，但不够好&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;《东四十条》&lt;/span&gt;是一部很适合春天的电影，“卡住”的人获得自洽的松弛状态，也许会给人全新的启发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;→&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_30585649"&gt;《东四十条》：胡同串子等待“鸽多”&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周末影院又有多部新片上映，类型丰富，不管你是动作片爱好者，还是钟情于悬疑、文艺题材，都能找到心仪之作。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744361421412_PtSrMi_1744361432921.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346026308"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《命中罪爱》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新上映的&lt;span&gt;《命中罪爱》&lt;/span&gt;改编自李师江的小说《六个凶手》，由张静初、芦芳生、余皑磊等实力派演员主演，故事设定在2002年的海边小城德宁，随着剧情推进，每个人背后的秘密逐渐浮出水面。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周的影院也很适合影迷们“补课”或“复习”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为“速激”系列的经典之作，&lt;span&gt;《速度与激情7》&lt;/span&gt;曾在全球收获15.15亿美元票房，飞车打斗场面惊险刺激，高加索山脉和阿布扎比的追逐、激战场景，让人肾上腺素飙升。范·迪塞尔、保罗·沃克等主演的精彩演绎，也是满满的回忆杀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾提名第87届奥斯卡金像奖“最佳外语片” 的&lt;span&gt;《荒蛮故事》&lt;/span&gt;由六个独立又相互关联的短片组成，以黑色幽默的方式展现了人性的黑暗与荒诞。每个故事都充满了反转与惊喜，让观众在啼笑皆非中思考社会与人性，是一部别具一格的佳作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他推荐：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_30602759"&gt;五一档新片已达十部，过度依赖假日档扎堆上映存隐忧&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_30597443"&gt;今年一季度北美票房惨淡，但《哪吒2》拉高全球年度票房预期&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【电视剧】&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;《吃饭跑步和恋爱》&lt;/span&gt;于4月8日在优酷独家上线开播。于中中执导，金媛媛编剧，陈飞宇、庄达菲领衔主演。该剧改编自豆瓣阅读作者陈之遥所作小说《拜金罗曼史》，讲述了甘扬和丁之童两位大学即将毕业的年轻人因跑步结缘，开启甜蜜恋爱，却因命运转折分手，六年后重逢，在爱恨纠葛中帮助对方勇敢追梦，最终破镜重圆的故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月10日在腾讯视频播出的&lt;span&gt;《春来定风波》&lt;/span&gt;是一部古装爱情剧。由王怡卿执导，徐海乔、海陆、安悦溪、穆乐恩等主演。剧情围绕沈府嫡女沈江离被陷害展开，主要就是宅斗。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744361232352_W3Tww7_1744361248418.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346025948"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《侠客行不通》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月11日在腾讯视频开播的&lt;span&gt;《侠客行不通》&lt;/span&gt;，是由钟侃燮、张仁杰执导，徐志胜、范静祎、王帅、初俊辰领衔主演的武侠喜剧。该剧改编自常盘勇者的同名漫画，讲述了苟凌风乃富商之子，却偏偏一心想当一位大侠，上山习武18年，却被师傅告知学的全是失传的魔教神功？浪迹江湖，只要拔刀相助就会被误会成是坏人。原来，江湖行侠仗义还需要官方认可。一番鸡飞狗跳，苟凌风终于加入了“武林协会”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，由汪俊执导，费慧君、李晓亮编剧，孙俪、董子健主演的都市剧&lt;span&gt;《蛮好的人生》&lt;/span&gt;，将于4月17日起，登陆CCTV-8黄金档，优酷全网独播。该剧讲述保险行业的故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他推荐：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_30616473"&gt;观察｜这四部悬疑剧质感不差，为何热度欠佳&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_30604173"&gt;专访｜编剧王小枪：剧本创作就是马拉松，沉住气别疯跑&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_30588776"&gt;编剧解读《以美之名》：女性题材不是一种局限&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_30562704"&gt;挖星星︱《雁回时》中的配角，有时比主演更亮眼&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【综艺】&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744363723209_2WWHKP_1744363778558.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346029038"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《乘风2025》二公《舞娘》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;《乘风2025》&lt;/span&gt;于4月11日在芒果上线二公上半场舞台，吴宣仪团的《本草纲目》战胜了叶童团的《大山》，宋妍霏团的《舞娘》战胜了侯佩岑团的《思念是一种病》。比赛结果是否出乎你的意料？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;友情提示，一公、二公都录制于节目上线前，可以说，当时的投票，更多反映的是这些姐姐在节目播出前的“存量”人气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，节目组近日宣布四公将回归室内环形舞台，并引入“师姐帮帮唱”环节，网传李斯丹妮、何洁等往季人气选手加盟。李晟持续领跑人气榜，观众期待其后续舞台表现；蒋梦婕、罗予彤等跨界选手被预测为“ACE”候选人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;《哈哈哈哈哈》&lt;/span&gt;第五季将于4月12日起，每周六、周日在爱奇艺、腾讯视频双播，每周一会员可观看加更内容。邓超、陈赫、范志毅、王勉回归，鹿晗因筹备演唱会退出常驻，宝石老舅因档期也未参与。老成员将延续“神金”互怼风格，高瀚宇、徐志胜、艾福杰尼等以飞行或“地陪”身份加入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首站地点安排在新疆，节目组设计了“透心凉”的敞篷车旅行、冰杯挑战、猎犬赛跑等环节，结合当地特色美食和极端环境任务制造密集笑点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期喜欢徐志胜的观众有福了，他以常驻、飞行嘉宾等身份出现在《种地吧3》《快乐的大人2》《哈哈哈哈哈》第五季等节目。《五十公里桃花坞5》目前正在录制中，徐志胜依旧在。上文提到的《侠客行不通》，那可是脱口秀演员徐志胜首次担当剧集男主。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 11:07:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744361842597_SJH1pz_1744361842843.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30623038</guid></item><item><title>金融监管总局：支持金融资产管理公司立足发挥金融救助和逆周期调节的功能作用</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30624186</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月11日，国家金融监督管理总局发布《关于促进金融资产管理公司高质量发展提升监管质效的指导意见》（下称《指导意见》），从总体要求、完善公司治理、坚守主责主业、强化风险防控、提升监管质效等方面，提出促进金融资产管理公司高质量发展的十六条意见措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《指导意见》要求，金融资产管理公司要加强党的领导、专注主责主业、深化改革转型、强化风险防控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在公司治理上，《指导意见》提出，要结合金融资产管理公司业务特征和公司实际，优化完善公司治理组织架构，明晰职责边界，充分发挥股东会、董事会、高级管理层等治理主体作用，构建权责明晰、各司其职、协调运转、有效制衡的公司治理机制。压实股东、董事、高级管理人员等责任，完善履职评价机制，督促推动勤勉尽职，依法行使职权、履行各项义务，有效参与公司治理。坚持诚实守信、以义取利、稳健审慎、守正创新、依法合规，践行中国特色金融文化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，要建立健全激励约束机制。坚持问题导向和目标导向，建立健全与公司发展战略、业务特征等相适应的激励约束机制，激发自身坚守定位、稳健经营的内生动力，坚决避免盲目追求规模、无序扩张和偏离主业。发挥绩效考核导向作用，优化绩效评价机制，完善相关考核指标，注重长周期、逆周期考核，突出合规经营和风险管理，加强对服务化解金融和实体经济风险成效的评价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《指导意见》还要求，要认真落实执行董事、高级管理人员和关键岗位人员绩效薪酬延期支付和追索扣回制度，防范激励不当导致弱化风险防控等问题。严格执行问责制度，加强对失职和不当履职行为的责任追究，同时坚持“三个区分开来”，落实尽职免责制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《指导意见》明确，金融资产管理公司要立足功能定位，促进化解金融和实体经济风险。聚焦发挥特色功能，加快培育核心竞争力。支持金融资产管理公司立足发挥金融救助和逆周期调节的功能作用，依法合规探索业务模式创新，丰富风险化解和救助纾困手段，深化专业化、差异化发展，培育具有比较优势的核心竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《指导意见》还要求，要做强做优不良资产收购处置业务，服务化解中小金融机构、房地产等领域风险。在风险可控、商业可持续前提下，积极加大商业银行、非银行金融机构不良资产收购、管理和处置力度，服务地方中小金融机构改革化险。依法依规、稳妥有序开展问题企业纾困业务，聚焦问题企业有效金融需求，通过过桥融资、共益债投资、夹层投资、阶段性持股等方式实施纾困，促进优化资产负债结构，恢复企业生产经营能力和偿债能力，实现经济效益和社会效益的有机统一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但《指导意见》同时强调，要稳妥审慎开展以结构化交易方式收购不良资产，坚持资产真实洁净转让，不得为金融机构利用结构化交易违规掩盖不良、美化报表等提供支持。规范开展反委托处置不良资产业务，持续做好委托期间监测、管理，强化自身处置能力建设，避免“一托了之”。鼓励金融资产管理公司发挥知识、技术、法律等专业优势，探索采取多种方式参与中小金融机构风险化解。积极落实国家有关房地产政策，支持受困房企项目纾困化险，促进房地产市场平稳健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在风险防控上，《指导意见》要求，金融资产管理公司要持续加强风险管理和内控机制建设，强化存量风险资产处置，严控增量业务风险，加强资产负债和流动性管理，持续推进瘦身健体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体而言，金融资产管理公司要坚持回归本源、聚焦主业，摒弃粗放式发展模式，稳妥有序推进附属机构优化整合，进一步突出主责主业，不断提高资源使用效益；要聚焦风险防控重点领域、薄弱环节，持续完善全面风险管理体系，确保覆盖各类业务、所有机构、岗位人员和风险种类，提高风险管理的有效性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在监管方面，《指导意见》明确，要持续完善监管制度体系，加强重点领域监管，强化违法违规行为查处，加强监管队伍建设，强化各类监督贯通联动。要坚持“长牙带刺”、有棱有角，依法严肃查处违法违规行为，切实提高违法违规成本。同时，坚持过罚相当原则，准确区分违法违规行为的机构责任和个人责任，提升行政处罚的精准性、有效性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;附国家金融监督管理总局关于促进金融资产管理公司高质量发展提升监管质效的指导意见&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各金融监管局，各金融资产管理公司：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为深入贯彻落实党中央关于金融工作的决策部署，进一步强化金融资产管理公司监管，有效防范化解风险，促进金融资产管理公司高质量发展，在新形势下更好地发挥金融资产管理公司金融救助和逆周期调节的功能作用，现提出以下意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一、总体要求&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（一）指导思想&lt;/p&gt;&lt;p&gt;坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，深入贯彻落实党的二十大和二十届二中、三中全会以及中央经济工作会议、中央金融工作会议精神，完整准确全面贯彻新发展理念，践行金融工作的政治性、人民性，坚定不移走中国特色金融发展之路。坚持强监管、严监管，持续完善金融资产管理公司监管制度体系，着力防范实质风险、解决实际问题，不断提升监管有效性。引导金融资产管理公司聚焦主责主业，深化改革转型发展，平衡好功能性和营利性的关系，坚持把功能性放在首位，不断提升服务化解金融和实体经济风险的质效，助力金融强国建设，更好服务中国式现代化大局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（二）基本原则&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是加强党的领导。坚持党中央对金融工作的集中统一领导，把加强党的领导和党的建设贯穿于金融资产管理公司改革发展全过程，确保金融资产管理公司始终保持正确的发展方向。二是专注主责主业。引导金融资产管理公司立足功能定位，做优做强不良资产业务，规范有序开展问题企业纾困业务，探索新形势下服务化解金融和实体经济风险的模式，促进经济社会资源优化配置。三是深化改革转型。推动金融资产管理公司坚持内涵式、专业化、差异化发展，逐步构建形成依法合规、风险可控、商业可持续的高质量发展路径，强化高质量发展的政策支持和资源保障，促进市场良性竞争、可持续发展。四是强化风险防控。把防控风险作为金融工作的永恒主题，全面加强公司治理和风险管理，强化“五大监管”，对风险早识别、早预警、早暴露、早处置，牢牢守住不发生系统性金融风险的底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二、加强党的领导，持续提升公司治理有效性&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（三）不断强化党的领导和党的建设。坚持党建引领，持续加强党的领导和党的建设，切实发挥党委把方向、管大局、保落实的领导作用，把准金融资产管理公司基本定位和发展方向。坚持和完善“双向进入、交叉任职”领导体制，将党的领导融入公司治理各个环节，推动建立中国特色现代金融企业制度。认真落实“三重一大”决策制度，重大经营管理事项必须经党委前置研究讨论后再由相关治理主体按职权和规定程序作出决定。推进党建与业务深度融合互促，以高质量党建促进高质量发展。坚持政治过硬、能力过硬、作风过硬标准，锻造忠诚干净担当的高素质专业化金融干部人才队伍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（四）完善公司治理机制建设。结合金融资产管理公司业务特征和公司实际，优化完善公司治理组织架构，明晰职责边界，充分发挥股东会、董事会、高级管理层等治理主体作用，构建权责明晰、各司其职、协调运转、有效制衡的公司治理机制。压实股东、董事、高级管理人员等责任，完善履职评价机制，督促推动勤勉尽职，依法行使职权、履行各项义务，有效参与公司治理。坚持诚实守信、以义取利、稳健审慎、守正创新、依法合规，践行中国特色金融文化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（五）建立健全激励约束机制。坚持问题导向和目标导向，建立健全与公司发展战略、业务特征等相适应的激励约束机制，激发自身坚守定位、稳健经营的内生动力，坚决避免盲目追求规模、无序扩张和偏离主业。发挥绩效考核导向作用，优化绩效评价机制，完善相关考核指标，注重长周期、逆周期考核，突出合规经营和风险管理，加强对服务化解金融和实体经济风险成效的评价。认真落实执行董事、高级管理人员和关键岗位人员绩效薪酬延期支付和追索扣回制度，防范激励不当导致弱化风险防控等问题。严格执行问责制度，加强对失职和不当履职行为的责任追究，同时坚持“三个区分开来”，落实尽职免责制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三、立足功能定位，促进化解金融和实体经济风险&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（六）聚焦发挥特色功能，加快培育核心竞争力。支持金融资产管理公司立足发挥金融救助和逆周期调节的功能作用，依法合规探索业务模式创新，丰富风险化解和救助纾困手段，深化专业化、差异化发展，培育具有比较优势的核心竞争力。提高不良资产尽职调查、估值定价、存续期管理、重组增值运作、资产处置等能力。加强不良资产处置生态体系建设。拓展咨询顾问、受托处置资产、破产管理人等中间业务，探索发展轻资产业务经营模式。加强投研能力建设，增强对宏观经济、相关产业、行业、企业的研判分析和投资机会把握能力。探索利用大数据、人工智能等提升经营管理质效，推进科技赋能和数智化转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（七）做强做优不良资产收购处置业务，服务化解中小金融机构、房地产等领域风险。在风险可控、商业可持续前提下，积极加大商业银行、非银行金融机构不良资产收购、管理和处置力度，服务地方中小金融机构改革化险。稳妥审慎开展以结构化交易方式收购不良资产，坚持资产真实洁净转让，不得为金融机构利用结构化交易违规掩盖不良、美化报表等提供支持。规范开展反委托处置不良资产业务，持续做好委托期间监测、管理，强化自身处置能力建设，避免“一托了之”。鼓励金融资产管理公司发挥知识、技术、法律等专业优势，探索采取多种方式参与中小金融机构风险化解。积极落实国家有关房地产政策，支持受困房企项目纾困化险，促进房地产市场平稳健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（八）发挥风险化解和资产处置专长，促进实体经济健康发展。依法依规、稳妥有序开展问题企业纾困业务，聚焦问题企业有效金融需求，通过过桥融资、共益债投资、夹层投资、阶段性持股等方式实施纾困，促进优化资产负债结构，恢复企业生产经营能力和偿债能力，实现经济效益和社会效益的有机统一。合理审慎确定纾困企业对象，不得对违背国家政策导向、明显不具备纾困价值的企业实施纾困。结合金融资产管理公司自身定位、资源禀赋等，因地制宜做好金融“五篇大文章”，促进科技创新和新质生产力发展壮大，支持资本市场高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四、强化风险防控，牢牢守住风险底线&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（九）持续加强风险管理和内控机制建设。聚焦风险防控重点领域、薄弱环节，持续完善全面风险管理体系，确保覆盖各类业务、所有机构、岗位人员和风险种类，提高风险管理的有效性。加强“三道防线”建设，强化风险源头管控。加强对重点岗位、关键人员以及不良资产收购处置、资产评估等重点业务环节管理监督，落实履职回避和轮岗管理制度，严密防范道德风险，深挖细查业务违规和大额风险项目背后的腐败问题线索。加强内部授权管理，科学审慎确定分支机构、附属机构业务权限。加强合规管理，树牢全员合规、合规创造价值理念。健全内部审计体系建设，探索实施审计集中化管理或垂直管理。完善信息科技治理和数据治理，加强网络安全、数据安全、业务连续性和信息科技外包管理，防范新技术应用风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（十）强化存量风险资产处置，严控增量业务风险。持续推进内生不良资产处置，通过清收、重组、以物抵债等多种方式不断提升处置质效。做优增量与盘活存量并重，强化新增业务尽职调查、审查把关，加强投后管理。加强集中度风险管理，防止资产投向过度集中。加强资产分类管理，对实质承担信用风险的金融资产进行准确分类，真实反映资产质量，依法依规足额计提拨备，增强风险抵御能力。加强对承担市场风险金融资产的估值管理，按照会计准则等规定准确反映公允价值变动情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（十一）加强资产负债和流动性管理。根据自身经营管理能力、负债情况等合理确定业务投放，不得盲目以负债扩张驱动资产规模增长。平衡好安全性、流动性、收益性关系，适当提高中长期负债资金占比，改善资产负债期限匹配程度，守好流动性安全底线。支持金融资产管理公司通过发行金融债、资产证券化产品、优先股、二级资本债券、无固定期限资本债券等补充资金资本，同时依法依规进一步拓宽资金来源渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（十二）持续推进瘦身健体。坚持回归本源、聚焦主业，摒弃粗放式发展模式，稳妥有序推进附属机构优化整合，进一步突出主责主业，不断提高资源使用效益。强化存量附属机构管理，切实履行集团管控责任，做实并表管理、穿透管理。强化对境外非金融子公司管理，审慎把控新增业务投放，加强国别风险、汇率风险管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五、坚持强监管、严监管，不断提升监管质效&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（十三）持续完善监管制度体系。加强监管制度建设，制定或修订出台适应金融资产管理公司业务和风险特点的机构管理、资本监管、资产分类等制度，逐步构建多层次、广覆盖、差异化的监管制度体系。完善风险预警机制，做实风险早期干预，防范风险积聚。建立健全分级分类监管机制，根据公司风险状况等合理匹配监管资源和措施，加强差异化监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（十四）加强重点领域监管。加强公司治理监管，强化对股东行为、董事和高管履职、风险管理、内部控制等重点领域持续监管。强化对不良资产估值、收购转让、资产处置等重点业务环节监管。加强问题企业纾困业务的监测评估，针对苗头性风险问题及时采取监管措施。对通过特殊目的载体等形式开展业务实施穿透监管。严格落实地方政府融资平台相关监管政策，严禁金融资产管理公司以任何形式新增地方政府隐性债务。加强关联交易监管，防范利益输送、监管套利。强化对分支机构监管，推动提升分支机构风险防控与内控合规管理水平。密切监测附属机构业务和风险状况，加强并表监管。配合相关行业主管部门加强对向金融资产管理公司提供会计审计、资产评估、信用评级、法律咨询等服务中介机构的监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（十五）强化违法违规行为查处。坚持“长牙带刺”、有棱有角，依法严肃查处违法违规行为，切实提高违法违规成本。同时，坚持过罚相当原则，准确区分违法违规行为的机构责任和个人责任，提升行政处罚的精准性、有效性。对监管工作中发现金融资产管理公司工作人员涉嫌违纪、违法犯罪的问题线索，及时依法移送纪检监察机关或司法机关，一体推进“三不腐”，严厉打击金融犯罪。督促金融资产管理公司建立健全警示教育长效机制，加强对违法违规典型案件的通报反思，做到以案为鉴、以案促治、以案促改。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（十六）加强监管队伍建设，强化各类监督贯通联动。坚持依法监管、为民监管，培育恪尽职守、敢于监管、精于监管、严格问责的监管精神，形成严肃监管氛围。强化监管队伍专业性建设，持续提高监管能力。加强非现场监管与现场检查、稽查、市场准入等工作的衔接和信息共享，强化监管联动。强化与金融资产管理公司上级党委、纪检监察部门、审计等沟通联动，形成贯通协作合力。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 11:07:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744364958585_AkNsAZ_1744364958702.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30624186</guid></item><item><title>法国电影展映·上海站启航，于佩尔将出席见面会</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30623163</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744357109264_27iNHd_1744357231818.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346018273"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;上海站活动将自4月12日启幕，持续至5月10日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由法国影视联盟（Unifrance）主办、法国驻华大使馆协办的法国电影展映，向来是中国影迷畅享法兰西银幕之旅的年度盛宴，今年的活动也在这个春天如期而至。4月12日，2025年法国电影展映·上海站就将正式启航，法国著名演员伊莎贝尔·于佩尔届时也将亲临放映现场，与观众交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为“中法文化之春”活动的一部分，自2004年在北京首届举办至今，法国电影展映始终积极向中国观众推介法国电影，促进中法文化交流。今年的活动自4月中旬启动至6月底收官，其间将有十部法国近年诞生的佳片力作在上海、南京、北京、武汉、杭州、成都、西安、广州、深圳、昆明等巡回展映。本次活动还邀请到伊莎贝尔·于佩尔担任宣传大使、中国演员赵涛担任形象大使。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月12日至5月10日，上海将作为本次活动的全国首发站，在MOViEMOViE影城（前滩太古里店）和上海百美汇影城（静安嘉里中心店）开启展映。十部展映作品则是类型、题材、风格各异，包括2024年在法国掀起观影热潮的名著改编作品《基督山伯爵》；齐雅拉·马斯楚安尼和凯瑟琳·德纳芙母女联手，在银幕“复活”马塞洛·马斯楚安尼的《我的马塞洛》；高分动画电影《火星特快》与《惺惺相惜》以及话题喜剧片《天啦》等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，展映片单中还包括三部由伊莎贝尔·于佩尔主演的作品，分别是《我的罪行》《日本的西多妮》《波尔多囚犯》。她本人计划于4月13日出席在MOViE MOViE影城举办的映前见面会。此外，本次上海站还安排了其他一系列别开生面的活动，包括4月18日，著名策展人、电影学者马可·穆勒将出席影片《我的马塞洛》的映后导赏；4月24日，喜马拉雅科幻内容高级制作人郭子映将出席科幻动画《火星特快》的映后交流；4月27日，法语文学专家袁筱一将参与在上海库布里克书店中举办的“于佩尔的‘此时此刻’”主题沙龙。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744357056694_Z8TcDj_1744357231833.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346018272"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;上海站排片表&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;十部展映影片介绍&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250411/c001844f-70e8-44db-908e-089f5fbdda15.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250411/c001844f-70e8-44db-908e-089f5fbdda15.jpeg" data-height="823" data-width="606" data-filesize="173237" data-save="0" class="ait_item_box img_default"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《基督山伯爵》（Le Comte de Monte-Cristo, 2024&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;导演：亚历山大·德·拉·巴特里耶 马修·德拉波特&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主演：皮埃尔·尼内 阿娜伊斯·德穆斯蒂埃 巴斯蒂安·布永&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时长：178分钟&lt;/p&gt;&lt;p&gt;剧情简介：1815年，马赛城墙内，埃德蒙·唐泰斯含冤入狱。在漫长的十四年牢狱生涯中，他结识了法里亚神父，法里亚不仅向他传授了各种知识，还透露了基督山岛上藏有巨大宝藏的秘密。唐泰斯精心策划了一场逃脱，并化身“基督山伯爵”展开复仇。然而，复仇的代价对他自己来说也是沉重的。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250411/048ec8d9-1f1b-4057-a7b0-0df80ee8b282.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250411/048ec8d9-1f1b-4057-a7b0-0df80ee8b282.jpeg" data-height="824" data-width="606" data-filesize="324362" data-save="0" class="ait_item_box img_default"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《我的马塞洛》（Marcello Mio, 2024） &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;导演：克里斯托夫·奥诺雷&lt;/p&gt;&lt;p&gt;编剧：克里斯托夫·奥诺雷&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主演：齐雅拉·马斯楚安尼 凯瑟琳·德纳芙 法布莱斯·鲁奇尼&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时长：121分钟&lt;/p&gt;&lt;p&gt;剧情简介：因为父亲马塞洛·马斯楚安尼的光环，女演员齐雅拉·马斯楚安尼受到从四面八方传来的压力，于是她决定通过自己的努力让父亲“复活”。她化身马塞洛，穿着像父亲一样，并要求被视为男演员，而不是女演员。周围的人都认为这只是一个短暂的玩笑，但齐雅拉决意不放弃自己的新身份……&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250411/fcdb47b8-2be2-4513-abee-2ea9a183f185.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250411/fcdb47b8-2be2-4513-abee-2ea9a183f185.jpeg" data-height="808" data-width="606" data-filesize="237422" data-save="0" class="ait_item_box img_default"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《火星特快》（Mars Express, 2023） &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;导演：杰里米·佩林&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配音：蕾雅·德吕盖 马修·阿马立克 丹尼尔·洛贝 玛丽·布维&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时长：88分钟&lt;/p&gt;&lt;p&gt;剧情简介：在23世纪，地球已经满目疮痍。人类举家迁住火星，和机器人处于共生的状态。机器人服从于人类的命令，一旦越狱，只有两种结果：完全的自由或者是被毁灭。私家侦探阿琳·鲁比和搭档卡洛斯·里维拉——她已故搭档的复制品，在调查机器人越狱时卷入一起大学生意外亡命的案件中，两个人必须赶在追杀他们的雇佣兵出现之前，查出真相。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250411/7b3b47e0-33f7-41e6-89c5-4838916b75b8.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250411/7b3b47e0-33f7-41e6-89c5-4838916b75b8.jpeg" data-height="822" data-width="606" data-filesize="249398" data-save="0" class="ait_item_box img_default"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《我的罪行》（Mon Crime, 2023） &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;导演：弗朗索瓦·欧容&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主演：娜迪亚·特列什科维奇 丽贝卡·马德 伊莎贝尔·于佩尔 法布莱斯·鲁奇尼 丹尼·伯恩&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时长：103分钟&lt;/p&gt;&lt;p&gt;剧情简介：制片人蒙费朗被人在家中枪杀，而在之前到访过蒙费朗家并遭其性骚扰的女演员玛德琳成了头号嫌疑人。不仅如此，玛德琳还有一支手枪。在警局问询的过程中，玛德琳和她的好友、律师波琳灵机一动，结果非但没坐牢还出了名，但真正的凶手显然不会放过她们。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250411/c505e15d-b5d0-45f1-b25c-6d2c1ccae299.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250411/c505e15d-b5d0-45f1-b25c-6d2c1ccae299.jpeg" data-height="823" data-width="606" data-filesize="289267" data-save="0" class="ait_item_box img_default"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《波尔多囚犯》（La prisonnière de Bordeaux, 2024） &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;导演：帕特里西亚·玛佐&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主演：伊莎贝尔·于佩尔 阿弗西娅·埃尔奇 诺尔·埃拉斯里&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时长：108分钟&lt;/p&gt;&lt;p&gt;剧情简介：影片讲述两位来自截然不同社会背景的女性因探望入狱的丈夫而产生的不可思议的友谊。伊莎贝尔·于佩尔饰演的阿尔玛是精致的中产女性，她的丈夫因肇事逃逸入狱。阿弗西娅·埃尔奇饰演的米娜则是郊区一位年轻的阿拉伯移民，她的男友参与抢劫，为同伙背罪入狱，她为了养活两个孩子而不得不努力工作。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250411/6b5c57f2-9f55-4b67-af01-1dae452ef3a0.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250411/6b5c57f2-9f55-4b67-af01-1dae452ef3a0.jpeg" data-height="1350" data-width="900" data-filesize="305041" data-save="0" class="ait_item_box img_default"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《动物王国》（Le règne animal, 2023） &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;导演：托马·卡耶&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主演：罗曼·杜里斯 保罗·基尔舍 阿黛尔·艾克萨勒霍布洛&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时长：130分钟&lt;/p&gt;&lt;p&gt;剧情简介：突变病毒袭击了这个世界，人们患病后会逐渐变成任意一种动物，无人知晓原因也毫无解决办法。在第一批突变出现的两年后，人们逐渐适应并建立了专门的中心来接收、照顾和治疗这些变成动物的人，并为病人家属提供心理支持。一天，一辆运输病人前往新中心的车队在偏僻的道路上发生了事故，病人四散逃离，弗朗索瓦的妻子也在其中。于是，弗朗索瓦和16岁的儿子埃米尔踏上寻找的路途，而病毒也在不知不觉间侵袭他们的身体。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250411/ad0c9d55-52bf-40fb-9c99-2ea693b0ed57.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250411/ad0c9d55-52bf-40fb-9c99-2ea693b0ed57.jpeg" data-height="758" data-width="606" data-filesize="286538" data-save="0" class="ait_item_box img_default"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《惺惺相惜》（Sauvages!, 2024） &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;导演：克洛德·巴拉斯&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主演：巴贝特·德·科斯特·马丁·维塞特 利蒂希亚·多施&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时长：87分钟&lt;/p&gt;&lt;p&gt;剧情简介：11岁的凯里亚是一个都市小女孩，喜欢时髦的发型和嘻哈乐。她和父亲住在婆罗洲岛砂拉越省的一个小镇郊区。她的母亲在她很小的时候就去世了，父亲告诉她，她的母亲是被豹子吃掉的……&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250411/03973e9f-bdea-4fe3-9b06-271331390af6.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250411/03973e9f-bdea-4fe3-9b06-271331390af6.jpeg" data-height="866" data-width="607" data-filesize="279521" data-save="0" class="ait_item_box img_default"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《日本的西多妮》（Sidonie au Japon, 2023） &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;导演：厄利斯·吉拉德&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主演：伊莎贝尔·于佩尔 伊原刚志 奥古斯特·迪赫&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时长：95分钟&lt;/p&gt;&lt;p&gt;剧情简介：时隔40年后，作家西多妮·佩西瓦尔再版了她的第一部小说，并前往日本宣传。在那里，她受到当地编辑的热情接待，但她还是迷失了方向。然而，在异国的春日，她似乎终于能够放下过去，让自己重新去爱。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250411/85a8b521-2730-434e-9bcf-a729ac3f54bb.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250411/85a8b521-2730-434e-9bcf-a729ac3f54bb.jpeg" data-height="826" data-width="606" data-filesize="214172" data-save="0" class="ait_item_box img_default"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《三个火枪手：米莱迪》（Les Trois Mousquetaires： Milady, 2023） &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;导演：马丁·布尔布隆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主演：伊娃·格林 弗朗索瓦·西维尔 文森特·卡塞尔 罗曼·杜里斯 皮奥·马麦 路易·加瑞尔&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时长：114分钟&lt;/p&gt;&lt;p&gt;剧情简介：《三个火枪手：米莱迪》 承接上部《三个火枪手：达达尼昂》的剧情，讲述达达尼昂发现康斯坦斯被绑架后，踏上营救之路，却在途中意外救下饱受牢狱之苦的米莱迪，二人被迫结伴同行。随着战争爆发，达达尼昂与好友们随法国精锐火枪队奔赴拉罗谢尔。途中，他再次偶遇米莱迪，渐渐意识到她背负的特殊使命以及背后蕴藏的巨大阴谋。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250411/e802c014-e542-4340-acb9-a9d652c92a5f.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250411/e802c014-e542-4340-acb9-a9d652c92a5f.jpeg" data-height="826" data-width="606" data-filesize="162979" data-save="0" class="ait_item_box img_default"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《天啦》（Vingt Dieux, 2024） &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;导演：路易丝·库沃西耶&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主演：克莱门特·法沃 迈文娜·巴泰勒米 卢娜·加勒特 马希伊斯·伯纳德&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时长：90分钟&lt;/p&gt;&lt;p&gt;剧情简介：18岁的托托内大部分时间都和朋友们一起玩乐，消磨时光。然而，在他的父亲因车祸意外离世之后，托托内不得不独自承担起照顾妹妹克莱尔的责任。他在当地的乳制品工厂找了份临时工，却因为与同事发生冲突遭开除。与此同时，他得知了当地的奶酪评选活动，优胜者可以获得3万欧元的奖金。于是，托托内和朋友一起开始了他们的奶酪计划。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 11:07:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744358265704_s1ebtM_1744358265924.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30623163</guid></item><item><title>翡雲悦府，对谈浦东下一个城市节点</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30613283</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;“城市兑现力不是政府的KPI完成率，而是城市规划与城市规律的同频共振。”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;“全球消费中心的升级有个铁律，新消费地标永远诞生在核心区辐射圈内。”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;“新杨思的终极价值，在于为浦东‘理性化城市空间’注入‘感性化生活基因’。”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;什么是浦东？有人说浦东是中国的城市奇迹。这是因为历史在一遍又一遍地告诉所有人，浦东拥有惊人的兑现力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1993年陆家嘴规划形成的那一刻，它就注定要从烂泥渡变身成为世界金融中心；2010年一场世博会又把世博板块呈现到了世界面前，让它从厂房和居民混住区变成了有25家央企的近80家公司集聚的商业新秀；到了2012年，前滩又成为了浦东的下一个锚点，十年时间整个片区顺利形成了以高水平外企和民企为主的“国际化氛围”。关于浦东，有太多的故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海在浦东这片土地上，投入了太多的意念与决心。有人说浦东还很年轻，我们总会对这里，有很多关于未来的期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是的，最近有一场关于浦东城市发展的论坛，以“未来的答案”和大家讨论了一个令人热血沸腾的话题：浦东下一个城市节点的场所精神。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月8日，翡雲悦府WETALK2.0邀请了上海交通大学国际与公共事务学院教授潘浩之、华东设计研究院有限公司规划中心常务副主任叶锺楠、克而瑞上海区域总经理、李想买房主理人李振宇三位行业大咖对谈，畅想浦东的下一个城市节点。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744271630000_5cpsi4_1744271714171.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345907257"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;新杨思规划，&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;接住浦东的未来所向&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是一个非常有意思的信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从城市发展格局来看，新杨思正在做一件大事，并从中努力向外传递出她的规划、她的兑现及她在浦东乃至世界中的地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;①内中环最后一块城市级成片开发&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海所有的成片开发区域，都是王者级的。例如最早的古北、碧云、联洋，上海的第一代国际住区，红极一时。后来的陆家嘴、前滩、张江，都是如今上海对外展示的名片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些板块的成功，都源于这些成片开发的区域，注入了当时更新、更潮流的开发理念、更高能级的资源、更完整和统一的城市天际线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在，新杨思是上海内中环最后一个成片开发的区域，可以想象它的稀缺程度，不言而喻。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744271630000_4eeERH_1744271714201.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345907258"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;②双POD（城市公园为导向）的开发模式，浦东版新天地&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新杨思地块是以浦东建设国际消费中心为契机，打造上海生活消费新高地。这样的定位，与新天地不谋而合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，新杨思结合上海公园城市的蓝图和定位，极具创新和前瞻性地用双POD模式开发规划。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744271630000_GwhJDa_1744271714174.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345907259"&gt;&lt;p&gt;POD中央绿心：围绕3.5万方的中央公园打造的“POD中央绿心”，上盖公园链接核心区中央公园，创造独特的城市景观，名副其实的“公园里的房子”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;POD商业中心：围绕漫步式商业街区打造的约40万方的“POD商业中心”，商业中心包含露天剧场、大型室外秀场、水上运动等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;③超配的资源配套，超强的兑现力&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;整个新杨思，就是浦东目前更重要的交通枢纽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自驾方面，中环高架、杨高南路快速通道、南北通道（已批复）、南北高架环绕。轨交方面，6号线、13号线以及规划中的26号线环绕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，南北通道+南北高架，这是上海交通的“生命线”，是最烫金的两条南北大动脉。而26号线也就是传说中的中环线，将串联起整个上海中环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时还会有约2.8万方的艺术、文化业态、新增道路、幼儿园（在建中）、九年一贯制学校（已批复）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个高规格的城市规划，到底能给板块带来多大影响？中央公园建成后的15年里，曼哈顿地价增长了1倍；中央公园周边3个行政区的地价增长了9倍。那么，在此扎根的翡雲悦府，会上演怎样的奇妙未来？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“镜面”外衣、奢华装标，&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;浦东内中环下一个摩登项目&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在，所有浦东乃至全市的高净值人群，都在关注内中环，都希望内中环能够出现一个足够能级和分量的新房。浦东内中环的新房项目也就是新杨思翡雲悦府以及北蔡的新房项目了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翡雲悦府，作为华润置地携手越秀地产、能建城发新杨思旗舰之作，从已流出的项目基本情况来看，在市场的产品力表现，相当能打。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;仔细了解翡雲悦府，外立面以“钻石切割镜面”为灵感，利落的线条，独具未来摩登气息的同时又奢华典雅。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744271630000_5KdTr2_1744271714217.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345907260"&gt;&lt;p&gt;建筑外立面是项目品质的外衣，是产品调性在整个项目上最直观的反映。同时，好的外立面也能使项目在二手市场上更保值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了在外立面颜值上引领审美的潮流，翡雲悦府更在居住属性上持续创新。高规格的豪宅会所，涵盖健身、泳池、私宴厅、瑜伽等功能区；社区内还会有大量的奢石、奢华、水晶等元素；园林上还会有一条仿照新杨思规划而打造的中央公园的配置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从外部新杨思绿化到社区内部绿化这样的连贯设计，不仅能在视觉效果上起到美化的作用，更多还是实实在在地多了一处公园绿肺，与自然亲密接触，让公园走入家园。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;户型空间亮点颇多：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;270°无界景舱式采光面。&lt;/span&gt;户型作为视野呈现的“终端平台”，翡雲悦府的表现可圈可点。主卧270°全景舱配置超大的全面屏，将空间内外的交互做到了极致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是目前为止，景观视野、建筑设计、户型空间之间做得最出色的一个案列。翡雲悦府的亮点，当然不止于此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;装标打破千万级豪宅天花板。&lt;/span&gt;在户型设计和装修标准上，也完美回应高端购房群体对优质住房的期待。推出建面约110-150㎡小高层&amp;amp;约170-230㎡叠墅产品，甄选嘉格纳、BOSCH、GAGGENAU、罗格朗等享誉世界的品牌进行装标，将奢华贯彻到底。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744271630000_TTwtM2_1744271714232.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345907261"&gt;&lt;p&gt;超配双嵌入式嘉格纳冰箱，基本都是16万以上豪宅才配。建面约120平方米配冰箱的很少，配两个且内嵌式的嘉格纳的更是没有过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;建面约120㎡户型的过道的木饰面以及玄关储物柜门均是由千万级的影木打造。影木表面带影，木径面板有深浅带状花纹和变幻带状光泽，保证漂亮美观的同时，这也是非常昂贵且奢华的材料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全户型配置了前置+中央净水+中央软水+末端直饮，配置奢华不仅是说说而已。其中，值得注意的是，在上海配置中央软水功能的项目几乎都是市中心的顶豪项目，可以看出整个项目在装修标准上是非常不一般的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;MAX收纳体系毫米级精确。&lt;/span&gt;柜体交付赠送升级，MAX级收纳力。包括玄关鞋柜/800库（深度约800mm的多功能步入式储物空间）/玄关薄柜/餐边柜/深U型厨房/过道薄柜/卫生间收纳柜/卫生间化妆柜/壁龛/岛台/飘窗........都是交付标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;女性友好生活的主动设计。&lt;/span&gt;女性友好的公卫主卫。酒店式化妆镜一键除雾、女王化妆柜、公卫预留扫地机器人......&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744271630000_maSYys_1744271714234.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345907262"&gt;&lt;p&gt;高层产品之后，叠墅更加值得期待。翡雲悦府即将取证，认筹在即。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 10:54:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744271740669_wDSmx5_1744271740973.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30613283</guid></item><item><title>承续品位生活之旅，香港兴业国际展厅开幕</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30595447</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月3日，香港兴业国际集团（“香港兴业国际”或“集团”）首个企业展厅（“展厅”）正式启幕。坐落于上海市静安区香港兴业中心一座38楼，该展厅以“天空之境”打造独特沉浸式体验，凸显香港兴业国际“与城共进”的信心。集团执行主席查懋成、首席项目官李宇光、业务拓展及市务高级总经理林红、租赁及管理总经理丁瑞芳、品牌及市务推广总经理何志如、中国内地业务拓展及市务助理总经理王泽明等出席现场，共同见证这一重要时刻。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744106897000_FJFZmh_1744106968841.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345700120"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;香港兴业国际核心管理团队合影&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;集品牌展示、项目介绍、VIP会客等多重功能于一体，该展厅通过创新设计和多媒体影像打造多维复合空间，立体呈现香港兴业国际近半个世纪的发展历程，及众多标杆商业与住宅项目。通过沉浸式观影，参观者可打破时间与空间限制，深入了解品牌的深厚底蕴和未来愿景，开启一场“品位生活”之旅。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744106964547_1HnjPA_1744106968814.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345700121"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;香港兴业国际展厅实景&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港兴业国际主席查懋成表示，对过往发展的回顾，是为了更好地凸显集团拥抱变革的决心，以及与城市同频发展的信心。香港兴业国际将继续以“尊人重土”“止于至善”的理念，坚持“植根大湾区，深耕长三角”的发展策略，用心打造更多优质项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;深耕长三角&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选择上海开启首个展厅，与集团发展历程息息相关。21世纪初，香港兴业国际把握时代契机，探寻投资新机遇，于中国内地考察觅地发展，最后落子上海静安区核心地段，开启在长三角的产业布局。迄今为止，集团已在上海、嘉兴、杭州等多地拥有住宅与商业地产项目，多个项目亦在稳步推进中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商业旗舰项目兴业太古汇历经多年成熟运营，正推动新一轮升级焕新，其中商场北广场升级已率先完成，将提升为上海城市消费新地标；上海首个住宅开发作品兴云间将于今年正式交付，呈现集团对于都市品质生活的精研与思考；嘉兴第六个住宅项目御璟湾将于2025年推售，以“平墅”打造新一代住宅概念。时代向前，集团以积极态度拥抱变化，因循长期主义的稳健经营发展策略，将继续扎根于此，为当地消费者“创造品位生活”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744106964465_fQ3cpm_1744106968799.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345700122"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;兴业太古汇北广场升级&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;植根大湾区&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自20世纪70年代以来，香港兴业国际“开山填海”，开发并打造了度假式住宅社区项目——香港愉景湾，使其发展成为亚洲区内极具前瞻性的模范综合住宅项目。40多年来，香港愉景湾持续优化升级，更于近期启动愉景湾2.0蓝图，预期率先在2025年下半年推出全新住宅项目，此外亦进一步整体提升社区设施和交通配套，以开拓更多绿化空间、提供优质居所，让居民及访客享受更佳的休闲体验。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744106897000_Kxf8nf_1744106968822.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345700123"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;香港愉景湾全景&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不忘初心，香港兴业国际将矢志传承“愚公移山”的精神，在发展大湾区的时代蓝图中深耕细作。香港愉景湾将加速与大湾区的融合发展，基于集团卓越的长期运营能力，成为区域内的休闲热点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;踵事增华 砥砺前行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自香港愉景湾启航，香港兴业国际从最初的单一项目发展商，茁壮发展为履迹亚洲的多元化企业，覆盖地产发展及投资、豪华酒店及休闲业务、交通服务及物业管理等多元领域。近50年来，集团践行开拓与创新的企业信念，努力为行业、社会及消费者创造更多价值。未来，香港兴业国际将继续以坚定的决心和行动力，迎接挑战与机遇，与更多持份者同心并肩，共创“品位生活”的美好愿景。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 10:54:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744107059226_bZFZiB_1744107059474.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30595447</guid></item><item><title>王毅：美国不能任意妄为，历史车轮不能倒退</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30624206</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年4月11日，中共中央政治局委员、外交部长王毅在北京会见国际原子能机构总干事格罗西时表示，当前国际局势动荡不安、乱象频出，一个重要原因就是个别大国迷信实力至上、本国优先，大搞单边霸凌。近日美国到处挥舞关税大棒，公然把自身利益凌驾于各国共同利益之上，公然无视多边贸易体制和既定规则，国际社会不能听之任之，美国不能任意妄为，历史车轮不能倒退。中国是堂堂正正的大国，也是国际社会负责任的成员，我们站出来阻止强权，不仅是为了维护自身正当权益，也是为了维护国际社会共同利益，为了避免人类重回弱肉强食的丛林世界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王毅强调，今年是联合国成立80周年。中国作为联合国安理会常任理事国，愿以联合国成立80周年为契机，坚定维护以联合国为核心的国际体系和以国际法为基础的国际秩序，同各国一道，共同抵制这个世界上的一切倒行逆施。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 10:53:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744367641282_DRzP3X_1744367641493.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30624206</guid></item><item><title>又一例！昆腾微IPO涉欺诈发行，公司及责任人收960万罚单</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30623132</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744357086536_B2f5cQ_1744357086636.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346018165"&gt;&lt;p&gt;思尔芯之后，又一家IPO阶段企业被认定为欺诈发行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月9日，广东证监局新增一份《行政处罚决定书》。因昆腾微电子股份有限公司（简称“昆腾微”）第一大股东李某华向公司管理层和员工低价转让股份，昆腾微隐瞒重要事实，导致2020年虚增利润总额3200万元，广东证监局认定昆腾微相关行为构成《证券法》第一百八十一条欺诈发行违法行为中的“隐瞒重要事实”，对昆腾微责令改正，给予警告，并处以400万元罚款；对四名高管给予警告，合计处以560万元罚款。罚单合计总金额为960万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，昆腾微是继思尔芯案后，又一例提交申报材料后、未获注册之前，遭查办的欺诈发行案件。谋求科创板IPO未果后，2022年12月30日，昆腾微创业板IPO申请获受理。2023年1月18日，昆腾微收到首轮问询函，2023年8月4日，昆腾微撤回创业板发行上市申请。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体来看，2020年1月，昆腾微第一大股东李某华以2元每股的价格向曹某、孙某、刘某志、顾某雪等转让800万股昆腾微股份，该价格明显低于同期公允价格6元每股，转让交易形成的3200万元差价构成主要股东对公司管理层和职工的股份支付。2022年12月30日，昆腾微披露《首次公开发行股票并在创业板上市招股说明书》（以下简称《招股说明书》）申报稿等文件，2023年6月30日，披露更新的《招股说明书》等文件，公告的证券发行文件披露了2019年至2022年的财务数据。昆腾微在其公告的证券发行文件中隐瞒重要事实，未如实披露股份转让价格，上述事项未作股份支付会计处理，未确认当期费用3200万元，导致2020年虚增利润总额3200万元，占2020年利润总额的61.13%，披露的2020年度财务数据存在虚假记载。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，时任董事长、总经理曹某，知悉李某华向管理层和员工低价转让股份，组织规避确认股份支付事项，是对昆腾微上述违法行为直接负责的主管人员。时任董事、总经理孙某，时任董事、副总经理刘某志，时任董事会秘书顾某雪知悉李某华向管理层和员工低价转让股份，知悉昆腾微未如实披露股份转让价格，签字保证昆腾微公告的证券发行文件内容真实、准确、完整，未勤勉尽责，是昆腾微上述违法行为的其他直接责任人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最终，广东证监局对昆腾微电子股份有限公司责令改正，给予警告，并处以400万元罚款；对曹某给予警告，并处以200万元罚款；对孙某、刘某志、顾某雪给予警告，并分别处以120万元罚款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广东证监局对昆腾微的罚款金额接近思尔芯案。作为新《证券法》实施以来，发行人在提交申报材料后、未获注册前，证监会查办的首例欺诈发行案件，证监会对思尔芯处以400万元罚款，时任高管被处以100万元-300万元不等的罚款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;昆腾微此次保荐机构为民生证券。在创业板IPO之前，昆腾微拟在科创板IPO的保荐机构为平安证券。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年1月，广东证监局向平安证券发出三份处罚书。为避免昆腾微第一大股东向管理层及员工低价转让股份事项构成股份支付，平安证券项目组为昆腾微设计解决方案并推动实施，以掩盖真实交易。上述事项导致昆腾微申请首次公开发行股票并在科创板上市申请文件存在虚假记载。其中，签字保荐代表人李广辉、彭朝晖作为该项目组实际团队负责人，参与沟通设计了上述解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广东证监局最终对平安证券采取出具警示函的行政监管措施，对李广辉、彭朝晖采取监管谈话的行政监管措施。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 10:36:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744357086536_B2f5cQ_1744357086636.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30623132</guid></item><item><title>遭罢免后，韩国前总统尹锡悦搬离官邸</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30624332</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744366728868_SthAm8_1744366729079.png" alt="遭罢免后，韩国前总统尹锡悦搬离官邸"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:20&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;遭罢免后，韩国前总统尹锡悦搬离官邸&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;4月11日，韩国前总统尹锡悦从位于首尔市龙山区汉南洞的总统官邸搬离。韩国宪法法院4月4日通过了对尹锡悦的弹劾案，尹锡悦随即被罢免。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 10:34:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744366728868_SthAm8_1744366729079.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30624332</guid></item><item><title>观察｜“关税战”将重创美国六代战机梦？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30624154</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美媒刊文认为，“关税战”可能会打击美国的第六代战机计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据参考消息网4月9日援引美国《新闻周刊》报道，中国日前对多种稀土相关物项实施出口管制，其中涵盖了对航空电子设备至关重要的资源，这可能会令美国的第六代战机项目受挫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国总统特朗普在3月21日宣布，选定波音公司来执行生产“下一代空中优势”战斗机即美国第六代战机项目，并将新一代战机命名为F-47。此外，美国海军的下一代舰载机也可能在未来一段时间内公布竞标获胜者，性能也将达到第六代战机的水准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;军事专家张军社向澎湃新闻（www.thepaper.cn）介绍说，稀土广泛运用于导弹、智能武器、航空发动机以及其他相关的现代化武器和军事科技，随着智能化战争的逐步到来，各国将更加高度注视着稀土及其化合物在军事上的应用。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744364226690_k3mhfs_1744364243846.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346029144"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;美国公布的F-47战斗机艺术渲染图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;稀土与美国隐身战机&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道称，作为对特朗普总统向中国商品加征34%关税的回应，北京方面的出口管制涉及钐、钆、铽等7类中重稀土，还包括永磁体和其他成品等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月4日，商务部会同海关总署发布关于对钐、钆、铽、镝、镥、钪、钇等7类中重稀土相关物项实施出口管制措施的公告，并于发布之日起正式实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商务部新闻发言人表示，此次中国政府依法对相关物项实施出口管制，目的是更好维护国家安全和利益，履行防扩散等国际义务。相关物项具有军民两用属性，对其实施出口管制是国际通行做法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，美国正对中国加征畸高关税，军事上又将中国作为头号假想敌，在军事部署和战略围堵上咄咄逼人，如果美国用中国出口的稀土研制生产的战斗机等武器来针对中国，大家心理上是难以接受的，”张军社说，“国家依法对相关物项实施出口管制是必要的，也是正当的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;稀土是17种金属元素的统称，被认为是非常重要的战略资源，被誉为现代工业的“维生素”。稀土拥有优异的磁、光、电、催化等物理和化学特征，是调控提升光、热、电、磁等先进材料性能不可或缺的关键元素，在发展战略性新兴产业、国防科技工业和改造提升传统产业中扮演重要角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国防领域，稀土广泛用于航空发动机、雷达、导弹等武器装备，是制造先进武器装备的重要元素。《新闻周刊》称，根据美国国会研究服务局的数据，美国约5%的稀土用量被用于国防军工领域。以洛克希德·马丁公司的F-35隐身战斗机为例，其电子战系统、目标雷达和方向舵电机中，每架飞机需消耗约920磅（约417公斤）的稀土材料。F-35战斗机装备的AN/APG-81有源相控阵雷达使用的就是含铽的钕铁硼永磁材料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为比F-35更先进一代的第六代战斗机，美国空军参谋长戴维·奥尔文此前表示，与第五代战斗机相比，F-47航程将显著增加、隐身性能更先进，并且更具可持续性、可支持性更强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普遍分析认为，作为替代机型，相对于第五代战斗机，第六代战斗机拥有更强的隐身性能和态势感知能力，在动力系统和火力方面也将有更好的表现，以适应未来战争，总而言之，第六代战斗机综合作战能力更强。与其他隐身战机一样，F-47的发动机、雷达和隐身涂料等都需要稀土材料的支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《新闻周刊》称业内消息人士表示，北京对稀土出口的管制措施的举动引起了一些美国航空航天制造商的担忧，因为它们在航空电子设备中使用的相关材料全部来自中国。对国防工业而言，随着美国加速发展下一代战机，如今确保获得这些关键稀土与打造飞机平台本身一样重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国咨询公司SFA（牛津）称，像 F-47 这样的隐身飞机严重依赖钕、镨、镝和铽等稀土元素来制造先进发动机配备的高性能永磁体、雷达系统等，还需要钛、钨和铌等金属来提高结构强度、耐热性和隐身涂层。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;军事专家韩东分析认为，F-47是主要用于取代F-22A战斗机的重型隐身战斗机，相比F-35消耗约417公斤稀土，F-47对稀土的消耗量只会更多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社援引行业消息人士的话称，中国对某些稀土的出口限制，令一些美国航空航天制造商感到担忧，因为他们用于航空电子设备的这些稀土只能从中国采购。虽然美国政府储备了一些稀土，但无法长期供应本国的军工企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“对于F-47乃至未来的第六代舰载机，按照美国现有的稀土储备和接下来通过其他渠道获得的稀土，研制出原型机应该是没有问题的，但是如果要大规模批量生产，稳定的稀土供应必不可少。”韩东指出。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744364229323_86srMs_1744364243805.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346029143"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;F-35战机的发动机、雷达和机体材料使用了大量的稀土。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美国寻求摆脱稀土等矿产的对外依赖&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实，美国政府很早就意识到了美国国防工业对其他国家的依赖，也在想办法减少依赖。在特朗普第一个任期期间内，美国国防部在2018年就发布《评估和加强美国制造业和国防工业基础及供应链的弹性》的报告，报告将稀土和对弹药和导弹极为重要的“含能材料”单独列为关注领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普第二个任期刚开始就非常关注全球矿产资源，稀土更是特朗普紧盯资源中的重中之重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无论是软硬兼施要求与乌克兰签订矿产协议，还是扬言“购买”格陵兰岛，都反映了美国政府对稀土的极度渴望。除了上述举措，美国还计划从俄罗斯手中购买稀土。据央视报道，美国总统特朗普曾在2月25日表示，其也想购买俄罗斯土地上的矿产，“我希望达成协议，获得俄罗斯稀土资源。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间3月20日，美国白宫发布新闻稿称，美国总统特朗普签署行政命令，宣布动用紧急措施提高美国的矿产产量。行政命令援引了《国防生产法》，旨在为国内关键矿产和稀土元素的加工提供融资、贷款及其他投资支持。美国国际开发金融公司（DFC）将与国防部合作，为新的生产项目提供资金支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宫表示，尽管美国拥有部分关键矿产资源，但目前仍高度依赖进口，这带来了经济和安全风险。官员称，政府还将与私营部门协调，确保关键矿产的国内供应链稳定且有弹性。特朗普曾在3月初举行的国会联席会议上的演讲中提到这个计划，当时他表示将采取“历史性的行动”，大幅扩大关键矿产和稀土的产量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为相关行政令的一部分，五角大楼计划与其他联邦机构合作，在军事基地内设立矿产冶炼设施。由于五角大楼拥有约3000万英亩（约12万平方公里）土地，此举不仅能确保土地供应，避免私人土地开发所引发的争议，还能绕过其他联邦部门，减少行政程序障碍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于美方计划利用军事基地进行矿物加工，路透社评论称，此举将凸显特朗普对关键矿产在国家安全领域地位的重视。报道称，在美国地质调查局（USGS）列出的50种关键矿产中，中国是其中30种关键矿产的全球最大生产国，美方此举旨在抵消中国在全球关键矿产市场中的主导地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国防情报公司戈维尼（Govini）发布报告称，中国对美国关键矿产的出口禁令，将影响美军所有军种的武器生产，涉及1000多个武器系统、超2万个零部件。报告还称，美国1000多个使用镓、锗、锑的武器系统共有12486条供应链，其中87%（10829条）在某种程度上依赖中国供应商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国地质调查局（USGS）2024年数据显示，全球稀土储量约为9000万吨（REO），较2023年下降21.7%。其中，中国以4400万吨（占比48.9%）位居首位，巴西和印度分别排名第二、第三，美国储量约190万吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国不仅是世界第一稀土储量大国，还是世界第一生产大国，2024年当年，中国稀土产量为27万吨，占到全球的近70%，并且中国在稀土冶炼产能和技术上也占据领先地位。中国目前已构建“采矿-冶炼-永磁材料-终端应用”的全产业链体系。中国自2023年起将稀土萃取分离等18项关键技术纳入《中国禁止出口限制出口技术目录》，形成技术壁垒。美国稀土企业如MP Materials承认，其分离工艺仍依赖中国专利授权，单吨加工成本高出中国30%-40%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国是稀土的最大消费国之一。根据世界银行的数据，2023年美国进口了约400吨稀土金属。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国出台相关限制措施后，美国方面肯定会抓紧替代供应链，并且在国内开采、冶炼技术等方面采取相关措施，但这并不容易。墨卡托中国研究中心分析师雅各布·冈特（Jacob Gunter）表示，中方反制可能会刺激美国等西方国家努力建立替代供应链，但朝着这一目标取得的进展一直很缓慢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国矿物开采企业尼奥科公司（NioCorp Developments）的首席执行官马克・史密斯（Mark Smith）坦言：“这需要时间。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而从事中国稀土金属供应的TDM96公司经理亚历山大•托波科夫在接受俄罗斯《观点报》采访时则表示，俄罗斯和美国都依赖中国的稀土金属供应。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 10:31:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744364294894_x76dRr_1744364295078.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30624154</guid></item><item><title>工信部发布首批中国消费名品名单，老凤祥、贵州茅台等在列</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30623230</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 10:19:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744358697443_JRs156_1744358697606.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30623230</guid></item><item><title>观察丨“国泰海通”完成世纪合并，中国证券业新旗舰如何铸造与启航</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30623023</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“国泰海通”世纪合并正式完成，中国证券业新旗舰来了！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月11日，国泰海通证券股份有限公司（下称“国泰海通”，601211）重组更名上市仪式在上交所举行。国泰海通A股证券简称由“国泰君安”正式变更为“国泰海通”，A股证券代码“601211”保持不变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为中国资本市场重大无先例的创新事项以及国际资本市场最复杂的收购合并之一，本次合并项目推进速度远超市场预期。2024年9月5日晚间，国泰君安、海通证券同步发布公告，正式宣布开启合并重组，这一中国资本市场、证券行业具有标志性意义的重大事件正式拉开帷幕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于国泰君安和海通证券为何启动合并？市场人士对澎湃新闻记者分析称，三方面必要性十足，一是上海亟需打造国际一流投资银行以助力上海国际金融中心建设，头部券商合并重组将成为有效途径。二是本次合并有助于双方优势互补，增强核心功能，提升金融服务实体经济能级。三是本次合并有助于优化上海金融国资布局，做强做优做大国有资本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“本次合并重组有利于整合上海金融国资优势资源，打造一家与上海国际金融中心地位相匹配的一流投资银行，有效健全完善上海国际金融中心的要素体系，增强上海国际金融中心竞争力影响力，推动上海走出一条中国特色的国际金融中心建设之路，更好地服务建设金融强国的战略目标。”另有市场人士对澎湃新闻记者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;世纪合并推进速度超预期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月11日，在国泰海通重组更名上市仪式现场，上海证券交易所（下称“上交所”）与国泰海通签订《证券上市协议》，国泰海通A股证券简称由“国泰君安”正式变更为“国泰海通”，A股证券代码“601211”保持不变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回顾时间线，作为新“国九条”实施以来头部券商合并重组的首单，国泰君安、海通证券合并重组是中国资本市场史上规模最大的A+H双边市场吸收合并、上市券商最大的整合案例、2008年以来国际投行界第一大并购项目，涉及多业务牌照与多家境内外上市挂牌子企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而作为中国资本市场重大无先例的创新事项以及国际资本市场最复杂的收购合并之一，本次合并项目推进速度远超市场预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从时间线看，2024年9月5日，国泰君安、海通证券同步发布关于筹划重大资产重组的停牌公告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年12月13日，两家公司召开股东大会审议通过合并重组交易方案等相关议案，仅用时3个月就完成了全部公司治理程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进入2025年，证监会在1月17日发布公告，批复同意国泰君安以新增59.86亿股股份吸收合并海通证券的注册申请，同意国泰君安发行股份募集配套资金不超过100亿元的注册申请，核准国泰君安吸收合并海通证券。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月4日，海通证券A股股票终止上市。海通证券表示，A股股票主动终止上市后，本次合并A股换股实施股权登记日收市后在中国证券登记结算有限责任公司上海分公司登记在册的海通证券全体A股股东持有的公司股票将按照1:0.62的比例转换为国泰君安的A股股票，即每1股海通证券A股股票可以换得0.62股国泰君安A股股票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月14日，澎湃新闻记者彼时从知情人士处获悉，国泰君安证券与海通证券合并后公司名称定为“国泰海通”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月16日，国泰君安披露了合并后客户及业务迁移合并安排等重大事项：一是海通证券客户将转为合并后公司客户，由合并后公司提供相关服务。海通证券客户迁移并入合并后公司后，客户权益、委托方式、资金转账等均保持不变。二是子公司业务与服务均正常开展。三是海通证券客服热线将变更调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月3日，国泰海通公告了公司董事长、副董事长、总裁及高管名单，并明确了新的公司组织架构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三大必要性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于国泰君安和海通证券的合并，市场人士对澎湃新闻记者分析称，三方面必要性十足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是上海亟需打造国际一流投资银行以助力上海国际金融中心建设，头部券商合并重组将成为有效途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“纵观全球经济金融史，投资银行的发展始终与国家现代化进程、国际金融中心建设紧密相连，全球主要国际金融中心均拥有一批具有显著国际影响力的金融机构。相较于美国等成熟市场，我国证券行业规模体量、机构盈利能力还存在明显差距。”该人士称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述市场人士表示，上海致力于成为新一代国际金融中心，围绕强化全球资源配置功能，加快构建更具国际竞争力的金融市场体系、机构体系、基础设施体系、产品体系是题中应有之义，培育深耕本土、具有国际竞争力的一流投资银行势在必行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是本次合并有助于双方优势互补，增强核心功能，提升金融服务实体经济能级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士指出，国泰君安和海通证券在业务结构、风险管理、数字科技、客户资源等方面各具特色，双方通过合并可以形成更强综合实力。合并后，新机构各项业务将全面提升，符合中央金融工作会议关于建设国际一流投资银行的目标定位，更好支持实体经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三是本次合并有助于优化上海金融国资布局，做强做优做大国有资本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场人士表示，当前，上海正着力深化“五个中心”建设，加快建成具有世界影响力的社会主义现代化国际大都市。作为上海地方经济的重要支柱之一，上海国资国企积极响应，以新一轮国企改革为契机，进一步优化国资布局，做强做优做大国有资本和国有企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在此背景下，国泰君安与海通证券的合并将催生出一家航母级证券公司，不仅有利于国有资产规模化发展，也将为企业市值提振、国有资产保值增值奠定基础。”该人士表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“增强上海国际金融中心的竞争力和影响力”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国泰海通重组更名上市仪式上，上海市国资委党委书记、主任贺青在致辞中表示，国泰君安、海通证券的合并重组，对于助力金融强国建设、增强上海国际金融中心的竞争力和影响力、更好引领证券行业创新发展，具有里程碑意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“合并重组后，国泰海通将拥有更强大的资本实力、更完善的业务体系、更优秀的专业人才和更广泛的网络布局，将更好助力提升上海国际金融中心建设能级。”贺青说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国泰海通党委书记、董事长朱健也表示，国泰海通的成立是进一步推进上海国际金融中心建设的重要任务，是证券行业打造一流投行的重要探索，是上海国企改革深化提升行动的重要成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从股权背景看，本次合并的另一项重要背景便是两家券商同属上海国资。公开资料显示，在合并之前，国泰君安实际控制人为上海国际集团有限公司，海通证券第一大股东为上海国盛（集团）有限公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士称，强大的金融机构和国际金融中心是金融强国的关键要素，《上海市贯彻〈国有企业改革深化提升行动方案（2023-2025年）〉的实施方案》明确提出要“支持头部证券公司加强业务创新、集团化经营、并购重组，打造一流投资银行”，上海十二届市委五次全会提出要“深入推进国企改革深化提升行动”“紧紧围绕‘五个中心’建设加大改革开放突破力度”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;政策暖风频吹&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻记者注意到，“国君+海通”世纪合并的另一大背景，便是政策的支持，中央和相关部门多次强调推动头部证券公司做优做强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年10月，中央金融工作会议提出，要“培育一流投资银行和投资机构”“支持国有大型金融机构做优做强”“增强上海国际金融中心的竞争力和影响力”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年12月，上海市委常委会审议通过《上海市贯彻〈国有企业改革深化提升行动方案（2023-2025年）〉的实施方案》，明确提出要“支持头部证券公司加强业务创新、集团化经营、并购重组，打造一流投资银行”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年3月，中国证监会发布《关于加强证券公司和公募基金监管加快推进建设一流投资银行和投资机构的意见（试行）》，提出“到2035年……形成2至3家具备国际竞争力与市场引领力的投资银行和投资机构”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年4月，国务院发布《国务院关于加强监管防范风险推动资本市场高质量发展的若干意见》（新“国九条”），对证券基金机构提出“支持头部机构通过并购重组、组织创新等方式提升核心竞争力，鼓励中小机构差异化发展、特色化经营”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;新公司管理层及组织架构已明确&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，国泰海通的管理层及公司组织架构已经明确。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月3日，国泰君安2025年第一次临时股东大会选举了17名董事，包括内部董事3名，为朱健、李俊杰、聂小刚；股东董事8名，为周杰、管蔚、钟茂军、陈航标、吕春芳、哈尔曼、孙明辉、陈一江；独立董事6名，为李仁杰、王国刚、浦永灏、毛付根、陈方若、江宪。股东大会选举产生的董事将与后续职代会选举产生的职工董事，共同组成国泰海通第七届董事会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;股东大会后，国泰海通第七届董事会召开了第一次会议，选举朱健担任公司董事长、周杰担任副董事长，聘任李俊杰为公司总裁，毛宇星、谢乐斌、罗东原、聂小刚、潘光韬、张信军、陈忠义、韩志达为公司副总裁，聂小刚兼任公司首席风险官、董事会秘书，张信军兼任公司首席财务官，赵宏为公司总审计师，俞枫为公司首席信息官，赵慧文为公司合规总监、总法律顾问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开资料显示，朱健，1971年6月出生，现年53岁，工商管理硕士，法学硕士，2023年12月29日起担任国泰君安证券董事长、执行董事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朱健曾任中国证监会上海证管办信息调研处副处长，中国证监会上海监管局信息调研处副处长、处长， 中国证监会上海监管局办公室主任、机构二处处长，中国证监会上海监管局局长助理、副局长，国泰君安证券副总裁，2020年10月至2023年12月任上海银行股份有限公司（上海银行，601229）副董事长、行长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告资料显示，李俊杰，1975年8月出生，现年49岁，经济学硕士，2024年1月23日起担任国泰君安证券总裁，2024年3月20日起担任国泰君安证券副董事长、执行董事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李俊杰曾任中国银联股份有限公司办公室助理主任；上海国际集团有限公司行政管理总部总经理助理、金融管理总部副总经理；国泰君安董事会办公室副主任、主任兼公司证券事务代表；上海证券有限责任公司总经理、副董事长、董事长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021年6月至2024年1月，李俊杰任国泰君安证券副总裁、人力资源总监，2022年1月至2023年5月兼任国泰君安证券投行事业部总裁、执行委员会主任，2023年5月至今兼任国泰君安证券财富管理委员会总裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;组织架构方面，根据公告，国泰海通设立了财富管理、研究与机构业务、投资银行业务、固定收益业务、权益业务、信用业务、金融科技等7个业务或管理委员会，设置了41个总部部门。整合后有上海、浙江、北京、深圳、广东、江苏等44家分公司。各类子公司将在过渡期内并行运作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“国君+海通”总资产、归母净资产等指标均位居行业第一&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从经营情况看，3月28日，国泰君安发布《2024年年度报告》显示，报告期内，公司实现营业收入433.97亿元、同比增长20.08%，归属于母公司所有者的净利润（下称“净利润”）130.24亿元，同比增长38.94%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至报告期末，国泰君安总资产首次突破万亿规模，达到1.05万亿元，较2023年末增长13.22%；基本每股收益为1.39元/股，同比增长41.84%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，随着海通证券A股股票终止上市，国泰君安作为存续公司还披露了模拟合并的2024年度财务报表审阅报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告显示，截至2024年末，模拟合并的公司总资产1.73万亿元、归母净资产3283亿元，资本实力均位居行业第一；经纪业务手续费净收入118.22亿元，位居行业第一；投资银行业务手续费净收入46.03亿元，位居行业第一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于国泰海通2025年的经营计划，国泰君安此前在2024年年报中指出，2025年是公司与海通证券完成合并重组迈向新征程的开局之年。就全年的重点任务来看，首先是要持续打磨三大客户服务体系；其次，全面深化数字化转型；第三，推进国际化战略，优化跨境一体化管理机制和发展模式。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 10:14:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744355394637_8DmHTG_1744355394769.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30623023</guid></item><item><title>尴尬了！美国教育部长反复错读“AI”为“A1”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30624180</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744364318823_jTyf3J_1744364319043.png" alt="尴尬了！美国教育部长反复错读“AI”为“A1”"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:21&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;尴尬了！美国教育部长反复错读“AI”为“A1”&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;《环球时报》援引《野兽日报》4月10日报道，8日，美国教育部长麦克马洪在一场由硅谷投资者组织的峰会上讨论人工智能（AI）在教育中的应用时，反复将“AI”称为“A1”。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 10:10:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744364318823_jTyf3J_1744364319043.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30624180</guid></item><item><title>傅利叶开源人形机器人软硬件</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30623144</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;机器人开发素有跨学科、链路长、门槛高等特点，为降低研发门槛、加速迭代，4月11日，通用机器人企业傅利叶宣布推出开源人形机器人Fourier N1的同时，开放物料清单、设计图纸、装配指南、基础操作软件等本体资源包，供开发者复刻该人形机器人。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744357778000_86ZdRs_1744357816154.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346018495"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;人形机器人Fourier N1。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fourier N1身高1.3米，体重38公斤，全身有23个自由度。整机结构由铝合金与工程塑料复合构成，保证本体强度和轻量化。电池采用背部插拔式设计，单次连续运动续航2小时。N1可实现15°-20°坡度斜坡通行、20厘米楼梯攀爬及撑地爬起等动作，机器人实测最高稳定奔跑速度3.5米/秒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年3月，傅利叶推出全尺寸人形机器人数据集Fourier ActionNet及覆盖采集、标注、训练、评估的全流程工具链。此次傅利叶首批开源的材料覆盖从硬件到基础控制系统的核心构建要素，未来将逐步开放推理代码与训练框架。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;之所以选择硬件开源，傅利叶产品研发总监蔡宇圣表示，“我们希望为从业者、科研爱好者、学生提供一个开源平台，吸引年轻人，让他们在各自的模块和领域加速研发。同时吸引新颖思路，为机器人开发提出更好的修改意见。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以前行业没有形成凝聚力，大家各干各的，各自设计或采买硬件平台。”蔡宇圣介绍说，“早在十多年前，机器人的开发模式便是高校机器人实验室花大量时间构建硬件体系；同时，传统机器人背景出身的开发者仍然希望从底层挖掘机器人系统的设计和构建方式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蔡宇圣认为，机器人的系统设计、运控、与AI的结合并非单一模块突破就可以完全实现，开源社区有助于凸显硬件设计需求，加速机器人开发闭环。目前傅利叶构建了以机器人本体技术为基础，贯通算法开发、硬件制造与商业化应用的技术共享平台Fourier Nexus，降低研发门槛，加速技术迭代效率，推动人形机器人共建生态。未来将开放覆盖全身控制、多任务协同的关键模块，探索人形机器人技术边界。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 10:03:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744358184484_T4f6tB_1744358184641.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30623144</guid></item><item><title>微软正在“放缓或暂停”部分人工智能数据中心项目建设</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30623139</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;微软正在“放缓或暂停”部分人工智能数据中心项目，包括美国俄亥俄州的10亿美元计划。根据4月9日的媒体报道，微软暂停了美国俄亥俄州中部10亿美元投资计划的三个数据中心园区建设，这表明在经济环境不确定、人工智能需求弱于预期的情况下，这家科技巨头不得不重新评估其基础设施需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;微软云计算业务总裁诺埃尔·沃尔什（Noelle Walsh）表示，近年来，对云和人工智能服务的需求增长超出了微软预期，为了抓住这个机会，微软开始执行基础设施扩展项目，“在这种规模下，任何重大的新尝试都需要敏捷性和精细化，因为我们需要与客户一起学习和成长。”不过，沃尔什表示，虽然微软可能会战略性地调整计划，但会根据业务优先级和客户需求分配投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了俄亥俄州的项目，去年12月底，微软透露正在暂停威斯康星州一个大型数据中心项目的后期阶段。美国券商TD Cowen的分析师今年早些时候说，微软缩减了部分国际数据中心的扩张规模，并取消了在美国租用其他公司运营的数据中心的部分租约。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;TD Cowen的分析师最近几周表示，微软是全球在人工智能数据中心上投资最多的公司之一，今年计划投资800亿美元，但在过去六个月里，微软已经退出了在美国和欧洲的2GW电力的项目。TD Cowen的分析师认为，这可能体现出微软正处于数据中心“供应过剩”的局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他分析人士认为，这些变化和微软的商业合作伙伴OpenAI有关。B. Riley Securities（B.莱利证券）研究主管克雷格·埃利斯（Craig Ellis）说，OpenAI优先开发更先进的人工智能系统，这需要大量计算资源来训练数据，而“微软可能没有朝着同一个方向发展”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据此前1月21日公布的协议，微软成为OpenAI计算能力的独家提供商，OpenAI也能够建立自己的能力，“主要用于模型的研究和训练”。就在同一天，美国总统特朗普在白宫宣布，OpenAI、软银和美国最大的数据中心运营商之一Oracle（甲骨文）成立新合资企业“星际之门”，四年内计划投资5000亿美元，增加对美国数据中心的重大投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伴随着人工智能对于算力的需求，电力需求也在被推高。根据国际能源署（IEA）的报告，到2030年，仅在美国，主要用于人工智能数据处理所需的电力，就将超过钢铁、水泥、化学品和所有其他能源密集型产品生产所需电力的总和。到2030年，全球数据中心的电力需求将增加一倍以上。人工智能将是这一增长的主要推动力，预计仅专用人工智能数据中心的能源需求就将增长四倍以上。据报道，如今，一个数据中心的用电量相当于10万户家庭的用电量，但目前在建的一些数据中心将需要20倍以上。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 10:02:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744358400699_NB3r7S_1744358400824.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30623139</guid></item><item><title>棋后战在“时间管理哲学”下博弈，中国国象在时间沉淀中发展</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30623045</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2086293" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744355099566_iWRby2_1744355110141.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346017280"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025年国际棋联女子世界锦标赛对抗赛半程结束，居文君以4比2领先谭中怡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这将是一场载入史册的较量。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年国际棋联女子世界锦标赛对抗赛（下称：国象棋后战）开赛前，国际棋联管理委员会执行主任维克多·波罗说出了自己对“棋后战”的评价和期待。比赛上半程的较量，也基本符合了他的预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月10日，在两位“老对手”现任棋后居文君和前世界冠军谭中怡之间展开的国象棋后战结束了上半程的较量，前六轮对弈中，居文君以总比分4比2领先，在12盘慢棋制的比赛中占据了明显的优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管比分不像上一届那样胶着，但这场被国际棋联评价为“两种时间管理哲学的对抗”中，中国女子国际象棋展现出持续位居顶峰的强大实力。更重要的是，在64格的棋盘外，这场世界棋联最高级别的棋后战再一次成了国象运动在中国发展的助推剂。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2086295" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744354742505_jf83Jb_1744355139332.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346017279"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;居文君在超长对局中胜率更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一场关于“时间管理哲学”的博弈&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是国象棋后战历史上第五次见证中国女棋手的德比。棋盘两侧的居文君和谭中怡也是熟悉至极。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两位同样出生在1991年的棋手，从青少年起就是中国女子国际象棋的代表人物。2005年全国少年锦标赛上，居文君和谭中怡首次交锋，那盘以和棋告终的对弈开启了两人“亦敌亦友”的传奇征程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;后来，两人都进入国家队，2016年的巴库奥赛，居文君和谭中怡在关键轮次轮流坐镇一台，最终帮助中国女队时隔12年重夺冠军。2018年，谭中怡已是世界棋联历史上第16位棋后，当时获得挑战权的正是居文君。那一次巅峰对决，双方经历12盘慢棋和4盘快棋的鏖战，居文君以3胜5和2负、总分5.5比4.5获胜。彼时，谭中怡亲自为居文君戴上了第17任冠军的皇冠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;距离两位棋手首次在正式比赛中对弈过去了整整20年，她们又一次在世界棋联的最高舞台上相遇。一份有意思的数据显示，在此之前，她们对弈147盘，胜负相差仅5盘，这种势均力敌的长期竞争，在世界女子棋坛实属罕见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在如今这场被国际棋联评价为“似曾相识”的对弈中，居文君和谭中怡延续着各自的鲜明特点——根据国际棋联的官方数据，在此前147次交手中，有43%的对局胜负取决于“时间压力的处理”。这种独特的竞争模式在本次世锦赛上展现得淋漓尽致。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2086297" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744354762642_rRGHcQ_1744355181931.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346017281"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;此次比赛期间，谭中怡在接受采访时笑称，“还嫌自己下得不够快”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际棋联的技术报告显示：在双方过往交手中，用时超过6小时的超长对局，居文君胜率达61%；而3小时内结束的速战局，谭中怡则以57%的胜率占优。这种微妙的差异也在本届棋后战的第二、三局得到完美印证——谭中怡利用时间压力逼出对手失误，居文君则在“马拉松对局”中笑到最后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二局中，当居文君在时间压力下走出缓手时，谭中怡敏锐抓住机会，利用居文君的用时紧张，在40回合后加速进攻，最终逼迫对手犯错。谭中怡赛后坦言，“我知道居文君时间不够，所以故意保持复杂局面。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三局，持续了87回合的“马拉松对局”则展现了居文君的耐心和沉稳，扳平比分。这盘棋双方平均每步思考时间达4分12秒，创下本届赛事纪录，实在是一场煎熬的大战。赛后，居文君坦言这样的比赛算是进入了自己的状态，“我认为最重要的是在对局中找到自己的感觉，在用时方面其实没有绝对的规则，自己能够控制好就行。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前四局战成1.5平之后，第五局中，居文君在走第10步时考虑了近10分钟，但也凭借那次长考策略和精确的中局战术确立优势，成为上半程领先结束的转折点。赛后，她的团队向国际棋联透露：“居文君宁愿花时间确保最佳走法，也不愿仓促行棋。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的比赛过程，也向全世界展现出中国女子国际象棋的扎实和沉稳。以至于国际棋联都在赛后高度评价：“这场比赛不仅是棋艺的比拼，更是两种时间管理哲学的对抗。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2086299" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744354715521_2iffG2_1744355216582.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346017277"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;在上海主场作战，现场有不少居文君的小粉丝前来观战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;棋盘上的冷静与拼搏，正在传递给年轻棋手们&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不同于其他竞技体育项目，国际象棋这样的智力运动，赛场总是异乎寻常的安静。每场比赛前，国际棋联工作人员神情庄肃，连收放隔离伸缩带都轻手轻脚，加上现场严格的安保和管理，每一盘对弈都透着一种无声的紧张感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有意思的是，国际棋联和上海棋院在每场比赛前十分钟安排的青少年棋手观棋活动，总能稍稍缓解一下现场的紧张气氛。距离棋盘几米之外的观赛区，不少还在上小学或是初中的棋手们总是难掩激动的情绪，探着脖子希望能看清两位棋后的风采。即便有教练和父母在旁边引导，不少小棋手还是会激动难耐地紧抓衣角，视线来回跳动在两位棋后身上，亦或是尽力压低声音窃窃私语，讨论着两位顶级棋手的布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次棋后战第五轮中，一对10岁的双胞胎兄弟颇为引人关注。与居谭二人从青少年赛场开始共同成长有些相似，金以诺和金以勒兄弟两人的学棋之路则称得上是“镜像人生”。兄弟两人在课余时间以及生活里常常对弈，是最亲的队友，也是最了解彼此的对手。被问及未来的目标，兄弟俩不约而同地指向了棋协大师，并且也希望能够像居文君和谭中怡一样，一起向更高水平的赛场冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，这对10岁的双胞胎对安静的比赛氛围早就习以为常了，“现场肯定会很安静，因为下棋的人需要很安静的氛围才能认真去思考。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈到观赛的收获时，他们会因为看到居文君和谭中怡用出了一些他们也学过的下法和策略而兴奋，“这一盘的开局我们也学过，我们可以看懂两位棋手的意图，这让我们有很强的参与感，感觉非常荣幸。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2086328" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744352725161_5PW8JP_1744355322371.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346017278"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;金以勒（左）和金以诺（右）在观棋室研究这场棋后战的对局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从上一届居文君和雷挺婕的棋后战开始，这样的观赛活动就一直持续到现在，而世界顶级棋手的精湛技艺和精神力量，也激励着那些学习国际象棋的年轻棋手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现场观赛的前国际象棋市队队员季老师就在接受澎湃新闻（www.thepaper.cn）记者采访时表示，除了开局策略，开赛以来的几盘对局中，最值得小朋友们关注和学习的，是对待每一步棋一丝不苟的“工匠精神”和锲而不舍的拼搏状态，“第二和第三盘棋其实到中局的时候都一直比较胶着，都是有微弱优势的一方在车兵、车和异色格象的残局中‘磨’了好几个小时，才将对局拿下，尤其是在‘小母’（居文君的业内尊称）第二盘惜败后，调整心态马上在第三盘扳回一城，这种‘水’（冷静）与‘火’（拼搏）的融合尤其值得很多小朋友去思考和学习。 ”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这其实也是国际棋联和上海棋院在安排这样的现场观棋活动时希望看到的，就如上海市棋牌运动管理中心主任、上海棋院院长刘世振在接受采访时所说，“在国际化大都市上海，国际象棋不仅仅是一项竞技运动，它已经融入了当地的文化生活……这样的环境氛围，无疑为棋手们的成长提供了肥沃的土壤，不仅为我们提供了庞大的潜在棋迷群体，更为我们选拔和培养年轻棋手创造了得天独厚的条件。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744354891127_Dhrz6w_1744355389996.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346017286"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;赛事期间，主办方举行了一系列活动，营造国际象棋的热烈氛围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;借国际顶级赛事，推动国象在中国进一步发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四度加冕国际象棋棋后头衔的居文君，在本届棋后战的上半程结束后以4比2领先，她有机会超越谢军和侯逸凡，为中国女子国际象棋写下一段新历史。当然，回到重庆主场的谭中怡，也不会轻易让居文君完成卫冕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不论最终结果如何，居文君和谭中怡长时间帮助中国女子国际象棋保持在世界最高水平，为中国的国际象棋发展做出了相当大的帮助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来到现场观赛的沈辰梦就是如今这批热爱国象的年轻棋手中的一员。她的家长告诉澎湃新闻记者，现在学国际象棋的小朋友越来越多了，无论是从线上还是线下，国际象棋也越来越受到重视，“包括一些下棋的软件、也有微信群的交流，教育局、体育局等政府部门都对国际象棋运动给予了大力支持，市里和区里经常会举办一些比赛，给各年龄段的棋手们切磋棋艺提供了很好的平台。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在季老师看来，这样的环境变化对于国象的推广是非常积极的信号。季老师曾在1993年获得全国“希望杯”团体冠军、个人亚军，并在1994年获得第二届“李成智”杯个人季军，他坦言，现在的国际象棋学习环境要比当年好得多，“国际象棋进校园这些年在上海，甚至在全国一直都在大力推进，我们也希望未来有更多的学校、机构、更多的小朋友、家长都能够加入到‘智慧体操’这一运动中来。那么再过二三十年，一定会有更多的‘小丁立人’和‘小居文君’崭露头角，为祖国争得更多荣誉。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，就在此次比赛期间，“上海海湾杯”2025年全国国际象棋新人王赛、上海市青少年体育精英系列赛国际象棋比赛、上海国际象棋升级赛等不同层级的赛事活动也在同期进行。此外，主办方还邀请国内外国际象棋大师们走进校园、走进社区，与青少年和爱好者们互动交流，办讲座、下车轮战，进一步推动国际象棋运动在上海的普及推广。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，这场国象棋后战在上海和重庆两地已经不仅是一场赛事，更像是一场讲述国际象棋文化和精神的嘉年华。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744354924653_ZJpeC5_1744355473417.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346017488"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;顶级赛事加上政策推动，让上海的国际象棋持续高速发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当顶级国际赛事成为一个支点，政策这根杠杆才能真正推动国际象棋运动的稳步发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在棋后战期间，上海市体育局副局长宋慧在接受国际棋联采访时就谈到了“三驾马车”模式对于智力运动的帮助，通过体教融合，把棋牌项目在学校通过小学、初中、高中的“一条龙”布局，让更多的青少年和小朋友们产生兴趣，而后支持社会办训机构，支持体校办学，建立和完善后备人才的培养机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宋慧透露，“居文君小时候就是在普陀区的一所小学上学。这所学校正是属于我们‘国际象棋进校园’体教融合布局体系的一所小学，学校聘请了教练，同时体育老师在体育课程里也设置了国际象棋运动，所以居文君从小就开启了对于国际象棋的兴趣，慢慢才被发现具有这个领域惊人的天赋。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘世振也给出了这样一组数据，2024年，上海举办了3项全国级别的国际象棋赛事，6项市级计划性赛事，以及各类推广普及赛事32场，参与人数近4万人次。2023年至2025年这两年间，上海新增了约1000名国际象棋青少年注册运动员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不管最终居文君能不能改写历史，世界棋后的头衔这一次都将继续留在中国，而这场赛事的第五次“中国德比”也在见证着中国国象运动的进一步发展。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 09:59:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744355531166_heTirA_1744355531394.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30623045</guid></item><item><title>秦洪看盘｜持续浮现新热点，提振A股交易情绪</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30623269</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;周五A股市场出现了震荡中重心回稳的态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，模拟芯片为代表的芯片主线强劲回升，驱动着科创50指数、科创100指数的涨幅逾2%，意味着市场交易情绪较为亢奋。只是量能有所萎缩，意味着后续买力有所减弱，这可能会抑制主要股指的短线扬升速率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;增量信息催生新热点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于当前贸易环境仍然复杂多变，所以，场内主流资金避险意愿有所增强，从而抑制了他们进一步加大买盘力量的操作意愿。与此同时，由于A股市场在近期的表现相对强硬，显示出A股市场参与者的持股心态趋于缓和，周初的恐慌氛围渐趋散淡，从而意味着护盘资金加大护盘力度的迫切性迅速降低，所以，上证50ETF、沪深300ETF在近三个交易日出现了逐日萎缩的态势，这可能也是沪深两市成交金额持续萎缩的原因。数据显示，在周五，沪深两市成交金额只有1.35万亿元，较上个交易日萎缩了2608亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，诚如前述，A股近几个交易日的相对强硬走势，不仅仅显示出市场参与者的持股心态趋于稳定，而且也给那些较为积极的动量资金挖掘市场热点提供了极佳的平台。因此，此时盘面只要出现新的增量积极信息，就会成为这些积极的动量资金的催化剂。在周五早盘，至少有两个积极的增量信息：一是东南亚市场的重要性出现了新的增量信息，从而使得敏捷的动量资金挖掘出新的炒作热点，包括轨道交通设备产业链个股、港口概念股、纺织股等品种。二是芯片原产地的重新认证标准激发了半导体替代产业链个股，尤其是模拟芯片领域更是出现了领涨态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如此大批量的新热点，迅速激活了盘面氛围，从而使得短线A股摆脱量能萎缩所带来的追涨能量不足的窘境，沪深两市随之震荡回稳。受益于半导体板块的领涨，科创100指数的涨幅更是逾4%，从一个侧面说明了只要有产业主线或者只要有聚集人气的新热点，A股就会出现人气回暖的较为积极走势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;强势震荡中寻找新的交易机会&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如此的盘面特征给推演A股市场未来走势提供了新的视角。一方面是因为近几个交易日A股市场超预期的韧性，让更多的市场参与者认识到A股的确已经不同于前些年，已在一定程度上成为全球资本市场运行的稳定器，从而提振了更多市场参与者的持股底气。所以，A股即便量能有所萎缩，但由于筹码趋于稳定，A股能够在量能有所调低的背景下维持相对强硬的态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面则是因为在全球广阔的产业合作层面来说，虽然整体上可能会因为贸易体系的冲击而释放一定的风险波动源，但是，毕竟产业合作体系广阔，仍然可以催生出诸多原先意想不到的新的应对措施，也可以催生出新的产业合作机会，诚所谓危中有机。所以，周初贸易巨变对A股的冲击波已渐行渐远，A股未来的新机会仍会层出不穷，从而温暖了A股市场的盘面走势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，经过了持续数个交易日的相对强硬反抽后，A股短线超买的技术指标已出现，短线震荡或在所难免。只是由于前文所提及的市场筹码的锁定、持股底气的提振以及不时涌现的新产业机会层出不穷。所以，A股在修复超买的技术指标之后，仍有望震荡中重心上移，在短期内迅速补完周一留下的跳空缺口。故在操作中，仍可相对积极一些，积极跟踪新产业热点所带来的投资机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（执业证书：A1210612020001）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 09:53:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744361102602_4MaZnX_1744361102675.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30623269</guid></item><item><title>美国节目讽刺特朗普发起关税战：未来苹果手机可能变成这样……</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30624038</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744362312330_6Aa6sK_1744362312542.png" alt="美国节目讽刺特朗普发起关税战：未来苹果手机可能变成这样……"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:25&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;美国节目讽刺特朗普发起关税战：未来苹果手机可能变成这样……&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间4月9日，美国主持人吉米·法伦在节目中播放了一段视频，讽刺特朗普提出的所谓对等关税以及试图控制格陵兰岛的意图。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 09:30:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744362312330_6Aa6sK_1744362312542.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30624038</guid></item></channel></rss>