<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>澎湃新闻</title><link>https://www.thepaper.cn</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>富力地产：截至2025年11月底，逾期债务总额约387亿元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32343988</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;1月8日，广州富力地产股份有限公司发布关于债务逾期的公告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告显示，截至2025年11月30日，富力地产逾期本金余额分别为公司信用类债券97.69亿元、银行贷款160.43亿元、信托及融资租赁公司等54.14亿元、其他有息债务74.99亿元，总计约387.25亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于债务逾期的原因，公告称，主要是由于公司信用类债券、银行贷款、信托、融资租赁公司等、非银行金融机构贷款、其他有息债务到期未还所致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;富力地产表示，为应对债务逾期问题，公司正在积极与相关债权人沟通，关注债权人的关切点，并制定和落实解决方案。同时，公司持续推进逾期债务的化解工作，并高度重视债权人权益，后续将持续关注自身债务情况。公司还将加大销售去化、资产处置力度，并根据经营情况合理规划还款安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前富力地产发布的公司境外债重组进展显示，境外重组计划包括公司附属公司怡略有限公司发行的6.5%现金/7.5%PIK优先票据及其他金融债务。截至2025年11月28日，已有约77%的计划债权人同意或已提供指令表示加入重组支持协议。目前境外重组仍在进行中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;境内重组方面，富力地产提供了包括现金购回、以物抵债等在内的整体境内债券重组方案，并已通过一笔本金余额约16.8亿元人民币的债券重组方案。富力地产称，重组将缓解短期偿债压力，降低负债率，优化债务结构，改善财务状况。目前，境内重组也仍在进行中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;销售数据显示，2025年前11个月，富力地产的总销售收入约为127亿元，销售面积达约126.16万平方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;富力地产表示，目前正与现有贷款人商讨延长、再融资或重组借款，并已成功展期若干借款。公司控制行政成本和不必要的资本支出，保持流动性，并寻求出售项目开发公司股权以产生额外现金流入。同时，公司也在寻求新融资来源以应对即将到期的财务责任和未来的营运现金流量需求，并积极寻求方法解决集团的未决诉讼。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 13:04:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767872516107_fFRTDw_1767872516263.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32343988</guid></item><item><title>日媒：前日本驻华大使丹羽宇一郎去世，曾呼吁日本反思战争</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32344473</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;据日本《朝日新闻》当地时间1月8日报道，前日本驻华大使丹羽宇一郎于2025年12月24日逝世。其葬礼于2026年1月5日举行，不对外公开。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3275917" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20260108/ba93921c-ccb2-49ae-bba2-1d73444f158e.jpg" loading="lazy" data-imageid="365283211"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;图片来源：日本《朝日新闻》报道截图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;丹羽宇一郎是首位出自民间的驻华大使，曾任日中友好协会会长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;丹羽宇一郎曾长期执掌日本最大综合商社——伊藤忠商事。作为改革开放后最早进入中国市场的日本企业之一，伊藤忠商事在中国取得了长足发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此后，丹羽宇一郎转型外交领域，以民间人士身份出任日本驻华大使，亲历了中日关系的诸多重要时刻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卸任驻华大使后，他笔耕不辍，立足全球视野观察世界格局，并对日中关系提出深刻见解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;丹羽宇一郎曾发表题为《从奥林匹克主义的真谛祈愿世界和平》新春贺词，呼吁日本各界正视中国发展，珍惜友好大局，祈愿日中世代友好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的著作《战争大问题》中对日本逐渐遗忘战争历史、应对朝核问题、推动修宪等方面的危险动向表示担忧，呼吁日本举国上下重新思考战争的愚蠢和可怕，防止重蹈覆辙。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 12:56:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767875593411_rSQN5F_1767875593654.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32344473</guid></item><item><title>日本处心积虑欲改“无核三原则”，中国智库：国际社会需警惕日本核野心</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32343980</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767872409467_yAepGc_1767872422909.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365278802"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;1月8日上午，中国军控与裁军协会与中核战略规划研究总院在北京联合发布《日本右翼的核野心：对世界和平的严重威胁》研究报告。（主办方供图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1月8日上午，中国军控与裁军协会与中核战略规划研究总院在北京联合发布《日本右翼的核野心：对世界和平的严重威胁》研究报告，呼吁国际社会高度警惕日本右翼势力日益膨胀的核野心，坚决阻击日本军国主义复辟的危险动向，共同维护战后国际秩序和国际核不扩散体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国军控与裁军协会秘书长戴怀成在致辞中表示，2025年是中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年。日本作为二战战败国和《不扩散核武器条约》无核武器缔约国，必须恪守不接受、不制造、不拥有、不扩散核武器的国际义务。然而，一段时间以来，日本首相高市早苗暗示修改“无核三原则”，日本高官甚至妄称日本应拥有核武器，“这些危险试探绝非孤立事件或个人行为，与日本摆脱国际秩序约束、复活军国主义、加速‘再军事化’的野心一脉相承。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“高市政府的这些危险动向根本不是偶然发生的，不是独立的，”戴怀成在接受澎湃新闻（www.thepaper.cn）等媒体采访时表示，“这些年来，日本右翼势力（在有关问题上）可以说是蓄谋已久、精心策划。”他同时表示，日本以所谓“中国威胁论”和中俄军事合作等为由，提出修订“安保三文件”、修改“无核三原则”，并增加防卫费用、取消武器出口限制和大力发展进攻性军事力量“是完全不负责任、欺骗性的手法，是完全不可接受的”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;欲改“无核三原则”释放危险信号&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1967年提出的“无核三原则”是日本的基本核政策，即“不拥有、不制造、不运进”核武器。日本现行《国家安全保障战略》写明“坚持无核三原则的基本方针今后也不会改变”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，多年来，日本一直在试图修改甚至突破“无核三原则”的限制框架。据新华社2025年11月15日报道，多名日本政府消息人士透露，日本首相高市早苗正探讨在修订《国家安全保障战略》等“安保三文件”时，对“无核三原则”中不引进核武器的原则进行修改。此前，高市在国会答辩时，对于日本政府明年或将进行的“安保三文件”修订中是否坚持“无核三原则”，也回避了明确表态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据日本媒体报道，去年11月18日，日本首相官邸一名负责安全保障政策的官员向官邸记者团表达了“日本应当拥有核武器”的想法。这一言论在日本国内引发舆论和民众的强烈谴责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;戴怀成表示，对日本来说，“无论是引入核动力潜艇，还是引入核武器，都违反日本在波茨坦公告和《不扩散核武器条约》下承担的国际义务，从根本上不符合日本人民的利益、不符合日本国家的利益、不符合周边国家的利益，也违背日方坚持多年的‘无核三原则’政策，违反日本自己的走和平道路的政策。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;戴怀成指出，高市政府和日本右翼的短期目标，就是要修改“无核三原则”，特别是其中“不运进”核武器的内容，“修改了这一条，就可以为核武器进入日本打开大门。”他警告称，长期来看，鉴于日本右翼势力日益膨胀的核野心，以及日本较强的核能力，不能够“完全排除日本最终走上自主拥核的道路”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国外交部发言人毛宁1月8日在例行记者会上表示，日本右翼日益膨胀的核野心是日本军国主义死灰复燃的危险信号，对世界和平与稳定构成严重威胁。日方应当正视国际社会的正义呼声，立即澄清在核武器问题上的立场，恪守不扩散核武器条约义务及“无核三原则”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“国际社会应高度警惕日方拥核危险倾向，谨慎开展对日核合作，继续在双多边平台开展遏制日本拥核野心，加强对日监督核查的讨论，确保国际法和国际核不扩散体系不受冲击，促日停止在拥核问题上试探国际正义的底线红线。”她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;戴怀成表示，今年4月，国际原子能机构将召开《不扩散核武器条约》2026年审议大会，“在这个时间点，中国智库通过向大家展示全面翔实的情况，让国际社会认清日本右翼势力核野心的危害性、认清日本右翼势力试图复活军国主义的危害性，共同携手遏制（日本右翼的）这种图谋，共同维护世界和平。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;日本“核野心”背后的美国身影&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得警惕的是，高市政府近期的动作，只是日本意图突破相关限制的最新的动作。据《环球时报》去年11月报道，曾任日本国家安全保障局次长、现为笹川平和财团常务理事的兼原信克在去年6月联合其他多名自卫队退役将领，呼吁修改“无核三原则”的“不运进”核武器，让“核共享”成为可能，包括让搭载核武器的美军核潜艇停靠日本港口，或是用日本自卫队的战机运送美军核武等，并建议美日应创立新的同盟调整机制，具体讨论双边可以如何搭配运用美国核战力，以及培育日本自卫官成为精通核战略的专家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本共同社去年7月也曾引述多名美日政府相关消息人士的话称，美日两国外交和防务部门负责人在进行“延伸威慑”磋商期间，首次深入讨论使用核武器的内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而早在2022年，日本前首相安倍晋三就在日本电视政论节目中公开提出“日本可以与美国共享核武（核共享）”。报道称，作为参考的是，美国基于北约“核共享”的框架，在德国、比利时等北约盟国境内部署B61战术核武器，平时由美方控制维护，战时经特定程序授权后由盟国执行核攻击任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;戴怀成对澎湃新闻表示，美国作为核武器国家、作为日本的盟国，向日本提供“延伸威慑”，不利于地区和国际合作，中国政府对此已经表达了坚决反对的立场。他表示，日本一些势力一直在推动升级美国对日本的“核保护”，希望借鉴北约“核共享”的做法，实现日本与美国“核共享”，“这更应当遭到大家的反对。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国作为一个大国，应当履行大国的责任，”戴怀成表示，“作为国际核不扩散体系的主要缔造者，我希望美国在大是大非的问题上能够约束日本右翼的核野心，能够共同维护国际核不扩散体系，能够共同维护战后的国际秩序。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;需高度警惕日本核能力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告指出，国际社会需要高度警惕日本核能力。中核战略规划研究总院高级工程师赵学林在发布会上详细介绍了日本核能力的有关情况，并表示，一些美国专家曾形象地指出，“日本只需要拧动一把螺丝刀，就能制造出核武器。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告指出，日本从未讳言自己具备在短时间内实现核武装的技术能力和经济能力。自1978年以来，日本政客就在多个场合宣称，日本“发展核武器只是政治意志问题，技术上没有任何障碍。”2016年6月，时任美国副总统拜登也曾表示，“日本实际上具有一夜之间拥有核武器的能力。”“英美一些专家认为，日本属于核门槛国家，”赵学林表示，“如果日本铤而走险发展核武器，能够凭借核反应堆和后处理技术生产提取出武器级钚材料，为核爆炸装置提供核装料。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际原子能机构的公开数据则显示，截至2024年底，日本在国内外管理的分离钚总量约为44.4吨，其中日本国内持有量约为8.6吨，国外持有量约为35.8吨。此外，日本贮存的乏燃料中还包含191吨未分离钚。“（这）远远超过了其民用核能发展实际需求，”赵学林表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在回答现场记者提问时，赵学林表示，日本右翼的核野心将显著抬升地区乃至全球的核风险，对世界和平构成严重挑战。他表示，日本妄图突破和平宪法的约束，在扩军强武的道路上越走越远，势必引发国际社会、特别是地区国家的高度警惕和深切担忧，严重破坏地区国家之间互信基础，加剧地区紧张局势，甚至引发军备竞赛等恶性后果。相关举动还极易引发误解误判，增加局势紧张甚至冲突升级的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赵学林表示，日本为谋求地缘政治私利，不断为大国战略安全竞争煽风点火，千方百计诱拉域外盟友介入地区事务，“不仅与国际社会特别是核武器国家降低战略风险的努力背道而驰，更增加了大国间对立对抗风险，损害全球战略稳定。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 12:42:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767872440243_7w1Dtx_1767872440386.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32343980</guid></item><item><title>华夏幸福：平安提起仲裁，要求公司控股股东及实控人王文学支付业绩补偿款及违约金64亿元等</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32344162</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;1月8日，华夏幸福基业股份有限公司（华夏幸福，600340.SH）发布关于公司控股股东及实际控制人涉及仲裁的公告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告称，近日，华夏幸福知悉平安资产管理有限责任公司及中国平安人寿保险股份有限公司向上海国际经济贸易仲裁委员会提起了以控股股东华夏控股、实际控制人王文学为被申请人的相关协议项下争议的仲裁申请【案号为上国仲（2025）第3670号】。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;案件事由显示，申请人平安资管及平安人寿与第一被申请人华夏控股及第二被申请人王文学于2018年7月10日签订《关于华夏幸福基业股份有限公司之股份转让协议》（以下简称“《2018转让协议》”）、2018年8月10日签订《关于华夏幸福基业股份有限公司之股份转让协议之补充协议》、2019年1月31日签订《关于华夏幸福基业股份有限公司之股份转让协议》（以下简称“《2019转让协议》”）、2019年2月11日签订《关于华夏幸福基业股份有限公司之股份转让协议之补充协议》、2019年6月21日签订《关于华夏幸福基业股份有限公司之股份转让协议之补充协议二》。根据《2018转让协议》及《2019转让协议》及相关补充协议的约定，华夏控股应向平安资管、平安人寿支付相应业绩补偿款，王文学先生应对华夏控股在《2018转让协议》《2019转让协议》及相关补充协议项下的付款义务承担连带保证责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;平安资管和平安人寿请求裁决第一被申请人向申请人支付业绩补偿款及逾期付款违约金约64亿元（违约金需计算至第一被申请人实际支付之日）；请求裁决由第一被申请人向申请人支付律师费、保全费、保全担保费；请求裁决第二被申请人就上述裁决项下第一被申请人所负的债务承担连带保证责任；请求裁决本案仲裁费由第一被申请人、第二被申请人共同承担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华夏幸福对此表示，其与控股股东在业务、人员、资产、机构、财务等方面各自保持独立，本次案件不会对华夏幸福生产经营产生直接影响，对本期及期后损益无直接影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，华夏幸福发布2025年年度业绩预亏的提示性公告。华夏幸福预计2025年度归属于上市公司股东的净利润为负值，公司2025年年度经营业绩将出现亏损，且亏损金额预计将会超过上一年度经审计的净资产，公司2025年度期末净资产可能为负值。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 12:30:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767872967362_bDQxa8_1767872967515.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32344162</guid></item><item><title>菲律宾宿务一垃圾填埋场因山体滑坡塌陷，致1死超20人被困</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32344464</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;据菲律宾媒体8日报道，菲律宾中部城市宿务一处垃圾填埋场当天因山体滑坡发生塌陷，造成1人死亡，至少20人被困。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 12:29:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767874599526_EP4B3Q_1767874599762.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32344464</guid></item><item><title>两部门督促雀巢（中国）有限公司做好相关批次婴幼儿配方乳粉召回工作</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32344458</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;近日，雀巢公司在欧洲部分国家预防性召回特定批次婴幼儿配方乳粉产品。国务院食安办、市场监管总局对此高度重视，第一时间督促雀巢（中国）有限公司认真落实企业主体责任，召回在中国境内销售的相关批次产品，切实维护消费者合法权益。雀巢（中国）有限公司已按要求实施召回。国务院食安办、市场监管总局将持续强化监管，做好相关工作，全力保障婴幼儿配方乳粉质量安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原标题：《两部门督促雀巢（中国）有限公司做好相关批次婴幼儿配方乳粉召回工作》）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 12:05:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767874193221_xjtjn3_1767874193523.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32344458</guid></item><item><title>俄方称西方国家在乌部署的军事单位等都将被视为作战目标</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32343955</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;俄罗斯外交部1月8日称，西方国家在乌克兰部署的军事单位、军事设施等都将被视为俄罗斯武装部队的合法作战目标。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 11:34:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767871448621_Rsz4h2_1767871448822.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32343955</guid></item><item><title>2026开年卖方人事变动频频：中信建投武超则、黄文涛有新职务，湘财、国金证券也有调整</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32342532</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;2026开年，卖方人事变动频频，包括中信建投、国金证券、湘财证券等在内的多家券商，在研究领域均出现人员调整，且均为明星分析师。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，澎湃新闻记者注意到，从变动方式看，三家机构明星分析师的调整各不相同，内部岗位变动、到龄退休和“转会”加盟等情形俱存。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体来看，1月8日，澎湃新闻记者获悉，中信建投证券党委委员、执行委员会委员武超则兼任机构业务委员会主任，分管机构业务部、研究发展部、托管部、国际业务部、中信建投（国际）金融控股有限公司，负责中信建投证券机构业务和公司国际业务，并兼任中信建投国际董事长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开资料显示，武超则出生于1986年9月，现年39岁。在2013年至2020年，连续八届获评新财富最佳分析师通信行业第一名，是新财富白金分析师。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国证券业协会（下称“中证协”）官网资料显示，武超则从2012年便入职中信建投，至今在中信建投工作已近14年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体而言，2012年1月12日，武超则执业机构登记为中信建投，登记类别为一般证券业务；2013年9月8日，武超则登记类别变更为证券投资咨询(分析师)。&lt;/p&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20260108/f31bbcb9-ed33-4923-89c7-3d980e6b442e.png" loading="lazy" data-filesize="311159" data-imageid="365267865"&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻记者了解到，接下来，中信建投证券首席经济学家、研究发展部联席负责人黄文涛代行研究发展部行政负责人职责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，未来中信建投证券会在机构业务体系和国际业务大体系下更好赋能研究转化、尤其是全产品综合协同服务机构客户，同时全球、全产业研究能力更好反哺大机构业务和公司国际化，打造专业化能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了中信建投，湘财证券、国金证券的研究领域同样出现人事变动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻记者了解到，湘财证券首席经济学家李康目前已到龄退休，其在中证协官网的从业人员登记信息也已不显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年已年满60岁的李康退休已有前兆。2025年3月，湘财证券进行人事调整，原申港证券研究所所长曹旭特加盟并出任湘财证券研究所所长，李康卸任所长职务，专职担任首席经济学家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国金证券方面，澎湃新闻记者从业内渠道了解，1月4日国金证券正式官宣了90后新锐分析师姜涛的加盟，姜涛担任国金证券研究所副所长、公用环保煤炭行业首席分析师、红利牵头人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开资料显示，姜涛2022年开始涉及公用事业行业，此前所在的研究小组曾连续2年获得新财富分析师前三。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中证协官网资料显示，姜涛从业起步于广发证券，2019年7月进行了执业登记，2021年登记类别从一般证券业务变更为证券投资咨询(分析师)，2025年12月26日离职注销。2025年12月30日，姜涛执业机构正式登记为国金证券。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，刚刚过去的2025年，国金证券研究所迎来多员大将。2025年3月，原天风证券宏观首席分析师宋雪涛加盟国金证券，担任国金证券宏观首席分析师，后任国金证券首席经济学家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同样是2025年3月，原国投证券研究中心总经理助理、首席固定收益分析师尹睿哲及其团队已正式加盟国金证券。其中，尹睿哲任国金证券首席资产配置官、首席固定收益分析师。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年6月，民生证券原策略首席分析师牟一凌入职国金证券，任国金证券首席策略官、常务副所长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于公司研究业务的规划，国金证券研究所所长苏晨表示，未来几年，卖方研究所格局将持续变化，市场将对研究所的研究深度、研究格局、产业链研究联动、研究前瞻性提出更高要求。伴随费率改革的收官，探索多元化、差异化发展之路成为国金研究所的重要策略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“希望通过持续地努力，打造国金证券研究所的市场影响力和定价权，重回行业前列。”苏晨称。&lt;/p&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20260108/6beb8e4e-b266-440d-b650-d43d7c754a70.png" loading="lazy" data-filesize="327663" data-imageid="365267864"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 11:32:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767859635817_ZfACrZ_1767859635971.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32342532</guid></item><item><title>RGB成全球高端显示首选，海信以AI世界杯预热引爆CES 2026</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32343456</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;当地时间1月6日，美国拉斯维加斯会议中心，CES 2026正式拉开帷幕。作为国际消费电子行业的年度风向标，CES所呈现的技术与产品，深刻预示着未来全球科技与消费电子的演进方向。今年的展会，被普遍视为一个关键转折点：如果说2025年是生成式AI走入消费电子领域的“元年”，那么CES 2026则标志着AI在硬件领域，正式从炫目的技术概念走向日常生活的场景化落地。2026年，也因此被称为“AI技术融合与产业化元年”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场全球瞩目的科技盛会上，海信以“AI科技”为核心主线，精心构建了“AI YOUR VISION（以AI看见无限精彩）”、“AI YOUR PASSION（AI点燃生活热情）”、“AI YOUR HOME（以AI，让家庭更安心、智慧更贴心）”三大主题展区。从显示、空气、厨电到洗护、智慧能源，海信系统性地呈现了其在人工智能领域的最新突破，让参观者直观感受到，“有爱·科技也动情”不只是一句品牌口号，更是渗透在每一个产品细节中的用户体验哲学。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这里，海信用领先的 RGB-Mini LED 技术定义高端显示新标准，以世界杯定制产品矩阵点燃全球体育热情，更以全球化布局印证中国家电高端化、国际化的坚实步伐，让 “有爱・科技也动情” 的品牌理念深度扎根国际市场。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20260108/55631280-3895-4731-a928-0d75b9d156c7.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20260108/55631280-3895-4731-a928-0d75b9d156c7.jpeg" data-height="842" data-width="1263" data-filesize="325739" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="365274376" data-imageid="365274376"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一骑绝尘的&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;RGB-Mini LED&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;步入海信展区，占据视觉焦点的无疑是全球首款116英寸全新一代RGB-Mini LED电视UX。它以极具未来感的沉浸式视觉体验，宣告了海信在显示技术领域的领导力。海信作为RGB-Mini LED电视的开创者、引领者与普及者，正凭借二十年的芯片自研积淀，推动中国显示实现又一次关键领跑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次CES上，海信RGB-Mini LED技术实现了堪称“三大进化”的全面革新，再次领先行业一个身位：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一大进化在光源。海信推出了专为RGB-Mini LED定制的“玲珑真彩背光”系统。它搭载全自研的RGB发光芯片，从传统的“单色灯芯”跃升为“至少一灯三色”，从发光源头实现了色彩直出和硬件级低蓝光。通过独创的玲珑全光谱控制架构，海信攻克了普通彩色背光长期存在的串色、色晕和偏色等行业顽疾，带来前所未有的色彩纯净度与更广的色域范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二大进化在芯片。全新升级的信芯AI画质芯片H7是此次进化的核心大脑。它依托芯片算力的巨幅升级与星海大模型的仿生推演能力，首次实现了人眼感知逻辑与成像的深度结合，完成了背光色彩与亮度的完美同步控制（光色同控）。即便面对数万分区的复杂控光和玲珑背光的高阶混光运算，其134-bit的超高精度也能从容驾驭，最终实现了DeltaE&amp;lt;1的世界级色准，让影像焕发出鲜活的生命力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三大进化在色彩管理。海信构建了一套端到端的全链路色彩系统，携手好莱坞调色师、柏林实验室及顶级游戏工作室，对内容进行色彩管理与校准，忠实还原每一位创作者的初衷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海信RGB-Mini LED技术实现了对包括QD-OLED和QD-Mini LED在内的所有量子点技术的全面超越：色域覆盖达到行业最高的110% BT.2020，比QD-Mini LED高10%，比QD-OLED高18%；凭借光色同控算法与AI彩色峰值亮度增强技术，实现了全亮度下的稳定高色域，色彩艳丽不褪色；通过增加护眼天空蓝基色芯片，从物理源头降低有害蓝光，比QD-OLED低60%以上；能耗则比QD-OLED降低30%。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20260108/e429e859-4802-4863-a794-5d84fc5914d2.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20260108/e429e859-4802-4863-a794-5d84fc5914d2.jpeg" data-height="1080" data-width="1622" data-filesize="326048" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="365274375" data-imageid="365274375"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AI&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;场景化落地，即将引爆世界杯的海信新品&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果说RGB-Mini LED代表了海信技术的“高度”，那么AI在全场景的深度融合则体现了其科技的“温度”与“广度”。CES 2026上，海信将AI从“炫技”变为可感可触的日常体验，尤其在作为2026年FIFA世界杯官方赞助商的背景下，打造了一场充满激情的“AI世界杯”预热盛宴。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20260108/396ff831-3077-4c2f-b56f-ef0a1e5b1a2c.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20260108/396ff831-3077-4c2f-b56f-ef0a1e5b1a2c.jpeg" data-height="1080" data-width="1621" data-filesize="222859" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="365274374" data-imageid="365274374"&gt;&lt;p&gt;海信以 AI 技术为核心，围绕 2026 年 FIFA 世界杯打造的定制产品阵容，让科技与体育热情深度融合。显示终端上，RGB-Mini LED电视凭借极致画质还原绿茵场色彩，AI 运动模式有效减少画面拖影，为球迷带来身临其境的观赛体验；世界杯定制冰箱搭载 AI 食材管理功能，通过拍照识别食材、提醒保鲜状态并生成购物清单，让用户在畅享赛事的同时兼顾舌尖新鲜；空调新品 Air Master 作为世界杯定制款，搭载高精度人感技术实现 “风随人动”，摆脱传统空调直吹不适，即将在春品季正式上市，而全球首款星闪人感 2.0技术新风空调，更实现 “风随人动、风避人吹” 的智能控风体验。展会现场，海信展区化身 “世界杯体验中心”，16 个主办城市的标志性画面与模拟比赛场景吸引众多观众打卡，科技与足球激情的碰撞点燃现场氛围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;AI 技术的落地不仅限于世界杯场景，更全面覆盖家居生活全流程。AI 洗护场景中，海信全家筒系列洗衣机融合 Deepseek 与星海大模型，用户只需说出 “沙发套上全是猫毛”，即可自动生成专属洗护方案，精准测算水温、转速与洗涤剂投放量。智慧能源领域，跨设备协同系统实现屋顶光伏、储能设备与智能家电的联动，AI 能源管理智能体可根据使用情况自动启停调整，日照充足时优先利用太阳能供电并储存盈余能量。更值得关注的是，二代人形机器人 Harley 亮相展会，凭借自主移动与智能交互能力，为观众解读产品参数、提供购买建议，未来将规模化部署于门店、酒店等多元场景；家庭陪伴机器人 Beta 则通过 AI 智能识别引擎，实现跌倒检测、婴幼儿哭声定位等功能，守护居家安全。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20260108/23f4df91-20f2-4d95-938c-3f78deee2f4d.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20260108/23f4df91-20f2-4d95-938c-3f78deee2f4d.jpeg" data-height="843" data-width="1268" data-filesize="357821" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="365274377" data-imageid="365274377"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;重塑认知，中国家电占据高端生态位&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海信在CES 2026上的强势表现，并非一日之功，而是其长期坚持技术研发、高端化与全球化战略的水到渠成。这背后，是一组组扎实的数据与一个个被攻克的市场，共同印证了中国品牌在全球高端生态位上的崛起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前在全球RGB-Mini LED电视市场中，海信占据了近九成的销量与销售额。这意味着，全球每售出10台RGB-Mini LED电视，就有9台来自海信。自2025年海信引爆“色彩原生革命”以来，RGB-Mini LED已成为高端电视的首选。2025年双11期间，在2万元以上85英寸高端大屏电视市场中，RGB-Mini LED销量已占据半壁江山，而海信以超90%的市场占有率，成为消费者购买该品类的首选品牌。奥维睿沃预测，随着三星、索尼等行业巨头的跟进，2026年全球RGB-Mini LED电视出货量有望激增至50万台，实现高达25倍的同比增长。海信显示事业部总裁李炜在发布会上自信地表示：“很高兴看到越来越多品牌加入RGB的行列。这印证了我们的判断：这是一场属于全行业的显示变革。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;技术层面，海信凭借二十年芯片自研积淀，攻克 RGB 显示光色同控、发光效率等多项行业难题，累计申请 RGB-Mini LED 相关专利 179 件，其 RGB 三维控色技术被中国工程院丁文华院士评价为 “为全球显示产业革命打开全新想象空间”。除 RGB-Mini LED 技术外，海信 163 英寸四基色 Micro LED 电视斩获 CES2026 最佳创新大奖，最大可定制到 271英寸，实现 “尺寸自由化”；激光电视以 68.9% 的全球市场份额领跑，2025 年海外销量同比增长超 80%，全球首发的激光投影 XR10 以 6000ANSI 流明亮度支持 300英寸超大画面，小型化激光电视主机仅相当于 11 寸平板电脑大小，安装便携性大幅提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海信在CES 2026的盛大亮相，是AI技术步入场景化落地元年的生动注脚，更是其数十年如一日坚持技术创新与国际化布局的实力总和。 以海信为代表的中国家电企业，正用其领先的技术和产品，让“中国制造”真正占据了全球消费市场的高端生态位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;结语&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正如海信董事长贾少谦所言：“对于立志做世界一流企业和一流品牌的海信来说，坚持做产业高端化发展，这也应该是中国企业走向全球化的重要途径。”从CES展台上全球瞩目的RGB-Mini LED，到即将点燃全球激情的AI世界杯，海信正以一家全球化科技企业的姿态，向世界展示着“中国制造”的上升之路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“千里之行，始于足下。”从单一的产品出口，到技术、品牌、标准与生态的全方位出海，海信走过的道路向我们展示了中国品牌迈向全球高端的征途，必须跳出低价竞争的泥沼，坚定地走向产业高端化。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 11:28:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767866192438_PrPTkm_1767866192610.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32343456</guid></item><item><title>俄外交部：严重关切美国对“水手”号油轮进行的非法武力行动</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32343979</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;新华社快讯：俄罗斯外交部8日说，严重关切美国7日对“水手”号油轮进行的非法武力行动。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 11:27:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32343979</guid></item><item><title>达能、美赞臣回应“雀巢奶粉召回”：未使用涉事供应商原料</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32342770</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;雀巢奶粉召回，也引来外界对于其他奶粉品牌的关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1月8日，达能中国向澎湃新闻记者表示，纽迪希亚生命早期营养品管理（上海）有限公司所有官方进口的婴幼儿配方奶粉均未使用雀巢涉事供应商的ARA原料，消费者可以放心选购和使用，“达能始终将宝宝的健康和安全放在首位。所有婴幼儿配方奶粉均严格按照高标准生产，出厂前经过300多项严苛检测，确保产品安全、品质可靠。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美赞臣中国也回应媒体称，美赞臣中国与近期召回事件中的供应商不存在ARA原料供应合作关系。美赞臣中国表示其在产品质量与安全管理上一直严格遵从国家婴幼儿食品质量与安全标准，建立从原材料采购、生产控制、至成品检验的供应链质量管理体系，每一批产品均符合国家相关食品安全标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，雀巢公司在欧洲多国召回数批次婴儿奶粉后，中国市场也对部分特定批次的婴幼儿配方奶粉进行回收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1月7日，雀巢中国方面人士向澎湃新闻记者表示，食品安全与品质始终是雀巢的重中之重。雀巢欧洲部分市场对婴幼儿配方奶粉产品启动了预防性回收措施。雀巢中国对此高度重视，中国市场少数产品可能受到影响，作为预防性举措，已经对部分特定批次的婴幼儿配方奶粉进行了回收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“截至目前，我们尚未收到与相关产品有关的任何不适报告。所有在中国大陆市场注册并销售的雀巢特殊医学用途婴儿配方食品、超启能恩、启赋、S26铂臻等不受影响。我们始终将产品质量与消费者健康放在首位。”上述人士说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雀巢中国官网发布的“预防性自愿回收婴幼儿配方奶粉”公告披露了需要召回的产品批次，涉及力多精、铂初能恩、舒宜能恩、惠氏等多批次产品。公告称，自愿回收所有此次涉事的进口自欧洲、在中国大陆跨境电商渠道销售的婴幼儿配方奶粉。本次回收范围之外的所有其他雀巢产品及同类产品的其他批次均可安全食用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，雀巢公司对用于生产可能受影响的婴幼儿配方奶粉产品的所有花生四烯酸油及相关油脂混合物进行了检测，发现供应商提供的这种油脂原料存在质量问题，相关批次婴幼儿配方奶粉中可能存在蜡样芽孢杆菌，这种细菌可能引起食源性疾病。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新华社在报道中引用英国食品标准局6日的一份食品安全警报介绍，蜡样芽孢杆菌具有高度热稳定性，因此在烹饪、使用沸水或冲调婴儿奶粉的过程中不太可能被灭活或破坏。这种细菌可能引发食物中毒，且症状可能迅速出现，包括恶心、呕吐、胃部痉挛等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1月7日，雀巢的花生四烯酸油（ARA）产品供应商嘉必优向媒体表示，相关原料检测中，尚未出结果。“我们正联系相关的检测机构，包括监管部门，来做产品检测，现在尚未出结果，所以暂时并未公告。结果出来以后我们会及时进行公告。”嘉必优证券部相关负责人称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;嘉必优官网显示，嘉必优生物技术（武汉）股份有限公司是一家以生物科技为立足之本的高新技术企业，成立于2004年9月，是湖北省首家科创板上市企业。公司核心业务涵盖人类营养、动物营养及个人护理三大领域。以先进的合成生物学技术为驱动，成功产业化并规模化生产花生四烯酸（ARA）、藻油DHA、母乳低聚糖（HMOs）、β-胡萝卜素等一系列高附加值营养素产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据大智慧VIP，截至1月8日收盘，嘉必优股价大跌11.91%，报21.15元/股。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 11:05:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767863479533_WAQFa2_1767863479643.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32342770</guid></item><item><title>移动电源及电池企业座谈会召开：从源头杜绝不合格产品流入市场</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32343417</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;1月8日，移动电源及电池企业座谈会在江西省南昌市召开，研究推进《移动电源安全技术规范》制定和实施工作。工业和信息化部副部长熊继军出席会议并作讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议指出，我国是全球最大的移动电源生产国和消费国，移动电源已成为亿万消费者日常必备的电子产品。与此同时，移动电源起火、冒烟等引发的安全事故在公共领域频发，对推进标准化工作提出更为迫切的要求。要深入贯彻落实党中央、国务院决策部署，深刻认识制定实施《移动电源安全技术规范》强制性国家标准是统筹发展和安全、破除产业无序竞争的重要举措，是筑牢民生安全防线、推动产业高质量发展的必然要求，同步推进硬件、软件和标准一体化发展，出硬件的同时出软件、出标准，为产业转型升级发展提供有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议强调，移动电源及电池企业要坚持以人民为中心，增强责任意识、底线意识，把落实标准作为提升企业核心竞争力的重要抓手，从源头上杜绝不合格产品流入市场。要聚焦标准核心要求，全面提升产品安全质量水平，把安全理念贯穿于产品研发、生产、销售的全生命周期。要强化协同联动，加强产业链上下游协作，发挥好行业协会纽带作用，共同推动产业向安全化、高端化、智能化方向发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;工业和信息化部电子信息司、江西省工业和信息化厅、中国电子技术标准化研究院有关负责同志，移动电源及锂电池相关企业、行业协会负责人参加会议。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 10:33:52 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767866131375_wNZHYa_1767866131575.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32343417</guid></item><item><title>万科：郁亮因到龄退休，申请辞去公司董事、执行副总裁职务</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32343205</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;1月8日，万科企业股份有限公司（万科A，000002.SZ）发布公告，因到龄退休，郁亮于2026年1月8日向万科董事会提交了书面辞职报告，申请辞去公司董事、执行副总裁职务。辞去上述职务后，郁亮先生将不再担任公司任何职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告显示，根据《万科企业股份有限公司章程》等规定，郁亮的辞职报告自送达公司董事会之日起生效。郁亮已确认与公司董事会无任何意见分歧，亦无其他事项需提请公司股东、债权人、深圳证券交易所或香港联合交易所有限公司关注。郁亮的辞职不会导致公司董事会成员低于法定人数，不会影响公司董事会的正常运作和公司的日常经营。公司董事会将按照法定程序尽快完成董事的补选工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至本公告披露日，郁亮持有万科股票7,394,945股。本次辞职生效后，郁亮将继续遵守中国证监会《上市公司股东减持股份管理暂行办法》及《深圳证券交易所上市公司自律监管指引第18号——股东及董事、高级管理人员减持股份》等相关法律法规中关于股份管理的规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郁亮出生于1965年，已年满60周岁。万科官网信息显示，其1988年毕业于北京大学国际经济学系，获学士学位；后于1997年获北京大学经济学硕士学位。曾供职于深圳外贸集团。1990年加入万科，1992年任公司董秘，1994年起任公司董事，1996年任万科企业股份有限公司副总经理，1999年任公司常务副总经理兼财务负责人，2001年任公司总经理（总裁），2017年任万科董事会主席、总裁兼首席执行官。2025年1月，万科管理团队进行调整，郁亮辞去董事会主席职务，担任集团董事、执行副总裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据大智慧VIP，截至1月8日收盘，万科A报4.9元/股，涨幅3.59%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 10:31:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767865615785_DJKMaP_1767865615980.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32343205</guid></item><item><title>万科A：因到龄退休，董事、执行副总裁郁亮辞职</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32343532</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;人民财讯1月8日消息，万科A(000002)1月8日公告，因到龄退休，郁亮先生于2026年1月8日向公司董事会提交了书面辞职报告，申请辞去公司董事、执行副总裁职务。辞去上述职务后，郁亮先生将不再担任公司任何职务。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 10:28:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32343532</guid></item><item><title>温氏股份：2025年归母净利润预计为50亿元–55亿元，同比降逾40%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32343114</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;1月8日，温氏股份（300498.SZ）发布2025年度业绩预告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年，温氏股份归属于上市公司股东的净利润预计为50亿元–55亿元，比上年同期下降（追溯调整后）40.73%- 46.12%。扣除非经常性损益后的净利润预计为48亿元–53亿元，比上年同期下降（追溯调整后）44.64%- 49.86%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告期内，温氏股份销售生猪4047.69万头（其中毛猪和鲜品3544.67万头，仔猪503.02万头），毛猪销售均价13.71元/公斤，同比下降17.95%。销售肉鸡13.03亿只（含毛鸡、鲜品和熟食），毛鸡销售均价11.78元/公斤，同比下降9.80%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;温氏股份表示，报告期内，公司强抓基础生产管理和重大疫病防控等工作，大生产保持稳定，核心生产指标持续优化，公司养殖成本同比下降，但由于生猪销售价格同比出现较大幅度下降，生猪养殖业务利润同比下降。养鸡业务生产持续保持高水平稳定，但由于毛鸡销售价格同比下跌，公司肉鸡养殖业务利润同比下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年前三季度，温氏股份营业收入757.88亿元，比上年同期下降0.03%。归母净利润52.56亿元，同比下降18.29%。扣非净利润48.89亿元，同比下降24.60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;温氏股份此前披露，2025年1-11月，温氏股份累计销售生猪3591万头（其中毛猪和鲜品3190万头，仔猪401万头）；肉鸡（含毛鸡、鲜品和熟食）11.9亿只，其中鲜品销售2.0亿只，鲜销比例达17%，熟食销售约1400万只；肉鸭（含毛鸭和鲜品）约4500万只。11 月，猪苗生产成本降至250-260元/头，肉猪上市率93.3%，肉猪养殖综合成本降至6元/斤；肉鸡上市率95.7%，毛鸡出栏完全成本为5.7 元/斤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;温氏股份表示，2025年1-11月，公司肉猪养殖综合成本降至6.1-6.2元/斤。三季度末，负债率降至49.4%，在同行业中处于较低水平。2026年，计划将负债率降至48%左右。2026年，固定资本开支计划为50亿元-60亿元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 10:15:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767865383648_dBR1yB_1767865383821.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32343114</guid></item><item><title>2026十大AI技术趋势 ：AI迈入物理世界，从预测词汇走向预测世界状态</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32343293</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;基础模型的竞争焦点已从参数规模转为能否理解世界的运转，2026年将是AI从数字世界迈入物理世界、从技术演示走向规模价值的关键分水岭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1月8日，北京智源人工智能研究院发布《2026十大AI技术趋势》年度报告。报告认为，行业共识正从语言模型转向能理解物理规律的多模态世界模型。企业级AI应用在经历概念验证热潮后，因数据、成本等问题正步入“幻灭低谷期”，预计今年下半年将迎来转折。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告认为，有三条主线驱动着AI进入物理世界：一是以世界模型和NSP（Next-State Prediction，预测世界的下一个状态）为核心，AI开始学习物理规律，这为自动驾驶仿真、机器人训练等复杂任务提供新的认知基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是智能正从软件走向实体、从单体走向协同，具身智能走出实验室，主流智能体通信协议的标准化，让多智能体（MAS）能够以团队形式攻克科研、工业等复杂任务流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三是价值兑现走向双轨应用。在消费端，一个“All in One”的超级应用入口正在形成，国内外科技巨头基于各自生态积极构建一体化AI门户；在企业端，经历早期概念验证的“幻灭期”后，AI正凭借更好的数据治理与行业标准接口，在垂直领域孕育出真正可衡量商业价值的产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;智源研究院院长王仲远表示，“我们正从预测下一个词跨越到预测世界的下一个状态，这标志着以NSP为代表的新范式正推动AI从数字空间的感知迈向物理世界的认知与规划。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;智源研究院理事长黄铁军表示，AI的发展要重视结构决定功能、功能塑造结构的相互作用。当前人工智能正从功能模仿转向理解物理世界规律，这一根本转变意味着AI正褪去早期狂热，其发展路径是真正融入实体世界，解决系统性挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;以下是2026十大AI技术趋势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;趋势1：世界模型成为AGI共识方向，NSP或成新范式&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业共识正从语言模型转向能理解物理规律的多模态世界模型。从“预测下一个词”到“预测世界下一状态”，NSP范式标志着AI开始掌握时空连续性与因果关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;趋势2：具身智能迎来行业出清，产业应用迈入广泛工业场景&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具身智能正脱离实验室演示，进入产业筛选与落地阶段。随着大模型与运动控制、合成数据的结合，2026年人形机器人将转向工业与服务场景，具备闭环进化能力的企业将在这轮商业化竞争中胜出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;趋势3：多智能体系统决定应用上限，智能体时代的TCP/IP（网络通讯协议）初具雏形&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;复杂问题的解决依赖多智能体协同。随着MCP、A2A等通信协议趋于标准化，智能体间拥有了通用“语言”。多智能体系统将突破单体智能天花板，在科研、工业等复杂工作流中成为关键基础设施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;趋势4：AI科学家成“AI4S”北极星，国产科学基础模型悄然孕育&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;AI在科研中的角色正从辅助工具升级为自主研究的“AI科学家”。科学基础模型与自动化实验室的结合将极大加速新材料与药物研发。我国需整合力量，加快构建自主的科学基础模型体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;趋势5：AI时代新的“BAT”趋于明确，垂直赛道仍有高盈利玩法&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;C端AI超级应用的“All in One”入口成为巨头角逐焦点。海外以OpenAI的ChatGPT与谷歌Gemini为引领，通过深度集成各类服务，塑造一体化智能助手新范式；国内字节、阿里、蚂蚁等依托生态积极布局。AI时代新的“BAT”格局正在形成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;趋势6：产业应用滑向“幻灭低谷期”，下半年将迎来V型反转&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;企业级AI应用在经历概念验证热潮后，因数据、成本等问题正步入“幻灭低谷期”。随着数据治理与工具链成熟，预计今年下半年将迎来转折，一批真正可衡量价值的MVP（最简可行产品）产品将在垂直行业规模落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;趋势7：合成数据占比攀升，有望破除2026年枯竭魔咒&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高质量真实数据面临枯竭，合成数据正成为模型训练的核心燃料，修正扩展定律提供了理论支撑。尤其在自动驾驶和机器人领域，世界模型生成的合成数据将成降低训练成本、提升性能的关键资产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;趋势8：推理优化远未触顶，“技术泡沫”是假命题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;推理效率仍是AI大规模应用的核心瓶颈与竞争焦点。通过算法创新与硬件变革，推理成本持续下降，能效比不断提升，在资源受限的边缘端部署高性能模型成为可能，这是AI普惠的关键前提。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;趋势9：开源编译器生态汇聚众智，异构全栈底座引领算力普惠&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为打破算力垄断与供应风险，构建兼容异构芯片的软件栈至关重要。繁荣的算子语言与趋于收敛的编译器技术正在降低开发门槛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;趋势10：从幻觉到欺骗，AI安全迈向机制可解释与自演化攻防&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;AI安全风险已从幻觉演变为更隐蔽的系统性欺骗。技术上，Anthropic的回路追踪研究致力于从内部理解模型机理；OpenAI推出自动化安全研究员。产业上，安全水位成为落地生死线，蚂蚁集团构建对齐-扫描-防御全流程体系，推出智能体可信互连技术（ASL）及终端安全框架gPass；智源研究院联合全球学者发布AI欺骗系统性国际报告，警示前沿风险。安全正内化为AI系统的免疫基因。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 10:11:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767866191120_j6Whk6_1767866191221.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32343293</guid></item><item><title>李显龙谈美国军事干预委内瑞拉：如果世界这样运作，小国多艰</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32343362</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="wrapper__z_jKY"&gt;&lt;div class="videoWrap__EGF94"&gt;&lt;div class="videoBox__kZiew"&gt;&lt;img class="coverUrl__eTIu9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767865889348_ctT4NT_1767865889646.png" alt="李显龙谈美国军事干预委内瑞拉：如果世界这样运作，小国多艰"&gt;&lt;span class="watermark_duration__fBiwu bigPic__xNsdr"&gt;&lt;i class="watermark_num__WiM8D"&gt;00:28&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="bigpic_play__lBgAT"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="Mantle__IDDtp"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="title__bqS_e"&gt;李显龙谈美国军事干预委内瑞拉：如果世界这样运作，小国多艰&lt;/h1&gt;&lt;p class="summary__Z74Tf"&gt;1月8日，新加坡国务资政李显龙在一个论坛上表示，美国对委内瑞拉的军事干预将对国际体系产生长期影响，令新加坡等小国感到担忧。&lt;/p&gt;&lt;p class="details_ad__Mdiad"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 10:11:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767865889348_ctT4NT_1767865889646.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32343362</guid></item><item><title>平安基金神爱前：A股今年或延续慢牛行情，看好科技创新与泛周期领域</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32340737</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;“展望2026年，我们认为慢牛或将延续。”1月7日，在平安基金2026年投资策略会上，平安基金权益部投资总监神爱前对今年A股市场走势作出上述判断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;神爱前表示，在政策持续发力、经济温和复苏以及流动性保持充裕、海外环境偏暖等内外环境共振下，A股市场自2025年启动的慢牛行情有望在2026年得到延续，重点把握科技创新与泛周期等领域的结构性机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宏观环境方面，神爱前认为，2026年作为“十五五”规划开局之年，宏观政策将持续积极有为。财政政策重心从单纯加码转向节奏把握与可持续性，更强调效率与结构化；货币政策维持适度宽松，降息、降准等总量工具有望灵活运用，从配合型向主动稳增长工具转变；扩内需政策则从供给端向需求端平衡，着力激活内需、改善“供强需弱”格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在政策发力背景下，上市公司盈利有望进一步改善。”神爱前分析称，2025年三季度的上市公司收入已企稳回升，随着2026年PPI（工业生产者价格指数）逐步回正及反垄断政策深化，毛利率将持续修复，盈利增长有望实现显著提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;流动性方面，神爱前表示，&lt;strong&gt;居民资金入市积极性提升、险资等中长期资金持续入场、外资回流等多重因素，将为市场提供源源不断的增量资金，为慢牛格局奠定基础&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;神爱前进一步表示，当前存量主动权益基金仍面临着赎回压力，不过这种状态通常出现于“熊转牛”的初期。随着市场逐步走向稳定，预期2026年此类赎回行为将逐渐告一段落，存量基金规模有望趋于平衡。“&lt;strong&gt;主动权益基金也会成为2026年整体市场的明显资金增量&lt;/strong&gt;。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，神爱前指出，外部环境同样呈现改善迹象。美联储降息周期开启，主要经济体财政政策趋向扩张，全球流动性环境偏暖。关税扰动减弱，而美国中期选举临近使其政策焦点更多转向国内经济问题，外部环境摩擦可能性减小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“相较2025年，2026年预计上涨驱动力将更多来自盈利驱动与行业催化。”神爱前认为，基于宏观环境和产业趋势分析，&lt;strong&gt;看好业绩驱动的泛科技+泛周期两条线索投资机会&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周期领域，从供给侧的变化来看，神爱前称，当下上市公司已主动收缩资本支出，产能扩张的步伐明显放缓，这一调整正在逐步改善行业的供给格局。原本行业内的 “内卷” 竞争态势有所缓解，一些行业的毛利率已呈现回升势头，供给端优化的效果正在逐步显现，市场的供给结构正朝着更健康的方向调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，神爱前表示，随着宏观政策加力推动需求温和复苏，叠加“反内卷”政策重塑周期制造板块供需格局。2026年PPI有望同比逐渐回升，库存周期有望步入主动补库阶段，进而对盈利修复带来更大弹性，并带动周期行业盈利实质性回升。&lt;strong&gt;重点看好供给约束良好、需求温和复苏的周期品种，如化工和工业金属及其他品种&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科技领域，神爱前则指出，全球AI巨头资本开支持续高增，模型仍在明显迭代进步中，商业化指标（token使用量、API调用等）仍在持续快速增长，整体产业趋势仍处于良性发展当中。而在技术快速迭代中技术优势难以被追平，供应链格局趋于稳定，支撑产业链盈利向上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“同时2026年国内AI投资可能也进入加速发展的一年，国内互联网大厂资本开支持续加速，国内中下游应用创新加速有望反哺拉动上游算力需求增长，叠加自主可控大趋势下，&lt;strong&gt;国产半导体产业链有望受益&lt;/strong&gt;。”神爱前称。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 10:09:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767836469440_Cx7QYB_1767836469593.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32340737</guid></item><item><title>强强联手，中国石化中国航油官宣重组</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32343512</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;img alt="" media-id="3275491" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20260108/50655f25-344e-4614-90c4-7b3f59f0a591.jpg" loading="lazy" data-imageid="365274810"&gt;&lt;p&gt;1月8日，经国务院批准，中国石化集团公司与中国航油集团公司实施重组。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业内人士分析，中国石化和中国航油“强强联手”有利于提升航煤产业链韧性，保障航空业能源安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据标准普尔预测，2040年中国航油消费将由2024年的3928万吨增长至7500万吨。两家企业重组后，可发挥炼化一体化、航油供应保障体系等多方面优势，减少中间环节，降低供应成本，为我国航空业能源安全提供坚强保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国石化和中国航油“强强联手”，有利于增强我国航空燃料产业国际竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前国际较大的航空燃料服务商主要为一体化石油化工公司，如壳牌、BP、埃克森美孚、道达尔等，其规模大、油品和基础设施保障能力强、声誉好、网络完善，具有明显的比较优势。我国航空燃料生产、销售、加注等业务分属不同企业，整体竞争能力与国际大型航空燃料服务商相比有待提升。两家企业重组后，实现优势互补，有助于航空燃料产业进一步做强做优做大，提高竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国石化和中国航油“强强联手”，还有利于促进可持续航空燃料产业高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;航空业碳排放是交通领域减排最困难的领域，可持续航空燃料（SAF）是公认的主要减排路线。中国石化是我国最早拥有SAF生产能力的企业，填补了国产SAF在国产机型上的应用空白。中国航油在SAF推广应用和生态构建等环节占据重要地位。两家企业重组后，将深度结合在SAF等领域的科技研发、产业化能力、储运加注、国际贸易等优势，促进SAF研发、使用和持续迭代，推动产业链高质量发展，助力航空业减排降碳。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 10:07:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767866989483_acWPGz_1767866989609.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32343512</guid></item><item><title>每日看盘｜沪指创纪录15连阳，科技主线的做多激情仍将持续释放</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32342839</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;周四A股市场出现了震荡回稳的态势。上证综指在盘中因非银主线的回落而一度有所疲软，但动量资金主导的脑机接口板块、可控核聚变板块、半导体板块、商业航天板块等科技主线反复活跃，迅速聚集市场人气，上证综指再度回稳，出现创纪录的15连阳K线纪录。看来，科技主线仍是A股主角。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;动量资金有“大智慧”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三A股接近收盘时，中信证券（600030）集合竞价现超14.5亿元巨额压单，最终收盘集合竞价成交超1亿元。在前期也有类似现象，分析人士倾向于认为这是当前A股具有引导能力的实力型资金向市场发出“降温”信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为此，有着丰富学习经验且拥有大智慧的动量资金在周四盘中迅速作出操作方向的转变。一方面是迅速降低对指数有冲击力的非银板块，尤其是人气股、指标股较为集中的券商股，从而使得中信证券在周四盘中大跌3.25%，已将2026年的前两个交易日的阳K线吞没。与此同时，A股还有一个对指数有较强影响力板块是资源主线，在周四由于国际金价、银价的回落，也顺势调整，如此就使得短线A股主要股指在盘中走势温顺了许多，上证综指在盘中还一度下撤18点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面则是迅速转向契合产业升级方向的科技主线。其中，周三休整的商业航天板块迅速崛起，龙头品种纷纷冲击涨停板，航天电子（600879）再创复权后的历史新高，如此强大的示范效应迅速引导着各路资金纷纷回流科技主线。因此，不仅是前文提及的商业航天板块领涨，可控核聚变板块、脑机接口板块、半导体板块也出现了扬升态势。更为重要的是，军工板块在周四盘中也有较为突出的表现，从一个侧面说明了在当前更趋复杂的全球竞争环境中，科技、军工仍然是动量资金重点关注的方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;科技主线是主角&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由此可见，当前A股市场参与者的心态出现了较为明显的特征，一是有着一定引导能力的实力型机构，关注点并不是短线指数的技术支撑位，而是希望牛市长长久久，其立意更为长远，更具有战略眼光。二是动量资金有“大智慧”，也解风情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对如此心态特征，就可以推导出A股市场未来的总体格局。一是在指数演绎方向以及中短线的节奏上，牛市的趋势是确定，而且时间是很长的。因为有着大智慧的动量资金，和强大引导能力的实力型机构，周四的表现就表明他们有能力引导A股沿着较为清晰的长期上升趋势线持续震荡前行。只是短线的节奏中，可能会更为复杂多变一些。二是在热点演绎方向上，能够在经济竞争中增强体质的产业方向必然是硬资产，可以享受更高的估值溢价，甚至是战略性资产的溢价。所以，科技主线仍然是2026年乃至今后很长一段时间的核心主线，这其实也是全球产业发展趋势的共振。有助于产业升级的科技主线未来仍将是A股极为确定的热点方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综上所述，短线A股市场的股指强势可能会有所收敛，但科技主线的做多激情仍然在持续释放。与此同时，无论是商业航天还是核聚变，抑或是人形机器人、AI等方向，均对矿产等实物资产提出了新的增量需求。因此，经过周四休整后的资源主线也可跟踪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（执业证书：A1210623100001）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 10:06:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767862805544_keHRMk_1767862805698.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32342839</guid></item><item><title>岚目镜观｜共和国失速，帝国被召唤：从2025到2026“两个美国”日益脱钩</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32337747</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;2025年，特朗普2.0时代的元年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一年，美国呈现出一种前所未有的撕裂景象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对内，长期积累的治理困境被系统性放大：制度仍在运转，程序依旧推进，却难以凝聚共识、难以解决问题—— 国家治理能力处处受限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对外，在多个外交与安全场合，美国所展现出的硬实力与行动效率，却反复提醒世人——一个尚未老去的“美利坚帝国”，依然傲视群雄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2026年开年，美军对委内瑞拉的突袭行动，将这一反差骤然推至台前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为何一个在国内治理上处处制肘的国家，却仍能在对外事务中频繁出手、迅速决断，甚至屡屡得手？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一反差，并非偶然，也并非特朗普个人风格所能简单解释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正如“岚目镜观”在&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_31125184"&gt;开篇&lt;/a&gt;尝试以“赢学逻辑”重新理解“特朗普美国”一样，特朗普2.0时代的美国，已无法再用“自由与保守”“民粹与建制”这些传统政治标签加以概括。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行至2025年末2026年初，一个长期被忽视的事实越发清晰：美国的政治文明从来不是一个单一、连贯的政治实体，而是由两套同时存在、彼此张力巨大、却又长期纠缠的治理逻辑共同构成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;共和国与帝国：两个同时运行的美国&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中一套，是对内运行的&lt;strong&gt;共和国美国&lt;/strong&gt;。它以宪法和民主政体为制度根基，以分权与法治为核心运作机制，强调民意合法性、程序正义与长期政治稳定。在这一逻辑下，政治冲突被视为常态，制度的功能在于将分歧转化为可管理的政治过程。在这里，合法性来源于过程本身——是否经由选举、是否遵循程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一套，则是对外运行的&lt;strong&gt;美利坚帝国&lt;/strong&gt;。它依托美国长期积累的经济、金融与军事硬实力，以对外干预、战略威慑与经济制裁为主要工具，更看重行动能力、协调效率与结果导向。在这一逻辑中，合法性并非来自程序与共识，而更多源于结果本身——是否足够强硬、是否足够有效、是否能够迅速兑现“胜利”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;用“共和国-帝国”的二元框架来理解美国，并非今日的历史发明。早在美国建国初期，建国者群体在试图构建一个以“人人生而平等”为理念的共和体制时，便已对帝国形态抱有复杂而并不掩饰的想象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;19世纪初，美国通过西进运动与“昭昭天命”（ Manifest Destiny）思想，从十三州殖民地完成了横跨两洋的大陆扩张；20世纪初完成工业革命、实现经济飞跃后，美国开始走向海外，对美洲国家实施门罗主义加以管控，并逐步获取太平洋地区的战略据点；而在二战后的八十年中，美国又在推动旧殖民帝国解体的同时，建立起一个以自身为核心、依托庞大盟友体系与全球军事存在的“非正式帝国”，最终成为真正意义上的全球霸权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，在这几轮帝国扩张的过程中，美国国内并未放弃共和国框架下的政治实验。相反，美国始终在宪政体系内试图建设一个更加“自由、平等与繁荣”的社会。长期以来，美国之所以能够维系这套并行的“共和国-帝国”结构，根本上仍依赖一套相对脆弱却基本有效的协调机制——通过制度程序、国会授权、官僚制衡与盟友协商，使美利坚帝国的对外力量在总体上仍受共和国美国的节制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2025年的关键变化：协调机制的断裂&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的历史角色，并不在于创造“两个美国”，而在于他在第一任期与第二任期中，系统性地拆解了这套原本就因政治极化与制度衰败而不断松动的协调机制。而2025年，正是这一进程完成关键变化的一年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从形式上看，2025年的美国国内政治虽跌宕起伏、大事频发，却依然维持着共和国体制的完整制度外壳：选举依旧如期举行，三权分立的结构屡遭冲击，却仍伴随着国会的反复辩论与法院的裁决运转。然而，制度虽在，美国国内所面临的治理难题却愈发显得力不从心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一年中，共和国美国最为突出的特征，正是共识的持续缺失与国家治理能力的明显不足。政治冲突走向常态化，政治妥协则日益稀缺。诸多迫切的社会经济问题——包括生活成本、医保福利、移民与社会安全——并未因2024年选举后的政党轮替而得到实质性缓解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;持续高企的通胀与社会层面的结构性问题，严重侵蚀了特朗普及共和党的民意基础。国会与白宫在此背景下的政策制定，也因此高度政治化并严重短期化。立法与行政工具不再以解决问题为首要目标，而更多服务于阵营动员与利益回馈；预算与税收政策亦逐渐脱离公共治理目标，成为选举周期中拉拢支持的工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即便是在基础设施建设、社会保障与医保补贴等传统上存在两党交叉共识的领域，当下这套美国制度也越来越难以完成最低限度的协调。纵观历史，共和国制度并不惧怕分歧，真正危险的是分歧失去被制度吸纳、转化与消化的能力。&lt;strong&gt;2025年的共和国美国，正处在这样一个危险区间：冲突不断生成，却只能在制度内反复空转，并不断磨损越发稀薄的共识基础。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;对外“高效”：帝国的逻辑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与国内政治的低效形成鲜明对比的，是美国在对外事务中的权力集中与行事果断。2025年，美利坚帝国的运行逻辑不仅未因国内政治失序而削弱，反而因此获得了更大的自主空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无论是挥舞关税大棒、迫使多国重新与美国达成贸易与投资协定，还是在中东、伊朗周边以及加勒比海地区展示全球投送能力，美国对外方略都能在极短时间内完成决策与执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两个美国的迥然不同，表面上看似有悖直觉，实则符合历史中反复出现的政治现象：&lt;strong&gt;当共和国的国内治理陷入困局，对外的帝国逻辑往往显得格外“高效”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其原因并不复杂。对外行动的决策权高度集中于行政体系核心层级，决策链条短、制度摩擦少，更容易以“国家安全”为名绕开程序性约束；而美国国内政治的基础逻辑，依然运行在一套高度依赖共识、充满否决点的宪政结构之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;特朗普2.0时代的一个显著特征在于：有“赢学与真人秀逻辑”的加持，复杂的国家问题被进一步简化为清晰、可传播的对抗叙述，外部世界也随之被重塑为服务于国内政治动员的素材库。&lt;/strong&gt;在这一逻辑之中，美利坚帝国的对外行动已不再只是传统意义上的外交或战略布局，而越来越多地承担起向国内选民展示“行动力”与“强硬形象”的政治功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正是在这一意义上，美利坚帝国的效率，恰恰源自其逐步摆脱共和国美国的制度约束。这一悖论，构成了2025年美国政治最鲜明、也最危险的特征：共和国提供合法性，却难以提供效率；帝国提供效率，却不再受共和国节制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;权力集中：帝国逻辑向内渗透&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回顾2025年，特朗普第二任期最具结构性意义的变化，在于美利坚帝国的运行逻辑开始反向侵蚀共和国美国的国内政治领域。行政权力的高度集中化，并非仅是特朗普个人威权风格的体现，更是共和国制度在长期&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_31370397"&gt;极化与失灵&lt;/a&gt;之后的结构性结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着政治极化与社会割裂不断加剧，立法机构因党派对立而长期低效甚至瘫痪；司法审查又因程序属性，天然滞后于现实政治行动。在此背景下，行政权力被反复召唤，用以填补制度运行中的权力真空。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在2025年所做的，是将这一趋势进一步常态化、制度化，并借助其政党魁首与政治运动领袖的双重身份，将权威高度集中于个人。行政命令与紧急状态授权被频繁使用，以绕开国会议事与官僚体系的制度约束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种操作方式，本就是美利坚帝国在对外行动中长期习以为常的治理手段。二战以来，美国总统多以国家安全为由，弱化并侵吞原属立法与司法的权力，美国国内政治也由此逐渐呈现出“帝国化”“元首化”的趋势。决策高度集中、程序保障弱化、强调忠诚与保密，这些权力结构特征在特朗普2.0时代被推至极致，却并未显著提升国家治理能力，反而进一步削弱了制度制衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国内政策：以公共信用换取政治忠诚&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内政策领域，特朗普政府2025年的施政看似杂乱无章，实则遵循着一套高度一致的内在逻辑：&lt;strong&gt;以公共信用换取政治忠诚。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无论是力推落地的“大而美法案”，还是不断调整的移民与关税政策，其共同特征在于将财政、税收、政策稳定性与制度信任视为可被消耗的政治资源，通过政治分肥、利益回馈与惩罚异见，换取短期政治动员与政党利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可以说，特朗普2025年的国内施政，优先考虑的是如何服务自己的核心选民群体和共和党的政党利益，而非长期的国家利益与能力建设，造成了许多“利川（普）利党不利国”的政策现象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种短期利益导向，系统性地压缩了国家治理的时间维度。财政可持续性、社会保障、教育质量、基础科研、医保与公共健康和移民边境安全等长期议题被一再&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744605"&gt;推迟与忽视&lt;/a&gt;。这一趋势，标志着共和国美国的内生性衰败：当政策制定不再是不同社会利益通过制度程序达成妥协的过程，而沦为巩固基本盘、惩罚对立阵营的工具时，共和国赖以维系的共识便难以为继。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;宏观经济：表面韧性与深层脆弱&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;用一句话概括2025年美国的宏观经济表现，便是：&lt;strong&gt;表面韧性之下，结构性脆弱持续累积。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从宏观数据看，美国经济在全球范围内依然显得相对强劲。即便遭遇4月“解放日关税”的冲击，2025年全年GDP增长预估仍维持在约2.4%的水平，第三季度增速一度达到4.3%；失业率保持在4.6%的低位；资本市场表现亮眼，标普500等主要指数全年上涨约15%。相较于增长乏力的欧洲与日本，美国在主要西方经济体中依旧“一枝独秀”，并持续吸引全球资本流入，进一步巩固了美元与美国金融体系的主导地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，这种经济韧性的来源，越来越不像是新增的发展能力，而更像是制度惯性与历史积累的持续消耗。美元体系的霸权地位叠加全球资本的避险需求，为美国经济提供了巨大的缓冲空间，但这些优势并未被系统、有效地转化为基础设施投资、社会能力建设或治理结构的修复，而是在相当程度上被用于对冲内部失衡、延缓结构调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更为严峻的是，宏观层面的亮眼表现，正在与微观层面的生活压力形成日益危险的&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_31608144"&gt;背离&lt;/a&gt;。生活成本问题在2025年上升为美国政坛中最核心的议题之一。数据显示，支撑经济增长的消费者支出中，接近一半来自资产排名前10%的高收入人群，占比达到历史高位；资本市场的繁荣并未显著改善中产阶级处境，反而伴随着家庭债务规模飙升至18.6万亿美元的历史新高，信用卡逾期率创下2012年以来最高水平。与此同时，区域发展分化持续扩大，硅谷、纽约等核心地区的平均收入已超过“锈带”城市三倍以上，且这一差距在过去五年中扩大了约40%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宏观数据的乐观与微观体感的压力之间的脱节，正在侵蚀经济增长的政治与社会基础。共和国美国的经济基础尚在，但其所展现出的韧性，更多是在“吃老本”——依赖既有制度资本与美元体系的惯性支撑，而非来自治理能力与发展模式的再生产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;外交转向：美利坚帝国的回归&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在外交领域，2025年的美国不仅进一步将对外关系“国内政治化”，更系统性地剥离了威尔逊式自由主义的价值包装，回归以实力、威慑与交易为核心的帝国政治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普政府加快了从多边机制与全球治理体系中的抽身，削弱对国际组织的投入，并持续阻滞多边贸易争端解决机制的运转。在盟友体系上，美国明确强调安全与合作需要“明码标价”，即便是传统盟友，也需以市场准入、贸易让步换取安全保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更为关键的转变在于，特朗普2.0不再满足于以往通过盟友体系与经济文化输出所构建的“非正式帝国”，而是试图回归一个利益循环更为直接，甚至带有领土与政体控制意味的实体帝国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年年末发布的特朗普政府版《国家安全战略》报告清晰阐述了美国对过去全球警察地位的摈弃，反而是要把精力和资源集中到实现“美国的美洲”，实施有特朗普特色的门罗主义之上。近期特朗普政府在委内瑞拉的军事行动，充分证明了他们有关购买格陵兰岛，收回巴拿马运河等论调绝非空谈。围绕西半球的战略收缩与聚焦，已成为这一外交转向的核心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;委内瑞拉：两个美国的脱钩时刻&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普政府发动军事行动强行控制委内瑞拉总统马杜罗，显然是蓄谋已久。从表面上看，这一行动似乎并不符合特朗普及MAGA运动长期宣称的反干预、反“无休止战争”的立场；但若将其置于“赢学与真人秀逻辑”以及“帝国逻辑替代共和国决策”的分析框架之中，其内在逻辑反而高度自洽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，从战略层面看，特朗普政府已明确提出将美国的战略重心收缩至西半球，重申并执行带有鲜明特朗普特色的门罗主义 —— “唐罗主义”。在这一背景下，清除被视为威胁美国核心利益的区域性异见政权，自然成为优先事项。对委内瑞拉动武，正是这一战略取向的直接体现——它既服务于“美国的美洲”，也符合特朗普政府对势力范围的重新界定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，从政治计算看，委内瑞拉行动具备“低风险、高回报”的典型特征。双方在军事与经济实力上的悬殊，使得行动成本与失败风险相对可控；国内政治阻力有限，却能够迅速塑造强硬领导人形象，在短期内凝聚政治支持。更进一步而言，委内瑞拉所拥有的丰厚石油资源，也为高度重视现实利益与能源安全的特朗普政府提供了重要的回报缓冲，使这一行动在政治与经济层面都显得“划算”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后，从威慑与示范效应看，对委内瑞拉的行动显然还承载着敲山震虎的意味。通过展示动用硬实力的意愿与能力，特朗普政府向拉美地区乃至更广泛的国际社会释放出清晰信号：美国依然愿意也有能力在其认定的核心势力范围内，直接采取行动。一方面，这是对长期以反美叙事作为重要政治动员工具的拉美左翼力量的警告；另一方面，也是在向全球其他国家重申，美洲依然是美国的“后院”，其地缘红线不容轻易触碰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;而回到共和国-帝国的二元框架之中，委内瑞拉案例的深层意义正在于：当共和国美国无法在国内政治中持续产出秩序与成果时，帝国逻辑便会被反复召唤，通过在境外制造“胜利”，为国内政治提供一种秩序正在恢复的幻觉。&lt;/strong&gt;然而，这种通过对外行动制造的成就感，本质上更像是一种政治麻醉剂。短期内，它能够带来肾上腺素式的兴奋与动员；但从长期看，却难以掩盖国内治理机能持续衰退的现实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2025所见：两个美国的共同困境&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回顾2025年，尽管“两个美国”在不同逻辑下各自运行，但无论是对内的共和国美国，还是对外的帝国美国，都正在同时面对一系列难以回避的结构性困境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，特朗普政府第二任期首年的民意反馈再次证明，困扰过去多届美国政府的政治周期束缚依然强力存在。社会层面始终缺乏能够带领当下的共和国美国走出政治极化与社会割裂困境的共识性民意与稳定&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_32179137"&gt;政治联盟&lt;/a&gt;。特朗普二进宫后的“蜜月期”并未持续太久，通胀压力与其他国内政治因素叠加，使其支持率持续下滑；而11月地方选举中出现的大范围&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_31929300"&gt;“蓝调”&lt;/a&gt;，也进一步预示着共和党难以超脱政治钟摆效应，在今年中期选举后继续维持全面执政、形成华府一党独大的政治格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，不少人曾预测的“2024年开启一轮共和党占绝对主导地位的新政治周期”，恐怕仍难以真正落地。展望未来数年，美国政治大概率仍将深陷于高度极化的结构之中。因此，中期选举更像一次“结构压力测试”，而不是一次简单的周期性校准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，长期极化已使美国政治体系被系统性地锁定在短期思维之中。在这种结构下，政府难以制定并延续跨周期的长期政策，往往随着白宫与国会的更迭，在短短数年内出现外交战略、能源气候政策、社会文化议题南辕北辙的剧烈摆动。即便经历了特朗普二进宫的再次检验，这股颠覆性极强的政治力量，依然未能打破极化结构本身。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这一现实之下，几乎很难想象美国政治能够通过某一方的压倒性选举胜利，顺利开启一个“政治新纪元”，实现制度意义上的“软着陆”。相反，社会撕裂在极化结构中被不断放大，最终演化为更深层次动荡的风险正在上升，共和国美国赖以维系的民主实验，其稳定性正面临不容忽视的考验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，2025年美国国家层面的宏观经济数据，与普通民众生活体验之间的微观感受，已出现接近危险程度的背离。这种脱节并不仅仅是传统意义上的经济不平等问题，而是开始触及发展模式本身的政治合法性基础。当体感经济与制度信任同时走弱，共和国的合法性供给就会变得更昂贵、更稀缺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2026展望：分合中的美国与世界&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;换言之，2025年把一个结构性事实更清楚地摆上台面：共和国的治理产出在下降，帝国的行动冲动在上升，而二者之间的缓冲带在变薄。正因为如此，2026年不只是“下一年”，更可能是两个美国继续分岔、并外溢至世界秩序的关键档口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2026年，既是美国国内举行中期选举、检验特朗普及共和党民意基础、测试共和国美国自我修正能力的重要关口，也是中美关系与全球格局可能出现关键转折的一年。围绕中美关系，存在多次高层互动与元首会晤的潜在窗口，其外溢影响远不止双边层面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;站在2025年的终点、2026年的起点回望，可以确认的一点是：特朗普第二任期的首年，已经加速了“两个美国”之间缓冲机制的消退。共和国的制度程序愈发难以产出治理成果，而帝国逻辑则更频繁地被召唤，用以填补国内治理失灵所留下的真空。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回到本文的判断：当共和国失速，帝国就会被召唤——而问题在于，这种召唤正在变得更频繁、更顺手，也更难以回头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，理解今天的美国，已不在于它声称相信什么价值，而在于：&lt;strong&gt;在具体的时间与议题上，究竟是哪一个美国在行动。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是那个仍在制度内博弈，试图通过妥协与法治来实施集体决策的共和国美国？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还是那个凭借实力、威慑与交易逻辑，愈发倾向于单边行动的美利坚帝国？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两个美国的分合变幻，将影响其自身政治演化，并在更长的时间尺度上塑造世界秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“岚目镜观”专栏由美国两位资深研究和观察人士——亚洲协会副会长、中国中心联合创始人兼主任钱镜，和亚洲协会中国中心研究员王浩岚——执笔，力图透视“特朗普2.0”背后的特征和逻辑，为政策的讨论和制定提供严肃、中立和着眼长远的分析框架和实证依据。专栏逢每月初推出，敬请关注。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 10:05:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767835464801_TJR2wE_1767835464925.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32337747</guid></item><item><title>中国驻日大使驳回日方就两用物项出口管制所提交涉</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32343145</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;1月8日，吴江浩大使驳回日本外务事务次官船越健裕就中方加强军民两用物项对日出口管制所提交涉。吴江浩强调，中方此举旨在维护国家安全和利益，履行防扩散等国际义务，完全正当、合理、合法。中方的立场已经说得很清楚，将按既定步骤推进相关措施。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 09:46:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767865203930_7sDB5J_1767865204100.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32343145</guid></item><item><title>习近平致电祝贺通伦当选老挝人民革命党中央总书记</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32343108</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;新华社快讯：习近平致电祝贺通伦当选老挝人民革命党中央总书记。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 09:17:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767864007324_hNQFrN_1767864007487.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32343108</guid></item><item><title>市场监管总局通报多晶硅垄断风险？相关方：以政府及企业披露信息为准</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32342631</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;1月8日，多晶硅期货跌停，跌幅9%。证券时报记者获悉，当日，一份网传会议纪要显示，1月6日，市场监管总局约谈了光伏协会、通威、协鑫、大全、新特、亚硅、东方希望等单位，会议主要内容涉及通报有关垄断风险、提出明确整改意见并对企业做好整改工作提出要求等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者就此询问了多位业内相关人士，相关人士并未否认网传纪要内容的真实性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，一位企业人士向记者回应称，企业将严格按监管部门和主管部门要求开展自律、落实好国家“反内卷”相关工作要求；如有需公告的情况将如实及时披露；一切以政府及企业依法依规披露信息为准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，相关人士判断，今天多晶硅期货跌停大概率是受上述网传纪要内容影响。“光伏‘反内卷’一定会成功，只是方式可能会有变化。”该人士预计，多晶硅有可能回到边际成本定价模式，实现市场化出清。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 09:00:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767862352559_XMWXeK_1767862352741.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32342631</guid></item><item><title>中国黑客攻击美国会人员电邮？外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32342570</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="wrapper__z_jKY"&gt;&lt;div class="videoWrap__EGF94"&gt;&lt;div class="videoBox__kZiew"&gt;&lt;img class="coverUrl__eTIu9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767860616299_tfQwM7_1767860616448.png" alt="中国黑客攻击美国会人员电邮？外交部回应"&gt;&lt;span class="watermark_duration__fBiwu bigPic__xNsdr"&gt;&lt;i class="watermark_num__WiM8D"&gt;00:11&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="bigpic_play__lBgAT"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="Mantle__IDDtp"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="title__bqS_e"&gt;中国黑客攻击美国会人员电邮？外交部回应&lt;/h1&gt;&lt;p class="summary__Z74Tf"&gt;1月8日，外交部发言人毛宁表示，我想强调的是中方已经多次就有关问题表明立场。我们一贯反对并依法打击黑客活动，更反对出于政治目的散布与中国有关的虚假信息。&lt;/p&gt;&lt;p class="details_ad__Mdiad"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 08:39:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767860616299_tfQwM7_1767860616448.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32342570</guid></item><item><title>要求员工强迫客户报修诱导办理业务？上海移动回应：相关言论与事实严重不符，已报案</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32342542</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;上海移动回应网传要求家宽装维（编注：家庭宽带设备安装调试、维修等）人员“上门断网”一事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1月8日，上海移动发布声明，近日，网上出现关于上海移动要求家宽装维人员“上门断网”的言论，公司高度重视，现将相关查证情况声明如下：上海移动从未以任何形式要求家宽装维人员以强迫客户报修的方式诱导办理业务，相关言论与事实严重不符。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海移动在声明中表示：“我们已正式向公安机关报案并获受理，将保留进一步依法追究造谣者及恶意传播者法律责任的权利。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报道，1月7日，上海移动疑似被员工实名举报，相关视频中，三名男子自称是上海移动宽带师傅，身着带有“中国移动”字样的蓝色工服，脖颈上挂着工作证，手持身份证实名举报上海移动，称公司为创收逼迫员工上门断用户网络，如果宽带师傅不配合，就开除或考核罚款威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，前述视频已被下架。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 08:37:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767860270971_haHsHn_1767860271091.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32342542</guid></item><item><title>俄方称将继续揭露日本军国主义战争罪行，外交部：高度赞赏</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32342524</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="wrapper__z_jKY"&gt;&lt;div class="videoWrap__EGF94"&gt;&lt;div class="videoBox__kZiew"&gt;&lt;img class="coverUrl__eTIu9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767859081783_DbfBwD_1767859081899.png" alt="俄方称将继续揭露日本军国主义战争罪行，外交部：高度赞赏"&gt;&lt;span class="watermark_duration__fBiwu bigPic__xNsdr"&gt;&lt;i class="watermark_num__WiM8D"&gt;01:49&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="bigpic_play__lBgAT"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="Mantle__IDDtp"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="title__bqS_e"&gt;俄方称将继续揭露日本军国主义战争罪行，外交部：高度赞赏&lt;/h1&gt;&lt;p class="summary__Z74Tf"&gt;1月8日，外交部举行例行记者会。有记者提问，据报道，近日俄外交部发言人扎哈罗娃表示，2026年俄方将继续揭露日本军国主义犯下的战争罪行。中方对此有何评论？发言人毛宁就此作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p class="details_ad__Mdiad"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 08:24:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767859081783_DbfBwD_1767859081899.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32342524</guid></item><item><title>美方扣押一艘与委内瑞拉相关、挂俄罗斯旗帜油轮，外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32342488</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="wrapper__z_jKY"&gt;&lt;div class="videoWrap__EGF94"&gt;&lt;div class="videoBox__kZiew"&gt;&lt;img class="coverUrl__eTIu9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767858705162_EwFHKP_1767858705415.png" alt="美方扣押一艘与委内瑞拉相关、挂俄罗斯旗帜油轮，外交部回应"&gt;&lt;span class="watermark_duration__fBiwu bigPic__xNsdr"&gt;&lt;i class="watermark_num__WiM8D"&gt;00:19&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="bigpic_play__lBgAT"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="Mantle__IDDtp"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="title__bqS_e"&gt;美方扣押一艘与委内瑞拉相关、挂俄罗斯旗帜油轮，外交部回应&lt;/h1&gt;&lt;p class="summary__Z74Tf"&gt;1月8日，有记者就美方扣押一艘与委内瑞拉有关、悬挂俄罗斯旗帜的油轮提问，外交部发言人毛宁表示，美方在公海海域随意扣押他国船只，严重违反国际法。&lt;/p&gt;&lt;p class="details_ad__Mdiad"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 08:24:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767858705162_EwFHKP_1767858705415.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32342488</guid></item><item><title>如何看待香港面对海南自贸港封关的竞争和机遇？商务部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32342549</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;img alt="" data-src="https://prod-thepaper-pai-bucket.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/newpai/image/1767860041973_TabNka_1767860042250.png" loading="lazy" data-imageid="3274775"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;1月8日，商务部举行例行新闻发布会。澎湃新闻记者 赵利新 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1月8日，商务部举行例行新闻发布会。有媒体记者现场提问：海南自贸港封关开启高水平开放新局面，您认为香港该如何应对潜在竞争、把握合作机遇，续写“超级联系人”的新价值？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商务部新闻发言人何亚东说，香港是国际金融、航运和贸易中心，具有背靠祖国、联通世界的独特优势。国家坚定不移扩大高水平对外开放，海南自由贸易港是国家推动建设开放型经济新体制的标志性举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，对香港来说，“一国两制”是最大的优势，国家改革开放是最大的舞台，祖国越开放，香港发展空间越广阔。我们将支持香港融入和服务国家发展大局，与海南优势互补、协同发展，共同在国家高水平对外开放中更好发挥作用。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 08:22:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767860041973_TabNka_1767860042250.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32342549</guid></item><item><title>商务部答澎湃：推动综保区维修产品目录扩围，并加快其他区域复制推广</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32342537</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;img alt="" data-src="https://prod-thepaper-pai-bucket.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/newpai/image/1767859580737_p8rw4T_1767859581066.png" loading="lazy" data-imageid="3274733"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;1月8日，商务部举行例行新闻发布会。新闻发言人何亚东回答了澎湃新闻记者关于如何促进保税维修持续健康发展的提问。澎湃新闻记者赵利新 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1月8日，商务部举行例行新闻发布会。新闻发言人何亚东回答了澎湃新闻记者关于如何促进保税维修持续健康发展的提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;何亚东介绍，近年来，国际产业分工深度调整，中国高附加值产品的出口规模持续提升，对这些产品维修的需求日益旺盛。在这个背景下，保税维修作为加工贸易新业态应运而生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，商务部、生态环境部、海关总署发布《商务部等部门关于公布第四批综合保税区维修产品目录的公告》，在保税维修业务模式方面实现了政策突破，允许综合保税区内企业以“两头在外”方式开展自产出口机电产品的保税维修业务，不受综保区维修产品目录和禁止进口的旧机电产品目录限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，这一措施极大解决了国内生产企业境外销售产品的售后维修需求，有助于稳定和提升企业产供链水平。《公告》公布的第四批综保区维修产品目录，新增了通信基站、汽车动力电池等179项产品。截至目前，综保区累计可开展276项产品的保税维修，带动近240个项目在区内实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;何亚东表示，下一步，商务部将会同相关部门，继续分层次、多领域促进保税维修规范健康发展，推动综保区维修产品目录扩围，并加快向自贸试验区等其他区域复制推广，进一步助力外贸新业态和贸易高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 08:13:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767859580737_p8rw4T_1767859581066.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32342537</guid></item><item><title>2025年好莱坞五大厂票房榜出炉，迪士尼遥遥领先</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32341800</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;开年伊始，好莱坞各家公司的2025年年度票房数据纷纷出炉。成绩好看的，往往自己迫不及待地公布；分数不佳的，哪怕闷声不响，也能算出个八九不离十。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在所谓的“好莱坞五大”中，迪士尼以65.8亿美元的全球票房独占鳌头，之后分别是华纳兄弟、环球影业、索尼和派拉蒙。跟往年一样，每家大厂发行的影片都是有盈有亏，而资本市场受各种变化和消息影响，又是另一番光景。具体而言，哪些电影是摇钱树，哪些又是败家子，且看以下盘点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;迪士尼：65.8亿美元&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;第五次年度票房突破60亿美元&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767844333515_NFYBpf_1767849085262.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365261370"&gt;&lt;p&gt;对迪士尼而言，2025年是喜忧参半的一年。该公司今年出品的两部电影《星际宝贝史迪奇》和《疯狂动物城2》的全球票房都超过了10亿美元（《阿凡达：火与烬》也在2026年年初达成这一目标），并且它还是2025年唯一全球总票房超过60亿美元的电影公司。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767849995226_HJStXZ_1767850011158.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="365261443"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;迪士尼发行的《星际宝贝史迪奇》和《疯狂动物城2》全球票房都突破了10亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是迪士尼历史上第五次年度票房突破60亿美元大关，也是自新冠疫情以来的第一次，此前分别在2019年、2018年、2017年和2016年达到过这一成绩。即使在疫情之前，单独一家公司的年度全球票房突破60亿美元也并非易事。自2015年以来，再也没有第二家电影公司做到过这一点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年也是迪士尼自2019年以来全球票房最高的一年。2019年，它们有七部电影票房突破10亿美元大关，创下纪录，分别为漫威电影《惊奇队长》和《复仇者联盟4：终局之战》，真人版电影《阿拉丁》和《狮子王》，动画续集《玩具总动员4》和《冰雪奇缘2》以及大IP《星球大战：天行者崛起》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，到了2025年，迪士尼却无法像2019年那样全面开花，除了少数头部作品，其他影片却表现不佳。漫威继续其糟糕的势头，连续推出了三部商业失败之作：《美国队长4》、《雷霆特工队*》和《神奇4侠：初露锋芒》。而且《地球特派员》也凸显了皮克斯在原创动画方面持续面临困境，成了皮克斯有史以来观影人次最少的作品。还有《白雪公主》、《创：战神》和《铁血战士：杀戮之地》证明过往的成功IP或者口碑不错的作品，也不一定能在电影市场吸金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在股票市场上，迪士尼年末的收盘价为114.19美元一股，较2024年年底收盘时的110.43美元，仅上涨2.25%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;盈：《星际宝贝》（票房10.3亿美元，成本1亿美元）；《疯狂动物城2》（票房13.1亿美元，成本1.5亿美元）；《辣妈辣妹2》（票房1.53亿美元，成本4200万美元）；《阿凡达：火与烬》（票房10.6亿美元但仍在增长，成本超4亿美元）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亏：《美国队长4》（票房4.15亿美元，成本1.8亿美元）；《白雪公主》（2.05亿美元，成本2.7亿美元）；《地球特派员》（票房1.54亿美元，成本1.5亿美元）；《创：战神》（票房1.42亿美元，成本2.2亿美元）；《铁血战士：杀戮之地》（票房1.81亿美元，成本1.05亿美元）；《政坛新星》（票房400万美元，成本3500万美元）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;华纳兄弟：40+亿美元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;自2018年以来票房最好的一年&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767844649889_RacXxJ_1767849085227.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365261372"&gt;&lt;p&gt;2025年是华纳自2018年以来票房最好的一年，全球票房收入超过40亿美元，而且这是一次成功的逆袭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在经历了2024年糟糕的收尾（《小丑2：双重妄想》）以及2025年坎坷的开局（《编号17》和《黑道中人》）后，从电子游戏改编电影《我的世界大电影》和瑞恩·库格勒执导的吸血鬼惊悚片《罪人》，到布拉德·皮特主演的体育题材剧情片《F1：狂飙飞车》和扎克·克雷格执导的类型融合悬疑片《凶器》，华纳连续七部电影首周末票房均超过4000万美元，这在好莱坞历史上尚属首次。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767847049416_dpEy4k_1767849085319.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365261382"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;华纳兄弟发行的《罪人》叫好又叫座。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管保罗·托马斯·安德森执导的《一战再战》不太可能收回其高达1.4亿美元的成本，但该片作为奥斯卡奖的有力竞争者，其价值无法单单用票房来估量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，在股票市场上，因为Netflix和天空之舞派拉蒙打起收购战的关系，华纳的股价年末达到28.79美元一股，较2024年年底收盘时的10.57美元，飙升172%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;盈：《我的世界大电影》（票房9.58亿美元，成本1.5亿美元）；《罪人》（票房3.67亿美元，成本9000万美元）；《死神来了：血脉诅咒》（票房3.15亿美元，成本5000万美元）；《F1：狂飙飞车》（票房6.31亿美元，成本超2.5亿美元，由苹果公司投资）；《超人》（票房6.16亿美元，成本2.24亿美元）；《凶器》（票房2.68亿美元，成本3800万美元）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亏：《编号17》（票房1.33亿美元，成本1.18亿美元）；《黑道中人》（票房1000万美元，成本5000万美元）；《一战再战》（票房2.04亿美元，成本1.4亿美元）；《完美伴侣》（票房2080万美元；成本1000万美元）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;环球影业：38.9亿美元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;重启“侏罗纪”意外成功&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767844509011_YZde7Y_1767849085281.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365261378"&gt;&lt;p&gt;如今的电影市场就是如此充满变数，有些老牌IP已经失去魅力，有些IP却依然能收获成功。这两点都清晰地体现在环球影业2025年的票房业绩上，其整年的总票房预计为38.9亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重启的《侏罗纪世界：重生》获得相当不错的成绩，让不少业内人士大感意外。还有专攻恐怖片市场的布伦屋影业，因为影片大都由环球代理发行，也算是该公司在电影市场上的一张王牌。不过，恐怖片的票房情况在2025年出现较大起伏，不再像疫情时期稳赚不赔。这一年，他们推出的《黑色电话2》和《玩具熊的五夜惊魂2》继续大赚，但《狼人》和《梅根2.0》却票房不佳。好在失败之作的制作成本并不算很高。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767847701993_A5d53k_1767849085297.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365261381"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《侏罗纪世界：重生》的大卖令不少业内人士大感意外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;股票市场方面，环球影业的母公司康卡斯特的年末股价定格在29.87美元一股，较2024年收盘时的37.53美元，下跌约有20%，也是传统好莱坞公司中唯一在2025年股价下跌的一家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;盈：《新·驯龙高手》（票房6.36亿美元，成本1.5亿美元）；《侏罗纪世界：重生》（票房8.68亿美元，成本1.8亿美元）；《黑色电话2》（票房1.32亿美元，成本3000万美元）；《魔法坏女巫2》（票房4.88亿美元且仍在增长，成本1.5亿美元）；《玩具熊的五夜惊魂2》（票房2.06亿美元，成本3600万美元）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亏：《狼人》（票房3400万美元，成本2500万美元）；《前任杀神》（票房1700万美元，成本1800万美元）；《梅根2.0》（票房3900万美元，成本2500万美元）；《他》（票房2800万美元，成本2700万美元）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;索尼：14.7亿美元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;都不是什么大制作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767844567523_nzWFWw_1767849085289.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365261377"&gt;&lt;p&gt;2025年，索尼影业的总票房约为14.7亿美元，股票市场方面，索尼的年末股价为25.70美元一股，较2024年年末的21.26美元，上涨21%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;盈：《链锯人 剧场版:蕾塞篇》（票房1.53亿美元，成本2000万美元）；《倒霉日》（票房5100万美元，成本1400万美元）；《功夫梦：融合之道》（票房1.17亿美元，成本4500万美元）；《惊变28年》（票房1.51亿美元，成本6000万美元）；《我知道你去年夏天干了什么》（票房6480万美元，成本1800万美元）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亏：《偷天盗日》（票房3200万美元，成本4000万美元）；《绮梦之旅》（票房2000万美元，成本4500万美元）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;派拉蒙：7亿到9亿美元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;动荡的一年&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767844602474_bKZ2Td_1767849085267.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365261371"&gt;&lt;p&gt;对派拉蒙而言，2025年注定是不平静的一年。整个上半年，所有人都在等待美国政府监管机构的核准，允许新东家天空之舞入主。到了8月，交易正式完成，新老板大卫·埃里森很快就开始派拉蒙的全新布局工作，不少高管遭到解雇，不少原本计划中的项目遭砍。在这种背景下，公司上下全年都有种朝不保夕、得过且过的情绪。反映在电影市场上，成绩也就乏善可陈了，即使有盈利，也是蝇头小利。据估算，派拉蒙2025年的总票房在7亿美元至9亿美元之间。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767848722776_7x1kYE_1767849085331.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365261375"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;派拉蒙发行的《魔法蓝精灵》少赚当赢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;股票市场方面，因为计划恶意收购华纳的关系，2025年年底派拉蒙的股价收在了13.50美元一股，相比2024年年底，上涨29%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;盈：《魔法蓝精灵》（票房1.24亿美元，成本5800万美元）；《白头神探：智斗灭世狂人》（票房1.02亿美元，成本4200万美元）；《为你遗憾》（票房9040万美元，成本3000万美元）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亏：《碟中谍8：最终清算》（票房5.98亿美元，成本4亿美元）；《屋顶人》（票房3300万美元，成本2000万美元）；《猎杀游戏》（票房6861万美元，成本1.1亿美元）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 08:05:52 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767850824623_4aHNHW_1767850824844.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32341800</guid></item><item><title>美对俄制裁新法案将阻止中印等国购买俄油，外交部：反对非法单边制裁</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32342456</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="wrapper__z_jKY"&gt;&lt;div class="videoWrap__EGF94"&gt;&lt;div class="videoBox__kZiew"&gt;&lt;img class="coverUrl__eTIu9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767858502617_BN6t4f_1767858502735.png" alt="美对俄制裁新法案将阻止中印等国购买俄油，外交部：反对非法单边制裁"&gt;&lt;span class="watermark_duration__fBiwu bigPic__xNsdr"&gt;&lt;i class="watermark_num__WiM8D"&gt;00:10&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="bigpic_play__lBgAT"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="Mantle__IDDtp"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="title__bqS_e"&gt;美对俄制裁新法案将阻止中印等国购买俄油，外交部：反对非法单边制裁&lt;/h1&gt;&lt;p class="summary__Z74Tf"&gt;1月8日，外交部发言人毛宁主持例行记者会。俄新社记者提问，美国参议员格雷厄姆表示，美国总统特朗普已经批准了一项加强针对俄罗斯制裁的法案，使美国得以对中、印、巴西等国施压，阻止其购买俄罗斯石油，中方对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p class="details_ad__Mdiad"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 07:59:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767858502617_BN6t4f_1767858502735.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32342456</guid></item><item><title>特朗普指示美国退出66个国际组织，外交部：美国“退群”不是新闻</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32342506</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="wrapper__z_jKY"&gt;&lt;div class="videoWrap__EGF94"&gt;&lt;div class="videoBox__kZiew"&gt;&lt;img class="coverUrl__eTIu9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767858803415_wR4Xfa_1767858803614.png" alt="特朗普指示美国退出66个国际组织，外交部：美国“退群”不是新闻"&gt;&lt;span class="watermark_duration__fBiwu bigPic__xNsdr"&gt;&lt;i class="watermark_num__WiM8D"&gt;01:00&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="bigpic_play__lBgAT"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="Mantle__IDDtp"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="title__bqS_e"&gt;特朗普指示美国退出66个国际组织，外交部：美国“退群”不是新闻&lt;/h1&gt;&lt;p class="summary__Z74Tf"&gt;1月8日，就特朗普指示美国退出66个国际组织一事，外交部发言人毛宁表示，中国将始终坚持多边主义，同国际社会一道推动构建更加公正、合理的全球治理体系。&lt;/p&gt;&lt;p class="details_ad__Mdiad"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 07:58:20 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767858803415_wR4Xfa_1767858803614.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32342506</guid></item><item><title>中方发布报告揭露日本右翼核野心，外交部：日方应正视正义呼声</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32342476</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="wrapper__z_jKY"&gt;&lt;div class="videoWrap__EGF94"&gt;&lt;div class="videoBox__kZiew"&gt;&lt;img class="coverUrl__eTIu9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767858702917_h8hfNW_1767858703164.png" alt="中方发布报告揭露日本右翼核野心，外交部：日方应正视正义呼声"&gt;&lt;span class="watermark_duration__fBiwu bigPic__xNsdr"&gt;&lt;i class="watermark_num__WiM8D"&gt;01:56&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="bigpic_play__lBgAT"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="Mantle__IDDtp"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="title__bqS_e"&gt;中方发布报告揭露日本右翼核野心，外交部：日方应正视正义呼声&lt;/h1&gt;&lt;p class="summary__Z74Tf"&gt;1月8日，外交部发言人毛宁表示，日方应当正视国际社会的正义呼声，立即澄清在核武器问题上的立场，恪守不扩散核武器条约义务及“无核三原则”。&lt;/p&gt;&lt;p class="details_ad__Mdiad"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 07:57:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767858702917_h8hfNW_1767858703164.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32342476</guid></item><item><title>商务部谈李在明访华：加快推动中韩自贸协定第二阶段谈判尽早取得实质成果</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32342496</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;img alt="" data-src="https://prod-thepaper-pai-bucket.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/newpai/image/1767858599570_JJPi8F_1767858599918.png" loading="lazy" data-imageid="3274676"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;1月8日，商务部举行例行新闻发布会。澎湃新闻记者赵利新 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1月8日，商务部举行例行新闻发布会。新闻发言人何亚东回答了现场媒体记者关于韩国总统李在明访华期间中韩经贸领域合作成果的提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商务部新闻发言人何亚东介绍，此访是中韩元首时隔两个月再次会晤、实现互访，也是李在明总统就任后首次访华。此访期间，两国领导人就深化经贸领域务实合作达成一系列重要共识，在两国元首见证下，中国商务部和韩国产业通商部签署了《关于建立中韩经贸合作对话机制的谅解备忘录》和《关于深化中韩产业园合作的谅解备忘录》，双方将积极发挥经贸合作对话机制作用，扩大中韩产业园合作的示范和带动效应，共同推动中韩经贸合作提质升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，下一步，商务部愿与韩方一道，共同落实好两国领导人重要共识，加强经贸合作规划对接和政策协调，维护产供链稳定畅通，支持两国企业相互投资，加快推动中韩自贸协定第二阶段谈判尽早取得实质成果，深挖高端制造、人工智能、绿色产业、银发经济等新兴领域合作潜力，鼓励两国开展多层级、多形式的经贸交流，不断做大中韩共同利益蛋糕。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 07:56:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767858599570_JJPi8F_1767858599918.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32342496</guid></item><item><title>郑钦文宣布退出澳网：我还没有达到100%战斗状态的标准</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32342518</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3274694" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767858805087_PWPe1d_1767858808530.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="365267827"&gt;&lt;p&gt;北京时间1月8日，郑钦文在个人社媒宣布，经过团队评估和医生建议，她将退出2026年澳网。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郑钦文在社交媒体上表示：“致所有关心我的球迷和朋友们，很遗憾地告诉大家，经过团队的评估和医生的建议，我将退出2026年澳大利亚网球公开赛。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做出这个决定，对我来说无比艰难。墨尔本是我职业生涯的‘福地’，是我获得大满贯首胜和亚军的赛场，我对澳网有着特殊的感情，对在墨尔本公园球场上打响复出首站有着强烈的渴望。虽然我的右肘恢复顺利，近期的冬训也在全力以赴，但大满贯级别的对抗，对身体有着极致的要求。目前的我，还没有达到给自己设定的‘100%战斗状态’的标准。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为一名职业运动员，‘在场’只是第一步，在最佳状态才是对比赛、对对手、更是对所有支持我的人的最大尊重。感谢大家一直以来对我的支持，也期待能早日以最佳状态重返赛场，和一个满血归来、健康无畏的我。2026，我们赛场见！”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3274696" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767858838961_3nFBY6_1767858846445.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="365267828"&gt;&lt;p&gt;2026年澳网于1月12日至2月1日进行，其中1月12日至15日为资格赛，正赛1月18日开始。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年7月温网结束后，郑钦文接受了右肘手术，并因此错过了包括美国网球公开赛在内的多站赛事。去年9月底，郑钦文在中网复出，但她在第三轮的比赛中伤情复发，因伤退赛。随后郑钦文一直处于养伤的状态未参赛。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 07:54:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767858821047_YbkiRw_1767858821227.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32342518</guid></item><item><title>人形机器人热潮下的暴涨神话：锋龙股份10天10板，谁是下一个上纬新材？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32342000</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;img alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767854390434_YBSD1k_1767854390573.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="365264580"&gt;&lt;p&gt;人形机器人热潮下，又有股票迎来暴涨神话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1月8日，浙江锋龙电气股份有限公司（锋龙股份，002931）再次涨停，迎来10天10板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前的1月6日和7日，锋龙股份已经连续两天发布风险提示公告称，公司股票自2025年12月25日至2026年1月7日连续8个交易日涨停，累计涨幅偏离值超过100%，显著偏离大盘指数，短期波动幅度较大，已明显偏离市场走势，存在较高的炒作风险，如未来公司股票价格进一步异常上涨，公司可能申请停牌核查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前在2025年12月24日，“人形机器人第一股”深圳市优必选科技股份有限公司（优必选，09880.HK）发布公告，拟以16.65亿元现金收购锋龙股份43%的股份。锋龙股份的实际控制人变更为优必选创始人、董事会主席兼CEO周剑，锋龙股份将成为优必选的非全资附属公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据深交所和Wind数据，截至8日封涨停后，锋龙股份股价为46.42元/股，较“易主”披露前已涨2.3倍，静态市盈率2009.52，市净率10.67。而据中上协行业分类，截至1月7日，锋龙股份所属专用设备制造业静态市盈率为42.01，市净率为3.92。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;锋龙股份在7日的公告中表示，目前公司股价已严重偏离上市公司基本面，未来存在快速下跌的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，锋龙股份明确强调，优必选未来36个月内无借壳上市计划，12个月内无资产重组计划。同时，交易完成之后，公司仍以原有业务为主，基本面不会发生重大变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据官网显示，锋龙股份成立于2003年，公司主要从事园林机械发动机及电动整机、液压控制系统和汽车零部件的研发、生产和销售，产品广泛应用于割草机、油锯、绿篱机、吹风机等园林机械整机，各类工程、工业、半导体机械的液压、气压控制系统和轻量化及新能源汽车零部件领域。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767854577840_s7di5k_1767854583900.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="365264579"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;锋龙股份股价走势&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同样的剧情在2025年已多次上演，最为人所知的就是2025年A股涨幅冠军上纬新材。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前在2025年7月8日，上纬新材料科技股份有限公司（上纬新材，688585）公告披露“易主”进展。智元机器人拟通过公司及核心团队共同出资设立的持股平台，以协议转让和要约收购的方式取得公司控制权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此后，上纬新材的股价“一飞冲天”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年11月25日，上纬新材又再次披露，智元机器人联合创始人兼总裁兼CTO彭志辉当选为公司新任董事长，智元机器人生态发展总经理、首席供应官田华任CEO。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2025年7月9日至2025年12月31日，上纬新材累计上涨超15倍，全年涨幅更是超18倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胜通能源亦是如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年12月11日，胜通能源股份有限公司（胜通能源，001331）公告披露“易主”方案，七腾机器人将斥资约16.8亿元通过“协议转让+部分要约收购”的方式入主，胜通能源实控人将变更为七腾机器人创始人朱冬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此后，胜通能源股价迎来12连板，并于2025年12月30日停牌核查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2026年1月6日，胜通能源公告称核查工作已全部完成，公司主营业务与基本面未发生重大变化，亦不存在任何应披露而未披露的重大事项。同时，七腾机器人公司已缴纳1.12亿元要约收购保证金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自此胜通能源再次迎来连板，截至1月7日走出了14天14板的行情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至8日收盘，胜通能源股价报60.04元/股，涨7.14%，相较“易主”披露前的股价已涨超4倍。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767854524906_hRPK5f_1767854541768.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365264393"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;胜通能源股价走势&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，国内人形机器人行业火热。头部公司除了收购上市公司，多家都正在推进IPO进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年11月15日，宇树科技IPO上市辅导工作完成，公告显示，宇树科技拟申请在境内IPO；乐聚机器人此前已完成“股改”并开启上市进程，预计于今年3月-6月完成辅导；云深处科技已开启上市辅导，将在今年4月-6月向证监局提交辅导验收申请；银河通用机器人也已完成“股改”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，国家发展改革委政策研究室副主任、新闻发言人李超此前表示，我国目前已有超过150家人形机器人企业，且数量仍在持续增加。其中半数以上为初创企业或“跨行”入局者。这对鼓励创新来讲是一件好事；但也要着力防范重复度高的产品“扎堆”上市、研发空间被压缩等风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李超指出，“速度”与“泡沫”一直是前沿产业发展过程中需要把握和平衡的问题，对于具身智能产业来讲，也是一样的。面对机遇与挑战并存的局面，关键在于合理引导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“上纬新材”们的狂欢，是产业前景、资本和市场情绪交织下的复杂产物，而国家发展改革委警示的防范“扎堆”与“泡沫”，正是对这场集体叙事提出的“灵魂拷问”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2026年，当人形机器人的量产关键年到来，市场终将用最朴素的标尺——量产落地（技术实效）和商业化（盈利能力），去衡量每一份被提前兑现的期待。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 07:38:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767854390434_YBSD1k_1767854390573.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32342000</guid></item><item><title>外交部：国际社会应高度警惕日本拥核危险倾向，谨慎开展对日核合作</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32342173</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;1月8日，外交部发言人毛宁主持例行记者会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有记者提问，今天上午，中国军控与裁军协会等学术机构发布了《日本右翼的核野心：对世界和平的严重威胁》报告，指出日本右翼不断膨胀的核野心对世界和平构成严重威胁，呼吁日本首相高市早苗立即澄清日方在核武器问题上的立场。中方对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛宁指出，日本新政府执政以来，急不可耐地暴露出日本右翼的核野心。日本首相高市早苗等高官推动修改“无核三原则”，暗示引入核潜艇，主动强化所谓对日“延伸威慑”，公开声称日本应该拥有核武器，日方行径是对以《不扩散核武器条约》为基石的国际核不扩散体系战后国际秩序的严重挑战，引发国际社会以及日本国内各界人士的强烈反对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告揭露了日本右翼拥核图谋，列举日本秘密研发核武器，长期囤积大量敏感核材料，具备发展核武器潜力的危险事实，深入分析日本右翼涉核言行对国际和平与安全的消极影响，并提出一系列消除日方言行恶劣影响的措施建议，发出了反对日本拥核维护世界和平的呼吁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛宁表示，日本右翼日益膨胀的核野心是日本军国主义死灰复燃的危险信号，对世界和平与稳定构成严重威胁。日方应当正视国际社会的正义呼声，立即澄清在核武器问题上的立场，恪守不扩散核武器条约义务及“无核三原则”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“国际社会应高度警惕日方拥核危险倾向，谨慎开展对日核合作，继续在双多边平台开展遏制日本拥核野心，加强对日监督核查的讨论，确保国际法和国际核不扩散体系不受冲击，促日停止在拥核问题上试探国际正义的底线红线。”她说。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 07:36:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767855183114_apDYbP_1767855183238.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32342173</guid></item><item><title>美对俄制裁新法案将阻止中印等国购买俄石油，外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32342170</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;1月8日，外交部发言人毛宁主持例行记者会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄新社记者提问，美国参议员格雷厄姆表示，美国总统特朗普已经批准了一项加强针对俄罗斯制裁的法案，使美国得以对中、印、巴西等国施压，阻止其购买俄罗斯石油，中方对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛宁表示，中国一贯反对非法的单边制裁。中俄之间的正常经贸能源合作不针对第三方，也不应当受到干扰和影响。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 07:32:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767855163506_br4xMz_1767855163625.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32342170</guid></item><item><title>太子集团创始人陈志被曝已遣返中国，外交部：打击网赌电诈是国际社会共同责任</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32342169</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;1月8日，外交部发言人毛宁主持例行记者会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社提问，有媒体报道，涉嫌参与国际电信诈骗的太子集团（Prince Group）创始人兼董事长陈志已在柬埔寨被捕，并已被遣送回中国。发言人能否确认并介绍情况？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，毛宁回应：“具体情况中方的主管部门会发布消息，你可以保持关注。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛宁表示，打击网赌电诈是国际社会的共同责任。一段时间以来，中方同柬埔寨等国积极合作，打击跨境电信网络诈骗犯罪，取得了显著成效。中方愿意同包括柬埔寨在内的周边国家加大执法合作力度，维护人民的生命财产安全和地区国家的交往合作秩序。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 07:32:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767855147702_Pe4trJ_1767855147810.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32342169</guid></item><item><title>外交部：一切主张正义的国家和人民都有权利对日本的历史罪责再清算</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32342165</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;1月8日，外交部发言人毛宁主持例行记者会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有记者提问，据报道，近日俄罗斯外交部发言人扎哈罗娃就俄方撤销对日本战犯平反决定作出评论，表示2026年俄方将继续揭露日本军国主义犯下的战争罪行，此类暴行没有追诉时效限制，旨在惩罚所有罪犯的诉讼程序至今仍在继续。请问中方对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们高度赞赏俄方捍卫历史真相的正义之举。”毛宁指出，近代以来，日本军国主义持续对外侵略扩张，犯下罄竹难书的滔天罪行，给人类带来巨大浩劫。然而，战后日本军国主义没有被彻底清算，日本右翼势力极力美化侵略历史，矢口否认南京大屠杀、强征“慰安妇”、强征劳工等历史罪行，推动修改历史教科书，企图为侵略历史翻案。多名日本现职领导人曾参拜军国主义的精神象征靖国神社，对甲级战犯顶礼膜拜，一些政客渲染紧张，煽动民意，借机推动扩武强军。军国主义流毒在战后改头换面，潜滋暗长，甚至形成有计划的行动，正在成为威胁亚洲和世界和平稳定的新风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛宁强调，只有铭记历史，深刻反省，以实际行动真正悔过改造，才能开创未来，避免战争惨祸重演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今年是东京审判开庭80周年，远东国际军事法庭对日本战犯的审判，严惩了一批双手沾满受害国人民鲜血的罪魁祸首，伸张了国际正义，维护了人类尊严，也是对任何复辟军国主义再行侵略扩张不法企图的强力警示。若日本右翼势力执意倒行逆施，一切主张正义的国家和人民都有权利对日本的历史罪责再清算。”毛宁说。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 07:28:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767855133576_83kNba_1767855133669.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32342165</guid></item><item><title>外交部：美方在公海海域随意扣押他国船只严重违反国际法</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32342306</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;1月8日，外交部发言人毛宁主持例行记者会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今日俄罗斯记者提问，美国欧洲司令部7日宣布，在北大西洋扣押了一艘悬挂俄罗斯国旗、涉嫌运送委内瑞拉石油的油轮。扣押理由是该油轮涉嫌违反制裁措施。俄方表示，美国的制裁违反了国际海事法和《联合国海洋法公约》。中方对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛宁表示，美方在公海海域随意扣押他国船只，严重违反国际法。中方一贯反对缺乏国际法依据，未经联合国安理会授权的非法单边制裁，反对任何违反《联合国宪章》宗旨和原则、侵犯别国主权安全的行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 07:27:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767857368062_hnrZBb_1767857368211.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32342306</guid></item><item><title>商务部回应审查Meta收购Manus：企业从事对外投资等活动须符合中国法律法规</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32342285</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;商务部8日举行例行新闻发布会，商务部新闻发言人何亚东在回应有关审查Meta收购人工智能平台Manus的提问时说，中国政府一贯支持企业依法依规开展互利共赢的跨国经营与国际技术合作。需要说明的是，企业从事对外投资、技术出口、数据出境、跨境并购等活动，须符合中国法律法规，履行法定程序。商务部将会同相关部门对此项收购与出口管制、技术进出口、对外投资等相关法律法规的一致性开展评估调查。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 07:25:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767856677043_wtai4T_1767856677169.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32342285</guid></item><item><title>外交部：美国“退群”不是什么新闻，中国将始终坚持多边主义</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32342161</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;1月8日，外交部发言人毛宁主持例行记者会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有记者提问，据报道，美国白宫近日发表声明称，特朗普总统指示美国退出35个非联合国机构和31个违背美国利益的联合国机构，停止资助把全球议程置于美优先议程之上的组织。中方对此有何评论?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国‘退群’已经不是什么新闻。”毛宁表示，事实上国际组织和多边机构存在的意义，就在于不代表任何一个国家的私利，而是维护成员国的共同利益。“正是因为如此，以联合国为核心的国际体系80多年来维护了世界的和平与稳定，促进了经济社会发展，保障了各国的平等权益。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛宁强调，当前国际形势再次证明，多边体系有效运行才能防止丛林法则蔓延，才能让国际秩序不被“强权即真理，武力即正义”主导。这是当前大多数国家，特别是小国弱国最需要的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“无论形势如何变化，中国将始终坚持多边主义，支持联合国在国际事务中发挥核心作用，同国际社会一道推动构建更加公正、合理的全球治理体系。”她说。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 07:25:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767855119637_EFG7fJ_1767855119821.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32342161</guid></item><item><title>追觅概念车亮相CES，现场工作人员称“希望两年后量产”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32341226</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;官宣造车之后，追觅旗下的星空计划概念车亮相CES。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2026 CES（国际消费电子展）上，追觅旗下的子公司星空计划发布了两款电动车型。其中，备受瞩目的超级跑车在展台上亮相，其被命名为NEBULA（星云） NEXT 01，车尾标识为“Concept（概念）”。现场聚集了不少参观者，人气颇高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间1月7日，追觅汽车展台的工作人员向澎湃新闻记者介绍称，目前在展台上展出的是一辆尚不能开动的概念车，后续具体时间表以及售价等信息仍要等待官方公布，“希望两年后量产”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;工作人员还表示，该车采用亮绿色涂装是希望带来醒目的视觉效果，内饰可能会在下一次进行展示。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3273429" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767841251512_msjsRi_1767841267208.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="365256116"&gt;&lt;p&gt;据天眼查App显示，星空计划（上海）汽车有限责任公司注册成立于2024年11月，对外投资了星空计划（上海）汽车科技有限责任公司和星空计划（厦门）汽车科技有限责任公司，公司最终受益人为追觅创始人、CEO俞浩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，专注于智能清洁家电领域的追觅加入了造车队伍便引发外界关注。2025年9月，追觅在回复澎湃新闻记者书面采访时曾表示，追觅汽车已组建了近千人的造车团队并持续扩张，团队涵盖研发、制造与质量控制等跨行业人才，既包括原智能硬件业务的核心研发人员，也引入了来自传统整车制造领域的资深专家，形成“智能+制造”双基因驱动的组织架构，预计首款产品将在2027年正式亮相。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据介绍，自官宣以来，星空计划业务进程稳步推进，已组建近千人的造车团队并持续扩张，不仅引入了来自传统整车制造领域的资深专家，涵盖整车研发、生产制造、供应链管理、营销渠道等领域的老兵，更是从公司内部培养了一批在智能硬件领域富有方法论和产品创新经验的核心骨干，形成“智能+制造”双基因驱动的组织架构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前星空计划已启动用户共创体系，通过对全球主要新能源汽车市场的初步调研，将用户反馈直接融入产品迭代与设计优化，打造共创式产品体验。后续，星空计划还将针对不同区域的市场需求与政策环境，制定差异化的产品落地与服务策略。与此同时，星空计划也与多家全球顶级供应商达成战略合作，整合全球供应链优势，为后续研发成果的产业化落地筑牢基础。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 07:22:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767842408413_78CJnM_1767842408709.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32341226</guid></item><item><title>A股三大股指震荡收跌：商业航天、脑机接口活跃，3730股收涨</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32342254</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3274387" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767856007966_H3yKcY_1767856015309.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="365265924"&gt;&lt;p&gt;A股三大股指1月8日集体低开。早盘两市窄幅整理，沪指小幅上涨。午后两市震荡下行，但个股呈现普涨态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从盘面上看，大金融领跌，保险、券商跌幅靠前；能源金属概念股回调，稀土、镍、钴板块下跌明显；锂电池产业链走弱。商业航天、脑机接口、AI应用、电商、GPU题材活跃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至收盘，上证综指跌0.07%，报4082.98点；科创50指数涨0.82%，报1455.17点；深证成指跌0.51%，报13959.48点；创业板指跌0.82%，报3302.31点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wind统计显示，两市及北交所共3730只股票上涨，1588只股票下跌，平盘有144只股票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沪深两市成交总额28003亿元，较前一交易日的28541亿元减少538亿元。其中，沪市成交11832亿元，比上一交易日11974亿元减少142亿元，深市成交16171亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据大智慧VIP，两市及北交所共有135只股票涨幅在9%以上，6只股票跌幅在9%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国防军工大幅上涨，银行券商走弱&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在板块方面，国防军工低开高走大幅上涨，航天南湖（688552）、海兰信（300065）、新劲刚（300629）、江龙船艇（300589）、智明达（688636）、超卓航科（688237）等超10股涨停或涨超10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;房地产震荡走高，大名城（600094）、凤凰股份（600716）、三湘印象（000863）、新城控股（601155）等涨超5%，城投控股（600649）、苏州高新（600736）、万科A（000002）等涨超3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;传媒股表现抢眼，东方明珠（600637）涨停，荣信文化（301231）、易点天下（301171）、华智数媒（300426）、欢瑞世纪（000892）、蓝色光标（300058）等涨超5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;券商股走弱导致非银金融领跌两市，华林证券（002945）跌停，华安证券（600909）、华泰证券（601688）、中国平安（601318）、兴业证券（601377）、广发证券（000776）等跌超3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;银行股跌幅靠前，重庆银行（601963）、浦发银行（600000）、长沙银行（601577）、南京银行（601009）、苏州银行（002966）、兴业银行（601166）等跌超1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有色金属午后跌幅扩大，中矿资源（002738）、天山铝业（002532）等跌超5%，翔鹭钨业（002842）、江南新材（603124）、博迁新材（605376）、盛屯矿业（600711）、盛达资源（000603）等跌超3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;把握好轮动节奏&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中原证券认为，进入1月份以来，支持市场走好的主要因素依然存在。人民币资产吸引力增强，市场对年初信贷投放及后续政策抱有期待。企业盈利结构已发生积极变化，以先进制造和出海企业为代表的新经济力量，正驱动A股收益率企稳回升，为市场提供了较好的基本面支撑。国内货币政策预计将延续“适度宽松”的立场。市场普遍预期美联储2026年将延续降息周期，全球流动性环境趋于宽松。预计上证指数维持小幅震荡上行的可能性较大，建议密切关注宏观经济数据、海外流动性变化以及政策动向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财信证券认为，市场在此前连续放量上涨后，积累了一定量的获利筹码，部分获利盘选择兑现导致卖盘增加。当前资金承接动能仍较为充足，大盘并未明显走弱。因此短期内，随着当日大盘震荡分化，连续普涨快涨行情或暂告一段落，指数层面震荡向上、题材板块轮动的结构性行情大概率再度成为市场主基调，建议投资者采取去弱留强策略，逐步聚焦主线板块，把握好轮动节奏。往后看，在海外经济仍有韧性、美元流动性大概率持续宽松、国内政策“双宽松”基调延续、“反内卷”持续提振物价预期下，预计A股牛市仍将延续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;信达证券认为，小盘成长仍是趋势，但中途会有波动。1）牛市中期大小盘往往会剧烈波动，前半段和后半段风格大多不同；2）长期趋势有利于小盘，但牛市中期可能出现季度级别的大波动，主要受居民增量资金和成长价值风格的扰动；3）成长风格相对于价值风格大概率仍有业绩比较优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中信证券认为，2026年最大的预期差来自于外需与内需的平衡，对外“征税”、补贴内需应是大势所趋，今年是个重要的开端。站在开年，考虑到去年末的资金热度并不算高，人心思涨的环境下开年后市场震荡向上的概率更高。中期维度下，建议抱着“赚业绩的钱而不期待估值的钱”的思维布局。推荐一些热度和持仓集中度相对较低，但关注度开始提升、催化开始增多且长期ROE有提升空间的板块，如化工、工程机械、电力设备及新能源等，对高景气、高热度但是股价滞涨的板块则相对谨慎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中泰证券认为，展望后市，对科技主线保持谨慎乐观，需布局有较强逻辑的细分领域。1月资金面可能受税期、信贷投放等影响而阶段性收紧，导致市场波动加大，形成逢低布局的窗口期。后续随着资金面季节性宽松及产业催化的持续，弹性较高的科技板块有望迎来主升行情。在指数高位震荡、赚钱效应阶段性走弱的背景下，配置策略更应强调方向选择与节奏控制。就具体方向而言，当前阶段仍可重点关注机器人、体育及非银板块，而对商业航天等高拥挤方向则不宜盲目追高。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 07:20:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767856044181_5sa4nG_1767856044336.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32342254</guid></item><item><title>存储芯片价格狂飙！三星电子第四季度营业利润首超20万亿韩元，同比增长两倍</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32341278</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;1月8日，三星电子披露业绩数据，核实按合并财务报表口径计算的公司2025年第四季度营业利润同比大增208.2%，达到创纪录的20万亿韩元（约合138亿美元）。销售额同比增加22.7%，也创下历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三星电子业绩高增主要原因是因供应紧张和AI驱动的需求激增推高了传统存储芯片的价格。三星是全球三大存储芯片供应商之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据显示：去年第四季度三星电子营业利润为20万亿韩元（约合人民币964亿元），同比剧增208.2%，环比增加64.3%；销售额为93万亿韩元，同比增加22.7%，环比增加8.1%。两项业绩均高出市场预期。据统计，市场曾预测三星电子四季度营业利润将同比增加202.6%，为19.6457万亿韩元；销售额将同比增加22.1%，为92.5445万亿韩元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三星计划于1月29日公布第四季度正式财报，包括各业务部门的具体利润。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，存储芯片价格依然在继续上涨中，且涨幅惊人。三星依然是受益者，会推高2026年年度的业绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日前，韩国媒体《韩国经济日报》援引行业匿名人士消息，三星电子与SK海力士计划在2026年第一季度将服务器DRAM价格较2025年第四季度提升60%至70%。报道称，两家公司同时向个人电脑与智能手机DRAM客户提出了相近幅度的涨价方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述报道称，两家公司此次提价策略基于对市场需求持续走强的预判。据悉，三星与SK海力士坚持采用季度合约而非长期协议，以灵活适应价格变动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三方调研机构TrendForce最新调查也对今年一季度存储芯片价格做出了预判，传统DRAM合约价格环比上涨约55%至60%，NAND闪存产品类别的合约价格上涨33%至38%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;TrendForce还预计，2026年第一季度服务器DRAM的价格将环比上涨超过 60%。TrendForce表示，由于人工智能推理驱动的基础设施发展持续推动着美国通信服务提供商 (CSP) 的采购。自2025年底以来，这些公司一直在拉拢订单，从而增加了对服务器DRAM的需求。随着供应商库存接近枯竭，出货量增长完全依赖于晶圆产量的增加，供应紧张的局面持续加剧。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 07:19:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767843392964_pzhZ5Y_1767843393097.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32341278</guid></item><item><title>中国气候变化事务特使：中国促进国际合作的努力不会减弱</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32342127</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;当地时间7日，白宫发表声明说，美国总统特朗普当天签署总统备忘录，指示美国退出66个“不再符合美国利益”的国际组织和国际条约。中国气候变化事务特使、联合国前副秘书长刘振民今天（8日）上午在北京出席公开活动谈及相关问题时表示，美方这一宣示对国际秩序会再次造成重大冲击。中国作为一个大国，将继续与国际社会一道积极应对有关挑战。正如习近平主席在2025年4月23日联合国举行的气候和公正转型领导人峰会上指出，无论国际形势如何变化，中国积极应对气候变化的行动不会放缓，促进国际合作的努力不会减弱，推动构建人类命运共同体的实践不会停歇。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 07:18:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767854826292_Tmab3f_1767854826406.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32342127</guid></item><item><title>日本福岛核电站发出警报：控制核污染水增加的装置一度停机</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32342246</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;据日本广播协会（NHK）报道，8日，日本东京电力公司宣布，福岛第一核电站用于控制核污染水增加的冷却装置发出警报并一度停机。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3274350" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20260108/51948c38-158f-467f-9b75-3e48e8d46ecc.jpg" loading="lazy" data-imageid="365265858"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;图片来源：NHK报道截图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报道，为遏制反应堆厂房内核污染水增加，东京电力自2016年起在1至4号机组周围地下埋设管道，注入零下30摄氏度以下的冷冻液，将地基冻结形成“冻土壁”，以阻挡地下水流入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间8日上午，该装置发出停机警报，工作人员现场确认后发现冷却装置已停止运行。随后，东京电力展开抢修，并于当地时间14时许确认装置无异常后重启冷却系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东京电力表示，冻土壁区域地下温度未见显著变化，对外界无影响，将继续深入调查停机的具体原因。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 07:17:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767855802233_dkrbX4_1767855802404.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32342246</guid></item><item><title>商务部回应两用物项对日出口管制：制止“再军事化”，涉民事用途不受影响</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32342282</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;商务部8日举行例行新闻发布会，商务部新闻发言人何亚东在回答有关加强两用物项对日本出口管制的提问时说，高市早苗首相涉台错误言论侵害中国主权和领土完整，公然干涉中国内政，对中方发出武力威胁。高市首相上台以来，推进修订“安保三文件”，其侧近人士发表拥核言论，这是在试图挑战国际社会底线，暴露出高市首相和日本右翼势力的一贯错误主张和持续推动“再军事化”野心，挑战战后国际秩序，势必损害地区和平稳定，危及世界和平与安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;何亚东表示，中国作为负责任大国，一贯积极履行防扩散国际义务。依法依规针对所有两用物项，禁止对日本军事用户、军事用途，以及一切参与提升日本军事实力的其他最终用户用途出口，其目的是制止“再军事化”和拥核企图，完全正当、合理、合法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;何亚东说，中方始终致力于维护全球产供链稳定与安全，涉及民事用途的不会因此受到影响。对于开展正常民用贸易往来的相关方，完全没有必要担心。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 07:17:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767856707191_PirkmM_1767856707288.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32342282</guid></item><item><title>天数智芯港交所敲钟，上海GPU企业底气何来</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32341813</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;又一家上海GPU小龙登陆资本市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1月8日，上海天数智芯半导体股份有限公司（09903.HK）正式登陆香港联交所主板，上市首日股价高开31.54%。截至午盘，天数智芯报收160.7港元，涨幅为11.13%，市值为409亿港元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次IPO，天数智芯共计募资37亿港元，全球发行2543万股中，香港公开发售占比10%，获得约414.24倍超额认购；国际发售占比90%，获得10.68倍超额认购。境内外资金的踊跃参与，凸显了全球市场对中国通用GPU自主化浪潮的坚定看好，以及对天数智芯赛道领航者地位的高度认可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;天数智芯成功上市是公司发展过程中一个里程碑事件，不仅标志着公司完成从产业深耕到资本进阶的关键跨越，更彰显了国产通用GPU赛道作为国家算力战略核心支撑的重要地位，为整个国产高端芯片产业注入了信心与动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至目前，上海有三家GPU公司成功上市，除了天数智芯外，沐曦股份（688802.SH）、壁仞科技（06082.HK）已经成功登陆资本市场，另一家GPU公司上海燧原科技股份有限公司也已开启上市辅导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;通用GPU产品三年翻倍增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在人工智能时代，算力已经成为“国之重器”，成为一个国家竞争力的重要体现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;天数智芯是中国最早启动通用GPU自主研发的厂商。自2018年启动通用GPU芯片设计以来，天数智芯始终与国家战略同频共振，创下多项具有里程碑意义的 “首家” 成就。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如，天数智芯在2021年推出首款产品天垓Gen 1并实现量产，填补国产训练级通用 GPU 空白；2022年智铠系列量产，成为国内首家实现推理通用GPU芯片量产的企业，构建起国内唯一 “云边结合、训推一体” 的完整通用算力系统；率先打造全链路通用 GPU 生态体系，2019年启动 DeepSpark开源社区，汇聚400余个算法模型，覆盖主流 AI 框架。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些 “零的突破” 让天数智芯占据产业先机，其产品已广泛渗透金融、医疗、教育、交通等关键行业，支撑超450个 AI 模型稳定运行，成为国产算力赋能实体经济的重要载体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些 “零的突破” 的背后，是天数智芯非常有实力的研发团队。据了解，天数智芯组建超480人的高素质研发团队，核心成员多来自国际半导体巨头，平均拥有20年以上行业经验，超三分之一研发人员具备10年以上芯片设计与软件开发经验，掌握从架构设计到流片量产的全流程核心能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，天数智芯历经四次架构迭代，形成三大核心技术优势：架构设计上，采用完全自主研发的指令集与系统架构，实现算力密度与能效比双重优化，产品性能达到行业领先水平；生态兼容上，全面适配全球主流编程生态、AI 框架及推理引擎，兼容多种架构 CPU 与主流服务器厂商，解决行业 “使用难、迁移成本高” 的痛点；场景适配上，构建国内首个 “训推一体化” 解决方案，形成 “云边结合、训推协同” 的完整产品矩阵，适配多样化工作负载。持续高强度的研发投入，为国产算力自主可控提供了坚实保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;招股书数据显示，2022年至2024年，公司客户数量从22家跃升至181家，实现“三级跳”。截至2025年6月30日，公司已为来自云计算服务供货商、AI模型开发商、研究机构及电子、半导体、制造及消费互联网等多个领域的企业的超过290名客户提供服务，并在金融服务、医疗保健及交通运输等重要行业完成超900次实际部署，客户黏性与行业渗透率持续提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，出货量同步攀升。天数智芯通用GPU产品从2022年的7.8千片增至2024年的16.8千片，以及2025年上半年的15.7千片，三年内翻倍增长。这一数据反映出市场对其产品性能、稳定性与生态兼容性的高度认可，也印证了国产通用GPU在天数智芯的引领下，已从“可用”稳步迈向“好用”的关键阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;上海让GPU企业更有底气&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海半导体产业起步早，产业链健全、人才储备丰富，这是吸引众多创业芯片公司落地上海的原因。这几家GPU厂商在上海得到了很好的发展，不仅产品成功，且在短短几年时间都登陆资本市场，完成了公司发展过程中非常关键的里程碑式跨越。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;天数智芯的成长之路，彰显了资本市场对国产算力赛道的坚定信心。融资过程中，大钲资本连续三轮领投，红杉中国等顶级机构持续加持，上海国资等政府引导基金多次参与，实现市场化与政策性资本协同赋能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;精准的融资节奏推动天数智芯规模与效益同步增长：2022年-2024年营收分别达1.89亿元、2.89亿元、5.4亿元，复合年增长率高达68.8%，2025年上半年营收3.24亿元，同比增长64.2%；产品毛利率从2023年的50.2%提升至2024年的56.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日前，在2025集成电路发展论坛（成渝）暨三十一届集成电路设计业展览会（ICCAD-Expo 2025）上，中国半导体行业协会集成电路设计分会理事长魏少军在演讲中表示，2025年中国芯片设计产业全行业销售预计为8357.3亿元，相比2024年增长29.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;魏少军表示，2025年，预计有831家企业的销售超过1亿元人民币，比2024年的731家增加100家，增长率达到13.7%。从地域分布看，销售过亿元企业主要集中在长三角地区。2025年，长江三角洲区域拥有418家企业，占比高达50.30%。在城市层面，上海以115家企业位居榜首，北京、杭州、深圳、南京分列二至五位，企业数量分别为107家、86家、80家和77家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据显示，2025年1-11月，上海集成电路产业营收规模3912亿元，同比增长23.72%，2025年全年产业规模预计超4600亿元，同比增长24%，五年间产业规模翻了一番多。上海已集聚超1200家集成电路企业，汇聚全国约40%的产业人才、近50%的产业创新资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Omdia半导体首席分析师何晖接受澎湃新闻记者采访时表示上海是中国半导体的核心，起步早，目前龙头企业都以上海为主。“上海早期发展半导体制造，有中芯国际、华虹半导体，后来半导体设计有了展锐，产业发展时间最长，人才储备最充沛，产业链各环节最健全。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于新一轮的GPU头部厂商为何大部分出自上海？何晖认为，沐曦股份、天数智芯等公司创办人都有多年外资公司工作经验，这些外资公司中国总部都在上海，他们也在上海工作多年，对上海半导体产业环境非常熟悉，这是他们选择上海的主要原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“上海加上江浙占据了全国半导体半壁江山，产业的信息也是最新的，也能招募到高端芯片人才。”何晖表示。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 07:14:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767850665597_xnKh2d_1767850665830.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32341813</guid></item><item><title>商务部：中方持续深化中委经贸关系意愿不会改变</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32342275</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;商务部8日举行例行新闻发布会，商务部新闻发言人何亚东在回应有关委内瑞拉的提问时说，美方的霸权行径，严重违反国际法，侵犯委内瑞拉主权，威胁拉美地区和平与安全，中方对此坚决反对。中委经贸合作是主权国家之间的合作，受到国际法和两国法律的保护，其他国家无权干涉。无论委政局如何变化，中方持续深化两国经贸关系的意愿不会改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;何亚东表示，中国同拉美国家开展经贸合作始终秉持平等相待、互利共赢原则，从不寻求势力范围，也不针对任何一方。经济互补性是中拉经贸合作的坚实基础，开放包容、合作共赢是鲜明特色。中方将继续同拉美国家一道，以团结协作应对国际风云变幻，以平等互利为基础开展经贸合作，实现共同发展。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 07:12:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32342275</guid></item><item><title>通伦·西苏里当选老挝人民革命党第十二届中央委员会总书记</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32342264</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;img alt="" media-id="3274423" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20260108/8d930f7b-87e9-41ef-a0bc-ea06195696b8.jpg" loading="lazy" data-imageid="365266014"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;通伦·西苏里（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新华社快讯：通伦·西苏里当选老挝人民革命党第十二届中央委员会总书记。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 07:09:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767856486302_WMfaMm_1767856486483.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32342264</guid></item><item><title>上话的法式喜剧为何总能做到“贴地飞行”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32341468</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;观众曾在20年前为《艺术》（2001年）中三个男人为一幅白色油画争得面红耳赤而会心一笑，还曾在10年前为《杀戮之神》（2017年）里目睹两个家庭从彬彬有礼到撕破脸皮而感到哭笑不得。上海话剧艺术中心似乎已经摸索出一条法式喜剧的“通关密码”：不要宏大场面，不要复杂剧情，只需几个人，一张桌子，一场对话，却能像投下一个炸弹，能让整个剧场在笑声与沉思中震荡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;密闭空间、日常切口、人性解剖。紧接着这种传统，今年冬天，《一次聚会》将这场“一触即发”的室内心理战推向了新的极致，即通过让中国观众透过他们熟悉的“法国印象”，去理解笑点的表达方式。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767854237349_dCn8rt_1767854294598.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365263871"&gt;&lt;p&gt;这一次，引爆全场的不是一幅天价画作，也非孩子的打架纠纷，而是一个简单的名字，它像一枚精准投入平静水面的石子，激起的却是足以淹没所有人设的滔天巨浪。一场温馨的家庭晚餐，因准父亲文森特（演出时翻译为“樊桑”）为未出生孩子所取的争议性名字——“阿道夫”（与著名纳粹头领希特勒同名）而瞬间失控，亲朋好友的礼貌面具在唇枪舌剑中被层层剥落，暴露出隐藏多年来姐弟、夫妻、朋友、母子、母女等5个人之间相互的情感矛盾问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这部“含法量”极高的戏，其戏剧性和表现力在近些年的戏剧沙龙等小剧场戏剧中显得超绝拔群：它的引线如此之小，仅从一个即将出生的婴儿的名字，爆炸半径却如此之大，覆盖了爱情、友情、亲情乃至整个社会价值体系。令人拍案叫绝的翻译、挖掘生活的角度、喜剧呈现的方式、充满风格的表演等，让观众惊喜于属于上海舞台选剧的眼光。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;从“Le prénom”到“一次聚会”的巧思&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《一次聚会》原文为《Le prénom》（意为“名字”）直白地点出了全剧的戏剧核。“一次聚会”更具场景感、更易代入，表面是场景化处理，实则暗藏玄机。它把焦点从静态的“名字”转移到动态的“事件过程”。它精准地把握了中国观众对“聚会”一词的集体记忆与文化想象，朋友聚餐、家庭聚会，这些场景中潜藏的微妙人际关系张力，每个中国观众都心领神会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，中方的译制很贴合观众的观剧心理：在剧场听外国戏剧的对话（而非阅读中文译著），避免了过于本土化的翻译会失去消弭看外国戏剧带来的间离审美，从而也在一定程度上降低观众对剧作的深度感受与思考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;创作者没有将法国文化强行“汉化”，或者是“西戏中演”一刀切式地进行本土化意译，而是选择了让中国观众“进入”法国的文化现场，在剧场的场域中来花费大量心思研究如何让中国观众理解法式幽默的精髓。因为，有时一句直译过来谁都看得懂的话，在剧场里就是不好笑。但通过让中国观众透过他们熟悉的“法国印象”去理解笑点的表达方式，则往往能达到意想不到的戏剧效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;剧中那些关于塞法迪犹太家庭文化特质、巴黎波波族生活方式的笑点，不是被替换成中国对应物，而是通过演员表演的细腻层次、对话节奏的精准把握，让中国观众跨越文化和历史障碍来直达情感叙事的核心。观众不需要成为法国人才能理解这场争吵，我们只需成为人，而那些关于家庭中的性别不公、夫妻中的至亲至疏、朋友间的边界不清等，都是放之四海而皆准的情感密码。这是上海电影译制厂在上世纪80年代就留下的翻译智慧，在宫宝荣翻译的剧本《艺术》中也闪现着这样的光芒。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767854241287_1GRhn6_1767854294584.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365263866"&gt;&lt;p&gt;那些法语特有的“机智语”经过中文转码后，产生了奇妙的化学反应。比如樊桑那句“我连书都懒得翻”的自我解嘲，在法文中依赖的是巴黎知识分子圈的共同语码，中文版转化为对当下“表演性文化素养”的普遍讽刺。这种翻译不是词语的对应，而是文化心理的对接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有对“塞法迪犹太人”文化符号的处理。作为舞台演出，现场用字幕注解式说明是不切实际的事，但樊桑（兰海蒙饰）与皮埃尔（王衡饰）的每一轮交锋，都通过表演节奏、肢体语言和对话密度，让中国观众直观感受到这一群体的“文化性格”：语速快、情感外露、固执较真又喜欢辩论。这种呈现方式本身就在解构刻板印象：你看，这些所谓的“民族特性”，不过是人类普遍情感的不同表达方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“阿道夫”不只是个名字：法式喜剧的“引爆”艺术&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当代法式喜剧的精妙之处在于它擅长将最微小的社会切口，变成最锋利的人性解剖刀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《艺术》用一幅全白的油画，剖开了男性友谊中隐秘的竞争与自卑；《杀戮之神》用孩子间的一场打闹，撕开了中产阶级温文尔雅的表皮：《一次聚会》则用一个名字，撬动了整个家庭的平稳秩序的地基。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“阿道夫”的选择绝非偶然，它是一枚精心设计的“文化炸弹”。在舞台上，当樊桑以玩世不恭、甚至带点挑衅的姿态宣布这个选择时，引爆的远不只是执着拧巴的皮埃尔所代表的传统道德感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它像一把钥匙，瞬间打开了潘多拉魔盒，释放出这个看似稳固的中产家庭内部所有被压抑的情感债务与结构性矛盾：伊丽莎白（陈姣莹饰）与皮埃尔这对夫妻间被家务与育儿消磨殆尽的激情与沟通，伊丽莎白与樊桑这对姐弟间因家庭角色与期待差异而产生的隐性竞争，克劳德（刘炫瑞）与众人这些朋友间因社会阶层流动而悄然变质的昔日情谊，乃至没有出场的目前所代表的与亲子代际间难以言说的控制与疏离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一件微不足道的小事引爆后产生了精准与深刻的连锁反应。“阿道夫”这个名字，首先触发了关于历史、文化、政治正确的“公共议题”辩论，旋即迅速坍缩、转向，演变为赤裸裸的“私人恩怨”清算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;观众目睹的是一场话语的“降维打击”：从崇高的历史责任讨论，跌落到“你当年如何甩锅于我”的陈年旧账；从对下一代命运的忧思，滑向夫妻间“谁为家庭牺牲更多”的彼此怨怼。这种从“主义”迅速降落到“问题”的轨迹，不但讽刺了当代知识分子话语的虚空与脆弱，也精准捕捉了人际冲突的真实形态，再宏大的争执，根系往往深扎于琐碎的情感土壤。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767854243536_kE7yhX_1767854294597.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365263870"&gt;&lt;p&gt;导演克劳迪娅·斯达文斯凯的智慧在于，她不让任何角色沦为简单的讽刺对象。樊桑的轻浮之下是渴望被原生家庭真正看见的脆弱；皮埃尔的傲慢与说教背后，隐藏着对自身价值可能湮没于平庸的深度焦虑；伊丽莎白的抱怨与失控，是其才华与自我在“贤妻良母”角色中被逐渐消解的痛苦外显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正是这种对角色复杂性的尊重与呈现，让观众的笑声不再是隔岸观火的嘲讽，而成为照见自身的、带着刺痛感的自省。我们笑他们的荒诞，实则瞥见了自己生活中那些因“政治正确”而压抑的真实情绪，因“体面”而未曾言明的真实诉求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;为什么我们还需要一部法国“客厅戏”？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当下中国舞台上绝对不缺多媒体特效、复杂转场、宏大叙事的作品。《一次聚会》这样三一律式的“客厅戏”似乎显得过于“朴素”。然而，正是这种朴素，构成了它不可替代的价值——深度凝视的耐心、语言交锋的智力快感，以及对人性微观生态的精准测绘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一方面，它是对观众专注力与理解力的高级信任与严苛要求。在客厅这个封闭的物理空间与一晚上的有限时间内，戏剧张力全然依赖于语言的机锋、心理的暗流与关系的微妙位移。没有外景切换分散注意，没有复杂情节提供借口，观众必须调动全部感官，捕捉台词间的潜文本、沉默中的惊雷、微笑下的刀锋。这是一种摒弃技术加持、回归戏剧本源的硬核体验，它要求并锤炼着观众的剧场素养。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，成功的跨文化制作如本剧，创造了一个“第三空间”。中国观众透过这个法国故事，审视的既是异国文化，也是自身处境。我们固然没有完全相同的“阿道夫”历史包袱，但对“取名权”背后所牵动的家族期待、代际控制、身份焦虑与价值观冲突，却感同身受。舞台上法国中产家庭的客厅，镜像般映照出中国都市家庭饭桌上的暗涌。这种“似与不似之间”的审美距离，既提供了必要的间离以促成思考，又通过情感共鸣消除了文化隔阂，实现了真正意义上的“贴地飞行”。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767854262541_hAN6zw_1767854294583.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365263869"&gt;&lt;p&gt;《一次聚会》的成功，不仅在于它延续了《艺术》《杀戮之神》以来法式“客厅喜剧”的高光传统，更在于它通过精妙的文化转译与深邃的人性刻画，证明了经典戏剧模式的永恒魅力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高浓度法式格调满足了都市观众对“纯正”文化体验的期待，却未停留于异国情调的猎奇；它切入的是法国社会的特定肌理，触动的却是人类情感的共通神经。相比于我们早已习惯的下意识要把“舶来品”作跨文化处理，这部法式喜剧的“贴地飞行”处理，体现出一种上海都市话剧的自信格调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（程姣姣，上海大学上海电影学院助理研究员）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 07:04:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767854386615_3RbbjT_1767854386974.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32341468</guid></item><item><title>演员陈龙：通过艺术，传递“人与自然和谐共生理念”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32341456</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="wrapper__z_jKY"&gt;&lt;div class="videoWrap__EGF94"&gt;&lt;div class="videoBox__kZiew"&gt;&lt;img class="coverUrl__eTIu9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767845256913_6pQE2i_1767845257017.png" alt="演员陈龙：通过艺术，传递“人与自然和谐共生理念”"&gt;&lt;span class="watermark_duration__fBiwu bigPic__xNsdr"&gt;&lt;i class="watermark_num__WiM8D"&gt;02:46&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="bigpic_play__lBgAT"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="Mantle__IDDtp"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="title__bqS_e"&gt;演员陈龙：通过艺术，传递“人与自然和谐共生理念”&lt;/h1&gt;&lt;p class="summary__Z74Tf"&gt;近日，浦东碧云美术馆年度首展《爱的共生：人与自然的生态对话》拉开帷幕，展览以环保为起点，汇集了多位艺术家的作品，推动公众的生活方式向生态友好型转变。&lt;/p&gt;&lt;p class="details_ad__Mdiad"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 07:02:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767845256913_6pQE2i_1767845257017.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32341456</guid></item><item><title>外媒：丹麦国防部称若美国武力夺取格陵兰，士兵可先开枪再请示</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32342060</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;据英国《每日电讯报》等媒体报道，丹麦国防部当地时间7日证实，根据军事规定，若美国武力夺取格陵兰岛，丹麦士兵可以“先开枪再请示”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767854550932_FGDBQ1_1767854568749.webp?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="365264488"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;丹麦军队与多个欧洲北约成员国军队在格陵兰岛附近海域举行军事演习。资料图 图自外媒&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道援引丹麦《贝林时报》称，这项1952年制定的军事规定显示，一旦发生“入侵行为”，“即使相关指挥官尚不知晓宣战或战争状态，被攻击部队也必须立即投入战斗，无需等待或寻求命令”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当被问及此事时，丹麦国防部给出回应，“关于在国家受到攻击和战争期间采取军事防御预防措施的命令仍然有效”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美联社此前报道，白宫对格陵兰岛的威胁已升至新高度，美方拒绝排除武力夺取可能。美国白宫新闻秘书莱维特1月7日说，美国总统特朗普及其国家安全团队目前正在积极讨论可能“购买”格陵兰岛的方案。在如何得到格陵兰岛问题上，莱维特表示：“总统保留所有选项”。美国智库德国马歇尔基金会研究员伊恩·莱塞对白宫表态感到震惊。莱塞警告称，美方一旦采取行动，将引发“严重后果”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普上任以来多次扬言要得到格陵兰岛，其近日的相关言论引发丹麦等欧洲国家强烈反对。丹麦首相弗雷泽里克森1月5日警告说，如果美国对北约盟国采取军事行动，则“一切都将终结”。法国外长巴罗7日表示，美国攻击另一个北约国家完全违背自身利益。丹麦、法国、德国、意大利、波兰、西班牙和英国6日发表联合声明，强调格陵兰岛属于其人民，只有丹麦和格陵兰岛才能决定自身事务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;格陵兰岛位于北美洲东北部，是世界第一大岛。该岛是丹麦自治领地，有高度自治权，国防和外交事务由丹麦政府掌管。美国目前在格陵兰岛有一个军事基地。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 06:56:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767854577738_QNfQny_1767854577855.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32342060</guid></item><item><title>新年伊始，这些小变化传递积极信号（经济新方位）</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32342178</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="newsContent newsContentPc none" id="newsContent"&gt;&lt;p&gt;　　购买智能眼镜享受“国补”，东北地区铁路旅游计次票热销，个人销售购买不足2年住房增值税率下降……2026年是“十五五”开局之年，新年伊始，一批政策举措落地实施、优化升级，回应群众急难愁盼，增强高质量发展动力活力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;消费：“国补”再开启，海南离岛免税新政更给力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　“新年添置新家电，节能又优惠。”元旦假期，山东济南市民李阳订购了一台一级能效85英寸彩电，原价近8000元，到手只需6600多元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　1月1日，新一轮“国补”开启，引领市场消费热度持续攀升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　看补贴范围，在手机、平板、智能手表手环等基础上，新增智能眼镜；家电产品包括冰箱、洗衣机、电视、空调、电脑、热水器六大品类，但只补贴一级能效或水效标准产品；汽车报废更新、置换更新依旧享受补贴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　看补贴标准，数码、家电产品继续享受15%补贴比例，数码产品单件最高补贴500元，家电产品最高补贴1500元；汽车更新调整为按价格比例补贴，最高补贴2万元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　消费市场的另一大变化，来自海南离岛免税政策调整：免税商品由45类增至47类，享惠对象扩大至离境旅客；一个自然年度内有离岛记录的海南岛内居民，在本自然年度内可不限次数购买15类“即购即提”商品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　政策利好叠加元旦假期，海南离岛免税市场迎来“开门红”。据海口海关统计，1月1日至6日，海南离岛免税购物金额11亿元，同比增加90.6%；购物人数13.3万人次，同比增加40%；购物数量73.3万件，同比增加31.8%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;服务：供需两端齐发力，保障举措更暖心&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　一张车票，满足游客多样需求——最近，不少旅客发现，东北地区铁路15日旅游计次票推出。一张高铁票，覆盖14个车站，一次购买可分段乘坐、15天内有效，凭票即可畅游长白山、哈尔滨等冰雪旅游热门目的地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　2025年11月27日起，铁路部门在212个车站陆续推出新版旅游计次票产品25款。旅客可在指定发到站范围内，自由选择2—10段行程，支持提前预约席位和直接刷证两种方式乘车，让“坐着火车去旅行”更加方便快捷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　两条新规，折射绿色转型发展——1月4日，市场监管总局会同有关部门发布《绿色产品认证与标识管理办法》，首次对绿色产品认证活动系统性作出全面、统一规范。1月5日，商务部等9部门发文实施绿色消费推进行动，7方面20条举措涉及吃、穿、住、行、用、游等各领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　未来，从绿色农产品、绿色餐饮、绿色饭店，到绿色家居、绿色汽车，绿色消费将更加便捷普及，从而带动各行各业加速绿色低碳转型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　一个礼包，饱含暖心贴心帮扶——“这是一个特别的新年礼物。”河北张家口万全区水泉堡村村民姚大爷患尿毒症多年，新的一年收到中国红十字会总会送出的“博爱温暖包”。与往年发放的米面油不同，这次创新采用电子兑换券，受助群众可从30种套餐中按需自选，真正做到精准对接群众需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　中国气象局践行“观测即服务”理念，加强气象预警与灾害预报、应急响应联动；国家林草局出台促进林下经济发展的若干措施，加强林下经济项目“一对一、点对点”科技服务；市场监管总局组织开展“你点我检”活动，对群众关注的肉蛋奶、节令糕点、生鲜果蔬、礼盒套装等热销品开展抽检……新年伊始，一系列政策举措聚焦经济社会发展方方面面，以实干将宏伟愿景一点点变成美好现实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;生育：2026年育儿补贴开始申领，惠及千万家庭&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　“一年3600元，这是国家给孩子的红包。”北京朝阳区居民张女士很兴奋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　1月5日，2026年育儿补贴开始申领，可通过线上或线下办理。线上渠道包括支付宝、微信等平台的育儿补贴小程序，以及婴幼儿户籍所在省份的政务服务平台育儿补贴申领专区；线下则可到婴幼儿户籍地的乡镇、街道办理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　据介绍，本次线上申领新增续领功能，2025年已申领过育儿补贴且符合新一年继续申领条件的婴幼儿，申领人可申请续领。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　数据显示，31个省区市均已发放2025年育儿补贴，累计发放超2400万人，发放率约80%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　2026年，生育支持政策还将“上新”：全国1万家医疗机构将提供早孕关爱门诊服务，加强孕早期咨询指导；全国将新增普惠托位15万个，减轻家庭托育负担……“我们将通过进一步优化生育支持政策和激励措施，弘扬积极婚育观，统筹推进普惠托育和托幼一体化服务发展，优化妇幼服务，努力稳定新出生人口规模。”国家卫生健康委有关负责人说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;购房：个人销售购买不足2年住房，增值税率降至3%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　1月7日下午2点，江苏南京市房地产市场交易中心华侨路分中心交易登记大厅里，百余个等候座位均已坐满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　“好政策给我省了8万多块钱！”家住南京鼓楼区的居民张健来办理过户，家中计划置换住房，现有住房购买不足2年，总价400多万元的房屋税费高达21万元，买卖双方一直没有谈拢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　几天前，张健看到新闻：财政部、国家税务总局发布公告，1月1日起，个人销售购买不足2年的住房，增值税征收率从5%下调到3%。“按新政策，只需缴税12万元出头，省了好多钱。”张健说，交易成本一降低，交易很快达成一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　“1月4日到7日，共办理二手房交易284件，其中不足2年的件数同比增长明显。”华侨路分中心负责人陈家敏介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　“此次个人销售住房增值税政策调整，是稳定房地产市场的重要举措。”北京国家会计学院副院长李旭红表示，从宏观来看，这一调整既降低了住房交易成本，能激发存量房市场流动性，促进“卖旧买新”的改善型需求释放，又通过统一政策标准营造了公平市场环境，助力一二手房市场良性循环。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;征信：一次性信用修复政策落地，既有力度又有温度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　新年刚过，社交平台不少人晒出征信报告单：广东某用户分享，征信报告已完成“更新”，此前显示逾期记录的账户数从2个变为0个；河南某用户查询后发帖，“第一批征信更新的人里有我”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　2025年12月22日，中国人民银行宣布出台一次性信用修复政策。对于2020年1月1日至2025年12月31日期间，单笔金额不超过1万元的个人逾期信息，个人于2026年3月31日（含）前足额偿还逾期债务的，央行征信系统将不予展示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　2026年1月1日，一次性信用修复政策平稳实施，中国人民银行征信中心及时对符合政策条件的逾期信息调整处理，保障政策落地。通过“免申即享”、设置3个月政策宽限期、2026年上半年增加2次免费查询机会等安排，使符合条件的个人都能公平公正、简便易行地适用政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　“一次性信用修复政策既有力度又有温度，体现了征信管理的专业性与精准性。”上海金融与发展实验室副主任、招联首席研究员董希淼认为，政策在维护信用体系刚性约束的同时，增添了人文关怀的弹性，标志着我国社会信用管理正从“惩戒为主”转向“惩戒与修复并重”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;办企：增值税法施行，激发经营主体活力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　1月1日起，《中华人民共和国增值税法》正式施行，配套法规《中华人民共和国增值税法实施条例》同步施行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　“增值税法及其实施条例的施行，让增值税政策的确定性更强，企业在合规管理上有了更明确的法律依据。”重庆宗申通用动力机械有限公司负责人说，增值税法通过正列举的方式明确“销售额”的范围，让公司在处理日常税务时方向更清晰、更规范。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　作为我国第一大税种，增值税自1994年税制改革以来，经历了营改增、税率简并、留抵退税等一系列重大改革。“增值税立法具有非常重要的现实意义，不仅树立了增值税的法律权威，也有利于保证纳税人的合法权益。”李旭红表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　为了激发各类经营主体活力，相关举措陆续出台：4部门印发指导意见，推动政府性融资担保扩围加力，降低创业群体综合融资成本；自然资源部派出工作组蹲点服务，创新用地报批“直通车”机制，压缩审查环节……多措并举，助力企业在新的一年轻装上阵，更好谋创新、拓市场、促发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　（本报记者李心萍、白剑锋、曲哲涵、顾仲阳、欧阳洁、吴秋余、李红梅、林丽鹂、王珂、姚雪青、王观、常钦、申少铁）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 06:50:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/focusNewsWwwBig.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32342178</guid></item><item><title>部分中国公民反映对来俄有一定担心，驻俄罗斯使馆发言人答问</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32342126</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;驻俄罗斯使馆发言人就中国公民来俄注意事项答问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问：近来，中俄互免签证政策实施引发广泛关注，部分中国公民反映对来俄有一定担心，主要包括居留登记、社会治安、警察执法等方面。请问使馆对此有何评价？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：&lt;/strong&gt;中俄互免签证政策是两国元首战略引领下高水平政治互信的具体体现，对进一步便利两国人员往来、促进各领域交流合作具有重要意义和深远影响。保护在俄中国公民和机构安全与合法权益始终是中国驻俄使领馆的重要职责，各馆对此高度重视，并不断采取有效措施加强领保和预防性领保工作。中国同胞在俄期间遇到问题可及时与使领馆联系，我们将对同胞反映的情况提出相应的解决方案或建议，经核实必要时提出交涉，推动俄方全力保障在俄中国公民安全和正当合法权益。俄方欢迎中国朋友来俄，正在持续优化完善各项服务保障措施，不断提升中国公民来俄旅行体验。俄方主管部门表示，如接到中国公民投诉，将查实情况并依法处置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为确保广大中国同胞来俄平安顺利，切实享受免签实惠，使馆请来俄中国公民注意以下事项：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一、树立海外安全第一责任人意识，遵守俄法律法规，尊重当地文化和宗教习俗，选择成熟、规范旅游线路，做到安全文明出行，展现中国公民良好精神风貌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二、自来俄抵达停留地之日起7个工作日内办妥居留登记，并保留回执至离境。请务必关注停留期限，切勿逾期滞留。如因发生疾病、自然灾害或不可抗力导致无法按期离境，请及时向停留地移民事务管理部门提交相关证明文件，申请延长停留期限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;请注意：无论上一次办理的居留登记停留期限是否包含第二次入境日期，每次入境俄罗斯均需办理居留登记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三、妥善保管入境时边检工作人员发放的移民卡（俗称“小白条”），离境时交还边检。如移民卡损坏或遗失，须3日内向停留地移民事务管理部门申请补办。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四、入境后如遗失护照，请及时向俄内务部门地方机关提交声明，并前往中国驻俄使领馆办理临时旅行证件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五、自2025年10月6日起，俄对持有外国运营商SIM卡的用户实施24小时数据传输和移动短信服务临时封锁。运营商通过短信向用户发送相关通知。根据短信中提示的操作方法点击链接并输入验证码，即可解除限制，正常使用移动网络和手机短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六、如遇突发情况请及时报警，必要时联系使领馆求助。如遇执法人员不公正或粗暴执法，可要求其出示工作证件，保留相关证据，依法理性维权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯报警电话：102&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯救援电话：112&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯内务部门值班电话（违规执法举报）：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;+7-495-6949229（莫斯科）、+7-495-0310730（全俄）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 06:47:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32342126</guid></item><item><title>美国盐湖城枪击事件致2死6伤，嫌疑人仍在逃</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32341947</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;美国犹他州盐湖城7日晚间发生一起枪击事件，造成至少2人死亡、6人受伤，嫌疑人仍在逃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据当地媒体报道，这起枪击事件发生在盐湖城一处教堂外，教堂内当时正在举行葬礼，有人在教堂停车场斗殴，随后发生枪击事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;盐湖城警方发言人格伦·米尔斯向媒体通报说，目前已确认至少有8名受害者，其中2人已死亡，3人情况危急，另外3人伤情不明。警方正在追捕嫌疑人。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 06:40:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767851387184_TJjDNM_1767851387302.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32341947</guid></item><item><title>产业发展进入新周期，融合创新的“体育+”依然是重要着力点</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32341616</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767847670793_FihtES_1767847679093.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365259925"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;会议现场。本文图片由主办方提供&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刚刚过去的2025年，《关于释放体育消费潜力进一步推进体育产业高质量发展的意见》发布，提出了中国体育产业7万亿的新目标，这意味着体育产业进一步发展的机遇，站在新周期的新起点，日前，以“拾阶向新”为主题的第十二届体育大生意年度大会暨颁奖仪式在北京举行，这场开年大会给了行业同仁面对面交流的契机，也为中国体育产业发展提出了诸多真知灼见。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767854053380_nmGkYt_1767854156352.jfif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365263765"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;体育经济学家、中央财经大学体育经济研究中心主任王裕雄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;体育经济学家、中央财经大学体育经济研究中心主任王裕雄在会上做了《体育产业的新阶段、新机遇、新动能》的主题演讲，他表示，中国体育产业具有弱经济性、强外部性的特征。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;说得通俗一点，在中国的体育市场，赚钱并不是一件容易的事情，究其原因，王裕雄认为，中国老百姓的体育消费水平相较于体育发达国家依然偏低，打个比方，在一个3-5公里半径的商圈里，如果做线下的体育培训，简单的to C模式可能并不足以盈利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也正是基于这样的现实情况，王裕雄指出，当下中国体育产业强调“体育+”，希望和其他业态一起融合发展，通过融合性的场景，扩大体育产业的外延，将外部的资源与价值纳入进来。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767854110608_YWQXEx_1767854156391.jfif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365263764"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中网公司党支部书记、总经理李旭华。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这里不能不提到“文商体旅”这样一个近年来的热词，放眼全国，许许多多的城市、体育行业的市场主体都在着力打造这样的融合模式，对此，参会的中网公司党支部书记、总经理李旭华感受颇深，他也以中国网球公开赛为例，做了解读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年中网赛事期间，国家网球中心入园总人数高达36万人次，赛事整体票房达8800万元，赞助收入同比增长10%，特许商品销售额突破1250万元，达2024年的1.6倍，与此同时，赛事吸引京外观众超18万人、境外观众近1万人，为举办地北京带动消费金额超2亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经济效益之外，赛事主办方还构建了多层次的文化表达体系，打造中国网球公开赛历史文化巡展、国网生活节观赛季、特殊的中网奇妙夜、邀请球员去天坛打卡、故宫巡游，进一步深化赛事与文化体验的融合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李旭华坦言，中国网球公开赛希望以网球为支点，深度撬动文化、商业、旅游和体育的融合，将中网从一场为期超2周的赛事升维为一场全民参与、全城共振的城市嘉年华。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，相似的故事也发生在F1中国大奖赛、上海网球大师赛等诸多头部赛事中，当下体育产业的增长极正从单一的竞赛表演转向与文旅、商贸、科技等领域的交叉地带，体育产业价值边界正在被快速重塑，体育赛事可以成为一座城市综合能量的聚合体，是城市形象的展示窗、消费活力的催化剂、多元业态的连接器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看上去，在中国体育产业发展中，赛事经济依然是一个关键着力点，值得一提的是，体育竞赛表演这一大类在中国整个产业中的占比还是偏低， 王裕雄透露，2015年体育竞赛表演在中国体育产业里占比是1%，到2024年变成2.1%；对比其他大众参与性的体育产业，体育健身休闲活动则从2015年2.4%快速上升到9.1%。“这就说明了中国体育产业为什么越来越重视赛事经济，体育产业结构需要更加均衡，随着居民参与体育消费的水平在逐渐提高，产业发展从单轮驱动走向多轮驱动，在新的阶段将给体育产业带来新的机遇，而未来很重要的趋势依然是融合创新。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王裕雄拿苏超举了例子，作为2025年国内现象级的爆款赛事，苏超被很多业内人当作一个融合产品，在政府的推动和协调下，通过线上和线下的融合、体育和旅游的融合、体育和文化的融合，这样一个定位于业余的城市联赛真正成为了一个深受老百姓喜爱，并且能够创造出巨大经济与社会效益的体育赛事。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767853913563_GzDbfh_1767854156389.jfif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365263766"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;体育大生意创始人兼CEO李涛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;体育产业发展任重道远，过去的2025年已经带来了许多惊喜，2026年是“十五五”的开局之年，承载着对行业发展更多的期盼，很明显，中国体育产业还将秉承过往的成功经验继续深耕细作。体育大生意人创始人兼CEO李涛坦言，在国家政策的指引下，在文旅促消费的背景下，加之AI等新技术的发展，都将构成体育产业发展中的新质生产力，对于行业同仁而言，应该更有信心脚踏实地拥抱这样一个新周期。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 06:36:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767847835011_TfCYRT_1767847835183.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32341616</guid></item><item><title>一图看懂｜特朗普一口气退出了哪66个国际组织？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32341974</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;/body&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 06:21:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767851894621_R6tr3F_1767851894772.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32341974</guid></item><item><title>国内首个海上可复用火箭基地开工：目标年产25发火箭，发射成本对标SpaceX</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32341499</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;国内首个海上回收复用火箭基地正式开工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1月8日，澎湃新闻记者获悉，北京箭元科技有限责任公司（简称“箭元科技”）中大型液体运载火箭总装总测及回收复用基地项目于7日在浙江杭州正式启动建设。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3273770" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767844652473_PcBpeW_1767844673310.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="365258141"&gt;&lt;p&gt;据悉，项目总投资达52亿元，一期规划用地108亩，项目包括回收复用中心、检测检验中心、生产制造中心，建成后将具备年产25发火箭的规模化制造能力，并实现火箭回收后的快速检测、维修与复用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;活动现场还发布了“钱塘号”火箭与“地卫二”卫星。据介绍，“钱塘号”火箭箭体高达66米，直径4.2米，起飞质量575吨，具备大运力、低成本、快交付、高频次复用优势，发射成本可降至2万元/千克。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据华源证券的研报，商业航天的发射成本高度依赖于可回收技术取得决定性突破并成功商用，中国商业航天行业2024年的平均成本约为7.5万元/千克，而SpaceX的平均成本约为2万元/千克。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;箭元科技创始人、董事长魏一表示，基地涵盖火箭从研发、生产、总装、测试到回收复用的全流程，从零件生产开始，逐步组装成完整火箭，经严格测试合格后，整体运往发射场。这也意味着，未来从海上回收的火箭箭体，可直接通过回收船运回杭州基地快速检测维修，重新进入发射序列，提升周转效率、降低成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;箭元科技成立于2019年，是国内首个规划采用“不锈钢+液氧甲烷”方案，利用工业化制造和创新回收技术，实现可回收全复用中大型火箭的民营企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公司的核心产品元行者一号不锈钢液体火箭全箭设计可重复使用20次，已于2025年5月成功完成验证型火箭首次海上飞行回收试验，并于2025年7月完成了溅落回收发动机和控制系统圆满完成联合摇摆热试车，实现了发射-回收的全流程闭环验证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据天眼查App显示，箭元科技于2025年1月完成了A轮融资，目前已完成四轮融资。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3273757" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767844517074_JWJDy1_1767844566731.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="365258142"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025年7月，箭元科技元行者一号验证型火箭完成海上回收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年12月26日，上交所发布的《上海证券交易所发行上市审核规则适用指引第9号——商业火箭企业适用科创板第五套上市标准》，就明确指出需“实现采用可重复使用技术的中大型运载火箭发射载荷首次成功入轨的阶段性成果”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中信建投也在最新的研报中表示，技术突破是驱动商业航天降本增效、实现商业闭环的核心引擎，可回收火箭技术带来的发射成本降低正成为全球商业航天产业蓬勃发展的核心驱动力之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该研报指出，与一次性使用火箭相比，回收并重复使用火箭的发动机和箭体，改变了发射活动的经济模型，目前已形成垂直起降、气动滑翔及伞降打捞等多条路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《中国商业航天产业发展报告（2025）》，全球航天已进入“周更发射时代”，中国2025年进行了近百次发射，民营商业火箭企业执行20余次发射任务，入轨航天器超300颗。《报告》显示，中国的商业航天产业规模已达到2.5万亿-2.8万亿元，年均复合增长率超过20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中信建投认为，我国拥有全球领先的工业制造体系，为攻坚商业航天产业中的火箭、卫星及相关运营服务等核心环节提供了坚实的基础。在可回收火箭领域，SpaceX为代表的海外成功路径表明，技术突破来自系统工程化能力和持续迭代试错，最终形成可规模化、低成本的可回收火箭制造能力。我国商业火箭企业通过自主技术研发，目前已初步实现低空可回收测试验证，逐步验证迭代高空回收技术，有望于近期实现突破，进而降低发射成本并提升发射频率。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 06:18:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767847086747_Qmepxa_1767847086950.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32341499</guid></item><item><title>杨元庆：AI价值在于解决问题，硬件与模型是互补关系，AI产业链需要协作合力发展</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32341205</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;杨元庆认为，AI（人工智能）是最能够概括本届CES（国际消费电子展）的关键词。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767842209738_7ZSFDZ_1767842222175.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365256149"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;联想集团董事长兼CEO杨元庆和联想集团首席技术官Tolga Kurtoglu。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间1月6日，联想集团董事长兼CEO杨元庆在CES媒体见面会上对澎湃新闻等媒体表示，AI的价值在于解决问题，将成为推动业务持续增长的核心动力。针对近期豆包手机所引起的关于硬件厂商与模型厂商之间关系的争议，杨元庆也做出了回应，称两者应当是互补关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杨元庆表示，如果用一个关键词来概括本届 CES，自己会选择AI。但在联想看来，重点是“合适的AI”，也就是个性化的AI：“我们相信，将来每一个人都有一个自己的AI，AI能够为每一家企业提高相应业务流程的工作效率，作用于各条价值链。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前一天，联想集团史上最大规模的全球创新科技大会（Tech World）在拉斯维加斯举办。大会上，联想面向全球发布被称为“首款个人超级智能体”的Lenovo Qira和一系列硬件新品，并携手英伟达推出全新的“联想人工智能云超级工厂”合作计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被问到对于AGI（通用人工智能）的看法，杨元庆认为，当前距离真正意义上的AGI仍有很长的路要走，仅靠堆叠数据和算力或许不足以实现AI“在所有方面都超越人类”的智能目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杨元庆进一步指出：“假设在技术上真的做到了这样一种全面超越人类的智能，它的意义又在哪里？现实是，人们真正感兴趣的依然是人与人之间的较量，而不是人与机器的比赛。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基于这样的思考，联想提出了“混合式AI”的理念。杨元庆表示：“对我们来说，更重要的并不是单纯去追求AGI，或者追求在所有领域都超过人类，而是AI 如何真正赋能个人与企业。AI的价值不在于取代，而在于能否帮助我们解决问题，能否提升人的能力和企业的能力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联想集团首席技术官Tolga Kurtoglu也指出，从现在的发展阶段走向AGI，仍然是一段相当漫长的旅程：“我相信，我们最终会走到类似AGI的阶段，但那不应该成为终点，也不应该被视为最终目标或愿景。真正的目标应当是持续提升AI的能力，让它为个人、为企业不断带来更多价值。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，杨元庆还就豆包手机发表了自己的观点。杨元庆表示，硬件厂商不会成为模型厂商的代工厂，豆包代表的是公共智能，联想要做的是个人智能和企业智能，两者之间不是交叉和取代关系，而是互补关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杨元庆表示：“在未来的AI时代，我们依然相信：硬件仍然是用户进入AI世界的重要入口。归根结底，没有任何一家厂商能够独立完成整个AI产业链的所有事情。这个产业必然是一个高度协作的体系。每个企业都应该充分发挥自身最擅长的部分，同时积极寻求协作、形成合力，这才是未来产业发展的正确方式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杨元庆认为，未来，联想会像选择不同芯片厂商合作一样，针对不同应用选择不同模型厂商进行合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于AI为联想带来的营收增长机遇，杨元庆指出，我们已经进入一个真正的AI时代：“目前，联想的三大业务集团——智能终端、智能基础设施，以及智能解决方案与服务——虽然名称中都包含智能，但这并不只是营销层面的概念。事实上，每一个业务板块都在按照AI的方向进行实质性的调整和重构。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体来看，据杨元庆介绍，在终端业务方面，未来所有设备都将围绕联想的个人智能平台，为个人用户提供真正的智能化体验；在智能基础设施层面，无论是面向智能训练、推理，还是面向企业级AI应用的基础设施，相关需求都在快速增长；在企业智能与服务领域，联想将通过知识库、经验共享平台等方式，把在不同行业和客户中的实践经验沉淀下来，形成可复制、可推广的解决方案。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 06:16:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767842232697_wDBBjr_1767842232809.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32341205</guid></item><item><title>换旗、追逐、武力登船，跨大西洋博弈下美军扣押俄罗斯油轮</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32341494</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;一艘锈迹斑斑的巨型原油油轮正向北穿越大西洋，却突然成为全球关注的焦点，它被多国密切跟踪数日，航行期间船只更名并被涂绘俄罗斯国旗。7日，美军抢在俄军抵达之前发动突袭，在冰岛附近海域使用绳索攀爬登船，并强行将其扣押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，美国东部时间7日8时43分，美国欧洲司令部在社交媒体上发布消息称，在北大西洋扣押一艘俄罗斯油轮。约半小时后，美国南方司令部在社交媒体上发布消息称，在国际水域扣押一艘无国籍油轮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国欧洲司令部在社交媒体上发布的消息称，美国当天扣押“贝拉1 ”号（Bella1）油轮，该船被美国海岸警卫队“芒罗”号追踪后，在北大西洋海域被扣押。此次扣押行动系执行美国总统令。美国政府称，这些船只从事欺骗性行为并运输非法石油货物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国国防部表示，应美方请求，英国皇家海军在海空两方面提供了后勤支持，该行动“完全符合国际法”，并且“是全球打击规避制裁行为努力的一部分”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯7日谴责美国扣押悬挂俄国旗的油轮，并要求美方确保俄籍船员受到人道对待并保障其返家权益。在此之前，有报道称，俄罗斯派遣了包括潜艇在内的海军力量为该油轮护航。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;围绕“贝拉1”号油轮，疑云重重。分析认为，这可能成为华盛顿与莫斯科之间跨大西洋权力博弈中的象征性战利品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;换旗与追逐&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美联社报道，“贝拉1”号油轮于去年12月15日穿越大西洋，在接近加勒比海时突然掉头，转向北方驶向欧洲。就在几天前，美国首次扣押了一艘从委内瑞拉装载石油离港的油轮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当美国海岸警卫队试图登船检查“贝拉1”时，该船迅速驶离。美国欧洲司令部声称，海岸警卫队“依据美国联邦法院签发的搜查令”对该船进行追踪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《华尔街日报》6日报道称，这艘油轮原计划在委内瑞拉装载石油，但由于美国封锁未能靠岸，处于空载状态，它试图逃避围绕委内瑞拉的石油封锁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在被美军追逐期间，“贝拉1”更名为“水手”号（Marinera），并改挂俄罗斯国旗。航运数据库显示，其船员甚至在船体上直接涂绘了俄罗斯国旗。随后，俄方正式提出外交抗议，要求华盛顿停止在公海上对该船的追逐，并派遣了海军力量为该油轮护航。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯船级社的数据显示，该油轮确实已更名为“马里内拉”，母港登记为俄罗斯南部黑海沿岸城市索契。美国官员表示，这艘船上个月曾虚假悬挂圭亚那国旗，因此被认定为无国籍船只。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《联合国海洋法公约》第92条规定：“船舶在航行途中或停靠港口期间，不得变更其国旗，但所有权实际转移或登记变更的情况除外。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“贝拉1”改头换面后，美国侦察机持续对其进行监视。同 时，英国军方表示，其提供了“预先计划的作战支持，包括基地使用”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据英国《泰晤士报》报道，英国空军在行动前后有多型军机在相关空域活动对油轮实施跟踪监控，包括从苏格兰和英格兰分别起飞的“台风”战机、RC-135W“联合铆钉”电子侦察机，以及进入相关空域的P-8A“波塞冬”海上巡逻机；隶属于美军的KC-135R空中加油机在英国米尔登霍尔空军基地高频起降，CV-22B“鱼鹰”、U-28A“德拉科”侦察机等特种作战力量也在英国多个空军基地集结并开展快速索降、撤离演练。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《经济学人》报道，此前飞机追踪爱好者注意到，大量美国军用飞机飞往英国，据推测，这些飞机正在运送执行直升机拦截行动所需的兵力和装备。据信美国动用了P-8反潜巡逻机追踪这艘油轮，并出动了AC-130炮艇机在附近海域提供火力支援。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国国防大臣约翰·希利称这艘船“有着不光彩历史”，是俄伊规避制裁的一部分。英国媒体报道称，2024年，美国因其与一家被指控为黎巴嫩真主党幌子公司的公司有关联而对其实施制裁。自2020年以来，更名为“马里内拉”的油轮已更换过6个名称，曾悬挂5个国家的国旗航行。其中包括一次虚假的圭亚那国旗，以及另外3个被归类为“方便旗”的国家——这些国家允许船只在监管极少的情况下注册。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对围绕“马里内拉”号受美军追踪一事，俄罗斯外交部6日表示，该油轮完全遵守国际海事法，但美国和北约对该油轮表现出异乎寻常的关注。尽管该油轮距离美国海岸约4000公里，但美国海岸警卫队的一艘舰艇已追踪油轮数日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，该船通过苏伊士运河和直布罗陀海峡，从伊朗航行至委内瑞拉。美国海岸警卫队曾在其穿越加勒比海时试图拦截，但在该船重新悬挂国旗并宣称是俄罗斯船只后，俄罗斯方面要求美国停止追逐行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报道，去年年底，俄罗斯已正式向美国提出外交请求，要求美方停止追截原计划驶往委内瑞拉海岸的“贝拉1”号油轮。知情人士表示，该请求在跨年夜送达美国国务院，同时也发往白宫国土安全委员会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“贝拉1”号or“水手”号&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;追踪“贝拉1”号油轮长达两周后，美军采取行动。7日，美国欧洲司令部在社交媒体上表示，商船“贝拉1”号因“违反美国制裁”在北大西洋被扣押。开源航运追踪网站显示，其当时位于苏格兰与冰岛之间的海域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今日俄罗斯”网站发布的画面显示，一架直升机接近一艘疑似“贝拉1”的船只。俄罗斯交通部证实，美军于莫斯科时间7日15时左右登船，随后与该船的通信中断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄交通部7日表示，该船只去年12月在俄罗斯国家船舶登记处获得了临时登记，并补充说，根据1982年《联合国海洋法公约》，“任何国家均无权对在其他国家管辖范围内正式登记的船舶使用武力”。然而，美国尚未批准《联合国海洋法公约》，但通常承认其条款为习惯法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄外交部还表示，已掌握该船船员中有俄罗斯公民的信息，要求“美方确保这些人员得到人道、有尊严的对待，严格尊重其权利和利益，并不得阻碍其尽快返回祖国”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈佛大学戴维斯俄罗斯与欧亚研究中心研究员克雷格·肯尼迪对《卫报》表示，“在公海扣押一艘悬挂俄罗斯国旗的船只，意味着无视俄罗斯对该船享有专属管辖权的主张。”他认为，俄罗斯可能试图通过介入美国封锁来获取筹码。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另有猜测指出，船上可能载有对莫斯科极具价值的物品。虽然油轮没有装载石油，但它此前在伊朗与委内瑞拉之间的航线，被怀疑是用于非法贸易的通道，包括武器运输。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，白宫7日在提及被扣押的油轮时，使用的是其原名“贝拉1”，而非其最新名称“水手”号。而俄方7日谴责美方行动时，称此油轮为“水手”号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有分析认为，&lt;strong&gt;美方通过不承认该油轮的新名称以及其重新登记为俄罗斯船只的身份，可能试图强化其扣押该船的法律依据，将其界定为一艘“无国籍船只”，同时也试图降低与俄罗斯发生冲突的风险。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯议会下院国防委员会副主席阿列克谢·茹拉夫列夫表示，扣押一艘悬挂俄罗斯国旗的船只“可以被归类为非法越境，换句话说，就是对俄罗斯的全面军事入侵”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“贝拉1”被扣押后约半小时，美国南方司令部在社交媒体上发布消息称，在国际水域扣押一艘无国籍油轮。相比之下，在加勒比海扣押“索菲亚”号（M Sophia）的过程要短得多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《纽约时报》报道，“索菲亚”号篡改了应答器信号以掩盖其行踪，使其在跟踪数据中显示位于西非沿海，而实际上却在委内瑞拉附近作业。油轮追踪网站TankerTrackers.com联合创始人萨米尔·马达尼表示，其团队通过卫星图像和现场照片确认，自美国强掳委内瑞拉总统马杜罗以来，至少有16艘油轮从委内瑞拉海岸驶离，“索菲亚”号就是其中之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际海事组织表示，“索菲亚”号的船旗国不明。据全球大宗商品数据分析公司Kpler网站消息，“索菲亚”号载有约180万至200万桶委内瑞拉石油。该船曾向中国运输俄罗斯和伊朗石油。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国南方司令部在一份声明中表示，海岸警卫队将护送“索菲亚”号返回美国进行“最终处置”。至于“贝拉1”，白宫新闻秘书莱维特7日在记者会上称，遭美方扣押的悬挂俄罗斯国旗的油轮“违反了美国的制裁措施”，船员可能因违反美国法律而受到起诉，如有必要将被带到美国接受审判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美国制裁下生长的“幽灵舰队”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家普遍认为，自2022年俄乌冲突爆发后，美国、欧盟等对世界主要产油国俄罗斯实施制裁以来，“幽灵舰队”的数量显著增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“幽灵舰队”的船只通常是老旧、破败的油轮，其所有权结构不透明，难以追溯所载石油的来源。这些船只常常在海上隐藏身份，例如在船体上喷涂虚假的船名，或广播错误的船舶信息、悬挂假国旗，经常更换船名和国旗。它们还会通过关闭定位应答器、进入“黑航行”状态，或通过伪造、欺骗定位信号，让系统误以为它们身处他处，从而隐藏航线和位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些船只所载的石油经常在海上转手交易，进一步增加追踪难度。由于缺乏传统航运保险，这些船只可能被部分港口拒绝入港，因此有时会将石油转运至其他船只。标普全球（S&amp;amp;P Global）估计，“幽灵舰队”在2024年5月至2025年5月期间增长约45%，并指出这一增长部分可归因于美国财政部在2024年采取的新一轮制裁措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国此前已有扣押“幽灵舰队”船只的先例。去年12月10日，美国在委内瑞拉附近公海武力扣押“船长”号油轮，随后宣布没收其所载石油。同月16日，美国总统特朗普下令对所有进出委内瑞拉的受美国制裁油轮实施“全面彻底的封锁”，并宣布美方已将委内瑞拉现政府列为“外国恐怖组织”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年12月20日，美国海岸警卫队在凌晨拦截并登船检查悬挂巴拿马国旗的“世纪”号超级油轮。这艘油轮不在美国发布的制裁名单上，但白宫发言人安娜·凯利称，油轮所装载原油来自受美国制裁的委内瑞拉石油公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国防长赫格塞思7日在社交平台X上写道：“对受制裁及非法委内瑞拉石油的封锁仍在全面实施，无论在世界任何地方。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿鲁比奥表示，在北大西洋和加勒比海扣押的受制裁油轮中所载的石油，将作为特朗普5日宣布的协议的一部分进行出售。根据该协议，委内瑞拉将向美国提供最多5000万桶原油。7日，美国能源部长赖特甚至表示：“我们将无限期地把委内瑞拉的石油产量投放市场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析认为，对这些船只的突袭行动对全球石油市场影响甚微。作为全球基准的布伦特原油价格在7日收盘时仅下跌了0.5%。委内瑞拉的石油供应量在全球范围内微不足道，很少有观察人士认为美国会更广泛地打击俄罗斯的“幽灵舰队”。但这表明，美国确实在认真地向委内瑞拉新政府施压。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鲁比奥说，委内瑞拉临时当局“希望将被扣押的石油纳入该协议”。“他们明白，如果不与美国合作，他们就无法运输石油、创造收入，也无法避免经济崩溃。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 05:58:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767846546024_FEP3dt_1767846546225.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32341494</guid></item><item><title>霸王茶姬回应赴港上市传闻：暂无计划</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32341802</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;新茶饮品牌霸王茶姬回应赴港上市传闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1月7日，有消息称中国茶饮连锁品牌霸王茶姬（NASDAQ:CHA）正考虑在香港上市，知情人士表示，霸王茶姬已就上市计划与投资银行展开初步沟通，融资金额或达数亿美元，可能今年进行。相关磋商仍在进行中，也可能决定不推进香港上市计划。此外，该计划仍需获得监管批准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于拟赴港二次上市的传闻，霸王茶姬方面回应澎湃新闻记者称，暂无计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开信息显示，霸王茶姬创始人张俊杰原名张军，17岁投身奶茶行业，2017年6月在昆明创立霸王茶姬品牌。随后8年，霸王茶姬在全球范围内开设了超过7000家门店，注册会员突破2亿人。2025年4月在纳斯达克上市。2025年发布的《胡润百富榜》中，30岁的张俊杰以135亿元财富首次上榜，成为榜单最年轻的“黑马”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近几年来茶饮市场竞争愈加激烈。沪上阿姨（2589.HK）、蜜雪集团（2097.HK）、古茗（1364.HK）、茶百道（2555.HK）、奈雪的茶（2150.HK）五家茶饮公司已陆续实现赴港上市。与此前赴港上市的茶饮品牌不同，霸王茶姬是首个登陆美股的中国新茶饮品牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年11月28日晚间，霸王茶姬公布了2025年第三季度财报。财报显示，第三季度净收入为32.08亿元，同比下滑9.4%；归母净利润为3.94亿元，同比下滑35.8%；净利润率为12.4%，上年同期为18.3%。营业利润率为14.2%，上年同期为22.4%。前三季度霸王茶姬实现净收入为99.33亿元，同比增长9.5%；归母净利润为11.07亿元，同比下滑37.6%。据记者当时梳理，霸王茶姬已实现了连续11个季度盈利，但归母净利润连续两个季度实现同比下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;霸王茶姬CFO黄鸿飞在前述财报电话会上指出，尽管门店持续扩张，但公司意识到现有门店GMV面临压力，国内和海外同店销售额分别下降27.9%和23.4%，主要受去年同期高基数及竞争压力加剧影响。但加盟商基本面保持稳健，门店关闭率持续处于低位，预计短期内同店GMV增长仍将面临压力。对于未来展望，黄鸿飞指出，战略重点将聚焦于推动股东长期可持续价值增长的核心支柱，持续推进产品创新与战略性品牌投入以提升市场占有率，同时提升运营效率以优化资源配置、改善业绩表现，助力公司实现灵活且可持续的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至1月7日美股收盘，霸王茶姬股价报13.37美元/股，涨2.45%，上市至今股价已跌近五成。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 05:45:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767849512323_iMi36F_1767849512525.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32341802</guid></item><item><title>委内瑞拉外长：感谢中国政府支持</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32341810</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;委内瑞拉外长希尔7日通过社交媒体发文感谢中国政府支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中国强烈谴责美国严重违反国际法和侵犯委内瑞拉主权的行为。”希尔写道，“委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗·莫罗斯领导的政府感谢中国政府的支持，中国政府捍卫国际法，维护委内瑞拉人民对其领土和自然资源的完全主权。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 05:37:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767850242514_Yd4eQD_1767850242693.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32341810</guid></item><item><title>委内瑞拉临时总统：对“能使各方受益”的能源关系持开放态度</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32341774</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;委内瑞拉临时总统德尔西·罗德里格斯7日说，委内瑞拉对“能使各方受益”的能源关系持开放态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她在全国代表大会领导人会晤上说，委内瑞拉应同西半球所有国家以及亚洲、非洲、中东和欧洲保持关系。她强调，委内瑞拉不会在任何形式的侵略面前屈服。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗德里格斯当天在首都加拉加斯主持召开高级别工作会议，并部署三项施政重点：一是继续争取马杜罗总统夫妇归国；二是在全国范围内加强治安；三是确保国家机器持续正常运转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据美国《华尔街日报》7日报道，美国政府正在制订控制委内瑞拉石油的计划，并试图将石油价格降至每桶50美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美军3日凌晨对委内瑞拉发动大规模军事打击，强行控制马杜罗夫妇并将他们带到美国。马杜罗夫妇5日在美国纽约一家联邦法院出庭，拒绝美方一切指控。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 05:18:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767848106801_7Ra612_1767848106991.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32341774</guid></item><item><title>中国智库：日本右翼核野心对世界和平造成严重威胁</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32341598</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;《日本右翼的核野心：对世界和平的严重威胁》研究报告8日上午在京发布。报告由中国军控与裁军协会与中核战略规划研究总院联合发布，呼吁国际社会高度警惕日本右翼势力日益膨胀的核野心和日本军国主义复辟的危险动向，共同维护战后国际秩序和国际核不扩散体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国军控与裁军协会秘书长戴怀成表示，日本作为二战战败国和《不扩散核武器条约》无核武器缔约国，必须恪守不接受、不制造、不拥有、不扩散核武器的国际义务。日本首相高市早苗暗示修改“无核三原则”，日本高官甚至妄称日本应拥有核武器。这些危险试探与其摆脱国际秩序约束、加速“再军事化”的野心一脉相承。此次联合发布专题研究报告，希望向国际社会展现全面翔实情况，推动各方警惕和遏制日本右翼势力的核野心，共同捍卫国际和平与安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中核战略规划研究总院董事长罗清平表示，报告系统梳理了日本企图修改“无核三原则”的历史脉络和最新消极动向，利用公开数据分析了日本先进核工业能力和核武器研发能力，以及长期制造和囤积远超民用核能所需的敏感核材料的事实。日本右翼的核野心挑战战后国际秩序，值得国际社会高度警惕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告全文约1.3万字，提出“十条建议”：敦促日本首相立即澄清相关错误言论；要求日本政府恪守“无核三原则”；敦促日本政府切实履行国际核不扩散义务，解决钚材料供需严重失衡问题；呼吁日本国内有识之士制止政府危险动向；呼吁《不扩散核武器条约》2026年审议大会认真审议相关问题；呼吁国际原子能机构加强对日保障监督；呼吁相关国家加强对日约束，放弃对日“延伸威慑”安排；呼吁相关国家确保与日核能合作完全用于和平用途；鼓励联合国及相关国际组织负责人及时发出正义声音；鼓励国际学术界加强相关研究，为维护国际核不扩散体系提供智力支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自中国国际问题研究院、中国现代国际关系研究院、中国工程物理研究院、中国原子能科学研究院、清华大学、北京大学、外交学院等机构的专家学者及国内外媒体代表80余人参加发布会。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 05:16:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767847634077_im2NTA_1767847634209.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32341598</guid></item><item><title>智谱登陆港交所：半日涨超11%，最新大模型GLM-5即将推出</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32341254</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;大模型赛道终于迎来了上市第一股。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767842968851_NbnFr6_1767842975356.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="365256315"&gt;&lt;p&gt;1月8日，北京智谱华章科技股份有限公司（02513.HK）（简称“智谱”）正式在香港联合交易所挂牌上市。这意味着，全球首家以通用人工智能（AGI）基座模型为核心业务的上市公司花落中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;智谱首日开盘价120港元/股，市值528.28亿港元。在智谱本次IPO发行中，香港公开发售获1159.46倍认购，国际发售获15.28倍认购，以每股116.20港元的发行价计算，智谱本次IPO募资总额超43亿港元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至港股午盘，智谱涨11.7%，股价129.8港元，市值571亿港元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;智谱董事长刘德兵在上市致辞中表示：“全球范围内通用大模型企业第一次以这样的方式走向公开市场，非常有幸智谱作为中国大模型代表，站在这个历史性的起点。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘德兵表示，“让机器像人一样思考”是智谱从创立第一天起就选择的方向，是智谱人持之以恒奋斗的唯一目标，“2021年，我们推出自己的算法架构GLM。今年，GLM-4.7的发布让我们的模型跻身世界领先，为我们冲刺AGI打下重要根基。智谱的Z是字母表中的最后一个，代表终极境地，我们希望在AGI的探索历程上能走到智能的终极境地。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在投资者方面，智谱投资方包括北京核心国资、头部保险资金、大型公募基金、明星私募基金和产业投资人等构成的全明星基石投资阵容，JSC International Investment Fund SPC、JinYi Capital Multi-Strategy Fund SPC、Perseverance Asset Management 等11家基石投资者合计认购29.8亿港元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，当天，清华大学计算机系教授、智谱创立发起人兼首席科学家唐杰发布内部信，信中提到曾经和DeepSeek创始人梁文锋有过沟通，“DeepSeek的出现警醒了我们，文锋2023年创业的时候和我聊过，当时我并没有意识到他对AGI如此执着，感谢他带给我很多不一样的思考。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据唐杰透露，智谱很快就会推出最新大模型GLM-5：很快GLM-5将跟大家见面，通过进一步的Scaling和很多全新技术改进，相信GLM-5会带给大家很多新奇体验，让AI帮大家完成更多真实任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，智谱旗舰大模型GLM-4.7发布后，MaaS平台ARR（年度经常性收入）超过5亿元（其中海外收入超过2亿），从2000万到5亿（25倍）仅用了10个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;以下为唐杰内部信全文：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;用“咖啡”的精神做AGI&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在香港科技大学做短期访问时，和杨强教授在实验室一楼的咖啡厅偶然碰到。我说这几天咖啡喝的太多，感觉有点上瘾，需要戒一戒了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杨老师说：“为什么要戒呢？上瘾也不一定是坏事呀，如果我们做研究能像喝咖啡一样上瘾，又何愁研究做不好呢？”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是啊，“上瘾”便是人生的精彩所在，无论是研究，还是其它事，只要专注、努力，就一定能做好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“让机器像人一样思考”是智谱自始至终的愿景和理想，也是智谱人持之以恒奋斗的唯一目标。2018年底，在人脑认知的双系统理论的启发下，我们设计了一个拥有快思考+慢思考的机器“认知”系统。2019年我们正式成立智谱，开始尝试探索AGI，实现“让机器像人一样思考”的宏伟愿景。这里的最大挑战可能是直到今天也没有人包括我们自己能够给出一个准确的AGI定义以及如何实现AGI的技术路径，也许这正是探索AGI的魅力所在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们处在历史上一个从未有过的非凡时刻，一个技术再一次颠覆式地改变世界的时刻。大模型不仅是通用人工智能的关键底座，更有望成为驱动生产力变革的核心引擎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回顾一路走来的历程，我们能走到今天的一个重要原因是，我们始终坚持做让用户真正用得上的AI技术。只有真正有人用的理论、技术或产品才能最终成为AGI之路上的重要成就。当然，不是所有的创新都能成功，我们也有很多有风险的项目都以败告终，但这也往往教会了我们从失败中汲取力量，这让智谱变得更强大，对AGI的理解也更深刻。更重要的是，这让我们注重实用的同时，不再只盯着短期收益：帮助用户、帮助国家、帮助全球科技进步成为智谱的长期目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020年，我们推出了自己的大模型算法架构GLM，并开始尝试训练100亿参数的基座模型，模型很成功，得到包括美团在内的很多企业试用，这是一个很大胆的尝试，因为当年还是BERT模型横行的小模型时代。但当时的成功距离我们梦想中的AGI还遥不可及。部分原因是模型的知识量还不够大，而另一部分原因则是模型还不会像人一样推理思考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021到2022年，大模型发展并不顺利，大多数人并不接受“让机器像人一样思考”这种类似登月一样的疯狂计划，也不认为这可能是个非常大的技术变革机会，或者害怕失败。我们还是决定赌一把，用更多数据训练一个1300亿参数的大模型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个决策很难，因为还不能影响公司总体发展节奏。为此我们成立了两个专门的小型创新团队，一个负责模型训练，这就是后来公司的GLM三剑客；另一个则独立负责MaaS平台建设，当时这两个小团队可能互相都不知道对方的存在。2022年中，GLM-130B训出来了，其中很多精细的设计引起了全球关注；同时MaaS平台上线，也就是现在的bigmodel.cn，有了第一批真正的API用户。随后，我们正式在公司成立了AI院，专注下一代大模型研发；成立MaaS平台部，负责对外提供大模型API服务。有时候，我们需要找到有足够大胆梦想的人（甚至专门投入更多精力去找这样的人），一个大胆宏伟的目标也许决定了一半的成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，我和国内一个顶尖的创业前辈（其实他比我小不少）聊AI可能对未来的改变，我们一致认为AI会颠覆搜索、颠覆浏览器，会给每个人带来一个全新的AI助手；甚至有了这个AI助手后，我们也不再需要应用商店，反之我们可能需要为AI打造一个“API商店”，可能这个API商店的底层逻辑就是颠覆现有的操作系统；随后，也许更重大的颠覆是计算机本身，因为届时我们可能不是需要一个给人用的计算机了，而是适合AI的计算机。这个变革发生的意义将是无穷的，因为它将彻底重塑计算机底层逻辑，挑战计算机界用了80年的奠基石——冯诺伊曼体系。聊到这里的时候，我们不约而同觉得我们对AI的投入还太少了，还不够All-in。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现实也是残酷的，All-in不仅需要坚定的信念，也需要极其强大的资金、团队支持，更需要精准的预判。2023到2024年是全球大模型的爆发年，大厂纷纷“All-in”大模型，国内也掀起创业高潮，百模大战、各种AI助手层出不穷。我们那时候可能也有失误，有技术的也有商业的。现在复盘，可能原因是我们自己在追逐AGI的路上有迷失的时候，会被眼前的短期收益、短期热闹所迷惑。AGI是个技术变革，技术是平权的，是公开透明的，是要让所有人都能用的上并从中获益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后DeepSeek的出现警醒了我们，文锋2023年创业的时候和我聊过，当时我并没有意识到他对AGI如此执着，感谢他带给我很多不一样的思考。选择对AGI技术的执着追求，不断探索AGI的上界，同时精准的未来预判成为下一步智谱需要不断改进和升华的地方。这两年让我们经历很多，更重要的是“强化学习”了我们对AGI、对公司治理和商业竞争的认知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去一年，我们其实做了一次比较系统的"强化"。我们喊出了“定力”与“成就”的口号，要求大家保持定力，不骄不躁，不妄自菲薄，成就智谱每个人手上的事，成就自己。年初的时候，一切都那么难，模型效果达不到预期，全国上下价格战，杀出重围需要找到一个精准的突破口。我们坚守了阵地，终于找到Coding作为突破口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果说4月份GLM-4.1的发布像是象征性的试探，那7月底的GLM-4.5的发布几乎更是一场决战，所有技术、平台、业务团队捏一把汗，日日夜夜加班，我们终于迎来一场久逢的胜利，接着GLM-4.6和GLM-4.7让我们模型能力方面和那些国际顶尖模型并驾齐驱。我们的GLM-4.7 在包括AA、竞技场等多项评测中获得开源模型、国产模型的SOTA，来自用户侧的模型Coding和Agent真实体感也非常好，全球184个国家的15万开发者朋友使用GLM Coding Plan，GLM-4.7发布后MaaS平台ARR年化收入超过5亿（其中海外收入超过2亿），从2000万到5亿（25倍）仅用了10个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总体来说，在模型侧我们如期完成了年初定下的4月发一个“稳住阵脚”的模型、年中发一个“上牌桌”的模型（即成为 one of the best）、年底发一个Top 1的模型的整体战略。这为我们后续继续冲刺AGI技术高地打下重要根基。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们的“主权AI”也迎来全新进展：马来西亚国家级MaaS平台基于Z.ai开源模型构建，GLM成为马来的国民级模型。主权AI出海是我参加了总书记座谈会后被总书记的“中国AI要走出国门”感召，但说实话我也不知道应该怎么做，我们的国际团队敢拼敢打敢成事，完成中国大模型出海从无到有的一个里程碑。业务方面，我们敢于竞争，再次完成了年度超一倍的营收增长目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在种种困难和机遇并存的情况下，今天，我们以一种几乎不可能的姿势成为了全球大模型第一股，这表明了市场对我们技术与商业价值的认可。“Make impossible possible”—— 还记得我们曾经说过的吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一年来，蜕变最大的可能是不是智谱，而是一群一线的年轻人，他们把很多看起来不可能的事，真的做成了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2026年，公司的目标是成为国际领跑的大模型企业。过去一年大家讨论大模型，很多在聊应用、聊生态。真正决定下一阶段格局的，还是更底层的两件事——模型架构与学习范式。同时，应用侧可能会出现一个清晰的方向：AI替代不同工种/任务的爆发年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基于这一判断，我们在 2026 年将聚焦于：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;GLM-5。很快GLM-5将跟大家见面，通过进一步的Scaling和很多全新技术改进，相信GLM-5会带给大家很多新奇体验，让AI帮大家完成更多真实任务。全新的模型架构设计。已经广泛使用近10年的Transformer架构已经显露出一些不足，包括超长上下文的计算开销、记忆机制、更新机制等。这些都需要探索全新的模型架构，发现新的Scaling范式，通过芯片-算法协同设计等技术提高计算效率。具有更强泛化能力的RL。当前主流的RLVR范式虽然在数学和代码领域取得了成功，但其依赖人工构造可验证环境的局限性也日益凸显。今年需要探索更通用的RL范式，支持AI不仅能在人类指令下完成特定任务，更要能理解并执行跨越数小时甚至数天的长时程任务。最具挑战性的探索，是开启通往持续学习与自主进化的道路。当前所有主流的AI模型，其智能在部署后基本上是静态的。它们通过一次性的、耗资巨大的训练过程获得知识，然后在应用中逐渐过时。这与人脑能够从与世界的持续交互中不断学习、进化的方式截然不同。我们需要对下一代学习范式——在线学习（Online Learning）或持续学习（Continual Learning）进行前瞻性布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们不是一家传统公司，我们也不打算成为其中之一。我们希望成为一家一切皆有可能发生的AI原生公司：打造不断提升智能上界的下一代模型，研发AI为核心的产品服务用户。我们要让AI成为每个人最得力的助手，帮助我们完成任务。我们认为还需要利用AI参与治理公司降本增效、做到更公平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着时间的推移，一个公司往往会习惯于做同样的事情，做渐进式的改进，这会限制我们的创新力。但在AI时代，一切都是变革式的，我们需要有点“不舒服”才能保持创新力，才能提出革命性的想法推动下一个大的增长领域。因此，我们在智谱内部设立了一个全新部门X-Lab，这个部门将致力于用开放的方式把更多年轻人聚集，做前沿性探索，包括全新的模型架构、新的认知范式、还将孵化新项目，不局限于软件或是硬件。同时，我们也会扩大对外投资，不仅仅是战略联合已有的被投企业，也要开辟新的版图，让整个行业贯通起来，让整个生态一起繁荣。在X-Lab，每个人的使命就是做完全颠覆式的创新，最终回归到AGI的主线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天是智谱生命中激动人心的一天，是智谱历史上一个重要的里程碑，更是智谱一个全新时代的开启。我很喜欢Z.ai这个品牌，Z是字母表中的最后一个，代表终极境地，我们希望在AGI的探索历程上能走到智能的终极境地，这是我们努力的目标。我们非常兴奋：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- 有一个雄心勃勃、改变世界的事业&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- 着眼长远利益、放眼未来&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- 更加专注，探索 AGI 的本质&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- 用 AI 赋能伟大的企业家和公司的蓬勃发展&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- 用更精准的预判抓住企业发展机遇&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- 最终，希望我们能够为人类社会带来不一样的 AI，切实推动人类福祉的进步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是一个无与伦比的开心时刻，这种开心不是一时的多巴胺，而是探索 AGI 之路上积累起来的内啡肽，让我们更加专注，脚踏实地，持续前行！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐杰&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2026.1.8&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 04:43:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767842943918_5XwDjE_1767842944111.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32341254</guid></item><item><title>热点问答：美国扣押俄罗斯油轮意欲何为？如何影响美俄关系？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32341478</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;美国军方7日上午宣称扣押两艘与委内瑞拉相关的油轮，其中一艘悬挂了俄罗斯国旗，且已被美方追踪一段时间。扣押如何进行？美方有何理由？扣押事件对美俄关系有何影响？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;如何扣押&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国欧洲司令部7日上午在社交媒体上发布消息称，美国当天扣押“贝拉1”号油轮，该船被美国海岸警卫队“芒罗”号追踪后，在北大西洋海域被扣押。约半小时后，美国南方司令部在社交媒体上发布消息称，在国际水域扣押一艘“无国籍、受制裁的‘影子舰队’油轮”。该船名为“索菲亚”号，当时正在国际水域航行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前有报道称，2025年12月，这艘原名“贝拉1”号的油轮成功阻止了美方人员登船企图并驶入大西洋。在被美国海岸警卫队追赶期间，这艘油轮在船身涂上俄罗斯国旗图案，改名为“水手”号，并将注册国变更为俄罗斯。报道说，这艘油轮原计划在委内瑞拉装载石油，但由于美国封锁未能靠岸，目前处于空载状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国媒体报道说，根据船舶追踪数据，这艘油轮当时的目的地不明，但可能前往波罗的海或北极的俄罗斯港口。美国军方称，该油轮是在北大西洋、位于苏格兰和冰岛之间被扣押的，但未披露更多细节。美国媒体援引知情人士披露，美国海军海豹突击队是登船并扣押“贝拉1”号油轮的美军部队之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国国防部7日证实，根据预先作战计划，英军当天为美国扣押行动提供了包括基地保障在内的支援。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄交通部7日证实，“水手”号已在2025年12月24日获得悬挂俄罗斯联邦国旗航行的临时许可，美军方人员7日在公海登上该船后，俄方与该船失去了联系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;有何理由&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期，美国在委内瑞拉附近海域几次拦截和扣押油轮。去年12月，在武力扣押“船长”号油轮并没收其所载石油后，美国总统特朗普下令对所有进出委内瑞拉的受美国制裁油轮实施“全面彻底的封锁”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“贝拉1”号油轮在被美方追逐长达2周多后，尽管该油轮已经驶离委内瑞拉海岸数千公里，但美方此时突然结束追逐，转而采取扣押行动，与委内瑞拉的当前局势相关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国3日突袭委内瑞拉，强行控制委总统马杜罗夫妇并将他们带到美国，随后特朗普称美国将“管理”委内瑞拉，并宣布美国大型石油企业将进入委内瑞拉投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗德里格斯5日宣誓就任委临时总统。美方要求委新政府“配合”美方“管理”，特朗普甚至公开威胁罗德里格斯，称如果她“不做正确的事”，将付出“沉重代价”，“比马杜罗付出的代价还要高”。罗德里格斯表示，委内瑞拉没有任何“外国代理人”，委内瑞拉人民不会屈从他人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，美方官员多次表示，美国将维持在委附近海域的兵力部署，继续对委内瑞拉实施“隔离”，以向委现政府施压。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美方7日上午宣布扣押油轮后，美国防部长赫格塞思随即在社交媒体上发文称，美国对“受制裁的委内瑞拉石油的封锁在全球范围内仍然全面有效”，并宣称只有美国认定的合法能源贸易才被允许。美国务卿鲁比奥对媒体说，由于美国对委实施石油禁运，委现政府除非得到美国许可，否则无法运输石油和创造收入，这赋予了美国“巨大的影响力”和“控制权”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;如何影响美俄关系&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯对“水手”号油轮遭美方扣押予以谴责。俄联邦委员会（议会上院）宪法委员会主席克利沙斯7日在社交媒体上发文说，美国在公海上公然从事海盗行径，“这一切都遵循着美方臭名昭著的‘规则’，违反国际法准则”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄交通部在社交媒体发文说，根据《联合国海洋法公约》，航行自由适用于公海水域，任何国家均无权对在其他国家管辖范围内的船舶使用武力。俄外交部表示，俄方正密切关注相关报道，要求美国确保油轮上的俄公民受到人道对待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国白宫新闻秘书莱维特7日在记者会上称，遭美方扣押的悬挂俄罗斯国旗的油轮“违反了美国的制裁措施”，船员可能因违反美国法律而受到起诉，如有必要将被带到美国接受审判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在被追问扣押油轮事件是否会激化与俄罗斯的紧张关系时，莱维特并未直接回答，只称特朗普将“执行对美国最有利的政策”，并称美国将继续对所有“非法运输石油”的船只实施禁运。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国《政治报》说，扣押这艘悬挂俄罗斯国旗的油轮发生在美俄正就俄乌和平协议展开激烈外交之际，这起事件可能在华盛顿与莫斯科之间制造新的紧张局势。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 04:37:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767845164619_P8StGN_1767845164790.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32341478</guid></item><item><title>万斯“通知”委内瑞拉：能不能卖石油，得听美国的</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32341487</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="wrapper__z_jKY"&gt;&lt;div class="videoWrap__EGF94"&gt;&lt;div class="videoBox__kZiew"&gt;&lt;img class="coverUrl__eTIu9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767845664706_G1Rcxh_1767845664864.png" alt="万斯“通知”委内瑞拉：能不能卖石油，得听美国的"&gt;&lt;span class="watermark_duration__fBiwu bigPic__xNsdr"&gt;&lt;i class="watermark_num__WiM8D"&gt;00:20&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="bigpic_play__lBgAT"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="Mantle__IDDtp"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="title__bqS_e"&gt;万斯“通知”委内瑞拉：能不能卖石油，得听美国的&lt;/h1&gt;&lt;p class="summary__Z74Tf"&gt;美国副总统万斯在当地时间1月7日播出的采访中声称，委内瑞拉只能在其石油销售符合美国利益的前提下，才能出售石油。&lt;/p&gt;&lt;p class="details_ad__Mdiad"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 04:26:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767845664706_G1Rcxh_1767845664864.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32341487</guid></item><item><title>对委突袭花了多少钱？赫格塞思突然破防：这个提问就是别有用心！</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32341470</link><description>对委突袭花了多少钱？赫格塞思突然破防：这个提问就是别有用心！</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 04:25:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767844693357_7HfbdC_1767844693613.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32341470</guid></item><item><title>汇源集团声明重整失败后再发文：全面接管北京汇源，“与体系外代工企业签订的果汁原料采购合同一律无效”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32340695</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;img alt="" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767836187964_S8Zxkt_1767836188068.png" data-imageid="365252439"&gt;&lt;p&gt;1月8日，北京汇源食品饮料有限公司（以下简称“北京汇源”）原股东汇源集团发布关于重新接管汇源品牌的严正声明，称重整投资人上海文盛未履行《重整投资协议》约定，不仅拖欠8.5亿元投资款，还违规通过代工厂生产非汇源体系原料的冒牌产品。基于此，汇源集团宣布全面接管品牌相关业务，暂停履行原协议及从合同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汇源集团在声明中表示，重整方案实施以来，汇源集团按照《重整投资协议》已经按时、全面履行了自身义务。但重整投资人上海文盛资产管理股份有限公司（以下简称“上海文盛”）对《重整投资协议》的履行状况呈现出完全相反的状态，其承诺的投资总额中，有8.5亿元其拒绝支付；已经投入的7.5亿元，其拒绝按照《重整投资协议》的约定投入北京汇源的经营管理，造成北京汇源始终处于依靠重整投资前的自有资金高负荷运转的状态。上海文盛的上述行为构成对《重整投资协议》的根本违约。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汇源集团认为，上海文盛的根本违约行为，造成北京市第一中级人民法院作出的重整裁定始终处于未全面履行的状态。有鉴于此，汇源集团发布了关于重整方案已经彻底失败的相关声明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在声明发布后，汇源集团称，上海文盛针对汇源品牌实施了一系列不负责任的行为。“上海文盛并非果汁生产企业，不具备任何生产果汁的经验，对果汁的上下游产品安全缺乏任何有效的管理经验。&lt;strong&gt;其为了窃据汇源品牌，违背汇源集团的品牌保护宗旨，向普通代工厂采购未经汇源集团食品安全监控体系监督认定的果汁原料，生产冒名顶替的果汁产品。&lt;/strong&gt;”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此次声明中，汇源集团认为，上海文盛上述的系列行为系对客户、品牌的严重不负责任，汇源集团将采取以下措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被上海文盛窃据的北京汇源，与汇源集团体系外的有关代工企业签订的果汁原料采购合同一律无效。非经汇源集团提供原料生产的果汁产品，不得冠以“汇源”的名义销售。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被上海文盛窃据的北京汇源，不得与下游经销商签订非汇源集团生产却冠以汇源品牌的任何产品供销合同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上海文盛未全面履行《重整投资协议》并赔偿其因违约行为造成的损失之前，汇源集团将依法行使相应的合同履行抗辩权，不再继续履行《重整投资协议》 及该主合同项下的一切从合同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为应对上海文盛对《重整投资协议》的根本违约行为，汇源集团现依法宣布全面接管北京汇源。汇源果汁的相应订货，亦由汇源集团全面接管。待上海文盛全面履行《重整投资协议》并经北京市第一中级人民法院确认后，汇源集团将把管理权交还届时新任的北京汇源管理层。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汇源集团表示，被迫采取上述救济措施的根源在于上海文盛对《重整投资协议》的根本违约。希望上海文盛对其违约行为造成的严重后果，及时采取补救措施，避免造成更多、更严重的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻从知情人士处了解到，汇源集团在上述这份声明中所指的“普通代工厂”或为安徽滁州华冠工厂。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1月8日，王清汉在朋友圈发布了一则朋友圈称：汇源百分百换新颜，马年贺岁重磅来袭！安徽滁州华冠工厂正式开工投产。王清汉为上海文盛资产方委派到北京汇源的代表。据天眼查披露的信息显示，王清汉为北京汇源食品饮料有限公司的法定代表人，此外还在8家汇源系公司任职。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767842900192_chRF1A_1767842908752.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365256301"&gt;&lt;p&gt;对于汇源集团在上述声明中所指控的关于重整方上海文盛方面的问题，澎湃新闻根据上海文盛公开披露的邮箱地址发去采访函，但截至发稿时仍未获得回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;资料显示，北京汇源果汁成立于1992年，一度是国人心中的果汁代表品牌。2007年，汇源果汁在香港上市，集资24亿美元，彼时创下了港交所当年最大规模IPO纪录。2008年，国际饮料巨头可口可乐拟以179亿港元总金额收购汇源集团。2009年，这桩收购案最终未能成行。2018年，由于一笔违规关联贷款，汇源集团被长期停牌，最终在2021年退市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在北京汇源重整后，与汇源集团在股权层面关联不大，但联系紧密。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京汇源拥有“汇源”品牌及商标所有权、销售渠道以及顺义工厂和15条自有生产线等。汇源集团则保留了果园种植基地及大部分生产线。北京汇源采用轻资产运营模式，委托汇源集团代工，将约80%的生产线回租给汇源集团，并向其采购产成品等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京汇源的重整之路，始于债务重压下的求生，最终却因投资纠纷陷入僵局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020年12月29日，债权人申请对北京汇源启动预重整，次年7月16日，北京一中院裁定公司正式进入重整程序。2022年6月，重整方案接连闯过债权人会议与法院裁定两道关卡，上海文盛以16亿元分三期注资的方案成为核心，拿下北京汇源控股权，承诺资金九成用于生产经营，还敲定了A股上市或股权转让的退出路径。同年，上海文盛完成首期7.5亿元注资，“汇源果汁”商标品牌得以完整保留。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而好景不长，2025年8月，北京汇源公开控诉上海文盛指定的主体诸暨市文盛汇自有资金投资有限公司（简称“文盛汇”）8.5亿元承诺投资款逾期超一年未缴，已投资金也未按约定投入经营；9月，双方矛盾升级，汇源直指上海文盛方私刻公章并被立案调查；到了12月，汇源集团正式起诉上海文盛违约，申请财产保全，这场原本旨在盘活企业的重整计划，彻底陷入执行僵局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从负债绝境求生到重整方案落地，再到原股东与重整投资方因投资纠纷爆发的僵局，北京汇源的重整之路走的并不顺利，这场本应盘活资产的资本运作，至今已演变成了双方之间的拉锯战。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 04:10:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767836187964_S8Zxkt_1767836188068.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32340695</guid></item><item><title>雷军：今年将在一款终端上实现自研芯片、自研OS、自研AI大模型“大会师”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32341118</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;雷军透露小米未来科技方向布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1月8日，澎湃新闻记者获悉，在2025小米“千万技术大奖”颁奖典礼上，经过三个月的评选，小米自研芯片“玄戒O1”荣获千万技术大奖最高奖项，小米集团创始人、董事长兼CEO雷军连续七年出席颁奖典礼并给获奖团队颁奖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雷军表示，“玄戒O1获得这次千万技术大奖的最高荣誉，当之无愧。玄戒O1发布到现在，用户、媒体的口碑、评价都非常不错，我们这支芯片队伍非常争气，希望未来再接再厉，尽早拿出更好的作品。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，记者了解到，雷军在现场透露：2026年，小米预计将在一款终端上实现自研芯片、自研OS、自研AI大模型“大会师”，同时，积极推动机器人业务的创新发展。这些目标的实现将成为小米技术创新史上新的里程碑时刻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据雷军披露，2025年小米年度技术大奖获奖项目中，约有2/3的获奖项目运用AI技术，用AI把现有的工作重做一遍，覆盖底层材料与结构、芯片及 OS 、智能驾驶、科技家电等众多领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，2025千万技术大奖，共收到来自小米集团10大部门、154个参评项目的申报，66个项目进入项目复评，涵盖芯片、影像、AI、材料等多个领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本届大奖的最高奖项颁给“玄戒O1”团队。同时获奖的还有小米17 Pro系列-妙享背屏、2200MPa小米超强钢、小米汽车四合一域控制模块以及小米智能眼镜创新架构、端到端+强化学习寻位泊车辅助系统、1000万Clips版小米端到端辅助驾驶系统、小米超级像素、LOFIC高动态影像技术、异形高硅电池结构技术、有序介孔硅碳电池材料等10个项目，分别获得本次年度技术大奖的二、三等奖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期雷军频频出面回应外界质疑。1月7日，雷军在直播中谈到近日沸沸扬扬的自媒体KOL“万能的大熊”合作事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雷军表示：“我觉得这事情，整个小米公司做出非常认真的调查和商量，做出了严肃的处理。不是因为KOL（指“万能的大熊”）批评了小米，得罪了米粉。而是15年来，很多批评小米的人加入了小米。这个KOL一直在诅咒小米用户，我们肯定不能容忍。我们坚定站出来保护我们用户和车主，不能和诅咒车主的人合作，这是我们的底线。我们公关部做的不对，应该对他们处罚。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前雷军官宣小米将推出新一代SU7，预计今年4月上市，“今天上午10点开启小订（编注：小订金额偏小，可随时退款，没有约束力），欢迎大家关注。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1月4日，雷军曾在社交平台披露汽车销售情况：“小米汽车，去年交付目标30万辆，后来提升到35万辆，最终全年交付超过了41万辆。昨晚直播，我公布了2026年交付目标：55万辆。希望今年也能超额完成。感谢车主朋友们支持！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至8日发稿时，小米（01810.HK）股价跌超1.6%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 03:55:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767840534767_6GjEHP_1767840534985.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32341118</guid></item><item><title>万斯：控制委内瑞拉就是控制钱袋子，符合美利益委才能卖石油</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32341213</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="714549" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/d954ad62a871454d8eb88e6a9641c27b/hd/1767841981294_wpfx7Q_1767841986906.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767841997320_m65ra5_1767841997455.png" data-duration="00:20" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;美国副总统万斯在接受美国福克斯新闻台采访时声称，委内瑞拉只有在“符合美国利益”的情况下才能出售其石油。相关节目于当地时间1月7日晚播出。在播前发布的采访片段中，万斯称，“我们控制着能源资源，我们告诉（委内瑞拉）政权：只要符合美国的国家利益，你们就允许卖石油；若不符合，就不准卖。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 03:52:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767842106428_JGpywH_1767842106639.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32341213</guid></item><item><title>上海高科技上市企业又添新成员：天数智芯在港交所挂牌上市</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32340959</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;上海高科技上市企业又添新成员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2026年1月8日，国产通用GPU行业的领军者上海天数智芯半导体股份有限公司（以下简称天数智芯）正式在香港联合交易所主板挂牌上市。上市首日，天数智芯开盘价为190.2港元，涨31.54%，这一亮眼开局不仅彰显了市场的高度认可，更直观印证了投资者对国产通用GPU赛道的坚定信心。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767839730321_HbN8Y7_1767839742544.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" data-ai="" data-imageid="365254287"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2026年1月8日，国产通用GPU行业的领军者上海天数智芯半导体股份有限公司正式在香港联合交易所主板挂牌上市。  受访者供图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻（www.thepaper.cn）记者当天从天数智芯获悉，此次IPO，天数智芯共计募资37亿港元，全球发行2543万股，其中香港公开发售占比10%，获得约414.24倍超额认购；国际发售占比90%，获得10.68倍超额认购。资本市场的热烈追捧，为公司后续发展注入了强劲动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海天数智芯是中国领先的通用GPU高端芯片及超级算力系统提供商，致力于开发自主可控、国际领先的高性能通用GPU产品，探索通用GPU赶超发展道路，加快建设自主产业生态，为全产业提供高端算力解决方案。当前，我国通用GPU市场国产替代空间广阔，天数智芯在港交所上市，标志着国产通用GPU产业迈入新阶段。天数智芯表示，未来将借助资本助力，加大研发投入，推动产品性能跃升，拓展更多应用场景，引领中国通用GPU行业实现更高水平进口替代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻记者注意到，近期上海高科技企业密集上市。2026年1月2日，来自上海闵行的壁仞科技在港交所上市，成为港股“国产GPU第一股”，同时也是港股2026年上市的首只新股。2025年12月17日，高性能通用GPU领先企业沐曦股份正式在上海证券交易所科创板挂牌上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，上海积极落实国家战略部署，将集成电路作为重点发展的三大先导产业之一持续支持，已初步培育形成了产业链完备、技术先进、人才汇聚、企业集聚的产业创新发展生态，培育了一批集成电路领军企业，全产业链体系基本形成。2025年1-11月，上海集成电路产业营收规模3912亿元，同比增长23.72%，2025年全年产业规模预计超4600亿元，同比增长24%，五年间产业规模翻了一番多。上海已集聚超1200家集成电路企业，汇聚全国约40%的产业人才、近50%的产业创新资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，上海培育打造国产AI芯片战略阵队，扶持推动多技术路线AI芯片齐头并发。上海GPU芯片“四小龙”（壁仞、沐曦、天数、燧原），3家已上市、1家正在申报上市过程中，光计算、近存计算等创新路线AI芯片企业蓬勃涌现，支撑国内大模型等新质生产力发展。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 03:38:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767839845118_DbNKME_1767839845382.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32340959</guid></item><item><title>中国半导体行业协会魏少军谈英伟达H200芯片：绝不动摇国产化道路信心与决心</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32341135</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;当地时间1月6日，英伟达CEO黄仁勋在拉斯维加斯国际消费电子展（CES）期间透露，目前正与美国政府完成（H200芯片对华出口）许可的最后细节，预计很快就可以向中国交付。去年12月8日，美国政府允许英伟达在符合“国家安全条件”下向中国“批准客户”出口H200芯片。随后，媒体放风英伟达将在2026年春节前向中国交付首批芯片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国半导体行业协会副理事长魏少军近日在接受《环球时报》记者独家专访时表示，“从行业发展角度看，高端算力资源的合理流动有助于促进人工智能等前沿技术的应用探索。科技无国界，合作促进步。只要符合双方监管要求，任何有利于技术创新和产业发展的良性互动都值得欢迎。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;H200芯片是英伟达仅次于Blackwell系列的次顶级芯片，在拜登政府时期被禁止对华出口。特朗普政府在限制出口最先进Blackwell系列芯片与“完全不出口反而助长中国更快实现国产替代”之间寻求平衡，最终允许有条件放开H200芯片对华出口，但需获得美国商务部出口许可审批。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在这个角度上，美国变幻不定的态度，在高端芯片上时而‘解禁’时而施压，让用户难以确认其真实战略意图。最近的所谓‘放松’究竟是推动良性互动的信号，还是意图扰乱我方发展节奏、让我们放松警惕的新策略？”魏少军提示说，中国半导体产业必须对此保持高度警惕，坚决不被其表象所迷惑，更不能因此动摇在先进制程等领域坚持国产化道路的信心与决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;魏少军进一步分析认为，适度引入先进算力产品，可以在短期内缓解部分应用场景的需求压力，特别是在科研、医疗、智慧城市等领域，有助于加快我国人工智能技术的落地转化。但即便引入英伟达芯片，也不会动摇我们坚持自主创新的决心。也正是在这种高水平竞争中，倒逼出中国企业在架构设计、封装集成、工具链开发等方面的快速突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;魏少军强调，“引进是为了更好地追赶，追赶终将走向并跑乃至领跑。我们要深刻认识到，唯有坚定不移走自主创新之路，持续提升核心技术竞争力，才能在这场没有硝烟的科技博弈中站稳脚跟、赢得主动，最终推动中国半导体产业实现高质量发展，并为全球科技进步贡献应有的中国智慧与中国力量。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（稿件原标题为《中国半导体行业协会魏少军谈英伟达H200芯片：绝不动摇国产化道路信心与决心》）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 03:35:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767840581596_mMfeXZ_1767840581805.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32341135</guid></item><item><title>市长爆粗口让移民局“滚出去”！复盘美国ICE探员射杀美国公民全过程</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32341188</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="wrapper__z_jKY"&gt;&lt;div class="videoWrap__EGF94"&gt;&lt;div class="videoBox__kZiew"&gt;&lt;img class="coverUrl__eTIu9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767841169970_5hiByj_1767841170185.png" alt="市长爆粗口让移民局“滚出去”！复盘美国ICE探员射杀美国公民全过程"&gt;&lt;span class="watermark_duration__fBiwu bigPic__xNsdr"&gt;&lt;i class="watermark_num__WiM8D"&gt;02:03&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="bigpic_play__lBgAT"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="Mantle__IDDtp"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="title__bqS_e"&gt;市长爆粗口让移民局“滚出去”！复盘美国ICE探员射杀美国公民全过程&lt;/h1&gt;&lt;p class="summary__Z74Tf"&gt;当地时间1月7日，美国联邦移民与海关执法局（ICE）在明尼苏达州阿波利斯市进行的移民执法行动中开枪打死一名美国公民，引发民众愤怒抗议。&lt;/p&gt;&lt;p class="details_ad__Mdiad"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 03:25:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767841169970_5hiByj_1767841170185.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32341188</guid></item><item><title>美国宣布停止对索马里政府所有支援</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32340983</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;当地时间1月7日，美国国务院宣布停止美国对索马里政府的所有支援。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 03:20:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767840131342_ypPKxM_1767840131577.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32340983</guid></item><item><title>5个月内中巴外长再次战略对话：在国际变局下深入协调多领域政策</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32337511</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;2026年1月4日，中共中央政治局委员、外交部长王毅在北京同巴基斯坦副总理兼外长达尔举行第七次中巴外长战略对话。中巴外长战略对话是两国间高级别磋商机制之一，第七次对话恰逢中巴建交75周年前夕召开，达尔副总理兼外长是中国2026年接待的首位外长，这凸显了中巴两国独一无二的友好关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5个月内两次对话，高层互动步伐加快&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第七次中巴外长战略对话全面梳理、评估了中巴双边合作，两国宣布将在2026年启动纪念建交75周年的系列活动，并从中巴经济走廊升级版、反恐合作、地区安全合作到全球治理等多个层面确定未来新的合作领域，以加快构建更加紧密的中巴命运共同体，推动中巴命运共同体建设走在周边命运共同体建设前列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第七次中巴外长战略对话距离第六次仅过去不到5个月，这表明在当前复杂多变的国际形势下，在全球和地区安全面临诸多不确定性的背景下，中巴两国高层互动的步伐正在加快，体现了中巴两国深化战略合作、维护共同利益的坚定决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2025年11月巴基斯坦通过第27号宪法修正案之后，巴政府和军方政治领导力得以加强，巴国内政治局势趋向稳定，同时宏观经济形势也趋于好转，但是巴基斯坦在经济发展方面仍面临比较严峻的挑战。如果经济形势再度恶化，对巴政府和军队的公信力和治理能力将构成巨大挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中巴经济走廊（CPEC）建设是巴基斯坦经济发展的主要引擎。在此次对话中，双方同意深化发展规划和优先领域对接，打造中巴经济走廊“2.0升级版”，聚焦产业、农业、矿业三大领域，并建设好运营好瓜达尔港，保障喀喇昆仑公路通道畅通，增强巴方可持续发展能力。CPEC 2.0向产业转移和技术升级的进一步转变，特别是在农业、IT和采矿等新兴领域的扩展，契合了巴基斯坦在"腾飞巴基斯坦"发展计划中寻求经济转型的紧迫需求。巴方发展计划以宏观经济稳定和人民生活改善为核心，而中方则通过CPEC 2.0等长期承诺来支撑这一愿景。​&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但同时也应该看到，CPEC项目在实施过程中一直存在一些障碍。与最初的规划相比，CPEC建设进度已经大幅度推迟，尤其是对于巴基斯坦国计民生具有重大战略意义的一些项目没能按期完成，这在今后CPEC 2.0建设过程中需要特别关注，中巴两国需要在项目管理、安全保障和融资机制等方面进行更深层次的对话和对接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;聚焦反恐，为CPEC 2.0保驾护航&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;笔者刚刚访问巴基斯坦归来，在巴基斯坦和中资企业交流过程中感受最大的是由于安全问题而对中资企业在巴经营和在巴中国人造成的极大限制。并且在访问拉合尔的过程中，我们也切身体会了当地警察部门出于对中国人人身安全的关心而采取的一系列限制措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于巴基斯坦来讲，要保障CPEC 2.0建设顺利推进，必须有一个安全稳定的国内环境和周边环境。在此次对话后发布的联合新闻公报中，中方对巴方采取综合举措打击恐怖主义，保障在巴中国人员、项目和机构安全表示赞赏。双方重申以“零容忍”态度打击一切形式的恐怖主义，同意进一步全面深化反恐安全合作，共同努力保障中巴共建“一带一路”合作安全顺利推进。中方充分肯定巴方多年来为打击恐怖主义作出的重要贡献和付出的巨大牺牲，并且双方呼吁国际社会加强反恐合作，坚决反对在反恐问题上采取“双重标准”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次对话中，中巴双方还特别提到要在阿富汗问题上保持密切沟通协作。必须承认，自2021年阿富汗塔利班重新执掌政权以来，阿富汗境内恐怖组织对两国国家利益的威胁并未减弱。最近几年巴基斯坦遭遇的恐怖主义袭击中，多个发动恐袭的组织与阿富汗有关联。中方也认识到，只有一个安全稳定、睦邻友好的阿富汗才能保障CPEC的安全运营，保护在巴中国人员和资产不受侵害。中巴希望通过在中阿巴三方外长对话机制，呼吁阿富汗政府采取更多可视、可核查行动，瓦解、消灭所有盘踞在阿富汗并持续对地区和全球安全构成严重威胁的恐怖组织，并防止恐怖组织利用阿富汗领土从事针对其他国家的恐怖主义活动和对其他国家构成危害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一次在多个领域进行深入政策协调的对话&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次对话在地缘政治层面也传递了明确的信号。中国希望包括南亚在内的周边地区保持和平稳定，不希望周边生战生乱。作为铁杆朋友和全天候战略合作伙伴，中方充分理解巴方合理安全关切，支持巴方维护自身主权和安全利益。对于克什米尔等历史问题，中方一直坚持“应根据《联合国宪章》、安理会相关决议及双边协议妥善和平解决”，反对任何大国在解决国际和地区争端的过程中根据自己的标准订立“帮规家法”，对邻国实行霸凌。中巴两国与南亚其他中小国家一样，都希望推动南亚区域经济合作，去年新建立的中国-孟加拉国-巴基斯坦三方合作机制在此方面是一种新的尝试，希望能够继续推动中孟巴三边机制取得更多实质性进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，中巴两国作为全球南方成员，都希望在全球治理中拥有更大话语权。巴方支持中国提出的全球发展倡议、全球安全倡议、全球文明倡议和全球治理倡议，而中方也支持巴基斯坦在担任上海合作组织2026-2027年轮值主席国期间为地区和平、安全、发展、合作发挥更大作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第七次中巴外长战略对话表明，两国在保持战略稳定的同时，在经济、安全和全球治理等多个领域进行了深入的政策协调。CPEC 2.0的具体规划、反恐合作的深化发展以及多边框架下的协作，都展现了中巴全天候伙伴关系的活力和韧性。巴基斯坦非常清楚，虽然最近一年来，巴基斯坦国际环境大为好转，但无论国际环境如何变幻，中巴合作对于巴基斯坦来说都是不可或缺的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（刘宗义，上海国际问题研究院研究员、南亚研究中心主任）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 03:11:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767835371752_Qs211d_1767835371925.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32337511</guid></item><item><title>为基层减负、提升便民利企服务质量，市监总局发布两项新国标</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32340996</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;记者今天了解到，市场监管总局发布实施《“高效办成一件事”重点事项“集成办”工作指南》与《政务服务大厅集约化建设指南》两项推荐性国家标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两项标准紧扣政务服务“高效办成一件事”部署要求，以标准化手段固化改革成果、规范服务流程，从重点事项“集成办”和线下大厅“集约建设”两大维度提供标准化指引，为推进数字政府建设、切实为基层减负、显著提升便民利企服务质量提供重要支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《“高效办成一件事”重点事项“集成办”工作指南》适用于规范“高效办成一件事”集成办服务，明确了政务服务重点事项梳理、平台功能、服务提供、成效验证与优化等方面的规范要求。有效推动政务服务从“分散办理”向“整体服务”转型，加速打破跨层级、跨地域、跨系统、跨部门、跨业务的数据壁垒，实现政务数据精准共享，大幅减少企业和群众办事的跑动次数、材料提交数量和办理时限，助力落实“减环节、减材料、减时限、减费用”的要求，推动“高效办成一件事”从“能办”向“好办、易办”转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《政务服务大厅集约化建设指南》旨在规范政务服务大厅建设管理工作，明确了服务场所科学布局、服务窗口按需设置、事项进驻与服务优化、设施设备集约管理、大厅运行管理等方面的规范要求。通过规范线上线下融合服务流程，进一步提升窗口服务效率，解决群众线下办事“多头跑、来回跑”的问题，与线上服务形成互补，构建“线上一网通办、线下一窗综办”的全渠道服务格局，增强企业和群众的办事获得感。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 02:57:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767841143915_3bAxMf_1767841144050.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32340996</guid></item><item><title>AI企业新一轮融资潮来了：Anthropic计划融资100亿美元，估值3500亿美元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32340597</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;人工智能新贵Anthropic拟融资100亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1月7日，据外媒报道，人工智能初创公司Anthropic计划进行100亿美元的融资，公司估值将达3500亿美元。据知情人士透露，科图投资（Coatue）和新加坡主权财富基金（GIC）正在牵头进行融资，最终融资总额可能会有所变动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报道，此前曾表示将向Anthropic投资至多150亿美元的微软公司和英伟达公司预计也将参与新一轮融资。亚马逊已向Anthropic投资数十亿美元，去年11月，微软和英伟达宣布分别投资达50亿美元和100亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Anthropic由前OpenAI研究高管于2021年创立，该公司最出名的是开发了一系列名为Claude的大语言模型。据官网去年9月发布的消息介绍，自2023年3月推出Claude以来，Anthropic实现了快速增长。到2025年初，也就是推出不到两年后，Anthropic的年化收入已增长至约10亿美元。到2025年8月，年化收入就超过了50亿美元，这使得Anthropic成为历史上增长最快的科技公司之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，Anthropic刚在去年9月完成了一轮130亿美元融资，当时估值为1830亿美元，Anthropic预计将于今年上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有外媒指出，此番融资计划有望为AI初创企业拉开融资丰收年的序幕。第三方机构PitchBook数据显示，去年AI公司一共募资2200亿美元，是2024年的两倍多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人工智能（AI）巨头OpenAI也在寻找新的融资机遇。去年年底，据外媒报道，OpenAI正在就融资事宜与投资者进行初步谈判，公司的估值或将达到7500亿美元左右，并将成为2025年最大的融资交易之一。报道称，OpenAI最多可筹集到1000亿美元资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不仅仅是OpenAI和Anthropic，当地时间1月6日，特斯拉CEO埃隆·马斯克旗下的人工智能初创公司xAI正式宣布完成E轮融资，实际融资额达到了200亿美元（约合人民币1400亿元），大幅超过150亿美元的既定目标。此次E轮融资的超额完成，将其估值进一步推升至约2300亿美元。融资将用于加速密西西比州“Macrohard”（巨硬公司）第三数据中心建设、推进Grok 5模型的训练进程等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外媒分析指出，xAI此次巨额融资标志着全球AI竞争已从模型技术比拼全面升级为算力与资本的综合较量。当前，OpenAI、谷歌等巨头均在算力领域加大投入，xAI通过本轮融资有望进一步缩小与行业头部玩家的差距。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 02:44:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767831551928_DhJDTG_1767831552099.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32340597</guid></item><item><title>美国前气候特使斯特恩答澎湃：特朗普政府在气候问题上的立场“极其愚蠢”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32340936</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;针对特朗普政府当地时间1月7日宣布退出《联合国气候变化框架公约》（UNFCCC），美国前气候变化问题特使托德·斯特恩（Todd Stern）第一时间接受澎湃新闻（www.thepaper.cn）采访时表示，特朗普政府在气候变化问题上的整体立场“极其愚蠢”，这一最新决定延续了其在气候与多边治理领域的短视做法。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767838993024_5ceQKm_1767839000147.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365254083"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;斯特恩在COP30大会期间接受澎湃新闻专访。资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯特恩指出，有必要回顾一个基本事实：1992年《联合国气候变化框架公约》在美国国内获得了广泛而跨党派的支持。该公约最初由共和党总统老布什（George H.W. Bush）支持，并在美国参议院获得通过，几乎没有遭遇实质性反对，民主党和共和党议员均投下赞成票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他强调，类似的情况也发生在2017年特朗普宣布退出《巴黎协定》时。“当时，各种规模、不同行业的美国企业都明确支持美国继续留在《巴黎协定》中，”斯特恩说。这些企业清楚地认识到，作为一个“聪明、务实的参与者”，美国留在协定内，符合自身国家利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于此次退出UNFCCC的长期影响，斯特恩表示，目前仍难以下定论。“我们还不知道这一最新决定将对未来的全球气候治理框架意味着什么。”但他同时指出，可以确定的是，美国不参与《巴黎协定》体系，对国际气候合作极为不利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯特恩以2025年11月在巴西举行的第30届联合国气候变化大会（COP30）为例指出，当时美国未能以联邦政府身份全面参与，已经被各方视为一个明显的问题。“几乎所有立场的参与者都认为，没有美国坐在谈判桌前，是一个严重缺陷。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“正如我此前所说，当美国不参与时，《巴黎协定》机制推动实质性进展的能力已经明显受损，”斯特恩强调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他同时指出，在联邦政府层面退却的情况下，美国国内的次国家行为体正在积极行动。“美国的州和地方政府已经在努力采取有力而有效的气候行动，”斯特恩说。他本人不久前正是作为美国最大非联邦气候行动联盟“America Is All In”代表团成员之一前往巴西参加相关活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯特恩表示，美国各州和地方政府，以及企业、大学和宗教组织正在持续推进气候行动，而且这种努力还将继续下去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;放眼国际层面，斯特恩呼吁其他国家应尽最大努力克服在COP30期间暴露出来的一些制度性和执行层面的障碍，推动全球气候行动取得应有的进展。“我们已经没有时间可以浪费了，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他进一步指出，如果世界各国真正重视多边主义，就必须竭尽全力让具有里程碑意义的《巴黎协定》发挥最大效力。“我认为，没有什么比真正让《巴黎协定》取得成功，更有利于维护多边主义的健康。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 02:36:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767839026466_Sp3aX1_1767839026662.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32340936</guid></item><item><title>4.5万大学生投出来的上海首店，一条烤鱼引发的高校“团战”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32332551</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;在商业选址这件通常由数据分析师和开发部门决定的严肃事务上，上海的大学生们给餐饮界上了一课。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2026年1月30日，川渝烤鱼品牌“烤匠麻辣烤鱼”将在上海杨浦区五角场合生汇正式开业。比起常规的商业扩张，这次开店更像一场被粉丝、顾客推着走的“顺水推舟”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年末，当烤匠官方微信号抛出“上海首店开在哪”的投票选项时，恐怕连品牌方自己都没想到会演变成一场高校之间的“抢鱼大战”。徐家汇、人民广场、静安寺、五角场、淮海路，几个上海地标摆在台面上，初期的投票走势符合常规商业逻辑——徐家汇以碾压之势领跑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在社交媒体的介入下，剧情发生了反转。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3273199" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20260108/a43528f3-2bce-4788-8e4f-de517cadaeab.jpg" loading="lazy" data-imageid="365254158"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;食客们在社交媒体上为烤匠选址拉票（图片来源：社交媒体截图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“五角场行不行？”这条评论在推文下获得了925个点赞。紧接着，五角场周边的高校学生开始在朋友圈和社交媒体上进行“团战”式的拉票。“我是大学生，请来五角场！”“五角场！！大学生们发力吧！”的呼声在评论区刷屏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最终的数据显示，此次投票关注人数约11万，实际参与投票人数近4.5万人。其中，五角场以23113票、超过半数的得票率完成逆袭，直接决定了这家“排队王首店”的落脚点。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3273203" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20260108/99cc6550-7adf-4ba6-8ee3-8504de7ceda2.jpg" loading="lazy" data-imageid="365254161"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;烤匠上海店投票截图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这或许是餐饮史上鲜见的一幕：消费者用手中的选票，硬生生把一家店投到了自己家门口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一次反客为主的选址&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月27日，在五角场合生汇的发布会现场，这种热度有了具象化的呈现。虽然距离1月30日的正式开业还有一个多月，但“不吃火锅，就吃烤匠”的口号已经提前在此响起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于上海的餐饮市场而言，烤匠这个名字并不算陌生，尤其是在川渝籍人士和年轻食客的圈层中。作为一张在川渝地区深耕13年的美食名片，它曾连续6年入选大众点评必吃榜，在成都、重庆、北京三地长期稳居热门榜。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3273202" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20260108/53783d32-042b-4805-b01c-9e7c2221b927.jpg" loading="lazy" data-imageid="365254153"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;烤匠上海发布会现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位“00后”女生表示，她在成都读大学时，烤匠是宿舍聚餐的标配。“毕业到上海工作两年了，一直馋这一口。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;发布会现场，5位来自川渝、北京的铁杆粉丝被请到了台上。他们的故事折射出这家品牌特殊的“黏性”：有人因为爱吃烤鱼选择去成都读书；有人让这家店见证了从恋爱到结婚的全过程；还有北京的粉丝因为排队太久，反而在等位区结识了另一半。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3273201" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20260108/2b1d3142-7f41-411f-8326-d97b46b7158d.jpg" loading="lazy" data-imageid="365254155"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;北京烤匠等位区火爆的排队情况&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了回应这份热情，品牌方在现场为这5位“铁杆粉丝”送上了上海4天3晚自由行及迪士尼门票。这种“宠粉”行为，显然比单纯的打折促销更具话题性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;北京“排队传说”面临上海大考&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，对于更多理性的上海消费者来说，好奇之余更多的是审视：这家店真的有那么好吃吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种好奇或许来自曾经的“热搜”。2024年9月，烤匠北京首店开业时引发的轰动至今让人印象深刻。当时，“排队7小时”“黄牛号炒到300元”的话题一度霸占微博热搜。新闻媒体也曾现场直击报道过其“单日排队超2000桌”的盛况。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3273205" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20260108/c421829d-e36d-4630-a486-f7d034aabce5.jpg" loading="lazy" data-imageid="365254154"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;烤匠北京首店等位情况&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多个报道指出，北京首店开业一个月后，烤匠排队热潮不降反增，甚至在15个月后，当其在北京开出第5家门店时，依然存在4-6小时的等位情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“北京市场的火爆能复制到上海吗？”这是大众关注的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与北京相似，上海的餐饮也十分“卷”，消费者的口味不仅挑剔，且对于“网红店”的祛魅速度极快。在这个国际消费中心城市，米其林餐厅与路边摊并存，日料、韩餐、西餐与本帮菜争奇斗艳。一家主打麻辣口味的烤鱼店，想要在这里站稳脚跟，仅靠“网红滤镜”显然不够。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际咨询机构沙利文的数据指出：麻辣烤鱼是2024年中国烤鱼销量第一的口味，而麻辣口味也是烤匠的招牌口味。但对于上海食客而言，数据不如舌头诚实。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3273207" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20260108/f782c34c-d530-488c-bb59-d493c31f6a04.jpg" loading="lazy" data-imageid="365254157"&gt;&lt;p&gt;“麻辣”是烤匠的核心护城河。创始人冷艳君曾在接受媒体访问时透露，团队曾花费大半年时间走访烤鱼发源地，最终确定了以“麻辣烤鱼”为主的差异化战略。为了还原地道风味，烤匠选用了3种辣椒、3种花椒进行黄金配比，并坚持使用手工现磨的黑豆花作为配菜。甚至为了解决长方形盘子受热不均导致豆花口感差异的问题，他们首创了圆形的烤鱼盘。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3273206" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20260108/04d58864-7ba5-4d43-9502-a346905efb1e.jpg" loading="lazy" data-imageid="365254156"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;烤匠经典麻辣味烤鱼&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种对产品的“轴”，或许是其敢于在火锅大本营喊出“不吃火锅，就吃烤匠”的底气。但在口味偏甜、讲究鲜美的上海，这股浓烈的麻辣风能否被广泛接受，仍需市场检验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;川渝游子与本地青年的口味合流&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，从五角场这一选址来看，烤匠第一步棋落得不错。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五角场是上海年轻活力最旺盛的区域之一，周边高校林立，聚集了大量的“Z世代”和外地来沪学子。这一群体对口味的接受度极高，且是社交媒体的重度使用者。正如投票结果所示，这里的大学生群体对烤匠有着天然的亲近感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，上海拥有庞大的川渝籍流动人口和定居者。对于他们而言，烤匠不仅是一家餐厅，更是一种“乡愁的代偿”。在社交平台上，不少在沪川渝人表示：“终于不用飞回成都解馋了。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3273200" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20260108/c2c28757-211a-49ae-914e-0a2dc700d05e.jpg" loading="lazy" data-imageid="365254160"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;烤匠顾客2023年曾在生日当天向官方“许愿”，希望店铺开到上海&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海的包容性很强，但食客也不是照单全收。烤匠坚持不做低价促销，坚持直营模式保证了品质的稳定性，也意味着它必须靠实打实的产品力来留住客人。如果不打价格战，那么它提供的“情绪价值”就必须足够强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一点在烤匠的过往经营中有所体现。比如生日场景的打造，区别于常见的唱歌跳舞庆生模式，烤匠聚焦社恐人士推出“不社死有惊喜”的生日体验，生日礼物和服务设计每月迭代。可以看出，品牌试图在产品之外，构建一种基于用户体验的壁垒。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3273204" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20260108/c563ffee-45c4-40b5-a0e7-a09515bcd9ac.jpg" loading="lazy" data-imageid="365254159"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;消费者在社交媒体分享烤匠庆生截图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;开业在即：期待与隐忧并存&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着1月30日开业日期的临近，关于烤匠的讨论也在持续升温。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在期待之外，不少消费者也表达了隐忧。最集中的问题在于：会不会又要排队几小时？黄牛会不会再次泛滥？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在北京市场，尽管品牌方开发了排号小程序来遏制黄牛，但面对巨大的供需失衡，代排现象依然屡禁不止。上海首店落地人流量巨大的五角场合生汇，且正值春节期间的消费旺季，排队似乎已成定局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，消费者视角的拷问是直接的：我们欢迎好味道入沪，但不欢迎被饥饿营销绑架。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2026年的春节，这条承载了4.5万名年轻人投票意愿的烤鱼，能否在上海延续“排队王”的神话？面对可能出现的黄牛乱象，品牌方是否有更周全的预案？当首店效应褪去后，它能否像在川渝那样，真正融入上海人的日常菜单？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;答案，将随着1月30日的第一条烤鱼上桌而揭晓。但至少现在，上海的食客们已经做好了“开吃”的准备。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 02:33:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767839513232_P8Qifm_1767839513232.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32332551</guid></item><item><title>蓝色涟漪中，一个女孩</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32335796</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="wrapper__z_jKY"&gt;&lt;div class="videoWrap__EGF94"&gt;&lt;div class="videoBox__kZiew"&gt;&lt;img class="coverUrl__eTIu9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767788264948_RxJBAy_1767788265407.png" alt="蓝色涟漪中，一个女孩"&gt;&lt;span class="watermark_duration__fBiwu bigPic__xNsdr"&gt;&lt;i class="watermark_num__WiM8D"&gt;01:52&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="bigpic_play__lBgAT"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="Mantle__IDDtp"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="title__bqS_e"&gt;蓝色涟漪中，一个女孩&lt;/h1&gt;&lt;p class="summary__Z74Tf"&gt;一位名叫Lan的女性创作者带着过去八年的作品，构建了一个蓝色的艺术世界。这不仅仅是一场展览，也是一次关于流动、生长与内在叙事的对话。&lt;/p&gt;&lt;p class="details_ad__Mdiad"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 02:00:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767788264948_RxJBAy_1767788265407.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32335796</guid></item><item><title>美国宣布退出多项国际气候治理机制，前环保署长痛批“短视且愚蠢”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32340679</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;美国白宫当地时间1月7日在社交媒体X上发布公告称，美国将正式退出《联合国气候变化框架公约》（UNFCCC）、《政府间气候变化专门委员会》（IPCC）及《国际可再生能源机构》等多项关键国际气候治理机制。此举或将重塑全球气候变化合作格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一决定迅速引发美国国内气候行动阵营的强烈反弹。美国最大非联邦气候行动联盟“America Is All In”主席、前白宫国家气候顾问、美国环保署第13任署长吉娜·麦卡锡（Gina McCarthy）当天发表声明，严厉批评特朗普政府的决定“短视、令人尴尬且愚蠢”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;麦卡锡指出，特朗普政府的做法将使美国成为全球唯一一个不再属于《联合国气候变化框架公约》的国家，该公约是经美国参议院批准的国际条约，为各国应对气候变化、限制有害温室气体排放提供了全球性制度框架。这不仅意味着美国放弃了数十年来在气候变化领域积累的国际领导力和全球合作基础，也将严重削弱美国对未来全球气候政策、规则和投资方向的影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这一届政府正在拱手放弃美国在数万亿美元规模的全球投资、政策和决策中的影响力，而这些本可以推动美国经济发展，并帮助我们抵御正在全国各地肆虐的高成本气候灾害。”麦卡锡在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国自然资源保护委员会（NRDC）总裁兼首席执行官马尼什·巴普纳（Manish Bapna）当天发表声明，表示美国退出《联合国气候变化框架公约》将使国家面临严重风险。“让其他国家来书写全球向清洁能源转型的规则，本身就是一种自我挫败的做法，更不用说由此错失数万亿美元规模的投资、就业机会、更低的能源成本以及美国清洁技术进入新市场的机会。”他说，这一决定或许符合大型石油公司的利益，但“对其他所有人来说都是坏消息”，并形容这是美国“完全可以避免的重大政策失误”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界资源研究所美国分部主任大卫·威达维斯基则将美国退出《联合国气候变化框架公约》称为一项战略性失误。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;威达维斯基表示，这项已有三十年历史的协议是国际气候合作的基石，美国单方面退出不仅意味着主动放弃其既有优势，更将使该国从全球气候治理的参与者沦为彻底的旁观者。他警告称，随着清洁能源经济在全球范围内蓬勃发展，并创造出大量就业岗位、财富与贸易机会，美国的退出将直接导致其国内社区和企业丧失重要的经济竞争优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他强调，尽管美国采取了这一行动，但全球气候外交的进程不会因此停滞。国际社会普遍认识到《联合国气候变化框架公约》在推动跨国合作、催生全球亟需的气候解决方案方面具有不可替代的作用。当各国在气候议题上协同努力时，此类合作不仅能挽救生命、创造就业，更能增强经济稳定性，并为全人类构建一个更加繁荣、可持续的未来奠定坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国SEEC研究所执行主任马克斯·弗兰克尔则表示，退出协议将使美国在国际社会陷入孤立，严重损害其国家信誉，最终伤害每一位美国民众的利益。他强调，此类退出行动不仅无法保护美国的利益，反而使美国丧失了参与关键国际决策的席位与影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亚洲协会政策研究所中国气候中心主任李硕对澎湃新闻（www.thepaper.cn）表示，特朗普政府撤出《联合国气候变化框架公约》的决定进一步证实美国现政府在国际公益议题上的孤立主义。此举是对国际气候行动共识前所未有的挑战，造成对多边气候治理近年最严重的震动。此次决定终将被历史消极评判。它代表的是在全球能源转型过程中的畏缩，在环境行动前行大势中令人遗憾的单边倒退。这次退约也将加剧美国在绿色经济领域竞争力的下降。这为中国气候外交提出了一个前所未有的课题：在保持全球气候行动符合中国自身经济利益的大背景下，如何完成气候行动从“别人要我们做”，到“我们要自己做”，再到“我们引导别人做”的转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;绿色和平东亚政策顾问姚喆则表示，美国此举将此前外界的担忧变成了“实锤”，但因为其影响已经或正在发生，因此可能不会增加太多实质性的影响。不过，未来的美国政府若想重回《联合国气候变化框架公约》，程序上将比重返巴黎协定要复杂得多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据规定，退出《联合国气候变化框架公约》的行政令将在签署一年后正式生效，届时美国将成为全球唯一一个未参与UNFCCC的国家。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 01:57:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767835427160_DpHXR8_1767835427380.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32340679</guid></item><item><title>“新国补”落地首周！消费市场“焕新”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32340892</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="app"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 01:57:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/focusNewsWwwBig.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32340892</guid></item><item><title>12月物流业景气指数创2025年最高</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32340891</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="content_area" id="content_area"&gt;
                    
                        &lt;p&gt;&lt;span id="myFlash"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;央视网消息&lt;/strong&gt;（新闻联播）：中国物流与采购联合会1月7日公布，2025年12月份中国物流业景气指数为52.4%，环比上升1.5个百分点，景气指数为全年最高。12月份物流业务活动预期指数为54.8%，市场预期持续高位，大宗能源、制造业、民生消费需求带动行业物流总体向好。&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p4.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2026/01/07/2026010719424510392.jpg" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2025年全年中国物流业景气指数均值为50.8%，四个季度景气指数均值稳定回升，分别为50.2%、50.8%、50.9%和51.3%。全年数据显示，2025年物流业呈现季度稳步回升、行业动能优化、经营韧性增长的运行格局。&lt;/p&gt;
                    
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 01:56:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767837813824_Cxs2rt_1767837814006.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32340891</guid></item><item><title>白宫回应“武力夺取格陵兰”：外交还是首选，不接受的话，看看委内瑞拉</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32340738</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="wrapper__z_jKY"&gt;&lt;div class="videoWrap__EGF94"&gt;&lt;div class="videoBox__kZiew"&gt;&lt;img class="coverUrl__eTIu9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767836211576_7Z6dpb_1767836211866.png" alt="白宫回应“武力夺取格陵兰”：外交还是首选，不接受的话，看看委内瑞拉"&gt;&lt;span class="watermark_duration__fBiwu bigPic__xNsdr"&gt;&lt;i class="watermark_num__WiM8D"&gt;00:52&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="bigpic_play__lBgAT"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="Mantle__IDDtp"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="title__bqS_e"&gt;白宫回应“武力夺取格陵兰”：外交还是首选，不接受的话，看看委内瑞拉&lt;/h1&gt;&lt;p class="summary__Z74Tf"&gt;1月7日，白宫新闻秘书莱维特回应武力夺取格陵兰岛问题时表示，所有选项都在考虑范围，不过美方首选仍是外交手段，并称此前特朗普也曾试图跟委内瑞拉达成协议。&lt;/p&gt;&lt;p class="details_ad__Mdiad"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 01:56:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767836211576_7Z6dpb_1767836211866.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32340738</guid></item><item><title>1818名明星网红查补税款15.23亿元，人民网评：流量不等于特权</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32340711</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;国家税务总局近日通报，2025年前11个月，税务部门共查处1818名包括明星网红在内的“双高”人员，查补税款高达15.23亿元，巨额数字深深刺痛了网友的神经。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，网红偷税案件密集曝光，巨大的偷税金额引发社会各界广泛关注与热议，“小影夫妇”、车评人陈震、“柏公子”等网红偷逃税案件一再敲响警钟：流量不等于特权，税收红线触碰不得。然而，前车之鉴，并没有阻止后来者以身试法。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3272712" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20260108/c1b383f3-09eb-4656-985a-5d7d6bef53aa.jpg" loading="lazy" data-imageid="365252270"&gt;&lt;p&gt;有人说，这是因为人性的贪婪。这话对，但还不够。如果仅是个别“害群之马”，尚可拿人心不足解释；但当它成为一种现象时，其折射出这一领域的税务治理挑战。网红经济的繁荣，绝不能以税收流失为代价，筑牢监管防线已是摆在眼前的一道必答题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;网红经济普遍存在“股权架构与业务规模错配”，小规模运营主体缺乏决策监督机制，难以承载高额多元收入；个人与公司责任边界模糊，公私账目混用、财产混同等现象突出，易引发连带责任风险；多数网红及MCN机构未建立专门财税合规岗位，财务台账混乱、收入性质分类不清、内部审核与风险预警机制缺失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，治理网红偷逃税的举措必须前移，从“秋后算账”转向“治未病”，为行业发展建立一套适配新经济业态的长效“免疫系统”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;核心抓手之一，是要压实平台与MCN机构的“看门人”责任。网红不是孤立存在的个体，其所有经营活动几乎都依附于平台和签约机构。平台掌握着最真实、最即时的交易数据流——每一笔打赏、每一单成交、每一个广告合约的金额。针对此，税务监管应将平台和MCN机构列为税收共治的关键节点，通过立法或强制协议，要求它们承担起对签约主播的收入监控、代扣代缴或主动报告义务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，用技术赋能让监管长出“千里眼”。如今税务部门已实现与平台、金融机构的数据互通，主播的直播流水、资金往来、合同凭证全留痕。深化这种“大数据稽查”模式，就能对网红收入进行全链条追踪核算。比如通过平台后台数据比对个人账户流水，精准识别“层层嵌套空壳公司”“隐匿收入”“虚假申报”等行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管的初衷，终归于人本与发展。有鉴于此，税务部门可与行业协会、主流平台合作，为大量中小网红及从业者，提供标准化、易懂的“税务健康指引”。如“打赏收入如何纳税”“带货佣金如何申报”，引导从业者轻松掌握并自愿遵守“安全守则”，推动整个行业的财务阳光化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;依法纳税是每个公民的法定责任。作为数字经济的最大受益者之一，网红群体更应恪守这一责任，积极履行公众人物的社会责任。不要因贪图非法利益逾越法律红线，以免侵蚀行业赖以生存的公信力，最终让自己失去赖以生存发展的土壤。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 01:55:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767834783231_MPz3f2_1767834783400.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32340711</guid></item><item><title>高边疆之谋·72｜太空“武器化”加剧，2025年军事航天发展有何趋势</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32334986</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;过去的2025年，世界多个热点地区仍不平静：俄乌冲突在消耗战中僵持，北约深度介入，不确定性增加；火药桶中东，多地燃起新的战火，以色列、伊朗、也门等地成为风暴的中心；南亚也不平静，印巴爆发了一场吸引众多关注的“导弹战”……太空也不平静，“军事化”“武器化”加剧，成为大国战略竞争与未来联合作战不可或缺的核心域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“星链”卫星突破上万颗&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“星链”卫星突破上万颗是2025年航天界的大事，该系统成为人类历史首个卫星发射数量破万颗的卫星星座，对整个航天业乃至军事领域都将产生深刻且持久的影响。2025年10月20日，美国太空探索技术公司（SpaceX）的“星链”卫星累计发射数量突破1万颗。2025年12月，SpaceX公司宣布，“星链”全球用户数量已突破900万。下一步，该公司规划使用“星舰”部署通信容量更大、信息传输率更快、体积重量更大的第三代星链卫星以及新一代手机直连服务卫星。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“星链”卫星系统是SpaceX公司研制和部署的巨型低轨道卫星星座，这些卫星以一定的轨道高度和轨道倾角进行分布，每个卫星都与其他卫星和地面站建立通信连接，形成一个相互连接的网络。“星链”系统包括卫星、地面站和用户终端三个重要组成部分。地面站是“星链”卫星系统的控制中心，负责与卫星进行通信和控制。卫星链路是卫星之间的通信链路，通过卫星之间的通信传递数据，用户终端则是用户接入“星链”卫星系统的设备，比如通信天线、电脑等。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767832467717_2frjTY_1767833125633.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365252098"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;“星链”大规模部署也引发了空间安全的忧虑。近日，SpaceX公司宣布计划在2026年降低约4400颗卫星的轨道高度，以助维护空间安全。2025年12月“星链”一颗卫星因故障在太空产生碎片，引发广泛关注。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;低轨道通信卫星星座具有相对成本较低、通信带宽大、延时短等特点，可为地面部队、航空飞行器等装备提供高质量的通信服务，使其摆脱陆基通信系统的限制，不受地形的影响，复杂电磁环境下的抗干扰、反劫持能力也将得到大大提高。“星链”一诞生，美军就注意到了其军用潜力，美空军从2018年开始在军用加油机/运输机平台应用进行“星链”测试评估，之后F-35战斗机等机型也进行了相关测试，通过“星链”卫星，数据传输速度比之前提升了30倍。美陆军也重视“星链”的军用用途，从2020年5月对“星链”卫星跨网络数据传输能力进行为期3年的合作研发测试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在，列装美军的“星链”终端越来越多，在实际行动中早已开始使用。尤其是在俄乌冲突中，“星链”更是大规模使用，成为乌军特种作战、无人平台远程打击的核心通信设备。在感受到“星链”的军用价值后，美军与SpaceX公司开始联合打造军用版“星链”——“星盾”低轨道卫星星座。这个计划比较低调，部分卫星发射与“星链”一同升空。根据相关资料，美国国家侦察局(NRO）近两年发射了9批共179颗低轨大规模侦察监视星座卫星，分析认为，该卫星星座是“星盾”（Starshield）计划的一部分。这个卫星星座具备高频重访和体系弹性能力，突破了以往情报界卫星主要用于战略侦察的局限，使应用扩展到战术领域。此外，以“星盾”为基础，美国的“金穹”反导系统还计划研制和部署天基拦截器，用于拦截太空飞行的导弹或航天器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“星链”的诞生也开启了低轨道卫星星座发展的潮流，多个国家或公司也在构建自己的低轨道互联网卫星星座。比如英国主导的OneWeb星座计划已经部署‌648颗‌卫星，包括‌588颗‌工作卫星和‌60颗‌在轨备份卫星，轨道高度‌1200公里‌，截至‌2024年12月‌，在轨运行卫星数量为‌648颗‌，表明第一代星座已部署完成。中国、俄罗斯等国也在组建或准备组建类似系统，比如中国的“星网”和“千帆”计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;可重复使用火箭发展进入“百花齐放”时代&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可重复使用火箭的发展在2025年迎来大爆发的一年，美国“新格伦”火箭首次成功回收，成为继SpaceX公司“猎鹰”9火箭之后第二种完成第一级回收的火箭；此外，中国两款可重复使用火箭“朱雀三号”和长征十二号甲火箭也在2025年12月进行了相关试验，入轨发射获得成功，可回收没有获得成功。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767832699742_n88Yjw_1767833207683.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365252138"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;“新格伦”火箭成功完成回收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可重复使用火箭，顾名思义是指能够在完成发射任务后，通过一系列复杂的操作安全返回地球，经过必要的检修、维护及燃料加注，再次执行发射任务的火箭系统。可重复使用火箭的核心意义是大幅降低航天发射成本、提升任务频率，同时减少环境污染和地面风险。目前，可重复使用火箭的回收部分主要集中于第一级和整流罩。当下包括可回收火箭和可回收飞船（卫星）等可重复使用航天器技术已经成为航天领域的创新高地，也是航天强国或航天大国争相发展的重要技术之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去5年，“猎鹰”9火箭技术成熟度不断提高，复用次数逐渐增加，发射成本下降了约30%，目前重复使用最多的一个火箭已经重复使用了32次。2015年12月，“猎鹰”9火箭的第一级首次成功降落在陆地回收场上，实现了历史突破，在这之前，“猎鹰”9火箭进行了八次尝试回收，均以八次失败告终。2016年4月，“猎鹰”9又完成了在海上平台的火箭回收。2017年3月，SpaceX将一枚回收的一级火箭用于再次发射，标志着真正实现了火箭的回收和重复使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年11月14日，美国“新格伦”火箭发射两颗火星任务小卫星，火箭第一级成功实现海上落船回收，打破了太空探索技术公司（SpaceX）在火箭回收复用领域的垄断。此前，2025年1月16日，“新格伦”火箭首飞将载荷送入预定轨道，但回收第一级失败。该火箭低地球轨道运力指标约45吨，地球同步转移轨道运力约为13.6吨，运力在世界现役火箭中名列第三。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为中国首次尝试一级火箭回收的运载火箭，朱雀三号虽未实现预定回收目标，但从蓝箭航天对外披露的关键技术细节来看，“朱雀三号”经历了可回收火箭最具挑战性的“超音速再入气动滑行阶段”，为我国未来实现一级火箭回收探索了可行路径。虽然长征十二号甲目前虽未披露具体技术细节，但获取了火箭真实飞行状态下的关键工程数据，为后续发射、子级可靠回收奠定了重要基础。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767832783235_Ms8Fy7_1767833263661.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365252139"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;“星舰”火箭在2025年进行了5次试飞，多次完成可回收试验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“软杀伤”反卫星武器规模化部署&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着太空军事化的不断推进，反卫星武器技术的发展也愈发受重视，在硬杀伤反卫星武器发展受重视的同时，软杀伤反卫星武器技术发展的受重视程度也在不断提高。相对于硬杀伤武器容易引发太空碎片以及碰撞的问题，软杀伤武器的试验和部署几乎不需要考虑国际舆论压力，而且，部分型号机动性也比较好，能够随野战部队进行机动部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年12月，美国L3Harris技术公司正式向美国太空军交付了首套量产型“牧场”卫星通信对抗系统。这个时间点比原计划提前了大约六个月，显示出美军推进太空战备的紧迫感。 这套系统被交付给位于科罗拉多州彼得森基地的太空军第3电子战任务三角洲部队，这支部队专门负责用电子手段对抗对手的太空能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“牧场”系统是“反通信系统”的最新改进型号，具备探测、识别及干扰对手卫星通信能力；与之前型号相比，拓展了可干扰的卫星通信频率范围，并融入自动化技术降低人力成本，同时支持车载机动部署。美国计划采购多达48套“牧场”系统和24个“远程模块化终端”单元。这些系统将与2020年投入使用的较早型“反通信系统”（CCS）配合作战，CCS旨在在冲突期间主导电磁频谱。相对于CCS，“牧场”系统更加紧凑（老系统需要装23个大箱子装载，现新系统只需要7个箱子），机动性更强，并可从全球任何地点进行远程控制。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767832839519_F3ahnD_1767833285750.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365252140"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;“牧场”反卫星系统，主要用于干扰通信卫星。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“牧场”系统的作战原理是发射高功率无线电波对卫星信号的接收端或发射端进行干扰，从而达到破坏敌方通信和导航能力的目的。干扰技术大体可分为压制性干扰和欺骗性干扰两类。分析推测，“牧场”系统主要针对地球同步轨道上的通信卫星，通过阻塞式干扰技术来阻断上行链路的特定频率或频段，干扰能力涵盖了C波段、Ku波段、X波段和Ka波段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美军将领说，这套系统特别擅长在沙漠这类开阔地带，干扰远距离的卫星通信链路。 操作它的人不用再守在设备旁边“拧旋钮、按按钮”，而是可以坐在后方的指挥中心里，通过远程网络进行操控。 一个操作员就能同时对付多个目标，效率比老系统高得多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了装备美军，“牧场”系统还被列入美政府“对外军售”计划清单，获准向“五眼联盟”国家等核心盟友出口，日本、澳大利亚和英国等国很可能引进该系统，提升反卫星能力，这种反卫星技术的扩散值得关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯也重视地基卫星干扰装备的发展，并且根据实战进行研发或改进，俄罗斯在俄乌冲突中部署了名为“缠绕者”和“迷宫”的地基干扰系统。 在乌克兰战场上，双方的卫星干扰对抗一直在悄然展开，SpaceX的“星链”系统都多次成为被干扰的目标。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 01:50:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767833327022_BRrzSZ_1767833327217.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32334986</guid></item><item><title>委内政部长：美国对委袭击已致100人死亡，其中包括平民</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32340872</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;img alt="" media-id="3272878" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20260108/83f9f2ef-56ba-42a3-9f1e-95aaa370bd44.jpg" loading="lazy" data-imageid="365253695"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;委内瑞拉内政部长迪奥斯达多·卡韦略（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间7日，委内瑞拉内政部长迪奥斯达多·卡韦略表示，美国1月3日对委的袭击已造成100人死亡，其中包括平民。此外，第一夫人西利娅·弗洛雷斯在突袭行动中头部受伤，总统马杜罗腿部受伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国1月3日凌晨对委内瑞拉发起大规模军事打击，突袭委首都加拉加斯，强行控制总统马杜罗及其妻子并移送出境。美总统特朗普当天还称，美国将“管理”委内瑞拉直至实施“安全”过渡。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 01:49:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767837121538_rffbBE_1767837121695.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32340872</guid></item><item><title>国防部：菲方把渔民当作煽宣炒作工具，还对中方进行污蔑指责</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32340712</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;1月8日上午，国防部新闻发言人张晓刚大校就近期涉军问题发布消息。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3272714" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20260108/c056c389-d280-4c9f-983a-650bbe39c2c9.jpg" loading="lazy" data-imageid="365252271"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;记者：&lt;/strong&gt;据报道，中国海军近期在南海救助菲律宾渔民，菲海军发言人诬称中方公开此事脱离了救助本质，是“政治宣传”。请问对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;张晓刚：&lt;/strong&gt;前不久，中国海军舰艇在中国管辖海域例行巡航时，救助遇险被困的菲律宾渔民，事后很多菲民众感谢和赞扬中方义举。菲方有些人只想着把本国渔民当作海上侵权挑衅和煽宣炒作的工具，往火坑里推，毫不顾及他们的生计和安全，还对中方进行污蔑指责，十分虚伪和冷血。事实胜于雄辩，公道自在人心。中方始终坚定维护自身领土主权和海洋权益，并致力于与地区国家共同将南海打造成和平、友谊、合作之海。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 01:17:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767835008140_XnmRSZ_1767835008324.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32340712</guid></item><item><title>国防部：习近平主席新年贺词激励我们踔厉奋发、勇毅前行</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32340708</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;1月8日上午，国防部新闻发言人张晓刚大校就近期涉军问题发布消息。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3272709" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20260108/3501e72f-f9b9-41e4-b90e-76ca3465ae37.jpg" loading="lazy" data-imageid="365252260"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;记者：&lt;/strong&gt;据报道，习主席二〇二六年新年贺词在解放军和武警部队引起强烈反响。请问对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;张晓刚：&lt;/strong&gt;岁序更替之际，习近平主席发表二〇二六年新年贺词，激荡着光荣与梦想，鼓舞人心、催人奋进，激励我们锚定目标任务，踔厉奋发、勇毅前行，不断开创中国式现代化建设新局面，续写中国奇迹新篇章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全军将深入学习领会习主席重要讲话精神，按照国防和军队现代化新“三步走”战略，推进政治建军、改革强军、科技强军、人才强军、依法治军，边斗争、边备战、边建设，加快机械化信息化智能化融合发展，提高捍卫国家主权、安全、发展利益战略能力。广大官兵将以跃马扬鞭的勇气、万马奔腾的活力、马不停蹄的干劲，突出推动高质量发展这个主题，加快先进战斗力建设，推进军事治理现代化，巩固提高一体化国家战略体系和能力，全力以赴打好实现建军一百年奋斗目标攻坚战，加快把人民军队建成世界一流军队，为以中国式现代化全面推进强国建设、民族复兴伟业提供坚强战略支撑。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 01:12:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/focusNewsWwwBig.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32340708</guid></item><item><title>日方称在采购核潜艇问题上不排除任何可能性，国防部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32340706</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;1月8日上午，国防部新闻发言人张晓刚大校就近期涉军问题发布消息。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3272708" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20260108/659e311a-6b7b-4e0d-933a-1256ccb2813c.jpg" loading="lazy" data-imageid="365252253"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;记者：&lt;/strong&gt;据报道，日本政府官员称，日方考虑拥核并非不负责任，在采购核潜艇问题上不排除任何可能性。日外务省大幅增加“政府安全保障能力强化支援”项目预算，拟向东南亚等国军队提供包括先进雷达在内的国防装备和物资。请问对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;张晓刚：&lt;/strong&gt;国际社会包括东南亚国家对日本军事安全动向批评声音不断，日方不但不反省收敛，反而编造各种借口，变本加厉地扩军备武，明目张胆地出口杀伤性武器，甚至冒天下之大不韪鼓吹拥核，更加暴露出日本右翼势力推动“再军事化”、企图让军国主义死灰复燃的险恶用心。所有爱好和平的国家和人民都应认清日本政府的不轨图谋，防止日本军国主义借尸还魂，共同捍卫战后国际秩序，坚决维护世界和地区和平稳定。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 01:08:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767834913107_xHA2ic_1767834913293.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32340706</guid></item><item><title>读懂企业、匹配路径、积累信任——上海AI治理这一年</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32334342</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;模速空间里大模型安全闭门研讨刚结束，杨浦生态区的合规培训座无虚席，备案专线铃声不断——政策不再“等企业上门”，而是直抵创新一线。面对技术快速演进与市场主体日益多元的挑战，上海网信办避免“一刀切”，转而推出三套差异化的“治理配方”，既精准回应中小创新者、大型平台与外资企业的不同需求，又适配不同架构和场景的技术分层逻辑，以动态治理适配AI高速迭代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AI，到底该怎么“管得好”？上海，正在&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;探索&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;给出自己的答案。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年三季度，上海AI产业交出“双破百”成绩单——大模型备案与生成式AI应用登记均突破100项，AI在各重点行业快速有序落地。这一增长并非偶然：依托差异化的机制，不同技术路线、不同发展阶段的AI主体正逐步找到各自合规与创新的平衡点，驶上并行的“发展快车道”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中小企业：“普惠服务”降低创新门槛&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于数量众多但资源有限的中小型和初创型AI企业，“不知如何合规”是普遍痛点。上海网信办的核心理念是“扶上马，送一程”——通过提供公共安全服务和前瞻性指导，切实降低合规门槛，为创新减负。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;备案咨询专线（021-64271063）自开通以来，已成为中小企业最直接的求助渠道，累计为超过1100家企业提供了即时、专业的合规指导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;服务不止于电话线。2023年11月，上海在全国率先成立大模型合规指导服务中心，通过“走进集聚区、上门送服务”，提供“一站式”辅导。2025年7月，服务进一步下沉至杨浦、黄浦两大互联网优质内容创作集聚区，联动徐汇“模速空间”、浦东“模力社区”等产业集聚区，形成覆盖全市创新节点的服务网络。该中心已经为数百家创新企业提供了针对性指导，实现“合规指导直达创新一线”。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20260107/7c26d3b3-b879-4624-9c1f-c0800e2a7b86.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20260107/7c26d3b3-b879-4624-9c1f-c0800e2a7b86.jpeg" data-height="846" data-width="1270" data-filesize="476287" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="365206211" data-imageid="365206211"&gt;&lt;p&gt;为破解初创企业“不会合规”的共性难题，网信部门组织了多场政策宣贯和专场辅导，聚焦备案政策与流程、AIGC标识方法、安全能力建设等实操问题，如同为创业者量身定制一份“合规入门工具包”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“人工智能发展与治理”系列沙龙，则成为推动AI治理落地的新抓手。聚焦知识产权保护、资源对接、商业化转化等企业关切的痛点，网信办联合相关部门、链接专业资源，已举办11场专题活动。单场最高覆盖5000余人次，众多外省企业慕名而来，跨省参与。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20260107/5c3e5e0c-3a58-4dec-a092-d89fd9b5fa68.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20260107/5c3e5e0c-3a58-4dec-a092-d89fd9b5fa68.jpeg" data-height="689" data-width="1270" data-filesize="282758" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="365206210" data-imageid="365206210"&gt;&lt;p&gt;尤为典型的是2025年10月和11月在杨浦V聚场与黄浦外滩FTC举办的两场活动——不再停留于政策宣导，还促成AI企业与内容创作者、平台方的深度对话和实质性对接，推动“AI+优质内容创作”从理念走向协同。这种以交流促共识、以对接促发展的“软治理”路径，正为AI生态注入更多确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“上海人工智能安全治理实验室”则主动为中小企业提供“大模型安全护栏”、标识规范性验证、合规辅导等AI公共安全服务，显著降低早期合规成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种支持不是抽象的。AI for Science初创企业“解螺旋”在研发垂域大模型初期便主动申请备案，却苦于经验不足。“我们有技术积累，但对流程几乎一无所知，”负责人回忆。联系上海网信办后迅速获得响应——从材料准备到安全测评，多轮专业指导接踵而至，并联动徐汇区开展线上线下辅导。“他们从不简单说‘不行’，而是教我们‘怎么行’。”企业于2025年12月顺利完成备案，视之为“以备案促安全、以合规保创新”的关键一步，“这让我们在技术之外，也筑牢了制度信任。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种普惠式服务体系，让中小企业在发展初期就能筑牢安全底线，将更多精力投入技术创新，有效激发了市场活力。截至2025年底，上海大模型备案和AI应用登记数量的快速增长中，&lt;strong&gt;绝大多数来自活跃的中小&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;创新&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;企业。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;大&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;型企业&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;和&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;基模&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;企业&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;：“&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;一&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;企&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;一&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;策”构筑安全标杆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;AI技术体系具有鲜明的分层特征——基础大模型构筑能力基座，大型互联网平台主导内容分发和生态连接，垂类应用决定了落地效能。针对作为技术底座、具有生态强辐射力的基础大模型和大型互联网平台，上海采取“一企一策”的深度协同模式，不仅提供体系化安全指导，更推动其从合规对象转变为治理引领者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于基础大模型和大型平台具有强大的技术辐射力与广泛的连接效应，其安全能力可能影响整体生态的稳定。网信部门通过覆盖从备案、内容安全、数据治理到应急响应的全链条治理支持，系统性提升AI行业生态的安全韧性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对技术快速迭代的基模企业，更建立“伴随式”的指导服务，在模型升级、合规评估、体系优化、战略合作等关键节点提前介入；尤其在IPO等重大发展阶段，主动对接需求，集成资源对接、生态治理、产品定位与安全保障，护航企业健康成长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在上海，网信部门不只是监管者，更是AI治理创新的‘同行者’与‘引路人’。”头部AI企业稀宇（MiniMax）的负责人坦言，在AIGC标识、拟人化交互分级分类、未成年人保护等前沿治理领域，正是得益于这种前瞻性、系统性的专业支持，企业才敢于率先“吃螃蟹”，并将合规要求深度融入模型迭代和产品设计，转化为可持续的发展动力和治理能力。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20260107/59944d49-da31-46cc-bd81-a84f285474c4.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20260107/59944d49-da31-46cc-bd81-a84f285474c4.jpeg" data-height="675" data-width="1267" data-filesize="179505" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="365206209" data-imageid="365206209"&gt;&lt;p&gt;在AIGC标识这一源头治理关键环节，大型企业被赋予更多生态责任。在网信部门指导下，小红书、B站等不仅落实自身标识要求，还联合发起上海首创的“AIGC标识生态联盟”，推动建立大模型企业与传播平台间的标识互认机制，促进标识全链高效落地。小红书牵头编制的图片标识实践指南，已成为行业重要参考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年“清朗·整治AI技术滥用”专项行动中，网信部门联合大型平台协同治理，推动重点平台清理拦截违规信息82万余条，处置违规账号1400余个，下线各类违规智能体，推动平台将安全能力内化为核心竞争力，深度参与生态治理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在网信部门倡导下，稀宇、小度、松鼠AI等多家AI企业主动发布《未成年人网络保护社会责任报告》，公开承诺“科技向善”，为全行业树立了履责标杆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种深度互动，正形成“治理提升—生态引领—行业发展”的良性循环。大型企业不再是被动监管对象，而成为AI生态共建共治的重要力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;外资企业：“主动对接”推动制度型开放&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为国际化大都市，上海聚集了大量外资企业。面对其在政策理解、合规标准、数据跨境等方面的特殊需求，网信办坚持“主动跨前、精准服务”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通过政策宣贯会、专题辅导、一对一咨询等方式，监管部门帮助外资企业厘清中国AI监管框架，明确合规路径。2025年，市、区两级协同开展摸底调研，了解外资企业在华开展AI业务的实际诉求，强化针对性指导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一努力在2025年11月迎来标志性成果——“特斯拉xBot”和“小沃智能助手”作为外资车企的AI应用完成大模型备案，成为全国首批合规落地的外资大模型应用。这不仅彰显中国AI治理规则的日趋成熟与可预期，更释放出清晰信号：在守住安全底线的前提下，中国市场正以开放姿态拥抱全球AI创新力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从提出需求到最终完成，特斯拉全程感受到“上海服务”的效率与温度。监管部门第一时间对接，提供专业辅导，指导企业高效完成合规优化与材料申报。在持续推动下，“特斯拉xBot”率先完成外资AI模型在中国合规落地的关键一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次突破，正是深化敏捷治理的体现——既严守安全红线，又为技术创新留足空间。作为国家人工智能高地，上海通过制度型开放，为外资企业提供了稳定、透明、可预期的发展环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一实践，不仅增强了全球企业在沪开展AI业务的信心，也为上海建设国际科技创新中心夯实了基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三条路径，一种智慧&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海的AI治理之所以见效，关键在于将分类施策与两大底层逻辑有机统一：&lt;strong&gt;既&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;尊重&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;技术逻辑——针对基础模型、&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;大型平台&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;、&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;垂类&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;应用&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;的分层风险，因“&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;模&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;”施策、精准防控&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;；又顺应&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;市场逻辑——&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;精准&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;匹配&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;各类&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;主体&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;在不同&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;发展阶段&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;的&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;核心诉求。&lt;/strong&gt;上海的AI治理始终传递同一种理念：&lt;strong&gt;规则不是创新的障碍，而是高质量发展的轨道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种基于技术差异、主体差异的精细化治理，在“发展”与“安全”之间探索出一条可行路径：有效的AI治理，不在管和控，而在读懂企业、匹配路径、积累信任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海的做法或许不能简单复制，却清晰指向一个方向：全球AI治理的真正竞争力，在于&lt;strong&gt;治理的敏捷与共情——听得见初创者的焦虑，激发&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;大&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;平台的履责自觉，接得&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;住外资&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;的期待。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当别处还在讨论“该不该管”，上海已把“怎么管好”做成了日常。这份探索，正为中国AI治理提供一份可触摸、可复制、可持续的参考。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 00:53:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767771130340_khYMtT_1767771143378.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32334342</guid></item><item><title>观察丨具身智能迎来中国时刻：人形机器人闪耀CES，中国企业占据过半展位</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32337876</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;正在美国拉斯维加斯举行的“科技春晚”CES（Consumer Electronics Show，国际消费电子展）上，机器人迎来高光时刻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;老牌机器人巨头波士顿动力的电驱Atlas人形机器人完成首次公开演示；英伟达CEO黄仁勋在主题演讲中多次强调“物理AI”，并预言“物理AI的ChatGPT时刻即将到来”，他更在接受澎湃新闻等媒体采访时表示：“具备人类级别技能的机器人将在今年出现”。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767803174862_2et1bm_1767803190516.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365231405"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;黄仁勋展示英伟达的机器人合作伙伴，其中包含多家中国企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而中国军团正以集群之势，成为最受瞩目的力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据外媒报道，在此次CES上，中国人形机器人制造商占据了主导地位，凸显了其生产规模远超美国竞争对手的速度。数据显示，展会上超过一半的人形机器人展位来自中国企业，38个展位中，中国企业占据了21个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从技术突破到商业落地，中国企业全方位展示了在机器人领域的技术实力与市场野心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;技术突破与平台布局 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宇树科技再次带着人形机器人办起了格斗擂台赛，通过动态攻防演示与高互动性的对抗赛，展现了其运动控制能力，并吸引了大量观众驻足围观与喝彩。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3272477" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767802147379_2SiSTN_1767802157459.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="365231397"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;在CES现场，国外观众与宇树机器人互动“格斗”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以“能干活、会干活”为技术目标的北京人形机器人创新中心（简称“北京人形”），携“具身天工2.0”、“具身天工Ultra”等多款机器人亮相。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“具身天工2.0 ”展示了全自主分拣零部件并与现场观众互动，基于北京人形“慧思开物”平台已发布并开源的跨本体VLA模型，“具身天工”机器人自主连贯高效完成抓取、分类、码放等全流程操作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据介绍，目前北京人形已与不同行业的多家合作伙伴展开应用落地，重点围绕高危、高强度、重复性劳动场景，完成了从实验室到真实生产的“最后一公里”验证。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3272453" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767797722906_ktShcm_1767801838881.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="365231398"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;北京人形的天工机器人被“围观”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;众擎机器人在本届CES上带来了两大主力人形机器人产品，分别为此前曾因拟人步态走红海外的PM01以及首次在全球范围内亮相的全尺寸通用人形机器人T800，重点呈现了T800与PM01的全身协同运动及精细操作能力，赢得现场观众阵阵赞叹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据介绍，众擎T800搭载全栈一体化高爆发关节模组，其协同输出可实现450N・m峰值扭矩，瞬间关节功率峰值可达14000W。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3272455" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767772284153_1dyshS_1767801858254.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="365231393"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;众擎机器人T800与PM01协同展示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;众擎机器人表示，将持续深耕核心技术研发与前瞻布局，推动技术迭代与场景应用迈向更高阶段，同时在优化现有产品矩阵的基础上，对接全球市场需求加速产品升级，构建更开放、可拓展的具身智能解决方案体系，推动人机协作未来形态的落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外媒报道称：“CES 2026堪称一场机器人盛宴，几乎所有引人注目的创新都来自中国企业。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;场景落地与商业化提速 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;智元机器人今年CES带来了全产品线人形机器人，包括全尺寸人形机器人A2系列、半尺寸紧凑型人形机器人X2系列以及工业级具身机器人G2系列，并展示了其工业解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“将全系列机器人产品带到CES，是智元机器人发展历程中的重要里程碑，”智元机器人合伙人、高级副总裁、具身业务部总裁姚卯青表示，“这展现了我们构建人形机器人生态系统的能力——它并非针对单一任务或场景，而是为了创造一个具身智能能够服务各行各业、各种环境乃至日常生活每一个角落的未来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加速进化（Booster Robotics）此次CES带来了数十台Booster K1人形机器人，通过集体扭头注视、挥手问好等动作与现场观众趣味互动，还在现场进行了非遗舞狮表演，并完成了搏击、迈克尔・杰克逊经典舞蹈等内容，开展首日便在现场售出数十台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据介绍，截至目前，加速进化旗下产品全球累计出货量近1000 台，海外市场占比超40%。未来，加速进化将进一步加速全球市场布局，与开发者共同推进人形机器人在科研、赛事、教育等关键领域的深度落地。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3272456" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767798005578_eeDKBG_1767801868170.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="365231396"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;加速进化Booster K1在CES上进行非遗舞狮表演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;擎朗智能携具身人形机器人XMAN-R1、清洁机器人C40与C55以及配送机器人T10共同亮相，并在现场构建了真实的动态工作场景，多款机器人协作“上岗”服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展会现场，擎朗智能的各类机器人各司其职，人形机器人XMAN-R1为观众提供问候互动、递送欢迎糖果等服务，并完成灵巧抓取和比心、挥手等动作，配送机器人T10在展区内灵活规划路径，主动避让行人，并准确地将饮品等物品送达观众手中，清洁机器人C40与C55在现场持续进行自主清洁作业。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3272457" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767772381678_26p7hj_1767801878367.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="365231392"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;不少CES观众聚集在擎朗智能展台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;擎朗智能目前已在全球60多个国家和地区累计出货超过10万台机器人，包含人形、配送、清洁机器人等品类，产品广泛应用于餐饮、酒店、医疗、零售等多元化场景。据IDC报告，擎朗智能出货量占比位居全球商用服务机器人第一位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;交互体验与生态出海 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中国科技公司的高端AI和机器人技术在CES令人瞩目。”有外媒所如是称。而中国的机器人，不仅有技术，还“有温度”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次CES期间，傅利叶携新一代全尺寸人形机器人“Care-bot”GR-3及多款行业解决方案亮相，首次在海外系统性地展示具身智能在陪伴交互等真实场景中的落地应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;傅利叶在现场设立了互动体验区，邀请观众零距离接触机器人，亲身体验“有温度”的科技陪伴。凭借亲和的工业设计与自然的多模态交互能力，GR-3吸引了大量观众上前与其交流互动、合影打卡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除GR-3外，此次傅利叶还展出了一款沿用相同IP设定的桌面级“Care-bot”机器人概念原型。该原型采用玩偶尺寸设计，支持外观定制与交互人格配置。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3272459" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767797976035_eHjM5M_1767801890618.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="365231395"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;CES观众与傅利叶GR-3互动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;傅利叶表示，在AI赋予了具身智能“感知-决策-行动”的能力的背景下，人形机器人价值力的释放点将从“被动执行”向“主动交互”跃迁。唯有借助“主动交互”，人形机器人才能打破技术孤岛，实现技术在显示场景中的深度闭环应用，进而加速商业化进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，傅利叶目前已为全球40多个国家和地区的2000余家医疗机构及机构客户提供服务，并与超过20家全球顶尖高校、科研机构及科技企业建立合作，加速具身智能技术在多行业、多场景的真实落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前在人形机器人半马和巴黎时装周走红的松延动力，本次CES携核心产品“小顽童N2”参展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;松延动力联合创始人张世璞表示，在区域市场布局上，公司锁定北美、中东、欧洲、东南亚、日韩五大核心区域，计划在今年第二季度力争实现千台量级规模的市场拓展；在生态搭建上，将建立MES（Manufacturing Execution System，生产执行系统）+ERP（Enterprise Resources Planning，企业资源规划）的柔性化海外询单与生产供应的体系，以满足海外消费市场的产品需求，并保证充分的售后服务；海外市场开拓策略上，将围绕“产品-客户成功-品牌”的闭环，首先结合机器人特性适配应用场景并进行本地部署，形成可复制的标杆案例后再进行区域性推广，进而深度打造品牌影响力。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3272460" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767798672448_tBxP2W_1767801904158.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="365231394"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;松延动力“小顽童N2”与观众互动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国机器人正以前所未有的速度站上世界舞台。随着技术成熟与品牌提升，人形机器人有望成为新一轮“出海”主力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据海关数据显示，我国制造的机器人应用场景更加丰富，不断走俏国际市场，2025年前三季度，出口工业机器人增长54.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;借助CES这一全球科技风向标，中国创新将更快进入世界产业链，通过深化海外布局与构建商业闭环，更将持续重塑全球市场对中国机器人品牌的认知与期待。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 00:37:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767829178557_aNMTK8_1767829178777.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32337876</guid></item><item><title>“音乐午茶”庆生14岁，歌唱家们唱起了《再别康桥》</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32334853</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;歌剧《再别康桥》曾在“音乐午茶”一周连演5场，庆祝这个公益品牌迎来1300期。9年后，这部歌剧再次回到“音乐午茶”，为它庆生14岁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1月7日，原班青年艺术家重返熟悉的舞台，以师者与歌者的双重身份，再度演绎这部歌剧。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767779038000_wFPAD6_1767779081381.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365208870"&gt;&lt;p&gt;《再别康桥》是一部室内民族歌剧，由陈蔚编剧、周雪石作曲，开创了国内小剧场歌剧的先河。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作品以徐志摩的诗为蓝本创编，表现了中国知识分子在理想与现实、理智与情感之间的挣扎和追求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次演出是为“音乐午茶”14周年生日准备的特别版本，《再别康桥》《一首桃花》《偶然》等代表性唱段，在现场一一唱响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李玮捷、陈家坡、王婉佳、黄涵、百嘎利共同登上舞台，9年前的他们初试啼声，如今已是剧院常客与高校教师。他们重释着徐志摩与林徽因诗中的缱绻情思，咏叹的不仅是剧中人物的命运，更是自身艺术生命的回响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;演出现场打破了舞台与观众席的界限，歌唱家们随着剧情流动，在观众席间穿梭表演与演唱，带来一场近距离的艺术体验。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767779038000_ZHZQ6N_1767779203860.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365209259"&gt;&lt;p&gt;演出结束后，蛋糕被推上来，歌唱家们为“音乐午茶”送上生日祝福，与100余名观众一同庆生，掌声不断升温。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“音乐午茶”还推出24张“特典票”，持票观众除了聆听当日音乐会，还可参与“来探殿”自助导览、品尝主题茶点、体验音乐快闪等活动。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767779048000_TDe5si_1767779112602.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365209048"&gt;&lt;p&gt;14年来，“音乐午茶”以30元惠民票价、高频次演出节奏和高艺术标准，累计举办2600余场音乐会，吸引9600余位艺术家登台，服务观众逾40万人次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“音乐午茶”不仅在线下保持着高热度，还从线下走到线上，通过每月常态化直播与短视频栏目“音乐午茶100问”等形式，让越来越多观众种草。因地域限制不能现场聆听的观众，也能隔空拥有这杯午茶的陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年，“音乐午茶”的线上布局将进一步调整，全年计划推出30场精选音乐会直播，推动艺术的深度传播。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 00:24:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767779245066_DSc3tG_1767779246140.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32334853</guid></item><item><title>遭多次公开威胁后，哥伦比亚总统佩特罗同特朗普通话</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32340536</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;美国总统特朗普7日证实同哥伦比亚总统佩特罗通话，并表示“期待在不久的将来与他会面”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在社交媒体上写道，同佩特罗通话是“巨大荣幸”。佩特罗致电解释了“关于毒品的情况以及我们之间存在的其他分歧”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普称，“赞赏”佩特罗的来电及谈话态度，期待在不久的将来与他会面。美国国务卿和哥伦比亚外长正在安排相关事宜，此次会面将在白宫举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哥伦比亚媒体7日援引哥外交部消息人士报道说，佩特罗同特朗普当天下午进行了通话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政府近来持续以“禁毒”“安全”为名向拉美多国施压，特朗普多次就缉毒问题点名佩特罗。特朗普4日对佩特罗发出威胁，并称对哥伦比亚发动行动“听起来不错”。佩特罗5日通过社交媒体表示，面对特朗普的“非法威胁”，他将“重新拿起那些不愿触碰的武器”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 00:20:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767829436431_SxGfjA_1767829436630.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32340536</guid></item><item><title>青少年周末补觉有助预防抑郁</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32340596</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3272621" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20260108/27ce68f8-0d89-4a8b-b0f3-5af3f3d8c46e.jpg" loading="lazy" data-imageid="365251376"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;图片来源：pixabay&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一项近日发表于《情感障碍杂志》的研究显示，青少年如果在周末补回工作日缺失的睡眠，可能有助于改善心理健康状况。研究发现，在16至24岁的年轻人中，周末补觉的人出现抑郁症状的风险，比不补觉的人低41%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项由美国俄勒冈大学与纽约州立大学上州医科大学进行的研究，强调了睡眠与青少年心理健康的重要联系。青少年是睡眠问题高发、抑郁风险偏高的群体，但此前关于周末补觉的研究却很少将这一年龄段纳入观察范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该研究首次聚焦美国青少年的周末补觉情况，此前的研究对象多为中国和韩国青少年。对美国青少年而言，工作日睡眠不足是普遍现象。学业、社交、课外活动及社会兼职等事务挤占了他们的时间与精力，导致睡眠时长缩水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;论文共同通讯作者、俄勒冈大学的Melynda Casement表示：“长期以来，睡眠研究专家与临床医生都建议，青少年每天要保持规律作息，睡眠时长应达到8至10小时，但对许多青少年乃至大多数人而言，这一标准并不符合现实。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究人员强调，每晚睡足8至10小时依然是理想状态，但如果实在无法实现，那么周末睡个懒觉或许有助于降低患抑郁症的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“青少年本身就容易养成熬夜的习惯。”Casement说，“如果他们工作日实在睡不够，不妨在周末补觉。这种方式大概率能起到一定的保护作用。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究人员分析了2021至2023年“全美健康与营养检查调查”中16至24岁人群的数据。这些年轻人需要报告自己工作日与周末的入睡及起床时间。研究人员据此计算出他们的周末补觉时长，即周末日均睡眠时长与工作日的差值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，参与者还需反馈自身情绪状态，如果每天都感到悲伤或抑郁，即被判定为存在抑郁症状。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Casement指出，抑郁是16至24岁人群致残的主要原因之一。这里的“残疾”定义宽泛，指日常功能受损。“这使得这一年龄段人群成为研究抑郁风险因素，以及探索这些因素与干预措施关联性的重点关注对象。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人体的睡眠周期又称昼夜节律，进入青春期后，这一节律开始发生变化，使得大多数青少年难以像童年时期那样早睡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Casement解释说：“青少年会从‘早起的百灵鸟’逐渐变成‘熬夜的夜猫子’，入睡时间会不断推迟，这一趋势将持续到18至20岁。过了这个阶段，他们的作息才会再次向‘早起模式’倾斜。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;青少年的理想作息是晚上11点左右入睡、早上8点左右起床，但这与美国许多高中较早的上课时间相冲突。正因如此，许多睡眠专家与医疗从业者都支持“推迟上学时间”的公共健康倡议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相关论文信息：https://doi.org/10.1016/j.jad.2025.120613&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 00:13:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767831146429_aPT3wS_1767831146661.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32340596</guid></item><item><title>体坛联播｜曼联曼城均遭联赛三连平，巴萨创西超杯赢球纪录</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32340526</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767828349467_esSKpn_1767828521639.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365250906"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2比2，曼联换帅后未能迎来开门红&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间1月8日凌晨，英超第21轮，刚刚换帅的曼联客场挑战升班马伯恩利，2比2收获一场平局。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767828599476_xr2swG_1767828938302.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365250945"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767828613945_B8EWxi_1767828959318.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365250946"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767828770904_n1MBX6_1767828971663.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365250947"&gt;&lt;p&gt;海文上半场自摆乌龙，下半场谢什科突然发威，短时间内连进两球帮助曼联一度2比1取得领先。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767828810678_K21JYP_1767829006183.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365250948"&gt;&lt;p&gt;然而主队杰顿·安东尼在落后6分钟后就扳平比分，此后近半小时双方均无力改写比分，最终曼联客场2比2战平伯恩利，最近三轮联赛的结果都以平局告终。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本场比赛多尔古延续近期良好状态，他给谢什科送出一次助攻，帮助后者梅开二度。据媒体统计，多尔古本场比赛创造5次机会，谢什科射门8次，皆刷新个人单场纪录。然而球队防守可谓是非常糟糕，据统计，曼联在近16场英超客场均无法完成零封，共计丢30球。球队上一次在联赛中更长时间客场无法零封还是在1977-1978年，当时17场客场无法零封。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这不仅有助于提升我的自信心，更重要的是能帮助球队，对我而言，在任何情况下帮助球队都是首要任务。这段时间很艰难，但我终于做到了。我很高兴能为球队贡献力量，这对我来说是最重要的。现在我们要做的就是保持这种势头。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢什科赛后接受采访时表示，“我认为进球源于跑位。这同样非常关键，因为我知道身边有优秀的队友，我只需要在正确的时间做出正确的跑位。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本场比赛曼联代理主帅弗莱彻带队出战，可惜他未能带领球队拿到三分，据多家英国媒体披露，俱乐部将加快任命临时主帅的进程，索尔斯克亚、卡里克都是候选人。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767828369496_TYdWmx_1767828534817.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365250907"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1比1，曼城惨遭联赛三连平&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间1月8日凌晨，英超第21轮曼城主场迎战布赖顿，最终1比1战成平局。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767829051573_f1kmWb_1767829103217.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365250953"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767829072881_2RcEFa_1767829116358.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365250954"&gt;&lt;p&gt;上半场哈兰德点球破门，海鸥军团下半场扳平比分。第81分钟，客队在自家禁区玩火被断，谢尔基传中，然后哈兰德无人盯防情况下射门直接打进门将怀中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最终曼城主场无奈吞下1比1的平局，连续三场联赛最终结果都是平局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据统计，瓜迪奥拉执教生涯第三次遭遇联赛三连平，此前两次是2017年4月、2023年12月。在多赛一场的情况下，曼城依然落后阿森纳5分，积分差距面临被继续拉大的危险，边锋多库赛后表示，“我们并不会真正去盯着积分榜看。我们努力做好自己，争取打进更多球。现在我们在打进第一球后，在追求第二、第三个进球时会显得有些吃力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时曼城即将迎来塞门约的加盟，多家媒体披露，塞门约转会曼城的交易已经敲定，俱乐部之间达成协议，球员今日（1月8日）接受体检，曼城将激活约7500万欧元的解约条款。当天塞门约完成绝杀帮助伯恩茅斯3比2击败热刺，伯恩茅斯主帅伊劳拉赛后确认，这是塞门约在伯恩茅斯的最后一战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为是的。对我们而言，这无疑是个遗憾。”伊劳拉赛后坦言，“即便称不上是我执教过的最佳球员，他也绝对是最出色的球员之一。他的能力每个赛季都在稳步提升。半个赛季就攻入10球，而他甚至都不是正统的九号位球员。他的价值远不止进球数字 —— 强悍的身体素质、出色的头球争顶能力，还有防守端的兢兢业业，这些都是他的闪光点。他的离开，会给我们带来巨大的损失。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767828601630_PBiBth_1767828623550.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365250916"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1比2不敌富勒姆，切尔西联赛五轮不胜&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间1月8日凌晨，英超第21轮迎来一场西伦敦德比，切尔西前往克拉文农场挑战富勒姆，1比2遭遇失利。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767829370177_KScaGe_1767829382125.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365251221"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;第22分钟，库库雷利亚为破坏单刀拉人犯规，被红牌罚下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767829494539_MjTKwH_1767829502377.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365251318"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;第55分钟，希门尼斯头球破门，富勒姆1比0领先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767829636780_8H7A3C_1767829654356.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365251345"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;第72分钟，德拉普后点破门，扳平比分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上半场库库雷利亚吃到红牌，易边后希门尼斯打破僵局，德拉普扳平比分。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767829703015_X1n6hh_1767829710443.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365251346"&gt;&lt;p&gt;比赛第81分钟，威尔逊打进制胜进球，最终蓝军1比2不敌农场主。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据统计，切尔西最近五轮联赛无法取胜，成绩为3平2负，而在欧冠3比0大胜巴萨之后，蓝军近11场各项赛事只取得2场比赛胜利，对手分别是卡迪夫城和埃弗顿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;库库雷利亚因为战术犯规吃到红牌，本赛季切尔西球员已经在英超第5次吃到红牌，同期其他队最多2红（桑德兰、伯恩利、狼队、西汉姆），球队在英超历史上仅2007-2008赛季吃到红牌次数更多（6张）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本场比赛是切尔西临时主教练麦克法兰带队的第2场比赛，下一场比赛，足总杯对阵查尔顿，切尔西将由新任主教练罗塞尼尔带队。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767828299793_iHrnw2_1767828635427.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365250917"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;西超杯半决赛巴萨5比0大胜晋级&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间1月8日凌晨，西班牙超级杯半决赛在吉达阿卜杜拉国王体育场进行，巴萨迎来毕尔巴鄂竞技的挑战。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767829758486_7n8bkz_1767829765974.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365251347"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;第22分钟，托雷斯率先破门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767829866597_X1kdQE_1767829874451.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365251354"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;第30分钟，费尔明接拉菲尼亚传中破门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767829894970_3zQmaW_1767829903327.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365251355"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;第34分钟，巴尔德吉小角度劲射破门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767829922154_MwmZpt_1767829934167.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365251356"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;第38分钟，拉菲尼亚小角度爆杆破门，4比0。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上半场费兰·托雷斯首开纪录，费尔明2传1射，拉菲尼亚和巴德吉均献传射，半场巴萨就取得4比0领先。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767830206767_XFxdHS_1767830217092.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365251357"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;第52分钟，巴萨围攻，拉菲尼亚梅开二度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下半场拉菲尼亚再入一球，最终巴萨5比0大胜对手率先晋级决赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据统计，本场比赛巴萨也创造了西超杯历史最大比分胜利纪录。而费兰·托雷斯、拉菲尼亚、费尔明以及巴德吉均有进球，这也是球队自去年3月以来，首次有4名不同球员单场破门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴萨在近9场各项赛事取得9连胜，打进26粒进球，只丢6球，也是连续5场完成零封。梅开二度的拉菲尼亚赛后认为比赛的难易程度取决于我们自己，“虽然比分看起来很轻松，但战胜毕尔巴鄂竞技并不容易。我认为我们仍在寻找最佳状态，但目前的状态已经很好了。对阵毕尔巴鄂总是非常困难，他们有很多有实力的球员。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中卫库巴西赛后接受采访时表示，“前场球员们状态非常好，他们帮助了整个团队。我们保持了很好的不失球记录，这是非常重要的。我们必须继续前进。当你看到比分是5比0时，你会觉得差距很大，但我们不能松懈，因为这对决赛有帮助。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767828388628_teawmH_1767828653573.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365250918"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;香港网球公开赛吴易昺无缘八强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，经过三盘苦战，中国选手吴易昺在7日的香港网球公开赛男单第二轮比赛中以1比2输给了俄罗斯名将卢布列夫，无缘八强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;26岁的吴易昺目前世界排名第179位，当日首盘他手感、体能俱佳，以6比3轻松拿下，但目前世界排名第16的卢布列夫逐渐找到节奏，以6比2和6比1后来居上。吴易昺此前在首轮以2比0战胜了匈牙利选手法比安·毛罗然。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国香港网球“一哥”、21岁的黄泽林在第二轮比赛中以2比1艰难战胜了加拿大选手迪亚洛，打进了八强。主场作战的黄泽林取胜后非常激动，哽咽着说：“我感觉非常不真实。感谢大家的支持和信任，我还会继续努力。”有趣的是，他和迪亚洛还是男双的搭档，两人将于8日参加双打四分之一决赛。黄泽林将在下一轮比赛中对阵赛事头号种子、意大利球手穆塞蒂，争夺四强席位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一名中国选手商竣程则将在8日与现世界排名第39位的意大利选手索内戈相遇第二轮，争夺八强的位置。香港公开赛是ATP（男子职业网球协会）250级别的比赛，5日开启正赛，将于11日结束。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 23:57:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767828667348_1xTEwa_1767828667561.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32340526</guid></item><item><title>牛市早报｜央行连续14个月增持黄金，将开展11000亿元买断式逆回购</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32338312</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【市场数据】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至1月7日收盘，上证综指涨0.05%，报4085.77点；科创50指数涨0.99%，报1443.39点；深证成指涨0.06%，报14030.56点；创业板指涨0.31%，报3329.69点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至1月7日美股收盘，美股三大指数收盘涨跌不一，道指跌0.94%，纳指涨0.16%，标普500指数跌0.34%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际油价7日下跌。截至当天收盘，纽约商品交易所2月交货的轻质原油期货价格下跌1.14美元，收于每桶55.99美元，跌幅为2.0%；3月交货的伦敦布伦特原油期货价格下跌74美分，收于每桶59.96美元，跌幅为1.22%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【财经要闻】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、据新华社，市场监管总局网监司司长朱剑桥1月7日表示，市场监管总局和国家网信办近日联合发布了《直播电商监督管理办法》。办法针对直播电商行业特点，强化监管手段，将流量管控纳入监管工具箱；将数字人主播等人工智能生成内容纳入监管，避免新技术成为生成或传播虚假信息的“挡箭牌”，促进人工智能技术在直播电商领域的规范应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、1月7日，据工业和信息化部官网，工业和信息化部等八部门印发《“人工智能+制造”专项行动实施意见》。《意见》总体目标到2027年，我国人工智能关键核心技术实现安全可靠供给，产业规模和赋能水平稳居世界前列。推动3－5个通用大模型在制造业深度应用，形成特色化、全覆盖的行业大模型，打造100个工业领域高质量数据集，推广500个典型应用场景。培育2－3家具有全球影响力的生态主导型企业和一批专精特新中小企业，打造一批“懂智能、熟行业”的赋能应用服务商，选树1000家标杆企业。建成全球领先的开源开放生态，安全治理能力全面提升，为人工智能发展贡献中国方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、据澎湃新闻，1月7日，市场监管总局和国家网信办联合发布《网络交易平台规则监督管理办法》，旨在规范网络交易平台规则制定、修改和执行，维护网络交易秩序，保护网络交易各方主体合法权益。自2026年2月1日起施行。其中，相较于征求意见稿，《办法》网络交易平台经营者更精准和细化，进一步指出“网络社交、网络直播等网络服务提供者为经营者提供网络经营场所、商品浏览、订单生成、在线支付等网络交易平台服务的，属于本办法规定的网络交易平台经营者”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4、据澎湃新闻，国家统计局将于1月9日9时30分公布2025年12月物价数据。多家机构预计，12月整体物价平稳，全国居民消费价格（CPI）同比增速或持平于前值，全国工业生产者出厂价格（PPI）同比降幅或有所收窄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5、据澎湃新闻，中国人民银行1月7日公布的公开市场买断式逆回购招标公告显示，为保持银行体系流动性充裕，1月8日中国人民银行将以固定数量、利率招标、多重价位中标方式开展11000亿元买断式逆回购操作，期限为3个月（90天）。本月有11000亿元3个月期买断式逆回购到期，明日操作将实现等量对冲。此外，1月还将有6000亿元6个月期限买断式逆回购和2000亿元中期借贷便利（MLF）到期。去年以来，央行主要通过买断式逆回购和MLF操作进行中长期流动性供给。同时，央行自去年10月起连续三个月开展了公开市场国债买卖操作向市场注入长期流动性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6、据澎湃新闻，1月7日，中国人民银行更新的官方储备资产数据显示，截至2025年末，中国黄金储备为7415万盎司，较去年11月末增加3万盎司。2025年12个月，央行每个月均连续出手增持黄金。中国央行本轮增持黄金始于2024年11月，截至2025年末，已经连续14个月增持黄金。在连续18个月增持黄金后，中国央行2024年5月开始暂停增持黄金，当年11月重新出手增持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7、据澎湃新闻，1月7日，国家外汇管理局公布的最新数据显示，截至2025年12月末，我国外汇储备规模为33578.69 亿美元，较11月末的33463.72亿美元增加114.97亿美元，升幅为0.34%。这是外汇储备余额连续第五个月增加。外汇局表示，2025年12月，受主要经济体货币政策、宏观经济数据等因素影响，美元指数下跌，全球金融资产价格涨跌互现。汇率折算和资产价格变化等因素综合作用，当月外汇储备规模上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8、据证券时报，2025年，港股IPO以总计2858亿港元的募资额重登全球首位，成为全球资本市场中最亮眼的存在。进入2026年，这一势头进一步强化：开年之初，国产GPU企业壁仞科技以及大模型企业智谱AI与MiniMax便集体登陆港股市场，为全年市场奠定了鲜明的科技基调。目前，港交所排队上市企业数量超过300家，形成了庞大的后备上市梯队。其中，科技与A to H（即A股企业赴港二次上市）将成为贯穿2026年港股IPO市场的两大核心主题与关键驱动力。多家市场机构预测，2026年港股IPO募资规模有望延续强势，并突破3000亿港元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9、据澎湃新闻，1月7日，伊利股份（600887.SH）发布公告称，董事长兼总裁潘刚计划自本公告披露之日起15个交易日后的3个月内（窗口期不减持），通过大宗交易、集中竞价方式减持公司股份不超过6200万股，占公司总股本的0.98%，未超过其所持公司股份总数的25%。若按当日伊利股价收盘价28.42元/股计算，此次减持金额不超过17.6亿元。公告解释，潘刚本次减持股份资金将用于偿还已到期的因认购股权激励股份，及二级市场以市场价购买股票向华泰证券（上海）资产管理有限公司等金融机构的股票质押融资借款。减持股份所有资金全部用于偿还股票质押融资借款，无权由个人支配，无权用于任何其他个人支出。潘刚对公司未来的发展充满坚定信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10、1月7日，宜家中国发布关于调整门店布局的说明，在对现有顾客触点进行全面审视和评估之后，宜家中国决定自2026年2月2日起停止运营包括宜家上海宝山商场、宜家广州番禺商场、宜家天津中北商场、宜家南通商场、宜家徐州商场、宜家宁波商场和宜家哈尔滨商场在内的七个线下触点。目前，宜家通过其在中国的41个线下顾客触点、三个自有数字化渠道及两家电商平台旗舰店，覆盖超10亿消费者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11、近期，在社交媒体有传言称，字节跳动正在联合多家车企一起造车。1月7日，字节跳动相关负责人回应澎湃新闻记者称，传言不实，字节跳动没有造车计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12、近日，有消息称长安汽车因2025年销量未达目标而取消员工年终奖。1月7日，长安汽车发布声明称，2025年，长安汽车整体经营态势稳健，公司已根据年度经营实绩，按照激励标准制定并推进相应激励计划，切实保障员工权益，助力企业可持续发展。此类不实信息，已对长安汽车的品牌声誉及正常经营秩序造成严重负面影响。将依法采取措施，坚决捍卫自身合法权益，共同维护清朗网络环境与公平市场竞争秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;13、据澎湃新闻，伯克希尔新任CEO薪酬将大幅增加。据伯克希尔·哈撒韦（Berkshire Hathaway）当地时间1月6日提交给美国证监会的一份文件显示，格雷格•阿贝尔（Greg Abel）于1月1日正式接替“股神”沃伦•巴菲特（Warren Buffett）成为公司新任CEO，其年薪将增至2500万美元，此次加薪于当日生效。在执掌伯克希尔之前，阿贝尔曾担任该公司非保险业务的副董事长。根据2025年的一份监管文件显示，他2024年的年薪为2100万美元，另有17250美元的“其他补偿”。当时领导伯克希尔的巴菲特，2024年的年薪为10万美元，外加30.5111万美元的“其他补偿”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 23:57:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767829268328_BQNknX_1767829268594.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32338312</guid></item><item><title>“国补”落地，十余家车企加码促销：车市有望迎来“开门红”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32337436</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;多家车企密集推出降价促销活动，以应对新能源汽车购置税的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1月6日，特斯拉中国发布购车优惠，针对特斯拉Model 3/Y/Y L推出“7年超低息”购车方案，以Model Y为例，首付为7.99万起，月供最低可至1918元；上述车型也可选择“5年0息”购车方案；其中Model Y L系首次参与。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;紧随其后，广汽集团也宣布旗下自主品牌开展优惠活动，包括限时购置税兜底政策、金融贴息政策，以及对置换或报废进行额外补贴等。以广汽传祺为例，广汽方面称，包含“国补”、购车权益等的“政企补贴”最高可达7万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此之前，多家车企也都先后公布了针对2026年新年首月的优惠促销政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蔚来旗下萤火虫品牌发布公告，向锁单用户提供包括10年智能领航辅助服务、2000元购置税补贴等在内的购车权益，此外还向蔚来、乐道及萤火虫品牌车主提供复购奖励等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾经“一车难求”的小米汽车也针对小米YU7以及小米SU7 Utrla推出多个促销：小米YU7全系可享“3年0息”，首付7.49万元起，月供最低为4961元起。同时，小米方面称，2月底前下定YU7可享4.8万元限时购车权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;传统车企方面，宝马对31款车型启动了大范围官方调价，涵盖旗舰和入门车型，降幅最高的宝马iX1官方指导价由29.99万元降至22.8万元，降幅达24%。宝马方面称这旨在通过降低购车门槛提升品牌亲和力与市场竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沃尔沃汽车宣布针对旗下新品XC70推出限时促销活动，以应对 2026 年新能源汽车购置税政策调整，主要包括1.4万元购置税直接补贴，以及覆盖购车、用车的配套权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五菱汽车宣布对旗下多款新能源车型给予购置税全额补贴，并有至高8000元置换补贴、至高5000元限时金融贴息等优惠政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，东风、奇瑞、深蓝、一汽大众、广汽丰田等传统车企也陆续针对旗下部分品牌或部分车型展开了新年降价促销。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业内普遍认为，车企开年加码优惠，主要是为了对冲新能源汽车加征购置税带来的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据现行新能源汽车购置税减免政策，2026年和2027年购置新能源汽车将实施减半征收购置税政策，减免税额不超过1.5万元。以特斯拉Model Y为例，消费者在2026年1月1日后购置最低配置Model Y，相比2025年需多支出约1.16万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2025年底，受新能源汽车购置税政策调整、2025年“国补”退出等因素影响，机构普遍持谨慎态度，预判2026年汽车市场或将下滑，多位车企负责人也都预测今年第一季度将有大幅下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但随着汽车报废更新、置换更新补贴政策早于预期出台，业内预期明显转而乐观，叠加车企的大力度优惠促销，2026年中国汽车市场有望延续增长态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国汽车流通协会在5日发布预测称，2026年1月汽车市场将呈现“开门红”的局面。中国汽车流通协会分析，2025年底因地方补贴耗尽而被抑制的以旧换新购车需求，叠加2026年春节所催生的节前购车需求，将共同推高2026年1月的购车需求，预计1月的市场需求高于2025年12月。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 23:46:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767825539476_ibDh2Y_1767825539695.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32337436</guid></item><item><title>智慧税务建设助力上海税收营商环境显著改善</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32325070</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;根据世界银行官网发布的103个经济体的营商环境成熟度评估企业调查结果，上海在纳税领域表现突出，无论是“硬指标”，还是“软实力”，在达到国际一流标准的同时，打造了具有中国特色的“上海样本”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、纳税“硬指标”彰显营商环境建设新高度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去很长一段时间，在世界银行营商环境评价的一级指标中，我国在纳税指标上表现不佳，一定程度上给整体评分拖了后腿。得益于智慧税务的建设，纳税指标实现了逆转。纳税共6个二级指标，细化为8个问卷问题，上海在7个问题的成绩位于top组（位列前20%），其中5个排名全球首位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体来看，&lt;strong&gt;一是数字化办税实现“双百突破”。&lt;/strong&gt;上海围绕“高效办成一件事”，优化整合线上、线下办税渠道，实现申报缴税等业务“全程网办”，上海使用电子申报和缴税的企业占比均达100%，这2项均排名全球首位。&lt;strong&gt;二是退税提效跑出“上海速度”。&lt;/strong&gt;上海优化退税审核流程，对符合留抵退税条件的纳税人精准提示，实现网上申报数据免填报。上海企业获得增值税退税时长为1周，暂列全球首位，上海因退税时间长、流程复杂而未申请增值税退税的企业占比为0%，排名全球首位。&lt;strong&gt;三是纳税时间迈进“全球十强”。&lt;/strong&gt;上海优化“问办协同”服务体验，大幅减少纳税人办税时间。上海企业年度纳税时间（准备、申报和缴纳增值税、企业所得税、社会保险费的总时间）为30小时，排名全球第10位，与2019年世界银行发布的原《营商环境报告》中我国纳税时间138小时相比，下降78.3%。&lt;strong&gt;四是税务执法铸就“效能典范”。&lt;/strong&gt;上海不断规范和优化税务执法，实施科学精准税收监管。上海企业接受一般税务审计（税务稽查和风险评估等检查）时长为1周，排名全球首位。&lt;strong&gt;五是减税降费效果显著。&lt;/strong&gt;上海严格落实阶段性降低社会保险费率有关政策，切实为企业减负，上海企业社会保险费实际负担（企业缴纳的社保费占劳动力总成本的比例）为18.3%，较之前明显进步。上海扎实落地减税政策，特别是支持科技创新和制造业发展，上海企业所得税实际税负率（企业缴纳企业所得税占企业毛利润的比例）为3.2%，远低于全球平均比例16.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、政策环境“软实力”提升纳税安全感&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比“硬指标”数字更有温度的是政策环境的“软实力”，让纳税人在涉税事项上更有安全感和获得感。国家税务总局上海市税务局聚焦纳税人缴费人需求，坚持问题导向、精准施策，全力打造市场化、法治化、国际化一流税收营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一是稳定纳税人预期，政策确定更放心。&lt;/strong&gt;上海市税务局修订并发布正式版《上海市税务局税收事先裁定工作管理办法》，公开7个裁定案例，推动税收事先裁定由“试行”转为“常态化运行”，持续为企业提供政策适用确定性。在上海税务网站公开发布7篇税务咨询备忘录，用问答和案例的形式阐明税法在具体情境下的适用方式，强化税法执行透明度，稳定纳税人预期，大幅提升纳税安全感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二是政策推送“精准滴灌”，享受政策更省心。&lt;/strong&gt;上海市税务局依托税收大数据，实现政策特征与企业类型标签化，智能比对后即可点对点推送，实现政策优惠“不问即送”、精准上门。2024年，上海税务部门通过电子税务局、征纳互动平台推送政策超过620万户次，由此实现了政策红利释放的“零时差”，享受优惠更省心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三是服务对外开放，跨境办税更舒心。&lt;/strong&gt;上海市税务局丰富“税路通·一路沪航”等品牌内涵，多渠道推送中英文政策解读，“点对点”精准辅导，为重点企业提供全流程税收服务保障。延续实施离岸贸易印花税政策，2025年以来累计减免印花税1.49亿元。构建“9个全市退付点+17个集中退付点+N个单店退付点”组成的服务网络，实现离境退税“即买即退”全域覆盖，跨境办税的获得感显著增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（作者葛玉御系上海国家会计学院副教授、应用经济系主任）&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767790746344_pnmYCe_1767793505159.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365219424"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 23:43:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767793017039_1XaY6A_1767793017164.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32325070</guid></item><item><title>成龙在人民日报撰文谈出演电影《过家家》：致我的母亲</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32340300</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;img alt="" media-id="3272548" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20260108/fe353489-f37d-4ad0-a853-7a9a2b3282d3.jpg" loading="lazy" data-imageid="365248967"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;电影《过家家》剧照。 片方提供&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小时候，我是个非常调皮的小孩。关于童年，我总能想起一些画面：比如我坐在澡盆里玩水，妈妈在旁边帮人家熨烫衣服；比如在很晚的夜里，我趴在妈妈背上摇摇晃晃的，她唱歌给我听。长大后，妈妈告诉我，只有被放在澡盆里，我才会专心玩水，她才能抓紧时间完成工作；如果夜里不背着我在外面散步，我的哭声就会吵得楼上的雇主一家睡不着觉……简简单单几句话，是身为妈妈的辛苦和对孩子的爱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我成名以后，妈妈依然在做帮佣。她的生活依旧俭朴，我看她的包包用破了，悄悄给她扔掉，买了新包给她，她自己又从垃圾桶里把旧包捡回来，说还能继续用。我给她的钱，她全都原封不动收起来，还是用自己的工钱和小费生活。她跟我说：“儿子，我不需要你的钱呀，我的钱够用。”有很多次，我跟她说，现在我有条件了，你和爸爸都可以不用那么辛苦地工作了，不如早点退休，享受生活。她从来都不答应，还是一如既往地认真上班，只是在我住过的房间的墙壁上、空床上、地面上都贴满我的电影海报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;妈妈过了退休年龄，还在继续做事。雇主担心她年事已高，每天还要上下几层楼梯不安全，建议她退休，安度晚年。对此，我当然支持。然而，妈妈离开工作岗位不久，腿就出了问题，后来逐渐需要依靠轮椅，人也越来越郁郁寡欢。那时候，我还没有听过“阿尔茨海默病”这个名字，只知道自从回到家中，妈妈的身体就每况愈下。慢慢的，她忘记了很多事，忘记了很多人，直到忘记我……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;后来的很多时候，我都会忍不住想：如果当时妈妈没有退休，继续工作，继续有的忙，是否身体就不会出问题？但是这种没有答案的遗憾，再也找不到机会弥补了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;遇到《过家家》这部戏的剧本，我犹豫过要不要接。作为演员，我一直想尝试这种“完全不打”的角色，但是想要塑造好任继青这个人物形象，非常难。更何况，我必须调动自己不愿面对的那些伤心回忆。最后我决定接下这个角色，是希望通过这样一种方式，跟记忆中的母亲再次贴近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在《过家家》这部电影中，任继青是一位对儿子抱有很深愧疚的父亲。长期独居的他患病之后，身边阴差阳错地聚集起了一群人，有“儿子”“儿媳”“亲家”等等，一群陌生人组成了一个新的家庭。伴随任继青的病情发展得越来越重，这些家庭成员陪伴了他，也治愈了自己。拍摄电影的过程中，我跟李太言导演、彭昱畅、张佳宁、潘斌龙、李萍老师、牛犇老师等演员合作得很愉快，感谢剧组所有工作人员齐心协力完成了这部戏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了准备这个角色，我到照护阿尔茨海默病患者的养老院体验生活。到了那里才知道，这个病的可怕之处是它几乎没有任何规律可言，每个患者都有各自不同的症状，每一种症状背后，都是这个人经历过的漫长人生。他自己故事中的欢乐、痛苦、遗憾、执着，最终都会化成一片片掉落的记忆拼图，直到一切完全空白……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当今的医学与科技已经如此发达，我们依然没能攻克这一疾病。我希望通过饰演任继青这样一位阿尔茨海默病患者，呼吁大家关注这种疾病，认识它，了解它。当身边出现这样的患者时，大家能够用更妥善的方式照顾他们，与他们相处，让他们更有质量地度过每一天。我也期待着医学家们能够早日找到有效的治疗手段，让人类告别这种疾病。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们已经迎来2026年，希望《过家家》这部作品，为大家送上新年祝福：祝所有人新年快乐，平安健康。请拥抱身边的家人和朋友，及时表达心中的爱，愿新的一年，我们都不留任何遗憾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（作者为知名电影人）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 23:43:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767826054616_G1prep_1767826054810.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32340300</guid></item><item><title>确定性的含金量</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32325605</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;面对国际风云变幻和各种风险挑战，中国正以自身确定性应对外部不确定性。对于企业等市场主体而言，良好的营商环境是确定性的重要来源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界银行营商环境企业调查结果显示，在全球国际城市中，上海位于全球最优测评点数量超过纽约、新加坡、香港、首尔和伦敦。22项全球最优测评点的获得，正是上海持续对标国际最高标准的结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每年年初，上海市委市政府都会召开全市优化营商环境大会，目前已连续第9年出台优化营商环境行动方案。9年来，千余项任务举措，政策的延续性和稳定性，推动着上海营商环境的持续优化。企业可以清晰地预见改革的基本框架和深化方向，从而进行长期规划和投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;营商环境好不好，企业等市场主体的感受最重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海建立了高效的企业诉求响应闭环。通过“一网通办”企业专属网页、“政企沟通圆桌会”等渠道，企业的共性痛点能快速被识别、研判，并转化为具体的政策条款或服务功能，在下一个迭代周期中得以体现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年，上海选取企业需求迫切、部门协同推进要求高的十个事项，包括对标改革、惠企政策服务、涉企行政检查、融资服务、网络舆论环境、规制职业举报、办理破产、街镇营商环境等，纳入“十大攻坚突破任务”，推出一批增量举措，得到良好社会效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;持续迭代，久久为功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;优化营商环境只有进行时没有完成时。在复杂的外部环境里，激烈的国际竞争中，高标准、高确定性的营商环境，正在成为一座城市的基础竞争力。近日，澎湃新闻推出《确定性的含金量》系列文章，通过拆解营商环境的关键要素，助力营商环境的持续优化。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767790746344_THnFX4_1767793569534.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" data-ai="" data-imageid="365219546"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 23:43:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767683313471_HsJ3yz_1767683313607.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32325605</guid></item><item><title>观察｜美国挤压与中国赶超，李在明访华意味什么？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32337437</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="wrapper__z_jKY"&gt;&lt;div class="videoWrap__EGF94"&gt;&lt;div class="videoBox__kZiew"&gt;&lt;img class="coverUrl__eTIu9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767799036908_dtYkbX_1767799037157.png" alt="观察｜美国挤压与中国赶超，李在明访华意味什么？"&gt;&lt;span class="watermark_duration__fBiwu bigPic__xNsdr"&gt;&lt;i class="watermark_num__WiM8D"&gt;02:59&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="bigpic_play__lBgAT"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="Mantle__IDDtp"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="title__bqS_e"&gt;观察｜美国挤压与中国赶超，李在明访华意味什么？&lt;/h1&gt;&lt;p class="summary__Z74Tf"&gt;1月7日，韩国总统李在明结束为期四天的中国之行。如何看待韩国总统时隔近九年再次对中国进行国事访问？澎湃新闻邀请上海国际问题研究院东北亚研究中心助理研究员牛晓萍进行解读。&lt;/p&gt;&lt;p class="details_ad__Mdiad"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 23:30:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767799036908_dtYkbX_1767799037157.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32337437</guid></item><item><title>U23亚洲杯首战伊拉克，中国队低调出征力争惊喜</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32338231</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;北京时间1月8日晚10点，中国U23男足将在沙特利雅得迎来本届U23亚洲杯小组赛首个对手伊拉克。U23亚洲杯是2026年中国国字号球队新年国际赛事的首秀，而由安东尼奥率领的这支2003年龄段球队今年还将参加亚运会比赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于这支被称为最近10年最强U23国足的球队来说，打破此前从未出线的尴尬是球队理应实现的目标。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767805355612_r8AkHi_1767805385817.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365233936"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;U23国足今年出战两项亚洲赛事&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参加本届U23亚洲杯的适龄球员是2003年龄段，三年前的U20亚洲杯，安东尼奥曾经率领这支球队小组赛逆转击败沙特晋级8强，可惜对阵韩国队的比赛遭遇争议手球点球判罚，90分钟时间内被对手扳平比分，最终加时赛1比2输球未能闯入世青赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;之后西班牙人虽然短暂离职，但这支球队需要在2026年参加U23亚洲杯和名古屋亚运会，因此中国足协经过权衡后还是请回了安东尼奥继续带队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;U23亚洲杯此前都是两年举办一次，奥运年的赛事其实就是奥预赛，而另外一届比赛相对练兵意义更大，很多球队也会选择小两岁年龄段的球员参加作为奥预赛的练兵。近期亚足联精简了U23亚洲杯的规模，本届比赛后U23亚洲杯将改为四年一届，只在奥运会年作为奥预赛的形式进行。本届U23亚洲杯则是最后一届由非奥运会适龄球队参加的该项赛事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本届比赛包括日本队在内的多支球队都选择了2005年龄段球队参赛，中国队在具体组队过程中，安东尼奥目光同样不仅仅局限于2003年龄段球员，而是融入了多名在去年U20亚青赛中有不错表现的2005年龄段球员，其中就包括王钰栋、蒯纪闻、彭啸等能力较为突出球员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2003年龄段球员中，胡荷韬和拜合拉木都已经在上届18强赛中打上了相当数量的比赛，吾米提江、刘浩帆也在去年东亚杯中迎来了国足首秀。多名球员拥有国足出场经验，这也让这支U23国足被外界冠以“近10年来最强U23国足”的称号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这支球队今年承担了不少国际比赛任务，打完这届U23亚洲杯，这支U23国足就会被称之为亚运队，将参加今年下半年在日本名古屋举办的亚运会男足比赛。亚洲赛场上的连续比赛，其实也是对这支球队成色的一个检验。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767805357112_eWbTPZ_1767805397952.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365233962"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国队开战即决战&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据统计显示，自U23亚洲杯于2014年创办以来，中国适龄代表队总共参加了此前6届赛事中的5届。但中国队在U23亚洲杯上的成绩可谓是惨淡，在5次参赛过程中，中国队从未晋级到淘汰赛。在累计参加过的15场U23亚洲杯比赛中，球队仅取得了两场胜利，分别是2018年那届小组赛首战在主场常州取胜阿曼U23队，以及两年前小组赛取胜阿联酋U23队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此哪怕这支球队某种程度被视为最近10年的最强球队，安东尼奥也保持着绝对清醒。北京时间7日进行的赛前新闻发布会上，西班牙人非常低调表示，“我知道中国队往届比赛的成绩。我们当然想要取得突破。我们了解小组赛的竞争形势，这个小组的比赛很难打，澳大利亚和伊拉克两队都是强队。我们去年（在昆明）也和泰国队进行过热身赛。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安东尼奥承认，“我们球队的排名和处境，实际情况是，我们处于小组垫底（的排名）的位置。”但他也强调，“但是你也知道，足球场上什么都可能发生。通过参加这次比赛，我希望能为我们带来一些（有价值的）东西。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本届比赛，中国队与伊拉克队、澳大利亚队和泰国队同分在D组。北京时间1月8日22点，中国队将在首场比赛对阵伊拉克队。小组出线形势研判来说，澳大利亚实力较强，泰国实力相对弱一些，本小组第二名的最终归属，很可能就在中国和伊拉克之间产生，因此对于中国队来说，开战其实就是决战。 &lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767804977867_RPzjni_1767805413050.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365233987"&gt;&lt;p&gt;“我了解伊拉克队球员，我们拥有和他们有过交手的经验。他们具备非常好的比赛精神，他们比赛中，踢得非常积极主动。他们往往在国际大赛里拥有丰富的经验，也取得了不错的成绩。他们的国家队目前距离世界杯只有一步之遥。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然受到国内联赛的影响，多名伊拉克球员很晚才来到沙特报到，甚至还有主力未能如期参赛，但安东尼奥并不认为这是中国队的优势，“我认为足球界确实存在这样的问题。任何球员都可能会遇到来自俱乐部的某些问题，也都可能出现人员伤病的麻烦。不过我会说，他们可能明天就解决问题了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前两天时间，中国队刚刚定下了比赛大名单，这两天训练中，中国队特地安排了定位球攻防的训练。参考去年9月西安预选赛对阵澳大利亚比赛时稳守的战术，安东尼奥首战伊拉克的战术预计也会以防守反击为主。出席发布会的中卫刘浩帆透露球队备战得很充分，“我们很期待比赛的到来。我觉得大家很亢奋。我们将根据教练安排，正常备战比赛。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 23:27:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767805424338_6X2PwP_1767805424554.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32338231</guid></item><item><title>观察｜特朗普政府对委内瑞拉行动，为何让美国民主党陷入尴尬？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32336396</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;特朗普政府强行控制委内瑞拉总统马杜罗后，与特朗普和共和党长期竞争的美国民主党陷入尴尬的境地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一方面，民主党高层严厉批评特朗普政府未在行动前通报国会，并计划在国会推动限制特朗普发动进一步军事行动的议案。另一方面，一些民主党国会议员私下向美媒抱怨，高层不应“逢特朗普必反”，更担心民主党在委内瑞拉问题上前后略显矛盾的表态将冲击约10个月后的中期选举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，1月6日，美国国会参议院民主党领袖查克·舒默批评一场涉及委内瑞拉的机密简报会“令人不安”，称特朗普政府在对委派兵数量、要“接管”委内瑞拉多久以及成本等问题上“给不出答案”。舒默说，在这场长达两个小时的简报会上，听到的只是“痴心妄想”而不是真正的答案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我向政府提出的四个问题，至今仍未得到任何明确答复。”舒默说，特朗普政府仓促启动对委行动，但没想清楚接下来怎么办。他质问：“下一个袭击目标是哪个国家……这种好战行径何时才能停止？”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767796442000_8Tt3Hf_1767796468974.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365223030"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2026年1月6日，美国华盛顿，美国国会大厦，美国参议院少数党领袖查克·舒默在每周民主党政策午餐会后举行新闻发布会。参议院民主党人就包括美国强行控制委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗及其妻子西莉亚·弗洛雷斯在内的一系列话题发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;总统权力越界考验国会&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据半岛电视台6日报道，在1月3日美国强行控制马杜罗的行动发生几个小时后，参议院民主党人就承诺要再次提出一项决议，以约束特朗普的军事行为。舒默强调，民主党会在本周推动该决议进行表决。但从各方面来看，这项努力成功的可能性依然渺茫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年9月以来，美国政府对委内瑞拉和哥伦比亚沿岸“涉嫌贩毒的船只”发动数十次打击，有违反国际法、侵犯国会宪法权力的嫌疑。特朗普还暗示，美军行动可能很快扩大至委内瑞拉境内所谓的毒品贩运目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些打击行动促使众议院在去年12月举行了两次投票：一项决议要求任何针对委内瑞拉的地面打击都必须获得国会批准，另一项决议则要求特朗普为打击涉嫌贩毒船只寻求授权。然而，这两项决议基本都因两党意见不合而失败。去年11月一项类似的参议院决议也未能通过，该决议要求总统在发动更多攻击前寻求获得国会批准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1973年美国出台《战争权力法》以来，法律禁止美国总统在没有事先得到国会批准的情况下将美国投入武装冲突。然而，在美国政府1月3日发动对委内瑞拉行动时，连通常在国家安全事务上会被征询意见的美国“两党八人帮”（即国会两党最高层领导人）都未收到任何事前通知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自康涅狄格州的国会参议员、民主党人克里斯·墨菲4日接受采访时指控说，美国政府“真的是当着我们的面撒谎”。“他们当时传递的信息是，这不是为了政权更迭……他们说这只是一次反毒行动。”他说，这一行动“严重违法”，“根本无法信任这个政府”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名了解内情的消息人士4日向美媒《国会山报》透露，特朗普政府是在行动开始之后才向“八人帮”小组通报情况的。众议院情报委员会首席民主党议员吉姆·海姆斯在行动发生后接受采访时说：“我是‘八人帮’成员之一，但到目前为止（行动后的一两天内），政府方面没有任何人给我打过电话。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国强行控制马杜罗的行动发生后，特朗普及其核心圈子试图为此辩护，称这是一项“执法和反毒行动”，而非军事打击。此外，特朗普3日在佛罗里达州棕榈滩举行新闻发布会时还说，他之所以绕过国会，是因为他不信任国会议员能够对其计划保密。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但多位民主党高层表示，这种说法纯属掩饰。众议院民主党领袖哈基姆·杰弗里斯在接受采访时说：“对委内瑞拉的行动就是一场战争行为。这是一场军事行动，涉及三角洲特种部队，涉及陆军，显然还涉及数千名士兵，至少动用了150架军用飞机。”海姆斯说，无论特朗普是否愿意，无论他是否认为国会会泄密，法律都规定特朗普必须向国会通报情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国无党派非政府组织“政府监督项目”旗下“宪法项目”的代理主任大卫·亚诺夫斯基认为，上述行为“迫切需要国会采取行动”。“从很多角度来看，这都是一个非常明确的案例。”亚诺夫斯基接受采访时说，根据美国宪法，只有国会拥有批准军事行动的权力，而且对委内瑞拉的袭击“直接违反了《联合国宪章》，该宪章作为条约，是美国法律的一部分”。“总统过去用来为单边军事行动辩护的那些遮羞布，在这里都不适用。”亚诺夫斯基说，“这次行动尤其嚣张。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据美国宪法和通行办法，美国国会通过《授权使用军事力量法案》（AUMF）来批准战争行动，近几十年来的行动包括入侵伊拉克和阿富汗，以及在中东、非洲和亚洲针对“基地”组织附属势力的打击。当国会议员认为总统越权行事时，可以通过战争权力决议，要求总统未来的行动必须获得国会批准。然而，这样的操作面临极高的通过门槛，即需要在参众两院均获得三分之二多数，以推翻总统否决权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普所属共和党目前在参众两院均保持微弱多数，这意味着若要通过，必须有共和党议员倒戈。截至目前，特朗普政府强行控制马杜罗的行为只遭到其党内极少数人的谴责。总体而言，共和党政客的反应相当克制。即便是经常批评特朗普有“军事冒险主义”的党内成员，也更多选择赞许“马杜罗下台”的结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;眼下，对委内瑞拉行动在美国舆论引起的仍是两极化反应，与两党分歧交织。据路透社/益普索的最新民调，65%的共和党受访者表示支持这次军事打击，但仅有23%的独立选民以及11%的民主党受访者认可这次行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;媒体分析称，美国总统在海外采取单边军事行动，而国会只是对此“耸耸肩”，这似乎已经变成一种司空见惯的行为模式。委内瑞拉事件由此构成近年来最清晰的考验之一，检验国会是否要继续“放弃其制衡美国海外军事介入的权力”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国有线电视新闻网（CNN）主持人达娜·巴什采访参议员墨菲时说，前总统奥巴马2011年对利比亚的军事部署同样未受到国会制衡。墨菲认同国会在战争问题上已经“形同虚设”，而这种现象横跨民主、共和两党执政时期。“国会必须为自己纵容总统权力走向无法无天承担责任。”墨菲回应说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;民主党到底要不要“死磕”？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普将国会排除在行动外的做法，让美国参议院接下来就《战争权力法》进行跨党派投票的概率骤然上升。一项新的决议试图阻止政府在未获得国会明确批准的情况下，对委内瑞拉发动任何进一步的军事行动。根据程序，这场辩论享有“优先地位”，意味着共和党领导层无法阻止其进入表决，且只需简单多数即可通过。在民主党外，该决议还得到了肯塔基州共和党参议员兰德·保罗的支持，他和特朗普素来在外交政策上意见不合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;舒默不认可特朗普有关美国将暂时“接管”委内瑞拉的说法。“多年来我们已经看到，当美国以这种方式试图进行政权更迭和国家重建时，美国人民要付出鲜血和金钱的双重代价。”他还认为，这完全背离了特朗普在2024年总统竞选期间反复作出的承诺。“特朗普竞选时一再反对的，正是无休止的战争，而现在，我们正毫无阻拦、毫无讨论地一头扎进另一场战争。”舒默说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，民主党高层的密集表态却让白宫抓住了反击机会。白宫5日刊登题为《民主党人曾要求赶下马杜罗，如今却为他的被捕而“哀悼”——只因为这是特朗普干的》的文章，列举了一些在政府看来能佐证民主党人“虚伪”的今昔言论对比。比如，舒默2020年曾批评特朗普，说后者没有资格吹嘘他的委内瑞拉政策。“得了吧。他并没有终结马杜罗政权。马杜罗政权如今比总统上任之初更强大，也更根深蒂固。”舒默当时说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国新闻杂志《国家》5日评论说，特朗普的行为宛若“非法政变”，但舒默等人的回应仅仅是“空洞言辞和毫无意义的议会操作”。持进步主义立场的该杂志认为，民主党高层的核心论点是行动前没有适当征询国会意见，而非“共和党统治阶层具有掠夺性和自利性的虚伪”。民主党也没有抓住“让美国再次伟大”（MAGA）运动的核心矛盾，即特朗普政府曾向选民承诺要让美国避免陷入战争，对委行动可能违背了MAGA支持者的基本立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民主党的谨慎和尴尬也与其党内意见分歧有关。党内持进步派立场的政治人物的不满声音尤其强烈，强调有关行动是对国际法和美国宪法的严重侵犯。据新华社报道，自称民主社会主义者的美国纽约新市长马姆达尼3日在社交媒体上发文谴责这场行动。“单方面攻击一个主权国家是战争行为，违反了联邦法和国际法。”他还说，这种“公然谋求政权更迭”的举动不仅影响到海外人士，也影响到纽约市民，包括数以万计居住在纽约的委内瑞拉人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但据美媒Axios新闻网4日报道，一些民主党人私下表示，该党在此次对委行动中采取完全反对特朗普的立场，让他们感到不满。一名来自摇摆选区、要求匿名的民主党众议员表示：“凡是特朗普碰过的东西就一定是坏的？”另一名同样面临选情压力的民主党众议员表示，民主党去年曾普遍谴责委内瑞拉的选举结果，也一直鼓吹要在海外推广民主。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有一名中间立场的民主党众议员说：“我觉得这看起来很软弱。如果你在国家取得胜利时都不予以承认，那你就会失去所有公信力。”这位议员对民主党同僚们都有“如此负面的反应”感到意外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;已有民主党议员公开称赞特朗普政府的行动。宾夕法尼亚州民主党参议员约翰·费特曼5日说，民主党人和共和党人一样，都希望将马杜罗赶下台，但如今这位委内瑞拉强人已被美国方面拘押，民主党却开始猛烈攻击特朗普政府。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美媒分析说，在特朗普执政的第一年里，民主党一直饱受如何回应特朗普行动的路线分歧困扰。民主党的草根基本盘不断敦促议员采取更具对抗性的姿态，越来越多民主党人开始接受诸如弹劾之类的强硬手段。但党内一些来自摇摆选区和中间派阵营的成员则坚信，这种做法可能在普通选民中适得其反，民主党不应在每一个问题上“条件反射式”地谴责特朗普。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美国政治新闻网站Politico报道，一些民主党人已找到选举动员的着力点，利用委内瑞拉议题抨击美国国内生活成本问题。“俄亥俄州民众面临各方面成本上涨，迫切需要领导层提供救助。”前参议员、试图重夺议席的谢罗德·布朗在社交平台X上写道，“我们应该更多关注改善俄亥俄州民众的生活——而不是关注（委首都）加拉加斯。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民主党长期的战略布局者、希拉里·克林顿总统竞选活动发言人杰西·弗格森表示：“特朗普的问题在于，他看起来关注的都是与民众日常生活无关的事情。而现在，他只会让这种状况更加严重。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普2024年的胜选很大程度上依靠生活成本议题，相对不干预外国的“美国优先”策略帮助他赢得了更多认可孤立主义的选民，这些选民曾被共和党在伊拉克战争时期的新保守主义路线疏远。分析指出，经济不确定性和长期通胀，加上特朗普第二任期转向更激进的外交政策，都可能损害他和共和党在选票上的表现。民调显示，生活成本仍将是选民在11月中期选举前最关心的问题。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 23:20:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767796499085_k6DKAd_1767796499294.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32336396</guid></item><item><title>大外交｜爱尔兰总理访华：夯实双边政经关系，也为中欧关系带来潜在窗口期</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32336385</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;本周，在韩国总统李在明访华的同时，北京也迎来了2026年第一位到访的欧洲国家领导人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;应国务院总理李强邀请，爱尔兰总理马丁于1月4日至8日对中国进行正式访问。此访是爱尔兰总理时隔14年再次访华。马丁先后访问了北京、上海。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，爱尔兰将于今年7月接任欧盟轮值主席国。去年12月，中方宣布对原产于欧盟的进口相关乳制品收取临时反补贴税保证金，比率最高为42.7%。爱尔兰作为欧盟乃至全球主要的乳品生产和出口国，其乳品出口业不可避免地受到这一政策的冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，在外界看来，马丁此次访华的议程也更具针对性。1月5日晚，在结束第一天正式行程后，马丁在北京接受澎湃新闻（www.thepaper.cn）等媒体采访时强调：“我们此行的核心议程，是夯实爱尔兰与中国间的政治与经贸关系。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767794090746_mf2kk8_1767794114769.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365220503"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;1月5日晚，爱尔兰总理在北京接受媒体群采。澎湃新闻记者 杨文钦 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;马丁称此访具有重要经济意义&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在京期间，国家主席习近平、国务院总理李强、全国人大常委会委员长赵乐际分别同马丁会见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，1月5日，习近平主席在会见马丁时强调，中爱双方要照顾彼此核心利益和重大关切。中方愿同爱方加强经贸合作，双方要加强教育、文化、旅游合作。爱尔兰下半年将担任欧盟轮值主席国，希望为中欧关系健康稳定发展发挥建设性作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马丁表示，爱尔兰愿同中方保持密切沟通协调，维护国际法，坚持自由开放贸易。欧中关系保持稳定发展十分重要，爱方愿为推动欧中关系健康发展发挥建设性作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社报道称，马丁形容此次会晤是“热情而富有建设性的交流”，“涵盖了包括爱中双边关系和欧中关系在内的一系列问题”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中爱两国合作领域广泛，高层交往为各类议题的磋商搭建了框架。其中，经贸议题一直是对话的重点。正如李强总理6日与马丁会谈时指出，中爱两国的经济互补性强，双方应当加强发展战略对接，深挖各领域合作潜力。中方愿同爱方推动双边贸易扩面提质，拓展飞机租赁、保险、医疗、健康等服务贸易，更好满足两国人民需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马丁也在官方社交平台上发文称，此访具有“重要的经济意义”。据爱尔兰广播电视总台6日报道，马丁在会谈中重点提及了爱尔兰牛肉对华出口的现状以及乳制品领域的关税问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年12月22日，商务部发布公告，初步裁定原产于欧盟的进口相关乳制品，包括鲜乳酪及凝乳、加工乳酪、稀奶油等存在补贴。中方决定自23日起对相关产品收取临时反补贴税保证金，比率最高为42.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商务部贸易救济调查局负责人在答记者问时重申，中方一贯审慎、克制使用贸易救济措施。2025年以来，中方未对欧方发起任何新的贸易救济调查，但同期欧盟已对华18起贸易救济案件初裁征税，对18起案件终裁征税，并发起15起贸易救济调查，仅在12月19日一天之内就新发起3起对华调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中方反对滥用贸易救济措施的立场是不变的，也愿与欧方通过对话协商妥善处理贸易摩擦，共同维护中欧经贸合作大局。”该负责人强调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国市场对欧盟乳业的重要性不言而喻。‌爱尔兰乳业在欧盟中具有显著地位，‌其乳品以天然牧场和可持续生产为优势。据新华社报道，中国是爱尔兰第四大乳品出口市场，2024年爱尔兰对华乳制品出口额‌超3.88亿欧元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻从爱尔兰驻华使馆处获悉，马丁在上海到访的企业中，正有一家爱尔兰乳业公司。在上海期间，马丁还同其他中爱企业代表进行交流，并出席了商务午宴。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767794097395_Z8Dtxx_1767794114728.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365220504"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;1月7日上午，爱尔兰总理马丁在上海参观爱尔兰乳业公司凯爱瑞（Kerry）。爱尔兰驻华大使馆 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据都柏林方面数据，中国是爱尔兰在亚洲地区的最大贸易伙伴，同时也是其全球第五大贸易伙伴。在马丁看来，经贸合作似乎已经远超其本身所带来的意义，“这关系到如何进一步拓宽两国人文交流的渠道、为两国民众创造更多机遇。”他在北京接受媒体群访时说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;爱尔兰的“调解人”特质&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，中欧间的贸易分歧仍然在持续，欧盟整体对华经贸政策趋于审慎，“自由贸易”成为马丁访华期间的核心关切之一。澎湃新闻在5日媒体采访现场注意到，在不到15分钟的答问时间中，马丁6次提及“自由贸易”“开放贸易”等相关表述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;爱尔兰广播电视总台、法新社等外媒指出马丁此访正值全球贸易格局变化以及中欧关系紧张之际。爱尔兰将于今年7月接任欧盟轮值主席国。因此，此访也受到布鲁塞尔的密切关注。印度“第一邮报”网站刊文称，“都柏林的首要任务之一是在全球贸易局势和地缘政治格局变化之际，帮助稳定欧盟与中国的关系”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈及接任欧盟轮值主席国后，爱尔兰将如何发挥连接中欧的桥梁作用，马丁向媒体表示，爱中不仅经济联系紧密，历史上的文化交流也十分频繁。因此，“打造坚实的（爱中）双边关系，与爱尔兰作为欧盟成员国推动构建稳固的欧中关系，二者相辅相成。我们倡导的欧中关系，应当是能够化解分歧矛盾的关系。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管中欧间的经贸摩擦一直持续，但中方一直与欧盟成员国保持着定期的沟通。在2025年的尾声，西班牙国王费利佩六世、德国副总理兼财长克林拜尔、法国总统马克龙、德国外长瓦德富尔等欧洲国家领导人、政要先后访华。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马丁表示，“欧盟多个成员国都与中国保持着密切的双边关系，这样的合作态势将持续下去。与此同时，欧盟迄今所展现出的更趋协同一致的对华策略，同样有重要意义。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，大连外国语大学区域国别研究院学者戴瑛、李思燕撰文指出，爱尔兰担任欧盟轮值主席国，或将为中欧互动提供一个更理性、更注重对话的窗口期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文章分析到，爱尔兰在欧盟对华政策讨论中可能倾向于扮演“协调者”角色，在避免欧盟采取导致“自我孤立”的极端对抗政策的同时，维护必要的多边合作渠道。“调解人”特质有助于爱尔兰在欧盟机构与主要成员国之间斡旋，寻求在“去风险”与“合作”之间达成更具一致性的平衡立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，当前爱尔兰内部对华认知也逐渐出现了一些杂音与分歧。就在上月，爱尔兰军事情报部门一名高级官员声称，“爱尔兰高校与中国的学术合作可能存在安全风险”。对此，马丁驳斥了“招收中国学生存在安全风险”的说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《爱尔兰时报》6日报道，马丁在北京表示，“两国高校的合作由来已久，这些本科合作项目绝无任何安全风险可言。从实际看，此类合作无论在经济层面还是其他方面，都为爱尔兰高校带来了切实收益。而且这些项目并不涉及任何与安全相关的高敏感研究内容。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种对所谓“安全疑虑”的澄清，也呼应了爱尔兰所主张的以对话化解分歧的思路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在马丁作出上述表态的前一天，5日晚，他向媒体表示，“高层间的对话机制对发展双边关系有着举足轻重的作用。我始终认为，对话是构建稳固政治关系的关键，也是解决分歧、弥合不同立场的核心途径。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 23:19:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767794156602_JFcxEP_1767794156813.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32336385</guid></item><item><title>特朗普称2027年美军事预算应是1.5万亿美元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32340442</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;img alt="" media-id="3272550" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20260108/16df3d85-2ee3-492e-b90d-1873ea9d4139.jpg" loading="lazy" data-imageid="365250262"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间1月7日，美国总统特朗普在其社交平台“真实社交”发文表示，经过与参议员、众议员、部长和其他政治代表进行谈判，他决定，“为了国家的利益”，尤其是在当前这个“动荡不安、危机四伏”的时期，2027年美国军事预算不应该是1万亿美元，而应该是1.5万亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普表示，这将使他们能够打造更强大的军队。特朗普称，如果不是因为来自其他国家的关税带来了“巨额收入”，他原本会维持1万亿美元的预算。但由于关税以及由此带来的收入，他们现在能够轻松达到1.5万亿美元的预算。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 22:57:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767826017941_JMpSP6_1767826018111.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32340442</guid></item><item><title>特朗普指示美国退出“不符合该国利益”的66个国际组织</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32340360</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;img alt="" media-id="3272549" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20260108/99892974-2114-47df-b7c6-9af8c1a682a9.jpg" loading="lazy" data-imageid="365249561"&gt;&lt;p&gt;当地时间1月7日，美国白宫发布声明表示，美国总统特朗普当日签署了一份总统备忘录，指示美国退出66个“不再符合美国利益”的国际组织。该备忘录命令所有行政部门和机构停止参与和资助35个非联合国组织和31个联合国机构。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 22:53:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767825761861_yD5Wmj_1767825762049.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32340360</guid></item><item><title>美元指数7日上涨</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32340179</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;美元指数7日上涨。衡量美元对六种主要货币的美元指数当天上涨0.11%，在汇市尾市收于98.683。截至纽约汇市尾市，1欧元兑换1.1682美元，低于前一交易日的1.1690美元；1英镑兑换1.3464美元，低于前一交易日的1.3502美元。1美元兑换156.74日元，高于前一交易日的156.63日元；1美元兑换0.7975瑞士法郎，高于前一交易日的0.7954瑞士法郎；1美元兑换1.3845加元，高于前一交易日的1.3805加元；1美元兑换9.1819瑞典克朗，低于前一交易日的9.1966瑞典克朗。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 21:44:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767822202639_Q4Enyf_1767822202888.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32340179</guid></item><item><title>国际油价7日下跌</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32340122</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;国际油价7日下跌。截至当天收盘，纽约商品交易所2月交货的轻质原油期货价格下跌1.14美元，收于每桶55.99美元，跌幅为2.0%；3月交货的伦敦布伦特原油期货价格下跌74美分，收于每桶59.96美元，跌幅为1.22%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 21:36:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767821764688_WTeRpj_1767821764874.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32340122</guid></item><item><title>白宫：被扣油轮上船员可能被带到美国接受审判</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32340119</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;美国白宫新闻秘书莱维特7日在记者会上说，美国政府将继续对所有美方指称的“非法运输石油船只”实施禁运，被扣油轮上船员可能被带到美国接受审判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;莱维特称，当天早些时候遭美方扣押的一艘悬挂俄罗斯国旗的油轮“违反了美国的制裁措施”，船员可能因违反美国法律而受到起诉，如有必要，他们将被带到美国接受审判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于美军当天在加勒比海域扣押的另一艘无国籍油轮，莱维特说，美国海岸警卫队正在护送该油轮前往美国进行最终处置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿鲁比奥当天在国会大厦对媒体记者称，由于美国对委内瑞拉实施石油禁运，委内瑞拉现政府除非得到美国的许可，否则无法运输石油和创造收益，这赋予了美国“巨大的影响力”和“控制权”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国东部时间7日8时43分，美国欧洲司令部在社交媒体上发布消息称，在北大西洋扣押一艘俄罗斯油轮。约半小时后，美国南方司令部在社交媒体上发布消息称，在国际水域扣押一艘无国籍油轮。美国防部长赫格塞思当天在社交媒体上发文称，美国对“受制裁的委内瑞拉石油的封锁在全球范围内仍然全面有效”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯交通部7日谴责美国扣押油轮，称任何国家均无权对在其他国家管辖范围内的船舶使用武力。俄外交部要求美国确保油轮上的俄公民受到人道对待，尊重油轮上的俄公民权益，不应阻碍油轮上的俄罗斯人尽快返回家园。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 21:27:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767821261596_KaXWAc_1767821261762.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32340119</guid></item><item><title>委内瑞拉武装部队举行仪式，悼念牺牲士兵</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32340117</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;img alt="" media-id="3272523" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20260108/5b5eec9b-70ea-4a32-907e-f94d95020a85.jpg" loading="lazy" data-imageid="365247661"&gt;&lt;p&gt;当地时间1月7日，委内瑞拉国家武装部队举行仪式，悼念在1月3日美国对委发动军事行动中殉职的官兵。仪式上，军方代表向牺牲的官兵致敬。军方高层强调，官兵的牺牲坚定了部队捍卫国土的决心。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 21:15:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767820550913_tB2jx8_1767820551144.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32340117</guid></item><item><title>一女子遭枪击身亡，美市长发声谴责移民与海关执法局</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32340115</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;img alt="" media-id="3272522" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20260108/70e755a8-e727-4b0e-b446-90665599302a.jpg" loading="lazy" data-imageid="365247658"&gt;&lt;p&gt;当地时间7日，美国明尼苏达州明尼阿波利斯一女子遭移民与海关执法局（ICE）人员开枪击中身亡。就事发经过，美国土安全部发言人称，一名女性驾驶车辆冲撞联邦执法人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事发后，明尼阿波利斯市长在记者会上发表讲话，指责ICE“只会让局势更加危险”，并公开要求ICE离开明尼阿波利斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;明尼阿波利斯市长明确反驳了有关“执法人员系正当防卫开枪”的说法，称与现有视频证据不符。他表示，公开视频显示，并不存在该女子驾驶车辆冲撞执法人员或将车辆作为武器使用的情况，因此所谓“执法人员因生命受到直接威胁而被迫开枪自卫”的说法缺乏事实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市长强调，事件的最终定性仍有待联邦调查局和明尼苏达州刑事调查局的调查结果。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 21:06:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767819984939_Y7sCsT_1767819985569.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32340115</guid></item><item><title>以总理：特朗普已为以方对黎真主党发动新一轮军事行动“开绿灯”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32340113</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;img alt="" media-id="3272521" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20260108/45b69afc-13fb-439b-9ce0-9098b888b0c2.jpg" loading="lazy" data-imageid="365247655"&gt;&lt;p&gt;当地时间7日，总台记者获悉，以色列总理内塔尼亚胡向内阁部长透露，美国总统特朗普已为以色列在黎巴嫩对真主党发动新一轮军事行动“开绿灯”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，以色列和美国方面均对黎巴嫩政府在应对真主党威胁方面的表现“表示不满”。不过，暂无信息明确指出以军是否即将对黎巴嫩真主党发起大规模军事打击。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 21:05:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767819904493_Pb2GZ6_1767819904729.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32340113</guid></item><item><title>泽连斯基称有望在2026年上半年结束俄乌冲突</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32339381</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;img alt="" media-id="3272520" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20260108/46e328ac-9e0c-4611-8889-99bd644e997d.jpg" loading="lazy" data-imageid="365241788"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;泽连斯基（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基7日在塞浦路斯访问期间表示，目前与美欧伙伴的谈判达到了一个新的水平，有望在2026年上半年结束与俄罗斯的冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基称，乌方与其欧洲伙伴、美国以及所有“意愿联盟”的参与者一起，并称目前谈判达到了一个新阶段，冲突可能在塞浦路斯担任欧盟轮值主席国期间结束。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 19:27:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767814042414_PSEDXN_1767814042648.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32339381</guid></item><item><title>特朗普质疑北约在美国需要时会否给予支持</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32338812</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;美国总统特朗普7日在社交媒体发文，质疑北约在美国需要时是否会给予支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普说：“我们真需要北约的时候，他们是否会伸出援手，我对此怀有疑虑。”他还称，美国将“永远支持北约”，“即使他们不会支持我们”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在文中还抱怨北约成员国挪威不把诺贝尔和平奖颁给他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普上任以来多次扬言要得到格陵兰岛。该岛为北约成员国丹麦的自治领地。美国白宫新闻秘书莱维特6日在发给新华社记者的电子邮件中证实，特朗普及其团队正在讨论“一系列选项”以得到格陵兰岛，其中包括“动用美国军队”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普本人近日的相关言论引发丹麦等欧洲国家强烈反对。丹麦首相弗雷泽里克森5日警告说，如果美国对北约盟国采取军事行动，则“一切都将终结”。法国外长巴罗7日表示，美国攻击另一个北约国家完全违背自身利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;格陵兰岛位于北美洲东北部，是世界第一大岛。该岛是丹麦自治领地，有高度自治权，国防和外交事务由丹麦政府掌管。美国目前在格陵兰岛有一个军事基地。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 18:40:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767811186417_h5WBd7_1767811186611.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32338812</guid></item><item><title>古特雷斯与委常驻联合国代表举行会晤</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32338810</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;img alt="" media-id="3272514" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20260108/95a460fb-1f6b-44b3-8aa7-5db6ec871272.jpg" loading="lazy" data-imageid="365237965"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;古特雷斯（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间1月7日，联合国秘书长古特雷斯与委内瑞拉常驻联合国代表举行会晤，并在会谈中重申了其此前就美国在委军事行动所公开表明的立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古特雷斯表示，联合国愿提供斡旋与调解等善意服务，支持委内瑞拉推动可能的、具有包容性的全国对话进程，以寻求政治解决方案。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 18:33:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767810821706_1FsBfH_1767810821902.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32338810</guid></item><item><title>俄方谴责美扣押俄油轮，要求确保俄公民受到人道对待</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32338808</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;俄罗斯方面7日谴责美国当天扣押悬挂俄国旗的“水手”号油轮，要求美方确保“水手”号油轮上的俄公民受到人道对待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄交通部当天在社交媒体发文说，2025年12月24日，根据俄法律和国际法，“水手”号获得了悬挂俄罗斯联邦国旗航行的临时许可。莫斯科时间2026年1月7日15时左右，美军方人员在公海登上该船，随后俄方与该船失去联系。俄交通部指出，根据《联合国海洋法公约》，航行自由适用于公海水域，任何国家均无权对在其他国家管辖范围内的船舶使用武力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄外交部当天在回应媒体提问时表示，俄方正密切关注有关美军方人员登上“水手”号油轮的相关报道，要求美国确保油轮上的俄公民受到人道对待。俄外交部还表示，美方应尊重油轮上的俄公民权益，不应阻碍油轮上的俄罗斯人尽快返回家园。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄联邦委员会（议会上院）宪法委员会主席克利沙斯当天表示，美国扣押俄油轮是公然的海盗行为。他在社交媒体发文写道：“在对委内瑞拉领土上实施导致数十人丧生的‘执法行动'后，美国又在公海上公然从事海盗行径。这一切都遵循着美方臭名昭著的‘规则’，违反国际法准则。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国东部时间7日8时43分，美国欧洲司令部在社交媒体上发布消息称，在北大西洋扣押一艘俄罗斯油轮。约半小时后，美国南方司令部在社交媒体上发布消息称，在国际水域扣押一艘无国籍油轮。美国防部长赫格塞思当天在社交媒体上发文称，美国对“受制裁的委内瑞拉石油的封锁在全球范围内仍然全面有效”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 18:14:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767809646203_rAMPBz_1767809646458.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32338808</guid></item><item><title>美国会众议长：白宫正通过外交渠道处理格陵兰岛问题</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32338314</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;img alt="" media-id="3272508" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20260108/b93a68be-c6a8-4017-bc36-d60f85374229.jpg" loading="lazy" data-imageid="365234145"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;迈克·约翰逊（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间1月7日，美国国会众议院议长迈克·约翰逊表示，他认为白宫正在通过外交渠道处理格陵兰问题，并不认为有人在讨论对格陵兰动用军事力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，白宫新闻秘书卡罗琳·莱维特表示，特朗普团队正在讨论获取格陵兰的“一系列选项”，并称动用美军“始终是可用的选项”。就相关表态，约翰逊表示，美国在任何问题上始终拥有军事选项，但这只是原则性表述。“我认为这是一个笼统的说法。在格陵兰问题上，很明显我们正在通过外交渠道推进。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;约翰逊还说，他不认为有人在讨论对格陵兰使用军事力量。约翰逊称，美方始终在所有问题上保留军事选项，但在格陵兰问题上，“非常明确的是，我们正在通过外交渠道来处理”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 17:38:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767807498919_EJEYkc_1767807499175.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32338314</guid></item><item><title>英国证实参与美国北大西洋扣押油轮行动</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32338311</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;据当地媒体报道，英国国防部7日证实英军当天为美国扣押“水手”号油轮（又名 “贝拉1”号） 的行动提供了支援。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国防部声明说，英国皇家海军和空军根据预先制定的作战计划，向在“英国—冰岛—格陵兰通道”拦截油轮的美军提供了包括基地保障在内的行动支援。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 17:16:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767806203556_Dxw5CX_1767806203785.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32338311</guid></item><item><title>美国务卿：下周将就格陵兰岛议题与丹麦举行会谈</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32338309</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;img alt="" media-id="3272507" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20260108/43f28b55-53bb-4986-832b-3b773118d7ba.jpg" loading="lazy" data-imageid="365234139"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;鲁比奥（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间1月7日，美国国务卿鲁比奥表示，美方将于下周就格陵兰岛相关议题与丹麦方面举行会谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;相关阅读&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;格陵兰岛位于北美洲东北部，是世界第一大岛。该岛是丹麦自治领地，有高度自治权，国防和外交事务由丹麦政府掌管。美国目前在格陵兰岛设有一处军事基地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国总统特朗普2025年上任以来多次扬言要得到格陵兰岛，并声称不排除动用武力的可能性。特朗普本月4日表示，委内瑞拉可能不会是美国干涉的最后一个国家，并称“我们绝对需要格陵兰岛”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 17:05:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767805555204_6XPBPF_1767805555397.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32338309</guid></item><item><title>乌美代表团在巴黎举行新一轮磋商</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32337879</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;img alt="" media-id="3272503" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20260108/f27bc981-400f-45d2-9e76-fda7333c2c33.jpg" loading="lazy" data-imageid="365231406"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;乌梅罗夫（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰国家安全与国防委员会秘书乌梅罗夫7日表示，当天与美国总统特使威特科夫、库什纳等进行了新一轮磋商，这是两天内在巴黎与美方举行的第三次会晤。双方重点讨论了结束冲突的基本框架的关键要素，特别关注了乌克兰、欧洲伙伴和美国领导人之间未来接触的可能形式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌梅罗夫表示，当天结束后将向乌克兰总统泽连斯基提交一份详细报告。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 16:38:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767803899010_ei7XRH_1767803899229.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32337879</guid></item><item><title>多国谴责美国袭击委内瑞拉违反国际法</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32337877</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="wrapper__z_jKY"&gt;&lt;div class="videoWrap__EGF94"&gt;&lt;div class="videoBox__kZiew"&gt;&lt;img class="coverUrl__eTIu9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767803003923_7Czjr3_1767803003923.png" alt="多国谴责美国袭击委内瑞拉违反国际法"&gt;&lt;span class="watermark_duration__fBiwu bigPic__xNsdr"&gt;&lt;i class="watermark_num__WiM8D"&gt;01:32&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="bigpic_play__lBgAT"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="Mantle__IDDtp"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="title__bqS_e"&gt;多国谴责美国袭击委内瑞拉违反国际法&lt;/h1&gt;&lt;p class="summary__Z74Tf"&gt;美国袭击委内瑞拉并强行控制委内瑞拉总统马杜罗，引发国际社会的广泛批评和谴责。德国左翼党主席施韦尔特纳1月5日接受采访时表示，绑架和劫持另一个国家的总统明显违反了国际法，这是国家恐怖主义。智利政府发言人卡米拉·巴列霍表示，美国凭借自身力量优势，企图在拉丁美洲为所欲为，并将该地区视为其“后院”，这是不可接受的。&lt;/p&gt;&lt;p class="details_ad__Mdiad"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 16:23:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767803003923_7Czjr3_1767803003923.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32337877</guid></item><item><title>欧尔班：将中国视为机遇，匈牙利奉行一个中国原则</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32337874</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="wrapper__z_jKY"&gt;&lt;div class="videoWrap__EGF94"&gt;&lt;div class="videoBox__kZiew"&gt;&lt;img class="coverUrl__eTIu9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767802766040_8b2KJr_1767802766242.png" alt="欧尔班：将中国视为机遇，匈牙利奉行一个中国原则"&gt;&lt;span class="watermark_duration__fBiwu bigPic__xNsdr"&gt;&lt;i class="watermark_num__WiM8D"&gt;01:43&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="bigpic_play__lBgAT"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="Mantle__IDDtp"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="title__bqS_e"&gt;欧尔班：将中国视为机遇，匈牙利奉行一个中国原则&lt;/h1&gt;&lt;p class="summary__Z74Tf"&gt;1月5日，匈牙利总理欧尔班在布达佩斯举行的记者会上回答记者提问时表示，匈牙利将中国视为机遇，而非威胁。匈中新时代全天候全面战略伙伴关系意味着，无论外部环境如何，匈中都将维持伙伴关系。&lt;/p&gt;&lt;p class="details_ad__Mdiad"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 16:19:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767802766040_8b2KJr_1767802766242.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32337874</guid></item><item><title>马杜罗之子誓言捍卫委内瑞拉和平</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32337871</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="wrapper__z_jKY"&gt;&lt;div class="videoWrap__EGF94"&gt;&lt;div class="videoBox__kZiew"&gt;&lt;img class="coverUrl__eTIu9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767802501425_QaZkkn_1767802501620.png" alt="马杜罗之子誓言捍卫委内瑞拉和平"&gt;&lt;span class="watermark_duration__fBiwu bigPic__xNsdr"&gt;&lt;i class="watermark_num__WiM8D"&gt;00:44&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="bigpic_play__lBgAT"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="Mantle__IDDtp"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="title__bqS_e"&gt;马杜罗之子誓言捍卫委内瑞拉和平&lt;/h1&gt;&lt;p class="summary__Z74Tf"&gt;1月5日，委内瑞拉总统马杜罗之子在代总统罗德里格斯的就职仪式上发表讲话。他对被美国强行控制的马杜罗表示，“我们的国家现在很好”，并说很快就能与父亲在委内瑞拉再次相拥。&lt;/p&gt;&lt;p class="details_ad__Mdiad"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 16:15:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767802501425_QaZkkn_1767802501620.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32337871</guid></item><item><title>委内瑞拉媒体人：美政府正导致历史倒退</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32337869</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="wrapper__z_jKY"&gt;&lt;div class="videoWrap__EGF94"&gt;&lt;div class="videoBox__kZiew"&gt;&lt;img class="coverUrl__eTIu9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767802329298_wmYC5w_1767802329510.png" alt="委内瑞拉媒体人：美政府正导致历史倒退"&gt;&lt;span class="watermark_duration__fBiwu bigPic__xNsdr"&gt;&lt;i class="watermark_num__WiM8D"&gt;00:53&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="bigpic_play__lBgAT"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="Mantle__IDDtp"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="title__bqS_e"&gt;委内瑞拉媒体人：美政府正导致历史倒退&lt;/h1&gt;&lt;p class="summary__Z74Tf"&gt;针对美国对委内瑞拉发动军事打击，委内瑞拉资深媒体人曼努埃尔·莫利纳在接受采访时表示，美国的做法不仅是对委内瑞拉主权的公然侵犯，更是对国际法的严重破坏，特朗普政府正在导致历史倒退。&lt;/p&gt;&lt;p class="details_ad__Mdiad"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 16:12:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767802329298_wmYC5w_1767802329510.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32337869</guid></item><item><title>委内瑞拉代总统：委内瑞拉并未受到任何外部势力的统治</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32337866</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="wrapper__z_jKY"&gt;&lt;div class="videoWrap__EGF94"&gt;&lt;div class="videoBox__kZiew"&gt;&lt;img class="coverUrl__eTIu9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767802167912_kkxPtJ_1767802168095.png" alt="委内瑞拉代总统：委内瑞拉并未受到任何外部势力的统治"&gt;&lt;span class="watermark_duration__fBiwu bigPic__xNsdr"&gt;&lt;i class="watermark_num__WiM8D"&gt;00:29&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="bigpic_play__lBgAT"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="Mantle__IDDtp"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="title__bqS_e"&gt;委内瑞拉代总统：委内瑞拉并未受到任何外部势力的统治&lt;/h1&gt;&lt;p class="summary__Z74Tf"&gt;当地时间1月6日，针对美国总统特朗普日前声称美国已“掌控”委内瑞拉，委内瑞拉代总统罗德里格斯强调，委内瑞拉并未受到任何外部势力的统治，委内瑞拉政府正在执政。&lt;/p&gt;&lt;p class="details_ad__Mdiad"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 16:09:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767802167912_kkxPtJ_1767802168095.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32337866</guid></item><item><title>委内瑞拉总检察长强调：马杜罗享有绝对豁免权</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32337864</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="wrapper__z_jKY"&gt;&lt;div class="videoWrap__EGF94"&gt;&lt;div class="videoBox__kZiew"&gt;&lt;img class="coverUrl__eTIu9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767802053043_mn23t4_1767802053179.png" alt="委内瑞拉总检察长强调：马杜罗享有绝对豁免权"&gt;&lt;span class="watermark_duration__fBiwu bigPic__xNsdr"&gt;&lt;i class="watermark_num__WiM8D"&gt;01:35&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="bigpic_play__lBgAT"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="Mantle__IDDtp"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="title__bqS_e"&gt;委内瑞拉总检察长强调：马杜罗享有绝对豁免权&lt;/h1&gt;&lt;p class="summary__Z74Tf"&gt;1月6日，委内瑞拉总检察长萨阿卜召开发布会，敦促美国法官承认其缺乏管辖权，并承认马杜罗作为委内瑞拉总统享有绝对属人豁免权。&lt;/p&gt;&lt;p class="details_ad__Mdiad"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 16:07:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767802053043_mn23t4_1767802053179.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32337864</guid></item><item><title>委外长称该国重要科研中心在美军袭击中彻底损毁</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32337831</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;img alt="" media-id="3272454" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20260108/876c426f-b436-450f-9879-57d73fb80f53.jpg" loading="lazy" data-imageid="365231082"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;委内瑞拉外长希尔（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间7日，委内瑞拉外长希尔通报，由于美军对委内瑞拉的军事袭击，委科学研究所（IVIC）数学中心设施遭到彻底摧毁。该中心是全国重要科研学术场所之一，两枚导弹直接命中该区域，中心所存放计算机网络的关键服务器和设备已被彻底损毁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希尔称，除数学中心完全损毁外，研究所另有4个研究中心受损，包括物理中心、化学中心、生态学中心和核技术部门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希尔强调，委内瑞拉坚决谴责此暴力行径以及对委民用与科研基础设施的蓄意破坏。委内瑞拉政府将立即着手重建相关科研中心。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 16:04:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767801871131_eHfszn_1767801871330.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32337831</guid></item><item><title>西班牙首相发声：拒绝成为美国暴行的同谋</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32337809</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="wrapper__z_jKY"&gt;&lt;div class="videoWrap__EGF94"&gt;&lt;div class="videoBox__kZiew"&gt;&lt;img class="coverUrl__eTIu9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767801733680_wddTj1_1767801733816.png" alt="西班牙首相发声：拒绝成为美国暴行的同谋"&gt;&lt;span class="watermark_duration__fBiwu bigPic__xNsdr"&gt;&lt;i class="watermark_num__WiM8D"&gt;00:49&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="bigpic_play__lBgAT"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="Mantle__IDDtp"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="title__bqS_e"&gt;西班牙首相发声：拒绝成为美国暴行的同谋&lt;/h1&gt;&lt;p class="summary__Z74Tf"&gt;当地时间1月6日，西班牙首相桑切斯在法国首都巴黎发表公开讲话，他表示美国对委内瑞拉发动袭击并强行控制总统马杜罗“开创了一个非常危险的先例”，这种行为将世界推向一个充满不确定性和不安全的未来。&lt;/p&gt;&lt;p class="details_ad__Mdiad"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 16:02:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767801733680_wddTj1_1767801733816.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32337809</guid></item><item><title>斯洛伐克总理：美国彻底抹杀国际法</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32337773</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="wrapper__z_jKY"&gt;&lt;div class="videoWrap__EGF94"&gt;&lt;div class="videoBox__kZiew"&gt;&lt;img class="coverUrl__eTIu9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767801614055_DJHP4f_1767801614153.png" alt="斯洛伐克总理：美国彻底抹杀国际法"&gt;&lt;span class="watermark_duration__fBiwu bigPic__xNsdr"&gt;&lt;i class="watermark_num__WiM8D"&gt;01:01&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="bigpic_play__lBgAT"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="Mantle__IDDtp"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="title__bqS_e"&gt;斯洛伐克总理：美国彻底抹杀国际法&lt;/h1&gt;&lt;p class="summary__Z74Tf"&gt;对于美国悍然向委内瑞拉动武并强行控制马杜罗总统夫妇，斯洛伐克总理菲佐1月4日发表视频声明指出，美国这样的超级大国简直是为所欲为，彻底抹去了国际法的存在。&lt;/p&gt;&lt;p class="details_ad__Mdiad"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 16:00:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767801614055_DJHP4f_1767801614153.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32337773</guid></item><item><title>多国民众持续抗议美侵略委内瑞拉</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32337726</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="wrapper__z_jKY"&gt;&lt;div class="videoWrap__EGF94"&gt;&lt;div class="videoBox__kZiew"&gt;&lt;img class="coverUrl__eTIu9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767801379605_dpJrCi_1767801379711.png" alt="多国民众持续抗议美侵略委内瑞拉"&gt;&lt;span class="watermark_duration__fBiwu bigPic__xNsdr"&gt;&lt;i class="watermark_num__WiM8D"&gt;01:16&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="bigpic_play__lBgAT"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="Mantle__IDDtp"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="title__bqS_e"&gt;多国民众持续抗议美侵略委内瑞拉&lt;/h1&gt;&lt;p class="summary__Z74Tf"&gt;美国对委内瑞拉动武、强行控制马杜罗总统夫妇，引发多国强烈抗议。此后，西班牙、巴基斯坦、印度等国举行集会，抗议美国对主权国家的侵略。抗议者表示，美国四处发动战争，对委内瑞拉动武是迄今所见最赤裸裸的种族主义行径，美国侵略主权国家行径不可容忍，“强权即公理”的原则并不适用于当下。&lt;/p&gt;&lt;p class="details_ad__Mdiad"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 15:56:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767801379605_dpJrCi_1767801379711.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32337726</guid></item><item><title>雷军：“营销大师”的说法被竞争对手利用，不要将营销污名化</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32337209</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;尽管此前每次回应都引发了激烈舆论风波，但小米创始人雷军选择继续出面回应质疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1月7日，雷军在直播中谈到近日沸沸扬扬的自媒体KOL“万能的大熊”合作事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雷军表示：“我觉得这事情，整个小米公司做出非常认真的调查和商量，做出了严肃的处理。不是因为KOL（指“万能的大熊”）批评了小米，得罪了米粉。而是15年来，很多批评小米的人加入了小米。这个KOL一直在诅咒小米用户，我们肯定不能容忍。我们坚定站出来保护我们用户和车主，不能和诅咒车主的人合作，这是我们的底线。我们公关部做的不对，应该对他们处罚。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，雷军也提到，在过去8-9个月，小米处于长期高密度的攻击之中，公关部压力大，动作有点变形，希望给他们个机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小米公关部总经理徐洁云则回应称：“确实做错了，诚挚向大家道歉，以后要坚决维护用户的声誉。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前有网友发文称，小米计划与有关自媒体KOL“万能的大熊”开展商业合作，引发争议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1月6日深夜，小米公司发言人发布微博表示，经过管理层讨论，认为该事件严重违背公司原则，也严重伤害米粉朋友们的感情，属于严重违规，按公司制度做出如下处罚：一、涉事负责经办人员，做辞退处罚。二、集团副总裁兼CMO许斐和集团公关部总经理徐洁云承担管理失职责任，予以通报批评，扣除2025年相关绩效成绩，并取消2025年度奖金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，有网友质疑，雷军此前曾称小米不做营销推广，此次投放事件违反了之前的承诺，对此，徐洁云回应，雷军之前确实说过不做推广，没有公关部，但是那个时候小米创立不久，规模和体量非常小，主要靠工程师活跃在微博上跟大家沟通。现在10多年过去了，小米规模不可同日而语，所以才建立了营销体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;说到营销这个话题，雷军还在直播中CUE了刘强东。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因为小米汽车销售火爆，有网友戏称雷军是“营销大师”，对此，雷军表示，这一标签源于2013年或2014年的一期娱乐节目，当时他和刘强东分别领导两个团队进行PK。节目中刘强东的团队表示“不要和雷军比营销”，因为雷军能卖几十万台手机。后来，这个说法被竞争对手利用，成为攻击小米的一种手段。雷军还笑称，有机会见到刘强东，会好好讨论这件事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于营销，雷军解释称，营销本身是一个专业领域，是一个中性词。任何公司都需要营销，但将小米的成功归因于营销忽视其产品的技术实力，是一种片面甚至恶意的污蔑。他认为，小米的成功源于出色的产品，而不是单纯的营销策略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雷军表示，自己是技术男出身，营销是个专业的学科，希望大家一起尊重这个领域，不要将营销污名化，对于外界的质疑和调侃，雷军甚至直言：不如将2026跨年演讲主题定为“营销”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今日早间，雷军官宣小米将推出新一代SU7，预计今年4月上市。“今天上午10点开启小订（编注：小订金额偏小，可随时退款，没有约束力），欢迎大家关注。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1月4日，雷军曾在社交平台披露汽车销售情况：“小米汽车，去年交付目标30万辆，后来提升到35万辆，最终全年交付超过了41万辆。昨晚直播，我公布了2026年交付目标：55万辆。希望今年也能超额完成。感谢车主朋友们支持！”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 15:53:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767800222954_r3fMNt_1767800223176.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32337209</guid></item><item><title>委内瑞拉代表：联合国权威受美国威胁</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32337685</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="wrapper__z_jKY"&gt;&lt;div class="videoWrap__EGF94"&gt;&lt;div class="videoBox__kZiew"&gt;&lt;img class="coverUrl__eTIu9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767801204391_ABJmBr_1767801204575.png" alt="委内瑞拉代表：联合国权威受美国威胁"&gt;&lt;span class="watermark_duration__fBiwu bigPic__xNsdr"&gt;&lt;i class="watermark_num__WiM8D"&gt;01:18&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="bigpic_play__lBgAT"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="Mantle__IDDtp"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="title__bqS_e"&gt;委内瑞拉代表：联合国权威受美国威胁&lt;/h1&gt;&lt;p class="summary__Z74Tf"&gt;1月5日，联合国安理会就委内瑞拉局势举行紧急公开会。委内瑞拉常驻联合国代表蒙卡达表示，美国强行控制马杜罗的行动是“一次缺乏任何法律依据的非法武装袭击”——如果不加以有效应对，就等于将“以强权取代法律”的行为常态化。&lt;/p&gt;&lt;p class="details_ad__Mdiad"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 15:53:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767801204391_ABJmBr_1767801204575.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32337685</guid></item><item><title>美称将无限期控制委内瑞拉石油销售</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32337448</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;据《纽约时报》1月7日报道，美国能源部长赖特称，美国计划对委内瑞拉石油产业“保持重要控制”，包括“无限期监管”委内瑞拉石油的对外销售，并称特朗普政府正就相关方案与委内瑞拉政府进行所谓的“积极对话”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报道，赖特是在迈阿密附近举行的高盛能源会议上作出上述表态的。他宣称未来委内瑞拉产出的石油“将由美国主导进入国际市场”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，特朗普称委内瑞拉将向美国输送3000万至5000万桶石油，相当于最多约两个月的日产量，并表示这些石油销售所得利润将由美方掌控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道指出，目前尚不清楚特朗普政府将依据何种法律授权实施相关安排。委内瑞拉方面尚未就此发表评论。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 15:38:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767800268487_TAEFZM_1767800268682.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32337448</guid></item><item><title>俄交通部确认美军登船，称与“马里涅拉号”失去联系</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32337438</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;img alt="" media-id="3272370" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20260107/ed5de294-021d-45e3-a6e6-706d19387d27.jpg" loading="lazy" data-imageid="365227649"&gt;&lt;p&gt;俄罗斯交通部7日发布公告称，2025年12月24日，“马里涅拉号”油轮依据俄罗斯联邦法律及国际法准则，获得了悬挂俄罗斯国旗的临时航行许可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;莫斯科时间7日约15时，在公海且位于不属于任何国家领海范围内的海域，美国海军人员登上了该船，随后俄方与该船失去联系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告表示，根据1982年《联合国海洋法公约》相关规定，公海适用航行自由原则，任何国家均无权对依法在他国管辖下注册的船舶使用武力。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 15:20:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767799207394_6NDjY3_1767799207594.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32337438</guid></item><item><title>特写丨韩国总统李在明出席上海大韩民国临时政府旧址100周年纪念活动</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32337149</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;新年伊始，万象更新。上海马当路306弄，大韩民国临时政府旧址静立其间，清水红砖的石库门建筑在冬日光影中更显庄重肃穆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1月7日下午2时许，正在对中国进行国事访问的韩国总统李在明抵达上海大韩民国临时政府旧址参观，并出席旧址100周年纪念活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;步入旧址展厅，灯光明亮而柔和。历史照片、手写文件和活动地图整齐陈列。这片石库门建筑建于1925年，是大韩民国临时政府1926年至1932年的办公所在地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参观中，李在明向韩国独立运动家金九（号白凡）雕像敬献花束，深深鞠躬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2026年是金九诞辰150周年，同时也是上海大韩民国临时政府旧址设立100周年。参观期间，李在明多次驻足，详细了解旧址保护和展陈情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后，纪念活动在旧址内举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“谈及大韩民国的独立历史，就不能不提中国，我们独立运动遗址的近一半位于中国，可见中国是我们独立运动的主要舞台。”李在明在致辞中表示，为躲避日本帝国主义的严厉打压，先烈经过多次迁徙后在这里坚守约6年，始终没有放弃对民主共和的希望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李在明谈到，在中国政府的积极协助下，上海旧址于1993年成功修复并对外开放，至今已持续保护30余年。他对中方对旧址的保护工作表示由衷感谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“希望今天这一场合，能成为我们共同重温百年前先烈所作出的牺牲和奉献、巩固韩中两国友谊和合作的宝贵机会。”李在明说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;话音落下，掌声在厅内回荡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;百年前，独立志士们立足上海，在抗击日本军国主义侵略中寻找黎明；百年后，人们在新年之初相聚于此，积蓄迈向未来的力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自1993年正式宣布对外开放以来，上海大韩民国临时政府旧址已累计接待数百万人次参观者，成为中韩携手开展友好交流的重要载体之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;活动结束时，李在明总统在旧址门前驻足，回望铭牌。冬日阳光洒落其间，抗击日本军国主义的共同记忆在这里被珍视，中韩两国的友谊与合作在新的时间坐标上开启新的出发。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 14:50:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767797281122_1ynpYy_1767797281281.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32337149</guid></item><item><title>风电装机规模持续攀升，时代新材单季度获33亿元叶片订单</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32336846</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;时代新材（600458）拿下超33亿元叶片订单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据时代新材1月6日公告，2025年第四季度，公司与风电各大主机厂签订的风电叶片销售合同金额总计约33.2亿元。其中，陆上风电项目占据主导地位，合同金额达31.3亿元，占总金额比重约94%，叶片型号为6MW-10MW；海上风电项目合同金额为1.9亿元，叶片型号为10MW-16MW。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;风电叶片是时代新材的主营业务，2025年上半年，该板块实现收入39.11亿元，同比增长39.38%。该公司风电叶片规模位居全球前三，同时也是全球少数具备聚氨酯叶片和可回收叶片批量制造能力的企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时代新材表示，上述合同属于公司日常经营合同，因受合同具体交货批次及验收时间的影响，对公司2025年当期业绩影响尚存在不确定性，但合同的履行期间预计将对公司业绩产生积极影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时代新材主要从事轨道交通、工业与工程、风力发电、汽车、高性能高分子材料等产业领域系列产品的研制、生产与销售。2025年上半年，其积极布局风电叶片产能，与金风科技的合作进入规模化配套阶段，与海外重要客户Nordex的合作也进一步深化，海外收入同比增长300%。此外，其越南子公司预计于2026年上半年实现投产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司此次叶片大额订单落地，直接得益于当前中国风电行业的持续扩张。国家能源局数据显示，2025年1月至11月，全国风电新增装机容量达8250万千瓦。截至11月底，全国风电累计并网容量已突破6亿千瓦，同比增长22.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从市场结构看，陆上风电依然是绝对主力。截至2025年9月底，在全国5.82亿千瓦的风电总装机中，陆上风电累计容量为5.37亿千瓦，占比超过92%，海上风电为4461万千瓦。海上风电目前占比相对较小，但作为未来发展的重要方向，其技术正快速向大兆瓦、深远海迈进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;风电装机量的增长直接驱动了对叶片等核心部件的需求。据中信证券此前预测，2025年，国内风电叶片市场规模将达约380亿元，并在未来几年保持可观的增速。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 14:38:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767795825890_NFKETD_1767795826196.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32336846</guid></item><item><title>伊利董事长潘刚拟减持不超0.98%股份，偿还股票质押融资借款</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32335797</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;伊利股份董事长减持公司股份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1月7日，内蒙古伊利实业集团股份有限公司（伊利股份，600887.SH）发布董事兼高级管理人员减持股份计划公告，公告称，董事长兼总裁潘刚计划自本公告披露之日起15个交易日后的3个月内（窗口期不减持），通过大宗交易、集中竞价方式减持公司股份不超过6200万股，占公司总股本的0.98%，未超过其所持公司股份总数的25%，减持价格按照减持实施时的市场价格确定。若在减持计划实施期间，公司有送股、资本公积金转增股本等股份变动事项，上述减持股份数量将进行相应调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;若按当日伊利股价收盘价28.42元/股计算，此次减持金额不超过17.6亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于减持原因，公告解释，潘刚本次减持股份资金将用于偿还已到期的因认购股权激励股份，及二级市场以市场价购买股票向华泰证券（上海）资产管理有限公司等金融机构的股票质押融资借款。减持股份所有资金全部用于偿还股票质押融资借款，无权由个人支配，无权用于任何其他个人支出。潘刚对公司未来的发展充满坚定信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在减持计划相关风险提示方面，公告指出，（一）减持计划实施的不确定性风险，如计划实施的前提条件、限制性条件以及相关条件成就或消除的具体情形等。本次减持计划是潘刚根据自身资金需求情况进行的减持，在减持期间，其将根据自身资金安排、公司股价情况、市场情况等因素决定是否实施或如何实施本次股份减持计划，减持的时间、数量和价格存在不确定性，敬请广大投资者注意投资风险。（二）减持计划实施不会导致上市公司控制权发生变更的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至本公告披露日，潘刚持有伊利股份2.867亿股，占公司总股本的4.53%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年10月30日，伊利股份发布2025年三季度报，伊利股份前三季度营收约903.41亿元，同比增加1.81%；归属于上市公司股东的净利润约104.26亿元，同比下降4.07%。第三季度，伊利股份营业收入285.64亿元，同比下降1.63%；归属于上市公司股东的净利润32.26亿元，同比下降3.35%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊利股份发布的第三季度经营数据的公告显示，该公司三季度的主营业务收入282.86亿元，其中液体乳贡献188.14亿元，占总额66.5%；奶粉及奶制品收入76.83亿元，占比27.1%；冷饮产品收入11.99亿元，占比4.2%；其他产品收入5.90亿元，占比2.09%。1至9月，该公司主营业务收入896.05亿元，液体乳收入549.39亿元，占比61.3%，为收入核心支柱；奶粉及奶制品收入为242.60亿元，占比27%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据大智慧VIP，截至1月7日收盘，伊利股份跌0.70%，报28.42元/股，总市值1798亿元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 14:31:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767790190860_wSmhSZ_1767790191050.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32335797</guid></item><item><title>美国南方司令部称在国际水域扣押一艘无国籍油轮</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32336849</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;新华社快讯：美国南方司令部7日称，在国际水域扣押一艘无国籍油轮。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 14:28:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767796303843_XAQHF7_1767796304056.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32336849</guid></item><item><title>瑞银：中国资产未“过热” ，2026年MSCI中国指数盈利增长有望达到14%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32336131</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;“瑞银预计2026年MSCI中国指数的盈利增长有望达到14%，甚至更高，动能主要来自互联网平台、高端制造以及具备全球扩张能力的出海型的企业。”在1月7日举办的媒体分享会上，瑞银集团中国区总裁及瑞银证券董事长胡知鸷表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望2026年，胡知鸷认为，港股IPO势头延续的基础是存在的，中国的资产并未进入“过热”的区间，科技创新与AI产业成为核心增长点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国资产并未进入过热区间&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年，国际投资者对中国资产的态度完成从“观望试探”到“主动参与”的关键转变，资金回流态势明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胡知鸷表示，2025年1月外资还在观望，到了年底很多人已经主动参与，甚至重新组建中国团队来研究参与，全球资金对中国市场的关注度明显回升。即将举办的第26届瑞银大中华区研讨会报名情况印证了这一趋势，注册参会客户达3600人，创历史新高，其中美国、欧洲、中东、非洲等地区参会者增长32%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外资的参与模式也从被动流动转向主动长期配置。胡知鸷透露，在港股IPO和再融资项目中，国际长线资金作为基石或核心机构投资者的参与度显著提高。瑞银证券全球投资银行部联席主管谌戈补充道，瑞银内部数据显示，&lt;strong&gt;2025年全球前四十大国际投资人对中国资产的配置虽较2024年显著回升&lt;/strong&gt;，但与2017-2021年均值相比仍有较大空间，“这也是我们对2026年市场保持乐观的重要原因”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于外资配置中国资产的核心逻辑，胡知鸷分析说：“一方面，中国企业在技术创新、全球竞争力上2018年以来每年迈一个新台阶，2020年后节奏更快；另一方面，从全球配置看，中国资产的估值优势与结构性成长潜力，成为全球投资者对冲单一市场风险的重要选择。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胡知鸷还提到，从估值的角度看，中国的资产并未进入“过热”的区间，目前MSCI中国指数市盈率约13倍出头，仅略高于过去十年均值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对市场关注的外资对中国AI股票的真实态度，谌戈表示，外资兴趣度实则很高。字节、阿里、腾讯、华为等企业的AI业务难以直接投资，&lt;strong&gt;独立AI标的成为全球资金不愿错过的趋势选择&lt;/strong&gt;。胡知鸷进一步指出，中国AI科技公司总市值约5万亿美元，仅为美国的1/6，且尚无万亿级美元AI企业，未来增长空间巨大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;港股IPO强势回归全球榜首&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胡知鸷用“全面超预期”形容2025年中国资本市场表现，其中港股IPO是最大亮点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“2025年香港市场共有119只新股上市，募资总额约2858亿港元，港交所重新夺回全球IPO筹资额第一位的宝座。”胡知鸷指出，内地企业成为港股IPO的绝对主力，截至2025年12月底，111家内地企业完成港股IPO，发行后合计市值达5623亿美元，全年港股前五大IPO均为内地企业。胡知鸷认为，这一成绩的背后，是多重因素的协同发力，包括流动性环境改善、政策与制度层面持续优化，中国证监会对市场可投资性与流动性的重视显著提升，而地缘政治环境也好于2025年初市场最悲观的预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望2026年，胡知鸷明确表示港股IPO势头延续的基础是存在的。她预测，2026年港股IPO数量将达150至200个，融资规模有望超过3000亿港元，“一季度就将迎来多个大型项目落地，仅年初第一周就已呈现‘每天或每两天一个项目’的推进节奏”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在谌戈看来，&lt;strong&gt;香港IPO发行吸引了日益多元的投资人参与基石投资。其中，国际机构投资人、特别是欧洲、亚洲及中东等地区投资人带来了强劲的认购需求&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“随着外资资金加速流入中国市场以及南向资金的支持，港股交易的流动性水平也得到了提升。”谌戈说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对市场担忧的“IPO抽水”问题，谌戈回应称，港股是一个活水的市场，当好的标的来的时候，全球投资人的资金流是活的，可以从全球到香港，不存在抽水的概念。他进一步解释道，2025年底部分新股表现波动，主要因年底机构投资人倾向结账、规避风险，而非市场资金短缺，“像MiniMax、豪威股份等高质量标的推进时，国际投资人的兴趣度仍保持活跃”。同时，港股市场正经历从重数量到重质量的转变，2025年相关发行和定价机制的调整打破了过去“高认购、高波动、快速回落”的模式，IPO破发率降至近五年来最低水平，市场正向循环逐步形成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;新质生产力引领中国经济增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在胡知鸷看来，中国企业的基本面正在发生前所未有的结构性变化，“越来越多的中国企业经营逻辑从‘过去的规模大优先’，转向了‘练内功’，聚焦盈利质量、技术壁垒、长期价值与创新。”她形象地表示，“原来中国是把很便宜的东西做得很便宜，现在中国是把很贵的东西也能做得很便宜”，这种转变让中国企业在全球竞争力上迎头赶上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基于此，&lt;strong&gt;瑞银预计2026年MSCI中国指数的盈利增长有望达到14%甚至更高&lt;/strong&gt;，动能主要来自互联网平台、高端制造以及具备全球扩张能力的出海型企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在具体产业方向上，科技创新与AI产业成为核心增长点。谌戈表示，2026年全球经济增长有望加速，AI投资与财政刺激是主要驱动力，中国“新经济”与科技创新产业（高科技、数字经济、绿色能源）将成为经济增长新引擎，“政策支持将持续加码”。在AI领域，中国积极布局创新与研发，相关产业占GDP比重持续提升，供应链企业与AI应用龙头将受益于全球AI浪潮与本土创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，居民储蓄向股市转化的潜力与政策支持，为市场注入长期动能。胡知鸷提到，中国股市规模约20万亿美元，而居民储蓄达23万亿美元，美国股市规模70万亿美元但储蓄仅14万亿美元，“随着新一代投资者教育背景变化，这23万亿美金的居民储蓄会慢慢进入股市”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 14:10:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767791401122_JyM6QB_1767791401263.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32336131</guid></item><item><title>现货白银、COMEX白银均跌逾4%，沪银期货主力合约跌逾3%，上期所：做好市场风险控制工作</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32336235</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;1月7日晚间，白银价格加速下跌，截至发稿时，现货白银（伦敦银现）、COMEX白银均跌逾4%；沪银期货主力合约跌逾3%。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767792841123_hcx5yj_1767792921612.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365218710"&gt;&lt;p&gt;1月7日夜盘交易开盘前，上海期货交易所（简称“上期所”）连发4条公告通知，包括提示做好市场风险控制工作，并调整白银期货相关合约交易保证金比例和涨跌停板幅度、交易限额、交易手续费等。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767791983617_P5QmC1_1767792378422.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365218673"&gt;&lt;p&gt;上期所表示， 近期国际形势复杂多变，金属品种波动较大，请各有关单位采取相应措施，提示投资者做好风险防范工作，理性投资，共同维护市场平稳运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，自2026年1月9日（星期五）收盘结算时起，上期所调整白银期货交易保证金比例和涨跌停板幅度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体安排包括：白银期货AG2601、AG2602、AG2603、AG2604合约的涨跌停板幅度调整为16%，套保持仓交易保证金比例调整为17%，一般持仓交易保证金比例调整为18%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3272080" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20260107/31cb0b75-708c-4b80-8688-ddf11b863185.jpg" loading="lazy" data-imageid="365218648"&gt;&lt;p&gt;此外，关于白银期货合约交易限额调整的具体举措是，自2026年1月9日（即1月8日夜盘）交易起，非期货公司会员、境外特殊非经纪参与者、客户在白银期货各合约的日内开仓交易的最大数量为7000手。实际控制关系账户组日内开仓交易的最大数量按照单个客户执行。套期保值交易和做市交易的开仓数量不受此限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上期所还同步调整了白银等期货品种相关合约交易手续费。具体来看，自2026年1月9日交易（即1月8日晚夜盘）起：白银期货AG2604合约日内平今仓交易手续费调整为成交金额的万分之二点五。锡期货SN2602合约日内平今仓交易手续费调整为15元/手。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 14:03:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767792640452_7pycX2_1767792640639.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32336235</guid></item><item><title>八部门：加快脑机接口等新型终端的产业化、商业化进程</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32335327</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;1月7日，据工业和信息化部官网，工业和信息化部等八部门印发《“人工智能+制造”专项行动实施意见》（以下简称《意见》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《意见》总体目标是，到2027年，我国人工智能关键核心技术实现安全可靠供给，产业规模和赋能水平稳居世界前列。推动3－5个通用大模型在制造业深度应用，形成特色化、全覆盖的行业大模型，打造100个工业领域高质量数据集，推广500个典型应用场景。培育2－3家具有全球影响力的生态主导型企业和一批专精特新中小企业，打造一批“懂智能、熟行业”的赋能应用服务商，选树1000家标杆企业。建成全球领先的开源开放生态，安全治理能力全面提升，为人工智能发展贡献中国方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，2025年8月，国务院印发《关于深入实施“人工智能+”行动的意见》，此次八部门印发的《意见》是为贯彻落实《关于深入实施“人工智能+”行动的意见》，加快推进人工智能技术在制造业融合应用，打造新质生产力，全方位、深层次、高水平赋能新型工业化而制定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在创新筑基，夯实人工智能赋能底座方面，《意见》从强化人工智能算力供给、开发高水平行业模型、开展“模数共振”行动三方面提出要求。其中提及推动智能芯片软硬协同发展，支持突破高端训练芯片、端侧推理芯片、人工智能服务器、高速互联、智算云操作系统等关键核心技术。有序推进高水平智算设施布局，加快建设算力互联互通平台、全国一体化算力网监测调度平台，开展智算云服务试点，推动大模型一体机、边缘计算服务器、工业云算力部署，提升智算资源供给能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开发高水平行业模型上，支持模型训练和推理方法创新，开发适应制造业实时性、可靠性、安全性特点的高性能算法模型。培育重点行业大模型，发展“云-边-端”模型体系，持续提升泛化能力。打造面向工业细分场景小模型，鼓励大小模型协同创新。推动模型轻量化部署，加快在工业场景落地应用。打造模型公共服务平台，提供高水平模型及配套工具服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在产品突破，构建智能新产品新业态方面，《意见》提及加速智能终端升级。支持端侧模型、开发应用工具链等技术突破，培育智能手机、电脑、平板、智能家居等人工智能终端。聚焦工业巡检、远程医疗等重点场景，加快增强现实/虚拟显示(AR/VR)可穿戴设备、脑机接口等新型终端的产业化、商业化进程。推动具身智能产品创新，建设人形机器人中试基地和训练场，打造人形机器人标杆产线，在典型制造场景率先应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在主体培育，打造人工智能发展和赋能应用主力军方面，《意见》明确梯次培育企业。支持企业加大创新投入，积极承担国家重大任务，集聚资源打造具有全球影响力的生态主导型企业。发展人工智能企业孵化器，实施中小企业创业支持计划，梯次培育更多人工智能专精特新“小巨人”企业、高新技术企业、制造业单项冠军企业、独角兽企业和瞪羚企业。鼓励有关地方给予企业“算力券”“模型券”等支持，强化赋能中小企业公共服务，降低企业开发应用成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得关注的是，在保障措施，强化全方位政策支持保障方面，《意见》指出，建立部门合作、央地联动、产业协同的工作推进机制，鼓励地方因地制宜制定政策措施，引导企业错位发展，防范产业“内卷式”竞争。统筹现有资金渠道，布局支持“人工智能+制造”有关技术研发和赋能应用任务。发挥国家人工智能产业投资基金作用，丰富优质项目储备，吸引带动更多社会资本有序加大投资。开展新技术新产品新场景大规模应用示范行动，用好首台(套)、首批次、首版次应用政策，推进新技术、新产品的推广应用和迭代升级，释放国内市场需求潜力。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 14:02:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767785939339_HJME5y_1767785939532.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32335327</guid></item><item><title>美国宣布已扣押“贝拉1”号油轮</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32336532</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;美国欧洲司令部7日宣布，美方已在北大西洋扣押“贝拉1”号油轮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国欧洲司令部当天在社交媒体上说：“美国司法部和国土安全部在与战争部的协调下，当天宣布扣押了‘贝拉1’号油轮，理由是其违反美国制裁。该船被美国海岸警卫队‘芒罗’号追踪后，在北大西洋海域被扣押，依据是联邦法院签发的逮捕令。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前有报道称，2025年12月，这艘原名“贝拉1”号的油轮成功阻止了美方人员登船企图并驶入大西洋。在被美国海岸警卫队追赶期间，这艘油轮在船身涂上俄罗斯国旗图案，改名为“水手”号，并将注册国变更为俄罗斯。报道说，这艘油轮原计划在委内瑞拉装载石油，但由于美国封锁未能靠岸，目前处于空载状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【更多报道】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国官员7日向媒体披露，美国正在扣押悬挂俄罗斯国旗、与委内瑞拉有关的油轮“水手”号。据称，美方已在大西洋上对“水手”号进行超过两周的追踪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美方匿名官员告诉路透社，试图扣押这艘油轮的行动由美国海岸警卫队和美军执行。行动发生时，俄罗斯舰艇包括一艘俄罗斯潜艇就在附近海域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美方匿名官员还称，美国海岸警卫队还在拉丁美洲海域拦截了另一艘与委内瑞拉有关的油轮，美国正在继续对进出委内瑞拉的受美国制裁油轮实施“全面彻底封锁”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯媒体7日援引消息人士的话报道称，一架直升机正试图将据信是美军人员降落在“水手”号上。俄媒同时发布两张据称是美国直升机在“水手”号附近盘旋的照片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄外交部此前表示，该油轮目前悬挂俄罗斯国旗，在北大西洋国际水域航行，完全遵守国际海事法，但美国和北约对该油轮表现出异乎寻常的关注。尽管该油轮距离美国海岸约4000公里，但美国海岸警卫队的一艘舰艇已追踪油轮数日。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 13:58:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767794757819_xmjPyS_1767794758021.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32336532</guid></item><item><title>智元发布SOP框架，让机器人在真实场景干活更稳定、更高效</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32336157</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;具身智能、人形机器人领域在模型端比如在视觉－语言－动作（Vision-Language-Action，VLA）模型、预训练阶段在过去一年里有明显提升，但一旦进入真实场景，机器人能否稳定、高效、长时间地完成具体任务，仍然是一个问号。1月6日，智元机器人具身研究中心对外发布SOP（Scalable Online Post-training：可扩展的在线后训练，下简称“SOP”）——一套面向真实世界部署的在线后训练系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，这是一套通用的机器人框架，可以即插即用地使用任意后训练算法。通俗地来理解，SOP提供的是一套“底座系统”，不同的训练方法都可以放到这套系统里运行。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767791294695_rX3fb1_1767791312766.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365218621"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;SOP架构设计。 来源：智元机器人&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;智元机器人合伙人、高级副总裁兼首席科学家罗剑岚7日在接受包括澎湃科技（www.thepaper.cn）表示，“SOP框架是机器人迈向真实世界场景作业的第一步，也是关键一步。如果这一步做不稳，后面所有的探索都是空谈。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要让机器人在真实场景里大规模运行，通用机器人必须同时满足两个看似矛盾的要求：在复杂多变的环境中保持稳定性与可靠性、在处理差异巨大的任务时，仍具备良好的泛化能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在传统路径中，机器人通常经历“开发—训练—部署—结束”的单向流程：模型在实验室训练完成后被部署到现实环境，一旦遇到新问题，往往需要重新回到离线训练阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前主流的VLA预训练模型，虽然已经具备了强大的通用性，但真实世界的部署受困于更高的任务专精度要求，以及离线数据采集方式的边际效益递减，往往需要通过后训练获得更高的任务成功率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而SOP试图打破这条传统路径。SOP的核心目标是，让机器人在真实世界中实现分布式、持续地在线学习，即边干活、边学习、边纠错。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗剑岚告诉澎湃科技，在这套训练与运行框架下，让机器人执行越难的任务，越容易产生价值高的负面数据。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767791297275_ZF6MP2_1767791312774.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365218622"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;SOP在不同预训练数据规模下的对比。 来源：智元机器人&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为验证SOP 的效果，智元研究团队让模型在真实环境中连续运行长达 36 小时，执行重复的衣物折叠任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比预训练模型，结合SOP的HG-Dagger（ Human-Guided DAgger：人类引导的交互式模仿学习方法）人类引导的方法在物品繁杂的商超场景中实现了33% 的综合性能提升。比如在商超补货、叠衣服、纸盒装配等任务上均取得了明显的提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于灵巧操作任务，比如叠衣服和纸盒装配，SOP的引入不仅提升了任务的成功率，结合在线经验学习到的错误恢复能力，还能明显提升策略操作的吞吐量。更重要的是，这些任务始终使用的是同一个通用模型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在具体的落地应用层面，罗剑岚认为，不同场景有不同程度的落地难度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;工业制造场景对机器人的泛化性要求较少，但对整体作业完成的成功率、节拍和鲁棒性要求非常高；家庭服务和商业超市场景尽管对作业完成的成功率和性能不严苛，但场景更加开放、长尾任务更多，但风险相对可控；医疗护理则对安全、合规和可解释性提出了最高要求，需要从辅助性场景逐步切入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗剑岚表示，现阶段最容易落地且能明确产生商业价值的场景是工业制造和部分商业服务场景。2026年会在商业超市和部分家庭场景慢慢铺开落地。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 13:48:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767791362006_h6fer7_1767791362171.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32336157</guid></item></channel></rss>