<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>澎湃新闻</title><link>https://www.thepaper.cn</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>郑钦文因肘部受伤退出WTA500东京站</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31745899</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据官方消息，赛事卫冕冠军郑钦文因肘部受伤退出WTA500东京站。此前，郑钦文已经因伤退出了武汉赛和宁波赛。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2886602" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251009/b1d8a562-f5ec-4751-8ac0-89639c7527e1.jpg" loading="lazy" data-imageid="359903806"&gt;&lt;img alt="" media-id="2886600" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251009/ebd1da39-1ffd-42cb-bc0e-711400a9962a.jpg" loading="lazy" data-imageid="359903807"&gt;&lt;img alt="" media-id="2886601" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251009/3e7a24e5-9c67-41d3-ac5f-24bfed8657fa.jpg" loading="lazy" data-imageid="359903808"&gt;&lt;p&gt;期待Queen Wen能够早日回到赛场！ ​​​&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 08:32:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759998530875_nKce1k_1759998531004.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31745899</guid></item><item><title>阿维塔回应汽车起火：排除动力电池、驱动电机、高压电控故障等导致起火</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31745929</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年10月05日福建省宁德市霞浦县，一辆阿维塔06在停车场发生火灾。阿维塔团队第一时间抵达现场协助用户处理问题，支持有关部门处理火情，并提供完整的车辆数据，配合消防部门开展火调工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据当地相关部门的最新反馈：起火发生在副驾驶座椅位置，火灾发生时，电池包的电压、温度、气压均正常，排除动力电池、驱动电机、高压电控故障等导致起火。可能导致起火的其他原因，相关部门正在进一步查验中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们深知，每一位用户的信任都无比珍贵。阿维塔将自始至终全力协助车主妥善处理后续事宜，尽最大努力减少车主财产损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;感谢社会各界的关注与理解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿维塔科技&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年10月9日&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 08:30:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31745929</guid></item><item><title>热点问答丨俄罗斯总统中亚之行谈什么？锚定了哪些目标？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31745480</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759996582582_8pAbcr_1759996582790.png" loading="lazy" data-imageid="359899128"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年10月9日，塔吉克斯坦杜尚别，俄罗斯总统普京与塔吉克斯坦总统埃莫马利·拉赫蒙在会谈前出席欢迎仪式。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10月8日至10日，俄罗斯总统普京对塔吉克斯坦进行国事访问，并出席第二届中亚-俄罗斯峰会和独联体国家元首理事会会议。普京此次中亚之行将涉及哪些议题？多方对此有何评价？锚定了哪些目标？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;涉及哪些议题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克里姆林宫网站日前发布公告说，普京在对塔吉克斯坦访问期间，将与塔总统拉赫蒙举行会谈。双方计划就俄塔各领域战略伙伴和同盟关系发展进行讨论，签署两国元首联合声明及一系列国家间、政府间和部门间文件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告说，在第二届中亚-俄罗斯峰会上，各方将讨论进一步增进俄罗斯与地区国家在经贸、金融、工业、物流、能源等领域的合作。鉴于阿富汗和中东地区紧张局势，会议将特别关注地区安全保障问题。预计会议将通过一份成果公报和2025至2027年共同行动计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在独联体国家元首理事会会议上，各方将研究独联体框架下务实合作，确定未来工作主要方向并讨论国际和地区热点问题。会议计划通过有关加强边境安全合作、打击恐怖主义和极端主义，开展军事合作、地区能源安全合作等一系列重要文件。此外，预计会议将批准关于建立“独联体+”机制和授予上海合作组织独联体观察员地位的决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;多方作何评价&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯外交部发言人扎哈罗娃8日在记者会上说，俄塔两国在扩大能源、农业、交通、生态等众多领域互利合作方面长期共同努力，双方在国防和边境安全方面的联系正在加强。她表示，俄方将继续扩大与塔吉克斯坦的全面合作，这是“实现社会经济继续稳步提升的重要因素”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据俄外交部网站8日消息，俄驻塔大使格里戈里耶夫在接受塔媒采访时说，塔吉克斯坦仍是俄罗斯“最亲近的伙伴之一”，普京访塔表明俄方高度重视塔吉克斯坦在保障地区安全方面发挥的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国《华盛顿邮报》8日报道说，在西方因俄乌冲突对俄实施全面制裁之际，俄罗斯与塔吉克斯坦及其他中亚国家在贸易等方面的联系正变得日益重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯科学院世界经济和国际关系研究所专家普里特钦认为，塔吉克斯坦是俄罗斯的重要经济伙伴，在国际舞台上与俄“同步”。普京出席独联体国家元首理事会会议表明，俄愿在独联体等多个平台与中亚伙伴保持沟通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;塔吉克斯坦阿维斯塔通讯社8日发文说，尽管面临外部挑战和各国优先事项的差异，独联体国家间的合作潜力仍在不断增强，并出现大规模投资项目、产业合作，深化交通、能源和数字经济一体化等新形式。独联体框架下合作仍是地区可持续发展和经济稳定的“最重要因素”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈萨克斯坦通讯社9日发文说，中亚国家与俄罗斯的交流以及独联体国家元首理事会会议，共同构成了欧亚伙伴关系的务实图景。各方彼此需要，对深化合作表现出真诚关切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈萨克斯坦政治学家塔日巴耶夫认为，“中亚-俄罗斯”合作模式不仅有望成为传递政治信号的平台，而且可成为快速落实基础设施建设和规范各领域决策的工具。西方制裁带来的动荡加速了俄罗斯贸易和技术链的重新定位，中亚已成为俄开展产业合作、绕过物流瓶颈和进入市场的最近平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;锚定哪些目标&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯独联体国家研究所专家格罗津认为，普京访塔将对地区安全和能源领域产生影响。一方面，俄罗斯继续在独联体框架下实施建立统一反导系统、协调军事演习等安全合作计划，以应对当前挑战；另一方面，能源合作将成为普京此访重要议题之一，因为俄企对在亚洲建设核电站表现出兴趣，塔方则希望解决能源短缺问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;塔吉克斯坦安全问题专家贾利洛夫说，俄罗斯在实施对阿富汗政策方面需要与塔吉克斯坦合作，因为在通往西方的贸易通道被关闭的情况下，南部新的安全路线具有战略意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另有分析指出，在外部制裁压力不断加大的背景下，俄罗斯正寻求立足点和合作伙伴，尤其是在中亚地区，这里不仅是俄应对西方制裁的重要过境通道，也将成为外交竞争日趋激烈的舞台。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 08:26:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759996582582_8pAbcr_1759996582790.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31745480</guid></item><item><title>岚目镜观｜H-1B风波正侵蚀美国“最强大脑”，根源是17年前那场危机？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744605</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759979305771_KJxyxc_1759979305881.png" loading="lazy" data-imageid="359888771"&gt;&lt;p&gt;一纸行政令，硅谷大震动，铁锈带欢呼。特朗普再度拿合法移民“开刀” ，引爆了 H-1B 签证的风波。尽管白宫事后澄清，新规并不追溯既往，相关费用也延至明年执行，但细节依旧模糊，在社会各界掀起的波澜已然汹涌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;H-1B 原本是美国科技霸权的“人才通道” ，却为何成了政治角力的靶心？答案或根植在“我们” 对“他们”的身份政治中。对于硅谷，它意味着全球最强大脑的源源输入；而在 MAGA 基本盘眼中，它却象征着精英背叛和工作机会流失。在如此对立中，合法移民无论贡献如何，都成了“他们”和“替罪羊”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;H1B风暴起：“我们”对“他们”的政治叙事&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，“特朗普真人秀”的舞台政治中深深嵌入了这一叙事。在他看来，“我们”是被忽视的美国普通人，“他们”则是外来者，是“精英”，是“国际范”，需要的时候，也可以是那些凭借合法签证进入美国的科学家和工程师。于是，&lt;strong&gt;合法与否不是关键——关键是在特式“真人秀”中，谁能成为转怨的对象。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这番迎合，也非凭空而来，它是美国社会结构性焦虑的产物。在硅谷的欢呼与铁锈带的哀鸣之间，存在着一道无法跨越的心理裂痕。H-1B 签证只是这条裂痕上的新注脚。而这道裂痕，也解释了特朗普在移民议题上的反复摇摆：&lt;strong&gt;一方面，他需要硅谷巨头的资源与背书；另一方面，他又必须不断迎合民粹基本盘的失望与愤怒。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正因如此，特朗普曾在硅谷右翼的强力劝说下短暂调整姿态：在马斯克、大卫·萨克斯等的影响下，他一度出人意料地支持合法移民，甚至呼吁 STEM（科学、技术、工程、数学）专业的外国留学生毕业后应“自动获得绿卡”。彼时，硅谷成功向他兜售了一幅“全球人才大战”的图景，而 H-1B 则是美国保持竞争力的关键窗口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，这段“蜜月期”并未长久。随着特朗普与马斯克分道扬镳，硅谷右翼在其核心圈中的影响力迅速衰减，留下的权力真空很快被能量更大的 MAGA 基本盘所填充。而&lt;strong&gt;每当特朗普陷入执政困境，他总会本能地回到最熟悉、也最能点燃选民情绪的议题——移民。&lt;/strong&gt;于是，在基本盘的呼声之下，H-1B 行政令顺势出炉。政策细节或许模糊不清，但其象征意义极为明确：在“他们”和“我们”的抉择中，特朗普还是会选择他的“自己人”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;移民：如何成为共和党的核心议题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要理解这场风波，必须把视野从 H-1B 扩展到整个美国政治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冷战后的美国，保守派并非天然反移民。里根时代，共和党是移民的坚定拥护者。里根不仅在任内推动了美国历史上最后一次对非法移民的大赦，还在卸任前坦言：“移民是美国力量的源泉。”哪怕是布什父子执政时期，共和党依旧尝试推动全面的移民改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_31370397"&gt;如前所述&lt;/a&gt;，剧变发生在 21 世纪 —— 全球化的利益分配严重不均，及其对产业链和背后就业结构的重塑，让两党建制派在关键美国选民中信誉尽失。与此同时，经济焦虑与文化认同的双重危机，在白人蓝领与中产阶层中蔓延开来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2008 年金融危机是一个分水岭：大规模失业、房屋被回收、社区结构性衰败，让许多美国人觉得自己正被时代抛弃 —— 他们所看到的，是一个在人口结构、文化体系、政治话语上“日渐陌生”的美国。于是，移民问题便从经济议题，逐渐演变为身份认同的政治议题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普以及政治幕僚的“高明”之处，在于他们精准捕捉了这种焦虑，并用极简的二元叙事加以放大：“我们”对“他们”——&lt;strong&gt;在这个叙事里，复杂的经济转型被简化为外来者和精英们共谋的巧取豪夺，抽象的全球产业分工被具体化为移民们“抢走了我的工作”的现实失落感。&lt;/strong&gt;因此，在共和党内部，移民问题从一个政策议题，逐渐转化为检验政治忠诚度的试金石。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 2017 年，特朗普原本有机会与民主党达成交易，为“追梦人”（DREAMers，从小被带到美国长大的非法移民）寻得一条出路来换取民主党支持他建边境墙的让步。但在基本盘的压力下，他最终选择退缩。所以，一而再地发生着：来美国追梦的移民们，成为完美的“替罪羊”，在需要他们的真人秀中扮演及时的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，H-1B 本身并非无懈可击的完美制度。自 1990 年设立以来，它已经积累了不少弊端：抽签的随机性和名额不足，使企业和申请者每年都陷入不确定；“依附雇主”的模式，压低了劳动者议价权；部分外包公司利用漏洞批量申请，再“转卖”配额，导致真正的高科技人才反而受阻；而家属身份和绿卡转换的长期瓶颈，也让无数合法移民家庭受困。这些问题在硅谷和学界早已形成共识，但在国会里却难得解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;未来，美国在移民改革上的路径，大致存在&lt;strong&gt;三种可能：延续现状、行政令反复拉扯，不确定性继续发酵；有限修补，只解决“卡脖子”的痛点；或一次性立法突破，重塑合法移民体系。&lt;/strong&gt;然而，合法移民问题得到妥善解决在当下极化的政治格局下几乎是奢望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;合法移民的困境：失语的“中产精英”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场席卷全美的移民风暴中，为何合法移民的处境如此尴尬？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;H-1B 持有者多为高学历、高收入群体。他们依法纳税，社会地位不低，却在政治上失语。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;他们既缺乏非法移民群体那种高度组织化的动员能力（以拉丁裔为核心的游说网络），又因分布于大城市和蓝州，难以形成在摇摆州的“关键少数”。于是，他们既难获得因困苦而来的同情，也无法转化为能左右选情的选票。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;缺乏选票，就缺乏“统战价值”；缺乏政治能量，就注定在两党博弈中沦为牺牲品。长期以来，合法移民议题往往与非法移民捆绑在一起，在国会中一再搁浅。即便在社会层面有共识的改革，也难以在政治极化的结构下落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们的尴尬，还在于“政治夹心层”的身份。既不似非法移民群体那样能通过人道主义博取舆论关注，也不似传统工会那样能在关键选区形成投票杠杆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更雪上加霜的是，政治极化让任何涉及移民的议题都被打包在一起，H-1B 改革往往要和边境执法、难民安置等问题同时表决，结果是“要么全过，要么全堵”。合法移民由此成为最典型的“无声群体”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这正是美国制度困境的缩影：&lt;strong&gt;当正常的协商与妥协无法达成，政策便只能依赖总统的行政令来推进。&lt;/strong&gt;而合法移民的命运，也只能随政治风向摇摆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不可否认的是&lt;strong&gt;美国政治制度兼顾不同利益集团的能力正在减弱。&lt;/strong&gt;党派极化、民意撕裂，让妥协成为一种“政治负资产”，政客不愿冒险，更倾向于用行政手段取巧。这不仅削弱了制度弹性，也让移民等有重大经济和战略意义的结构性议题成为了难以解决的政策难题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;科技霸权与人才外流的隐忧&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;H-1B 的意义，远远超出移民本身，它关乎美国科技霸权的根基。冷战之后，美国的全球优势依赖三大支柱：军事、经济与科技。而推动军事和经济不断升级的核心引擎，正是科技创新。维持这台引擎运转的燃料，便是 H-1B 及其衍生的移民体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国的顶尖大学长期吸纳全球最强大脑，而 H-1B 为他们提供合法留美通道。从人工智能、量子计算到生物医药，美国的领先优势，本质上依靠的是一个庞大的“全球大脑”网络。倘若这一体系被人为切断，美国霸权的根基也会随之动摇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，危险信号已经出现。越来越多年轻学者与工程师开始把加拿大、澳大利亚、英国甚至新加坡视为更可预测的落脚点。他们未必一开始就拒绝美国，而是在签证与身份的不确定性中人们难以对事业与家庭做长远规划。人才迁徙往往是一个缓慢的过程，但一旦趋势形成，就极难逆转。&lt;strong&gt;美国内部出现的人才流失，不是轰然巨响，而是涓滴成流，最终汇聚成削弱霸权的暗潮。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，美国的对手与盟友正在加紧布局，承接这些流失的人才。加拿大、澳大利亚和英国已经在过去几年不断优化技术移民政策，主动吸纳美国拒之门外的精英。更值得关注的是中国，其研发投入在 2024 年突破 3.6 万亿元，基础研究经费同比增长 10.5%。过去五年里，已有五十余位海外华裔顶尖科学家选择回国发展，尤其集中在生物医药、细胞治疗和临床研究等领域。超过八成的回流学者表示科研环境显著改善，这不仅改变了学术生态，也逐步增强了产业竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外部承接与内部流失相互叠加，使美国赖以维系的科技霸权正面临双重侵蚀，而美国国内的政治分裂又正在为之推波助澜。如前所述，2023 年底，硅谷右翼与 MAGA 基盘就 H-1B 爆发过公开交锋：马斯克和大卫·萨克斯等力挺高技能移民，而班农与劳拉·卢默等则猛烈抨击硅谷经营“出卖美国工人”。彼此特朗普亲自站台，短暂维护了 H-1B 的正当性。但随着他与马斯克关系恶化，这段脆弱的平衡迅速瓦解，民粹基本盘重新掌握主导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而此中根本是：在特朗普及其核心顾问的算计中，&lt;strong&gt;维持基本盘的狂热与选举动员能力，其优先级远高于未来才可能显现的战略代价，而且他们以两年一度的选举周期作为时间尺度。&lt;/strong&gt;相比吸纳没有选票，甚至被视为“全球主义象征”的硅谷外籍工程师，稳固一个确信“精英背叛美国”的选民群体，在当下显然更具政治意义。这便揭示了一个美国当下制度的核心悖论：&lt;strong&gt;在短期政治利益面前，即便关乎国家长远命脉的人才战略，也可能被轻易牺牲。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;行政令治国：效率与代价&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;H-1B 风波的另一重意义，在于它再一次揭示了“行政令治国”的弊端。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;立法机制的低效与时常失灵，使总统行政令越发成为常态。行政令的好处在于效率：能绕过国会僵局，让总统迅速兑现承诺。但其弊端同样致命：&lt;strong&gt;缺乏制度根基，容易朝令夕改，被司法推翻，且常常因细节缺失导致执行混乱。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普此次的 H-1B 新规，便是这一治理模式的典型：缺乏与行业沟通，缺乏公开审议，政策出台仓促，白宫反复改口。与其说这是改革设计，不如说是政治表态，是特式“赢学”的又一次演绎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;类似的例子在特朗普任内并不鲜见：2017 年的“旅行禁令”因执行仓促而多次修改，直至最高法院裁决才算落地；2019 年宣布“边境墙国家紧急状态”，虽绕开国会一度推进，却陷入多州诉讼，最终在政权更替后被逆转。两者均揭示了同一事实——行政令的“快进键”往往伴随着高昂的执行成本与极大的不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行政令治国，一定程度上折射了美国政治极化与制度衰败。当国会无法产出有效妥协时，总统只能靠行政令强推。而这种治理模式，注定带来短视与波动。H-1B，只是其中的牺牲品之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;结语：霸权与身份的双重裂痕&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;移民，是美国立国之本，活力之源，也是霸权之基。当下，透过 H-1B 风波这一小小窗口，我们看到的，不仅是合法移民的困境，更是美国政治的困境：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;•一场关于“我们是谁”的身份之争与制度困顿；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;•一种将短期政治利益凌驾于国家长远福祉的惯性与悖论；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;•以及一个超级大国在暗流中不断侵蚀自身霸权根基的矛盾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回望美国历史，移民政策始终是一部“钟摆史”。从 19 世纪的排华法案，到 20 世纪中期的开放改革，再到冷战后的乐观主义与“9·11” 之后的收紧，美国社会在拥抱与排斥之间反复摇摆。今日之 H-1B 风波，也可能只是这一历史惯性的当代再现。不同的是，在多元化的当今世界，特朗普治下的美国已不再是一个能够轻易吸纳全球精英的无可替代的选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界格局也许不会因一纸行政令立刻改写，然而，此时，我们可以看到：科技与知识精英的签证前景，与美国的前途一道，悬而未决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“岚目镜观”专栏由美国两位资深研究和观察人士——亚洲协会副会长、中国中心联合创始人兼主任钱镜，和亚洲协会中国中心研究员王浩岚——执笔，力图透视“特朗普2.0”背后的特征和逻辑，为政策的讨论和制定提供严肃、中立和着眼长远的分析框架和实证依据。专栏逢每月初推出，敬请关注。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 08:24:52 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759979305771_KJxyxc_1759979305881.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744605</guid></item><item><title>英伟达20亿美元入股xAI，黄仁勋：凡是马斯克参与的都想投资，遗憾投得不够多</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31745216</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759991738287_Yjctj5_1759991738452.png" loading="lazy" data-imageid="359895976"&gt;&lt;p&gt;AI（人工智能）芯片龙头英伟达向马斯克旗下AI公司注资20亿美元，展现出推动整个行业的野心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间10月8日，据外媒报道，特斯拉创始人埃隆·马斯克（Elon Musk）旗下的AI公司xAI获得了高达200亿美元的融资，其中包括英伟达投资的20亿美元。随后，英伟达CEO黄仁勋在采访中证实了该消息，并称对本次交易感到非常兴奋，唯一的遗憾是“没有投入更多钱”：“几乎所有埃隆参与的事情，你都会想参与。他给了我们投资xAI的机会，我对此感到非常高兴。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据知情人士介绍，xAI正在推进的这一轮融资规模已经超出了最初的计划。本轮融资包含股权融资与债务融资两部分，预计由约75亿美元的股权部分和最高达125亿美元的债务部分组成，英伟达将以股权投资形式参与其中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本轮融资所获资金将主要用于支撑被xAI称为“Colossus 2”的新数据中心建设项目及相关算力基础设施，包括购入大量来自英伟达的AI芯片。股权融资部分由投资管理公司Valor Capital领投，债务融资部分有阿波罗全球管理公司（Apollo Global Management）和Diameter Capital Partners参与。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高昂的运营成本正在为xAI带来资金压力。此前，有外媒报道称，该公司每月消耗现金的速度约为10亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年7月，xAI已完成一轮约100亿美元的融资，公司估值达到240亿至260亿美元左右。不过，今年9月，马斯克曾在X平台上发文称xAI“目前未进行任何资本募集”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一边，英伟达正在积极地投资AI公司，以加速客户在整个AI领域的投入，进一步巩固自身在AI芯片市场中的龙头地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8日当天，黄仁勋在接受外媒采访时强调，从CPU计算向由GPU驱动的生成式AI计算的转变“才刚刚开始”，新一代AI公司包括OpenAI、Anthropic和xAI。他表示：“我们一直在寻找优秀的初创公司进行投资，CoreWeave是我最喜欢的公司之一。”今年9月，CoreWeave和英伟达在原服务协议的基础上，签署了初始价值为63亿美元的新订单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同样在今年9月，英伟达与OpenAI宣布签署意向书并达成战略合作，OpenAI将使用英伟达系统（意味着数百万台GPU）构建和部署至少10GW（千兆瓦）的AI数据中心，用于训练和运行下一代模型。不仅如此，英伟达还计划逐步向OpenAI投资1000亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄仁勋表示：“我们最近所做的所有投资都非常棒。总体来说，我唯一的遗憾就是投资得还不够多。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不仅是英伟达，其他巨头也在积极推动AI行业的资金流动。当地时间10月6日，OpenAI与AMD（超威半导体）达成重磅协议。根据协议，OpenAI将在未来数年部署高达6GW（千兆瓦）的AMD Instinct GPU，首批1GW设备将于2026年投入使用。同时，AMD已向OpenAI发行最高1.6亿股的认股权证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8日当天，英伟达（Nasdaq：NVDA）股价涨2.2%收于每股189.11美元，总市值4.60万亿美元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 08:22:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759991738287_Yjctj5_1759991738452.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31745216</guid></item><item><title>皇庭国际：核心资产“皇庭广场”被以物抵债，或引发退市风险</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31745299</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759994360373_6rQ6h8_1759994360492.png" loading="lazy" data-imageid="359898312"&gt;&lt;p&gt;10月8日，皇庭国际（000056.SZ）发布公告，披露了公司晶岛国商购物中心（即深圳皇庭广场）以物抵债的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告显示，皇庭国际收到广东省深圳市中级人民法院《执行裁定书》〔（2024）粤03执627号之三〕，全资子公司深圳融发投资有限公司名下位于深圳市福田区中心区的晶岛国商购物中心（即深圳皇庭广场）及相关附属设施、设备被司法裁定以第一次网络拍卖起拍价3052966000元抵偿相关债务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次的申请执行人光曜夏岚(深圳)投资有限公司的主要股东为东方资产管理（中国）有限公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皇庭国际表示，深圳皇庭广场作为公司主要资产，本次以物抵债后公司将失去标的资产的所有权，对公司的资产、负债及日常经营活动将产生重大影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皇庭国际披露的信息显示，2024年深圳皇庭广场项目收入36860万元，占公司全年营业收入的56.03%。本次以物抵债后，公司将失去该部分业务收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皇庭国际提醒，公司未来存在可能触发《深圳证券交易所股票上市规则》9.3.1的财务类强制退市的风险警示情形。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至2024年12月31日，皇庭广场的评估值为57.498亿元，2025年6月30日公司的归母净资产为1.72亿元，以物抵债后公司净资产约为-19.21亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皇庭广场官网披露的信息显示，该项目由深圳市皇庭地产集团有限公司和深圳市皇庭国际企业股份有限公司共同投资，深圳融发投资有限公司开发。皇庭广场位于深圳福田CBD中心位置，北倚市民中心，南接会展中心，是深圳地铁1、4号线上盖物业，与会展中心、五星级酒店、地铁商业街、CBD公交枢纽无缝连接。该商场作为深圳的地标性商业项目之一，曾被誉为“钻石之心”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皇庭国际子公司融发投资曾于2016年与中信信托有限责任公司（下称“中信信托”）签订信托贷款合同，获贷30亿元，借款期限为2016年3月30日至2021年3月30日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该笔借款的担保措施包含多重保障：融发投资以晶岛国商购物中心（即皇庭广场）及对应土地使用权提供抵押；皇庭国际以持有的融发投资60%股权质押，其子公司POWERLAND HOLDINGS LIMITED以融发投资40%股权质押；融发投资与深圳市皇庭物业发展有限公司皇庭广场分公司另以应收账款质押；同时，皇庭国际还联合深圳市皇庭投资管理有限公司、深圳市皇庭集团有限公司及郑康豪提供连带责任保证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因政策调整，上述贷款无法续期，融发投资到期未能履约偿债，中信信托随即向深圳市中级人民法院（下称“深圳中院”）提起诉讼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年3月，皇庭国际收到深圳中院执行通知书；同年4月，在法院主持下，融发投资与中信信托协商达成方案——法院每月从融发投资指定账户划扣款项，既用于偿还部分欠款，也保障皇庭广场正常经营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年7月，深圳中院出具《执行裁定书》，准许中信信托将对融发投资的相关债权全部权益，转让给光曜夏岚（深圳）投资有限公司，后者自此成为该笔债务的新债权人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此后，深圳中院在京东网司法拍卖平台对相关资产公开拍卖，最终以流拍告终。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 08:14:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759994360373_6rQ6h8_1759994360492.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31745299</guid></item><item><title>商务部新闻发言人就不可靠实体清单有关措施答记者问</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31745538</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;商务部新闻发言人就不可靠实体清单有关措施答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问：此次，中方再次启用“不可靠实体清单”，对反无人机技术公司、TechInsights公司及其分支机构等外国实体实施制裁，请问有何考虑？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：&lt;/strong&gt;近年来，反无人机技术公司、TechInsights公司及其分支机构等外国实体不顾中方强烈反对，分别与台开展所谓军事技术合作、发表涉华恶劣言论、协助外国政府打压中国企业，严重损害中国国家主权、安全和发展利益。中方根据《中华人民共和国对外贸易法》《中华人民共和国国家安全法》《中华人民共和国反外国制裁法》等法律，依据《不可靠实体清单规定》第二条等规定，依法追究其不法责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中方一贯审慎处理不可靠实体清单问题，仅依法针对极少数危害我国家安全的外国实体，诚信守法的外国实体完全无需担心。中国政府一如既往地欢迎世界各国企业来华投资兴业，并致力于为守法合规的外资企业在华经营提供稳定、公平和可预期的营商环境。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 08:07:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759997419293_wEwJz5_1759997419425.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31745538</guid></item><item><title>英方撤销对两名英国人的涉华间谍指控，外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31745518</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759996862208_BpM4jB_1759996862473.png" alt="英方撤销对两名英国人的涉华间谍指控，外交部回应"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:30&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;英方撤销对两名英国人的涉华间谍指控，外交部回应&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;10月9日，有记者就英方撤销涉华间谍指控提问，外交部发言人郭嘉昆表示，英方的司法部门既然已经撤销起诉，充分说明所谓“为中国从事间谍活动”的说法纯属子虚乌有。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 08:05:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759996862208_BpM4jB_1759996862473.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31745518</guid></item><item><title>商务部：将反无人机技术公司等外国实体列入不可靠实体清单</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31745530</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;不可靠实体清单工作机制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;公告&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年 第10号&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为维护国家主权、安全和发展利益，根据《中华人民共和国对外贸易法》《中华人民共和国国家安全法》《中华人民共和国反外国制裁法》等有关法律，不可靠实体清单工作机制依据《不可靠实体清单规定》第二条、第八条和第十条等有关规定，决定将反无人机技术公司、TechInsights公司及其分支机构等外国实体列入不可靠实体清单，并采取以下处理措施：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一、禁止上述实体从事与中国有关的进出口活动；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二、禁止上述实体在中国境内新增投资；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三、禁止中国境内的组织、个人与上述实体进行有关交易、合作等活动，特别是向上述实体传输数据、提供敏感信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本公告未尽事宜，按《不可靠实体清单规定》执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本公告自公布之日起实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;被列入不可靠实体清单的外国实体&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. 反无人机技术公司（Dedrone by Axon）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. 迪杰恩技术公司（DZYNE Technologies）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3. 埃比特系统美国分公司（Elbit Systems of America, LLC）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4. 伊比鲁斯公司（Epirus, Inc.）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5. 宇航环境公司（AeroVironment, Inc.）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6. Exelis公司（Exelis Inc.）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7. 联合技术系统运营公司（Alliant Techsystems Operations LLC）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8. 贝宜系统股份有限公司（BAE Systems, Inc.）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9. Teledyne FLIR公司（Teledyne FLIR, LLC）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10. VSE公司（VSE Corporation）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11. 立方全球防务公司(Cubic Global Defense)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12. Recorded Future公司（Recorded Future, Inc.）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;13. 哈利法克斯国际安全论坛 （Halifax International Security Forum）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;14. TechInsights公司（TechInsights Inc.）及其分支机构&lt;/p&gt;&lt;p&gt;      -TechInsights Inc.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;      -TechInsights Europe Limited&lt;/p&gt;&lt;p&gt;      -TechInsights Europe Sp zo.o&lt;/p&gt;&lt;p&gt;      -TechInsights Japan KK&lt;/p&gt;&lt;p&gt;      -TechInsights USA Inc&lt;/p&gt;&lt;p&gt;      -TechInsights Korea Co. Ltd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;      -TechInsights Market Analysis Limited&lt;/p&gt;&lt;p&gt;      -SARL Strategy Analytics&lt;/p&gt;&lt;p&gt;      -Strategy Analytics GmbH Market Research and Management Consulting&lt;/p&gt;&lt;p&gt;      -SARI Strategy Analytics Private Limited&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 08:05:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759997371306_bWhW37_1759997371487.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31745530</guid></item><item><title>热点问答丨加沙谈判谈成什么？各方有何表态？和平前景如何？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31745448</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;以色列和巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）9日达成第一阶段加沙停火协议。那么，双方谈成哪些内容？各方有何表态？和平前景如何？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;有何内容&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国总统特朗普在社交媒体上最先对外宣布协议达成的消息。他说，所有以方被扣押人员将很快获释，以军也将撤回至双方商定的界线，各方都将得到“公平对待”。美国媒体注意到，稍早前，特朗普在白宫召开会议，其间美国国务卿鲁比奥递给他一张纸条，内容是请特朗普尽快批准一条帖文，以确保他能率先发布协议达成的消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据哈马斯发表的声明，已就结束加沙冲突、以色列军队撤出加沙地带、允许人道主义援助进入并交换人员达成协议。哈马斯方面人士向媒体透露，该组织计划用20名被扣押人员交换约2000名被囚人员，交换应在协议实施后72小时内进行；以色列撤军；停火前5天，每天至少有400辆卡车的援助物资进入加沙，之后运送物资的卡车数量将增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综合以色列多家媒体报道，哈马斯等巴勒斯坦派系目前扣押48名以色列人，其中20人还活着。哈马斯已提供大约20名幸存被扣押人员的信息，仍在寻找部分已故被扣押人员的遗体。在哈马斯释放所有被扣押人员、移交所有能找到的遗体后，以色列将开始释放巴勒斯坦被囚人员。但以色列不会释放直接参与2023年10月7日袭击以色列的巴武装人员。以军撤至商定的界线后，将继续控制加沙地带53%的领土。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;各方表态&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡9日在社交媒体上说，他已与特朗普进行通话，双方相互祝贺达成协议，并同意继续密切合作。他还说，将于当天召开内阁会议批准协议。所有被扣押人员将被带回家，“除非所有被扣押人员归来和所有目标达成，我们绝不停息”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列国防军9日凌晨发表声明说，已连夜对最新形势进行评估，以军总参谋长指示前线及后方所有部队，“构筑坚固防线并做好应对各种情况的准备”，“军队的部署将根据政治层面指令和协议相关阶段要求实施”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯9日发表声明强调，以色列释放巴勒斯坦被囚人员是核心优先事项，并敦促美国和协议担保国以及阿拉伯国家、伊斯兰国家等方面确保“以色列全面遵守协议，防止任何逃避或拖延执行的行为”。哈马斯表示，巴勒斯坦人民不会白白牺牲，哈马斯将继续致力于捍卫其民族权利，直至实现自由、独立和自决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国秘书长古特雷斯发表声明敦促有关各方全面遵守协议条款。所有被扣押人员必须以有尊严的方式获释，必须实现永久停火，战斗必须彻底停止，必须确保人道主义援助和基本商业物资立即畅通无阻进入加沙地带。他还强调承认巴勒斯坦人民的自决权，并最终实现“两国方案”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳大利亚等国家对协议达成表示欢迎，同时表示重建加沙、实现长期和平、建立巴勒斯坦国的道路还很漫长，承诺将继续尽其所能，为推动落实“两国方案”作出贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;前景如何&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦政治分析人士穆斯塔法·巴沙拉特认为，巴以新一轮冲突已延宕两年，哈马斯和以色列各自承受巨大压力：哈马斯在军事和政治方面均遭重创，以色列则因其在加沙的暴行而日益陷入国际孤立，因此双方都有意愿就停火、交换人员达成协议。但此次达成的协议并非全面持久的和平协议，可能“作用有限且脆弱”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在埃及法拉比政治战略研究中心秘书长穆赫塔尔·戈巴希看来，协议很多内容并不清晰，这意味着以色列可能会抓住其中漏洞，继续在加沙驻军，并随时找借口重新发起军事行动。卡塔尔《半岛报》执行总编辑穆罕默德·奥斯曼·阿里表示，对于战后加沙治理，美方此前提出的“20点计划”主张由所谓的“和平委员会”监管，该委员会由美方主导，完全没有给巴勒斯坦人一席之地，这是严重隐患。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普已表示，他可能于本周末前往中东。欧洲媒体分析，特朗普急于促成以色列和哈马斯达成协议，一大原因在于试图影响诺贝尔和平奖的评选结果。特朗普此前公开宣称，若他未能获得诺贝尔和平奖，这将是对美国的“侮辱”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普8日谈及获得诺贝尔和平奖的可能性时说：“我们解决了七场战争，我们接近解决第八场战争……我认为历史上没有人解决过这么多战争，但也许他们（诺贝尔委员会）会找个理由不把奖（诺贝尔和平奖）颁给我。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 07:56:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759995820901_32jazm_1759995821033.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31745448</guid></item><item><title>李强访问朝鲜向世界传递什么信号？外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31745504</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759996341020_pN6eGm_1759996341204.png" alt="李强访问朝鲜向世界传递什么信号？外交部回应"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:43&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;李强访问朝鲜向世界传递什么信号？外交部回应&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;10月9日，就李强访问朝鲜一事，外交部发言人郭嘉昆表示，今年是朝鲜劳动党建党80周年，中方愿以此访为契机，同朝方一道，加强战略沟通，密切交往合作。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 07:53:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759996341020_pN6eGm_1759996341204.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31745504</guid></item><item><title>美众议院建议限制中美教育交流合作，外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31745470</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759996046911_S6HZiF_1759996047034.png" alt="美众议院建议限制中美教育交流合作，外交部回应"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:03&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;美众议院建议限制中美教育交流合作，外交部回应&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;10月9日，外交部发言人郭嘉昆表示，个别美国政客泛化国家安全概念，干扰破坏中美教育和人文领域正常的交往合作，不得人心，注定失败。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 07:50:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759996046911_S6HZiF_1759996047034.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31745470</guid></item><item><title>外交部：中方支持以奥林匹克休战决议为契机，以对话消弭分歧，以合作替代对抗</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31745472</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;10月9日，外交部发言人郭嘉昆主持例行记者会。有记者问：意大利外长塔亚尼表示，希望在冬奥会期间针对包括乌克兰和中东地区冲突在内，践行奥林匹克休战倡议，请问中国是否支持意大利的这一倡议？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郭嘉昆表示，奥林匹克休战传统源远流长，承载着人类渴望和平、守望相助的美好追求，同联合国维护国际和平与安全的初心使命一脉相承。当前世界既不太平也不安宁，地区安全热点此起彼伏。中方支持以奥林匹克休战决议为契机，以对话消弭分歧，以合作替代对抗，增进相互理解，维护世界和平与发展。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 07:48:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759996511711_xnpXsi_1759996511828.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31745472</guid></item><item><title>中方领导人是否将在APEC期间与特朗普会晤？外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31745463</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759995942601_i2YssG_1759995942923.png" alt="中方领导人是否将在APEC期间与特朗普会晤？外交部回应"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:18&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;中方领导人是否将在APEC期间与特朗普会晤？外交部回应&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;10月9日，有记者就中方领导人是否会在APEC期间同特朗普会晤提问，外交部发言人郭嘉昆表示中方高度重视亚太经合组织合作，愿同各方一道推动今年的会议取得积极成果。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 07:47:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759995942601_i2YssG_1759995942923.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31745463</guid></item><item><title>美国务院一雇员因与中国人恋爱未申报被解雇，外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31745467</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759995906336_fb3Snx_1759995906447.png" alt="美国务院一雇员因与中国人恋爱未申报被解雇，外交部回应"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:10&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;美国务院一雇员因与中国人恋爱未申报被解雇，外交部回应&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;10月9日，外交部举行例行记者会。有记者提问，美政府昨天表示，已解雇一名未申报与中国公民存在恋爱关系的国务院雇员，外交部对此是否有评论？发言人郭嘉昆就此作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 07:47:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759995906336_fb3Snx_1759995906447.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31745467</guid></item><item><title>外交部：中方希望尽早实现加沙的永久全面停火</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31745458</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;10月9日，外交部发言人郭嘉昆主持例行记者会。在回答有关加沙局势问题时，郭嘉昆表示，中方希望尽早实现加沙的永久全面停火，有效缓解人道危机，缓和地区紧张局势。中方主张坚持“巴人治巴”的原则，推动落实“两国方案”，愿同国际社会一道，为早日全面公正持久解决巴勒斯坦问题，推动中东地区实现和平稳定作出不懈努力。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 07:42:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759996052004_BazCsp_1759996052159.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31745458</guid></item><item><title>中方如何看待加沙停火协议？外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31745446</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759995265171_WxxiWz_1759995265336.png" alt="中方如何看待加沙停火协议？外交部回应"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:26&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;中方如何看待加沙停火协议？外交部回应&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;10月9日，外交部举行例行记者会。法新社记者提问，中方对于加沙停火协议有何评论？发言人郭嘉昆就此作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 07:37:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759995265171_WxxiWz_1759995265336.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31745446</guid></item><item><title>中方领导人是否会在APEC期间同特朗普会晤？外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31745436</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;10月9日，外交部发言人郭嘉昆主持例行记者会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;BBC记者提问称，中方是否会派员前往韩国参加APEC非正式领导人会议？中方领导人是否会在APEC期间同美国总统特朗普进行会晤？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郭嘉昆表示，中方高度重视亚太经合组织的合作，愿同各方一道推动今年的会议取得积极成果，助力亚太和世界的经济增长。“关于你提到的具体问题，我目前没有可以提供的信息。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 07:32:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759995447802_cFji13_1759995447954.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31745436</guid></item><item><title>外交部：中国和印度将于10月底前恢复直航航班</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31745370</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;10月9日，外交部发言人郭嘉昆主持例行记者会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有记者提问，近日印度外交部表示，印度和中国之间的直航航班将于10月底前恢复。中方对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郭嘉昆介绍，中国和印度将于今年10月底前恢复直航航班，这是双方认真落实习近平主席和莫迪总理8月31日天津会晤重要共识的最新体现，也是便利中印两国28亿多人民友好交往的积极举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郭嘉昆表示，中方愿同印方一道努力，坚持从战略高度和长远角度看待和处理中印关系，做睦邻友好的朋友、相互成就的伙伴，实现龙象共舞，更多更好地惠及两国人民，为维护亚洲乃至世界的和平与繁荣作出应有贡献。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 07:31:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759995487699_6kxsBe_1759995487837.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31745370</guid></item><item><title>美众院报告建议限制中美教育交流合作，外交部：将密切关注美方言行</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31745384</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;10月9日，外交部发言人郭嘉昆主持例行记者会。有记者提问称，据报道，美国国会众议院“中国特设委”近期出台所谓“签证政策如何导致中国国防机构利用美高等教育”的调查报告，抹黑并建议限制中美正常教育交流合作。发言人对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你提到的机构一贯出于政治目的攻击抹黑中国，毫无信誉可言。”对此郭嘉昆回应说，针对其恶劣行径，中方已向美方提出严正交涉，我们要强调的是中美教育交流合作是互利共赢的，符合双方共同利益和期待，有助于增进两国人民的交往与了解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郭嘉昆表示，个别美国政客泛化国家安全概念，干扰破坏中美教育和人文领域正常的交往合作，不得人心，注定失败。“我们敦促美方将特朗普总统欢迎中国留学生赴美学习的表态落到实处，停止损害相关方的利益和中美关系。中方将密切关注美方言行，采取必要措施坚决捍卫中方合法权益。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 07:31:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759995663542_Cm81z6_1759995663703.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31745384</guid></item><item><title>中国国务院总理李强访问朝鲜向世界传递什么信号？外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31745389</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759995546228_QMcwHB_1759995546426.png" loading="lazy" data-imageid="359898554"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;10月9日上午，应朝鲜劳动党中央委员会和朝鲜民主主义人民共和国政府邀请，中共中央政治局常委、国务院总理李强率中国党政代表团乘包机离开北京，赴平壤出席朝鲜劳动党建党80周年庆祝活动并对朝鲜进行正式友好访问。当地时间10月9日中午，李强乘包机抵达平壤顺安国际机场。朝鲜劳动党中央政治局常委、内阁总理朴泰成率党和政府高级官员到机场迎接，并为李强举行欢迎仪式。这是李强在朴泰成陪同下检阅仪仗队。新华社记者 翟健岚 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10月9日，外交部发言人郭嘉昆主持例行记者会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法新社记者提问，中国国务院总理李强今天抵达朝鲜，参加朝鲜劳动党成立80周年庆祝活动，这是自2009年以来中国总理首次访问朝鲜。中方想借此访向世界传递什么信号？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“关于李强总理访问朝鲜，中方已经发布了有关消息，你可以查阅。”郭嘉昆表示，中朝是传统友好邻邦，维护好巩固好发展好中朝关系，始终是中国党和政府坚定不移的战略方针。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今年是朝鲜劳动党建党80周年，中方愿以此访为契机，同朝方一道，以两党两国最高领导人重要共识为指引，加强战略沟通，密切交往合作，推动中朝传统友好合作关系不断向前发展。”他说。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 07:31:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759995546228_QMcwHB_1759995546426.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31745389</guid></item><item><title>外交部回应英国涉华间谍闹剧：奉劝英方一些人不要患上被迫害妄想症</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31745394</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;10月9日，外交部发言人郭嘉昆主持例行记者会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国广播公司（BBC）记者提问，英方已经撤销了对于克里斯托弗·卡什与克里斯托弗·贝里的涉华间谍指控，中方对此有何回应？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郭嘉昆表示，关于你提到的案件，英方的司法部门既然已经撤销起诉，充分说明所谓“为中国从事间谍活动”的说法纯属子虚乌有。中方坚决反对借炒作“间谍活动”、渲染“中国威胁”，对中国进行污蔑抹黑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“奉劝英方一些人，不要患上被迫害妄想症。”郭嘉昆说。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 07:31:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759995744807_JwxN48_1759995744972.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31745394</guid></item><item><title>美政府解雇一名未申报与中国公民恋爱的雇员，外交部：不作评论</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31745431</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;10月9日，外交部发言人郭嘉昆主持例行记者会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法新社记者提问，美国政府昨天表示，已解雇一名未申报与中国公民存在恋爱关系的国务院雇员，请问外交部对此是否有评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是美方的内部事务，我们不作评论。但是我要强调的是，我们反对搞意识形态划线、对华恶意抹黑。”郭嘉昆说。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 07:31:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759995700842_hcHmG5_1759995701025.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31745431</guid></item><item><title>上海8小时耐力赛轰鸣上赛道，自主IP打造城市体育新符号</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31745235</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;10月8日，上海8小时耐力赛在上海国际赛车场落下帷幕。经过8小时的激战，最终Origine Motorsport车队的87号车组斩获全场冠军，33 Harmony Racing车队的33号车组和Climax Racing车队的777号车组分获亚军、季军。历时三天的比赛中，共有近3万人次到场观战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国庆长假尾声，当引擎的轰鸣声在上赛道回响，标志着上海又一项自主体育赛事IP的落地，上海8小时耐力赛是上海依托赛车运动积淀、顺应城市发展需求，探索文旅商体展融合、推动产业升级的重要实践。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759992623852_YF2jjp_1759992668776.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359896482"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;上海8小时耐力赛落地上海国际赛车场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;赛事拉动节日消费&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛事恰逢十一长假，赛道上的风驰电掣与赛场外的多元业态形成共鸣，这里不仅是车迷的聚集地，更是一场覆盖全年龄段、全消费场景的假日体育盛宴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据显示，从观众构成来看，赛事已形成鲜明的“年轻化、外埠化”特征，20-30岁女性观众成为主力，且近九成观众来自外地。这一数据背后，是赛事对跨区域消费的强大吸引力——大量外地观众因赛事专程赴沪，带动了假日期间区域酒店、旅游、餐饮、购物等消费，让赛事从一次性体育活动转变为区域经济消费的催化剂。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759992629314_DNsDPt_1759992668736.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359896483"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;场外的商贸服务区带给了广大观众更多元的休闲娱乐体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛事期间，目光所及，商贸区内人头攒动，主办方以汽车类赛事为核心，更好服务观众的同时，导入多元化品牌活动来增强互动。以餐饮为例，就有麦当劳、COSTA等15家品牌，涵盖中外特色美食与休闲饮品，极大满足了观众在观赛过程中的餐饮需求；与此同时，现场还设置了赛车模拟器、游戏互动等体验项目，让车迷和泛车迷群体都能沉浸式感受赛车文化……当赛场成为消费集市，这种“赛场内看速度，赛场外享生活”的模式有效达到了广大市民的预期，带着孩子一同前来的陈女士就表示：“儿子还小，对他来说，场外的互动区域比赛事本身更有吸引力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，本次赛事主办方还精心策划了融合“观赛体验”与“人工智能参观” 的特色旅游产品，打破了传统体育观赛的单一模式，观众可凭赛事票根，免费兑换中信泰富万达广场的商圈消费大礼包，涵盖餐饮、零售、生活服务等多重业态，让观众在观赛之余，能以更实惠的方式享受购物和休闲服务，实现“观赛有乐趣，消费有福利”的双赢。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759992619077_tdcrQE_1759992668673.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359896481"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;拥有多年举办F1等多项顶级赛事的经验，自主IP赛事的打造水到渠成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;上赛场的厚积薄发&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海8小时耐力赛并非凭空出现，而是主办方久体中心在政策导向、产业积淀与国际经验借鉴下，水到渠成的产物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《上海市体育发展“十四五”规划》《长三角地区汽车运动产业发展规划（2020-2025年）》等政策均明确提出“发展自主赛事”“壮大汽车运动产业”的目标。自上而下的政策支持，为上赛场突破“场地出租”的传统模式进而培育自主IP提供了制度保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，一项崭新赛事能够带来如此好的市场反响，不能不提到上赛场以及上海这座城市长期积淀出的产业资源优势和赛事氛围。早在2012-2019年，上赛场连续8年举办WEC上海4/6小时耐力赛，积累了丰富的耐力赛运营经验；此外，F1中国大奖赛走过20年历程，上赛场除了硬件设施达到国际一流水准，更在全国培育出庞大且成熟的车迷群体，这些“老底子”为自主赛事的诞生提供了观众基础与运营能力支撑。如今，上海已成为全球赛车版图中的重要一站，F1、MotoGP、WEC等头部赛事的先后落地，不仅提升了城市的国际体育影响力，也让上赛场在赛事筹备、安全管控、商业开发等方面锤炼出全链条能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的情况下，上海8小时耐力赛的举办显得水到渠成，硬件与软件的双重优势，上海8小时耐力赛从诞生之初就具备了高起点，更填补了国内自主大型耐力赛的空白。值得一提的是，放眼全球，自主品牌赛事都是赛道运营不可或缺的核心竞争力，法国勒芒赛车场、德国纽博格林赛车场、日本铃鹿赛车场等知名赛道都设有自主品牌耐力赛事，形成了“赛事带动产业、产业反哺赛事”的良性循环，自主赛事提升了赛道的品牌价值，同时在区域经济发展中扮演了重要角色，此番上赛场也迈出了探索自主IP的重要一步。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759992649977_tf2wYy_1759992668755.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359896486"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;自主赛事的举办，实现了收入来源的多元化，也带动了周边多产业的同步发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;赛事带来产业联动&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海被国际汽联称为“国际赛车赛事中心舞台”，而随着上海8小时耐力赛的落地，进一步提升了上海国际赛车场的辐射效应，场地的资源价值也得到了更好的释放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通过赛事IP提升自身品牌影响力的同时，上赛场的经营种类得到了丰富，从场地租金到赛事赞助、门票销售、衍生品开发，收入来源的多元化打破了“依赖单一赛事、抗风险能力弱”的痛点。同时，自主办赛倒逼团队在多领域持续精进，转化为核心竞争力，为后续赛事运营积累经验。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759992634632_Z5aFFh_1759992668788.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359896484"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;赛事集聚了人气，进一步释放了上赛场的品牌价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;短期来看，自主赛事的目标是聚人气、树品牌。通过赛事吸引外地观众与商业品牌，培养本土车迷对自主赛事的认同感，形成新的城市体育符号。长期来看，自主赛事能带动周边汽车研发、改装、旅游、餐饮等产业发展，形成“赛事+产业”的联动效应，为上海打造国际体育赛事之都提供重要支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不少外地来沪的观众表示，“东方明珠天天能去看，这样的耐力赛一年只有一次，来得值！”每年勒芒24小时赛事期间，勒芒这个人口20万左右的法国小镇会涌来40多万车迷。上海耐力赛作为“勒芒”本土化运作的范例，也将以赛事为核心，推动嘉定乃至上海旅游、文化、体育等相关产业发展。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 07:31:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759993110110_WXaB2H_1759993110306.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31745235</guid></item><item><title>18年的坚持，嘉定购彩者凭“9+2”复式票中大乐透一等奖</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31745424</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251009/cabc3f64-b2af-4bcf-a9c8-2e7378bb1a77.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251009/cabc3f64-b2af-4bcf-a9c8-2e7378bb1a77.jpeg" data-height="944" data-width="531" data-filesize="193396" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="359898338"&gt;&lt;p&gt;9月20日，超级大乐透第25108期开奖。前区开出号码14、18、21、24、29；后区开出号码03、06。当期上海开出1注基础一等奖，出自一张“9+2”票面金额为252元的复式票，单票奖金1007万余元。该张大乐透一等奖彩票出自位于嘉定区外冈镇北街春及路37号的13046网点。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251009/d25bba69-ea08-47d1-aa2f-83063bb6c753.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251009/d25bba69-ea08-47d1-aa2f-83063bb6c753.jpeg" data-height="722" data-width="709" data-filesize="192479" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="359898336"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;图为中出大乐透第25108期一等奖的嘉定区13046体彩幸运网点&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国庆节后第一个工作日，这位1007万元大奖得主何先生（化姓）已顺利完成领奖。“节前工作比较忙，一直在出差，现在终于有时间了，所以赶紧来领奖。”问及何先生购彩的经验，他表示自己是和体彩大乐透一起成长起来的，早在有大乐透这个玩法的时候就开始购买了，当时只有24岁，刚步入社会，而现在的他早已经成家立业。购彩的这18年间，可以说见证了中国体育彩票的蓬勃发展，他对于大乐透的热爱也一直没变。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251009/3966ac27-18a5-4279-98e1-02906fa58710.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251009/3966ac27-18a5-4279-98e1-02906fa58710.jpeg" data-height="835" data-width="641" data-filesize="115655" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="359898337"&gt;&lt;p&gt;何先生还说道：“中奖后，总有人问我选号的技巧，其实我想说哪有那么多玄乎的事情，我买大乐透十几年了，这也是第一次中大奖，硬要说诀窍，我只是更喜欢购买复式票，也许这种打法中奖的概率高点，更多的是幸运和坚持购彩的信念。这个大奖的到来，算是对自己一路坚持的奖赏，终于等到了开花结果这一天。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最终，何先生凭借大乐透这张“9+2”复式票，中得基础一等奖1注，奖金1000万元；四等奖20注，奖金6万元；六等奖60注，奖金1.2万元；八等奖40注，奖金600元；九等奖5注，奖金25元，单票合计中奖1007万余元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 07:24:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759994502535_e1ANYE_1759994502752.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31745424</guid></item><item><title>A股节后开门红：黄金携手半导体领涨，沪指时隔十年重新站上3900点</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31745292</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759993617562_mNW7Nf_1759993641971.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359896844"&gt;&lt;p&gt;A股三大股指10月9日集体高开。早盘两市短暂震荡后快速走高，三大股指出现直线拉升行情，沪指时隔10年重新站上3900点。午后两市维持高位震荡模式，科创50涨幅大幅收窄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从盘面上看，有色行业全线爆发，贵金属、稀土、有色铜掀涨停潮，核电板块表现抢眼；半导体产业链午后明显回落，中芯国际回吐逾9%涨势收跌，地产、旅游、影视板块普遍下挫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至收盘，上证综指涨1.32%，报3933.97点；科创50指数涨2.93%，报1539.08点；深证成指涨1.47%，报13725.56点；创业板指涨0.73%，报3261.82点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wind统计显示，两市及北交所共3109只股票上涨，2184只股票下跌，平盘有135只股票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沪深两市成交总额26532亿元，较前一交易日的21814亿元增加4718亿元。其中，沪市成交12169亿元，比上一交易日9733亿元增加2436亿元，深市成交14363亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两市及北交所共有140只股票涨幅在9%以上，32只股票跌幅在9%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;黄金携手半导体领涨两市，房地产跌势明显&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在板块方面，在国际金价飞涨的推动下，黄金股大幅上涨，带动有色金属板块掀起涨停潮，中洲特材（300963）、金力永磁（300748）、招金黄金（000506）、四川黄金（001337）、中金黄金（600489）等超20股涨停或涨超10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西部证券认为，黄金正在迎来“第三浪”：第一波涨幅是2016年起“全球贸易-美元结算”体系松动，黄金的交易价值让位给储备价值；第二波涨幅是2022年起，美国将俄罗斯排除出Swift系统，损害美元信用；第三波涨幅从今年9月18日的非常规降息开始，进一步影响美联储独立性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;半导体板块冲高回落，灿芯股份（688691）、燕东微（688172）、晶合集成（688249）、芯联集成（688469）、芯原股份（688521）、华虹公司（688347）等超10股涨停或涨超10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高盛认为，AI领域五大争议包括：消费端AI采用迅速但变现滞后；企业AI部署扩张但ROI有限，仅5%公司见到可衡量收益；AI基础设施投资史无前例，五大云服务商2025年资本支出预计达3810亿美元，同比增68%；AI工作负载将推动2030年全球数据中心电力需求增长165%；尽管存在泡沫担忧，但当前估值水平较互联网泡沫时期仍有46%折扣空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;钢铁股走强，金岭矿业（000655）、河钢资源（000923）等涨停，包钢股份（600010）、八一钢铁（600581）、久立特材（002318）等涨超7%，大中矿业（001203）、山东钢铁（600022）等涨超5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;房地产股跌势明显，深深房A（000029）、张江高科（600895）、皇庭国际（000056）等跌停，招商积余（001914）、华发股份（600325）、新城控股（601155）、珠江股份（600684）等跌超4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;传媒股跌幅靠前，果麦文化（301052）、华策影视（300133）、光线传媒（300251）、博纳影业（001330）、横店影视（603103）、中国电影（600977）等跌停或跌超10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;餐饮旅游跌幅靠前，凯撒旅业（000796）跌超8%，天府文旅（000558）、西域旅游（300859）、凯文教育（002659）、岭南控股（000524）、君亭酒店（301073）等跌超5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;市场上行趋势的概率较大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中金公司研报分析认为，国庆假期期间港股表现和出行数据相对平稳，国内外AI产业进展密集发布、国内工业企业利润增速回暖，节后“十五五”规划市场政策预期有望升温，A股有望延续稳健表现。中期视角看，受到6月底至8月底市场成交较快上涨、涨幅较大之后资金获利了结影响，当前市场仍处于8月底以来的震荡行情，后续趋势性行情可能需要新的催化因素，但下行风险相对有限，多个重要变化共振使得前期市场资金热度较高，市场下行空间有限，同时10月即将召开的党的二十届四中全会有望审议“十五五”规划建议，助力支撑市场预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华西证券认为，本轮A股在政策转向和科技催化下已完成“熊牛”转换。空间上，不论从指数点位、大类资产比价、总市值/M2占比等指标，还是细分板块区分度、资金入市进程等情况看，本轮行情仅行至中段。往上看，当前盈利处于周期磨底阶段，供给侧“反内卷”与需求侧“扩内需”工作同时推进，有望提高物价回升和盈利改善的可预见性；另一方面，科技产业进展正在验证中国经济转型的事实，“叙事重塑”将撬动权益估值的上行空间。向下看，稳市机制建设和投资者回报制度完善是本轮行情区别于以往的最大特征，也是A股“慢牛长牛”得以持续的制度基石，资本市场“财富效应”政策基调积极，行情中继情绪高位或有颠簸，但回调风险也相对可控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;招商证券发布研报称，展望10月，市场将会继续延续9月的趋势，保持震荡上行且低斜率的走势。十月将会进入三季报窗口，由于去年基数较低，今年三季报预计多数行业盈利增速都会出现一定程度的反弹，也将会在基本面强化市场信心。因此总体来看市场上行趋势的概率较大。综合盈利、行业景气和交易等维度，10月份建议行业配置方面重点围绕高景气有望持续和困境反转的方向布局，推荐重点关注：有色金属、电力设备、机械、汽车、电子、传媒等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;申万宏源发布研报称，红十月，看好四季度和跨年行情。2026年春季前，科技产业催化显著多于顺周期催化的格局不变，同时，科技成长可能会有中短期性价比问题，但距离长期性价比低位还有差距。科技成长可能延续趋势行情，最终演绎到长期低性价比区域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国盛证券认为，交易层面看，A股科技TMT板块8月进入过热区间，当前已有所消化。构建价格与数量情绪指标对科技TMT交易热度进行衡量，前者结合个股新高、趋势与上涨特征构建，后者考察科技TMT成交额占比与换手率。周频视角下，科技TMT价格与数量情绪指标分别在8月22日、8月29日当周触及处于过热区间的高点，当前已出现一定程度的回落，指向短期交易层面的拥挤风险不大。估值层面看，A股科技TMT板块远期估值再上台阶，市场接受度有待观望。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 07:24:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759993966995_XXYdTB_1759993967158.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31745292</guid></item><item><title>深海逐梦，燃“冰”成炬！1500米深海采集的全运火种今日点燃</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31745312</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;span id="detailContent"&gt;&lt;p align="center"&gt;&lt;span class="pageVideo" video_width="1280" video_height="720" poster="https://vodpub6.v.news.cn/yqfbzx-original/20251009/image/179bfb6a-5e09-4b7b-864b-dd12ccc9e6ef.jpg" video_src="https://vodpub6.v.news.cn/yqfbzx-original/20251009/202510096cb15bfd797742e8a9e0177ab012092d_a357b19ce34e44ff9293c8f3fadcc58b.mp4"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天上午&lt;/p&gt;&lt;p align="center"&gt;第十五届全国运动会、&lt;/p&gt;&lt;p align="center"&gt;全国第十二届残疾人运动会&lt;/p&gt;&lt;p align="center"&gt;暨第9届特殊奥林匹克运动会&lt;/p&gt;&lt;p align="center"&gt;火种采集仪式在广州举行&lt;/p&gt;&lt;p align="center"&gt;&lt;img id="dEQq1RyfVNMq9kUA34kS" src="202510096cb15bfd797742e8a9e0177ab012092d_20251009ef32d26746554670b60fb8e061b5a3cc.jpeg" data-material-id="25100903749391" data-name="20251009ef32d26746554670b60fb8e061b5a3cc.jpeg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;↑火种采集仪式现场。新华社记者 邓华 摄&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p align="center"&gt;本届盛会的“源火”&lt;/p&gt;&lt;p align="center"&gt;首次使用深海可燃冰点燃全运圣火&lt;/p&gt;&lt;p align="center"&gt;依托我国自主研发的“海马”号ROV&lt;/p&gt;&lt;p align="center"&gt;（4500米级深海遥控潜水器）&lt;/p&gt;&lt;p align="center"&gt;在南海琼东南“海马冷泉区”&lt;/p&gt;&lt;p align="center"&gt;水深1500多米处采集甲烷气体&lt;/p&gt;&lt;p align="center"&gt;现场原位合成可燃冰&lt;/p&gt;&lt;p align="center"&gt;并利用太阳能通过特种装置&lt;/p&gt;&lt;p align="center"&gt;在深海引燃可燃冰&lt;/p&gt;&lt;p align="center"&gt;“水火既济”的科技奇观惊艳呈现&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img id="EpwjNqjwOb9G2PuMH2NU" src="202510096cb15bfd797742e8a9e0177ab012092d_202510090ba509ec24694ed9bc58c70f1391e7fc.jpeg" data-material-id="25100902731673" data-name="202510090ba509ec24694ed9bc58c70f1391e7fc.jpeg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  &lt;span&gt;↑9月18日，下水采集“源火”前，工作人员在调整搭载在“海马”号深海遥控潜水器上的采火装置。新华社记者 卢汉欣 摄&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p align="center"&gt;9月18日&lt;/p&gt;&lt;p align="center"&gt;“海洋地质二号”科考船抵达目标海域&lt;/p&gt;&lt;p align="center"&gt;“海马”号ROV精细作业&lt;/p&gt;&lt;p align="center"&gt;在超深海环境下&lt;/p&gt;&lt;p align="center"&gt;完成采集、输送、引燃、回收全流程&lt;/p&gt;&lt;p align="center"&gt;&lt;img id="c6AZQtYma2SK6YhSbyqT" src="202510096cb15bfd797742e8a9e0177ab012092d_202510090ac0f96407c8476292003db7d98297c4.jpeg" data-material-id="25100904640134" data-name="202510090ac0f96407c8476292003db7d98297c4.jpeg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  &lt;span&gt;↑9月18日，“海洋地质二号”科考船搭载“海马”号深海遥控潜水器在南海北部进行“源火”采集。新华社记者 卢汉欣 摄&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img id="ijvIABdfjzIXbAxTs7ne" src="202510096cb15bfd797742e8a9e0177ab012092d_20251009fed62590fb564006b04e1c1bf0ea429e.jpeg" data-material-id="25100905229975" data-name="20251009fed62590fb564006b04e1c1bf0ea429e.jpeg"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  &lt;span&gt;↑9月18日，“海洋地质二号”科考船搭载“海马”号深海遥控潜水器在南海北部进行“源火”采集。新华社记者 卢汉欣 摄&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img id="2v7x2cbTWdJ7FANTtQZa" src="202510096cb15bfd797742e8a9e0177ab012092d_20251009f600127400e04c15b830cbf7381b4c70.jpeg" data-material-id="25100906115119" data-name="20251009f600127400e04c15b830cbf7381b4c70.jpeg"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  &lt;span&gt;↑9月18日，“海马”号深海遥控潜水器搭载着采火装置准备下水采集“源火”。新华社记者 卢汉欣 摄&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img id="5ASWUOc3C51jtq602zxC" src="202510096cb15bfd797742e8a9e0177ab012092d_202510094a3c89fbc58b436997321c9deee3c7d1.jpeg" data-material-id="25100907052016" data-name="202510094a3c89fbc58b436997321c9deee3c7d1.jpeg"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  &lt;span&gt;↑9月18日，“海马”号深海遥控潜水器搭载着采火装置下水采集“源火”。新华社记者 卢汉欣 摄&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img id="tLdCqagcXg7YgQ1aJp0f" src="202510096cb15bfd797742e8a9e0177ab012092d_20251009db0c346ce1834bb89ab7e794b63895f4.jpeg" data-material-id="25100906110527" data-name="20251009db0c346ce1834bb89ab7e794b63895f4.jpeg"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  &lt;span&gt;↑9月18日，水中的“海马”号深海遥控潜水器。（陈驰 摄）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p align="center"&gt;&lt;span&gt;&lt;img id="lAZgCKJVZP6ceNHO6rYo" src="202510096cb15bfd797742e8a9e0177ab012092d_20251009ff638abdc6534ab0bdab1fbb14b1e452.jpeg" data-material-id="25100901804430" data-name="20251009ff638abdc6534ab0bdab1fbb14b1e452.jpeg"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  &lt;span&gt;↑9月18日，采火装置在海底冷泉喷口采集可燃冰。(广州海洋地质调查局供图，张亚念 摄)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p align="center"&gt;&lt;span&gt;&lt;img id="8e1WOwZdxWnS3rRNGeL6" src="202510096cb15bfd797742e8a9e0177ab012092d_2025100910078f45db5d42c5834d1e83f24f980c.jpeg" data-material-id="25100904645985" data-name="2025100910078f45db5d42c5834d1e83f24f980c.jpeg"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  &lt;span&gt;↑9月18日，在科考船上的“海马”号深海遥控潜水器控制室里，工作人员遥控采火装置在海底进行作业。新华社记者 卢汉欣 摄&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p align="center"&gt;&lt;span&gt;&lt;img id="gnEmGxGEJH7izhtsQ8CG" src="202510096cb15bfd797742e8a9e0177ab012092d_2025100945cd3a6a4e1347d4abd2f4a95bf0237f.jpeg" data-material-id="25100902734650" data-name="2025100945cd3a6a4e1347d4abd2f4a95bf0237f.jpeg"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  &lt;span&gt;↑9月18日 采火装置在海底成功引燃“源火”。（广州海洋地质调查局供图，闫樨霖 摄）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p align="center"&gt;&lt;span&gt;&lt;img id="xs4LNyHqnYPYvNIT9tgT" src="202510096cb15bfd797742e8a9e0177ab012092d_20251009a202cda279bb4ce0afe1fdc3b3bbf37f.jpeg" data-material-id="25100906113637" data-name="20251009a202cda279bb4ce0afe1fdc3b3bbf37f.jpeg"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  &lt;span&gt;↑9月18日 采火装置在海底成功引燃“源火”。（广州海洋地质调查局供图，闫樨霖 摄）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img id="9OAbwdQyPr2AJCxA2BOa" src="202510096cb15bfd797742e8a9e0177ab012092d_20251009ffe16003b1114c11962d94cb2e2bcfe2.jpeg" data-material-id="25100901807639" data-name="20251009ffe16003b1114c11962d94cb2e2bcfe2.jpeg"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  &lt;span&gt;↑9月18日，采集“源火”后，“海马”号深海遥控潜水器从海底返回，浮出水面。新华社记者 卢汉欣 摄&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p align="center"&gt;随后&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“海马”号携带燃烧的“源火”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;返回科考船甲板面后&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科研人员将“源火”转移至“源火”盒&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“源火”采集成功&lt;/p&gt;&lt;p align="center"&gt;&lt;img id="Xs0SyjgcvepKUiSfIfYe" src="202510096cb15bfd797742e8a9e0177ab012092d_20251009729613e5c22a431489a54e8e8dd8133b.jpeg" data-material-id="25100903752947" data-name="20251009729613e5c22a431489a54e8e8dd8133b.jpeg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  &lt;span&gt;↑9月18日，在科考船甲板面，工作人员从搭载在“海马”号深海遥控潜水器上的采火装置里取火。新华社记者 卢汉欣 摄&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p align="center"&gt;&lt;span&gt;&lt;img id="klaWoVL6UKIz5t0IOhht" src="202510096cb15bfd797742e8a9e0177ab012092d_2025100947d483e76e5443698b0c5c3b0bf1dc4f.jpeg" data-material-id="25100904643680" data-name="2025100947d483e76e5443698b0c5c3b0bf1dc4f.jpeg"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  &lt;span&gt;↑9月18日，在科考船甲板面，“源火”采集组副组长，广州海洋地质调查局副总工程师沙志彬（左）用引火棒将“源火”转移至“源火”盒。新华社记者 卢汉欣 摄&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p align="center"&gt;绿色低碳理念&lt;/p&gt;&lt;p align="center"&gt;全面融入“源火”采集过程&lt;/p&gt;&lt;p align="center"&gt;光伏追光系统&lt;/p&gt;&lt;p align="center"&gt;通过特种电缆将电能传输至&lt;/p&gt;&lt;p align="center"&gt;1500多米海底驱动设备&lt;/p&gt;&lt;p align="center"&gt;真正实现“引天之光、燃海之火”&lt;/p&gt;&lt;p align="center"&gt;为本届盛会注入生态底色&lt;/p&gt;&lt;p align="center"&gt;&lt;img id="6QisRMdHoKAGTfKGTcON" src="202510096cb15bfd797742e8a9e0177ab012092d_2025100991b34517c0c7482da840eda11ae739cb.jpeg" data-material-id="25100903754647" data-name="2025100991b34517c0c7482da840eda11ae739cb.jpeg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p align="center"&gt;本次“源火”采集是国际体育史上&lt;/p&gt;&lt;p align="center"&gt;首次利用太阳能驱动深海设备&lt;/p&gt;&lt;p align="center"&gt;精准引燃可燃冰获取绿色“源火”&lt;/p&gt;&lt;p align="center"&gt;也是首次通过高清摄像系统实时回传&lt;/p&gt;&lt;p align="center"&gt;实现全程高清直播采集过程&lt;/p&gt;&lt;p align="center"&gt;&lt;img id="eDyGtDw9bjgaTIsUbUES" src="202510096cb15bfd797742e8a9e0177ab012092d_202510093922a6656f154d22a923fcf10a13306c.jpeg" data-material-id="25100900833083" data-name="202510093922a6656f154d22a923fcf10a13306c.jpeg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p align="center"&gt;“源火”采集任务圆满完成&lt;/p&gt;&lt;p align="center"&gt;深海科技之光与全运圣火交相辉映&lt;/p&gt;&lt;p align="center"&gt;在1500多米海底点燃的不仅是火种&lt;/p&gt;&lt;p align="center"&gt;更是中国深海科技创新的力量与智慧&lt;/p&gt;&lt;p align="center"&gt;此刻，海洋科技与体育精神相融辉映&lt;/p&gt;&lt;p align="center"&gt;映照出新时代盛会的活力与梦想&lt;/p&gt;&lt;p align="center"&gt;&lt;img id="wybKNNZLiXhQLjkX3kVh" src="202510096cb15bfd797742e8a9e0177ab012092d_202510094966f8bd4a79462dba6f9a496c9e2128.jpeg" data-material-id="25100901809970" data-name="202510094966f8bd4a79462dba6f9a496c9e2128.jpeg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;编辑：雒圆 马子涵&lt;/p&gt;&lt;/span&gt; &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 07:12:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759994138820_wrDE5f_1759994138988.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31745312</guid></item><item><title>2025年国庆档影片多元化竞逐 《志愿军3》《震耳欲聋》等获高满意度评价</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31745311</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;/body&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 07:12:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759994291390_QGcYtn_1759994291572.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31745311</guid></item><item><title>版号发放持续井喷！多只游戏股年内股价翻倍，产业有望迎来新一轮十年成长期</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31741682</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;今年以来，游戏板块行情火热，成为投资者关注的热点话题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年前三季度，Wind数据显示，ST华通（002602）年内涨幅高达近303%，在整个游戏板块内涨幅居于前列，并凭借1538亿元的总市值成为A股行业龙头。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759927984404_k12XD5_1759928035777.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359847877"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025年8月1日，上海，ChinaJoy开幕首日，腾讯游戏展台前人潮涌动。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两大港股龙头腾讯（0700.HK）、网易（9999.HK）则分别在年内录得超过60%和70%的涨幅，巨人网络（002558）年内股价暴涨超260%，吉比特（603444）、恺英网络（002517）、完美世界（002624）等也录得显著增长。曾经一度萎靡的游戏行业股价，为何在今年实现集体“突围”？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于股价大幅上涨的原因，世纪华通相关负责人向澎湃新闻记者独家回应称，二级市场的股价波动有非常多的因素，很难用某一个原因去定论。不过其核心还是市场看到世纪华通的内在核心价值，“公司高确定性的业绩增长，不断提升的内部控制能力以及未来的摘帽预期，也会存在显著的估值修复空间。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“近年来进入增速放缓的中国游戏产业，或有可能迎来新一轮十年期的高速增长。”游戏行业资深分析师张书乐告诉澎湃新闻记者，总体来看，国内游戏厂商在游戏精品化和游戏出海上全面进击，不再如过去那样靠山寨、换皮来广种薄收，而是深耕研发，尤其是游戏出海带来的巨大增量市场和市场红利，让整个游戏产业的前景更加光明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;游戏公司股价集体暴涨&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据显示，在A股游戏公司中，今年涨幅排名第二的游戏股是巨人网络，年初其股价在12元左右，截至9月30日收盘，其股价为45.18元/股，其年内涨幅达到261%，总市值874亿元；而市值排名第三的恺英网络，年内股价也已经超过107%，总市值600亿元。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759928453833_WaeWEy_1759928468770.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359848484"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025年8月1日，上海，ChinaJoy开展，巨人网络《超自然行动组》参展。 视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除此之外，表现较为亮眼的还包括吉比特，年内股价已涨至568元/股，涨幅超过166%，总市值来到409亿元；完美世界年内股价涨超88%，目前总市值372亿元；三七互娱股价年内上涨超过46%，目前总市值480亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于股价上涨的原因，世纪华通相关负责人向澎湃新闻记者分析，自从公司战略转型后，重点聚集核心游戏业务，并通过持之以恒的研发投入，进入上升通道，其中出海游戏Century Games和点点互动发挥重要作用，在产品矩阵、全球化运营能力及技术创新极为优秀，打造《Whiteout Survival》《Kingshot》《无尽冬日》等多个全球爆款产品，目前手游规模仅次于行业龙头腾讯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次是公司业绩“压舱石”盛趣游戏，其稳定的业务表现和丰富的IP储备，为公司转型期提供了坚实的支持。目前盛趣游戏也在以小步快跑的模式，加速核心IP的私域流量运营和多端化，并计划开拓更多的细分游戏市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如何看待游戏行业集体迈入上升轨道？世纪华通相关负责人告诉记者，主要原因包括：新产品远超预期，纷纷实现营收和利润的大幅增长；老产品运营稳定，收入利润有安全且不小的保障。AI的进一步介入也相当程度上降低研发和运营的成本，使得利润空间进一步放大。国家政策对包括网络游戏在内的文化娱乐消费的鼓励、对弘扬传统文化和“走出去”的支持，也让游戏公司信心倍增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从财报来看，今年游戏公司表现也十分亮眼：半年报显示，世纪华通上半年公司实现营业收入172亿元，同比增长85.5%；实现归属于上市公司股东的净利润为26.56亿元，同比增长129.33%；吉比特上半年实现营业收入25.18亿元，同比增幅为28.49%；归属于上市公司股东的净利润达6.45亿元，同比增长24.5%；巨人网络上半年营业收入约16.62亿元，同比增长16.47%；归母净利润约7.77亿元，同比增长8.27%；恺英网络上半年实现营收25.78亿元，同比增长0.89%；归母净利润9.50亿元，同比增长17.41%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;版号激励和政策利好叠加&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;版号无疑是拉动游戏行业股价提振的核心因素之一，今年版号持续井喷，游戏版号发放量维持高位，涵盖多类型产品与知名厂商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9月24日晚，国家新闻出版署公布最新国产网络游戏审批信息，该批次共有145款国产网络游戏获得版号，11款进口网络游戏获得版号，包括腾讯《归环》、米哈游《崩坏：因缘精灵》、网易《星绘友晴天》、三七互娱《无尽黑夜》、灵犀互娱《篮球少女：飞跃巅峰》、恺英网络《黑猫警长:守护》、4399《铛铛大冒险》等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻记者统计发现，包括此次公布的最新一批版号在内，2025年获得版号的游戏已经达到1275款，其中国产网络游戏版号1195款，进口网络游戏版号80款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而根据此前数据显示，2024年全年国产网络游戏版号合计为1306款，同比增长33.67%；2024年全年进口网络游戏版号合计为110款，同比增长12.24%。2024年全年网络游戏版号合计为1416款，同比增长31.72%，而今年截至9月份，其发放版号已经逼近去年全年整体发放水平，这意味着今年整体发放版号数量有望创下全新纪录。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1722846237000_fG4mJ3_1759928561520.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359848910"&gt;&lt;p&gt;据开源证券分析，游戏行业依然在经历供需共振下高景气周期，三季报或进一步验证高景气度，且此轮景气周期长度或超市场预期，板块当前估值性价比依然突出，建议加大游戏配置力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在政策层面，今年3月，中共中央办公厅、国务院办公厅印发《提振消费专项行动方案》提出“促进动漫、游戏、电竞及其周边衍生品等消费”，将游戏产业纳入政策支持范围。4月，国务院批复的《加快推进服务业扩大开放综合试点工作方案》也强调了“发展游戏出海业务，布局从IP打造到游戏制作、发行、海外运营的整个产业链布局”，为游戏企业拓展海外市场提供明确支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年5月，商务部等4部门联合发布《2025—2026年度国家文化出口重点企业目录》和《2025—2026年度国家文化出口重点项目目录》。其中，腾讯、网易、米哈游等98家游戏相关企业和《原神》《明日方舟》《永劫无间》等15款游戏产品入选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;游戏工委发布的《2025年1-6月中国游戏产业报告》显示，上半年国内市场实际销售收入同比增长14.08%，创历史增速新高。同时，中国自研游戏海外市场实际销售收入达到95.01亿美元（约677亿元人民币），同比增长11.07%，显示出行业强劲的增长动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AI、出海提供持续拉动游戏行业复苏引擎&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“随着政策支持力度加码和版号的日渐宽松，成为当今游戏行业升温的主旋律。”游戏行业人士向澎湃新闻记者分析称，尤其是叠加AI、出海等技术利好，游戏行业有望迎来新一轮板块持续崛起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在游戏行业分析师张书乐看来，中国游戏大厂的重点是两块：一块是常青游戏的IP水土保持，通过不断的更新迭代来确保黏性；另一块则是迭代技术，游戏产业是一个技术含量密集的创意行业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最新的动态就是游戏大厂在AI上强投入，其实不是发展重心不在游戏，而是为了进一步发展游戏，而选择在AI上重投入，探索游戏的新质生产力方向。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759928211353_Sj4CAE_1759928220063.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359848043"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《黑神话：悟空》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A股游戏板块代表着国产游戏的腰部及以上势力。精品游戏、游戏出海此前在此类厂商身上还没有效呈现出战力。去年的《黑神话：悟空》成催化剂，也倒逼国产游戏全力冲刺精品化，寻求更大的增量市场。”张书乐表示，也是从这个时点之后，这些厂商在海外市场多有爆款游戏出现，如《无尽冬日》，海外、国内两开花，甚至排名时而超越腾讯、网易的常青爆款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有市场统计数据显示，到2024年末，已有52%的游戏开发公司规模化应用生成式AI工具，较2023年增长近3倍，智能算法在游戏开发中的整体渗透率也已超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在2D图片生成上，借助人工智能单季度产出超50万张素材，提效超过80%。此外，能产出超过300个3D资产，占比超30%。”三七互娱技术中心数据副总裁王传鹏向澎湃新闻记者分享了一组数据，足以彰显AI目前对游戏行业强大的“改写”能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而国产游戏出海已经“乘风破浪”，据《中国游戏产业报告》，上半年自主研发移动游戏海外市场实际销售收入地区分布中，美国占比31.96%，日本占比16.20%，韩国占比7.47%，为主要海外目标市场；德国、英国、法国三国市场合计占比为8.78%，欧洲仍为中国游戏出海重要区域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“游戏出海的关键在于，一方面，需要通过本地化运营实现“文化转译”，让IP在不同的文化土壤内落地生根。另一方面，要借助平台方、媒体、渠道和KOL构建立体传播网络，打造充满活力的玩家社区，从而保持原创IP在海外的持久生命力。”米哈游全球业务发展副总裁凌小鱼告诉记者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A股游戏大厂，已经完成了技术层面的原始积累、文创层面的思路转型，其营收和股价也就呈现出了井喷式的爆发。”张书乐表示。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 07:06:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759928600785_N7WpXj_1759928600925.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31741682</guid></item><item><title>习近平将出席全球妇女峰会开幕式并发表主旨讲话</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31745286</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;新华社快讯：全球妇女峰会将于10月13日至14日在北京举行。国家主席习近平将出席峰会开幕式并发表主旨讲话。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 07:04:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/focusNewsWwwBig.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31745286</guid></item><item><title>渤海人寿获国资控股后二轮增资启动，总经理选聘在积极开展中</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31745193</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759991111858_WdmM2G_1759991112045.png" loading="lazy" data-imageid="359895868"&gt;&lt;p&gt;10月9日，澎湃新闻记者从渤海人寿获悉，随着2024年底10亿元国资首轮增资落地，渤海人寿正式脱离“海航系”标签，迈入天津国资控股新时代。后续天津国资股东还将进一步注资，以推进公司稳健发展、支持公司长远战略。目前，渤海人寿正在推进国资控股后的二轮增资相关准备工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在公司股权结构重塑的同时，渤海人寿的治理体系也在进行全面升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9月24日，根据渤海人寿最新信息披露，因到达退休年龄等原因，原董事长吕英博辞任公司第二届董事会董事、董事长及董事会下设专门委员会职务。1976年出生的寇江华接任渤海人寿董事长职务，这是他在今年3月接任渤海人寿党委书记以来的又一重要职务任命落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;寇江华经济学硕士研究生学历，属科班出身的金融专业人士，兼具监管视角、地方实践和市场化操盘经验。他曾任职于原中国保监会，还曾挂职天津市滨海新区中心商务区管理委员会副主任，2018年4月开始任职天津港保税区管理委员会副巡视员。之后寇江华还曾担任多个相关职务，包括天津市滨海新区金融工作局党组书记、局长，以及中国（天津）自由贸易试验区管理委员会办公室党组成员、副主任等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻了解到，寇江华出任渤海人寿董事长后，在公司总体发展规划上明确公司战略将聚焦四个“重塑”：一是坚持党建引领，重塑治理体系。二是推动稳健发展，重塑资产质量。三是秉持科技赋能，重塑经营模态。四是优化资源配置，重塑人才生态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，渤海人寿近期的高管选聘机制改革也引起市场关注，该公司拟选聘两名副总经理，分别负责分管保险业务渠道，以及战略企划、资本运营工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渤海人寿回应称，此次面向社会公开选聘2名副总经理，是公司落实市场化改革、优化治理结构、完善管理机制的重要举措之一，旨在引入对保险行业发展有深刻思考，同时具备丰富保险业务推动经验、较强战略企划和资本运营能力的高端专业人才，助力推动公司实现高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，目前渤海人寿高管选聘工作已进入候选人甄选阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于总经理选聘，渤海人寿表示相关选聘工作也在积极开展中。目前，寇江华兼任公司临时负责人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了股权、治理体系等方面，渤海人寿近期还将总部迁至天津空港经济区。这也被视为该公司战略布局优化的重要一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9月24日，渤海人寿官网发布公告称，基于公司整体规划和实际经营发展需要，公司营业场所变更至天津市空港经济区西四道 168号融和广场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渤海人寿表示，当前，随着股权结构调整、治理体系优化，实现国资控股的渤海人寿已获得了风险化解的重大进展，实现平稳落地。总部迁址空港后，公司有望充分利用空港经济区的政策与区位优势，深度融入京津冀协同发展国家战略，同时依托国资股东优势，通过战略协同、业务协同和资源协同，积极开拓特色业务领域，为客户提供更精准、更全面的风险保障方案，努力成长为服务区域实体经济的重要力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据渤海人寿介绍，在提高公司盈利能力方面，该公司正从负债端、投资端、内部管理方面多管齐下，经营态势企稳向好：一是在保险业务方面坚持以价值为导向，在保持现金流和业务规模稳定的同时，深化业务转型，加快风险化解；二是在资金运用方面，健全风险防控机制、优化资产配置结构、加强投资能力建设，提高投资收益率；三是持续推进精细化管理，合理控制销售费用等各项成本费用，实现降本增效。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 06:53:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759991111858_WdmM2G_1759991112045.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31745193</guid></item><item><title>想享受开国元勋待遇！特朗普力推自己肖像登上250美元纸币</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31745186</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759990290067_rzMGzx_1759990290220.png" alt="想享受开国元勋待遇！特朗普力推自己肖像登上250美元纸币"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:08&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;想享受开国元勋待遇！特朗普力推自己肖像登上250美元纸币&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;《参考消息》援引美媒《野兽日报》网站报道称，特朗普希望自己像美国开国元勋那样登上美国货币，在250美元面值的新纸币上印上他的肖像。特朗普10月8日在其社交媒体上转发了一篇支持特朗普250美元纸币法案的文章。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 06:49:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759990290067_rzMGzx_1759990290220.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31745186</guid></item><item><title>中国加强稀土出口管制！金力永磁、北方稀土等稀土概念股集体拉升</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31745092</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;10月9日，稀土永磁概念股集体发力。截至记者发稿，安泰科技（000969.SZ）涨停，金力永磁（300748.SZ）大涨12.48%，包钢股份（600010.SH）、北方稀土（600111.SH）涨超8%，中国稀土（000831.SZ）、厦门钨业（600549.SH）、盛和资源（600392.SH）、广晟有色（600259.SH）等多股均迎来不同程度的拉升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消息面上，商务部10月9日发布2025年第61号和第62号公告，分别公布对境外相关稀土物项实施出口管制的决定，以及对稀土相关技术实施出口管制的决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在对境外相关稀土物项实施出口管制的决定中，商务部称，境外组织和个人（下称“境外特定出口经营者”）在向中国以外的其他国家和地区出口以下物项前，必须获得中国商务部颁发的两用物项出口许可证件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是含有、集成或者混有原产于中国的本公告附件1第一部分所列物项在境外制造的本公告附件1第二部分所列物项，且附件1第一部分所列物项占境外制造的附件1第二部分所列物项的价值比例达到0.1%及以上的；二是使用原产于中国的稀土开采、冶炼分离、金属冶炼、磁材制造、稀土二次资源回收利用相关技术在境外生产的本公告附件1所列物项；三是原产于中国的本公告附件1所列物项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告提到，对向境外军事用户的出口申请，以及向出口管制管控名单和关注名单所列的进口商和最终用户（包括其控股50%及以上的子公司、分公司等分支机构）的出口申请，原则上不予许可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;用于或者可能用于以下最终用途的出口申请，原则上不予许可：设计、开发、生产、使用大规模杀伤性武器及其运载工具；恐怖主义目的；军事用途或者提升军事潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，最终用途为研发、生产14纳米及以下逻辑芯片或者256层及以上存储芯片，以及制造上述制程半导体的生产设备、测试设备和材料，或者研发具有潜在军事用途的人工智能的出口申请，逐案审批。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在对稀土相关技术实施出口管制的决定中，商务部明确提到，以下物项未经许可不得出口：稀土开采、冶炼分离、金属冶炼、磁材制造、稀土二次资源回收利用相关技术及其载体；稀土开采、冶炼分离、金属冶炼、磁材制造、稀土二次资源回收利用相关生产线装配、调试、维护、维修、升级等技术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告还提到，出口非管制的货物、技术或者服务，出口经营者明知其用于或者实质性有助于境外稀土开采、冶炼分离、金属冶炼、磁材制造、稀土二次资源回收利用活动的，按照《中华人民共和国出口管制法》第十二条和《中华人民共和国两用物项出口管制条例》第十四条规定，应当在出口前向商务部申请两用物项出口许可。未经许可，不得提供。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10月9日上午，商务部新闻发言人还就加强稀土相关物项出口管制应询答记者问。发言人强调，稀土相关物项具有军民两用属性，对其实施出口管制是国际通行做法。今年4月，中国政府对部分稀土物项实施出口管制。有关稀土技术早在2001年已经列入《中国禁止出口限制出口技术目录》。相关出口需遵守法律程序要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该发言人还表示，今年以来，国家出口管制工作协调机制办公室组织开展打击战略矿产走私出口专项行动，取得积极成效。同时，有关部门也发现部分境外组织和个人从中国非法获取稀土技术，生产稀土相关物项并提供给军事等敏感领域用户或者用于军事等敏感领域用途，对中国国家安全和利益造成重大损害或潜在威胁，对国际和平稳定造成不利影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;发言人指出，为防范相关风险，中国政府经审慎评估后，决定对稀土相关技术实施出口管制，同时对中国组织和个人从事相关活动作出明确规定，以更好维护国家安全和利益，更好履行防扩散等国际义务，同时也保障全球稀土产业链供应链安全稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;需要说明的是，此次纳入管制的物项范围有限，同时将采取多种许可便利措施。对于符合相关规定的，中国政府将予以许可；对于最终用途为紧急医疗、应对公共卫生突发事件、自然灾害救助等人道主义救援的出口，将豁免申请许可。此外，考虑到各利益相关方履行既有商业合同及满足合规要求等实际需要，本政策设置了合理的过渡期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;稀土是17种金属元素的统称，素有“工业味精”之美誉，是我国重要的战略矿产资源，也是“王牌”之一。稀土拥有优异的磁、光、电、催化等物理和化学特征，是调控提升光、热、电、磁等先进材料性能不可或缺的关键元素，是先进武器装备、航空航天部件、风力发电、新能源汽车、机器人及智能制造等战略性产业的关键原材料支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国地质调查局（USGS）最新数据显示，截至2024年，中国稀土储量4400万吨，占全球近49%的储量。2024年当年，中国稀土产量为27万吨，占到全球的近70%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，中国不仅是世界第一稀土储量大国和第一生产大国，在稀土冶炼产能上也占据绝对领先地位。中国目前已构建“采矿-冶炼-永磁材料-终端应用”的全产业链体系。国内中国稀土集团与北方稀土形成“南重北轻”双寡头格局，控制国内85%的稀土开采指标和90%的冶炼产能，并通过参股方式整合缅甸、澳大利亚等海外资源。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 06:39:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759987487647_ztdps8_1759987487854.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31745092</guid></item><item><title>诺贝尔和平奖揭晓在即，特朗普：他们会找个理由不颁给我</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31745159</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759990023452_t5NABp_1759990023628.png" alt="诺贝尔和平奖揭晓在即，特朗普：他们会找个理由不颁给我"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:25&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;诺贝尔和平奖揭晓在即，特朗普：他们会找个理由不颁给我&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间10月8日，特朗普在记者会上被问及，是否相信自己会得诺贝尔和平奖时表示，历史上没有人解决过这么多战争，“但也许他们会找个理由不把诺贝尔和平奖颁给我”。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 06:22:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759990023452_t5NABp_1759990023628.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31745159</guid></item><item><title>悬赏寻找救命恩人？抖音：账号“宋*霏”虚构摆拍已被禁言</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744910</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;@抖音黑板报 10月9日发文称，近日，账号“宋*霏”发布“悬赏寻找救命恩人”系列视频引发关注。据媒体报道，当地有关部门表示多处内容与事实不符。该账号虚构摆拍行为违反《抖音社区自律公约》，已处置禁言，清除因违规内容增长的粉丝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;抖音倡导创作者记录真实、美好的生活。对通过虚假不实内容博取流量的违规行为，平台将持续治理。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 05:44:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759984469188_Fe355P_1759984469453.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744910</guid></item><item><title>中国智驾公司抢滩欧洲</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744340</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;与中国整车企业一样，中国的自动驾驶公司也开始将目光瞄准欧洲了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于美国市场准入受阻，中国自动驾驶技术企业正加快进军欧洲的步伐，通过设立总部、达成数据合作及开展道路测试等举措拓展业务，这引发了欧洲本土竞争对手的担忧。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759977426000_12RcwH_1759977434481.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359888258"&gt;&lt;p&gt;目前在中国市场，超半数在售车型，甚至许多入门级车型已搭载自动辅助驾驶技术，部分车型甚至将其作为标配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在今年9月的慕尼黑车展上，Momenta、知行科技、地平线机器人（Horizon Robotics）、深动科技等中国自动驾驶企业首次大规模亮相，与中国电动汽车制造商一同展示其高性价比系统。轻舟智航宣布计划在德国设立新总部，创始人于骞描绘了它的全球化蓝图：以欧洲总部为枢纽，建立覆盖北美、欧洲、亚洲的全球化创新和服务网络。他指出，欧洲市场环境比美国更开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国企业普遍认为，欧洲提供了更开放的监管环境，尽管目前欧洲市场的驾驶辅助系统仍局限于少数豪华车型，且开发者对其零散的监管体系颇有微词。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，欧盟委员会主席冯德莱恩呼吁在全欧范围内推进自动驾驶汽车研发，她承认自动驾驶技术在美国和中国已成为现实，并表示“欧洲也应实现这一目标”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国自动驾驶领域的领军企业Momenta已与Uber达成合作，计划明年在德国开展L4级技术测试。Momenta目前为丰田、通用等国际车企提供自动驾驶系统。今年9月该公司宣布，将从电动CLA轿车开始，为梅赛德斯-奔驰在中国市场提供驾驶辅助技术。据两名知情人士向媒体透露，奔驰已开始在欧洲测试同款技术，其中一人表示：“Momenta的目标很明确，就是欧洲市场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;咨询公司艾睿铂（AlixPartners）汽车行业顾问张怡（Yvette Zhang）指出，文远知行（WeRide）、百度（Baidu）、小马智行（Pony.ai）等其他中国自动驾驶头部企业也在加速布局欧洲。与中国电动汽车制造商类似，这些企业认为，在欧洲市场有望获得比国内拥挤市场更高的利润。“投资者期待增长，”她表示，“企业需要寻找其他市场实现扩张。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对中国企业的竞争，部分欧洲同行呼吁政府提供补贴并出台保护性贸易政策，另一些企业则认为，中国企业的竞争或将推动全行业技术升级，助力欧洲加快追赶步伐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在欧洲市场仍价格高昂的高级驾驶辅助系统，在中国却被车企以低价甚至免费的方式提供——这是中国车企在价格战中寻求差异化竞争的策略之一。据研究机构Canalys数据显示，今年中国市场售出的约1500万辆汽车中（占总量超60%），将搭载L2级自动驾驶技术。该技术可在特定条件下实现自动行驶，但需驾驶员保持注意力集中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年6月，中国监管部门已批准9家车企开展L3级自动驾驶系统的公共道路测试。L3级系统允许驾驶员在多数情况下无需紧盯路面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管欧洲本土自动驾驶技术企业也在开展系统测试，但多数欧洲国家目前仍不允许部署L2级以上的自动驾驶系统——L2级系统要求驾驶员全程保持对车辆的控制。欧盟委员会正致力于统一碎片化的监管体系，为更先进系统的测试及最终落地铺路。目前，此类测试仅在英国、德国等少数欧洲市场获准进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总部位于柏林的初创企业Vay目前正在德国测试用于无人驾驶出租车和公交车的自动驾驶技术，并在拉斯维加斯开展远程操控租车服务，同时与汽车租赁公司D’leteren旗下的Poppy Mobility有相关合作。Vay联合创始人法布里齐奥·斯塞尔西支持欧盟简化区域监管的举措，他呼吁政府在支持本土企业发展的同时，积极接纳外来创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯塞尔西表示，随着全球自动驾驶领域的竞争升级，中国企业的入局将迫使“欧洲企业迅速优化战略”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;咨询公司Sino Auto Insights创始人涂乐（Tu Le）表示，在美国总统拜登政府禁止中国联网汽车技术进入美国市场后，欧洲各国政府对中国汽车及相关技术的态度相对包容。“欧洲是他们唯一能进入的市场，”他说，“企业必须采取行动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲自动驾驶技术企业Wayve的联合创始人兼首席执行官亚历克斯·肯德尔主张打造监管简化的开放市场。他表示，中国企业的竞争将推动这一新兴行业加速发展。“目前全球范围内的自动驾驶汽车数量仍非常有限，不是吗？”肯德尔表示，“即便仅聚焦部分市场，仍有巨大的增长空间。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 05:42:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759977456984_6bS5hA_1759977457238.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744340</guid></item><item><title>Sora2发布一周后登顶下载量榜首，人们更担心它的破坏力了</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31745024</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;在过去的一周内，Sora App已经成为AI应用的新热门。据TechCrunch10月8日报道， Sora在推出的前 7 天内获得了627000次iOS下载，这一数据已经超越了ChatGPT当初的数据。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759986376344_d4Jtxj_1759986386401.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359894168"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;SoraiOS应用商店下载量。来源：Appfigures Intelligence&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，Sora App在上线首日便创下56000次安装量，迅速攀升至美国App Store总榜第三名。截至10月3日，该应用已成功登顶榜首。这一爆发式增长不仅让Sora的首秀超越Anthropic公司的Claude、Microsoft的Copilot等主流AI应用，更与xAI公司推出的Grok应用形成直接竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sora App由OpenAI于上月底发布，同时发布的还有Sora 2模型。据OpenAI官方介绍，2024年2月的初代Sora模型在许多方面标志着视频生成的“GPT-1时刻”，此次推出的2.0模型更好地遵守物理定律，直接迈入视频领域的“GPT-3.5时刻”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;采用全新Sora 2视频模型的Sora App，让非专业人士能更容易地制作复杂的视频，包括超现实或奇幻的内容。加州大学伯克利分校的电气工程和计算机科学教授哈尼·法里德（Hany Farid） 在接受美国哥伦比亚广播公司（CBS News）采访时指出：“你只受到想象力的限制。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10 月 8 日，OpenAI首席执行官Sam Altman现身a16z播客，首次全面阐释了 OpenAI 的战略方向：“AI 的入口，不再是对话框，而是生成一整段画面，甚至帮你先想一步。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，人工智能视频的出现也加剧了人们对低质量“人工智能垃圾”可能泛滥的担忧，其中包括可能被误认为真实内容的深度伪造（Deepfake）内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然OpenAI详细介绍了该公司对Sora 2采取的一些措施，以限制潜在有害内容的产生并帮助用户区分 AI 内容。但AI深度伪造内容如今已遍地开花。更令人意外的是，用户甚至开始用AI技术伪造已故名人的肖像，这直接引发已故演员罗宾·威廉姆斯之女泽尔达·威廉姆斯的抗议，她公开呼吁大家停止发送其父亲的AI合成照片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，Sora 2也引发了影视行业专业人士的担忧。“自Sora 2发布以来，侵犯我们会员电影、节目和角色的视频在 OpenAI 的服务和社交媒体上激增，”美国电影协会主席兼首席执行官查尔斯·里夫金（Charles Rivkin）表示，“虽然OpenAI澄清称将‘很快’让版权方对角色生成拥有更多控制权，但他们必须承认，防止Sora 2服务侵权的责任仍在于他们，而非版权方。OpenAI需要立即采取果断行动来解决这个问题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在最近另一场有关使用人工智能的争议中，荷兰制片人兼喜剧演员埃琳娜·范德维尔登（Eline Van der Velden）最近发布了一个人工智能生成的女演员，引发了好莱坞的强烈反对。美国演员工会回应称，“创造力应该仍以人类为中心。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为一场颠覆即将到来，将会有一些破坏和创造，”法里德说，“我认为这不仅仅是针对电影和音乐行业——它将影响到很多行业。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 05:40:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759986696797_e7E4Wc_1759986697019.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31745024</guid></item><item><title>李强赴平壤出席朝鲜劳动党建党80周年庆祝活动并对朝鲜进行正式友好访问</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31745090</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;应朝鲜劳动党中央委员会和朝鲜民主主义人民共和国政府邀请，中共中央政治局常委、国务院总理李强10月9日上午率中国党政代表团乘包机离开北京，赴平壤出席朝鲜劳动党建党80周年庆祝活动并对朝鲜进行正式友好访问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间10月9日中午，李强乘包机抵达平壤顺安国际机场。朝鲜劳动党中央政治局常委、内阁总理朴泰成率党和政府高级官员到机场迎接，并为李强举行欢迎仪式。李强在朴泰成陪同下检阅了仪仗队。中国驻朝鲜大使王亚军也到机场迎接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李强表示，中朝两国是山水相连的社会主义邻邦，有着深厚的传统友谊。近年来，在习近平总书记和金正恩总书记战略引领和亲自推动下，中朝关系焕发出新的蓬勃生机。今年9月，金正恩总书记赴华出席纪念中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年活动，两党两国最高领导人再度成功会晤，达成一系列重要共识，为中朝关系发展把舵定向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李强指出，中方愿同朝方落实好两党两国最高领导人达成的重要共识，加强战略沟通，保持密切交往，推进中朝友好合作，为促进地区乃至世界的和平稳定与发展繁荣作出更大贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国务委员兼国务院秘书长吴政隆等同机抵达。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 05:13:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/focusNewsWwwBig.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31745090</guid></item><item><title>世界无人机足球锦标赛全球首秀在上海，这项赛事由他们打头阵</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744665</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;11月15日至18日，2025年世界无人机足球锦标赛将在上海体育馆迎来全球首秀，来自全球17个国家和地区的40余支顶尖队伍齐聚申城，为象征最高荣誉的“空中大力神杯”展开角逐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为这场赛事的前奏，2025年世界无人机足球锦标赛测试赛暨媒体体验日于10月8日在上海市科技体育运动管理中心气膜馆率先启幕，公开起飞教学解锁操控奥秘、后台“黑科技”揭开科技神秘面纱、国际级测试赛提前上演时速与战术的巅峰对决，眼前的一切都预示着这场融合了科技与体育的空中盛宴已正式进入“上海时间”。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759980241948_Fcc4i5_1759980264489.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359889234"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;选手通过遥控器操控无人机进行比赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;跑好全球第一棒&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着无人机科技的迅猛发展，近年来普通的无人机竞速、技巧表演已经无法填饱科技迷与体育迷的胃口，无人机足球作为一项全新的“科技+体育”竞赛应运而生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年世界无人机足球锦标赛是由国际航空运动联合会（FAI）官方认证的A类赛事，这也是上海将时隔31年再次承办国际航联旗下的高级别赛事，无人机足球将以“世锦赛”的身份在上海进行全球首秀，如何跑好第一棒令人关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们是第一个吃螃蟹的人，很多东西我们一直在努力探索，希望为大家呈现一个观赏性与科技感并存的赛事。”当下上海市科技运动管理中心主任徐志刚介绍了赛事的筹备情况。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759980292400_zJxwrc_1759980322113.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359889241"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;上海市科技运动管理中心主任徐志刚现场介绍了赛事的筹备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从徐志刚口中我们了解到，无人机足球赛是一项极具时尚感和观赏性的体育项目，在赛事的转播方面组织方会着重下功夫，力求让观众全方位无死角地欣赏到攻防转换极快的赛场对决，届时一些“黑科技”也将清晰地展现在观众眼前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了帮助大众更好地观赛，在线下观赛体验方面，赛事做了贴心的安排。赛事期间，现场将设置体验区，让观众亲身体验操控无人机足球的乐趣；科技展示区则将展示最新的无人机技术和产品，展现行业发展的前沿动态；同时，专业的讲解和表演活动也会同步进行，向观众普及无人机足球的规则、技巧以及背后的科技原理，进一步帮助这项运动的推广与普及。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，为了让更多观众能够亲临现场感受这场空中盛宴，本次赛事将推出单人票与亲子票两种类型，同时赛事已成功纳入上海市体育消费券项目，观众在购票时可直接享受到优惠。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759980235724_jbsXZP_1759980264520.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359889233"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中国国家队以“小孩哥”担任主力军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;无人机从娃娃抓起，“小孩哥”担任主力军&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;提起无人机运动，很多人的第一印象是“高深”、“复杂”，但在这次测试赛的现场，我们发现，无人机的掌控者们，居然是清一色的“小孩哥”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在国内从事这个项目的，70%-80%都是青少年。现在的中国国家队里，只有一名成年队员。”此次测试赛的总裁判长赖建青，向我们介绍了这支“空中青训营”。按照赖建青的说法，目前全国很多小学、初中都组建了无人机的相关社团，而上海测试赛的参赛选手都经过了全国的层层筛选。除了校园之外，一些无人机俱乐部也在逐渐壮大，给予了人才培养很大的支持。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759980160871_WwmXCx_1759980264462.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359889231"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;年仅10岁的小王（左）已经是身经百战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自上海康怡龙科技俱乐部的小王年仅10岁，但接触无人机已经有4年时间，他透露：“三年级的暑假去大西北，爸爸买了架拍摄无人机给我，从此我就爱上了无人机。无人机运动对我来说，很好地开拓了思维，不仅仅是在学习上，更在于比赛和生活当中。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛事期间，小王在偌大的比赛场地奔波忙碌，但无论走到哪里，他的手里始终会握着无人机的遥控器——一个比他脸还要大的装置。谈及这个遥控器，小王和他的小伙伴们瞬间两眼放光，“这个是启动、这个是加速，微调这里的时候要小心……”他们像身经百战的战士一样，介绍着自己征战沙场的利剑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在被“小孩哥”上了一节体验课后，虽然我们还无法真正掌握无人机的入门技巧，但从他们执着的眼神，以及对细节精益求精的态度中，我们看到了中国孩子的担当与勇气，科技赋能教育的果实，原来如此甜美。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759980168183_YPXjHi_1759980264469.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359889232"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;无人机遥控器是比赛的核心装置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“国外队伍中当然有成年人，但那又怎么样？他们比不过我们。”展望赛事，赖建青也对自己的弟子们十分自信，“小孩哥”们究竟能掀起多大波澜，让我们拭目以待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次上海成功争取到2025年世界无人机足球锦标赛的承办权，背后离不开这座城市在科技、体育以及赛事运营等多方面的深厚底蕴和资源优势，而以赛事为纽带，将进一步增强了上海全民科技体育的参与感与获得感，丰富了“国际一流体育赛事之都”的内涵，深化文体商旅展的融合，并且助推上海落实“五个中心”建设的国家战略；赛事也是镜子，展现了上海在打造科技创新中心，推动“低空经济”及“体育产业数字化转型”创新发展中的强大潜力。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 05:11:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759986272826_CSz2MF_1759986273045.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744665</guid></item><item><title>纳入奥运积分，2025年中国国际帆板大师赛11月开赛</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744750</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;10月9日上午，2025年中国国际帆板大师赛新闻发布会在上海棋院举行。发布会透露，大赛将于11月13日至17日在上海市青浦区金泽镇元荡湖扬帆。中国帆船帆板运动协会副主席苏科、上海市体育局副局长罗文桦、青浦区副区长张彦共同启动赛事。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759982814314_GTJJHC_1759982814438.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="359889762"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;规格提升，纳入奥运积分赛事体系&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛事自2018年创办以来，迄今已成功举办六届。历经六届打磨，本届比赛正式被世界帆船联合会批准为奥运级别积分50赛事并在其年度赛历上发布，赛事规格进一步提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本年度赛事设有专业组、大师组和业余组三个组别。专业组由现役国内外高水平运动员组成。中国国家帆板队及全国锦标赛的精英选手，包括黄敬业、卢云秀等历届奥运参赛选手都将悉数亮相。国外运动员中，来自法国、意大利、日本、韩国等国家的多位高水平运动员已确认参赛，其中包括男子专业组卫冕冠军Fabien Pianazza。国际顶级选手们将共同在青浦的绿水青山间，演绎一场驭风驾浪的帆板盛宴&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比赛将采用世界帆船联合会2025-2028年帆船竞赛规则。邀请多名国内外高水平裁判参与执裁工作，包括3名国际级裁判和5名国家级裁判，以确保赛事的公正、公平和专业性。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2884884" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759981973314_z4BkJf_1759982849686.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="359889764"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;水域升级，赛事奖牌动静合一&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本届赛事将在青浦区大观园内的元荡湖举行。相较往届，这里水域更加开阔，风力条件更佳，将为参赛选手提供更完备的竞赛条件。同时，今年比赛航线也改为障碍滑，相比于传统绕标航线，障碍滑能够让观众直观地看到选手实时动态排名，大幅提升赛事观赏性。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛事奖牌也在发布会上同时揭晓。设计以“驭风破浪，动静合一”为核心创意，旨在超越传统奖牌的静态属性，打造一枚承载着帆板运动灵魂、可与获奖者互动共鸣的珍贵纪念。奖牌四周奔涌环绕的浪花，与中央的帆板主体遥相呼应。旋转的帆板瞬间将比赛的动态场景凝固于方寸之间。它让风“活”了起来，让海浪“动”了起来，获奖者指尖轻触，便可重温赛场上驭风而行的快感与自由，寓意着体育精神永不停息，人生征程不断向前。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2884885" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759981981793_dNG344_1759982857985.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="359889763"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;助力乡村振兴，农文旅商体展融合发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;体育赛事的影响力不仅局限于赛事本身。通过“体育+旅游”的模式，赛事将充分发挥其影响力，设计独特的“跟着赛事去旅游”路线，吸引观众前往赛场周边游览。同时，赛事将与区域内非物质文化遗产和特色产品相联动，采用展示体验、现场直播销售等多种形式，促进乡村经济的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛事期间，组委会还将精心组织选手参观金泽古镇、大观园及方厅水院等特色景点，依托古镇风貌、乡村风情、生态园区等独特资源，让参赛者与游客在体验水上运动激情的同时，也能深度感受中国特色乡村的独特韵味。以赛事为媒介，为四方来宾创造难忘的江南水乡记忆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本届赛事由中国帆船帆板运动协会、上海市体育总会、青浦区政府主办，上海市社会体育管理中心（上海市体育竞赛管理中心）、青浦区体育局、金泽镇政府承办。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 05:11:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759982871474_jXQymm_1759982871625.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744750</guid></item><item><title>出版的第一性原理：遵循它能让一本书实现五次收入变现？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31715326</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;图书出版业的第一性原理是什么？ &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“第一性原理”是一种源于物理学的思维模式，强调追溯事物本质，从最基本的公理和事实出发进行推理和判断。它要求我们剥开表层现象、习惯做法和类比推论，直接审视问题的核心。将这一思维应用于图书出版业，我们需要追问：当剔除纸张、油墨、分销渠道、营销活动、载体形态、平台与服务器等所有外在形式之后，这个行业赖以存在的根本是什么？答案指向一个核心：内容，受法律保护的版权内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么，出版业的第一性原理究竟是什么？简而言之，是“版权内容的价值变现”，即以内容版权为核心资产，在兼顾文化传播与公共利益的前提下，通过多元路径实现其价值最大化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从更深层的社会功能考量，出版业无疑还承担着知识传播与文化传承的使命，而版权价值变现，恰恰是支撑这一使命可持续实现的经济机制，它保障优质内容得以持续创作与传播，形成作者、出版者与读者之间的良性循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版业的基石并非书籍这一实物，而是版权。其价值不由物理形态决定，而取决于版权被授权、改编及在不同媒介形态中实现变现的潜力。从出版机构的战略布局、代理人的利益动机，到作者的收益构成，整个出版生态系统都围绕这一核心思想构建。因此，“内容版权的价值变现”可谓现代图书出版业当之无愧的“第一性原理”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;图书出版业的核心业务不仅是“制作与销售书籍”，更是“发现、培育、管理并最大化内容版权的经济价值”。这一认知转变，是理解乃至重塑现代出版业的关键。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759405139510_RxpRXb_1759405192472.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359530453"&gt;&lt;p&gt;为何说“内容版权价值变现”是第一性原理？基于以下几项核心逻辑：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;版权是出版业合法性的根基。从18世纪《安妮法令》到19世纪的版税制度，再到21世纪的《数字千年版权法》（DMCA），出版史本身就是一部版权从确立到深化的演进史。版权法为创作与传播提供了激励，也构筑了权利交易的市场基础。缺乏版权保护，内容复制与分发将失去排他性，出版机构在编辑、制作与营销中的投入便难以获得稳定回报，整个商业模式也将失去存续的前提。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所有出版产品形态本质是版权的载体：精装书、平装本、电子书、有声书……这些都只是内容版权的不同表现形式或“容器”。消费者购买的并非纸张或数据本身，而是通过特定媒介获取内容的阅读权或使用许可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版业一切收入来源本质是版权的货币化：无论是作者版税、出版商销售利润，还是影视改编许可费、海外版权收益或知识付费订阅收入，所有这些现金流，归根结底都源于对版权这一无形资产的价值开发与变现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;版权是出版业最核心、最具价值的资产：出版企业的价值并不取决于其有形资产，如土地、房产或库存书籍，而是那些在实体书售罄之后仍能持续产生收益的内容权利。这种权利始于创意表达，成于权利管理。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;自1710年《安妮法令》确立“版权即资产”以来，过去300年间英美出版业的每一个关键增长节点——平装书革命、电子书兴起、有声书普及、数字订阅与流媒体改编——无不以“版权期限延长+权利范围扩大”为前提。一言以蔽之：“出版业从不只是在卖书，而是在经营版权的复利。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了产业内在逻辑，“内容版权价值变现”作为出版业第一性原理，也得到众多学者与机构的认同：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;创意产业经济学家理查德·凯夫斯（Richard Caves）在《创意产业》中指出，出版等创意产业的核心投入是“无形资本（创意/版权）”，收益来源于权利交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;信息经济学家卡尔·夏皮罗（Carl Shapiro）与哈尔·瓦里安（Hal Ronald Varian）在《信息规则》中强调，信息产品的复制成本近乎为零，并可实现无限版本化，最优策略是通过版本划分、差异定价和产品组合，充分挖掘用户支付意愿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法经济学家戴维·兰德斯（David S. Landes）与理查德·艾伦·波斯纳（Richard Allen Posner）认为，清晰的产权与有效的执行是创意产品投资与交易的前提。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;剑桥大学社会学家约翰·B.汤普森（John B. Thompson）在《文化商人》中提出，当代出版商的核心竞争力在于选题判断、权利运作与渠道组织，其中“权利运作”是利润波动的关键决定因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版史学者罗伯特·达恩顿（Robert Darnton）的“传播回路”理论指出，尽管作者-出版商-印刷-发行-读者构成循环回路，但真正的价值核心在于文本权利，媒介与渠道只是实现权利变现的工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;资深出版人贾森·爱泼斯坦（Jason Epstein）在《图书业》中强调，出版的可持续利润来自于基于权利延伸的多形态发行，包括平装书、电子书、有声书以及影视改编等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际出版人理查德·查金（Richard Charkin）则呼吁出版CEO应“紧盯损益表中的版权收益项，将权利经营作为重心而非附属业务”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国版权清算中心（CCC）将出版直接定义为“关于授权的一切”：出版商从作者处获取权利，再通过多种方式进行行使、授权与结算，形成持续现金流与声誉外溢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际复制权组织联合会（IFRRO）将作者与出版者视为以权利为核心的产业共同体，其使命是通过集体管理实现版权的合理计价与分配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界知识产权组织（WIPO）则将出版等行业归纳为“版权为基础的产业”，视其为达成经济与社会目标的重要支柱。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759405153429_KwpSdX_1759405214305.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359530454"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;美国出版业如何利用第一性原理为版权内容价值变现做加法？&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了理论与逻辑的支撑，美国出版业的实践成果为“第一性原理”提供了最具说服力的印证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国出版业的商业模式图谱，始终围绕“版权杠杆”展开。单书销售——无论是纸书、电子书还是有声书——实质是“复制权”的销售；订阅服务，如纸质书俱乐部、电子书的Kindle Unlimited订阅、有声书的Spotify打包订阅，本质是“批量授权模式”；AI训练内容的授权，同样属于使用权的交易；而IP版权运营，包括影视、游戏、主题公园等，则核心是“改编权”的授予。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从第一性原理出发，经营一本书不再仅仅是卖出一本书，而是系统运营一个“权利组合”。一本书的商业价值可表示为：一揽子权利组合×使用场景×交易与保护机制。将图书视为可拆分、可计量、可多次授权的权利单元（依格式、语言、地域、期限、渠道、用途等维度划分），出版商的角色也就从“产品制造者”升级为“版权资产配置者”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一视角带来几个根本性转变：首先是产品观拓展，即图书（纸、电、声）只是版权的“容器”，容器形式可变，但版权价值长期存续。其次是价值链延伸，实现“一次创作、多次授权、长期收益”，印刷、发行与平台均被视为可替代的下游合作方。再次是竞争观升级，竞争壁垒不再依赖制作与渠道，而在于可确权的版权及其可扩展的授权生态。此外是财务观转换，单本书可衍生多种多元收入流，包括不同版本梯度（精装/平装/俱乐部、电子书、有声书）、翻译权、影视改编、游戏开发、AI训练授权、课程与周边使用、引用许可等等产生的各种收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;提到版权或知识产权，许多人容易联想到“IP授权”，并默认其特指影视、游戏等改编开发。值得注意的是，中美对“IP授权”的理解存在差异。在中国，IP授权通常指图书向影视、游戏、衍生品等领域的二次开发行为，范畴较窄；而在美国，它泛指一切基于版权使用权的授予行为，覆盖美国《版权法》规定的以下六项专属权利：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;复制权，控制作品以印刷、电子等形式被复制的权利；发行权：控制作品以销售或其他方式发行的权利；衍生作品权：控制改编为电影、剧集、游戏等衍生内容的权利；公开表演权：适用于戏剧、音乐、电影等公开演出，部分有声书场景也适用；公开展示权：如图书插图在网站或课堂中的展示许可；数字音频传输权：尤其适用于有声书和音乐在线流传输。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美国实践中，IP授权涵盖更广，IP衍生开发只是版权变现的路径之一，且属于成功概率较低、仅适用于少数头部内容的方式。对大多数图书而言，与版本梯度、电子书和有声书相关的授权更为普遍和可行。虽然IP衍生潜力巨大，但它更像是一种稀缺资源带来的特殊机遇，并不适用于绝大多数图书版权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下文将重点从三个维度分析美国出版业如何系统放大版权价值，如何为行业持续增长注入动力：版本梯度（精装/平装/大众/俱乐部/电子/有声）、AI内容授权、IP衍生授权。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759405124969_hhHDr8_1759405236642.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359530476"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一）版本梯度如何为美国出版产业做增量？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;1、版本梯度是什么？&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“版本梯度”是指图书出版商基于同一内容，在其产品生命周期的不同阶段，推出不同格式、价格和功能的多个版本，形成从高到低的价格阶梯式产品线。该策略旨在覆盖多元细分市场，满足不同读者需求，扩大受众范围，并有效延长产品的收益周期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纸质书时代，版本梯度通常体现为精装本（Hardback）、平装本（Trade Paperback）、大众市场平装本（Mass Market Paperback）、图书俱乐部版（Book Club Edition）四个经典版本，分别对应不同的目标客群与产品周期阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不同版本的物理属性不仅是生产工艺的选择，更是经过市场校准的价值信号，引导消费者自我区隔，并合理化价格分层。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该策略还形成“营销回声”效应：早期为精装本投入的营销，为后续低价版本奠定持久认知基础，几乎不产生额外营销成本。精装本的“畅销书”身份成为平装本上市时的天然营销资产（如封面标注“《纽约时报》畅销书”），使初期投资在多个收入流中摊销，提升全书生命周期的总利润。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着数字化发展，版本梯度模型进一步演化，融入电子书与有声书等新形态。亚马逊Kindle Unlimited（KU）等订阅服务可视为图书俱乐部模式的数字化演进：用户支付月费即可访问海量书库，作者与出版商按阅读页数从资金池中分成。该模式瞄准价格敏感的海量阅读者，强调“访问权”而非“所有权”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Spotify近期推出的有声书订阅套餐（每月15小时收听时长）也延续这一逻辑，将有声书作为增值内容捆绑于现有音频服务中，吸引原本非有声书用户的音乐与播客听众，拓展增量市场。因其边际分发成本近乎为零，且与原来Audible平台“单本购买”模式形成差异化定位，不仅未侵蚀原有市场，反而推动整体有声书市场扩容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综上，在数字化转型背景下，美国图书市场的版本梯度已从传统的“精装本-平装本-大众平装本-俱乐部版”演变为“精装本-平装本-电子书-有声书”，大众市场平装本和会员俱乐部版功能分别由电子书、有声书和二者的订阅模式承接，这一演进持续为出版业创造新的增长路径。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759405111962_WSJMKw_1759405259278.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359530477"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;2、为什么“版本梯度”会放大版权价值？&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“版本梯度”之所以能够显著放大版权价值，在于它通过四条可量化路径，将单一版权内容转化为远高于单一版本的总收益：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;差异化定价：通过在不同时间点以不同价格触达不同受众，实现收益最大化。早期采用者购买高价精装本，价格敏感者则选择后期平装本。这一策略有效区分用户支付意愿，历史上平装书的兴起甚至将大量“借阅者转化为购买者”，使单书年销量在短期内成倍增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;产品生命周期延展：每推出一个新版本（如平装版、大众市场版），都使图书重新进入市场，拉长销售曲线，创造新一轮销售高峰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渠道扩容与定制：从书店到报摊/药店/仓储卖场，触达半径与购买频次同步提升；图书俱乐部和订阅制带来可预测的大批量订单，同时降低单次分发成本。这类销售不仅提供稳定现金流，也因订单规模带来更低的获客成本与更可控的销量峰值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;格式扩展与场景适配：电子书、有声书等新格式不仅与纸质版本并行销售，还拓展出全新的消费场景，例如通勤听书、运动伴听等。许多数字内容用户实际上来自“新格式创造出的新使用时间”，而非单纯从纸质书转移而来，从而真正扩大了整体市场规模，形成增量收入而非内部替代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;简言之，版本梯度同时在价格（纵轴）与时间/格式（横轴）两个维度上，扩展了单一版权价值变现的“收益面积”。它是出版业延长版权生命周期、将同一内容多次货币化（价格×时间×格式）的核心机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该模型本质上是将同一知识产权（书稿）包装为多种产品形态，在不同时间以不同价格投放市场，以此精准匹配不同支付意愿和偏好的消费者群体，实现对市场的精细切分，从而在完整商业周期内系统性地挖掘版权的最大价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为美国大众出版业百年演进中形成的成熟商业模式，版本梯度体现了出版第一性原理和最大化版权价值的核心逻辑。它不仅是将创意转化为持续、稳定收入的基础机制，更是出版业在面对信息经济典型挑战时的最优解：信息产品初版成本高昂，而边际复制成本极低。通过“版本化”策略，对产品进行功能、时间或体验上的分层设计，出版商能够为不同群体定制不同版本与定价，有效捕获差异化的支付意愿。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759405098708_XFKbnx_1759405273351.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359530478"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;3、版本梯度如何为美国出版业做增量？&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;版本梯度如何为美国出版业带来增量，可以从产品和产业两个层面来看。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，我们通过两个典型案例来观察“版本梯度”策略如何显著提升单本图书的商业价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;案例一：《达·芬奇密码》，作者：丹·布朗（Dan Brown），出版商：企鹅兰登书屋旗下双日出版社（Doubleday）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该书于2003年3月18日率先推出精装版，定价24.95美元，精准面向高价值读者群体。上市首日即售出6000册，首周便登上《纽约时报》畅销书榜首。2004年11月，出版商进一步推出“特别插图版”精装本，通过内容增值成功切入礼品市场，延长了精装本的生命周期。直至2006年3月28日，即精装本问世三年后，平装本才正式上市，面向中端及价格敏感型读者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一案例是传统版本梯度策略的典范：尽可能拉长高利润精装本的销售窗口，充分挖掘早期市场，待其销售自然回落后，再以平装本激活第二波大规模市场。特别插图版则在平装本发行前实现对核心粉丝和礼品需求的再次收割。截至2009年，该书全球总销量突破8000万册，其中精装本1200万册、平装本2000万册、大众市场平装本4800万册。这一成绩正是通过依次攻克不同价格带和市场细分布局所实现的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;案例二：《消失的爱人》（&lt;em&gt;Gone Girl&lt;/em&gt;），作者吉莉安·弗琳（Gillian Flynn），出版商：企鹅兰登书屋旗下皇冠出版集团（Crown Publishing Group）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2012年6月5日，该书精装本与电子版同步上市，精装本定价30美元，电子书定价11.99美元，此举同时吸引了实体书收藏者和数字阅读偏好者两类高价值用户。发行第一年全格式总销量即接近200万册。2014年4月22日，在精装本发行22个月后，平装本正式推出。此时该书总销量已超过600万册。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;平装本的发行时间与2014年10月电影上映密切联动，出版商不仅借势电影热度开展营销，还推出了电影海报版平装本，形成“原版封面”与“电影联动版”并行的子版本策略。2014年，原版平装本售出约96.3万册，电影版额外贡献45.8万册销量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一案例体现了电子书普及后版本梯度策略的演进。早期采用者市场通过不同格式同步发行一举覆盖，高利润的精装本销售窗口仍被有效维护。而电影联动版平装本的推出，显示出版本梯度进一步“再细分”的能力，成功吸引原著读者与电影观众两类群体，极大提升了IP在生命周期中后期的收入潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至2016年，该书总销量达1500万册，其中电子书占比约40%。值得一提的是，该书精装本在《纽约时报》畅销书榜停留长达71周，基于其持续热销，出版商策略性将平装本窗口延长至22个月，以优先保障高利润版本的收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 从《达·芬奇密码》（36个月精装本窗口）到《消失的爱人》（22个月精装本窗口），可看出精装本窗口期并非固定不变，而是基于实际销售动态调整的战略变量。只要精装本周销量维持在较高水平，推迟平装本发行就更有利于总收益最大化。这反映了大型出版商在需求预测和库存管理方面的高度成熟，也体现出版本梯度策略在实际应用中的灵活性与精细化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然后，我们再从产业层面看看版本梯度为美国出版业如何带来增量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自平装书革命兴起，多版本体系的成熟版本梯度已成为推动美国出版业持续增长的核心引擎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国版本梯度策略的现代雏形可追溯至1939年，当时袖珍图书公司（Pocket Books）在美国推出了大众平装本。这一革命性举措通过报摊、药店等非书店渠道，将图书带入了“冲动购买”的消费场景。其“低价高量”的模式迅速将价格敏感的广大读者群拉入市场，使图书年销量从战前的数百万册飙升至1950年代的亿册级别。到1950年末，美国平装书产量已达2.14亿册，出版业总产值同期增长约5倍。这一新增规模是版本梯度策略下沉市场成果的首次有力证明。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着版本梯度模式的成熟，美国图书出版业产值呈现加速增长，精装本（高利润）与平装本（高销量）形成了驱动行业增长的双引擎。高价值用户率先购买高价精装本，而价格敏感的消费者则等待一年后的平装本。这种分层定价策略极大地扩展了图书的可及性。至1960年，平装本销量已超越精装本，分层定价有效吸纳了大量价格敏感读者，成为出版业重要的“低价台阶”。行业总产值从1950年的5亿美元增至1960年的10亿美元，增长主要来自平装书的规模效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1963年，美国出版业产值从16.8亿美元迅速增长至1973年的32亿美元，1983年达到86亿美元，1991年更攀升至161亿美元。这一持续扩张得益于精装与平装本双重收入流的协同效应，两者共同推动市场总规模超越单一版本模式的天花板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2009年，美国出版商协会数据显示，图书销售结构仍以印刷版本为主导：精装本占35%，平装本占35%，大众平装本占21%，形成高-中-低三层互补的版本架构。此时电子书与有声书规模尚可忽略不计。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2007年Kindle问世后，电子书在2013年达到30亿美元峰值，而有声书自2015年起进入高速成长期。大众平装本市场则因电子书冲击持续衰退，2018-2022年间收入下降37.7%。然而这并非版本梯度策略的失效，而是其形态的迭代：过去服务于价格敏感群体的大众平装市场，正逐步被电子书替代。同时俱乐部版也被电子书订阅模式取代，消费者对便携与实惠的需求未变，满足方式随技术变迁而演进。至2024年，行业总收入达325亿美元，结构发生显著变化：精装本79亿美元（占24.3%），平装本78亿美元（24%），电子书21亿美元（6.46%），有声书24亿美元（7.38%），大众平装书则萎缩至2.17亿美元（不足1%）。大众出版总值为212亿美元，其中精装本占37.2%，平装本占36.8%，有声书11.3%，电子书10%，大众平装书仅占1%。这一变化标志着美国图书市场从传统的“精装-平装-大众平装”三大支柱，演进为“精装-平装-有声-电子”四大支柱体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最初，平装本几乎全部源自精装畅销书的重印授权，平装书出版商竞标购买重印权，为精装书出版商带来可观授权收入（通常与作者五五分成），成为利用现有版权开拓的额外利润来源。该模式确立了版本间的“窗口期”，证明了梯度系统的经济可行性：更廉价的版本可在不影响精装本主市场的前提下创造巨大增量。早期精装书出版商与平装书重印商的分工，为版本梯度策略提供了有效验证。随后，出版集团通过垂直整合将平装业务纳入内部，以掌控全链条价值，从而优化发行节奏、营销策略并最大化利润。这一演进直接促成现代出版集团内部一体化版本梯度战略的形成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对数字化挑战，美国出版业在过去二十年能保持250亿-300亿美元的稳定规模，并实现持续增长，正得益于此。版本梯度已超越单一战术，成为大众出版价值创造的核心操作系统。该策略展现出强大的适应性，从初期的“精装→平装”线性模式，演进为多格式、非线性的生态系统，成功消化数字化冲击，并以更多元的收入结构和更强的产业韧性持续发展。从平装书革命的历史性突破，到当前印刷与数字版本共同创造的几百亿美元级市场，再到订阅制等新模式的探索，版本梯度的核心原则始终有效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望未来，该策略仍将持续演进，作为其内核的内容版权与授权仍将是出版业的商业基石，版本梯度仍将是出版业维持盈利和增长的核心支柱。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759405086377_P1ddds_1759405326267.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359530479"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二）AI授权正在成为继版本梯度后的下一个美国出版业价值增长引擎？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;AI是当下最热门的技术浪潮，正在改变各行各业。那么，古老的图书出版，会和最前沿的AI发生什么关系？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实很早之前，领先出版企业就开始探索用AI为出版业服务，近两年步伐更快，投入更大。但无论是专业出版，还是教育出版，AI的投入和使用并没带来太多直接收入，更多只是一些附加服务，许多领先出版企业的财报数据分析都可以证实这一点。至于大众出版更是如此，AI目前最大的“贡献”，恐怕只是生成了一大批质量一般、充斥电子书平台的平庸作品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但出人意料的是，在另一个领域，AI正在给出版业带来巨额收入：那就是“AI授权”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;简单来说，就是AI公司需要大量优质内容来训练他们的模型，而他们开始愿意为使用这些内容付费了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年8月，美国AI公司Anthropic就因为之前未经授权使用大量图书作为训练数据，被作者起诉后，同意赔偿版权方高达15亿美元跟被侵权的作者和出版商达成和解，日前和解已被法官批准。这还只是一个案子，另外还有几起类似诉讼正在进行。不仅如此，近两年还有一些大型出版内容授权交易达成：比如Wiley以4000万美元、Taylor &amp;amp; Francis以7500万美元向AI公司授权学术内容，新闻集团更是达成了2.5亿美元的授权协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些巨额图书侵权赔偿和大额内容授权交易释放出一个明确信号：高质量的图书内容版权，正在成为AI时代的“新石油”。它不仅仅带来新的版权收入，更重新定义了图书内容的价值。“合法高质量内容”的市场价也有参照系，这是一笔真金白银的B2B生意，而不是“象征性授权”。这也显示出版第一性原理在AI时代持续发挥威力。这个新市场的潜力，甚至可能超过近年来增长迅速的有声书。美国出版业可能找到了一个比有声书市场还大的新“金矿”——把书本内容授权给AI公司去“喂”它们的模型训练。为什么这么说？因为有声书本质上是to C（面向消费者）的，市场规模受限于人们有多少时间和金钱来听书；而AI授权是to B（面向企业）的，它的价值与整个巨量AI经济体的规模挂钩——想象空间完全不在一个量级，有下面三点理由。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;1、法律压力“逼”出AI授权市场&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;AI公司一开始并没打算为训练数据付费，他们原本习惯于从网上免费抓取各种内容，或从盗版图书平台下载内容。但法律风险改变了这一切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国版权法规定，故意侵权最高每部作品可赔偿15万美元。如果一个AI模型用了上百万本受版权保护的书，潜在赔偿金额将是天文数字。正是这种“破产级”的风险，迫使AI公司坐下来和版权方谈合作——比起天价赔偿，支付授权费实在要划算太多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这也催生了一个新概念：“数据溯源”。就是说，数据不光要有用，还要来源合法、清晰。而出版社积攒多年的正版书库，恰恰成了AI公司最需要的“干净数据”。出版社授权的不仅是文字，更是“法律安全”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近几个大案（比如Anthropic案）进一步明确了一个原则：即使AI训练可能属于“合理使用”，但通过盗版渠道获取内容仍然是侵权。这彻底改变了AI训练行业规则，AI公司从此必须“合法获取数据”，出版社的议价能力因此大幅提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;2、图书是AI训练的“优质燃料”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了法律安全，图书内容本身对AI训练来说也是高质量的“营养餐”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比网上杂乱无章的信息，图书有几个突出优势：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;结构完整，逻辑严密。书籍，多数是长篇作品，有完整的结构和逻辑链，能教AI学会深度思考和推理，而不是简单地模仿，适合训练AI深度推理能力；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;语言规范。经过专业编辑校对，没有社交媒体上那么多的错误和噪音，能帮助AI生成更准确、通顺的内容；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;知识体系化。书籍本身就是人类知识的精华总结，分门别类，能帮助AI系统性地学习各个领域的专业知识；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文化内涵深邃。书籍承载着深厚的人类思想文化和情感， 蕴含了丰富的人类情感和文化背景，能让AI更好地理解人类社会的复杂性和微妙的人文内涵，有助于模型学到更“像人”的理解与表达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版社可以把自己的书库整体视为一个“高质量数据集”，而不只是一本本零散的书。他们正在成为AI产业链上游的“燃料供应商”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;3、AI授权市场潜力巨大&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然刚刚起步，但图书AI内容授权市场增速惊人。市场数据公司Valuates报告预测， AI图书授权收入，到2029年规模预计将达到408亿美元。《金融时报》报道，做AI授权基础设施的创业公司Vermillio预测，AI授权2025年约100亿美元 ，到2030年将达到675亿美元。还有机构预测，大众图书AI内容授权市场，将从2023年的28亿美元，增长至2033年的700亿，复合年增长率高达30.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些数字远远超过同期有声书市场预计的350亿美元规模。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;AI授权市场未来最终能长多大，取决于几个因素：AI技术迭代速度（越快就需要越多新数据）、AI公司之间的竞争（越激烈就越愿意为优质数据付费）、全球数据监管（越严格正版数据越值钱），以及出版社自身的资源整合与策略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个有趣趋势是：当基础的AI模型逐渐普及甚至免费时，那些用独家、高质量数据训练出来的专业模型，反而会更值钱——而这正是出版社的价值和优势所在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对出版社来说，参与AI授权不仅仅多了一个收入来源，更是战略地位的升级。他们从文化内容的提供者，变成了驱动AI能力升级的核心供应链环节——这种身份的转变，带来的是议价权和价值空间的根本性提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最重要的是，AI授权不会蚕食传统图书销售。AI授权与传统版本梯度互补，一本书卖完纸电音之后，还能通过“供给AI训练”获得第二次生命，延长商业周期，为出版商带来全新的收入流。在这个AI授权的新时代，图书不只是被阅读，还被用来创造能理解和生成人类语言的智能系统，这或许是出版业有史以来面临的最大商机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;AI图书授权正在打开一个前所未有的价值空间。它由法律风险驱动，由图书内容的内在价值支撑，其巨大潜力源于AI产业的爆炸式增长。对出版业来说，这不仅仅是多了一个收入渠道，更是一次重新定义自身价值、融入AI科技革命核心的历史性机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;AI授权正在把出版商从传统的“内容提供者”转变为未来科技浪潮中“核心原材料供应商”的角色。他们手中积累了多年的图书版权，正从古老的文化资产，摇身一变成为驱动下一个时代的“新石油”。这个市场的规模和战略价值，很可能超越之前任何一种图书版本形式，成为美国出版业未来最强劲的增长引擎。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759405071271_btWbij_1759405346736.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359530492"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三）IP授权产业增量的想象空间究竟有多大？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中美出版行业中，“IP授权”这一概念在内涵与外延上均存在显著差异。前文讨论的“版本梯度”主要涉及复制权、发行权和数字音频传输权等美国广义上的IP授权内容。而本部分将聚焦于美国《版权法》中六项专属权利之一的“衍生作品创作权”（Derivative Work Right），这大致对应中国业界通常理解的“IP授权”，即指将图书内容改编为影视、游戏、周边产品等二次开发行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据1972年美国《版权法》，“衍生作品”被定义为基于已有原作改编、转换或重构的任何形式作品，包括影视改编、戏剧、翻译、缩写、音频制品等。将小说改编为电影或剧集，开发为游戏、舞台剧或主题公园，均属于衍生作品范畴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有一种观点认为，这类IP授权能够实现出版商版权价值的指数级增长。通过跨媒体联动，图书内容得以从“低单价×高销量”的传统模式转向“高单价×多次授权”的多元变现模式，实现从文本版权到影视、游戏、实景娱乐等全链路开发。每一次跨界授权都有望显著提高单次收益并延长IP的生命周期，从而极大提升其商业价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而理论上的广阔空间与现实之间存在一定差距。在美国，行业惯例是影视、戏剧等衍生权利通常由作者或其经纪人保留，除非作者在出版合同中明确将这类附属权利授予出版商来代理。作家协会等行业组织普遍建议作者优先自行处置这些权利。因此，改编权许可收入多数直接归属作者方（包括遗产管理人或版权代理），出版商能否参与分成，完全取决于合同是否明确约定了相关权利的分账机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例外情形通常出现在出版商拥有或共同运营品牌化IP的情况下，例如一些知名童书系列，如《鸡皮疙瘩》（&lt;em&gt;Goosebumps&lt;/em&gt;）。此类案例中，授权收益可能直接计入出版社财报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从已公开的上市出版集团年报来看，明确披露此类IP授权收入的情况并不多。一个可能的原因是这类收入尚未形成稳定或较大的规模，当然也有可能是交易额保密而没有披露。目前已公开的信息包括以下几项：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017年，HarperCollins与托尔金遗产基金会共同将《指环王》电视剧改编权授予亚马逊，交易金额高达2.5亿美元，HarperCollins作为收益分成方参与其中。该笔收入直接促使HarperCollins UK当年利润显著增长，成为出版方从衍生权利中获得大额现金收入的罕见公开案例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020年，Houghton Mifflin Harcourt（HMH）在年报中明确列出授权收入项，其Books &amp;amp; Media部门因影视许可及新制片项目获得约1300万美元收入，其中340万美元来自Netflix的授权，1000万美元来自一项新的制作许可。此为出版社主动披露影视改编收益的又一实例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;企鹅兰登书屋（非上市公司）曾在2021年披露其版权与IP授权收入约占年总收入的1.5%。以其40亿美元以上的年营收规模计算，该比例对应的利润贡献已相当可观，显示此类业务虽然规模有限，但利润率较高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总体来看，出版社从IP授权中获得的直接经济回报可能低于外界想象。真正从IP跨界授权中获取主要收益的往往是影视、游戏等娱乐公司，而非出版机构。衍生权利虽然具备可观的增值潜力，但在当前行业合同结构与权利归属惯例下，其成为出版业支柱性收入来源仍面临现实约束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;特别说明&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本文重点放在大众出版。美国大众出版是产业大头，占比超过65%，学术和教育出版通过订阅把版权变成“经常性收入”，也遵循出版第一性原理，但商业模式与大众出版差别较大，作者将在另外文章中展开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本文（包括配图）首发于百道网，原题为《出版的第一性原理是什么？为何遵循它能让一本书实现五次收入变现？》，澎湃新闻经授权转载其主体部分内容，现标题为编者所拟。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 04:48:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759405399292_kwktbE_1759405399535.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31715326</guid></item><item><title>以军正在为全面撤出加沙做准备，此前称仍在包围加沙城</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744906</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2884921" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251009/72b09dd9-fcd6-455a-842a-e62cdb759a32.jpg" loading="lazy" data-imageid="359891971"&gt;&lt;p&gt;当地时间10月9日，据以色列陆军电台消息，&lt;strong&gt;以军加沙地带作战部队正在为未来几天全面撤出或转移至后方阵地做准备。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 稍早前，以色列国防军阿拉伯语发言人阿德拉伊发表声明称，&lt;strong&gt;目前以军仍在包围加沙城，加沙河谷以北地区仍被视作“战区”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明警告当地居民避免返回加沙地带北部或靠近以军驻扎地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天稍早前，以色列国防军发表声明说，欢迎与巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）达成被扣押人员返回协议，并表示，以军总参谋长要求军队准备好主导被扣押人员返回行动。&lt;strong&gt;以军将继续行动以实现加沙地带军事行动目标。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据巴勒斯坦、埃及等多国媒体9日凌晨报道称，以色列和哈马斯双方已于当地时间8日晚在埃及达成停火协议。美国总统特朗普当地时间8日在其社交平台“真实社交”发文称，以色列与哈马斯均已签署其提出的“20点计划”第一阶段协议。随后，哈马斯及以色列总理府分别发表声明，证实停火协议达成。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 04:46:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759984025204_C4zkCk_1759984025398.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744906</guid></item><item><title>2025国庆档电影总票房超18亿元：《志愿军》领跑，影视股节后普跌</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744619</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年国庆档收官，电影总票房18.35亿元，《志愿军：浴血和平》4.5亿元领跑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据国家电影局统计，2025年国庆档电影总票房为18.35亿元，观影人次为5007万，国产影片票房占比为98.93%，票房前5名影片分别为：《志愿军：浴血和平》《731》《刺杀小说家2》《浪浪人生》《震耳欲聋》。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2884559" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759979084058_BJR2cw_1759979084303.png" loading="lazy" data-imageid="359888719"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;截图来自猫眼专业版&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;猫眼专业版数据显示，上述影片在国庆档期内的票房依次为4.50亿元、3.44亿元、2.95亿元、2.19亿元、1.75亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《志愿军：浴血和平》4.5亿元领跑国庆档&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从档期整体表现来看，猫眼专业版数据显示，今年国庆档平均票价36.6元为近五年最低。档期内共5部影片票房破亿，破亿影片数量与过去两年国庆档持平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从口碑来看，今年国庆档评分最高影片为《震耳欲聋》，豆瓣最新评分为7.5分。《志愿军：浴血和平》《刺杀小说家2》《浪浪人生》的豆瓣最新评分依次为7.3分、6.1分、6.4分。此外，评分超过7分的新片还有《毕正明的证明》，豆瓣评分7.4分，票房仅5100万元。而于9月18日上映的《731》暂未开分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在城市分布方面，据灯塔专业版分析，在城市分布方面，三四线城市观众更偏爱《731》，而一二线城市观众则更青睐《三国的星空第一部》《毕正明的证明》和《震耳欲聋》。东北地区观众偏好喜剧片《浪浪人生》，华南观众则更关注港片《风林火山》。此外，《刺杀小说家2》特效场面突出，在特效厅场次中表现尤为强势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;与同档期相比，今年国庆档总票房落后于去年和前年同期。&lt;/strong&gt;根据国家电影局统计，2024年国庆档（2024年10月1日至7日）全国电影票房为21.04亿元；2023年国庆档（9月29日至10月6日）电影总票房为27.34亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于今年国庆档表现，猫眼娱乐市场分析师赖力对澎湃新闻记者表示，“今年国庆档新片供给丰富、类型多元，但由于缺乏爆款头部影片的带动，吸引力稍显不足，市场表现相对黯淡。档期内无单片单日票房破亿，无影片票房破5亿，两部IP续作成今年国庆档新片票房主力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赖力指出，《志愿军：浴血和平》以超4.5亿的成绩领跑整个档期，票房表现相对稳健，这也是“志愿军”系列第二次取得国庆档票房冠军。老片《731》凭借其题材和热度，档期内表现坚挺，位居整个国庆档票房亚军。《刺杀小说家2》档期票房位居第三，但近3亿的成绩较前作仍有巨大差距。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;出品方涉及多家上市公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国庆档热门影片的背后涉及多家上市公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体来看，《志愿军：浴血和平》于9月30日上映，国庆档总票房4.50亿，连续9天获得单日票房冠军，分别成为2025年中秋档、2025年国庆档票房冠军。该影片为《志愿军》三部曲的收官之作，聚焦第五次战役后直至签署停战协议期间中国志愿军“边打边谈”的作战历程，战士们浴血奋战，终将敌军打上谈判桌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《志愿军：浴血和平》由中国电影（600977.SH）主出品，出品方还涉及博纳影业（001330.SZ），联合出品方包含华谊兄弟（300027.SZ）、万达电影（002739.SZ）等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《刺杀小说家2》于10月1日上映，影片讲述了陷入人生低谷的小说家路空文被巨大的诱惑牵引，导致他自己和书中的角色都陷入了不可逆转的危机。最终小说家找回了信念，与书中人一起拯救了双世界危机。该影片出品方包括华策影视（300133.SZ）、猫眼娱乐（01896.HK）、中国电影等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电影《731》在国庆档期间表现超预期，该影片于9月18日正式上映，国庆档期内收获票房3.44亿元，累计票房已超18亿元。公开资料显示，该影片出品方涉及长春电影制片厂、北京环鹰时代文化传媒有限公司、保利影业投资有限公司等。其中，长春电影制片厂由长影集团100%控股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，《震耳欲聋》出品方涉及中国电影、猫眼娱乐、横店影视（603103.SH）等。《浪浪人生》出品方涉及猫眼娱乐、中国电影、万达电影、横店影视等。《三国的星空第一部》出品方包括果麦文化（301052.SZ）、光线传媒（300251.SZ）等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，在国庆档期间，2025年度电影总票房已超去年全年。据灯塔专业版数据，截至10月8日，全年电影总票房已达437.89亿元，同比增长18.98%，比2024年全年总票房超出12.87亿元；观影人次10.35亿，同比增长19.39%，比2024年全年总人次超出2528万。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后续，灯塔专业版数据分析师陈晋对澎湃新闻记者表示，“在国庆档的有力助推下，2025年中国电影全年总票房已正式超越去年全年，这标志着电影市场的进一步复苏，今年第四季度多部大片即将上映，包括爆款经典IP续作《疯狂动物城2》以及《阿凡达：火与烬》，以及越来越受到观众喜爱的跨年档，相信今年的全年总票房仍有望冲击500亿。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至10月9日午盘，横店影视跌停，股价报16.52元/股；果麦文化20CM跌停，报61.20元/股；中国电影跌停，报14.08元/股；博纳影业跌停，报5.82元/股；光线传媒跌10.22%，报17.39元/股；华策影视跌12.59%，报8.12元/股；万达电影跌7.64%，报11.37元/股。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 04:38:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759980593284_NyZZ62_1759980593419.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744619</guid></item><item><title>国庆中秋假期国内出游8.88亿人次，总花费超8090亿元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744743</link><description>国庆中秋假期国内出游8.88亿人次，总花费超8090亿元</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 04:01:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759982842026_DhynA7_1759982842187.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744743</guid></item><item><title>疏解非首都功能，首批两家央企总部正式迁驻雄安新区</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744693</link><description>疏解非首都功能，首批两家央企总部正式迁驻雄安新区</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 03:54:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759981046439_bFkif1_1759981046628.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744693</guid></item><item><title>印度“毒糖浆”已致17名儿童死亡，多家药企被查出违规</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744547</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;印度药品监管机构8日说，对多家印度药企的最新检查发现，一些制药厂存在违规行为，未按要求检测每个批次的药物原料。此前，已有至少17名5岁以下儿童服用含有毒成分的止咳糖浆后死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度药品监管机构负责人拉吉夫·拉古万希在7日发布的公告中说，监管机构检查了多家制药厂，发现严重违规行为。拉古万希没有给出违规企业的名称和数量，但说检查对象是此前查出“不合格药品”的企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据印度法律，制药企业必须对每个批次药物的原料和最终产品都进行检测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据路透社报道，两家接受检查的企业位于印度制药中心古吉拉特邦。该邦政府7日说，这两家企业生产的止咳糖浆样本被认为“未达标”。古吉拉特邦和中央调查人员发现多处问题，已下令立即停止其所有生产和销售活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社援引印度官员的话报道，过去一个月内，印度至少有17名儿童服用含有毒成分的止咳糖浆后死亡，糖浆所含二甘醇水平达到规定上限的近500倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述“毒糖浆”涉事企业名为“斯雷桑制药”，位于印度南部泰米尔纳德邦，目前其在该邦的办公室及工厂已被关停。警方正以“杀人罪”对这家企业展开调查，印度中央政府建议吊销其生产许可证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按媒体说法，这批止咳糖浆仅在印度国内销售。不过，世界卫生组织正要求印度政府说明涉事止咳糖浆是否已出口至其他国家。印度生产的药物大量出口到发展中国家。2022年至2023年，印度出口的含二甘醇“毒糖浆”被认为与冈比亚、乌兹别克斯坦和喀麦隆140余名儿童死亡有关联。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 03:52:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759977891004_MeynWr_1759977891131.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744547</guid></item><item><title>京东物流拟2.7亿美元收购即时配送业务子公司，加强“最后一公里”配送能力</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744629</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;
&lt;h1&gt;Could Not Connect&lt;/h1&gt;
&lt;hr&gt;

&lt;font face="Helvetica,Arial"&gt;&lt;b&gt;
Description: Could not connect to the requested server host.
&lt;/b&gt;&lt;/font&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;/body&gt;
</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 03:52:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759979357585_rZRnAn_1759979357704.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744629</guid></item><item><title>海航航空集团拟37亿元“清仓”金鹏航空，海航货运成金鹏大股东</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744410</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;海航航空集团拟37亿元转让所持金鹏航空股权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9月30日晚间，海南航空控股股份有限公司（海航控股，600221.SH）发布公告称，海航航空集团有限公司（以下简称“海航航空集团”）拟通过出售及以股权出资的形式，以36.99亿元的交易价格转让其持有的金鹏航空有限责任公司（以下简称“金鹏航空”）77.8948%的股权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10月9日开盘，海航控股一度涨超1.2%。截至午盘，海航控股涨1.23%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海航控股及公司控股子公司云南祥鹏航空有限责任公司（以下简称“祥鹏航空”）为金鹏航空参股股东，均拟放弃前述股权的优先购买权。此外，持有金鹏航空4.9985%股权的海南航投股权投资基金管理合伙企业（有限合伙）（以下简称“海南航投”）已确认放弃本次金鹏航空股权的优先受让权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体来看，海航控股持有金鹏航空9.2016%股权，祥鹏航空持有7.9051%股权，海航控股关联方海航航空集团持有77.8948%股权。此次海航航空集团拟向海航货运有限公司转让金鹏航空28.4784%股权，交易金额13.52亿元。完成前述股权转让后，航空集团将继续以其持有的金鹏航空49.4164%股权向海航货运进行增资，股权作价23.47亿元，合计交易金额为36.99亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告指出，前述转让及增资交易完成后，海航航空集团将不再持有金鹏航空股权。&lt;strong&gt;本次交易完成后，海航货运、海航控股、祥鹏航空、海南航投将分别持有金鹏航空77.8948%、9.2016%、7.9051%、4.9985%的股权，海航控股及祥鹏航空对金鹏航空的持股比例不变。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2883875" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759973134709_CYstKJ_1759973154544.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="359887570"&gt;&lt;p&gt;去年12月，海航控股就发布过关于放弃参股公司股权优先购买权暨关联交易的公告，称海航航空集团拟转让其持有的金鹏航空6.29%股权，交易金额约1.89亿元。上述股权的拟转让接收方为海南航投，是依托海南自贸港基金发起设立的一只航空产业子基金，成立于2024年6月10日，总募集规模10亿元。该交易完成后，海航控股、海航航空集团、祥鹏航空、海南航投将分别持有金鹏航空11.58%、72.18%、9.95%、6.29%的股权，海航控股及祥鹏航空对金鹏航空的持股比例不变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;需要注意的是，金鹏航空并非海航上市公司合并范围内的子公司，其前身为扬子江航空，是一家全货运航司。据官网介绍，金鹏航空（原扬子江航空）成立于2002年，目前是海航航空集团旗下唯一客货并举的航空公司，于2015年12月迎来客运首航。国内客运方面，自2024年1月1日起，金鹏航空由差异化航司转型为全服务航司，主运营基地为上海、深圳。金鹏航空曾于2024年指出，根据公司规划，未来3至4年里，金鹏航空客机机队将逐步调整为单一国产C919飞机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经营业绩方面，据前述公告介绍，截至今年7月底，金鹏航空实现营收17.3亿元，净利润-1845.88万元，净资产6.6亿元，负债总额达43.85亿元。2024年实现营收33.61亿元，实现净利润1.99亿元。据此前公告披露，金鹏航空2023年实现营收29.64亿元，净利润为-5.6亿元。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2883876" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759973142323_rGF4cp_1759973154547.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="359887569"&gt;&lt;p&gt;海航货运有限公司作为海航航空集团的成员公司，成立于2010年7月。据官网介绍，2011年实现公司实体化运作，并于2021年12月8日正式加入辽宁方大集团。主要经营海航航空集团内十一家航空公司的国际国内腹舱业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，我国航空物流行业处于快速发展的黄金窗口期，在跨境电商等产业带动下，国际市场成为航空物流发展的重要驱动。此前国货航董事长就曾在2024年年度业绩说明会上指出，中国航空物流行业有望继续保持增长态势，但同时要意识到行业发展面临着全球贸易政策不确定性和市场竞争加剧等挑战。航空物流企业需通过优化运力布局、生态协同、创新技术运用和全球化业务布局等途径积极应对风险和挑战，实现可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业内分析指出，此次金鹏航空的股权变动或属海航航空集团内部的业务重组举措。借助本次交易，&lt;strong&gt;海航航空集团有望实现货运业务的专业化整合，集团将金鹏航空纳入专业货运平台海航货运麾下&lt;/strong&gt;，不仅能快速补齐自身货运业务的短板，更与当前航空物流行业发展趋势高度契合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前述公告还指出，本次交易构成关联交易，但不构成重大资产重组。海航控股及子公司本次放弃金鹏航空股权优先购买权尚需公司股东大会审议。本次放弃优先购买权，未导致海航控股主营业务、资产、收入发生重大变化，不构成重大资产重组。本次交易完成后，金鹏航空仍为海航控股参股公司，未导致海航控股合并报表范围变更。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于此次关联交易对上市公司的影响，公告指出，此次交易综合考虑了金鹏航空实际情况及公司整体发展规划，不存在损害公司及其他股东特别是中小股东利益的情形。交易完成后，海航航空集团、海航货运、金鹏航空依然是公司同一控制下的关联方，不会因为本次交易新增关联关系。本次交易不会产生新增同业竞争的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为第四大航司，海航控股今年上半年实现营收330.83亿元，同比增长4.22%，归母净利润为0.57亿元，实现扭亏为盈，上年同期亏损6.36亿元。此次为2019年来首次上半年实现盈利，是辽宁方大集团重整以来首次实现半年盈利，也是国内四大航司中率先实现盈利的航企。子公司航司方面，据记者梳理，今年上半年海航旗下的乌鲁木齐航空盈利0.33亿元，上年同期为-0.29亿元。福州航空盈利0.22亿元，上年同期为-0.67亿元。北部湾航空盈利0.66亿元，上年同期为-0.75亿元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 03:51:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759974527852_tC8bXN_1759974527983.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744410</guid></item><item><title>A股早盘大幅走高，科创50涨超5%：核电、半导体、贵金属概念全线大涨</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744689</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2884835" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759981896235_7adCQ1_1759981904024.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="359889670"&gt;&lt;p&gt;A股三大股指10月9日集体高开。早盘高开短暂震荡后，两市快速走高，科创50一度涨超6%，创指则涨超2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从盘面上看，核电、半导体、贵金属概念全线大涨；顺周期方向普跌，文旅、航运、白酒股跌幅居前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至午盘，上证综指涨1.24%，报3931.07点；科创50指数涨5.59%，报1578.88点；深证成指涨1.75%，报13763.88点；创业板指涨1.77%，报3295.58点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wind统计显示，两市及北交所共3227只股票上涨，2044只股票下跌，平盘有157只股票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沪深两市早盘成交总额17152亿元；两市及北交所共有135只股票涨幅在9%以上，23只股票跌幅在9%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄金股在国际金价走高的带动下掀起涨停潮领涨两市，中洲特材（300963）、安泰科技（000969）、精艺股份（002295）、四川黄金（001337）等近10股涨停或涨超10%。中信建投证券认为，国际金价大涨的背后主要是由美国政府“停摆”引发的短期波动、日本政治更迭带来的短期不确定性、美联储持续降息预期和全球央行持续购金共同推动的。美国政府“停摆”扰动、未来降息和衰退的预期使得全球投资者对美元信用和美国主权债务的担忧进一步上升，这推动了金银等贵金属和比特币价格进一步走高。与此同时，供给短缺和算力革命逻辑下，铜价近期也明显走强。建议关注金银铜等有色板块投资机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;半导体同样不甘示弱大幅飙涨，灿芯股份（688691）、华虹公司（688347）、芯原股份（688521）、芯联集成（688469）、康希通信（688653）等超10股涨停或涨超10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;房地产大幅领跌两市，皇庭国际（000056）跌停，深深房A（000029）一度跌停，张江高科（600895）跌超8%，新城控股（601155）、华发股份（600325）等跌超4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;传媒股表现不佳，果麦文化（301052）、华策影视（300133）、博纳影业（001330）、横店影视（603103）、中国电影（600977）等跌停或跌超10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中信建投证券研报认为，经济逐步改善+流动性宽松+风险偏好维持高位，预计10月市场仍将震荡向上。参照历史股市10月轮动经验，预计市场有望围绕三季报展开，建议投资者积极关注三条线：三季报业绩较好（业绩出现拐点）的方向、受益于反内卷政策落地逐步改善的周期方向和产业趋势超预期的高成长相关行业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;银河证券研报认为，国庆出行数据延续稳定增长趋势，但年轻人的消费观念在变化：1）据交通部数据，假期前六日(10.1—10.6)，全社会跨区域人员流动总量达18.3亿人次，同比增长5.0%。2）近些年，假期出行数据稳步提升，但消费观念发生明显变化，传统的餐饮旅游客单价下降，缺乏机会。消费费用更低的“奔县”旅游兴起。电动车车内空间舒适化，导致越来越多的年轻人自驾电动车户外露营。年轻消费者更多支出用于演唱会、自驾游、户外运动配套、Vlog配套等新消费。3）假期演出市场火热。灯塔数据不完全统计，假期前六日国内演出市场票房同比增长130%，其中音乐类票房同比增长125%。与之对应的是传统电影票房表现不佳。4）租赁经济继续蓬勃发展，00后年轻人旅游时大量租赁运动相机、无人机、长焦镜头等。5）宠物相关服务也蓬勃发展，国庆期间宠物托管、上门喂养服务火爆。部分年轻人选择带着宠物去旅游，很多旅游景点推出宠物友好型消费场景，宠物友好餐厅、酒店数量明显增长。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 03:45:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759981993215_QwM336_1759981993397.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744689</guid></item><item><title>微观世界“拼乐高”，“搭”出化学新世界</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744697</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2884825" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251009/bba28ed1-df14-4aa4-923b-64557ed6f119.jpg" loading="lazy" data-imageid="359889404"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;北川进（左）、理查德·罗布森（中）和奥马尔·亚吉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间10月8日下午5时45分许，2025年诺贝尔化学奖揭晓。日本科学家北川进（Susumu Kitagawa）、澳大利亚科学家理查德·罗布森（Richard Robson）和美国科学家奥马尔·亚吉（Omar M. Yaghi）因“开发了金属有机框架（MOF）”获此殊荣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;诺贝尔化学奖委员会主席海纳·林克表示，MOF潜力巨大，为定制具有新功能的材料带来过去难以想象的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“祝贺奥马尔·亚吉教授！加利福尼亚大学伯克利分校终于可以给他一个诺奖专用车位了！”当晚，浙江大学生命科学研究院研究员林世贤在科学网直播间笑言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得称道的是，亚吉并非起步于名校，而是从一所社区学院开启学业，凭借非凡的毅力与智慧，最终获得诺贝尔奖。今年，恰逢他提出以MOF为代表的“网格化学”概念30周年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;微观世界“搭积木”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《中国科学报》：你对3位科学家获得今年诺贝尔化学奖有何感受？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;复旦大学化学系教授李巧伟&lt;/strong&gt;：我是亚吉教授的博士生，于2004年至2010年在他的课题组学习。今年是他开创以MOF为代表的“网格化学”领域30周年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我认为，今年诺贝尔化学奖颁给这3位教授实至名归。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北川进是MOF领域的著名学者。他的贡献是将“配位聚合物”的概念提升到“多孔配位聚合物”。他最早通过高压气体吸附实验证明了这类材料具有让分子进入的孔道，这是证明其多孔性的第一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗布森最重要的贡献是将晶体化学“顶点与边”的基本几何原理引入了框架材料的研究。这为框架带来“设计感”，让我们能够通过选择特定的“顶点”和“边”来预测和构建目标拓扑结构，为MOF的早期发展提供了重要理论指导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;林世贤&lt;/strong&gt;：得知亚吉获得诺贝尔奖时，我非常激动！我在美国加利福尼亚大学伯克利分校求学时，就和同事讨论他什么时候会拿诺贝尔奖，伯克利校园什么时候会给他增加车位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯克利校园建在半山坡上，空间非常有限，校内停车位极其紧张。学校有个特别关怀政策，允许诺贝尔奖得主把车直接开到学校里，以示尊重。其他师生只能把车停在校外停车场，再步行爬山到学校。这个小小的福利成了学校里的一桩美谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;上海交通大学长聘教轨副教授董金桥&lt;/strong&gt;：3位得主提出了一种全新的材料构建方法，利用金属离子与有机配体的自组装过程，构建出结构高度可控的晶态多孔材料。这种材料体系兼具无机材料的稳定性与有机材料的可设计性，突破了传统材料在结构调控和功能实现方面的局限，开辟了多孔材料研究的新范式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《中国科学报》：如何通俗理解MOF这一概念？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中南大学化学化工学院教授张翼&lt;/strong&gt;：人类历史上第一个广义上的MOF材料是一种被称为“普鲁士蓝”的染料，它非常稳定。但问题在于，像普鲁士蓝这样极其稳定的框架材料，往往缺乏我们所需的催化活性。我们可以把构建MOF想象成微观世界的“搭积木”：一个金属离子作为核心，周围通过配位键连接各种有机配体，从而搭建出各种各样、形状各异的框架结构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;华东师范大学化学与分子工程学院教授姜雪峰&lt;/strong&gt;：我们在化工领域模仿自然界，用有机配体与金属配位，像“搭乐高”一样搭建出笼子、框架、正四面体等不同结构，这就是MOF。MOF本质上是化学领域的“限域工具”。“限域”意味着把分子限制在特定范围里，分子的电子跃迁、轨道排布、催化特征等都不同于宏观体系，从而带来很多新规律。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;已有商业应用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《中国科学报》：MOF的应用价值和前景如何？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;董金桥&lt;/strong&gt;：由于具有可调节的孔隙结构和高度有序的晶体排列，MOF材料展现出极大的应用潜力。例如，在气体吸附领域，MOF可用于选择性吸附工业煤气中的氮气、二氧化碳等目标分子，表现出优异的分离与纯化性能。在催化领域，将有机催化剂固定于MOF的孔腔结构中，不仅可实现立体选择性和限域效应，还能有效防止催化剂失活，显著提高催化效率、增加循环使用次数，进而降低生产成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，部分MOF材料已在商业领域实现初步应用，特别是在气体储存与分离方面展现出广阔前景。可以预见，随着相关技术的进一步发展和成本的持续优化，MOF材料将在更多行业实现规模化应用，释放其在能源、环境、医药等关键领域的巨大潜力。我们期待MOF成为推动新材料变革的重要力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;林世贤&lt;/strong&gt;：在高校和科研机构，MOF材料被广泛研究，我相信诺贝尔奖的授予会极大激发商业转化热情，为这种框架材料找到改变人类生命健康的创新应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;姜雪峰&lt;/strong&gt;：MOF凭借多孔结构，在气体分离、检测、催化及药物缓释等方面展现出广阔的应用前景。然而，其“积木式”笼状结构在工业复杂环境下易塌陷，稳定性仍是产业化的主要瓶颈。此次获颁诺贝尔奖既是对3位奠基者贡献的肯定，也寄托了人们对开发更稳定、更廉价、适用性更强的MOF材料的期待，未来MOF材料有望实现更多应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《中国科学报》：应当如何看待MOF在储氢方面的应用潜力？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李巧伟&lt;/strong&gt;：大约20年前，曾有人提出用MOF储氢。研究发现，在低温高压下，MOF具有可观的储氢吸附量。如今，其能实现的储氢量越来越多，所需条件如温度越来越接近常温，正慢慢靠近商业化的目标。对于利用MOF再结合其他材料的优点实现储氢，我持乐观态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《中国科学报》：一个领域获得诺贝尔奖，是否意味着它已到达巅峰？这对领域未来的发展会产生什么影响？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;张翼&lt;/strong&gt;：我不这么认为。我们可以用超分子化学来类比，它在1987年首次获奖之后，2016年再次获奖。诺贝尔奖不是终点，而更像是一个里程碑，标志着这个领域的成熟与具备巨大潜力，并激励更多人才和资源涌入，推动它走向新的高峰。当然，这最终取决于该领域未来在实际应用方面的突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;董金桥&lt;/strong&gt;：诺贝尔奖的光环将进一步激发全球科学界对该领域的关注与投入，推动MOF从结构构筑向功能应用加速转化。事实上，诺贝尔奖往往并非某一研究方向的终点，而是新的起点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“英雄不问出处”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《中国科学报》：从这次诺贝尔化学奖得主看，你认为科学家成功的“道”是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李巧伟&lt;/strong&gt;：亚吉出生在约旦，在美国从一所社区学院开启他的学业。之后，他在美国纽约州立大学读本科，博士学位在美国伊利诺伊大学厄巴纳-香槟分校（UIUC）获得。他富有远见，早年即提出框架化学构想，并凭借敏锐的洞察力投身多孔材料领域。他大力支持学生创新，共价有机框架（COF）的开创性研究便始于让学生自由探索，后经他推动发展成为重要方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;张翼&lt;/strong&gt;：坚持至关重要，尤其是在你不知道前方会有什么结果甚至感到迷茫的时候。这次获奖让我深感“英雄不问出处”。一方面，科研人员不要因为起点低而自我设限；另一方面，建议一些高校和科研机构不要过于看重科研人员的“第一学历”或出身。真正重要的是他们的科学洞察力、创造力和持之以恒的努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;姜雪峰&lt;/strong&gt;：如果用一个关键词概括，我觉得是“好玩”。科学家起步时往往带有一定“功利性”——为解决某个问题而研究。但真正深入之后，需放下功利，回归好奇与热爱。MOF结构千变万化，有如中国结、圆环、方笼等形态，搭建它们本身就充满乐趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科学探索中，大多数尝试未必如愿，但正是在不断试错中接近未知、解决真问题。要让青少年因“好玩”而选择科学，在探索中理解自然规律、克服对未知的恐惧，进而以认知反哺个人成长与社会发展。对科技工作者来说，终极状态就是在好玩中创造“有用”，用“有用”解决人类问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;林世贤&lt;/strong&gt;：对于MOF的成功，我最大的感触就是“简洁之美”——材料的合成路径非常简洁、材料本身的化学结构体现简洁之美、科学家做研究的心态很简洁。正所谓“大道至简”，或许我们每位科研工作者都应该思考，怎么做更简洁的科学。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《中国科学报》：亚吉是一位什么样的科学家？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李巧伟&lt;/strong&gt;：在我6年的学习生涯中，研究工作大多围绕兴趣展开，他不会指定一个必须达成的应用目标。这让我们凭着好奇心去工作。其实，我前三四年的成果并不突出，但我并没有感受到发表论文的压力，这让我能以更好的心态深耕课题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毕业之后，我们仍保持着良好的师生互动，我经常邀请他来复旦大学做讲座，我们也会及时沟通科研进展。他是一位真正将科学研究置于至高地位的令人敬佩的老师。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国加利福尼亚大学伯克利分校博士后周子晖：我是亚吉教授的博士生，现在他课题组进行博士后研究。他事无巨细地关心学生，不管是新生还是即将找工作的毕业生，如果我们想找他一对一讨论，给他发个邮件，一周内基本就能见面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;只要他在学校，从早晨8点到下午4点，一整天都泡在实验室里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;林世贤&lt;/strong&gt;：亚吉的经历富于传奇色彩，极具感染力。听说他15岁移民美国，从零学英语。他树立了一个强大的科学家典型——通过努力实现科研理想，重塑命运。后来，我还了解到，他因童年缺水的经历，执着于研发从空气中取水的MOF材料。他将个人梦想融入科研，彰显了科学背后深刻的人文价值。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 03:42:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759981294873_jBccaW_1759981295080.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744697</guid></item><item><title>师徒三人拿下诺奖！只是好像给得“有点早”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744681</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2884736" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759980352072_XsxAP3_1759980379105.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="359889287"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;约翰·克拉克（左）、米歇尔·德沃雷特（中）和约翰·马丁尼斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在量子力学诞生百年的2025年，这个领域又增添了新的诺贝尔物理学奖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10月7日，2025年诺贝尔物理学奖揭晓，分别授予美国科学家约翰·克拉克（John Clarke）、米歇尔·德沃雷特（Michel Devoret）和约翰·马丁尼斯（John Martinis），以表彰他们“发现了电路中的宏观量子力学隧穿效应和能量量子化”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我完全惊呆了，我从来没有想过会拿到诺贝尔奖。”当得知自己获奖时，克拉克大吃一惊。1984年和1985年，克拉克带着他的博士后德沃雷特和学生马丁尼斯，针对由超导体构建的电子电路做了一系列实验，证明了量子不仅存在于微观世界，它的奇异特性还可以在像手掌那么大的宏观系统中具象体现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;诺贝尔物理学委员会主席奥勒·埃里克森（Olle Eriksson）表示：“能够庆祝百年历史的量子力学不断带来新的惊喜，这真是太棒了。量子力学是极其有用的，因为它是所有数字技术的基础。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“奖项似乎给得有点早”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《中国科学报》：时隔3年，诺贝尔物理学奖再次颁给了量子力学领域，你对此有何感想？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国科学院物理研究所研究员梁文杰&lt;/strong&gt;：我没想到宏观量子效应和能量量子化会获奖，但仔细想，它们确实是比较基础的概念，获奖也很合理。只不过，目前这两个概念在应用领域并没有实现革命性爆发，奖项似乎给得有点早。这是我个人的判断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国科学技术大学教授、中国科学院量子信息重点实验室副主任郭国平&lt;/strong&gt;：首先，我觉得这次诺奖比较大胆，毕竟量子计算的超导路线目前并未完全走通或一定能成功；其次，我认为这代表了西方科学界对量子计算的鼓励态度，是一种导向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;从事超导量子计算研究的匿名科学家&lt;/strong&gt;：纯粹个人看法，我认为是早了。等超导量子计算机真正落地的那天再颁发给他们，可能才是最有说服力的。因为一旦真正实现了超导量子计算机，将直接改变人类处理信息的格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但这其实也正是我想呼吁的，因为我特别担心诺奖颁给超导量子计算的开创者后，大家会认为超导量子计算机会马上实现，更担心别有用心者会过度炒作甚至消费量子计算机。这对我们真正做超导量子计算的人而言是一种伤害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;复旦大学物理学系教授李晓鹏&lt;/strong&gt;：颁奖前我在想，这次物理学奖大概率会颁给量子领域的科学家，因为今年刚好是现代量子力学诞生100周年。我没有想到是这3位科学家，但他们绝对实至名归。我作为量子领域的科研人员，心情非常激动，也很受鼓舞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;上海交通大学物理与天文学院教授李亮&lt;/strong&gt;：宏观量子力学隧穿效应和能量量子化虽然是相对小众的领域，但至少属于物理学。因此，听到物理学奖颁发给这个领域后，我有一种如释重负的感觉，物理学奖终于“回归正常”了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;诺奖评选近两年发生了很大变化，可能是诺奖委员会“与时俱进”的结果。今年它一方面强调基础前沿理论，另一方面又密切联系实际应用。从这个意义上讲，诺奖委员会是下了一番功夫的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;为超导量子计算发展奠定基础&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《中国科学报》：能否通俗介绍一下“宏观量子力学隧穿效应和能量量子化”？这个研究有什么“用处”？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;梁文杰&lt;/strong&gt;：“量子隧穿效应”通俗讲就是崂山道士念咒语后穿到了墙的另一边，这是量子力学的基本特点。今年诺奖涉及的“宏观量子隧穿”，是说隧穿效应达到了可以宏观观测的程度，即毫米级甚至更大尺度。我们身边常见的宏观量子效应是超导体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“能量量子化”是指能量只能一份一份地变化。就像水龙头里的水，经典条件下想调大流速，需要把水龙头开大；但如果是量子化的，比方说水流只能每秒流1立方、2立方、3立方，但想调到1.5立方就做不到了。几位诺奖得主发现宏观电路也存在量子化行为，可以借此进行精准的能量和信息传输与校准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;传统量子隧穿效应都存在于非常小的体系中，这次获奖的工作证明量子隧穿也可以出现在手里拿的器件中，且发现了其中的能量量子化效应。这一效应有可能成为未来电路的基础，即电子电路不再只依靠数电子电量控制信息，而是通过宏量的电子相位相干调控来控制信息。这可能是诺奖委员会看重的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李晓鹏&lt;/strong&gt;：两次诺奖的领域很不一样。量子力学最初是为了解释原子、电子等非常微观的粒子行为。2022年，3位科学家正是因为在单光子尺度上验证了量子纠缠现象而获奖。今年的3位得主则是在宏观器件中发现了量子力学隧穿和能量量子化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此之前，科学家并不知道能否在宏观的人造器件中观测到量子现象，但他们3人通过设计超导电路系统，成功观测到量子力学效应，颠覆了以往的认知。这个发现为之后超导量子计算的发展奠定了基础，谷歌现在推动的超导量子计算路线正源于此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李亮&lt;/strong&gt;：隧穿效应、能级量子化都是量子力学领域非常基本的物理概念，同时又和下一代量子技术密切相关，量子比特、量子计算、量子传感、量子密码等技术都从此概念出发。离开能级的量子化，所有这些量子电路的功能都无法实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;匿名科学家&lt;/strong&gt;：在量子力学领域，有一个自然的问题是量子力学在宏观体系中是不是也适用？他们40年前的这项实验，正是从科学角度证明了宏观体系一样遵循量子力学规律。他们在电路中把温度、噪声等干扰降到极低水平，证明了宏观体系中存在相同的量子效应，这直接催生了超导量子计算的发展。总之，一是它有很深的物理思想，就是量子力学的适用范围；二是它促进了超导量子计算的诞生和发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;不会因为一次诺奖就一定“前景光明”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《中国科学报》：此次获奖会给量子力学及相关领域未来发展带来怎样的影响？我国的布局如何？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;匿名科学家&lt;/strong&gt;：3位开创者虽然开辟了超导量子计算路线，但同时指出了其中的难点——如何把宏观量子体系的噪声、温度等各种干扰因素降到单量子水平，尤其是在达到一定规模后，这背后的科学问题和工程问题极其复杂。所以，我希望大家对量子计算机研发仍保持耐心，这个领域并不会因为获颁诺奖就一定前景光明、一帆风顺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;上海交通大学物理与天文学院教授罗卫东&lt;/strong&gt;：今年的诺奖颁给他们，主要是因为其研究的超导约瑟夫森结展现出宏观量子性质，包括量子隧穿和量子化能级。这是我们发展下一代量子技术的基础，我认为这是建造未来量子计算机最重要的技术路线，对我国量子计算发展具有鼓励和推动作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李晓鹏&lt;/strong&gt;：目前，量子计算开始从实验室走向应用，我们也在关注量子计算是否可以在一些有价值的问题上展现出应用优势，但具体落地还需要时间。现在确实是量子科技发展的大时代，获得诺奖只是一个方面，接下来肯定会引发社会各界越来越多的关注，推动量子计算从基础科学向应用发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;梁文杰&lt;/strong&gt;：现在主流的量子计算路径包括超导量子计算、光量子计算、冷原子量子计算，以及硅自旋量子计算等，最接近工程化的可能就是超导量子计算。目前，中国科学技术大学潘建伟院士领导的团队对此贡献很大，中国科学院物理研究所、复旦大学等诸多单位也在这个方面贡献力量。中国量子计算在世界上有着重大影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;荣誉不只归于“大佬”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《中国科学报》：你跟几位获奖者是否有过交集？他们给你什么样的印象？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;罗卫东&lt;/strong&gt;：最年长的是克拉克，他一直在美国加州大学伯克利分校任教。20多年前，我在该校物理系读博士时，经常在物理系楼里碰到他。他个人特征挺明显的，一个笑眯眯的高个子老头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;匿名科学家&lt;/strong&gt;：现在美国做量子计算的人中，许多都是克拉克的“徒子徒孙”。克拉克很有大科学家的风范。我记得有次开会，他的学生把他围在中间，热火朝天地讨论量子计算相关问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德沃雷特是一个非常执着的人。记得一次在日本开会，他作完报告后我上前请教几个学术问题，他非常严谨，认真地问我问题是什么，然后才条分缕析地答复我。马丁尼斯则是一个非常活跃且思路开阔的人，关于他的“江湖传说”有很多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;郭国平&lt;/strong&gt;：我们课题组没有与这3位科学家合作过，但早年间在几次会议上遇到过，其中马丁尼斯应该是最知名的。当年打造谷歌量子计算机，他功不可没。马丁尼斯是非常纯粹的科学家，特别专注于技术细节，对技术要求非常高，而且总能一点一点地往前做。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李晓鹏&lt;/strong&gt;：我在一些会议上和马丁尼斯打过交道，一起喝过酒也聊过天。他是一位典型的美国科学家，对自己的研究非常有热情，也很随和，很愿意和年轻人打成一片，探讨科学问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我最近一次见到他是在2018年，我们聊了未来超导量子计算的发展方向。这一年刚好是一个很关键的节点——马丁尼斯领导团队开发了72量子比特的新量子处理器Bristlecone。这项工作使超导量子比特的错误率降到量子纠错的阈值，意味着未来有可能做成超导量子计算机。当时，马丁尼斯对超导量子计算机的发展表示了巨大的信心。回过头来看，超导量子计算的发展趋势和他当时的预测一致。比如2024年12月，谷歌发布了最新量子芯片Willow，不过那时马丁尼斯已经离开谷歌了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;梁文杰&lt;/strong&gt;：师生组合获诺奖的比较少，这鼓励了所有年轻老师和学生，荣誉并不只归于“大佬”，他们3位在该成果中的贡献都得到了认可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《中国科学报》：此次诺奖的颁发对我们有何启发？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;郭国平&lt;/strong&gt;：作为从业者，只觉得肩上的压力更大、担子更重了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李晓鹏&lt;/strong&gt;：我认为，国内的量子科技，包括量子计算、量子通信和量子精密测量，已经发展到与国外同样的水平。但也要承认，我国在基础科学创新、人才积累方面，与美国仍有一定差距。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;罗卫东&lt;/strong&gt;：今年的诺奖属于凝聚态物理领域。在凝聚态物理领域做科研的大部分是小团队，一个导师带着几个学生、博士后在干。很多时候，小科研团队开展自由探索型研究，也能够作出很重要的贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;梁文杰&lt;/strong&gt;：我觉得，每位年轻的科研人员要找到“让自己一谈起来两眼发光”的领域，不必在意这个领域是否能得到诺贝尔奖，关键在于你是否感兴趣并且认为这个工作特别重要，值得花一辈子去追求。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 03:36:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759980352072_3jfPz1_1759980368092.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744681</guid></item><item><title>因存在尚未披露的重要信息，闻泰科技预计停牌不超2个交易日</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744450</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;10月9日，闻泰科技（600745 ）发布公告称，近期公司因存在尚未披露的重要信息，为保证公平信息披露，避免公司股价异常波动，维护广大投资者利益，公司股票及可转换公司债券（转债简称：闻泰转债，转债代码：110081）自 2025年10月9日（星期四）开市起停牌，预计停牌时间不超过2个交易日。停牌期间，公司可转换公司债券“闻泰转债”将暂停转股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年3月20日，闻泰科技召开第十二届董事会第六次会议和第十二届监事会第三次会议， 审议通过了《关于公司重大资产出售方案的议案》 等相关议案。 在本次重大资产出售中，闻泰科技拟以现金交易的方式向立讯精密工业股份有限公司及立讯通讯 （上海） 有限公司转让公司下属的昆明闻讯实业有限公司、黄石智通电子有限公司、昆明智通电子有限公司、闻泰科技 （深圳） 有限公司、 Wingtech Group (HongKong) Limited （以下简称 “香港闻泰”，含PT. Wingtech Technology Indonesia（以下简称“印尼闻泰”））的100%股权以及下属公司闻泰科技（无锡）有限公司、无锡闻讯电子有限公司、Wingtech Mobile Communications (India) Private Ltd. （以下简称“印度闻泰”）的业务资产包（以下合称“标的资产”，前述事项以下合称“本次交易”）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年9月10日，闻泰科技公告称，截至本公告披露日， 本次交易标的资产的各项交割工作正在推进过程中，其中昆明智通、深圳闻泰、黄石智通、昆明闻讯股权已经交割；无锡闻泰、无锡闻讯相关业务资产包已经交割；印度闻泰相关业务资产包资产已完成转移，部分资产权属变更手续尚在办理过程中；香港闻泰及其子公司印尼闻泰的股权交割，拟在完成相关非交易范围资产的剥离工作后实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;闻泰科技2025年上半年，公司实现营业收入253.41亿元，较上年同期下降24.56%，实现归属于上市公司股东的净利润4.74亿元，较上年同期增长237.36%，实现归属于上市公司股东的扣除非经常性损益的净利润3.35亿元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 03:34:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759975951465_hRRJPz_1759975951612.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744450</guid></item><item><title>当婚姻变成KPI，这台音乐剧让观众在笑声中照见自己</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744608</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年10月6日至8日，北京天桥艺术中心·中剧场内座无虚席。距开演尚有半小时，等候入场的观众已排起长龙，空气中弥漫着期待与好奇。原创音乐剧《结婚狂想曲：KPI恋人》在这里迎来首演。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2884482" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759893204439_ZwSdxr_1759978617562.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="359888677"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她，互联网大厂营销总监张凯艺，因“未婚未育”被质疑“形象不可靠”而奔走在升职的边缘；他，理想主义摄影师陆雨放，苦苦寻找举办影展的机会。一个为升职而结婚的看似理性却荒唐的选择，把两个原本平行的人推到了一起。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2884489" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759893157427_1HdGdE_1759978653636.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="359888676"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大幕拉开，时钟指向下班时刻，《星期五一定要准时下班》的旋律响起，轻快的节奏配上诙谐的歌词，瞬间引爆全场共鸣。舞台上，员工们蠢蠢欲动的摸鱼百态，面对“卷王”总监归来时的惊慌失措，精准击中了都市人的共同心声。当下属们唱出等待周末的心声时，台下爆发出会心的笑声和掌声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们想要探讨的，从来不是‘该不该结婚’，而是当婚姻被异化为人生考核指标时，我们该如何守护内心的真实选择。”导演谢昱缇介绍说。这种深层次的思考，让作品在喜剧的外壳下，蕴含着打动人心的力量。剧中看似荒诞的“婚姻KPI”设定，恰恰放大了当代女性在职场与生活中面临的隐形压力。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2884493" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759893200436_kEDaXZ_1759978686820.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="359888680"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;整场演出中，观众的情绪在爆笑与沉思间自如切换。从办公室到家庭饭桌，人物间的犀利吐槽与错位对话在制造密集笑点的同时，更巧妙地编织着角色的情感脉络。所有精心设计的误会与冲突，最终都服务于人物关系的转变与内心的成长，让观众在毫无防备的笑声中，悄然照见彼此在生活压力下的窘态与真心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为Mr.Miss组合主唱、金曲奖得主杜凯的首部音乐剧作品，该剧在音乐创作上展现出独特的艺术追求。“这次的创作，是一次向百老汇黄金时代的致敬。我以经典的爵士乐为基底，融入了流行、舞曲甚至说唱元素，希望音乐既充满喜剧的幽默感，又能真实传递当代都市的节奏。剧中的每一首歌都不是插曲，而是角色的心跳与独白。”杜凯将深厚的爵士乐功底与百老汇经典音乐剧的创作手法相融合，同时注入流行、民谣等多元音乐元素，打造出既复古又现代的音乐语汇。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2884497" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759539002805_PMdJ2F_1759978704401.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="359888679"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主题曲《漏了一拍的心跳》在首演后迅速引发观众热议。这首在杜凯创作疲惫期迸发灵感的作品，以其真挚的情感和优美的旋律，成为当晚最动人的音乐记忆。而《檐下三万里》则巧妙地将北京雨燕的意象与角色命运相结合，展现出创作团队深厚的人文关怀。从职场压力下的《逆风写下的答案》，到情感试探中的《漏了一拍的心跳》，再到母女和解时的《从不后悔拥有你》，杜凯用旋律搭建起一座通往角色内心的桥梁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;演出采用“现场乐队伴奏”形式，还原百老汇式的鲜活质感，让音乐与表演的互动产生即时的喜剧效果和音乐感动。无论是职场众生相的群像合唱，还是母女三人饭桌斗嘴的《美好的一天》三重唱，抑或是男主角陆雨放略带无厘头气质的《檐下三万里》，旋律都极具戏剧性和幽默感。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2884499" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759893153899_hX64zs_1759978745635.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="359888675"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该剧由毋子玥和米晨晨饰演女主角张凯艺，精准诠释这位外表强硬、内心复杂的“职场卷王”的成长弧光。赵梓冲和李炜鹏饰演男主角陆雨放，以独特的艺术家气质与喜剧表现力为角色注入灵魂。于洋、杨光、张乃天、潘蕾蕾等实力派演员共同加盟，塑造从职场同事、家族成员到非洲民宿老板等各具特色的喜剧角色。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2884500" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759539030255_CwAh3f_1759978766865.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="359888678"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;舞台空镜照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻记者现场观摩注意到，该剧的舞美设计以时尚简约风构建出一个充满隐喻的视觉空间：舞台中央的环形金属结构和高低错落的平台，巧妙地象征着都市建筑的层叠感，呼应了“洋灰森林”的现代都市意象。而舞台上方装饰着的摩天大楼剪影灯带，配合顶部投射的蓝紫色光束，也在深色背景中营造出冷峻而现代的都市氛围。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2884501" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759970457041_JdrSrZ_1759978803256.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="359888674"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;北京演出海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京站演出后，该剧将开启石家庄和廊坊站巡演。首演结束后，不少观众在社交媒体上分享观剧感受。有观众留言：“这不是一部简单的爱情喜剧，它让我们在笑声中审视自己的选择，在感动中思考什么才是真正重要的。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 03:32:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759979020236_a2wdy2_1759979020237.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744608</guid></item><item><title>“一个也没预测到，但他们获奖实至名归”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744664</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2884644" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251009/db4e027e-fc74-4a11-985d-c268cfe99116.jpg" loading="lazy" data-imageid="359889115"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;弗雷德·拉姆斯德尔（左）、玛丽·E·布伦科（中）和坂口志文。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一个也没预测到，但他们获奖实至名归。”10月6日，2025年诺贝尔生理学或医学奖揭晓后，《中国科学报》直播间一时间被“爆冷”的气氛笼罩。但很快，几位解读嘉宾都认为，这项揭秘免疫平衡机制的研究值得一个诺奖，“只是时间问题”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年诺贝尔生理学或医学奖授予了美国科学家玛丽·E·布伦科（Mary E. Brunkow）、弗雷德·拉姆斯德尔（Fred Ramsdell）和日本科学家坂口志文（Shimon Sakaguchi），他们“因其在外周免疫耐受领域的发现而获奖”。值得一提的是，3位科学家在获得诺奖之前都是科学道路上默默无闻的耕耘者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;有些意外，但“实至名归”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《中国科学报》：对于2025年的诺贝尔生理学或医学奖，你有什么感想？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国科学院微生物研究所研究员周旭宇&lt;/strong&gt;：很意外。因为在2017年，这个领域已经获得过与诺奖级别相当的克拉夫特奖，该奖同样由瑞典皇家科学院授予。学界通常认为，获得此奖后再获诺奖的机会不大，当时获奖的科学家就包括坂口志文和拉姆斯德尔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国科学院国家纳米科学中心研究员胡志远&lt;/strong&gt;：我从美国约翰斯·霍普金斯大学医学院博士毕业后，去了美国西雅图系统生物学研究所（ISB），和布伦科做了同事。布伦科得奖让我喜出望外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;清华大学医学院常务副院长、教授祁海&lt;/strong&gt;：实至名归，可以说是众望所归，只是时间问题。尽管此前业内有不少人预测，今年奖项可能更偏向临床医学方向，但坂口志文等人的发现，其深远影响早已超越了单纯的生理机制探索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国医学科学院基础医学研究所教授黄波&lt;/strong&gt;：我并没有感到特别意外。贡献最大的应该是坂口志文，这也是圈内的共识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《中国科学报》：对于布伦科获奖且排在第一顺位，大家可能感到诧异，你怎么理解？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;胡志远&lt;/strong&gt;：她很擅长计算，而ISB正是以计算“起家”，在遗传数据、软件工程和计算资源方面投入巨大。从布伦科的获奖词可以看出，在2001年发表于《自然-遗传学》的一项研究中，她发现了突变小鼠的致病基因Foxp3，这个基因点位对调节性T细胞是非常重要的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;他们曾默默无闻、兼职做科研&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《中国科学报》：你跟几位获奖者是否有交集？他们给你什么样的印象？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周旭宇&lt;/strong&gt;：我跟拉姆斯德尔和坂口志文交集较多，有合作，也有竞争。比如，我在美国做研究时，与拉姆斯德尔实验室有直接合作。与坂口志文则更多是“对手”。在投稿过程中，他经常是我们的审稿人。他是一位非常严肃、严格的科学家，对论文质量要求极高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《中国科学报》：坂口志文身上有什么特质特别吸引你？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;祁海&lt;/strong&gt;：坂口志文是一位典型的日本科学家，谦逊、话不多，但内心极为坚定，甚至有些固执。他当年的研究最开始不被主流认可，甚至一度找不到正式的教职工作。但他笃信自己追寻的答案是存在的，无论外界如何质疑，都心无旁骛地沿着那条路走下去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这提醒我们一个深刻的道理：重要的科学发现往往在诞生之初被视为异端，或被认为没什么意思、不是“真正的科学”。你必须有勇气面对质疑，忍受长期的冷遇与否定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;黄波&lt;/strong&gt;：在过往的线下学术活动中，我和坂口志文有过不止一次的交流。参加学术会议时，坂口志文总是和夫人在一起，并很客气地向别人介绍她，能感到他们的感情非常好。坂口志文的酒量不是特别大，他的学生爱帮他挡酒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周旭宇&lt;/strong&gt;：拉姆斯德尔和坂口志文给人的感觉完全是“一正一反”。坂口志文是一位非常低调、严谨的日本科学家，而拉姆斯德尔则是一位非常开放、热情的美国人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;坂口志文最让人敬佩的是对科研的坚持。20世纪五六十年代，免疫学界有一个很热的概念叫抑制性T细胞，但在80年代，这个概念基本上被否定，甚至被认为是“伪科学”。在当时几乎没人再相信抑制性T细胞的科研环境下，坂口志文还能坚持做相关研究，这份定力非常难得。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在1995年那篇里程碑论文中，坂口志文发现了表面分子CD25可以作为关键标志物来分离调节性T细胞，但投稿过程并不顺利，最终发表于《免疫学》（影响因子约5~6分）。以今天的标准，这项成果的首次发表显得“平淡无奇”，但他坚持下来了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特别是坂口志文早期处境艰难，没有自己的实验室，作为临床医生还得拿出一半时间来看病人，只能兼职做科研。即使在那篇里程碑论文发表后，他仍备受质疑，直到Foxp3基因被拉姆斯德尔鉴定并与调节性T细胞联系起来后，才慢慢获得认可。他看起来是非常普通的人，但工作做得非常出色，文章质量高、重复性好，展现了科学家最基本的态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《中国科学报》：拉姆斯德尔是一位什么样的科学家？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周旭宇&lt;/strong&gt;：拉姆斯德尔性格很阳光，是典型的美国科学家。当他得到一个好数据，比如鉴定出Foxp3时，会非常高兴地跑去庆祝。我几次和他接触都是在学术会议间隙或者在酒吧里。他和我的导师杰夫·布鲁斯通（Jeff Bluestone）关系很好，后来他们共同创立了Sonoma Bio公司，致力于利用调节性T细胞开发下一代自身免疫病疗法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《中国科学报》：你印象中布伦科是怎样的人？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;胡志远&lt;/strong&gt;：我相信在此之前，很多人都没怎么听说过布伦科。首先，她不是一个热门领域的“大PI”；其次，她的确非常低调，可以说一直默默无闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布伦科当时只是ISB一两百位“普通研究员”中的一员。大家都是自己申请课题、找基金项目，努力在感兴趣的领域开展一些研究。她聚焦于寻找一些疾病的致病基因，后续研究也在寻找其他靶标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;解决了核心科学问题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《中国科学报》：请用通俗的语言解释一下，今年的获奖成果到底解决了什么核心科学问题？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;北京大学药学院客座教授、科普作家李治中&lt;/strong&gt;：这项诺奖成果的核心是发现并研究了免疫系统的负向调节剂，或者叫作免疫系统的“保安”——调节性T细胞，这些细胞能阻止免疫细胞攻击人体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在人体中，免疫系统一旦识别出一些抗原就会进行攻击，正常情况下这些抗原来自细菌、病毒等外来病原体。但问题在于，免疫系统有时会识别来自人体的抗原。而调节性T细胞的作用是阻止人体的免疫细胞，尤其是T细胞攻击自己的身体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1995年，坂口志文通过动物实验得到了一个重要发现：有自身免疫性疾病的小鼠通过移植正常小鼠的细胞就能控制体内过于活跃的T细胞。移植的正常T细胞含有一些有抑制作用的T细胞，保护身体免受自身免疫性疾病的侵害，被命名为调节性T细胞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2001年，布伦科和拉姆斯德尔揭示了某种小鼠特别容易患自身免疫性疾病的原因。这些小鼠的一个基因发生了突变，他们将其命名为Foxp3。他们还证明，人类对应基因的突变会导致一种严重的自身免疫性疾病。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《中国科学报》：这项突破对该领域的重要性在哪里？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;祁海&lt;/strong&gt;：“不完美”的标志物CD25成了打开新世界大门的钥匙。它让全世界科学家第一次能够真正分离、富集并研究这群神秘的细胞。你可以进行功能实验，可以做细胞回输，可以验证它们的抑制能力。如果没有这个突破，整个外周耐受领域可能还要在黑暗中摸索更久。目前，这一基础发现已催生了全球超过250项临床试验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;应用前景广阔，对科研启发良多&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《中国科学报》：你认为这项成果获奖的科学价值体现在哪里？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;威立（Wiley）高级编辑主任雷蕾&lt;/strong&gt;：这项工作具有非凡的科学意义，不仅深化了我们对生命基本规律的理解，更为1型糖尿病、类风湿关节炎、多发性硬化症等多种病因未明的自身免疫性疾病，提供了关键的理论解释和潜在的治疗靶点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李治中&lt;/strong&gt;：这让我们知道任何事情都是平衡的，不能走极端。这种平衡观对公众理解免疫系统具有重要启示——人体好不容易才进化出这种平衡，不要盲目追求提高免疫力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;黄波&lt;/strong&gt;：重点在于观念的转变。以往大家认为，T细胞就是发挥免疫功能，但是因为这个发现，认识到T细胞也会发挥抑制免疫的功效。这如同中国传统哲学思想强调阴阳平衡一样，机体免疫系统也需要平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《中国科学报》：调节性T细胞相关研究尚未在临床应用上有太多表现，你对此怎么看？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;雷蕾&lt;/strong&gt;：目前基于调节性T细胞的疗法尚未大规模应用于临床，恰恰体现了诺奖的前瞻性。诺奖委员会并非只奖励已落地的应用，也看重科学发现的潜力。像mRNA疫苗、CRISPR基因编辑等这些最初源于基础探索的研究，如今都展现出巨大的临床价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李治中&lt;/strong&gt;：一项重大发现从诞生到获得认可，往往需要经过漫长的时间考验。这项研究从发现到获奖历经了30多年——基础研究需要耐心和坚持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周旭宇&lt;/strong&gt;：调节性T细胞的应用其实非常广。比如，国内现在临床应用较多的低剂量白介素-2疗法，其科学基础在于通过调节调节性T细胞的数量和活性平衡免疫反应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《中国科学报》：3位获奖者的故事，对当下的科学研究、对年轻科学工作者有哪些启发？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周旭宇&lt;/strong&gt;：我感触特别深的是，要敢于面对挑战。我初到美国时，导师告诉我“Dare to do what you want to do”（敢于做你想做的事）。我特别希望年轻人能够勇于挑战权威，挑战既定的条条框框，挑战那些我们称之为“定论”或“教条”的东西。它们不一定总是对的，也许你的下一个发现，就能让你站在诺贝尔奖的领奖台上。今年这几位获奖者的经历就是最好的证明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;雷蕾&lt;/strong&gt;：3位获奖者，尤其坂口志文在科研道路上勇气非凡。在一个几乎无人理解、无人看好的冷门领域，他敢于追问“笨拙”甚至“不合时宜”的问题。这种在孤寂中坚守的勇气，正是科学突破最珍贵的火种。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天的诺奖故事，本质上是关于“平衡”的深刻寓言。免疫系统在攻击与耐受之间维持精妙的动态平衡，科研人生何尝不是如此？科学工作者同样需要在逆境中坚守信念，在浮躁中保持专注，在目标与现实、理想与妥协之间找到属于自己的节奏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为编辑，这次诺奖提醒我们，审稿时不仅要评估研究的即时影响力，更要判断长远潜力。无论是诺奖的评选，还是期刊的选稿，都应以更开放、更综合的视野，回应超越单一学科的全球性挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科学是一场有序的接力。免疫领域已不是第一次获得诺奖，我想肯定也不会是最后一次。每一代科学家都站在巨人的肩膀上继续前行。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 03:21:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759980071633_Csb5QY_1759980071828.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744664</guid></item><item><title>中意古老文明的智慧为应对时代之变提供了可行路径</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744585</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2884470" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759978480858_rFPj1J_1759978505156.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="359888612"&gt;&lt;p&gt;当地时间2025年10月8日，中共中央政治局委员、外交部长王毅在罗马同意大利副总理兼外长塔亚尼共同会见记者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王毅表示，中意政府委员会第12次联席会议取得圆满成功，双方就打造更加稳定、更富成果的中意关系达成重要共识。今年是中意建交55周年。55年来中意关系之所以保持稳健发展，既是基于历史交往的积淀，也出于互利合作的需要。相互尊重、开放合作、交流互鉴是我们共同认知的理念，凝结着中意两大古老文明的智慧，不仅为双边关系发展提供了坚实保障，也为国际社会应对时代之变提供了可行路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相互尊重是国与国的正确相处之道。志同道合是朋友，求同存异也能成为朋友。文化和制度差异不应成为对话合作的障碍，关键是要相互理解和支持彼此的核心利益和正当关切。中方一贯主张国家无论大小、强弱，都是国际社会的平等成员。单边霸凌不应当是这个时代的底色，国际社会也不能重蹈丛林法则的覆辙。平等相待、对话协商，才是解决矛盾和分歧的唯一途径。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2884468" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759978483472_FcPWbN_1759978505172.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="359888611"&gt;&lt;p&gt;开放共赢是国与国合作的成功模式。中意都支持自由贸易和开放型世界经济，双边贸易额连续多年超过700亿美元。意大利是“中小企业王国”，中国则为意大利企业发挥聪明才智提供了最适宜和最宽阔的平台。双方连续13年举办创新合作周，为两国加强贸易、投资和技术合作提供了持续动力。中国即将召开中共二十届四中全会，开启国民经济和社会发展第十五个五年规划进程。“十五五”时期，中国将以高端化、智能化、绿色化为方向加快产业转型升级，推动超大规模市场高水平开放，相信将为包括意大利在内的各国对华合作提供新的“机会清单”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;交流互鉴是民心相亲的重要纽带。中意人文交流充满活力、富有成果，双方首创世界遗产地结好模式，意方两度返还中国流失文物，首届中意大学校长论坛将于年内召开，北京、米兰接续举办冬奥会，带动了两国冰雪产业合作。意大利现已成为同中国开通最多直航的欧洲国家之一。中方对意大利实施免签政策后，去年意大利来华人数翻番，中方将继续对意延长免签政策，让更多新时代的马可·波罗可以来一场“说走就走”的中国之旅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王毅表示，中意两国作为东西方文明的代表，为人类社会的发展进步作出过巨大贡献。当前国际形势复杂动荡、危机四伏，但也危中有机，中意应总结弘扬迄今交往的成功经验，为国际关系发展提供有益借鉴。近期习近平主席提出全球治理倡议，宣布应对气候变化新一轮国家自主贡献目标，体现了中国胸怀天下、立己达人的负责任大国担当，展示了对多边主义的坚守和对联合国的支持。中方愿同意方一道，继续做维护和平、稳定、发展、繁荣的建设性力量，推动国际社会团结应对全球性挑战，构建更加公正合理的全球治理体系，携手迈向人类命运共同体。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2884469" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759978486080_AMGWsW_1759978505200.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="359888610"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 03:12:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759978570147_PpcZe5_1759978570296.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744585</guid></item><item><title>加沙民众街头欢呼庆祝停火协议达成</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744493</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759976386205_dGTn5x_1759976386389.png" alt="加沙民众街头欢呼庆祝停火协议达成"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:06&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;加沙民众街头欢呼庆祝停火协议达成&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;10月9日，在得知以色列和哈马斯达成停火协议第一阶段后，加沙民众在街头载歌载舞、欢呼庆祝。同日，哈马斯对卡塔尔、埃及和土耳其三国斡旋所作努力表示高度赞赏。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 03:06:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759976386205_dGTn5x_1759976386389.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744493</guid></item><item><title>国庆中秋假期全国消费相关行业日均销售收入同比增长4.5%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744611</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2884506" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251009/27e28e58-18ae-4e5c-9ea8-33210c5a2b7c.jpg" loading="lazy" data-imageid="359888696"&gt;&lt;p&gt;国家税务总局最新增值税发票数据显示：国庆中秋假期，全国消费相关行业日均销售收入同比增长4.5%。其中，商品消费和服务消费同比分别增长3.9%和7.6%，数码产品、汽车消费增长较快，旅游、文化艺术体育服务需求强劲，食品及保健品消费平稳增长。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 03:02:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744611</guid></item><item><title>国庆中秋假期出入境客流量达1634.3万人次</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744607</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据国家移民管理局通报，今年国庆、中秋假期全国边检机关共计保障1634.3万人次中外人员出入境，日均204.3万人次，较去年同期增长11.5%，单日出入境通关最高峰出现在10月4日，达235.3万人次。其中，内地居民出入境916.5万人次，较去年同期增长9.6%；港澳台居民574.4万人次，较去年同期增长12.2%；外国人143.4万人次，较去年同期增长21.6%；入境外国人75.1万人次，适用免签政策入境53.5万人次，较去年同期分别增长19.8%、46.8%。共计查验出入境交通运输工具74.4万架（艘、列、辆）次，较去年同期增长11%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 03:01:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744607</guid></item><item><title>港澳广深！十五运会和残特奥会火炬传递城市公布</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744539</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;10月9日，第十五届全国运动会和全国第十二届残疾人运动会暨第九届特殊奥林匹克运动会（简称“十五运会和残特奥会”）火种采集仪式在广州举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，十五运会和残特奥会火种采集完成后，&lt;strong&gt;将分别奔赴港澳广深4座城市，并将于11月在香港、澳门、广州、深圳四个城市举行火炬传递。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 02:52:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759977761359_mtEFkZ_1759977761532.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744539</guid></item><item><title>2025国庆档影片观察3｜电影市场加速走向分众化与精细化</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31741933</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;在日益激烈的市场竞争中，商业片对“卖点”的认知正不断拓宽与深化。过去，商业片的优势多建立在明星阵容、视听奇观、热门题材与成熟类型之上，主题深度居于次要地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而今，形势已悄然改变。商业片虽仍以清晰明快、平易近人的形象示人，但也开始追求“思想深刻”“富有哲理”，以便铸就新的市场竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，这也造就了消费社会一个独特的悖论：思想本应带来精神的启迪与灵魂的激荡，如今却必须经过通俗化的转译与精致化的包装，才能适配大众的浅层观赏习惯。毕竟，观众的渴求是无需费力攀爬思想的高峰，便可轻松触及思辨的深度。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759967704086_TwAX1A_1759967828649.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359885533"&gt;&lt;p&gt;《志愿军：浴血和平》就表现出对“和平”的独到理解。影片以停战谈判为情节主线，有大量戏份表现中国外交官的运筹帷幄，在谈判桌上的针锋相对，但影片却不断让观众见证：外交场合的谋略、敏锐、勇气，在实力​面前是如何苍白无力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样，影片以雄辩有力的方式证明：和平不是谈出来的，是打出来的。这种认识，摆脱了天真的幻想与廉价的自我感动，直指战争与和平的本质，也触及国际政治中不容回避的底层逻辑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《志愿军：浴血和平》除了通过叙事层面的双线交织来凸显主题，也经常借助人物之口，对主题进行直接宣讲。相比之下，《刺杀小说家2》的主要看点虽然是视效，情节逻辑也存在较大问题，但它通过情节结构的编织，融入对生活的哲理思考的努力，仍然值得肯定。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759967784972_BRrJSw_1759967828650.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="359885548"&gt;&lt;p&gt;《刺杀小说家2》在现实与虚构的套层结构中，铺陈了“现实困顿”与“想象性突围”这一经典母题。影片还不满足于让两个世界交织映照，而是将二者彻底打通，让虚构人物与现实人物直接对话、并肩战斗，进而改变彼此的命运。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也就是说，影片用一种哲学视角审视着现实与艺术两个世界：现实中困窘落魄的个体，可以通过创造艺术世界彰显自己的智慧与勇气，书写自己的梦想与奇迹；而看似瑰丽神奇的艺术空间，同样充斥着阴谋、欺诈与无常。如此一来，影片提炼出一套辩证的处世哲学：以平和之心看待人生起伏，以昂扬姿态面对生命困厄。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759939033330_kY7AHP_1759967828680.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359885536"&gt;&lt;p&gt;在这股追求独特性、深刻性的潮流中，《731》的叙事并未止步于对侵华日军暴行的控诉，而是在揭露历史之恶的同时，试图冷静追溯这种极致残忍的源头。影片鲜明有力地指出，侵华日军的邪恶背后不仅有国家意志的驱动、民族性格的畸形与个人野心的膨胀，还有工具理性支配下，“科学”本身也成为了暴行的同谋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更进一步而言，在这套泯灭人性的体系中，施暴者与受害者都被异化为实验数据与研究材料。或许，这才是731部队最令人窒息之处，也是影片超越常规历史叙事，对“历史”和“人性”所作的入木三分的烛照。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759967908004_FGWZAd_1759967926073.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359885538"&gt;&lt;p&gt;《震耳欲聋》在国庆档也比较特别，它有深厚的人文关怀，也有对社会痼疾的深入剖析，还有对人生意义的高远追求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;影片围绕“声音”构建了一个立体的社会网络，洞察了社会的阴面和阳面：李淇从明哲保身、精致利己的装聋作哑到为听障群体发声，这种为弱者嘶吼的正义力量震耳欲聋；手握权力、财力的金总，代表的是资本的声音、上层的声音，充满了傲慢和伪善；身处底层的听障群体，从谨小慎微、沉默不语到最后走上法庭，用手语为自己发声，以无声的方式汇聚成震撼人心的集体呐喊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，“震耳欲聋”也是对主角命运轮回的巧妙呼应，李淇在开头是寂寂无名的“失语”地摊律师，结尾他选择回归“地摊”，但这一次，他通过真正俯身贴近底层民众为其发声，其行为本身构成了足以被社会听见的、振聋发聩的声量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，这些影片在突显“深刻”时并没有走向自命不凡的自我沉醉，而是在努力讲好一个故事的前提下，将创作者对于历史、人生、人性的思考自然地融入其中，从而将“思想盛宴”变成一种精神享受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，这只是一种理想状态，“思想深刻”与商业片本就存在天然的抵牾，两者要水乳交融，还要自然妥帖，对于创作者而言是巨大的艺术挑战，成功者并不多，一旦影片没有足够的叙事功力以匹配追求“深刻性”的野心，只会让“深刻”浮于表面，成为一个不被珍视的“赠品”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如《毕正明的证明》触碰了复杂的现实和人性议题，却最终通过理想化、简单化的方式实现了正义胜利、价值回归，并未在思想深度上更进一步；《猪猪侠·一只老猪的逆袭》流露出对现实困境、动画产业的反思，但由于情节逻辑和叙事技巧的薄弱，最终在廉价笑料的堆积中消解了议题的严肃性……&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759968078670_yKxN77_1759968094123.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359885540"&gt;&lt;p&gt;与其他年度国庆档电影进行纵向对比，可以看出2025年国庆档在类型供给上其实非常丰富，战争、犯罪、奇幻、喜剧、动画等类型，争奇斗艳，百舸争流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;电影制作者已不再满足于复刻“主旋律大片”的成功公式，而是将触角伸向各个领域、各种题材，甚至追求叙事深度，以此创造商业卖点，并从多元角度呼应家国情怀。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;然而，这种创新暗含着创作者的创作焦虑，他们急于证明自己能够驾驭多元题材和深刻议题，却在商业逻辑和急功近利心态的催化下将“深刻”变成了新的市场奇观，最终给人“姿态”大于“实质”的观感。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这可能也同时意味着，电影市场正加速走向分众化与精细化，需要照顾众多观众群体，甚至要贴心地满足观众更为个性化的观影需求。这就要求电影创作者除了进行必要的市场调研之外，还需要考虑在市场细分的背景下，题材类型、叙事方式、演员选择、投资规模等，都必须进行相应的调整与适应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更重要的是，对于成长于网络剧、短视频、剧本杀、游戏和网络小说中的年轻观众而言，他们对于热门题材、明星效应或者特效轰炸可能已经产生了“耐药性”，电影创作者必须寻求更精巧的叙事策略，完成与目标受众兴趣和心智的精准对接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尤其对那些具备一定审美品位的观众来说，电影不能止步于对具体历史事件的浅层描摹或对社会现实的猎奇性再现，他们期待电影能够以朴实、真诚的姿态，袒露创作者关于存在本质与生命意义的哲学探寻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（龚金平，复旦大学艺术教育中心教授；郝桐，复旦大学中文系研究生）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 02:47:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759968173761_GrB2Ka_1759968174043.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31741933</guid></item><item><title>国庆档影片观察2｜类型片也得求新求变</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31741932</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;在如今的热门档期中，文艺片基本上难觅踪迹。因为，假期进影院的观众对“看电影”的定性非常明确：一次娱乐活动，而非审美体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这就注定了，热门档期的电影必然以商业片为主，需要为观众提供视听享受与心灵按摩，至于思想深度、艺术个性，都与“自命清高”“曲高和寡”之类的贬损联系在一起，难以为观众提供轻松惬意的身心愉悦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，观众的苛刻之处在于，他们拒绝高深莫测或个性张扬，但又厌恶循规蹈矩、一成不变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，商业片也必须有新意，要在类型叙事中求新求变，才能让观众在似曾相识的情节套路中觉得别具风格，在情理之中有意外之喜。今年国庆档有几部电影，就在类型范畴中另辟蹊径，甚至不走寻常路，只为博观众一声赞叹。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759938960312_DTFdM2_1759966762871.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="359885513"&gt;&lt;p&gt;《志愿军：浴血和平》属于战争片，但战场上的激烈交锋却不是情节重心，故事主线转向志愿军停战谈判代表团与“联合国军”在谈判桌上的外交博弈。影片中的战争戏份是为文戏服务的，并直接影响谈判进程。“武戏文拍”“武戏与文戏深度互动”，这是《志愿军：浴血和平》对战争片的类型突破，它为观众提供了视听震撼之外的情绪感召与思想启迪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商业片的叙事策略和视听语言一般是中规中矩的，不会冒险追求标新立异或者风格前卫。但是，犯罪片《风林火山》的艺术野心，就超越了类型片的常规边界，它试图打造的，是一部烙印着强烈作者印记的艺术片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;影片无意聚焦正邪对立，更不神化警察，而是将每个角色都视为被心理创伤驱使的个体。犯罪行为既是他们精神困扰的产物，又在某些时刻成为他们自我疗愈的扭曲途径。这种将聚焦犯罪转向精神分析的叙事方式，把外在的善恶交锋转化为人物与内心阴影的对抗，无疑丰富了影片的心理与人性层次，成为《风林火山》最具显示度的个性化标签。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759864540640_sdS527_1759966889037.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359885491"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《风林火山》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《风林火山》通篇采用暗调影像，画面常沉陷于大块阴影之中，黑色成了视觉基调。即便偶有光线，也多为硬朗的直射光，强化了明暗之间的锐利对比，营造出肃杀的整体氛围。通过这套高度风格化的视觉体系，影片构筑起一个与角色内心相互映照的压抑宇宙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;影片在空间叙事上的探索尤为突出，使环境成为承载情绪与主题的核心表意符号。当然，当极致的视觉追求缺乏饱满的人物弧光与严谨的情节逻辑作为支撑，作品便面临沦为华丽废墟的风险。影片这场沉溺于个人表达的影像狂欢，更像是一场自负的自我对话，而非与观众之间真诚、坦荡的交流。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759939251282_XDGmMx_1759967172730.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359885495"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《三国的星空第一部》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与上述两部影片在情节设置、人物塑造、视觉风格上的个性化探索不同，《三国的星空第一部》与众不同之处，在于其历史书写的视角与方式。该片以一种超越性的视角，将三国乱世的英雄豪杰比作夜空中的璀璨群星，将三国纷繁复杂的历史切割为围绕曹操展开的一个个故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，影片并未深入挖掘曹操的内心世界，未展现其性格成长过程，进而颠覆其“奸雄”的刻板形象，而是将曹操先入为主、简单粗暴地定性为一个心怀家国、一腔热血的孤胆英雄。可见，影片在打破传统脸谱化形象的同时，却为人物描画出一个新的脸谱。为此，影片对历史进行了武断的筛选与改写，将曹操“挟天子以令诸侯”的权谋与野心，重塑为心存汉室、主动迎接刘协的忠义之举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《三国的星空第一部》并未着力呈现权力斗争中必然存在的利益计算、阶级立场和政治智慧，而是将其降格为围绕曹操、袁绍、刘协三人展开的一场场简单的“好人斗坏人”的戏码。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;影片虽是重构三国历史的动画片，却抽空了“历史”中斑驳厚重的政治博弈、心理较量、人性交战，将历史走向归咎于人物性格、价值观念的优劣，最终只留给观众一堆人情化、世俗化的历史碎片。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759939339645_DRkADY_1759966889036.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359885493"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《三国的星空第一部》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;类型片的创作固然要鼓励突破与融合，但任何创新都需尊重内在的类型规律。观众所期待的，往往并非颠覆性的叙事革命，而是在熟悉的类型框架中，于细节处发现新意，在套路中遭逢惊喜，即便偶有意外转折，最终仍需将观众引回预期的情感与叙事轨道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（龚金平，复旦大学艺术教育中心教授；郝桐，复旦大学中文系研究生）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 02:44:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759967333739_Yb8Zp6_1759967334045.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31741932</guid></item><item><title>恒生银行涨超25%！控股股东汇丰拟将其私有化，计划对价溢价超30%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744219</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;香港上海汇丰银行（下称汇丰亚太）拟私有化恒生银行（0011.HK），计划生效后，恒生银行拟退市。消息发布后，恒生银行股价大涨25%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10月9日盘前，恒生银行公告称，汇丰控股、汇丰亚太及恒生银行联合宣布，汇丰亚太作为要约人，已要求恒生银行董事会向计划股东提呈建议，以协议安排方式将恒生银行私有化。汇丰亚太为汇丰控股全资子公司，汇丰也是恒生银行的控股股东。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消息发布后，恒生银行开盘跳空大涨15%。Wind数据显示，截至发稿，恒生银行报150.2港元/股，日内上涨26.22%，日内最高价为168港元/股。与此同时，汇丰控股（0005.HK）股价下跌约6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告披露，本次要约的计划对价为155港元/股，较恒生银行股份在香港联交所最后交易日收市价（119港元/股）、最后交易日前的30个交易日平均收市价（116.49港元/股）、最后交易日前的360个交易日平均收市价（104.30港元/股）分别溢价约30.3%、33.1%、48.6%。该价格高于自2022年3月以来于港交所所报的最高股价154港元/股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体到“计划股份”而言，公告披露，汇丰亚太通过汇丰代理人有限公司持有的11.88亿股恒生银行股份（占恒生银行已发行总股本的约63.34%）为非计划股份，不构成计划股份的一部分，不会在计划生效时被注销和剔除。截至公告刊发日，恒生银行已发行股份共计18.76亿股，其中6.85亿股将构成计划股份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告披露，汇丰亚太及其一致行动人合计持有恒生银行11.88亿股，截至公告刊发日占比63.36%。无利害关系股东持有6.85亿股，持股比例36.5%。也就是说，汇丰亚太此番拟收购其他无利害关系股东所持汇丰银行的全部股份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从估值和现金支付总额看，公告披露，恒生银行全部已发行股本的估值约为2903.05亿港元，建议向计划股东以现金支付的总额为1061.56亿港元。计划生效后，所有计划股份将被注销，恒生银行将根据香港上市规则向香港联交所申请撤销恒生银行股份在香港联交所的上市地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据恒生银行2024年年报，2024年该行营业溢利216亿港元，同比增长8.54%；股东应得溢利184亿港元，同比增长3.37%。截至2024年末，恒生银行资产总额为17952亿港元，较2023年底增长6.09%；不良贷款率6.12%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;恒生银行官网显示，恒生银行创立于1933年，被誉为香港领先的本地银行，现时服务近400万名客户。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 02:29:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759975419223_XXyrkr_1759975419377.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744219</guid></item><item><title>十五运会和残特奥会火种采集仪式开始，全运会进入一个月倒计时</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744487</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;十五运会和残特奥会火种采集仪式正式开始，全运会进入一个月倒计时。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 02:29:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759976481333_1AcFRy_1759976481601.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744487</guid></item><item><title>德国极右政党联合主席不满默茨对俄主张：想打仗你就去乌克兰前线</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744365</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759972756617_4dXTQk_1759972756791.png" alt="德国极右政党联合主席不满默茨对俄主张：想打仗你就去乌克兰前线"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:07&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;德国极右政党联合主席不满默茨对俄主张：想打仗你就去乌克兰前线&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间10月7日，由于德国总理默茨主张加剧与俄罗斯的冲突，德国极右翼政党“德国选择党”联合主席魏德尔当天表示，默茨既然想打仗，那就应该亲自加入乌克兰武装部队并上前线。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 02:25:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759972756617_4dXTQk_1759972756791.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744365</guid></item><item><title>加沙停火第一阶段协议达成，以方人质将于10月11日起获释</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744425</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759975729543_GWG1J1_1759975729744.png" alt="加沙停火第一阶段协议达成，以方人质将于10月11日起获释"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:22&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;加沙停火第一阶段协议达成，以方人质将于10月11日起获释&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间10月9日，以色列政府发言人称，在与哈马斯达成加沙停火协议第一阶段后，以色列被扣押人员将于10月11日开始被释放。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 02:24:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759975729543_GWG1J1_1759975729744.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744425</guid></item><item><title>长三角铁路10月11日起实施新列车运行图，货运列车开行总数将创新高</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744470</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;紧贴物流市场需求，增补货运班列产品，长三角铁路10月11日起实施新列车运行图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10月9日，澎湃新闻记者从中国铁路上海局集团有限公司（以下简称“上铁集团”）获悉，自10月11日零时起，全国铁路将实施2025年第四季度列车运行图。此次调图，长三角铁路部门围绕“客运提质，货运增能”总体目标，对既有客货列车开行方案进行优化调整，全力服务经济社会高质量发展。调图后，长三角铁路货运列车开行总数达1367对，开行总数创历史新高；优化部分旅客列车运行区段，旅客列车开行总数达1407.5对，较调图前持平。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759975810908_ibjZTd_1759975822301.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359887979"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;冯涛 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;优化货运产品供给，增补货运班列线条&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次调图，上铁集团根据货源结构变化和增量需求，通过增开货物列车、增补货运班列线条、调整货车车流径路等方式优化货物列车开行方案，加大运力投放，缩短运输时间，降低运输成本，保障各类国计民生物资运输需求，同时，大力承接“公转铁”运量，为绿色低碳发展和区域经济社会高质量发展作出贡献。调图后，长三角铁路货物列车开行总数较调图前增加4.5对，涉及变更发到站、运行径路及车次调整的货物列车达32列，装卸车组织站调整的货物班列达30列，有效助力服务新发展格局。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759975787735_ky4YhT_1759975799457.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359887958"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;梁力 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新图中，通过加密直通班列开行密度，积极增补管内班列运能；持续提升多式联运、城际物流运输能力，进一步铺画完善以长三角地区为中心，辐射北部沿海、南部沿海、长江中游、黄河中游等主要经济区及成渝双城经济圈的铁路快捷运输通道。新图增开南翔—周李庄、南京东—增城西、金华东—南宁南等长三角去往京津冀、珠三角、广西地区速度标尺120公里/小时快速城际、快速多式联运货物班列3列；同时对长三角区域主要港口间运力资源进行加密，增开合肥东～宁波北速度标尺120公里/小时快速海铁联运班列1对；优化甬金铁路货物列车开行方案，增开北仑（穿山）港至义乌（苏溪）国际枢纽港间货物列车4对。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759975783603_BBxQEy_1759975799460.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359887959"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt; 梁力 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，新图还紧跟国内物流市场新需求，强化日常货运列车运输组织，增开徐州北至阜阳北直通货物列车5对，为日常货运运输组织及持续增运上量创造先决条件。新图实施后，多式联运年运能预计新增2.34万标箱，约28万吨；城际班列年运能预计新增15万吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;调整部分列车运行区段，持续推出特色出行服务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;聚焦人民群众出行需求，服务经济社会高质量发展。此次调图，客运列车开行方案与现图基本保持一致，仅对安徽地区部分往来广深方向的旅客列车运行区段进行临时调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，新图持续挖潜既有客运市场，按需开行“苏超”“浙BA”球迷专列；分析研究区域客流特点，组织开行亲子游、红色游旅游列车；推动“火车向着景区开”，按需开行“乐游长三角”旅游列车，同时开好“长三角号”适老化普惠型旅游列车，提供多项适老化定制服务；提升餐饮供应质量，努力提供旅途中的“一碗好饭”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;学生预约购票服务保持常态化运行，学生、儿童、残疾军警等旅客群体动车组列车优惠（优待）票价按执行票价优惠打折；全国铁路客运10月1日起全面使用电子发票，继续提供纸质行程信息提示单，增加线下电子发票申请渠道和购票（代办）人开具服务，获取电子发票更加便捷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;铁路部门提醒，最新客货列车开行信息和服务资讯，旅客、客户可通过铁路12306、95306网站、客户端、微信等渠道查询，或关注各地火车站发布的动态信息及公告，以便合理安排行程和货物运输事宜。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 02:22:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759976099215_ffC7P4_1759976099552.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744470</guid></item><item><title>国庆中秋假期全国民航累计运输旅客超1913万人次</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744449</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;记者今天从民航局了解到，今年国庆中秋假期（2025年10月1日至8日），全国民航累计运输旅客1913.8万人次，日均239.2万人次，比2024年同期（国庆假期，共7天）日均（231.7万人次）增长3.2%。日均客座率87.9%，比2024年同期日均增加3.5个百分点。&lt;strong&gt;高峰日出现在假期首日（10月1日），全国民航运输旅客247.49万人次，超过国庆假期历史峰值。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;假期期间，国内热门的机场主要包括广州白云、上海浦东、北京首都、深圳宝安等多个枢纽机场；北京-上海、北京-成都、上海-深圳等航线最为热门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际方面，中外航空公司日均执行国际客运航班超过2000班，比2024年国庆假期增长10.6%，国际客运航空运输市场迎来暑运后的高峰。从各国情况看，日本、新加坡、越南、马来西亚、印度尼西亚等东亚及东南亚传统旅游目的地继续成为假期出行热点，航班增量较大；此外，至俄罗斯、乌兹别克斯坦、哈萨克斯坦、尼泊尔等周边国家的航班量有较大增幅，各航空公司在至阿联酋、英国、瑞士、埃及、西班牙等远程航线上也加大了运力投入以满足市场需求。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 02:15:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759975172136_zmebN1_1759975172264.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744449</guid></item><item><title>深海之火点燃圣火，全运会火种采集仪式在广州举行</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744420</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;深海之火点燃全运圣火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10月9日，第十五届全国运动会和全国第十二届残疾人运动会暨第九届特殊奥林匹克运动会（简称“十五运会和残特奥会”）火种采集仪式在广州举行。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2884237" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251009/7feb3fba-97f0-46af-a102-3ca8b46243f0.jpg" loading="lazy" data-imageid="359888147"&gt;&lt;p&gt;此次火种采集活动包含“源火”采集与“圣火”点燃两大环节。活动现场，采集自深海的“源火”首度揭晓其神秘面纱。采火技术团队代表手捧“源火”盒走上舞台，这一簇来自南海1522米深处的可燃冰“源火”正式对外亮相。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759974322960_YcfiyX_1759974327890.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359887625"&gt;&lt;p&gt;点燃火种盆环节，采火少女在“源火”台引燃手中的采火棒，国家体育总局、中国残联、广东省委省政府主要负责同志与香港、澳门特别行政区行政长官共同登台，一起点燃十五运会和残特奥会火种盆，寓意粤港澳三地携手共进、同心筑梦。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 02:15:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759974354045_7xshXc_1759974354229.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744420</guid></item><item><title>10年新高！上证指数突破3900点，为2015年8月以来首次</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744476</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;10月9日早盘，A股高开高走，上证指数站上3900点，为2015年8月以来首次，自4月7日低点已涨超28%，年内累计涨幅超16%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2884138" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759975938403_iiHazj_1759975966610.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="359888001"&gt;&lt;p&gt;截至发稿时，科创50涨超4%，年内涨幅超57%；深成指涨超1.1%，年内涨幅超31%；创指涨超1.2%，年内涨幅超52%。超2800股上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从板块上看，核电、有色铜、HBM概念涨幅居前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中金公司指出，假期前后国内外AI产业进展密集发布、国内工业企业利润增速回暖；A股休市期间港股震荡微涨，假期出行数据平稳增长。叠加节后“十五五”规划政策预期有望升温，节后A股有望延续稳健表现，“9·24”以来的震荡上行行情仍在延续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中信建投表示，国庆假期受美国政府“摆停”等因素扰动，金银等贵金属进一步走高，算力革命背景下铜价也明显走强。AI新品亮点纷呈，全球AI竞争进入新阶段，投资重点将从个别关键环节转向全面的算力底座和生态系统建设。展望后市，在经济基本面保持平稳、A股增量资金持续流入、全球流动性宽松和中美关系改善的大背景下，A股有望继续维持震荡向上的大趋势。重点关注行业：AI、半导体、有色（贵金属、工业金属）、新能源、人形机器人、创新药、非银等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华泰证券认为，国庆长假全球权益资产普涨，日韩股市领涨、美股创新高，港股和A50期货冲高回落、整体收涨。建议关注三大变化：1）国内方面，9月PMI边际回升，假期出行数据创历史新高、出入境游表现亮眼，餐饮、院线和地产高频数据亦回升；2）海外方面，美国政府“停摆”和日本选举下避险需求上升、金价再创新高，但美联储降息和日本财政扩张预期升温下全球流动性宽松叙事强化；3）产业方面，OpenAI发布Sora 2，并宣布与多家公司的合作和协议，AI投资和应用落地均提速。节后，日历效应和假期增量信息对风险偏好影响整体均偏正面，建议继续围绕主线中相对低位品种布局。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 02:13:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759976219934_KSDiCc_1759976220115.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744476</guid></item><item><title>长三角铁路国庆中秋假期发送旅客近3020万人次，较去年增近两成</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744360</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;10月9日，澎湃新闻记者从中国铁路上海局集团有限公司（以下简称“上铁集团”）获悉，刚刚过去的2025年国庆中秋假期（10月1日至8日），长三角铁路安全发送旅客近3020万人次，日均发送旅客超377万人次，较2024年国庆假期（10月1日至7日）多发送旅客470余万人次，增幅近两成。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759972745612_Z5ihEd_1759972757809.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359887337"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;汤鑫严 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;旅客出行意愿强烈，单日客发量创历年同期新高。今年国庆中秋假期期间，长三角地区探亲流、旅游流、学生流相互交错，铁路客运市场增势明显。长三角多地去往北京、青岛、广州、郑州、福州、厦门、长沙、南昌、西安等直通方向较为热门；上海、南京、杭州、合肥等长三角中心、副中心城市往来苏州、扬州、徐州、连云港、南通、宁波、金华、黄山、芜湖等管内方向出行需求旺盛。去年四季度新开通的宣绩高铁和沪苏湖高铁迎来国庆中秋假期“首秀”，吸引不少旅客乘坐高铁打卡新线沿线旅游景点，客流大幅攀升。10月1日，长三角铁路发送旅客420.5万人次，创国庆假期单日旅客发送量历史新高。假期8天，长三角铁路日均客发量形成持续高峰，旅客假期出行意愿强烈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;精准投放客运运力，旅客出行需求得到较好满足。假期期间，长三角铁路部门在启用高峰线的基础上，进一步优化列车开行方案，充分考虑客流变化和可能出现的极端天气影响，按照“适需安排、应急有备、精准匹配”的总体思路，精准实施“一日一图”运力配置。持续关注客票预售和候补购票情况，按需确定图定旅客列车上线和临时旅客列车启动时机，梯次投放运力。其间，长三角铁路增开旅客列车2170列，组织动车组列车重联2396列，加挂普速客车车辆1187辆；在假期首尾累计增开夜间动车组列车779列，努力满足旅客出行需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;持续提升服务品质，旅客出行体验不断改善。此次假期，上海、杭州、南京、合肥、宁波等地火车站在客流高峰时段，采取延长候车服务时间，按需实行通宵开放。上海虹桥等火车站加强与地方交通管理部门联动，采取延长地铁和公交运营时间等措施，确保夜间到达旅客能够顺利接驳换乘。杭州、杭州东、杭州南、杭州西站通过优化完善进出站流线、在关键部位增派人手、适时增开安检及高峰通道等措施，及时疏散大客流。南京、南京南站“158”雷锋服务站为老、幼、病、残、孕等重点旅客提供免费的义务帮扶，旅客可通过铁路12306官方APP、拨打12306客服热线或到车站进行预约。合肥站、合肥南站成立党员突击队，在检票口、电梯口、站台边等关键部位安排党员盯控值守，做好旅客乘降组织和引导疏散。徐州、无锡、常州、宁波、镇江、金华、义乌、安庆、淮北、淮安、淮南等地车站向重点旅客提供进站乘车、出站引导等路地联网接续服务。上海、杭州、南京、合肥等地客运段做好在途旅客帮扶，遇有沿途车站大客流等情况，做好车门口值守，引导旅客有序上下车；对于同站台两趟列车同时组织乘降的情况，加强车门口宣传提示，防止旅客上错车。华铁旅服公司持续做好餐饮供应，努力提供旅途中的“一碗好饭”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 01:41:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759972905691_5hknXJ_1759972905886.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744360</guid></item><item><title>俄副外长：俄美关系好似一座正在坍塌的大楼，美国应对此负责</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744336</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759971918262_WneR1T_1759971918445.png" alt="俄副外长：俄美关系好似一座正在坍塌的大楼，美国应对此负责"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:38&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;俄副外长：俄美关系好似一座正在坍塌的大楼，美国应对此负责&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间10月8日，俄罗斯外交部副部长里亚布科夫表示，俄美关系就像大楼，这座大楼已经出现裂痕并在坍塌，对此负有责任的是美国人。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 01:39:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759971918262_WneR1T_1759971918445.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744336</guid></item><item><title>8个月还没修好， “杜鲁门”号航母在特朗普参观时被盖上“遮羞布”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744357</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759972322066_4HkZiY_1759972322192.png" alt="8个月还没修好， “杜鲁门”号航母在特朗普参观时被盖上“遮羞布”"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:13&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;8个月还没修好， “杜鲁门”号航母在特朗普参观时被盖上“遮羞布”&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间10月5日，在美国海军250周年庆典活动上，美军用巨幅海军旗帜遮挡“杜鲁门”号航母右舷尾部受损区域。据报道，今年2月，“杜鲁门”号航母在埃及地中海水域与一艘货轮相撞。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 01:39:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759972322066_4HkZiY_1759972322192.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744357</guid></item><item><title>牛市早报｜国庆中秋假期预计超24亿人次跨区域流动，创历史新高</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744199</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【市场数据】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至9月30日收盘，上证综指涨0.52%，报3882.78点；科创50指数涨1.69%，报1495.29点；深证成指涨0.35%，报13526.51点；创业板指涨0.15点，报3238.16点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美股10月8日收盘，纳指涨1.12%，标普500指数涨0.58%，两者均创收盘新高，道指收平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际油价8日上涨。截至当天收盘，纽约商品交易所11月交货的轻质原油期货价格上涨82美分，收于每桶62.55美元，涨幅为1.33%；12月交货的伦敦布伦特原油期货价格上涨80美分，收于每桶66.25美元，涨幅为1.22%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【财经要闻】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.据人民日报，10月8日从交通运输部获悉：10月1日至8日（中秋国庆假期），累计全社会跨区域人员流动量预计24.32亿人次，日均3.04亿人次，同比增长6.2%。分方式来看，累计铁路客运量预计1.53亿人次，日均1924万人次，同比增长2.6%；累计水路客运量预计1167万人次，日均146万人次，同比增长4.2%；累计民航客运量预计1917万人次，日均240万人次，同比增长3.4%。累计公路人员流动量预计（包括高速公路及普通国省道非营业性小客车人员出行量、公路营业性客运量）22.47亿人次，日均超2.8亿人次，同比增长6.5%。从出行规模看，今年十一旅游流、探亲流高位叠加，全社会跨区域人员流动量将超24亿人次，日均超3亿人次，创历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.据澎湃新闻，中国人民银行10月7日公布的数据显示，9月末中国黄金储备为7406万盎司，较8月末的7402万盎司增加4万盎司。在连续18个月增持黄金后，中国央行从去年5月后一直未出手增持黄金，去年11月开始重新出手增持，并一直延续至9月，已连续11个月增持。同日公布的外汇储备显示，截至2025年9月末，我国外汇储备规模为33386.58亿美元，较8月末的33221.54亿美元增加165.04亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.据证券时报，自2025年10月9日起，北交所将为存量股票启用新证券代码。这意味着，北交所所有股票将全部切换为920新代码。据悉，2023年证监会提出，启用北交所独立代码号段，2024年4月，北交所开始在新上市企业启用920代码。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4.据证券时报，近期，国际金价屡创新高，10月8日国际金价更是首次站上4000美元整数关口，境内金价亦同步走强，贵金属市场整体呈现上行格局。在金价驱动下，境内黄金ETF规模迅速扩张，多个产品突破百亿元大关。产业链相关上市公司股价亦大幅上涨，获得了机构投资者的高度关注。多家黄金类上市公司被知名机构调研，代表性黄金股ETF的单月规模也增加逾50亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5.据新华社9月30日消息，国务院办公厅印发《关于在政府采购中实施本国产品标准及相关政策的通知》，自2026年1月1日起施行。《通知》旨在构建统一开放、竞争有序的政府采购市场体系，完善政府采购制度，保障各类经营主体平等参与政府采购活动。《通知》明确，政府采购中的本国产品标准，是指产品在中国境内生产，且产品的中国境内生产组件成本占比达到规定比例要求，对特定产品还要求其关键组件、关键工序在中国境内生产、完成。该标准适用于政府采购货物项目和服务项目中涉及的货物。在政府采购活动中，给予本国产品相对于非本国产品20%的价格评审优惠。中华人民共和国缔结或者共同参加的国际条约、协定对政府采购中本国产品政策另有规定的，按照有关条约、协定执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6.据澎湃新闻9月30日消息，中国证监会会同财政部修订完善了《证券期货违法违规行为举报工作暂行规定》，形成了《证券期货违法行为吹哨人奖励工作规定（征求意见稿）》，现向社会公开征求意见。严重破坏证券期货市场秩序，严重危害金融安全，严重侵害投资者合法权益的重大案件纳入奖励案件范围。可奖励案件条件从罚没款金额10万元提升为100万元。提高奖金比例，奖励金额由案件罚没款金额1%提升为3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7.根据灯塔专业版数据，截至10月8日17时，2025年国庆档（10月1日至8日）总票房突破18.09亿元，预计档期总票房将在18.3亿元-18.6亿元区间。《志愿军：浴血和平》《731》《刺杀小说家2》《浪浪人生》《震耳欲聋》暂列票房前五名，且各片档期票房均突破1亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8.据澎湃新闻，北京时间10月8日凌晨，特斯拉正式推出了市场期待已久的低价版Model Y，售价3.999万美元（约合人民币28.5万元），新车被命名为“标准版本Model Y”。特斯拉官网还同步上架了“标准版本Model 3”，售价为3.699万美元（约合人民币26.3万元），成为了特斯拉美国官网目前最便宜的车型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9.据澎湃新闻，10月8日晚，芯原股份（688521）公告，预计2025年第三季度实现营业收入12.84亿元，单季度收入创公司历史新高，环比大幅增长119.74%，同比大幅增长78.77%。公司预计第三季度盈利能力大幅提升，单季度亏损同比、环比均实现大幅收窄。芯原股份表示，营收的增长主要受一站式芯片定制业务增长所带动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10.据央视新闻，当地时间10月6日，美国总统特朗普在其社交平台“真实社交”上发文表示，自2025年11月1日起，所有从其他国家和地区进口至美国的中型和重型卡车将被征收25%的关税。9月25日，特朗普曾表示，自10月1日起将对所有进口重型卡车加征25%关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11.据央视新闻，当地时间10月8日，瑞典皇家科学院决定将2025年诺贝尔化学奖授予北川进（Susumu Kitagawa）、理查德·罗布森（Richard Robson）以及奥马尔·M·亚吉（Omar M. Yaghi）三位科学家，以表彰其在金属有机骨架化合物开发领域的贡献。获奖者将平分1100万瑞典克朗（约合836万元人民币）奖金。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 01:38:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759967531161_sDS17Z_1759967531350.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744199</guid></item><item><title>美议员爆料：泽连斯基每月转5000万美元到沙特银行？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744329</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759971728795_3Wa5Sk_1759971728907.png" alt="美议员爆料：泽连斯基每月转5000万美元到沙特银行？"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:15&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;美议员爆料：泽连斯基每月转5000万美元到沙特银行？&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间10月7日，美国共和党籍众议员安娜·保利娜·卢纳爆料称，泽连斯基每月往沙特某银行转账5000万美元。但她并未透露消息来源。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 01:36:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759971728795_3Wa5Sk_1759971728907.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744329</guid></item><item><title>商务部就加强稀土相关物项出口管制应询答问：将设合理过渡期</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744395</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;商务部网站10月9日消息，商务部新闻发言人就加强稀土相关物项出口管制应询答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;有记者问：&lt;/strong&gt;我们注意到，商务部于10月9日上午发布两项关于加强稀土相关物项出口管制的公告。能否请发言人介绍相关情况？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：&lt;/strong&gt;关于2025年第61号公告，根据《中华人民共和国出口管制法》《中华人民共和国两用物项出口管制条例》等相关法律法规，10月9日，经中国国务院批准，商务部发布2025年第61号公告，对含有中国成分的部分境外稀土相关物项实施出口管制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;稀土相关物项具有军民两用属性，对其实施出口管制是国际通行做法。今年4月，中国政府对中国组织和个人出口稀土物项实施出口管制。有关稀土技术也早在2001年就列入了《中国禁止出口限制出口技术目录》。一段时间以来，部分境外组织和个人将原产中国的稀土管制物项直接或者加工后再转移、提供给有关组织和个人，直接或间接用于军事等敏感领域，对中国国家安全和利益造成重大损害或潜在威胁，对国际和平稳定造成不利影响，也有损防扩散国际努力。为此，中国政府依法对含有中国成分的部分境外稀土相关物项实施管制，目的是更好维护国家安全和利益，更好履行防扩散等国际义务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国作为一个负责任大国，对相关物项实施管制，体现了坚定维护世界和平和地区稳定、积极参与防扩散国际努力的一贯立场。中方愿通过多双边出口管制对话机制，与各方加强沟通合作，促进合规贸易，保障全球产业链供应链安全稳定。需要说明的是，此次纳入管制的物项范围有限，同时将采取多种许可便利措施。对于符合相关规定的，中国政府将予以许可；对于最终用途为紧急医疗、应对公共卫生突发事件、自然灾害救助等人道主义救援的出口，将豁免申请许可。此外，考虑到各利益相关方履行既有商业合同及满足合规要求等实际需要，本政策设置了合理的过渡期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于2025年第62号公告，根据《中华人民共和国出口管制法》《中华人民共和国两用物项出口管制条例》等相关法律法规，10月9日，经中国国务院批准，商务部发布2025年第62号公告，对稀土相关技术实施出口管制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;稀土相关物项具有军民两用属性，对其实施出口管制是国际通行做法。今年4月，中国政府对部分稀土物项实施出口管制。有关稀土技术早在2001年已经列入《中国禁止出口限制出口技术目录》。相关出口需遵守法律程序要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年以来，国家出口管制工作协调机制办公室组织开展打击战略矿产走私出口专项行动，取得积极成效。同时，有关部门也发现部分境外组织和个人从中国非法获取稀土技术，生产稀土相关物项并提供给军事等敏感领域用户或者用于军事等敏感领域用途，对中国国家安全和利益造成重大损害或潜在威胁，对国际和平稳定造成不利影响。为防范相关风险，中国政府经审慎评估后，决定对稀土相关技术实施出口管制，同时对中国组织和个人从事相关活动作出明确规定，以更好维护国家安全和利益，更好履行防扩散等国际义务，同时也保障全球稀土产业链供应链安全稳定。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 01:35:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759974487206_nczttx_1759974487364.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744395</guid></item><item><title>视频丨十五运会会歌《气势如虹》发布，王一博等共同演绎</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744339</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="696224" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/c425a1ee69a84d9582ff6299f2dbf89d/hd/1759972294499_ntt6SA_1759972305908.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://thepaperinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/video/1759972294031_nGhmBK_1759972311525.png" data-duration="03:42" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;10月9日，第十五届全国运动会会歌《气势如虹》正式对外发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据介绍，歌曲由中国音乐家协会副主席、深圳大学金钟音乐研究院院长何沐阳作词作曲，MV由歌手、演员王一博及粤港澳三地青年歌手共同演绎。这首歌以中华传统文化为根脉、体育精神为内核，通过激昂旋律与鲜活意象，生动展现运动激情、奋进姿态，唱响大国之势、势不可挡的时代强音。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《气势如虹》的正式发布，吹响了十五运会筹办工作最后冲刺阶段的号角，粤港澳三地蓄势待发，开幕式彩排紧锣密鼓。这首充满力量的战歌，将激励运动健儿以巅峰状态奔赴赛场，为全国观众奉献一场场“气势如虹”的赛场乐章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第十五届全国运动会将于2025年11月9日至21日在广东、香港、澳门举行。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 01:25:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759972375649_aRmRm1_1759972375877.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744339</guid></item><item><title>各地活动丰富多彩 乐享假日时光</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744373</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="content_area" id="content_area"&gt;
                    
                        &lt;p&gt;&lt;span id="myFlash"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;央视网消息&lt;/strong&gt;（新闻联播）：这个国庆中秋假期，各地活动丰富多彩，人们饱览祖国大好河山，乐享假日时光。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p2.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/10/08/2025100820160882414.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在北京，10条红色主题游线路让人们重温峥嵘岁月。与此同时，长城国潮、运河休闲、户外音乐会等多元主题场景成为首都假日消费新增长点。这个假期，北京共接待游客2509.4万人次。其中，入境游增长显著，接待游客11.9万人次，较去年同期增长了48%，旅游总花费增长了54.1%。&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p3.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/10/08/2025100820162533957.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年国庆中秋假期，各地特色文化活动人气旺。金秋十月，四川九寨沟湖水湛蓝，山林渐染秋色，共同构成一幅秋日美景，吸引八方游客。这个假期，九寨沟景区日均接待游客约4万人次。湖南益阳的非遗集市汇集了湖南全省14个市州的非遗项目和产品，人们参与其中，沉浸式感受传统技艺的独特魅力。在江西南昌，有着800多年历史的豫章书院经过修缮后全新亮相，以“书院+水系”的文旅新场景，为市民游客提供了一场传统文化体验之旅。&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p2.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/10/08/2025100820163599972.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在有着1200多年历史的福建漳州古城，非遗展演、情境戏剧等轮番登场，为人们带来了一场融合闽南风情、非遗技艺与国潮元素的文化盛宴。在江苏扬州古典园林，园内采用“光影+演艺+互动”的模式，将经典景观串联成一条梦幻的夜游路线，深受游客喜爱。在浙江龙泉，青石板路灯笼高悬，朗朗童谣声中，游客们提灯夜游、选购非遗好物，感受节日氛围。在安徽歙县徽州古城，各式鱼灯点缀街巷，民俗巡游队伍穿行其间，吸引游客驻足拍照。&lt;/p&gt;
                    
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 01:23:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759973228022_TzwdyX_1759973228232.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744373</guid></item><item><title>商务部：对稀土相关技术实施出口管制</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744328</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;商务部公告2025第62号 公布对稀土相关技术实施出口管制的决定&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为维护国家安全和利益，根据《中华人民共和国出口管制法》《中华人民共和国两用物项出口管制条例》等法律法规相关规定，经国务院批准，决定对稀土相关技术等物项实施出口管制，有关规定如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一、以下物项未经许可不得出口：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（一）稀土开采、冶炼分离、金属冶炼、磁材制造、稀土二次资源回收利用相关技术及其载体；（管制编码：1E902.a）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（二）稀土开采、冶炼分离、金属冶炼、磁材制造、稀土二次资源回收利用相关生产线装配、调试、维护、维修、升级等技术。（管制编码：1E902.b）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出口非管制的货物、技术或者服务，出口经营者明知其用于或者实质性有助于境外稀土开采、冶炼分离、金属冶炼、磁材制造、稀土二次资源回收利用活动的，按照《中华人民共和国出口管制法》第十二条和《中华人民共和国两用物项出口管制条例》第十四条规定，应当在出口前向商务部申请两用物项出口许可。未经许可，不得提供。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本公告所称“稀土”“冶炼分离”“金属冶炼”“稀土二次资源”的含义和范围，按照《中华人民共和国稀土管理条例》有关规定执行。本公告所称“磁材制造”技术，是指钐钴、钕铁硼、铈磁体制造技术。本公告所称技术及其载体，包括技术相关资料等数据，例如设计图纸、工艺规范、工艺参数、加工程序、仿真数据等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二、本公告所称出口经营者，包括中国公民、法人和非法人组织，以及在中国境内的所有自然人、法人和非法人组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本公告所称出口，指将本公告所列管制物项自中华人民共和国境内向境外转移，或者在境内或者境外提供给外国组织或者个人，包括贸易性出口以及通过知识产权许可、投资、交流、赠送、展览、展示、检测、测试、援助、传授、联合研发、受雇或雇佣、咨询等任何方式进行的转移或者提供。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三、出口经营者应当根据《中华人民共和国两用物项出口管制条例》第十六条的规定，向商务部申请出口许可；申请出口技术的，出口经营者应当按照附件1要求同时提交《转移或者提供受出口管制技术情况说明》；在中华人民共和国境内向位于境内的境外组织或者个人提供本公告管制的技术的，按照附件2要求同时提交《在境内提供受出口管制技术情况说明》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出口经营者应当按照《中华人民共和国两用物项出口管制条例》第十八条等规定使用许可证件，按许可证要求履行报告义务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四、出口经营者应当加强合规意识，了解拟出口货物、技术和服务的性能指标、主要用途等，确定其是否属于两用物项。无法判断拟转移或者提供的物项是否属于受本公告管制的物项，或者无法判断有关情形是否受到本公告管制，可以向商务部提出咨询。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五、任何单位和个人不得为违反本公告的行为提供中介、撮合、代理、货运、寄递、报关、第三方电子商务交易平台和金融等服务。可能涉及本公告管制物项出口的，服务提供人应当主动询问服务对象有关出口活动是否受到本公告管辖，是否正在申请出口许可或者获得许可证件；已经获得两用物项出口许可的出口经营者，应当主动向有关服务提供人出示许可证件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六、已经进入公共领域的技术、基础科学研究中的技术或者普通专利申请所必需的技术不受本公告管辖。自本公告生效之日起，未经许可向不特定对象公开本公告管制的未进入公共领域的技术，按照《中华人民共和国出口管制法》第三十四条进行处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;七、中国公民、法人、非法人组织未经许可不得为境外稀土开采、冶炼分离、金属冶炼、磁材制造、稀土二次资源回收利用活动提供任何实质性帮助和支持，违反本公告要求的，按照《中华人民共和国出口管制法》《中华人民共和国两用物项出口管制条例》有关规定进行处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;八、本公告自发布之日起实施。《中华人民共和国两用物项出口管制清单》同步予以更新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;附件：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.mofcom.gov.cn/zcfb/dwmygl/art/2025/art_7c32855cccb4464ca18751400fc177f3.html"&gt;1.《转移或者提供受出口管制技术情况说明》填写指南.wps&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.mofcom.gov.cn/zcfb/dwmygl/art/2025/art_7c32855cccb4464ca18751400fc177f3.html"&gt;2.《在境内提供受出口管制技术情况说明》填写指南.wps&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商务部       &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年10月9日&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 01:03:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759972134559_kNS3jM_1759972134761.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744328</guid></item><item><title>商务部：对境外相关稀土物项实施出口管制</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744324</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;商务部公告2025第61号 公布对境外相关稀土物项实施出口管制的决定&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为维护国家安全和利益，根据《中华人民共和国出口管制法》《中华人民共和国两用物项出口管制条例》等法律法规相关规定，经中国国务院批准，决定采取以下出口管制措施：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一、境外组织和个人（以下称“境外特定出口经营者”）在向中国以外的其他国家和地区出口以下物项前，必须获得中国商务部颁发的两用物项出口许可证件：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（一）含有、集成或者混有原产于中国的本公告附件1第一部分所列物项在境外制造的本公告附件1第二部分所列物项，且附件1第一部分所列物项占境外制造的附件1第二部分所列物项的价值比例达到0.1%及以上的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（二）使用原产于中国的稀土开采、冶炼分离、金属冶炼、磁材制造、稀土二次资源回收利用相关技术在境外生产的本公告附件1所列物项；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（三）原产于中国的本公告附件1所列物项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二、对向境外军事用户的出口申请，以及向出口管制管控名单和关注名单所列的进口商和最终用户（包括其控股50%及以上的子公司、分公司等分支机构）的出口申请，原则上不予许可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三、用于或者可能用于以下最终用途的出口申请，原则上不予许可：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（一）设计、开发、生产、使用大规模杀伤性武器及其运载工具；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（二）恐怖主义目的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（三）军事用途或者提升军事潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四、最终用途为研发、生产14纳米及以下逻辑芯片或者256层及以上存储芯片，以及制造上述制程半导体的生产设备、测试设备和材料，或者研发具有潜在军事用途的人工智能的出口申请，逐案审批。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五、最终用途为紧急医疗、应对公共卫生突发事件、自然灾害救助等人道主义救援的出口申请，境外出口经营者无需申请两用物项出口许可证件，但应当在不晚于出口后10个工作日通过电子邮件（jingwaibaogao@mofcom.gov.cn）报告中国商务部，并承诺相关物项不会用于危害中国国家安全和利益的用途。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六、境外特定出口经营者申请两用物项出口许可应当按照《中华人民共和国两用物项出口管制条例》第十六条和中国商务部两用物项出口许可审批系统的要求提交有关文件，有关文件以中文为准。审批系统网址为：http://ecomp.mofcom.gov.cn。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;境外特定出口经营者可以直接提交申请文件，也可以委托位于中国境内的企业、中介服务机构、商会、协会等办理。有关中介服务机构或者商会、协会应当为独立法人或者能够独立承担法律责任的非法人组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;境外特定出口经营者无法判断拟出口物项是否属于按照本公告规定应当申请出口许可的物项，可以通过电子邮件（jingwaizixun@mofcom.gov.cn）咨询。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;七、境内出口经营者出口本公告附件1第一部分所列两用物项，应当在出口报关时按照要求填报最终目的国或者地区，并按照本公告所附合规指引，向境外进口商、最终用户出具《合规告知书》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;境外出口经营者应当按照本公告所附合规指引要求，在转移或者出口受本公告管制的物项时，向下一个接收方出具《合规告知书》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;八、本公告“一（一）”和“一（二）”部分自2025年12月1日起实施。本公告“一（三）”部分自公布之日起实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;附件：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.mofcom.gov.cn/zcfb/dwmygl/art/2025/art_65480a162cd745c2b0863d67553a4b05.html"&gt;1.物项列表.wps&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.mofcom.gov.cn/zcfb/dwmygl/art/2025/art_65480a162cd745c2b0863d67553a4b05.html"&gt;2.《合规告知书》指引.wps&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商务部       &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年10月9日&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 01:03:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759972031610_ntFPQN_1759972031789.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744324</guid></item><item><title>尹锡悦夫妇中秋节牢饭曝光：标配牛肉汤泡菜，经费紧张未加餐</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744309</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759971378782_kHbRwP_1759971378980.png" alt="尹锡悦夫妇中秋节牢饭曝光：标配牛肉汤泡菜，经费紧张未加餐"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:20&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;尹锡悦夫妇中秋节牢饭曝光：标配牛肉汤泡菜，经费紧张未加餐&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;韩国前总统尹锡悦和夫人金建希分别在首尔拘留所与首尔南部拘留所中度过了中秋节。由于韩国法务部预算紧张，今年两人所在的拘留所，都没有中秋福利餐。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 01:01:52 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759971378782_kHbRwP_1759971378980.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744309</guid></item><item><title>鲁比奥俯身递纸条，特朗普迅速宣布！纸上到底写着什么？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744267</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759969945804_nykX5S_1759969946009.png" alt="鲁比奥俯身递纸条，特朗普迅速宣布！纸上到底写着什么？"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:29&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;鲁比奥俯身递纸条，特朗普迅速宣布！纸上到底写着什么？&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间10月8日，特朗普在记者会上接受鲁比奥递过的纸条。白纸上写着，“您需要尽快批准一篇真实社交的帖子，这样您就可以先宣布协议。”随后美国社媒“真实社交”上，特朗普的账号发出一篇声明，称“以色列和哈马斯均已签署了我们和平计划的第一阶段协议”。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 01:01:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759969945804_nykX5S_1759969946009.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744267</guid></item><item><title>几个小时后的诺贝尔文学奖，我们给了这份预测名单</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31741928</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759937853280_RR37Xf_1759937869621.png" alt="几个小时后的诺贝尔文学奖，我们给了这份预测名单"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;03:23&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;几个小时后的诺贝尔文学奖，我们给了这份预测名单&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;北京时间今晚7点，2025年诺贝尔文学奖即将开奖。热门候选包括中东欧、西葡语系作家，拉斯洛、塞萨尔·艾拉、阿特伍德、托宾等皆为热门。澎湃新闻记者罗列了一份名单。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 00:45:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759937853280_RR37Xf_1759937869621.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31741928</guid></item><item><title>2025国庆档影片观察1｜各有“绝活”，也各有缺憾</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31741926</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;纵观今年国庆档最具市场关注度的9部影片，其实各有“绝活”，它们试图在不同维度上展现与众不同的艺术个性与卖点，可谓诚意满满。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;以《731》和《志愿军：浴血和平》为代表，国庆档的电影其实在类型叙事、视听表达、主题建构等方面都不落俗套。但遗憾的是，这种创新意识像一种致命的诱惑，有时确实可以令观众耳目一新，但更多的时候则容易因为功力不够或方向有偏差，成了孤芳自赏式的清高或者自我感觉良好的卖弄。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在消费社会的语境下，万物皆可消费，再尖锐沉重的题材，都可以通过“符号化”加工的方式，从中提炼出几个易于传播的概念或者形象，满足观众对特定题材的某种想象，抚慰他们的集体焦虑，进而成为市场凯旋的通行证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年国庆档有好几部影片的题材都非常严肃，但是，在商业片的创作逻辑中，这些影片必须将题材处理得非常讨巧，看上去虽有金刚怒目的姿态，但底下是慈眉善目的包容与身段灵活的圆滑。最终，这些电影像是中医里的刮痧，乍一看触目惊心，实则人畜无害，甚至还有益于社会肌体。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759939554466_T4x8Hs_1759966420217.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359885468"&gt;&lt;p&gt;《毕正明的证明》有一个警匪对决的故事框架，它的触角伸向了20世纪90年代中国社会现实的某个阴暗角落：火车盗窃。而且，影片通过毕正明追查窃贼的执着身影，不仅讴歌了警察为了匡扶正义的付出与牺牲，更折射出中国社会治安数十年的变迁轨迹，与国庆档特有的家国叙事形成巧妙呼应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《毕正明的证明》并未将反派角色塑造成恶的符号，而是强调，被人贩子拐卖的江米条和二宝，被曼姐收养的大白桃，之所以走上犯罪道路，与他们破碎的童年与扭曲的成长经历密切相关。影片还暗示，花手若走正途，本可在钢琴演奏方面有所成就，大白桃凭借出色的外形，大概能做模特，但他们从未获得想象另一种人生的资格。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759939642610_hS4zJC_1759966368123.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359885464"&gt;&lt;p&gt;这份深植于命运的悲情与苍凉，本能使影片在追求正义战胜邪恶的曲折与坚定之余，也体现对边缘群体的人道主义关怀。但是影片为了突出“传奇色彩”，将盗窃团伙构建成一个等级森严、规矩林立的江湖世界，渲染部分角色身上的武侠特色和江湖义气，这在有美化犯罪群体之嫌的同时，多少模糊了其行为的本质危害。更有甚者，影片对偷窃行为近乎炫技式的特写剪辑，也有将社会犯罪行为转化为视觉“奇观”之嫌。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759939741211_YYKsES_1759966420236.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359885466"&gt;&lt;p&gt;与《毕正明的证明》对边缘群体的兴趣不同，《震耳欲聋》将视线对准了真正的弱势群体（听障人士）。影片中有很多镜头运用听障人士的主观视点来呈现，那些模糊朦胧的低频音效、黑白的画面，模拟了他们苍白单调、脆弱无助的世界，让观众与他们快速建立共情机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而且，影片以一个健听者李淇（听障人士的健听子女）作为观察对象，通过他的内心煎熬探讨一种更为普遍且深刻的困境：生理的“听障”与由阶层、资源、权力差异所导致的社会性的“失语”之间，存在着残酷的互文关系。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759939693393_QxK5ki_1759966420207.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359885465"&gt;&lt;p&gt;但是，《震耳欲聋》对伸张正义的过程表现得比较潦草且缺乏新意。影片甚至天真地以为，天理昭彰的契机乃是来自个体心理障碍的克服，和主观发声意愿的觉醒，至于取证困难、诉讼周期长、权力资本的压迫等现实困难，被极大程度地略过，进而消解了影片对社会结构、司法体系的反思力度。这也间接证明了，影片毕竟不是一部严肃的批判现实主义作品，而是对现实议题进行浅表化、通俗化、奇观化加工的商业片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有部分影片高举“温暖现实主义”的旗帜，看起来并不回避现实中的窘迫、苦涩、绝望，但也绝不会把矛盾进行尖锐化展现，而是显得心平气和，同时又乐观向上，将现实苦难视为短暂的考验或者磨砺，并最终以一个合家欢的方式收尾。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759939054124_xdDrzA_1759966420204.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359885467"&gt;&lt;p&gt;《浪浪人生》中的那个家庭，面临的核心困境其实是“缺钱”，“缺钱”的根源在于父亲阿发因讲兄弟情义而包揽债务，加之自己急需做心脏手术。影片在解决这个家庭的矛盾时，有想当然的倾向：父亲一跪便讨回欠款；兄弟见他坐轮椅，当即表示放弃追债。更难以令人信服的是加油站转型的情节，整个过程如有神助：家人全力支持、政府部门一路绿灯、仅靠竖立广告牌就重获生机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有最脱离现实的细节，是让患有严重心脏病的父亲担任龙舟主力，并凭借顽强意志带领队伍夺冠，这已不是励志故事，更像是童话。当影片中解决矛盾的方式过于简单化、幼稚化，影片所传递的“温暖叙事”与“励志神话”就会显得刻意而虚假，难以真正触动观众，更谈不上带来深远的回味。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了使观众进入更为独特的洞察现实的情境，动画片《猪猪侠·一只老猪的逆袭》也没有满足于取悦儿童，而是努力“遁入人间”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;影片不只传达了对动画片创作领域中资本裹挟、流量至上的批判，也从一个过气的、生活艰辛的中年猪猪爆的角度，反映了普通人的心酸：年轻人找工作，因没有几十年阅历，被视为难堪大用；中年人找工作，又因为年龄大被嫌弃，成了“咸鱼”。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759939198285_TRtrQE_1759966520192.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359885473"&gt;&lt;p&gt;影片虽关心年轻人与中年人的就业尴尬，但它似乎难逃“贩卖情怀”与“拼贴融梗”的质疑。影片中频繁使用的“老登”“芭比Q”等网络流行语，虽能短暂引发笑声，却也使喜剧表达显得零碎而肤浅，恍若一段段短视频的拼接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;在商业片的创作逻辑中，“可消费性”确实是评价影片各个元素的重要依据。从今年国庆档的几部作品来看，它们的创作态度并不轻浮，既不依赖低俗笑点，也未将现实庸俗化，而是致力于从真实生活中挖掘喜剧张力与观赏价值，这无疑是值得肯定的创作方向。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;然而，影片应避免以想象化的方式轻松破解现实矛盾，更需警惕因过度简化复杂社会议题，而导致观众对现实世界产生片面认知。这既是创作的难点，也是一条应当坚守的艺术底线。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（龚金平，复旦大学艺术教育中心教授；郝桐，复旦大学中文系研究生）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 00:33:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759966553273_Ciew2e_1759966553542.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31741926</guid></item><item><title>2025国庆档票房超18亿，全年票房有望冲击500亿</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31741923</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;10 月 8 日 24时，2025 年国庆档（含预售）票房共计18.4亿元，观影人次超5000万，档期排映总场次突破 365万场。此外， 36.7 元的平均票价较去年下降 9.1%，创下近三年国庆档最低水平，有效释放了大众观影需求。&lt;/p&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251008/3f6f26fb-724d-4146-b1dc-b45215d626c3.jpg" data-height="2286" data-width="1125" data-filesize="248705" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="359850239" alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251008/3f6f26fb-724d-4146-b1dc-b45215d626c3.jpg"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;国庆票房榜&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年国庆档虽有头部梯队，但各影片的差距并不明显。排名前五的影片分别为《志愿军：浴血和平》4.5亿元，《731》3.5亿元，《刺杀小说家2》2.9亿元，《浪浪人生》2.1亿元，《震耳欲聋》1.7亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国庆档老选手《志愿军》第三部拿下国庆档冠军几乎毫无悬念。该片7天蝉联单日票房冠军，成为档期绝对核心。作为陈凯歌 “志愿军” 三部曲终章，影片凭借 “战场厮杀 + 外交博弈” 的双线叙事，为国产战争片拓展了更丰富新颖的叙事维度。据灯塔专业版后台观众画像显示，该片男女观众分布均衡，40岁以上多人结伴观影的比例尤为突出，成为多数家庭观众的观影首选。&lt;/p&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251008/c03f9fde-35de-4f6c-8216-077ec8ccc980.jpeg" data-height="388" data-width="690" data-filesize="136547" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="359850243" alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251008/c03f9fde-35de-4f6c-8216-077ec8ccc980.jpeg"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《志愿军：浴血和平》致谢观众海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与往年国庆档不同的是，上映两周的影片竟然在强手如林的档期内继续发力，拿下档期第二——电影《731》的票房已累计达18.7亿元。目前，该片在下沉市场优势明显，四线城市的票房占比高达35.9%，远高于其他国庆档影片。在华北、西南、西北等多个省份持续领跑票房。&lt;/p&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251008/d00ec857-4fce-4e36-be00-3a592b9713ac.jpg" data-height="1920" data-width="1080" data-filesize="412693" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="359850242" alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251008/d00ec857-4fce-4e36-be00-3a592b9713ac.jpg"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《731》票房突破18亿&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奇幻续作《刺杀小说家 2》则以将近3亿元位列第三，凭借升级的视效场面在特效厅斩获 38% 的票房占比，成为年轻观众的首选之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，多部中腰部影片在口碑上表现不错，对于现实生活的关照也收获了观众更多的共鸣和好评。喜剧片《浪浪人生》以2.1 亿元票房填补了合家欢市场空白，其东北地域笑料精准触达北方观众，在东三省票房占比达 28%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 10月4日上映的犯罪剧情片《震耳欲聋》开出了豆瓣7.5的档期内最高分，档期票房突破1.7亿元，成为后半程最大黑马。反扒题材《毕正明的证明》同样展现出不错长尾效应，上映第三日起实现单日票房连续逆跌，预计节后能够持续发挥口碑优势，根据灯塔AI票房预测显示，该片总票房预测已连续6日上涨，票房有望破亿。&lt;/p&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251008/2edc669c-2c15-411c-8ac7-a6083c70e56a.jpg" data-height="1878" data-width="1080" data-filesize="374081" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="359850241" alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251008/2edc669c-2c15-411c-8ac7-a6083c70e56a.jpg"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;国庆档中途杀出黑马《震耳欲聋》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;城市方面，上海、北京、深圳、广州、成都、重庆、苏州、武汉、杭州、西安暂列今年国庆档票房前十名，贵阳、保定、东莞、惠州等城市票房排名较去年同期明显上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;省份方面，广东、江苏、浙江、四川、山东依然排名前五，上海、北京票房排名较去年同期上升。&lt;/p&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251008/ecb8ac5e-cec5-4166-a73c-df84ec0ceaf5.jpg" data-height="2436" data-width="1125" data-filesize="210951" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="359850240" alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251008/ecb8ac5e-cec5-4166-a73c-df84ec0ceaf5.jpg"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;上海为今年国庆档城市冠军&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据显示，截至10月2日15时30分，全国年度票房已达425.2亿元，观影人次突破10亿大关，提前两个月超越2024年全年总量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 截至10月8日年度票房已攀升至438亿元，今年第四季度多部大片即将上映，包括爆款经典IP续作《疯狂动物城2》《阿凡达：火与烬》，还有越来越受到观众喜爱的跨年档，业内预测全年有望冲击 500 亿元目标。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 00:32:20 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759936115743_dAbWKZ_1759936115960.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31741923</guid></item><item><title>特朗普与以总理通电话，相互祝贺签署释放被扣押人员的历史性协议</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744216</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759968795743_QGHXZC_1759968806911.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359885780"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;特朗普与内塔尼亚胡。视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列总理办公室9日发表声明称，以总理内塔尼亚胡与美国总统特朗普通电话，两人相互祝贺签署释放被扣押人员的历史性协议，内塔尼亚胡对特朗普的努力表示感谢，特朗普也对内塔尼亚胡的坚定领导和行动表示祝贺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;双方同意继续保持密切合作，内塔尼亚胡还邀请特朗普在以色列议会发表演讲。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 00:24:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759968830765_ZGskEx_1759968830997.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744216</guid></item><item><title>美联储纪要：今年将进一步降息，关税仍将推高通胀</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744196</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间10月8日，美联储公布的9月会议纪要显示，多数与会者认为，今年进一步放宽货币政策是合适的，但也有部分与会者表示，当前货币政策并非特别紧缩，在考虑未来政策变动时应该谨慎行事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议纪要显示，与会者普遍认为，当前通胀上行的风险依然较高，就业下行的风险较高且风险有所上升。在这种情况下，如果政策过度或过早放松，且通胀持续高企，长期通胀预期可能“脱锚”（unanchored），不利于价格稳定，但如果过长时间保持高利率，失业率可能会出现不必要的上升，经济也将急剧放缓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体来看，会议纪要显示，预计关税上调仍将推高今年通胀，并在2026年对通胀上升形成进一步的压力，2027年通胀将回落至2%。不过，鉴于经济政策及其影响的不确定性，预测的不确定性较高。与会者指出，长期通胀预期保持稳定对通胀回归2%非常重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;劳动力市场方面，与会者认为，近几个月就业增长较低，或反映出劳动力供给和需求增长两端的下降。不过，在合适的货币政策下，劳动力市场情况将基本保持不变或略有放缓（soften modestly）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国劳工统计局发布的数据显示，美国8月CPI同比上涨2.9%，与市场预期的2.9%持平，前值为2.7%；核心CPI同比上涨3.1%，与市场预期的3.1%持平，前值为3.1%；非农就业人口增加2.2万人，预期7.5万人，前值7.3万人；失业率4.3%，预期4.3%，前值4.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间9月17日，美联储最新的议息决议将联邦基金利率的目标区间下调25个基点至4%-4.25%，符合市场预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 00:23:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759968578553_dQXStd_1759968578722.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744196</guid></item><item><title>以色列总理将召集内阁批准停火协议</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744207</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759967277699_k6HE1w_1759967282618.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359885499"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;以色列总理内塔尼亚胡（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美国总统特朗普宣布以色列与哈马斯达成和平计划第一阶段后，以色列总理内塔尼亚胡9日发表声明称，“对以色列来说，这是一个重要的日子。我将召集政府批准协议，将所有被扣押人员接回国。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡还感谢以军、特朗普及其团队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有消息称，在以色列内阁批准该协议后72小时内，以色列被扣押人员将被释放。以色列第12频道援引美方官员的话报道称，“加沙战争已经结束”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天稍早前，美国总统特朗普在其社交平台“真实社交”发文称，以色列与哈马斯均已签署其提出的“20点计划”第一阶段协议。随后，哈马斯方面发表声明称，与巴勒斯坦各抵抗组织已达成一致，要结束加沙冲突；确保以色列全面撤军；允许人道主义援助入境；实施被扣押人员交换。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 00:15:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759967309889_3ahsXH_1759967310021.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744207</guid></item><item><title>十大券商看后市｜假期增量信息对风险偏好影响偏正面，新一轮上行动能正蓄势</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744186</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“十一”假期期间全球权益资产普涨，A股休市结束后将作何表现？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻搜集了10家券商的观点，大部分券商认为，国庆长假全球权益资产普涨，且假期期间海内外发生的一系列重要事件，无论从流动性和风险偏好角度，都有望为“红十月”行情“开个好头”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华泰证券表示，国庆长假全球权益资产普涨，节后日历效应和假期增量信息对风险偏好影响整体均偏正面，建议继续围绕主线中相对低位品种布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;兴业证券指出，经历9月以来的震荡整固后，新一轮上行动能已在蓄势，假期期间全球宽松的宏观环境、结构性亮点提供的线索指引，均有望为节后A股奠定上行基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“10月市场将会延续9月的趋势，保持震荡上行且低斜率的走势。目前市场处在牛市第二阶段的判断没有发生变化，增量资金持续流入的态势也没有发生变化，指数上行速度放缓后，增量资金更加平稳，是驱动市场稳健上行的关键力量。”招商证券进一步指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;浙商证券推测上证指数有两种运行路径：一是直接突破前高，形成日线5浪结构；二是先进行区间震荡，此后再行突破。基于“战略看多A股走势，战术执行细化操作”的判断，建议投资者若遇到上证指数回踩震荡区间下沿，则以逢低增配为主，依旧中线看多做多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;银河证券则提醒投资者，事件驱动引发短期拉升仍要考虑兑现，毕竟有部分概念题材为主的个股也许相当长时间当前都是高点，需做好甄别。而对那些真正技术领先的优秀个股，长期耐心仍是应对之道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中信证券：逐步回归结构性特征&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，资源安全、企业出海和科技竞争依然是最重要的结构性行情线索，对应的是资源+出海+新质生产力的行业配置框架。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国庆和中秋长假期间的热点主要集中在资源和AI领域：贵金属、基本金属和能源金属价格全面上涨，资源安全主线的热度在提升；AI从企业级向消费级扩散的趋势越发明显，用户入口抢夺或带来端侧硬件和应用大爆发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，也需要注意10月贸易领域争端开始更加频繁，需坚定企业出海的大趋势，淡化外部扰动因素。从市场层面来看，近期增量流动性依旧以绝对收益资金为主，预计市场仍将逐步回归结构性特征。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;银河证券：短期或延续震荡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球资金关注焦点仍然是科技的叙事，但随着美科技股出现调整，料分歧开始加大，同时港股周三大跌虽与美科技股表现不佳有关，但周三日内呈现“低开回升”却彰显了较强的“韧性”。消费方面，假期“大消费”数据表现平稳，即便观影人次和票价双降导致国庆档电影市场弱于去年，但旅游消费依然火热，全社会跨区域人员流动量仍高于去年同期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，考虑到假期国内外事件偏温和，预计A股开盘后情绪重回理性，大盘短期或延续节前的震荡走势，这对于有仓位回补需求的投资者而言并非坏事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;后续随着重要会议越来越近，市场风险偏好或将进一步回暖，那个时点可能成为本轮震荡后的首个潜在的拐点，风格一旦完成，切换置信度可能会更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中期配置上，建议投资者继续锚定科技自主、反内卷、消费复苏三个中期确定性强的领域。而短线博弈方面，随着美联邦政府“停摆”以及降息预期升温，大概率利好贵金属为代表的周期品及避险资产；此外全球科技巨头资本开支扩大，且新产品层出不穷，AI产业链仍是“兵家必争”之地，看好的存储等重要细分领域仍会有资金愿意不断参与博弈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但事件驱动引发短期拉升仍要考虑兑现，毕竟有部分概念题材为主的个股也许相当长时间当前都是高点，需做好甄别。而对那些真正技术领先的优秀个股，长期耐心仍是应对之道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;华泰证券：假期增量信息对风险偏好影响偏正面&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国庆长假全球权益资产普涨，日韩股市领涨、美股创新高，港股和A50期货冲高回落、整体收涨。建议投资者关注三大变化：一是国内方面，9月PMI边际回升，假期出行数据创历史新高、出入境游表现亮眼，餐饮、院线和地产高频数据亦回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是海外方面，美国政府停摆和日本选举下避险需求上升、金价再创新高，但美联储降息和日本财政扩张预期升温下全球流动性宽松叙事强化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三是产业方面，OpenAI发布Sora 2，并宣布与多家公司的合作和协议，AI投资和应用落地均提速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，节后日历效应和假期增量信息对风险偏好影响整体均偏正面，建议继续围绕主线中相对低位品种布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;信建投证券&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;：震荡向上&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国庆假期受美国政府关门等因素扰动，金银等贵金属进一步走高，算力革命背景下铜价也明显走强。AI新品亮点纷呈，全球AI竞争进入新阶段，投资重点将从个别关键环节转向全面的算力底座和生态系统建设。同时，重要会议规划预计仍以科技为主线方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，在经济基本面保持平稳、A股增量资金持续流入、全球流动性宽松和中美关系改善的大背景下，A股有望继续维持震荡向上的大趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业方面，可重点关注AI、半导体、有色（贵金属、工业金属）、新能源、人形机器人、创新药、非银等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;招商证券：上行趋势概率较大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望10月，市场将会延续9月的趋势，保持震荡上行且低斜率的走势。目前市场处在牛市第二阶段的判断没有发生变化，增量资金持续流入的态势没有发生变化，而指数上行速度放缓后，增量资金更加平稳，是驱动市场稳健上行的关键力量。公募和私募融资余额均呈现净流入的态势，也使得市场风格更加均衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10月下旬将会召开重要会议，重要规划的提出也使得市场风险偏好在10月有望维持高位。而10月将会进入三季报窗口，由于去年基数较低，今年三季报预计多数行业盈利增速都会出现一定程度的反弹，也将会在基本面强化市场信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，总体来看市场上行趋势的概率较大。无论是从政策预期、增量资金正反馈机制还是业绩表现，以AI算力及应用、半导体自主可控、固态电池、商业航天、可控核聚变为代表的八大赛道依然是当前的重点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除此之外，重要规划对于“反内卷”可能的政策安排以及相关板块业绩的困境反转，使得10月“反内卷”相关方向值得重点关注。而主动公募基金转为净流入、行业及主题ETF持续流入，使得市场增量资金持续偏大中盘成长风格。因此，稳健投资者可以继续以高质量成长策略进行应对，重点关注500质量成长，300质量成长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;兴业证券：迎接“红十月”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;假期期间海内外发生的一系列重要事件，无论从流动性和风险偏好角度，还是从结构线索指引角度，都有望为“红十月”行情“开个好头”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，受全球货币和财政双宽松的政策预期提振，假期期间全球风险资产表现亮眼，美股、日股、黄金、比特币均创历史新高，为节后A股行情演绎创造积极的宏观环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，宽松环境与产业进展共振催化，结构上的亮点也在增多。更重要的是，随着10月进入三季报交易窗口、月末重磅政策预期密集催化，有望带动市场聚焦景气线索、凝聚新的共识，提供更多可挖掘的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，经历9月以来的震荡整固后，新一轮上行动能已在蓄势，假期期间全球宽松的宏观环境、结构性亮点提供的线索指引，均有望为节后A股奠定上行基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置方面，建议投资者以景气和产业趋势为核心，重视三季报景气线索，包括创新药、军工、AI、电池等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;浙商证券&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;：&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;震荡格局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，推测上证指数有两种运行路径：一是直接突破前高，形成日线5浪结构；二是先进行区间震荡，此后再行突破。预计A股节后开盘大概率是震荡格局。基于“战略看多A股走势，战术执行细化操作”的判断，建议投资者若遇到上证指数回踩震荡区间下沿，则以逢低增配为主，依旧中线看多做多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业配置方面，建议绝对收益资金重点关注有补涨需求的券商板块（尤其是年线附近品种），同时盯紧近期走势稳健、利好频出的地产板块（后续可延伸至基建工程）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而考虑双创指数目前高风险、高收益特征，建议相对收益资金采取“三项对策”：一是采取上升趋势线或相关均线作为操作依据；二是区分中、短仓位，短线仓缩短操作周期；三是在科技板块内“高切低”，不断发掘年线附近的补涨品种。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;光大证券：四季度&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;盈利有望小幅修复&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接下来，市场或将在“弱现实、强情绪”及“强现实、强情绪”情景间轮动，对应于成长及均衡风格的轮动。10月行业配置方面，可关注电子、电力设备、通信、传媒、机械设备等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前上市公司盈利仍待企稳，三季度经济复苏进程仍相对偏缓，不过部分领域数据有所改善，如1-8月工业企业利润总额累计同比增速回升、8月PPI同比降幅收窄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，未来国内出口或仍将保持韧性，内需改善的持续性或许会超预期。整体来看，在政策支持下，四季度A股盈利有望小幅修复，为市场增添新动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;流动性驱动行情下，行情中期TMT更容易成为主线，本轮或许也会如此，此外，TMT板块当前存在较多催化，自身也存在上行动力。若行情转向基本面驱动，考虑到当前行情或正处于中期，先进制造值得重点关注。如果市场出现震荡则关注滞涨方向，如高股息及消费板块。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;华安证券：震荡上涨&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国庆期间内外部核心变化有限，高频数据指向内需尚待提振，美国政府“停摆”影响较小，但全球主要经济体权益市场普涨、市场风险偏好积极，节后市场预计维持震荡上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置上，假期海外成长科技领涨，国内新一轮成长产业景气周期确立，AI算力基建核心主线不可动摇，AI应用和军工也需重视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，电力设备（风电/储能/电池/电源设备）、有色金属（稀土永磁/贵金属）、机械设备（工程机械）等景气支撑领域亦可关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;华西证券：风险偏好有望维持积极&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，全球流动性将维持宽松，一是美联储本月降息概率较高，二是市场预期日本或采取扩张性的财政和货币政策，日央行加息预期有所缓和。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;风险偏好层面，近期全球科技产业催化不断，中国在多个重要领域也实现重要突破，叠加“十五五”规划落地在即，市场风险偏好有望维持积极。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业配置上，科技革命提供最大的时代主线，10月“景气投资”与“主题投资”并存，成长内部轮动有望加快，持续关注AI算力和应用、创新药、机器人、高端装备制造（半导体产业链、固态电池产业链、储能、军工装备等）、未来产业主题投资等；此外，关注非科技板块中景气向好的领域，如有色金属等。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 23:51:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759965697548_nSBsRW_1759965697765.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744186</guid></item><item><title>体坛联播｜梅德维德夫晋级八强，国际足联主席祝贺武汉女足</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744183</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759965039879_Ta3EFP_1759965351844.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359885434"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;苏超四强出炉，无锡抢到半决赛最后一张门票&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间10月8日晚间，苏超四分之一决赛最后一场比赛在盐城奥体中心体育场进行，盐城队坐镇主场迎战无锡队。上半场客队吴磊首开纪录，下半场无锡队又打进两球。最终无锡客场3比0完胜盐城，拿到半决赛最后一张门票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无锡队长吴磊赛后说道：“为了这场比赛我们备战得很辛苦，之前踢完南通，我们也遭受了一些质疑或者一些压力，但是我觉得这场比赛，我们是打消所有质疑的最好回击。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至此本赛季苏超半决赛四支球队全部产生，根据赛程安排，10月18日第一场半决赛，南京队主场对阵泰州队；19日第二场半决赛则是南通队主场迎战无锡队。而最终的决赛将在南京奥体中心举行，时间为11月1日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苏超四分之一决赛四场比赛正值国庆中秋双节假期，数据统计显示，四场比赛共吸引了158456名观众现场观战，场均39614人。南京奥体中心人数达61355人，再创纪录。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759964804590_JR8xxk_1759965364816.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359885435"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;因凡蒂诺祝贺武汉女足创历史&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间10月8日，首届国际足联女足冠军杯预选轮，武汉车谷江大女足以1比0力克奥克兰联。9日凌晨，国际足联主席因凡蒂诺发文祝贺武汉女足：“祝贺中国武汉车谷江大女足，她们成为了国际足联最新俱乐部赛事——FIFA女足冠军杯中第一支赢得比赛的队伍，创造了历史！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“同时也要称赞新西兰奥克兰联队，她们踢出了一场富有竞争力的比赛。我感谢所有到场观赛的球迷，你们在武汉现场的人数超过了32000人，也感谢那些在家通过FIFA+平台观看直播的球迷，感谢你们对女子足球和这项精彩新赛事的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;武汉女足主教练常卫魏在赛后新闻发布会上表示，这是一场艰苦的比赛，球队的胜利来自充分准备和顽强执行，未来目标是进入冠军杯四强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我预料到这场比赛会很艰难。冠军杯赛是一场定胜负，背后的压力和困难都更大。奥克兰联是一支相当有实力的队伍，她们的压迫、身体对抗和用球能力都非常不错。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;常卫魏表示，针对对手特点和自身情况，武汉女足在战术上更多考虑的是协防、稳守。“我们采用了五后卫阵型，因为队员身体状况并不在最佳。我们希望先顶住前45分钟不丢球，后面肯定会有机会。”这种稳扎稳打的战术最终奏效。武汉队坚守到第88分钟由姜晨璟接金惠利助攻完成绝杀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于下一阶段的备战，常卫魏表示，球队将在休整三天后，全力备战全运会，随后将备战12月对阵非洲女足冠军联赛新科冠军的比赛。“目前对手尚未明确，我们将根据准确信息开展备战，希望进入四强。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望未来，常卫魏表示，武汉女足希望在更高层级的比赛中学习和进步。他还表示，球队现在冲出了亚洲，拿到了女足冠军杯预选轮的胜利，“希望我们能够梦圆，和阿森纳等顶级俱乐部交流学习。我们一步一步在进步，我们的目标也越来越坚定，希望球队会有好运。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759964908112_jC5sjP_1759965380352.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359885436"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;梅德维德夫晋级上海大师赛八强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间10月8日晚间，上海大师赛第四轮，16号种子梅德维德夫鏖战三盘，以7比6(6)、6(1)比7、6比4险胜新星勒纳·钱，终结对其的两连败，成功锁定最后一个八强席位。“对手的表现很出色，他对比赛很有感觉，每个发球都有足够的能量。”梅德维德夫赛后赞扬了对手，“希望自己接下去还能有好的表现，继续今天的发挥。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7号种子德米纳尔则以7比5、6比2击败葡萄牙选手博格斯，赢下双方首次交手的胜利。“在本周天气较热的情况下，保持充沛体能至关重要，减少跑动消耗总是有益的，尤其是在大赛的关键阶段，每一分都很重要。”德米纳尔赛后表示，“接下来还有很多比赛要打。我认为自己还需要提升水准，同时保持当前的比赛风格，全力以赴。显然接下来会有几场硬仗，但我对此充满期待。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，12号种子、加拿大选手阿利亚西姆击败8号种子穆塞蒂，首次跻身赛会八强。“今天自己在关键时刻能够迎难而上，精准击球，在压力下保持冷静，我很满意这样的表现，希望在赛事期间能一直保持这种状态。”阿利亚西姆赛后也肯定了自己的表现，“遇到这样状态爆棚的日子肯定要珍惜，同时也要保持开放心态。不可能每场比赛都如此顺利，还是要看后续表现。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759946901576_3DQ5nW_1759965392968.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359885437"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;张帅晋级武网女单16强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间10月8日傍晚，2025武网女单第二轮，持外卡出战的中国金花张帅以2比1战胜罗马尼亚选手科斯蒂亚，成功晋级女单16强。三盘具体比分为：6比4、3比6、6比4 ，这是张帅时隔七年重返武网女单16强，她下一轮将面对3号种子高芙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场比赛进程一波三折。张帅在顺利拿下首盘后，第二盘遭遇对手强势反扑。盘间经历短暂离场调整后，张帅在决胜盘找回感觉，连赢五局。虽然随后状态出现波动，被对手连追四局，但她在关键时刻顶住压力，在第十局再次完成破发，锁定胜局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后，张帅用“意志力的较量”来定义这场比赛。“今天很开心，结果是非常好的。”张帅在新闻发布会上说，“这不仅仅是技术的较量，更是面对困难、战胜困难的勇气的较量。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我一直试图让自己保持放松，专注于每一分，但有时候管用，有时候不管用。”她特别称赞了对手的顽强，“科斯蒂亚也是个斗士，她绝对不会轻易把胜利送给我，而我也不会轻易把胜利让给她。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;连续两天打满三盘过关，张帅在赛后笑称自己是“36岁小将”。对于自己在36岁依然能保持如此竞技状态，张帅表示或许10年前、8年前的自己都没有现在这么好、这么强的能力。“没人能在打完一整个赛季后，还能在这么炎热的天气里，有这样的斗志和决心，每天站在球场上打三盘大战。我非常相信自己，因为平常所有的训练、所有的积累，在这个时候能支撑我做到想做的事，完成想完成的目标，得到想要的结果。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于下一轮比赛，张帅展现出从容心态。“明天的事情，就交给明天的张帅去面对和解决。”她透露两人经常一起训练，对彼此非常了解，“对我来说，对手是谁没关系，关键是做好我自己，做我应该做的事情。现在的张帅是有史以来最好的张帅，但更好的张帅还没到来。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759965287770_GwfSaR_1759965407012.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359885438"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;斯诺克西安大奖赛：丁俊晖晋级，赵心童出局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间10月8日，世界斯诺克西安大奖赛第二轮，中国名将丁俊晖5比1战胜乔丹·布朗，顺利挺进32强。而身体状态欠佳的赵心童则以2比5不敌罗伯特·米尔金斯，与世界排名第一的贾德·特鲁姆普在同一天遗憾出局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;丁俊晖在前两局轻松获胜。第三局他单杆轰出120分，将领先优势扩大至3比0。布朗本有望在第四局扳回一局，但关键时刻出现的失误让丁俊晖清台反超比分后再胜。第五局比赛，双方均出现一些失误，布朗较好地处理红球打开局面，将总比分改写为1比4。第六局中，先上手的布朗再次出现失误，丁俊晖没有再给对手机会，单杆97分拿下比赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“整体来说，今天这场球（我表现得）还可以，进攻和防守都还不错。”丁俊晖说，“我之前的球杆用了很久了，返厂做过一些维修。我最近换了一根新球杆，有一些新鲜感。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对世界排名第11位的赵心童，世界排名第56位的米尔金斯立足于防守，经过耐心的消耗战以4比2率先拿到赛点。第七局较量，赵心童本有机会保留晋级希望，但在领先时给自己制造了一杆斯诺克，两度遭遇7分罚分，米尔金斯抓住机会实现超分，终结了比赛悬念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为中国斯诺克的领军人物，丁俊晖对这项运动的推广普及有着深远的影响，他不仅仅是他，也是中国斯诺克的标志性符号，所以丁俊晖也不仅仅把目光聚焦在自己身上，也会思考探索有关斯诺克的方方面面。而针对斯诺克和诸多其他项目目前出现的饭圈现象，丁俊晖在西安大奖赛上也表达了自己的看法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“其实不光是台球，饭圈文化也辐射到整个体育圈，我呼吁大家应该理性支持自己喜爱的球员，并不需要比较，大家获得好的成绩，大家的喜悦程度都是一样的，就像我们刚去英国时一无所有，大家都是齐心协力做好训练、备战比赛，不光是我们球员，还有球迷，从那时候一点点走到现在，发展到现在。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 23:51:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759965673384_MQ35Ge_1759965673691.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744183</guid></item><item><title>IPO周报｜本周暂无新股申购，上周有新股上市首日单签浮盈超4万元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744182</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“十一”假期后首周，A股暂无新股申购。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻根据Wind及公开信息梳理统计，本周（10月9日至10月10日）暂无新股安排网上申购。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“十一”假期前的最后一个交易日，广州瑞立科密汽车电子股份有限公司（下称“瑞立科密”，001285）、云汉芯城（上海）互联网科技股份有限公司（下称“云汉芯城”，301563）均登陆深交所。其中，瑞立科密上市首日的单签浮盈为1.06万元，云汉芯城上市首日的单签浮盈高达4.49万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五（10月10日）北交所将有1股上市，为格力电器、美的集团的供应商——奥美森智能装备股份有限公司（下称“奥美森”，920080）。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251009/6b0eba70-68db-4dd9-8440-be543ac95467.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251009/6b0eba70-68db-4dd9-8440-be543ac95467.png" data-height="284" data-width="444" data-filesize="11310" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="359885377"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;、本周新股上市&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从时间表看，奥美森智能装备股份有限公司（下称“奥美森”，920080）将在本周五（10月10日）上市。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251009/33b0fbd4-2323-41a7-b60d-61e2388a56d1.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251009/33b0fbd4-2323-41a7-b60d-61e2388a56d1.png" data-height="205" data-width="848" data-filesize="18965" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="359885378"&gt;&lt;p&gt;据开源证券研报，奥美森是专业的智能装备制造生产商，主要从事智能生产设备及生产线的研发、设计、生产、销售，公司产品可广泛应用于电器、环保、风电和锂电新能源及其他行业等领域，是实现生产自动化、智能化和高效化的关键装备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公司主要产品包括换热器生产智能设备、管路加工智能设备和其他定制智能设备（环保设备、锂电池热压整形设备和风电叶片根部数控铣削机等)。公司主要产品包括换热器生产智能设备、管路加工智能设备、其他定制智能设备（环保设备、锂电池热压整形设备和风电叶片根部数控铣削机等)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公司自2003年成立以来，深耕热交换和管路加工技术，与国内外主要电器生产企业如格力电器、美的集团等保持长期稳定合作关系。2022年至2024年，公司营业收入分别为2.79亿元、3.25亿元和3.58亿元，归母净利润分别为1938.93万元、4816.47万元和5582.25万元。2025年半年报营收为1.91亿元，归母净利润为3265万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、上周新股回报&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;节前最后一周，共有2只新股上市，分别为广州瑞立科密汽车电子股份有限公司（下称“瑞立科密”，001285）、云汉芯城（上海）互联网科技股份有限公司（下称“云汉芯城”，301563）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而新股市场“赚钱效应”继续，瑞立科密和云汉芯城的上市首日单签浮盈均过万元。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251009/b8cbf26e-0ad9-482a-bb62-7f15e91c33a3.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251009/b8cbf26e-0ad9-482a-bb62-7f15e91c33a3.png" data-height="137" data-width="592" data-filesize="7497" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="359885376"&gt;&lt;p&gt;9月30日，瑞立科密在深交所正式挂牌上市，发行价为42.28元/股，截至上市首日收盘，该股报63.39元/股，涨幅为49.93%。以收盘价计算，投资者中一签浮盈为1.06万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9月30日，云汉芯城在深交所正式挂牌上市，发行价为27元/股，截至上市首日收盘，该股报116.8元/股，涨幅为332.59%。以收盘价计算，投资者中一签浮盈为4.49万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三、上周&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;A股IPO上会&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;发审委审核方面，北交所上周召开新一期上市审核委员会审议会议。9月30日，北交所审议通过了新天力科技股份有限公司（下称“新天力”）的首发事项。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251009/2bbcb2d6-d0df-43e7-bf7e-8e8e20257682.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251009/2bbcb2d6-d0df-43e7-bf7e-8e8e20257682.png" data-height="108" data-width="458" data-filesize="3308" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="359885379"&gt;&lt;p&gt;公开资料显示，新天力是国内食品容器行业的领军企业，自设立以来一直专注于为客户提供一站式的食品容器综合解决方案。公司秉承“以创新科技的容器保护好食品，为人类健康和美好生活奋斗不息”的使命，专业服务于食品工业、餐饮、街饮等消费品牌客户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公司依托持续创新的技术、优质的产品质量和出色的定制开发能力，为香飘飘、蜜雪冰城、伊利、蒙牛、西贝莜面村、农夫山泉等知名食品工业企业、连锁餐饮品牌提供多场景、全方位的食品容器综合解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四、港股最新动态&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wind数据显示，本周（10月9日-10月12日）港股的轩竹生物-B（02575.HK）将在周四至本周五申购。云迹（02670.HK）则将于周四至周日申购。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251009/3f1b8cf5-6282-4c10-b6b1-001a12db4087.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251009/3f1b8cf5-6282-4c10-b6b1-001a12db4087.png" data-height="262" data-width="698" data-filesize="12227" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="359885375"&gt;&lt;p&gt;9月28日至10月8日，港股共有32家公司递交招股书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，诚益生物开曼有限公司、阳光电源股份有限公司、岚图汽车科技股份有限公司、深圳华付技术股份有限公司、珠海宝丰堂半导体股份有限公司、四川好医生云医疗科技集团股份有限公司、上海森亿医疗科技股份有限公司、深圳市锐明技术股份有限公司、中国国信服务控股有限公司、安徽华恒生物科技股份有限公司、武汉滨会生物科技股份有限公司、利欧集团股份有限公司、珠海精实测控技术股份有限公司、烟台蓝纳成生物技术股份有限公司、珞石(山东)机器人集团股份有限公司、深圳市欢创科技股份有限公司、深圳市晶存科技股份有限公司、陕西麦科奥特医药科技股份有限公司、武汉聚芯微电子股份有限公司、大金重工股份有限公司、极米科技股份有限公司、普源精电科技股份有限公司、合肥晶合集成电路股份有限公司、长春高新技术产业(集团)股份有限公司、米连科技有限公司、自然堂全球控股有限公司等26家公司为首次递交。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安诺优达基因科技(北京)股份有限公司、奥联服务集团股份有限公司、Boche Holding Limited、贝达药业股份有限公司、四川百利天恒药业股份有限公司、微医控股有限公司(境外)等6家公司为更新招股书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深圳市广和通无线股份有限公司、北京云迹科技股份有限公司、北京同仁堂医养投资股份有限公司、福建海西新药创制股份有限公司、聚水潭集团股份有限公司等5家公司的聆讯通过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瀚天天成电子科技(厦门)股份有限公司、青岛文达通科技股份有限公司、东鹏饮料(集团)股份有限公司、四川新荷花中药饮片股份有限公司、深圳市尚鼎芯科技股份有限公司、拉拉科技控股有限公司、长宏新材集团有限公司等7家公司的申请失效。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251009/bbe37e02-e42d-4d02-89fd-7d5fa0ca5ac7.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251009/bbe37e02-e42d-4d02-89fd-7d5fa0ca5ac7.png" data-height="793" data-width="931" data-filesize="154880" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="359885374"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五、投融资大事记&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、9月29日，苏州灵猴机器人有限公司宣布成功完成超亿元A轮融资。本轮融资由金鼎资本、博原资本、TCL创投共同领投，同时引入苏创投、东运创投、财通资本、银杏谷资本等多家知名投资机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、9月29日，超高仿生情感交互机器人企业首形科技（AheadForm）宣布完成新一轮融资，这是首形科技本年度完成的第三轮融资，本轮由蚂蚁集团领投，锦秋基金联合投资，同时引入厚雪资本、弘晖基金等知名风险投资基金和鹏城愿景基金等科研机构基金。老股东顺为资本、招商局创投、Taihill持续超额追投。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、9月29日，斯年智驾（Senior.Auto）宣布完成数亿元B+轮融资，本轮融资由郑州高新产投基金、浙江省创新投资私募基金管理有限公司、华融等投资机构与产业资本联合投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4、9月29日，深圳市时代速信科技有限公司宣布完成由无锡梁溪区政府联合无锡市梁溪科创产业投资二期基金合伙企业（有限合伙）（以下简称“博华资本”）独家投资的数亿元人民币D轮融资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5、9月30日，天境生物（TJ Biopharma）宣布成功完成近6亿元人民币的C2轮融资。本轮融资由中金资本旗下基金领投，沂景资本、东方富海、之科基金、椿灵投资、新毅投资等机构跟投，老股东和达投资、清松资本、屹远投资及钱塘城发亦持续加码。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6、9月30日，踏歌智行完成C+轮融资，总交易金额超2亿元。本轮融资的参与方包括信泰人寿保险旗下杭州盛世玉衡基金、云松投资旗下池州踏歌智行云创基金等。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 23:38:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759964967627_A3rMme_1759964968001.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744182</guid></item><item><title>近54亿美元！瑞士巨头ABB把机器人业务卖给了沉迷超级AI的孙正义</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31742745</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;面对亿万富翁孙正义开出的诱人条件，瑞士工业巨头ABB放弃了将旗下机器人业务分拆独立上市的计划，转而将其以53.75亿美元卖给了日本软银集团。10月8日，双方官宣了这桩近年来全球工业自动化和机器人领域最为重磅、也最引人注目的并购交易。该交易尚需获得监管部门的批准及满足其他惯例交割条件，预计在2026年中后期完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为工业机器人四巨头之一，ABB的机器人业务市场份额全球第二，仅次于日本发那科，在“机器人四大家族”中领先于日本安川电机和德国库卡。2024年，该部门的销售收入达23亿美元，约占ABB集团总收入的7%，运营息税摊销前利润率为12.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年4月，ABB宣布拟分拆机器人业务独立上市。彼时就有市场传闻称，ABB曾寻求机器人业务的整体转让，因售价太高与多个意向买家磋商无果，所以才转向分拆上市，同时继续为出售铺路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“董事会和执行委员会对软银的报价进行了审慎评估，并与我们最初的分拆意向进行了比较。该报价充分反映了机器人业务的长期优势，且将为ABB的股东创造即时价值。”ABB董事长Peter Voser在声明中表示，该公司将继续专注于长期战略，巩固在电气化和自动化领域的领先地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ABB认为，机器人业务与其他业务单元之间的技术与商业协同效应有限，所面对的市场需求和发展周期亦不相同。通过剥离出售，ABB预计将获得约53亿美元的现金净收益，并产生约24亿美元的非经营性税前账面收益。这引发了ABB业务结构的大调整：自2025年第四季度起，机器人业务的财务表现将被列为“终止经营业务”。调整后，ABB将精简为三大业务领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ABB首席执行官Morten Wierod称，无论从增速还是利润率来看，机器人的市场波动很大，有别于电气化、自动化业务的行业特征。出售机器人业务的资金将用于开发电气化和自动化领域的新技术和产能，也可能用于新的收购。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出售消息发布后，ABB的股价一度创下历史新高。瑞士投行Vontobel的分析师Mark Diethelm表示，ABB出售机器人业务部门的市盈率“极具吸引力”，现金收益可能会用于交易和股票回购，若独立上市预期价值将低于40亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻观察到，出售其最耀眼的机器人业务，将令ABB成为更纯粹的电气化和自动化公司，与西门子、施耐德电气等竞争对手呈现出更大的相似性。这是2018年以超百亿美元向日本日立出售电网业务以来，ABB规模最大的一次业务重组。在工业机器人的传统最大买家——汽车和消费电子行业出现需求疲软之后，该公司的机器人业务陷入增长瓶颈。不仅如此，在全球工业机器人需求的最大引擎中国，包括ABB在内的“四大家族”正在经受本土机器人厂商对市占率的抢夺。据MIR睿工业数据，在2017年，中国仅1家厂商进入全球工业机器人TOP 10，而到了2024年已有4家国内厂商跻身TOP 10行列，分别是埃斯顿、汇川、埃夫特、珞石。2024年下半年开始，国内工业机器人市场本土厂商的市场份额已突破50%。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759964733727_NZJMBQ_1759964820113.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359885384"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;ABB的机器人业务在全球市场排名第二&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于软银来说，这笔买卖基于更宏大的布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“软银的下一个前沿领域是物理人工智能（Physical AI）。”软银集团创始人兼首席执行官孙正义（Masayoshi Son）表示，此次收购是推进其“物理人工智能”更广泛愿景的一部分，即将超级人工智能与机器人技术融合，推动一场突破性的变革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孙正义一直在各种场合宣扬他对超级人工智能（ASI）的信念和构想，该概念描述了比人类聪明10000倍的人工智能。他曾断言，预计2035年实现超级AI，这将推动人类进化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了实现该目标，软银正积极投资AI芯片、AI机器人、AI数据中心、能源等4个领域。目前，软银拥有英国芯片设计公司Arm，并持有OpenAI的大量股份，一直在通过有针对性的投资和收购积极扩大其AI投资组合。在机器人领域，软银的已有投资包括软银机器人集团、Berkshire Grey、AutoStore Holdings、Agile Robots SE、Skild AI等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;持续加大AI投资的ABB机器人业务正合其意。不久之前，ABB宣布战略投资由机器学习先驱吴恩达创立的硅谷公司LandingAI，后者的视觉AI技术将被集成到ABB机器人的软件套件中，可以使其AI视觉系统训练速度提升高达80%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孙正义和软银最为著名的机器人投资，当属十年前收购法国公司Aldebaran之后推出的人形机器人Pepper，尽管这一赌注最终失败了——由于成本高昂、可靠性差、缺乏产品经验的软银在市场和技术上出现误判，最终导致Pepper销售不佳和停产。此后，软银一度削减了对机器人业务的投入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孙正义已经决定重启对该领域的扩张性投资。“软银已做好准备，重振机器人业务的增长，尤其是通过对AI等尖端技术的投资。”该公司在声明中强调。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 23:34:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759964756191_d67S1e_1759964756576.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31742745</guid></item><item><title>证监会开天价罚单，经济日报：“换马甲”违规炒股红线不能碰</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744176</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;近日，证监会发布多则行政处罚决定书，对4名证券从业人员违规买卖股票行为作出严厉处罚。其中，最大罚没金额高达1.59亿元，并实施5年证券市场禁入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;证券从业人员违规炒股是个老问题。身处市场最前线，手握信息优势，本应遵纪守法、恪守职业道德，却利用职务之便违规炒股，破坏了市场公平公正规则，损害了其他参与者的普遍利益，其危害不言而喻。对于证券从业人员不得买卖股票，证券法早有明确规定，此次的天价罚单，再次清晰划出证券从业人员的行为底线，敲响了规范执业的警钟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法律明令禁止，监管重拳出击，但总有人明知故犯，究其原因，内部管控的缺位、自我约束的缺乏、守法意识的淡薄等，都是违规炒股乱象屡禁不止的重要缘由。部分从业者不甘于“守着内幕消息过着穷日子”，抱有侥幸心理，借用他人账户、通过层层嵌套的马甲身份入市炒股，试图大捞一笔。要杜绝此类现象的发生，还需找准点、把好脉，对症下药、靶向治本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;严威慑才能管得住。监管执法的刚性是资本市场平稳有序运行的根本所在。近年来，监管部门坚持“零容忍”，对违规炒股的打击追溯历史更久、追责处罚更严。未来应继续保持高压态势，一方面充分利用大数据、人工智能等科技手段炼就火眼金睛，提升精准发现能力，让隐蔽违规交易无所遁形。另一方面要抽丝剥茧、一追到底，重点关注违规炒股的背后是否存在内幕交易、市场操纵等行为，一旦发现涉嫌犯罪的，应移尽移、当捕则捕、该诉则诉，以严惩重罚使从业者心生畏惧，不敢越雷池半步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;明规矩才可促发展。证券从业人员违规炒股时有发生，反映出部分券商内控管理仍有漏洞。作为资本市场“看门人”，证券公司还应压实主体责任，稳内控、防风险、促合规、强专业，持续完善内部监测、自查自纠及问责机制，对投行、资管、自营等关键岗位员工实施重点监督，严格控制其可获取的信息范围，防止有人因获悉了不该获悉的独家消息而心生贪念。通过健全完善的内部管控体系，在从业人员与股票交易之间筑起一道坚实的隔离墙，从物理空间和操作流程上切断违规交易的可能性，让想伸手的人无从下手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有自律方能利长远。证券从业人员置身信息前沿，坐拥专业优势，这种优越和便利是职业所赋予的，也该用于提升执业水平，而不是变成个人牟利的工具。每一位从业人员都应提高认知：自身的专业素质和职业操守直接关系着市场的公平公正、关系着普通投资者的切身利益，违规炒股不仅是在砸自己的饭碗，也是在毁行业的声誉，损市场的根基。要摒弃侥幸心理，拒绝非法诱惑，时刻绷紧守法合规的弦，让讲规矩、守诚信成为一种行动自觉，努力营造风清气正的市场生态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个稳定活跃的资本市场，归根结底要靠包括证券从业人员在内的参与各方共同呵护。唯有各负其责、各尽其职，才能夯实市场稳的基础、激发活的动能，护航资本市场健康发展、行稳致远。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 23:27:06 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759964547399_wPDr43_1759964547588.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744176</guid></item><item><title>以媒：斡旋方预期9日达成加沙停火放人协议</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744172</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;以色列媒体8日援引以色列官员和消息人士说法报道，正在埃及举行的新一轮加沙地带停火谈判显现“积极”迹象，斡旋方预期9日达成停火放人协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名以色列官员告诉《以色列时报》：“可能明天（9日）就会发布声明。”一名阿拉伯国家外交官和另一名了解谈判进展的消息人士说，斡旋方正安排以色列和巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）9日签署一份协议，内容包括哈马斯将立即释放幸存的被扣押人员以换取以方停火，而停火落实将使哈马斯能够收集已故被扣押人员遗体并移交以方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据以色列第12频道电视台报道，以方已开始起草有关停火协议的提案，将交由内阁表决通过。两名美国白宫高级官员表示对达成协议“非常乐观”。卡塔尔驻一些国家的大使披露，以方被扣押人员可能于下周开始获释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这家媒体以一些以色列官员为消息源报道，按照拟签署的协议，在哈马斯释放所有被扣押人员、移交所有能找到的遗体后，以色列将开始释放巴勒斯坦囚犯。哈马斯已提供大约20名幸存被扣押人员的信息，仍在寻找部分已故被扣押人员的遗体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道说，以色列不会释放直接参与2023年10月7日袭击以色列的巴勒斯坦武装人员。不过，就是否释放一些被判终身监禁的巴勒斯坦要犯，以方将采取一定“灵活性”。而以方在先前停火协议中拒绝释放其中许多人。预计双方将讨价还价到最后一刻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《以色列时报》以一名知情人士为消息源报道，哈马斯坚持要求以色列释放现年66岁的巴勒斯坦民族解放运动（法塔赫）领导人马尔万·巴尔古提，称“巴尔古提的命运仍是谈判的核心”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯与以色列6日在埃及红海海滨城市沙姆沙伊赫开始新一轮加沙停火谈判。谈判以间接方式进行，由埃及、卡塔尔和美国居中斡旋。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 23:23:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759963763505_SPyJps_1759963763703.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744172</guid></item><item><title>特朗普称以色列和哈马斯达成协议</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744178</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;新华社快讯：美国东部时间8日傍晚，美国总统特朗普在社交媒体发文宣布，以色列和巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）已经同意美方所提“和平计划”的第一阶段。这意味着所有以方被扣押人员将很快获释，以色列军队也将撤回至双方商定的界线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据@CCTV国际时讯 消息，卡塔尔外交部发言人安萨里当地时间今天（10月9日）凌晨通过社交平台表示，加沙停火协议第一阶段的所有条款及执行机制已达成一致，这将促成战争结束、以色列被扣押人员与巴勒斯坦在押人员获释，以及援助物资进入加沙。安萨里称，详情将在稍后公布。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 23:02:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759964832696_HSaJRF_1759964832876.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744178</guid></item><item><title>消息人士称哈马斯已同意加沙停火协议</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744166</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2883616" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251009/060a1c6d-6f1e-49da-9345-9195deabc504.jpg" loading="lazy" data-imageid="359885309"&gt;&lt;p&gt;总台记者当地时间9日凌晨获悉，巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）已经同意加沙停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据埃及开罗新闻频道等媒体援引哈马斯消息人士信息报道，以色列和哈马斯双方9日将在埃及签署加沙停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据巴勒斯坦《圣城报》9日报道，哈马斯与巴勒斯坦各派别同意加沙停火计划，正式协议将于9日在埃及签署。该协议包括立即开放五个过境点，允许人道主义援助物资进入加沙，调整以军加沙撤军路线图，在第一阶段释放20名在世的以方被扣押人员等。报道称，协议由美国、埃及、卡塔尔和土耳其担保，只要双方遵守协议，冲突就不会再次发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，以色列和哈马斯方面均尚未就此表态。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 22:55:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759963062801_krHcZZ_1759963062982.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744166</guid></item><item><title>法国总统府证实马克龙将在48小时内任命新总理</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744158</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2883610" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251009/1c86eab4-3ce8-44d9-875c-50909ab7a641.jpg" loading="lazy" data-imageid="359885284"&gt;&lt;p&gt;当地时间10月8日晚，法国总统府爱丽舍宫证实，总统马克龙将在48小时内任命新总理。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 21:15:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759958124927_kX5kx7_1759958125271.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744158</guid></item><item><title>勒科尔尼：“使命已结束”，马克龙或在48小时内任命新总理</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744131</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2883609" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251009/512d2851-8cf9-4275-81b2-03f08af08a45.jpg" loading="lazy" data-imageid="359885030"&gt;&lt;p&gt;当地时间10月8日晚，已辞职的法国总理勒科尔尼在与总统马克龙会谈后接受法国媒体采访。勒科尔尼表示，他在当前阶段的“使命已经结束”，法国可能将在“未来48小时内”迎来一位新的总理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自6日宣布辞职以来，勒科尔尼一直受总统马克龙委托，负责与各党派进行最后的谈判，以期就2026年财政预算案达成共识，从而避免国民议会再度面临解散的风险。对于外界关于其辞职原因的质疑，勒科尔尼回应称：“当前的政治环境极其复杂，一些政党过于追求党派利益，而忘记了国家利益。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8日当天早些时候，勒科尔尼在爱丽舍宫与总统马克龙进行了一个多小时的会谈，他向马克龙汇报了过去两天的谈判成果和可能的政治妥协方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据总统府消息人士透露，马克龙希望在48小时内任命新总理并完成政府组建，以确保预算法案草案能在12月31日前提交并通过议会表决。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 21:02:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759957315605_R4WZ6H_1759957315866.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744131</guid></item><item><title>今年8月赴美国际学生数量同比下降19%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744095</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2883608" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251009/c9a31937-e6f7-429a-883d-6cb4ed3905b9.jpg" loading="lazy" data-imageid="359884346"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;哈佛大学（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总台记者当地时间8日获悉，美国国家旅游办公室的初步数据显示，8月份持学生签证抵达美国的国际学生数量与2024年同期相比下降了19%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美联社报道，6月和7月的人数也有所下降，但8月通常是夏季入境外国学生最多的月份。今年共有超31万名学生入境。报道称，随着特朗普政府收紧学生签证，美国高校国际学生入学人数受到打击。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 20:52:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759956770161_pAjptd_1759956770463.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31744095</guid></item><item><title>特朗普：加沙停火协议“非常接近达成”，本周末或去中东</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31743622</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2883607" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251009/ef06c4f3-fcd9-49a6-a57e-f019e4ae9a9e.jpg" loading="lazy" data-imageid="359876970"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;特朗普（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间8日，美国总统特朗普表示，正在就加沙停火协议相关事宜进行交涉，该协议已经非常接近达成，与巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）的谈判“似乎进展顺利”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普还称，他本周末可能前往中东，有可能是在12日。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 19:50:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759953017839_F1DWKJ_1759953018208.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31743622</guid></item><item><title>美参议院再次否决两党拨款法案，联邦政府继续停摆</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31742222</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2883606" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251009/5bb00b19-4eac-431a-83fc-cb06ff68b404.jpg" loading="lazy" data-imageid="359856092"&gt;&lt;p&gt;央视记者当地时间10月8日获悉，美国参议院当天对众议院通过的共和党版本短期拨款法案及民主党替代方案进行表决，均未通过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美联邦政府继续停摆。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 18:21:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759947694510_2StGCX_1759947694763.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31742222</guid></item><item><title>乌克兰基辅市一住宅楼发生爆炸，致1死1伤</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31741935</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2883602" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251009/254ad1aa-7a7e-47be-bc7b-fc28f0dc56f3.jpg" loading="lazy" data-imageid="359850340"&gt;&lt;p&gt;乌克兰警方当地时间8日通报，基辅市斯维亚托申区一栋住宅楼当天发生爆炸，造成1人死亡、1人受伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前调查小组、爆炸物处理人员等正在现场开展工作，事故原因正在调查中。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 17:21:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759944109472_JdFRxz_1759944109756.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31741935</guid></item><item><title>厄瓜多尔防长：袭击总统车队具有“明显暗杀企图”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31741929</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;厄瓜多尔国防部长贾恩·卡洛·洛弗雷多8日表示，7日在该国中部发生的针对厄总统诺沃亚车队的袭击具有“明显暗杀企图”，政府已将此事件认定为恐怖袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;诺沃亚的车队7日在中部卡尼亚尔省坦博市遭袭击。厄环境和能源部长伊内丝·曼萨诺告诉当地媒体，诺沃亚所乘车辆上有“明显弹痕”，诺沃亚本人未受伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛弗雷多8日对当地媒体说，这起袭击事件具有“明显暗杀企图”，表明有人意图谋害总统性命，是针对国家元首的“恐怖主义行为”。他强调，政府已将这起事件认定为恐怖袭击，已有5人被捕。目前厄武装部队正采取行动维持秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;厄瓜多尔政府9月12日宣布取消柴油补贴。全国柴油价格随后上涨超过55%，引发运输行业以及一些社会群体强烈反对。部分地区的抗议活动演变为暴力行为，对居民人身安全、交通出行以及经济活动等造成严重影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;诺沃亚10月4日晚发布政令，宣布因大规模抗议和全国罢工等严重内部动荡，全国10个省进入为期60天的紧急状态。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 16:01:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759939278298_dKGCFp_1759939278555.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31741929</guid></item><item><title>中意举行政府委员会第12次联席会议</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31741918</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间2025年10月8日，中意政府委员会第12次联席会议在罗马举行。中共中央政治局委员、外交部长王毅同意大利副总理兼外长塔亚尼共同出席，听取双方成员单位代表汇报并作总结发言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王毅说，去年以来，马塔雷拉总统、拉鲁萨参议长、梅洛尼总理分别访华，中意共同发表加强全面战略伙伴关系的行动计划。双方积极落实两国领导人重要共识，以今年中意建交55周年为契机，推动各领域务实合作稳步拓展，亮点纷呈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王毅表示，中意委作为中国同欧洲国家建立的首个政府间合作机制，至今已走过21个年头，为双边关系发展发挥重要作用，得到两国各界信任和广泛支持。当前国际形势快速深刻变化，中意合作面临新形势、新机遇、新挑战。中方愿同意方一道秉持中意委成立初心，守正创新，推动合作机制向更加系统化、更有针对性、更富成效的“2.0版本”升级，更好配合中意关系发展战略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是强化战略属性，让机制更“新”。始终锚定两国领导人对双边关系达成的重要共识和作出的战略引领，创新工作方式，加紧推动三年行动计划落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是加强平台建设，让机制更“活”。加强议程议题设计，积极推动交流互访，协助两国企业、机构对接，深挖潜力，为双方合作赋予新动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三是促进地方合作，让机制更“实”。发挥地方在两国贸易合作和文化交流中的主力军作用，持续激活地方企业对接和人员往来活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王毅说，中意是支持自由贸易的两大经济体、维护多边主义的两大力量、倡导交流互鉴的两大文明古国。在国际形势变乱交织背景下，中意应展现责任担当，顺应时代潮流，始终相互信赖、共同成就，秉持开放精神做大做优务实合作，以丰富的合作成果为各自经济发展和两国人民福祉作出更大贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;塔亚尼积极评价中意关系良好发展和取得的丰硕成果，表示意中友谊源远流长，马可·波罗、利玛窦是两国传统友好的使者和象征。在双方共同努力下，意中建立全面战略伙伴关系，双边合作成果丰硕，为两国人民带来切实利益，意中政府委员会为此发挥了重要作用，本次会议达成的纪要具体翔实，体现双方积极意愿。中国是意优先合作伙伴，意方高度重视中国市场蕴含的巨大机遇，期待双方进一步加强经贸、投资、科技、文化和体育等各领域交流合作，增进人民之间相互了解。意方愿同中方携手支持自由贸易，维护全球供应链畅通，为通过对话和平解决国际争端做出共同努力。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 15:03:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759935797632_mb6TDB_1759935797754.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31741918</guid></item><item><title>俄三防部队司令遇袭身亡案调查结束，更多细节公布</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31741894</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2883571" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251008/166c474a-a5a1-49b4-a3d7-69ff7ffcf6b0.jpg" loading="lazy" data-imageid="359850023"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;基里洛夫遇袭身亡现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯联邦侦查委员会当地时间8日发布消息称，俄三防部队司令基里洛夫遇袭身亡案调查工作已完成，并已移送法院审理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄侦委会表示，犯罪活动在乌境内经过长期策划。爆炸装置组件被伪装成日用品，从波兰转送至俄境内。实施爆炸的人员在指挥者监控下完成爆炸装置组装，并将其固定在电动滑板车上。滑板车被布置在基里洛夫居住的单元楼入口处，在基里洛夫经过时，被远程引爆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄侦委会表示，针对已宣布通缉的犯罪同谋及“其他涉案人员”的调查仍在持续进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年12月17日，俄武装力量辐射、化学和生物防护部队司令基里洛夫中将在莫斯科一栋居民楼发生的爆炸中身亡。一同身亡的还有他的助手。据悉，基里洛夫是在俄境内被乌杀死的级别最高的俄罗斯军官。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 14:40:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759934416808_azYW6r_1759934416989.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31741894</guid></item><item><title>金价再创历史新高，港股黄金股狂飙！节后A股有色板块会否接棒向上？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31741276</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;国际现货金价突破4000美元关口，港股黄金股集体爆发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10月8日，现货黄金（伦敦金现，下同）价格首次冲破4000美元/盎司关口，续创历史新高。截至记者发稿，Wind数据显示，现货黄金价格已报4036.88美元/盎司。年初至今，现货黄金价格累计涨幅已超52%。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251008/41cb01c2-5c33-43aa-a36c-149ef5c341c5.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251008/41cb01c2-5c33-43aa-a36c-149ef5c341c5.png" data-height="740" data-width="421" data-filesize="108265" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="359842124"&gt;&lt;p&gt;10月8日，港股黄金股全线大涨，赤峰黄金一度暴涨超17%，截至收盘，涨幅收窄至13.26%；山东黄金、灵宝黄金、潼关黄金分别大涨7.60%、3%、2.64%；紫金黄金国际盘中一度大涨逾7%，不过最终收跌0.48%。中国金属利用盘中一度暴涨超41%，最终收涨23.23%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着国际金价走高，10月8日，国内多个金饰品牌克价再创新高，多家站上1160元/克。老庙黄金金饰价格达到1176元/克，周生生足金饰品标价达到1165元/克；周大福为1162元/克；老凤祥为1160元/克。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A股长假休市结束后，有色金属板块会否接棒上涨？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士指出，“十一”假期期间海外金价暴涨，节后A股或迎来黄金、有色股的“高开行情”。随着贵金属价格上行，矿企盈利预期将大幅修正，三季度A股中的黄金股业绩预计大幅增长，部分企业甚至有望创下历史最好业绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;银河证券分析称，节后A股市场预计延续震荡抬升格局，其中近期一系列事件将刺激有色金属板块行情向上。“‘十一’期间大宗商品多数走强，贵金属（黄金、白银）同步上涨。虽然避险资产表现分化，如美债收益率小幅上行，美元微涨，而原油承压，但传统避险资产黄金则因事件因素驱动而上涨。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;银河证券表示，“十一”期间金价上涨背后的主要驱动力是市场对美联储降息预期的升温，但同期美元和美债收益率的复杂表现，表明黄金的上涨并非单一因素驱动，而是多种力量共同作用的结果。“黄金的上涨一方面得益于避险属性的部分回归，另一方面也是对未来全球央行可能持续宽松的预期反应。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中信证券也指出，随着“十一”假期贵金属、基本金属和能源金属价格全面上涨，资源安全主线的热度在提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，分析人士称，不论从避险还是宽松预期方面，接下来金价的支撑因素仍在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;避险因素方面，东吴证券首席经济学家芦哲表示，10月1日，美国联邦政府因未按时通过临时支出法案而停摆，且停摆时间预计将比市场预期更长，避险情绪令黄金上涨。美国政府关门对增长产生一定拖累，会导致本应10月3日和10月15日发布的非农、CPI等数据被推迟，市场波动性短期或有所上行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宽松预期方面，芦哲指出，一方面，市场对于10月FOMC会议美联储“盲降息”的预期升温。另一方面，10月4日，高市早苗当选日本自民党总裁，其宽财政和较为温和的宽货币主张进一步推升全球财政宽松预期，黄金继续大涨。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 14:13:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759916773509_X1XPkp_1759916773721.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31741276</guid></item><item><title>三一重工赴港上市获证监会备案，拟发行不超过10.83亿股</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31741849</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;千亿工程机械龙头港股上市申请获中国证监会备案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10月8日，三一重工（600031）公告称，公司于近日收到了中国证监会出具的《关于三一重工股份有限公司境外发行上市备案通知书》，公司拟发行不超过10.83亿股境外上市普通股并在香港联合交易所上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告表示，公司自备案通知书出具之日起12个月内未完成境外发行上市，拟继续推进的，应当更新备案材料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，三一重工最早于今年2月表示，正在筹划境外发行股份（H股）并在香港联交所上市事项，意在深入推进公司全球化战略，加强与境外资本市场对接，进一步提升公司治理透明度和规范化水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月，三一重工正式向港交所递交招股书，中信证券担任独家保荐人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三一重工是国内工程机械龙头，由三一集团投资创建于1994年，2003年在A股上市，产品包括混凝土机械、挖掘机械、起重机械、桩工机械等。2025年上半年，公司实现营收445.34亿元，同比增长14.96%；净利润52.16亿元，同比增长46%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海外市场近年来成为国内工程机械企业业绩增长的主要驱动力。2025年上半年，三一重工海外收入为263.02亿元，占总营收比重达60.26%，海外业务毛利率为31.18%，较国内市场的毛利率高出9.08个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据招股书披露，2022年至2024年，三一重工海外收入复合年增长率达15.2%。截至2024年末，三一重工产品已覆盖全球150多个国家和地区的客户，拥有4583名海外员工，公司海外主要市场均已实现本地化经营，在德国、印度尼西亚、印度和美国等地建立了海外制造基地，并在全球建立了约1900个销售网点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至9月30日收盘，三一重工报23.24元/股，总市值为1969.45亿元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 14:12:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759930422148_teGGz7_1759930422382.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31741849</guid></item><item><title>解读｜为何说2025化学诺奖的MOF技术应用很可能会在中国先落地？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31741834</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;span&gt;·“中国拥有这么大的市场基础，同时在绿色科技与碳中和目标上始终保持高标准与坚定投入，因此，这项技术很有可能率先在中国落地。”2011年至2015年在奥马尔·亚吉实验室从事博士后研究、现为上海科技大学2060研究院副院长章跃标说。&lt;/span&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间10月8日17时45分，2025年诺贝尔化学奖揭晓。瑞典皇家科学院（The Royal Swedish Academy of Sciences）决定将奖项授予北川进（Susumu Kitagawa），理查德·罗布森（Richard Robson），奥马尔·亚吉（Omar M. Yaghi），以表彰三位科学家在金属有机框架材料（MOF, Metal-Organic Framework）的开发方面作出的贡献。三位获奖者将平分1100万瑞典克朗（约合836万元人民币）奖金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北川进（Susumu Kitagawa）于1951年出生于日本京都，1979年获得日本京都大学博士学位，现任日本京都大学教授，也是日本第27个自然科学奖得主（含三位美籍），就在10月6日，大阪大学教授坂口志文荣获2025诺贝尔生理学或医学奖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥马尔·亚吉于1965年出生于约旦安曼。1990年获得美国伊利诺伊大学香槟分校博士学位，现为美国加州大学伯克利分校教授。由于其杰出的研究成果，亚吉教授曾于2018年获得沃尔夫化学奖，该奖项素有“诺贝尔奖风向标之称。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;理查德·罗布森，1937年出生于英国格勒斯本，1962年获得英国牛津大学博士学位，现为澳大利亚墨尔本大学教授。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;诺贝尔化学奖委员会主席海纳·林克（Heiner Linke）表示：“金属有机框架具有巨大的潜力，为量身定制、具有新功能的材料带来了前所未有的可能性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们每一年都会期待MOF技术拿诺奖，今年拿到奖是众望所归。”10月8日，上海科技大学2060研究院副院长章跃标在接受澎湃科技采访时表示。2011年至2015年期间，章跃标在奥马尔·亚吉门下从事博士后研究。与章跃标同门，曾是奥马尔·亚吉博士生的复旦大学化学系教授、博士生导师李巧伟告诉澎湃科技，金属有机框架这一概念距今已有30年的发展，今年诺贝尔化学奖颁发给三位科学家“实至名归”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;MOF为何被视为颠覆性创新？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;什么是金属有机框架（MOF）？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;章跃标告诉澎湃科技，这种材料是由金属中心和有机配体共同组成的结构，可以把它想象成一个“纳米级建筑”：有机分子像“支柱”，金属离子则作为“连接节点”，共同搭建出一个具有连通空间的三维框架。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正因为这种结构在分子尺度上创造出了“空间化学（Chemistry of Space）”——即能够在纳米空间中，让晶体或小分子在其中有序排列与运动，从而实现针对客体分子等的吸附、储存、分离与转化等多种功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时间回到1989年，理查德·罗布森（Richard Robson）尝试以一种全新的方式利用原子的固有属性。他将带正电的铜离子与一个四臂分子结合在一起，这种分子的每个“臂”的末端都有一个化学基团，可以吸引铜离子。当它们结合在一起时，它们结合形成了一个结构有序、空间宽阔的晶体——就像一块充满无数空腔的“分子钻石”。当时，几乎没人相信可以用有机化学的方式做出像晶体一样稳定的结构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗布森立即意识到了这一分子结构的潜力，但它并不稳定，容易坍塌。随后，北川进和奥马尔·亚希为这种构筑方法奠定了坚实的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1995年，奥马尔·亚吉首次系统提出金属有机框架（MOF）这一概念。那一年，他发表了行业内具有奠基性论文《含大矩形孔道的金属有机框架的水热合成》（“Hydrothermal synthesis of a metal–organic framework containing large rectangular channels”），他们通过水热反应构筑出具有规则且稳定孔道结构的 MOF 晶体，展示了这种新型材料的“可设计性”和“永久孔隙性”，标志着 MOF 研究领域的开端。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北川进在20世纪90年代提出并实验证明，气体分子能够可逆地进入并流出金属有机框架结构中，从而揭示其“可呼吸”的多孔性；他同时预测并验证了 MOF 可以具有柔性（breathing behavior），即在吸附或释放分子时结构会发生可逆变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据诺贝尔奖官网，继三位获奖者的突破性发现之后，化学家们已构建出数以万计种不同类型的 MOF。其中一些可能有助于解决人类面临的一些重大挑战，其应用范围包括从水中分离全氟辛烷磺酸 (PFAS）、分解环境中的痕量药物、捕获二氧化碳或从沙漠空气中获取水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;MOF应用最有可能在中国先落地&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥马尔·亚吉是金属有机框架和共价有机框架（Covalent Organic Framework, COF）等相关领域的开拓者和奠基人，在功能多孔材料的合成及其应用方面（如氢气、甲烷储存，二氧化碳捕集，气体分离，水捕集）做出了开创性的贡献，掀起了MOF、COF等方面的研究热潮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李巧伟向澎湃科技表示，奥马尔·亚吉是一位值得敬佩的老师，非常重视基础研究。他博士毕业后至今仍与导师保持非常好的互动关系，也会邀请他来复旦做讲座。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;章跃标于2011年至2015年在美国加州大学伯克利分校从事博士后研究。他告诉澎湃科技，合作导师奥马尔·亚吉教授是一位非常有人格魅力的科学家，他的研究团队也非常欢迎中国科研人员加入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他对我们说的最多一句话是Work Harder（努力工作），特别是最近几年时间觉得人的生命非常短暂，有梦想一定要尽快实现。”章跃标说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他认为，这次获奖并不是终点，而是一个新的起点。不仅让公众重新关注这种新型材料的价值，未来也可能会有更好的商业应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;章跃标说，相比传统的多孔材料（如以二氧化硅和氧化铝为主的沸石），金属有机框架（MOF）中引入了有机成分，因此不少人最初认为它的成本会更高。但事实证明，这一担忧是可以克服的，研究者可以选择价格低廉的有机配体，并通过大规模合成来降低生产成本。同时，借助无溶剂、绿色工艺，还能进一步提升生产效率和可持续性。因此，从技术路径上看，MOF的规模化生产完全可行。另一方面，MOF的潜力还在于它能够创造高于成本的应用价值，具备良好的商业化前景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;章跃标认为，未来MOF相关研究将逐步走向工业化与实际应用阶段，尤其是在中国。凭借完整的供应链体系和成熟的工程师团队，这类技术有望率先在中国实现落地与规模化应用。“中国拥有这么大的市场基础，同时在绿色科技与碳中和目标上始终保持高标准与坚定投入，因此这项技术最有可能在中国落地。”章跃标说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;化学正变成万物之交点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年诺贝尔化学奖曾被认为“最难预测”的奖项，此前英国皇家化学学会旗下的《化学世界》认为，今年曾被认为最有可能获奖的三个方向是：单原子催化、绿色电池以及生物分子凝聚体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科普达人、美国康奈尔大学全奖物理化学博士包坤在接受澎湃科技采访时认为，诺贝尔奖委员会其实非常清楚地反映一个事实，即化学不再是一个“独立的学科”，而是连接一切科学的桥梁。比如，材料科学要靠化学设计分子；生物科学要靠化学理解生命反应；AI科学也要靠化学模拟现实世界的能量、结构、反应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这就是近几年会看到DNA结构发现拿化学奖，电池、晶体管拿化学奖，蛋白质结构预测、催化AI模型入围预测名单。在科学的演化中，化学正变成万物之交点。诺贝尔奖每年选的焦点，其实在映射“人类正在往哪个方向理解世界”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自1901年以来，诺贝尔化学奖共颁发过116次，共有195人获得过诺贝尔化学奖。获得化学奖年龄最小的人是弗雷德里克·约里奥（Frédéric Joliot），获奖时 35 岁，年龄最大的人是约翰·B·古迪纳夫（John B. Goodenough），获奖时 97 岁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;近三年诺贝尔化学奖获奖情况： &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年，诺贝尔化学奖授予三位科学家，一半授予美国华盛顿大学的大卫·贝克 (David Baker），以表彰其在计算蛋白质设计方面的贡献，另一半则共同授予英国伦敦人工智能公司谷歌DeepMind公司的丹米斯·哈萨比斯（Demis Hassabis）和约翰·乔普（John M. Jumper），以表彰其在蛋白质结构预测方面的贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年诺贝尔化学奖授予美国麻省理工学院教授蒙吉·G·巴文迪（Moungi G. Bawendi）、美国哥伦比亚大学教授路易斯·E·布鲁斯（Louis E. Brus）和美国纳米晶体技术公司前首席科学家阿列克谢·伊基莫夫（Alexei Ekimov），以表彰他们在发现和合成量子点（quantum dots）方面作出的贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年诺贝尔化学奖授予美国化学家卡罗琳·贝尔托西（Carolyn R. Bertozzi）、丹麦化学家摩顿·梅尔达尔（Morten Meldal）和美国化学家卡尔·巴里·夏普利斯（K. Barry Sharpless），以表彰他们在点击化学和生物正交化学研究方面的贡献。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 13:31:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759930148189_fzXFnK_1759930148426.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31741834</guid></item><item><title>广西平果发布公告：阿萨莫阿颈椎骨折手术完成，身体状况平稳</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31741642</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2883262" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759893851739_h7wC4Q_1759927166481.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="359847076"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;阿萨莫阿受伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10月8日，广西平果官方通报了外援阿萨莫阿的伤情，阿萨莫阿的手术已顺利完成，正在术后恢复中，身体状况平稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官方公告写道：“2025年10月5日，在中国足球甲级联赛第25轮广西平果国晶主场对阵重庆铜梁龙的比赛中，我俱乐部10号球员塞缪尔·阿萨莫阿在比赛中不幸受伤，诊断为颈部骨折。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“今日上午8点30分，广西医科大学第一附属医院为阿萨莫阿进行了联合会诊并制定手术方案，由著名脊柱骨科主任詹新立教授主刀。目前，手术已顺利完成，阿萨莫阿正在术后恢复中，身体状况平稳。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“广西平果足球俱乐部衷心感谢广大球迷朋友和社会各界对阿萨莫阿的关心与支持，其康复进程待复诊后将适时公布。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上轮中甲广西平果vs重庆铜梁龙的比赛中，阿萨莫阿在与重庆铜梁龙球员张志雄对抗后摔出球场，头部撞击到场外的广告牌，随即被救护车运送出球场进行治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后广西平果俱乐部表示：“经医疗专家团队及医院详细诊断，阿萨莫阿颈部C2至C6椎体出现错位及骨折，并形成C5、C6椎体绞锁（即第五颈椎骨折），伴有神经受压情况，存在高位截瘫风险，将缺席本赛季剩余所有比赛，其职业生涯也可能受到严重影响。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759927207696_YBDFd1_1759927207897.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="359847075"&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，10月7日晚中国足协裁判委员会评议组进行了本赛季第二十九期（20251007期）裁判评议工作，五个案例中，谈到了张志雄对阿萨莫阿犯规情况的评议。评议组多数成员认为：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;重庆铜梁龙16号队员的犯规属于鲁莽犯规的程度，尚未达到严重犯规或暴力行为的程度，不应被出示红牌，广西平果10号队员受伤有意外成分。裁判员判重庆铜梁龙16号犯规并出示黄牌的决定正确。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，经向中足联有关方面了解，本场比赛场外LED广告展示设备摆放的位置以及与比赛场地边线间的距离（3米），符合足球赛事的国际标准以及中甲联赛有关规程要求。 &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 12:51:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759927251780_2mGY67_1759927251977.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31741642</guid></item><item><title>芯原股份预计三季度营收创新高：新签订单金额大增1.45倍，AI算力相关占比六成</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31741316</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759923548387_ASrtip_1759923548650.png" loading="lazy" data-imageid="359842526"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;芯原股份  视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10月8日晚，芯原股份（688521）公告，预计2025年第三季度实现营业收入12.84亿元，单季度收入创公司历史新高，环比大幅增长119.74%，同比大幅增长78.77%。公司预计第三季度盈利能力大幅提升，单季度亏损同比、环比均实现大幅收窄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;芯原股份表示，营收的增长主要受一站式芯片定制业务增长所带动。得益于公司近两年在手订单持续保持高位，随着订单的不断转化， 公司研发资源陆续投入客户项目，公司 2025 年第三季度营业收入延续了第二季度环比大幅增长的趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从各业务具体表现来看，公司预计2025年第三季度实现芯片设计业务收入4.29亿元，环比增长 291.76%，同比增长 80.67%；预计实现量产业务收入6.09 亿元， 环比增长133.02%， 同比增长158.12%； 预计实现知识产权授权使用费收入2.13 亿元，环比增长14.14%，同比基本持平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，芯原股份披露最新的订单状况，预计2025年第三季度新签订单15.93亿元， 同比大幅增长145.80%，其中AI算力相关的订单占比约65%。&lt;strong&gt;公司预计2025年前三季度新签订单32.49亿元，已超过2024年全年新签订单水平&lt;/strong&gt;。在手订单已连续八个季度保持高位，预计截至 2025年第三季度末在手订单金额为32.86亿元，持续创造历史新高。公025年第三季度末在手订单中，一站式芯片定制业务在手订单占比近 90%，且预计一年内转化的比例约为80%，为未来营业收入增长提供了有力的保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;芯原股份是一家依托自主半导体IP，为客户提供平台化、全方位、一站式芯片定制服务和半导体IP授权服务的企业。公司于2020年上市，被誉为“中国半导体IP第一股”，随着公司业务在业界获得更广泛的关注和更深的认知，目前公司已被业界誉为“AI ASIC龙头企业”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在AI ASIC领域，芯原基于自有的丰富IP和领先的芯片定制能力，已推出面向广泛AI应用的软硬件芯片定制平台解决方案，涵盖如智能手表、AR/VR眼镜等始终在线的轻量化空间计算设备，AI PC、AI手机、智慧汽车、机器人等高效率端侧计算设备，以及数据中心、服务器等高性能云侧计算设备，且端侧、云侧AI ASIC均有众多客户项目已经或正在逐步量产上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9月11日晚， 芯原股份披露了收购芯来科技97.0070%股权的并购预案。本次交易为芯原股份拟通过发行股份及支付现金方式向芯来共创、胡振波、芯来合创等31名交易对方购买其合计持有的芯来科技97.0070%股权，并募集配套资金。本次发行股份及支付现金购买资产的股份发行价格为106.66元/股，不低于定价基准日前20个交易日上市公司股票交易均价的80%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;芯原股份今年上半年公司营业收入为9.74亿元，同比上升4.49%；归母净利润为-3.2亿元，较去年同期亏损有所扩大；扣非归母净利润为-3.58亿元，去年同期为-3.04亿元；经营现金流净额为-3.65亿元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 12:23:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759923548387_ASrtip_1759923548650.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31741316</guid></item><item><title>报告：至三季度末核心八城集中式公寓规模超143万套，地方国企加速入局</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31741101</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;10月8日，据克而瑞地产研究中心发布的报告显示，克而瑞长租不完全统计的数据显示，2025年三季度全国22个重点城市的集中式长租公寓市场共计约132个新项目入市，新增房源数量约为5.71万套（间），相较2024年Q3同比增长约55%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 其中保租房供应40966套/间，占比约72%，同比上涨约53%；市场化项目供应16126套/间，占比约28%，同比上涨约3%。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759913401156_ke76Ac_1759913423575.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359839546"&gt;&lt;p&gt;截至2025年三季度，核心八城（北京、上海、广州、深圳、南京、杭州、武汉、成都）集中式公寓规模约143.13万套，其中保租房66.57万套，占比约47%，“市场化+保租房”双轨格局成型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 在国家及地方政府持续强化住房租赁政策支持的背景下，地方国企走上台前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 数据显示，截至2025年年中，国企系企业在住房租赁市场TOP30企业中的市场份额占比已突破15%。尤为值得注意的是，其市场份额的同比与环比涨幅基本均领先于房企系及资管系企业，标志着住房租赁市场头部格局正加速向国企主导方向演进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 根据克而瑞长租监测，近两年位居TOP30的国企系企业年度规模增长均在6万套以上，规模加速扩张态势明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2025年三季度，地方国企围绕保障性租赁住房的筹集、建设与运营，展现出以下几大鲜明走势：地方国企加速入局，聚焦品牌化与体系化建设；盘活存量资产是核心房源筹集模式，当下“收储闲置房产改建为保租房”已成为最主流的模式，而国企更具资源优势；地方国企专业化运营能力是短板，因此多与头部专业长租公寓运营商进行战略合作。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 10:08:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759913515739_31aJrc_1759913516018.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31741101</guid></item><item><title>“十一”假期海外股市表现强劲，节后A股怎么走？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31740946</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759912147834_aZYXdh_1759912148062.png" loading="lazy" data-imageid="359837967"&gt;&lt;p&gt;今年“十一”长假A股休市期间，海外股市出现普涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wind数据显示，10月1日至10月8日（截至北京时间16时），除巴西IBOVESPA指数和恒生指数外，全球市场主要指数“十一”期间均走出上涨行情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，日韩股市统计期内领涨全球。日经225指数以超6%的涨幅领跑全球，合计上涨了6.24%。韩国综合指数涨超3%，合计上行3.64%。亚太其他市场方面，澳洲标普200指数上涨1.12%；港股冲高后回落，恒生指数小幅下跌0.10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美股方面，美国三大股指均小幅收涨，纳斯达克指数上涨0.57%，道琼斯指数上涨0.44%，标普500指数上涨0.39%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲方面，德国DAX指数上涨2.11%，英国富时100指数上涨1.42%，法国CAC40指数1.0%。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251008/a1df41cb-f4a4-4326-bde6-86a9e77e65cd.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251008/a1df41cb-f4a4-4326-bde6-86a9e77e65cd.png" data-height="499" data-width="353" data-filesize="26914" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="359836814"&gt;&lt;p&gt;“‘十一’长假期间，美、日、欧均经历政治波动、引发资产价格连锁反应，虽然具体事件不同，但共同的线索是财政自律性和可持续性忧虑继续升级，法币公信力被持续削弱，由此，纽交所黄金突破4千美元/盎司大关，同时、风险资产普涨、数字货币再掀升势，而日元大幅下挫。”华泰证券指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9月30日，美国两党未就拨款法案达成一致，美参议院先后否决两党拨款法案，美国联邦政府时隔近七年再度“停摆”。同时，在美国政府停摆的背景下，市场对美联储未来政策路径的预期正在发生微妙变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受美国政府停摆、美国9月非农就业报告未能如期公布等因素影响，美股“十一”期间整体呈现震荡格局。而金价却是随之一路攀升，北京时间10月8日，伦敦现货黄金价格终于在当日上午一举突破4000美元/盎司关口，为历史首次，10月1日至10月8日累计上涨超4.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于日本股市的强劲表现，招商证券指出，高市早苗当选强化了财政货币政策双宽松预期，使日本加息预期出现反转，她在财政和货币政策上的宽松主张使权益市场大幅上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国泰君安国际进一步指出，高市早苗在日本自民党总裁选举中的胜出，被广泛视为日本将重启以大规模财政刺激和超宽松货币政策为核心的经济路线图。受此影响，日本金融市场出现剧烈波动，投资者迅速调整仓位，部署所谓的“高市交易”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在全球股市十月初表现普遍向好的背景下，即将结束“十一”休市的A股将在节后作何表现呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，华金证券首席策略分析师邓利军分析称，节前部分投资者担忧的风险在节日期间基本未发生。“一方面，海外地缘冲突风险未发生。另一方面，节前部分投资者担忧的流动性收紧风险也未发生。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A股节后可能延续震荡偏强的慢牛走势。”邓利军表示，首先，短期经济可能延续弱修复趋势。一是9月制造业PMI有所回升；二是假期期间出行消费数据较好；三是假期期间地产销售增速低位有所回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邓利军指出，其次，节后流动性可能维持宽松。历史经验上，节后国内央行多加大逆回购力度，同时节后融资等资金大概率回流A股。再次，节后重要会议即将召开，市场风险偏好可能回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“传统日历效应下，‘十一’假期后市场多呈‘涨多跌少’的格局，而本轮节前两个交易日已出现资金提前博弈反弹的动作。”东吴证券表示，节假日期间，内外部利好叠加，尤其海外美联储降息预期升温、AI产业趋势催化显著，预计短期内市场风格或偏向具备催化、远期成长属性更强、估值约束更低的方向，以及政策+涨价逻辑支撑的顺周期链条。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;银河证券也预计，节后A股延续震荡抬升格局。随着重要会议的即将召开，A股市场有望迎来关键窗口期，市场风险偏好或将进一步回暖。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 10:01:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759912147834_aZYXdh_1759912148062.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31740946</guid></item><item><title>三位科学家获2025年诺贝尔化学奖</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31741281</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2882952" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251008/72e553bd-3f9e-4641-a13b-194638e1a56b.jpg" loading="lazy" data-imageid="359842168"&gt;&lt;p&gt;当地时间10月8日，瑞典皇家科学院决定将2025年诺贝尔化学奖授予北川进（Susumu Kitagawa）、理查德·罗布森（Richard Robson）以及奥马尔·M·亚吉（Omar M. Yaghi）三位科学家，以表彰其在金属有机骨架开发领域的贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;获奖者将平分1100万瑞典克朗（约合836万元人民币）奖金。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 09:54:20 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31741281</guid></item><item><title>国庆长假6场演出，“巴伐利亚之声”刷新上海歌剧热力值</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31740940</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;6场演出4场售罄，整体出票率高达98%，“巴伐利亚回响”歌剧节在上海创下这样一份佳绩，刷新了上海十一黄金周的“歌剧热力值”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10月1日-6日，在上海大剧院邀请下，拥有350年历史的巴伐利亚国家歌剧院以350余人的原班人马和超强阵容登陆，以3台6场演出展示了这座顶尖歌剧院的综合实力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“历经波折的引进、策划和谈判过程，巴伐利亚国家歌剧院的音乐现场证明，一切努力都是值得的。”上海大剧院总经理张笑丁说，巴伐利亚国家歌剧院“整编制”全团到访，也让上海成为黄金周期间歌剧浓度最高的中国城市。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759912165000_Y6TdMw_1759912415735.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359838838"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;歌剧《漂泊的荷兰人》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759911994000_zKc5Ar_1759912397848.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359838835"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;歌剧《奥赛罗》音乐会版&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759912016000_H4NC6a_1759912397833.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359838836"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;巴伐利亚国家管弦乐团音乐会&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;高能现场好评如潮，文旅消费显著激活&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从歌剧《漂泊的荷兰人》、歌剧《奥赛罗》音乐会版，到聚焦莫扎特与理查·施特劳斯的管弦乐团音乐会，巴伐利亚全程高能的表现，让全国各地专程赶来的乐迷大呼过瘾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“是谁在巴国歌《奥赛罗》第四幕毫无征兆地泪如泉涌啊？原来是我！”“走出剧场，意犹未尽，这美好的巴伐利亚之夜，注定刻在我们爱乐人心中……”每晚演出结束，观众们都会涌向社交媒体上新评论，当起自发安利的“自来水”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8次欧洲音乐之旅中，乐评人任海杰看过巴伐利亚国家歌剧院的10场演出，如今又在家门口连着看了4场，他用“孤勇、走在审美的前面”形容“巴伐利亚回响”，“这个歌剧节让国内观众见识到什么才是顶级歌剧演出，堪称上海演出史的标杆和里程碑。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不少外地观众拖着行李箱，直奔上海。“上海简直是乐迷的天堂，希望这样的活动持续下去，我们每个月都能过来。”一位从长沙赶来赴宴的乐迷说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国庆假期，上海大剧院凭借顶级制作，成为全国乐迷汇聚的焦点，进一步激活了“文旅+商体展”消费的新动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美团数据显示，9月30日至10月6日，剧院周边商圈餐饮业同比增长18.0%，环比增长16.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;剧院还主动出击，联动JW万豪酒店、国际饭店、锦江集团等商旅企业深度合作，为外地观众提供更为丰富、更具特色的文旅体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;剧院文创衍生品与特色餐饮、节庆特饮的销售，也显著增长：剧院文创销售额突破10万元，其中歌剧主题产品销售数超千件；剧院餐饮类周营业额环比增长超70%，观演与消费形成良性互动。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759911927000_MDFiQy_1759912529381.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359838842"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;演前谈&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759911909000_fkJn7f_1759912504150.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359838839"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;瓦格纳的房间&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759912042000_H7NdJ2_1759912504159.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359838841"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;幕后装台&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;艺教活动丰富多彩，每日翻台成为常态&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6天时间内，“巴伐利亚回响”歌剧节安排了6场演出、6场艺教活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，10月1日、3日、4日、6日的4场演出全数售罄，最后一场歌剧《漂泊的荷兰人》因需求旺盛临时开售加座票。3场演前谈、3场舞台导览，则在开票后秒光。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;舞台技术总监丹尼尔·鲍尔领衔的幕后导览，揭秘了快速换景的舞台奥秘。剧院总经理塞尔吉·多尼主持的演前谈，讲述了《漂泊的荷兰人》创作背后的艺术故事。音乐总监尤洛夫斯基主讲的演前谈，让观众提前进入瓦格纳的音乐世界，感受作品的艺术奥秘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为呼应演出主题，上海大剧院还特别布置了“瓦格纳的房间”，让观众在观演间隙，沉浸式感受作曲家的创作生活，将舞台感动延伸至更广阔的公共文化空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了确保演出的完美呈现，上海大剧院100多名工作人员夜以继日、全力以赴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以往，国内歌剧演出鲜少出现“每日翻台”的场景。对标巴伐利亚国家歌剧院一天一部歌剧的节奏，此次访沪之行，歌剧《漂泊的荷兰人》、歌剧《奥赛罗》音乐会版、管弦乐团音乐会穿插上演，让每日翻台成为常态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;舞台上，每一次布景更换都是与时间赛跑：从一部大型歌剧到另一部制作的转换，需在极短时间完成，不容有失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尤其是《漂泊的荷兰人》，7个集装箱承载全部布景，经过70小时不间断搭建，由35名中德工作人员通力协作完成。三幕布景的换景最短仅用1分20秒，刷新了上海大剧院大型歌剧的换景纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每一次精准操作、每一次团队配合，都凝结着幕后工作人员的汗水与专业精神。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759912299000_yfDb2F_1759912586489.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359838843"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;“巴伐利亚回响”歌剧节后，巴伐利亚国家歌剧院对上海大剧院表达感谢&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 09:35:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759912662138_YwwRya_1759912662323.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31740940</guid></item><item><title>哈马斯与以色列交换待释放人员名单，以极右翼部长再入阿克萨清真寺区域</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31741111</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759914344555_Ge8Swn_1759914355606.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359841006"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年10月8日，一辆汽车驶过国际会议中心，以色列和哈马斯官员将在此举行间接会谈。  视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）高级成员塔希尔·努努的媒体顾问8日发表声明说，哈马斯和以色列根据商定的标准和人数交换了待释放人员名单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯8日继续与以色列在埃及进行新一轮加沙地带停火谈判。哈马斯指出，谈判重点在于冲突停火机制、以色列从加沙撤军及人质交换协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯7日在谈判中提出两大要求，一是以色列永久结束对加沙地带的侵占，这一点必须得到国际保障；二是将释放以色列被扣押人员与以色列全面撤军的时间挂钩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，埃及安全部门消息人士表示，7日的谈判还讨论了加沙地带治理权移交议题。关于加沙地带未来治理，哈马斯拒绝任何外国军队部署到加沙地带，但欢迎阿拉伯国家与巴勒斯坦权力机构协调。哈马斯明确反对让英国前首相托尼·布莱尔按照美国所提“20点计划”负责监督加沙地带未来治理事务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名接近谈判的巴勒斯坦消息人士说，埃及谈判期间，各方尚未就“20点计划”第一阶段实施时间达成一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本轮巴以冲突已持续两年，特朗普7日对达成停火协议的进展表示乐观。美国中东问题特使威特科夫和特朗普的女婿、曾在特朗普首个总统任期担任中东问题特使的库什纳，会带领美方代表团参与谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯与以色列6日在埃及沙姆沙伊赫开始新一轮加沙停火谈判。谈判以间接方式进行，埃及、卡塔尔和美国居中斡旋。多家媒体报道，首日谈判“在积极氛围中”结束，双方都认可特朗普“20点计划”的总体原则，即停火、释放被扣押人员以及允许援助物资进入加沙地带，但就部分关键问题仍难达成共识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各方官员都对快速达成协议的前景持谨慎态度。以色列方面要求哈马斯解除武装，但遭到后者拒绝。以色列总理办公室7日表示，以色列持“谨慎乐观”的态度，并将此次谈判定义为“对双方已批准计划的技术性谈判”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国官员则称，初期谈判主要讨论停止战斗，如何释放扣押在加沙的以色列人质，以及以色列境内巴勒斯坦囚犯的后勤安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据以色列多家媒体8日报道，以色列国家安全部长本-格维尔当天在安全人员护卫下进入阿克萨清真寺区域。本-格维尔办公室发表声明说，他前往“冲突爆发点”是为了祈祷“战争胜利、哈马斯被摧毁、被扣押人员归来”。本-格维尔是以色列极右翼政党犹太力量党领导人，曾多次进入这一争议区域。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 09:31:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759914379590_T66c8A_1759914379818.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31741111</guid></item><item><title>国庆中秋假期收官：旅游产品预订量和客单价均同比提升，“鸡排哥”带火景德镇旅游</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31740737</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;10月8日，为期8天的国庆中秋假期正式收官。多家在线旅游平台发布的报告显示，假期旅游热度的预订人次和客单价均同比增长，多地“串游”和深度体验成为今年假期的主要趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;旅游产品预订量和客单价均同比提升，多地错峰出游订单涨幅明显&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;飞猪的报告显示，今年国庆中秋假期，机票、用车等交通工具类商品人均预订量同比提升5%；酒店、线路游、门票等商品人均预订量同比提升4.6%；假期出行的客单价同比提升14.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去哪儿旅行大数据显示，国内游方面，热门城市酒店预订量同比增幅超过两成；出境游方面，热门目的地出境机票预订量同比增幅超三成，尤其是青少年和大学生群体，出境机票预订增幅超五成；入境游方面，使用非中国护照预订国内航班的机票量同比增长超过三成，覆盖了国内近百个城市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，为期8天的长假使得“分段式”出行变得更受欢迎。无论“抢跑”还是晚回，都能实现“请3休12”的长假自由。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;携程的报告显示，今年假期许多游客通过拼假方式，选择在9月25日至30日提前出发，或在节中甚至节后开启旅程。途牛的数据也显示，总计有近15%的途牛用户选择在假期前（10月1日前）开启旅程，出游高峰期从9月30日一直持续到了10月5日，假期出游峰值出现在假期首日。10月6日，随着中秋节的到来，旅游市场迎来返程及探亲客流高峰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;错峰出行不仅提升了旅行体验，也为消费者节省了可观的出行成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;携程的报告显示，9月25-30日期间，国内多地酒店花费可省20%；而10月3-4日，国内机票单程均价较前两日便宜超30%；如果选择在节后出发，如10月9-10日，上海-重庆、西安-呼和浩特等多条航线较假期降价超五成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;携程数据显示，截至目前，10月9-10日，多地错峰出游订单涨幅明显，例如石家庄、武汉、西安的订单分别同比增长100%、68%和40%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;途家民宿的报告也显示，更多的人选择晚点回到工位，多请三天假“留住国庆”：今年10月9日至11日的民宿预订量，同比增长了34%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;携程研究院认为，长假集中出行模式带来资源紧张与成本上涨问题，而“分段式”错峰出行作为一种理性的选择，可以有效疏解行业在高峰期的承载压力，优化资源配置，也能缓解旅游消费者的痛点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;小城市更热闹，“鸡排哥”带动景德镇整体旅游订单量同比增长近40%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，一个人、一个地标、一种美食、一部电影或电视剧带火一座城的现象在文旅市场时常出现，更多游客“抛弃”了传统的知名城市和旅游景点，奔赴小城。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年国庆中秋假期最受追捧的无疑是被“鸡排哥”带火的江西景德镇。在飞猪平台，景德镇的订单量同比增长60%；在携程平台，景德镇整体旅游订单量同比增长近40%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美团旅行数据显示，国庆中秋假期因“鸡排哥”屡登热搜的景德镇文旅预订量同比上涨15%，其中20-30岁的年轻人占比达50%，当地五星级酒店订单人次同比增加近30%，Top5的客源地分别是北京、武汉、上海、杭州、深圳。假期前往景德镇沉浸式体验陶瓷手作更是成了本地新玩法，美团上相关团购商户数量同比增长35%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，多家在线旅游平台的报告显示，热门“小城”还包括湖北恩施、四川九寨沟、广西阳朔、福建平潭、江西婺源、湖北荆州等。飞猪数据显示，新疆昭苏、海南屯昌、黑龙江伊春、新疆博尔塔拉、辽宁抚顺等景美人少的长线游目的地订单量同比均录得2倍以上增速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而相对人少景美、拥有小机场的城市，机票预订增幅最为明显。去哪儿数据显示，内蒙古阿拉善左旗、新疆吐鲁番、湖北十堰，机票预订量同比增幅超过1倍；四川攀枝花、云南普洱机票预订增逾七成；湖南永州、西藏林芝机票预订增逾六成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得关注的是，“奔县游”和反向旅游的兴起，也提升了非一线城市高品质酒店的预订热度。同程旅行数据显示，国庆中秋假期，国内非一线城市的高品质酒店预订热度同比增长超过90%，高于国内整体高品质酒店的预订热度。高品质酒店预订热度最高的5个国内非一线城市包括杭州市、成都市、重庆市、西安市、长沙市等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据同程旅行的报告，超过30个区县目的地酒店预订热度同比增长超过100%，其中假期酒店预订热度增速最高的五个区县目的地分别为：福州市平潭县、伊犁哈萨克自治州霍尔果斯市、赤峰市克什克腾旗、汉中市留坝县、温州市洞头区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，在中秋阖家团圆氛围的烘托下，同程旅行平台上，2居室以上的民宿预订热度同比增长140%。而据途家数据，今年国庆中秋假期，黑龙江伊春，内蒙古呼伦贝尔、阿尔山的民宿订单量同比翻倍；吉林长白山的民宿订单同比增长80%，新疆阿勒泰同比增长56%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;家庭客群领跑出行大军，“一家一团”报名人数增长171%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从游客结构来看，家庭客群是今年国庆中秋假期出行的主要群体。马蜂窝大数据显示，家庭亲子客群以近52.4%的占比领跑出行大军。途牛的报告显示，其平台上的出游用户中，家庭客群占比超八成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以家庭为单位的出行则带动了自驾游、包车游、小团游等订单显著增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;途牛报告显示，京津冀、长三角、粤港澳大湾区、成渝等重点城市群的自驾游热度尤为旺盛。其中，上海、广州、北京、南京、杭州、天津、成都、长沙、青岛、苏州等目的地吸引了更多自驾游用户的青睐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;携程平台上，北京包车游假期订单同比增长75%、四川阿坝等风景胜地包车订单增长翻倍、湖北恩施包车游订单增长3倍、山西运城包车游订单增长57%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美团旅行数据，国庆假期小团游订单量大幅增长，新疆、内蒙古、四川、云南、西藏、青海、甘肃等均为热门长线小团游目的地。其中，新疆小团游订单量同比增长63%，内蒙古小团游订单量同比增长60%，四川小团游订单量同比增长58%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，岭南集团旗下广之旅的报告显示，从跟团产品来看，“一家一团”受到追捧，国庆中秋假期的“一家一团”报名人数增长171%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“95后”成旅游消费“主力军”，音乐节和体育赛事带动当地酒店民宿翻倍增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多家在线平台的数据显示，“95后”已经成为在平台上消费的“主力军”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;飞猪的报告显示，今年国庆中秋假期出行的订单中，“95后”游客预订人次占比最高，达到近四分之一。此外“05后”也开始了独立旅行，预订人次同比大增61%，占比也提升最快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美团旅行数据显示，国庆中秋假期的机票、火车票订单中，20-30岁人群占比超过50%，年轻人成为假期旅游出行消费的新主力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于许多年轻人来说，比“追秋”更来劲的是“追星”。节日期间，多地举办音乐节、演唱会、体育赛事，吸引了大批粉丝前往，也让很多游客选择住下来，多玩几天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“第一次和五万人一起过中秋，看着喜欢了十多年的爱豆站在‘中秋限定月亮’上唱歌，我觉得人生又圆满了一点。”来自北京的游客林悠，因为抢到谢霆锋的演唱会门票，在假期专门飞去重庆，顺便玩儿了三天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从去哪儿平台的数据来看，音乐节对小城的带动效应最为明显。如安徽马鞍山的“葫芦果音乐节”和四川泸州的“银河左岸音乐节”刺激当地节日期间酒店预订量分别同比增2.6倍、2.1倍。途家数据也显示，假期马鞍山和泸州的民宿订单量分别同比增长1.3倍、2.1倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国庆中秋长假也成为体育赛事的“黄金档”，进一步激活当地文旅市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去哪儿报告显示，在北京，中国网球公开赛、WTT中国大满贯等赛事轮番上演，拉动奥体中心周边酒店预订同比增长116%，孙颖莎等国乒明星吸引大量粉丝，石景山首钢园周边成为酒店热门商圈之一；成都赛艇公开赛创新推出“票根经济”，观众凭比赛门票可在大熊猫繁育研究基地、宽窄巷子等成都多个景点享受折扣优惠，推动四川景区占据全国前十热门景区中的三席。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 08:54:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759912082813_sfhr82_1759912083049.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31740737</guid></item></channel></rss>