<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>澎湃新闻</title><link>https://www.thepaper.cn</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>分析｜内乱罪成几成定局，但尚难言尹锡悦已成“弃子”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30643288</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744632027973_RSsyQn_1744632028216.png" alt="分析｜内乱罪成几成定局，但尚难言尹锡悦已成“弃子”"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;02:56&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;分析｜内乱罪成几成定局，但尚难言尹锡悦已成“弃子”&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;4月14日，韩国前总统尹锡悦涉内乱案在首尔中央地方法院迎来首场公审。被罢免后的尹锡悦将迎怎样的命运？&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 23:25:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744632027973_RSsyQn_1744632028216.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30643288</guid></item><item><title>对话｜特朗普政府向美国高校下手，中国留学生都在担忧什么？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30643222</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744630169777_eSrexe_1744630169898.png" alt="对话｜特朗普政府向美国高校下手，中国留学生都在担忧什么？"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;03:51&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;对话｜特朗普政府向美国高校下手，中国留学生都在担忧什么？&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;近期，美国政府撤销了至少800名国际学生的签证，涉及哈佛、斯坦福等多所美国知名高校。澎湃新闻记者就签证撤销等事宜，联系到了三位中国留学生。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 23:23:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744630169777_eSrexe_1744630169898.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30643222</guid></item><item><title>尹锡悦涉内乱案首次庭审细节曝光：超时发言频繁插话，直接对检方“开炮”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30645061</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;韩国前总统尹锡悦被罢免总统职务十天之后，4月14日开始接受涉嫌发动内乱罪的刑事审判。在法庭内外，跌落总统高位的尹锡悦看起来仍然试图保持领导人的姿态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首尔中央地方法院刑事合议25庭14日上午10时至下午6时20分开庭审理该案。当天庭审过程不向公众公开。尹锡悦亲自辩驳检方指控，并主张紧急戒严在短短几小时后就被解除，检方将其认定为内乱罪不符合法理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我做了26年检察官，一直在公职上拼命奋斗。但看到这份起诉书和拘捕令后，作为一个曾经拘捕和起诉过无数人的人，我完全看不懂它的内容和主张，也不明白检方是基于什么逻辑指控我内乱罪。”尹锡悦直接对检方“开炮”称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦成为韩国历史上第五名坐上被告席的前总统。本案的核心争议在于，尹锡悦发布紧急戒严令是否具备“扰乱宪政秩序目的”，以及其调动军警的行为是否构成“暴动”。如果发动内乱罪名成立，现年64岁的尹锡悦可能面临终身监禁，甚至死刑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;检方14日在陈述公诉意见时指出，被告尹锡悦以扰乱宪政秩序为目的企图发动暴动，以凭借违宪违法的布告令妨碍宪法机构行使职权、使宪法和法律制度丧失功能为目的宣布实施戒严。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首尔中央地方法院以拍摄申请提交过晚为由，禁止媒体在首场庭审上进行拍摄，因此公众无法看到尹锡悦出席首场刑事公审的照片或视频。考虑到安全等方面的问题，法院还特别允许尹锡悦搭乘的车辆直接驶入法院地下停车场。而在2017年5月，韩国前总统朴槿惠受贿案首场公审时，朴槿惠戴手铐和坐在被告席上的场景均被媒体拍摄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在上法庭受审前几天，尹锡悦在他的私人住宅前对支持者说：“都撑过去了，我现在回来了，不必担心。”他还就一个多月后将举行的总统大选发声，称“我们党会全力以赴争取胜利，守护自由民主主义”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“能否在5分钟内总结”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在14日的庭审上，尹锡悦上午发言42分钟，下午追加发言37分钟。据韩媒报道，当庭审进行到下午时，鉴于尹锡悦在上午的发言时间过长，法官要求被告将发言控制在20分钟内，甚至一度请他“能否在5分钟内总结”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在紧急戒严特别调查本部的检察官们轮流宣读案件的起诉要点之后，轮到被告陈述时，尹锡悦要求重新展示检方准备的PPT材料，并亲自反驳内乱相关指控。他表示，“12·3紧急戒严”是面向国民的和平信息型戒严，无论是短期还是长期，都不是为了实施军政的戒严，这是显而易见的，并重申这是一种“警告性质的戒严”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还主张，自己与前国防部长官金龙显曾达成共识，如共同民主党在去年11月27日至28日的国会全体会议上未推动弹劾监察院长，戒严计划将不再推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在控辩双方先后做出陈述后，法庭对陆军首都防卫司令部第一警备团长赵成贤和特战司令部第一特战队队长金亨基进行询问。他们作为首场庭审的证人都表示，在戒严期间曾接到直属上级指示，要求进入国会并将议员强行带出。检方认为，这一命令是根据尹锡悦的指示下达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在赵成贤接受检方询问时，尹锡悦直接插话说：“（检察官刚刚的）这个问题我好像在宪法法院看过。”对此，法官表示：“稍后会给你反对询问的机会。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦接着转移焦点说：“反对询问也不是我来问，但这个证人今天非得出庭，有这么紧急吗？对（作证）顺序不理解，我记得宪法法院已经详细问过了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宪法法院在审理尹锡悦弹劾案期间曾传唤了与戒严相关的16名证人，也包括在内乱刑案中作证的赵成贤，他在宪法法院法庭中表示，曾接到命令，要求他指挥兵力进入国会大厦会议厅，“把里面的国会议员拉出来”。这一证词被视为对弹劾案的判决结果产生重要影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据韩联社报道，针对目前正在进行的内乱案审判，检方一共申请了38人作为证人出庭，原定副总理兼企划财政部长崔相穆、外交部长赵兑烈出席首场庭审，但两人出庭时间临时更改。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于首场庭审中出现曾在弹劾案中作证的证人，尹锡悦表示不满，在庭上指责检方在证人询问方面有明显的政治意图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后，在金亨基接受检方询问时，尹锡悦又插话说：“审判长，军人们出动时没有实弹武装作战装备，军队行动时总会有意外发生，所以我们是把实弹放在箱子里带着。检方却把这说成是实战武装，之后才问‘车上是不是有实弹’，可哪有军队空着枪出动的？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在尹锡悦插话时，法官多次制止并表示：“还是通过反对询问的方式提问比较好，如果频繁插话，提问者可能会觉得被打断。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而当尹锡悦方面可以进行反对询问时，法官以审理程序存在问题为由，决定不在当日对证人进行反对询问，而是改在下次庭审中进行。按照法院的安排，庭审将以“每两周举行3次”为原则于4月21日、28日以及5月8日持续进行。随着尹锡悦已失去在任时的刑事起诉豁免权，其还可能因涉嫌滥用职权等其他罪名遭到追加起诉，审判周期有可能进一步延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“干五年或三年都一样”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦被罢免一周后，4月11日，他从位于首尔龙山区汉南洞的总统官邸搬离，部分国民力量党议员和尹锡悦的部分支持者在官邸前为他送行。尹锡悦则在官邸门口下车向支持者示意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据韩国《中央日报》报道，尹锡悦在官邸前与穿着大学院系服装的青年们拥抱。这些青年表示，是应总统室的邀请在官邸前为尹锡悦送行。此举引发了“摆拍”争议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当尹锡悦抵达私宅时，又有另一群支持者等候，他表示，“都撑过去了，我现在回来了，不必担心。”当一位支持者表示“很心痛”时，尹锡悦笑着说，“反正干五年或三年都一样的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国反对党共同民主党首席发言人赵承来表示，“被国民赶下台的尹锡悦，如同卸任的总统一般，把自己当成凯旋将军......深感中止内乱之路任重而道远。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦搬回位于首尔市瑞草区的私宅后，仍有40余名警卫在他的居住地守卫前总统夫妇的人身安全。而尹锡悦也毫无退出政坛之意，在被罢免后仍然在对外传递政治信息，4月9日会见了国会议员尹相炫和极右翼YouTuber网红全韩吉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全韩吉在其运营的“全韩吉新闻”网站上发布了与尹锡悦一起拍摄的照片，并转述这位前总统的话——“就算是我进监狱、哪怕死掉都无所谓，但是国民怎么办，年轻一代怎么办。”全韩吉称，尹锡悦“始终挂念的是国民和国家”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《韩民族日报》报道，决定参加国民力量党总统选举党内初选的庆尚北道知事李喆雨也透露，他9日拜访了尹锡悦，并转述称，“（尹锡悦）叮嘱我‘如果成为总统，在用人方面最应该重视的是忠诚，要牢记这一点’。”这番话被认为是针对宣布参加总统选举的前国民力量党党首韩东勋，相当于向支持者们传递了“不能容忍韩东勋成为候选人”的信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦与韩东勋曾是韩国司法界众所周知的工作搭档，从首尔大学法学院的学长学弟，到检察系统一同处理多起重大案件，两人建立起了深厚的友谊。然而戒严事件发生后，在国民力量党全体会议通过了反对弹劾总统尹锡悦的决定后，时任该党党首的韩东勋则持支持弹劾的立场，党内矛盾公开化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于尹锡悦介入大选的可能性，国民力量党内也出现了不同的声音，一位亲尹派议员对韩媒表示，“在这次总统选举中，保持沉默才是对尹锡悦本人和党最有利的选择”，但是部分参选人却热衷于借助尹锡悦的“传话式政治”为自身助阵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国民调机构Realmeter 14日发布的一项民调结果显示，在新一届总统热门人选中，共同民主党前党首李在明的支持率达48.8%，名列第一。前雇佣劳动部长官金文洙为10.9%，代行总统职权的总理韩德洙为8.6%，分列二三位。政党支持率方面，共同民主党支持率为46.7%，较上一次调查上升1.9个百分点；国民力量支持率为33.1%，下降2.6个百分点。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 23:20:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744641056974_itWJyt_1744641057302.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30645061</guid></item><item><title>新质观察｜万卡集群三问：城市该如何不掉队？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640714</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2024年春，深圳宣布建设“鹏城云脑Ⅲ”。竣工后，其算力规模预计高达16000P。几乎同时，中部一座省会城市却暂停原计划中的万卡集群，理由是预算未过审议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这不仅是一次技术性的争议，更是一场城市间愈演愈烈的竞速。一边高举旗帜奔跑，一边犹疑止步回望。建得太早，可能砸出沉没成本的废墟；建得太晚，又怕被甩在AI时代的竞争洪流之外。它们的共同焦虑是：人工智能正重塑全球经济格局，城市不进则退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;问题的核心在于，我们是否真的知道，该怎么进？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在人工智能的时代画卷中，算力如同燃料，将冷冰冰的数据点燃，成就智能化的跃迁。然而，当城市纷纷筹建万卡集群时，面临的一个关键问题是：我们到底是在追随当下的技术趋势，还是在为未来构建基础？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人将算力比作城市的“电力系统”：&lt;strong&gt;充沛则繁荣，匮乏则萧条。&lt;/strong&gt;的确，自动驾驶、智能制造、语言模型等AI应用正在快速消耗算力资源。回顾过往，每一次技术革新看似省能，但最终都促发了更大的资源需求。Deepseek提出“高效算法”，试图降低能耗，却反而拓展了更多场景。这就像燃油发动机升级后虽省油，但汽车普及率猛增，反令整体油耗飙升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;社会舆论总在争论是否要建设万卡集群，仿佛建与不建之间就能划分出胜负。其实，这种讨论本身就显得狭隘。&lt;strong&gt;问题从来不是建与不建，而是为谁而建，因何而建，如何建。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第一问：为谁而建？算力服务的主体定位&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纽约大学教授克里斯坦森曾提出“破坏性创新”的核心判断：&lt;strong&gt;技术的价值不在于先进，而在于是否真正解决了用户的问题。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对一座城市而言，万卡集群绝非“建了就灵”，而要回答一个本质问题——它到底服务谁？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些城市倾向于将算力集群建设成“全国通用”的算力基础设施，力图承接异地大模型训练与远程AI服务，打造区域级的智算枢纽；而另一些城市则更注重本地化深耕，推动算力资源与本土制造业、供应链、工业数据体系深度耦合，形成面向实际场景的智能算力供给体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这两种模式的核心差异在于：你是想做一个“全国模型加油站”，还是打造“本地产业发动机”？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，西门子在德国智能工厂试点中，通过AI算力与预测性算法结合，成功将停工时间减少30%。这背后的关键并不是“有多少算力”，而是“算力是否服务了产业最核心的痛点”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，对中国城市来说，第一步不是单纯堆积算力，而是问清楚：我的城市，应该发展什么样的人工智能产业？要使算力释放最大效能，最终还是要融入城市场景，嵌入产业链条，服务企业实需。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，一些城市在第一步就遭遇了结构性困境：万卡建成，却缺乏明确的服务主体。算力应该流向何处、服务谁的场景、转化为怎样的效率提升或创新产出，始终没有被回答清楚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个万卡集群，不会自动孵化智能制造，也不会凭空吸引AI人才。没有算法优化，没有数据集成，没有本地落地场景，那些高密度的芯片、整齐划一的机柜，终究只是一排耗能的机器，而不是一座城市的新质引擎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真正走得远的，是那些敢于停下来，问自己一句话的城市：“我，是为了炫技在建算力，还是为了解题？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第二问：因何而建？跟随模式还是场景开创&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;AI时代的城市竞争，就像一场看不清终点的马拉松：谁也不知道哪一代技术才是“胜负手”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是沿用OpenAI、Google那样的集中式大模型集群，堆硬件、抢芯片？还是押注边缘算力、低功耗模型，向“轻、准、灵”的方向突破？跟随型战略看似稳健：搭建大规模集群，确保算力规模遥遥领先。然而，这种模式如同造一座钢铁森林，一旦技术路线发生变化，投入将化为沉没成本。开创型战略则是探索新技术，如边缘算力与低功耗模型，将算力布局在更接近终端的地方。这更像是一场关于未来的赌局：看准方向则事半功倍，选错路径则徒劳无功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这不只是路线选择，更是战略思维的分岔口：&lt;strong&gt;是继续讲别人的成功故事，还是开始写一篇自己的剧本？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在实践中，已有一些城市走出了自己的探索路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，特斯拉宣布将Optimus人形机器人团队的一部分研发工作落地上海临港。这是其全球研发体系的重要一环。尽管特斯拉并未公开说明选址原因，但从制造自动化基础到AI人才聚集，再到算法应用土壤，上海显然为其提供了成熟的试验场。&lt;strong&gt;这类产业导向的技术部署，与其说是在“训练模型”，不如说是在“训练场景”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深圳也在尝试构建更灵活的区域协同结构。近年来，它积极推动“湾区算力协同”机制，试图联动香港、东莞等城市，在智算资源层面实现互联互通。以鹏城实验室和华为云平台为牵引，湾区内已启动部分共享调度和联合应用试点，初步形成算力与服务的“互联架构”。这并不只是硬件数量的累加，而是希望将算力变成一种可以流动、可以调度的城市基础设施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种开创型思路，某种程度上呼应了亚马逊当年的云计算范式：不是每家公司都去自建机房，而是将算力变为一种弹性服务。&lt;strong&gt;算力不应是固定资产，而应是高效工具。不是存放，而是流动。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从这个意义上说，万卡集群不能只是“能训GPT”的地方，更应是“能进工厂、上车间、入社会”的场景化平台。&lt;strong&gt;真正的竞争力，是让算力和产业紧紧咬合在一起。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真正的城市差异化，并不在于卡的多少，而在于能否&lt;strong&gt;用算力构建本地智能生态&lt;/strong&gt;。复制别人的硬件规模不难，复制别人的场景适配能力却极其困难。在一个算力定义地位的时代，最危险的，不是算力不足，而是不知道为什么需要算力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第三问：如何建？留出升级余地&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很多城市陷入了一个误区：以为万卡集群就是GPU堆叠，是一场“显卡军备赛”。但深度学习模型的历史告诉我们：最重要的不是“硬”，而是“灵”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深度学习模型如Transformer，最初架构较为简单，后来逐渐优化层数与节点连接，才展现出了强大的效果。Transformer的成功，并非缘于最初的参数规模，而是因为它具备灵活的连接方式、可调的结构，适应不断变化的任务需求。这给城市算力建设的启示是：不要只顾追求硬件规模，还要保留灵活调整的空间。如果只是建一个固定架构、没有弹性接口、没有模块化更新能力的“刚性堡垒”，那么面对技术路线的迭代与场景变化，它就可能成为一个“数字遗址”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;雄安新区&lt;/strong&gt;正在建设的“雄安智算中心”提供了一种不同思路。它采用模块化部署与技术中性架构，支持多种异构计算平台，并预留光子芯片、量子计算等前沿技术的扩展接口。通过集装箱式单元设计与液冷系统的结合，它显著降低了系统升级和设备替换的复杂度，使整个平台具备更强的演进能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;成都高新区&lt;/strong&gt;也走了一条“先试后扩”的路径。在其人工智能计算中心的一期工程中，部署了约3000张加速卡，并通过与本地制造企业合作，运行真实工业数据，对不同硬件架构与散热方案进行实战验证。最终，项目团队转向液冷+模块化的组合系统，在提升能效比的同时，也为后续扩展预留了充足弹性。虽然没有公布具体节省金额，但这套“小步快跑、实战验证”的路径，避免了技术路线失误带来的沉没成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们都在尝试一种新的建设逻辑：&lt;strong&gt;不追求一次到位，而追求渐进优化；不迷信超配，而坚持按需调整。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在技术飞速变化的时代，留出10%的“未来接口”，可能比现在多买1000张卡更值钱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;软硬协同：城市的算力不是比谁更强，而是谁更能服务需求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后，我们还得回到最容易被忽略的问题：算力的使命到底是什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它不是城市的金边工程，而是推动“智能化落地”的发动机。真正影响城市竞争力的，不是GPU数量，而是“算力+算法+场景”的耦合能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，&lt;strong&gt;杭州高新区（滨江）&lt;/strong&gt;与阿里云共建“城市算力底座”，为中小企业与科研机构提供低门槛、高效率的公共算力资源。平台采用多租户调度机制，支持按需调用与灵活调配，既提升了利用效率，也降低了使用门槛。虽然没有官方披露具体利用率，但多方报道显示，其资源使用效果已远超全国同类项目平均水平。这类基于场景调度的共享平台，或许比盲目的堆卡行为，更接近“用得值”的本质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而最值得中国城市借鉴的，也许是&lt;strong&gt;新加坡&lt;/strong&gt;的做法。面对全球算力竞赛的狂热，这座岛国并没有急于铺大摊子、追热点，而是选择了一种“精准打击”式的策略。根据《新加坡数字发展蓝图》（Digital Connectivity Blueprint, 2023），新加坡将在未来几年投入约50亿新元，用于包括AI在内的数字基础设施建设。不同于一味堆高卡数的做法，它明确聚焦多个高价值场景，尤其在智慧交通与医疗影像领域率先落子，算力资源优先向这些可验证、可落地的方向倾斜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，新加坡并不主张由企业各自为战，而是推行“政府主导、企业参与”的协同机制。通过共享架构和弹性调用，提升了整体资源的使用效率。这种组合拳的结果，是其AI基础设施的利用率常年维持在高位，被业内称为“小而精”的算力治理样本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新加坡用一个克制而精密的规划，验证了一个朴素而有力的原则：&lt;strong&gt;与其把GPU铺满全城，不如先想清楚，谁在用，用在哪，用得值不值。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些做法都指向一个共识：&lt;strong&gt;算力若不能进入场景、服务具体问题，它就没有意义。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;推动制造业智能化升级、实现数字技术与实体经济深度融合，才是算力真正的价值归宿。城市要做的，不是“吸引AI公司来租GPU”，而是&lt;strong&gt;让AI真正参与制造、优化制造、改变制造。要学着把算力变成一个可调的杠杆，用来撬动制造业、服务业，乃至城市的人才结构与创新生态。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，对于一座以制造业为主的城市来说，算力不是静态堆积的资源，而是推动产业升级的驱动力量。其真正价值，在于能否嵌入生产流程、改造制造环节、提升工业效率，实现“AI+制造”的深度融合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而对于一座以服务业见长的城市，算力同样不能只是训练模型的后台，而要成为重塑服务流程的接口：嵌入物流系统，实现精准调度；融入文旅体验，提供个性化推荐；支撑金融风控，提升实时识别能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无论是制造强市，还是服务大市，&lt;strong&gt;算力的归宿都不在服务器机房，而在产业链条的各个环节，在千行百业的操作现场。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;万卡集群：不是一座城市的终点，而是智能时代的起点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在数字经济的浪潮中，算力竞争不应是盲目的攀比，而应是理性的布局。万卡集群建设只是手段，城市产业升级才是核心命题。我们不应排斥算力建设，也不能盲目跟风，而是要在浮躁的竞赛中保持清醒，在剧烈的变化中保有韧性。我们不是要停下脚步，而要确保走在正确的方向上。这是所有城市在万卡时代真正要回答的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们真正需要的，并不是一场比拼算力规模的“军备竞赛”，而是深入思考，如何将这些计算资源有效融入城市的产业体系与发展战略之中。算力不是目的本身，而应成为推动产业转型升级、释放新质生产力的关键支撑。&lt;strong&gt;唯有把算力投入应用场景、嵌入产业链条、落到实际问题上，才能真正服务于高质量发展的大局。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场竞争的真正落点，并不在于算力规模，而在于能否改变城市的产业面貌。正如那句航海老话所说：“不是看风往哪吹，而是看风能吹动什么。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 23:18:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744596889399_W6mx8w_1744596889557.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640714</guid></item><item><title>力挺外贸企业拓内销：电商推千亿扶持，商超开绿色通道，直播间邀请入驻</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30643232</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743929910000_n2djfi_1744630619894.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346267889"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;澎湃新闻记者 蒋立冬 AI创意&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们的目标是将国内业务占比提升至超越出口规模，目前国内产能正持续扩张。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈到最近的贸易形势，外贸企业负责人王庆（化名）告诉澎湃新闻记者，他管理着国内一家头部金枪鱼加工企业，年产值超过3亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们利用自有闲置土地规划新建厂房，完全能够承接内贸市场的广阔机遇。”王庆表示，目前公司出口业务占比约八成，其中对美出口占两成。随着美国推出畸高的关税，公司已计划逐步退出美国市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对美国加征关税，近期，国内大型商超、电商平台和直播公司密集出手，助力外贸企业开拓国内市场，已经获得一定成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据京东方面最新披露，自4月11日京东宣布设立2000亿元专项采购资金，启动出口转内销扶持计划后，截至目前，已有近3000家企业和商家与京东接洽，寻求合作和帮助，这个数字每天都在快速上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是我们深度开拓国内市场的黄金契机。”王庆向澎湃新闻记者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;电商平台：千亿规模齐出手&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对复杂多变的贸易形势，电商平台以千亿规模的力度，迅速出台扶持计划。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1629966829000_3C75Zk_1744630309649.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346267868"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;京东  视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月11日，京东宣布，未来一年内，京东将大规模采购不低于2000亿元出口转内销商品，帮助外贸企业快速开拓国内市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;京东表示，针对外贸企业的痛点和需求，京东将在商务部及各级政府部门指导下，对扶持外贸企业做好规划布局，在各地开展多种形式的招商对接。目前已同步开启包含服装鞋帽、消费电子、家用电器、家居日用、箱包皮具、玩具乐器等数百种品类的选品工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“很多外贸企业集中遇到的问题在于对国内市场规则的不熟悉，以及缺乏线上运营经验等方面，这些外贸企业的商品有着过硬的品质，但只是没有做内销市场的经验和门路。”京东方面向澎湃新闻记者表示，为此，京东通过发挥供应链优势，以及持续打造的开放生态，帮助商家解决难题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拼多多方面则表示，未来三年内拟投入资金、流量等资源超过1000亿元，加码高质量电商生态建设，通过“千亿扶持”计划将加大对跨境中小商家的补贴力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际关税形势日趋复杂，关税变动带给中国出海供应链的冲击巨大，中小商家在订单与利润的拉扯中举步维艰。“千亿扶持”将针对性帮助跨境商家稳定生产，降本增效，应对出海风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拼多多集团执行董事、联席CEO赵佳臻向记者表示，“我们有决心担负起平台商家转型发展的成本与风险，也有足够的战略定力应对外部市场环境的不确定性，我们会优先保障中小制造业的稳定发展和健康利润。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;大型商超：集体开放“绿色通道”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“此前与某大型外资超市对接耗时近一年，涉及包装调整、验厂等复杂流程，但是与永辉合作后，对方有专人全程高效对接，预计本周即可完成产品上架，将有效消化企业库存压力，这种效率在过去难以想象。”王庆坦言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“对新市场而言，渠道效率至关重要，能够让外贸品牌在国内实现快速铺货，这是转内贸最重要的举措。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大型商超也成为助力外贸企业开拓国内市场的重要力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻记者获悉，4月13日，在商务部举办的“外贸优品中华行”启动仪式上，永辉超市受邀发言，称将在一周内推出外贸优品专区。截至2025年4月14日12时，永辉超市已与超200家优质供应链企业进入采购洽谈，其中包括向开市客、山姆等美国市场供货的中国供应链企业，预计本周内将在部分门店推出外贸专区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月7日，美国“关税风暴”冲击全球之际，永辉率先发布《致中国优质供应链的一封信》，为出口受阻的中国优质供应链搭建起内销转型的桥梁。针对外贸企业库存压力，永辉首个提出为中国制造开通"绿色通道"，推出三项利好措施：15天极速上架；提供品牌推广计划；与优质供应链企业共同开发新产品。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1576497317000_6PSWkj_1744630420073.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346267875"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;永辉超市  视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;永辉方面向记者表示，全国超700家门店助力外贸型企业，将大大缓冲这些企业的折损，而外贸型企业向永辉提供高品质商品，永辉将从山姆、好市客等的成熟供应链端释放出来的优质商品输送给中国消费者，这是多赢的局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;百联集团旗下的联华超市此前发表题为“好物不外流、聚力内循环，让每件‘中国好物’都找到回家的路”的声明，提出将为“中国好物”回流提供“专项入驻优惠”“营销资源倾斜”等多项支持措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华润万家于4月9日正式推出四大举措助力外贸企业开拓内销市场。为优质外贸企业开通内销“直通车”，将匹配不同企业的产品定位，分级分类在旗下精品超市、综合超市、社区超市落地，让更多优质商品通过全国2000余家门店走进万千家庭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;物美集团近日发布公告称“外贸转内销”极速绿色通道开启，包括极速入驻，1小时响应服务；全渠道开设“外贸优品专区”助力销售增长等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大润发于4月14日宣布，正式启动外贸优品进商超专项扶持计划，通过全渠道资源整合，推动优质外贸商品加速触达国内消费市场。大润发官网已增设中国外贸企业绿色报名通道，并成立专项小组委员会，筹备“外贸优品中华行”线下招商会，首场将于上海、广州、济南、沈阳四城同步启动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月12日，苏宁易购启动“外贸优品振兴计划”，针对外贸企业转内销的痛点，苏宁易购开通线上“24小时极速入驻通道”，免除保证金并简化审核流程，商家最快可实现1分钟开店。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1628692116000_mJyE7p_1744630384074.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346268244"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;苏宁易购  视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渠道方面，苏宁易购将依托线上平台、线下超1000家城市自营门店、以及超10000家县镇零售云店，助力外贸企业拓展销路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前4月11日，阿里巴巴集团旗下新零售平台盒马也宣布，即日起面向外贸企业正式开放24小时绿色入驻通道，匹配高效的物流供应链支撑、联合开发自有品牌创新商品。在品类方面，欢迎百货品类（家居用品、户外运动、宠物、美妆、母婴、康养等）外贸企业入驻，后续还将上线“外贸专区”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;直播平台：为外贸企业架桥铺路&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;直播平台像一座桥梁，连接起外贸企业与国内市场，为企业的转型之路提供有力的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月14日，“与辉同行”创始人董宇辉在海南消博会现场发出邀请，欢迎曾经做出口、现在想尝试国内市场的企业到2号场馆与与辉同行进行合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“很多企业的产品非常具有竞争力，如果有任何我们能服务的，欢迎来找我们。”董宇辉在直播中表示。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1681302720000_cNnRsr_1744630779943.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346267940"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;东方甄选  视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月12日，东方甄选公告，为了更好地帮助优秀外贸企业快速拓展国内大市场，为扩大内需战略注入新动能，东方甄选即日起正式启动“外贸优品入驻”专项行动，让更多优质外贸产品走进直播间，服务国内消费者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月14日，澎湃新闻记者从东方甄选处获悉，截至目前，共收到22家企业的合作申请邮件。其中申请自营品合作9家，外链合作13家，公司正在进一步盘点、筛选和审核。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月12日，交个朋友宣布，在浙江省商务厅的指导下，推出“外贸优品转内销”专项扶持计划，旨在帮助浙江以及全国的外贸企业有效应对当前复杂的市场挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;交个朋友CEO李亮向记者表示，非常高兴能在浙江省商务厅指导下开展外贸优品转内销专项扶持计划。这个计划的背后，是应对国际关税变局的中国式解题——让外贸转内销不再是被动求生，而是主动升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，交个朋友相关负责人介绍，外贸企业的优势市场仍在国外，而交个朋友在墨西哥、英国、西班牙、东盟、中东都有海外电商以及整合营销的服务，“我们也会帮助那些客户原来是美国的外贸企业，将业务转移到这些国家。同时，根据国家统计，2024年美国出口占中国外贸整体比例是13.5%，未来我们要帮外贸企业做的是，将出口美国的这些商品大部分都转移到中东、东盟、欧洲等世界其他更广阔的市场中去。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至目前，交个朋友已经收到来自浙江、江苏、上海、广州、山东、安徽和四川等地的36家企业的合作申请。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，在4月13日，外贸优品中华行启动仪式在消博会举办。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商务部副部长盛秋平在启动仪式上表示，对有意愿开拓国内市场的企业，商务部将推动建立重点外贸企业和自主品牌的名单，培育内外贸一体化综合服务平台，有针对性地指导企业拓内销，联合六大国家级进出口商会，五大商贸流通商协会，促进渠道对接，产销对接、品牌对接，帮助企业接订单拓市场，有效应对外部风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在启动仪式上，中国机电产品进出口商会、中国纺织品进出口商会、中国轻工工艺进出口商会、中国食品土畜进出口商会、中国五矿化工进出口商会、中国医药保健品进出口商会六大进出口商会，以及中国商业联合会、中国物流与采购联合会、中国纺织工业联合会、中国连锁经营协会、中国百货商业协会5大行业和流通协会，联合发布了《外贸优品中华行行业协会倡议书》，提出了五点倡议：搭平台，畅渠道；创品牌，促对接；育精品，惠民生；优服务，强支撑；促联通，谋共赢。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 23:13:20 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744630646730_CnmrrX_1744630646908.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30643232</guid></item><item><title>美国“新谢泼德”飞行器完成全女性“太空游”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30645139</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间4月14日，美国蓝色起源公司的“新谢泼德”飞行器完成了一次只有女性乘员的载人飞行。它搭载美国流行歌手“水果姐”凯蒂·佩里、亚马逊创始人杰夫·贝索斯的未婚妻劳伦·桑切斯等6名女性，进行了长约10分钟的地球亚轨道“太空游”，随后在得克萨斯州安全着陆。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2099562" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250415/d3f29214-c141-4d2e-9af3-225a7e307f73.jpg" data-imageid="346292568"&gt;&lt;p&gt;这是该公司“新谢泼德”飞行器第31次太空飞行，也是第11次载人飞行，除佩里和桑切斯外，其余4人来自电视主持、电影制片、火箭工程等领域。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2099563" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250415/d976cddf-1fea-4319-b963-e657a2483ccd.jpg" data-imageid="346292569"&gt;&lt;p&gt;蓝色起源公司官网介绍，美国中部时间14日8时30分（北京时间14日21时30分），“新谢泼德”飞行器载着这6名女性从得克萨斯州西部一处发射场升空，飞至距地面约100千米处的地球亚轨道。随后飞行器的乘员舱与火箭分离，乘员舱自主飞行数分钟，在到达最高点后开始降落，在降落伞等装置的缓冲作用下顺利返回地面。整个飞行过程持续约10分钟。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2099564" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250415/8f26ac1f-c8e2-44ba-8300-1ec6281cf302.jpg" data-imageid="346292570"&gt;&lt;p&gt;蓝色起源由美国亚马逊公司创始人杰夫·贝索斯创建。该公司的“新谢泼德”飞行器是一款可重复使用的亚轨道火箭系统，除将科研载荷送入太空外，还可用于太空旅游，迄今已多次将游客送入太空。“新谢泼德”的飞行高度可达约107千米，超过距地表100千米的“卡门线”，这是国际航天界定义的地球大气层与太空的边界。截至目前，该飞行器已运载58人至超过“卡门线”的高度。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 18:01:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744653628920_J2Mnkz_1744653629252.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30645139</guid></item><item><title>市场监管总局出台37条重点举措，支持民营企业发展</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30645138</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;记者4月14日了解到，市场监管总局印发《贯彻落实民营企业座谈会精神重点举措清单》（以下简称《清单》），提出包括建立健全13项制度法规、部署开展9大行动、实施8项活动、深化4项试点等37条重点举措，通过破除壁垒、推动公平竞争，强化监管、着力整治乱象，精准帮扶、开展靠前服务三大“组合拳”，为民营经营主体打了一剂市场监管“强心针”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在破除壁垒、推动公平竞争方面，&lt;/strong&gt;要推动实施《公平竞争审查条例实施办法》，保障各类经营主体公平竞争。完善经营者集中监管规则体系，从增强透明度、健全分类分级审查制度、提高便利度等方面，帮助民营企业更精准地识别竞争合规风险，激发民营经营主体投资并购活力。同时，部署开展整治滥用行政权力排除、限制竞争专项行动，民生领域反垄断执法专项行动和公平竞争审查抽查，稳妥实施重点垄断案件查办，坚决破除依法平等使用生产要素、公平参与市场竞争的各种障碍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在强化监管、着力整治乱象方面，&lt;/strong&gt;要出台《涉企收费违法违规行为处理办法》，加强涉企收费政策措施合规审查，制定网络交易平台收费行为合规指南，规范平台收费行为。开展整治涉企乱收费专项行动，聚焦重点领域加强违规收费抽查检查。纵深推进服务型执法，加快执法规范化标准化建设，科学动态调整市场监管行政违法行为首违不罚、轻微免罚清单。健全以信用为基础的新型监管机制，深化双随机监管，强化协同监管。开展“守护知识产权”专项执法行动、第三届“企业商业秘密保护能力提升服务月”活动，切实依法保护民营企业和民营企业家合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在精准帮扶、开展靠前服务方面，&lt;/strong&gt;要发挥部门职能优势，开展广告合规助企、“信用+服务”、小微企业质量认证提升、检验检测促进产业优化升级等行动，以及全国“质量月”、质量技术帮扶“你点我帮”、计量服务中小企业行等活动，认真落实各项精准帮扶政策。组织“名特优新”个体工商户风采巡礼展，深化企业注册计量师自愿注册服务、经营主体信用体系建设创新试点，鼓励民营企业积极参与制修订标准，参加各类国际标准化人才培训，促进人员能力不断提升，推动诚实守信成为市场运行的价值导向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下一步，市场监管总局将抓好落地落实，及时回应民营经济关切，持续营造市场化、法治化、国际化一流营商环境，切实推动民营经济高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 17:56:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744653293752_kEPfGa_1744653294046.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30645138</guid></item><item><title>镜观·回响｜影像见证75载中越人文交流</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30645134</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="app"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 17:03:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744650229678_sxxn2w_1744650230001.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30645134</guid></item><item><title>时政Vlog丨近距离带你看欢迎仪式上的越南仪仗队</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30645133</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;/body&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 17:02:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744650118506_dbEdax_1744650118809.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30645133</guid></item><item><title>大国外交最前线丨从越共中央驻地密集的双边活动中 感受中越命运共同体的世界意义</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30645132</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;/body&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 17:00:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744649997152_6cB6kS_1744649997468.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30645132</guid></item><item><title>习近平会见越南国会主席陈青敏</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30645126</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月14日晚，国家主席习近平在越共中央驻地会见越南国会主席陈青敏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平指出，再次对越南进行国事访问，亲眼见证了越南革新事业取得的新成就，亲身感受到中越友好的深厚根基。当前，中国正在以中国式现代化全面推进强国建设、民族复兴伟业，越南即将开启民族发展新纪元，双方都处在各自发展振兴的关键时期。面对变乱交织的国际形势，中越两国要坚定道路自信和制度自信，加强团结协作，持续深化具有战略意义的中越命运共同体建设，携手迈向现代化，为世界注入更多稳定性和正能量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平强调，中越同为共产党领导的社会主义国家，政治方向事关党和国家前途命运和事业兴衰成败。两党两国高层要及时就双边关系和共同关心的重大议题交换意见，不断凝聚共识、增进互信、把稳方向，确保中越关系的航船稳定向前。要继续保持党际、立法机构、政治协商组织对口交流合作，深化治国理政经验交流。双方要以庆祝中越建交75周年暨“中越人文交流年”为契机，传承红色基因，用好红色资源，增进两国民众特别是青年一代相互了解和友好感情，把两国友好纽带系得更紧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平指出，中国全国人大和越南国会交往互动频繁，合作成果丰硕。两国立法机构要在加强传统友好、保障务实合作落地、强化多边协调方面多做工作，就各自国家社会主义民主法治建设开展交流，不断丰富中越命运共同体内涵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈青敏表示，越中山水相邻，在两党两国历代领导人精心培育下结下“同志加兄弟”的真挚情谊，双边关系长期友好。习近平总书记此访充分体现中国党、国家和人民对越中关系的重视。两党总书记就推进具有战略意义的越中命运共同体建设作出重要战略指引，将推动越中关系开启新的篇章。越南国会热烈祝贺中国全国两会成功召开，期待同中国全国人大密切沟通合作，切实落实好两党两国最高领导人达成的重要共识，为促进两国共同繁荣发展、增进人民友好作出积极贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蔡奇、王毅、王小洪等参加。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 16:32:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/focusNewsWwwBig.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30645126</guid></item><item><title>越剧《织造府》重织“红楼幻梦”，曹雪芹黛玉共唱“葬花吟”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30644967</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;作为今年东方名家名剧月展演剧目之一，南京市越剧团创排的诗韵越剧《织造府》4月11日至12日在上海东方艺术中心上演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这部以曹雪芹创作《红楼梦》心路历程为核心的越剧作品，由罗周编剧、翁国生执导，“梅花奖”“白玉兰奖”得主李晓旭领衔主演。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744637643487_pSfsnh_1744637657944.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346291073"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;越剧《织造府》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为南京市越剧团“金陵三部曲”的收官之作，继《乌衣巷》《凤凰台》之后，《织造府》再次寻求重塑南京文脉的艺术表达。该剧以曹雪芹重返江宁织造府、魂穿《红楼梦》书中世界为线索，通过春、夏、秋、冬四季篇章，串联起曹雪芹与林黛玉、薛宝钗、贾母等人物的虚实对话，探讨《红楼梦》未竟之谜与文学的永恒价值，将南京的历史文脉与文学经典熔为一炉。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744637425936_rhCXj4_1744637434557.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346291059"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;越剧《织造府》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;舞台上处处有和传统越剧不同的演剧形式。大写意的舞美构建起多维时空变换：春日的葬花悲悯、夏季的品茗机锋、秋宴的盛极而衰、冬雪的泪尽而别。尾声处，曹雪芹高呼“不删了，不改了，不写了，八十回足够了！”，十二金钗手持风筝隐入风雪，舞台上呈现出空灵、写意、诗化的“红楼幻境”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744637425969_nyfekH_1744637434473.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346291058"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;越剧《织造府》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南京越剧团团长、越剧毕派小生李晓旭在剧中尝试扮演了两个不同时空的人物。从人到中年悲凉落魄的曹雪芹，到兼有贾宝玉之身、曹雪芹灵魂的穿越人物，以戏曲本体的“四功五法”，展现戏曲舞台并不多见的人物切换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;剧中尤为特别的是《红楼梦》中的经典《葬花吟》，在这部剧中成为曹雪芹和他笔下的林黛玉的对唱，这也是首次由毕派小生演绎这首名段。李晓旭表示，毕派擅演活泼诙谐、可亲可爱的轻喜剧角色，唱腔明朗豪放、流畅洒脱，因此剧中曹雪芹变成贾宝玉之后，会和姐妹赔笑，和贾母撒娇，放大毕派这些特色。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744637425905_ZyC54x_1744637434571.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346291060"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;越剧《织造府》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;舞台上有众多南京越剧团众多“00后”的新生代小花们，她们大多都是刚从戏校毕业的05后演员，以青春之姿演绎大观园众多女性，带领观众行游书中，重织红楼幻梦。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744637730775_DhpwpW_1744637771054.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346291097"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;越剧《织造府》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上海演出期间，南京市越剧团携手东方艺术中心开展系列活动。主创们来到复旦大学畅谈剧目背后的创作故事；新生代小花们走进上海图书馆、东方艺术中心艺术课堂，通过示范教学的方式带观众体验越剧之美。演出结束后的签售会上，李晓旭携新生代演员和戏迷交流，传递传统艺术与当代观众的情感共鸣。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 16:00:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744637957010_iBHfbK_1744637957195.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30644967</guid></item><item><title>锻造上海歌剧人才，上音版“波西米亚人”青春逼人</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30643255</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="660680" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/02206b3fa10d4c45adbde4406be48d79/hd/1744632455000_eNat72_1744632483113.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1776146856000_RrN2HX_1744632480525.JPG" data-duration="01:45" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p class="news_video_name"&gt;澎湃新闻探班上音歌剧新作《艺术家的生涯》(01:45)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上音版《茶花女》余音仍绕梁，又一部“上音出品”歌剧即将新鲜登场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月17日-18日，普契尼歌剧《艺术家的生涯》（又名《波西米亚人》）将点亮上音歌剧院，剧院将化作塞纳河畔流动的盛宴，再现巴黎街头的烟火气息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上音版《艺术家的生涯》由院长廖昌永担任艺术总监、作曲指挥系教授张国勇担任艺术顾问，力邀李卫执导。主演团队大部分来自上音，除了汇聚上音校友于冠群、上音毕业生胡斯豪、上音博士女高音罗玉丹，还请来旅奥男高音夏侯金旭、旅德男中音姜棵助阵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;主演团队平均年龄不到26&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《艺术家的生涯》首演于1896年，讲述了巴黎拉丁区四位贫穷的青年艺术家（诗人、画家、哲学家、音乐家）充满欢笑、泪水的生活与爱情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;诗人鲁道夫和咪咪，画家马尔切洛和穆塞塔，两条爱情线在剧中交织。鲁道夫的咏叹调“你那双冰冷的小手”、咪咪的咏叹调“我的名字叫咪咪”，耳熟能详，旋律动人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是我最喜欢的一个故事，没有阶级斗争，没有权位争夺，没有斗智斗勇，只有纯粹的爱情。”饰演咪咪的女高音于冠群笑说，大部分艺术家都很清贫，只有少数人能成名，成为明星，“几乎每个人都可以从中找到自己年轻时的影子。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744639979186_neW8e3_1744639979361.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346291701"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744637861209_DFJAmG_1744639215231.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346291275"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;于冠群（左）与夏侯金旭&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年，于冠群考入上音周小燕歌剧中心，2009年远赴意大利深造，渐成闪耀国际舞台的中国之星，“在上音的那三年，也是我最胖的三年，学校的伙食实在太好了！”这也是于冠群第一次回母校唱歌剧，终于有机会把这样一个滚过很多次的角色带给上海观众，很感慨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;和学弟学妹们同台演出，于冠群直叹，他们太幸运、太幸福，这么年轻就能演歌剧，有乐队有指挥，相互支持，“他们比当年的我们更成熟、更优秀，知道怎么走位、怎么给cue、怎么抖包袱，他们的将来会更光明。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;饰演马尔切洛的男中音胡斯豪，本、硕、博均毕业于上音。“他很洒脱，虽然贫穷，但是快乐，今朝有酒今朝醉。”胡斯豪形容，相比鲁道夫和咪咪的生离死别，马尔切洛和穆塞塔的爱情更贴近普通年轻人，有分分合合，也有嫉妒和猜疑。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744637493370_BciPn3_1744639215140.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346291277"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;胡斯豪（左）与夏侯金旭&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胡斯豪少年时的经历，几乎和剧中人重合。他原本就读于深圳外国语学校，高一在北京看过列奥·努奇主演的《弄臣》后爱上了歌剧，“我买了最便宜的票，坐在山顶，他的声音穿过整个剧场，击中了我。我也希望像他一样站上歌剧舞台。”高中时，他孤身一人来上海学声乐，为了给家里减轻一点负担，他住在朋友宝山没装修也没空调的房子里，每天自己做饭，骑单车去上课，有时通勤往返要三四个小时，也不觉得苦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2013年以来，胡斯豪在上音陆续演出近十部歌剧，获得了课堂上得不到的宝贵经验，这些经验也为他敲开了国际舞台的大门——5月，他就要入职芝加哥抒情歌剧院，成为剧院签约的唯一一位中国歌唱家，《艺术家的生涯》是他临走前在国内演出的最后一部戏。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744637598306_EhQ3RP_1744639535846.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346291281"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744637554167_PYwmwn_1744639215173.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346291278"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《艺术家的生涯》排练照（供图 上音）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;这是一部让人发怵的歌剧&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同样在上音成才的青年指挥金郁矿，执棒新古典室内乐团、上音合唱团、西安交响乐团合唱团，以00后的锐气为歌剧注入青春气息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此之前，金郁矿活跃于室内乐和交响乐的舞台，这是他第一次指挥完整的舞台版歌剧。从歌者到乐手，一口气要面对一百多号人，金郁矿直呼新鲜。张国勇在一旁耳提面命，不能像指挥交响乐一样指挥歌剧，二者从思维到体裁都不一样。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744640045381_mYYAKE_1744640115546.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346291984"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;金郁矿和张国勇&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“无论是年轻的还是年长的指挥，这都是一部让人发怵的歌剧，每一个地方都是陷阱，每一个地方都是困难。”金郁矿形容，这部歌剧讲述的是年轻人的梦、年轻人的爱，“在古典音乐中，如果你想寻找最纯粹的爱的描述，你就去听《艺术家的生涯》。我希望带来一版充满棱角的、有着不一样色彩的诠释。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然活跃于室内乐和交响乐，金郁矿的心中也有歌剧梦，一直在寻找机会学习。相比其他艺术形式，歌剧是否更难指挥？金郁矿和指挥前辈聊过这个话题，比如郑明勋，“他是双栖艺术家，擅长交响，也擅长歌剧，但他不置可否，就像勃拉姆斯《第四交响曲》和威尔第《唐·卡洛》都很伟大，但挑战不同。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744638787757_YCAT33_1744638832766.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346291257"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;金郁矿（摄影 澎湃新闻记者 李思洁）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“指挥、乐团、演员都很年轻，平均年龄不到26岁。”制作人管珺坦言，《艺术家的生涯》是她内心深处最爱的歌剧，而她一直希望找一群年轻人，演一个“青春版”，“因为年轻的心还没有被社会污染，在火热地跳动，没有那么麻木。他们最能体会剧中人的快乐、挣扎、痛苦。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了剧情动人，这部歌剧吸引她的地方还有音乐，“和威尔第的音乐不一样，普契尼的音乐更灵动、更妩媚，更能打动敏感的女性。”曾经留学意大利的管珺还是本剧的艺术指导，帮助歌者们去抠语言抠发音、梳理人物性格、做好声音的塑造，“比如，胡斯豪的声音高贵、漂亮，用这样的声线去唱一个拉丁区的穷画家是不合适的，他要寻找更平民化的声音。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，上音相继创演十余部中外经典与原创歌剧作品，包括《费加罗的婚礼》《塞维利亚的理发师》《卡门》《茶花女》等，以人才培养为首要目标，锻造了一大批歌剧人才。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“歌剧排演为每一个工种的学生都提供了锻炼机会。学生们在教室上完课后，需要舞台实践，没有舞台实践，都是纸上谈兵。”管珺说。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744638527932_jknp6p_1744638539661.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346291211"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;歌剧《艺术家的生涯》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 15:59:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744639979186_neW8e3_1744639979361.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30643255</guid></item><item><title>习近平会见越南总理范明政</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30645113</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月14日晚，国家主席习近平在越共中央驻地会见越南总理范明政。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平指出，在越南党和政府领导下，越南政治社会稳定，革新事业成就喜人，国际地位日益提升，中方为此感到高兴。中越都肩负着实现民族振兴、加快国家发展的历史使命，要铸牢命运共同体意识，深化全面战略合作，服务各自现代化进程，让中越命运共同体建设成果更好惠及两国人民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平强调，双方要加强战略协作，夯实中越命运共同体建设政治根基。密切高层往来，加强战略沟通，共同反对霸权主义、单边主义、保护主义，落实好全球发展倡议、全球安全倡议、全球文明倡议，共同捍卫国际公平正义，维护亚洲乃至世界和平稳定和发展繁荣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;双方要推进高质量发展，为两国携手迈向现代化提供坚实战略支撑。充分发挥中越陆海相连的区位优势，加强发展战略对接，深挖产业合作潜能。稳步推进基础设施建设合作，提升互联互通水平，保障贸易畅通。做大做强贸易、投资等传统领域合作，拓展5G、人工智能、清洁能源、数字经济等新兴产业合作。坚定维护多边贸易体制，共同推动经济全球化朝着更加开放、包容、普惠、均衡的方向发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;双方要深化人文合作，唱响中越友好主旋律。办好庆祝中越建交75周年暨“中越人文交流年”系列活动，既讲好中越友好的红色故事，也讲好两国互利合作、携手迈向现代化的故事。实施更多得民心、顺民意、惠民生项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;范明政表示，习近平主席对越南进行国事访问是两国今年最重要的高层交往，是越中关系中的大事喜事，具有历史性意义，必将引领越中关系取得更大发展，为双边合作注入强劲动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;范明政表示，自习近平主席2023年访问越南以来，两国关系战略互信进一步增强，务实合作取得重大进展，人民友好感情日益深化。越方高度重视对华关系，决心坚定推进具有战略意义的越中命运共同体建设。越方衷心祝贺中国取得的巨大发展成就，支持中国持续发展壮大，希望学习中国治党治国经验，学习中国自立自强精神，学习中国发展理念模式。越方期待同中方加强经贸投资、互联互通、科技、金融等领域合作，提升经济活力和增长动力，共同应对风险挑战。期待办好“越中人文交流年”活动，加强人员往来和地方合作，增进人民友好感情。期待同中方加强在国际地区事务中的协作，在复杂多变的国际形势下保持战略定力，共同维护多边主义和国际秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蔡奇、王毅、王小洪等参加。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 15:49:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/focusNewsWwwBig.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30645113</guid></item><item><title>宇树科技华南区总监：美加征关税影响有限，“炫技”不是为了吸引融资</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30642905</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744623794483_XS6w8A_1744623812005.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346265358"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;宇树科技  视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宇树科技回应美国加征关税影响、行业泡沫、频繁炫技是否为了吸引融资等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月14日，宇树科技华南区大区总监林志龙在接受澎湃新闻等媒体采访时表示，宇树的产品出口了100多个国家，“国外是很大市场，美国只占了其中一部分，我相信国内没有哪个企业说我不做美国市场，公司就不行了，我觉得不存在，影响是有的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林志龙进一步强调，宇树的产品价格本来就不高，再涨100%或200%，在美国市场也没有太大影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于此前创投圈关于人形机器人泡沫的讨论，林志龙表示“是没错的”，大家对于双足机器人的理解，内行人还是相对少，“大家其实都是站在门外、站在窗外去看，没有站到里面看，所以大家期待会拉得很高，但实际行业现在可能还是三四岁、四五岁的阶段，而大家对它的期待是一个研究生或是博士生，这就产生了认识的出入。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，金沙江创投管理合伙人朱啸虎表示，具身智能尤其是人形机器人，特别火但商业路径还不清晰。宇树科技的人形机器人也只是被买回去做研究或者做展示，都不是真正意义上的商业化。具身智能肯定要经过泡沫期，然后大家再理性思考到底在哪里能找到商业价值，到时候再回来，那时候才是健康的，具身智能也同样会出现DeepSeek时刻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;猎豹移动董事长兼CEO傅盛此后也力挺朱啸虎，表示人形机器人不仅有泡沫，还对行业有害。现在的人形机器人公司变成为表演而存在，创业者不做人形机器人就融不到钱，最基本的工作反而没人做。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，林志龙表示：“&lt;strong&gt;有泡沫是正常的，但是随着时间推移、技术不断进步，泡沫终究还是要被各个行业的创业者，通过实事求是、技术创新以及上下游产业链的结合覆盖掉。&lt;/strong&gt;”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2098210" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744622746542_4kCCNB_1744622759973.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346265246"&gt;&lt;p&gt;而宇树为何频繁“炫技”以及是否是为了吸引融资，林志龙表示：“其实就是想告诉大家我们（指人形机器人）不是两三岁的‘小朋友’了，已经是四五岁的‘小朋友’了，小朋友到了这个年纪也可以到处活蹦乱跳了，但&lt;strong&gt;不能说活蹦乱跳是为了吸引融资，只是想说体格已经到了相对较好的阶段&lt;/strong&gt;。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日前，宇树科技发布了人形机器人G1“打拳”的最新视频，并且预告称将在最近一个月左右开启机器人格斗直播。市场也曾先后传出宇树科技计划进行新一轮融资、引入包括蚂蚁集团和中国移动在内的新投资方等传闻，但都被宇树科技创始人王兴兴否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林志龙表示，人形机器人在“幼儿园”阶段结束后，随着时间推移，还会上一年级、三年级、六年级，再往后才是走进家庭，“你肯定希望，起码是高中或是本科水平（的机器人）才有可能走到家庭里，不可能希望一个幼儿园的小朋友走进家庭。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 15:37:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744623833337_ytFB1D_1744623833538.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30642905</guid></item><item><title>北京银行去年净赚258亿同比微增0.81%，不良贷款率微降</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30644798</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250414/3852b977-881f-494c-b40e-c056e15fff8b.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346292325"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;北京银行  视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京银行（601169.SH）去年净赚258.31亿元同比微增0.81%，不良贷款率微降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月14日晚，北京银行披露的2024年度报告显示，2024年，北京银行实现营业收入699.17亿元，同比增长4.81%；实现归母净利润258.31亿元，同比增长0.81%。截至2024年末，北京银行净息差1.47%，较上年末下降0.07个百分点。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744641200648_zB2eHX_1744641212145.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346292023"&gt;&lt;p&gt;具体看，2024年，北京银行实现利息净收入519.1亿元，同比增长3.1%，占营业收入比重74.25%，同比下降1.22个百分点；实现非利息净收入180.07亿元，同比增长10.06%，在营业收入中占比25.75%，同比提升1.22个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“主要因为受市场波动影响，投资收益和公允价值变动损益上升。”北京银行在年报中如此解释非利息净收入占比上升的原因。年报披露，2024年，北京银行实现投资收益135.02亿元，同比增长18.8%；实现公允价值变动收益7.12亿元，同比增长14.47%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;资产负债方面，截至2024年末，北京银行资产总额42215.42亿元，较上年末增长12.61%；发放贷款和垫款本金净额21509.67亿元，较上年末增长9.77%，占资产总额比重50.95%。负债总额38632.02亿元，较上年末增长12.94%；吸收存款本金24494.25亿元，较上年末增长18.34%，占负债总额比重63.40%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744641616059_fejWwe_1744641627529.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346292046"&gt;&lt;p&gt;年报披露，截至2024年末，资产指标中的贵金属规模、其他债权投资、其他权益工具投资、长期股权投资较上年末分别增长81.37%、36.73%、42.37%、48.82%，增幅较大的主要原因分别为贵金属资产规模增长、债券投资规模增长、其他权益资产增长、长期股权投资增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至2024年末，北京银行不良贷款率1.31%，较上年末下降0.01个百分点；拨备覆盖率208.75%，较上年末下降8.03个百分点；拨贷比2.73%，较上年末下降0.13个百分点。次级、可疑、损失类贷款余额分别为117.75亿元、106.78亿元、65.34亿元，较上年末分别下降17.44亿元、上升24.62亿元、上升16.98亿元。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744641396619_zNx3Bf_1744641406264.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346292037"&gt;&lt;p&gt;截至2024年末，北京银行集团口径下资本充足率、一级资本充足率、核心一级资本充足率分别为13.06%、11.97%、8.95%，较上年末分别下降0.31个百分点、0.21个百分点、0.26个百分点。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 14:59:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744642346439_N5kRFw_1744642346820.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30644798</guid></item><item><title>新和成去年业绩创新高，净利同比增逾117%至58.69亿</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30644968</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;国内维生素龙头去年营收、净利润均创历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月14日，新和成（002001）公告称，2024年，公司实现营收216.09亿元，同比增长42.95%；净利润58.69亿元，同比增长117.01%；基本每股收益1.91元/股，同比增长119.54%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分业务来看，报告期内，新和成营养品业务实现营收150.55亿元，同比增长52.58%，毛利率为43.18%，较上一年上升了13.27个百分点；香精香料业务实现营收39.16亿元，同比增长19.62%，毛利率为51.84%，较上一年上升了1.33 个百分点；新材料业务实现营收16.76亿元，同比增长39.51%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新和成表示，报告期内，蛋氨酸等项目新产能释放为公司带来利润增长空间，同时受下游养殖行业复苏、供给端其他厂家供给受限等因素影响，公司营养品板块主要产品市场价格修复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当日，新和成还披露了2025年一季度业绩预告。新和成预计，公司一季度实现净利润18亿元至19亿元，同比增长107%至118%。这一增长同样得益于营养品板块产品的量价齐增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，受巴斯夫宣布其维生素A、维生素E遭遇不可抗力影响，国内维生素价格上涨。据博亚和讯数据，2024年，维生素A、维生素E、维生素C、蛋氨酸均价分别为132.8元/千克、100.4元/千克、26.7元/千克、21元/千克，同比分别增长58.8%、43.1%、27.1%、14%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;产销量方面，2024年，新和成医药化工类产品实现销售量100.13万吨，同比增长26.87%；生产量为102.01万吨，同比增长29.18%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新和成表示，报告期内，医药化工类销量及生产量同比上升，主要系氨基酸类产品产能提升、维生素类和蛋氨酸等产品下游需求量增加共同影响所致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，2024年，新和成海外收入同比增长54.57%至120.53亿元，占总营收比重为55.78%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，新和成表示，2024年，新和成原有产品精细化运营，新项目、新产品的开发建设有序进行。营养品板块，蛋氨酸项目产能得到释放，已实现30万吨/年产能达产，市场竞争力增强；新和成与中国石油化工股份有限公司合资建设的18万吨/年液体蛋氨酸(折纯)项目基本建设完成；4000吨/年胱氨酸稳定生产运行，草铵膦项目中试顺利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香精香料板块，系列醛项目、SA项目、香料产业园一期项目稳步推进。新材料板块，PPS新领域应用开发顺利；天津尼龙新材料项目顺利推进大生产审批；HA项目产品已正常生产、销售。原料药板块，氟烷、植物醇整合项目有序进展，未来将根据市场需求升级产品结构，逐步发展成为解热镇痛类、营养类药品以及特色原料药中间体生产商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年，新和成累计现金分红总额21.51亿元，其中包括2024年特别分红分配方案派发现金红利6.15亿元和2024年度利润分配预案拟派发现金红利15.37亿元。2024年度新和成现金分红总额占净利润的比例为36.66%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新和成是全球四大维生素生产企业之一，主要从事维生素等营养品、香精香料、高分子材料、原料药生产和销售，专注于精细化工领域，以“化工+”和“生物+”两大核心技术平台发展各类功能性化学品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至4月14日收盘，新和成报21.06元/股，总市值为647.26亿元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 14:50:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744637561400_4JcHkt_1744637561569.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30644968</guid></item><item><title>习近平同越共中央总书记苏林共同见证中越双方签署的45份双边合作文本展示</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30645075</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;习近平同越共中央总书记苏林共同见证中越双方签署的45份双边合作文本展示，涵盖互联互通、人工智能、海关检验检疫、农产品贸易、文化和体育、民生、人力资源开发、媒体等领域。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 14:47:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/focusNewsWwwBig.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30645075</guid></item><item><title>习近平同越共中央总书记苏林举行会谈</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30645069</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;习近平同越共中央总书记苏林会谈：要增强战略定力，共同反对单边霸凌行径，维护全球自由贸易体制和产业链供应链稳定。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 14:40:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/focusNewsWwwBig.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30645069</guid></item><item><title>多位知名基金经理在管产品变更：鲍无可增聘老将共管，冯波卸任2基金</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30643091</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;又有知名基金经理旗下在管产品出现“舵手”变动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月12日，景顺长城基金投资老将鲍无可旗下4只产品现增聘，分别为景顺长城价值发现混合、景顺长城价值稳进三年定期开放、景顺长城沪港深精选、景顺长城国企价值混合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从履历上来看，上述4只基金新聘的基金经理均为证券投资管理从业年限超15年的老将。从过往基金经理离任动作来看，继任者常采用“先共管，再完全接棒”的路径，因此，有市场人士将其解读为鲍无可或将离任的信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;包无可在内，4月12日当天，包括景顺长城在内，易方达基金、南方基金、鹏华基金、中信保诚基金、信达澳亚基金等十余家公募发布基金经理变更公告，合计涉及42只基金产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;知名基金经理鲍无可旗下4只产品现增聘&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月12日，景顺长城基金发布四则基金经理变更公告，基金经理鲍无可在管的景顺长城价值发现混合、景顺长城价值稳进三年定期开放、景顺长城沪港深精选、景顺长城国企价值混合这4只基金均增聘了基金经理，分别与王勇、刘苏、张仲维、邹立虎四人合管，任职日期均为2025年4月12日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至目前，鲍无可旗下还有4只基金为其单独管理，分别为景顺长城能源基建、景顺长城价值领航两年持有、景顺长城价值边际、景顺长城价值驱动一年持有。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而从履历上来看，新聘的4位基金经理均为证券投资管理从业年限超15年的老将。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，景顺长城价值发现增聘王勇共管，其现任景顺长城基金总经理助理、首席资产配置官、养老及资产配置部总经理、基金经理；景顺长城价值稳进三年定期开放增聘刘苏共管，其现任研究部总经理、股票投资部基金经理，投资偏均衡成长风格；景顺长城沪港深精选增聘张仲维共管，其现任担任股票投资部总监，偏向科技成长风格；景顺长城国企价值混合增聘邹立虎共管，其则擅长周期股投资。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2098682" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744627315000_ScENEz_1744627327638.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346266646"&gt;&lt;p&gt;公开资料显示，鲍无可，工学硕士，曾任平安证券有限责任公司综合研究所行业研究员。他于2009年12月加入景顺长城基金，历任研究部研究员、高级研究员，自2014年6月起担任股票投资部基金经理，现任股票投资部执行总监、基金经理。其具有16年证券、基金行业从业经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据Wind数据，鲍无可的管理规模曾于2024年二季度达到峰值，为271.86亿元；截至2025年3月31日，鲍无可旗下在管基金规模为177.83亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从基金业绩情况来看，截至2025年4月11日，鲍无可的代表作基金——景顺长城能源基建的任职回报高达366.41%，年化回报为15.32%；景顺长城沪港深精选则更是在2019年至2024年期间实现连续6年正收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体来看，景顺长城沪港深精选、景顺长城价值领航两年持有、景顺长城价值稳进三年定开、景顺长城价值边际、景顺长城价值驱动一年持有、景顺长城国企价值、景顺长城价值发现的年化回报依次为11.93%、13.41%、9.30%、10.35%、8.91%、9.99%、5.51%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2098683" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744627321000_mPTzFz_1744627335922.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346266645"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;冯波、杨宗昌、王元春均卸任两只产品&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月12日当天，包括景顺长城基金鲍无可旗下在管的4只基金在内，易方达基金、南方基金、鹏华基金、中信保诚基金、信达澳亚基金等十余家公募发布基金经理变更公告，合计涉及42只基金产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，易方达基金发布7只产品的基金经理变更公告，涉及冯波、杨宗昌、王元春三位知名基金经理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体来看，冯波因工作需要离任易方达中盘成长混合、易方达行业领先混合的基金经理，分别由欧阳良琦、彭珂接任，任职日期为2025年4月12日；冯波仍担任易方达基金副总经理级高级管理人员、权益投资决策委员会委员、基金经理，旗下在管基金还有易方达研究精选、易方达泰祺、易方达竞争优势企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而从新聘基金经理的履历来看，欧阳良琦、彭珂至今担任基金经理均不满两年。从业绩情况来看，截至4月11日，欧阳良琦在管的易方达战略新兴产业任期年化收益为2.94%；彭珂在管的易方达科益年化回报则为-9.11%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，杨宗昌因工作需要离任易方达新丝路混合、易方达资源行业混合的基金经理，旗下在管基金还剩易方达供给改革、易方达益民、易方达产业机遇这三只；基金经理王司南和邱天蓝接管易方达新丝路，朱运接管易方达资源行业混合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王元春也因工作需要离任易方达消费行业股票、易方达瑞恒混合的基金经理，上述2只基金转由萧楠独自管理。截至目前，王元春旗下在管基金包括易方达现代服务业、易方达标普消费品指数增强人民币、易方达龙头优选两年持有。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;整体来看，澎湃新闻记者据Wind数据统计，年初至今公募基金行业共有106位基金经理离任，已超去年同期的80人。对此，有业内人士指出，对于基金经理离任，投资者需关注基金后续策略的稳定性、业绩波动风险，重点分析近3个月重仓股变动率、以及产品的机构持有人比例变动。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 14:23:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744628694752_hdRNZN_1744628694932.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30643091</guid></item><item><title>中国女篮公布集训名单，主帅宫鲁鸣：老中青结合着眼奥运</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30645062</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;中国篮协14日公布了中国女篮备战2025年女篮亚洲杯集训选拔名单，本赛季中国女子篮球联赛（WCBA）总决赛对阵双方东莞队和四川队各有四人入选，在海外联赛征战的李月汝和邓雨婷同样在列。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2099373" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250414/9a67c685-1acf-48a4-aaa4-0689398340cc.jpg" data-imageid="346291985"&gt;&lt;p&gt;此次集训时间为4月16日至7月20日。参加集训的队员为张明珠、翟若云、陈玉婕、宋珂昕（山西）；潘臻琦、李缘、张茹（内蒙古）；徐娜、王悦（上海）；罗欣棫、王馨雨、吴梦婕（江苏）；孙凤艺、王佳琦（浙江）；王泽（福建）；张子宇（山东）；黄思静、杨力维、杨舒予、陈明伶（东莞）；韩旭、李梦、王思雨、贾赛琪（四川）；李一凡（新疆）；刘贝（华中科技大学）；李月汝、邓雨婷（海外球员）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈及集训营的选拔标准，中国女篮主教练宫鲁鸣表示，不仅关注在全国比赛中表现突出的球员，同时着眼于2028年洛杉矶奥运会，扩大选材视野，将更多有潜力的球员放在考察名单中。“我们将采用老中青结合、平稳过渡的基本策略，综合考虑比赛表现和以往国家队经历，并本着公平、公开的原则进行人员选拔。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宫鲁鸣认为，中国女篮的建设需要全国一盘棋的设计，只要是出色的球员，希望都能纳入国家队集训名单，通过集训来选拔最优秀的球员参加大赛。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744639874145_QRBCrn_1744639874391.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346291986"&gt;&lt;p&gt;本次集训的主要目标是将于7月13日至20日在深圳进行的女篮亚洲杯。对此宫鲁鸣表示，全队首先要统一思想，强化为国争光的信念，树立集体主义、团结奋斗的作风。“我们希望营造团结、紧张、严肃、活泼的氛围，让大家在这个环境里面公平竞争，积极向上，建设一支听从指挥、纪律严明、作风优良、能打胜仗的队伍。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，集训开始后，首先会进行入队教育，并对刚刚打完联赛的队员进行伤病评估和测试，循序渐进为后面的训练做好准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国女篮目前计划4月20日至5月18日在昆明进行高原训练，5月19日至6月10日在国家体育总局训练局训练，6月上旬至7月上旬进行六场热身赛，7月10日进入深圳赛区。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 14:19:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744640372983_HK1KDP_1744640373163.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30645062</guid></item><item><title>华强方特：去年营业收入69.1亿元，同比增长3.62%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30644784</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2099242" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744636826252_JZ6Jkp_1744636846122.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346289476"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;华强方特  视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月14日，华强方特文化科技集团股份有限公司（华强方特，834793.NQ）发布2024年年报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财务数据显示，华强方特2024年营业收入约69.1亿元（人民币，下同），同比增长3.62%；归属于挂牌公司股东的净利润约7.11亿元，同比减少11.19%；扣非后归属于挂牌公司股东的净利润约4.26亿元，同比减少21.19%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从营业构成来看，华强方特来自文化科技主题公园的营业收入约56.53亿元，同比减少3.06%；来自文化内容产品及服务的营业收入约11.11亿元，同比增长40.8%；来自其他文旅业务的营业收入约1.24亿元，同比增长438.84%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，文化内容产品及服务包括特种电影和数字动漫。华强方特指出，2024年度实现数字动漫收入约6.33亿元，同比增长25.56%，主要是熊出没系列大电影票房收入增加；特种电影设备销售收入约4.78亿元，同比增长67.82%，主要系公司特种电影设备验收交付数量增加。而来自其他文旅业务的收入同比增长超400%主要原因是公司拓展业务销售收入增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华强方特指出，公司现有的特种电影、动漫产品、主题演艺等文化内容产品和服务已经形成体系，并产生了较好的经济效益。未来，公司将持续加大以文化内容开发为主要方向的资源投入，做好文化内容及产品的供给和体系化运营，综合利用体系内的各项资源，形成强大的产业链联动效应，公司力争持续提升主要产品和服务的品牌影响力和市场渗透力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，华强方特表示，公司每年将新增运营多个文化科技主题公园，根据市场需要在现有文化科技主题公园内持续更新一定比例的项目或内容，将公司最新的创意研发成果以最快的速度应用到主题公园内。此外，公司还将创意设计并打造其他新内容、新形式和新品牌的主题公园，创意创新如欢乐港湾、熊出没乐园等不同运营形态、不同投资规模的文旅项目，让公司的文化科技主题公园具有更强的市场拓展性和更广阔的市场空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至报告期末，华强方特已投入运营40余个主题公园，以主题公园为主的文化旅游项目数量位列全国第一。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 14:07:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744636868543_iQ6aFB_1744636868714.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30644784</guid></item><item><title>旭辉控股集团：境外债重组协议的修订生效，召集聆讯将在4月23日进行</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30643136</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2098770" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1670829895000_1mwXC4_1744628957488.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346266866"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;旭辉集团&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月13日，旭辉控股集团（00884.HK）发布境外债务重组进展公告，公司将通过重组计划及同意征求实施重组。3月公司与债权人小组就修订重组支持协议达成一致，这些修订已于4月11日下午11时59分生效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告显示， 4月23日上午10时，旭辉控股集团重组计划的召集聆讯将在香港法院进行，程序意在寻求法院批准召开计划债权人会议，债权人会议会就是否批准重组支持协议进行投票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;旭辉控股集团称，建议重组完成后将缓解公司的流动资金压力，并为公司提供可持续的资本架构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着市场行情的变化，旭辉控股集团对境外债重组协议进行修订。据该公司3月18日的公告，修订涉及对新票据及贷款条款的调整。新增利息支付宽限期、本金延迟支付机制，并限制债权人于特定情况下采取强制行动的权利。同时，允许公司在特定条件下重新指定或替换“出售资产”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;旭辉控股集团还调整了利率与支付安排。选项3、4A、4B、5A及5B项下的新票据基础年利率范围从原条款调低至1.00%～1.25%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基准日期后前三年内取消利息及本金的强制现金支付，原三年内到期本金递延至较后期间（最终到期日不变）。基准日期由“2025年3月31日或重组生效日较早者”修订为“2025年6月30日或重组生效日较早者”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;调整还包括现金代价与协议费用。选项2A及2B的现金代价调整为分三期支付（重组生效日及之后12个月内）；早鸟重组支持协议费及一般协议费分别降至债权人索偿额的0.15%及0.05%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 13:56:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744628988343_AA1HaE_1744628989243.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30643136</guid></item><item><title>缅甸强震已致该国3706人死亡</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30644985</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2099308" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250414/f1843672-3c19-40c2-a170-2160bc8e8217.jpg" data-imageid="346291177"&gt;&lt;p&gt;据缅甸国家管理委员会新闻信息组当地时间14日晚消息，缅甸3月28日发生的强烈地震已在全国造成3706人死亡、5027人受伤，另有130人失踪。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 13:48:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744638126200_JR5jWG_1744638126456.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30644985</guid></item><item><title>原三湘银行副行长宋源履新裕民银行行长，该职位已空缺三年半</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30643132</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;行长职位空缺三年半之久的民营银行——江西裕民银行迎来了新任行长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月11日，江西金融监管局披露的批复显示，核准宋源江西裕民银行行长的任职资格。批复的落款时间为4月9日。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744632553408_RetpSP_1744632561982.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346268253"&gt;&lt;p&gt;公开资料显示，宋源出生于1970年，在加入裕民银行前，于2017年7月至2020年3月任湖南三湘银行首席风险官，2020年3月起任湖南三湘银行副行长。与裕民银行一样，湖南三湘银行为民营银行。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744633227148_M1MTBT_1744633302681.webp?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346271749"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;宋源 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，宋源曾任职于农业银行，曾任中国农业银行湖南省分行公司业务部/小企业金融部总经理、风险管理部/三农风险管理中心总经理，浙江台州分行党委副书记、副行长（交流挂职），中国农业银行湖南省湘西州分行党委书记、行长，中国农业银行湖南省分行营业部党委书记、行长等职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宋源是中共党员，研究生学历，高级经济师。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据裕民银行4月11日公告，自4月10日起，宋源就任裕民银行行长。此前，董事会组织开展行长候选人公开招聘和遴选工作，最终选定宋源拟任行长人选，并报国家金融监督管理总局江西监管局核准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;裕民银行原执行董事、行长胡晓晖已于2021年辞职，随后裕民银行行长职位空缺至今。据裕民银行2021年年报，胡晓晖自2019年9月起任裕民银行行长，至2021年9月辞任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻注意到，在加入裕民银行前，胡晓晖同样曾任职于农业银行，历任中国农业银行江西省分行信贷管理处副处长、赣州分行副行长、江西省分行房地产信贷处处长、鹰潭分行行长、江西省分行国际业务部总经理、江西省分行办公室主任。此外，胡晓晖还曾任厦门银行南昌分行筹建办主任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，裕民银行第一大股东已由正邦集团有限公司（下称“正邦集团”）变更为南昌金融控股有限公司（下称“南昌金融控股”），成为了首家第一大股东为国资的民营银行。2024年8月12日，国家金融监督管理总局披露的批复显示，同意南昌金融控股受让正邦集团持有的裕民银行6亿股股份。受让后，南昌金融控股合计持有裕民银行6亿股股份，持股比例为30％。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;天眼查显示，南昌金融控股由南昌市产业投资集团有限公司100%持股，南昌市人民政府持有南昌市产业投资集团有限公司91.037%的股份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;裕民银行自2023年起便未披露财报。裕民银行2022年年度报告披露，2022年，裕民银行实现营业收入5.42亿元，同比增长29.01%；实现净利润5005.5万元，同比下降19.03%。截至2022年末，裕民银行资产总计176.73亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，据证券时报旗下“券商中国”报道，据正邦科技公示的相关数据，江西裕民银行2023年前三季度营业收入2.54亿元，净利润亏损2.42亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;裕民银行于2019年5月20日获批筹建，同年9月27日获准开业，成为江西首家、全国第18家民营银行。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 13:33:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744633345427_2c2QHH_1744633345562.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30643132</guid></item><item><title>金价再创新高！华尔街纷纷上调目标价，高盛已看高至3700美元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30643252</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744631701136_2JmD74_1744631701336.png" data-imageid="346268175"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;澎湃新闻记者 蒋立冬 AI创意&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金价再创历史新高后回调，华尔街大行密集提高目标价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月14日，现货黄金早盘快速拉升，突破前高并将历史高位刷新至3245美元/盎司。截至发稿，现货黄金冲高回落至3215美元/盎司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国内市场方面，截至4月14日收盘，沪金主力2506合约报763.64元/克，涨1.45%，盘中最高冲至766.5元/克。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wind黄金珠宝指数今日继续强势上攻，板块指数大涨3.49%。四川黄金（001337.SZ）涨停，潮宏基（002345.SZ）、赤峰黄金（600988.SH）、西部黄金（601069.SH）涨超7%，豫光金铅（600531）涨5.2%，板块内所有个股均上涨。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744629179849_mxydcm_1744631083978.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346267963"&gt;&lt;p&gt;上海黄金交易所“上海金”价格同样上涨。其中，上海金Au99.99合约收盘价为762.47元/克，最高价达到765.5元/克。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国内黄金饰品品牌的足金价格也小幅上涨。其中，周大福报990元/克，老凤祥报987元/克，周生生报996元/克，老庙报986元/克，六福珠宝、金至尊、周六福足金999报990元/克，周六福足金999.9报1010元/克。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744629856237_FXYXes_1744631091430.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346267964"&gt;&lt;p&gt;虽然近日金价迭创新高，但多家华尔街大行进一步上调了对黄金的预测价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高盛发布的最新报告显示，该机构将2025年黄金目标价从此前的每盎司3300美元上调至3700美元，上调幅度高达12%，也是该机构年内最激进的一次上调动作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高盛指出，央行对黄金的需求仍旧强劲，且资金不断流入黄金ETF。尽管本月初市场大幅下跌期间，一些投资者抛售了黄金的投机仓位，但由于对经济衰退的担忧，黄金ETF的总持仓量仍在上升，且亚洲对黄金的实物需求也支撑了价格。除了高盛之外，瑞银也继续上调了金价预期，目标价在每盎司3500美元。其指出，美国国债和美元的需求下降，将促使黄金涨势延续至明年，并在更长时间内稳定在高位水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，高盛已多次上调对黄金的价格预测。今年2月，高盛对2025年底金价的预测从2890美元/盎司上调至3100美元/盎司；3月底，高盛将今年底金价预测从3100美元/盎司上调至3300美元/盎司，预测区间调整为3250-3520美元/盎司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞银预计，包括中央银行、长期资产管理公司、宏观基金、私人财富和散户投资者在内的各个细分市场都有强劲需求，因为全球贸易和地缘政治背景的变化增强了避险资产的配置需求，该行分析师Joni Teves预计，金价到2025年12月将达到每盎司3500美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞银认为，上周金价再次飙升至历史新高，这一历史性的反弹背后的原因包括：地缘政治紧张局势升级、对通胀的担忧和不断变化的利率前景等。这些因素的结合导致交易所交易基金（ETF）和投机者的需求强于预期。不过这些因素潜在的发展也可能会限制黄金的上行空间，这包括：地缘政治紧张局势的缓解、经贸关系的恢复或更加紧密，以及美国宏观和财政背景的显著改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在持续的关税及地缘政治风险可能对美国和全球经济前景产生负面影响的情况下，我们将在未来12个月的黄金目标价上调至3500美元/盎司。我们也将上行和下行情景中的黄金目标价上调300美元/盎司，分别达到3800美元/盎司和3200美元/盎司。长期来看，我们的分析表明从多元化的角度而言，在美元平衡投资组合中，配置5%的黄金是最佳选择。”瑞银指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，德意志银行在上周发布的预测报告也指出，黄金价格正持续展现出相对于模型公允价值的“正向楔形”，这标志着黄金可能进入了一个由结构性因素（尤其是央行购买）驱动的“新常态”或“新机制”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基于此，德银预测到2025年底，黄金价格将达到3350美元/盎司；如果央行需求在2025年底前保持高位但随后回落至2011-2021年的常态，2026年黄金平均价格可能为3500美元/盎司；如果高需求持续到2026年底，则2026年平均价格可能达到3900美元/盎司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“黄金上涨，往往发生在信任崩塌、体系动摇、人们开始质疑‘掌权者是否真的还掌控局面’的时候。所以如果你正坐在观望席上，怀疑是否已经错过了这艘船，我告诉你个简单的事实：这艘船连登船都还没结束。”英国贵金属交易商GoldCore的市场主管Jan Skoyles表示,“现在投资黄金还不算晚。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Skoyles进一步表示：“黄金不是一场赌博，它是压舱石。你持有黄金，不是为了追求收益，而是为了在音乐停止时，防止你的其他资产拖累你整个未来。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 13:10:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744631701136_2JmD74_1744631701336.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30643252</guid></item><item><title>尹锡悦涉嫌发动内乱案首次庭审，尹锡悦全盘否认</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30644115</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;韩国首尔中央地方法院刑事合议庭14日就前总统尹锡悦涉嫌发动内乱案举行首次庭审。尹锡悦本人出席庭审，否认检方作出的全部指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天庭审过程不向公众公开。据韩联社等媒体报道，检方和尹锡悦方面分别通过开庭陈述阐述各自基本立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国检察机关表示，被告根据违宪、违法的戒严布告令，禁止宪法机关行使权力，以消除政党制度等为目的，宣布了紧急戒严。检察机关还将去年12月3日实施的紧急戒严称为“以扰乱国家宪政秩序为目的的暴动”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦在陈述中驳回发动内乱指控。他主张，仅仅几个小时内就以非暴力的方式接受了国会通过的解除戒严要求，将仅维持数小时就结束的事件定为内乱不符合法理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首尔中央地方法院定于4月21日就此案举行第二次庭审。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1月26日，韩国检察厅紧急戒严特别调查本部以“涉嫌发动内乱”拘留起诉尹锡悦。尹锡悦成为韩国宪政史上首位被起诉的现任总统。4月4日，韩国宪法法院宣布通过对尹锡悦的弹劾，尹锡悦即刻被罢免总统职务。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 13:00:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744634572243_zYMjhJ_1744634572412.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30644115</guid></item><item><title>跟着习主席看世界 | 走进越南：与中国山水相连 同志加兄弟</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30644556</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="Artical_Content"&gt;
            &lt;div id="Content"&gt;
              
              
              &lt;p&gt;河粉飘香，斗笠轻扬&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;渔舟唱晚，梯田叠浪&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;这里是越南&lt;/p&gt; 
&lt;figure class="image"&gt; 
 &lt;img src="//img3.chinadaily.com.cn/images/202504/14/67fcae73a310e29a7992d1ae.jpeg" data-from="newsroom" data-mimetype="image/jpeg" id="img-67fcae73a310e29a7992d1ae"&gt; 
 &lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt; 
&lt;/figure&gt; 
&lt;p&gt;越南位于中南半岛东部，地形狭长&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;北邻中国&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;西接老挝、柬埔寨&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;东面和南面临南海，海岸线长3260多公里&lt;/p&gt; 
&lt;figure class="image"&gt; 
 &lt;img src="//img3.chinadaily.com.cn/images/202504/14/67fcae73a310e29a7992d1b2.jpeg" data-from="newsroom" data-mimetype="image/jpeg" id="img-67fcae73a310e29a7992d1b2"&gt; 
 &lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt; 
&lt;/figure&gt; 
&lt;p&gt;首都河内古韵悠长，文庙是历史文化地标&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;胡志明市繁华现代，“东方小巴黎”风情别具&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;会安古镇灯影摇曳，诉说海上丝绸之路的过往&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;下龙湾奇峰竞秀，“海上桂林”揽尽造化神工&lt;/p&gt; 
&lt;figure class="image"&gt; 
 &lt;img src="//img3.chinadaily.com.cn/images/202504/14/67fcae73a310e29a7992d1b7.jpeg" data-from="newsroom" data-mimetype="image/jpeg" id="img-67fcae73a310e29a7992d1b7"&gt; 
 &lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt; 
&lt;/figure&gt; 
&lt;p&gt;这里是传统农业国，稻米、橡胶、蔬果等远销世界各地&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;这里位列全球第二大咖啡生产国，2024年产量占全球17%&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;这里制造业蓬勃发展，纺织服装、电子信息等产业前景广阔&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;这里摩托穿街过巷，疾驰的是车轮，跃动的是人间烟火&lt;/p&gt; 
&lt;figure class="image"&gt; 
 &lt;img src="//img3.chinadaily.com.cn/images/202504/14/67fcae73a310e29a7992d1bc.jpeg" data-from="newsroom" data-mimetype="image/jpeg" id="img-67fcae73a310e29a7992d1bc"&gt; 
 &lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt; 
&lt;/figure&gt; 
&lt;p&gt;“越中情谊深，同志加兄弟”&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;1950年，中越正式建立外交关系&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;2008年，中越建立全面战略合作伙伴关系&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;双方经贸合作不断深化，成果斐然&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;中国连续20多年保持越南最大贸易伙伴地位&lt;/p&gt; 
&lt;figure class="image"&gt; 
 &lt;img src="//img3.chinadaily.com.cn/images/202504/14/67fcae73a310e29a7992d1c0.jpeg" data-from="newsroom" data-mimetype="image/jpeg" id="img-67fcae73a310e29a7992d1c0"&gt; 
 &lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt; 
&lt;/figure&gt; 
&lt;p&gt;两国山水相连、文化相通、理想相同、命运与共&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;共建“一带一路”倡议，绘就发展蓝图&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;落实“两廊一圈”框架，铺就共赢之路&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;2025年是中越建交75周年，也是中越人文交流年&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;两国将继续同舟共济、携手前进&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;推动中越命运共同体建设取得更多务实成果&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;更好造福两国人民&lt;/p&gt; 
&lt;figure class="image"&gt; 
 &lt;img src="//img3.chinadaily.com.cn/images/202504/14/67fcae73a310e29a7992d1c4.jpeg" data-from="newsroom" data-mimetype="image/jpeg" id="img-67fcae73a310e29a7992d1c4"&gt; 
 &lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt; 
&lt;/figure&gt;
               
              
 &lt;p id="prope"&gt;
          
        &lt;/p&gt;
              
      
    
              &lt;p class="selectpage"&gt;
                
                
              &lt;/p&gt;
              &lt;p class="Artical_ZB"&gt;
                【责任编辑：赵双莹】
              &lt;/p&gt;

            &lt;/div&gt;
            &lt;p id="storyType"&gt;VIDEO&lt;/p&gt;
            &lt;p id="ID"&gt;WS67fb8ecfa310e29a7c4a8cee&lt;/p&gt;
            &lt;p id="url"&gt;https://cn.chinadaily.com.cn/a/202504/13/WS67fb8ecfa310e29a7c4a8cee.html&lt;/p&gt;
          &lt;/div&gt;
          &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 12:57:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744635721057_YeTt33_1744635721208.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30644556</guid></item><item><title>时政Vlog丨擂鼓声声 欢迎习主席抵达越南</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30644544</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;/body&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 12:56:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744635649337_tJX87J_1744635649561.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30644544</guid></item><item><title>大国外交最前线丨常来常往 常见常新 2025年首访越南的欢迎仪式氛围拉满</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30644538</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;/body&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 12:56:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744635607923_P4dmnA_1744635608148.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30644538</guid></item><item><title>习近平会见越南国会主席陈青敏</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30643493</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间4月14日晚，中共中央总书记、国家主席习近平会见越南国会主席陈青敏。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 12:48:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/focusNewsWwwBig.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30643493</guid></item><item><title>观察｜中国引领四代核能革命：钍基熔盐堆，比聚变更有希望的终极能源？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30643150</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;低调的钍基熔盐堆，传来新消息。据新华社报道，全球唯一的钍基熔盐堆已在甘肃省武威市民勤县建成运行，正加快推进更大规模的工业应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;固有安全性突出且能够长期保障核燃料需求、解决核废料问题的钍基熔盐堆，之于“富钍贫铀”的中国有着特殊意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们正与国内工业界开展紧密合作，加快推动钍基熔盐堆的工业示范和应用。由于很多关键材料和技术都是我们自主研发的，可以直接产业化，形成供应链。”曾任中国科学院上海应用物理研究所所长、钍基熔盐堆核能系统先导专项负责人的徐洪杰研究员日前在中国科学院上海分院的内部论坛上表示，在甘肃武威的茫茫戈壁荒漠中，科研团队不发论文，也不申请任何奖项，埋头八年多，建设2MWt液态燃料钍基熔盐实验堆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;徐洪杰介绍了一组时间表：2023年10月11日11点08分，2MWt液态燃料钍基熔盐实验堆首次实现临界反应；2024年6月17日10点12分，首次达到满功率运行；2024年10月，完成世界上首次熔盐堆加钍实验，成为目前世界上唯一运行的钍基熔盐堆（综合实验平台）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;实验堆并非商业运行电站。我国的钍基熔盐堆能源系统（TMSR）制定了实验堆、研究堆、示范堆三步走发展战略。根据规划，还将在甘肃建立世界首座小型模块化钍基熔盐研究堆，用于高功率、高辐照工况下钍基熔盐堆科学问题与关键技术的工程热验证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻注意到，研究堆即将上马：中国科学院上海应用物理研究所去年披露的《小型模块化钍基熔盐堆研究设施环境影响报告书（选址阶段）》显示，拟在甘肃省武威市建设十兆瓦电功率（10MWe）小型模块化钍基熔盐堆（设计最大热功率60MWt），按照2025年年内破土动工、2030年首次临界并满功率运行为目标推进工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究堆的意义，在于通过系统集成及验证，为大型商业堆的建设提供必要的技术、数据及经验。有了研究堆和示范堆，钍基熔盐堆才具备在更多省份落成的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;钍和熔盐堆，堪称黄金搭档，熔盐堆是最适合钍基核燃料高效利用的堆型。钍基熔盐堆技术属于热中子增殖堆，能将钍转化为可裂变的铀-233。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;资料显示，我国已查明的钍工业储量约28万吨。初步估算若能实现钍基核燃料的完全循环利用，可供使用几千年以上，将确保国内能源的自给自足。地球上钍资源总储量是铀资源的3~4倍，钍基核燃料的有效利用对于人类发展也有着巨大的价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了储量碾压之外，基于钍铀循环的熔盐堆可同时满足物理防核扩散、核废料最小化等特点。铀裂变会产生很多半衰期较长的超铀元素，钍反应堆能比铀燃料反应堆产生更少的长寿命核废物。此外，熔盐堆采用无水冷却技术，只需少量的水即可运行，适用于干旱地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综上，作为“四代堆”的热门候选堆型，钍基熔盐堆的固有安全性高、核废料少、防扩散性能和经济性更好等优点使其成为近年来国际先进核能研发的热点。但在此之前，该技术沉寂已久。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;熔盐堆研发始于20世纪40 年代末的美国，主要目的是美国空军为轰炸机寻求航空核动力。得益于氟化熔盐冷却剂的高热容、高热导、高沸点以及低蒸汽压等特点，熔盐堆在本征安全性以及经济性上具有极大的优势和潜力。1954年，美国橡树岭国家实验室建成第一个熔盐堆实验装置ARE，功率为2.5MW。战略弹道导弹的迅速发展使核动力轰炸机的研发失去了军事应用价值，因此熔盐堆的研发于20世纪60年代转向民用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;橡树岭国家实验室在1965年建成液态燃料熔盐实验堆，这是迄今世界上唯一建成并运行的液态燃料反应堆，也是唯一成功实现钍基核燃料（铀-233） 运行的反应堆。但由于彼时“冷战”的考虑，侧重于民用的熔盐堆计划下马，美国熔盐堆研发中止。20世纪70年代初，中国也曾选择钍基熔盐堆作为发展民用核能的起点，但限于当时的科技、工业和经济水平，后转为压水堆，也就是秦山一期工程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2011年，中科院围绕国家能源安全与可持续发展需求，部署启动了首批中科院战略性先导科技专项（A类）“未来先进核裂变能——钍基熔盐堆核能系统（TMSR）”，计划用20年左右的时间，在国际上首先实现钍基熔盐堆的应用，同时建立钍基熔盐堆产业链和相应的科技队伍。2017年4月，甘肃省武威市与中科院签订了在该市民勤县建设钍基熔盐堆核能系统项目的战略合作框架协议，该项目分两期建设，总投资220亿元。2018年9月，该项目开工建设。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744629130000_pcz7Ph_1744629153514.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346267350"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;基于钍基熔盐堆的核能综合利用前景&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国科学报曾报道，在甘肃的钍基熔盐实验堆建于地下，相当于给它“套了个金钟罩”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据文汇报报道，徐洪杰在前述论坛上，提到了一个尽人皆知的故事——龟兔赛跑。“兔子总有犯错、偷懒的时候，这就是乌龟跑赢的机会。”徐洪杰坦言，美国在核技术领域的积累远超世界上的任何一个国家，但中国只要锚定目标，就一定可以找到赶超的机会，钍基熔盐堆就是这样一个机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，中国的钍基熔盐堆研究进展已处于国际前列。按照中科院应物所多年前的规划，目标到2030年左右全面实现掌握钍基熔盐堆核能系统的相关科学与技术，基本完成工业示范堆建设和基于 钍基熔盐堆的低碳新能源示范装置建设，开展熔盐堆的商业化推广；到2040年左右建成首座百吨级钍基乏燃料盐干法批处理示范装置和在线部分分离固态裂变产物示范装置，基本实现钍铀燃料循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参照目前的进展，虽有四年左右的迟滞，但中国仍是钍基熔盐堆技术商业化的引领者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业内有观点认为，基于当前的技术进展，钍基熔盐堆的实现难度和技术瓶颈都比所有人心目中的终极能源——核聚变要小很多。尽管全球科学家已投入数十年研究，可控核聚变发电的商业化应用可能仍需等到2050年前后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，2023年12月，中国船舶集团有限公司旗下江南造船（集团）有限责任公司正式发布全球首型、世界最大24000箱核动力集装箱船船型。据介绍，该型船采用国际上先进的第四代堆型熔盐反应堆解决方案，安全性高、反应堆高温低压运行，在原理上规避堆芯融化，具备防扩散与固有安全特征。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该船型无需耐高压容器与管路，即便发生破口事故，在环境温度下迅速凝固，事故后除正常停堆手段外还可以把熔料盐排出堆外，实现快速停堆、防止事故扩展。根据江南造船披露的细节，该船型相对于传统船型动力系统布置更为紧凑，可提供更多箱位；取消了传统烟囱机舱棚，采用首房舱方案，核电舱位于舯部。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 12:45:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744629200801_npJQ2j_1744629201014.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30643150</guid></item><item><title>分析｜3月出口同比增速显著加快，压力下展现了较强韧性</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30641911</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744195688551_MnQm25_1744620019451.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346261126"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;澎湃新闻记者 蒋立冬 AI创意&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海关总署4月14日发布今年前三个月我国外贸数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以美元计，1-3月，中国进出口总值14343.7亿美元，同比增长0.2%。1-3月，出口总值8536.7亿美元，同比增长5.8%；其中，3月同比增长12.4%。1-3月，进口总值5807亿美元，同比下降7.0%；其中，3月同比下降4.3%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744624062519_EaPpQR_1744624086567.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346265450"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025年1至3月全国进出口总值表（美元值）。数据来源：海关总署&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以人民币计，1-3月，进出口总值103013.2亿元，同比增长1.3%。1-3月，出口总值61313.7亿元，同比增长6.9%；其中，3月同比增长13.5%。1-3月，进口总值41699.5亿元，同比下降6.0%；其中，3月同比下降3.5%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744624069910_zQ7Awf_1744624095449.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346265451"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025年1至3月全国进出口总值表（人民币值）。数据来源：海关总署&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3月出口同比增速显著加快&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在4月14日国新办举行的新闻发布会上，海关总署新闻发言人、统计分析司司长吕大良表示，一季度，我国出口规模突破了6万亿元，实现6.9%的较快增长，在压力下展现了较强的韧性。国际市场需求方面，一季度，全球制造业PMI均值是49.9%，高于去年四季度，也高于去年同期。其中，亚洲、非洲3月份的制造业均在扩张区间。海关数据显示，我国对上述地区出口分别增长7.8%、12.5%，增速均高于整体。欧盟和英国的消费支出环比增加，消费者信心指数也相对稳定，推动了上述市场对我产品的需求。一季度，我国对170多个国家和地区的出口都实现了增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国内产业创新方面，中国制造高端化、智能化、绿色化转型动能强劲。比如，我国的船舶和海洋工程装备出口连续4年保持增长势头，一季度继续增长10.8%；专用装备出口连续9年增长，一季度增长16.2%。我国的新能源产品继续在全球绿色转型中发挥重要作用，一季度，风力发电机组、锂电池、电动汽车等出口分别增长43.2%、18.8%和8.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月出口同比增速显著加快，东方金诚研究发展部执行总监冯琳表示，主要源于上年同期基数偏低，外需韧性较强，以及一定程度上仍存在“抢出口”效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冯琳认为，在4月特朗普政府掀起全球贸易战、外部经贸环境变数骤然加大的背景下，接下来稳外贸措施会显著加码，同时国内将有针对性地出台支持“出口转内销”政策，着力扩大内需，缓解外需下滑对出口行业乃至整体宏观经济的影响。“我们判断，今年在超常规逆周期调节全面发力，特别是大力提振国内消费的政策取向下，外部波动对整体宏观经济运行的冲击可控。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一季度进口额同比下滑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一季度进口偏弱，进口额累计同比较大幅度下滑，冯琳指出，背后主要受国际大宗商品价格下跌、贸易战影响出口环节进口需求，以及1-2月日历天数和工作日天数少于上年同期等因素影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以美元计价，3月进口额同比下降4.3%，降幅较1-2月累计同比降幅收窄4.1个百分点；1-3月累计，进口额同比下降7.0%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冯琳表示，历史数据显示，贸易战对进口的传导速度较快，或因企业对贸易战将影响后续出口订单的担忧，会抑制企业对生产出口商品所需进口原材料和中间品的备货需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吕大良指出，一季度的进口增速，是多方面因素共同作用的结果，不同商品有升有降。其中，受国际大宗商品价格下跌的影响，一季度，我国铁矿砂和煤炭的进口均价跌幅都超过了2成，原油、大豆的进口均价也分别下跌了5.7%和16.6%，这些价格因素影响整体进口增速2.6个百分点。此外，跟去年相比，今年一季度少了2个工作日，这个因素也影响进口增速约2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国内工业生产较快增长，带动零部件和设备进口增加。3月份，我国制造业PMI继续位于扩张区间，制造业景气水平也在继续回升。其中，计算机通信电子设备、铁路船舶航空航天设备等行业产需较快释放，相关行业所需的关键零部件和高技术装备进口普遍增长。一季度，我国进口的自动数据处理设备零部件、船舶和海洋工程装备分别增长了95.6%和52.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我国的消费市场平稳向好，也带动了消费品进口增加。春节期间国内消费市场的火热，也充分展现了我国消费领域的生机和活力。一季度，部分民生商品进口增加，比如食用油进口值增长12.1%，干鲜瓜果进口量增加8.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吕大良指出，我国是全球制造业第一大国和第二大消费市场，工业门类齐全，产业体系完整、配套能力强，同时我们有14亿多人口、有4亿多中等收入群体，各类消费场景蓬勃发展，无论是从工业生产还是从居民消费来看，市场的需求都很大。特别是我国始终坚持扩大高水平对外开放，有序扩大自主开放和单边开放，积极扩大进口，与世界各国共享发展机遇，我们已经连续16年保持全球进口第二大国的地位，年均增速达到5.4%，全球进口份额也从7.9%稳步提升到10.5%。当前和未来一段时间，中国进口增长空间巨大，中国大市场始终是世界的大机遇。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 12:12:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744620041756_TknHAG_1744620041899.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30641911</guid></item><item><title>习近平会见越南总理范明政</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30643290</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间4月14日下午，中共中央总书记、国家主席习近平会见越南总理范明政。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 12:06:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/focusNewsWwwBig.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30643290</guid></item><item><title>秦洪看盘｜流动性有所改善，A股延续修复行情态势</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30642987</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744098566425_KfCmFX_1744626089529.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346266422"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;澎湃新闻记者 蒋立冬 AI创意&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周一A股市场出现了震荡回升的趋势，主要股指相继切入到上周一巨大的下跌跳空缺口中，显示出沪深两市的修复行情仍在延续。与此同时，个股行情持续活跃，持续5个交易日逾百家涨停板。看来，短线A股的活跃态势仍有望延续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;流动性担忧有所缓解&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然关税信息一波三折，显示出外需的压力尚未缓解。但是，就流动性担忧来说，出现了较为明显的边际改善的态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一方面是全球资本市场的流动性担忧在迅速缓解。在上周，由于美债的持续下跌，美债收益率快速回升，在一定程度上提振了全球资本对美元流动性的担忧程度，这对港股、中概股等中国资产带来了一定的干扰，进而对A股市场的盘面走势也带来一定的波动影响力。但在周一，美债有所回升，美债收益率回落，说明全球资本市场的美元流动性担忧有所减弱，有利于全球资本市场的股价修复，比如说欧洲主要股指在周一就出现了较强力度的弹升走势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面则是A股自身的流动性也在快速复苏。不仅仅是汇金等实力机构的护盘态度，让市场参与者感受到无限流动性支撑所带来的暖意；而且，产业资本、金融资本也在快速进入A股，持续释放流动性。比如说近期上市公司的回购信息仍在增多，再比如说基金自购行为也在延续。国金基金就在周一公告称，公司拟于3个月内，以自有资金投资旗下权益基金，预计累计投资金额1500万元，并承诺所持有期限不低于1年，这就意味着自上周以来，包括博时基金、招商基金、鹏扬基金、兴证全球基金、中信建投基金等多家基金公司启动自购金额已超2.4亿元，这自然提振了市场参与者的持股底气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;确定性或成选股优选项&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这对于A股市场的短线走势来说，有着较为积极的影响力。毕竟全球流动性的改善，会带来全球资本市场风险偏好的提振，这不仅仅对于港股、中概股等中国资产价格的复苏有着较为积极的影响力，而且还有利于提振存量资金的积极做多的激情。毕竟全球资本市场稳定下来之后，A股本土资金也就不会为外围市场一惊一乍的走势所干扰，从而持股心态较为稳定，也就有利于A股筹码结构的稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更为重要的是，会让市场参与者将选股的目的聚焦到基本面，而不是一惊一乍地接收外围突入的信息。也就是说，在接下来的行情走势中，市场参与者关注的焦点将不再是关税信息，而是更为确定的未来产业政策着力的方向、上市公司内在的业绩演绎方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就前者来说，近期A股的资金动向已经开始锚定目标，那就是大消费主线，在上周已经反复活跃，在周一继续全线爆发，电商、体育、零售等多个方向大涨，国芳集团（601086）等多个热门股再度涨停。当然，由于这些热门股涨幅较大，短线波动也会有所增强。但大消费主线的方向不改，改变的可能是领涨的龙头品种而已。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就后者来说，近期白马股、蓝筹股也有所活跃。只是由于此类个股大多是沪深300指数的成份股。但在上周末至本周一，由于流动性的缓解，汇金等实力机构的进一步加仓动作有所放缓。但由于此类个股的估值低，且ROE等财务指标持续向好，未来仍有望成为各路资金配置的优选标的，从而成为A股未来一个相对确定的投资方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综上所述，短线A股市场仍有望延续着修复行情，上周一的跳空缺口有望持续弥补，且有望在近一段时间内就彻底补完。在操作方向上，仍宜关注港股ETF、大消费主线、蓝筹股与白马股等方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（执业证书：A1210612020001）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 11:44:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744626119856_wZW6wh_1744626120023.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30642987</guid></item><item><title>越共中央总书记苏林为习近平举行欢迎仪式</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30643244</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月14日，中共中央总书记、国家主席习近平抵达河内对越南进行国事访问。当日下午，越共中央总书记苏林为习近平举行隆重欢迎仪式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四月的河内，林木葱郁，生机盎然。主席府广场上，五星红旗同金星红旗迎风飘扬，200多名越南少年儿童挥舞旗帜，热烈欢迎习近平到访。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平乘车抵达时，苏林在下车处热情迎接，越南少年儿童向习近平献花。习近平同苏林一同登上检阅台。军乐团奏中越两国国歌，鸣礼炮21响。习近平在苏林陪同下检阅仪仗队。两党总书记分别同对方陪同人员握手致意，随后一同观看分列式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欢迎仪式后，习近平和苏林一同步行前往越共中央驻地举行会谈。沿途数百名越南民众挥舞两党两国旗帜，对习近平表示最热烈的欢迎。习近平向欢迎人群挥手致意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蔡奇、王毅、王小洪等参加。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 11:38:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/focusNewsWwwBig.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30643244</guid></item><item><title>一季度常熟银行净赚10.84亿增逾13%，不良贷款率微降</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30642957</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1729767744000_XMdDi3_1744626510763.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346266443"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;常熟农村商业银行  视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月14日，常熟农村商业银行（常熟银行，601128.SH）披露的2025年一季度业绩快报公告显示，2025年1-3月，常熟银行实现营业收入29.71亿元，同比增长10.04%；实现归母净利润10.84亿元，同比增长13.87%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744625714922_QFnAcN_1744625731274.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346266391"&gt;&lt;p&gt;资产质量方面，截至2025年3月末，常熟银行不良贷款率0.76%，较年初下降0.01个百分点；拨备覆盖率489.56%，较年初下降10.95个百分点。上述2025年一季度主要财务数据为初步核算数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;常熟银行2024年年度报告显示，2024年，常熟银行实现营业收入109.09亿元，同比增长10.53%；实现归母净利润38.13亿元，同比增长16.2%。截至2024年末，常熟银行资产总额3665.82亿元；不良贷款率0.77%，拨备覆盖率500.51%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;常熟银行2024年第一季度报告披露，2024年一季度，常熟银行实现营业收入27亿元，同比增长12.01%；实现归母净利润9.52亿元，同比增长19.8%。截至2024年3月末，常熟银行总资产3646.76亿元；不良贷款率0.76%，拨备覆盖率539.18%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;常熟银行改制成立于2001年11月28日，是全国首批组建的股份制农村金融机构，2016年9月30日于上海证券交易所上市。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 11:21:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744626535619_jWRHCw_1744626535811.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30642957</guid></item><item><title>运达股份预计今年风机招标价格企稳，新增装机量持续增长</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30642972</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月14日，运达股份（300772）在公司2024年度业绩说明会问答环节表示，随着行业内对风机质量和可靠性的重视程度持续提高，预计风机招标价格将保持企稳态势。此外，公司将通过进一步提高技术研发能力，提升产品性能、开发有竞争力的新产品等方面提高毛利率，增强公司盈利能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，风电行业达成反内卷共识，整机商业绩出现回暖。其中，运达股份营收同比增长18.54%至221.98亿元，净利润同比增长12.24%至4.65亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，风机业务的毛利率较其他业务依旧很低。2024年，运达股份营收占比超过八成的风机业务毛利率同比下降2.58个百分点至6.08%。而发电收入业务的毛利率高达53.62%，新能源电站开发转让业务毛利率为24.16%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;运达股份表示，将不断提高主力机组的成本竞争力。同时，基于前期积累的设备运营数据，将研发和设计延伸到了部分核心部件（如桨叶等），从核心零部件自研入手提升公司毛利率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司还表示，公司近年来业务向新能源电站领域延伸后，产生的收益将使得公司抗行业波动的能力增强，进一步完善公司业务结构并提高公司盈利能力，有助于保持公司盈利的持续性和稳定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在风电整机装备制造业务板块，2024年，运达股份实现风电机组销售收入180.53亿元。其中，对外销售容量11618.31MW，同比上升37.22%；风电设备新增订单同比增长96.65%，累计在手订单39866.74MW，包括已签合同尚未执行的项目和中标尚未签订合同的项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分区域来看，运达股份海外中标容量同比增长超100%，连续两年保持翻倍增长，并在中东、北非等市场实现突破，首次获取项目订单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在清洁能源运营及工程总承包业务板块，2024年，运达股份新增新能源（风电/光伏）项目核准/备案权益容量达2606.96MW，并完成了两个风场的出售。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，运达股份近日还公告称，拟总投资72.91亿元建设绥滨县运达200MW风电项目、临渭区管路20万千瓦风电项目、洞头2号海上风电项目和苍南6号海上风电项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;运达股份表示，2025年，公司基于前期获取的资源，拟加快新能源电站的建设，因新能源项目按2：8融资，实际公司的资本金出资额为12.59亿元且根据项目进度出资及融资，在项目初期，因通过融资方式筹集资金，短期内可能使资产负债率有所上升。随着项目的推进和运营，资产负债率有望逐步下降。长期来看，风电项目具有较高的投资回报率，预计能够有效改善公司的财务结构。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，2014年以来，运达股份资产负债率连年高企，长期处于80%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;运达股份前身是浙江省机电设计研究院风能研究所，是国内较早从事大型风力发电机组研究与制造的企业，2001年成立，2019年上市，主营大型风力发电机组的研发、生产和销售等业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据彭博新能源财经（BNEF）统计，2024年，运达股份新增装机容量12.5GW，排名超过维斯塔斯升至第三。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于2025年，运达股份表示，在“双碳”目标和“十四五”发展目标的推动下，预计2025年国内风电装机规模将保持增长。同时，公司积极拓展海外业务，已在亚洲、欧洲、南美洲、非洲等多个国家获取项目订单，并将持续加速全球战略布局。“目前公司在手订单充裕，排产总体处于较好水平。预计2025年公司装机规模将保持增长态势。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至4月14日，运达股份报收10.82元/股，总市值85.15亿元。 &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 11:05:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744625335660_WDk6Jt_1744625335950.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30642972</guid></item><item><title>视频丨2026米兰冬奥会火炬发布</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30643042</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="660665" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/fde8910149f846dbbb5575a1970ae02b/hd/1744626671551_JpebkQ_1744626865865.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744626765082_cNkP3N_1744626861891.jpg" data-duration="00:44" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;2026年米兰科尔蒂纳冬奥会和冬残奥会火炬设计公布。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 11:02:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744626906886_hXCma5_1744626907053.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30643042</guid></item><item><title>乌克兰副总理：乌方已向美方提交矿产协议提案</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30643041</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2098563" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250414/cb6f603f-f512-4a69-ba0a-aaec3d1d2bf0.jpg" data-imageid="346266409"&gt;&lt;p&gt;当地时间4月14日，乌克兰负责欧洲和欧洲-大西洋一体化事务的副总理兼司法部长斯特凡尼希娜透露，乌克兰代表团于11日在美国华盛顿&lt;strong&gt;就矿产协议进行技术磋商时，向美方提交了基辅方面准备的提案。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯特凡尼希娜表示，目前无法透露更多提案细节，但这一行动本身就是磋商正在积极推进的有力信号。乌克兰代表团成功向美方传达了在基辅精心准备且内部已达成一致的所有提案，这些提案均成为双方讨论的主题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她还指出，预计在当前磋商结束后，谈判还将持续推进，直至最终达成协议。不过，这并非最后一轮谈判。此次与美国就矿产协议进行技术磋商的乌克兰团队，由乌克兰司法部和经济部人员组成 。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 10:51:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744626611166_nXkJaM_1744626611372.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30643041</guid></item><item><title>月之暗面即将推出首个内容社区产品，知情人士称人员震荡说法不实</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30642083</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;低调许久的AI“六小龙”月之暗面即将有新产品发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月14日，澎湃新闻记者获悉，月之暗面Kimi将推出首个内容社区产品，目前正在进行灰度测试。这款产品于去年末启动，之前一直维持小范围测试状态，是Kimi在用户体验上的最新尝试。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744618140110_pefNBM_1744618153024.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346256368"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;月之暗面Kimi智能助手  视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于相关产品的具体信息，记者了解到，月之暗面已在规划全新的内容功能模块，其定位类似于传统内容平台的信息流模式。对于月之暗面来说，这一战略布局不仅有望提升产品用户留存率，也为商业化变现开辟更多可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在人事方面，有媒体报道称，春节假期结束后至今，月之暗面有三位产品经理相继处于离职流程中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，知情人士向记者表示，相关解读有误，属于正常人员流动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;月之暗面是国内头部初创AI公司之一。此前4月9日，月之暗面Kimi开放平台宣布对提供的9款模型推理服务进行价格调整。其中kimi-latest-8k、moonshot-v1-8k、moonshot-v1-8k-vision-preview等多款模型，输入输出价格由之前的12元/百万tokens，调整为输入2元/百万tokens，输出10元/tokens。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，Kimi开放平台还对上下文缓存（Cache）的价格进行了调整。多款模型Cache创建价格降至4元/ 百万tokens，Cache存储降至1元/百万tokens/min。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据推算，此次降价幅度最高约83%。月之暗面表示，该公司通过技术创新成功降低了模型的推理成本，提高了推理速度，这不仅让模型能够更快速地响应用户需求，也为用户带来了更流畅的体验，同时，成本的降低也使其能够将这一优势直接反映在Tokens定价上，让用户以更实惠的价格享受到高品质的语言模型服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在DeepSeek引发外界舆论关注之后，月之暗面选择调整相关产品策略。今年2月，有媒体报道称，kimi开发公司月之暗面近期决定大幅收缩产品投放预算，包括暂停多个安卓渠道的投放，以及第三方广告平台的合作。对此，知情人士对澎湃新闻记者表示，近期Kimi自然新增用户量猛涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;AI独角兽“月之暗面”成立于2023年4月，法定代表人杨植麟毕业于清华大学。他在美国卡内基梅隆大学获得了博士学位，并在北京创业。据第三方机构数据，截至1月，月之暗面的企业估值已达到33亿美元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 10:34:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744618174555_ka3bfD_1744618174817.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30642083</guid></item><item><title>玉渊谭天丨美国滥施关税伤害自身，要谈判须拿出诚意</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30642940</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美东时间4月12日，美方公布相关备忘录，豁免计算机、智能手机、半导体制造设备、集成电路等部分产品的“对等”关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后，外媒报道称，特朗普表示，豁免智能手机等电子产品关税是暂时措施。美国商务部长卢特尼克也表示，将会对半导体单独加征关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对美方的行为，谭主认为，美方还是要认真看看中方之前的表态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于“对等”关税，此前，中方提到了两句话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一句，在目前关税水平下，美国输华商品已无市场接受可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国新政府在年初换届后，不足三个月内就对中国加征了125%的所谓“对等”关税，在美方眼中，关税似乎只是一串数字，妄想着中国在高关税下妥协。事实上美方是搬起石头砸了自己的脚，惹出了真正的大麻烦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于美方的无理挑衅，中方奉陪到底，实施了坚决反制，在目前情况下，美国输华商品实际上已不具备参与中国市场竞争的条件，这一切的责任完全由美国政府承担。中方反制意志之坚定、措施之强硬，无疑超出美方的预料，打乱了美方的阵脚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，美国政府的关税措施，是选择性地忽视了美国民众生活成本的飙升和企业生产经营的困境，只看到了少数人从市场波动中获利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长期以来，美国企业和消费者对于中国产品的需要，是市场基于比较优势自发选择的结果，人为切断经贸联系，美国的企业和民众无疑将付出真金白银的损失。耶鲁大学预算实验室预测，所谓“对等”关税实施后，在其他国家采取反制措施的情况下，美国个人消费支出（PCE）涨幅将扩大至2.1%，美国中等收入家庭平均一年将损失2100美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，CNBC、CNN等多家美国媒体报道称，美国政府的高关税政策对于美国大部分小企业将带来“不可逆转”的损害，大部分行业缺乏有效替代品，许多行业高管都在呼吁美国政府调整关税措施或提供关税豁免，以免造成更大的伤害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二句，对于美方的关税数字游戏，中方将不予理会。倘若美方执意继续实质性侵害中方利益，中方将坚决反制，奉陪到底。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专业人士告诉谭主，中方早已看透美方关税措施的荒谬和胁迫讹诈本质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中方“不予理会”不是“不反制”，更不是“示弱”，而是对美方关税讹诈的洞察和蔑视。必须强调的是，倘若美方执意继续实质性侵害中方利益，中方将坚决反制，奉陪到底。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国始终坚持人类命运共同体理念，美美与共、天下大同是中国人的追求，对立对抗、以邻为壑从来不是中国人的选择。中国坚持推进高水平开放、致力实现高质量发展，有维护自身权益的实力和智慧，更有推动实现世界共同发展的诚意和行动，朋友只会越来越多，孤立中国是打错了算盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于中美的问题，中美两国经济总量超过世界三分之一，人口总数占世界近四分之一，是全球前两大的消费市场。中美合作本来可以为两国和世界提供广泛机遇和巨大利益。但美国政府不顾大局，心心念念只想用关税讹诈打压中国和世界，只会自己把自己孤立起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中方立场是明确、一贯的。打，奉陪到底；谈，大门也始终敞开。但对话必须在相互尊重的基础上以平等方式进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;若美方真想对话，中方需要看见实实在在的行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要谈，得拿出诚意来。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 10:30:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744625070597_pMwxms_1744625070765.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30642940</guid></item><item><title>媒体实地探访美国超市：“蛋荒”情况如何？蛋价降了吗？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30642912</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744623194353_2MDZa2_1744623194505.png" alt="媒体实地探访美国超市：“蛋荒”情况如何？蛋价降了吗？"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:30&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;媒体实地探访美国超市：“蛋荒”情况如何？蛋价降了吗？&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;美国劳工统计局日前发布的消费者价格指数显示，美国鸡蛋零售价3月再创新高，达到每打12枚6.23美元，约合一个鸡蛋3.8元人民币。美国蛋价究竟如何？“蛋荒”情况怎么样了？跟随记者的镜头一探究竟。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 10:15:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744623194353_2MDZa2_1744623194505.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30642912</guid></item><item><title>特朗普政府大规模撤销学签，律师披露：四名中国留学生已在美提起诉讼</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30642093</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据央视新闻报道，当地时间4月11日，据法庭文件、律师声明以及全美各学校发布的公告，特朗普政府已取消了88所高校至少529名学生、教职员工和研究人员的签证，作为其大规模驱逐出境行动的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道称，美国国务院正在手动终止学生和交流访问者项目（SEVIS）的记录，并且尚未通知大多数大学或学生他们的签证已被取消。目前，尚不清楚签证被取消的学生是否必须立即离境，还是可以留下继续学业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述行动令美国的国际学生和学者本已岌岌可危的处境增加了更多焦虑。国际教育的倡导者担心，这些措施将削弱美国学校吸引外国学生的能力。美国在2024年向学生发放了40多万份签证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻（www.thepaper.cn）14日了解到，当地时间4月11日，因受到上述变化影响，来自加州大学伯克利分校、卡内基梅隆大学等顶尖学府的四名中国学生已对美国政府提起了诉讼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“考虑到事情紧急而且影响巨大，我们已于11日在加州联邦地区法院提交了诉讼。我们起诉是为了所有受影响的留学生，而不仅仅是充当原告的几位。”本案受委托的负责律师、德恒律师事务所硅谷办公室的负责人朱可亮对澎湃新闻说。朱可亮在美国已经执业二十多年，在2020年曾参与对特朗普政府提起的诉讼，并最终&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_11369782"&gt;成功阻止了微信封杀令&lt;/a&gt;的知名案件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朱可亮介绍，&lt;strong&gt;四名中国留学生作为原告对美国政府官员提起诉讼，主张其未提供任何通知、听证或证据，仅凭模糊的国家安全理由终止身份，甚至将数年前已撤销的交通罚单、家庭纠纷指控作为依据，以非法方式基于外侨身份、国籍、种族对原告实施歧视，其武断且反复无常的行政行为违反了美国《行政程序法》及宪法修正案保障的正当程序和平等保护原则。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;起诉书指出联邦政府的做法违背了美国宪法和其它法律，并要求联邦政府中止其违规做法并立即恢复所有受影响学生的身份。朱可亮表示，计划在当地时间4月14日向法院申请临时禁止令（temporary restraining order，简称TRO）。“一般来说，法官会在几天之内做出判决。如果法官同意我们的申请，那么有可能所有受影响的留学生的学生签证身份都可以得到恢复。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近一个多月里，美国政府正在大规模取消国际留学生的SEVIS登记，这等同于取消了持有F1签证的留学生在美国的合法身份。取消之后，留学生原则上应该立即离境，但将来再申请新的签证可能面临巨大的拒签风险。根据朱可亮目前掌握的信息，受影响的部分留学生有过被逮捕拘留的记录，但最终没有被法庭定罪；部分留学生有拿过交通罚单；还有部分学生没有任何负面记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朱可亮所在的律师事务所在12日发布的一则声明中指出：美国法律的一条基本原则是在没有法庭的最终判决之前，所有人都是无罪的。仅仅凭逮捕拘留记录或者一些无足轻重的交通罚单就取消学生签证身份是不合理的。同样恶劣的是，这次被取消签证身份的留学生绝大部分来自中国大陆，其中的歧视意味十分明显。如果美国政府可以如此肆意操作，那么所有留学生都是不安全的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了上述四名中国留学生外，据凤凰卫视14日报道，达特茅斯学院中国籍博士生刘晓天4日被吊销签证，后向法院提出申诉并获临时恢复裁定。据朱可亮介绍，据他所知，此前已有两起单个中国留学生起诉美政府案件，而他希望通过最新的四人诉讼案，争取（使结果）覆盖所有受影响的学生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对国际学生的一系列审查和取消签证等举措，符合特朗普政府更广泛的政策议程，即减少合法和无证移民的数量，并迫使大学打击其所说的猖獗的校园反犹问题。而对于中国留学生和学者而言，压力更多一重。3月19日，美国会众议院“中国特设委”主席莫伦纳致函6所美国高校校长，要求其于4月1日前提供该校中国留学生的详细信息等，称中国在美顶尖机构安插研究人员，使其可直接接触两用敏感技术。如不应对，相关趋势将持续挤压美人才，破坏美研究诚信，以损害美为代价助长中方技术雄心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，外交部发言人毛宁在3月10日的例行记者会上应询时称，中国在美留学生人数占美外国留学生总数约四分之一。教育合作既拓展了两国学生的交流渠道，增进了两国人民之间的了解，也有利于促进美国经济繁荣和科技发展，符合双方利益。“我们敦促美方停止泛化国家安全，切实保障中国留学生的正当合法权益，不得对中国留学生采取歧视性、限制性措施。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 10:07:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744618110395_Bz2mye_1744618110597.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30642093</guid></item><item><title>特朗普首席贸易顾问朝韩不分，网友：这就是哈佛博士？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30642906</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744623732901_aRaj4J_1744623733187.png" alt="特朗普首席贸易顾问朝韩不分，网友：这就是哈佛博士？"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:39&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;特朗普首席贸易顾问朝韩不分，网友：这就是哈佛博士？&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;4月13日，特朗普的首席贸易顾问纳瓦罗受访时，列举为达成贸易协议“排队”等着跟美国谈判的国家，结果这位“哈佛大学经济学博士”朝韩不分，引发网友群嘲。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 10:06:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744623732901_aRaj4J_1744623733187.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30642906</guid></item><item><title>习近平同越共中央总书记苏林举行会谈</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30642955</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间4月14日下午，中共中央总书记、国家主席习近平在越共中央驻地同越共中央总书记苏林举行会谈。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 09:58:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/focusNewsWwwBig.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30642955</guid></item><item><title>视频丨习近平检阅越南仪仗队</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30642919</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="660649" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/fd6a3914301a49eab6269081572dc429/hd/1744623854782_c2cTrG_1744623916718.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744623908970_JRws7j_1744623909120.png" data-duration="00:23" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;当地时间4月14日下午，中共中央总书记、国家主席习近平在越共中央总书记苏林陪同下检阅仪仗队并观看分列式。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 09:57:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744624042146_GKwnPE_1744624042302.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30642919</guid></item><item><title>外牌车纳入上海置换更新补贴！有4S门店周末客流增超15%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30641029</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;上海车市迎来重磅利好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月12日，据“上海商务”微信公号消息，为加力支持汽车以旧换新相关政策，上海市将汽车置换更新补贴范围扩大至外牌旧车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体来看，自2025年1月1日（含当日，下同）至2025年12月31日，个人消费者购买10万元以上（含）（以《机动车销售统一发票》上载明的金额为准）的新能源小客车新车，且在规定期限内转让（不含变更，下同）本人名下在外省市登记的小客车，给予一次性1.5万元定额补贴；个人消费者购买10万元以上（含）（以《机动车销售统一发票》上载明的金额为准）国六b排放标准的燃油小客车新车，且在规定期限内转让本人名下在外省市登记的符合条件的燃油小客车，给予一次性1.3万元定额补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海市商务委向澎湃新闻介绍，此举系延续去年年底做法，进一步将外牌旧车纳入置换更新补贴政策支持范围，同时对转让外牌旧车的“《二手车销售统一发票》和转让登记手续”&lt;strong&gt;不再要求“须在本市完成”&lt;/strong&gt;，支持更多消费者参与置换更新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日发布的《2024上海综合交通发展分析报告》显示，截至2024年底，长期驻沪外省市号牌约105万辆。上海市商务委表示，此轮补贴范围扩大，主要惠及的就是这批长期在沪的外省市号牌车主，置换的新车上沪牌和外牌都可以。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“周六（12日）有人来问的，主要是周日一下子来了好多，尤其线上咨询多到都来不及回。现在我们本来就在促销高峰了，就算没有补贴都很划算。”提及置换更新新政，普陀区某汽车4S店工作人员难掩兴奋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当然会提升销量，我们这个门店能置换更新的客户里，外牌其实应该是大头。”浦东某新能源汽车品牌4S店的销售人员对澎湃新闻记者表示，其工作门店位于远郊，且是一个大众价位品牌，对其消费群体来说，10万元左右的沪牌价格并不便宜，希望以外牌燃油车更换新能源车的占比颇高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该名销售人员介绍，去年底，浦东也曾把外牌旧车纳入过置换更新补贴范围，“效果挺好的，只是当时时间短、范围小、金额不高，可能很多客户来不及反应。但是因为这个政策促成也是有的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政策刚刚发布，部分门店客流数据已经有了积极反馈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“对于用户来说，1.5万的置换补贴实实在在地让外牌客户得到了实惠，让他们更有意愿走进上海门店进行车辆选购。”蔚来汽车相关人员表示，上海促消费政策外牌补贴发布后，上海的汽车消费市场有了一定积极变化。置换补贴范围扩大，叠加蔚来最新推出的“5年0息+5年免费换电”政策，部分门店周末客流增长15%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据介绍，“5年0息+5年免费换电”政策可以让消费者节省最多4.43万元利息并获得价值2万元的换电券，叠加置换更新补贴，消费者购车最多可以节省近8万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“真金白银”补贴政策下，汽车消费市场的活力已经被激发出来。2024年，上海深入贯彻实施国家汽车以旧换新政策，加快上海汽车更新消费，完善报废汽车回收利用体系，积极打造“去旧更容易、换新更愿意”长效机制。2024年度全年参与国家汽车报废更新申请量，以及上海汽车以旧换新申请量合计超过15万份，带动新车销售超过300亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年第一季度，国内汽车市场迎来开门红。中国汽车工业协会数据显示，第一季度我国汽车产销累计完成756.1万辆和747万辆，同比分别增长14.5%和11.2%。对于第一季度的市场表现，中国汽车工业协会副秘书长陈士华表示，今年一季度，一系列提振汽车消费政策措施得以延续并加速落地，消费市场提质向好，企业产品密集焕新，消费者信心增强，产销呈现两位数增长，汽车行业开局运行良好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望二季度，中汽协方面认为，相关政策组合效应将持续释放，上海车展开启新品密集发布周期，多地促销活动火热进行有助于进一步释放消费潜力，延续市场增长态势。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 09:56:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744604107225_YNSiSy_1744604107418.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30641029</guid></item><item><title>尹锡悦涉内乱罪刑事审判首场庭审结束</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30642902</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月14日，韩国前总统尹锡悦涉嫌发动内乱的刑事审判首场庭审结束。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 09:56:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744623256610_spzKDF_1744623256753.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30642902</guid></item><item><title>世预赛国足将在重庆迎战巴林队</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30642870</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;中国足协14日宣布，2026年美加墨世界杯亚洲区预选赛18强赛中国队主场对阵巴林队的比赛将在重庆龙兴足球场进行，比赛时间是2025年6月10日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国足目前在18强赛C组积分榜中积6分垫底，根据世预赛规则，18强赛小组前两名直通美加墨世界杯，第三名和第四名将参加下一阶段附加赛。在还剩两轮小组赛的情况下，中国队已无缘直通名额，只能竞争小组前四，争取进入附加赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;18强赛最后两轮，中国队将与两个主要争四对手直接较量，首先在6月5日客场对阵印尼队，随后6月10日在重庆主场迎战巴林队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国足协在公告中表示，世预赛主场申办工作自启动以来，得到各地积极响应，共有13个城市申办6月的主场比赛。在本次主场遴选过程中，中国足协秉承为国家队创造最好参赛条件的原则进行了统筹考虑，在充分尊重国家队意见的情况下选定重庆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重庆龙兴足球场建成于2022年12月，能容纳约6万人观赛，是重庆市首座专业足球场。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 09:41:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744622760365_Cp8Sr1_1744622760546.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30642870</guid></item><item><title>日本大米价格连涨14周，5公斤约合200元人民币</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30642884</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2098199" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250414/62d164df-971b-47fa-9500-5f19f02dc30e.jpg" data-imageid="346265141"&gt;&lt;p&gt;日本农林水产省14日公布的数据显示，今年3月31日至4月6日的一周，日本全国超市销售的5公斤大米平均价格为4214日元（约合200元人民币），创下了有统计以来的最高纪录，连续14周上涨。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 09:35:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744622576906_7QeNfA_1744622577008.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30642884</guid></item><item><title>北美票房｜大声喧哗，乱扔爆米花，影院默许“世界”乱糟糟</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30641879</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;上映两周的《我的世界大电影》没有放慢脚步，它的全球票房已突破5.5亿美元。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744613236573_R5jC7W_1744613250996.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346254329"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《我的世界大电影》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照《好莱坞报道者》的说法，“《我的世界大电影》将成为2025年首部票房突破10亿美元大关的电影”，显然，这家美国电影专业网站少了一个定语——“美国电影”，因为根据灯塔专业版的数据，截至4月14日，《哪吒之魔童闹海》的全球票房已达21.55亿美元，距离目前全球影史第4的电影《泰坦尼克号》（22.64亿美元）只差一亿多美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过美国影评人也承认，目前美国特朗普政府发动的关税战，的确影响到包括《我的世界大电影》在内的美国电影全球营收，《我的世界大电影》第二个周末的票房相较于首周末票房下跌了68%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前以美元计算，《我的世界大电影》在北美以外的三大票仓分别为：英国（3980万美元）、中国大陆（2030万美元）和德国（1890万美元）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《我的世界大电影》在北美出圈，很大程度上靠的是狂热影迷，已经N刷该片的影迷们在电影院内高声欢呼、背诵台词、乱扔爆米花和饮料，他们一边录屏一边号召粉丝也来影院狂欢。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744617980361_KDxzzQ_1744619032371.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346258591"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;影片还在放映中，现场已经一片混乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744618517681_JbY6MW_1744618521354.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346256644"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;看完《我的世界大电影》，影院地板上满是爆米花。美国社交网站上已经有观众呼吁文明观影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于这种青少年群体性的不理智行为，美国的影院从业人员基本已放弃抵抗，因为去年上映的《魔法坏女巫》就证明了，这些狂热的粉丝的确能够带来票房。只是未来美国的电影院是否会持续性地成为杂耍场，就得见仁见智了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周末票房排名第二的是部动画新片《万王之王》（The King of Kings），取得了超过1900万美元的开画票房。排在上周末票房第三到第五位的电影也都是新片，分别是讲述美国中情局（CIA）文职人员复仇故事的《谍网追凶》，根据前海豹突击队成员雷·门多萨亲历伊拉克战争的真实经历改编的《战·争》（Warfare），讲述单亲妈妈为母则刚故事的《隔空投送》（Drop）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就连研究美国票房的业内人士也呼吁各大片方以后尽量不要在同一时段上映类似题材的电影，以免造成同质竞争。但对于各大电影公司而言，在低迷的市场里只能广撒网，说不定就能出一部“黑马”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 09:26:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744613457826_77BxjD_1744613457975.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30641879</guid></item><item><title>第九届平遥国际电影展将于9月24日开幕，已开启征片</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30642832</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;第九届平遥国际电影展定于2025年9月24日至30日在山西省晋中市平遥古城举办。影展创始人、导演贾樟柯在个人微信朋友圈中表示：“一如既往，服务电影工作者、服务观众、服务中国电影。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据介绍，即日起，第九届平遥国际电影展正式面向全球征片，征片时间持续至2025年7月15日。报名影片可登录平遥国际电影展官方网站（https://www.pyiffestival.com）进入影片报名通道，进行网上报名，同时可通过平遥国际电影展官方微信公众平台、官方微博了解更多报名详情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报名影片经平遥国际电影展艺术总监带领的节目策划团队甄选，将有机会入围第九届平遥国际电影展官方展映单元进行展映；而在致力于发掘华语新导演的“藏龙”单元入围影片中，仍将有一部优秀影片获得100万元人民币现金奖励，同时将有一位优秀导演获得20万元人民币现金奖励。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;平遥国际电影展由展映、产业、学术、教育四大板块组成，其中的展映板块包括聚焦国际新导演的“卧虎”单元，发掘华语新导演的“藏龙”单元，展映年度重要商业电影、值得关注的作品、大师之作或年度重要电影节精选优秀影片的“首映”单元，旨在促进山西电影产业发展的“从山西出发”单元，以及展映经过特别主题策划、具备独特视角和学术价值的影史经典作品的回顾/致敬单元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;平遥国际电影展创办于2017年，由平遥电影展有限公司、山西传媒学院山西电影学院联合主办，每年在拥有2800年历史的平遥古城举办。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 09:22:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744621216706_1emAAw_1744621650438.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30642832</guid></item><item><title>西部陆海“氢走廊”投运，中石化已成为全球运营加氢站最多的企业</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30641959</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻4月14日从中国石油化工集团有限公司（下称中国石化）获悉，我国首条跨区域氢能重卡干线正式贯通，并将进入常态化运营阶段。这条西部陆海“氢走廊”始于重庆，最终抵达广西钦州港，全程约1150公里，中途设有4座加氢站，将带动重庆、贵州、广西周边中短途支线物流应用场景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据介绍，西部陆海新通道“氢走廊”是我国首条以氢能重卡为核心的干线物流通道，一期的4座加氢站全部为中国石化承建，分别是重庆赶水加氢站、贵阳综保加氢站、百色伟鑫加氢站、南宁振兴加氢站，形成稳定供氢网络。“氢走廊”沿线经过的重庆长寿、贵州六盘水、广西百色等地氢能资源丰富，电解水制氢、氨分解制氢等技术已实现规模化应用，工业副产氢年产量超40万吨、可支撑36万辆物流车需求。通过构建长距离、高落差的干线氢能应用场景，创新“陆到海”物流运营模式，为复杂地理条件下的氢能运输提供了可借鉴解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重庆市经济和信息化委员会副主任涂兴永表示，建设西部陆海新通道“氢走廊”，将有利于加快拓展氢燃料电池汽车干线运输场景，加速氢燃料电池汽车规模化应用，推动氢燃料电池汽车技术进步和产业发展，助力绿色交通运输体系建设。 &lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744615157000_41tHtY_1744615176578.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346255611"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中国石化重庆石油赶水加氢站&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“氢走廊”不仅是物流通道，更是产业纽带。 据测算，仅干线双向潜在货源就有22万标箱/年，且途经重庆公路物流基地、贵州快递物流园、南宁市沙井江南物流园区等，应用场景丰富。“氢走廊”的建设将充分发挥沿线省区市的资源和产业优势，构建“绿色通道物流体系+氢能供给体系+氢能产业创新体系”的氢能全业态发展格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;预计到2027年，渝黔桂线路沿线建设加氢站超过40座，推广氢燃料电池货车超过1500辆，年碳减排超过20万吨。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国石化股份公司高级副总裁喻宝才表示，中国石化全力支持西部陆海新通道“氢走廊”建设，为氢能重卡提供稳定、高效的供氢保障。“未来，我们将继续加大投资力度，完善沿线加氢网络布局，推动绿氢制备技术创新，确保氢能供应安全可靠。同时，我们将深化与产业链各方的合作，共同探索氢能储运、加注等环节的降本增效路径，助力打造绿色低碳的氢能物流示范工程。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以打造“第一氢能公司”为目标，中国石化近年来积极推动氢能交通发展，已建成氢燃料电池供氢中心11个、加氢站144座，建成西部陆海新通道、京沪、京津、成渝、沪嘉甬、济青和汉宜高速7条“氢走廊”，基本覆盖“3+2”氢燃料电池示范城市群，成为全球运营加氢站最多的企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国石化方面介绍，下一步将联合整车企业、氢燃料电池系统企业、大型物流企业、氢能源及加氢站运营企业等，逐渐连点成线、连线成面，巩固和完善氢能产供储销网络，持续探索可推广、可持续的商业模式。 &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 09:17:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744615122740_PPsQRf_1744615122924.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30641959</guid></item><item><title>中共中央总书记、国家主席习近平出席越共中央总书记苏林举行的欢迎仪式</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30642775</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;中共中央总书记、国家主席习近平出席越共中央总书记苏林举行的欢迎仪式。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 08:59:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/focusNewsWwwBig.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30642775</guid></item><item><title>零售市场新政驱动助力消费，上海一季度新增首店突破300家</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30624019</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;一季度，上海零售商业市场亮点纷呈。享誉全球的房地产服务和咨询顾问公司戴德梁行最新研究报告显示，据不完全统计，全市新增首店品牌突破300家，餐饮类占比70%（如意大利Giolitti冰淇淋、本土品牌鲤久面屋），零售类聚焦高端市场（法国Galenic护肤、奥地利HEAD运动），而二次元主题空间（森罗万象）、治愈系集合店（Rua Friends）等新兴业态则吸引着Z世代，如泡泡玛特Hirono小野全球首店单月客流量预计超10万人次。除了各类型首店之外，各大品牌纷纷在上海开出全新概念旗舰店，如：全国知名时装品牌太平鸟全球首家“超级壹号店”在南京东路的置地广场正式开业，运动品牌X-BIONIC在南京西路沿街开出双层旗舰店，Prada在静安区的荣宅开设亚洲首个独立餐饮空间“迷上PRADA荣宅”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744370010000_PBXdHd_1744370108238.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346032098"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;“迷上PRADA荣宅”，作为Prada集团在亚洲的首个独立精品餐饮空间，由Prada携手知名导演
&lt;strong&gt;&lt;span&gt;王家卫&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;构思创作。王家卫汲取邮学中两枚邮票彼此倒置、镜像共生的“对倒”(Tête-bêche)概念，将其诗意朦胧的视觉意象注入迷上PRADA荣宅，构建了一场艺术、历史、文化与美馔的深度对话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744370010000_h3YbGi_1744370062586.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346031988"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;镜像与并置的设计核心流淌于整个空间。内敛设计元素与详尽细节处理交相融合，呼应了Prada的隽永雅致与荣宅的历史底蕴，将Prada、上海与米兰之间悠远动人的文脉共鸣娓娓道来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744370010000_WmPKje_1744370062617.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346031986"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;颠覆传统餐饮理念，迷上PRADA荣宅重新定义美食体验，餐谱融合意大利与中国传统风味，于全天各时段提供精品餐饮与创意甜品，交汇出别具一格的创意味觉盛宴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月10日，上海静安区委书记钟晓咏带队走访了开云集团、普拉达时装商业（上海）有限公司，与企业负责人座谈交流，了解企业经营现状，协调解决企业发展难题，共话发展新机遇、共谋发展新未来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“静安区汇聚了大量国际知名品牌和高能级首店，已成为国内外品牌首发、首秀、首展、首店的集聚高地。”钟晓咏指出，希望企业坚定发展信心，持续创新消费模式与商业场景，打造&lt;strong&gt;&lt;span&gt;独具特色的Prada社区项目，&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;为区域商业与文化发展注入全新活力，不断推动上海消费市场实现提质升级。静安区各部门将一如既往地主动服务、靠前服务，全力为企业扎根静安经营发展营造更加优良的营商环境，助力国际消费中心城市示范区建设向纵深推进。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744370010000_jCAKtC_1744370062595.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346031989"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;荣宅，坐落于静安区陕西北路186号，堪称
&lt;strong&gt;&lt;span&gt;上海最为高雅的花园洋房之一。&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;是清末民初中国企业家、“面粉大王”荣宗敬于1918年购入的家宅。这幢伫立于繁茂花园之上的宏伟红顶大宅凝结着无数匠人的心血。 2004年，荣宅被列入上海市静安区文化遗产；2005年，获“上海市优秀历史建筑”的称号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744370010000_HnSsQY_1744370062661.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346031990"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;随着迷上PRADA荣宅揭幕，此一宅邸亦开启全新篇章，空间与功能布局得以拓展。
&lt;strong&gt;&lt;span&gt;二层设有餐厅，三层打造“寓所 The Apartment”尊享空间，&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;以一系列精选产品及订制服务展示Prada的百年历史和精湛工艺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际知名房地产咨询顾问公司CBRE分析，一季度上海零售物业市场，从各个商场租户调改来看，零售品牌的细分赛道表现活跃，品牌正通过精准定位、场景创新和数字化运营重构零售生态。当季需求结构方面，餐饮业态以60%的占比（市场新租需求行业分析，按新店数量）持续领先。其中以Bistro（小酒馆）为主题的新中式餐饮品牌最为活跃，这种餐饮形式兼具性价比和空间氛围感，注重社交平台的流量宣传，深受消费者欢迎。例如捕获Bistro、越稽、皖荟山野徽菜等在市内各大购物中心布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;CBRE中国区顾问及交易服务部商业负责人希诺表示，展望未来六个月，上海将举办更多主题公园、艺术节和展览，进一步促进旅游消费，积极推动零售商业市场的发展。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744424499715_2hn7d4_1744424654043.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346124049"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;4月11日晚，2025左岸音乐节在上海交响音乐厅开幕，宾朋满座。小提琴家陈锐（Ray Chen）与上海交响乐团的弦乐演奏家们共同演绎维瓦尔第的《四季》和皮亚佐拉的《布宜诺斯艾利斯的四季》。这两部同名经典作品在同一场演出中相遇，不同语言的交织折射出自然与社会的关系，给观众带来跨越时空的音乐之旅。澎湃新闻记者 陈贇 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一季度，上海零售租赁市场整体保持活跃态势。为了提振消费、扩大内需，2025年上海将投入市级财政资金5亿元，聚焦旅游、餐饮、电影、体育四大领域，发放“乐·上海”服务消费券。受此积极影响，上海各大商圈客流量持续增长。还是戴德梁行数据，截至一季度末，上海市中高端购物中心市场整体空置率环比下降0.04个百分点至9.47%，反映出品牌商对优质零售物业市场的需求持续增长。在众多业态中，时尚、生活方式、餐饮，以及娱乐依旧为最主要的需求来源。一季度，优质的新增供应以及成熟项目、良好商业氛围进一步提升了业主对整个上海零售物业租赁市场的信心，相应地也维持了对其租金水平的预期。有鉴于此，上海中高端购物中心首层租金报价环比上涨0.69%，至人民币738.75元/月/平方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;戴德梁行华东区董事总经理黎庆文表示，一季度，“以旧换新”政策与“乐·上海”消费券发放持续激活上海零售商业市场，优质零售物业市场空置率微降、租金企稳。然而，大量的新增供应或加剧市场竞争，推动存量商业项目加速改造升级。消费者的多元需求正在重构购物中心、品牌门店，以及产品服务的创新逻辑，在技术创新、创意裂变与消费迭代的共同作用下，零售商业新场景、新业态层出不穷，正在成为上海新的消费增长极。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月11日，由上海市商务委员会和静安区人民政府共同主办的“春华之约”精品消费活动启动仪式在张园举行。&lt;strong&gt;&lt;span&gt;“春华之约”精品消费活动&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;是上海作为国际消费中心城市，为放大精品集聚度高、精品消费市场大、对国内外消费者吸引力强的优势，不断提升消费热度和氛围而打造的&lt;strong&gt;&lt;span&gt;新品牌、新空间、新舞台，以4、5月的集中活动为开始，&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在全年各个时节打造精品消费热点，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;营造国际消费友好环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“春华之约”活动期间，品牌企业将围绕&lt;strong&gt;&lt;span&gt;“东西交融 经典传承”&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;的主题，以中华文化元素融入匠心精品和品牌文化场景为切入点，通过&lt;span&gt;&lt;strong&gt;展览展示、新品快闪、体验互动&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;的方式，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;分享品牌故事，发布新品体验，传播东西交融理念，不断推出更多带有中国元素的精品。如在启动仪式上发布的思琳上海张园限时店活动，就在百年海派石库门建筑中来呈现富于南法风情的夏日系列新品，&lt;strong&gt;&lt;span&gt;全球首发。&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744440361322_i8tFN7_1744443112818.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346137150"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;上海城市更新样本“张园”，一个典型的非标商业通过持续引入快闪店&amp;amp;慢闪店让城市流动着浪漫芬芳。CELINE将南法夏日搬进来了，Triomphe标识雕塑矗立于庭院中央的喷泉之上，成为视觉焦点。花园一侧是游戏场，邀请观众体验芬兰木棋游戏，或感受法式滚球游戏；另一侧则是咖啡馆，再现法国人热衷的露天咖啡座氛围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年预计有262万平方米的新增零售物业供应量入市（包含城市更新项目），大量的新增供应无疑将拉高全市平均空置率水平。在趋于竞争白热化的市场中，部分老旧项目的业主试图以新一轮的升级改造优化资产，提升市场竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黎庆文强调，2025年上海零售商业市场将呈现“总量承压、结构升级”的特征。受相关政策驱动及技术迭代等因素影响，3C数码类（如智能穿戴设备）预计增速稳定，家电、家具等大宗消费因“以旧换新”政策推动，有望实现修复性增长。同时，以首店经济、即时零售、年轻消费场景创新为主的全新驱动力有望接棒增长引擎，头部项目通过科技化、主题化运营主导流量争夺，政策红利（以旧换新补贴）与ESG转型将重塑行业竞争格局。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 08:44:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744370089371_w6NPrd_1744370091024.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30624019</guid></item><item><title>挖星星︱号称全员恶人的《沙尘暴》里，哪些角色让你又爱又恨</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30632734</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;【编者按】&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;在近期播出的影视作品和综艺中，总有那么一些可可爱爱，又令人难忘的艺人。他们有的是新生代演员，有的是初出茅庐的小爱豆，也有的是蛰伏多年的实力绿叶。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;本栏目希望借此机会，捕捉那些已经在努力发光发亮的星星。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;编剧赵冬苓一如既往地稳，她又写出了一个好本子。网剧《沙尘暴》在豆瓣开分8.1分，是2024年以来，开分最高的一部悬疑剧。该剧的成功也得益于剧中演员的发挥，无论主角、配角，他们都有着令人爱、令人恨的记忆点。你有没有因为这部剧，种草哪位演员呢？不妨让笔者先来盘一盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;张佳宁 饰 刘盈盈&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《沙尘暴》里最让人心疼的人物当数刘盈盈。她是开在西北荒漠里的曼陀罗花，可惜永远都走不出那座名叫库鲁的小镇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张佳宁在告别刘盈盈的微博里写道：一个为了家人牺牲了爱情、未来和自由的姑娘，却换不来家人的怜悯。这是她复仇的“初醒”，而多多的死则是压垮她的最后一根稻草……&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744439828642_B1KXjc_1744439865904.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346136408"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;张佳宁的这则微博可以看作她为刘盈盈这个角色所写的人物小传&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多观众会刘盈盈鸣不平，觉得她有多次机会远离是非，然而在一个封闭的父权社会里，她看似有得选，实则没得选。她被抱回刘家的意义就是照顾家人，被驯化成“伏弟魔”，在弟弟杀人之后，她也必须努力不让“杀人犯家属”的帽子戴上。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744438294292_cFAPcx_1744439848677.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346136406"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;张佳宁在《沙尘暴》里饰演刘盈盈&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看，即便以一本成绩不得已去读了专科学校，她还是那么开心。那一刻，我想到的是张佳宁在《知否知否应是绿肥红瘦》里饰演的盛家五姑娘如兰，多么天真烂漫，也多少带着一点憨傻呆直。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744593644167_dKKb3j_1744593925018.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346240028"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;张佳宁在《知否知否应是绿肥红瘦》里饰演盛如兰&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘盈盈或许真的是另一个时空里的湄若——不得不嫁给并不爱的人，最终扳倒劲敌。只是《如懿传》可以视为爽文，《沙尘暴》就在“纯虐”了。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744593897003_p1GpA2_1744593925038.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346240029"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;张佳宁在《如懿传》里饰演湄若&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张佳宁在采访中说，刘盈盈这个角色是她争取来的，一开始导演等主创团队并不相信她能演好刘盈盈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;恭喜，她做到了。她用最后一集里那绝望又不甘的眼神，演出了让观众一声叹息的刘盈盈。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744437250362_iMzR1R_1744439848724.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346136407"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《沙尘暴》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;王锵 饰 王良&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这么多年，王锵的戏路似乎只有一种：家庭变故、目标明确、色厉内荏的少年郎。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744594961227_xiWrZ5_1744595036894.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346240391"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;王锵在《阳台上》里饰演的张英雄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在电影《阳台上》里饰演的张英雄，是一个从小被父母溺爱，某日父亲跟拆迁办工作人员吵架，突发心梗死亡，随后不得不到舅舅家过上寄人篱下生活的少年。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744595018204_PfmKn7_1744595036863.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346240392"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;王锵在《十九岁，一切会更好》里饰演的邵新&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在电影《十九岁，一切会更好》里饰演的邵新，是一个在亲生母亲车祸身亡、父亲续弦后变得叛逆，辍学并走上吸毒道路的少年。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744595644144_3J21mN_1744595957163.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346240716"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;王锵在《鸣龙少年》里饰演李燃&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最终让王锵“锁死”在这条赛道上的，是其出演电视剧《鸣龙少年》里的李燃——自幼失去父母，跟奶奶相依为命……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不得不说，王锵饰演的李燃是成功的，甚至还在剧外有了CP线，后来这对CP同上《无限超越班》第二季，也是赚足流量。当然，近来二人境遇不同，这里就不赘述了。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744597151671_M8jQPz_1744597214013.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346241099"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;王锵在《沙尘暴》里饰演王良&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在《沙尘暴》里，王锵饰演的王良，身世上再次“升级”，母亲是被拐妇女，最终在绝望中砍死王良奶奶和父亲。从此王良就成为吃百家饭长大的孤儿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王良被刘三成带回刘家，在看到刘盈盈的那一刻，他心动了。这是这个角色可恨又可怜的肇因。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744597172937_Gnac17_1744597214064.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346241101"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《沙尘暴》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你可以说王良是一个“疯P”，但实则这人也没那么疯狂。因为喜欢刘盈盈，王良不择手段想要得到她，尽管他知道她看不上他，从这点上说，王良的确遗传了其父“恶”的基因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王良有一种变态的纯爱，童年时母亲带着他离家出走，但他却因为想着一家人“团团圆圆”，告发其母。长大之后，他仍然幻想着跟刘盈盈幸福美满地过日子……&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744597188392_FxzSay_1744597214005.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346241100"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《沙尘暴》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果未来王锵能够选择剧本，希望他能走出舒适圈，因为他的演技足以支撑其他维度的表演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;张瑶 饰 罗英玮&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张瑶饰演的罗英玮，首先好在本子，她要感谢编剧赵冬苓。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744598555684_GMY1We_1744598635520.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346241473"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;张瑶在《沙尘暴》里饰演罗英玮&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些年来，无论是国内国外的刑侦剧、悬疑剧，对于女警的着墨，都越来越公式化。假如女警不是蠢笨的，那么她必然有着生理上、心理上的巨大困扰，不如此，无法体现该人物的弧度。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744598587593_RzdJTk_1744598635486.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346241472"&gt;&lt;p&gt;罗英玮好就好在，这个人物虽然也有某些家庭不幸，但她从未将之带进工作，该怎样就怎样，干练、机警、练达、通世故、知人心，也还有着女性特有的细腻与柔情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;好几次，剧中给罗英玮来个特写镜头，我恍惚间以为是刘佳饰演的任长霞。20年了，中国女警当如是！&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744598529841_pC45td_1744598635491.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346241471"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;电视剧《任长霞》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;土豆 饰 关乔&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两季《一年一度喜剧大赛》的磨砺，让土豆从一个讲漫才的脱口秀表演者，变为了合格的小品演员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这几年他不断接着行活，基本都可算是“一喜”的衍生，比如《少爷和我》《大王别慌张》《非正常动物研究中心》等。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744600019882_7XkGzs_1744600034463.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346241948"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;土豆在《沙尘暴》里饰演关乔&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，土豆在《沙尘暴》的初亮相，仍然有着浓厚的“一喜”烙印，好在与之对戏的黄小蕾也有多年的喜剧表演经验，让那一幕淡化了违和感，在这部整体压抑的剧集里，有了些许明快的桥段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张瑶饰演的罗英玮，是《沙尘暴》里唯一的“局外人”，是剧中唯一的光。而土豆饰演的关乔，便是《沙尘暴》里的“说书人”，他如同“旁白”述说着一个资源枯竭城市的“墓志铭”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这大概就是让脱口秀演员土豆来饰演小镇文学家的原因，换做几十年前，这个角色还有另一位最适合的出演者——句号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;后记&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《沙尘暴》里黄小蕾饰演的孙彩云，郑楚一饰演的丁宝元，李春嫒饰演的程春等都给观众留下了深刻印象，正所谓百闻不如一见，《沙尘暴》还有多少星星，就待本文读者亲自挖掘吧。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 08:32:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744600769753_8niyhk_1744600770026.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30632734</guid></item><item><title>特朗普打压多元文化“效果”外溢：澳学者担忧被拘留拒绝赴美参会</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30642121</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美国总统特朗普上台后对多元化、平等、包容文化（DEI）的全面打压，已波及正常的国际学术交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻此前报道，特朗普1月20日上任首日签署行政令，废除联邦政府DEI等平权政策，并大幅削减对高校的拨款，受此影响，美国多所大学不得不中断科研项目，关闭实验室甚至裁减员工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，有澳大利亚学者向媒体透露，这些政策改变让他们担忧入境美国可能遭到拘留，不得不避免前往当地参会。一些研究合作计划也因削减拨款而终止，可能波及全球知识生态体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;入境风险增大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普上任前，澳大利亚学者杰玛·露西·斯玛特（Gemma Lucy Smart）对收到美国学术会议的邀请感到非常兴奋。但现在，作为残疾人和同性恋的斯玛特认为，今年9月前往西雅图参加社会科学会议的风险太大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我研究的是精神病学史，所以我的研究领域与多元化、平等、包容文化息息相关。他们（会议组织者）非常明确地表示：‘我们认为并非所有人都可以安全前往美国，尤其是我们的跨性别和多元化同僚。’”斯玛特告诉英国《卫报》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了斯玛特以外，澳大利亚研究生协会理事会的残疾人事务官员和悉尼大学的一名博士生也将改为远程参会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;申请美国签证者必须声明自己是否有残疾。斯玛特透露，现在出现有人因残疾遭到拦截和“拘留或拒绝（入境）”的说法。美国政府会检查入境者携带的药物是否与申报的残疾类别相匹配，否则拒绝其入境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯玛特的一位同事研究性别议题，入围了常春藤盟校的奖学金申请名单。“他们被告知，奖学金名额正在减少，甚至根本不存在，而且入境不安全。”斯玛特说。她的同事拒绝进一步置评，但证实他们已收到大学警告，称前往美国旅行有风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1月21日，即特朗普就职后的第二天，国际性非营利协会科学社会研究学会（Society for Social Studies of Science）就把会议形式改为线上线下“混合”，以应对美国边境“不可预测的”事态发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们将在未来几个月密切关注相关活动，以确保尽可能地支持国际参会者，我们鼓励与会者查阅本国的旅行建议。”学会的一份声明表示，“这是在政治转变后出现的情况，这些变化让科学、技术、医学等领域的学者更难前往美国。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，澳大利亚网络安全播客Risky Business的主持人格雷（Patrick Gray）4月11日发帖称，因有建议称“现在进入美国是一个坏主意”，他取消了原定于4月在旧金山举行澳大利亚IT安全会议的计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;学术合作被迫终止&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳大利亚全国高等教育联盟进一步称，除了学者出国遇阻，另有一些研究伙伴计划在几乎没有解释的情况下突然被终止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在政策变化后的几天内，一名研究人员由美国国际开发署资助的5年计划突然被终止。另一个与美国疾控中心的合作项目，因美方的一封邮件而突然结束。我们看到拨款申请没有得到答复，威胁到了今年的合同，研究人员面临重大的职业不确定性。”联盟主席阿利森·巴恩斯（Alison Barnes）表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨尔本大学博士、澳大利亚研究生协会理事会全国主席杰西·加德纳-罗素（Jesse Gardner-Russell）表示，学术会议对发展国际合作和伙伴至关重要，特别是处于职业生涯早期和中期的研究人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“理工科大多数拥有顶级设备的大型研究实验室通常都在美国。如果美国国立卫生研究院的资金或政府拨款被削减，即使我们的研究者没有直接拿到这些钱，他们也会受到影响，因为这影响到他们的合作者。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年，加德纳-罗素前往美国参加了他所在的眼科领域的国际研究会议。他认为，如果“没有机会去那里并深深融入那种独特的研究文化，我永远不会了解这些人或他们的研究。如果学生以会否在美国被拘留判断是否可以参加会议，会令人不安。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加德纳-罗素称，还有人担忧在入境美国时手机和电子设备被拿走检查。此前有报道称，一名法国科学家因手机上有批评特朗普的内容被拒绝入境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳大利亚外交贸易部的建议显示，美国海关及边境保护局在评估（入境）资格时，对临时拘留或驱逐出境有严格要求和“广泛权力”。“美国官员可能要求检查电子设备、邮件、短信或社交平台账户，如果拒绝，可能会无法入境，并被关押在入境口岸或附近的拘留设施。澳大利亚政府在此情况下提供领事协助的能力或有限。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴恩斯认为，当澳大利亚学者害怕参加重大会议或与美国机构合作时，会影响“全球的知识生态系统”。“美国的这些政策变化，可能使美国的研究在最需要全球合作的时候，被排除在重要的国际交流之外。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 08:27:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744617381036_TTXNxr_1744617381135.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30642121</guid></item><item><title>连发六大“灵魂拷问” ，外交部驳斥美官员对华攻击抹黑言论</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30642156</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月14日，外交部发言人林剑主持例行记者会。有记者提问，近日，美国国防部长赫格塞思在巴拿马城举办的2025年中美洲安全会议上大肆渲染“中国威胁”、发表攻击言论。美国副国务卿兰多在萨尔瓦多宣称，应“防止”中国进入5G、网络安全、人工智能等方面的合作，中方对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑表示，美方有关人士的言论充满意识形态偏见和冷战思维，是彻头彻尾的谎言和谬论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;是谁将拉美和加勒比视为“后院”大搞“新门罗主义”？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;是谁对拉美和加勒比国家内政指手画脚？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;是谁高举关税“大棒”胁迫拉美和加勒比国家？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;是谁在全球大搞监听监控？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;是谁军事基地遍布西半球？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;是谁放任轻小武器和弹药流入拉美和平区？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世人看得很清楚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中拉合作是南南合作，只有相互支持，没有地缘算计。中方同拉美和加勒比国家交往，始终秉持平等相待、互利共赢原则，从不寻求势力范围，也不针对任何第三方。美方反复抹黑攻击中国，一再渲染“中国威胁论”，不过是想以之为借口，控制拉美和加勒比，注定不会得逞。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 08:18:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744618179410_xwH4RQ_1744618179550.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30642156</guid></item><item><title>英国一议员赴香港被拒绝入境，外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30642163</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744618427252_KH5ip8_1744618427777.png" alt="英国一议员赴香港被拒绝入境，外交部回应"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:16&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;英国一议员赴香港被拒绝入境，外交部回应&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;4月14日，有记者就一英国议员抵达香港被拒绝入境提问，外交部发言人林剑表示，入境事务是一国主权范围内的事，香港特区政府有权按照相关的法律和政策处理入境的个案。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 08:15:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744618427252_KH5ip8_1744618427777.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30642163</guid></item><item><title>美国大豆协会主席：关税战将导致美国农民破产</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30642161</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据美国有线电视新闻网（CNN）4月13日的报道，中美之间的“关税战”很可能首先对美国的农民造成沉重打击，而后者恰恰是特朗普的重要票仓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管目前美国在与中国的贸易中总体存在着3000亿美元左右的巨额逆差，但在农业等特定领域，中国市场对美国依然十分重要。例如大豆正是中国从美国进口的最大宗商品。除此之外，美国的油籽和谷物等农产品也大量出口中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，目前美国农产品的对华出口已经受到了来自关税的沉重压力。例如美国对华出口的大豆将面临总计135%的关税，其中包括中国方面于3月针对“芬太尼关税”所反制的10%关税，以及近期宣布的“125%反制关税”。这使得美国农产品在中国几乎完全失去了市场竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国大豆协会主席、肯塔基州农民迦勒·拉格兰向《纽约时报》表示：“如果这种情况长期持续下去，我们将会有相当数量的农民破产……我们身上还留着上次贸易战留下的伤疤。”美国大豆协会一直敦促特朗普政府与中国达成一项新的贸易协议，以避免长期的贸易战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，中国早已开始布局农产品的进口多元化，因此美国大豆的进口量下降对中国来说并不是太大的问题。毕竟在特朗普的第一个任期之中，中美就曾有过尖锐的贸易摩擦。巴西、阿根廷的大豆都可能成为美国大豆的替代品，其中巴西大豆更是在第一次贸易战期间就大量填补了美国大豆退出中国市场后的空缺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美国大豆协会称，2018年的中美贸易战期间，美国农业部门的损失就达到了约270亿美元，其中71%左右与大豆有关。据《纽约时报》介绍，特朗普在第一个任期内曾从美国农业部设立的一个基金中拿出了230亿美元作为补贴，希望能够弥补农民遭受的损失。但这反过来又造成了补贴发放公平性的问题，使得一些农民深感“被欺骗”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在美国生产大豆最多的十个州里，只有伊利诺伊州和明尼苏达州曾选择哈里斯，其余州都支持特朗普。美国共和党议员达林·拉胡德也公开表示，尽管他个人赞赏特朗普为解决长期存在的“贸易壁垒”所做的努力，但他的选民对此感到担忧：“当我和农民们交谈时，发现他们非常焦虑、压力很大、感到未来充满不确定性。因为当我们进入贸易战时，通常第一个棋子就是农业。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原标题 #美大豆协会主席称许多美国农民将破产#）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 08:11:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744618090096_KQkBZP_1744618090200.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30642161</guid></item><item><title>美防长称中国“威胁西半球”，外交部六问驳斥</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30642106</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744617233903_ZZ3S78_1744617234138.png" alt="美防长称中国“威胁西半球”，外交部六问驳斥"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:26&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;美防长称中国“威胁西半球”，外交部六问驳斥&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;4月14日，有记者就美防长渲染“中国威胁”提问，外交部发言人林剑反问是谁将拉美和加勒比视为后院、大搞“新门罗主义”？是谁对拉美和加勒比国家的内政指手画脚？&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 07:58:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744617233903_ZZ3S78_1744617234138.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30642106</guid></item><item><title>俄对乌发动导弹袭击遭多国谴责，外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30642105</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744616921016_FYj2b6_1744616921261.png" alt="俄对乌发动导弹袭击遭多国谴责，外交部回应"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:09&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;俄对乌发动导弹袭击遭多国谴责，外交部回应&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;4月14日，就俄对乌发动导弹袭击遭多国谴责一事，外交部发言人林剑称，中国在乌克兰危机上的立场是一贯的明确的，对话谈判是解决危机的唯一可行出路。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 07:57:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744616921016_FYj2b6_1744616921261.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30642105</guid></item><item><title>丁磊任长航集团党委书记</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30642066</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月10日，长航集团召开干部大会，招商局集团党委书记、董事长缪建民视频出席大会并讲话。招商局集团党委委员、副总经理冯波鸣主持会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会上，招商局集团人力资源部（党委组织部）刘永祥宣布了招商局集团党委有关决定：丁磊任长航集团党委书记，张翼不再任长航集团党委书记、党委委员。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 07:49:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744615921813_ZT45nS_1744615922012.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30642066</guid></item><item><title>美方炒作涉藏问题对中方官员实施签证限制，外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30642096</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744616545186_HnZrrX_1744616545343.png" alt="美方炒作涉藏问题对中方官员实施签证限制，外交部回应"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:00&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;美方炒作涉藏问题对中方官员实施签证限制，外交部回应&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;4月14日，外交部举行例行记者会。有记者提问，近日针对美方声称将对深度参与制定和执行限制外国人进入藏区政策的中方官员实施签证限制，外交部发言人曾表示中方将坚决反制，请问中方能否介绍具体的反制措施？发言人林剑就此作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 07:46:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744616545186_HnZrrX_1744616545343.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30642096</guid></item><item><title>允许英国钢铁公司“落入”中方手中是天真的想法？外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30641915</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月14日，外交部发言人林剑主持例行记者会。据《联合早报》报道，英国议会12日通过一项紧急法案，允许英国政府接管英国钢铁公司，而该公司已于2020年被中国敬业集团收购。会上，法新社记者提问，英方官员表示，允许英国钢铁公司“落入”中方手中是一个天真的想法。请问中方对此有何回应？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑表示，据我了解，你提到的这家敬业集团是一家中国的民营企业，基于市场化的原则同英方开展合作。对于目前英钢经营遇到的困难，双方应本着互利的原则商谈解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑指出，希望英国政府公平公正对待在英投资经营的中资企业，保护其正当合法权益，避免将经贸合作政治化和泛安全化，以免影响中国企业赴英正常投资合作的信心。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 07:45:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744613120618_Ezt8ZP_1744613120804.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30641915</guid></item><item><title>一英国议员入境香港被拒，外交部：特区政府有权处理入境个案</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30641913</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月14日，外交部发言人林剑主持例行记者会。法新社记者提问，一名英国议员上周抵达香港时被拒入境，英国外长拉米对此表示关切。外交部能否介绍详细情况，对此有何回应？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“香港特区政府已就此作出表态，我想强调，入境事务是一国主权范围内的事，香港特区政府有权按照相关的法律和政策处理入境的个案。”林剑回应。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 07:45:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744613061002_1wdChE_1744613061194.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30641913</guid></item><item><title>美国反复修改关税政策，外交部：损人害己</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30642060</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744615613406_xFPrpy_1744615613515.png" alt="美国反复修改关税政策，外交部：损人害己"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:30&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;美国反复修改关税政策，外交部：损人害己&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;4月14日，外交部举行例行记者会。有记者提问，美国关税政策反复修改，目前对部分中国产品豁免了“对等关税”，请问中方有何看法？发言人林剑就此作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 07:32:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744615613406_xFPrpy_1744615613515.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30642060</guid></item><item><title>俄对乌发动导弹袭击遭多国谴责，外交部：对话谈判是解决危机唯一出路</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30641912</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月14日，外交部发言人林剑主持例行记者会。法新社记者提问，俄罗斯对乌克兰苏梅市的导弹袭击已造成34人死亡，其中包括2名儿童。包括美国总统特朗普在内的多位领导人谴责此次袭击。中方对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中国在乌克兰危机上的立场是一贯的明确的，对话谈判是解决危机的唯一可行出路。”林剑回应。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 07:31:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744613001441_XE3Jnr_1744613001633.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30641912</guid></item><item><title>美国关税政策反复修改，外交部：敦促美方放弃极限施压的错误做法</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30641910</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月14日，外交部发言人林剑主持例行记者会。中阿卫视记者提问，美国关税政策反复修改，目前对部分中国产品豁免了“对等关税”，请问中方有何看法？中方会做出什么对应的政策吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑表示，商务部新闻发言人已就此表明了中方的态度。事实已经并将继续证明，关税战、贸易战没有赢家，保护主义没有出路，美国滥施关税损人害己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们敦促美方放弃极限施压的错误做法，在平等、尊重、互惠的基础上，通过对话解决问题。”林剑说。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 07:31:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744612947822_eH2RGc_1744612947996.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30641910</guid></item><item><title>外交部：对在涉藏问题上表现恶劣的美方人员对等采取签证限制</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30641916</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月14日，外交部发言人林剑主持例行记者会。有记者提问，近日针对美方声称将对深度参与制定和执行限制外国人进入藏区政策的中方官员实施签证限制，外交部发言人曾表示中方将坚决反制，请问中方能否介绍具体的反制措施？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑强调，西藏事务纯属中国内政，美国借涉藏问题对中方的官员滥施签证限制，严重违反国际法和国际关系基本准则。依据《中华人民共和国对外关系法》，《中华人民共和国反外国制裁法》有关规定，中方决定对在涉藏问题上表现恶劣的美方人员对等采取签证限制措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑表示，西藏是开放的，中方欢迎外国的友好人士到中国的西藏地区访问、旅游、经商，同时我们反对任何国家、任何人士，以所谓人权、宗教、文化为借口，插手西藏事务，反对别有用心的人员以访问西藏为名，行干扰破坏之实。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 07:31:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744613149096_2azCAJ_1744613149175.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30641916</guid></item><item><title>外交部：中方愿同包括欧盟在内的国际社会共同捍卫国际贸易规则和公平正义</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30641909</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月14日，外交部发言人林剑主持例行记者会。有记者提问，当前，全世界都非常关注特朗普政府对全球各国加征关税造成的破坏性影响，中国和欧盟是全球主要经济体，近期中欧之间高层交往很多，请发言人介绍一下双方就美国加征关税进行沟通协调的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑指出，美方将关税作为极限施压、谋取私利的武器，将一己私利凌驾于国际社会公利，这是典型的单边主义、保护主义、经济霸凌行径，严重损害包括中欧在内的世界各国利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国和欧盟是世界第二和第三大经济体，双方经济总量超过世界总量的三分之一，贸易体量超过全球贸易的四分之一。中欧都是经济全球化和贸易自由化的倡导者，世界贸易组织的坚定维护者和支持者。欧盟领导人表示，世界经济的良好运行需要稳定性、确定性。欧中致力于维护以世贸组织为核心，公平自由的多边贸易体制，维护全球经济贸易关系的健康稳定发展，符合双方和世界的共同利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为负责任大国，中方已经并将继续采取坚决措施维护自身的正当利益。”林剑进一步表示，中方愿同包括欧盟在内的国际社会一道，加强沟通协调，共享发展机遇，扩大开放合作，实现互利共赢，不仅维护各自的利益，也共同捍卫国际贸易规则和公平正义。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 07:31:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744612927025_fMiNmG_1744612927163.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30641909</guid></item><item><title>习近平抵达河内对越南进行国事访问</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30642059</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间4月14日中午，中共中央总书记、国家主席习近平乘专机抵达河内，应越南共产党中央委员会总书记苏林、越南社会主义共和国主席梁强邀请，对越南进行国事访问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平乘专机抵达河内内排国际机场时，越南国家主席梁强，越共中央政治局委员、中央书记处常务书记陈锦绣，越共中央书记处书记、中央办公厅主任黎怀忠等越南党政领导人和地方代表热情迎接。越南女青年向习近平献花。礼兵分列红地毯两侧，持枪致敬。当地青年身着民族服装，擂响鼓乐，载歌载舞，挥动两党两国旗帜，热烈欢迎习近平到访。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平发表书面讲话，代表中国共产党、中国政府和中国人民，向兄弟的越南共产党、越南政府和越南人民致以诚挚问候和良好祝愿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平指出，今年是越南共产党成立95周年、越南建国80周年和南方解放50周年。越南共产党团结带领越南人民朝着建党建国“两个一百年”目标砥砺前行，国际和地区影响力不断增强，社会主义工业化现代化建设取得可喜成就。中越两国是山水相连的社会主义邻邦，是具有战略意义的命运共同体。在争取国家独立和民族解放的峥嵘岁月中，双方并肩战斗、相互支持，结下深厚友谊。在探索符合本国国情的社会主义道路上，双方互学互鉴、携手并进，向世界昭示了社会主义制度的光明前景。今年是中越建交75周年暨“中越人文交流年”，中越命运共同体建设迎来新的发展机遇。我期待以这次访问为契机，同越南领导同志就中越两党两国关系的全局性、战略性、方向性问题以及共同关心的国际和地区问题深入交换意见，共同擘画中越命运共同体建设新蓝图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中共中央政治局常委、中央办公厅主任蔡奇，中共中央政治局委员、外交部部长王毅，中共中央书记处书记、公安部部长王小洪等陪同人员同机抵达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国驻越南大使何炜也到机场迎接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平乘车从机场赴下榻饭店途中，中越两党两国旗帜迎风飘扬，“中越友谊万古长青”、“山水相连，命运与共”、“中越情谊深，同志加兄弟”等红色横幅鲜艳夺目。当地民众和中资机构、留学生代表聚集在道路两旁，热烈欢迎习近平到访。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 07:28:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/focusNewsWwwBig.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30642059</guid></item><item><title>解读｜美国退出、欧洲妥协，IMO净零排放框架意味着什么？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30641160</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据新华社4月12日消息，国际海事组织（IMO）11日宣布，批准《国际防止船舶造成污染公约》附件六修正案草案，强制实施国际海事组织净零排放框架。&lt;strong&gt;这是世界上首个将整个行业领域的强制性排放限制和温室气体定价相结合的框架。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新框架的核心目标是到2050年实现全球航运业净零排放，将适用于总吨位超过5000吨的大型远洋船舶，这类船舶目前约占全球海运二氧化碳排放总量的85%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新框架不仅确立了强制性燃料标准，还引入了全球范围的碳定价机制，从而通过&lt;strong&gt;“双轨制”推进减排&lt;/strong&gt;：一是设立逐年降低的全球燃料温室气体强度标准，二是推行碳定价机制，对排放超标的船舶收取费用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“航运作为一个全球性行业，其脱碳进程若缺乏统一规则，就很容易出现碎片化风险—谁排得多、谁承担得少、谁先行、谁吃亏等问题。” 绿色创新发展研究院（iGDP）能源转型项目协调员、分析师袁雅婷在接受澎湃新闻（www.thepaper.cn）采访时表示，航运业在制定统一碳规则时面临兼顾公平性与效率性的双重挑战，这一复杂博弈也体现在此次谈判中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际海事组织秘书长在本次会议闭幕式上表示，“这项协议可能并不完美，但它为我们前进提供了坚实的基础...我们在应对气候变化和实现全球航运现代化方面又迈出了一步。”然而，在美国政府临时推出谈判、全球贸易争端因美国“对等”关税逻辑持续升级的背景下，国际社会围绕全球航运业减排努力还将面临巨大挑战。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744608207000_T3wF4e_1744608213715.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346252724"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025年4月1日，巴西桑托斯港，一艘集装箱船驶向港口。本文图片 视觉中国&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;历史性的协议&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新华社报道称，上述协议的核心组成部分之一是设立“国际海事组织净零基金”。该基金将利用碳定价机制所产生的收入，为发展中国家的技术创新、基础设施建设和减排转型提供支持。这些措施计划于2025年10月正式提交国际海事组织会议审议，如获通过，预计于2027年生效。留出的两年过渡期旨在为各方提供充分时间，以调整运营模式并投资于替代燃料和新技术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据信德海事绿色航运研究员张晗透露，最终通过的协议是以中国、巴西等发展中国家提出的IMSF&amp;amp;F方案为基础，由新加坡提出的折中方案--“J9提案”后，再以J9方案为基础进行谈判修改的。提案提出了双层合规机制：从2028年起，设定鼓励性和底线性两套排放目标。达成鼓励性目标的船舶将获得奖励，未达成则缴纳较低罚款；若连底线性目标也无法实现，则需支付高额罚款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各国最终通过的协议中规定了海运燃料的温室气体燃料强度标准（GFI），超过该标准的船舶需要根据其超额程度支付罚款，对每吨排放量多支付100美元或380美元。国际海事组织秘书长将设立一个净零排放基金（IMO Net-Zero Fund），用来存放碳定价机制收入所得。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，这些基金的使用与分配也较难达成共识，袁雅婷表示，“发达国家希望资金更多投入技术创新，但发展中国家则更关心如何帮助他们实际落地减排。确保资金公平分配，特别是支持小岛屿发展中国家和最不发达国家的脱碳努力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最终的协议中确定将这些收入主要用于三个方面：奖励近零排放燃料（ZNZs）应用，支持全球航运能源转型特别是发展中国家脱碳进程，以及承担基金及其理事会的日常运作费用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是气候政策的一个重要里程碑，也是航运业的一个转折点。长期以来，我们的行业一直被贴上‘难以消减’的标签，但创纪录的行业投资和一项新的全球措施可以扭转这一局面，”世界航运公司总裁兼首席执行官乔·克拉姆克在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;航运业为什么要为碳排放交钱？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;航运业是世界贸易的大动脉，90%的货物在国际水域上运输。然而，航运行业对化石燃料严重依赖。目前，该行业的碳排放量占全球碳排放量的3%。据世界银行称，如果将航运业当成一个国家，它将是全球第六大温室气体排放国，排在日本和德国之间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在全球经济逐步向绿色、低碳转型的今天，航运业的“脱碳”进程却十分缓慢。当前，绿色燃料在商业上尚无法与传统燃料竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张晗向澎湃新闻分析称，由于绿色燃料的生产成本高且能量密度较低，绿色燃料的实际使用成本高达传统燃料的三倍以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在仅靠绿色燃料本身的技术进步或者大规模应用，价格不太能与化石燃料打平，所以需要强制性的政策弥补这种成本差距。”张晗说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际环保组织Opportunity Green气候外交政策官员布莱娜德·希兰（Blánaid Sheeran）对澎湃新闻说，“如果没有强有力的经济措施，就没有可靠的方法来实现国际海事组织的《2023年战略》目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据《2023年船舶温室气体减排战略》，全球航运业将于2050年实现净零排放目标。成员国在本次会议中讨论了为实现船舶行业的绿色能源转型而需采取的新中期措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现有的中期措施包括技术要素和经济要素两个方面。前者强调航运企业运用船舶技术、航线优化等方式提高船舶本身节能减排的能力。后者则是借助碳税、碳排放交易市场等经济手段制定海上温室气体排放定价机制。而本次会议则致力于构建航运业的碳排放定价体系。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744608192753_tA3a4N_1744608213718.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346252723"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;货轮排出的烟雾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;直接征收“碳税”为何被抛弃？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次谈判过程并不容易，各国对于碳排放定价系统的方案存在较大分歧，各方讨论的核心问题之一是“是否直接征收碳税”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据信德海事网报道，在79个最终投票的国家中，包括中国、欧盟、印度和日本在内的63个国家赞成，沙特阿拉伯、阿联酋、俄罗斯等16个国家（大部分为产油国）反对该框架。而太平洋岛国联盟则投了弃权票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过去的谈判中，以欧盟、澳大利亚及太平洋岛国联盟为代表的国家和组织主张对每吨二氧化碳排放征收一个统一的、固定的价格，希望通过提高碳价，促进清洁能源在航运公司中的应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马绍尔群岛海洋脱碳特使阿尔邦·伊绍达（Albon Ishoda）在会议中强调：“若不实施碳税机制，国际海事组织的气候目标将失去实质意义。”他指出，碳税收入可用于支持发展中国家向绿色航运转型，避免这些国家因资金与技术限制而被迫继续使用高污染燃料和落后船舶，从而被排除在全球减排进程之外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长期跟踪谈判的张晗指出，碳税将直接形成一大笔收入，这笔收入可能会成为发达国家逃避气候责任的手段。“以欧盟为主的发达国家多次承诺为发展中国家提供气候资金，但很多都没有履行。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管碳税被视为重要的减排工具，但已有研究显示，其经济效率和公平性仍存明显短板。据国际海事组织官网披露的会议提案文件显示，2025年1月31日，包括中国在内的15个国家联名向国际海事组织提交了一份文件，陈述了不应该对全球航运业无差别征收碳税的原因，强调无差别的单一税收不符合各国气候变化行动中“共同但有区别的责任”原则（CBDR）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;提案中提到了一项由巴西圣保罗大学和里约热内卢联邦大学联合研究发现，碳税的减排成本远高于灵活的合规机制（Flexible Compliance Mechanism, FCM），每减少一吨二氧化碳需要支付约400至500美元，性价比明显偏低。研究还指出，碳税可能加剧发展中国家的经济负担，而灵活的合规机制则通过激励机制实现了更平稳、高效的减排路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;欧洲妥协，美国离席&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《卫报》此前报道，欧盟在此次谈判立场上出现了微妙转变，这对最终的协议达成至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管欧盟此前积极推动航运碳税，但在本次会议期间立场有所松动，倾向于接受新加坡提出的“J9方案”中的双层合规机制，前提是相关资金收益规模能够与征税方案相当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，美国特朗普政府退出了本次会议，这在一定程度上延缓了本次谈判的进程。据参与本次会议的谈判人士透露，原定参会的美国代表团在会议前夕突遭白宫召回，导致4月7日至11日的关键议程中连续出现三个空缺席位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一封美国致国际海事组织成员国的声明信中，特朗普政府明确反对国际海事组织正在审议的温室气体收费机制，称华盛顿不会接受“任何给美国或其人民的利益带来不恰当或不公平负担的国际环境协议”，并威胁一旦碳定价制度实施，美国政府将采取“对等”措施反制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，美国在国际海事规则制定中的长期缺位与其航运业的衰退密切相关。自2000年以来，美国商船吨位占全球比例从11%暴跌至不足2%，而中国、韩国等新兴造船大国主导了90%的船舶制造市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;环保组织Opportunity Green政策官员布莱娜德·希兰表示，“尽管美国代表已经退出，但国际海事组织的谈判已恢复正常…如果我们能达成一个有效的成果，那也是参会代表的谈判问题，而不是因为受到场外人士的干预。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在全球贸易争端因美国“对等”关税逻辑持续升级之下，国际海事组织推动全球航运业减排的共识与规则制定进程正面临着巨大难题。袁雅婷表示，“地缘政治摩擦和贸易保护主义确实在一定程度上削弱了各国之间在气候议题上的互信，无疑会拖慢像航运碳税这样的多边机制的谈判进程。”未来这一机制的落实，各方仍将拭目以待。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 07:26:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744608269506_4NC2d6_1744608269735.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30641160</guid></item><item><title>A股三大股指震荡收涨：大消费走强，两市成交12775亿元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30641987</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744614919623_k44hZk_1744614919733.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346255544"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;澎湃新闻记者 李晶昀 AI创意&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A股三大股指4月14日集体高开。早盘两市走出单边上行的走势，个股呈现普涨态势。午后两市维持高位震荡，涨幅略有收窄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从盘面上看，大消费走强，电商、首发经济方向领涨；新能源车、黄金、海南本地股、零售、创新药、机器人、消费电子等题材涨幅居前。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744614854135_kdxnRJ_1744614866524.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346255530"&gt;&lt;p&gt;至收盘，上证综指涨0.76%，报3262.81点；科创50指数涨0.25%，报1014.28点；深证成指涨0.51%，报9884.3点；创业板指涨0.34%，报1932.91点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wind统计显示，两市及北交所共4550只股票上涨，755只股票下跌，平盘有100只股票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沪深两市成交总额12775亿元，较前一交易日的13487亿元减少712亿元。其中，沪市成交5438亿元，比上一交易日5808亿元减少370亿元，深市成交7337亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两市及北交所共有152只股票涨幅在9%以上，4只股票跌幅在9%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;有色金属大幅走高，家用电器食品饮料逆市下挫&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在板块方面，有色金属大幅走高，中洲特材（300963）、华达新材（605158）、华钰矿业（601020）、湖南黄金（002155）、华锡有色（600301）、怡球资源（601388）等涨停或涨超10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商贸零售涨幅居前，三态股份（301558）、壹网壹创（300792）、南宁百货（600712）、茂业商业（600828）、国光连锁（605188）、汇通能源（600605）、南极电商（002127）等涨停或涨超10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;煤炭股走出单边上行行情，大有能源（600403）、安源煤业（600397）等涨停，新大洲A（000571）、郑州煤电（600121）、陕西煤业（601225）、中煤能源（601898）等涨超4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;家用电器高开低走，海信视像（600060）、格力电器（000651）、科沃斯（603486）等跌超2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;食品饮料逆市下挫，西部牧业（300106）、贝因美（002570）、今世缘（603369）、山西汾酒（600809）等跌超2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;茅指数午后大幅下挫，三一重工（600031）、韦尔股份（603501）、金山办公（688111）、恒立液压（601100）、万华化学（600309）等跌超1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;把握政策驱动与业绩修复共振的机会&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中信证券认为，上周关税等外部因素影响的高峰已过，国内政策表态增强投资者信心，市场风险偏好开始修复。外部扰动开始边际缓和，关税等外部因素影响的高峰已过，但全球仍处于衰退预期交易阶段，主题方面，建议聚焦自主可控主线，以及业绩确定性或订单确定性强、估值水平相对低位的相关板块和资产。从主题环境来看，综合流动性指标和市场风格特征，预计高位主题板块受风险偏好下行影响大。从催化因素分析上看，重点关注围绕“对等关税”的博弈进展，第137届中国进出口商品交易会首次在第一期增设服务机器人专区，第三届新能源汽车创新技术及行业发展论坛展现行业的技术突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中信建投认为，当下进入以关税政策博弈为主导的第二阶段，在该阶段市场对贸易战的敏感度逐渐降低，投资者和政策制定者越来越多地将注意力转向内需刺激政策的博弈，叠加部分行业估值已消化悲观预期，可以在保留底仓防御的基础上，主动布局“内需提振+反关税受益”双主线，把握政策驱动与业绩修复共振的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华安证券认为，4月第2周市场呈深V走势，美国“对等关税”和国内稳市措施稳外贸预期是影响市场走势的核心矛盾，同时也成为行业表现上的重要催化事件，农牧（种子）、内需（服务消费）表现领先，且市场反弹期间高弹性的成长科技也表现靠前。后续市场有望延续震荡缓慢上涨，行业主线仍不明了，整体机会上仍然体现在消费品行业频繁轮动和有催化事件的其他行业上，成长科技尽管近期上涨但主要是基于市场β，在市场缺乏持续性大级别β和行业重磅事件催化的前提下，仍难成为主线所在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;招商证券认为，关税冲击后A股重回上行周期。今年四月下旬将会召开重要会议讨论经济，面对当前外部冲击加大的环境下，料后续或有更多的增量政策出台，其中消费政策有望进一步加力，地产方面或进一步加大因城施策力度、加力实施城中村改造等。美国所谓“对等关税”落地以来，美元指数短暂回升后加速回落，美债收益率快速飙升，间接缓解人民币汇率压力，提升人民币资产对外资的吸引力，这已经在A股市场上有所体现。近期相关部门迅速出手稳定市场，从中央、集团、省市三个维度呵护市场；4月12日美国对电子产品进口大幅豁免，市场有望峰回路转。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 07:13:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744614919623_k44hZk_1744614919733.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30641987</guid></item><item><title>中国政府中东问题特使翟隽出席安塔利亚外交论坛</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30641869</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2096558" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250414/714abb4a-f0b9-4da0-8926-28ea52fb174e.jpg" data-imageid="346254015"&gt;&lt;p&gt;2025年4月11日至13日，第四届安塔利亚外交论坛在土耳其安塔利亚召开。包括20余名国家元首和政府首脑、100余名各国部长、60余个国际组织高级代表以及各国专家学者、工商媒体人士在内的4000余名嘉宾出席论坛。中国政府中东问题特使翟隽应邀与会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次论坛以“在分裂的世界中重塑外交”为主题，与会各方重点围绕加沙冲突、叙利亚问题、中东安全、乌克兰危机、全球发展、气候变化等国际地区热点进行交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翟隽发言，表示国际社会普遍认为“两国方案”是政治解决巴勒斯坦问题的唯一现实出路，在当前紧张形势下各方需要进一步凝聚共识、形成合力。中方提出四点建议：一是将停火止暴、缓解人道危机作为当务之急；二是秉持“巴人治巴”原则推进加沙战后治理；三是大力推动巴勒斯坦内部和解；四是给予巴勒斯坦更多国际承认，支持巴勒斯坦尽快成为联合国正式会员国。中方愿同国际社会一道，为推动制定落实“两国方案”具体路线图和时间表共同努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出席论坛期间，翟隽还分别会见了俄罗斯、挪威、欧盟和红十字会与红新月会国际联合会等方高级代表，就共同关心的地区热点问题深入交换意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国政府中东问题特使翟隽出席阿拉伯国家联盟—伊斯兰合作组织巴勒斯坦问题联络委员会部长级扩大会&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年4月11日，阿拉伯国家联盟—伊斯兰合作组织巴勒斯坦问题联络委员会部长级扩大会在土耳其安塔利亚召开。联络委员会成员以及中国、俄罗斯、西班牙、爱尔兰、挪威、斯洛文尼亚以及欧盟等方高级别代表出席。中国政府中东问题特使翟隽应邀与会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议通过《关于落实“两国方案”和实现中东持久和平的安塔利亚部长会联合声明》，对巴勒斯坦被占领土近期形势表示严重关切，呼吁按照联合国有关决议立即实现永久停火，确保迅速、持续、不受阻碍地向加沙提供人道援助，呼吁国际社会采取积极举措，推动巴勒斯坦问题在“两国方案”基础上公正解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翟隽表示，巴勒斯坦问题是中东问题的核心。当前加沙战事再起，当务之急是立即停火止战。中方呼吁有关各方相向而行，以严肃和负责任态度连续有效执行加沙停火协议，避免造成更大人道悲剧。中方坚定支持“巴人治巴”，支持广大阿拉伯和伊斯兰国家认可的加沙早期恢复和重建计划，支持根据联合国有关决议尽早实现巴独立建国。中方将继续坚定站在国际公平正义一边，为推动实现巴以和平、中东地区和平稳定作出积极努力。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 07:09:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744611966505_brY6Wp_1744611966684.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30641869</guid></item><item><title>韩国“世越”号沉船原因终被认定：船体内部原因</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30641974</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2096928" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250414/cf1add4b-b299-4504-8bd6-edfa282d0e8f.jpg" data-imageid="346254698"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;“世越”号客轮（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国木浦地方海洋安全审判院当地时间14日表示，审判院于2024年11月对“世越”号客轮倾覆事故作出裁决，认定该事故是因舵机故障和稳定性不足等船体内部原因所致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;木浦地方海洋安全审判院方面完全排除了“世越”号因撞击等外部原因而倾覆的可能性。审判院方表示，船体被打捞出水后的调查结果显示，船体受损部位等处未发现能断定有外力让船只快速转向的痕迹。由于缺乏外力作用的确凿证据，审判院未将外部因素列入潜在事故原因中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;审判院方认为，“世越”号在失事前快速转向是由于舵机运作异常所致。由于舵机运作异常，船舵过度转向右侧，导致船内货物倾斜，海水流入船体。审判院方指出，“世越”号为增加载客量对船体进行了大规模改造，导致船体重心上移。在这样的情况下，“世越”号本应减少载货量，但当时“世越”号的载货量却超载一倍以上，加上货物固定不当，在船体急速转向时货物移位，加剧了船舶转向和倾斜的程度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;审判院方还指出，“世越”号倾覆事故造成大规模人员伤亡的原因在于，船员们没有采取积极救助措施。在船长和船员意识到船体沉没的风险后向海警求救，但直到他们被海警救出时为止，都没有采取任何让乘客逃出客轮的措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;审判院因此吊销了“世越”号船长、领航员、轮机员等5人的从业资格，勒令2名轮机员和1名领航员停业6个月至1年不等，还对“世越”号的船运公司清海镇海运公司下达了整改命令。不过，由于清海镇海运公司和相关人士不服裁决上诉，中央海洋安全审判院正在对该案进行二审审理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2014年4月16日，“世越”号客轮在韩国西南部珍岛附近海域倾覆沉没，船上476名乘客及船员中有304人遇难。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 06:58:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30641974</guid></item><item><title>讲武谈兵｜美海军也有六代机，下一代舰载机发展如何？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640381</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;近日，美国海军作战部长办公室空战部门负责人迈克尔·唐纳利海军少将对外透露了F/A-XX第六代舰载战斗机的最新情况。显然，在美国政府以及美国空军高调宣布F-47第六代战斗机的相关情况后，美国海军也希望其主导的F/A-XX第六代舰载战斗机同样可以得到外界的广泛关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;神秘的美海军六代机项目&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与美国空军推动的F-47第六代战斗机项目类似，美国海军F/A-XX第六代舰载战斗机项目披露的官方信息也很少。目前，外界只是知晓波音公司与诺斯罗普·格鲁曼公司正在进行F/A-XX项目最后的竞标工作。其他相关信息就只剩下了波音公司和诺斯罗普·格鲁曼公司此前曾经发布过的多幅想象图。而且，有意思的是，波音公司公布的想象图中还有无鸭翼和有鸭翼等多种方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，从比较可靠的技术推测来看，无论是哪家公司提出的方案，基本上都是标准的无尾翼布局，即取消了垂尾和平尾，双发布局，两肋进气道设计。至于主翼设计采用类似银杏叶的大菱形翼布局还是更为流行的λ形翼布局，则主要取决于各家公司所选择的技术路线了。事实上，相比此前的第四代以及第五代战斗机，第六代战斗机在总体布局设计上的趋同化可以说是更加明显了。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744592181668_M27SWS_1744592212577.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346238837"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;为了提升隐身能力，第六代舰载机在气动布局上也普遍会取消垂尾和平尾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，F/A-XX项目究竟有没有进行过技术验证机试飞竞标阶段，外界同样不得而知。此前，美国空军就曾经透露NGAD项目早在2019年就进行过技术验证机试飞，而且当时参与竞标的波音公司、诺斯罗普·格鲁曼公司和洛克希德·马丁公司很可能都研制了技术验证机。所以，笔者以为，由于F/A-XX项目和NGAD项目在很多技术方面，比如气动布局、动力系统、飞控系统等都是共享的，所以前者的技术验证很可能就是与后者融合在一起的。也就是说，波音公司、诺斯罗普·格鲁曼公司和洛克希德·马丁公司三家公司研制的技术验证机同时担负着F/A-XX和NGAD两个项目的竞标试飞使命。只不过目前波音公司已经赢得了NGAD项目的竞标胜利，而F/A-XX项目花落谁家还留有一定的悬念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;目前已知的一些信息&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次迈克尔·唐纳利海军少将透露的一些F/A-XX项目新信息，有助于我们更多了解美国海军对于这款未来新型战机的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，迈克尔·唐纳利海军少将对外表示，F/A-XX第六代舰载战斗机的最大航程将超过现役型号的1.25倍。根据洛克希德·马丁公司在2023年对外公开的数据，美国海军现役最先进的F-35C隐身舰载战斗机在不进行空中加油的情况下，最大航程可达1200海里，约为2222公里。如果是以F-35C的数据为参考，那么F/A-XX第六代舰载战斗机不进行空中加油的最大航程至少可以达到1500海里，约为2778公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于一款战术飞机来说，这个仅依靠内油实现的最大航程已经是一个很惊人的数字了。不过，有一些美国媒体显然并不满足，他们认为F/A-XX第六代舰载战斗机的最大航程应该远超过这一数字。事实上，迈克尔·唐纳利海军少将透露的信息是F/A-XX第六代舰载战斗机的最大航程至少是现役型号的1.25倍，这只是下限数值而已，在后续研发中很可能会继续大幅增加。而从中我们就可以看出，美国海军对于F/A-XX第六代舰载战斗机航程指标的要求确实是很高的。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744592181696_TJJPiM_1744592232711.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346238838"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;美国第六代舰载机飞越航母的设想图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，早在冷战时期，美国海军对于主力舰载战斗机的要求就是能够飞得更快、更远，在距离航母尽可能更远的空域，对执行反舰任务的苏联图-22系列超音速中程轰炸机实施拦截。苏联解体、冷战结束后，在相当长一段时期内，已经没有国家再有能力威胁到美国海军航母战斗群。于是，美国海军对于舰载战斗机的要求便降低了很多，以F/A-18E/F彻底代替了曾经世界最强也是最贵的重型舰载战斗机——F-14“雄猫”。如今，随着其他国家新一代武器装备的飞速发展，美国海军很可能再次感到了巨大的威胁，因此新一代舰载战斗机的远程对空拦截能力再次成为其追求的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一方面，大幅提升F/A-XX第六代舰载战斗机的最大航程，再加上出色的隐身能力，甚至高空高速飞行能力，能够最大程度上压缩潜在对手国家远程超音速空舰导弹的射程，在尽可能更远的空域击落对手的空中发射平台。另一方面，美国空军在2025年1月发布了一份报告，声称到2050年某些潜在对手国家有可能部署射程远达1000英里（约合1600公里）的超远程防空导弹。所以，如果F/A-XX第六代舰载战斗机的最大航程不够远，也许刚从航母起飞，就可能遭到对手防空系统的拦截。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;迈克尔·唐纳利海军少将透露的第二个信息是，F/A-XX项目的竞标结果将很快公布，这也意味着波音公司与诺斯罗普·格鲁曼公司的竞标也许已经接近尾声。从目前两家公司的情况分析，笔者更倾向于波音公司有可能获胜。这样，波音公司同时负责美国空军的NGAD项目和美国海军的F/A-XX项目，很多技术可以通用和共享，降低研发风险和成本，提高效率。而且，美国海军F/A-XX项目这笔合同还能进一步给波音公司“续命”，保住这个美国航空工业界的“台柱子”。不过，出于避免类似于洛克希德·马丁公司在第五代战机项目上一家独大的局面，美国海军也许会要求诺斯罗普·格鲁曼公司分担一部分F/A-XX项目的研发/生产份额。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744592181717_Ja2Zyh_1744592193016.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346238822"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;美国海军F-35C舰载机在航母上降落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;迈克尔·唐纳利海军少将透露的第三个重要信息也很值得我们关注，那就是到21世纪40年代，美国航母舰载机联队中无人机的比例将至少达到60%。这也表明了美国海军将把新一代无人作战飞机作为未来发展的重点装备。如同美国空军NGAD项目是一个包括各类有人驾驶平台、无人平台以及机载弹药的庞大体系一样，美国海军的F/A-XX项目也是类似的空中作战体系的一部分。从目前美国海军的发展来看，MQ-25“黄貂鱼”多用途准隐身无人机将是支撑包括F/A-XX以及F-35C、F/A-18E/F等有人驾驶战机远程作战的核心装备之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国海军首先重点发展MQ-25“黄貂鱼”无人机的空中加油型。迈克尔·唐纳利海军少将甚至夸张地表示，在MQ-25“黄貂鱼”无人加油机的支持下，F/A-XX第六代舰载战斗机将拥有“无限航程”。此外，美国空军在研的协同作战飞机（CCA）项目也将根据美国海军的需要，有可能发展出海军型号，作为F/A-XX第六代舰载战斗机的“忠诚僚机”协同作战。因此，我们可以想见，未来20年，美国海军将构建起由F-35C第五代隐身战机、F/A-XX第六代舰载战斗机，再加上MQ-25“黄貂鱼”无人机、CCA无人僚机以及新型制导弹药等单元在内的全隐身空中作战体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;又是钱的问题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，前景虽然看似美好，但想要一步一步实现却不那么容易。美国海军首先遇到的难题就是需要投入巨额资金的项目太多，从中能够分配给F/A-XX项目的自然就很有限了。目前，美国海军为了取代已经相对落后的“阿利·伯克”驱逐舰而研发新一代导弹驱逐舰DDGX，为了代替“俄亥俄”战略核潜艇而研发新一代“哥伦比亚”战略核潜艇，这两个项目的进展都不顺利，而新一代“星座”级导弹护卫舰更是不断拖延。而为了维持在建的“弗吉尼亚”攻击核潜艇、“福特”级核动力航母、“美利坚”级两栖攻击舰等项目，美国海军的开支也相当大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，在即将过去的2025财年，美国海军仅为F/A-XX项目争取了5300余万美元的经费。这也在一定程度上导致F/A-XX项目的进度落后于美国空军NGAD项目，其未来何时能够设计定型、何时能够投入小批量生产，乃至后续的全速生产，都还是很大的变数。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 06:51:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744592301533_RzWMD3_1744592301637.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640381</guid></item><item><title>特朗普对华贸易战注定失败，原因如下</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30641927</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="hwb-news__article hwb-news_firstNoMargin"&gt;&lt;p&gt;【文/观察者网 邵昀】“中国有能力应对特朗普的贸易战”，4月13日，英国《金融时报》以此为题刊登评论文章，从三个角度论证美国总统特朗普的关税政策“注定会失败”。&lt;/p&gt;&lt;p class="hwb-news__goods hwb-news__marker"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在文章作者、咨询机构佳富龙洲（Gavekal Dragonomics）创始合伙人兼研究主管葛艺豪（Arthur Kroeber）看来，尽管美方为其施加关税找了不少经济上的理由，但事实上特朗普对华挑起新一轮贸易战的目的就在于施展个人权力，促使中国等“在美国霸权前屈膝”。葛艺豪认为，这也说明他面临的结果“只会是沮丧和失望”，因为关税给美国带来的影响比中国更大。&lt;/p&gt;&lt;p class="hwb-news__goods hwb-news__marker"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文章指出，特朗普声称，他的关税政策是为了打击所谓不公平贸易行为、消除贸易赤字、重振美国工业以及对抗中国，但这些理由都站不住脚。文章说，这些目标往往互相矛盾，要么与特朗普的其他政策存在冲突，要么显然无法实现。&lt;/p&gt;&lt;p class="hwb-news__goods hwb-news__marker"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;葛艺豪分析，一个更合理的解释是，特朗普的主要目的在于“积累并施展”权力——这包括摆脱全球经济秩序对美国“单边行使权力”的限制，尤其是摆脱总统个人权力受到的限制——而关税是实现这一目标最有效的工具。&lt;/p&gt;&lt;p class="hwb-news__goods hwb-news__marker"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文章认为，特朗普之所以偏爱关税，原因有二。第一是他过去几十年来一直相信，世界其他国家会不惜一切代价换取进入美国市场的机会。第二个、也可能更重要的原因是，关税是美国总统少有的，可以不经国会批准就能行使的权力。&lt;/p&gt;&lt;p class="hwb-news__goods hwb-news__marker"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“特朗普最想要的是显示主导地位，迫使各国屈服。”这从特朗普上周三（9日）匆忙宣布对部分国家暂缓征收所谓“对等关税”就可窥见端倪。“那些没有积极抵制他的关税的国家被恩准缓征更高的税率。敢于反抗他的国家则受到了野蛮的惩罚。”&lt;/p&gt;&lt;p class="hwb-news__goods hwb-news__marker"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="hwb-news__goods hwb-news__marker"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间2025年4月12日，特朗普前往迈阿密准备出席UFC314比赛，在空军一号上对记者发表讲话 视觉中国&lt;/p&gt;&lt;p class="hwb-news__goods hwb-news__marker"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，葛艺豪认为，这也让大多数国家明白，特朗普的顾问们为合理化关税提出的各种经济理由不过是障眼法：“只要特朗普还在掌权，美国就是靠不住的，任何理智的领导人都不会加入他对中国的‘征讨’。”&lt;/p&gt;&lt;p class="hwb-news__goods hwb-news__marker"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这也引出他认为特朗普对华贸易战将会失败的第二个依据。上周美国国债遭投资者大量抛售后，特朗普在“对等关税”问题上退缩，文章称，这表明债券市场决定了他的关税大棒的大小，而这根大棒其实比他想象的要小得多。&lt;/p&gt;&lt;p class="hwb-news__goods hwb-news__marker"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;葛艺豪称，此举导致特朗普失去了贸易谈判的筹码，他不能再次提高关税，因为国债市场会再次暴动。他预计，对于大多数国家领导人来说，其策略会是尽快达成一些表面上让步、但缺乏实质内容的协议，换取特朗普降低关税，这些国家不会在协议中写入有关破坏自身对华贸易关系的“承诺”。&lt;/p&gt;&lt;p class="hwb-news__goods hwb-news__marker"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普对华贸易战“注定会失败”的第三个原因，则在于中国自身的韧性。文章分析，从表面上看，中国失去了其最大出口市场之一，但事实上，中国已经做好了与美国打一场经济消耗战的充分准备。&lt;/p&gt;&lt;p class="hwb-news__goods hwb-news__marker"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一方面，对美出口的损失，可以通过拉动内需来弥补，中国已经开始认真对待这个问题；另一方面，过往经验证明，“没了美国进口，中国也能过得很好，长达五年的出口管制让中国在没有美国技术的情况下也能制造出好东西”。对于市场担忧人民币贬值，文章认为，如果中国能出台令人信服的举措刺激内需，将吸引资本流入，支撑汇率。&lt;/p&gt;&lt;p class="hwb-news__goods hwb-news__marker"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，由于对中国消费品征税，美国将面临更高的通胀率。葛艺豪指出，美国对中国工业投入品的依赖是中国对美国零部件依赖的三倍，且投入成本上升已经开始损害企业投资。纽约联储银行行长约翰·威廉姆斯近日表示，受特朗普关税政策影响，预计美国经济今年增速将降至1%以下，通胀率将升至3.5%至4%之间，失业率将升至5%。&lt;/p&gt;&lt;p class="hwb-news__goods hwb-news__marker"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总体而言，在葛艺豪看来，中国的内需问题可以通过更好的宏观政策来解决，而美国要面临的是供应冲击和可能的滞胀（即经济停滞和高通胀同时存在），这只能通过经济制度变革来解决。“如果特朗普对华新一轮贸易战的目的是让北京在美国霸权前屈膝，那么结果只会是沮丧和失望。”&lt;/p&gt;&lt;p class="hwb-news__goods hwb-news__marker"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本文系观察者网独家稿件，未经授权，不得转载。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="hwb-news__goods hwb-news__marker"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 06:46:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744613265593_ZTGfQn_1744613265715.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30641927</guid></item><item><title>特朗普重返白宫后体检报告首度公布：适合履职</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30641767</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间4月13日，白宫公布了美国总统特朗普的年度体检报告，称其 “身体状况非常好”，足以胜任总统职责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据中新网援引美国媒体报道，当地时间11日，现年78岁的特朗普完成他第二个总统任期的首次例行体检，他当天在马里兰州贝塞斯达的沃尔特·里德医疗中心进行了几个小时的检查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宫医生肖恩・巴尔巴贝拉在体检报告中写道，特朗普的心脏、肺、眼睛、听力和腹部检查结果均正常，神经以及一般身体功能都很强健，血压略有些高，皮肤科检查显示“有一些轻微晒伤和部分良性病变”，其“认知能力出色，身体状况良好，完全适合履行总统及最高统帅的职责”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告显示，特朗普身高6英尺3英寸（约1.90米），体重为224磅（约101.6公斤），相比2020年的体检报告，已经减重20磅。根据身体质量指数（BMI），属于“过重”范围。目前，他正服用阿司匹林来预防心脏病。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普已经接受了高胆固醇、皮肤损伤、季节性过敏和憩室病（指胃肠道任何一部分向外的囊状突起，常发生在大肠，数个憩室同时存在即憩室病）等相关治疗。他还接受了白内障手术，并患有良性结肠息肉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普曾称自己不喝酒也不抽烟，其喜好快餐，饮食习惯以冰激淋、红肉和苏打水为主。他还表示自己每晚的睡眠时间约为5小时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次报告还详细列出了特朗普的胆固醇实验室测试结果和血细胞计数水平，称均在正常范围内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在蒙特利尔认知评估（Montreal Cognitive Assessment）中得到了满分30分。该测试要求受试者做一些简单任务，比如画标定特定时间的钟、重复读给他们听的句子，得到25分或更低表示存在认知障碍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴尔巴贝拉在诊断总结中指出，特朗普右耳上有枪痕，这是2024年夏天特朗普在宾夕法尼亚州竞选遭遇“未遂刺杀”时留下的枪伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是特朗普今年1月重返白宫后，首度公开自己的健康状况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去，特朗普的医疗报告曾受到怀疑。2018年，他的一名私人医生透露，特朗普2015年亲自口述并发布了一份医疗说明。说明称，特朗普的血压“惊人的好”，并称他如果成为总统，会成为“有史以来当选的最健康的人”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同样在2018年，时任白宫医生的罗尼·杰克逊（Ronny L. Jackson）称，特朗普的低密度脂蛋白胆固醇（LDL cholesterol）水平高达143，但其心脏健康状况“非常好”。心脏病专家当时表示，特朗普的体检显示其存在严重健康问题，存在心脏病发作的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020年，另一位白宫医生肖恩·康利（Sean P. Conley） 承认，为了反映白宫对待特朗普新冠病情的“乐观态度”，他在其是否吸氧、X光片上是否显示肺损伤等问题上持回避态度，误导了公众。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 06:36:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744610510260_H5NnPT_1744610510337.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30641767</guid></item><item><title>外贸十强城市集体出招应对关税冲击，最新举措加速内外贸一体联动</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30641883</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;随着美方肆意加征畸高关税，中国内地前十大外贸城市集体出招，纷纷出台最新政策举措，稳外贸扩消费。证券时报记者获悉，今日，东莞市正式发布《关于促进外贸稳定增长的工作方案》，最大限度降低贸易摩擦对东莞的负面影响。其中提到，加强与头部手机企业对接，重点监测分析手机领域供应风险。引导龙头骨干企业加强供应链风险应对，增强对关键原材料、零部件产需失衡、价格异动等风险的应对能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而作为“外贸第一城”，深圳服务和支持企业大力开拓国内外市场。4月9日，深圳政府多部门联合举办旨在服务广大民营企业稳妥有序开拓国际市场的服务供需对接活动；另外，连日来上海多个区的主要领导纷纷调研辖区重点外贸企业，进一步帮助外资外贸企业拓展发展路径，释放更多内部潜力；4月11日，北京市发展改革委召开企业座谈会，听取本市外贸外资企业经营情况、应对美国加征关税的举措建议；而广州市也将支持制定出台外贸优品拓内销的政策措施。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2096579" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250414/1811a369-a812-47bb-a848-5c78b1d411de.jpg" data-imageid="346254060"&gt;&lt;p&gt;原标题 外贸十强城市集体出招应对关税冲击 最新举措加速内外贸一体联动&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 06:26:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744612001318_1cBMdt_1744612001513.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30641883</guid></item><item><title>亚锦赛落幕国羽有喜有忧，即将到来的苏迪曼杯考验不小</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30641033</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;刚刚过去的周末，在宁波进行的2025亚洲羽毛球锦标赛落下帷幕，国羽也就此结束了今年的大赛任务之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五个项目当中，国羽在其中四项都打进了决赛，最终以2金3银，总共5枚奖牌的成绩圆满收官。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，在巴黎奥运会后首度站上最高领奖台的陈雨菲，无疑给国羽观众带来了不小的振奋，而“雅思组合”告别国家队后无缘决赛的混双项目，则多少让人有些担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月底，苏迪曼杯就将在厦门拉开大幕。在注重整体实力的团体赛中，国羽势必遭受不小的考验。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744604070183_y1S5fZ_1744604186548.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346243843"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;陈雨菲摘得亚锦赛金牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;陈雨菲夺金成最大收获&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴黎奥运会上，身为女单卫冕冠军的陈雨菲不敌队友何冰娇止步八强，随后，她远离国际赛场，进入了一段恢复调整期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;直到今年2月，她才重返国际赛场，开启了自己力争第三次站上奥运会赛场的旅程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“巴黎奥运会我输球了，我并不觉得是输给了年龄、身体、伤病，我只是输给了自己的心态。”陈雨菲在谈及自己的心态时表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这些年，我经历了所有的高光和低谷，过去那些成就让我深感自豪，但过去的失利也让我渴望再一次战胜自己。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于复出后参赛的时间并不太长，因此利用比赛机会恢复状态是当下陈雨菲的最主要任务，至于比赛结果则不是陈雨菲最为关注的。但令人欣喜的是，在亚锦赛的高强度对抗中，陈雨菲展现了自己的实力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一路闯进决赛面对队友韩悦，陈雨菲首局没能抵挡住对手的攻势先丢一局，但逆境之下，陈雨菲以沉稳的发挥连扳两局，最终实现逆转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“我坚持下来了，第一局我算是被‘暴打’，对手的球威胁很大，而自己多拍的威胁则比较小，所以一直在通过跑动去消耗对手的体能。”赛后陈雨菲直言，自己目前身体状态仍未达到最佳，但也能发挥出六七成的水平。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“自己现在还在恢复的过程当中，但心态上以前遇到困难容易内耗，而现在就可以比较轻松地去面对，我很享受现在整体的感受，也会努力去在场上付出。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744604080809_ZDWANx_1744604205245.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346243954"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;刘圣书/谭宁收获女双冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;混双成唯一无缘决赛项目&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与巴黎奥运会后首获冠军的陈雨菲类似，女双组合刘圣书/谭宁也在本届亚锦赛上收获了意义重大的金牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在决赛中，面对此前在全英公开赛半决赛中击败过自己的日本组合松山奈未/志田千阳，“圣坛组合”凭借着出色的发挥力克对手，首次捧起了亚锦赛女双冠军奖杯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，虽然世界排名高居第一，但“圣坛组合”在2025年的前三个多月连续在多站比赛中无缘冠军，仅在瑞士公开赛收获亚军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;但这一次在亚锦赛主场的舞台上，这对被寄予厚望的组合打出了气势，成功“复仇”日本组合斩获金牌。用谭宁的话来说，这算是两人“触底反弹”的开始，“弹了一点，还没有弹完。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘圣书直言，心态的改变是战胜日本对手捧起奖杯的重要原因，“去年不管成绩多好，还是要学会忘记，从零开始。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而重新合体并在本届亚锦赛夺得第三名的陈清晨/贾一凡也表示，非常看好“圣坛组合”在随后的苏迪曼杯赛场承担起更大的责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比在女单和女双项目上的收获，本届亚锦赛国羽在其余三个项目上的表现则难言最佳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;男单决赛，陆光祖在对阵昆拉武特的比赛中伤退。男双赛场，年轻组合陈柏阳/刘毅则憾负于马来西亚组合谢定峰/苏伟译收获亚军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;而混双项目，则成为了国羽唯一无缘决赛的项目。蒋振邦/魏雅欣0比2不敌中国香港组合邓俊文/谢影雪止步半决赛。冯彦哲/黄东萍则是1比2负于日本组合绿川大辉/斋藤夏无缘四强。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744604178099_MnjGXk_1744604224911.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346244022"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;蒋振邦/魏雅欣止步混双四强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;苏迪曼杯迎接更大的考验&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于球迷来说，除了关注选手们的场上表现，今年的亚锦赛也有许多让人眼前一亮的细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如比赛用球的球头贴纸一改传统的绿色，变成了宁波亚锦赛的专属紫色，球心标则印有赛事吉祥物“啵啵”。这款由赛事官方器材合作伙伴VICTOR提供的比赛用球，还推出了拥有同款设计的纪念装。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;而羽毛球价格的飞涨，也成为了业内人士讨论的话题。亚羽联首席运营官崔永声就在接受采访时表示，“目前来看，用人造球部分代替天然球是一个可行的方向，也取得了一定的成果，比如VICTOR的新碳音系列人造球。我想随着这类人造球技术越来越成熟，未来一定有机会应用到亚羽联适合的赛事中去。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而把目光拉回赛场，虽然国羽观众们看到了陈雨菲和女双“圣坛组合”的复苏，但球队所面临的挑战也并不少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;男单项目头号选手石宇奇无缘亚锦赛四强，男双项目出现动荡导致缺少新生代组合，混双项目在“雅思组合”从国家队退役后，稳定性也在亚锦赛上出现了问题。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在本月底，由VICTOR赞助的苏迪曼杯赛就将在厦门开赛，在注重全队整体实力的团体比赛当中，每一个项目都将面临对手的强力冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据此前的抽签结果，作为头号种子的卫冕冠军及东道主中国队，与泰国队、中国香港队、阿尔及利亚队同在A组。在历史上已举办的18届赛事中，实力强劲的中国队已经13次夺冠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而本届苏迪曼杯，国羽也将踏上冲击四连冠的征程。亚锦赛夺金的“圣坛组合”就表示，队伍会迅速向前看，“这站结束，我们就快速投入到备战苏杯的状态。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 06:17:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744604142284_3SRGFS_1744604142427.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30641033</guid></item><item><title>蓝色起源计划今日发送“全女性”航班上太空：包括贝佐斯未婚妻和“水果姐”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30641019</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;亚马逊创始人杰夫·贝佐斯的“蓝色起源（Blue Origin）”公司将于14日执行全女性成员的太空任务。参与者包括其未婚妻劳伦·桑切斯、流行歌手凯蒂·佩里（“水果姐”）等6名女性。这是自1963年以来首次全女性成员的太空任务。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744602879524_pW1Yr7_1744603304599.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346243089"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;6名即将飞向太空的女性&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了本次太空之行，桑切斯还为6人量身订做了宇航服，在面料、制作等方面与传统男性宇航服有所不同。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744602922583_Ftez81_1744603285143.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346243085"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;桑切斯设计的宇航服&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;不仅仅是一次全女性“兜风之旅”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;桑切斯将与凯蒂·佩里、哥伦比亚广播公司记者盖尔·金（Gayle King）、科学家艾莎·布朗（Aisha Brown）、民权活动家兼生物宇航研究员阿曼达·阮（Amanda Nguyen）以及电影制片人兼活动家凯丽安·弗林（Kerianne Flynn）等几位女性飞往太空。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这将是苏联宇航员瓦伦蒂娜·捷列什科娃 （Valentina Tereshkova）1963年独自执行太空任务以来，首批登上太空（到达卡门线）的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6人将乘坐蓝色起源公司的“新谢泼德”号火箭，从位于得克萨斯州范霍恩（Van Horn）以北30英里（约合48公里）的发射场起飞，进行11分钟的亚轨道飞行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亚轨道飞行相当于一次太空飞行，最高飞行超过了卡门线（即距离地面大约100公里），飞船到达大气外层空间，但速度不足以让其停留在太空。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对贝佐斯来说，这趟全女性出行之旅或许不仅仅是一次精心策划的“兜风之旅”。他正与SpaceX创始人埃隆·马斯克在商业航天发射领域展开激烈竞争。马斯克的猎鹰9号系列火箭已发射469次。相比之下，“新谢泼德”号火箭仅成功发射了31次，其中包括11次载人亚轨道飞行。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744603217508_nFw4xM_1744603401902.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346243097"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;贝佐斯于 2021 年乘坐“新谢泼德”火箭，系蓝色起源的首次载人任务&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，SpaceX目前制造并发射了两款火箭：猎鹰9号和猎鹰重型。这两款火箭的一个特点是采用了可返回地球重新使用的助推器，其革命性工艺不仅节省了成本，还帮助SpaceX击败了竞争对手。SpaceX还建造并试飞了龙飞船，可搭载宇航员和货物前往国际空间站。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744603787227_J4r5ms_1744603799005.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346243132"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;SpaceX的猎鹰9号火箭从39A发射场发射Starlink卫星 视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744603901868_8imZb4_1744603915414.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346243152"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2024年10月14日，美国佛罗里达州，“欧罗巴快船”（Europa Clipper）探测器搭乘Space X的“猎鹰重型”运载火箭从肯尼迪航天中心39A发射台发射升空。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“马斯克的SpaceX是竞争中无可争议的领导者：它定期将宇航员送入轨道，而贝佐斯的‘蓝色起源’尚未将任何人送入太空边缘以外。”美国媒体Politico最近指出。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744603214967_feRnSk_1744603476203.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346243101"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;杰夫·贝佐斯与未婚妻劳伦·桑切斯 视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“让女性看起来像女性”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在为《Elle》杂志拍摄时，6名参与任务的女性打造以黑色为主的穿衣风格。该杂志称，这是首次有人做完发型、带着妆容飞往太空。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;桑切斯称：“谁不想在飞行前打扮呢？”佩里补充道：“太空终于将要变美，如果我能在太空上变美，我会这么做。我们会尽全力做宇航员。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金则表示，她“有很多恐惧”，“但我知道同时感到恐惧和兴奋非常有趣，这会让我走出舒适区。自分娩以来，我就没有这种感觉。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;桑切斯还与设计师合作，为此次任务设计了专门的宇航服。据报道，因为美国航空航天局（NASA）没有两件适合女性的宇航服，2019年的一次全女性太空行走任务被取消，只能派出一男一女。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;桑切斯表示：“通常这些是为男性设计的服装，然后才会为女性量身定制。”5个月前，她和纽约时装品牌Monse的创始人费尔南多·加西亚（Fernando Garcia）、劳拉·金（Laura Kim）取得联系，并邀请两人与“蓝色起源”合作，立即得到了同意的答复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;桑切斯认为，本次任务的宇航服“很优雅，看起来既专业又女性化，让太空变得更具吸引力”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不同于2021年贝佐斯飞往太空时所穿的涤纶面料宇航服，新的宇航服由阻燃弹力氯丁橡胶制成，而不是像原版宽松的“蓝色起源”宇航服那样采用闪亮的涤纶面料。带有压缩层、略带中式风格的立领，前部采用双拉链设计，小腿两侧各一个拉链，方便穿着者根据自己的喜好打造喇叭裤效果。宇航服的侧面还有较暗的渐变效果，可以在视觉上塑造体形，手臂上还有一些小口袋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿曼达·阮称这些太空服“具有革命性”。她说，衣服关乎身份和代表性，而这些太空服让女性看起来像女性，宣告了“女性属于太空”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“蓝色起源”并非第一家寻求时尚品牌协助设计服装的私营太空公司。Axiom Space也曾与Prada合作设计宇航服，马斯克也曾与服装设计师何塞·费尔南德斯（Jose Fernandez）合作设计SpaceX宇航服，费尔南德斯曾为《神奇四侠》和《复仇者联盟》设计过服装。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加西亚认为：“如果我们让宇航服看起来像任何人都可以穿的衣服，那么太空可能不会那么遥远。也许人们看到这次设计的款式时，甚至可能会想‘买这套宇航服去健身房’。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 06:02:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744603956855_B1c6jR_1744603957069.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30641019</guid></item><item><title>时政Vlog丨五星红旗飘扬 越南欢迎好兄弟到访</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30641749</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;/body&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 05:44:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30641749</guid></item><item><title>特稿丨老报纸、茶香和青春——习近平促进中越友好的故事</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30641748</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;span id="detailContent"&gt;&lt;p&gt;  新华社北京4月13日电　&lt;span&gt;&lt;strong&gt;特稿｜老报纸、茶香和青春——习近平促进中越友好的故事&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  新华社记者史霄萌　邹学冕　赵嫣&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  2024年8月，苏林就任越共中央总书记后首次出访就来到中国。中共中央总书记、国家主席习近平与他会谈时说：“你这次来华首站到访广东，很有意义。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  这个安排背后是中越两国深厚的历史渊源。百年前，越南老一辈领导人胡志明赴广州开展革命活动。习近平总书记说，那段峥嵘岁月成为中越两党交往史中不可磨灭的红色记忆。中越作为山水相连的社会主义邻邦，两国人民在争取国家独立和民族解放斗争中结下了“同志加兄弟”的特殊情谊。习近平总书记强调，要使中越友好事业代代相传。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img id="5bse6McO88EbG284Ey" src="qhENcWEHAkvTjnQL.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;  2024年8月19日，中共中央总书记、国家主席习近平在北京人民大会堂同来华进行国事访问的越共中央总书记、国家主席苏林举行会谈。这是习近平同苏林进行小范围茶叙。新华社记者谢环驰摄&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  今年恰逢中越建交75周年。应越共中央总书记苏林、越南国家主席梁强邀请，习近平总书记将于4月14日至15日对越南进行国事访问。这是他作为中共中央总书记、国家主席第四次访问越南，双方将借此次访问契机赓续传统友谊，展望双边关系更美好未来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;  “我们叫他‘胡伯伯’”&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  2017年，对越南进行国事访问期间，习近平总书记将19期《人民日报》作为特别的礼物赠给越方。有16期泛黄的报纸上刊载着胡志明1955年访华时的报道。习近平总书记介绍说：“这是1955年胡志明主席访华时的报纸，我们费了些劲找到的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  其中，1955年6月26日的《人民日报》头版上，一张通栏大照片格外醒目，那是毛泽东、周恩来等中国共产党老一辈领导人同胡志明的合影，定格了中越两党两国深厚情谊的历史瞬间。胡志明的革命足迹遍布中国多地，他先后在广州创立越南青年革命同志会，在香港成立越南共产党，最终领导越南实现国家独立和民族解放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  “胡志明主席在中国开展革命的时间前后长达12年，同毛泽东主席、周恩来总理等中国领导人情同手足。”习近平总书记在2017年越南之行前夕发表于越南《人民报》的署名文章中这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  习近平总书记2015年在越南国会发表演讲时，援引胡志明主席的话“越中情谊深，同志加兄弟”。他说：“中越传统友谊是由毛泽东主席、周恩来总理、胡志明主席等双方老一辈领导人亲手缔造的，是两党两国和两国人民的宝贵财富。”习近平总书记曾对中越青年代表讲：“在我们这一代中国人心中，胡志明主席是中国人民最好的朋友，我们叫他‘胡伯伯’。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  早在2011年，时任中国国家副主席的习近平对越南进行正式访问期间就曾参观过胡志明故居。参观结束前，习近平为故居题词“伟人精神千秋颂，中越友谊世代传”。2017年访问越南时，习近平总书记再次造访胡志明故居。高脚屋边，小池塘前，胡志明主席生前常来这儿喂鱼，每次喂鱼前，他总是挥挥手或者拍拍手来吸引鱼群。习近平总书记也用这个办法拍了拍手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img id="KKQMwvbJNOgroi96IS" src="WJSoUuX8dR5QXGKL.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;  2017年11月13日，中共中央总书记、国家主席习近平在河内越共中央驻地再次会见越共中央总书记阮富仲。会见后，习近平和阮富仲前往胡志明故居继续交流。新华社记者兰红光摄&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  在胡志明故居，习近平总书记追忆两国老一辈领导人一心为民的贡献和彼此结下的深厚传统友谊：“见贤思齐，我们应当向毛主席、周总理和胡志明主席学习看齐，把中越友好传承好、发展好，造福两国人民。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;  氤氲茶香话友情&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  2024年8月，苏林访华期间，习近平总书记在北京人民大会堂同他举行小范围茶叙。此次访问是苏林当选越共中央总书记后首次出国访问。越南《人民报》发表社论说，这体现了越中两国对传统友好关系的重视。习近平总书记夫人彭丽媛也在人民大会堂与苏林夫人吴芳璃茶叙，其间两人共同欣赏了中国戏曲、舞蹈、民乐等表演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img id="xK7HDVcJxpudB8BGqp" src="27HDwgN5yAV8UGT5.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;  2024年8月19日，中共中央总书记、国家主席习近平夫人彭丽媛在北京人民大会堂与陪同来华进行国事访问的越共中央总书记、国家主席苏林夫人吴芳璃茶叙。新华社记者王晔摄&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  茶，是中越两国共通的文化语言。多年来，茶叙已成为两党两国领导人不拘一格的交往方式。中国社会科学院马克思主义研究院研究部主任潘金娥说：“茶叙不同于会谈，是更加亲密的一种交流方式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  两国领导人在茶叙间互赠礼物的情景，也在双方友好交往历史中留下永恒的记忆。2023年，习近平总书记对越南进行国事访问期间，与时任越共中央总书记阮富仲在河内茶叙。阮富仲向习近平总书记赠送了一幅画作，描绘的正是两人在北京茶叙的场景。阮富仲说：“珍贵的是兄弟情谊。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  2017年，在人民大会堂的“冬日茶叙”结束后，习近平总书记向阮富仲赠送了胡志明主席1942年手书汉语诗作《走路》的复制品。胡志明主席在诗中讲述了他争取国家解放的艰难历程。2015年，习近平总书记在越南国会发表演讲时也曾援引这首诗的诗句：“登山登到高峰后，万里舆图顾盼间。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  中越政治制度相同，理想信念相通，前途命运相关。习近平总书记曾说：“中越双方之所以取得今天的成就，因为我们坚持改革开放和革新开放，因为找到了一条符合本国国情的发展道路。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  当今世界变乱交织，中越两国正以更高远的战略眼光擘画两国关系发展的蓝图。在2023年习近平总书记访问越南期间，双方宣布携手构建具有战略意义的中越命运共同体，两党两国关系迈入新阶段。访问结束时，习近平总书记对阮富仲说：“我们就沿着这个路走下去。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;  青春“领跑者”&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  习近平总书记2023年访问越南期间，阮富仲为他安排了一场特别的活动：会见两国青年和友好人士代表。在讲话中，习近平总书记鼓励两国各界友好人士特别是青年一代成为中越友好征程的领跑者。正是在这个场合，越南学生黎月琼第一次见到了习近平总书记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img id="QO7O4EU08r2OLr8iDT" src="AhM78tz8fYqfm2kF.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;  2023年12月13日，中共中央总书记、国家主席习近平和夫人彭丽媛在河内同越共中央总书记阮富仲夫妇共同会见中越两国青年和友好人士代表。这是习近平夫妇和阮富仲夫妇同中越两国青年和友好人士代表亲切合影。新华社记者殷博古摄&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  谈及见到习近平总书记的第一印象，黎月琼说：“他个子很高，很慈祥。”作为越南青年的代表，黎月琼在这次活动中上台发言。她把发言时的照片作为自己微信账号的封面图。“每次有同学加我微信，看到我见过‘习大大’，他们都很好奇这段经历。”她说，“这是一次奇妙的经历。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  黎月琼的家乡是越南义安省，那里是胡志明主席的出生地。她今年19岁，目前是清华大学的大一新生。清华大学是习近平总书记的母校。黎月琼从初中一年级就开始学习中文。一次偶然的机会，她在网络上看到一段习近平总书记回清华大学的视频，从此这所大学成了她的心之所向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  如黎月琼一样，越来越多的越南留学生都选择来中国接受高等教育。在2023－2024学年，约有2万名越南留学生在中国学习。在越南学习的中国留学生人数也在增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  “国之交在于民相亲。”在2023年那场活动中，黎月琼在发言中引用了习近平总书记2015年出席第十五届中越青年友好会见活动时的讲话。虽然来中国时间不长，但黎月琼已经交到要好的朋友。她说，“我觉得不管到哪里，如果两个国家的人民可以很好地相处，就会很快把自己国家的风土人情分享给他国友人，友谊也就能自然而然地延续下去。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  “中越传统友谊，确实也应该由我们青年来传承。”她说。&lt;/p&gt;&lt;/span&gt; &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 05:44:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/focusNewsWwwBig.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30641748</guid></item><item><title>张艺谋执导首部国安题材影片《惊蛰无声》</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30641032</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;在第十个全民国家安全教育日来临之际，我国首部聚焦当代国家安全题材的影片《惊蛰无声》近日发布首张概念海报。影片由国家安全部指导创作，张艺谋执导，易烊千玺、朱一龙领衔主演，上演一场谍战前沿正反力量的惊心对决，一众实力演员齐聚，创新展现新时代隐蔽战线的无声较量，深入反映国家安全机关护航强国建设、民族复兴伟业的勇毅担当。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2096171" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250414/36aa3a69-f796-4bd8-92d0-329c6116b14e.jpg" data-imageid="346243148"&gt;&lt;p&gt;《惊蛰无声》讲述了我国重要情报遭到外泄，国安小组立刻展开行动，随着调查深入，抓捕行动接连遭遇重创，矛头竟指向国安小组内部。信任与背叛的漩涡中，一场无声的较量悄然上演……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前，我国国家安全内外因素比历史上任何时期都更复杂，增强全民国家安全意识和素养，教育引导广大人民群众自觉关心、维护国家安全的重要性日渐凸显。导演张艺谋对此深有感触：“这是我首次尝试当代国安题材创作，感谢国家安全机关的信任与支持，给予我在这个题材中创作和发挥的空间，希望借此机会能够将国家隐蔽战线的交锋，精准、精彩地呈现在大银幕上。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出品方表示，《惊蛰无声》将在重大主题下突破传统叙事模式，采用年轻观众喜爱的影视语言，生动诠释在总体国家安全观指引下，国家安全工作取得的历史性成就、发生的历史性变革。剧组以打造优质作品、塑造精彩角色、演绎品质故事为己任，力求呈现一部有担当、有力量的银幕之作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《惊蛰无声》由北京阿里巴巴影业文化有限公司、中中（北京）影业有限公司、北京黎枫文化发展有限公司出品，正于深圳拍摄中。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 05:31:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744604256379_F1TBRe_1744604256563.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30641032</guid></item><item><title>大外交｜越南专家：习近平访越释放及时宝贵信号，与中国合作可行有利</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30641578</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间4月14日中午，中共中央总书记、国家主席习近平乘专机抵达河内，应越共中央总书记苏林、越南国家主席梁强邀请，开始对越南进行国事访问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平主席在河内内排国际机场发表书面讲话指出，今年是中越建交75周年暨“中越人文交流年”，中越命运共同体建设迎来新的发展机遇。站在新的起点上，中方愿同越方一道，不忘友好初心、牢记共同使命、把握时代机遇，开展更高水平、更广范围、更深层次合作，更好造福两国人民，更多惠及地区和世界。我期待以这次访问为契机，同越南领导同志就中越两党两国关系的全局性、战略性、方向性问题以及共同关心的国际和地区问题深入交换意见，共同擘画中越命运共同体建设新蓝图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“越中情谊深、同志加兄弟”，是常用来形容中越两党两国关系的措辞。两党两国近年来频繁的高层互访也见证了这句话。习近平主席此次访问是他担任中共中央总书记以来第四次访问越南，也是继去年8月苏林总书记对中国进行国事访问之后，不到一年时间里两党最高领导人又一次重要的互动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交部发言人林剑4月11日介绍此次访问时表示，此访将适逢中越建交75周年，对两国关系具有承前启后、继往开来的重大意义。访问期间，习近平总书记将同苏林总书记举行会谈，会见越南国家主席梁强、总理范明政、国会主席陈青敏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今年是中越建立正式外交关系75周年，也是越南实现南北国家统一50周年。双方将探讨如何加强两党两国合作，而且会就共同关心的问题进行探讨，特别是如何共同应对美国关税政策对两国经贸投资关系及地区一体化进程造成的影响。”上海国际问题研究院东南亚研究中心主任周士新接受澎湃新闻（www.thepaper.cn）采访时说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;不确定性下的“强烈信号”和“信心之旅”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社12日报道，在越南社会科学院东南亚研究杂志前主编陈庆看来，在当前全球政治、经济不确定性增强的背景下，习近平总书记对越南的访问意义重大。陈庆期待此访加强越中两党两国传统友谊，推动双方进一步深化务实合作，推出更多有助于双方共同发展的倡议和合作机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《环球时报》4月8日报道，美国总统特朗普近期的关税措施瞄向亚洲一些增长较快的经济体，或将扰乱越南等东南亚国家作为全球供应链关键部分的贸易。根据特朗普2日签署的关于所谓“对等关税”的行政令，越南面临美国46%的“对等关税”。9日，特朗普宣布对包括越南在内70多个国家暂停征收“对等关税”90天，才让越南暂时“松了一口气”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周士新对澎湃新闻形容道：“此次访问不仅要进一步促成中越两党两国更具实质性的战略合作、建设中越命运共同体，还会是一次非常及时的分享和提供信心之旅。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾担任美国贸易谈判代表的现任尤索夫伊萨东南亚研究所高级研究员斯蒂芬·奥尔森（Stephen Olson）对《日经亚洲》分析说，随着特朗普决心毁掉全球贸易关系，中国有机会将自己定位为基于规则的贸易的领导者和捍卫者。与美国相比，第三国也将把中国视为一个更可靠的贸易伙伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，对于越南等东南亚国家来说，美国的压力仍是一个现实的障碍。《日经亚洲》报道称，中国部分企业有将越南视作规避贸易限制国的倾向，这可能会遇到美国新政策的阻碍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，周士新认为，中国企业部分产品出口越南并中转出口符合双方之间的政策。即使未来美欧对从越南进口的产品原产地进行更严厉的审查，中越之间的贸易关系依然会非常强劲。更多的中国企业愿意并已经在越南实现本地化，对促进越南经济发展发挥了较大的促进作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;14日，习近平主席在越南《人民报》发表题为《志同道合携手前行 继往开来续写新篇》的署名文章指出，在世界经济复苏乏力背景下，中越产业链供应链合作更趋紧密。中国连续20多年是越南第一大贸易伙伴，2024年中越双边贸易额突破2600亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据越南海关总局最新预测，2024年越中双边贸易额将占越南贸易总额的近1/3。新华社报道形容，经贸合作是推进中越关系的重要动力源泉。双边贸易出现了来自越南的椰子、火龙果、菠萝蜜等特色农产品，而中国出口的原材料和机械设备可以有力支持越南制造业发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在新加坡尤索夫伊萨东南亚研究所越南研究项目担任访问学者阮克江对澎湃新闻表示，习近平主席此次访问越南释放出一个强烈信号，表明中国在全球贸易动荡面前有意愿加强区域伙伴关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这反映出中国试图释放的信息：&lt;strong&gt;即使在美国关税不断上升的背景下，与中国的合作仍然是可行的、也是有利的。&lt;/strong&gt;而对越南来说，习近平主席的访问是中国更大范围魅力外交的一部分，越南被鼓励在保持不结盟立场的同时，深化与中国的经济联系。”阮克江说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在越南富布赖特大学任教的政治学者阮成忠则向澎湃新闻指出，当前中越两国面临的共同挑战，也可以视为深化双方全面关系的良机，“我个人认为，&lt;strong&gt;在当前全球局势动荡的背景下，习近平的访问将向越南领导层释放出一个及时而宝贵的信号：即中国珍视越南这一好朋友、好邻居、好同志、好伙伴的地位。&lt;/strong&gt;这不仅仅是一句外交辞令，而是真正朋友之间的真实写照。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据越通社报道，越共中央委员会总书记苏林也于14日在媒体发表署名文章《携手开创越中友好关系的新发展纪元》，文章指出，越南始终把中国的繁荣发展视为自身机遇，中国将发展对越关系为周边外交的优先方向，并视之为两国的战略选择，我们对此感到高兴并高度赞赏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;两国领导人都关注中越铁路互联互通&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据越通社12日报道，越南政府副总理兼外交部部长裴青山接受采访时表示，预计，此次访问期间，两国各部门、地方将签署约40项合作文件。另据路透社报道，越南官员曾透露说，中越此次达成的合作领域涉及铁路开发、国防、警务等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;13日，中国国防部发布消息，根据中越两军相关协议和安排，4月16日至17日，中越两国海军舰艇编队将在北部湾海域开展第38次联合巡逻，进一步增进两军务实合作，提升共同维护相关海域安全能力。中越双方也将举行中越边境国防友好交流活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平主席在14日的署名文章中也提到了中越铁路建设的合作，“中方愿同越方推进越南北部3条标准轨铁路项目合作，建设智慧口岸。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而苏林在他的署名文章中也表示中越两国将集中实施标志性的大型合作项目，将推进连接两国的三条标准轨铁路作为战略基础设施互联互通合作的最大优先事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月底，越南建设部部长陈宏明访问中国，先后与中国国家发展改革委主任郑栅洁、交通运输部部长刘伟等中方官员会面。双方就推动中越跨境标准轨铁路合作、加强交通运输合作等议题深入交换意见。陈宏明当时强调，越南党和政府在落实两党两国在铁路合作与互联互通的共识方面具有极高的政治决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;越媒提到，2023年底至2024年12月，越南交通运输部（现为“建设部”）与中国国家发展与改革委员会、中国国家国际发展合作署（CIDCA）签署了6项文件，推动系列铁路项目的实施。今后，各方计划将签署三份文件，即中国国家发展和改革委员会与越南建设部关于成立中越铁路合作委员会的谅解备忘录；关于编制同登-河内、芒街-下龙-海防标准轨铁路规划的换文；关于开展现场调研并评估老街-河内-海防铁路可行性研究报告技术援助项目的会谈纪要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析指出，中越铁路合作上的最新亮点之一是将越南铁路中的米轨（轨距为1000mm）改造成标准轨（轨距为1435mm），让越南北部的三条铁路主干线都实现标准轨化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;复旦大学中国与周边国家关系研究中心主任、越南研究专家赵卫华在接受澎湃新闻采访时曾分析说，米轨和标准轨的换轨会影响越南经由中国出口农产品、水产品的效率和质量，“老街-河内-海防铁路项目”的标准轨建设是在越南现有经济水平的承受范围之内，比高铁项目更为务实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中越之间已经签署并即将于年底开工的‘老街-河内-海防’标准轨跨境铁路项目对于双边合作有着重要的战略意义。”长期研究东南亚的复旦大学国际关系与公共事务学院副研究员贺嘉洁告诉澎湃新闻，越南政府已经邀请中国铁建参与南北高铁项目，越南希望在多个合作伙伴之间平衡周旋，以获得最有利于自己的方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中国在众多领域已处于世界领先地位，我相信习近平主席将把最优秀的企业带到越南，特别是在高铁建设方面。我期待越中在铁路项目上的合作更加具体深入，从而真正赢得越南公众的心与支持。越南人民对复制中国基础设施快速现代化的进程抱有热情和期待，中国应该抓住机会，伸出援手。”阮成忠对澎湃新闻表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周士新则认为，针对国际社会普遍关注的越南南北高铁项目，目前仍需要越方具有一个非常明确、透明且公正合理的合作方案，特别是在招投标程序上更符合相关法律法规，为中国企业提供一个公平参与的机会。相关中企也需要进行比较慎重且全面的考量，特别是考虑到自身在建设过程中所处的地位和作用。这也需要中越双方进行细致磋商，以实现符合双方利益特别是对企业有利的解决方案。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 05:31:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744607238432_NiTY5M_1744607238553.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30641578</guid></item><item><title>问界回应沈阳车展事故：车辆被误启动，且不满足AEB触发条件</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30641629</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月14日，“问界用户服务”微信公众号发布《关于辽宁沈阳工业展览馆 M7 Pro 事故的声明》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明称，2025年4月13日14:01，一辆问界M7 Pro在辽宁沈阳工业展览馆发生碰撞事故，造成一名人员受伤。公司深表歉意，已积极协助就医，经检查伤者有轻微挫伤，当日已出院。经初步调查，事故发生于车展撤展前夕，&lt;strong&gt;车辆未处于展车模式，导致车辆被误启动。因主驾未系安全带，且方向盘大角度干预，不满足AEB触发条件。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;问汽车用户服务部称，对此事故给各方带来的困扰，再次深表歉意，将持续与车展主办方等相关方积极协商、妥善处理后续事项，感谢广大用户的关心和监督。同时，已注意到网络上的相关不实信息，并将采取法律手段，维护自身合法权益。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2096286" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744607001815_2Rw772_1744607020378.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346251729"&gt;&lt;p&gt;据中新经纬，近日有网友爆料称，4月13日沈阳车展上，一辆黑色问界M7突然从展位上冲出，造成附近展位4台展车受损。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 05:16:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744606870096_72YM6M_1744606870311.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30641629</guid></item><item><title>习近平抵达越南河内内排国际机场发表书面讲话</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30641634</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;抵达越南河内内排国际机场的书面讲话&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（2025年4月14日，河内）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中共中央总书记、中华人民共和国主席 习近平&lt;/p&gt;&lt;p&gt;应越共中央总书记苏林同志和越南国家主席梁强同志邀请，我很高兴开启对越南的第四次国事访问。在抵达河内之际，我谨代表中国共产党、中国政府和中国人民，向兄弟的越南共产党、越南政府和越南人民致以诚挚问候和良好祝愿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年是越南共产党成立95周年、越南建国80周年和南方解放50周年。越南共产党团结带领越南人民，朝着建党建国“两个一百年”奋斗目标砥砺前行，人民生活水平持续提高，国际和地区影响力不断增强，社会主义工业化现代化建设取得可喜成就。中方为此感到很高兴。相信在以苏林同志为首的越共中央坚强领导下，越南一定能走好符合本国国情的社会主义道路，顺利完成越共十三大提出的各项任务，迎接越共十四大胜利召开，不断开创党和国家事业新局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中越两国是山水相连的社会主义邻邦，是具有战略意义的命运共同体。在争取国家独立和民族解放的峥嵘岁月中，双方并肩战斗、相互支持，结下“越中情谊深、同志加兄弟”的深厚友谊。在探索符合本国国情的社会主义道路上，双方互学互鉴、携手并进，向世界昭示了社会主义制度的光明前景。2023年我对越南进行国事访问期间，双方宣布构建具有战略意义的中越命运共同体，引领两党两国关系迈入新阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年是中越建交75周年暨“中越人文交流年”，中越命运共同体建设迎来新的发展机遇。站在新的起点上，中方愿同越方一道，不忘友好初心、牢记共同使命、把握时代机遇，开展更高水平、更广范围、更深层次合作，更好造福两国人民，更多惠及地区和世界。我期待以这次访问为契机，同越南领导同志就中越两党两国关系的全局性、战略性、方向性问题以及共同关心的国际和地区问题深入交换意见，共同擘画中越命运共同体建设新蓝图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;祝越南国家繁荣昌盛、人民幸福安康！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;祝中越传统友谊世代相传，构建具有战略意义的中越命运共同体取得新的更大进展！&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 05:01:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/focusNewsWwwBig.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30641634</guid></item><item><title>尹锡悦方“否认所有公诉事实”，涉内乱罪首场公审暂时休庭</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30641027</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2096120" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250414/f969bfea-2357-430c-bc97-64386d93ed7f.jpg" data-imageid="346243093"&gt;&lt;p&gt;韩国前总统尹锡悦涉嫌带头发动内乱案刑事审判的首场公审当地时间14日10时开始进行，尹锡悦本人出席了庭审。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照公审相关程序，韩国检方首先阐明公诉事实，检方为此特别制作了PPT资料，提出尹锡悦对于国家政治状况的认识、在宣布紧急戒严前就进行了谋划和准备、派出军队和警察进入国会、不允许国会和中央选举管理委员会等宪法机关行使权力等等，因此尹锡悦在韩国全境宣布戒严是“以扰乱国家宪法为目的引发的暴动”，并“以适用刑法第87条的‘发动内乱嫌疑’对被告人提出起诉”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，尹锡悦的代理律师尹甲根表示，尹锡悦方“否认所有公诉事实”，并请尹锡悦亲自发言进行反驳。尹锡悦指出，检方“几乎把几个小时的事件全写进了公诉状里”“这是把从（去年）12月3日晚10点30分到凌晨2~3点的几个小时内的发生事情以罗列方式记载下来的公诉状”“我认为这不符合法理”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在尹锡悦陈述后，法官在当地时间12时宣布暂时休庭，并将于当地时间下午2点15分，北京时间1点15分继续进行审理。根据公审程序，法庭将在下午对相关证人进行问询。检方申请的两名关键证人——韩国陆军首都防卫司令部第一警备团长赵成贤（音）和特战司令部第一特战队队长金亨基（音）将接受问询。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 04:49:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744603517971_D8sTbW_1744603518205.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30641027</guid></item><item><title>仿生视觉控制系统原理发明人张晓林：仿生眼是人工智能走向自主意识的关键要素</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640788</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“现在可发挥仿生眼优势的整套产业链生态尚未成熟，但随着人工智能技术的不断提高，中国在产业链上具备独特的优势，尤其是伴随服务型、陪伴型人形机器人大量涌入市场，灵动的仿生眼会迎来新的商机。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月12日，在《仿生眼：怎样仿制大自然最精密聪慧的作品》新书报告会暨仿生视觉产业与投资研讨会上，新书作者、上海大学仿生视觉与类脑智能研究所所长张晓林在接受澎湃科技（www.thepaper.cn)记者采访时表示。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744599961258_6RMRZi_1744599979136.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" data-imageid="346242298"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;上海大学仿生视觉与类脑智能研究所所长张晓林 本文图均为 主办方 供图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  仿生眼技术，是一种模仿生物视觉系统的人工智能视觉感知技术。由于“仿生眼”包含脑干、小脑、大脑功能的完整智能仿生系统，不同于激光雷达、TOF和固定双目，仿生眼在识别、判断能力上具有更全面的优势。而且，仿生眼可以根据人工智能的“主观意志”去主动观测“想要”看的物体和部位，是人工智能走向自主意识的关键要素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;仿生眼技术能让机器人“看得更清、反应更快”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张晓林曾任东京工业大学终身教授、中国科学院上海微系统与信息技术研究所仿生视觉系统实验室主任。他在机器人视觉、神经生理学和仿生学领域研究长达三十余年，是仿生视觉控制系统原理发明人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1986年，张晓林前往日本横滨国立大学留学，主攻产业机器人控制方向。2013年，张晓林带领团队的6名博士生回国，来到中科院上海微系统所，开始人工智能仿生视觉研究。2016年，张晓林带领团队创办了安徽爱观视觉科技有限公司（以下简称“爱观科技”）。此后，在模型阶段停留了整整十八年的仿生眼正式走向了产业化。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744599841230_BayBHx_1744599867373.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" data-imageid="346242296"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;张晓林和学生在实验室&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张晓林说，当前机器人难以达到产业化应用标准的主要阻碍之一，是视觉领域存在缺陷。视觉是机器人的灵魂，也是机器人智能的体现，但是目前为止，机器视觉只做到了固定双目。传统机器视觉依赖固定算法和有限的数据处理能力，无法形成立体视觉，导致机器人没有足够的信息获取与判定能力，在复杂动态环境中完成快速追踪目标、空间位置判定等高效、准确的响应执行，对于人形机器人而言，动态双目立体是机器视觉的方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即便当前，自动驾驶和人形机器人上搭载有激光雷达、纯视觉解决方案，但都存在一定瓶颈，不是长久之计。张晓林指出，激光雷达属于主动光学传感器，即使发射的激光不是可见光，对人眼也可能有一定伤害，不同车辆的激光雷达可能会互相干扰，影响传感器正常工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比之下，仿生眼双目视觉方案有天然的优势，能够大幅提升机器人的感知能力，让机器人“看得更清、反应更快”，同时具备实时学习和自适应能力。在当前普遍期待机器人产业化落地的背景下，仿生眼有望开启机器人产业化浪潮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;目前仿生眼技术尚未广泛应用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在产品研发方面，张晓林团队聚焦于视觉AI（人工智能）芯片和人形机器人两个领域。张晓林表示，仿生眼技术经过国内外数十年的成果积累，日渐趋于成熟。目前张晓林团队研发的“仿生眼”，即人形机器人头部，具有脑干、小脑、中脑、大脑整体功能的仿生系统。他们研发的基于仿生动态双眼视觉控制理论的仿生眼在物联网、3D产业、智能安防、智能交通、智能医疗等各个领域取得了一系列具有独占知识产权的研究成果，多项成果已经产业化或接近产业化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，张晓林指出，目前仿生眼技术尚未得到广泛应用，原因在于仿生眼技术本身是一个体系庞大、价格高、技术尚未成熟的半成品，也与仿生眼相关的生态尚未成形相关。比如，可应对各种环境的多功能相机；适合仿生眼变对焦动态标定的高重复镜头；可发挥仿生眼优势的视觉处理算法等，需要整套产业链的配置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管距离仿生眼的应用之路还需要时间，但张晓林认为，从人形机器人产业链来看，宇树科技、云深处科技，以及美国的波士顿动力公司等在人形机器人的肢体控制上取得出色的成果。随着人工智能技术的不断提高，特别是聊天机器人ChatGPT的出现，服务型机器人很可能大量涌现，尤其是人形陪护机器人，届时灵动的仿生眼会引来新的投资商机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 04:35:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744600009778_d1iBmS_1744600009962.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640788</guid></item><item><title>习近平抵达越南河内</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30641256</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间4月14日中午，中共中央总书记、国家主席习近平乘专机抵达河内，应越共中央总书记苏林、越南国家主席梁强邀请，开始对越南进行国事访问。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 04:32:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/focusNewsWwwBig.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30641256</guid></item><item><title>全国爱卫会：将健康体重管理行动等3项行动纳入健康中国行动</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640818</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月14日，全国爱国卫生运动委员会发布通知，2019年，国务院印发《关于实施健康中国行动的意见》，启动实施健康中国行动15个专项行动。结合健康中国建设工作实际和健康中国行动推进情况，&lt;strong&gt;决定将健康体重管理行动、健康乡村建设行动和中医药健康促进行动纳入健康中国行动&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全国爱卫会是国务院议事协调机构，负责领导、协调全国爱国卫生工作。此次发布的“健康体重管理行动”也提到，推动医疗卫生专业人员掌握体重管理知识和技能，在疾病防控、临床诊疗过程中提供饮食、运动等体重管理指导服务，推广健康生活方式。鼓励有条件的医疗卫生机构设置体重管理门诊或肥胖防治门诊，整合相关专业资源，提供体重异常防治服务。进一步推广体重管理中医适宜技术，为各类人群提供中医体质辨识和包括饮食调养、起居调摄、运动保健等在内的中医药保健指导服务。鼓励基层医疗卫生机构将体重管理纳入签约服务，及时向签约居民提供体重管理指导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前的4月10日，国家卫健委发布《关于做好体重管理门诊设置与管理工作的通知》，其中提出，鼓励有条件的三级综合医院、儿童医院、中医医院（含中西医结合医院、少数民族医医院）设置体重管理门诊。国家卫生健康委、国家中医药局属（管）、省（区、市）属综合医院、儿童医院、中医医院要在2025年6月底前基本实现体重管理门诊设置全覆盖。2024年，国家卫健委就联合16个部门印发《“体重管理年”活动实施方案》，提出鼓励医疗卫生机构设置体重管理门诊或肥胖防治中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;健康体重管理行动，将健康体重管理纳入健康中国专项行动中予以积极推动和倡导，促进全民健康，既是普及健康生活方式，提高居民健康素养的需要，更是坚持预防为主，推动慢性病防控关口前移的必要举措。到2030年，实现体重管理支持性环境广泛建立，全民体重管理意识和技能显著提升，健康生活方式更加普及，全民参与、人人受益的体重管理良好局面基本形成，人群超重肥胖上升趋势初步减缓，部分人群体重异常状况得以改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行动提出2个方面4个指标，其中在个人和社会方面，倡导个人掌握体重管理知识与技能，倡导家庭、医疗卫生机构、学校、机关企事业单位、宾馆等配置体重秤。在政府工作方面，要求编制和发布体重管理权威信息，倡导推动体重管理科普宣教进家庭、进社区、进医疗卫生机构、进机关企事业单位、进宾馆、进餐馆食堂等。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 04:32:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744598598532_jwirb7_1744598598742.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640818</guid></item><item><title>海关总署：中西部地区一季度进出口1.84万亿，增8.7%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640994</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月14日，国新办举行一季度有关经济数据例行新闻发布会，海关总署介绍2025年一季度进出口情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海关总署新闻发言人、统计分析司司长吕大良介绍，从规模来看，中西部地区在一季度进出口是1.84万亿元，增长8.7%，可以说是表现比较亮眼，这背后主要有四个方面的因素支撑：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是外贸产业提质升级。中西部地区以科技创新引领产业创新，推动传统产业升级、提质和增效。一季度，中西部地区出口机电产品7832.1亿元，增长17.4%，高于全国同类产品出口增长8.7个百分点，占中西部地区出口总值的64.7%。其中，自动数据处理设备及其零部件、手机和汽车出口分别增长8.4%、21.4%、9.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是开放口岸助力发展。去年，云南的关累港口岸、湖北鄂州花湖机场口岸对外开放通过验收，新疆别迭里公路口岸获批对外开放，中西部地区“水陆空”立体化的开放格局更加完善。鄂州花湖机场是亚洲第一座、全球第四座专业货运枢纽机场，今年一季度，海关监管花湖机场进出的货物达到7.7万吨，增加了4倍。此外，中越边境的友谊关口岸正在建设我国首个跨境智慧口岸，依托三大智能平台，货物查验等待时间减少20%、检疫处理作业时间节省3.5小时，通关成本将进一步下降，效率将大幅提升。一季度，友谊关口岸的进出口增长了18.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三是大通道建设加速推进。西部陆海新通道建设现在是通江达海，中欧跨里海直达快运也开通了，“天府号”跨境公路班车中亚线发车，打通了多条内外联动、双向互济的开放之路。一季度，中西部地区经西部陆海新通道进出口1871.9亿元，增长17.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四是周边开放不断扩大。中西部地区沿边省份充分发挥区位优势，加强与周边国家的互联互通网络建设，加快产业链供应链合作。一季度，中西部地区对周边国家进出口增长7.7%。其中，对越南、吉尔吉斯斯坦进出口分别增长10%和4.8%，占同期我国对越南、吉尔吉斯斯坦进出口总值的35.6%和54.8%。近日，中央周边工作会议在北京举行，我国与周边国家的开放合作将进一步深化。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 04:31:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744601985450_rfjf1e_1744601985652.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640994</guid></item><item><title>陈晓卿新作《寻色中国》上线：东方色彩的美学之旅</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30638722</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;纪录片导演陈晓卿团队的新作——传统色彩人文纪录片《寻色中国》4月11日起上线，这是拍了十几年美食纪录片的陈晓卿所做出的全新尝试。摄制组历时一年，行走在中国许多个城市村庄，记录下诸多传统色彩技艺和与色彩有关的故事。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2093390" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744542107000_R1mZFM_1744551379457.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346214891"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《寻色中国》截图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《寻色中国》希望能够探索色彩里的中国智慧，纪录片以六个主题色系构建叙事框架，每集都聚焦于一种中国传统色彩的独特文化内涵。其中，“煌煌国色”展现帝王专属色彩如何演变为民间纽带；“神颜莫测”揭示中国人通过色彩与天地沟通的智慧；“她的色号”打破刻板印象，探索女性与色彩的深层联结；“我见青山”呈现自然色彩的人文转化；“花花乡野”捕捉民间生活的鲜活色彩；“奇色何寻”则探寻传统色谱中的另类存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一集《煌煌国色》从帝王之色——黄色讲起，如何在各种植物中获取深深浅浅的黄色，以及工艺难度极高的缂丝技艺；从巍峨的紫禁城进入到烟火人间，接下来讲述的是在中国影响力无远弗届以至于即便是皇家也无法独享的红色，并由红色讲到书法家华戈。与红色在民间的张力相似，香港的街头到处都留有华戈书写的牌匾，此外，他也为近百部电影题写片名，他的字，总是能与电影中的故事、与各类香港食肆相得益彰。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2093392" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744542127000_R1F8kT_1744551402386.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346214893"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《寻色中国》截图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2093393" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744548627000_D2K5wC_1744551402393.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346214890"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《寻色中国》截图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;手工艺者的身影、面孔、手部细节穿插在满屏高浓度的色彩、器物等精致的细节中，他们构成纪录片中极具故事性和情感意蕴的部分。在最近的一次分享活动中，华戈也来到现场，他谈道，自己写字已经几十年，今年已经是77岁的老人家，“但是我对中国文化充满热情。比方说，我写电影名字，每一部电影都需要不同的主题，如果同一个主题，你就没有那个感觉。每一个行业的主题也都不一样，比方说酒店、旅馆，写出的字要给人家一种宾至如归的感觉。但是比方说武术馆，就要用北魏体，写出来有刀枪剑戟的感觉，如果是美发沙龙，又有一种西方的艺术感觉。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以字、以色彩见人物见性情，陈晓卿说：“从华戈的字中，我们好像能看到一个时代的精神劲儿，昂首信眉，敢打敢拼。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2093394" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744548852000_ZZ383S_1744551422013.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346214892"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《寻色中国》截图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2093395" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744550016000_n6KMfM_1744551453457.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346214889"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《寻色中国》截图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接踵而至的是与中国各类传统器物相伴相生的颜色——青花瓷的青色，以及漆器的黑与红。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《寻色中国》不仅探索色彩与中国人生活方式的深层联系，同时也体悟着独特的东方哲思。比如第一集中，青赤黄白黑五种颜色就是“中国传统色”中五种最重要、历史最悠久的代表，它们代表着一种五行运转、天人合一的观念。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2093397" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744542227000_M2Wy2p_1744551478434.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346214894"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《寻色中国》截图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而第一集的最后部分探讨了中国人的时间观，中国人习惯将速朽的、短暂的东西凝固为永恒，并为之命名。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2093398" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744550401000_24TE1N_1744551511618.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346214895"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《寻色中国》截图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据执行导演郭安介绍，团队从17个候选故事中选出4个最具感染力的案例进行第一集“煌煌国色”的拍摄。运用动画、版式设计等表现手法，将古籍中记载的“玄”等传统色名转化为生动的动态影像。在拍摄过程中，团队尤其重视色彩与环境的关系处理，比如通过精心设计的暖光来衬托青花瓷的古典美感，从而赋予传统色彩更加丰富的叙事内涵。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2093399" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744542292000_nkJstB_1744551532604.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346214888"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《寻色中国》截图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈晓卿将美食与色彩的文化属性类比，认为二者皆是连接人与世界的感官窗口。“《寻色中国》希望用影像语言唤醒大众对传统美学的感知，助力中国文化传播。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 04:20:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744596899772_Rw2KNe_1744596899942.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30638722</guid></item><item><title>海关总署：7大外贸省市勇挑大梁，一季度贡献我国进出口总值的四分之三</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30641012</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月14日，国新办举行一季度有关经济数据例行新闻发布会，海关总署介绍2025年一季度进出口情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海关总署副署长王令浚表示，今年以来，面对严峻复杂的外部环境，主要外贸省市勇挑重担，发挥各自优势，展现出较强的支撑带动作用。一季度，广东、江苏、浙江、上海、北京、山东、福建这7大省市合计进出口7.78万亿元，持续增长趋势，占我国进出口总值的四分之三，实打实起到了挑大梁的作用。主要体现在三个方面：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是有力稳住外贸大盘。外贸大省产业基础扎实、区位优势突出，进出口主体活跃，一季度，有进出口实绩的企业达到了42.2万家，增加了6.1%，占我国有进出口实绩企业数量的近8成。与此同时，外贸大省积极扩展国际市场，对150多个国家和地区进出口实现增长，对其中89个国家和地区的增速好于整体水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是有力发挥创新优势。外贸大省积极培育和发展新质生产力，加快科技创新和产业创新融合发展。一季度，外贸大省出口高技术产品7835.2亿元，增长4.5%，占我国同类产品的71.3%。其中，电子信息产品、高端装备、生物医药分别出口3857.1亿元、2365.8亿元、301.1亿元，分别增长1.6%、8.9%、9.9%，占我国同类产品的66%、78.4%、74.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三是有力服务保供稳链。外贸大省进口国内生产生活所需的能源资源产品、关键零部件、消费品比重大，丰富了国内供给。一季度，外贸大省进口原油、金属矿砂分别占我国同类产品进口总量的83.1%、67.6%，进口电子元件、自动数据处理设备零部件分别占我国同类产品进口总值的78%、88.1%。此外，外贸大省进口消费品3184.2亿元，占全国的8成以上。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 04:00:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744602555871_dMmmNA_1744602556015.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30641012</guid></item><item><title>海关总署：一季度，我国与共建“一带一路”国家的进出口规模再创历史同期新高</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640978</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月14日，国新办举行一季度有关经济数据例行新闻发布会，海关总署介绍2025年一季度进出口情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海关总署新闻发言人、统计分析司司长吕大良介绍，今年一季度，我国与共建“一带一路”国家的进出口是5.26万亿元，同比增长2.2%，规模再创历史同期新高。占我国外贸比重在去年首次突破50%之后，今年一季度继续提升，达到51.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吕大良指出，一系列标志性工程和“小而美”项目，接地气、惠民生，在共建“一带一路”国家生根发芽，带动相关产品贸易往来。我们与共建国家携手深化产业合作，一季度，中间品占我国与共建国家进出口的比重是65.1%。我们与共建国家持续扩大农业领域合作，一季度我国对共建国家出口农药制剂增长15.5%，农业机械增长37.2%；自共建国家的禽肉进口量增加32.9%，干鲜瓜果进口量增加8.5%。我们与共建国家积极开展民生领域的务实合作，一季度我国对共建国家出口医药材及药品增长14.6%，医疗仪器及器械增长5.1%。我们支持共建国家不断完善交通、能源基础设施条件，一季度我国对共建国家出口轨道交通装备增长10.7%，出口的电动机及发电机增长17.4%，出口的风力发电机组增长67.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前，共建“一带一路”是世界上范围最广、规模最大的国际合作平台，共建国家加起来，占全球GDP已经超过4成，在全球出口中的占比超过5成，在全球治理中的影响力和话语权越来越大。“一带一路”这条繁荣之路、开放之路、创新之路，有力释放了各国的发展潜力，给相关国家的发展和人民生活都带去了实实在在的好处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年，海关将继续以高质量共建“一带一路”八项行动为指引，以共建国家为重点，积极推动“智慧海关”合作伙伴计划，深化与共建国家海关检验检疫机制性合作；继续大力支持中欧班列、西部陆海新通道、“丝路海运”等项目建设，持续推进通关便利与安全，推动高质量共建“一带一路”走深走实。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 04:00:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744601708426_J6PsFJ_1744601708541.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640978</guid></item><item><title>海关总署：中国进口增长空间巨大，中国大市场始终是世界的大机遇</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640902</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月14日上午，国务院新闻办公室举行新闻发布会，介绍2025年一季度进出口情况，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744599725935_1DkkQs_1744600182247.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346242001"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;海关总署新闻发言人、统计分析司司长吕大良  国新网 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海关总署新闻发言人、统计分析司司长吕大良表示，我国是全球制造业第一大国和第二大消费市场，工业门类齐全，产业体系完整、配套能力强，同时我们有14亿多人口、有4亿多中等收入群体，各类消费场景蓬勃发展，无论是从工业生产还是从居民消费来看，市场的需求都很大。特别是我国始终坚持扩大高水平对外开放，有序扩大自主开放和单边开放，积极扩大进口，与世界各国共享发展机遇，我们已经连续16年保持全球进口第二大国的地位，年均增速达到5.4%，全球进口份额也从7.9%稳步提升到10.5%。当前和未来一段时间，中国进口增长空间巨大，中国大市场始终是世界的大机遇。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 03:43:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744600190116_e4bnJt_1744600190334.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640902</guid></item><item><title>海关总署：进口增长空间巨大，中国大市场始终是世界的大机遇</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640908</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月14日，国新办举行一季度有关经济数据例行新闻发布会，海关总署介绍2025年一季度进出口情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海关总署新闻发言人、统计分析司司长吕大良表示，一季度的进口增速，是多方面因素共同作用的结果，不同商品有升有降。其中，受国际大宗商品价格下跌的影响，一季度，我国铁矿砂和煤炭的进口均价跌幅都超过了2成，原油、大豆的进口均价也分别下跌了5.7%和16.6%，这些价格因素影响整体进口增速2.6个百分点。此外，跟去年相比，今年一季度少了2个工作日，这个因素也影响进口增速约2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国内工业生产较快增长，带动零部件和设备进口增加。3月份，我国制造业PMI继续位于扩张区间，制造业景气水平也在继续回升。其中，计算机通信电子设备、铁路船舶航空航天设备等行业产需较快释放，相关行业所需的关键零部件和高技术装备进口普遍增长。一季度，我国进口的自动数据处理设备零部件、船舶和海洋工程装备分别增长了95.6%和52.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我国的消费市场平稳向好，也带动了消费品进口增加。春节期间国内消费市场的火热，也充分展现了我国消费领域的生机和活力。一季度，部分民生商品进口增加，比如食用油进口值增长12.1%，干鲜瓜果进口量增加8.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吕大良指出，我国是全球制造业第一大国和第二大消费市场，工业门类齐全，产业体系完整、配套能力强，同时我们有14亿多人口、有4亿多中等收入群体，各类消费场景蓬勃发展，无论是从工业生产还是从居民消费来看，市场的需求都很大。特别是我国始终坚持扩大高水平对外开放，有序扩大自主开放和单边开放，积极扩大进口，与世界各国共享发展机遇，我们已经连续16年保持全球进口第二大国的地位，年均增速达到5.4%，全球进口份额也从7.9%稳步提升到10.5%。当前和未来一段时间，中国进口增长空间巨大，中国大市场始终是世界的大机遇。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 03:39:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744600694448_2zrCrX_1744600694566.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640908</guid></item><item><title>海关总署：我国与欧盟每分钟都有超过1000万元的贸易往来</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640960</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月14日，国新办举行一季度有关经济数据例行新闻发布会，海关总署副署长王令浚介绍2025年一季度进出口情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王令浚表示，中国和欧盟是互为彼此最重要的贸易伙伴，双边贸易额从建交初期的24亿美元到了现在的7800亿美元。&lt;strong&gt;今年一季度，我国对欧盟进出口1.3万亿元人民币，增长1.4%，相当于每分钟都有超过1000万元的贸易往来。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中欧经济高度互补、利益紧密交融，推动双边贸易持续向好发展。从三个领域来看，消费品领域，一季度，我国进口的72%的箱包、51.7%的乘用车、42.2%的化妆品都来自欧盟，我国对欧盟出口电子电器、服装及衣着附件、日化用品分别增长7.7%、3%、16.1%。高技术领域，一季度，我国自欧盟进口高端装备640亿元，增长30.4%，占我国同类产品进口总值的32.9%，我国对欧盟出口工业机器人、高端机床分别增长81.9%和11.7%。农业领域，一季度，我国从欧盟进口啤酒、猪肉分别增长25.7%、17.5%，我国对欧盟出口水产品、干鲜瓜果分别增长34.4%和10.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王令浚表示，中国和欧盟经济总量合计超全球的三分之一，双方都是经济全球化和贸易自由化的倡导者、世贸组织的坚定维护者和支持者，在许多方面有着广泛共同利益和巨大合作空间。在全球经济不稳定不确定因素增多的形势下，中欧双方密切沟通、携手合作，共同维护自由开放的贸易投资，维护全球产业链供应链稳定畅通，这将为双方和世界经济注入更多稳定性、确定性。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 03:37:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744601186698_iCdejt_1744601186872.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640960</guid></item><item><title>海关总署针对中美经贸局势最新回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640984</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月14日上午，国务院新闻办公室举行新闻发布会，介绍2025年一季度进出口情况，有外媒就近期中美贸易局势进行提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海关总署副署长王令浚表示，4月9日，中国政府发布《关于中美经贸关系若干问题的中方立场》白皮书，白皮书以大量的事实和数据表明，中美经贸关系的本质是互利共赢，是经济规律作用的结果，具有强大的内生动力。今年一季度，在美国政府滥施关税的干扰和冲击下，中美双边贸易仍保持增长，进出口规模1.11万亿元，增长4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国以各种借口宣布对包括中国在内的所有贸易伙伴滥施关税，这不可避免地对全球包括中美在内的贸易造成负面影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美方所谓“对等关税”，颠覆现有国际经贸秩序，将美国利益凌驾于国际社会公利之上，是典型的关税霸凌行为，严重违反世界贸易组织规则，严重损害以规则为基础的多边贸易体制，严重冲击全球经济秩序稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贸易战没有赢家，保护主义没有出路。美国政府所作所为已经引起全球普遍反对，中方已经坚决采取反制措施，并将与各方一道继续共同反对美国关税霸凌霸道行为，共同捍卫多边贸易体制和经济全球化。我们敦促美方立即纠正错误做法，按照相互尊重的原则，通过平等对话解决贸易分歧。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 03:31:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744601824815_7FG7Wx_1744601824934.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640984</guid></item><item><title>海关总署：一季度民营企业进出口高技术产品创历史同期新高</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640882</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月14日，国新办举行一季度有关经济数据例行新闻发布会，海关总署介绍2025年一季度进出口情况。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744599749231_QDwWS1_1744599754628.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346241890"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;海关总署副署长王令浚  国新网 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海关总署副署长王令浚表示，民营企业是我国第一大外贸主体，民企有活力，外贸才有动力。一季度，民营企业进出口增长5.8%，快于全国整体进出口增速4.5个百分点，占比提升到56.8%。在外贸规模实现较快增长的同时，发展质量也在不断提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一季度，民营企业对全球近180个国家和地区的进出口都实现了增长。在新兴市场，对东盟、非洲、拉美进出口分别增长7.4%、9.6%、5.2%；在传统市场，对欧盟进出口增长7.1%，对日本增长4.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，民营企业已成为我国科技创新的重要力量，从低成本高智商的人工智能开源模型，到春晚舞台的机械舞者，民营企业展现出昂扬向上的创新姿态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在外贸领域，一季度，民营企业进出口高技术产品创历史同期新高，规模接近1万亿元，保持最大进出口主体地位。其中，出口工业机器人增长了67.4%，高端机床增长16.4%；进口高端装备增长25.6%，手术机器人增长47.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王令浚表示，海关坚决贯彻落实“两个毫不动摇”，深化改革，创新监管制度，积极帮助民营企业稳预期、抓订单、拓市场。以俗称全球贸易“绿色通行证”的AEO认证为例，海关持续加大对重点领域民营企业的培育力度，让更多企业通关速度“快人一步”，贸易成本“胜人一筹”。仅第一季度3个月，获得海关AEO认证的民营企业就增加了116家，达到了2670家。一季度，获AEO认证的民营企业出口、进口分别增长了8.6%、8.5%，比民营企业整体出口、进口增速分别高1.6和5个百分点。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 03:21:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744599781113_wksNCr_1744599781219.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640882</guid></item><item><title>俄总统新闻秘书佩斯科夫与妻子冰上共舞，大秀花滑技术</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640710</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744596217803_S11EBx_1744596217958.png" alt="俄总统新闻秘书佩斯科夫与妻子冰上共舞，大秀花滑技术"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:23&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;俄总统新闻秘书佩斯科夫与妻子冰上共舞，大秀花滑技术&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;4月13日俄新社报道，俄罗斯总统新闻秘书佩斯科夫在其妻子——花样滑冰奥运冠军塔季扬娜·纳夫卡的纪念演出期间登上冰场，与妻子共同起舞。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 03:20:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744596217803_S11EBx_1744596217958.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640710</guid></item><item><title>海关总署：出口面临复杂严峻外部形势，但“天塌不下来”，将以自身确定性应对外部不确定性</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640829</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744598902545_x3E7wG_1744598911957.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346241606"&gt;&lt;p&gt;4月14日，国新办举行一季度有关经济数据例行新闻发布会，海关总署介绍2025年一季度进出口情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海关总署新闻发言人、统计分析司司长吕大良表示，一季度，我国出口规模突破了6万亿元，实现6.9%的较快增长，在压力下展现了较强的韧性。可以从需求、创新和竞争力这几个方面来看：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际市场需求方面，一季度，全球制造业PMI均值是49.9%，高于去年四季度，也高于去年同期。其中，亚洲、非洲3月份的制造业均在扩张区间。海关数据显示，我国对上述地区出口分别增长7.8%、12.5%，增速均高于整体。欧盟和英国的消费支出环比增加，消费者信心指数也相对稳定，推动了上述市场对我产品的需求。一季度，我国对170多个国家和地区的出口都实现了增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国内产业创新方面，中国制造高端化、智能化、绿色化转型动能强劲。比如，我国的船舶和海洋工程装备出口连续4年保持增长势头，一季度继续增长10.8%；专用装备出口连续9年增长，一季度增长16.2%。我国的新能源产品继续在全球绿色转型中发挥重要作用，一季度，风力发电机组、锂电池、电动汽车等出口分别增长43.2%、18.8%和8.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，广大外贸经营主体快速响应全球市场的多样化需求，一些传统产业凭借着配套齐全、转型升级快、经营灵活的优势，也不断推出“新品”“潮品”“爆品”，推动竞争力“焕新”。像玩具、服装等行业，通过小订单、多批次、快速反应的“小单快反”模式，将交货周期从原来的1个月大幅压缩到1周以内，显著提升了国际竞争力。在消费者领域，国货潮品也是不断涌现，在世界各地赢得了广泛的认可和赞誉。一季度，我国对欧盟出口体育用品，对东南亚出口化妆品都是两位数增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吕大良表示，当前，我国出口确实面临复杂严峻的外部形势，但是“天塌不下来”。近年来，我国积极构建多元化市场，深化与各方的产业链供应链合作，这不仅赋能了对方发展，也增强了我们自身的韧性。同时，中国内需市场广阔，是重要的大后方。我们将坚定不移办好自己的事，以自身的确定性应对外部环境的不确定性。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 03:17:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744598919991_Fwtx4j_1744598920175.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640829</guid></item><item><title>海关总署：一季度有进出口实绩的外资企业超过6.7万家，创近3年同期新高</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640816</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月14日，国新办举行一季度有关经济数据例行新闻发布会，海关总署介绍2025年一季度进出口情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海关总署副署长王令浚表示，外资企业是中国式现代化的参与者，是中国改革开放和创新创造的重要参与者，是中国联通世界、融入经济全球化的重要参与者。数据显示，近5年，外商投资企业累计进出口在我国外贸中的占比大概是1/3。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年一季度看，有进出口实绩的外资企业超过6.7万家，创近3年同期新高；外资企业进出口2.99万亿元，连续4个季度实现增长，其中电子信息产品、生物医药及医疗仪器等高技术产品进出口全国占比保持在四成以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前，中国制造业领域外资准入限制全面取消，绿色化、数字化、智能化转型加快推进，市场化、法治化、国际化一流营商环境也不断完善，这些将助力外资企业在中国尽展优势，在全球竞争中赢得先机。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 03:09:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744598945977_GHW4fe_1744598946236.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640816</guid></item><item><title>“天塌不下来”，海关总署：以自身的确定性应对外部环境的不确定性</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640802</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月14日上午，国务院新闻办公室举行新闻发布会，介绍2025年一季度进出口情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海关总署新闻发言人、统计分析司司长吕大良表示，当前，我国出口确实面临复杂严峻的外部形势，但是“天塌不下来”。近年来，我国积极构建多元化市场，深化与各方的产业链供应链合作，这不仅赋能了对方发展，也增强了我们自身的韧性。同时，中国内需市场广阔，是重要的大后方。我们将坚定不移办好自己的事，以自身的确定性应对外部环境的不确定性。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 02:55:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744598663253_YZTTfA_1744598663454.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640802</guid></item><item><title>美商务部长：电子产品豁免是暂时的，都会纳入“半导体关税”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640758</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744597468837_fEWKc7_1744597469062.png" alt="美商务部长：电子产品豁免是暂时的，都会纳入“半导体关税”"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:18&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;美商务部长：电子产品豁免是暂时的，都会纳入“半导体关税”&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;4月13日，美国商务部长卢特尼克谈及电子产品“关税豁免”问题时称这只是临时措施，智能手机、电脑及其他电子产品，可能会被包括在美方即将对半导体征收的关税范围内。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 02:50:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744597468837_fEWKc7_1744597469062.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640758</guid></item><item><title>美主播晒毛宁发布的漫画并发问：美方哪来自信觉得中国会跪？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640739</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744596827198_Qd66kN_1744596827402.png" alt="美主播晒毛宁发布的漫画并发问：美方哪来自信觉得中国会跪？"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:52&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;美主播晒毛宁发布的漫画并发问：美方哪来自信觉得中国会跪？&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;近日，美国一主持人谈及关税时发问“白宫哪来的自信觉得中国会跪地求饶”，他提到中国外交部发言人毛宁分享的“MAGA”帽子价格飞涨的图片，直言这就是关税的影响。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 02:49:52 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744596827198_Qd66kN_1744596827402.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640739</guid></item><item><title>海关总署：一季度装备制造业产品进出口增长7.6%，占据外贸进出口的“半壁江山”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640708</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月14日，国新办举行一季度有关经济数据例行新闻发布会，海关总署副署长王令浚介绍2025年一季度进出口情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王令浚介绍，今年以来，在世界经济增长动能不足、贸易保护主义加剧以及地缘政治紧张因素依然较多的情况下，我国外贸进出口规模实现平稳增长，发展的质量也在稳步提升，具体呈现这四个方面的积极变化：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是经营主体活跃度进一步增强。一季度，我国有进出口实绩的企业达到52.9万家，比去年同期增加3.3万家。其中，民营企业数量创下历史同期新高，达45.5万家，占同期有进出口实绩企业总数的86.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是对外合作空间进一步拓展。一季度，我国与传统市场的贸易保持较强韧性，对德国、西班牙、英国等进出口都实现较快增长。高质量共建“一带一路”持续走深走实，对共建国家进出口增速高于整体0.9个百分点，其中对东盟增长7.1%，对中亚五国增长6.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三是区域开放布局进一步优化。我国中西部地区不断发挥自身优势，有序承接产业转移，外贸潜力进一步释放。一季度，中西部地区进出口1.84万亿元，增长8.7%，增速比全国整体增速高7.4个百分点，占全国进出口比重也比去年同期提升1.2个百分点到了17.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四是外贸的“含新量”进一步提升。新质生产力加快发展，培育了一批配套能力强、产品性能优的装备产业链上下游企业，促进了中国外贸向“新”而行。一季度，装备制造业产品进出口增长7.6%，占据外贸进出口的“半壁江山”。国潮新品不断推出，自主品牌产品出口规模逐年增长、占比不断走高，一季度继续增长10.2%，占出口总值的比重进一步提升至22.8%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 02:45:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744597964010_cSRbcp_1744597964234.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640708</guid></item><item><title>海关总署：目前中国—东盟自贸区3.0版谈判已经实质性结束</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640660</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月14日，国新办举行一季度有关经济数据例行新闻发布会，海关总署介绍2025年一季度进出口情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海关总署新闻发言人、统计分析司司长吕大良表示，今年一季度，东盟继续稳居我国第一大贸易伙伴地位，进出口1.71万亿元，同比增长7.1%，占我国整体外贸的比重提升到16.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我国与东盟共同致力于区域经济一体化发展，双方的产业链联系紧密，带动了上下游产品的进出口快速增长。一季度，制造业产品占我国与东盟贸易的比重达到90.1%，其中，我国对东盟出口平板显示模组、汽车零配件、锂电池增速都超过2成；我国自东盟进口自动数据处理设备的零部件、印刷电路、纺织原料等保持增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吕大良表示，中国和东盟10国人口加起来超过20亿，约占全球的1/4，双方的开放融合、共同发展，持续释放了市场潜力，在全球化遭遇逆风的时候树立了合作典范。以农业领域的合作为例，自2017年以来，东盟已经连续8年保持我国农产品第一大贸易伙伴。今年一季度，我国自东盟进口的农产品526.5亿元，增长13.8%，对东盟出口农产品379.2亿元，增长1.4%。双方的优势农产品满足了彼此的多样化需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一季度，我国以铁路、公路、水运、航空运输对东盟的进出口分别增长了37%、23.2%、5.8%和16.4%。中老铁路运行三年多来，累计开行货物列车已经超过5万列，西部陆海新通道铁海联运无缝衔接，实现了“下船即上车、下车即上船”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前中国—东盟自贸区3.0版谈判已经实质性结束，双方将在数字经济、绿色经济、供应链互联互通等新兴领域拓展互利合作，在标准和规则等领域加强互融互通，共同促进贸易便利化及包容发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 02:43:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744597772470_7NJ222_1744597772698.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640660</guid></item><item><title>海关总署：严格依法实施各项对美反制措施，维护国家主权安全发展利益</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640795</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;国新办今日上午举行一季度有关经济数据例行新闻发布会，海关总署副署长王令浚表示，海关将坚决贯彻落实党中央决策部署，立足海关职责，严格依法实施各项对美反制措施，维护国家主权安全发展利益。加快推进智慧海关建设和国际合作，创新海关监管制度，不断提高监管效能和服务水平，促进企业通关便利，以更优监管、更高安全、更大便利、更严打私的实际成效，推动外贸稳定发展。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 02:32:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744598245327_tZSXMQ_1744598245572.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640795</guid></item><item><title>购在中国，支持内销！今年消博会有哪些新亮点</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30638827</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;以消费为桥梁，践行开放之约定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月13日，第五届中国国际消费品博览会（以下简称“消博会”）在海南开幕，来自全球70多个国家和地区的1700余家企业、4100余个品牌参展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，国家副主席韩正4月13日在海南海口出席第五届中国国际消费品博览会、“购在中国”系列活动启动仪式。启动仪式开始前，韩正前往海南国际会展中心展览厅巡馆，与参展企业负责人互动交流。韩正表示，上个月，习近平主席在北京会见国际工商界代表时强调，中国正在推进高水平对外开放，开放的大门只会越开越大。中国有14亿多人口，市场空间广阔，消费升级动能强劲。欢迎各国企业来华投资兴业，用好消博会平台扩大品牌影响力，深化经贸合作往来，实现互利共赢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得关注的是，目前单边主义、保护主义加剧，多边主义、自由贸易受到挑战，消博会作为世界了解中国的窗口之一，所传递的信息也格外引人注目。这场以“共享开放机遇 共创美好生活”为主题的盛会，境内外展客商数量均超过往届，进一步向世界展现中国超大规模市场的生机活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;提振消费，双向开放&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内需是拉动经济增长的主动力和稳定锚。中央经济工作会议在部署2025年重点任务时，强调“大力提振消费、提高投资效益，全方位扩大国内需求”，并把其列在9项重点工作之首。2025年《政府工作报告》也强调，要大力提振消费，实施提振消费专项行动，高质量办好消博会等重大展会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据记者了解，今年的消博会既是开年以来我国举办的首场重大国际性展会，也是我国唯一以消费为主题的国家级展会。在畅通经济循环方面，消博会有效连接国内国际两个市场，一方面为国际消费品进入中国提供重要契机，另一方面也为国内优质商品走向世界打开窗口。这种双向开放的模式，可进一步释放消费潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在“走进来”方面，海南有入境免签、自由贸易港开放、离岛免税等政策优势。2025年是海南自贸港封关运作、扩大开放之年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年消博会的主宾国英国是奢侈品制造和消费大国，也是创意设计大国。英国国家馆馆长沈洁思（Jessica Shunk）在接受采访时表示，期待消博会为英国企业带来中国市场的更多机遇，也期待中国消费者关注更多英国品牌。海南自贸港的先行先试政策已经吸引许多英国企业落地海南，也期待未来有更多的开放政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有像来自法国、瑞士、加拿大、日本等国家的老朋友，也有新朋友——斯洛伐克、新加坡、巴西等国家首次组团参展，在消博会平台开拓中国市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;借助消博会平台，不少国际参展商变身投资商：历峰集团、路威酩轩、雅诗兰黛、泰佩思琦等知名企业纷纷在海南落地国际业务总部、加工生产基地和供应链中心，进一步开拓国内外市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在讲好中国品牌故事方面，全国34个省区市组团参展本届消博会，聚焦的主题有三个：购在中国、外贸优品中华行和老字号新活力。其中最重头的是“购在中国”系列活动。“购在中国”系列活动是由商务部等6部门组织举办，将围绕购物、美食、旅游、展演四个方面，贯穿全年举办近30场活动，推动消费提质升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另值得关注的是，当前外部环境的复杂性、严峻性、不确定性上升，全球产业链、供应链稳定受到冲击，外贸承压明显，消博会不仅将拉动国内消费，也将帮助中国外贸企业开拓新路径和机遇。在此背景下，外贸优品中华行启动仪式在消博会举办。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商务部副部长盛秋平在启动仪式上表示，对有意愿开拓国内市场的企业，商务部将推动建立重点外贸企业和自主品牌的名单，培育内外贸一体化综合服务平台，有针对性地指导企业拓内销，联合六大国家级进出口商会，五大商贸流通商协会，促进渠道对接，产销对接、品牌对接，帮助企业接订单拓市场，有效应对外部风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在启动仪式上，中国机电产品进出口商会、中国纺织品进出口商会、中国轻工工艺进出口商会、中国食品土畜进出口商会、中国五矿化工进出口商会、中国医药保健品进出口商会六大进出口商会，以及中国商业联合会、中国物流与采购联合会、中国纺织工业联合会、中国连锁经营协会、中国百货商业协会5大行业和流通协会，联合发布了《外贸优品中华行行业协会倡议书》，提出了五点倡议：搭平台，畅渠道；创品牌，促对接；育精品，惠民生；优服务，强支撑；促联通，谋共赢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;激活消费新动能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本届消博会的另一特点，是在展示传统消费场景基础上，聚焦科技消费和低空经济等板块，拓展人工智能+消费、智能家居、数字消费、低空经济等新赛道，展示新的消费场景，并突出服务消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年3月16日，中共中央办公厅、国务院办公厅印发《提振消费专项行动方案》，其中提出，支持新型消费加快发展。深入实施数字消费提升行动。开展“人工智能+”行动，促进“人工智能+消费”，加速推动自动驾驶、智能穿戴、超高清视频、脑机接口、机器人、增材制造等新技术新产品开发与应用推广，开辟高成长性消费新赛道。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744583513477_aFNADJ_1744583703801.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346235186"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt; 4月13日，工作人员在第五届消博会北京展区进行遥控机器狗玩具演示。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，本届消博会首次设置人工智能展示活动专区和低空经济展示专区。低空经济展示专区，汇聚亿航智能、联合飞机、小鹏汇天、中国通航等多家企业，贯穿无人机装备制造、立体交通管控系统、飞行培训、低空场景应用等产业链中下游。在人工智能展示活动专区，宇树科技、傲鲨智能、傲意科技、强脑科技、擎朗智能、上海钛虎科技、华硕电脑、商汤科技等企业也携其前沿科技成果参展。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744583761068_APsMEi_1744583775630.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346235187"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt; 4月13日，在第五届消博会现场，观众在参观小鹏汇天展出的“陆地航母”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为全球消费精品展示交易平台，消博会展示的不仅是看得见、摸得着的商品，还有服务消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;住宿餐饮、文旅旅游、体育健康、养老育幼等服务消费已经成为消费市场的重要增长点，中央经济工作会议和《政府工作报告》也对扩大服务消费作出了明确部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在消博会上，记者看到，展会通过将艺术、美食、旅游与消费融合，打造一系列特色活动。比如，联合国际奥艺委员会举办“全球好礼”中国区入围评选，推动中国文化消费品出海；举办海南美食推介活动；在文旅消费方面，在展馆室外区域，打造汽车露营生活展区等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月6日，据央视新闻报道，国家信息中心最新发布的高频数据显示，今年一季度，在各项促消费政策加速显效叠加春节假期效应带动下，我国消费市场加速升温，呈现向好势头。线下消费热度指数今年一季度同比增长14.2%，较上季度升高9.1个百分点；其中3月同比增长20.0%，比前两个月高出4.7个百分点，增速持续攀升。一线城市、二线城市、三线及以下城市同比分别增长19.6%、11.4%、20.2%。生活服务消费热度指数一季度同比增长18.3%，较上季度提高7.4个百分点，其中3月同比增长14.5%。分行业看，休闲娱乐业、餐饮业同比分别增长67.6%、14.5%，生动展现了居民生活服务消费的复苏态势。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 02:03:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744583648914_w6Cp3c_1744583649153.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30638827</guid></item><item><title>今年一季度我国货物贸易进出口10.3万亿元，增长1.3%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640719</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;今天上午10点，国务院新闻办举行新闻发布会，公布今年一季度进出口情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据海关统计，&lt;strong&gt;今年一季度，我国货物贸易进出口10.3万亿元，增长1.3%。&lt;/strong&gt;其中，出口6.13万亿元，增长6.9%；进口4.17万亿元，下降6%。进出口增速逐月回升，1月份进出口下降2.2%，2月份基本持平，3月份增长6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在外部困难挑战增多的情况下，各地各部门和广大外贸经营主体积极应对，推动一季度我国外贸进出口实现平稳开局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出口方面，&lt;strong&gt;一季度，我国出口规模突破6万亿元，实现6.9%的较快增长&lt;/strong&gt;，在压力下展现强劲韧性。其中，&lt;strong&gt;对170多个国家和地区出口实现增长。中国制造高端化、智能化、绿色化转型动能强劲。&lt;/strong&gt;船舶和海洋工程装备、专用装备出口分别增长10.8%、16.2%。&lt;strong&gt;新能源产品继续在全球绿色转型中发挥重要作用&lt;/strong&gt;，风力发电机组、锂电池、电动汽车等出口分别增长43.2%、18.8%、8.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进口方面，&lt;strong&gt;一季度，国内工业生产较快增长，带动零部件和设备进口增加。&lt;/strong&gt;其中，自动数据处理设备零部件、船舶和海洋工程装备分别增长95.6%、52.5%。&lt;strong&gt;消费市场平稳向好，部分民生商品进口增加。&lt;/strong&gt;其中，食用油进口值增长12.1%，干鲜瓜果的进口量增加8.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一季度，我国民营企业进出口5.85万亿元，增长5.8%，占比提升到56.8%。&lt;/strong&gt;在外贸规模实现较快增长的同时，发展质量也不断提升。&lt;strong&gt;民营企业对全球近180个国家和地区进出口实现增长。&lt;/strong&gt;对东盟、非洲、拉美等新兴市场进出口分别增长7.4%、 9.6%、5.2%；对欧盟、日本等传统市场分别增长7.1%、4.8%。&lt;strong&gt;民营企业进出口高技术产品创历史同期新高，规模接近1万亿元，保持最大进出口主体地位。&lt;/strong&gt;其中，出口工业机器人增长67.4%，高端机床增长16.4%；进口高端设备25.6%，手术机器人增长47.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据显示，&lt;strong&gt;近5年，外商投资企业累计进出口在我外贸中的占比约三分之一。&lt;/strong&gt;今年一季度，有进出口实绩的外资企业超过6.7万家，创近3年同期最高；进出口2.99万亿元，增长0.4%，连续4个季度实现增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一季度，我国对欧盟进出口1.3万亿元，增长1.4%。&lt;/strong&gt;中欧经济高度互补、利益紧密交融，推动双边贸易持续向好发展。&lt;strong&gt;东盟继续稳居我国第一大贸易伙伴地位，进出口1.71万亿元，增长7.1%，占我国整体外贸的比重提升至16.6%。&lt;/strong&gt;我国与东盟经贸关系日益紧密，贸易互补不断增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一季度，我国与共建“一带一路”国家进出口5.26万亿元，增长2.2%，&lt;/strong&gt;规模再创历史同期新高，占我国整体外贸比重继续提升至51.1%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 02:01:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744596287524_s6F8kk_1744596287682.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640719</guid></item><item><title>商务部等6部门启动“购在中国”系列活动</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640665</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744595290873_QGeYWK_1744595290985.png" data-imageid="346240456"&gt;&lt;p&gt;4月13日，商务部会同国家发展改革委、工业和信息化部、文化和旅游部、市场监管总局、体育总局在海南第五届中国国际消费品博览会启动“购在中国”系列活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为深入贯彻落实党中央、国务院关于提振消费、扩大内需的决策部署，加快实施提振消费专项行动，商务部等6部门近日联合印发《关于组织开展“购在中国”系列活动的通知》，部署各地聚焦首发经济，围绕四大领域，举办首发首秀首展首演和丰富多彩、形式多样的特色活动。其中，精品购物方面，组织重点步行街、商圈及商场、超市、奥特莱斯、离境退税商店等企业，开展惠民促销，首发新品优品，助力消费者惠购全球好物。精致美食方面，组织各类美食集市、厨艺交流、食材博览活动，推介美食榜单、美食地图、美食名店。精彩旅游方面，推出一批精品旅游线路，发布特色打卡地等旅游消费指南。精美展演方面，引进、举办一批国内外精品文艺演出、高规格体育赛事、高品质文博展览。通过打造具有国际影响力的标志性扩消费活动品牌，扩大优质商品和服务供给，创新多元消费场景，推动商旅文体健深入融合，打造国际友好消费环境，进一步释放多样化、差异化消费潜力，推动消费提质升级，持续提升中国消费市场吸引力和美誉度。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 01:46:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744595290873_QGeYWK_1744595290985.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640665</guid></item><item><title>全球前瞻｜习近平主席今起对越南、马来西亚、柬埔寨进行国事访问</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30638778</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本周4月14日至4月20日：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据外交部网站消息，应越南共产党中央委员会总书记苏林、越南社会主义共和国主席梁强邀请，中共中央总书记、国家主席习近平将于4月14日至15日对越南进行国事访问。应马来西亚最高元首易卜拉欣、柬埔寨国王西哈莫尼邀请，国家主席习近平将于4月15日至18日对马来西亚、柬埔寨进行国事访问。这是今年中国元首出访开篇之作，也是中央周边工作会议召开后面向周边的首访。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据法新社报道，意大利总理办公室4月13日表示，意大利总理梅洛尼将于4月17日前往华盛顿会见美国总统特朗普，随后于18日在罗马接见美国副总统万斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，伊朗与美国12日结束在阿曼首都马斯喀特举行的第一轮会谈，双方均表示会谈“有建设性”，并同意在19日进行下一轮会谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中越建交75周年之际，主席今年首访首站是越南&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交部发言人林剑在4月11日的例行记者会上表示，此次访问是习近平主席今年首次出访，对推动中国同越南、马来西亚、柬埔寨以及中国东盟关系整体发展具有重大意义，也将为地区乃至世界的和平发展注入新动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月14日至15日，习近平主席将首先对越南进行国事访问。此访将适逢中越建交75周年，对两国关系具有重大意义。林剑介绍，访问期间，习近平总书记将同苏林总书记举行会谈，会见越南国家主席梁强、总理范明政、国会主席陈青敏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中越两党两国保持着密切的高层往来。2023年年底，习近平主席成功访问越南，双方宣布携手构建具有战略意义的中越命运共同体，两党两国关系迈入新阶段。2024年8月，越共中央总书记、国家主席苏林来华进行国事访问，这也是苏林就任越共中央总书记后首次出访。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;越通社称，此次习近平主席访越“是中越两党最高领导人在不到一年时间里又一次重要的互动，既是中越关系的延续，也是未来合作的新起点”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《越南青年报》13日报道，越南副总理兼外交部长裴青山强调了习近平主席此访的重要意义，称其为对双边关系“具有长远影响的战略性政治事件”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他强调，此次访问体现了越南共产党和中国共产党加强关系的决心，双方将讨论旨在深化关键领域合作的广泛战略方向和举措。越方希望通过定期的高层交往进一步巩固政治互信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道称，此次访问还将为中越双方的务实合作指明新方向。铁路建设、农业贸易、科技教育、数字经济、绿色发展等领域是越南寻求与中国深化合作的重点领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，此次访问正值越中建交75周年，预计将对越南社会和政府产生积极影响，为落实“越中人文交流年”奠定基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;时隔12年再访马来西亚具有里程碑意义&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;结束越南的行程后，习近平主席将前往马来西亚进行国事访问。据新加坡《联合早报》报道，习近平主席预计于15日傍晚抵达马来西亚吉隆坡。访问期间，习近平主席将会见易卜拉欣最高元首，同安瓦尔总理举行会谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据林剑介绍，此访将是习近平主席时隔12年再次访问马来西亚，对推动中马关系提质升级具有重要的里程碑意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近段时间以来，中马高层保持着频密的交往。2024年9月，马来西亚最高元首易卜拉欣来华进行国事访问。同年11月，马来西亚总理安瓦尔来华访问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据马来西亚《星报》报道，马来西亚通信部部长法米11日表示，马来西亚十分期待习近平主席到访，双方将探讨多项区域议题，马方也希望借此机会深化双边关系，推动更紧密的经贸合作与民间交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道称，“此访将成为中马关系的关键时刻，具有重大的外交、经济和地缘政治影响”。对马来西亚而言，习近平主席此访是去年中马建交50周年系列庆祝活动的重要延续，标志着两国传统友好关系发展史上新的里程碑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法米还表示，此次访问不仅备受期待，也是马来西亚作为贸易国加强与包括中国在内的各国贸易关系的努力的一部分。据《星报》报道，此次访问预计将再次激活马来西亚境内的“一带一路”合作项目，包括东海岸铁路计划和“两国双园”计划。这些项目旨在加强两国之间的互联互通和经济一体化。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，马来西亚是今年东盟的轮值主席国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马来西亚总理安瓦尔表示，美国总统特朗普在关税战中对中国采取的“强硬立场”给东盟国家带来了“问题”，因为这将影响东盟国家的经济。他说，东盟成员国需要与美国建立良好的双边和经济关系，同时确保与包括中国在内的邻国保持“强劲而强大的”关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东盟已连续4年成为中国第一大贸易伙伴，中国则连续15年是东盟的最大贸易伙伴。同时，中国已连续16年是马来西亚最大贸易伙伴，而马来西亚则是中国在东盟成员国中的第二大贸易伙伴和最大的进口来源国。据中新社报道，2024年中国和马来西亚双边贸易额达到2120.4亿美元，同比增长11.4%，创历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;时隔9年再次访问柬埔寨，探讨提升中柬关系新定位&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柬埔寨是此次习近平主席东南亚之行的最后一站。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此访是习近平主席时隔9年再次访问柬埔寨。据林剑介绍，访问期间，习近平主席将分别会见西哈莫尼国王和莫尼列太后，会见人民党主席、参议院主席洪森亲王，同洪玛奈首相举行会谈。双方将探讨提升中柬关系新定位，就政治互信、互利合作、安全保障、人文交流、战略协作等五大领域深入交换意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中柬高层常来常往，保持着战略沟通。据新华社报道，2023年9月，柬埔寨首相洪玛奈就任后把中国作为首次正式出访的国家。时隔1月余，洪玛奈首相来华出席第三届“一带一路”国际合作高峰论坛。2024年12月，柬埔寨人民党主席、参议院主席洪森访华。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柬埔寨《高棉时报》称，习近平主席此次访问具有里程碑意义，将进一步巩固两国领导人缔造的传统友好关系，以及两国铁一般的友谊和全面战略伙伴关系。预计双方将签署多项文件，以促进各领域合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国连续多年是柬埔寨最大外资来源国和最大贸易伙伴。据柬海关总局最新报告，2024年，柬埔寨与中国贸易额达151亿美元，同比增长23.8%，其中，柬对华出口额达17.5亿美元，同比增长18%；自中国进口额达134.3亿美元，同比增长24.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;意大利总理梅洛尼本周访美讨论关税问题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据法新社报道，意大利总理办公室4月13日表示，意大利总理梅洛尼将于4月17日前往华盛顿会见美国总统特朗普，就关税问题展开讨论，随后于18日在罗马接见美国副总统万斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据路透社报道，梅洛尼9日向意大利商界领袖表示，她支持欧盟委员会提出的引入“零对零”关税协议以避免与美国发生贸易战的提议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位欧盟官员表示，欧盟委员会主席冯德莱恩知道梅洛尼计划与特朗普讨论关税，并一直在与这位意大利领导人协调如何处理贸易问题。这是与欧盟的一次协同行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政治新闻网欧洲版（politico.eu）称，自特朗普宣布对欧盟商品征收关税以来，这位右翼总理将成为首位与特朗普会面的欧洲领导人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美国、伊朗计划19日再次会晤“讨论协议框架”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，伊朗与美国12日结束在阿曼首都马斯喀特举行的第一轮会谈，双方均表示会谈“有建设性”，并同意在本周进行下一轮会谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据参加间接谈判的伊朗外交部发言人巴加埃透露，伊美双方代表坐在不同房间，通过东道主阿曼外交大臣巴德尔传达伊美各自的观点和立场。伊朗外交部12日发表声明说，在阿曼调解下，双方在“相互尊重、建设性”气氛中就伊朗和平核计划及解除对伊朗非法制裁等问题交换各自立场。双方同意在下周进行下一轮会谈。声明还特别提及，在约两个半小时的间接谈判结束后，双方代表离开前在巴德尔面前进行了数分钟的交谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会谈结束后，伊朗外长阿拉格齐在社交平台发文说，与美国中东问题特使威特科夫进行了“有建设性和有希望的”间接会谈，并对巴德尔的工作表示感谢。美国白宫12日发表声明说，会谈“非常积极和有建设性”，并对阿曼表示感谢。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 01:43:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744554427338_X44bhN_1744554427536.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30638778</guid></item><item><title>3月金融数据增长态势良好，对实体经济支持稳固</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640644</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="content_area" id="content_area"&gt;
                    
                        &lt;p&gt;&lt;span id="myFlash"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;央视网消息&lt;/strong&gt;（新闻联播）：中国人民银行4月13日发布的数据显示，今年一季度主要金融指标增速总体稳步上升，金融继续保持对实体经济稳固的支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p3.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/04/13/2025041320011817056.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月末，社会融资规模存量约423万亿元，同比增长8.4%，增速加快。广义货币M2余额约326万亿元，同比增长7%，增速基本稳定。一季度，人民币贷款增加9.78万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p4.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/04/13/2025041320012650113.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贷款同比多增，信贷结构也出现不少亮点。3月，普惠小微贷款余额、制造业中长期贷款余额分别同比增长12.2%、9.3%，均高于同期各项贷款增速。&lt;/p&gt;
                    
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 01:37:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744595307495_fGiWNY_1744595307810.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640644</guid></item><item><title>跟着习主席看世界丨这个“早相见、晚相望”的兄弟国，还有多少你不知道的亮点？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640379</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;/body&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 00:45:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744591691484_BdRBb1_1744591691692.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640379</guid></item><item><title>海报丨这，就是越南！</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640378</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="app"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 00:45:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744591802482_FTpGdC_1744591802641.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640378</guid></item><item><title>视频画报丨“同志加兄弟”！山水相连心相近</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640367</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="app"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 00:45:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744591880674_T2KN6Z_1744591880889.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640367</guid></item><item><title>《花样年华》黄浦江畔浪漫谢幕，于佩尔也来“打卡”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30638829</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="660471" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/7d7cf7537b294fe59731ec5e392c1f80/hd/1744590908684_fHWWtK_1744590969511.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744588194413_4XeWt7_1744590967503.jpg" data-duration="01:46" data-verticalvideo="1" data-width="478" data-height="848"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p class="news_video_name"&gt;4月13日晚，《花样年华》25周年特别版在中国大陆的上映正式收官，350多名嘉宾齐聚上海黄浦江畔的浦东美术馆见证谢幕。视频编辑：陈晨(01:46)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王家卫导演的《花样年华》问世已有25年，但这部华语影史经典经久不衰的光影魅力还在继续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两个月前，电影25周年特别版在上海大光明电影院举行首映礼，复古的“远东第一影院”与旗袍碰撞出奇妙的化学反应，电影门口巨幅海报作为大光明C位的那段时间，吸引了无数影迷和观众前来打卡留念，一度成为上海最热网红地标。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250414/bf1724d0-d8a0-4f8b-89eb-8f0cf07e12e0.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250414/bf1724d0-d8a0-4f8b-89eb-8f0cf07e12e0.jpeg" data-height="1032" data-width="773" data-filesize="186604" data-save="0" class="ait_item_box img_default"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;大光明门口的海报一度成为热门网红打卡点&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月13日晚，由著名导演王家卫特别制作的《花样年华》25周年特别版在中国大陆的上映正式收官。350多名嘉宾齐聚上海黄浦江畔的浦东美术馆，以星空为顶，与东方明珠隔江相望，共同见证这部影史经典的谢幕，也为上海这座城市画上浪漫句点。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250414/296f9371-54bd-4720-904c-bd528c67affb.jpg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250414/296f9371-54bd-4720-904c-bd528c67affb.jpg" data-height="1279" data-width="1706" data-filesize="281601" data-save="0" class="ait_item_box img_default"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;露天放映现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次电影上映历时60天，145万人次影迷走进影院，经历了全国影迷包括“天涯海角”专题放映等各具特色专场主题放映。此前，还在西藏、南京、苏州分别作了告别活动。“最终回”收官活动回到上海，也是这部海派经典向上海观众以及这座城市的深情告别致意。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250414/d022fd58-3316-4940-ba33-9aab49e5f6ea.jpg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250414/d022fd58-3316-4940-ba33-9aab49e5f6ea.jpg" data-height="1279" data-width="1706" data-filesize="215238" data-save="0" class="ait_item_box img_default"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;放映现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;25年来，这部影片成为无数观众心中的挚爱，被世界影迷奉为“本世纪最经典的爱情电影”。有超百万影迷在豆瓣打出了8.8的高分，是当之无愧的口碑佳作。影片自2000年上映以来，横扫国内外各大电影节奖项，是王家卫导演获奖最多的一部作品，更被《时代》杂志评为世界影史百大最佳电影。今年，英国专业电影杂志《视与听》（《SightandSound》）五月刊封面再度刊登本片，纪念上映四分之一个世纪之后，其对世界电影产生了巨大影响，认为这部电影不仅以美感和浪漫情怀而闻名，还对时间和记忆在生活中的作用提供了深刻的理解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，告别当晚，不少影迷在现场捕捉到了法国影星伊莎贝尔·于佩尔的身影。原来于佩尔同样是王家卫的铁杆影迷，原本并未敲定行程的她，也在影片放映的尾声来到浦东美术馆的放映现场，“打卡”了这场光影盛宴。不过，现场工作人员表示，这是于佩尔的私人行程，所以并未与观众进行更多的互动。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250414/f5937dce-2c13-4219-befe-785fb853834d.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250414/f5937dce-2c13-4219-befe-785fb853834d.jpeg" data-height="2130" data-width="1041" data-filesize="394957" data-save="0" class="ait_item_box img_default"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;有观众在现场“捕捉”到了前来打卡的于佩尔并晒到了互联网上&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，《花样年华》近期在中国香港地区进行上映，视听互动音乐会《花样年华》今年也已从悉尼启程进行全球巡演。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 00:43:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744588337839_fhzFaN_1744588338025.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30638829</guid></item><item><title>方向盘加热功能还得付费订阅？新能源汽车消费纠纷调查</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640279</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;刚提车不久，官方突然推送付费解锁方向盘加热功能；承诺“终身免费车联网服务”，却在系统更新后悄然增设流量限制；宣称“电池终身质保”，却在检测时以“人为损耗”为由拒绝保修……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着新能源汽车行业的蓬勃发展，新能源汽车成为众多家庭的“新宠”。根据中国汽车工业协会发布的数据，2024年新能源汽车销量同比增长35.5%，市场占有率达40.9%。与此同时，相关服务纠纷也随之攀升，一些消费者从售前到购买后关心的话题包括：车身质量是否有硬伤、车机会不会卡顿失灵、充电系统是否容易出现故障、续航里程是否缩水、商家的承诺是否能兑现、价格变动是否会引发争议、售后服务有没有做到位等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多名新能源车主、业内专家近日接受《法治日报》记者采访时称，新能源汽车快速发展的同时，还存在不少“成长的烦恼”。相关部门和企业需积极作为，对新能源汽车市场加大监管力度，不断完善售后服务体系，维护消费者合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;承诺作废功能付费&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京朝阳区某写字楼地下车库，车主陈先生摸着方向盘上的新车标，语气苦涩：“3个月前才提的车，如今已经出了升级版，续航多了100公里，价格还便宜2万元。”他翻出购车时与销售人员的聊天记录，对方曾保证该车型“半年内不会迭代”。如今，这辆行驶不足5000公里的车，二手估值已跌破购入价的50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有类似遭遇的还有来自广东广州的新能源车主林女士。她购入某新势力车型不到两个月，车企突然推出“周年庆限时直降4万元”活动。“销售催单时说‘已是最大折扣，短期内不会降价，早买早享受’，现在看分明是‘早买早吃亏’。”林女士找到销售，对方回复“市场行为不予补偿”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者采访发现，部分新能源车主遭遇购车后短期内大幅降价、新款上市导致车辆贬值等情况，销售人员未明确告知短期内将推出升级版本，权益受损后品牌商也未对车主提供补偿或升级方案，让他们的心里很不好受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有一些新能源车主吐槽，自己遭遇了付费背后的“权利游戏”——购买的新能源车功能缩水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在浙江杭州做程序员的方先生告诉记者，他的车机屏幕曾反复弹出一条提示——“方向盘加热功能需付费订阅”。这辆标榜“全功能预埋硬件”的新能源车，在购车时承诺“您买车时看到的功能后续免费开通”，如今却成了“付费特权”。方先生后来查询发现，购车合同条款中写着“部分功能可能需另行开通”，“这分明就是文字游戏”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自重庆的车主李女士将车辆OTA升级后，车载娱乐系统突然提示“每月免费流量仅限1GB”，而购车时销售人员承诺“终身不限流量”。“现在连导航更新都要连手机热点，车企这是把承诺当儿戏。”李女士愤愤不平地说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在湖南高新律师事务所律师吴茜看来，受价格战、“新旧款迭代纠纷”等影响，部分新能源车主反馈刚提新车不久，车企就推出新款车型“背刺老车主”，此举侵犯了消费者的知情权，造成一定的经济损失，这种现象是往年鲜见的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“部分车企将硬件功能与软件服务切割，实质是利用技术优势设置‘付费墙’。车企在销售车辆时，就应当告诉消费者车辆还有哪些新功能以及为什么没有解锁提供，还应告知消费者解锁这些功能的成本，消费者享有该方面的知情权，会更加审慎地作出消费决定。并且，纳入收费解锁的项目不应该涉及车辆的基本功能和使用。”吴茜说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;过度宣传智能驾驶&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12315平台数据显示，2024年共接收新能源汽车软件问题投诉举报3.5万件，占新能源汽车投诉举报总量的22.4%。消费者反映的主要问题为智能辅助系统失灵、中控黑屏、未经消费者同意单方面“锁电”、篡改或拒绝提供汽车数据、虚假或“超前”宣传具有远程智能泊车或自动驾驶功能等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多名受访的新能源车主说，一些新能源车企在营销策略上各显神通，为吸引眼球夸大智能驾驶功能等现象屡见不鲜，导致自己的实际体验与心理预期存在显著落差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林女士至今仍心有余悸：有一次她开车行驶在快速路上，车辆在开启“L3级自动驾驶”时未能识别施工路障，险些撞上隔离墩。“宣传时说‘解放双手’，出事了却说是‘辅助驾驶’。”她向记者展示其购车时的宣传视频，画面中的字幕写着“真正意义上的自动驾驶”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;江苏新能源车主吴先生遇到的是智驾过程中的急刹问题。在开启NGP（智能导航辅助驾驶）行驶过程中，遇到其他车辆跨道超越，车辆突然急刹，后车跟得比较近，差点撞上。车企给吴先生的回复是，NGP只是智能辅助驾驶，需要时刻关注路况。“前期宣传时，老板亲自下场，做各种直播和试验。我是冲着对方说的车辆可‘0接管’花的钱，现在告诉我只是辅助驾驶，感觉被欺骗了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有业内人士指出，如果车企过度宣传智能驾驶的功能，容易让消费者丧失应有的警惕，造成交通事故风险的上升，危及消费者生命安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年2月，工业和信息化部、市场监管总局联合发布《智能网联汽车产品准入、召回及软件在线升级管理与技术指南》，提出企业向消费者提供有关智能网联汽车驾驶自动化等级、系统能力、系统边界等信息时，应当真实、全面，不得作虚假、夸大系统能力或引人误解的宣传，确保消费者正确理解和使用智能网联汽车产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;交警提醒，当前车辆的自动驾驶、智能驾驶水平虽然已有很大进步，但依然属于“辅助驾驶”，绝不是完全代替驾驶人来操控车辆。驾驶人一定要吸取教训，无论是否使用此类功能，都要在开车过程中双手握稳方向盘，随时关注路况车况，确保自己可以随时接管车辆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;维修困难售后无门&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;维修难、维修贵是一些新能源车主面临的另一突出问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海车主郑先生的新能源车前不久电池续航骤降30%，尽管购车合同注明“电池健康度低于70%免费更换”，但车企检测报告称“电池正常衰减，未达更换标准”。更令他气愤的是，他发现检测设备竟由车企提供，“既是运动员又当裁判员，公平性何在？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全国人大代表、华电国际电力股份有限公司邹县发电厂生产技术部精密诊断中心组长曹景芳注意到，许多新能源车主常抱怨配件难找、维修成本高，甚至保险公司在理赔时也存在诸多问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她调研发现，维修难与新能源车的维修技术要求高、维修信息资源相对匮乏密切相关；而维修贵的主要原因在于新能源车使用的电池、电动机等关键部件成本高，再加上市场上缺乏兼容性配件，进一步提高了维修成本。由于缺乏针对新能源汽车特性的评估标准，一些保险公司对相关保险产品的开发和营销不积极，复杂的理赔程序也影响了赔付进度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曹景芳就提升新能源汽车售后保障建言。根据这份建议，交通运输部正推动将“新能源汽车维修工”工种纳入国家职业分类大典，并组织研究制定新能源汽车维修标准体系，全面提升维修服务能力水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有一些新能源车主遇到问题想要维修，却连厂家都找不到了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广东新能源车主刘女士的某新势力车型已停放两个月。车企突然破产后，车门电子锁故障导致车辆无法启动，4S店的电话已成空号。“官方App还能显示车辆状态，但维修预约按钮已变‘灰色’。”她苦笑道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者在某社交平台检索发现，有不少“购买新能源车的避坑帖”，其中不少网友提到自己买的新能源车车企已经倒闭了，售后保障无门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“新能源汽车属于新生事物，零部件供应链并不稳定，不同厂商之间的规格也不统一，独立的第三方售后服务网络也不完善。一旦汽车厂商倒闭，车主想修车都买不到零部件。”吴茜说，此外，新能源汽车中有不少都搭载智能操作系统和智能驾驶系统，厂商一旦停止运营，后台无人维护、升级，旗下车型可能直接变成“板砖”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 00:37:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744587074541_EyGpzD_1744587074732.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640279</guid></item><item><title>泰国发布新法规加强对银行、电信和社交媒体的反电诈监管力度</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640280</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据泰国媒体《曼谷邮报》13日报道，泰国将于14日开始实施一项新的法规，该法规要求金融机构、电信运营商和社交媒体平台所有者承担未能遏制诈骗的责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泰国副总理兼数字经济和社会发展部部长巴瑟表示，新法规旨在保护人们免受电话和网络渠道的诈骗而损失资产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一名为《预防和打击技术犯罪措施法规》要求，金融机构和企业经营者披露涉嫌参与诈骗的账户和金融交易信息，还必须冻结可疑账户和交易；电话和电信服务提供商必须筛选可能涉及诈骗的短信，并停止与诈骗相关的电信服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;未能遵守反诈骗措施的金融机构、电信运营商和社交媒体平台所有者将被处以最高50万泰铢（约10.6万元人民币）的罚款。任何对此类失职行为负有责任的个人将被处以最高1年监禁和最高10万泰铢的罚款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据新法规，未能让手机用户正确注册服务以防止诈骗的责任人将面临最高1年的监禁和最高10万泰铢的罚款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;收集、泄露或使用他人数据的诈骗者将面临最高1年的监禁和最高10万泰铢的罚款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泰国还修订了一项关于数字资产业务的法规，要求其他国家的数字资产交易所在泰国提供服务之前，必须先获得泰国的服务许可。新修订的法规也于14日生效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，泰国当局很难阻止可能支持诈骗者汇款的外国数字资产交易所的可疑交易。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 00:36:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744587191169_ya436x_1744587191374.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640280</guid></item><item><title>被弹劾后今日再上审判台，尹锡悦涉嫌发动内乱案首场公审前瞻</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640294</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;韩国前总统尹锡悦涉嫌发动内乱案的刑事审判首场公审将于当地时间14日10时举行，这是尹锡悦被罢免总统职务后接受的首场公审，因此备受各方关注。尹锡悦也是继全斗焕、卢泰愚、李明博和朴槿惠之后，韩国第五位受到刑事审判的前总统。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2093783" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250414/68829059-ff83-43e9-8a58-23b0eceecf6b.jpg" data-imageid="346235484"&gt;&lt;p&gt;根据韩国相关法律，接受刑事审判的被告人必须出席公审，因此尹锡悦虽然没有通过律师团表明立场，但他将一定会出席本次公审。据了解，尹锡悦的居住地距离首尔中央地方法院仅有步行10分钟的距离，但首尔中央地方法院考虑到安全等方面的问题，特别允许尹锡悦搭乘的车辆直接驶入法院地下停车场，并禁止媒体在法庭内拍摄，因此公众无法看到尹锡悦出席首场刑事公审的照片或视频。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据首尔中央地方法院的安排，尹锡悦涉嫌发动内乱案还将在4月21日、28日、5月8日进行公开审理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;两名关键证人将出席首场公审&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据公审相关程序，韩国检方将首先说明公诉理由，并询问被告是否认可相关嫌疑。尹锡悦方面此前在公审预备庭程序时否认了检方提出的所有嫌疑，因此外界普遍预计，尹锡悦方在首场公审中还将坚持同样立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦2月20日出席了第一次公审预备庭程序，当天他没有做出任何发言；在首场公审中，很多韩国媒体都认为尹锡悦将就相关案情亲自进行陈述，正如他接受宪法法院弹劾审判时一样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在控辩双方先后做出相关陈述后，法庭将对相关证人进行问询。在14日的首场公审中，检方申请的两名关键证人——韩国陆军首都防卫司令部第一警备团长赵成贤（音）和特战司令部第一特战队队长金亨基（音）将接受问询。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赵成贤此前曾作为证人出席了韩国宪法法院对尹锡悦的弹劾审判，当时他做出了关键证词表示，在紧急戒严当晚，曾接到了时任首都防卫司令部司令李镇雨的命令，要求他带领下属进入国会主会议厅内部“把国会议员们拉出来”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而金亨基在紧急戒严当晚也接到了特种部队第一空降旅旅长李相贤（音）下达的命令，要求他带领特战队员“进入国会内部，把议员们拉出来”。这两位关键证人在14日的公审中做出怎样的陈述也备受关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;控辩焦点：&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;紧急戒严是否以“扰乱国家宪法为目的”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦涉嫌发动内乱的主要争论焦点在于，宣布紧急戒严是否以“扰乱国家宪法为目的”。检方认为，尹锡悦宣布紧急戒严违反了宪法和法律，派出军队和警察封锁国会就是扰乱国家宪法。而尹锡悦方则表示，宣布紧急戒严没有扰乱国家宪法的目的，检察机关指控的“内乱罪”也不能成立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，控辩双方的另一个争论焦点在于，宣布紧急戒严是否引发了“暴动”，这是构成“内乱罪”的另一个要素。此前，韩国宪法法院在本月4日对尹锡悦弹劾审判的宣判词中指出，“即使按照国会决议解除了戒严，弹劾理由也已经发生”，侧面认定了宣布紧急戒严引发了暴动，扰乱了国家宪法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但尹锡悦方面则坚称，紧急戒严不是暴动，也没有造成损失。不仅如此，尹锡悦方面还宣称，检方收集的证据是“违法收集证据”，称“高级公职人员犯罪调查处（公调处）没有对内乱罪的调查权，检察机关也没有补充调查权，因此属于违法收集证据”。对此，检方指出，“除了从公调处方面接收到的调查记录，检方也进行了直接调查，并进行了记录，因此证据方面没有任何问题”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;失去总统公诉豁免权，&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;尹锡悦夫妇将面临其他指控&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着宪法法院通过对尹锡悦的弹劾案，尹锡悦被罢免，并被剥夺所有总统权限及待遇，尹锡悦失去了总统除内乱罪以外的其他罪责的公诉豁免特权。韩国法律界普遍认为，尹锡悦将面临涉嫌滥用职权妨碍行使权力、违反《政治资金法》等多项起诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于韩国宪法规定，现任总统享有除内乱罪以外其他罪责的公诉豁免权，韩国检方在今年1月26日对尹锡悦提起公诉时，仅以“涉嫌发动内乱”为由对他进行起诉；在尹锡悦被罢免后，检察机关准备就紧急戒严案以滥用职权妨碍行使权利的嫌疑对尹锡悦提起追加起诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，首尔中央地方检察厅专门调查组目前正在就政治掮客明泰均违反《政治资金法》等案件加快展开调查，并已通知尹锡悦夫人金建希“就介入党内推荐的嫌疑配合接受调查”。有分析认为，检方对金建希的传唤可以视作检方针对前总统尹锡悦夫妇的各项嫌疑启动全面调查的信号。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2093784" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250414/48226632-a446-4f48-908d-a30b30fa3df6.jpg" data-imageid="346235485"&gt;&lt;p&gt;金建希因涉嫌违反《政治资金法》和《公职选举法》被市民团体举报，指控她在第20届大选期间从明泰均处无偿获取舆论调查并在2022年6月介入前国民力量党议员补选提名等。调查显示，明泰均当时共进行过81次公开或非公开的民意调查，由此产生的3.752亿韩元（约合人民币200万元）费用均由明泰均运营的未来韩国研究所承担。检方怀疑金建希以介入党内推荐作为接受非法民调政治献礼的回报。预计检方在对金建希调查后，还将传唤已丧失公诉豁免权的前总统尹锡悦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而公调处目前正在调查尹锡悦对2023年一名海军陆战队员在水灾救灾遇难事故调查中施压干涉的情况。2023年7月19日，海军陆战队队员蔡某在发生水灾的庆尚北道醴泉郡搜救失踪者时，被急流卷走不幸牺牲。时任海军陆战队调查团长朴正勋对蔡某牺牲一案展开调查，并以业务过失致死罪将包括时任海军陆战队第1师师长林成根在内的8人移交警方处理，并向上级报告。时任国防部长官李钟燮批准了这一报告，但次日却指示暂停案件移交。有分析指出，国防部是根据尹锡悦的指示要求暂停移交案件的，公调处就此展开了相关调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据了解，首尔高等检察厅正在讨论对金建希“收受名牌包”嫌疑和“操纵股价”嫌疑重新展开调查。去年10月，首尔中央地方检察厅认定金建希收受名牌包、涉嫌参与操纵德意志汽车公司股价案均不构成违法并不予起诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;被罢免后，尹锡悦展开“传递信息式政治活动”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦在被罢免后，依然通过会见政治人士、向支持者发布消息等方式，展开“传递信息式的政治活动”。 此举被认为意在影响将在6月3日总统选举前正式开始的党内候选人初选，并通过凝聚支持者，扩大在即将到来的内乱案审判前的政治活动空间。而与尹锡悦关系密切的相关人士也表示，尹锡悦并没有“排除重新投身政治的可能性”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月11日，尹锡悦在搬离总统官邸启程返回私宅前通过律师发表声明称，“我将重新作为大韩民国国民一员，为国为民寻求新的道路”。此前，尹锡悦在官邸会见国民力量党国会议员和极右翼视频博主等人，并表示“就算是我进监狱、哪怕死掉都无所谓，但是国民怎么办，年轻一代怎么办”，这被视为尹锡悦向参加反对弹劾集会的支持者们传递的信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在被罢免后，尹锡悦还向其支持团体发出信息称，“即使现实艰难，也千万不要气馁，要充满信心与勇气”。国民力量党内部就这一信息表达了“前总统尹锡悦是否将再次掀起街头政治”的担忧，国民力量党院内首席发言人金大植公开要求尹锡悦自重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，代总统韩德洙近日提名尹锡悦“46年至交”“内乱罪嫌疑人”法制处处长李完揆为宪法法院法官候选人，此举也引发“尹锡悦幕后操盘”的强烈质疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于没有像前总统朴槿惠一样，在被罢免后选择沉默，反而主动充当“参与者”角色的尹锡悦，国民力量党内部也出现批评声音，称其“让本就艰难的总统选举变得更加困难”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 00:35:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744589305210_SBtAhX_1744589305524.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640294</guid></item><item><title>美债崩溃说明了一切！华尔街：特朗普正在支付“白痴溢价”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640328</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="hwb-news__article hwb-news_firstNoMargin"&gt;&lt;p&gt;财联社4月13日讯（编辑 潇湘）三年前，当特拉斯灾难性的“迷你预算案”引爆英国债券市场后，这位英国前首相曾被迫做出尴尬让步：除了解雇时任英国财政大臣的夸西·克沃滕外，她还迅速撤销了无资金支持、引发“怨声载道”的减税方案，以试图平息市场。&lt;/p&gt;&lt;p class="hwb-news__goods hwb-news__marker"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，尽管政策出现了180度逆转，英国借贷成本却仍并未恢复原有水平，&lt;strong&gt;英国政府和纳税人不得不被迫背负了被业内戏称为“白痴溢价”的额外成本。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="hwb-news__goods hwb-news__marker"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;而如今，美国似乎也正在演绎类似的故事。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="hwb-news__goods hwb-news__marker"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美国曾被视为全球金融体系的基石，但在特朗普这个反复无常的总统领导下，美国已变成了一个愈发不可靠的经济伙伴。而这是有代价的——正如人们在本周早些时候看到的那样，投资者因担心特朗普的贸易战会引发金融危机，而大肆抛售了美国国债。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="hwb-news__goods hwb-news__marker"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然美国国债债券收益率在周三特朗普作出关税让步后曾短暂有所回落，但联邦爱马仕投资公司投资经理Orla Garvey指出，收益率此后很快又重回升势。&lt;/p&gt;&lt;p class="hwb-news__goods hwb-news__marker"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="hwb-news__goods hwb-news__marker"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;行情数据显示，截止本周五收盘，素有“全球资产定价之锚”之称10年期美债收益率已创下了逾20年来的最大单周涨幅（收益率与债券价格反向），因投资者持续撤出美国资产。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="hwb-news__goods hwb-news__marker"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一基准收益率在过去短短五天内飙升了逾50个基点至4.49%——上一次出现如此猛烈的单周涨幅，还要追溯到2001年“911”恐怖袭击发生之时。&lt;/p&gt;&lt;p class="hwb-news__goods hwb-news__marker"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="hwb-news__picture hwb-news__image hwb-img--placeholder" data-ratio="55.74%" data-src="https://contentcenter-drcn.dbankcdn.cn/img/pub_1/Browser_contentImg_1028_8/98/v3/10510282002135/1ff52340eb5f4b80823f811cb7adef9b_5_1/hd.webp"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="hwb-news__goods hwb-news__marker"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;毫无疑问，如此涨幅可能会推高整体借贷成本，进而对美国经济造成新一轮的打击。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="hwb-news__goods hwb-news__marker"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这太可怕了。我们正在重新定义全球无风险利率，”瑞银集团首席策略师Bhanu Baweja表示，“如果把波动性计入全球无风险利率，那将颠覆所有市场。”&lt;/p&gt;&lt;p class="hwb-news__goods hwb-news__marker"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美债崩溃说明了一切&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="hwb-news__goods hwb-news__marker"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Garvey表示，美债收益率在本周临近尾声时的再度飙升，意味着“美国国债的风险溢价仍处高位”。这是指投资者要求额外的利息，以换取承担长期贷款的风险。&lt;/p&gt;&lt;p class="hwb-news__goods hwb-news__marker"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;这对特朗普而言，无疑已愈发值得警惕。事实上，他本人本周也承认，暂停全球关税攻势部分是出于“市场开始感到恐慌”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="hwb-news__goods hwb-news__marker"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凯投宏观（Capital Economics）集团首席经济学家Neil Shearing指出，&lt;strong&gt;几乎可以肯定——是债券市场而非股票市场的动向，迫使美国政府改变了立场。&lt;/strong&gt;为政府设定借贷成本的就是债券市场。&lt;/p&gt;&lt;p class="hwb-news__goods hwb-news__marker"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“有迹象表明，市场功能开始受损。这吓到了他们，惊吓到了美国财政部，最终促成了政策转向，”Shearing称。&lt;/p&gt;&lt;p class="hwb-news__goods hwb-news__marker"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;而眼下的问题在于，特朗普不可能简单地宣布部分冻结关税，然后就能指望债券市场的投资者——比如养老基金、财富管理公司和外国国家，会忘记他曾经宣布过全球贸易战。&lt;/strong&gt;后者也不会简单地无视中美两国针锋相对的一系列关税措施的不断升级。&lt;/p&gt;&lt;p class="hwb-news__goods hwb-news__marker"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，美国国债的资金来源也开始令人担忧。美国主要的海外“债主”很多都是特朗普此轮对等关税的重点目标。虽然它们对美贸易顺差巨大，但传统上也会将美元收入用于购买美债，实质为美国政府提供了融资。目前，特朗普的政策旨在减少贸易赤字。然而，如果贸易赤字减少，世界其他国家是否还会继续为美国的财政赤字提供资金，无疑也将打上一个问号。&lt;/p&gt;&lt;p class="hwb-news__goods hwb-news__marker"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国将被视为不可靠的伙伴，导致各国试图减少与美国的贸易联系，增加彼此间的贸易联系。即使在地缘政治方面，欧洲也会将美国视为不可靠的盟友，从而更加注重自力更生。”杰富瑞经济学家Mohit Kumar表示。&lt;/p&gt;&lt;p class="hwb-news__goods hwb-news__marker"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;特朗普支付“白痴溢价”越长，美国经济所受打击越大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="hwb-news__goods hwb-news__marker"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kumar目前建议投资者将资金转而投向欧洲和亚洲，并表示美国将不得不支付更多利息来吸引全球投资者，但考虑到眼下高达36万亿美元的天量国债规模，这无疑将代价高昂。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="hwb-news__goods hwb-news__marker"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;而最终，“白痴溢价”持续的时间越长，美国经济受损就将越深。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="hwb-news__goods hwb-news__marker"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Shearing强调，美国房贷利率与30年期国债直接挂钩，长期利率上升将直接传导至普通家庭，这种影响可能持续数年。&lt;/p&gt;&lt;p class="hwb-news__goods hwb-news__marker"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金融战略公司Macro Hive首席执行官Bilal Hafeez也表示，美国过去几十年来建立的这种经济体系对其有利。而突然之间，投资者开始质疑美国资产是否存在政治风险。&lt;/p&gt;&lt;p class="hwb-news__goods hwb-news__marker"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“&lt;strong&gt;这是代际性转变。自二战以来美国主导建立的规则体系需要长期积累信誉。作为全球金融体系稳定器的美国曾吸引巨额资本流入，但如今这种优势已荡然无存。&lt;/strong&gt;不仅可能引发经济衰退，其长期增长潜力也将受损——美国相较欧日的高生产率部分源于其全球体系核心地位，当前形势正逐步侵蚀这一优势，”Hafeez指出。&lt;/p&gt;&lt;p class="hwb-news__goods hwb-news__marker"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种冲击也将具有全球传导效应——因为美国借贷成本上升往往也会引发他国收益率攀升。&lt;/p&gt;&lt;p class="hwb-news__goods hwb-news__marker"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝耶斯商学院金融学教授Stephen Thomas表示，全球财政压力的威胁现在正因市场信任的崩溃而变得更加严重。特朗普持续散布着虚假信息，削弱公众对美国政府决策的信任，继而传导至债券市场。&lt;/p&gt;&lt;p class="hwb-news__goods hwb-news__marker"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Thomas指出，&lt;strong&gt;所有这些都会降低我们对经济数据和政治家的信任，而债券市场本质就是建立在信用的基础上的。“无论你是称其为特拉斯式的‘白痴溢价’，还是‘谎言溢价’，当前特朗普的关税行动已实质性触发了这种风险溢价的滋生。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="hwb-news__goods hwb-news__marker"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 00:32:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744591341678_7Snfbr_1744591341855.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640328</guid></item><item><title>“反华神棍”，翻车又断粮</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640329</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;section&gt;
       &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;·&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;在一档电视节目中，两名自称“独立记者”的法国人前往中国工厂。（视频截图）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
       &lt;p&gt;&lt;span&gt;更令人咋舌的是，当节目组将带有原声的视频片段展示给郑国恩时，自诩“中国问题专家”的他，竟在镜头前不假思索地附和称，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;视频中的&lt;/span&gt;&lt;span&gt;中国人说的就是“新疆”和“朝鲜”，进而将其作为新疆“强迫劳动”的“铁证”大肆批判。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
       &lt;p&gt;&lt;span&gt;节目播出后，许多中国网友和懂中文的外国网友发现了问题，涌入评论区讽刺道：&lt;/span&gt;&lt;span&gt;“编造抹黑中国的假新闻，你们可真是传播界的‘天才’！”目前，法国电视二台已将这期节目设为“私密”状态，不再对外可见。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
       &lt;p&gt;&lt;span&gt;法国&lt;/span&gt;&lt;span&gt;24&lt;/span&gt;&lt;span&gt;小时电视台曾在&lt;/span&gt;&lt;span&gt;2022&lt;/span&gt;&lt;span&gt;年的一篇报道中吹嘘，郑国恩关于中国的调查报告，在没有田野调查的条件下，“充分利用了他的汉语水平和网络调查能力”。而郑国恩的汉语水平到底怎么样，这回人尽皆知了。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
       &lt;p&gt;&lt;span&gt;“可以看出，郑国恩听不懂中国人说话，也看不懂中文，但他会按照自己的想象画靶子，画出一个所谓的‘真相’。”复旦大学国际关系学院教授沈逸对环球人物记者说。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
       &lt;p&gt;&lt;span&gt;虽不懂中文，但论胡编乱造的能力，郑国恩可谓登峰造极。他曾在一份报告中称&lt;/span&gt;&lt;span&gt;“有&lt;/span&gt;&lt;span&gt;90&lt;/span&gt;&lt;span&gt;万至&lt;/span&gt;&lt;span&gt;180&lt;/span&gt;&lt;span&gt;万人在新疆被拘留”。但据美国独立新闻调查网站“灰色地带”报道，这一数据是仅凭某反华组织对&lt;/span&gt;&lt;span&gt;8&lt;/span&gt;&lt;span&gt;人的所谓“采访和粗略估算”而得出的荒谬结论。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
       &lt;p&gt;&lt;span&gt;郑国恩还擅长看图瞎编。他曾拿出一张照片，说新疆农村维吾尔族居民在诊所接受&lt;/span&gt;&lt;span&gt;“强制性节育”，这是中国在“不遗余力实施人口控制”。但实际上，在这张照片中，新疆生产建设兵团正参与扶贫工作，医生们正为村民测量血压、血糖、心电图，并当场发放常用药品。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/section&gt;
     &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 00:32:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744591168833_zywAdt_1744591168968.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640329</guid></item><item><title>美国严重误判了中国</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640331</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;Please wait...&lt;/body&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 00:32:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744591017656_ypZWJp_1744591017854.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640331</guid></item><item><title>十大券商看后市｜A股短期“筹码底”已现，战略保持乐观</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30638731</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;A股在呵护中开启反弹走势后，接下来市场行情将如何演绎呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻搜集了10家券商的观点，大部分券商认为，决策层支持资本市场的决心明朗，在中央汇金等主体稳定市场的坚定决心下，A股短期的“筹码底”已经见到。接下来，战略上一定要乐观，低位区域要敢于投资定价长期符合逻辑的优质资产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中信证券表示，预计4月国内的政策应对以预防和试点为主，而年中将迎来政策规模的扩容，在中央汇金等主体稳定市场的坚定决心下，提振了市场信心、缓解了流动性风险、消化了大量受迫性卖盘，A股短期的“筹码底”已经见到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在市场企稳反弹后，建议继续保持对中国股市的多头思维。一方面，后续海外扰动不确定性预计将边际收敛，市场对相关风险的计价已较为充分。另一方面，决策层对于扭转形势与支持资本市场的决心明朗，股指下行有底。”国泰海通证券指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;申万宏源证券进一步指出，接下来，政策对冲势在必行。随着长期资金承接悲观筹码，加速出清悲观预期，A股资金负循环问题已基本排除，后续磨底进程向下有底。战略上一定要乐观，低位区域要敢于定价长期积极因素，中国政策和微观主体腾挪空间已打开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置方面，多家券商提醒投资者战术上关注市场磨底需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;银河证券便指出，战术上，在市场缺乏明确主线前提下，资金依然有较强的博弈属性，行业轮动很快，短期以超跌反弹看待，后续或还有磨底需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“接下来，政策对冲势在必行，而能够凝聚市场共识的主线仍需等待，市场转向进攻时机未到。短期超跌反弹，后续还需磨底。”申万宏源证券称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中信证券：短期“筹码底”已经见到&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，预计4月国内的政策应对以预防和试点为主，而年中将迎来政策规模的扩容，在中央汇金等主体稳定市场的坚定决心下，A股短期的“筹码底”已经见到，4月至5月可能以科技主题型行情的交易型机会为主，而基本面预期或在三季度稳定下来，届时消费、先进制造和周期当中的核心资产将明显占优，出现2021年以来最重要的一次风格切换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相较过往，中国此轮应对政策将更聚焦提振信心、社会保障和促进内需，这些政策可能会包括降息降准、激发资本市场活力、扩大“两新”政策范围、加大生育补贴、提高社会保障标准、扩大收储和城中村改造货币化安置规模、把出口转内销纳入以旧换新补贴等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些政策在设计和执行上的复杂性远超过往，简单的以扩大投资为导向的政策，思路的转向也需要时间。因此，4月我国今年第一轮政策可能具有一定的预防性和试验性特征，如果年中美国和全球经济的“硬数据”确实开始走弱，第二轮政策的规模会明显放大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中央汇金等机构坚定的增持提振了市场信心、缓解了流动性风险、消化了大量受迫性卖盘，A股至少已经看到了“筹码底”。旅游、半导体、国防军工、房地产、建材等ETF在4月7日出现了巨大的向下跳空缺口，情绪充分宣泄，截至上周五收盘已补上了该缺口，上述行业大概率已经率先完成了筹码出清的过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从行业配置角度看，短期建议投资者关注四条线索：一是具有定价能力、不惧地缘扰动的自主可控公司；二是迎来创新周期和国内政策催化的创新药板块；三是军工板块；四是内需属性明确、基本面改善的部分必选消费品种。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国泰海通证券：继续保持多头思维&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在市场企稳反弹后，建议继续保持对中国股市的多头思维。首先，美国经济衰退担忧、美元信用下滑仍是美国政策执行的硬性约束，后续海外扰动不确定性预计将边际收敛，市场对相关风险的计价已较为充分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，决策层对于扭转形势与支持资本市场的决心明朗，中央汇金明确资本市场“国家队”、“平准基金”的定位，股指下行有底。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再次，不确定性冲击后，要看到中国市场更多的确定性。负面预期和交易结构同步出清、决策层态度的积极变化、无风险利率下降带来增量资金入市，均构成了2025年中国股市转型牛和逆向投资的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置方面，经历三年的出清调整，投资者预期变动的主要矛盾，已经从经济周期的波动转变为贴现率的变动，贴现率中无风险利率的降低，带动增量资金入市是2025年中国股市估值上修的关键动力之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业方面，一是金融股估值有望迎来改善，推荐券商/保险/银行，以及以高分红为代表的低风险特征资产，如电力/运营商/高速公路；二是内需政策对冲积极，国内部分周期品供需平衡的状态有望打破，并带来价格修复，推荐有色/地产/建材/钢铁/化工；三是经济结构向科技创新转型，推荐短期业绩下行风险不大，远期成长空间可观的科技，如港股互联网/游戏/半导体/军工/AI算力等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;银河证券：短期以超跌反弹看待&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，后续中国继续扩大对外开放是核心，政策指引与微观产业变化值得关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种背景下，我国中期战略机遇大概率逐渐浮现，因此在战略上一定要乐观，低位区域要敢于投资定价长期符合逻辑的优质资产。在战术上，市场缺乏明确主线前提下，资金依然有较强的博弈属性，行业轮动很快，短期以超跌反弹看待，后续或还有磨底需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;操作层面，后续资金大概率围绕以下四个逻辑寻找机会：一是全球资本会进一步关注中国资产。二是非美出口的持续演绎，“一带一路”国家的需求值得关注。三是国内政策发力和经济转型，消费对内需的支持增强。最后，是科技的再度突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基于上述判断，在磨底阶段可关注并中期布局上述方向，建议投资者关注大消费与民生保障等相关方向，同时关注国内科技趋势、国产算力和应用等方向也有关注的价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;申万宏源证券：战术磨底，战略乐观&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，短期超跌反弹，后续还需磨底。接下来，政策对冲势在必行，而能够凝聚市场共识的主线仍需等待，市场转向进攻时机未到。随着长期资金承接悲观筹码，加速出清悲观预期，A股资金负循环问题已基本排除，后续磨底进程同样向下有底。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，战略上一定要乐观，低位区域要敢于定价长期积极因素。中国政策和微观主体腾挪空间已打开。惊涛骇浪下，中国战略机遇期徐徐展开，这是更乐观的中长期展望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;继续提示A股重拾强势的三个触发因素：一是外资可能继续流入A股定价中国资产重估。二是“一带一路”国家的城镇化支持外需，国内政策发力和经济转型，消费对内需的支持增强，并落实到中微观数据改善上。三是科技产业趋势的进一步突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置方面，磨底阶段，反击资产、对冲资产、防御资产仍占优。中期A股重拾上行趋势，大概率要以科技产业趋势重新凝聚共识为条件，中期继续推荐国内AI算力和应用、具身智能、低空经济等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;招商证券：人民币资产吸引力提升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，亟需扩内需政策发力，四月下旬的政治局会议中在消费、地产和民生方面或有更多的增量政策出台。美元资产信用削弱，美元指数短暂回升后加速回落，美债收益率快速飙升，间接缓解人民币汇率压力，提升人民币资产对外资的吸引力。而外部冲击下市场大幅波动，国内相关部门迅速从三个维度呵护市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;短期来看，受冲击最大的出口链有望迎来阶段性估值修复，中期来看，围绕内需政策发力和AI应用落地是今年主要方向。后续关注景气度改善或较高的电子、工程机械、乘用车、小金属、食品饮料、航空装备等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;广发证券：市场进入震荡区间&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，预计本轮短期risk-off（注：避险情绪）的空间已经到位，接下来市场进入震荡区间，指数波动率收窄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;短期全球risk off之后，A股可能逐步开始交易国内增加逆周期调节力度、科技立国自主可控等预期。结构上，可以围绕对冲手段出发，梳理投资机会（财政对冲、科技兴国、外需突围）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置方面，建议关注三条线索：一是内需财政对冲：服务消费、生育养老、性价比消费。二是科技兴国：国内云大厂产业链、端侧产业链、军工电子、半导体等细分领域。三是外需突围（“一带一路”、欧洲），摩托车、逆变器、客车、风电等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;光大证券：有望逐步摆脱短期扰动&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;向后看，A股市场有望逐步摆脱短期扰动，受益于扩内需、促消费政策的行业值得关注，包括家用电器、食品饮料、社会服务、商贸零售等行业。此外，积极回购增持的上市公司或值得关注，从行业分布来看，相关上市公司主要分布在电子、汽车、机械设备等行业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体来看，一方面，前期市场已逐步消化海外扰动加剧的悲观预期，因此，其对市场的影响或相对有限；另一方面，国内扩大内需与促进消费的政策力度或将进一步加大，以缓解负面冲击，市场对国内经济基本面的担忧有望逐步缓解。此外，当前中长期资金积极配置A股，叠加近期A股掀起“增持回购潮”，市场情绪显著回升，或将对A股市场形成重要支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置方向上，受益于扩内需、促消费政策的行业值得关注，包括家用电器、食品饮料、社会服务、商贸零售等行业。此外，积极回购增持的上市公司或值得关注，从行业分布来看，相关上市公司主要分布在电子、汽车、机械设备等行业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中银证券：相对优势展现&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于A股，当前国内需求复苏仍有待增强，3月通胀数据显示虽然“以旧换新”政策带动下，核心商品价格环比有所上行，但国际油价下行使得3月国内PPI同比并未延续改善趋势。一季度经济数据即将披露，4月政治局会议也即将召开，市场对于稳增长政策发力的预期再度升温。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海外扰动下，A股短期有望走出独立行情：一方面，中美经济周期定位差异下，本轮美国滞胀大于衰退风险增加，而国内政策空间更足，给予基本面的支撑更强；另一方面，当前中国资产本身具备估值优势，弱美元有利于中国资产的估值重塑过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中泰证券：维持“高低切换”思路&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期中央汇金等国有机构以及各大央国企密集宣布增持，短期已对A股形成明显“托底”作用。预计未来若风险超预期落地，则政策将首先择机降息降准的货币政策，总量流动性由偏紧转入宽松。若市场出现流动性风险，则新一轮以借贷便利为代表的资本市场政策或适时推出。之后，若经济需求侧超预期下行，则财政政策等需求侧刺激力度或上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资方面，当前仍然建议维持“高低切换”的思路，尤其注意高估值、高杠杆、业绩承压的中小市值风险，重视防御类与安全类主线：一是处于产业链核心、具备成本控制与议价能力的央国企龙头。此类央国企龙头的运营更加稳健，受外部冲击影响更小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是具备稳定现金流、受益于政策支持的高分红资产类别。在外部扰动频发、估值切换阶段拉锯的背景下，具备政策护航与基本面支撑的资产将更可能获得资金青睐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;华安证券：震荡上涨&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，国内宏观政策对冲预期升温，叠加稳市信号明确，流动性呵护和风险偏好提振下，市场有望继续震荡缓慢上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前市场上涨的主要动能在于关税风险利空消化后对宏观政策的期待提升，因此4月底前后的重要会议定调和政策安排将是观察市场变化的重要时间窗口，在此之前预计市场将延续震荡缓慢上行的态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置方面，虽然后续市场有望延续震荡缓慢上涨，但行业主线仍不明了，整体机会上仍然体现在消费品行业频繁轮动和有催化事件的其他行业上，成长科技尽管近期上涨但主要是基于市场贝塔，在市场缺乏持续性大级别β和行业重磅事件催化的前提下，仍难成为主线所在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总的来说，建议投资者关注三条线索：一是政策支持和事件催化的部分消费品，重点关注汽车、家电、出行链条、医药。二是震荡市中具备稳定性价比及中长期有战略性配置价值的银行、保险。三是继续看好中长期贵金属价格和股价表现。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 00:31:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744588509559_ydNfcE_1744588509744.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30638731</guid></item><item><title>牛市早报｜3月新增人民币贷款和社融规模双双同比多增，一季度进出口数据将公布</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30638831</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【市场数据】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至4月11日收盘，上证综指涨0.45%，报3238.23点；科创50指数涨2.07%，报1011.71点；深证成指涨0.82%，报9834.44点；创业板指涨1.36%，报1926.37点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至4月11日美股收盘，美股三大指数集体收涨，纳斯达克指数涨2.06%，标普500指数涨1.81%，道琼斯指数涨1.56%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【财经要闻】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、据澎湃新闻，3月新增人民币贷款和社会融资规模双双同比多增。4月13日，中国人民银行公布的数据显示，2025年一季度人民币贷款增加9.78万亿元；一季度社会融资规模增量累计为15.18万亿元，比上年同期多2.37万亿元。3月末，广义货币(M2)余额326.06万亿元，同比增长7%。狭义货币(M1)余额113.49万亿元,同比增长1.6%。其中，3月份人民币贷款增加3.64万亿元，社会融资规模增量为5.89万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、4月13日，据商务部网站，商务部新闻发言人就美方豁免部分产品的“对等关税”答记者问时表示，美东时间4月12日，美方公布相关备忘录，豁免计算机、智能手机、半导体制造设备、集成电路等部分产品的“对等关税”，中方正在对有关影响进行评估。我们注意到，这是继美方4月10日暂缓对部分贸易伙伴征收高额“对等关税”以来，对相关政策做出的第二次调整。应该说，这是美方修正单边“对等关税”错误做法的一小步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、据“玉渊谭天”微博4月13日消息，前几天，商务部部长王文涛与欧盟委员会贸易和经济安全委员谢夫乔维奇举行视频会谈。新闻稿中提到，双方要立即开展电动汽车价格承诺谈判。谭主了解到，中欧双方团队已经开始接触。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4、4月11日，据国家金融监督管理总局网站，国家金融监督管理总局发布关于促进金融资产管理公司高质量发展提升监管质效的指导意见。其中提出，加强资产负债和流动性管理。根据自身经营管理能力、负债情况等合理确定业务投放，不得盲目以负债扩张驱动资产规模增长。平衡好安全性、流动性、收益性关系，适当提高中长期负债资金占比，改善资产负债期限匹配程度，守好流动性安全底线。支持金融资产管理公司通过发行金融债、资产证券化产品、优先股、二级资本债券、无固定期限资本债券等补充资金资本，同时依法依规进一步拓宽资金来源渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中还提到，做强做优不良资产收购处置业务，服务化解中小金融机构、房地产等领域风险。在风险可控、商业可持续前提下，积极加大商业银行、非银行金融机构不良资产收购、管理和处置力度，服务地方中小金融机构改革化险。稳妥审慎开展以结构化交易方式收购不良资产，坚持资产真实洁净转让，不得为金融机构利用结构化交易违规掩盖不良、美化报表等提供支持。规范开展反委托处置不良资产业务，持续做好委托期间监测、管理，强化自身处置能力建设，避免“一托了之”。鼓励金融资产管理公司发挥知识、技术、法律等专业优势，探索采取多种方式参与中小金融机构风险化解。积极落实国家有关房地产政策，支持受困房企项目纾困化险，促进房地产市场平稳健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5、4月11日，据@央视财经，据国务院国资委统计，4月7日以来，已有48家中央企业宣布增持回购。其中，作为国务院国资委资本运营平台，中国国新和中国诚通增持资金共1800亿元。专家表示：这彰显了国有资本对经济长期向好的坚定信心，更传递出维护市场稳定、提升投资者价值的强烈信号。中国企业联合会特约高级研究员介绍，央企研发投入已连续三年突破万亿元，量子通信、深空深海探测装备等创新成果持续涌现，这无疑是央企上市公司做好长期市值管理的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6、据新华社，上海证券交易所4月11日发布的消息显示，截至4月9日，沪市已有657家上市公司披露2024年年度报告，合计实现归母净利润3.65万亿元，同比增长9.2%。其中，近400家公司业绩向好，约209家公司归母净利润取得超20%的增速，约114家公司取得超50%的增速。从头部公司来看，上证50、上证180指数公司的报喜率分别超八成、超七成。从行业来看，农林牧渔、汽车、有色金属、轻工制造、医药生物等多行业实现业绩向好。上交所表示，从年报来看，沪市新动能新赛道表现突出、产业结构持续转型升级的特征明显。汽车、轻工制造、医药生物、电子等高技术制造业整体加速成长，盈利分别同比增长62%、32%、30%、11%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7、4月11日，据央行网站，中国人民银行等四部门联合印发《关于金融支持体育产业高质量发展的指导意见》。其中提出，加大体育用品制造业、体育服务业等领域金融供给力度。聚焦体育用品制造业企业在研发、采购、生产、销售、运输等环节的金融服务需求，提供多层次、综合性金融支持，助力培育一批细分领域的“专精特新”中小企业、“瞪羚”企业和“隐形冠军”企业，促进体育制造业转型升级。依托产业链核心企业，规范发展供应链金融业务，满足链上中小微企业合理融资需求。用好用足创业担保贷款等政策，支持体育服务业相关经营主体发展壮大、做强做优。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8、4月11日，据国家发展改革委网站，国家发展改革委、国家能源局发布关于加快推进虚拟电厂发展的指导意见。其中提出，到2027年，虚拟电厂建设运行管理机制成熟规范，参与电力市场的机制健全完善，全国虚拟电厂调节能力达到2000万千瓦以上。到2030年，虚拟电厂应用场景进一步拓展，各类商业模式创新发展，全国虚拟电厂调节能力达到5000万千瓦以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9、4月11日，中物联公共采购分会发布《关于应对美国霸凌关税，助力国内经济稳定发展的倡议书》，呼吁并建议：锻造“自主链核”，强化供应链战略，以采购为战略纽带，优先采购国产尖端设备、核心材料与服务，将产业链的“断点”转化为自主可控的“核心支点”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10、据澎湃新闻，为进一步做好2025年汽车以旧换新工作，上海将汽车置换更新补贴范围扩大至外牌旧车。4月12日，“上海商务”微信公号发布消息称，自2025年1月1日（含当日，下同）至2025年12月31日，个人消费者购买10万元以上（含）（以《机动车销售统一发票》上载明的金额为准）的新能源小客车新车，且在规定期限内转让（不含变更，下同）本人名下在外省市登记的小客车，给予一次性1.5万元定额补贴。自2025年1月1日至2025年12月31日，个人消费者购买10万元以上（含）（以《机动车销售统一发票》上载明的金额为准）国六b排放标准的燃油小客车新车，且在规定期限内转让本人名下在外省市登记的符合条件的燃油小客车，给予一次性1.3万元定额补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11、据澎湃新闻，4月11日，有消息称字节跳动计划将旗下的沐瞳和朝夕光年打包成整体，筹划游戏业务独立上市。相关报道还提及上市地或为美股，公司为此签约代理了“星球大战”“DC”和“三体”等IP来改编游戏。对此，字节跳动游戏业务相关负责人回复澎湃新闻记者称，目前没有上市计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12、国务院新闻办公室将于2025年4月14日（星期一）上午10时举行一季度有关经济数据例行新闻发布会，海关总署副署长王令浚介绍2025年一季度进出口情况，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【新股申购】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据发行安排，本周共有3只新股申购。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周一：天有为（603202.SH）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周二：江顺科技（001400.SZ），众捷汽车（301560.SZ）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 00:18:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744588020727_ia4w37_1744588020935.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30638831</guid></item><item><title>体坛联播｜姆巴佩皇马生涯首次染红，曼联达成多项耻辱纪录</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640264</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744585904242_Q1ssWj_1744586245541.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346235383"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;姆巴佩皇马生涯首次染红，导致比赛中皇马一度被动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;姆巴佩染红，皇马1比0小胜阿拉维斯&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月13日，西甲第31轮皇马客场对阵阿拉维斯，凭借卡马文加的进球，皇马1比0艰难取胜，积分榜上继续落后巴萨4分。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744586290364_1e6cQT_1744587802528.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346235432"&gt;&lt;p&gt;控球43%，角球4比4，射门10比13，射正4比6……此役皇马踢得并不轻松，第34分钟巴尔韦德助攻卡马文加，后者打出世界波，皇马1比0领先。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744586309204_kBXxAC_1744587817027.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346235433"&gt;&lt;p&gt;然而4分钟后姆巴佩因为踩踏对方球员被裁判直接出示红牌，皇马不得已10打11。易边后，维尼修斯遭遇对方球员桑切斯犯规，后者也被出示红牌。最终皇马凭借门将库尔图瓦多达6次扑救，终于在客场全取3分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本场比赛染红是姆巴佩皇马生涯的第一次，法国前锋职业生涯总共4次被罚下，上一次染红还是6年以前&lt;/strong&gt;，在欧冠、联赛遭遇巨大压力的情况下，姆巴佩明显有些急躁。皇马助理教练达维德接替此役停赛的主帅安切洛蒂出席了赛后的发布会，他表示：“姆巴佩不是一个暴力的小伙子，但这个动作是明显该得红牌的动作，他因此付出了代价。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此役过后，皇马最近6场胜利都只是以一球小胜，球队并不处在一个最佳状态，值得一提的是，皇马当下也无法把精力全部放在联赛中，周中他们将在主场迎来与阿森纳的欧冠1/4决赛次回合较量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在首回合0比3的情况下，皇马想晋级需要一场大逆转，刚刚复出的塞瓦略斯接受采访就表示：“我们需要付出200%的努力，以及全情投入的球迷，希望球迷们和我们一样有信心，周三我们等着你们，因为我们比以往更需要你们。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744586082054_FCTdPF_1744586245529.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346235380"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;曼联的一地鸡毛让主帅阿莫林无可奈何。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;曼联1比4纽卡斯尔 一系列尴尬纪录诞生&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月13日，英超第32轮曼联客场1比4不敌纽卡斯尔，赛季遭遇对手双杀。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744586502487_EM4Zyr_1744587889247.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346235441"&gt;&lt;p&gt;第24分钟，托纳利凌空抽射，纽卡1比0领先。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744586516947_FZTWrs_1744587903286.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346235442"&gt;&lt;p&gt;第37分钟，曼联反击，加纳乔禁区右肋推射扳平比分。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744586531818_dEGhdN_1744587960707.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346235445"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744586537439_Y4WxDZ_1744587979887.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346235447"&gt;&lt;p&gt;第49分钟，墨菲助攻巴恩斯，纽卡斯尔2比1；第64分钟，巴恩斯突入禁区推射破门，梅开二度。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744586556087_EYfQej_1744588019159.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346235451"&gt;&lt;p&gt;第77分钟，吉马良斯利用曼联门将巴因迪尔传球失误再下一城。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本轮过后，曼联本赛季英超已经输掉了14场，追平了上赛季创下的队史英超最多输球场次纪录，此外，仅仅获得10场联赛胜利，曼联队史此前英超最少胜场是2021/22赛季的16胜，在本赛季还剩下最后6轮的情况下，阿莫林的球队最好也只能追平这一纪录。再者，英超本赛季32轮仅积38分的情况下，曼联本赛季理论上的最高积分为56分，将确定创下队史单赛季英超积分新低。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后曼联主帅阿莫林难掩失望，“我们在下半场开场就遭遇第二个丢球，这让我们崩溃了，接下来我们继续犯错，最终输掉比赛，也许过几天我会回看这场比赛，并试着接受这样的一个结果，但现在我真的很难对比赛有任何好的感觉。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，这位主帅去年11月上任以来，带领曼联各项赛事踢了32场，只取得12胜，38%的胜率也创造了1971/72赛季的奥法雷尔以来曼联主帅的最低胜率（至少执教30场比赛）。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744586779620_Ar4E3k_1744586796514.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346235393"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;舒马赫在妻子帮助下完成签名的头盔亮相巴林站。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;舒马赫能够在妻子帮助下完成签名？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月14日，2025赛季F1巴林站尘埃落定，皮亚斯特里获得冠军，拉塞尔和诺里斯分列二、三。相比于激烈的比赛，巴林站正赛开始之前，曾在1969、1971和1973赛季夺得三届F1年度车手总冠军的杰基-斯图尔特爵士佩戴当年的头盔驶上赛道进行展示，吸引了所有人的目光。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，斯图尔特爵士的头盔上签下了迈克尔-舒马赫的签名，这个签名是“车王”舒马赫在其妻子的帮助下，完成的个人姓名首字母“MS”的签名。除了舒马赫的签名之外，这顶头盔上还有斯图尔特自己、埃摩森·费迪帕尔蒂、安德雷帝、皮奎特、普罗斯特、维伦纽夫、哈基宁、阿隆索、汉密尔顿、瓦特尔和维斯塔潘等20位F1年度冠军车手的签名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据报道，这一头盔将用于传奇赛车手斯图尔特爵士“对抗老年痴呆”慈善机构的慈善拍卖。自从2013年12月遭遇滑雪事故头部受重伤后，舒马赫就再也没有公开露过面。据《每日邮报》的报道，舒马赫目前仍在日内瓦湖畔的家中。上月末，一位记者提供了有关舒马赫健康状况的最新消息，称其“无法再进行口头交流”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯图尔特在接受《每日邮报》采访时表示：“很感谢迈克尔能为这项有意义的事业送出签名，这种疾病（老年痴呆）目前还无法根治。他的妻子帮助他完成了签名，这也让这顶头盔集齐了现在所有健在的世界冠军的签名。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744585924976_sYpNCM_1744586245490.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346235382"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;范戴克将功补过，利物浦夺冠只是时间问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;利物浦2比1西汉姆 夺冠指日可待&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月13日，英超第32轮利物浦主场2比1拿下西汉姆，积分来到76分，联赛还剩下6轮的情况下领先第二名阿森纳13分，夺冠板上钉钉。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744586350359_1KFmkN_1744588090971.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346235453"&gt;&lt;p&gt;第18分钟，萨拉赫助攻迪亚斯破门，利物浦1比0。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744586387942_kF7b1S_1744588105063.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346235456"&gt;&lt;p&gt;第86分钟，范戴克解围打在罗伯逊身上反弹入网，1比1。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744586409226_Geah1M_1744588127883.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346235457"&gt;&lt;p&gt;4分钟后，利物浦卷土重来，范戴克将功补过在角球中头球破门，利物浦2比1锁定胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后利物浦主帅斯洛特表示：“比赛中有六七分钟我没有那么镇定，最后阶段我们进球后还有7分钟的补时，没有人能轻松赢得比赛，加时赛中对手还有一次头球击中横梁……这场比赛可以说是本赛季我们唯一赢得的值得商榷的英超联赛。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本轮过后，利物浦已经提前锁定了下赛季的欧冠资格，当然，所有人都清楚，这个赛季的英超也是属于利物浦的，斯洛特透露球员们赛后没有大肆庆祝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;根据积分，利物浦再赢下两场比赛就可以捧起本赛季的英超冠军奖杯，而这个目标最早在这个月就可以完成，4月20日和4月27日利物浦先后对阵莱斯特城和热刺，尤其是主场面对热刺，利物浦球迷有很大希望在安菲尔德庆祝夺冠。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744586111359_Bzi17W_1744586245497.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346235379"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;约基奇三节打卡下班，正负值全场最高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;掘金锁定西部第四，勇士跌至附加赛&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月14日，NBA常规赛丹佛掘金客场对阵火箭，凭借一场126比11的胜利，掘金锁定西部第四。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此役掘金打得较为轻松，半场领先13分，三节领先到31分，末节早早失去悬念。核心约基奇出战31分钟，高效砍下18分7篮板7助攻的全面数据，正负值+34全场最高。此外，威少得到17分6助攻，戈登得到18分7篮板，穆雷得到16分7篮板，小波特得到19分7篮板……多点开花的掘金让火箭无力招架。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744588372319_Ar5EiC_1744588414679.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346235469"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;掘金拿到西部第四的同时，另一场焦点战中，金州勇士119比124输给了快船，库里和巴特勒联手砍下66分（库里36分），第四节库里单节得到18分，但全场他也送出了多达8次失误，相比之下，对手的核心也足够强势，快船方面哈登得到39分7篮板10助攻，莱昂纳德得到33分6篮板7助攻。本场失利后，勇士跌至附加赛。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744585967121_WNk4pa_1744586245512.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346235381"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;球队连续失误让主帅波斯特科格鲁看不懂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;热刺2比4不敌狼队 连续失误辣眼睛&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月13日，英超第32轮热刺客场2比4不敌狼队，本轮过后，热刺积分停留在尴尬的第15位。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744586606902_GtG33h_1744588545131.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346235478"&gt;&lt;p&gt;第2分钟，狼队闪击依靠努里的凌空抽射先下一城。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744586618063_MJCAfE_1744588559613.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346235479"&gt;&lt;p&gt;第39分钟，热刺门将将球扑到斯彭斯身上反弹破门，热刺0比2落后。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744586635652_Hy6tw1_1744588568503.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346235480"&gt;&lt;p&gt;第59分钟，特尔后点包抄帮助热刺扳回一球。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744586655754_ANtXbd_1744588585892.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346235481"&gt;&lt;p&gt;第63分钟，罗梅罗失误，努里助攻拉森，比分来到3比1。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744586668961_wPQhKf_1744588598729.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346235482"&gt;&lt;p&gt;第84分钟，里沙利松门前头球补射，热刺再追一球。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744586681417_YHkKDS_1744588614780.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346235483"&gt;&lt;p&gt;第87分钟，贝里瓦尔失误，库尼亚单刀推射，将最终比分定格在4比2。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;此役，努里第85秒的进球创下了狼队英超队史的最快进球，但热刺的输球显然不只是因为一个糟糕的开局，整场比赛热刺占据62%的控球率，但频频失误让他们始终处于被动中。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后主帅波斯特科格鲁表示：“这是一场奇怪的比赛，我们踢得不算很差，并且控制了比赛，但不断丢掉了一些极其糟糕的球。失误是足球的一部分，今天确实有些反常，我不会追究任何人的责任，唯一需要负责的人是我自己。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744586146773_JRFNFx_1744586245484.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346235378"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;阿尔卡拉斯职业生涯首捧蒙特卡洛大师赛冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;阿尔卡拉斯斩获蒙特卡洛大师赛冠军&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月13日，ATP蒙特卡洛大师赛单打决赛，阿尔卡拉斯以2比1逆转13号种子穆塞蒂，首夺本站冠军，同时这也是阿尔卡拉斯的大师赛第6冠和职业生涯单打的第18冠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两人此前有过五次交手，阿尔卡拉斯取得四胜占据上风，不过此役的首盘穆塞蒂迅速进入状态，以6比3先下一城；第二盘阿尔卡拉斯找回感觉，开始主导比赛，最终以6比1强势扳回一城；进入决胜盘，阿尔卡拉斯延续了第二盘的火热状态，以6比0结束比赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后阿尔卡拉斯首先称赞了对手，“我想祝贺穆塞蒂，这一周的表现太棒了。这是你第一次打进大师赛的决赛，我坚信这绝不会是你最后一次在这片场地为冠军而战……我们从14岁到16岁组时就一起打球了，看到你和团队都在为伟大的成就而战，我真的很高兴。我知道你在场下也做得很好，组建了一个美满的家庭。我只想说，恭喜你，干得好。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于自己的夺冠，阿尔卡拉斯也归功于自己的团队，“我无法用言语表达我有多么感激你们出色的工作，你们既是我的团队也是我的家人，过去一个月我们经历了一段艰难的时光，但我们走在正确的道路上，然后来到蒙特卡洛并取得了好的表现。我想说声谢谢，感谢你们所做的一切，是你们让我留在这里并赢得这项赛事……”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744586490269_Ah5Th7_1744586505219.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346235391"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025斯巴达勇士赛上海站在临港春花秋色滨水活力区举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2025斯巴达勇士赛上海站落幕&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月12日至13日，2025斯巴达勇士赛上海站重回临港春花秋色滨水活力区，为超5000名勇士带来竞速赛（6.5公里，21个障碍）、超级赛（10.3公里，28个障碍）和4小时飓风赛三个级别赛事，经过激烈的角逐，竞速赛暨中国系列赛精英组男女子冠军分别由陈朝江（31:55）与许付利（40:18）获得，超级赛精英组男女子冠军则被刘大为（48:10）与许付利（57:34）收入囊中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次上海站竞速赛精英组与年龄段组均为2025中国系列赛积分站次，中国系列赛作为斯巴达勇士赛最高规格的赛事类型，采用国际统一执裁标准，所有参赛的精英勇士都能在系列赛上积累全年积分，角逐全国排名；年龄段组选手也可以获得本赛季首次设立的积分奖金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，全新障碍“逃离帕特农”也在上海站迎来首次亮相。作为一项极度考验上肢力量、核心控制与心理稳定性的全新障碍，上海站后，“逃离帕特农”障碍将陆续出现在北京、长春与崇礼等站点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯巴达勇士赛作为风靡全球的户外障碍赛事，自2016年起，已连续九年在大中华地区举办。凭借其富有挑战性的专业赛道设计和多样化的赛事体系，吸引了超100万参赛者参与其中。下周，斯巴达勇士儿童赛将继续在春花秋色滨水活力区将举办，同时，斯巴达勇士赛竞速赛和斯巴达勇士儿童赛也将同步登陆“天府之国”成都。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 23:57:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744586923196_sPCzkW_1744586923417.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640264</guid></item><item><title>IPO周报｜93.5元，今日申购新股创14个月最高发行价</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640216</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;本周新股申购迎来宁德时代、比亚迪的合作商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻根据Wind及公开信息梳理统计，本周（4月14日至4月18日），有3只新股安排网上申购。申购的新股为黑龙江天有为电子股份有限公司（下称“天有为”，604202）、苏州众捷汽车零部件股份有限公司（下称“众捷汽车”，301560）、苏州众捷汽车零部件股份有限公司（下称“江顺科技”，001400）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，天有为的发行价高达93.5元，为14个月来最高新股发行价，前高为2024年1月30日网上申购的诺瓦星云，该股发行价为126.89元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;天有为是汽车仪表盘供应商，系现代汽车集团的核心供应商之一，还成功进入比亚迪等车企供应链中。江顺科技是国内少数能够提供挤压模具及挤压配套设备一站式服务的企业之一。众捷汽车则是汽车热管理系统精密加工零部件供应商，公司产品已覆盖特斯拉等海外电动汽车品牌。国内方面，公司已获得比亚迪、上汽集团的相关项目定点函且部分产品已进入量产阶段。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744583839668_yHMRP3_1744583865478.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346235202"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一，本周新股申购&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从时间表看，天有为在周一（4月14日）申购，众捷汽车、江顺科技则在周二（4月15日）申购。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744583839681_D8PTn4_1744583888115.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346235208"&gt;&lt;p&gt;据华金证券研报，天有为是业内领先的汽车仪表盘供应商，与现代汽车集团等国内外知名整车厂商建立了长期稳定的合作关系。公司自2003年设立以来深耕汽车仪表盘行业20余年，具备成熟的产品研发和生产能力、以及服务保障能力，积累了多家国内外知名汽车整车厂及汽车零部件供应商客户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，全球汽车销量排名前三的现代汽车集团（包括其下属现代汽车、起亚汽车、现代摩比斯等）是公司的第一大客户、公司自2018年起开始为现代汽车批量供货；报告期间，公司向现代汽车集团的销售金额占营业收入的比例均在50%以上；同时，结合现代汽车集团整车销量测算，2024年公司对其销售的产品占现代汽车集团同类采购比例的30.69%，系现代汽车集团的核心供应商之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除现代汽车集团外，天有为还成功进入比亚迪、长安汽车、一汽奔腾、奇瑞集团、上汽通用五菱、吉利集团、悦达起亚、江淮汽车等车企供应链中。依托客户资源优势，公司2024年国内汽车仪表市场的占有率达12.16%；且随着出口业务的增加，公司2023年全球市场占有率达5.31%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据业务的相似性，华金证券选取德赛西威、华阳集团、均胜电子和航天科技为天有为的可比上市公司。从上述可比公司来看，2023年度可比公司的平均收入为228.95亿元，平均PE-TTM（剔除异常值/算数平均）为28.12X，平均销售毛利率为18.57%；相较而言，公司营收规模未及同业平均，但毛利率处于同业的中高位区间。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744583839692_Ky6RCZ_1744583906584.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346235205"&gt;&lt;p&gt;据华金证券研报，众捷汽车是全球领先的汽车热管理系统精密加工零部件供应商，下游客户多为大型跨国一级汽车零部件供应商。公司深耕汽车热管理系统精密加工零部件生产制造领域十余年，目前已与马勒、翰昂、摩丁、马瑞利、法雷奥、康迪泰克等知名的大型跨国一级汽车零部件供应商形成了深度合作关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;依托产品及客户优势，众捷汽车产品成功覆盖奔驰、宝马、奥迪、保时捷、法拉利、玛莎拉蒂、捷豹、路虎等国际主流中高端汽车品牌；且部分产品在全球汽车市场占据较高份额，如储液罐、法兰、底板、阀体类产品2024年全球市场占有率分别达6.59%、3.65%-7.31%、5.79%、1.47%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，众捷汽车产品已覆盖特斯拉、Canoo、Rivian、Lucid、BrightDrop等海外电动汽车品牌，且阀体类零部件产品通过翰昂成功应用于大众MEB平台和现代纯电动汽车的热泵系统中；国内方面，公司已获得比亚迪、长城汽车、上汽集团的相关项目定点函且部分产品已进入量产阶段，其中对比亚迪的在手项目定点函预计年量达到8048万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据业务的相似性，华金证券选取银轮股份、三花智控、腾龙股份和泉峰汽车为众捷汽车的可比上市公司。从上述可比公司来看，2023年度可比公司的平均收入为102.54亿元，平均PE-TTM（剔除负值/算数平均）为27.00X，平均销售毛利率为18.09%；相较而言，公司营收规模未及同业平均，但毛利率处于同业的中高位区间。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744583839703_3fCXtS_1744583940033.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346235207"&gt;&lt;p&gt;据华金证券研报，江顺科技是国内少数能够提供挤压模具及挤压配套设备一站式服务的企业之一，有望受益于“以铝代钢”趋势的加速推进。公司深耕铝型材挤压生产配套产品领域20余年，2018年起通过业务重组，公司在铝型材挤压模具业务的基础上，新增铝型材挤压配套设备制造等业务，使其成为国内少数能够提供挤压模具及挤压配套设备一站式服务的企业之一，形成较强的产品协同优势；同时，据中国有色金属加工工业协会出具的证明，公司相关产品在制造精度、综合寿命、稳定性及设备的自动化程度均达到国内领先水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至目前，江顺科技已积累了大批优质客户资源，与华建铝业、栋梁铝业、鑫铂股份、豪美新材、敏实集团、旭升集团、兴发铝业等国内大型铝业厂商，以及WISPECO等海外知名铝型材制造企业建立了长期、稳定的合作关系；据招股书披露，2023年，公司铝型材挤压模具核心业务的国内市占率约6%、业内排名前列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据业务的相似性，华金证券选取合力科技、威唐工业为江顺科技的可比上市公司。从上述可比公司来看，2023年度可比公司的平均收入为7.46亿元，平均销售毛利率为24.43%；相较而言，公司营收规模及毛利率均处于同业的中高位区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二，本周新股上市&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据安排，浙江信凯科技集团股份有限公司（下称“信凯科技”，001335）将于本周一上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据华金证券研报，信凯科技是全球有机颜料市场的核心供应商，进入到DIC株式会社、富林特集团、盛威科集团、宣伟集团和艾仕得集团等全球领先的油墨、涂料生产企业供应链中。据中国染料工业协会有机颜料专业委员会评定，公司从2015年至2023年连续多年位居全国有机颜料出口行业第一名、其中2023年公司在有机颜料出口市场的占有率达9.86%。公司自建生产基地自2024年陆续进入投产阶段，预期将对现有供应链资源形成有力补充和完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据主营业务的相似性，华金证券选取百合花、七彩化学、双乐股份，以及联合化学为信凯科技的可比上市公司。从上述可比公司来看，2023年度可比公司的平均收入为13.41亿元，平均PE-TTM（剔除异常值/算数平均）为42.48X，平均销售毛利率为18.19%；相较而言，公司营收规模及毛利率未及同业平均。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周共有3只新股上市，分别为中国瑞林工程技术股份有限公司（下称“中国瑞林”，603257.SH），浙江泰鸿万立科技股份有限公司（下称“泰鸿万立”，603210），南通泰禾化工股份有限公司（下称“泰禾股份”，301665.SZ），首日收盘涨幅均超过250%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744583839714_4sHzhs_1744583960784.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346235209"&gt;&lt;p&gt;4月11日，泰禾股份在深圳证券交易所创业板正式挂牌上市，发行价为10.27元/股，截至上市首日收盘，该股报40.05元/股，涨幅为289.97%。以收盘价计算，投资者中一签浮盈为14890元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月9日，泰鸿万立在上海证券交易所主板正式挂牌上市，发行价为8.6元/股，截至上市首日收盘，该股报30.44元/股，涨幅为253.95%。以收盘价计算，投资者中一签浮盈为10920元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月27日，中国瑞林在上海证券交易所主板正式挂牌上市，发行价为20.52元/股，截至上市首日收盘，该股报99.9元/股，涨幅为386.84%。以收盘价计算，投资者中一签浮盈为39690元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三，上周A股IPO上会&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;发审委审核方面，深交所、北交所上周均召开新一期上市审核委员会审议会议。其中，拟在北交所上市的苏州鼎佳精密科技股份有限公司（下称“鼎佳精密”）、岷山环能高科股份公司（下称“岷山环能”）均成功过会；拟在创业板上市的山东山大电力技术股份有限公司（下称“山大电力”）、拟在深证主板上市的悍高集团股份有限公司（下称“悍高集团”）也成功过会。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744583839723_7GwFcF_1744583991653.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346235210"&gt;&lt;p&gt;鼎佳精密主要从事消费电子功能性产品及防护性产品的设计、研发、生产与销售。产品可应用于笔记本电脑、平板电脑、智能手机、一体电脑、服务器、显示器、AR/VR、智能游戏机等消费电子产品和新能源汽车动力电池。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;山大电力是一家致力于电网智能监测及新能源领域技术研发与产业化的高新技术企业，主要从事电网智能监测和新能源相关产品的研发、制造、销售和服务，主要产品故障录波监测装置、输电线路故障监测装置、时间同步装置处于细分行业领先地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;岷山环能是一家集有色金属清洁生产、危废固废综合回收利用、高新材料制造为一体的资源生产和资源综合利用企业。公司的主营业务主要由有色金属清洁生产业务、危废固废综合回收利用业务和高新材料制造业务三部分组成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;悍高集团主营业务是家居五金及户外家具等产品的研发、设计、生产和销售，致力于为客户提供外观精致、用材考究、实用性强的家居收纳五金、基础五金、厨卫五金以及户外家具等产品。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744583839725_WR4nD8_1744584010425.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346235211"&gt;&lt;p&gt;本周，深交所、北交所将继续开审。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深圳证券交易所上市审核委员会定于2025年4月18日召开2025年第8次上市审核委员会审议会议。审议广州瑞立科密汽车电子股份有限公司（下称“瑞立科密”）的首发事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞立科密是专业从事机动车主动安全系统相关核心部件研发、生产和销售的国家高新技术企业，主营业务为机动车主动安全系统和铝合金精密压铸件的研发、生产和销售以及技术服务。核心产品已涵盖气压制动/液压制动、电控制动/线控制动等主流技术路线，广泛应用于商用车、乘用车及摩托车的制动安全等领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京证券交易所上市委员会定于2025年4月18日召开2025年第4次审议会议。审议沈阳宏远电磁线股份有限公司（下称“宏远股份”）的首发事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宏远股份主要从事电磁线的研发、生产和销售，是特高压变压器用电磁线的领先企业。公司产品主要包括换位导线、纸包线、漆包线、漆包纸包线、组合导线等多种品类，目前主要应用于高电压、大容量电力变压器、换流变压器和电抗器等大型输变电设备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四，港股最新动态&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wind数据显示，正力新能（03677.HK）将在本周一上市，映恩生物（09606.HK）将在本周二上市。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744583839727_ydGJn7_1744584022886.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346235212"&gt;&lt;p&gt;上周，港股共有4家企业递交招股书，其中瀚天天成电子科技(厦门)股份有限公司、IFBH Limited为首次递交；厦门吉宏科技股份有限公司、湖北香江电器股份有限公司为更新招股书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，明基医院集团股份有限公司通过港交所聆讯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五，投融资大事记&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1，4月7日，国内半导体级真空泵龙头企业北京通嘉宏瑞科技有限公司（以下简称“北京通嘉”）完成新一轮5亿元人民币融资，此轮融资由北京新材料基金领投，上海瑞力投资、未来资产资本等多家机构跟投，B轮股东达晨财智持续投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2，4月7日，京西智行成功获得深圳市投控基石新能源汽车产业基金5亿元人民币投资。深圳市投控基石新能源汽车产业基金总规模50亿元人民币，隶属于深圳“20+8”产业集群基金，面向全国进行业务布局，助力深圳新能源及智能网联汽车等科技创新产业高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3，4月8日，灵心巧手宣布完成超亿元种子轮融资。本轮融资由红杉种子基金、万凯新材领投，力合资本、力合金融、华仓资本、鞍羽跟投。据悉，超亿元融资是目前具身智能灵巧手行业中金额最大的种子轮投资，本轮融资将用于灵心巧手的底层技术研发和产品优化迭代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4，4月8日，专注国内医学影像AI研发和应用的上海影禾医脉智能科技有限公司（以下简称“影禾医脉”）成功完成超亿元A轮融资。本轮融资由远毅资本领投，鼎润佳德、科智创安等基金战略加持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5，4月9日，人工智能感知与边缘计算芯片企业爱芯元智宣布已于近期顺利完成C轮融资，融资金额超过十亿元人民币。本轮融资的投资方包括宁波通商基金、镇海产投、重庆产业投资母基金、重庆两江基金、元禾璞华、韦豪创芯等知名投资机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6，4月9日消息，致力于打造最佳产品级具身机器人的公司鹿明机器人（Lumos Robotics）宣布，在成立半年内已连续完成天使轮及天使+轮两轮近亿元融资。天使+轮融资由普华资本、香港科技大学工学院创院院长、荣誉院士高秉强等联合投资、老股东行使超额认购权；天使轮融资由英诺天使基金、商汤国香资本、梅花创投联合投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7，4月10日，穹彻智能近日宣布，公司成功完成数亿元Pre-A++轮融资。本轮融资新晋吸引了盛宇投资、清科创投、嘉御资本、云启资本、上海科创集团等多家知名投资机构加入。同时老股东Prosperity7、红杉中国、小苗朗程、璞跃中国等持续追投。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8，4月11日，通用型化学诱导细胞治疗药物企业-睿健医药科技有限公司（以下简称“睿健医药”或“公司”）宣布完成B+轮融资，短短数月间迅速完成两轮超亿元融资，合计融资金额超过2亿元人民币。本轮融资由丰川资本领投，荷塘创投跟投，易凯资本担任独家财务顾问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9，4月11日，翌曦科技宣布完成近亿元天使+轮融资，由复容投资领投，昆山高投、福道乐呈、闵行金投等机构跟投，指数资本担任独家财务顾问。融资资金将主要用于研发和测试投入。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 23:52:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744584162578_R2rpcS_1744584162752.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640216</guid></item><item><title>余永定：“择机降准降息”有三层含义</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640278</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年4月3日，美国总统特朗普签署“对等关税”行政命令，宣布美国将对所有进口货品征收10%的最低基准关税，对部分国家和地区还将征收更高关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受“对等关税”等政策影响，人民币汇率会如何变化？如何理解适度宽松的货币政策？近日，中国社会科学院学部委员余永定在接受媒体采访时回应了上述问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;支持性的货币政策有两重含义&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于支持性的货币政策，余永定分析，它可以理解为支持经济增长，并克服通缩压力的“适度宽松的货币政策”。例如，择机再次降低准备金率、降低市场基准利率。此外，还可以理解为支持实施扩张性的财政政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他进一步解释，当前经济环境下，货币政策受到较多制约。例如，尽管利率已降到相当低的水平，但由于消费者和投资预期较差，导致消费和投资意愿低，扩张性货币政策就难以发挥促进经济增长，克服通缩压力的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果财政政策率先发力，货币政策随后跟进，无论是财政政策还是货币政策，都能最大限度地发挥功效。例如，如果财政部加大财政政策扩张力度，使用提高赤字率、大规模增发国债等措施，极有可能导致十年期国债利率上行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，增发国债将导致市场利率上升产生“挤出效应”，不利于投资和消费。在这种情况下，中国人民银行可以进一步放松货币政策，通过降息、扩大公开市场操作规模等手段，支持财政政策，使之既能为基础设施投资提供资金，又不会抬高利率水平，导致“挤出”民间投资。这样一来，财政货币政策相互配合，均能发挥出最大功效，最终取得1+1＞2的效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;如何理解“择机降准降息”？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当被问及如何理解中国人民银行近期表态的“择机降准降息”时，余永定解释，他理解“择机”有三层含义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其一，如果中国宏观经济形势出现某种不利变化，如面临美国加征关税等外部冲击，对中国经济产生负面影响，中国人民银行可能进一步降准降息，刺激经济增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其二，如果扩张性财政政策产生的加息压力，削弱了财政扩张效果，中国人民银行就可能加大公开市场操作力度，增加流动性供给，进一步降低利率，甚至在二级市场买入新增发的国债，使扩张性财政政策充分发挥作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其三，当资本市场（股市、楼市）遭受某种冲击暴跌，引发系统性经济金融风险时，中国人民银行不但需要大幅降息，提供充分的流动性，甚至要直接入市干预，从而稳定资产价格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;如何理解货币政策中间目标与最终目标之间的关系？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国人民银行关于物价的表述从“稳定物价，并以此来促进经济增长”转向“保持流动性充裕，使社会融资规模、货币供应量增长同经济增长、价格总水平预期目标相匹配”。对此，余永定解释，长期以来，市场对中国货币政策的目标形成了共识，包括稳定物价、促进经济增长、充分就业以及保持国际收支平衡。需要指出的是，货币政策目标分为最终目标和中间目标，前述4个目标为最终目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中国人民银行可以决定准备金率和政策利率等工具。在正常情况下，通过调整这些政策工具，中国人民银行可以大致控制货币供应量增长、社会融资规模和市场基准利率等中间目标。”他补充，“保持流动性充裕”说明了中国人民银行货币政策的取向是适度宽松。与2024年相比，中国人民银行想通过现有政策工具降低市场基准利率，加快M2增速，从而实现 GDP增速5%左右、通货膨胀率涨幅2%左右的货币政策最终目标。因此，当前的货币政策不存在转向问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;余永定进一步分析，中国人民银行需要择机控制中间目标，才能实现货币政策的最终目标。货币政策的中间目标必须具备可测性、可控性，与最终目标也要具备相关性。例如，准备金率是中国人民银行可以直接精准控制的货币政策工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;理论上，中国人民银行可以通过调整准备金率控制M2的增速，M2增速的变化又可以影响通货膨胀率和经济增速。此外，中国人民银行还可以直接改变政策利率（如7天逆回购利率），进而影响货币市场基准利率（如DR007，存款类金融机构质押式回购利率），进而影响货币市场利率。货币市场利率变化，又可以影响通货膨胀率、经济增速等货币政策最终目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;人民币汇率如何变化？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期，市场十分关注受“对等关税”等政策影响，人民币汇率会如何变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，余永定称，截至目前，中国经常账户几乎每年都有大量顺差。然而，2015年以来，多个年份的中国资本和金融账户出现逆差（资本流出＞资本流入），其原因大多与中美利差变动，以及不同性质的预期变化有关。他分析，受到关税壁垒影响，今年中国出口增速可能呈现下滑态势，但继续维持顺差应该是大概率事件。2025年，中国国际收支的平衡状态，人民币将受到升值还是贬值压力，主要看资本和金融账户的变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据余永定预判，2024年，外资对中国资产的减持调整已经基本结束，近期中国又在各个高科技产业展现出惊艳表现，加之美国股票市场的价值重估，今年的证券投资可能会从净流出转为净流入。2025年，中国企业美元债（以地产、金融为主）的偿还压力，或将有所缓解，但居民购汇规模还难以预料。多年以来，许多中国企业通过对外直接投资，绕过美国的关税壁垒。此次美国向全球180多个国家和地区加征关税，中国企业的出海浪潮可能会有所衰退。综合来看，他分析 2025年，中国经常账户顺差将会大幅减少，资本和金融账户逆差也会减少，但幅度应该小于上年。因此，今年人民币对美元汇率的贬值压力，应该要大于上一年度，但仍处在正常范围内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于“人民币汇率在合理均衡水平上保持基本稳定”， 余永定认为，2019年前后，中国人民银行对人民币汇率变动大致采取了“善意忽视”政策。然而，受到贸易保护主义政策等因素影响，国际金融市场正常运行受到严重干扰，汇率变动对国际收支的平衡和调节作用遭到了极大破坏。中国人民银行可能不得不进行干预，并加强跨境资本流动的管理。除调整宏观经济政策外，中国人民银行还可以通过“外汇市场自律机制”，调整远期售汇业务风险准备金率，改变宏观谨慎因子等方法，影响人民币汇率。中国拥有充足的外汇储备，作为最后一道防线，中国人民银行完全有能力把人民币对美元汇率维持在“合理均衡水平”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他谈到，对中国而言，当前存在两个亟待解决的问题。一方面，我们需要使贸易顺差保持一定增速，以实现5%左右的GDP增长目标；另一方面，因为长期维持贸易顺差，截至2024年底，中国已经积累了3.2万亿美元的海外净资产。受到地缘政治等因素影响，这些资产也面临着风险。针对关税壁垒，中国必须加速实现“以国内大循环为主体、国内国际双循环”的战略转变，而非诉诸于人民币贬值，增加出口补贴和出口退税等措施。总而言之，中国今年出口形势将面临更大挑战，贸易顺差增速可能呈现较大幅度下降趋势。2025年，预计中国的经常账户顺差将小于上一年，但仍将继续保持顺差态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原文题为《业内专家：如何理解适度宽松的货币政策》）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 23:40:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744587452052_YA6jCr_1744587452223.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640278</guid></item><item><title>中国在这一领域反击美国霸凌，精准制“服”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640220</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;近来，美国总统特朗普以减少贸易逆差之名，对全球多国发起贸易战。特朗普的说辞是，美国货物贸易常年逆差，所以吃了亏。美国“贸易吃亏论”能站住脚吗？一般来说，国际贸易分为货物贸易和服务贸易。货物好理解，主要就是商品实物。服务贸易，包括商业服务、教育服务、旅行，等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据世贸组织的数据，美国在货物贸易方面常年逆差，但在服务贸易领域却占有很大的优势。单纯说货物贸易，而回避服务贸易，显然是片面的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在全球服务贸易领域&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美国占据绝对优势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界贸易组织总干事伊维拉近期发表《美国是贸易大赢家》一文，以翔实的数据和分析，揭示了一个被美方刻意忽视的真相：&lt;strong&gt;美国不仅是全球贸易体系的受益者，更在服务贸易等领域占据绝对优势。&lt;/strong&gt;美国通过开放市场、知识产权输出和资本流动，持续获得超额利润，收获了经济增长、技术创新与全球影响力的显著红利。美方所谓“贸易吃亏论”根本站不住脚。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2093715" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250414/6a3f14de-b375-43df-8b4b-e0bc33c139d7.jpg" data-imageid="346235156"&gt;&lt;p&gt;按照世贸组织总干事伊维拉提供的数据，2023年，美国服务贸易出口额突破1万亿美元，占全球服贸总额的13%。在这一领域，美国与大多数主要经济体都存在贸易顺差，&lt;strong&gt;2024年顺差总额接近3000亿美元。&lt;/strong&gt;此外，美国在高价值服务领域优势更加明显：其中，知识产权使用费和许可费年收入逾1440亿美元，远超其他国家；统计数据显示，2022年，美国的服务贸易出口支撑起410万个高薪岗位，平均时薪较制造业高出25%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普只谈货物贸易逆差，不谈服务贸易顺差，显然是片面的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在中美服务贸易领域&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美国对华享有巨额顺差&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就中美贸易而言，美国同样是货物贸易逆差，但服务贸易对华是顺差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国务院新闻办公室4月9日发布了《关于中美经贸关系若干问题的中方立场》白皮书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据显示：2001—2023年，中美服务贸易额由89.5亿美元扩大到668.6亿美元，增长了6倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2001—2023年，美国对华服务出口额由56.3亿美元扩大到467.1亿美元，增长了7.3倍；美国对华服务贸易年度顺差扩大11.5倍至265.7亿美元，2019年时更是高达397亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，顺差主要集中于旅行（含教育）、知识产权使用费、运输服务三大领域。2023年，中国赴美游客110万人次，消费超过202亿美元；中国对美支付的知识产权使用费也不断攀升，占美国全球该项收入的5%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2093714" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250414/352d2668-b70e-40c3-981f-49866b87f860.jpg" data-imageid="346235158"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;减少电影进口&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中方在服贸领域对美精准反制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国人民大学重阳研究院高级研究员刘志勤在接受总台采访时指出：“美国人玩文字游戏，在全世界宣传吃了亏，谈的都是货物贸易，忽略了服务贸易。美国在教育、文化、医药等领域提供的服务产品价格高、顺差大，这点却避而不谈。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;将货物贸易和服务贸易放在一起，正好体现了中美经贸关系的本质是互利共赢，双方从贸易中的获益大致是平衡的。既然特朗普刻意不提服务贸易，而对中国输美商品加征高额关税，那么中方不仅对美国输华商品进行反制，同时也瞄准服务贸易领域进行回击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月9日，文化和旅游部对赴美中国游客发布风险提示。当天，教育部发布2025年第1号留学预警，提醒广大留学人员，近期选择赴美俄亥俄州等地学习时做好安全风险评估，增强防范意识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，国家电影局表示，美国政府对中国滥施关税的错误行径，势必会令国内观众对美国影片好感度进一步降低，将遵循市场规律，尊重观众选择，适度减少美国影片进口数量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;旅行、教育、电影文化等都是美国对华服务出口的重要领域，美国享有顺差，中方三连击，一方面是抑制服务贸易失衡增长，另一方面是保护国内产业发展空间，同时也是要向美方表明，不能占了便宜还卖乖。中方出手之后，比如减少美国影片进口，相关消息迅速引发连锁反应。当地时间4月10日，美国多家电影公司股价暴跌，华特迪士尼单日跌幅达6.79%，华纳兄弟探索公司更重挫12.53%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2093716" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250414/64361335-d1c8-4c35-9a20-46acda1299af.jpg" data-imageid="346235157"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;避重就轻&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美国势必遭到更多反噬&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无独有偶，欧盟方面也正在考虑限制美国银行在当地的运营，以及对美科技公司处以巨额罚款。有网友称：“特朗普在货物贸易喊破喉咙，服务贸易却被人反制到家。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“欧洲等国家早就指出，不要光谈货物贸易，要谈信息、计算机、金融等服务贸易。美国是全球最大的服务贸易出口国，它对全球的顺差怎么解决？是不是全世界都应该反过来向它征税？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些事实都表明，仅看货物贸易差额得出的逆差结论是片面的、不负责任的。在全球产业分工、跨国经营的大背景下，应综合考虑货物贸易和服务贸易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国《华尔街日报》网站近日发表文章指出，美国政府以缩小贸易逆差为借口，对进口商品加征关税，却未提及其在服务贸易领域的巨大顺差。当前贸易冲突可能在多个方面对美国服务贸易带来冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文章称，美国挥舞“关税大棒”，试图缩小货物贸易逆差，而这只是贸易全局的一部分。尽管美国货物贸易存在逆差，但涵盖从在线订阅到金融服务的服务贸易领域情况正相反。&lt;strong&gt;美国政府在计算关税时没有把服务出口考虑在内，现在这一领域正被拖入贸易战。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果美国继续一意孤行，势必会遭到更多的反制和反噬。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 23:39:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744583464042_DjdwbQ_1744583464240.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640220</guid></item><item><title>习近平主席今年首次出访，这些看点值得关注</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640274</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;/body&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 23:29:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744586094550_E5ZWHD_1744586094733.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640274</guid></item></channel></rss>