<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>澎湃新闻</title><link>https://www.thepaper.cn</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>为长期战争做准备？美国被曝正扩建在沙特的军事基地</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31048448</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;早在美国21日袭击伊朗三处核设施以及伊朗进行报复性导弹袭击之前，距离沙特红海沿岸约 20 英里的地方已出现一个新美军基地的模糊轮廓。有分析认为，这一现象验证了部分军事分析人员关于美国或在为美伊长期战争做准备的猜想。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750990754529_ceBWjY_1750990781659.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351105596"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;卫星图像由 Planet Labs 提供  拍摄于 2023年12月16日&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美国媒体26日报道，这个位于红海附近的“詹金斯后勤支援区”（Logistical Support Area Jenkins）一直处于闲置状态，公众对其关注度较低。但从去年开始，该基地一直在快速扩张，升级措施包括扩建弹药储存和部队驻地设施，以及改善基地安保措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该基地于2022年首次建成时仅包括两个方形的铺砌区域和一些空掩体，部分被土堤包围，没有任何人员驻扎的迹象。到2024年1月，卫星图像显示该基地一角建起了一个由集装箱和几顶白色帐篷组成的小型营地。几个月后，军方在詹金斯轻型航天中心（LSA Jenkins）的一次后勤准备演习中公布的照片显示，卡车驶入了这座由土路和铁丝网围起来的简陋设施。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750990758197_7tb426_1750990805665.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351105597"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;卫星图像由 Planet Labs 提供  拍摄于 2025年6月18日&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自那以后，该设施规模显著扩大。最新卫星图像显示，在这座一英里宽的军事设施内，出现了数十座新建营房和帐篷、多辆军用车辆、新铺设的道路，以及多处升级改造的弹药储存点和施工区域。在弹药储存区，可见与海军导弹储运筒颜色、尺寸和外形相符的白色箱体，以每组6枚的阵列整齐码放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府采购文件还显示，自2024年初以来，该基地在物资、车辆和帐篷等方面的支出显著增加，总额已超过300万美元。此外，社交媒体上的视频显示，包括第364远征保障司令部在内的美军后勤部队分队，已参与该基地的建设和运营工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有分析认为，若美国和伊朗真的爆发长期战争，美军所依赖的不仅仅是战机和海军舰艇，而是全新的物资运输存储方式——这些补给点必须距离伊朗更远，从而降低遭受袭击的风险。目前，尚不清楚该基地是否在美国针对伊朗的打击行动中发挥作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有专家和前军事官员表示，美国在波斯湾沿岸的基地大多极易遭受伊朗短程导弹袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海军分析中心研究分析师德克尔·伊夫莱斯指出，远程基地若设在沙特另一侧，其优势在于伊朗必须使用精度较差、可靠性较低的中程弹道导弹以打击目标。他补充说，这些导弹从伊朗发射所需的较长飞行时间，能为防空系统提供更充裕的拦截窗口，也让部队有更多时间隐蔽。“打击位于沙特另一侧的目标，作战难度将呈几何级数上升。”伊夫莱斯强调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国企业研究所中东项目主管布莱恩·卡特表示：“（建设该基地）最初的动机是试图将部分美军基础设施转移到伊朗导弹和无人机射程之外。”他补充说，这一部署还能支持其他军事行动，比如打击也门的胡塞武装组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，詹金斯基地的地理位置并不能完全规避短程武器的威胁，理由是该基地的位置更靠近也门，因此更易受到胡塞武装的袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国在中东拥有众多军事设施，其中包括分布在叙利亚和伊拉克的小型前哨基地，以及容纳飞机和海军舰艇的大型基地，这些基地需要获得补给。2021年，有美国国防部官员表示有兴趣在红海沿岸开发新的站点，以便为上述基地提供补给。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 27 Jun 2025 03:51:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750990817784_jdA5W6_1750990817922.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31048448</guid></item><item><title>习近平会见塞内加尔总理松科</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31048619</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;6月27日上午，国家主席习近平在北京人民大会堂会见来华出席夏季达沃斯论坛的塞内加尔总理松科。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 27 Jun 2025 03:23:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/focusNewsWwwBig.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31048619</guid></item><item><title>美“对等关税”推升全球贸易摩擦，4月全球经贸摩擦指数持续走高</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31048511</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;今天（6月27日）上午，中国贸促会举办新闻发布会，公布了今年4月份的全球经贸摩擦指数，数据显示，&lt;strong&gt;4月份全球经贸摩擦指数涉及金额同比大幅上升37.6%。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从综合指数看，4月全球经贸摩擦指数为131，进一步走高。全球经贸摩擦措施涉及金额同比大幅上升37.6%，环比上升16%。其中，全球进出口关税措施指数同比提高89个点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国贸促会新闻发言人王琳洁介绍，4月2日，美国政府以存在贸易逆差和非关税壁垒等问题为由实施“对等关税”，以及当月实施的多项限制措施，是4月份全球经贸摩擦指数持续走高的主要原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从国别指数看，在监测范围内的20个国家（地区）中，&lt;strong&gt;美国、日本和印度的全球经贸摩擦指数位居前三。&lt;/strong&gt;美国全球经贸摩擦措施涉及金额最多，连续10个月居首。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国贸促会新闻发言人王琳洁介绍，从行业指数看，在监测范围内13个主要行业中，经贸摩擦措施的冲突点聚焦于&lt;strong&gt;电子、运输设备、轻工、化工、机械设备、医药、有色金属和农业，&lt;/strong&gt;其中电子行业经贸摩擦指数居首。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 27 Jun 2025 02:57:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750991421376_16A6kt_1750991421539.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31048511</guid></item><item><title>交通银行信用卡：创新“金融+文旅”融合模式 打造消费增长新引擎</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31048559</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;在构建新发展格局的进程中，文旅消费正以蓬勃之势成为拉动内需的重要引擎。随着《“十四五”旅游业发展规划》等政策红利持续释放，交通银行信用卡积极响应国家战略，践行国有大行责任担当，通过深化与全国文旅机构的战略协同，率先构建 “金融 + 文旅” 产业融合发展新范式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为贯通金融服务与消费场景的核心载体，信用卡业务持续彰显其场景生态价值。自2024年初启动文旅金融战略以来，交通银行信用卡已相继推出四款特色文旅主题产品体系，涵盖冰雪经济、古都文化、巴蜀风情等特色主题，构建起多维立体的消费场景矩阵。通过打造专业化产品体系与特色化服务生态，不仅显著激发了文旅消费市场潜力，更以创新金融赋能实体经济高质量发展，将持续夯实“扩内需、稳增长”的金融基础设施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;属地化消费生态构建：文旅融合新实践&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当文旅产业通过资源整合形成强大吸引力时，其带动的是旅游，餐饮、住宿、零售等全产业链的升级。交通银行信用卡敏锐捕捉到这一趋势，推出“一城一卡”的属地化产品策略，以差异化权益配置重构“金融+文旅”服务生态，打造出具有地域标识度的文旅卡产品集群。每张交行文旅卡既是地域文化基因的金融化表达，也是普惠金融服务实体经济的创新实践，彰显了金融产品与文化消费场景的深度融合价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;特色产品矩阵：解锁“一城一卡”新体验&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西旅主题信用卡：2024年8月推出的西旅主题信用卡，以“1元年卡”创新模式激活消费热情，新客户可享“买单吧”APP购买168元“畅游年卡”立减167元权益，一卡覆盖西安、咸阳等8城90家景区，深度诠释“长安十二时辰”文化魅力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;耀雪冰雪世界优逸白金信用卡：2024年9月推出的耀雪冰雪世界主题卡为新客户提供300元耀雪冰雪世界专属刷卡金，打造冰雪消费新体验，活动有效期至2025年6月30日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴蜀文旅主题信用卡：2024年10月推出的巴蜀文旅主题卡，以达标新客户“买单吧购买巴蜀旅游年卡满200元减199元红包活动”为核心权益，搭配90元微信立减金，串联川渝两地优质景区，为川渝两地人民再添福利，激活西南旅游经济圈活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;山西旅游主题信用卡：一见如故是山西。升级版山西旅游主题卡延续“文旅+金融”特色，新客户消费达标可选120元还款红包或山西文旅年卡一张，该卡白金卡可同时叠加新客户每月达标累计赢1200元刷卡金活动，助力山西文旅产业创新发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通过多维度的产品创新，交通银行信用卡已实现旅游消费全链条覆盖：在携程、去哪儿等八大平台构建旺季营销网络，贯通机票预订、酒店住宿、景区消费等关键环节。“一城一卡”生态化运营模式，既彰显了金融机构服务实体经济的责任担当，又通过文化赋能为消费者创造情感价值，最终形成“文旅资源活化-消费场景升级-区域经济提振”的良性发展闭环，为文旅产业高质量发展提供了创新样本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“最红星期五”：构建文旅消费全链路生态&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为交通银行信用卡深耕十五年的标杆性营销品牌，“最红星期五”在2025年实现战略升级，聚焦“美食购物、爱车加油、外卖到家、交通出行”四大消费场景矩阵，通过超亿元专项投入构建覆盖全国360城、12万商户的普惠网络。本年度创新推出的“交通出行”场景，整合支付宝地铁通勤权益与共享骑行、网约车服务，形成线上线下全渠道消费闭环。在文旅领域，通过定向优惠机制实现供需精准匹配，持续强化“方便实惠交给你”的品牌价值主张，为实体经济注入金融活水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当我们谈论“金融+文旅”时，本质上是在探索如何让数字流动承载起人们对诗与远方的向往。面向未来，交通银行信用卡将秉持“金融为民”核心理念，依托特色文旅主题卡产品体系，深化“最红星期五”等品牌活动的生态价值，构建“基础权益+特色服务”的多层次权益体系，在普惠金融实践创新、用户生活品质提升、“文旅+金融”融合发展三大维度同步发力，探索金融赋能文旅产业创新发展的交行范式。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 27 Jun 2025 02:56:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750992960774_D4BZDk_1750992960984.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31048559</guid></item><item><title>大阪世博会中国馆累计接待全球观众超60万人次</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31048513</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;今天（6月27日）上午，中国贸促会举办新闻发布会，发布会上，贸促会新闻发言人介绍，自大阪世博会中国馆开馆以来，始终是大阪世博会最受欢迎的展馆之一，平均每天有近万人入馆参观，甚至连续多天单日达1.3万人，&lt;strong&gt;目前已累计接待全球观众超60万人次。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国贸促会新闻发言人王琳洁介绍，这不仅反映了中国馆的活力与魅力，更反映出中华优秀传统文化与中国新时代经济社会发展历史性成就的超级国际影响力。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2456107" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250627/2210b035-ff74-43aa-bcaa-b724b1d4d1e9.jpg" data-imageid="351105810"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;这是4月7日在日本大阪拍摄的世博会中国馆外观。新华社 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据介绍，目前，中国馆已有相关省区市组织举办15场活动，后续还将迎来16场精彩的省、区、市活动。&lt;strong&gt;7月11日还将隆重举办中国国家馆日活动。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 27 Jun 2025 02:56:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750991705875_2MzWKn_1750991706213.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31048513</guid></item><item><title>习近平会见厄瓜多尔总统诺沃亚</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31048522</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;新华社快讯：6月27日上午，国家主席习近平在北京会见厄瓜多尔总统诺沃亚。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 27 Jun 2025 02:34:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/focusNewsWwwBig.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31048522</guid></item><item><title>证券软件再掀技术革命——文华财经破解A股估值困境</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31047000</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;就在刚刚过去的6月18日，上海黄浦江畔，2025陆家嘴论坛盛大启幕，这场金融盛会无疑汇聚了全球资本目光。开幕式上，央行发声更是牵动了各方眼球——宣布将实施八项政策举措，每一项都直指金融市场的关键领域。其中，第八条“会同证监会研究推进人民币汇率期货交易”的重磅规划，一举将期货市场推向舆论场的中心地带。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、喧嚣之外的基石：期货市场的低调叙事&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不难发现，在中国资本市场的宏大叙事版图中，期货行业长期处于低调潜行的状态。期货市场的门槛之高、知识结构水平之丰富，往往令常人望而却步、知难而退。正如期货投资大佬傅海棠所言，期货业是世上最难的行业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，被外界看上去相当神秘的期货市场，实则是资本市场不可撼动的关键支柱之一。无需繁复的数据佐证，单从证监会官网的设置便能窥见端倪——在统计信息板块，证券市场与期货市场各自单独设立周报、月报发布栏目。可见，在中国资本市场的战略布局中，期货与证券二者同等重要。毋庸讳言，宏观眼光看期货、期货眼光看宏观，使得该行业在整个国际金融中心的版图上不可或缺，并扮演着举足轻重的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在公众眼中，期货市场那一个个令人着魔的造富神话，往往惊心动魄，扣人心弦，并令人心潮澎湃不已。最为典型的是，近年来金价高涨，有媒体报道，黄金投资期货大佬边某从2022年开始布局，至2024年开始逢高减磅止盈，净赚15亿美元，折合人民币超百亿元之巨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二、&lt;strong&gt;低调深耕廿九载，文华财经铸就&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;行业&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;隐形&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;冠军&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些年，期货市场的发展有目共睹，“上海价格”更是令世人瞩目。数据显示，2024年，我国期货市场成交额619.26万亿元，同比增长8.93%。随着宏观眼光看期货、期货眼光看宏观成为普遍共识，可以预见的是，更多的力量会参与其中，出没其里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在期货市场蓬勃发展的背后，有一家默默耕耘数十载的金融科技企业——文华财经，正为行业发展注入源源不断的动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开信息显示，文华财经创立于1996年，29年来，企业始终屹立于金融科技的潮头浪尖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在多年的征战中，文华财经摘取了众多第一，成为行业创新的风向标、铺路石。比如：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1999年，互联网浪潮刚刚兴起，文华财经就前瞻性地推出INTERNET期货行情信息系统，成为中国首个通过互联网提供专业行情信息系统的公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2004年，面对期货市场日益复杂的交易需求与投资者对高效交易策略的渴望，文华财经重磅推出国内首个量化交易系统。这一创举，正式拉开了中国量化交易的大幕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，随着云计算、大数据等技术逐渐成熟，文华财经先后成为首家推出云端交易软件、宏观对冲量化软件及股票T+0量化软件的企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文华财经能够不断取得产品突破的背后，是其多年对云计算、大数据、人工智能等前沿科技的深刻领悟、深度钻研与创新应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时至今日，文华财经的客户遍布全国各地，产品已经打入7家证券公司、140家期货公司和305家投资机构，在中国期货市场的产品覆盖率超过90%，是当之无愧的金融科技龙头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三、厚积薄发：文华财经切入证券投研&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;软件&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在A股市场，企业内在价值的精准衡量始终是投资者的核心痛点。尤其对于尚未完全成熟的A股市场生态，以及偏好高频交易的投资者群体而言，基于财报数据构建的西方静态估值模型，实难以适配A股市场中事件驱动、情绪博弈与资金轮动交织的动态特征。这种估值困境，使得A股投资者在投资决策时面临巨大挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基于这一洞察，作为一家有着行业隐形冠军之称的软件公司，文华财经在历年来积累的大规模数据的基础上，开发了原创的多因子估值算法，以上市公司的利润、资产、市场流动性、市场情绪等数据来计算公司估值，以应用于市场，成为各方投资者手上的一把“尺子”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文华财经的多因子估值算法，将市场流动性、市场情绪等动态数据引入对企业价值的评估中，由此实现了更动态、精准地反映企业在当前市场环境下的价值。借助文华财经的多因子估值算法，投资者将拥有一条更贴合A股行情的企业价值参考线，从而能够更加理性地进行投资决策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，无论是拥有投研能力的机构投资者，还是活跃于市场的个人投资者，都能从文华财经的多因子估值算法中获益。机构投资者可借助其提供的多维估值数据，完善自身的估值体系；个人投资者也能以其为参考，更科学地制定交易策略，在投资决策中增添一份可靠依据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业内普遍认为，文华财经进军证券投研软件，本质上是将高维度的解决方案应用于低维度场景。期货市场堪称资本市场的“高维战场”，期货市场的投资者，不仅需要应对现货市场的基本面波动，更要考虑杠杆交易的风险放大效应、跨期套利的时空维度、宏观政策的瞬时冲击。这种“多变量、高波动、强风控”的特性，使得期货投资犹如在湍流中掌舵，其技术壁垒远高于以单边交易为主的证券市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凭借在“世上最难的行业”摸爬滚打积淀出的深厚科技实力，深度融合在量化交易领域深耕多年形成的专业积累，叠加在人工智能与大数据前沿技术方向的前瞻性布局，文华财经得以突破技术壁垒，成功研发出这套极具创新性的多因子估值算法，令投资者如虎添翼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，如今，这套文华财经原创的多因子估值算法，已深度植入wh5股票价格研究软件等，一系列文华财经自研的证券投研工具中，为广大投资者提供服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;结语&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在金融科技浪潮奔涌向前的时代，文华财经深耕期货领域二十九载，铸就了行业发展的隐形引擎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公司秉持“金融不够，技术补”的技术驱动理念，凭借公司在人工智能与大数据领域的数十年之久的技术积累，文华财经走出了一条独具特色的差异化路线。从期货市场的幕后走向证券投研的台前，它以深厚的技术底蕴与创新精神，为证券投研软件带来了全新的可能和更加宽阔的叙事视野。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年，文华财经凭借其在金融信息服务领域的卓越表现与深厚积累，成功获得国家网信办发布第一批境内金融信息服务机构报备编号，这在国内众多金融信息服务和金融科技公司之中是极为少见的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无论是期货市场的稳健前行，还是证券领域的开拓进取，文华财经始终以低调务实的姿态，诠释着金融科技的力量与担当。未来，期待文华财经继续以技术为笔、以创新为墨，在资本市场的画卷上书写更多精彩篇章，也为投资者解锁更多财富机遇与价值可能。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 27 Jun 2025 02:19:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750927779816_fdkpss_1750929748470.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31047000</guid></item><item><title>国家统计局：前五月全国规模以上工业企业利润下降1.1%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31048402</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;1—5月份，全国规模以上工业企业实现利润总额27204.3亿元，同比下降1.1%（按可比口径计算，详见附注二）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1—5月份，规模以上工业企业中，国有控股企业实现利润总额8709.5亿元，同比下降7.4%；股份制企业实现利润总额20170.7亿元，下降1.5%；外商及港澳台投资企业实现利润总额6856.8亿元，增长0.3%；私营企业实现利润总额7592.5亿元，增长3.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1—5月份，采矿业实现利润总额3580.4亿元，同比下降29.0%；制造业实现利润总额20201.4亿元，增长5.4%；电力、热力、燃气及水生产和供应业实现利润总额3422.5亿元，增长3.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1—5月份，主要行业利润情况如下：农副食品加工业利润同比增长38.2%，计算机、通信和其他电子设备制造业增长11.9%，电气机械和器材制造业增长11.6%，通用设备制造业增长10.6%，有色金属冶炼和压延加工业增长9.8%，专用设备制造业增长7.1%，电力、热力生产和供应业增长5.7%，非金属矿物制品业增长0.6%，纺织业下降1.8%，化学原料和化学制品制造业下降4.7%，石油和天然气开采业下降10.4%，汽车制造业下降11.9%，煤炭开采和洗选业下降50.6%，石油煤炭及其他燃料加工业同比增亏，黑色金属冶炼和压延加工业同比由亏转盈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1—5月份，规模以上工业企业实现营业收入54.76万亿元，同比增长2.7%；发生营业成本46.88万亿元，增长3.0%；营业收入利润率为4.97%，同比下降0.19个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月末，规模以上工业企业资产总计182.36万亿元，同比增长5.1%；负债合计105.26万亿元，增长5.3%；所有者权益合计77.09万亿元，增长4.8%；资产负债率为57.7%，同比上升0.1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月末，规模以上工业企业应收账款26.40万亿元，同比增长9.0%；产成品存货6.65万亿元，增长3.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1—5月份，规模以上工业企业每百元营业收入中的成本为85.61元，同比增加0.24元；每百元营业收入中的费用为8.29元，同比减少0.14元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月末，规模以上工业企业每百元资产实现的营业收入为72.9元，同比减少1.6元；人均营业收入为179.6万元，同比增加5.6万元；产成品存货周转天数为20.8天，同比增加0.1天；应收账款平均回收期为70.5天，同比增加4.1天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月份，规模以上工业企业利润同比下降9.1%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2455658" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250627/5f7068d9-28ae-4be3-90fb-701b71eca96a.jpg" data-imageid="351105187"&gt;&lt;img alt="" media-id="2455660" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250627/dc5be4fa-266b-48c3-a43f-78407cb59d3c.jpg" data-imageid="351105185"&gt;&lt;img alt="" media-id="2455659" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250627/5e452b77-99bd-431c-8aaf-adec48ddc6db.jpg" data-imageid="351105186"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750989140830_dCWyf3_1750989176631.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351105231"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750989147528_fxtysb_1750989176645.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351105232"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750989157845_ShnbA6_1750989176634.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351105233"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;附注&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一、指标解释及相关说明&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.利润总额：指企业在生产经营过程中各种收入扣除各种耗费后的盈余，反映企业在报告期内实现的盈亏总额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.营业收入：指企业从事销售商品、提供劳务和让渡资产使用权等生产经营活动形成的经济利益流入。包括主营业务收入和其他业务收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.营业成本：指企业从事销售商品、提供劳务和让渡资产使用权等生产经营活动发生的实际成本。包括主营业务成本和其他业务成本。营业成本应当与营业收入进行配比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4.资产总计：指企业过去的交易或者事项形成的、由企业拥有或者控制的、预期会给企业带来经济利益的资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5.负债合计：指企业过去的交易或者事项形成的、预期会导致经济利益流出企业的现时义务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6.所有者权益合计：指企业资产扣除负债后由所有者享有的剩余权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7.应收账款：指资产负债表日以摊余成本计量的，企业因销售商品、提供服务等经营活动应收取的款项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8.产成品存货：指企业已经完成全部生产过程并验收入库，可以按照合同规定的条件送交订货单位，或者可以作为商品对外销售的产品；以及外购或委托加工完成验收入库用于销售的各种商品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9.营业收入利润率=利润总额÷营业收入×100%，单位：%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10.每百元营业收入中的成本=营业成本÷营业收入×100，单位：元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11.每百元营业收入中的费用=（销售费用+管理费用+研发费用+财务费用）÷营业收入×100，单位：元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12.每百元资产实现的营业收入=营业收入÷平均资产÷累计月数×12×100，单位：元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;13.人均营业收入=营业收入÷平均用工人数÷累计月数×12，单位：万元/人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;14.资产负债率=负债合计÷资产总计×100%，单位：%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;15.产成品存货周转天数=360×平均产成品存货÷营业成本×累计月数÷12，单位：天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;16.应收账款平均回收期=360×平均应收账款÷营业收入×累计月数÷12，单位：天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;17.在各表的利润总额同比增长栏中，标“注”的表示上年同期利润总额为负数（即亏损）或为0.0亿元；数值为正数的表明利润同比增长；数值在0至-100%之间（不含0）的表明利润同比下降；下降幅度超过100%的表明由上年同期盈利转为本期亏损；数值为0的表明利润与上年持平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二、规模以上工业企业利润总额、营业收入等指标的增速均按可比口径计算。报告期数据与上年所公布的同指标数据之间有不可比因素，不能直接相比计算增速。其主要原因是：（一）根据统计制度，每年定期对规模以上工业企业调查范围进行调整。每年有部分企业达到规模标准纳入调查范围，也有部分企业因规模变小而退出调查范围，还有新建投产企业、破产、注（吊）销企业等变化。（二）加强统计执法，对统计执法检查中发现的不符合规模以上工业统计要求的企业进行了清理，对相关基数依规进行了修正。（三）加强数据质量管理，剔除跨地区、跨行业重复统计数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三、统计范围&lt;/p&gt;&lt;p&gt;规模以上工业企业，即年主营业务收入为2000万元及以上的工业法人单位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四、调查方法&lt;/p&gt;&lt;p&gt;规模以上工业企业财务状况报表按月进行全面调查（1月份数据免报）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五、行业分类标准&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执行国民经济行业分类标准（GB/T4754-2017）。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 27 Jun 2025 02:18:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750988080542_mEZEHh_1750988080814.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31048402</guid></item><item><title>国际奥委会主席考文垂：将重新审视申奥程序与性别参赛标准</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31048449</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750989741958_XAQcTy_1750989742277.png" data-imageid="351105325"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;6月23日，柯丝蒂·考文垂（左）从托马斯·巴赫手中接过“奥林匹克之家”的钥匙。当日，国际奥委会在瑞士洛桑总部“奥林匹克之家”举行主席职位交接仪式，津巴布韦的柯丝蒂·考文垂正式接棒托马斯·巴赫，成为国际奥委会第十任主席。新华社 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三天前正式就职国际奥委会主席的柯丝蒂·考文垂洛桑时间26日透露，国际奥委会将重新审视奥运会申办程序和女性项目参赛资格标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接棒巴赫之后，考文垂与国际奥委会委员在过去三天共同发起名为“暂停与思考”的深入磋商。26日，在以主席身份参加的首场线上发布会上，考文垂介绍说，此次磋商围绕运动员支持、奥运赛事规划、奥林匹克运动发展、体育促进美好世界建设等维度展开，并达成了以上两项共识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我作为主席的启动工作已经完成。”这位津巴布韦前游泳名将说，“我希望取得‘开门红’。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她介绍说：“我们度过了漫长的几天，但这非常有意义。因为我们不仅在25日和26日召开了执委会会议，还从24日起开展了委员们共同参与的‘暂停与思考’讨论。对我个人以及整个奥林匹克运动而言，这一讨论至关重要，我们需要借此审视现状、发现机遇、认清挑战，并规划未来的应对之策。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;考文垂与记者们分享了本次磋商达成的两项共识。首先，国际奥委会委员同意重新审视未来的申奥程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“主要基于两点原因：一是委员们希望更多地参与这一过程，并真正深入了解这一过程；二是关于何时授予下一届奥运会举办权的问题，我们希望借鉴（筹备期较长的）2028年洛杉矶奥运会、2032年布里斯班奥运会，以及筹备周期较短的2030年法国阿尔卑斯山地区冬奥会的经验。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“基于这两点，我们将在下周成立工作组，开始研究何时以及如何选择未来奥运会举办地。”考文垂说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2019年，巴赫执掌的国际奥委会决定分别组建“夏季奥运会举办地委员会”和“冬季奥运会举办地委员会”，成员相对固定，以取代此前的“评估委员会”，负责直接向国际奥委会执委会推荐多个或者单个候选城市。虽然最终决定举办地的投票权仍在全体国际奥委会委员手中，但未来的候选举办地可能只有一个。如此，委员虽拥有最终投票权，但因选项唯一，其实际决策空间受限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位国际奥委会首位女性主席还表示，本次讨论的第二个共识就是要保护女性比赛项目。对于近来争议较大的跨性别运动员问题，她说：&lt;strong&gt;“不是多数委员，而是所有委员都一致支持保护女性比赛项目。为此，我们将重新审视女性项目参赛资格标准，并成立一个由专家和国际单项体育联合会组成的工作组。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她指出，国际奥委会应在此事上发挥主导作用，汇聚专家与国际单项体育联合会，确保达成共识。“不同运动项目可能存在差异，但应确保与所有利益相关方协商一致推进此事。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 27 Jun 2025 02:17:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750989741958_XAQcTy_1750989742277.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31048449</guid></item><item><title>《淘金记》全球同步上映：100年后它依然“生逢其时”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31047559</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;6月26日，电影艺术大师查理·卓别林（Charlie Chaplin）的《淘金记》（The Gold Rush）在全球70多个国家及地区的超500家影院同步进行了全新4K修复版的特别放映。中国内地的37个城市，100家影院参与了此次活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而这100场放映成了全国影迷们的狂欢盛会，当日，《淘金记》以不足0.1%的排片，收获的32万元票房位列全日大盘第十一位，甚至排在了《哪吒之魔童闹海》之前。而这部影片的场均人次为65.4人，平均上座率也高达25.3%。而在一线城市，票房的排名则更加靠前，为第八位。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250626/e7a635d4-eb50-4298-a278-a3531133a388.jpg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250626/e7a635d4-eb50-4298-a278-a3531133a388.jpg" data-height="849" data-width="1110" data-filesize="77845" class="ait_item_box img_default" data-id="351095419"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《淘金记》不足0.1%的排片率，和场均65.4人的超高上座率&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特别放映当晚，现场观众时而因风吹木屋的场景哄堂大笑，时而为流浪汉的孤独身影陷入感伤。这场全球同步的纪念放映，印证着经典电影"永不褪色"的生命力。映后，促成此次中国与全球同步纪念放映的导演贾樟柯与电影学者刘海波的，在上海大光明电影院，通过一场映后对谈揭开这部百年之作跨越时代的魅力密码。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250626/3c8efbba-822c-43f0-ab87-af2b74e674af.jpg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250626/3c8efbba-822c-43f0-ab87-af2b74e674af.jpg" data-height="1706" data-width="1279" data-filesize="181313" class="ait_item_box img_default" data-id="351095423"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;大光明电影院放映现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为卓别林最钟爱的作品，《淘金记》以1898年克朗代克淘金热为背景，却超越了历史时空的限制。影片中，小流浪汉查理在雪山上与同伴被困的桥段，灵感源自真实历史事件"唐纳党食人悲剧"，但卓别林用独特的喜剧语言将生存困境转化为诗意表达：当查理煮食皮鞋时，他像品尝珍馐般切割"鞋底牛排"，鞋带被当作意大利面优雅吸食——这个影史经典场景，既暗藏对饥饿的残酷隐喻，又以夸张肢体语言创造出令人捧腹又心酸的喜剧张力。&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="676261" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/e41b80789be946f3833889a8650b2c77/hd/1750954175000_Z4b8dP_1750954565684.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750954710854_PfAi4p_1750954711479.png" data-duration="01:12" data-verticalvideo="1" data-width="478" data-height="848"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p class="news_video_name"&gt;贾樟柯谈作为导演受到《淘金记》的启发(01:12)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这部耗时17个月、耗资90万美元（相当于今天1500万美元）的作品，上映当年便以600万美元票房成为影史第五卖座默片，并在多个权威榜单中稳居前列：美国电影学会"百年百大电影"第58位、"百年百大喜剧片"第2位，1958年布鲁塞尔世博会更将其评为"影史第二伟大影片"。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250626/f80f2b0b-49c3-4a55-8d4f-cc286b033a42.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250626/f80f2b0b-49c3-4a55-8d4f-cc286b033a42.jpeg" data-height="951" data-width="1268" data-filesize="250596" class="ait_item_box img_default" data-id="351095424"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;刘海波、贾樟柯&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贾樟柯介绍，自己从童年时期开始看卓别林，“小时候就看得如醉如痴”，而如今他也提出自己受到的启发，“现在很多喜剧的效果，包括我们常规说的笑点，可能三四年之后，随着社会情绪的改变就笑不出来了、就失效了，但像《淘金记》这样的影片，为什么 100 年了我们还会捧腹大笑？”他表示自己钟爱卓别林的作品，也常常从反复观看大师经典中受到启发。“从导演的角度，我觉得特别是在默片时期，它不依赖语言，不是语言喜剧，它是电影语言的喜剧，不是靠说话来让大家开心一笑，而是充满了电影性，除了摄影及场面调度的这些功力之外，个人的表演是别人无法模仿的。”&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250626/b810c65e-9afe-4114-bf7f-64895f51fb9a.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250626/b810c65e-9afe-4114-bf7f-64895f51fb9a.jpeg" data-height="784" data-width="1024" data-filesize="125587" class="ait_item_box img_default" data-id="351095418"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;影片中经典桥段“吃皮鞋”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在技术层面，摄影师罗兰·托瑟罗突破默片局限，用600名群众演员实拍淘金者攀登奇尔库特山口的壮观全景，通过推轨镜头营造小木屋在悬崖边摇摇欲坠的惊险感，甚至在黑白影像中以光影对比强化角色情绪。贾樟柯谈到，卓别林的表演融合杂技、戏剧元素，充满电影感，如雪中房子在洛杉矶摄影棚拍摄的场景，展现了黄金年代的摄影技术，极具震撼力。“它高度的电影化，是常看常新的影片。”&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250626/0f9fe575-39b0-44f7-8697-be8fb8ffc0ed.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250626/0f9fe575-39b0-44f7-8697-be8fb8ffc0ed.jpeg" data-height="768" data-width="1024" data-filesize="122824" class="ait_item_box img_default" data-id="351095422"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;百年前影棚中拍出惊险“大片”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，贾樟柯还谈到，自己在这部百年前的电影中，看到了电影艺术发展初期的某种“纯真”。“现在电影中很少有的那种纯真、善意，就是一种充满了同情心的表达。那个时候电影刚刚成熟，处于一个少年青年的时期，电影里面人类的情感也是就像一个一尘不染的孩子一样，充满了一种后来电影很难再重复的一种纯真。“贾樟柯感慨，从这个角度来说，”我觉得 100 年之后再与淘金记相遇，它能够让我们想很多事情，特别是在这样一个现在大家都比较努力，比较需要振奋精神的历史阶段里，电影提供了有很多启示，比如在极端饥饿、贫穷这样的环境里，人的生命力、人的改变自我命运的童话般的鼓励，在100 年后在世界各地放映，是非常生逢其时的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;经典影像的重温，就像阅读经典文学一样&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次呈现的4K修复版，堪称电影修复史上的匠心之作。博洛尼亚电影资料馆从全球12家机构搜集到1925年原始拷贝，其中英国电影协会档案馆的35mm正片与法国电影资料馆的 nitrate 底片成为关键素材。修复团队用"逐帧比对"的方式，如同“拼贴羽毛”般将不同拷贝的最优画面整合。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250626/cda70604-7c72-4005-8438-e109f95d0b86.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250626/cda70604-7c72-4005-8438-e109f95d0b86.jpeg" data-height="836" data-width="1270" data-filesize="153826" class="ait_item_box img_default" data-id="351095421"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当晚，一位蛋糕师影迷还专门制作了与电影情节相呼应的"皮鞋蛋糕"，按照1925年片场道具还原的42码糖鞋让全场观众惊叹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于许多观众来说，这部100年前的电影可能是在电影院里看过的“最老的电影”，但贾樟柯却认为，“如果你没看过,它就是一部崭新的电影,即使它是100 年前的。”&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="676262" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/ac02d2e99c204444a58bbfa3aa28e3c1/hd/1750955559000_bsN8Mr_1750955590892.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750951946000_55WpJa_1750955579573.jpeg" data-duration="01:27" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p class="news_video_name"&gt;贾樟柯谈经典重映的意义(01:27)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贾樟柯用文学来类比对经典电影的阅览，“当你有阅读能力的时候, 你去读唐诗、读诗经,虽然是几百上千年前的著作了,但是它对你的精神的引领和影响依然是崭新的｡对于影像也是一样，老电影作为一种视听作品的文化“典籍”,它的重新放映,其实是非常重要的,每一代年轻人在成长过程中，可能没有机会看这些影片,如果有更多的机会提供这些影像经典给大家分享的话,我想我们对于电影的理解、认识,以及从经典中寻找电影的美感､智慧、以及生命态度的可能性就会极大地增强｡“&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250626/1d91395a-036c-42c5-a167-eed349121f57.jpg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250626/1d91395a-036c-42c5-a167-eed349121f57.jpg" data-height="1706" data-width="1279" data-filesize="320741" class="ait_item_box img_default" data-id="351095420"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;排队领取物料的影迷&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进入电影行业以来，贾樟柯一直在呼吁和倡导建立艺术院线，近年来也做了不少艺术电影的发行工作。此次促成中国加入全球特别纪念放映活动的，也正是贾樟柯创办的“浪漫电影发行科”。如今成了真“科长”的贾樟柯此前曾谈到当前国内的电影发行存在显著不平衡——中国拥有8.6万块银幕，但在2023年仅发行了506部影片，这与香港（306块银幕，267部影片）和日本（3600块银幕，1232部影片）形成了鲜明对比。这种失衡导致了影院闲置、内容供给不足以及市场粗放式激烈竞争等普遍问题。由此，贾樟柯在今年成立了全新的艺术电影发行公司，将专注于国际影片的采买和推广工作，致力于为中国影院和观众带来更多不同类型的影片，丰富国内观众的观影选择。今年三月上映的电影《还有明天》就是“科长”发行的首部作品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现场，贾樟柯表示，当晚的放映是作为全球同步特别纪念的特殊安排，而之后《淘金记》将会在7月25日全国公映。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 27 Jun 2025 01:53:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750952720319_THZQa1_1750952720550.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31047559</guid></item><item><title>小米股价开盘大涨8%创新高，YU7三分钟大定超20万台</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31048363</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;6月27日，小米集团（01810.HK）开盘大涨8%报61.45港元/股，创历史新高，总市值接近1.6万亿港元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前的6月26日晚间，小米YU7正式公布售价，25.35万元起步。据小米方面披露，3分钟内大定（支付5000元定金，7天后自动锁定不可退）数据突破20万台，一小时大定突破28.9万台，小米CEO雷军在发布会上曾表示，对于定价，“团队只花了5分钟就达成了共识。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雷军在发布会后接受采访时，谈到旗下首款SUV 小米YU7的预定数据，“拿到这么多订单，我的心情很激动，远超过此前想象。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据雷军介绍，YU7定位是“豪华高性能SUV”，共推出3个不同版本车型，标准版车型续航为835公里，其续航在所有中大型纯电SUV中排名第一，在四驱纯电SUV中也排名第一。百公里加速为3.23秒，综合功率达到508kW（691马力），最高车速可达253km/h。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 27 Jun 2025 01:23:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750987773956_p3TQpW_1750987774260.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31048363</guid></item><item><title>牛市早报｜国家发改委：第三批消费品以旧换新资金将于7月下达</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31048260</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【市场数据】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A股三大股指26日开盘涨跌互现，午后走低，导致三大股指最终低收。至收盘，上证综指跌0.22%，报3448.45点；科创50指数跌0.57%，报989.97点；深证成指跌0.48%，报10343.48点；创业板指跌0.66%，报2114.43点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美股三大指数26日收盘全线上涨。截至收盘，道指收于43386.84点，涨幅为0.94%；标普500指数收于6141.02点，涨幅为0.8%；纳指收于20167.91点，涨幅为0.97%。其中，纳指、标普500指数均创历史收盘次高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至当天收盘，COMEX黄金期货当月连续合约上涨4.90美元，涨幅0.15%，报3348.0美元/盎司。国际油价上涨。纽约商品交易所WTI原油期货当月连续合约结算价上涨0.32美元，收于每桶65.24美元，涨幅为0.49%；伦敦布伦特原油期货当月连续合约上涨0.26美元，收于每桶66.69美元，涨幅为0.39%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【财经要闻】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、据新华社，国务院办公厅日前印发《关于进一步完善信用修复制度的实施方案》，旨在进一步完善统一规范、协同共享、科学高效的信用修复制度，更好帮助信用主体高效便捷重塑信用。针对信用修复难点堵点问题，《实施方案》提出十项重点任务。方案提出，统一信用信息公示平台，完善失信信息分类标准，明确信用修复申请渠道，简化信用修复申请材料，压实信用修复办理责任，明确信用修复办理期限，同步更新信用修复结果，健全异议申诉处理机制，协同推动破产重整、破产和解企业高效修复信用，规范征信机构使用信用信息行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、据澎湃新闻，6月26日，国家发展改革委政研室副主任、委新闻发言人李超在国家发改委6月份新闻发布会上表示，今年以来，国家发展改革委会同有关方面加力扩围实施“两新”政策。消费品以旧换新方面，按照既定工作安排，将在7月下达今年第三批消费品以旧换新资金；同时将协调有关方面，坚持更加注重“时序性”和“均衡性”的原则，分领域制定落实到每月、每周的“国补”资金使用计划，保障消费品以旧换新政策全年有序实施。与此同时，及时跟踪评估各领域工作进展，不断完善实施机制，更好提升“两新”政策效能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、据澎湃新闻，6月26日，国家发展改革委举行6月份新闻发布会，国家发展改革委政研室副主任、委新闻发言人李超在会上表示，随着我国存量政策加快落地见效，新的储备政策陆续出台实施，我们有信心、有能力把外部冲击的不确定性和不利影响降到最低，推动经济持续健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4、据央视新闻，6月26日下午，商务部召开例行新闻发布会，有记者对欧盟稀土出口审批情况提问。商务部新闻发言人何亚东表示，中国一贯高度重视维护全球产供链的稳定与安全，依法依规不断加快对稀土相关出口许可申请的审查，已经依法批准一定数量的合规申请，并将持续加强合规申请的审批工作。中方愿就此进一步加强与相关国家的出口管制沟通对话，积极促进便利合规贸易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5、据央视新闻，国家卫生健康委、财政部、国家中医药局、国家疾控局发布《关于做好2025年基本公共卫生服务工作的通知》，2025年，基本公共卫生服务人均财政补助标准再增加5元，达到99元。新增经费用于进一步优化服务内容，提升服务频次，保障服务质量，增强群众感受度。聚焦“一老一小”和高血压、2型糖尿病、慢性阻塞性肺疾病等慢性病患者，结合“儿科和精神卫生服务年”“体重管理年”等重点工作，做好基本公共卫生服务相关重点人群健康服务。《通知》明确，基本公共卫生服务中老年人健康管理服务内容较往年有所优化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6、6月26日，据国家金融监督管理总局网站，金融监管总局、中国人民银行于近日联合发布《银行业保险业普惠金融高质量发展实施方案》，从优化普惠金融服务体系、巩固提升普惠信贷体系和能力、加强普惠保险体系建设、组织保障等方面出发，提出六部分16条措施。《实施方案》明确，未来五年基本建成高质量综合普惠金融体系，普惠金融促进共同富裕迈上新台阶。普惠金融服务体系持续优化，普惠信贷体系巩固完善，普惠保险体系逐步健全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7、据证券时报，记者独家获悉，国家医保局近日印发《2025年基本医保目录及商保创新药目录调整申报操作指南》，首次将商业健康保险创新药目录纳入调整方案。上述调整，标志着商业健康保险在多层次医疗保障体系中将发挥更重要的作用，此次调整也是商保创新药市场准入的重要一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8、据澎湃新闻，6月26日，沪深北三大交易所集中更新了发行上市审核项目动态。其中，北京证券交易所受理了10家公司的IPO；深圳证券交易所受理了4家公司的IPO，深证主板和创业板分别有2家；上海证券交易所受理了3家公司的IPO，均为科创板项目。成为今年以来受理数量最多的一天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9、据上交所发布，为深入贯彻党的二十届三中全会、中央金融工作会议、中央经济工作会议和全国两会精神，认真落实新“国九条”、“科创板八条”、科创板“1+6”政策要求，加强“1+6”政策宣传解读，扎实推进各项改革举措落实落地，上海证券交易所于近日召开专题座谈会，与相关头部保荐机构深入交流，充分听取意见建议。与会机构纷纷表示，科创板“1+6”政策的推出，对于深化资本市场投融资综合改革、增强服务科技创新的包容性和适应性，意义重大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10、据澎湃新闻，6月26日，小米YU7正式发布，其标准版定价25.35万元，Pro版本27.99万元，Max版本32.99万元。3分钟大定突破20万台。小米CEO雷军在发布会后接受采访时，谈到旗下首款SUV 小米YU7的预定数据，“拿到这么多订单，我的心情很激动，远超过此前想象。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11、据中国民航报报道，日前，为切实保障航空运行安全，民航局发布紧急通知，自6月28日起禁止旅客携带没有3C标识、3C标识不清晰、被召回型号或批次的充电宝乘坐境内航班。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12、据澎湃新闻，6月26日，据阿里年报披露的最新合伙人信息显示，其中戴珊、方永新、彭蕾、宋洁、孙利军、武卫、俞永福、张勇、朱顺炎9人已退出合伙人之列。2025财年最新阿里合伙人名单，共17人：樊路远、蒋凡、蒋芳、蒋江伟、刘振飞、马云、邵晓锋、童文红、蔡崇信、万霖、王磊、闻佳、吴泳铭、吴泽明、俞思瑛、张建锋、郑俊芳。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 27 Jun 2025 01:12:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750981689696_dQrXj6_1750981689974.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31048260</guid></item><item><title>浙江日报：夏季达沃斯论坛上，宇树科技王兴兴等四位年轻企业家的思考</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31048264</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750981499342_jB4PmG_1750981499574.png" data-imageid="351104315"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;在国家会展中心（天津）外拍摄的2025夏季达沃斯论坛主题花坛（6月25日摄）。新华社 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;走在天津国家会展中心夏季达沃斯论坛的现场，时不时就能看到不同肤色、不同语言的参会代表三五成群，热烈讨论着世界经济的走向和中国探索。来自全球90多个国家和地区的1800余名代表展开热烈对话，传递出商界、政界、学术界等领域最前沿的声音。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参加本次论坛的浙商，最大的变化莫过于“新面孔”——新生代、前沿企业脱颖而出。在这场全球对话中，在机器人、脑机接口、生物科技、AI等新兴赛道奔跑的四位年轻浙商格外引人瞩目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们传承着“四千精神”基因，又自带新时代锐气，正以“拓荒者”的姿态诠释着新时代企业家精神内涵，在夏季达沃斯论坛上，他们在思考什么、有什么收获？记者与他们开展了对话——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;发扬开放、学习、合作的精神&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;年初以来，宇树科技几乎一直在聚光灯下。本次论坛上，宇树科技首席执行官王兴兴也收到了众多来自中外嘉宾的合作邀请。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“海尔已成立机器人事业部，我们想跟宇树科技合作交流起来。”6月26日，“解读中国AI发展路径”分论坛刚开场，王兴兴就接到了海尔集团董事局主席、首席执行官周云杰抛来的“橄榄枝”。现代制造业企业与新兴科技企业的领军人物同框，也让人感受到中国制造源源不断的活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;25日，国务院总理李强在论坛开幕式上对企业家提出希望：多行大道之事，多干开拓之事，多做共赢之事。面对一双双伸过来的合作之手，王兴兴的态度是：开放、合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们期待跟海尔合作，也期待和全球其他公司和企业进行广泛合作。” 王兴兴表示，全球AI的需求增长迅速，开放合作将为AI带来更多可能，他很期待宇树科技的成功能为世界提供中国AI发展的经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在新一轮科技革命加速演进的背景下，新技术产业化速度和迭代升级能力尤为重要。身处新兴行业，王兴兴面临的竞争也异常激烈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“2016年宇树科技创办时，只有我一个员工，如今我们已拥有员工1000多人，年营收约10亿元。”王兴兴深知，宇树科技的迅猛发展，离不开时代浪潮的托举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“新兴技术行业技术要保持一个月一更新，产品或技术一旦停滞，很快就会变成一家平庸的公司。”王兴兴坦言，公司也“卷”过，但正因如此底子厚了不少，能经得起考验，现在对技术也有信心。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在地缘政治动荡、充满不确定性的复杂形势下，企业家更要发扬开放、学习、合作的精神。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;注重社会价值，坚持长期主义&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前，脑机接口技术备受关注，浙江强脑科技有限公司也是论坛上的明星企业。论坛临近晚饭时间，不少与会中外嘉宾仍要“看完强脑科技这一场再走”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本届夏季达沃斯论坛“脑机经济”的分论坛上，强脑科技合伙人何熙昱锦接到了这样的问题：新时代，民营企业家们应承担起什么样的新使命？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她的回答，从一个故事开始。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“公司成立之初我们第一款产品就是帮助残疾人神经控制的义肢，为了打磨产品，我们团队拜访了100位肢残人员，想要记录他们的日常轨迹。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但困难比何熙昱锦想象中更大，“两周过去，我们只画出了100个点。”因此，此后8年时间，帮助他们恢复日常生活，成为她和团队成员的主要工作之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前，保护主义、单边主义、逆全球化抬头，面对世界变局，企业更应具备抵御外部冲击、保持自身节奏的稳定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一方面，我们更注重技术的社会价值；另一方面脑机接口属于前沿领域，从研发到产业化需要十年甚至更长的时间，这要求我们坚持长期主义。”何熙昱锦认为，新一代浙商正在拼搏中不断创新，承担更多社会使命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“科技真正的价值在于惠及最需要帮助的人群，目前，强脑科技已储备60余款脑机接口产品，目标十年内服务全球1亿人。”她透露，不久后具备触觉反馈功能的新一代智能仿生手将推出，让用户不仅能控制动作，还能感受到真实的“触感”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在实验室和产业间搭起桥梁&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;26日举行的“新时代企业家精神”分论坛上，杭州恩和生物科技有限公司首席执行官崔好是发言嘉宾，这是她第二次参加夏季达沃斯论坛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为世界经济论坛评选的“独角兽与科技先驱企业”之一，恩和生物是一家全球运营的工业生物技术和生物制造企业，专注于通过标准化、自动化的高通量实验平台结合生物计算和机器学习，开发工业生物制造技术，已与巴斯夫、世索科、珀莱雅、新和成等知名公司达成技术合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我理解的新时代的企业家精神是以科技为底色，在实验室和产业之间搭建起一座桥梁。”崔好告诉记者，五年前，她离开国外高校实验室，选择回国创业。她认为，科技创新中蕴含巨大的价值，只有真正落在产业上，才能将科技成果转化为新质生产力，被市场接纳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年，世界不确定性给许多全球化企业带来影响。如何赢得客户坚定不移的选择？崔好认为科技成果转化的能力尤为关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们利用数字化平台，高效地把在实验室里研发的生物技术应用到各行各业中。”她告诉记者，现已在山东和内蒙古设立了工厂，积极打通上下游产业链，推动企业和行业实现“跃升变革”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AI赋能源头创新&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;95后企业家、杭州深度原理科技有限公司创始人贾皓钧去年的身份还是麻省理工的博士生。在他的身上，记者深深地感受到一个字：新！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年6月，深度原理已经入选世界经济论坛“2025年全球100家技术先锋公司”——通过将先进的AI模型与量子化学相结合，加快化学材料的发现和开发。科技创新，将贾皓钧首次带到了夏季达沃斯的世界舞台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然是首次参会，但贾皓钧作为发言嘉宾出席的就有两场分论坛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他和其他参会浙商也给不少嘉宾带来了新生代浙商“高学历”“创新思维”“全球视野”的印象——在台上，他与同为浙商的晶科能源副总裁钱晶一起用流利的英文分享创业生态的经验，在台下，他常常被嘉宾追着交换名片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位浙商新面孔，所在行业也很新。论坛期间，贾皓钧常常需要解释自己的公司是干什么的：“我们可以把温室气体转换为有价值的化学品。不需要实验室，我们可以利用AI模型模拟多种实验过程，让效率大幅提升，直至找出适合的新材料。现在我们的很多成果都已经在新能源领域落地。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;让贾皓钧欣喜的是，在AI、新能源、区块链等新技术领域，中国有很多都走在了世界前沿：超半数的AI专利来源于中国，中国引领着自动驾驶商业化应用……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中国拥有无可替代的产业链优势。”贾皓钧直言，他想做的是直接赋能生产端，进行化学材料、化学反应的“源头创新”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贾皓钧很看好AI赋能科学研究的前景。他认为这个过程将分为三个阶段：第一阶段是数据降维与分析，通过机器学习处理高维科研数据，揭示变量间的隐藏关联；第二阶段是科学性假设生成与实验验证的智能化；第三阶段则接近通用AI（AGI），AI或能独立发现科学规律。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当前正处于‘AI+’浪潮的窗口期，企业家更需要创新魄力。”贾皓钧引用武侠小说中“天下武功唯快不破”的说法，表示技术迭代和外部变化无法掌控，唯有反应速度是未来竞争中最大的护城河。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 27 Jun 2025 00:58:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750981499342_jB4PmG_1750981499574.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31048264</guid></item><item><title>世贸组织：全球货物贸易强劲增长，后续走势或放缓</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31048248</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;世界贸易组织26日发布报告说，全球货物贸易在2025年头几个月呈现强劲增长态势，但增长势头可能无法维持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世贸组织发布的最新一期《货物贸易晴雨表》显示，全球货物贸易景气指数从3月发布的102.8升至103.5，对关税上调的预期导致一季度进口激增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，新出口订单指数下降至97.9，已跌破基准点100，进入收缩区间，预示今年晚些时候贸易增长将放缓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据全球货物贸易景气指数的编制规则，数值100为基准点，意味着全球货物贸易增长符合中期趋势预期。如果指数大于100，表示全球货物贸易增长高于预期水平，反之则表示增长低于预期水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世贸组织警告说，在某些情况下，比如美国“对等关税”完全付诸实施，或者贸易政策不确定性在全球范围内蔓延，贸易收缩将有可能发生。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 27 Jun 2025 00:56:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750979765592_2sXdtC_1750979765807.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31048248</guid></item><item><title>存量政策加快落地见效 新的储备政策陆续出台实施——国家发展改革委回应当前经济热点</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31048306</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="app"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 27 Jun 2025 00:38:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750985165291_6mcZjk_1750985165427.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31048306</guid></item><item><title>广东出台优化营商网络环境20条</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31048301</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="rich_media_content js_underline_content
                       defaultNoSetting
            " id="js_content"&gt;&lt;section data-role="outer" label="edit by 135editor" data-pm-slice="0 0 []"&gt;&lt;section data-role="paragraph"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span leaf=""&gt;近日，广东省委网信办等14部门联合制定《广东省依法维护企业网络权益若干措施》，围绕六个方面提出20项举措，重拳打击涉企网络侵权乱象，大力整治“自媒体”充当网络“黑嘴”等突出问题，依法维护企业和企业家网络合法权益，促进省内企业特别是民营企业做大做强，为广东经济高质量发展营造良好网络环境。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span leaf=""&gt;为增强企业风险防范化解能力，建立重点企业直联机制，畅通政企沟通渠道，及时了解企业所需、政策所求，做到“无事不扰、有求必应”。聚焦助力企业健康可持续发展，加强部门间协调联动，开展分类精准指导，及时为企业防范化解各类风险提供全流程跟进服务。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span leaf=""&gt;在提高涉企侵权举报处置效能方面，开设广东省优化营商网络环境涉企侵权举报专区，及时受理损害企业和企业家网络合法权益、破坏营商网络环境的网络侵权举报，按照“专人负责、优先办理、全程跟踪、限时办结”工作原则，依法依规快速研处，提升涉企网络侵权举报受理处置工作质效。发挥网络辟谣联动机制作用，及时协调发布涉企辟谣信息。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span leaf=""&gt;针对涉企侵权网上乱象，开展“粤·清朗 亲清护企”优化营商网络环境专项行动，规范涉企网络行为，重点打击歪曲解读企业公开内容、断章取义企业家过往言论、以“舆论监督”名义索要利益等网络“黑嘴”按键伤企行为，集中整治编造涉企谣言、发布虚假测评抹黑企业、操纵“水军”账号攻击企业等典型问题。加大涉企侵权网络执法力度，及时曝光典型案例。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span leaf=""&gt;为了提升企业依法网络维权能力，专门编制涉企网络侵权信息举报指南，加强网络侵权证据链构建和主流平台投诉指引。加强多部门联合培训辅导，增强企业网络侵权信息防范和维权意识。加大优化营商网络环境普法宣传力度，推进网络侵权举报宣传进企业，扩大涉企网络侵权举报政策知晓率、覆盖面。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span leaf=""&gt;着眼增强网信赋能企业发展实效，推动涉企数据高效便利安全跨境流动，指导企业规范有序申报数据出境安全评估、个人信息出境标准合同备案、个人信息保护认证。提升企业大模型、算法、人脸识别技术应用等备案效率，推动人工智能赋能实体经济。开展网络安全“公益行”，加强网络安全技能培训和公益检测服务，提升企业网络安全防护能力。优化涉互联网企业有关行政管理事项办理工作流程，支持引导企业健康发展。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span leaf=""&gt;聚焦营造良好营商网络舆论氛围，加强优化营商环境主题宣传，讲好粤企创新创业故事，弘扬企业家精神，展示广东经济活力，提振发展信心。开展优化营商网络环境专题调研，研究护企有力措施。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;p&gt;&lt;mp-style-type data-value="10000"&gt;&lt;/mp-style-type&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
          
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 27 Jun 2025 00:32:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750985603853_cpN58k_1750985604001.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31048301</guid></item><item><title>全国实有民营经济组织1.85亿户</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31048275</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;市场监管总局数据显示，截至5月底，全国实有民营经济组织1.85亿户，占经营主体总量的96.76%，同比增长2.3%。在多元主体协同发力的格局下，私营企业与个体工商户成为推动民营经济稳健前行的“双引擎”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至5月底，私营企业数量突破5800万户，同比增长5.2%。私营企业不断加大科技创新投入，在新能源、高端装备制造等战略性新兴产业领域持续发力，成为推动产业升级、稳定经济增长的重要支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至5月底，个体工商户已达1.27亿户，同比增长1.0%。在社区零售、餐饮服务、家政维修等领域，个体工商户以灵活多样的经营模式，满足了居民多样化需求。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 27 Jun 2025 00:07:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750983110992_3hsZpr_1750983111344.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31048275</guid></item><item><title>以色列防长：几十年了，我们曾一直在找机会干掉哈梅内伊</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31048270</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750982115958_wnSpPh_1750982116190.png" alt="以色列防长：几十年了，我们曾一直在找机会干掉哈梅内伊"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:30&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;以色列防长：几十年了，我们曾一直在找机会干掉哈梅内伊&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间6月26日，在以色列媒体播出的一个采访片段中，以色列国防部长卡茨称，以色列曾计划刺杀伊朗最高领袖哈梅内伊，但未获行动机会。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 27 Jun 2025 00:07:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750982115958_wnSpPh_1750982116190.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31048270</guid></item><item><title>大导演在上海影城摄屏？贾樟柯深夜发文澄清</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31048240</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;6月26日，&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_31041335"&gt;适逢卓别林《淘金记》上映100周年&lt;/a&gt;，全球有500家影院选择在这天放映这部经典电影以示纪念。昨天晚上7点，上海影城放映了4K修复版《淘金记》，导演贾樟柯到场观看。但在该场放映结束后不久，有同场观众在网络上发文批评贾樟柯在影院内用手机摄屏。半夜，贾樟柯在微博发文，表示观影期间全程未拿出手机。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750980061110_PZ6yw5_1750980061111.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351104278"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;贾樟柯夜半发文否认屏摄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻记者于昨晚6点50左右进入上海影城2楼的影厅时，确实看到贾导戴着墨镜坐在9排靠近走道的座位，记者向贾导礼貌问好，那时周围的座位还较空。开映前，有更多的观众认出贾樟柯，一度引发动静，但在工作人员的引导下很快平复，电影准时放映。放映期间除了有一位观众大声提醒其他人不要讲话之外，整场观影都很详和，观众捧腹大笑。一个多小时之后电影结束全场掌声，那时贾樟柯已离场。原来，在前一天，贾樟柯已经发文预告过，他只能在上海影城观影半小时，之后就要赶往大光明电影院参加&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_31047573"&gt;映后交流&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750978720659_rM7rA6_1750978737793.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351104256"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;贾樟柯前晚预告了昨天的观影行程，文中提到的“另一家电影院”即上海影城。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在贾樟柯发文否认了屏摄行为之后，前述网友也发文对“误伤”行为向贾樟柯表达了歉意，并表示仍有疑惑——为何贾樟柯没有制止他座位附近观众的屏摄行为。对此，有网友认为，每个人只能约束自身文明观影，要求一个观众制止另一个观众的不文明行为，这多少有些“超纲”，即使那位观众是一个大导演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近几年，影院文明程度大大提升，不摄屏、不交谈、不发出声响、不踢椅子、不看手机以免影响他人观影的文明准则深入人心。影迷希望全程在一个安静、黑暗的环境中欣赏大屏幕上的电影，而不被周围的各种“小动作”打扰，这是非常正当的诉求。但也要看到，影院是一个公共场所，人流量大，文明的观念往往参差不齐，不可能要求所有观众的行为都达到同一个水平。遇到低于自己文明水位的观众时，是默默忍受还是怒目而视，或者破口大骂乃至大打出手导致警察到场放映中断，这需要临场作出判断，而这种判断，是建立在个人修养和法律常识之上的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后，祝愿每一场放映都顺利，每一场观影都愉快。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750978480926_n8c2zs_1750978481264.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351104255"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;昨天上海影城《淘金记》纪念票根。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750978268711_ybmSsn_1750978418982.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351104253"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;昨晚开场前，观众可凭电影票领取《淘金记》海报和胶片剧照。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750979418515_1ihpHe_1750979418517.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351104268"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;昨晚的放映纪念品，卓别林胶片剧照。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 27 Jun 2025 00:00:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750981841512_4zfnPj_1750981841874.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31048240</guid></item><item><title>欧盟呼吁立即实现加沙停火，将继续讨论以色列违反人权条款问题</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31048247</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;欧盟成员国领导人26日在布鲁塞尔举行的欧盟峰会上呼吁立即实现加沙地带停火，并表示将继续就以色列是否遵守与欧盟协议中相关人权条款展开讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会后发布的公报说：“欧洲理事会呼吁在加沙立即实现停火并无条件释放所有人质，以促成永久停止敌对行动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公报说，欧洲理事会注意到关于以色列违反了其在《欧盟－以色列联系国协议》第二条款下所承担的人权义务的报告，今年7月将结合局势发展继续就后续措施展开讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟对外行动署上周表示，以色列在加沙地带的行动可能违反了其与欧盟签署协议中的人权义务条款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟与以色列于2000年签订《欧盟－以色列联系国协议》，旨在为欧盟与以色列之间的政治对话和经济合作提供法律和体制框架。今年5月，欧盟外交与安全政策高级代表卡拉斯表示，当前加沙地带局势堪称灾难。欧盟将援引《欧盟－以色列联系国协议》中有关人权的第二条款，启动相关审查。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 27 Jun 2025 00:00:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750979675944_HpmNMG_1750979676069.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31048247</guid></item><item><title>1天17家！沪深北交易所上半年新受理IPO数已超去年全年</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31047574</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;17家公司IPO集中被受理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月26日，沪深北三大交易所集中更新了发行上市审核项目动态。其中，北京证券交易所（下称“北交所”）受理了10家公司的IPO；深圳证券交易所（下称“深交所”）受理了4家公司的IPO，深证主板和创业板分别有2家；上海证券交易所（下称“上交所”）受理了3家公司的IPO，均为科创板项目。成为今年以来受理数量最多的一天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月25日、6月24日和6月23日，沪深北交易所分别新增受理15单、9单和10单IPO申请。6月份以来至26日，已合计受理了85单IPO申请，再加上前五个月的27单，今年以来合计受理了112单，超过去年全年的77单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体而言，北交所官网显示，华宇电子（874578）、信胜科技（874573）、富印新材（874426）、奥立思特（874550）、乔路铭（874075）、普昂医疗（874572）、唐兴科技（874677）、江锅股份（874668）、益坤电气（873700）、新吴光电（874250）等10家公司IPO在6月26日申请获得集中受理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在6月25日，北交所已集中受理了13家公司的IPO。分别为朗信电气（874326）、广规科技（873264）、鸿仕达（874538）、腾信精密（874772）、华大海天（874709）、彩客科技（873772）、凯达重工（874025）、欣战江（874222）、晨光电机（874468）、天健新材（874508）、孕婴世界（874178）、先歌国际（872824）、科金明（874445）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，在6月25日和6月26日，北交所集中受理了23家公司的IPO。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250627/bbd44da4-bb59-4d37-b461-d7626c072dc5.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250627/bbd44da4-bb59-4d37-b461-d7626c072dc5.png" data-height="642" data-width="857" data-filesize="100072" class="ait_item_box img_default" data-id="351095523"&gt;&lt;p&gt;与此同时，6月26日，深交所官网资料显示，天海汽车电子集团股份有限公司、江苏康瑞新材料科技股份有限公司等2家公司的深证主板IPO获受理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无锡理奇智能装备股份有限公司、麦田能源股份有限公司的创业板IPO，同样在6月26日获得受理。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250627/ddfd13be-bd04-4d10-888c-1bdede0d6d02.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250627/ddfd13be-bd04-4d10-888c-1bdede0d6d02.png" data-height="311" data-width="1060" data-filesize="46878" class="ait_item_box img_default" data-id="351095522"&gt;&lt;p&gt;上交所方面，6月26日，厦门优迅芯片股份有限公司、重庆臻宝科技股份有限公司、视涯科技股份有限公司等3家公司的科创板IPO，均获得受理。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250627/00de5f1b-2863-47a0-a4fb-7fa5ee16de40.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250627/00de5f1b-2863-47a0-a4fb-7fa5ee16de40.png" data-height="123" data-width="1490" data-filesize="27474" class="ait_item_box img_default" data-id="351095524"&gt;&lt;p&gt;对于IPO受理数量在6月份大增这一现象，分析人士指出，这与财务数据更新、IPO流程完成等有关，同时在多轮政策叠加下，IPO市场逐步有所回暖，短期北交所仍将是受理主力，中长期则需要看市场和政策等方面的具体情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于接下来的IPO市场，机构认为IPO发行将逐步恢复“常态”，特别是科创型企业的上市融资环境将持续优化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于政策支持优质未盈利科技型企业上市，是否意味着未盈利企业将蜂拥上市？业内人士认为，未来未盈利企业包括用第五套标准上市的企业数量或增多，但难成IPO主力军。当前的政策有助于改善一级市场与科技创新的生态环境，增强相关从业人员的信心和对未来的预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安永便在最新报告中指出，接下来A股IPO将呈现与市场承受能力相匹配的节奏化发行“新常态”。“IPO发行逐步恢复常态，但并非简单回归以往的高速扩容，是在市场承受能力范围内的有节奏‘新常态’化发行。宏观环境、市场资金和拟上市企业质量是影响IPO发行节奏的重要因素。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德勤也表示，预计2025年新股发行数量与募资额将稳步增长。其中，科技、新能源等新质生产力将成为热点。国家对科技及创新行业的支持和重视将为这些行业的企业到资本市场筹集更多资金带来良机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安永强调，全球科技竞赛倒逼和产业升级对资金的需求，也驱动科技创新企业上市融资。科技属性强、满足上市条件的优质企业将更早开启上市程序。预计下半年IPO活动或将进一步聚焦科技创新领域，以更精准的供给匹配实体经济高质量发展需求；而未来科技创新企业的上市前景也将更为广阔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，对于北交所IPO市场的明显活跃，安永大中华区审计服务市场联席主管合伙人汤哲辉分析称：“北交所成为当前IPO申报和辅导备案的主力，反映出对于服务‘专精特新’中小企业的定位与政策支持。接下来，北交所IPO有望向更多人工智能、文化创意等新兴产业拓展，并通过制度创新、市场扩容和国际化提升等重要抓手，为创新型中小企业提供精准‘灌溉’。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 23:59:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750975710253_prBw24_1750975710530.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31047574</guid></item><item><title>体坛联播｜C罗与胜利续约2年，中国三人男篮首进世界杯八强</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31048256</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2455105" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750979769300_86Np5c_1750980128419.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351104287"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;C罗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;C罗与利雅得胜利续约至2027年&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月26日，官方消息，40岁的C罗与利雅得胜利完成续约，合同期至2027年6月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官方公告写道：“俱乐部董事会与历史传奇队长克里斯蒂亚诺·罗纳尔多完成续约，新合同将持续至2027年。主席穆萨德·阿尔·马吉德先生代表管理层签署协议。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;C罗现年40岁，C罗1995年加入马德拉国民足球俱乐部，1996年转入葡体青训。2003年8月，曼联花费1900万欧元便将C罗从葡萄牙体育带到老特拉福德球场，首次效力曼联期间他随队获得了英超三连冠，还拿到2007-08赛季欧冠冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2009年7月C罗以9400万欧的转会费加盟皇家马德里，一度创下转会费纪录，他也在效力皇马的9年间收获众多个人和集体荣誉，包括史无前例的欧冠三连冠。C罗共为皇马出战438场比赛，打进450球贡献131次助攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2018年7月C罗离开皇马加盟尤文图斯，随队两获意甲冠军，在134场比赛中斩获101球和22次助攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021年8月，C罗重回曼联，转会费为1700万欧。两次效力曼联期间，C罗共代表曼联出战346场，打进145球送出64次助攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年1月1日，C罗自由身加盟利雅得胜利。目前共代表球队出战105场，打进93球送出19次助攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;C罗当前职业生涯打进了938粒进球，已夺36冠。其中国家队3冠，俱乐部33冠。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2455106" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750979820698_HftpfD_1750980144634.PNG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351104289"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中国三人男篮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国男队历史性晋级三人篮球世界杯八强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际篮联官网消息，在26日进行的2025年三人篮球世界杯小组赛中，中国男队虽然当日首战不敌奥地利队，但随后通过加时赛力克法国队，以小组第一身份晋级八强。这是中国三人篮球男队第一次闯进世界杯八强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对阵奥地利队，中国队以17比21落败，郭瀚宇得到7分，相智超取下4分，张殿梁和吴星锐各得三分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对法国队，郭瀚宇最后时刻罚球命中，两队战成16比16，将比赛拖入加时。加时赛阶段，中国队没有给对手任何机会，先是郭瀚宇突破上篮得手，随后相智超补篮命中，拿下胜利。中国队在C组四战三胜，以小组第一的身份历史性挺进八强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本届世界杯在蒙古国乌兰巴托举行，男子组比赛共分四个小组，每个小组五支球队，小组赛阶段为单循环赛制，四个小组第一名直接进入八强，二、三名进入淘汰赛，争夺另外四个八强席位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国男队上次出战三人篮球世界杯是在2022年，在那届比赛的小组赛取得1胜3负的战绩，最终排名第17位。2023年，中国男队在世界杯资格赛中出局，未能晋级正赛。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2455107" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750979786358_n6rf8x_1750980156037.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351104286"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;哈兰德。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;世俱杯曼城5比2尤文全胜晋级&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间6月27日凌晨，2025年世俱杯小组赛G组第3轮在露营世界体育场展开角逐，最终曼城5比2战胜尤文，3连胜积9分头名出线，淘汰赛进入上半区将迎战H组第2名，尤文积6分小组第二出线。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750981272075_ZkyfSw_1750981401427.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351104308"&gt;&lt;p&gt;第9分钟，努里送出直塞，多库禁区左侧内切晃开角度抽射破门，尤文图斯0比1曼城。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750981282391_PawQeS_1750981417929.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351104309"&gt;&lt;p&gt;第11分钟，埃德森后场传球失误送礼，库普梅纳斯断球后小角度推射得手，尤文图斯扳平比分。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750981301085_kRnjsK_1750981432111.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351104310"&gt;&lt;p&gt;第26分钟，努内斯右路插上横传门前，无人逼抢的卡卢卢不慎将球踢进自己大门，曼城再度领先。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750981315476_zX8ZKp_1750981451803.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351104311"&gt;&lt;p&gt;第52分钟，赖因德斯送出直塞，努内斯插上禁区内横传，哈兰德包抄垫射空门入网，曼城3比1领先。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750981339776_1BTsT8_1750981470927.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351104312"&gt;&lt;p&gt;第69分钟，埃德森后场大脚开球，哈兰德内切突破后直塞，萨维尼奥门前无私横传，福登轻松推射空门得分，尤文图斯1比4曼城。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750981358417_dXPZNs_1750981484849.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351104313"&gt;&lt;p&gt;第76分钟，曼城的角球机会，哈兰德乱战中打门被迪格雷戈里奥挡出，萨维尼奥外围兜射直挂死角，尤文图斯1比5曼城。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750981380791_KZsinJ_1750981496940.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351104314"&gt;&lt;p&gt;第84分钟，伊尔迪兹摆脱后精妙直塞，弗拉霍维奇反越位单刀推射破门，最终比分定格在尤文图斯2比5曼城。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曼城时隔近49年再度在正式比赛战胜尤文，上一次曼城击败尤文还是在1976年9月15日的欧洲联盟杯。在那之后，曼城面对尤文仅取得2平4负，直到今天终结了连续6场不胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“很糟糕，被进了5个球永远都不是件好事，但也必须承认曼城的实力确实很强。我们已经提前出线，所以想让一些球员轮休，而曼城踢得太好了。我们面对的是过去10年世界上最强的球队之一，与皇马并列，他们还有世界最佳教练。”赛后，尤文主帅图多尔坦言，球队付出了代价，但会在下一轮继续前进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据LiveScore的数据统计，本届世俱杯小组赛阶段，曼城是唯一保持全胜战绩的球队。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2455108" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750979857491_eeJsQW_1750980180653.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351104291"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;张帅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;张帅横扫塔拉鲁迪，晋级温网正赛&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间6月26日，2025年温网女单资格赛决胜轮，张帅2比0横扫泰国选手塔拉鲁迪，顺利晋级正赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;资格赛首轮，张帅2比0淘汰了世界排名第194的美国球员劳伦·戴维斯。资格赛第二轮，张帅6比2和6比4连下两盘，战胜美国选手奥苏伊格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;资格赛第三轮，张帅对阵泰国选手塔拉鲁迪。本场比赛张帅延续状态，仅耗时51分钟，直落两盘以6比2、6比2横扫对手，成功闯入温网正赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张帅是本届温网唯一从资格赛突围的中国选手，且三场比赛未失一盘。本场取胜后，张帅收获40个积分、6.6万英镑。“在36岁的年纪再次打进温网正赛，感到特别开心，并希望自己能够好好享受在温网的每一天。”赛后张帅坦言，自己如今在四大满贯都有了从资格赛打入正赛的经历，也希望每一个参赛选手接下来都能有好的发挥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张帅将第11次参加温网女单正赛。她在温网的最好成绩是在2019年创造的，那一次张帅打进了女单8强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次温网正赛，一共有5朵中国金花参加女单比赛，她们分别是郑钦文、王欣瑜袁悦、朱琳以及张帅。北京时间6月27日，温网官方将进行正赛签表的抽签。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2455109" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750979887190_k8yhaD_1750980193056.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351104288"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;里夫斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;里夫斯拒绝湖人顶薪续约&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月26日，据湖人TA队记Dan Woike报道，消息源称，里夫斯在本周早些时候正式拒绝了湖人开出的4年8920万美元的顶薪提前续约合同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;湖人给出的4年8920万美元，也是里夫斯现有阶段能够拿到的最大的提前续约合同，但显然，里夫斯拒绝这份合同并不让人意外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;里夫斯正处在自己2023年和湖人签下4年5400万美元合同的第三年，这份合同也是当时里夫斯能够拿到的最大合同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;里夫斯能够在明年跳出合同，签下一份远远比现在4年8920万美元更多的合同。消息源称，这个决定不会影响湖人和里夫斯的关系。相反，考虑到湖人队能给出的最大金额限制，这个决定几乎是必然的。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2455110" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750979952999_aNkMej_1750980206534.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351104290"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;南京同曦篮球俱乐部官宣新任总经理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;王震出任南京同曦篮球俱乐部总经理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间6月26日，CBA南京同曦男篮俱乐部官方宣布，聘任王震出任南京同曦篮球俱乐部总经理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南京同曦官方公告写道：“经研究决定，即日起，聘任王震出任南京同曦篮球俱乐部总经理。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“王震先生作为资深的篮球领域管理者，拥有近十年的行业深耕经验，创立PW品牌并成功推动其从初创到行业标杆的跨越式发展，深谙职业体育俱乐部运营体系，拥有先进的篮球理念与全球化的商业视野，曾创造单项目千万级营收。对于竞技体育在新媒体领域的传播与发展，他同样有着极为独到且前瞻的理解。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“此次合作代表了俱乐部对职业体育多维度协同驱动运营模式的深刻理解与积极实践，希望王震先生能将扎实的篮球专业根基与前沿的商业思维深度融合，帮助同曦男篮在接下来的征程里乘风破浪，驶向更广阔的未来！”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 23:56:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750980247633_Wnpnnm_1750980247793.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31048256</guid></item><item><title>港交所IPO再掀热潮：三家公司同日鸣锣，上半年募资额或超去年全年</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31047569</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;三家公司同日鸣锣港交所。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月26日，周六福（06168.HK）、圣贝拉（02508.HK）以及颖通控股（06883.HK）集体在港交所上市，为港股IPO热潮注入了新的活力。此前一天的6月25日，已有曹操出行（02643.HK）、香江电器（02619.HK）两家公司在港交所上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港特区政府财政司司长陈茂波在6月22日发布的网志中表示，香港股票市场这一年多来重拾上升轨迹，大市交投显著增加，今年来平均每日成交额增加至超过2400亿港元，IPO集资额亦暂列全球第一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “160多家企业在香港排队IPO，今年下半年会更好，目前的地缘政治背景下，全球的资金都想找到安全的地方，所以全球的资金都来了（香港）。”陈茂波近日在接受采访时说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三家公司同日完成IPO&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月26日，周六福、圣贝拉以及颖通控股集体在港交所上市。巧合的是，这三家公司均为消费类企业，不过三家公司首日表现“冰火两重天”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周六福是深圳水贝成长起来的本土品牌。2004年，李伟蓬创立深圳市周天福珠宝首饰有限公司，2012年更名为“周六福珠宝股份有限公司”。据周六福披露的上市资料，其通过线下门店和线上销售渠道提供各种珠宝产品，主要为黄金珠宝及钻石镶嵌珠宝，业务模式集珠宝产品的开发设计、采购供应、加盟、品牌运营为一体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;招股书显示，2022年-2024年，周六福收入分别为31.02亿元、51.5亿元、57.18亿元；同期年内溢利分别为5.75亿元、6.6亿元、7.06亿元，业绩持续攀升。截至2024年末，公司有4129家门店，包括4038家加盟店和91家自营店，加盟店占比达97.80%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至6月26日收盘，周六福收涨25.00%，报30.00港元/股，总市值115亿港元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;圣贝拉号称“月子界爱马仕”，招股书显示，圣贝拉于2017年11月在杭州开设第一家圣贝拉月子中心，目前圣贝拉月子中心网络已覆盖中国内地27个一二线城市及香港、新加坡及大洛杉矶地区。圣贝拉业务涵盖月子中心（包括产后护理及修复服务）、家庭护理服务、食品三大业务线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;招股书显示，圣贝拉2024年实现营收7.99亿元、较上年同期增加42.64%；经调整利润4226万元，较上年同期增加103.43%，近两年连续盈利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次IPO，圣贝拉募集所得款项净额约为6.3亿港元，预计约29%用于扩展产后护理网络，在已进驻及新城市开设新的月子中心，并整合竞争对手；约37%用于推出新服务和产品，如开发养老护理业务、零售业务及产后修复服务；约18%用于研发活动；约6%用于培训专业家庭护理专家；约9%用作营运资金及其他一般企业用途。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月26日，圣贝拉开盘后高开高走，盘中一度涨超65%，截至6月26日收盘，涨幅回落至33.74%，报收8.8港元/股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而颖通控股成立于1987年，作为中国内地、香港及澳门香水市场上最大的品牌管理公司，管理包括香水、彩妆、护肤品、眼镜及家居香氛等在内的多样化的标志性品牌组合，管理外部品牌总数达72个，包括Hermès、Van Cleef &amp;amp; Arpels、Chopard、Albion、Laura Mercier等国际知名品牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据咨询公司弗若斯特沙利文的资料，按2023年零售额计，颖通控股是国内除品牌所有者香水集团以外最大的香水集团，也是国内第三大香水集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在截至2023年3月31日、2024年3月31日和2025年3月31日的三个财年内，颖通控股分别实现营业收入16.99亿元、18.64亿元以及20.83亿元；年内溢利分别为1.73亿元、2.06亿元和2.27亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;招股书显示，颖通控股拟将募集资金净额用于五个方面，包括进一步发展自有品牌以及收购或投资外部品牌；开发并扩展直销渠道，包括扩展线上及线下“拾氛气盒”门店以及其他的自营线上及线下门店或专柜；加速数字化转型；提升公司的知名度和声誉；拨付营运资金及一般企业用途。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月26日，颖通控股的股价表现不佳，开盘价2.58港元/股，较招股价2.88港元破发，截至收盘报2.4港元/股，大跌16.67%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;上半年港交所新股募资额全球居首&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着6月26日三只股票的上市，2025年以来，香港市场今年已完成40宗IPO，再次掀起IPO热潮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在我们面前有一个特别好的机遇，全球很多投资者都在思考是否重新配置他们的基金，我们国家有很多创新，让他们看到令人鼓舞的投资机遇，我们必须要好好抓住。”6月18日，在2025陆家嘴论坛上，港交所行政总裁（CEO）陈翊庭也表示，当前港股IPO排队企业超160家，仅5月就有40多家企业递表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德勤发布的《2025年中国内地和香港新股市场的中期回顾与展望》显示，与去年同期相比，今年上半年全球十大新股融资规模增长近20%，港交所新股募资额全球居首。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德勤预计，香港将以40只新股融资1021亿港元为2025年上半年划上句号，与去年同期30只新股融资132亿港元相比，新股上市数量增加33%、融资总额攀升673%。其中近四分之三的融资额来自4只超大型A+H新股（宁德时代、恒瑞医药、海天味业和三花智控）以及1只H股蜜雪冰城。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安永的数据显示，在大型IPO推动下，港股上半年募资额预计将超2024年全年。“新消费+硬科技”行业成为港股新引擎，期内生物科技与健康、零售和消费两大行业IPO数量并列第一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安永大中华区上市服务主管合伙人何兆烽认为，2025年港股IPO热潮是政策、市场、企业供应等因素多轮驱动的结果。中国企业现通过“A+H”双平台强化国际化布局，开辟新增长曲线；对港股生态来说，此模式有助于推动市场机制持续优化，提升国际吸引力，巩固国际金融中心的地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈茂波6月24日在接受采访时预计，港股IPO今年下半年会更好，目前的地缘政治背景下，全球的资金都想找到安全的地方，所以全球的资金都来到香港。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 23:36:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750975611337_GR1YG8_1750975611547.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31047569</guid></item><item><title>3分钟大定超20万台！小米YU7起售价25.35万元，雷军：拿到这么多订单远超想象</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31047545</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="676249" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/908b4260982246188c7ab0fe513f0eff/hd/1750949017547_wDshx4_1750949351212.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750949347069_PWpZe5_1750949347346.png" data-duration="00:33" data-verticalvideo="1" data-width="478" data-height="848"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p class="news_video_name"&gt;雷军在接受媒体采访时谈起YU7预定数据。澎湃新闻编辑 秦盛(00:33)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我的心情非常紧张，我心里想的是，只要比去年SU7成绩好就行。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月26日晚间，小米CEO雷军在发布会后接受采访时，谈到旗下首款SUV 小米YU7的预定数据，“拿到这么多订单，我的心情很激动，远超过此前想象。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750975446057_CENt1S_1750975463835.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351104203"&gt;&lt;p&gt;在现场采访中，雷军始终密切关注手机，当发现订单数量不断上涨，并迅速破万时，他发出“天呐”的感叹。雷军表示，一定要把产品质量搞好、加快交付。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天，留足悬念的小米YU7正式公布售价：25.35万元起步。据小米方面披露，3分钟内大定（支付5000元定金，7天后自动锁定不可退）数据突破20万台，一小时大定突破28.9万台，雷军在发布会上曾表示，对于定价，“团队只花了5分钟就达成了共识。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750975439685_zWcEQ2_1750975463854.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351104201"&gt;&lt;p&gt;此次YU7的首批销售数据远比小米首款汽车SU7惊艳。据SU7发布后当晚，小米汽车官方微博发文表示，“4分钟大定破万。7分钟大定破2万。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“YU7是小米的首款 SUV，也是小米首次真正走向汽车行业主战场。我们将面临最强大的竞争对手，也将直面最残酷的竞争，但我依然非常非常的自信。因为我相信YU7的产品力，YU7不是一款平庸的、普通的SUV，是一款非常独特的SUV。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外界十分担心YU7的发布会影响此前发布的SU7售价，对此，雷军回应称：“SU7和YU7都有自己的固定的受众群体，但是我们内部还是有担心，我们担心YU7发布后，SU7的新增订单可能有影响，一开始预期大概是每月新增1万左右，但是没想到SU7的新增订单一直在增加，内部已经三次调高了对SU7的预期，目前是每月新增1.3-1.4万单，虽然YU7很火爆，但是SU7也不会差，我对SU7还是很有信心。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据小米汽车APP显示，除了首发YU7 Max现车版外，其他订单将于8月开启首批交付。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750975443702_W8rdEf_1750975463822.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351104202"&gt;&lt;p&gt;谈到此前发布的自研SoC芯片玄戒O1，雷军称，此前没想到可以做得这么好，据他透露，未来第二代玄戒芯片考虑在车上应用，目前正在为小米自研芯片上车做准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，雷军还回应了外界广泛担忧的“代工”问题，雷军称，无论是品质、制造能力还是管理方面，毕竟在制造业干了这么多年，大家对代工有误解，小米绝大部分设备都是自研的，如果没有一点功底，很难把制造业做好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从具体售价来看，YU7标准版本价格为25.35 万元，Pro版本价格为27.99万元，Max版本价格32.99万元，相比此前网友预期也并不算“击穿底价”，但从性价比来看依然颇为受到欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这次YU7的发布，也是应特斯拉的邀请。”雷军表示，“比不过也没关系，特斯拉敢发战书，我们就敢比，小米是一家不服输的企业。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750975448412_Xi1AEd_1750975463831.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351104204"&gt;&lt;p&gt;在现场发布中，雷军着重对比了YU7和特斯拉旗舰款SUV Model Y的区别，雷军称，YU7标准版的配置相当于Model Y的Max和Ultra版本，拥有835公里超长续航、96.3 kWh磷酸铁锂大电池，相比Model Y续航多了242公里，电池成本也远超过Model Y。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雷军表示，虽然小米YU7的配置超过了特斯拉，但是标准版定价却同比降低了1万元（Model Y标准版定价为26.35万元）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“YU7是为那些无法容忍平庸的人，始终走在时代前列的人；也是为那些双肩扛着责任、内心仍有远方的人，为那些在柴米油盐的烟火气中、内心仍有星辰大海的人设计。”雷军坦言。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750975450529_yhEnWi_1750975463839.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351104205"&gt;&lt;p&gt;据雷军介绍，YU7定位是“豪华高性能SUV”，共推出3个不同版本车型，标准版车型续航为835公里，其续航在所有中大型纯电SUV中排名第一，在四驱纯电SUV中也排名第一。百公里加速为3.23秒，综合功率达到508kW（691马力），最高车速可达253km/h。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次发布会，雷军还官宣了一系列小米家族新品，包括小米平板7S Pro 12.5、小米15 Ultra 限量定制色、小米15 Ultra 时尚影像套装、REDMI K80 至尊版、REDMI K Pad、小米手表S4 41mm、小米手环10、小米开放式耳机 Pro、米家高速吹风机 Pro、米家扫拖机器人 M40 S等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中除了小米汽车外，最受到关注的新品是“面向下一代智能设备”——小米今天发布的首款AI眼镜，推出单色、彩色两款电致变色版。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雷军透露，小米AI眼镜拥有随身AI入口，搭载1200万像素高清镜头，可沉浸式拍照、录制视频，支持第三方APP视频通话、直播，实时分享，定价1999元起。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 23:31:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750975546547_Rhm3aB_1750975546722.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31047545</guid></item><item><title>荣耀启动A股IPO辅导，最晚明年3月前完成上市辅导</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31048243</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;国产手机品牌荣耀正式启动IPO。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;证监会官网显示，6月26日，荣耀终端股份有限公司获上市辅导备案，辅导券商为中信证券。根据辅导工作安排，将于2026年1月至3月完成上市辅导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据披露的荣耀首次公开发行股票并上市辅导备案报告，其成立于2020年4月1日，注册资本为3223894.7581万元，控股股东为深圳市智信新信息技术有限公司，现直接持有公司49.55%股份，属于计算机、通信和其他电子设备制造业（C39）的行业分类。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;荣耀与中信证券签订的辅导协议签署时间为2025年6月24日，律师事务所为北京市金杜律师事务所，会计师事务所为立信会计师事务所（特殊普通合伙）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据安排，2025年6月至9月，将进行摸底调查，形成全面整改方案； 梳理历史沿革；辅导机构进行财务培训，协助辅导对象建立完善内部控制制度。2025年10月至12月为第二阶段，包括证券市场、证券发行上市保荐制度、现代企业制度等有关基本知识及法律法规的系统学习；对辅导对象整改进度持续跟踪；探讨股份公司业务发展目标和未来发展计划、募集资金投向及其他投资项目的规划；按时提交辅导工作进展报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段为2026年1月至3月，对荣耀整改进度持续跟踪；完成辅导计划、辅导考试等，并向当地证监局申请辅导验收，为提交首次公开发行股票并上市申请做好准备工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;实际上就在一个月前的5月28日晚，荣耀新管理团队借助荣耀400系列发布的机会首次对外亮相时，荣耀CFO彭求恩在回答记者提问时表示，并已聘请相关机构并启动上市相关筹备工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;彼时彭求恩强调，公司始终致力于追求合规经营与规范治理。未来，将以上市为契机，进一步提升公司的治理水平和透明度。同时，为充分保障公司及股东的整体利益，会适时启动上市流程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期，荣耀中东非地区部总裁王元琳转任荣耀中国区总裁，重振荣耀中国区业务。王班表示，王元琳是一位有着二十多年中国与海外丰富经验的干将，相信组织焕新的荣耀中国区将在他带领下再创佳绩。随着荣耀400以及接下来多款荣耀新品发布，今年底中国区有信心冲击前三。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年12月28日，荣耀方面表示股改已经在今日顺利完成。公司名称由“荣耀终端有限公司”变更为“荣耀终端股份有限公司”，本次股份制改造涉及公司形式及名称变更，不影响公司的日常经营。消息人士称，随着荣耀股改完成，公司将适时启动IPO流程。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 23:27:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750979297037_7nm2Wh_1750979297214.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31048243</guid></item><item><title>DeepMind再放大招，AI新工具可解析人类基因组中的“暗物质”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31048255</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《自然》报道，谷歌DeepMind新开发的人工智能（AI）模型AlphaGenome可以帮助科学家解析基因组序列中的“暗物质”——非编码区，了解它们如何影响细胞内部运作并导致癌症等疾病的发生。目前，从事非商业工作的研究人员可以使用编程接口通过DeepMind的服务器访问该模型。这个AI模型在 6 月 25 日的预印本中进行了描述。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2455111" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250627/e76faff4-1bea-423c-924a-91e845ba9229.jpg" data-imageid="351104282"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;研究人员将大量基因组数据输入机器学习系统，训练它们预测非编码序列的作用。图片来源：JuSun/iStock via Getty&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2001年，《自然》发表由美、英、日、德、法、中六国科学家共同完成的人类基因组序列草图。然而直到现在，约31亿个碱基对中的许多仍然是待解之谜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在长长的人类基因组序列中，98%是不直接参与蛋白质编码合成的基因，即非编码区，但它们可以影响蛋白质活性，并包含了大量与疾病相关的变异位点。这一部分尤其让科学家感到头疼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;弄清楚DNA序列的作用很难，因为没有现成的答案，就像AlphaFold预测蛋白质3D结构一样。从吸引一组细胞机器附着在染色体的特定部分并将附近的基因转录为RNA分子，到吸引影响基因表达发生地点、时间和程度的转录因子，单个DNA片段具有许多相互关联的作用。例如，许多DNA序列通过改变染色体的3D形状来影响基因活性，从而限制或简化转录机器的访问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几十年来，科学家开发了数十种AI模型来理解基因组。其中许多都集中在单个任务上，例如预测基因表达水平或确定外显子是如何被剪切并拼接到不同蛋白质中的。而AlphaGenome正是一个“一体化”解释DNA序列的工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;AlphaGenome可以处理多达100万个DNA碱基，这可能包括一个基因和无数个调节元件，并能针对多种生物特性进行数千次预测。而且，AlphaGenome在预测过程中对单个DNA碱基的变化十分敏感，这意味着科学家可以预测突变的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;DeepMind研究人员利用AlphaGenome分析了先前研究中发现的一种白血病患者的不同突变。该模型准确预测了非编码区突变间接激活了附近的一个基因，后者是这种癌症常见的驱动因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，研究人员表示，AlphaGenome仅基于人类和小鼠的基因组，以及其他相关实验数据进行训练，还没有测试它在其他生物中的有效性。此外，AlphaGenome预测的准确性还有提升的空间。例如，该模型难以识别位于10万多个碱基对以外的目标基因序列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国冷泉港实验室的计算生物学家Peter Koo说，AlphaGenome和类似的模型尚未捕捉到不断变化的细胞性质如何影响DNA序列的功能。因为这些模型只能在一个固定环境中进行预测，而细胞是动态的：蛋白质水平、DNA上的化学标签和其他条件会随着时间或细胞类型的不同而变化，这可能会改变同一序列的行为方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原标题为《DeepMind再放大招，AI新工具可解析人类基因组中的“暗物质》）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 23:24:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750980230614_DJmCbn_1750980231208.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31048255</guid></item><item><title>“痛上加痛”是怎么形成的？研究揭示大脑整合多种痛感路径</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31047198</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;span&gt;·在疼痛管理中，除了药物和物理治疗，或许可以更多地融入认知行为疗法、正念冥想等方法，透过引导患者改变对疼痛的关注和认知方式，来“从上而下”地调控楔前叶的活动，从而减轻他们所感受到的整体痛苦。&lt;/span&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;手指不小心被划伤，结果下一秒又碰到滚烫的开水，在这种情况下，我们感受到的痛苦似乎远远超过了两种伤痛的简单叠加。这种“痛上加痛”的体验，仅仅是不同痛觉信号的累加，还是我们的大脑以一种更复杂的方式将这些信号“整合”起来，从而放大了痛感？&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750934946313_i2rpka_1750934946497.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351093414"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在很多疾病中，病人遭受多种来源的疼痛，搞清楚这个问题能够帮助医生更好地对这些疼痛进行管理。近日，一项研究通过实验揭示了人类大脑如何被研究者的指令所影响，将疼痛感知为分离的感觉，或是将其整合为一种加剧的“多模态疼痛”，改变对疼痛的感知。该研究于2025年6月25日发表在《英国皇家学会学报B》（Proceedings of the Royal Society B）上，作者是中国科学院心理研究所孔亚卓团队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长久以来，科学家们已经认识到，疼痛是一种高度主观的感受。它不仅受到伤害性刺激强度的影响，还会被我们的认知因素，例如他人给予的、关于如何感知疼痛的指示所左右。然而，大脑究竟是如何将来自不同源头的疼痛信号，整合成一种统一的体验，尤其是在涉及多种模式（multimodal）的复杂情境下，这个过程的具体机制一直不甚明朗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了探究大脑处理复合式疼痛的奥秘，研究团队招募了多名参与者，并对他们施加热、压力以及电刺激等三种不同的伤害性刺激。这些刺激有时会单独出现（单一模态），有时则会两种结合出现（双模态）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;实验的关键之处在于，研究人员在部分试验中加入了“知觉指令”（perceptual instructions）。他们会明确引导参与者，将注意力集中在感受“整体的疼痛体验”上，而非分散的、单一的痛感。在整个过程中，研究人员使用功能性磁共振成像（fMRI）技术来记录参与者的大脑活动，并同时收集他们对疼痛程度的主观评分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究人员的指引和引导改变了参与者对疼痛的体验。数据显示，当参与者接收到“关注整体疼痛”的指令时，他们在遭受双模态刺激后报告的疼痛等级，显著高于没有接收到该指令时的情况。这意味着，疼痛的放大效应，并非仅仅源于刺激的物理性叠加。更有趣的是，研究人员发现，当施加的刺激是低于疼痛阈值的、非痛性的温和刺激时，这种由指令引导的痛感增强效应就完全消失了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些结果表明，我们感受到的整合性剧痛，在很大程度上依赖于一种由上而下（top-down）的认知影响，也就是我们的思想和专注点，而不是刺激本身的简单相加。大脑在这里扮演的不是一个被动的信号接收器，而是一个主动的“痛苦放大器”（amplifier）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么，大脑的哪个区域是这个复杂整合过程的“指挥中心”呢？透过fMRI影像，研究团队锁定了一个关键脑区——楔前叶（precuneus）。这是大脑中一个相对隐蔽的区域，藏在两个大脑半球之间，紧邻后扣带皮层的后方。过去的研究已经知道它与自我意识、情景记忆等高级认知功能有关，而这次的研究则揭示了它在疼痛处理中的新角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析发现，楔前叶在多模态疼痛整合过程中扮演了核心枢纽的角色。研究数据显示，楔前叶的血氧浓度相依性（BOLD）反应的强度，与参与者报告的疼痛整合程度之间，存在显著的正相关。简单来说，当参与者报告感受到的“整合后”的疼痛越剧烈时，他们楔前叶的活化程度也越高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不仅如此，研究团队还观察到楔前叶的大脑活动模式与参与者的主观疼痛感知之间存在高度的相似性。这进一步说明，楔前叶在将各种分散的疼痛资讯，整合成一个连贯且被强化了的整体痛感体验中，发挥着至关重要的作用。成像结果还指出，在整合过程中，楔前叶与角回（angular gyrus）和外侧枕叶皮质（lateral occipital cortex）之间的连结也扮演了重要角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这些发现为旨在解决复杂疼痛症候群的多靶点干预措施提供了理论基础”，作者们表示。过去，治疗疼痛可能更侧重于抑制来自单一源头的信号，而这项研究显示，疼痛的“知觉背景”（perceptual context）同样重要。在疼痛管理中，除了药物和物理治疗，或许可以更多地融入认知行为疗法、正念冥想等方法，透过引导患者改变对疼痛的关注和认知方式，来“从上而下”地调控楔前叶的活动，从而减轻他们所感受到的整体痛苦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;参考文献：&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;https://royalsocietypublishing.org/doi/full/10.1098/rspb.2025.1229&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 23:17:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750934946313_i2rpka_1750934946497.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31047198</guid></item><item><title>哈佛公布首个应急计划，无法返美国际生可在多伦多大学学习</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31048239</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2455081" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250627/8c3ff8e3-ae23-41cc-a441-582f38b63deb.jpg" data-imageid="351104238"&gt;&lt;p&gt;当地时间6月26日，美国哈佛大学和加拿大多伦多大学公布了一项应急计划。如果美国签证限制政策导致部分哈佛大学研究生无法返回美国，该计划将允许他们继续在加拿大学习。这是自美国国土安全部上月取消哈佛大学招收国际学生资格以来，哈佛大学宣布的首个国际学生应急计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照该计划，为应对可能存在的签证问题，哈佛大学肯尼迪政治学院无法返回美国的学生将可以选择通过多伦多大学蒙克全球事务与公共政策学院的访问学生项目继续学习。该项目将整合肯尼迪学院和蒙克学院教师教授的课程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明称，该应急计划是为了减轻学生面临的不确定性，但只有在因签证或入境限制而无法进入美国的留学生需求足够大的情况下才会实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈佛大学肯尼迪政治学院媒体办公室表示，过去五年，该学院52%的学生来自美国以外。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 23:17:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750977639978_wdsQEp_1750977640238.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31048239</guid></item><item><title>明查｜伊朗导弹源源不断从山洞运出？视频为AI制作</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31047084</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750929054199_YNksRz_1750929054361.png" alt="明查｜伊朗导弹源源不断从山洞运出？视频为AI制作"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:01&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;明查｜伊朗导弹源源不断从山洞运出？视频为AI制作&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;近日，网上流传一段视频声称“伊朗导弹源源不断从山洞运出”。经核查，该视频在国旗、车轮印、路边石块等多处细节均有明显漏洞，应为AI制作视频，目前没有官方资料佐证网传说法。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 23:13:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750929054199_YNksRz_1750929054361.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31047084</guid></item><item><title>复盘｜导弹对轰撕裂中东，全景回顾以伊12天激战</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31046534</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750919388685_iW8TdY_1750919388988.png" alt="复盘｜导弹对轰撕裂中东，全景回顾以伊12天激战"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;03:48&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;复盘｜导弹对轰撕裂中东，全景回顾以伊12天激战&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;以色列与伊朗的猛烈炮火中，特朗普口中的停火协议，似乎给冲突按下暂停键。这场12天之战到底发生了什么？我们从多角度全景复盘了以伊战场。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 23:12:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750919388685_iW8TdY_1750919388988.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31046534</guid></item><item><title>第30届上海电视节今晚闭幕：更“标杆”、更惠民、更国际化</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31048229</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;今晚，备受瞩目的压轴活动——“白玉兰绽放”颁奖典礼将在临港演艺中心揭晓奖项最终归属，为期5天的第30届上海电视节将正式闭幕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一年一度，中外电视人齐聚上海，回望电视艺术过去，展望行业未来；“白玉兰飘香”节目展播走进城市文化新空间，丰富市民的艺术选择；五大洲近千部作品同台竞技，推动全球视听产业领域交流互鉴。“三十而励”，又一次绽放的白玉兰再一次验证何为“行业风向标”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;专业底色历久弥新&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“上海电视节是中国电视业推开的一扇窗，我们所有人都在努力地踮起脚尖，渴望看到外面的世界。”导演毛卫宁说，“我的命运和上海电视节、和白玉兰紧密相连”。2015年，毛卫宁凭《平凡的世界》获得“最佳导演”，那一届的“最佳男演员”正是本届电视节中国剧类别评委会主席陈宝国。30年来，从初创走向辉煌，上海电视节见证了一批电视剧导演、演员及幕后从业者的成长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年电视节征片在国别拓展上取得显著突破，中国剧、海外剧、纪录片、动画片、综艺五大类别共征集到来自五大洲43个国家和地区的近千部作品，纪录片报名数量增幅约10%，增长显著。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“三十而励”，白玉兰奖的专业底色历久弥新。本届电视节的评委团由来自7个国家和地区的15位成员组成，老中青兼备。三次入围、两度夺奖的陈宝国，这样形容身份转变后的感触：“入围是‘狂盼’，获奖是‘狂喜’，评委是‘狂忙’。”何谓好剧，他有“温度、态度、尺度”三个评判标准，“温度是艺术感染力，态度是作品的思想内核和艺术家的立场表达，尺度就是衡量这部入围作品是否达到了奖项所要求的高度。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在入围作品中，编剧、评委张挺看到了丰富的文学性，“电视剧的口碑和其本身的文学性、艺术性成正比，所有的作者都很明白一件事情，我们所面对的观众是识货的”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“白玉兰不仅仅是一个奖项，更是一个行业风向标。通过白玉兰，我们得以接触来自不同文化背景的顶尖作品，学习国际评委的多元评审视角。”毛卫宁感慨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;全民参与热度高涨&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;身为上海电视节30年的亲历者，第一届上海电视节主持人、观众熟知的“燕子姐姐”陈燕华回到第30届上海电视节开幕式的舞台。她回忆，第一届时，中国电视行业刚起步，上海还没有大型活动举办场地，团队只能在中央大舞台及外景内景中频繁切换。“那时我们没有经验可循，全凭着对电视事业的梦想与热忱，还专门为电视节创作了一首歌，这些记忆至今鲜活。”在她眼中，这30年，全民参与的热情始终不变。“首届电视节就像一场全民狂欢，如今这份热度依然高涨。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;坚持专业性、国际性、惠民性的办节主旨，上海电视节已成为亚洲地区最重要的国际电视交流平台之一。作为电视节的重要组成部分，“白玉兰飘香”节目展播自2018年起走出荧屏，走进公共文化空间。今年，这一“家门口的电视节”在全市16个区的19个场馆进行线下惠民放映，共放映8个单元29部国内外精品剧目，展映场次达41场，其中惠民放映导赏活动举行12场见面会和专家导赏活动，以此推进社会大美育体系建设，增强城市文化凝聚力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;85岁的王阿姨住在徐汇，电视节开幕当天，特地赶到中华艺术宫观看“白玉兰飘香”上海电视节节目展播的开幕片《邬达克》。“我喜欢影视和戏剧，这样的视听效果是家里电视机不能比的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年上海电视节特别推出的“花开三十 音你绽放”全民K歌线上活动，也吸引大量观众参与。活动5月23日开启后，截至6月19日，成绩亮眼，累计资源曝光超2000万次，发布翻唱作品超2万首。该活动策划人介绍，《潇洒走一回》《新鸳鸯蝴蝶梦》《渴望》《雨蝶》《再回首》《一剪梅》《枉凝眉》《千年等一回》《九儿》《万水千山总是情》成为排名前十的翻唱曲目。“从数据来看，用户更偏爱20世纪80年代、90年代的经典影视歌曲，在上海电视节的平台上重温经典影视歌曲，希望推动大众继续关注当下精品电视剧内容，传唱新的经典曲目。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;从IP孵化到转化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在三十届的历史节点，上海电视节既回望经典，又展望未来，站在技术革命的前沿，鼓励技术创新与艺术创作的深度融合，拓展对未来电视的全新想象，持续打造世界电视文化交流互鉴、对话合作的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年，电影市场与电视市场首次深度融合，升级为“国际影视市场”，通过多形态、多元化、多维度的市场活动，全面整合行业资源，促进产业间的“高效链接”。走进国际影视市场，中央广播电视总台（CMG）、上海广播电视台（SMG）、上海电影（集团）有限公司、四川联合展台、新丽传媒、西嘻影业、嘉行传媒等头部企业，均带来了IP版权相关推介或需求。如嘉行传媒一次性释出22部IP片单，覆盖长短剧、横竖屏剧、传统剧集与创新剧集等不同剧集形态，题材类型上囊括东方奇幻、现代都市、古装言情、悬疑推理、科幻新概念等多类型内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通过策划主题活动、邀请头部企业参展，国际影视市场已经形成从IP孵化到转化、从“出生”到衍生的产业链全覆盖格局。开市首日，作家贾平凹的《河山传》、阿来的《寻金记》、苏童的《好天气》等60部优秀文学作品入选“最具转化价值文学IP推荐榜”。上海作家腾肖澜的《平衡》、高渊的《诺曼底公寓》等多部作品入选“最具转化价值文学IP上海作家作品特别推荐榜”，成为市场热点。“去年的IP推介会，结束7天之内就有1部成交，后续又有多部卖出，国际影视市场这个平台对于版权交易很有用。”市场工作人员介绍，国际影视市场已经成为IP推介的重磅平台，诸多文学IP通过“两节”平台达成交易，拓展多元发展可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上海展览中心的门前广场，本届市场首创的“剧好玩MART”市集也备受市民追捧。除了可选购热门IP衍生品，还可沉浸式打卡宝可梦“天空之镜”，参与高分国漫《雄狮少年》主题互动；而不少来影视节推介的重要展商，也将IP实景化当成推介重点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈燕华说，早期电视节以引进海外优秀剧集为主，而如今，中国影视剧开始走出国门，在国际舞台崭露头角，“从‘引进来’到‘走出去’，这是最令人骄傲的蜕变。”她相信，尽管媒介形式不断更新，但影视艺术的魅力从不褪色，始终在人们的文化生活中占据重要地位。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 23:01:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750977965547_7nPbHW_1750977965772.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31048229</guid></item><item><title>人民日报评论员观察丨直击2025经济新现象⑤：感悟中国经济“向新力”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31048219</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;统筹发展和安全，兼顾秩序与活力，不避难、不趋易，这样的创新才能常青，这样的增长更有活力，这样的发展更可持续&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Z世代”的消费如一扇窗，照见中国经济“向新力”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当他们选择国产新能源车作为婚礼头车时，长辈们甚至认不出车的品牌，误以为“不够豪华”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当他们通过无人机取外卖时，父母可能还在唠叨着“真懒”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;…………&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新一代年轻群体消费能力不断释放，推动新业态、新产品、新服务不断涌现，以至于和长辈有了“幸福的代沟”。谁能想象，从“一辆拖拉机都不能造”“8亿件衬衫换一架飞机”，到变身以贴牌、代工为主的“世界工厂”，再到如今中国制造、中国创新成为品质代名词，甚至一只毛茸茸的玩偶就能吸引海外消费者大排长龙，也不过几十年光景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国制造何以在较短时间内不断升级？中国经济何以具备如此强劲的“向新力”？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人感慨，最近一段时间，中国创新仿佛打通了任督二脉。DeepSeek、人形机器人、鸿蒙操作系统等频频上新，《黑神话：悟空》《哪吒之魔童闹海》等文化产品接连涌现……然而，哪有一夜长成的大树，哪有一按开关就能发生的奇迹。所谓“井喷”，不过是“一天当作两天用”拼出来、“一滴汗水摔八瓣”干出来的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天，长期主义成为热词。但究竟什么是长期主义？不单意味着耗时久、投入大、有耐心，更意味着经历低谷而不放弃、被人否定却不动摇、遭遇失败仍不气馁。这股子闯劲、韧劲，这样的长期主义，正是中国经济生生不息、向新向好的活力源泉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;木之盛在有根，水之长在有源。蓬勃兴起的经济新现象并非“飞来峰”，或在既有产业基础上自然萌发，或有赖传统产业的强力支撑。蜜雪冰城、锅圈食汇等新餐饮品牌崛起，背后是农业、食品加工业和物流业的共同加持；不少在碳纤维编织领域走在前列的企业，前身则是传统纺织企业……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多产品、业态甚至商业模式创新之所以诞生于中国，一个重要原因在于制造业、农业等传统产业底子厚、内功深。传统中孕育创新，创新又反过来赋能传统……健康的新陈代谢促使中国经济拔节生长，肥沃的产业土壤还将长出更丰硕果实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;青苗不免有枝蔓，成长势必有烦恼。中国经济之所以行稳致远，还在于拥有强大的纠偏、调校能力，护航新业态、新产品、新服务可持续健康发展。当国产新能源汽车高奏凯歌，我们把目光投向驾驶安全、“内卷式”竞争等棘手问题，只为营造更健康的产业生态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国经济向新而行，本身就是一个在发展中遇到新问题、解决新问题的过程。统筹发展和安全，兼顾秩序与活力，不避难、不趋易，这样的创新才能常青，这样的增长更有活力，这样的发展更可持续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“不去想困难，干就完了”。不久前，在人民日报对话任正非的报道中，这句话戳中了许多人。为何中国为世界带来确定性？各领域学者和国际观察家已经给出众多解释。然而，一句“干就完了”，来得更加直接和动人。正如英国《金融时报》刊文指出：“中国还有巨大的消费潜力有待释放，而这把钥匙就握在中国自己手中。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;锚定目标，不踟蹰、不懈怠，永远充满信心，始终砥砺前行，这样的我们无往不胜，这样的中国不可限量。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 22:50:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750977870178_ZdtPBH_1750977870447.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31048219</guid></item><item><title>第一集｜都是根据原著改编的侦探剧，总不会烂尾了吧</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31047333</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;【编者按】&lt;u&gt;帮大家看剧的“第一集”，最近开播的剧集，值不值得入坑？也许有的剧会渐入佳境，也许有的剧高开低走，本文仅评测开头几集供参考。后续如有打脸，随时通知大家。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;《复生》&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开播时间：6月12日&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750937667577_MN6mdj_1750937711227.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351093671"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《复生》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国威斯康星州乡村的一天，奇迹般地，死者从坟墓中复活，但外表和行为却没有改变。现在，警官兼单身母亲达娜·赛普雷斯必须破获一桩谋杀案，无论是活着的还是复生者，每个人都是嫌疑人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以上就是美剧《复生》（Revival）的故事梗概。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由死人“复生”推导出的故事，在影视剧里屡见不鲜，比如十多年前的英剧“In the Flesh”，在中国内地也被翻作“复生”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但笔者把《复生》看下来，却觉得它的设定别有新意，它并没有将复活者描绘成传统意义上的僵尸，而是延续着死亡之前行为逻辑的重生之“人”。它引发了观众对生命、死亡以及人性的深层次思考：当死亡不再是生命的终点，人们会如何面对这种改变？复活者是否还保留着生前记忆与爱恨情仇？&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750937950843_ABNeiN_1750937958719.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351093670"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《复生》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本剧以一桩谋杀案为线索展开，将悬疑元素贯穿始终。在这样一个充满复活者的世界里，谋杀案的调查变得更加复杂和困难。每一个角色都可能隐藏着秘密，观众随着警官赛普雷斯的调查逐渐探知真相。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今的欧美剧集，由于受到订阅率等外在的指标压力，往往喜欢开局“挖坑”，其后的故事全不讲逻辑，只追求碎片化的感官刺激。好在《复生》第一季的故事总算没有一路“无脑”下去，原因就在于它有一个不错的原著漫画。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750937781986_D5G2fx_1750937812704.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351093672"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;相比剧集，漫画其实更加惊悚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2012年到2017年，同名漫画连载，在发售第一期之后，就有编导找上门寻求改编授权，在此期间，该漫画还获得了美国漫画界重要奖项“哈维奖”（Harbey Awards）的多项提名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无论是漫画还是剧集，《复生》都可以被看作是对现实社会的一种隐喻。复活者象征着那些被边缘化或“社会性死亡”的群体，他们在重新“回归”社会后，面临着身份认同、社会接纳等诸多问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;《悬案解码》&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开播时间：5月29日&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750941791006_1Tjc8B_1750941832409.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351094173"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《悬案解码》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名实习警察在民宅中发现一具头部被刺穿的尸体，随后两名路过的同事——暴躁的卡尔和沉稳的哈迪——擅自介入调查。然而，一名持枪歹徒突然从厨房冲出，导致实习警察当场死亡，哈迪下半身瘫痪，卡尔则因PTSD被迫停职。这起“利斯公园悬案”因缺乏线索被搁置，成为卡尔心中挥之不去的阴影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是英剧《悬案解码》（Dept. Q）的开头一幕。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750942085320_YASWAD_1750942099800.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351094230"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《悬案解码》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四个月后，卡尔被调任至新成立的悬案调查小组。讽刺的是，这个所谓的“部门”仅有他一人，办公室更是由废弃澡堂改造而成。上级对此毫不在意，成立小组仅为骗取政府预算。随着叙利亚前警察阿克拉姆和看上去乐观坚韧的萝丝陆续加入，这个“怪咖联盟”就此“成团”。他们各怀秘密，却因共同的使命感成为彼此救赎的伙伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小组调查的首个案件聚焦全国知名检察官梅里特的离奇失踪。五年前，她在游轮上与患失语症的弟弟威廉争执后人间蒸发，既无尸体也无赎金要求。随着调查深入，一个扭曲的家庭悲剧浮出水面：梅里特年少时叛逆堕落，弟弟威廉却品学兼优，直到一场入室袭击让威廉丧失语言能力。梅里特因此幡然醒悟，投身司法体系，却在上诉一起家暴案时遭遇死亡威胁。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750941932863_Tybr7F_1750941954245.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351094181"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《悬案解码》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;剧中采用双线叙事：一边是小组抽丝剥茧，发现威廉曾目击一名戴特殊符号帽子的神秘人；另一边闪回显示，梅里特竟被囚禁在暗室中饱受折磨。案件更牵扯警方渎职、司法腐败等问题，悬念层层递进。而主角团各自的创伤——卡尔的PTSD、萝丝的惊恐症、阿克拉姆的战争阴影——也在破案过程中悄然愈合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《悬案解码》改编自丹麦作家尤西·阿德勒-奥尔森所著的《悬案密码》（《Department Q》）系列，2007年，该系列小说第一部《笼里的女人》问世，迅速风靡丹麦。目前该系列已出版7本小说，且已不是第一次被改编成影视剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这里要特别提一句，因为父亲工作的因素，奥尔森从小在精神疗养院长大，正因此，他的小说重视心理刻画，而不渲染暴力。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750942263249_DjQx1P_1750942300262.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351094302"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《笼里的女人》简体中文版封面&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次英剧《悬案解码》除了将故事发生地从丹麦改到了英国，剧中的部分角色的人设也和原著存在差异，这是因为几位主要演员都刻意没有去看原著，以确保自己对角色有“独到理解”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;书是书，剧是剧，只要不是顽固的“原著党”，一般都能理解书和剧的不同，但该剧节奏太慢，整个一季9集只讲了一桩大案，其中还穿插大量家庭戏份，因此被一些观众认为剧情拖沓。此外，主角过往和主线悬案均未完全揭晓，埋下烂尾风险。目前它豆瓣评分8.5。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 22:43:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750942507821_b1xnkn_1750942508034.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31047333</guid></item><item><title>为什么百年前的卓别林还能让人捧腹大笑？贾樟柯谈《淘金记》</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31047572</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750957490575_RXFMTp_1750957490876.png" alt="为什么百年前的卓别林还能让人捧腹大笑？贾樟柯谈《淘金记》"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:12&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;为什么百年前的卓别林还能让人捧腹大笑？贾樟柯谈《淘金记》&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;6月26日，卓别林电影《淘金记》全球同步放映全新4K修复版。映后，导演贾樟柯与电影学者刘海波在上海大光明电影院对谈，揭示该片百年后依旧令人捧腹的原因。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 22:33:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750957490575_RXFMTp_1750957490876.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31047572</guid></item><item><title>贾樟柯在上海大光明谈经典影片重映：精神引领依然崭新</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31047573</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750957951257_JQQFC3_1750957951532.png" alt="贾樟柯在上海大光明谈经典影片重映：精神引领依然崭新"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:27&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;贾樟柯在上海大光明谈经典影片重映：精神引领依然崭新&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;6月26日，卓别林电影《淘金记》全球同步放映全新4K修复版。映后，导演贾樟柯与电影学者刘海波在上海大光明电影院对谈，分享经典影片重映的意义。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 22:31:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750957951257_JQQFC3_1750957951532.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31047573</guid></item><item><title>欧盟峰会未就新一轮对俄制裁达成一致</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31048189</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2455073" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250627/7c939d20-6147-4f7c-9e99-64300dbcdccb.jpg" data-imageid="351104198"&gt;&lt;p&gt;当地时间6月26日，欧盟领导人围绕俄乌冲突发表声明。尽管声明强调欧盟表示将加大施压，必要时出台新一轮制裁措施，包括限制俄罗斯能源收入等，但并未如外界预期的推出新一轮对俄制裁。欧洲理事会公布的文件显示，欧盟27个成员国中，26位国家元首或政府首脑对此表达了明确支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明还说，欧盟呼吁成员国加强对乌克兰防空系统、反无人机设备和大口径弹药的供给。欧盟还支持加快乌克兰国防工业的发展，并推动其与欧洲防务产业的整合。欧盟宣布，将在2025年向乌克兰提供306亿欧元的财政援助，其中35亿已通过“乌克兰援助工具”发放，70亿来自被冻结俄资产的利息。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 21:29:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750973337146_xN4Aid_1750973337412.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31048189</guid></item><item><title>伊朗外长：目前伊朗没有重启核谈判的计划</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31048176</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间26日，伊朗外交部长阿拉格奇表示，当前伊朗没有重启核问题谈判的计划。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2455070" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250627/9cfe819e-63e0-47e2-80c6-56b930be7b46.jpg" data-imageid="351104040"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;阿拉格齐（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿拉格奇表示，不应过分重视有关重启谈判的某些猜测。他明确声明，目前尚未达成任何协议、安排或对话以启动新的谈判，伊朗也尚未制定任何启动谈判的计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿拉格奇表示，根据既定政策，如果以色列无条件停止攻击，伊朗就将终止其回应行动。因为以色列是冲突的始作俑者，而伊朗仅为自卫。因此，一旦以色列停止攻击，伊朗也不必继续防御行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿拉格奇强调，伊朗的立场是不接受停火协议，但若以色列停止攻击，伊朗也将不再继续其军事行动。阿拉格奇称，鉴于以色列过去一贯的行为记录，其在宣布停火后往往单方面违反协议，并试图阻止对方采取回应措施。但伊朗不同于黎巴嫩，若停火协议被违反，伊朗将给予果断且即时的回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在阿曼斡旋下，美国和伊朗自今年4月以来已举行五轮间接会谈，取得一定进展，但双方在若干核心问题上分歧依然突出。第六轮美伊核问题谈判原定于6月15日举行，但由于以色列在13日对伊朗发动大规模空袭，15日的第六轮谈判随后被取消。6月25日，美国总统特朗普在荷兰海牙出席北约峰会后举行记者会，称美国与伊朗下周将举行会谈，并可能签署一项协议。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 20:17:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750969045617_Bbx2z3_1750969045851.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31048176</guid></item><item><title>伊朗伊斯兰革命卫队巴勒斯坦事务负责人在以军袭击中身亡</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31047568</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间26日，伊朗伊斯兰革命卫队宣布，革命卫队下属“圣城旅”高级指挥官穆罕默德·赛义德·伊扎迪（又名哈吉·拉马丹）数日前在以色列对伊朗发动的袭击中身亡。据伊朗媒体介绍，赛义德·伊扎迪为伊朗伊斯兰革命卫队巴勒斯坦事务负责人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）和巴勒斯坦伊斯兰圣战组织（杰哈德）随后分别发表声明，对赛义德·伊扎迪身亡表示哀悼，并称其为巴勒斯坦抵抗运动的重要支持者。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 16:44:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750956181838_TyS8RG_1750956182107.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31047568</guid></item><item><title>热点问答｜哈梅内伊的“三个祝贺”有何深意</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31047563</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;伊朗和以色列停火后，伊朗最高领袖哈梅内伊26日首次发表电视讲话，他祝贺伊朗“战胜了以色列和美国”，祝贺伊朗人民展现团结。他还在讲话中着重解释了伊美对抗的原因。哈梅内伊的“三个祝贺”有何深意？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;为何强调胜利&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈梅内伊讲话的第一个祝贺是伊朗“对以色列取得胜利”。他说，伊朗武装力量突破了以色列先进的防御系统，轰炸以色列多个城市。“这表明：如果以色列胆敢侵犯伊朗，它必将付出沉重代价。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他第二个祝贺是伊朗“对美国取得胜利”。他说，伊朗袭击了美军驻卡塔尔的乌代德空军基地，“给予美国沉重一击”。伊朗“能够接近美国在本地区的重要基地，并在认为必要的时候加以打击，这不是小事，是大事！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对美国总统特朗普说美国袭击“彻底摧毁”了伊朗核设施，但美国媒体援引报告说美国打击“可能只会使伊朗核计划推迟数月”，哈梅内伊说，美国攻击了伊朗核设施，“他们没有达成既定目标，只是在试图通过夸张来掩盖事实”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士说，哈梅内伊强调“胜利”，意在打破西方叙事中的“伊朗受制于人”形象，塑造伊朗为地区局势的主导力量之一。综合伊朗舆论，可以看出伊朗方面对于胜利的定义，在于伊朗能在美国“直接参与战争”的背景下，成功反制且没被拖入持久战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;为何强调团结&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈梅内伊的第三项祝贺是“伊朗人民展现出前所未有的团结与一致”。他说，一个近9000万人口的国家，团结一心，齐声呐喊，目标一致，站在一起。“证明在关键时刻，这个民族会发出同一个声音。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗迈赫尔通讯社26日发文说，“以色列没有预料到伊朗人民会掀起团结和民族凝聚力的浪潮”。文章说，以色列错误地认为，其袭击会引发伊朗的混乱和动乱，最终导致伊朗政治体系迅速崩溃。然而，这种情况不仅没有发生，伊朗的政治体系还比以往任何时候都更加稳定，民族团结进一步增强了伊朗的国家实力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京第二外国语学院伊朗问题学者张谦认为，此次讲话不仅肯定军事成就，更重视彰显全民团结。面对以色列的大规模空袭，伊朗民众生活受到严重影响，但很多民众站在国家身后，积极配合政府和军队的行动。哈梅内伊强调团结，正是对这种民意的有力呼应与肯定，意在进一步巩固伊朗社会在特殊时期形成的凝聚力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;为何强调抗美&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈梅内伊在讲话结尾部分着重分析了伊美对抗的原因。他说，伊朗人民必须明白，我们与美国的对抗，是因为美国要求伊朗投降这一巨大侮辱，而这样的事情永远不会发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，美国总统说伊朗必须投降，这已经不是关于铀浓缩，也不是关于核工业的议题，而是要求伊朗整体投降。“从伊斯兰革命开始，美国就一直与伊朗敌对，每次都找不同的借口：人权、民主、妇女权利、核项目、导弹制造等，但他们的本意只有一个——让伊朗投降。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他特别提到，“伟大的伊朗，拥有如此辉煌的历史、文化和坚定不屈的民族意志，一个这样的国家居然被要求‘投降’？所有了解伊朗民族的人都会认为这是荒谬至极的提议。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西安外国语大学国际关系学院伊朗问题专家苏欣认为，美国长期实施的制裁给伊朗民众生活带来了沉重负担。哈梅内伊此番表态，意在指出伊美对抗的根源在于美国对伊朗的持续打压，而非伊朗无端与美国为敌，借由伊朗民众的民族自豪感促使民众理解并支持伊朗对美强硬政策。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 16:11:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750954242852_PCQmGz_1750954243078.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31047563</guid></item><item><title>以防长称曾计划“清除”伊朗最高领袖，但未找到合适机会</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31047558</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2454968" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250626/055381c2-290e-4a68-97aa-184558344382.jpg" data-imageid="351095415"&gt;&lt;p&gt;当地时间6月26日，以色列国防部长卡茨在接受以色列13频道采访时表示，以伊冲突期间，以方曾计划“清除”伊朗最高领袖哈梅内伊，但始终未能找到合适的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡茨说：“如果他进入我们的视线范围，我们就会动手。”他补充道：“我们原本希望除掉哈梅内伊，但没有找到可行的作战时机。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当被问及是否曾寻求美国批准该行动时，卡茨回答：“这种事情我们不需要获得许可。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 15:44:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750952614757_DBh14x_1750952615059.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31047558</guid></item><item><title>伊朗是否已转移浓缩铀？美防长：没有情报说转移了</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31047542</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2454852" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250626/4978e4db-fddf-44b5-a7e8-aa5a3381766b.jpg" data-imageid="351095321"&gt;&lt;p&gt;当地时间6月26日，美国国防部长赫格塞思称，没有已知情报表明伊朗转移了浓缩铀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天稍早前，美国总统特朗普在其社交媒体平台“真实社交”上发文表示，伊朗核设施内没有任何东西被搬走。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际原子能机构总干事格罗西24日在一档访谈节目录制时表示，国际原子能机构不知晓伊朗浓缩铀被转移的位置。格罗西称，国际原子能机构没有人在现场对损失进行评估。他还表示，伊朗纳坦兹一个正在进行铀浓缩活动的离心机遭到了严重破坏，伊斯法罕的核设施也遭受了损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美东时间21日，美国总统特朗普在其社交媒体“真实社交”上发文称，美国已完成对伊朗福尔多、纳坦兹和伊斯法罕三处核设施的袭击。当地时间22日凌晨，伊朗方面表示，伊朗在一段时间之前已经对三个核设施进行疏散，转移了核设施中的材料，美方袭击应未造成重大损失。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 15:03:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750949936812_w3kYCS_1750949937035.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31047542</guid></item><item><title>YU7三分钟大定超20万，雷军：远超我的想象</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31047537</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750949408856_PtYz6j_1750949409178.png" alt="YU7三分钟大定超20万，雷军：远超我的想象"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:33&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;YU7三分钟大定超20万，雷军：远超我的想象&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;6月26日，小米YU7价格公布后，三分钟大定超20万。雷军在接受采访时表示“远超了我的想象”，一定要把产品质量搞好、加快交付。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 14:51:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750949408856_PtYz6j_1750949409178.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31047537</guid></item><item><title>金科股份：东方银原5000万股增持计划时间过半，已增持1156.33万股</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31047471</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750944616369_kjDn5S_1750944616510.png" data-imageid="351094942"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;金科地产  视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月26日，*ST金科（金科地产集团股份有限公司，000656.SZ）发布股份增持计划进展公告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告显示，金科股份于2024年10月8日披露了《关于实际控制人之一致行动人增持公司股份计划的公告》（公告编号：2024-124号），实际控制人之一致行动人东方银原（北京）材料有限公司（简称“东方银原”）同意自《一致行动协议》签署之日起六个月内，以自有资金通过二级市场集中竞价方式增持金科股份股票不低于5000万股，增持价格不高于1.5元/股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于东方银原在上述股份增持计划实施期限内未完成股份增持计划承诺的增持股数下限目标，金科股份于2025年3月10日披露了《关于实际控制人之一致行动人股份增持计划调整的公告》（公告编号：2025-037号），东方银原同意自2025年第一次临时股东大会审议通过后未来6个月内，以“不超过2元/股”的价格继续实施增持并完成股份增持计划承诺的增持股数下限目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至本公告披露日，本次调整后的股份增持计划时间已过半，东方银原已通过深圳证券交易所交易系统以集中竞价交易方式累计增持股份1156.33万股，占总股本的0.217%，增持金额为1553.09万元（不含手续费）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同日在另一则公告中，金科股份披露了关于参股公司股票拍卖的进展公告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告称，根据金科股份司法重整工作需要，公司持有并质押给北京东方雨虹防水技术股份有限公司、重庆中讯金通投资（集团）有限公司（以下简称“中讯金通”）的参股公司金科智慧服务集团股份有限公司的32680000股股票、22000000股股票在京东拍卖破产强清平台进行了拍卖，竞买人东方雨虹、中讯金通分别竞得拍卖标的32680000股股票、22000000股股票。截至本公告披露日，本次拍卖已经完成股票过户登记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金科股份表示，截至目前，公司及重庆金科的各项重整计划执行工作顺利进行，本次拍卖过户工作系公司与竞买人根据质押权人申请单独恢复行使担保物权而进行破产拍卖的成交结果履行的过户登记程序，不会对公司的正常生产经营产生不利影响，未损害其他债权人利益，不会对公司司法重整执行工作造成不利影响。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 14:32:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750944616369_kjDn5S_1750944616510.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31047471</guid></item><item><title>伊朗正式颁布法律，暂停与国际原子能机构合作</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31047527</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间26日，伊朗议会议长卡利巴夫通过其社交账号表示，经宪法监护委员会批准，伊朗暂停与国际原子能机构合作的法律已于当天正式颁布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他同时批评国际原子能机构为战争和侵略行为提供便利，沦为以色列政权的代理人。并表示，伊朗将在确保本国核设施安全之前，停止与该机构的一切合作。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 14:26:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31047527</guid></item><item><title>以伊“十二日战争”复盘：谁是赢家？｜907编辑部</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31047495</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;大家好，欢迎来到澎湃国际新闻播客“907编辑部”。今天是2025年6月26日，星期四。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750946926592_kCHXWz_1750946934731.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351095197"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;6月24日，应急和救援人员在以色列南部贝尔谢巴的导弹袭击现场开展工作。以色列急救组织“红色大卫盾”24日表示，当天伊朗对以色列展开的导弹袭击已造成至少4名以色列人死亡。 新华社 发（贾马尔·阿瓦德 摄）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月13日以来，以色列对伊朗多地发动大规模空袭。作为回应，伊朗向以色列境内不同目标发动多轮导弹和无人机袭击。24日，双方宣布达成停火协议。停火协议的墨迹未干，中东上空的疑云远未散去。在微解读时间，我们将深度复盘伊朗与以色列过去两周惊心动魄的“十二日战争”，梳理战火从点燃到升级，再到美国下场，最终达成脆弱停火的整个脉络。我们将一起探讨：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一阶段，暗流涌动：以色列“狮子的力量”行动如何石破天惊？背后是怎样的情报角力？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二阶段，战火升级：德黑兰经历了什么？伊朗又为何选择有限反击？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段，美国入局：超级大国为何以及如何直接介入？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四阶段，迷雾停火：这份“粗糙”的停火协议究竟意味着什么？核问题、地区格局又将如何演变？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;此外，在信息爆炸的时代，我们还将快速为你梳理几条值得关注的国际动态：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-距离美国总统特朗普设定的与主要贸易伙伴达成协议的最后期限还有两周时间，一些备受关注、旨在避免加征较高关税的关键谈判仍在艰难推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-北约各成员国同意将国防开支目标提高至GDP的5%，分析认为这将在2035年前释放数万亿美元的防务投资，但能否达成目标仍存疑问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-Meta、Intel、Disney等多家大型企业持续裁员，以应对AI结构变革与成本压力潮流；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;监制：&lt;/strong&gt;吴挺&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;统筹：&lt;/strong&gt;李怡清&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;文案：&lt;/strong&gt;张无为&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;剪辑：&lt;/strong&gt;张无为&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 14:25:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750946964350_xP5FZm_1750946964583.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31047495</guid></item><item><title>俄罗斯与乌克兰进行例行换俘</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31047520</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2454752" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250626/6c925c78-0e11-4770-ad8e-53bd7490c724.jpg" data-imageid="351095202"&gt;&lt;p&gt;当地时间6月26日，总台记者从俄罗斯方面获悉，俄罗斯与乌克兰在伊斯坦布尔谈判共识的框架内进行了换俘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据介绍，本次换俘按照对等原则，双方返还的人数一样，目前相关工作仍在进行中。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 14:13:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750946968903_zzsH1G_1750946969136.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31047520</guid></item><item><title>外交部部长助理刘彬会见以色列新任驻华大使贝以理</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31047491</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年6月26日，外交部部长助理刘彬会见以色列新任驻华大使贝以理。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2454659" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250626/8c11c4d4-ec2b-4792-aa8a-d3f8f67dfba7.jpg" data-imageid="351094983"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;（刘彬部长助理会见以色列新任驻华大使贝以理）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘彬欢迎贝以理来华履新，表示中华民族和犹太民族传统友好。中方愿同以方加强各领域交流合作。中方高度关注中东局势发展，始终认为武力无法带来持久和平，对话谈判才是解决问题的正道。希望有关各方能从本国和地区人民根本利益出发，切实执行停火，推动地区局势降温。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝以理表示，对中国发展取得的巨大成就深表赞赏。以方高度重视发展对华关系，恪守一个中国原则，期待同中方深化各领域互利合作。贝还介绍了以方对当前中东形势的看法和立场。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 14:02:52 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750945194565_KeSG2E_1750945194804.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31047491</guid></item><item><title>信德集团：拟向澳门濠庭都会购物中心提供最高4亿港元财务资助</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31047482</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;6月26日，信德集团（00242.HK）发布公告，宣布向一家合资公司提供财务资助，涉及金额最高达4亿港元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告显示，信德集团董事会决议公司可（通过APIL）以合资公司集团为受益人提供财务资助，方式包括（倘若该银行要求）提供公司担保或现金资助，总额最高达4亿港元。就此而言，预计公司将向该银行提供担保函件。据此，将担保借款人就融资协议项下到期的应计及未付利息（但非本金）的付款责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;信德集团提供的现金资助（如有）将以无固定还款期的无抵押股东贷款形式进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该银行为中国银行股份有限公司澳门分行，借款人为一家在澳门成立的有限责任公司，并由合资公司间接全资拥有。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;合资公司为一家于英属维尔京群岛注册成立的有限公司，并分别由APIL持有50%及由合资伙伴持有50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于提供财务资助的理由，信德集团在公告中称，合资公司为信德集团与阿布扎比投资局的间接全资附属公司各占一半，旨在共同投资于濠庭都会第五期一个大型时尚生活购物中心，总建筑面积超过655000平方英尺（约60851.4912平方米)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;濠庭都会位于中国澳门氹仔，是澳门最大型的豪华住宅发展项目之一，项目提供高级住宅单位、世界级园林和会所设施。该物业汇集多元化的商户，包括戏院、超级市场，以及其他时尚品牌与餐厅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全部主要租户自2021年底起一直营业，疫情后经济复苏较预期慢。过去数年利率上升，使合资公司集团的现金流状况进一步受到更高的财务成本影响。就此而言，信德集团已同意提供财务资助，以融资应付就合资公司集团持续营运资金的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;资料显示，信德集团成立于1972年，集团的行政主席兼董事总经理为何超琼，集团的核心业务包括地产、投资及管理、酒店及休闲、运输及投资。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 14:02:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750945179269_1rW4ES_1750945179528.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31047482</guid></item><item><title>空客：中国供应商有强劲的竞争力，将深化与中国供应链的合作</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31047338</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“互利共赢与长期主义是空中客车在中国发展的核心启示，我认为航空业还远没有达到饱和，这个市场有巨大的潜力，这也为双方在未来的市场合作、经济合作以及供应链合作方面，提供了一个基础的条件。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月25日，空客中国首席执行官徐岗接受采访时指出，自1985年首架空客飞机交付中国以来，双方合作已从单纯的飞机销售升级为深度工业合作。2008年天津A320总装线的建立成为里程碑事件，标志着空客将核心制造能力向中国转移。截至目前，空客在中国的飞机数量已超2000架，市场份额突破55%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年是欧洲飞机制造商空中客车（以下简称“空客”）入华40周年，空客从中国市场份额不足10%成长为占据半壁江山的航空巨头，其发展轨迹不仅是中欧经贸合作的缩影，更折射出全球产业链协同发展的深度融合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;徐岗指出，空客入华40周年，与竞争对手比起来还很年轻，在中国有一种强烈的创业精神，因此在销售、客户服务等方面都非常努力。空客扎根在中国，不仅仅卖飞机，很多员工都已经本土化，团队在中国也非常齐全，这是竞争对手与空客无法比拟的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;空客中国首席运营官柏舒曼透露，目前，天津第二条A320系列飞机总装线正在建设中，投产后中国将成为空客全球首个拥有两条总装线的单一市场，A320系列飞机产能将实现翻番，“这不仅是对中国市场的承诺，更是空客全球战略的重要支点。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于下一代飞机，柏舒曼回应称，大家可以看到空客有很多设想，这个行业的未来有各种各样的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中国市场是空客在全球最大的单一国别市场，未来20年将新增9000余架飞机，到2044年机队规模将达10600架。”空客全球高级副总裁指出，空客对中国市场的长期潜力充满信心，其中银发经济与“Z世代”消费升级将成为新增长点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于中国航司正和空客达成一项数百架大单的市场传闻，刘莉现场回应称，“对于市场传言和猜测，我没有任何可以表示的。但我们一直都在跟客户联系，我们一直都在交谈，给未来做规划，但是和客户之间具体的讨论，不太方便透露。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于地缘政治与加征关税对全球航空产业链的冲击，柏舒曼坦言，对于航空业而言，此前全球市场长期享受着零关税政策，该政策源于1979年签署的零关税贸易协定。正是这一优惠政策，为全球航空业的成长提供了重要支撑。而在当前面临关税矛盾的情况下，空客的众多中国本地供应商，为其工业生产提供了诸多缓解措施。空客也在与海外供应商积极协作，持续探索更优的解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但柏舒曼同时强调，对全球航空业而言，恢复1979年签署的零关税协定仍是最佳选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;徐岗指出，当前航空业存在一个显著薄弱环节，即整个供应链体系未能跟上工业化进程提速的要求。这一状况直接导致交付给航司的飞机出现延迟，也让空客的交付计划及工业提速目标面临挑战。截至2025年，空客的交付规模仍未恢复至2019年的历史峰值，这与供应链瓶颈存在密切关联。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;徐岗进一步指出，这一现象印证了供应链“强链、补链”的迫切性。在这一进程中，中国供应商展现出强劲竞争力，无论是中航工业等传统龙头企业，还是众多民营企业，均在供应链各环节展现优势。基于此，空客将深化与中国供应链的合作，以实现互利共赢。徐岗强调，中国供应链体系未来将在强化全球航空产业链韧性方面发挥关键推动作用。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 14:01:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750938604314_1MXyMC_1750938604468.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31047338</guid></item><item><title>小米YU7定价25.35万元起，雷军：只花了5分钟就达成共识</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31047509</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750946268468_wbRems_1750946268723.png" alt="小米YU7定价25.35万元起，雷军：只花了5分钟就达成共识"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:17&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;小米YU7定价25.35万元起，雷军：只花了5分钟就达成共识&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;6月26日，小米YU7定价公布，25.35万元起，Pro版27.99万元，Max版本32.99万元。雷军表示，对于定价，团队只花了5分钟就达成共识。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 14:01:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750946268468_wbRems_1750946268723.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31047509</guid></item><item><title>一图｜小米首款SUV卖25.35万元，贵吗？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31039233</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750945787000_hWm3H8_1750945833618.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351095084"&gt;&lt;p&gt;6月26日，小米YU7在发布1个月后公布了定价。小米YU7全系价格分为三档，YU7标准版售价25.35万元，YU7 Pro版售价27.99万元，YU7 Max版售价32.99万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小米集团创始人、董事长兼CEO雷军在发布会前一晚的微博中表示，小米YU7发布对小米汽车来说是一场关键大考，因为“SUV是汽车行业真正的主战场”。数据显示，在中国纯电SUV市场中，紧凑型、中型SUV销量占比达近八成。小米YU7产品定位是中大型SUV，入门款价格对标的是价格区间更低的中型SUV。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;空间大、满足多元化的场景需求，加上新能源改善了高油耗的短板，让SUV的市场需求持续高涨。2023年，中国全年SUV销量首次超过轿车。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 13:46:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750942902000_pMZA8e_1750943045987.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31039233</guid></item><item><title>小米YU7发布：定价25.35万元起</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31047493</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750947530133_XK4fDJ_1750947530424.png" data-imageid="351095228"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;小米YU7&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小米首款SUV YU7终于公布价格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月26日，外界期待已久的小米YU7正式发布，其标准版定价25.35万元，Pro版本27.99万元，Max版本32.99万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前雷军官宣的“面向下一代智能设备”——小米首款AI眼镜也在今天正式发布，推出了单色、彩色两款电致变色版，雷军透露，小米AI眼镜拥有随身AI入口，搭载1200万像素高清镜头，可沉浸式拍照、录制视频，支持第三方APP视频通话、直播，实时分享，定价1999元起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雷军表示，未来五年，预计再投入2000亿研发费用，相信小米20周年的时候将交出更绚丽的答卷。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 13:45:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750947530133_XK4fDJ_1750947530424.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31047493</guid></item><item><title>上海金融监管局副局长王鑫泽已任大连金融监管局局长</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31047424</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;大连金融监管局迎来新任局长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月26日，金融监督管理总局大连监管局官网局领导页面显示，王鑫泽已出任该局党委书记、局长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王鑫泽出生于1974年4月，中共党员，硕士研究生学历，经济学硕士学位。此前，他为上海金融监管局党委委员、副局长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大连金融监管局原党委书记、局长为金利佳。今年5月，江西金融监管局官网更新信息显示，金利佳已出任该局党委书记、局长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金利佳出生于1974年9月，上海嘉定人，大学学历，经济学硕士，经济师。履历显示，金利佳曾任贵州银监局副局长、贵州银保监局党委委员、重庆银保监局副局长、大连银保监局局长、大连金融监管局局长等。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 13:37:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750943050480_FwR8sr_1750943050700.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31047424</guid></item><item><title>瑞安房地产：佛山两项目引入险资，交易所得款项净额约6.83亿元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31047402</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;继联合天安拿下永业位于上海新天地东区200亿元地块后，一周内，瑞安房地产又宣布岭南天地项目将引入险资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月25日晚，瑞安房地产有限公司（瑞安房地产，00272.HK）发布公告称，通过全资附属公司SODH及现有股东、基金、基金普通合伙人1和2、岭南新天地项目公司佛山瑞安，以及岭南站购物中心项目公司佛山安盈达成合作，转让佛山瑞安及佛山，总对价约34.9亿元（人民币，下同）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;交易完成过后，基金将持有两家项目公司全部股权，而瑞安房地产将通过间接全资附属公司上海瑞安拥有基金57.63%的合伙权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，两家项目公司的财务业绩仍将于瑞安房地产的财务报表内综合入账。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据瑞安房地产的公告，该交易于扣除税项及交易成本后，所得款项净额合计约6.83亿元，所得款项将用于公司的一般营运资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得关注的是，前述“基金”为青岛瑞见私募股权投资基金合伙企业（下称“青岛瑞见私募”）。据工商资料查询平台天眼查信息显示，青岛瑞见私募成立日期为5月20日，出资额约35.4亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞见私募的实际控制人为盛鼎私募基金管理有限责任公司（下称“盛鼎私募基金”），5位股东中，盛鼎私募基金、海口远见共创一号基金（有限合伙）、天津远见创新投资管理有限公司（下称“天津远见创投”）等3位股东背后的实控人都是大家保险集团。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750938039000_XSWRTi_1750941360943.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351094134"&gt;&lt;p&gt;公告显示，佛山瑞安持有的岭南新天地可供销售及可供出租总建筑面积约55,325平方米（不包括停车场）。佛山安盈持有的第E号地块包括位于广东省佛山市禅城区建新路北侧、天地路西侧、祖庙路东侧及南瑞路南侧的“岭南站”（购物中心）及岭南天地商业大厦（办公楼），可供销售及可供出租总建筑面积约89,265平方米（不包括停车场）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据公告，岭南新天地及第E号地块于2025年4月30日的估值分别为18.247亿元及23.802亿元，两项资产的估值合计约42.049亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至2024年底，佛山瑞安及佛山安盈未经审核的收入分别为1.07亿元及1.49亿元；税后利润分别为6500万元及-2300万元。其中佛山安盈的亏损主要由于知识产权重估的损失所致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至6月26日港股收盘，瑞安房地产报0.72港元/股，涨1.41%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 13:36:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750941672739_MzFzH6_1750941673025.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31047402</guid></item><item><title>荣昌生物宣布最高42亿美元BD交易，为何股价暴跌超18%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31046902</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;荣昌生物宣布BD消息，却意外导致股价大跌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月26日，荣昌生物制药(烟台)股份有限公司（荣昌生物，688331.SH，9995.HK）公告称，将公司具有自主知识产权的泰它西普有偿许可给美国纳斯达克上市公司Vor Biopharma Inc.（下称“Vor Bio”），Vor Bio将获得泰它西普在除大中华区以外的全球范围内开发、生产和商业化的独家权利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，公告提到，荣昌生物将取得Vor Bio价值1.25亿美元现金及认股权证（包括4500万美元的首付款和价值8000万美元的认股权证，认股权证可以每股0.0001美元认购Vor Bio 3.2亿股的普通股，约占Vor Bio经扩大总发行股本的23%）、最高可达41.05亿美元的里程碑付款，总金额42.3亿美元，此外荣昌生物还将收到高个位数至双位数销售提成款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是继维迪西妥单抗出海后，荣昌生物在全球化布局上的又一次关键动作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;荣昌生物介绍，泰它西普是荣昌生物自主研发的全球首款、同类首创（first-in-class）的注射用重组B淋巴细胞刺激因子（BLyS）/增殖诱导配体（APRIL）双靶点的新型融合蛋白产品，可同时抑制BLyS和APRIL两个细胞因子与B细胞表面受体的结合，阻止B细胞的异常分化和成熟，从而治疗自身免疫性疾病。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，泰它西普治疗重症肌无力、系统性红斑狼疮、类风湿关节炎三个适应症已获批国内上市，商业化保持快速增长态势，2024年销售量突破150万支。泰它西普重症肌无力适应症全球多中心Ⅲ期临床试验进展顺利，该适应症已获得美国食品药品监督管理局（FDA）快速通道资格认定和孤儿药资格认定，以及欧盟孤儿药资格认定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国Vor Bio公司于2021年2月于美国纳斯达克证券交易所上市，现致力于新型抗体药物的临床开发和商业化，以解决全球严重的自身免疫性疾病。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但值得注意的是，该公司股价长期低迷，目前股价还不足1美元，总市值仅0.7亿美元。据外媒报道，Vor Bio经营状况不佳，今年还实施了高达95%的裁员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此前多家药企公告BD（业务发展）后股价大涨不同，此番公告后，荣昌生物A股和港股的股价均大跌。截至收盘，荣昌生物A股跌超18%，港股跌超11%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有分析称，此项BD的成交金额不及预期，且首付款金额偏低。值得注意的是，6月11日，荣昌生物官方微信号发文称，2025年6月4日至7日，第62届欧洲肾脏病学会年会（ERA）在奥地利维也纳召开。中国原创双靶点生物制剂泰它西普携多项高水平研究成果亮相。“现场更有多位跨国医药公司BD经理主动接洽，围绕泰它西普的国际合作、技术授权等商业拓展方向展开深度交流，展现出这款中国原创药物在全球医药市场的巨大潜力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后在6月20日至25日，4个交易日荣昌生物累计涨幅超过22%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据中国证券报，荣昌生物方面回应称，此次股价波动或因市场理解存在差异。市场上多数BD合作模式通常为“首付款+里程碑付款”，而荣昌生物此次合作的首付款构成有所不同，包含部分现金以及股权。公司管理层分析认为，这种模式更具优势，但可能与市场普遍认知存在偏差。此外，该人士表示，截至目前公司生产经营状况一切正常。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财报显示，2025年第一季度，荣昌生物营业收入为5.26亿元，同比增长了59.17%，增长主要得益于公司核心产品泰它西普和维迪西妥单抗的销量增加；归母净利润为-2.54亿元，上年同期为-3.49亿元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 13:20:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750926696482_tacNBC_1750926696683.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31046902</guid></item><item><title>被问及是否过度讨好特朗普？北约秘书长这样回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31047439</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750943080542_mS84k8_1750943080792.png" alt="被问及是否过度讨好特朗普？北约秘书长这样回应"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:26&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;被问及是否过度讨好特朗普？北约秘书长这样回应&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;6月25日，北约秘书长吕特在出席北约峰会期间被记者问及，如何看待美国总统特朗普公开其发送的私人短信，以及是否过于“讨好”特朗普。对此，吕特作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 13:16:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750943080542_mS84k8_1750943080792.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31047439</guid></item><item><title>北约峰会声明“缩水”凸显美欧分歧，专家：欧盟防务自主协作困难</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31047401</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;在乌克兰议题的国际关注度被以伊紧张局势分散之际，为期两天的北约峰会于6月25日在荷兰海牙落下帷幕。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750941889755_KQAykS_1750941903636.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351094178"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年6月26日，荷兰海牙，北约峰会结束后一天，世界论坛会场正在清理旗帜。  视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，由于北约内部分歧加剧，峰会预期成果有限，乌克兰议题明显被搁置。成果重点在于两个“5”，一是重申《华盛顿条约》第5条“集体防御原则”铁律；二是将军费开支提高至国内生产总值的5%，而美国无须遵守5%的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而这一分歧在峰会最后发布的联合声明中体现得淋漓尽致：仅仅5段的声明相比于去年的38段内容“明显缩水”，且未提及俄罗斯“入侵”乌克兰，也未重申乌克兰最终加入北约的承诺。尤为关键的是，声明仅称俄罗斯为“长期威胁”，而去年则称其为“对盟国安全最重大且直接的威胁”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合声明大幅缩水并非意外之举。“特朗普二次上台后对于北约本身的作用就抱有很大的成见，而且很多时候希望自行其是，在这样的前提下，欧盟以及其他欧洲国家都需要对联合声明的内容审慎考虑。”上海外国语大学欧盟研究中心主任，美国研究中心研究员忻华对澎湃新闻（www.thepaper.cn）分析道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本次峰会上，尽管北约成员国普遍表达了对提高军费的承诺，但在措辞与立场上则各有侧重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;意大利总理梅洛尼强调，意大利不会牺牲本国民众的优先事项来达成5%目标。法国总统马克龙则呼吁加强欧盟防务自主，避免对美依赖，并警告北约内部陷入贸易战“毫无意义”。西班牙外长塔亚尼表示，虽将遵守规则，但围绕达标时限需要保持灵活，并强调不应将5%目标视为对美国的“服从”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，东道主、北约秘书长吕特则“盛赞”特朗普在推动防务开支方面的作用，表示北约将变得“更强大、更公平、更具威慑力”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此忻华认为，不同国家对于俄乌冲突的态度，实际上在很大程度上决定了他们在自身的防务开支上会采取什么样的做法。“5%”的背后必然有特朗普施加的压力，同时欧洲方面又因为俄乌冲突的持续，感受到了俄罗斯的压力，两相叠加才产生了这最终的结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;欧洲不自主的“战略自主”进程&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一次峰会，将跨大西洋之间盟友之间的裂痕变得更加明显。事实上，自从特朗普回归以来，欧洲方面就在不断寻求加速其“战略自主”进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一段时间以来，欧洲方面动作频频：今年3月，欧盟委员会发布《欧洲防务未来白皮书》、《欧洲重新武装计划》，欧委会主席冯德莱恩表示，欧盟需要拥有可靠的威慑和防御，因此也必须发展自己的国防工业基础；5月，欧盟27国批准该计划，并通过首批1500亿欧元贷款用于国防投资；同月，英欧峰会达成防务协议，允许英国参与欧盟联合采购；6月峰会前夕，加拿大与欧盟签署防务协议，为加企参与总额1.25万亿美元的“重新武装欧洲计划”打开大门。而与此同时冯德莱恩则在近日进一步高喊出“独立的欧洲”这一口号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，欧盟当前的“战略自主”进程并没有设想中的那样顺利，最突出的表现就在于各国之间仍对于自身安全关切与欧盟安全战略的前景有着不同的考虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，忻华分析道，战略、安全、军事和防务是一个国家主权最根本的部分，任何一个国家都不会轻易地把自主权让出去，让别的国家来影响与牵制。所以目前欧盟在防务自主上的协作比较困难，必须是外部的威胁已经严重到一定的程度，内部产生相互之间的认同，才可能实现这种所谓的军事防务、军工生产的协调性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种“温差”也突出表现在此次北约声明中涉及乌克兰的表述。在北约25日发布的声明中写道，将继续支持乌克兰，成员国对乌提供的直接援助及对其国防工业的投入，也将被纳入防务开支评估中。但不同于上一届北约峰会，今年发布的声明未像去年一样谴责俄罗斯在俄乌冲突中的行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，乌克兰总统泽连斯基未能参加正式峰会，仅出席了晚宴与小型会谈，乌克兰加入北约的表述也被刻意淡化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此忻华指出，北约此举主要出于两点考虑：第一，北约希望保持一种战略模糊，不让俄罗斯猜透其接下来将要采取哪些重大措施。第二，对于美国尤其是特朗普本人而言，他仍然希望俄罗斯能够接受他所提出的停火条件，进而实现和平。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 13:11:20 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750941926114_566kC1_1750941926328.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31047401</guid></item><item><title>美防长：伊朗核设施遭到严重破坏</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31047382</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间6月26日，美国国防部长赫格塞思和美军参谋长联席会议主席丹·凯恩在五角大楼举行简报会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赫格塞思称，&lt;strong&gt;伊朗核设施遭到严重破坏。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前有消息称，美国初期情报评估显示，美国对伊朗的打击并未摧毁其核设施，很可能只是使其核计划倒退了几个月。美白宫和国防部强烈反驳有关美国未能摧毁伊朗核设施的说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;25日，伊朗外交部发言人巴加埃称，该国核设施在美国的空袭中“严重受损”。巴加埃在接受采访时拒绝透露细节，但承认美国B-2轰炸机使用掩体炸弹进行的空袭造成了重大损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国东部时间21日晚，特朗普宣布美军已“彻底清除”伊朗福尔多、纳坦兹和伊斯法罕三处核设施。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 13:01:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750940961268_w2hK7W_1750940961383.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31047382</guid></item><item><title>多名重要股东减持后，众安在线拟配售新H股募资超39亿港元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31047399</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;多名重要股东减持后，众安在线拟配售新H股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月26日，众安在线（06060.HK）发布公告称，该公司拟根据一般授权配售新H股，并于近日与配售代理订立了配售协议，配售价为每股18.25港元，配售事项所得款项总额预计合共约39.24亿港元。本次配售股份相当于现有已发行H股的约15.14%，及于本公告日期已发行股份总数的约14.63%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就配售价格来看，众安在线此次18.25港元/股的价格较其H股于2025年6月25日（即最后交易日及配售价确定之日）在联交所所报之收市价19.94港元/股折让约8.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据公告，该公司拟将配售事项所得款项净额用于补充公司资本、支持公司在金融科技领域创新的投入，以及一般企业用途。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近段时间，众安在线股价受益于稳定币概念长势明显。5月23日至今，众安在线股价涨幅超50%，也曾单日涨超30%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此次配售之前，众安在线多名重要股东选择减持套现。今年5月末至今，众安在线原始股东优孚控股有限公司（下称优孚控股）和众安在线单一第一大股东蚂蚁科技集团股份有限公司（下称蚂蚁集团）多次减持众安在线H股，总计减持约5126万股，按成交均价计算，共套现约9.22亿港元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本轮减持后，蚂蚁集团由众安在线第一大股东转为第四大股东，中国平安保险（集团）股份有限公司则成为众安在线第一大股东。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;众安在线在虚拟资产业务方面布局较早，不过其本身并不直接参与稳定币业务。2024年7月，众安在线持股43.43%的众安银行成为香港首家为稳定币发行方提供储备银行服务的数字银行。众安在线的关联方圆币创新科技也是香港金管局公布的第一批进入稳定币沙盒的三家企业之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 12:58:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750941790057_6f2YEW_1750941790269.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31047399</guid></item><item><title>中国同澳大利亚举行第九次太平洋岛国事务磋商</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31047366</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年6月25日，中国政府太平洋岛国事务特使钱波同澳大利亚外交贸易部太平洋办公室副主任兼太平洋战略司司长奇蒂克以视频方式举行第九次中澳太平洋岛国事务磋商。双方就太平洋岛国地区形势、各自对太平洋岛国政策及地区合作等议题坦诚、深入交换意见。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 12:48:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750939767441_fiQdkc_1750939767692.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31047366</guid></item><item><title>阿里合伙人“缩编”至17人：张勇、戴珊、彭蕾、俞永福等9人退出</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31047279</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750936690845_Y3GBmZ_1750936691106.png" data-imageid="351093607"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;阿里巴巴集团。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿里股东信聚焦AI，并称抱着从零开始的心态，像创业公司一样思考和行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月26日，阿里巴巴集团（NYSE:BABA，09988.HK）发布2025财年年报。在年报致股东信中，阿里巴巴董事局主席蔡崇信、阿里巴巴首席执行官吴泳铭表示，未来十年，最大的增量和变量都是以AI为核心的驱动力带来的变革。股东信强调，阿里巴巴必须抱着从零开始的心态，像创业公司一样思考和行动，才能捕捉机遇、创造机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“正如我们在‘阿里日’告诉阿里家人们的，我们也想以此告诉我们的投资者——阿里的基因里没有守成，只有创造。今天的阿里巴巴，正在以创业者的姿态，开启面向AI时代的全新征程。”股东信中提到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据阿里年报披露的最新合伙人信息显示，其中戴珊、方永新、彭蕾、宋洁、孙利军、武卫、俞永福、张勇、朱顺炎9人已退出合伙人之列。2025财年最新阿里合伙人名单，共17人：樊路远、蒋凡、蒋芳、蒋江伟、刘振飞、马云、邵晓锋、童文红、蔡崇信、万霖、王磊、闻佳、吴泳铭、吴泽明、俞思瑛、张建锋、郑俊芳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对AI带来的历史性机会，阿里年度致股东信也分享了阿里巴巴对未来的思考、战略定位与优势，以及将如何把握新发展机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;股东信分享了过去一个财年阿里的战略执行与业务进展。过去一个财年，阿里巴巴聚焦电商、“AI+云”两大核心业务，业务实现加速增长。同时，阿里有序退出高鑫零售、银泰百货等资产，虎鲸文娱、高德等业务陆续实现单季度盈利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿里的第一个战略重点是“用户为先”，这一战略要求贯穿于所有互联网平台业务。股东信指出，中国拥有全球最大的互联网人口，超过11亿人，并且是全球最大的网络零售市场，电商占社会消费品零售总额的比例接近27%。在国内电商方面，过去一个财年，淘天集团持续投入用户增长与用户体验提升，同时，也不断优化商家经营环境，过去一个财年，看到消费者、商家对平台的信任在提升，业务随之加速增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二个战略重点是“AI驱动”。股东信指出，“阿里巴巴将AI视为业务增长的核心驱动力，也是面向未来发展的最大机遇之一，因此全力投入AI基础设施和技术先进性建设，提升在全球科技领域的竞争力，并将其转化为业务增长的持续动能。”在AI需求推动下，阿里云全财年收入突破双位数增长，AI相关产品收入连续七个季度实现三位数增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;股东信谈及，对于其他互联网平台业务，将以更加开放的态度推动AI在各项业务中的深入应用，“当前，AI技术的发展正在给行业带来巨大变革，阿里巴巴也看到了更大的发展机遇摆在我们面前。未来十年，最大的增量和变量都是以AI为核心的驱动力带来的变革。对阿里巴巴来说，打造领先的A I模型，追求模型智能能力上的上限和边界，同时建设一张具备AI技术服务能力、具备全球技术竞争力的云计算网络，将令我们有机会把AI+云真正塑造成阿里巴巴面向未来的新增长引擎。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年2月，阿里宣布未来三年将投入超过3800亿元用于建设云和AI硬件基础设施，推动千行百业加速拥抱AI。今年以来，宝马、中国联通、中国移动等众多行业头部客户与阿里巴巴达成AI领域战略合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月15日，阿里巴巴集团发布2025财年第四季度（截至2025年3月底）及全年财报。第四财季营收为2364.54亿元（325.84亿美元），同比增长7%，预估2379.1亿元；经调整EBITA（一项非公认会计准则财务指标）同比增长36%至326.16亿元，主要归因于收入增长和运营效率提升，部分被对电商业务和技术的投入增加所抵消。截至2025年3月31日止财务年度业绩方面，收入9963.47亿元（1373.00亿美元），同比增长6%；经调整EBITA同比增长5%至1730.65亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至6月26日收盘，阿里巴巴跌2.86%，报112.2港元/股。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 12:41:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750936690845_Y3GBmZ_1750936691106.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31047279</guid></item><item><title>有观众来“七刷”，话剧《大清相国》有何魅力？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31047388</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750941048775_QfC7yy_1750941048984.png" alt="有观众来“七刷”，话剧《大清相国》有何魅力？"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;02:26&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;有观众来“七刷”，话剧《大清相国》有何魅力？&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;6月25日，上海话剧艺术中心经典保留剧目《大清相国》时隔六年回归演出，作品聚焦康熙年间的名臣陈廷敬如何在沉浮难料的宦海中走出一条善始善终的道路。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 12:38:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750941048775_QfC7yy_1750941048984.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31047388</guid></item><item><title>特朗普：伊朗经我批准才空袭美军卡塔尔基地，他们还问几点打方便</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31047331</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750937883895_jHb6J6_1750937884067.png" alt="特朗普：伊朗经我批准才空袭美军卡塔尔基地，他们还问几点打方便"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:26&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;特朗普：伊朗经我批准才空袭美军卡塔尔基地，他们还问几点打方便&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;6月25日，美国总统特朗普在荷兰海牙出席北约峰会期间称，伊朗在向美国位于卡塔尔的乌代德空军基地发动导弹袭击前，提前通知了美方，使美方得以及时采取防护措施。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 11:45:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750937883895_jHb6J6_1750937884067.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31047331</guid></item><item><title>“修昔底德陷阱”提出者艾利森到访京津沪三地，与官方及学界密切交流</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31047302</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据外交部网站6月26日消息，中共中央政治局委员、中央外办主任王毅在京会见美国哈佛大学教授艾利森。王毅赞赏艾利森为增进中美相互了解和探索彼此相处之道所作的努力。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750936792205_YMA5M3_1750936806734.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351093628"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;外交部官网 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，艾利森教授多次访问中国。而王毅的此番赞赏让这位“修昔底德陷阱”理论提出者的此次访华之行更加受到关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王毅表示，中国人讲究“和而不同”，这是东方的传统理念，与西方“非黑即白、你输我赢”的零和思维完全不同，是在承认和尊重彼此差异的基础上实现和谐相处，形成并拓展国与国之间的共同利益。中美当下就需要构建能够规范未来两个大国交往互动的新叙事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;艾利森表示，“和而不同”同美国内尊重多元性的理念有相通之处。美中生活在同一星球，你中有我、我中有你，应该找到共存的战略定位，避免陷入“修昔底德陷阱”，这对美中两国和世界都很重要。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750936821977_4NJrzf_1750936841059.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351093629"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;外交部官网 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻（www.thepaper.cn）注意到，此次艾利森教授访华期间，除了与王毅在京会面，还参与了在天津举行的夏季达沃斯论坛，并在上海、北京等地同中国官方与学界开展了密切的交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上海期间，据上海发布消息，6月19日下午，上海市委书记陈吉宁会见了美国哈佛大学教授艾利森。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据复旦大学美国研究中心微信公众号显示，6月18日，艾利森教授访问复旦大学美国研究中心，与中心主任吴心伯教授就当前中美关系进行了深入的交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据上海国际问题研究院微信公众号显示，6月19日，艾利森教授应邀访问上海国际问题研究院，上海国际问题研究院学术咨询委员会主任杨洁勉出面接待，并与艾利森教授进行座谈交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在北京期间，据中国人民外交学会微信公众号6月20日显示，中国人民外交学会会长王超在外交学会会见美国哈佛大学教授艾利森，双方就中美关系等问题交换意见。邹肖力副会长会见时在座。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月21日，艾利森教授应邀访问中国人民大学国际关系学院，与李晨副院长、刁大明教授、徐正源副教授、吴迪老师和法学院刘洋老师围绕中美关系，全球战略与安全形势，国际组织与全球治理，近现代战争历史的经验教训，战略历史案例研究等问题进行深入广泛的交流讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而据澎湃新闻不完全梳理发现，仅过去两年，艾利森教授就分别于2024年3月26日、12月19日以及今年2月14日多次访华。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;格雷厄姆·艾利森是哈佛大学肯尼迪政府学院首任院长、著名国际关系学者，他于2012年提出“修昔底德陷阱”概念，即一个新崛起的大国必然要挑战现存大国，而现存大国也必然会回应这种威胁，这样战争变得不可避免，引发了关于美中两国能否跨越“修昔底德陷阱”的思考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年7月，他在接受澎湃新闻专访谈及自己在中美之间扮演的角色时说道，竞争与合作在中美关系中可以共存，而这就需要双方各层级持续、坦诚地沟通为之提供“防护栏”，“我希望参与进来，成为中美沟通进程中的一部分。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 11:34:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750936862143_SSSdXD_1750936862387.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31047302</guid></item><item><title>第十三届世界和平论坛将于7月2日至4日在北京举行</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31047242</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻（www.thepaper.cn）记者6月26日获悉，第十三届世界和平论坛将于7月2日至4日在北京举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本届论坛以“共促世界和平与繁荣：共担、共享、共赢”为主题。嘉宾将探讨如何通过加强国际合作、共同承担维护和平、促进发展的责任，共享全球化带来的机遇，最终实现世界各国的共同繁荣和持久和平。6月26日，世界和平论谈秘书长杨斌在吹风会上介绍了本届论坛的有关情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杨斌表示，当前国际局势复杂严峻，局部冲突此起彼伏，战火硝烟仍在多地区弥漫，民粹主义思潮涌动，全球经济增长乏力，和平和发展面临前所未有的挑战。在这一背景下，本届世界和平论坛设置了4场大会讨论和18场小组讨论。大会讨论主题包括国际秩序与世界和平、泛安全化与全球安全困境、全球南方与世界和平繁荣、大国协调与冲突解决等。小组讨论主题则涵盖亚太合作与安全、维护国际经济秩序、上合组织与地区安全合作、东亚经济合作、变化中的跨大西洋关系、人工智能的风险与全球监管、特朗普2.0时代的中美关系等热点议题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杨斌介绍道，此次论坛邀请了来自25个国家的49位高级别的外国嘉宾，日本前首相鸠山由纪夫、欧洲理事会前主席赫尔曼·范龙佩、新加坡前外长杨荣文、印尼前外长哈桑·维拉尤达、韩国总统前特别助理文正仁等多国政要将出席本次论坛。拟发言的外国嘉宾超过60位，其中正部级及以上的超过17位，来自全球南方国家的嘉宾超过50%，超过了发达国家的嘉宾数量，这充分体现了世界和平论坛日益增强的国际吸引力和代表性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吹风会上还举行了“清华会客厅”媒体沙龙活动，邀请清华大学国际关系研究院名誉院长阎学通对当前国际安全形势进行了分析解读。阎学通以近期爆发的伊朗-以色列冲突为引，剖析了国际安全不确定性凸显、逆全球化趋势加强、国际秩序缺乏全球领导的现状。他指出，当前的国际形势不确定性极强，美国并不具有决定战争走向的主动权，无法按自身计划执行军事行动。目前俄乌、巴以等冲突已经长期化，签订停火协议也不代表实现了稳固的和平。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2454098" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750934646428_GFCm2M_1750934646794.png" data-imageid="351093400"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;清华大学国际关系研究院名誉院长阎学通在活动中讲话。 世界和平论坛秘书处供图 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阎学通表示，“超级大国卷入不意味着战争很快就可以结束，这是一些人的想象，没有那么容易的事儿，历史证明超级大国卷入多数情况下是升级战争，使战争规模更大”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阎学通认为，特朗普回归加剧了其第一任期开启的逆全球化秩序。未来几年，国际形势可能呈现以下特点：军事冲突增加、核扩散危险加大、人权规则被严重违反、关税冲突更加严重、更多产业链断裂、经济制裁常态化、以“决策者个人间交易”为基础的秩序可能形成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界和平论坛创办于2012年，是由清华大学主办、中国人民外交学会协办、清华大学国际关系研究院承办的中国第一个高级别非官方年度国际安全论坛，至今已成功举办十二届。世界和平论坛的核心价值在于提供前瞻性的国际安全预判及可能的安全合作建议，多种形式的讨论为与会者提供了表达不同观点和建议的平台。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 11:13:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750934779364_6dGfDJ_1750934779736.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31047242</guid></item><item><title>33.74万亿元！公募基金规模自2024年来第八次创新高</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31047217</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;自2024年初以来，公募基金规模第八次创下历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月26日，中国证券投资基金业协会（简称“中基协”）发布最新一期公募基金市场数据显示，截至2025年5月底，我国境内公募基金管理机构共164家，其中基金管理公司149家，取得公募资格的资产管理机构15家。以上机构管理的公募基金资产净值合计33.74万亿元，较4月底增长6255.33亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，公募基金产品数量迭创新高，截至5月底，公募基金产品数量为12772只，较4月底再增加67只。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;整体而言，这是我国公募基金总规模自2024年以来第八次创下历史新高。此前的2024年2月、4月、5月、7月、9月与12月，以及2025年4月，我国境内机构管理的公募基金资产净值均创下历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，2024年4月底，公募基金规模突破30万亿元。仅1个月时间，2024年5月底，公募基金规模超过31万亿元。2024年9月底，公募基金规模突破32万亿元，达到32.07万亿元。2025年4月底，公募基金规模首次突破33万亿元，再创历史新高。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2454022" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750932468000_CwwDaD_1750932479145.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351093216"&gt;&lt;p&gt;从各类型基金的规模变化来看，固收类基金为5月份公募基金规模增长的主力军。其中，货币型基金单月总规模大幅增长4071.3亿元，环比增幅达2.91%；债券基金规模也增长2218.76亿元，环比增幅达3.38%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，QDII基金总规模增长102.54亿元，股票型基金规模增长34.31亿元，环比增幅分别为1.60%和0.07%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，混合型基金5月底的规模减少134.43万亿元，环比减少0.38%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，从各类型基金份额变化来看，货币型基金、债券型基金份额分别增长4079.42亿份、1594.91亿份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;股票型基金则是5月份额下降最多的基金类型。据中基协数据，截至2025年5月底，股票型基金的总份额约为3.46万亿份，与4月底的3.51万亿份相比减少超462.26亿份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至5月末，混合型基金份额环比下降264.83亿份；QDII基金份额也环比减少166.22亿份。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 11:01:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750934554737_xMSQ5N_1750934567889.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31047217</guid></item><item><title>以伊停火后哈梅内伊首次发表讲话</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31047274</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间6月26日，&lt;strong&gt;伊朗最高领袖哈梅内伊发表电视讲话。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2454135" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250626/b7fc317a-6238-46bb-8034-2eea88fc9b7b.jpg" data-imageid="351093458"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;哈梅内伊（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;稍早前，哈梅内伊在社交媒体X上发布消息称，他将在几分钟后通过电视发表讲话，他同时&lt;strong&gt;发文祝贺伊朗“战胜”以色列。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间13日以来，以色列对伊朗多地发动大规模空袭。作为回应，伊朗向以色列境内不同目标发动多轮导弹和无人机袭击。当地时间24日，伊朗和以色列通过不同渠道宣布，达成停火协议。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 11:00:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750935078179_J8PN4K_1750935078369.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31047274</guid></item><item><title>北约峰会外，关于“爸爸”的争议始末</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31047104</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;近两日，北约秘书长马克·吕特在荷兰海牙举行北约峰会期间对美国总统特朗普的态度被西方舆论评价为“谄媚”。吕特本人澄清他没有叫特朗普“爸爸”，只是打了个比喻。不过白宫在特朗普返程时还是使用“爸爸”梗进行调侃。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750932437700_DEztXB_1750932437841.png" data-imageid="351093166"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年6月25日，荷兰海牙，美国总统特朗普与北约秘书长马克·吕特出席北约峰会。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事情的缘由是特朗普25日与吕特共同出席记者会时，当特朗普被问及“爆粗口”斥责以色列和伊朗违反停火协议一事，他回答说：“他们大打出手，就像学校操场上的两个孩子。他们打得不可开交，你没法阻止他们。那就让他们打上两三分钟，再要阻止就容易了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吕特接话道：“‘爸爸’有时候不得不说点狠话来阻止（他们）。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普接着说：“你必须要说点狠话，大家都看到了，你就是要用上‘某些词语’。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后，一名英国记者在另一场记者会上向特朗普提问：“北约秘书长吕特刚才称你为‘爸爸’，你是否将北约盟友们视为孩子？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“不，他喜欢我，我想他喜欢我。如果他不喜欢我，我会让你们知道的，我会回来，狠狠教训他一顿。”特朗普说，“他确实说了，他带着感情说的，‘爸爸，你是我的爸爸’。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普话音未落，站在他身后的美国国防部长赫格塞思和国务卿鲁比奥都笑了起来，鲁比奥更忍不住用手捂脸，笑得低下了头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天晚些时候，吕特在接受媒体采访时澄清说，“我并没有叫他（特朗普）‘爸爸’。我说的是，在欧洲我有时会听到一些国家说‘马克，美国还会和我们在一起吗’，这时我会说，这听起来有点像小孩子在问爸爸，‘你还会和家人们在一起吗’，我是从这个角度出发用了爸爸这个词，不是真的在叫特朗普‘爸爸’。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于“爸爸”的争议出现前一天，特朗普在社交平台上晒出了吕特发给他的私人短信截图，内容被西方媒体认为有“谄媚”之嫌。吕特说，“唐纳德，你带领我们来到一个对美国、欧洲乃至世界而言都至关重要的时刻。你将达成任何一位美国总统几十年来都无法取得的成就。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国《卫报》对此评论称，吕特“恭维”特朗普的做法凸显北约领导人和美国的西方盟友们是如此渴望北约峰会能顺利进行，毕竟他们充分了解特朗普对北约的承诺“难以预测”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于特朗普公开私信的做法，吕特本人似乎并不在意。他事后对媒体说，“不觉得（特朗普的做法）有任何问题”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;25日晚，在特朗普结束海牙之行返美时，白宫在社交媒体上发布一段特朗普参加北约峰会的视频集锦，配乐为流行歌曲《爸爸回家了》。帖文写道：“爸爸回家了……嘿，嘿，嘿，爸爸。唐纳德·特朗普总统在荷兰海牙参加北约峰会。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 10:57:20 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750932437700_DEztXB_1750932437841.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31047104</guid></item><item><title>领取养老金要缴3%个税？这三个问题需弄清</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31047202</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“个人养老金领取时，按照领取额的3%缴纳个人所得税，不区分本金和投资收益 。”人力资源社会保障部近日发布的一则政策信息引发社会广泛关注。相关政策该如何理解？这是否意味着大家领取养老金都要缴3%个税？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;此“金”非彼“金”，退休后领的基本养老金无需缴个税&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先需明确，我们通常所说的养老金和个人养老金不是一回事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们通常所说的养老金，属于国家的基本养老保险制度，是参保的城镇职工和城乡居民到达法定退休年龄并满足缴费年限等条件后，能按月领取的养老钱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;个人养老金，是指政府政策支持、个人自愿参加、市场化运营的制度，2022年才开始实施。个人可以到特定账户存一笔钱，每年不超过12000元，作为基本养老保险的补充，到退休时再多一个养老金来源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从税收的角度看，基本养老金不缴税。根据个人所得税法，按照国家统一规定发给干部、职工的基本养老金或者退休费、离休费、离休生活补助费，免征个人所得税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京市税务局12366纳税缴费服务热线工作人员也明确回应，大家退休后按月领取的基本养老金，也就是大家所说的退休金，无需缴纳个人所得税。因此，大家不必担心退休后到手的基本养老金会“缩水”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;个人养老金缴3%个税并非新政，已实施三年多&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与基本养老金免税不同，个人养老金在领取时需缴纳3%的个人所得税。不过，这并不是一项新政策。按照财政部、国家税务总局此前发布的公告，自2022年1月1日起，对个人养老金实施递延纳税优惠政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也就是说，在缴费时，个人向个人养老金资金账户的缴费，暂时不用缴纳个税，按照12000元/年的限额标准，在综合所得或经营所得中据实扣除。参加人使用“个人所得税”App扫描缴费凭证上的二维码就可申报扣除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“个人养老金在中间年份产生投资收益时，也暂时不用缴纳个税，直至最终领取时才缴纳。而且，在税率方面，个税税率有3%至45%七档超额累进税率，但个人养老金适用最低一档3%的税率，体现了政策的优惠和支持。”中国社科院财经战略研究院财政研究室主任何代欣说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;何代欣表示，为了兼顾激励与公平，避免部分人借此避税、享受过多优惠，因此目前对个人养老金给出每年12000元限额要求。从国际上看，相关国家个人退休账户制度也设置了年缴纳金额的上限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;对不同收入群体，个人养老金的利好程度不同&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不少人疑惑，个人养老金虽然在购买时享受了税收优惠，但领取时还要按照3%计税。这“一进一出”，还划算吗？专家表示，个人养老金对不同收入群体的影响不尽相同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以34岁、税前年收入约20万元的参加人为例，对应的个税边际税率为10%。考虑到最后领取要缴3%个税，每年如果存12000元，不算买产品的收益，大概能赚800多元。收入越高、个税税率越高，购买个人养老金会越划算。对于低收入群体来说，如果工资还没达到每月5000元的个税起征点，参与个人养老金计划可能就不一定划算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者注意到，目前各大银行App都有专门的个人养老金“计算器”，大家可以根据自己的收入情况进行测算。除了节税和缴税之间的差价，如果购买金融产品得当，参加人还能获得长期投资收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据显示，截至去年11月末，我国个人养老金开户人数突破7000万人，以30至40岁的参加者居多，也有一些临近退休年龄开户缴费的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据记者了解，人力资源社会保障部正在会同有关部门研究制定个人养老金相关支持政策，进一步增强个人养老金制度的吸引力，引导更多具备条件的群众参加进来，让老年生活更有保障。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 10:48:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750932885188_23mJDR_1750932885357.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31047202</guid></item><item><title>2025暑期档电影票房破15亿</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31047196</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750932566757_WJPJ6k_1750932566913.png" data-imageid="351093189"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025年6月26日，上海，大光明电影院，暑期档电影开启，放映的电影海报吸引观众。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据网络平台数据，截至6月26日17时50分，2025年暑期档电影总票房（含预售）破15亿，《碟中谍8》《酱园弄·悬案》《新·驯龙高手》分列暑期档电影票房榜前三位。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 10:46:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750932566757_WJPJ6k_1750932566913.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31047196</guid></item><item><title>韩国总统李在明：我们的经济正陷入绝境</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31047249</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750933657505_hxHtap_1750933657610.png" alt="韩国总统李在明：我们的经济正陷入绝境"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:43&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;韩国总统李在明：我们的经济正陷入绝境&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;6月26日上午，韩国总统李在明在韩国国会发表施政演说时表示，韩国经济正处于绝望境地，韩国政府正在紧急制订一项补充预算案。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 10:38:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750933657505_hxHtap_1750933657610.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31047249</guid></item><item><title>评委胡杏儿：我不害怕演坏人，最重要的是真实</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31047047</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“那些质疑的声音，我觉得很正常，因为毕竟我是第一次。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为今年白玉兰奖海外剧单元，首位来自中国香港的评委，胡杏儿在白玉兰奖评委见面会后，直面了来自媒体关于“隔行如隔山”的犀利提问。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750929215500_b5RxGb_1750929235027.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351092348"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;白玉兰评委胡杏儿。澎湃新闻记者 李思洁 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但她也会用自己从业25年的演员经历，不卑不亢地回应这一质疑，“我是1999年入行，2000年开始拍电视剧了，今年是25年嘛。我发现，原来我现在可以不光是以一个观众的角度去看，我还会以一个拍了二十多年戏的电影、电视剧的从业人员的角度，去评价这些电视剧。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，她也很庆幸，“这么一路走来，不光只有赞美的声音，争议的声音也是要听的，这样我们才能够走得远。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2011年，胡杏儿凭借《怒火街头》《万凰之王》夺得包括万千星辉颁奖典礼最佳女主角在内的多个奖项，亦是TVB首位同时获得三项奖项的女演员。其代表作还有《肥田喜事》《我的野蛮奶奶》《冲上云霄》。近年来，她也参演了不少国产剧，如《蛮好的人生》《那年花开月正圆》《惜花芷》等。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750930993529_SZsTeW_1750932122431.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351093116"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2011年12月5日，胡杏儿凭借《万凰之王》获万千星辉颁奖典礼最佳女主角奖。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈及今年在热播剧《蛮好的人生》中饰演邱丽苏一角，胡杏儿表示：“我从来不会把一个角色界定为她是一个好人，一个坏人，或者她是不讨喜的，因为我觉得每一个角色都是一个生命，只要你赋予她背后做每一件事情的前因后果，她就是一个活生生的人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，她不害怕演一个所谓的“坏人”，“你演的人家可能会不喜欢，这对于我来说都不重要，最重要的是这个人真不真实，我觉得这对于观众来说，也是最重要的。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750929207091_A27C3Z_1750929235020.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351092347"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;白玉兰评委胡杏儿。澎湃新闻记者 李思洁 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 【对话】&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;千万不要觉得自己懂了，要谦虚&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问&lt;/strong&gt;：作为白玉兰奖评委，你考量剧目的标准是什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;胡杏儿&lt;/strong&gt;：比如说这场戏，或者这部电视剧拍摄的难度，因为我们在拍的时候也会知道，在电视上呈现的一分钟的一场戏，可能我们得拍两三个小时。比如说有没有群演，有没有一些动作，一些很难去控制的场面。当然，经历了昨天，亨克导演（海外剧单元评委、德国编剧）他就会比我看得更多一点，他会看这整部电视剧的风格，或者艺术层面的内容。这个我之前是不会的，然后也会看镜头的运用，这都是（向他）学了一点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我觉得，对于年轻的从业者来说，千万不要觉得自己懂了。这对于任何行业都是用得着的，因为你觉得你会了，你就会停止学习了。我也会跟我孩子说，你千万必须要谦虚，要觉得自己都不会，可以多利用身边的前辈们，多多去学习，多去交流，这是最好、最快能够学到好东西的方法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问&lt;/strong&gt;：你这次作为白玉兰海外剧单元唯一一个来自中国香港的评委，引发很多人的讨论。有的人觉得，你的加入会带来一些全新的视角，很值得期待；还有人觉得，你作为演员，有点隔行如隔山，你怎么看待这样的评价？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;胡杏儿&lt;/strong&gt;：我作为一名演员有点“隔行如隔山”，这是什么意思？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问&lt;/strong&gt;：可能是指第一次担任这样的评委角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;胡杏儿&lt;/strong&gt;：就是会……不行，是吗？哈哈哈哈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问&lt;/strong&gt;：可能会有一些小小的质疑在里面，你怎么看待这个？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;胡杏儿&lt;/strong&gt;：当然，我觉得每个人做事情都是有第一次，我也不敢说我是肯定很在行，毕竟这真的是我的第一次（当白玉兰评委）。但是昨天我们已经经过了跟亨克导演，还有陈宝国老师（的交流），我这次真的是抱着一个学习的态度过来的，我在他们身上真的也学到了很多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因为平时说实话，除了我的工作之外，我根本就没有时间去看电视剧，因为我工作比较忙，我家庭也比较忙，这一次可以让我以工作的原因去看电视剧，我是非常开心和享受的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;透过编剧领域、演员领域的两位大师的指导和帮助下，我们很顺利地选出了一部短剧、一部长剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 那些质疑的声音，我觉得也是很正常，因为毕竟我是第一次。我是1999年入行，2000年开始拍电视剧了，今年是25年嘛。我发现，原来我现在可以不光是以一个观众的角度去看，我还会以一个拍了二十多年戏的电影、电视剧的从业人员的角度，去评价这些电视剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就像昨天我们也讨论了，我觉得一部电视剧到底好不好，好在哪里，每一部都有它自己的特点。昨天我们也举了个例子，比如说一个苹果，一个橘子，你喜欢吃苹果还是橘子？它都是很不一样，有自己很多的优点，还有一些不好的地方。我也把这方面的困难表达了，然后主席也说了，大部分也是按照自己的喜爱（来选择）。当然，在喜爱当中，我们也要看看这个电视剧背后，会不会有更深一层的启示或者message。我是用一个学习的态度去完成这个很重要的任务，这是一件很难忘，让我很荣幸的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可能明年争取（《蛮好的人生》）提名一下，或者获一下奖，就更是事半功倍了吧。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750929382519_WWbZWb_1750930416072.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351092936"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《蛮好的人生》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我不害怕演坏人，最重要的是这个人真不真实&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问&lt;/strong&gt;：前几个月，你和（孙）俪姐的剧《蛮好的人生》在总台热播了，剧中你的这个角色，是稍微有一些不是很讨喜的，但大家也很肯定你的演技。你怎么去理解和诠释这类不太讨喜的角色的复杂性和多面性？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;胡杏儿&lt;/strong&gt;：其实我从来不会把一个角色界定为她是一个好人，一个坏人，或者她是不讨喜的，因为我觉得每一个角色都是一个生命，只要你赋予她背后做每一件事情的前因后果，她就是一个活生生的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以我不害怕说，你演的是坏人，你演的人家可能会不喜欢，这对于我来说都不重要，最重要的是这个人真不真实，我觉得这对于观众来说，也是最重要的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问&lt;/strong&gt;：如何看待当下香港与内地影视行业融合发展的现状？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;胡杏儿&lt;/strong&gt;：我现在看到越来越多内地和香港合拍的一些电视剧越来越成功，我是非常地开心和欣慰的。有很多在香港的，无论是演员，或者是编剧、导演，都是非常优秀，可惜就是这个市场越来越小，但是这几年大家可能又回归到喜欢看港剧了，我觉得是一件非常开心的事情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我自己去年也跟张家辉老师合作，拍了一部《刍狗之血》，也是用广东话去演绎的一部港剧。希望未来，我作为港剧的一分子，也可以出一份力，可以让这个行业越来越兴旺。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750930460342_AMSx1s_1750930468123.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351092938"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《刍狗之血》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问&lt;/strong&gt;：怎么看现在观众对女性角色的期待变化？演员表达情绪的方式，是否也要与时俱进？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;胡杏儿&lt;/strong&gt;：我觉得女性角色很多时候都是差不多，说实话，因为大家对于女性在社会上的要求是挺高的，我觉得唯一的变化是在于演员的演绎。每个演员她的演法肯定是不一样，每个导演让演员怎么演，也是会不一样的，这也是戏剧的可爱之处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于表达情绪也要与时俱进，是指最近流行怎么哭就要怎么哭吗？好有深度的一个问题。我觉得一直以来，观众都是很懂得去看的。观众是越来越成熟，但我觉得那个基础还是真实，你必须真实，才能够打动到观众，而不是说我现在要怎么样去表达。当然有一些演员可能技巧是非常棒的，但我觉得最基本的，还是回归到真实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问&lt;/strong&gt;：在不同的语言环境下呈现作品，对演技上的调整，会有不同的方式吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;胡杏儿&lt;/strong&gt;：非常难，其实广东话是我的母语，我觉得普通话也慢慢地越来越贴近我的广东话了。当然在演戏的时候，你加上情绪，还有一些比较绕口的对白，这个难度肯定存在，但是你说技巧上，我觉得还是以真实为中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问&lt;/strong&gt;：延伸到英语作品，有没有可能未来拍摄更多国际上的作品？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;胡杏儿&lt;/strong&gt;：我其实是完全不介意去Casting的，我也是有去面试的，因为我希望有一天可以接到一部，用比如说英语或者是别的语言去演绎的项目，那对于我来说是一个挑战。其实试戏也是一个挑战，也是一个练习。之前因为那些试戏的公司都会说，不好意思让你来试戏怎么样，我说你们千万不要这么想，因为我是很open的，我觉得对我来说是一个挑战，一个功课，希望有一天能够有这个作品给大家看到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选择剧本上，我也不会给自己设限，我觉得只要适合就ok，不会抗拒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问&lt;/strong&gt;：有没有展望过明年的白玉兰？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;胡杏儿&lt;/strong&gt;：没有想这么多啦，真的只是这么一说，当然能入围也是一件好事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我觉得每次拍一个作品，都不会想这么多，当下你会用自己最真挚的感情去演绎这个角色，然后我觉得就圆满了。当然因为刚好也来到白玉兰奖，这是我们内地非常有分量的一个奖项，对我来说真的是受宠若惊，我没有想过能够可以担任海外电视剧的评委之一。当然，可能也因为我曾经在国外读过书，语言方面可能是有一个优势，所以他们就选了我，你说后面的事情怎么说，其实对于演员来说，肯定是希望有一些认可，但是就拭目以待。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750929405993_PnejGH_1750930416073.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351092937"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《蛮好的人生》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问&lt;/strong&gt;：怎么看上海这个城市？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;胡杏儿&lt;/strong&gt;：上海是我最喜欢的城市之一。我记得第一次来的时候，我在外滩，有点惊艳到的那种感觉。那时候我还小，20多岁，每一次来可能都会吃你们的小笼包、生煎包。吃对我来说还是最重要的，我都会喜欢在外滩走一走，我觉得上海是一个很棒的城市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问&lt;/strong&gt;：有没有期待的角色类型？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;胡杏儿&lt;/strong&gt;：没有演过的都想去尝试，然后可能很疯狂的一些角色，我觉得我自己是有这个能量去演绎这样的角色。努力，要相信自己，把普通话练好，不要放弃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可能有一些争议的声音，还是一个让你审视自己的好机会。我也很庆幸，这么一路走来，不光只有赞美的声音。争议的声音也是要听的，这样我们才能够走得远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实我也没有说要逼着自己，一定要不停地去挑战自己，只是说机遇也很及时地来到，需要我去不停地挑战自己。当然我们去选剧本的时候，也希望尽量不要重复，所以也形成了一个不断挑战的状况。你有新的挑战，对于观众来说才更有趣，对自己来说也是。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 10:36:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750932289126_k3kckt_1750932289399.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31047047</guid></item><item><title>上交所召开落实科创板“1+6”政策保荐机构座谈会</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31047234</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;为深入贯彻党的二十届三中全会、中央金融工作会议、中央经济工作会议和全国两会精神，认真落实新“国九条”、“科创板八条”、科创板“1+6”政策要求，加强“1+6”政策宣传解读，扎实推进各项改革举措落实落地，上海证券交易所于近日召开专题座谈会，与相关头部保荐机构深入交流，充分听取意见建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与会机构纷纷表示，科创板“1+6”政策的推出，对于深化资本市场投融资综合改革、增强服务科技创新的包容性和适应性，意义重大。“1+6”政策在“科创板八条”持续落地实施的基础上推出，资本市场连续两年出台科创板改革政策，充分彰显了科创板在服务科技自立自强和新质生产力发展中的重要性。科创成长层高效精准支持优质未盈利科技型企业发展，既为符合条件的科技型企业畅通了融资通道，又为广大投资者提供了参与优质科技型企业成长、共享发展红利的投资渠道，实实在在给资本市场发展注入“强心剂”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与会机构一致表示，将认真学习领会科创板“1+6”政策精神，统一思想、坚定信心、形成共识，更好发挥中介机构作用，做好企业辅导、政策培训和申报准备工作，和上交所加强协同、同向发力，共同保障科创板更好发挥服务科技自立自强的主战场作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下一步，上交所将按照中国证监会统一部署，全方位多层次加强对市场主体的沟通交流和政策宣贯，深入凝聚市场共识，加快典型案例落地，形成示范带动效应，稳定市场预期，增强市场信心，更好服务实体经济和新质生产力发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原标题《上交所召开落实科创板“1+6”政策保荐机构座谈会》）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 10:27:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750933540637_NdS7Xh_1750933561159.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31047234</guid></item><item><title>Meta赢得作家AI版权诉讼：法官称未能证明影响作品销售市场，但不认可训练的合法性</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31045876</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750910496516_dsM5PA_1750910496721.png" data-imageid="351078818"&gt;&lt;p&gt;社交媒体巨头Meta在作家们提出的AI（人工智能）版权诉讼中获得了暂时胜利，但这并非各大科技公司所期待的完全胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间6月25日，在一场由13位作家共同提起的诉讼中，美国联邦法官文斯・查布里亚（Vince Chhabria）选择支持Meta。作家们指控Meta非法使用其版权作品来训练AI模型，但通过简易判决的方式，法官认定Meta的行为属于版权法中的“合理使用”，意味着无需将此案提交陪审团，法官已做出有利于Meta的裁决。不过，法官强调，该裁决仅适用于此案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此案中，原告方认为，Meta的AI模型Llama能够复述原告书籍中的文本片段，且Meta未经许可使用原告作品训练其AI模型，削弱了原告授权其作品进行训练的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而查布里亚法官认为，Meta在本案中对版权作品的使用具有变革性，不仅仅是复制作者的书籍。此外，原告未能说服法官Meta对这些书籍的复制损害了销售市场，“完全没有提供任何能体现市场被稀释的有效证据”，因此无法判定Meta违反了版权法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，查布里亚明确指出，这一判决并不意味着所有针对受版权保护作品的AI模型训练都是合法的，而是由于本案的原告“提出了错误的论点”，并且未能提供足够的证据支持其论点，其他作者可以对Meta提出类似的AI相关版权诉讼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在判决中表示：“这项裁决并不支持Meta使用受版权保护的材料训练其语言模型的合法性......在类似于Meta这种使用情形的案件中，如果原告能够更充分地证明被告行为对市场的影响，他们往往是可以胜诉的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，Meta方面发布声明表示：“感谢法院今天的裁决。开源AI模型正在为个人和企业带来变革性的创新、提升生产力和创造力，而对版权材料的合理使用，是构建这一变革性技术的重要法律基础。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无独有偶，就在两天前，一位美国法官也在类似的诉讼中做出了有利于AI初创公司Anthropic的判决。在这起由三位作家联合起诉的案件中，加州北区法院法官威廉·阿尔苏普（William Alsup）判定，Anthropic在未经作者许可的情况下，使用合法购买的书籍训练（且只用于训练）旗下AI模型的行为属于合理使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，阿尔苏普也强调，该裁决仅适用于由Anthropic购买并进行数字化的实体书，Anthropic必须为“从互联网上盗版适用数百万本图书”而面临单独审判。同时，该判决没有覆盖到AI模型的输出是否侵犯版权，这点在其他相关案件中也存在争议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，Anthropic方面表示：“我们很高兴，法院认可了使用作品训练大型语言模型具有变革性，而且是极具变革性的......Anthropic训练大型语言模型并不是为了超越、复制或取代这些作品，而是为了实现根本性的转变，创造出截然不同的新内容。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在Meta的案件中，查布里亚也谈到了对Anthropic的裁决，称阿尔苏普法官未能重视“关于生成式AI可能对其训练所用作品的市场造成损害的担忧”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;25日当天，Meta（Nasdaq：META）股价跌0.49%收于每股708.68美元，总市值1.78万亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，还有多起针对科技公司的AI版权诉讼正在进行中。例如，《纽约时报》正在起诉OpenAI和微软违法使用新闻文章训练AI模型，而迪士尼和环球影业正在起诉Midjourney使用旗下电影和电视节目训练AI模型。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 10:25:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750910496516_dsM5PA_1750910496721.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31045876</guid></item><item><title>伊朗宪法监护委员会批准暂停伊朗与国际原子能机构合作的法案</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31047237</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;伊朗伊斯兰共和国广播电视台26日报道，伊朗宪法监护委员会已批准了暂停伊朗与国际原子能机构合作的法案。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 10:22:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31047237</guid></item><item><title>青岛出台公积金新政：最高贷款限额调至170万元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31046656</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;6月26日，为充分发挥住房公积金稳市场促消费作用，支持职工刚性和改善性住房需求，青岛市住房公积金管理中心发布关于优化调整住房公积金贷款政策的通知，并自6月26日起执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通知提出调整贷款支持政策叠加限额。多子女家庭住房公积金贷款额度上浮政策，购买高品质住宅、绿色住宅住房公积金贷款额度上浮政策，商品房现房住房公积金贷款额度上浮政策，灵活就业人员住房公积金贷款额度上浮政策可叠加使用，借款申请人及配偶均符合申贷条件的，叠加后最高贷款额度不超过170万元；借款申请人仅本人符合申贷条件的，叠加后最高贷款额度不超过110万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，调整还贷能力系数。住房公积金贷款额度按还贷能力计算公式中的“还贷能力系数”由30%调整为40％。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;调整后的公式为：贷款额度=借款人月缴存额的工资基数×还贷能力系数（40％）×12×额度计算年限+配偶月缴存额的工资基数×还贷能力系数（40％）×12×额度计算年限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在优化多子女家庭支持政策方面，异地缴存住房公积金的多子女家庭，购买青岛市自住住房申请住房公积金贷款的，可按家庭申请贷款时计算的可贷额度上浮30%确定；异地缴存住房公积金的多子女家庭，在购房所在区（市）购买家庭第二套自住住房申请住房公积金贷款的，按首套房认定。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 10:19:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750931094325_sQpmS3_1750931094570.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31046656</guid></item><item><title>《银行业保险业普惠金融高质量发展实施方案》发布</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31047163</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;为认真贯彻党的二十大和二十届三中全会精神、中央金融工作会议精神，落实《国务院关于推进普惠金融高质量发展的实施意见》《国务院办公厅关于做好金融“五篇大文章”的指导意见》部署，深入践行金融工作的政治性、人民性，切实做好普惠金融大文章，更好满足人民群众和实体经济多样化、普惠性的金融需求，金融监管总局、中国人民银行于近日联合发布《银行业保险业普惠金融高质量发展实施方案》（以下简称《实施方案》），从优化普惠金融服务体系、巩固提升普惠信贷体系和能力、加强普惠保险体系建设、组织保障等方面出发，提出六部分16条措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《实施方案》强调，实现普惠金融高质量发展，必须加强党中央集中统一领导，供给多层次、多样化的普惠金融服务，持续提升覆盖面和可得性，推动降低综合成本，不断提升普惠金融服务人民群众生产生活的能力和水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《实施方案》明确，未来五年基本建成高质量综合普惠金融体系，普惠金融促进共同富裕迈上新台阶。普惠金融服务体系持续优化，普惠信贷体系巩固完善，普惠保险体系逐步健全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《实施方案》提出，要优化普惠金融服务体系，健全多层次、广覆盖、差异化的普惠金融机构体系，完善县乡村金融服务。要巩固提升普惠信贷体系和能力，完善普惠信贷管理体系，提升小微企业信贷服务质效，加强“三农”领域信贷供给，加大脱贫地区和特定群体信贷帮扶力度，强化民营企业信贷支持。要加强普惠保险体系建设，推进保险公司专业化体制机制建设，丰富普惠保险产品供给，提供优质普惠保险服务，强化普惠保险监管政策引领。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《实施方案》要求，各级金融管理部门和银行保险机构要抓好组织协调、强化队伍建设、增强数字赋能、做好宣传引导、加强上下联动，为《实施方案》落地落实提供有力组织保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下一步，金融监管总局、中国人民银行将扎实做好《实施方案》贯彻落实工作，全力推进普惠金融高质量发展，确保党中央、国务院关于普惠金融的重大决策部署落到实处。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 10:11:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750931918451_kQJeyC_1750931918586.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31047163</guid></item><item><title>秦洪看盘｜耐心资本持续加仓，蓄势后A股有望回升</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31046997</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;周四A股市场出现了冲高受阻的态势。其中，动量资金有所收缩，周三活跃的券商股有所回撤，从而使得A股短线冲劲有所减弱，主要股指相继小幅回落蓄势。但耐心资本持续加仓的大市值银行股继续创出历史新高，意味着耐心资本对A股的后续行情仍寄予较高期望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;短线获利回吐&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期券商股的大力扬升以及巨大的成交金额，说明在前期低位介入的动量资金有了不菲的账面浮盈。而从近期A股的交易特征来看，短期内出现较大涨幅的题材类主线，往往会因为量化资金的频繁进出而迅速出现调整。因此，券商股主线存在较为强烈的获利回吐要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，近期领涨的港股在周四盘面中也出现了一定程度的调整，不仅仅是因为国泰君安国际（01788.HK）在早盘冲高后受阻回落，市场交易意愿有所降低；还因为港股所背靠的流动性有所收缩。毕竟港元已触发7.85兑1美元的弱方兑换保证，因此，香港金管局入市干预，使得港元流动性有所收敛，1个月的HIBOR升至0.90964%的一个月新高。受此影响，港股的交易活跃度有所降低，进一步降低了券商股、虚拟资产题材的交易热度。由于近期A股动量资金有跟随港股动向的交易策略，所以，港股的调整也使得短线A股的动量资金操作力度有所回落，进一步加剧了动量资金在短线涨幅较大的题材股主线的兑现力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;耐心资本引导长期走向&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，盘面也显示出，短线动量资金收缩战线的同时，耐心资本引导的大市值银行股主线继续强势，工商银行（601398）等龙头品种再创历史新高，日K线图已形成了较为罕见的推土机式的流畅上升趋势线，说明耐心资本在加仓过程中，不仅仅极具耐心，而且后续买盘源源不断，对当前大市值银行股的投资价值仍然极为认可，对A股的后续行情的引领能量仍然强大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这不仅仅是因为耐心资本的实力雄厚，还在于大市值银行股本身对A股主要股指，尤其是上证综指、上证50指数、沪深300指数等股指有着强有力的牵引力量。因此，随着大市值银行股的流畅式上升趋势线形成，A股的长期运行方向相对确定且较为乐观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更何况，耐心资本也并非孤军作战，还得到了险资、公募基金等实力机构资金的积极配合。在周四盘中，近年来A股最为清晰的产业主线——AI主线再度出现了迭创历史新高的分支板块，那就是以新易盛（300502.SZ）为代表的算力主线，在周四盘中再创历史新高，且盘面也形成了较为清晰的上升趋势线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如此诸多信息的叠加，说明当前以基本面为投资逻辑的实力机构资金已对A股上市公司的盈利能力有了进一步的信息，盈利能力是A股的基本盘，只要盈利能力能够回升，那就意味着A股的长期趋势有着更为积极的预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综上所述，虽然短线A股因动量资金的获利回吐而有所休整，但以耐心资本为代表的、以基本面为投资逻辑的实力资金持续加仓，成为A股长期趋势的强有力引领者。因此，短线A股在消化短线获利盘后，有望再度步入震荡回升的趋势。故在操作中，仍可相对积极一些。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（执业证书：A1210612020001）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 10:10:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750928497333_1GNtFA_1750928497513.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31046997</guid></item><item><title>商务部：中方将继续支持有实力、有意愿的中国企业，扩大对南亚国家的投资</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31046775</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;6月26日下午，商务部举行新闻发布会。有媒体记者提问：第9届中国—南亚博览会已签约商贸合同金额超86亿元，能否介绍一下有关情况，对于下一阶段中国与南亚国家经贸往来有何部署？&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750925672432_jCKBGH_1750925685787.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351088583"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;发布会现场。澎湃新闻记者 赵利新 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商务部新闻发言人何亚东表示，南博会是中国和南亚国家扩大与其他国家和地区经贸、人文交流的综合性博览会平台，刚刚闭幕的南博会延续了“团结协作，共谋发展”这个主题，由斯里兰卡担任主题国，来自南亚国家482家参展商参加，参展规模2万平方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他介绍，中国和南亚国家将深入推进经贸合作，共同做好以下从三个方面工作：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一个是做大经贸蛋糕，共促发展繁荣。充分发挥经贸联委会等机制作用，促进各层级、各领域的交往，挖掘合作潜力，发挥云南的区位优势，做大做强南博会这个品牌，提升展会的市场化和专业化水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二是深化产供链的融合，共促产业振兴，中方将继续支持有实力、有意愿的中国企业，扩大对南亚国家的投资，加强官产学研联动，以绿色低碳数字经济来赋能经贸发展，持续降低物流成本，打造畅通稳定有韧性的产供链。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三是维护多边贸易体制，共促开放合作。中方愿与南亚国家加强协调，共同支持自由贸易和多边贸易体制，维护国际公平正义，为全球和地区经济注入更多的稳定性和确定性。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 09:30:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750925708825_YDfkn7_1750925708951.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31046775</guid></item><item><title>圆桌｜中国挺进全球重要研发中心，跨国企业也需追赶中国速度</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31045736</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2450871" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750906902887_ff1QzH_1750906903244.png" data-imageid="351077604"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;全球新能源汽车合作组织理事会成员、中国电动汽车百人会副理事长兼秘书长张永伟&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当前，传统全球化合作模式正面临瓶颈。一方面，整车销售的壁垒实际在不断增加，而且由整车慢慢向供应链延伸；另一方面，新能源汽车供应链高度复杂，受到地缘政治、技术壁垒和跨行业融合的影响，面临脱钩、断链的现实风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月25日，全球新能源汽车合作组织理事会成员、中国电动汽车百人会副理事长兼秘书长张永伟在2025全球新能源汽车合作发展（上海）论坛上表示，继续沿用过去的‘品牌出海+整车投资’模式已难以奏效，必须重构合作逻辑与路径&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多位专家在发言中强调，中国汽车产业已不仅是全球制造的重要力量，更是未来全球汽车合作格局重塑的重要推动者。在这样的格局变化下，外资车企在华发展和中国汽车出海，都面临着新的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;外资品牌入华：必须追赶中国研发速度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，合资品牌在中国市场的份额持续下滑，传统合资模式正遭遇前所未有的生存压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德国汽车工业协会（中国）首席代表兼总经理张琳表示，中国对于跨国企业意味早就不再是单一的市场，而是一个支点，这个支点更重要的是撬动研发和新技术的应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他介绍，协会对会员企业的调研显示，尽管2024年跨国车企及零部件企业在华利润普遍下滑，但几乎所有企业仍保持正向利润。这一背景下，近70%的企业明确计划在2025年及以后加大对华投资，其中超过78%的企业将投资重点聚焦于研发领域，跨国企业在华合作已进入以“研发2.0”为核心的合资合作2.0时代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张琳强调，“追赶中国速度”是跨国企业在华发展的唯一出路。这里的“中国速度”不是指“996”的工作强度，而是指新技术的快速迭代和应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张永伟也提到，在华跨国企业应当深化本地研发、生态融合，推动“在中国、为世界”的战略转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;跨国企业也纷纷表示，中国正在成为全球重要的研发中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅赛德斯-奔驰（中国）执行副总裁冷炎介绍，梅赛德斯-奔驰不断加强在中国的电动化、智能化领域的投入，近5年在国内研发总投资超过105亿元。2022年在上海成立的梅赛德斯—奔驰上海研发中心聚焦智能互联、自动驾驶、软件及硬件开发和大数据应用等领域。未来梅赛德斯-奔驰将与中国合作伙伴共同在华追加投资140亿元，进一步丰富乘用车和轻型商务车的本土化产品阵容，继续以中国速度加速在中国的落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华晨宝马汽车有限公司政府事务政策及法规总监杨武提到，宝马始终保持高强度研发投入，2023年研发投入达90亿欧元，占营收6.4%，创历史新高，集中在“新世代”产品架构、电池技术、自动驾驶等前沿方向。在中国，宝马建立了德国以外最大最全面的研发体系，并以全球标准在中国开展本地化测试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国车企出海：要关注的不只是产品竞争力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对中国汽车出海，多位专家强调了供应链的重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张永伟认为，“中国车型+供应链”是较为可行的出海方式，在这方面，零跑汽车已经取得了一定的成绩。依托丰富的车型和较为完备的以新能源智能化为主的增量供应链，中国汽车可以赋能全球汽车产业发展，让其他国家发展本土汽车工业，甚至打造本地品牌，实现产业互补、资源共赢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞浦兰钧能源股份有限公司欧洲分公司总经理程丹丹说，中国正通过电池、智驾、电控等新能源核心技术，打破日韩、欧洲技术垄断，实现从“代工制造”向“规则制定”的战略转变。本地供应链是全球化企业的新基建，在全球化2.0时代，谁掌控区域化供应链节点谁就拥有规则制定权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“外卷”一词近年来在汽车出海语境中，正从最初的“全球化突破”异化为“非理性扩张”的代名词。不少车企沉迷于出口数据的狂飙，将中国市场中的价格战搬到到海外，却忽视了给整体中国汽车产业带来的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在欧洲市场相关专家看来，中国车企出海，还要着力打造品牌形象、政府关系等软实力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张琳提到，德系企业在华发展40年的经验浓缩出来的精华，有很多值得中方企业认真借鉴和参考的。他认为，在欧洲这样监管严苛、消费者要求高的市场中，中国企业出海更应该注重本地化，尤其是要量身打造适应于本地的产品来投石问路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还强调，中国企业在海外要用长期主义打造品牌形象，“在欧洲，所有的中资企业一定是一荣俱荣、一损皆损的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;艾尔多集团董事、执行副总裁Luca Forte也表达了相似观点。他认为，中国车企要成功进入欧洲等市场，需要关注的不只是产品竞争力，还包括对当地市场、法规、文化和用户习惯的深刻理解与适应。例如，在欧洲建立充电基础设施面临城市土地紧张、政策复杂等多重障碍，这就要求中国车企必须加强与本地政府、企业的合作，打造适合当地的基础设施解决方案。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 09:29:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750907019460_WZm5fn_1750907019687.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31045736</guid></item><item><title>中企走出去浪潮下人才瓶颈何解？临港新片区“全链路方案”出炉</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31047059</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;中国企业走出去的浪潮日益澎湃，但人才瓶颈成为关键挑战。6月26日，中资企业“走出去”高端人才建设大会在临港新片区举行。大会聚焦破解中资企业出海人才瓶颈，系统输出全链路的高端出海人才解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻记者从大会现场了解到，临港新片区自揭牌成立以来持续赋能企业出海，截至目前，已备案非金融类对外直接投资项目450个，中方投资总额69.6亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大会现场发布了关于出海人才培养的“1个基地”“1个联盟”和“1系列培养项目”。其中，“新片区出海人才培养基地”将落户在“上海金融服务业第三极”——临港新片区滴水湖金融湾涉外中心大楼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“新片区出海人才合作伙伴联盟”由临港新片区“走出去”综合服务平台与20家知名学府和服务机构共同成立，聚焦产学研资源整合与生态共建，推动国际化人才供给与企业出海需求的精准匹配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“首期新片区出海高端人才培养项目”由北京大学光华管理学院、上海财经大学滴水湖高级金融学院、上海交通大学安泰经济与管理学院、法国雷恩商学院等业内高校与机构共同启动，课程覆盖全球化战略、资本布局、科技出海、涉外法律等全维度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据商务部、国家外汇管理局1月统计，2024年，我国全行业对外直接投资11592.7亿元，同比增长11.3%。2002年到2023年，对外投资流量年均增速达到22.1%，存量规模为2002年的65.7倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，国内企业对出海充满热情，但也面临诸多挑战，尤其是在资源对接方面存在明显短板。”上海临港新片区经济发展有限公司党委书记、董事长孙仓龙在会议期间对澎湃新闻（www.thepaper.cn）等媒体表示，例如，企业普遍缺乏专业的出海人才、畅通的资金通道，以及对海外市场法律法规的合规性了解不足。这些问题成为阻碍企业全球化发展的核心痛点，其中人才和金融是两大关键瓶颈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孙仓龙表示，临港新片区构建了一套全方位的服务体系，在人才培训方面，推出了系统化的培训项目，涵盖企业家领航培训、高管专业化培训等。在金融服务方面，临港新片区为企业提供资金流动支持，包括跨境资金审批、资金池管理和支付便利化服务，同时对接海内外资本市场，协助企业完成海外业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据介绍，临港新片区还搭建了线上线下的联动服务平台，整合了400多家供应商服务联盟，并在全国设立分中心，与地方政府、商会和协会合作，为企业提供属地化支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;临港新片区方面表示，此次中资企业“走出去”高端人才建设大会标志着临港新片区在出海人才建设领域的系统性突破。未来，临港新片区还将持续深化制度创新，优化营商环境，在投融资等企业出海的关键环节及数字文化出海等新质生产力赛道持续链接全球资源，推动“SAGG新片区出海”品牌成为中资企业参与国际竞争的核心助力，为中资企业全球化发展注入长效动能。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 09:18:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750929034926_D7djjs_1750929035653.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31047059</guid></item><item><title>在岸、离岸人民币对美元汇率升破7.16，创逾7个月新高</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31046768</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;人民币对美元汇率在在岸和离岸市场双双升破7.16关口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月26日，人民币对美元即期汇率先后升破7.17和7.16关口，盘中最高升至7.1565，创下去年11月中旬以来的新高，16时30分，人民币对美元即期汇率日间收盘报7.1684，较上一交易日上涨29个基点，收盘价同样创下2024年11月11日以来的新高。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750926948823_TEDEYS_1750926956175.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351090830"&gt;&lt;p&gt;更多反映国际投资者预期的离岸人民币对美元汇率6月26日盘中同样升破7.16关口，截至发稿，盘中最高升至7.1524，同样创下去年11月中旬以来的新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美元指数6月26日下跌，日内跌幅一度近0.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年以来，人民币对美元中间价累计升值0.37%，人民币对美元即期汇率累计升值近1.8%，离岸人民币对美元汇率升值超2.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国人民银行副行长、国家外汇局局长朱鹤新上周在2025陆家嘴论坛上表示，未来，我国外汇市场仍有条件保持平稳运行。一是经济运行将延续回升向好态势。二是国际收支将保持基本平衡。三是外汇市场韧性将持续增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他强调，近年来我们积累了丰富的风险应对经验，虽然外部环境不确定、不稳定因素依然较多，我们有能力有信心保持外汇市场稳健运行，保持人民币汇率在合理均衡水平上的基本稳定，为经济高质量发展营造良好环境。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 09:18:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750928465989_HXaiWS_1750928466188.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31046768</guid></item><item><title>特朗普要把国防部改成“战争部”，美防长点头回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31047060</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750928870247_aN8zcM_1750928870441.png" alt="特朗普要把国防部改成“战争部”，美防长点头回应"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:40&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;特朗普要把国防部改成“战争部”，美防长点头回应&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;6月25日，美国总统特朗普与美国国防部长赫格塞思共同出席北约峰会时，提议重新启用美国“战争部长”这一头衔。特朗普此番言论在社交媒体上引发讨论。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 09:17:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750928870247_aN8zcM_1750928870441.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31047060</guid></item><item><title>海军航母山东舰和辽宁舰在太平洋进行攻防演练？国防部答澎湃</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31046678</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;6月26日，国防部发言人张晓刚大校主持例行记者会。澎湃新闻（www.thepaper.cn）记者提问，海军之前公布了航母山东舰和辽宁舰在赴西太平洋等海域开展训练，外媒分析称，两艘航母在太平洋进行了攻防对抗演练。国防部能否介绍更多关于这次演练的情况?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张晓刚表示，这次我们航母编队进行演训活动，各方都关注，我们也做了报道，我没有更多的信息发布。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 09:15:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750923482166_d5H4SG_1750923482345.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31046678</guid></item><item><title>竞彩湃｜尤文曼城为上半区而战，利雅得新月承载亚洲希望</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31046690</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2452702" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750922745382_FXAHtk_1750922753531.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351087876"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周四001    世俱杯&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;尤文图斯VS曼彻斯特城    &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;竞彩SP数据&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;         4.12    3.48    1.67&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;+1    1.92    3.50    3.10&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尤文图斯上轮世俱杯4比1击败卡萨布兰卡热爱，迎来2连胜，近5场比赛4胜1平，表现不错。图多尔的球队相对其他欧洲豪门态度端正，前两轮就全力锁定小组出线。本场依然只有卡巴尔缺阵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曼城上轮世俱杯打出了久违的感觉，6比0大胜阿布扎比艾因，迎来2连胜，顺利提前晋级淘汰赛，两场比赛打进8球丢0球。本场比赛科瓦契奇和格拉利什伤停，刘易斯解禁复出，而罗德里很可能首发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两队近5次交手，尤文3胜2平保持不败，本赛季欧冠小组赛阶段，尤文主场2比0力克曼城。本场比赛从数据上来说，初始主负数据较为强势，在双双锁定出线的情况下，双方都可能继续轮换阵容，而曼城的阵容底蕴更厚实。另一方面，对于两队来说，争取小组第一还是有必要的，毕竟相比魔鬼的下半区，上半区是更好的选择，因此瓜迪奥拉的球队在阵容和战意都不差的情况下，显然优势更大。本场比赛竞彩选择尤文负。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2452751" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750923110771_y3Ap54_1750923119459.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351087875"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;阿布扎比艾因主帅伊维奇接受赛前采访。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周四002    世俱杯&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;卡萨布兰卡热爱VS阿布扎比艾因    &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;竞彩SP数据&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;          2.35    3.35    2.47&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;+1    1.39     4.20    5.80&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摩洛哥球队卡萨布兰卡热爱上轮世俱杯1比4不敌尤文图斯，迎来2连败，从两场比赛来看，球队的实力有限，且防守并不稳定。球队目前排名小组第3位，与对手阿布扎比艾因一样未得一分。本场比赛前锋雷南伤停，索马很可能首发担纲锋线箭头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿布扎比艾因上轮0比6不敌曼城，迎来2连败，两场小组赛0进球丢11球，是前两轮表现位列倒数的球队之一。球队本场比赛没有伤停，本场比赛是为荣誉而战，赛前发布会也直言全队会争取拿分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两队近年来未曾有过交手，本场比赛竞彩数据对于阿布扎比艾因的支持逐渐下滑。从目前两支球队的战意来看，都是挣一笔钱走人的感觉，数据上来说，阿布扎比艾因的优势逐渐走弱，在这样的比赛上，卡萨布兰卡比阿布扎比艾因更有赚钱的动力，加上球队的身体能力更强，因此有望保平争胜。本场比赛竞彩选择卡萨布兰卡让胜。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2452734" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750922885284_yAznHF_1750922902317.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351087874"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;帕丘卡队员进行赛前训练。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周四003    世俱杯&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;利雅得新月VS帕丘卡    &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;竞彩SP数据&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;        1.38    4.58    5.35&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;-1    2.16    3.75    2.50&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;利雅得新月上轮世俱杯0比0战平萨尔茨堡，小组赛两轮全部打平，目前排名小组第3位。要想出线，利雅得新月首先要拿下帕丘卡，而且还要看皇马和萨尔茨堡的脸色，毕竟一旦这两队打平，新月仍然会出局，因为三队同分，其三队之间对垒的进球数处于下风。目前小因扎吉的球队还面临伤病考验，前锋米特洛维奇出战成疑，而多萨里可以复出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;帕丘卡上轮1比3不敌皇马，迎来2连败，打进2球丢5球，球队的防守存在问题，屡屡犯错。主帅洛萨诺很可能在最后一场进行一定的阵容轮换，而队中核心蒙铁尔也将继续尝试进球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本场比赛利雅得新月主胜的数据不断下拉。应该说，无论是从球队的攻防两端，还是从身价来看，利雅得新月都要占优，而且球队还在冲击一个晋级名额。帕丘卡两连败后，其实已经无心恋战，而且从对阵皇马的比赛来看，球队把握机会能力也不够，因此对攻更容易放大球队的防守问题。加上利雅得新月数据上较为强势，小因扎吉很可能带领球队拿下胜利，而且球队会为了确保出线优势，努力拿到至少2球的胜利。本场比赛竞彩选择利雅得新月胜。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 09:10:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750923158221_i2BeHS_1750923158506.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31046690</guid></item><item><title>特朗普暗示美国可能放松对伊朗制裁</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31046957</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普25日说，美国没有放弃对伊朗的极限施压政策，但暗示可能会放松对伊朗石油的制裁。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2453532" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250626/1cd8fa7f-ec60-4d04-aca2-86a45380108e.jpg" data-imageid="351091016"&gt;&lt;p&gt;据路透社报道，特朗普当天在荷兰海牙北大西洋公约组织峰会后举行记者会，被问及是否会放松对伊朗石油的制裁时说：“他们需要钱来让这个国家恢复正常。我们希望看到这种情况发生。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还称，美国与伊朗下周将举行会谈，并可能签署一项协议。特朗普表示，美方核心诉求依然是不允许伊朗拥有核武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2015年7月，伊朗与美国、英国、法国、俄罗斯、中国和德国达成伊朗核问题全面协议，伊朗承诺限制核计划，以换取国际社会解除制裁。2018年，在特朗普首个总统任期内，美国单方面退出伊核协议，伊朗一年后宣布撤回依据伊核协议所作部分承诺。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2453533" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250626/155f82d1-a0fe-4bd7-b7f7-27f575aa47e7.jpg" data-imageid="351091015"&gt;&lt;p&gt;媒体分析认为，特朗普今年1月重返白宫时立下的几大政治目标如今都远未实现，他因而迫切希望美伊谈判取得突破，以自证“成功”。他先前喊话伊朗，称达成协议的时间“不多了”，并威胁说如果不能达成协议，美方将让伊朗的石油出口“归零”，甚至对伊动武。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列13日凌晨对伊朗境内核设施和军事目标等发起大规模空袭，伊朗当晚还击。冲突爆发后，双方发动多轮互袭。美国东部时间21日，特朗普宣布美军“成功打击”伊朗福尔多、纳坦兹和伊斯法罕三处核设施。特朗普于美东时间23日宣布以伊就停火达成一致，以伊两国24日均表示接受停火方案。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 09:09:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750928008812_bYT3GG_1750928009028.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31046957</guid></item><item><title>究竟｜ 什么是移动电源3C认证？有哪些核心标准？合格率如何？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31046562</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750922890182_B4Si2P_1750922890388.png" data-imageid="351087817"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着民航局禁止旅客携带无3C标识及被召回的充电宝乘坐境内航班，消费者纷纷开始检查手中的充电宝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月26日，“中国民航报”微信公号发文称，日前，为切实保障航空运行安全，民航局发布紧急通知，自6月28日起禁止旅客携带没有3C标识、3C标识不清晰、被召回型号或批次的充电宝乘坐境内航班。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民航局表示，今年以来，旅客携带的充电宝等锂电池产品机上起火冒烟事件多发。近期多个头部品牌充电宝厂家因电芯存在安全风险对多批次产品实施召回，国家市场监管总局撤销或暂停了多个充电宝及电池芯厂家3C认证，上述情况表明旅客随身携带的充电宝存在安全质量隐患，给民航安全运行带来的风险持续增大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么，什么是移动电源3C认证？由谁来认证？有哪些核心标准？&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2453735" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250626/1a260df8-84ba-48a5-8440-242803d46ba4.jpg" data-imageid="351092455"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;图片来源：国家认监委官网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据国家市场监管总局在官方公众号“市说新语”上发布的解释，中国强制性产品认证（China Compulsory Certification）简称“CCC认证”，是我国按照市场化、国际化原则对涉及人身健康安全环保的产品实施的市场准入制度。根据《中华人民共和国认证认可条例》，凡列入强制性产品认证目录的产品，应当经过认证并标注认证标志后，方可出厂、销售、进口或者在其他经营活动中使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2023年发布的第10号公告中，市场监管总局决定对锂离子电池和电池组、移动电源实施CCC认证管理。自2023年8月1日起，开始实施CCC认证。&lt;strong&gt;经过一年的过渡期后，自2024年8月1日起，未获得CCC认证证书和标注认证标志的相关产品，不得出厂、销售、进口或者在其他经营活动中使用。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，由于从2024年8月1日起才开始强制要求进入市场的移动电源必须经过3C认证，这意味着，购买于该日期之前的移动电源可能会存在没有3C认证的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，移动电源的3C认证主要依据GB 31241—2022《便携式电子产品用锂离子电池和电池组安全技术规范》和GB 4943.1—2022《音视频、信息技术和通信技术设备第1部分：安全要求》这两项强制性标准。对于移动电源来说，3C认证主要涵盖电气安全、电池安全以及环境保护要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，由于这两项标准都颁布于2022年且多停留在日常场景，对于充电宝在极端温度、长时间过度充电等复杂情况下的测试要求考虑不足。今年6月18日，工业和信息化部网站公开征集17项强制性国家标准制修订计划项目的意见，其中包括《移动电源安全技术规范》。修订计划拟新增或加严过充电、针刺、挤压、热滥用等试验要求，拟提出正负极、隔膜、电解液等直接影响电池安全的关键材料要求等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在监管方面，从事锂离子电池和电池组、移动电源CCC认证活动的认证机构以及与认证有关的实验室由国家认监委指定，指定认证机构、实验室名录及联系方式可在国家认监委网站“强制性产品认证专栏”查询。&lt;strong&gt;对于消费者来说，在选购产品时，可通过“中国质量认证中心”官网查询产品认证状态。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从今年5月起，监管部门对移动电源等产品的3C认证获取方式也变得更加严格。认证流程由“先发证后审厂”改为“先审厂后发证”，认证方式由“企业送样”改为“生产现场抽样”。工厂的飞行检查也改为一年两次，量产产品要与认证样品严格一致，否则将导致认证失败或撤销。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了3C认证以外，移动电源产品监督抽查合格率也是一个值得关注的数据。即便是获得3C认证的产品，仍可能在监督抽查中被判不合格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据2023年移动电源等8种产品质量国家监督抽查情况通报，在京东、快手、唯品会等7家平台的18家销售单位抽查18批次产品，涉及广东等省份18家生产单位，抽查发现8批次产品不合格。其中：2批次产品未标注厂名厂址信息，已交由属地市场监管部门处理；有1批次产品安全项目常温外部短路不合格、8批次产品转换效率不合格、4批次产品常温下的有效输出容量不合格、1批次产品输出电压不合格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家市场监管总局今年发布的2024年抽查结果显示，在广东、浙江、北京、福建、湖南、江苏等10个省份50家生产单位抽查50批次移动电源产品，抽查发现2批次产品不合格。其中，有来自广东摩达新能源股份有限公司的1批次产品涉嫌假冒，已交由属地市场监管部门处理；抽查发现2批次产品常温下的有效输出容量、转换效率不合格，受检单位为东莞市羽博通讯设备有限公司和广东摩达新能源股份有限公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，多家充电宝品牌召回部分产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月20日，“安克创新”微信公号发文称，因部分批次的基础款移动电源产品存在安全风险，经监管报备，安克即日起主动对型号为A1642 / A1647 / A1652 / A1680 / A1681 / A1689 / A1257的部分批次产品发起召回。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安克创新称，在最近的质量安全检查中，发现某供应商部分批次的行业通用电芯，存在未经批准的原材料变更，这可能导致极少数产品在长期循环使用后隔膜绝缘失效，进而引发过热甚至燃烧的安全隐患。安克创新将提供三种补偿方案供用户选择：全额退款，升级换新，或是安克商城代金券（原订单金额+50元）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月16日，深圳罗马仕科技有限公司发布召回部分罗马仕牌移动电源的消息，称公司按照《消费品召回管理暂行规定》的要求，向深圳市市场监督管理局报告了召回计划，自即日起召回2023年6月5日至2024年7月31日期间制造的部分罗马仕ROMOSS牌移动电源，涉及三个型号，共计49.1745万台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于召回原因，罗马仕称，本次召回的移动电源产品，由于部分电芯原材料来料原因，极少数产品在使用过程中可能存在过热现象，在极端场景下可能产生燃烧风险，存在安全隐患。罗马仕表示，将为购买到召回范围内产品的消费者免费更换一台全新的、不低于原产品价值且符合安全要求的移动电源产品、或做退货退款处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月20日，国家市场监管总局全国认证认可信息公共服务平台显示，深圳罗马仕科技有限公司及相关公司的快充移动电源3C认证被大批撤销，证书状态显示“暂停”。此外，在罗马仕官方抖音旗舰店，已经无法在上架商品中搜索到充电宝，只剩下充电插头和配线。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 09:07:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750922890182_B4Si2P_1750922890388.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31046562</guid></item><item><title>对话｜放下胜负执着顺其自然，王欣瑜的幸福感来得很简单</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31045605</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;一年前的温网，王欣瑜打进女单16强，创造了自己在这项草地大满贯的生涯最佳战绩，实现了自己的生涯突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今一年时间过去，中国金花即将再度踏上冲击更高峰的征程。出征之际，她也在接受采访时袒露了心声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比一年前，如今的王欣瑜或许会受到更多的关注和期待——不久前的WTA500柏林站，她更是首次闯进巡回赛决赛，在草地上展现出了不俗的状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但面对网坛的各路强敌，王欣瑜更希望用顺其自然的心态面对挑战，“不是为了一个结果而去打球，而是因为站在场上打球让我很开心。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750903727112_E6ktSa_1750903797332.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351076772"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;王欣瑜收获柏林站亚军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;草地突破，有点意外的收获&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这两年，草地似乎有些成为了王欣瑜“福地”的意思。去年在温网表现亮眼，今年在草地上，这位中国金花又实现了个人生涯的突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不久前的WTA500柏林站，王欣瑜一路闯进决赛，最终不敌前温网冠军万卓索娃收获亚军，但王欣瑜其实离冠军一度非常之近——第一盘手握发球胜盘局和6个盘点，随后第二盘又扳平大比分把比赛拖进了决胜盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;如今回忆这场比赛，王欣瑜坦言有些遗憾，“对自己的发挥是满意的，但是也非常可惜，其实到最后就是几个关键分的差别。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“特别是关键的时刻，每当我有破发点或者有机会的时候，对手总能拿出精彩的发球，第三盘又在接发上给我造成了压力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;输球的结果，对于期待着巡回赛单打首冠的王欣瑜来说自然不是一个“Happy ending”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;但中国金花还是在努力用积极的心态去消化这一站比赛的得失，“在草地上面她是非常好的球员，也是拿过温网的冠军，我觉得我们可以打得这么接近，对我来说也是一个很大的收获。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回顾整站比赛，王欣瑜坦言突破其实来得很意外，“来到柏林时我的心情其实非常复杂，一方面对自己没有什么期待，因为上一周草地的比赛打得非常一般。但另一方面，因为在训练当中做了很多针对性练习，又期待自己在比赛中能发挥出来，打得更好。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;结果柏林站的第一场比赛，王欣瑜打得非常不顺，一度有些崩溃想要放弃，此刻是团队推着她坚持了下来，“我有点像是迫不得已地去再试一下，反而放松了下来，打得越来越好了。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750903757689_zjy4cA_1750903814789.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351076776"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;王欣瑜希望自己能有更加平稳的心态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;需要更加“纯粹”的心态&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在征战柏林站的过程中，有一个瞬间让王欣瑜觉得特别感动——艰难赢下第一场比赛后，团队和她进行了赛后总结，教练告诉她就算是比赛中发挥没有那么好，依然会全力支持她，“就算什么都没有打出来也没有关系，we love you，他这么说当时很让我感动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而这场比赛，也成为了王欣瑜的“转折点”。正是在放下了心理的包袱之后，王欣瑜开始拿出越来越好的发挥，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“面对很多实力非常强、排名很高的选手，自己都打出了很精彩的网球，然后也一路打到了决赛。这周有这样的一个突破，对我来说是信心上的一个肯定。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而有了这样的经历，王欣瑜也再度体会到了在竞争残酷的网球世界，一份好的心态能有多么的重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如此前在大满贯法网，王欣瑜就直言自己在比赛中承受了过多的压力，“感觉到了自己很想赢这场球。对结果非常看重，导致我没有办法去思考去分析，很快就输掉了比赛。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“那场球以后，我意识到需要改变和提高的不光是在训练当中的技术，还有这个为了结果而去比赛的心态。上半年以来，在训练当中打得非常好或者学到了新的东西，我就会立马想在比赛当中体现出来，就会觉得一定要去做好。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一旦在比赛当中没有用好或者失误了，我就会去想为什么会这样，反而影响了当下对比赛的判断和专注力。有几场球其实就是在关键的时候因为这一点点想法，让我短暂地没有跟上比赛，别人就占据了上风。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750903720972_QsSKt4_1750903838428.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351076785"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;王欣瑜接下来将要面对温网的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;不断去寻找更多的幸福感&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;用王欣瑜的话来说，这两年自己之所以能够有所进步和突破，正是因为对于网球真正有了更多的兴趣和热情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;当下如何进一步减少赛场和训练中的“功利心”，她也在努力地修炼，“不是为了一个结果而去打球，而是因为站在场上打球让我很开心。我开始意识到这是一个在心态上需要改变的地方。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多球迷都会称赞王欣瑜在赛场上以及接受采访时的豁达心态与幽默感，对于这位中国金花而言，这并非一种“人设”，而是在身边人影响下自然而然的流露，“我觉得自己就是一个在平常生活当中也比较容易有幸福感的人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“比如今天起来天气很好，或者喝到一杯很喜欢的咖啡，我就会很开心。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在王欣瑜看来，这对于网球运动员来说这其实挺重要，“很多时候，球员其实真的在输完一场球或者连着输很多场球的时候，会非常的消极，去怀疑所有的东西。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“然后我们每周都在比赛，都要去经历这些，所以如果能够在场外有一些带给自己快乐的事情，去热爱生活并发现让自己开心的小事，你也就不会完全被输赢所定义。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但毫无疑问，关于胜负的压力依旧不会凭空消失。接下来即将开始的温网，王欣瑜又将在大满贯的赛场上挑战对手，同时也挑战自己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当下她的世界排名已经来到第33位，距离生涯最佳的第32位仅有一步之遥，“期待在温网可以给大家带去更多的惊喜，我会全力以赴去拼每一场比赛。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 08:58:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750903792407_8QZz3S_1750903792641.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31045605</guid></item><item><title>“十二日战争”与特朗普中东地缘战略的逻辑与边界</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31045729</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750907881859_5simbY_1750907889563.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351078258"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;6月15日凌晨，在伊朗首都德黑兰附近，一名男子望向遭以色列袭击起火的储油设施。  新华社 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自6月13日起，以色列与伊朗爆发了被评论者称为“十二日战争”的高烈度直接军事冲突。这场从地中海蔓延至波斯湾、跨越千里的对抗，不仅打破了双方二十余年的“影子战争”状态，更因美国的突然介入而成为观察美国总统特朗普第二任期中东战略的典型样本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本文以此次冲突为棱镜，聚焦特朗普政府外交行为的核心特征——成本管控与机会主义的二元统一，揭示其地缘战略的内在逻辑与外在边界。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750907936861_zJs5Y3_1750907947646.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351078262"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;6月24日，在美国华盛顿白宫，美国总统特朗普在南草坪登机前回答记者提问。 新华社 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;风险规避：战略克制的内在逻辑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在此次冲突中的行为轨迹鲜明体现了其战略优先级排序：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先是规避姿态。以色列发动首轮突袭前，美国通过撤离中东基地家属暗示“知情”，袭击发生后国务卿鲁比奥立即公开撇清关系，强调“美国未参与，伊朗不应报复美军目标”。此举旨在避免美国资产卷入战火。当然，“不介入”不等于“不知情”。特朗普本人也于13日公开承认，美国事先知道以色列将袭击伊朗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次是有限介入的底线。即便在6月22日美军亲自下场轰炸伊朗核设施时，据美国有线电视新闻网（CNN）报道，美国仍然事先通过秘密渠道通知伊朗“他们只是发动一次袭击，并没有要颠覆现政权的打算”；此举客观上也促成伊朗提前转移最重要的核材料与人员。可见，这种“表演性打击”显示其行动本质在于政治象征，而非彻底摧毁伊朗核能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后是特朗普政府对经济成本的高度敏感性。此前美国于5月对胡塞武装的打击因“烧钱太多”而遭到国内广泛批评，最终戛然而止，已暴露特朗普战争经济学的基本逻辑。而此轮冲突中，美国副总统万斯公开承认持续拦截伊朗导弹“经济代价高昂”，反映出财政约束或许是美国积极推动双方停火的重要动因。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750907331000_hRamiA_1750907736129.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351078173"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;表1 特朗普政府在本轮以伊冲突中的成本-风险管控策略&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;追根溯源，特朗普上述外交和军事行为上的自我克制很大程度上出于其国内基本盘MAGA派的核心诉求，即为了实现“让美国再次伟大”而必须避免海外耗损，同时聚焦国内改革。此前特朗普在沙特签署6000亿美元投资协议时便直言不讳：“美国优先意味着不再为他人买单。”显然，这里的“他人”也包括以色列及其内塔尼亚胡政府。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;机会主义：摘桃策略的动态实践&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在厉行成本管控与风险规避的前提和基础上，特朗普对“下场”时机的选择则暴露其条件性干预逻辑——通俗讲就是摘桃派的行事做派。下表从美军在冲突正式爆发三天前撤离中东地区军属开始，完整复盘本轮以伊冲突中美、以、伊三方的主要军事和外交行动。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750907262000_jYc7XK_1750907744405.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351078177"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;表2-1  本轮以伊冲突复盘与美以伊三方主要军事外交行动&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750907083000_pyW4xe_1750907753345.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351078185"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;表2-2&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总结上表不难将特朗普政府的行动划分为三个阶段：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一是待价而沽的观望期：&lt;/strong&gt;冲突前，美国保持表面中立，暗中则默许以色列消耗伊朗军事资源，但同时也拒绝亲自下场出动军力对以色列提供直接军援。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750908176601_nCQEAS_1750908198927.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351078298"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年6月22日，美国密苏里州怀特曼空军基地，美国空军B-2轰炸机。 视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二是机会主义摘桃行动与“表演式”钻地打击：&lt;/strong&gt;当以方宣称伊朗60%高浓铀库存位置已被锁定，且防空系统颇显疲态之际，美国则突然下场，使用以色列缺乏的GBU-57钻地弹打击伊朗关键核设施。美国务院随即高调宣传“彻底摧毁伊朗核能力”，可副总统万斯在被媒体追问“浓缩铀去向”时却又语塞改口，从而暴露特朗普此举政治表演的本质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，美空军此次“表演式”钻地打击的动机和效果已经在国际社会引发广泛争议。单纯从效果上讲，尽管特朗普声称美军的打击已使“伊朗核计划已倒退数十年”，但无论是从卫星单坑图片，还是从沙特、国际原子能机构（IAEA）等第四方提供的炸后核辐射数据来看，美国此次钻地弹实际战果都与其对外宣称相差甚远。而如果从动机上看，则更为可疑。美媒报道，在美军机轰炸伊朗核设施之前，已经通过秘密渠道通知伊朗；事后伊朗报复驻中东美军，发射导弹，同样未造成人员损失，特朗普还特意发文公开“感谢伊朗”。这一前一后、一唱一和，“表演”痕迹呼之欲出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三是最后收割“和平红利”。&lt;/strong&gt;6月23日特朗普单方面宣布停火，将卡塔尔调解包装为“美国斡旋成功”，自称“实现世界和平”。约翰·霍普金斯大学高级国际研究学院菲利普·梅里尔战略研究中心高级研究员、前美国国务院以巴谈判小组的高级政策顾问布卢门菲尔德犀利指出：“特朗普通过冲突积累政治资本，内塔尼亚胡难以公开反驳这位自称和平缔造者的人”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以上策略组合服务于特朗普政府的三重目标：一是安抚国内亲以势力，缓解因冷落内塔尼亚胡引发的美以紧张（特朗普5月出访中东三国，却绕开以色列）；二是对冲俄乌僵局与贸易战、关税战成果匮乏的执政压力；三是进一步在国内选民中塑造、巩固“强势领袖”人设，为明年的中期选举造势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;战略边界：盟友管控的失灵与体系局限&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前和在可预见的未来，特朗普“机会主义外交”在中东将遭遇多重困境。美国对以色列控制力持续下降；以色列对美仍存较强战略“牵引”能力，未来不排除继续以“自主军事行动”“生米煮成熟饭”等手段而反向绑架、裹挟美国中东政策的可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以此次以色列违拗美国意志、“擅自”对伊发动突袭为例，尽管特朗普试图将以色列纳入“美国治下的和平”，但内塔尼亚胡表现出显著自主性：在加沙问题上，特朗普曾提议“美国接管加沙”，默许巴勒斯坦人永久迁移，被解读为变相支持以领土扩张；5月美国与胡塞武装单独停火，直接违背以色列核心利益，被以色列媒体公开斥为“背叛”；而在此轮冲突中，以方不顾特朗普警告执意扩大打击，迫使美被动下场，暴露“大哥管不住小弟”，甚至还存在被小弟“牵着鼻子走”的窘境（尽管特朗普最后成功克服）。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750906843000_TDKrZG_1750907762663.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351078202"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;表 3 “十二日战争”中各方诉求与结果对比&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普第二任期的中东政策及其策略机变无法突破若干体系性约束：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是伊核问题本身几乎无解。本轮冲突后，伊朗核设施虽遭一定破坏，但远不及美、以所吹嘘的“已经完全摧毁”。沙特在边境所设数十个核放射监测点数据并无波动；而国际原子能机构（IAEA）也确认福尔多的核设施仅入口受损，纳坦兹局部污染，修复可能性仍存。因此，在可以预见的将来，可转移的浓缩铀库存与难以抹去的核知识，[1]仍将是美国尤其是以色列难以彻底消除的“隐患”，同时也将成为以色列国防军未来发起新突袭的借口和理由。以色列前国防部长利伯曼警告：不彻底的停火“将为几年内新战争铺路”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是美伊之间的安全悖论进一步深化。美军悍然公开轰炸伊朗合法申报的（民用）核设施。此举被德黑兰斥为“对防扩散体系的破坏”，不仅进一步恶化美伊关系，而且还反过来赋予伊朗新的道义优势。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750908493086_stkWst_1750908505026.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351078406"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年6月23日，伊朗福尔多浓缩设施遭受袭击后的受损情况卫星图。  视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;结论与展望&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综上所述，“十二日战争”如同一场地缘政治压力测试，清晰勾勒出特朗普第二任期中东战略的边界：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;其一，战术灵活性无法弥补战略短视。&lt;/strong&gt;成本管控与机会摘桃虽在短期内避免了战争扩大，却因巴勒斯坦问题搁置、核问题未解，埋下冲突再生根苗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;其二，军事工具效力濒临枯竭。&lt;/strong&gt;对核设施打击暴露“军事破坏易、政治解决难”的困境，凸显外交的不可替代性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;其三，权力交易遭遇地区自主性反弹。&lt;/strong&gt;沙特等国的技术雄心与外交平衡，以色列的安全冒险主义，共同弱化美国“离岸平衡手”角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的“交易型霸权”在中东多极化进程中显露疲态。若不能超越机会主义算计，构建包容性安全架构，美国终将在“摘桃”与“救火”的循环中耗尽战略信誉。“十二日战争”的硝烟虽散，但下一次危机的倒计时，已然开始。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当年爱德华·卡尔的名著《二十年危机》揭示出两次世界大战之间的“20年休战（1919-1939）”之本质。或许，未来的历史学家在描述当前这场以伊之间“特朗普式和平”时，则不得不用远远低于“20年”的时间刻度来加以表述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（王鹏，华中科技大学国家治理研究院研究员）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;注释：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;[1] 美国佛罗里达州国际大学政治与国际关系系副教授兼政治学研究生项目主任埃里克·洛布（Eric Lob）告诉澎湃新闻,“有报告称伊朗人早已将浓缩铀库存转移至他处。更重要的是，正如人们常说的那样：你可以摧毁实体设施，却无法抹去知识。尽管以色列暗杀了多名核科学家，但伊朗仍拥有大批在该领域工作多年的科研人员。”参见 澎湃新闻记者 黄粤涵 南博一：《十二日战争结局悬而未决，美国中东战略混乱暴露无遗》&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 08:50:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750908559593_CNmKe7_1750908559728.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31045729</guid></item><item><title>国际清算银行报告：稳定币未能满足货币的三个关键测试</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31046674</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;国际清算银行（BIS）近日指出，稳定币在单一性、弹性和完整性这三个关键测试中，仍未达到成为货币体系支柱的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在题为《下一代货币和金融体系（The next-generation monetary and financial system）》的报告中，国际清算银行表示，代币化代表着一项变革性创新，它既能改善旧事物，又能赋能新事物。它为跨境支付、证券市场及其他领域的新格局铺平了道路。以中央银行储备、商业银行货币和政府债券为中心的代币化平台可以为下一代货币和金融体系奠定基础。稳定币在代币化方面展现出一些前景，但在单一性、弹性和完整性这三个关键测试中，仍未达到成为货币体系支柱的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《报告》称，稳定币作为加密生态系统的出入口出现，也是在区块链上进行交易的一种方式，而没有其他形式加密的固有波动性。简而言之，它们是存在于分散式账本上的加密代币，并承诺始终具有固定的法定货币价值（例如1美元）。与无担保的加密货币不同，大多数稳定币由单一中央实体发行。发行人的储备资产池支持流通中的稳定币，其全额赎回的能力支持了这一承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密资产和稳定币最终将在下一代货币和金融体系中扮演什么角色，目前仍是一个悬而未决的问题。在国际清算银行看来，稳定币被设计为通往加密生态系统的门户，承诺在公链上运行，并相对于法定货币（主要是美元）保持稳定的价值。作为加密生态系统中的交易媒介，由于其支撑机制，它们展现出一些货币的属性。稳定币在加密生态系统中的传承也催生了其作为加密资产出入通道的用例，最近，它们还成为缺乏美元渠道的新兴市场经济体居民的跨境支付工具。然而，在作为货币体系支柱的三项测试中，稳定币的表现不佳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体来说，《报告》指出，作为无边界公链上的数字不记名工具，稳定币已成为非法利用绕过诚信保障措施的首选。稳定币的不记名性质使其能够在不受发行人监管的情况下流通，这引发了人们对其被用于洗钱和恐怖主义融资等金融犯罪的担忧。尽管对稳定币的需求可能持续存在，但它们在系统层面的诚信测试中表现不佳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;稳定币在单一性和弹性方面也表现不佳。《报告》指出，作为数字不记名工具，它们缺乏央行提供的结算功能。稳定币持有者会标记发行人的名称，就像19世纪美国自由银行时代流通的私人钞票一样。因此，稳定币的交易汇率经常变化，从而破坏了单一性。它们也无法履行银行发行货币的“不问任何问题”原则。它们在弹性方面的缺陷源于其构造：它们通常由名义上等值的资产支持，任何额外发行都需要持有人全额预付款，这通过施加预付现金的限制而破坏了弹性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际清算银行还点出了稳定币引发的其他担忧。首先，它们承诺始终实现平价兑换（即真正稳定），但其盈利商业模式的需求（涉及流动性或信用风险）之间存在内在矛盾。此外，货币主权的丧失和资本外逃也是主要担忧，尤其对新兴市场和发展中经济体而言。如果稳定币继续增长，它们可能构成金融稳定风险，包括安全资产抛售的尾部风险。最后，银行发行的稳定币可能会带来新的风险，具体取决于其法律和治理安排——这是一个持续争论的话题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“虽然稳定币的未来角色尚不明朗，但它们在三项测试中的糟糕表现表明，它们充其量只能扮演辅助角色。任何此类角色的指导原则都是，将合法用例引入受监管的货币体系，且不得损害金融稳定或现有体系已证实的优势。非法使用将不受监管。”国际清算银行表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际清算银行坦言，尽管各类稳定币频频未能兑现其可兑换性的承诺，但它们的需求依然持续增长。其显著增长体现在两大稳定币——USDT（Tether）和USDC（Circle）。稳定币的需求既取决于用户的动机，也取决于其自身的一些特性，包括可访问性、隐私性、作为现有金融体系替代方案的作用、方便获取外币的能力以及在跨境支付中的吸引力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《报告》在结论部分指出，发行像稳定币这样的私人货币满足了对新技术功能的需求。然而，即使受到监管，稳定币的局限性也使其能否成为货币体系的支柱令人严重质疑。有更好的方法来满足货币和金融体系对新功能的合理需求。基于统一账本的创新前景光明，能够释放效率提升和新的合约可能性。央行储备、存款和政府证券的代币化可能成为迈向下一代货币和金融体系的基石。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 08:50:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750923413394_whY8si_1750923413555.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31046674</guid></item><item><title>英特尔决定放弃汽车业务</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31046698</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;随着第二季度接近尾声，已完成管理层换届的英特尔随即对业务部门展开大规模调整，也就是新任CEO陈立武此前预警将“持续数月”的裁员计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，据多家外媒报道称，英特尔在发给员工的备忘录中，宣布将关闭汽车业务，并裁撤该部门的大部分员工。这是英特尔近期大规模裁员与业务重组计划的最新动作，旨在加速成本削减并聚焦核心芯片业务。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750924653110_8Sy3Gm_1750924659413.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351088280"&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;昔日雄心勃勃&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们正重新聚焦核心客户和数据中心业务组合，以强化产品供应并满足客户需求。作为这项工作的一部分，我们决定逐步终止客户端计算事业部旗下的汽车业务。我们承诺将确保客户平稳过渡。”英特尔在6月24日发给员工的一则内部备忘录中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汽车业务并不是英特尔的主营业务，公司也未曾披露该部门的营收或员工规模。不过，英特尔高管曾提及，全球有5000万辆汽车的信息娱乐系统使用英特尔的芯片。英特尔还持有以色列自动驾驶技术公司Mobileye的多数股权，关闭汽车业务的决定似乎不会直接影响到Mobileye的运营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为全球最大的芯片制造商之一，英特尔此前通过与微软结盟垄断全球电脑市场。近年来由于全球电脑出货量下滑，而汽车市场对芯片的需求日益旺盛，英特尔寻求向外突围，进入汽车赛道。为此，英特尔在汽车领域进行了多方面的战略布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，2017年通过收购Mobileye，英特尔一举跨入汽车零部件供应商的第一阵营。之后面对汽车圈愈演愈烈的智能化趋势，在2024年CES展上，英特尔高调宣布进军汽车市场，并制定了向汽车领域拓展AI能力的战略。英特尔主攻智能座舱芯片、电车能源AI管理、开放式汽车芯片定制平台三大方向，其中，智能座舱芯片是最主要业务。为此，英特尔推出了全新AI增强型软件定义汽车系统级芯片（SoC），并宣布，极氪将成为首个采用该技术的车企，用于打造AI驱动的智能座舱体验。同时，英特尔还宣布收购芯片设计和软件公司Silicon Mobility。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在英特尔看来，汽车是一个能帮助其突围并带来增长的好赛道。蓬勃发展的中国市场自然是英特尔不能放弃的阵地。2024年北京车展上，英特尔宣布其汽车业务总部正式落户中国，并表示要持续投入汽车业务，深耕中国市场。今年英特尔还首次参加上海车展，发布了第二代AI增强型软件定义汽车SoC，并宣布将与面壁智能、黑芝麻等企业在智能座舱、舱驾融合平台等领域展开合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而今，英特尔选择关闭汽车业务，其在中国的汽车业务未来走向如何，以及与各合作方的业务如何处理，是行业关注的重点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;聚焦核心业务自救&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，英特尔这一举措并非无迹可寻。就在今年3月底，英特尔新任掌门人陈立武在“Intel Vision 2025大会”上首次以CEO身份亮相，并表示，将剥离非核心资产，专注于AI专用芯片和代工业务。陈立武称，英特尔的目标是“打造最好的产品，并在未来几年内成为最优秀的晶圆代工厂”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年4月，陈立武警告员工，公司将在未来几个月内进行新一轮大规模裁员，以应对销售下滑和营收前景黯淡的局面。6月中旬传出消息，英特尔通知芯片生产部门员工，将从7月开始裁减该业务单元15%-20%的员工，裁员规模可能逾万人。另外，值得一提的是，2024年英特尔已实施过一轮裁员，涉及1.5万名员工。根据公司财报，截至2024年底，英特尔总共有10.9万名员工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;之所以如此，是因为英特尔虽然曾是计算机时代的宠儿，如今却在转型的泥潭中挣扎。此前一系列战略误判，包括拒绝为iPhone提供芯片，放弃早期GPU研发，不愿采用昂贵的EUV光刻机，拒绝投资OpenAI等，使得英特尔逐步陷入被动和衰退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财报数据显示，2021-2023年，英特尔年营收分别为790亿美元、631亿美元、542亿美元，逐步下滑。尤其是在2024年，英特尔营收降至531亿美元，净利润由盈转亏，亏损额高达188亿美元。核心代工业务亏损134亿美元，成为拖累业绩的主因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年9月甚至曾有消息称，高通有意收购英特尔。2024年12月1日，英特尔突然宣布，时任CEO帕特里克•基辛格正式退休，并辞去董事会职务，该决定立即生效。之后，英特尔在今年3月宣布任命陈立武为新任CEO，推动英特尔转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈立武走马上任后，推动英特尔全方位改革，其中包括剥离非核心业务，聚焦核心业务。另外，英特尔继续发力代工业务，芯片设计与制造业务此前宣布分拆，负责芯片制造业务的晶圆代工事业部独立，目标是2030年超越三星成为全球第二大芯片代工厂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而今，英特尔开始对非核心的汽车业务动刀，尽管该业务前景光明，但英特尔当前的重点并不在此。这些已启动和正在筹划的裁减措施，预计将大幅降低英特尔的支出，并将对全球芯片产业格局产生较大影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 08:50:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750924672837_sRhMGP_1750924673132.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31046698</guid></item><item><title>BOSS直聘发行新股募资，CEO赵鹏：增强在港流动性，对国际化保持谨慎</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31045443</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750904052772_CHBTSt_1750904061352.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351077023"&gt;&lt;p&gt;6月25日，招聘行业龙头BOSS直聘（02076.HK，Nasdaq：BZ）赴港发行新股，当天收报71.55港元，较前一交易日上涨4.61%；6月26日开盘微涨0.35%，谈到未来面对的挑战，CEO赵鹏向澎湃新闻记者表示，“我们虽然规模不大，但是愿意在一个领域拼命耕耘，对于招聘行业的敬仰和方法论，我们相信未来足以面对一切挑战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据BOSS直聘公告，拟公开发售3000万股A类普通股，占发行后股本的3.2%。最高公开发售价每股78港元。按最高发售价计算，总募集资金净额约2.88亿美元。公司保留发售量调整权，可根据市场需求增加最多450万股发售股份，若全部发售完成后将占发行后总股本的3.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据公告，本次股份发售旨在进一步增强公司的财务灵活性、拓宽公司的股东基础和增加股份的流动性。因此，与上市公司针对机构股东的常规增发不同，本次公开发售将面向港股所有个人和机构投资者，即所有港股投资者都可参与“打新”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“绝大部分企业是免费招聘的”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈到此次公开募资的原因，BOSS直聘兼CEO赵鹏向澎湃新闻记者表示，增强上市公司在香港的流动性，可以获得更多香港股民和机构的参与，一起分享公司成长的红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们对于公司的未来前景充满信心。这不仅因为我们的发展历程已经证明，我们的模式可以服务好不同行业、地域、规模的客户，而且从中国广阔的企业市场来看，我们迄今只服务了较小比例的企业，因此拥有很好的前景和很大潜力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据显示，作为招聘行业的龙头企业，近年来Boss直聘的业绩保持快速增长。财报显示，2024年Boss直聘全年营收73.56亿元，同比增长23.6%；净利润15.67亿元，同比增42.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从收入结构看，在线招聘服务收入占比超 99%，达 72.7 亿元，同比增长 23.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“绝大部分企业都是免费招聘的。”谈到商业模式的可持续性，现场管理层表示，中国有数千万家企业，已经服务了600多万个付费企业客户，价格非常低，证明BOSS直聘具有有非常广谱的，广泛地适应各个大大小小的不同产业、地域求职招聘场景的能力，能够适应客户，未来会服务更多的人，市场占有率会更高，也有很好的前景、很大的潜力来回报用户和投资人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赵鹏介绍，BOSS直聘以用户增长带动商业增长，商业增长主要来自三层漏斗，第一层是免费使用的招聘者，第二层是付费招聘者，第三层是年度付费企业客户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据显示，按平均月活跃用户数（MAU）计算，BOSS直聘是中国最大的在线招聘平台。截至2024年12月31日累计拥有2.12亿求职者，3020万招聘者和1660万家企业。2024年全年公司月均活跃用户数为5300万，月均发生60亿句聊天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这也是BOSS直聘自2022年以“介绍形式”在港双重上市后的首次公开募资。此前公司在2021年登陆纳斯达克，并于2022年完成港股上市，但未通过香港市场进行融资。据公告披露，股份发售所得资金将用于：投资技术和相关基础设施；发展新业务；可能与本集团现有业务产生协同效应，并支持增长战略的战略收购或投资机会及营运资金及一般企业用途，例如人才招聘及留用，以及支持业务运营的其他行政用途。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，尽管在发行时公司设置了示意性的最高发售价，但按照惯例，最终定价都会以认购截止前的最新股价为基准，并在此基础上有一定折让。同时由于本次发售股票的比例较低，对整个公司股票的稀释比例也很低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;对国际化拓展保持谨慎&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;互联网企业出海已成为主流趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“对于国际化我会保持谨慎。”在谈到对于出海未来的规划时，赵鹏坦言，目前Boss直聘在香港已经推出一定业务，未来会考虑在一年半时间内进行深入，“我已经默默展开了一定工作，会认认真真拿一个好产品来回报外界。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;AI已成为资本圈内关心的核心议题，AI将如何应用于招聘行业？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年初，BOSS直聘自主研发的垂类大语言模型“南北阁大模型”正式通过了《生成式人工智能服务管理暂行办法》备案。2025年春季，BOSS直聘接入DeepSeek-R1，基于DeepSeek-R1与自研模型“南北阁”的功能在APP中灰度测试，并逐步扩大规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据介绍，当前，AI模拟面试功能已经向学生用户和工作三年内的求职者全量开放，AI搜索功能向全部求职者开放。基于雇主个性化需求搜寻合适候选人的AI agent服务，也在促进达成效率上有良好表现。此外，AI还能帮助公司提升管理、经营效率。例如，公司用AI辅助安全审核，能提升30%的审核效率。在用户安全保护工作量随用户规模上涨而上涨时，无须按比例增加相关人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在AI上投入金钱和精力要选对地方，公司当前对AI应用主要基于两个原则。第一，如果这件事情不需要AI，以前解决得挺好，那就不要拿AI再做一遍。第二，这件事情离开AI就解决不了，或解决成本非常高，那采用AI的优先级很高。”赵鹏表示。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 08:49:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750904069305_whZD8d_1750904069528.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31045443</guid></item><item><title>国防部：菲方妄想以渔民捕捞为掩护对中方侵权挑衅</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31046939</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;6月26日下午，国防部举行例行记者会，国防部新闻发言人张晓刚大校答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;记者：&lt;/strong&gt;据报道，菲律宾启动所谓“新渔民英雄”计划，鼓励菲渔民最大限度地利用南沙海域捕捞。请问发言人有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;张晓刚：&lt;/strong&gt;中国对南沙群岛及其附近海域拥有无可争辩的主权，对相关海域拥有主权权利和管辖权。菲方妄想以渔民捕捞为掩护，对中方进行侵权挑衅，是不可能得逞的。中方将依法依规加强相关海域管理，坚决捍卫自身领土主权和海洋权益。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 08:46:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750927295467_rACDYM_1750927295637.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31046939</guid></item><item><title>杨军跨行出任中行党委委员、拟任副行长，此前长期在建行任职</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31045706</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;6月26日，澎湃新闻获悉，杨军已跨行出任中国银行党委委员。按照惯例，在经过相关程序后，杨军有望出任中行副行长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开资料显示，杨军长期任职于建设银行，今年5月，杨军以建设银行总行集团资管部总经理的身份出席活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，杨军长期任职于建设银行，曾任职于建设银行多个岗位。1996年7月，杨军在建设银行总行参加工作，先后在建设银行信贷管理部、公司业务部、人力资源部（党委组织部）、风险管理部、湖北省分行任职，历任建设银行风险管理部副总经理，湖北省分行党委副书记、副行长，建设银行风险管理部总经理，兼任建信租赁非执行董事、建行研修中心风险管理研修院副院长。2020年9月，杨军任建设银行山东省分行党委书记，同年12月起任建设银行山东省分行党委书记、行长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杨军曾出版《商业银行客户评价》《银行信用风险管理：理论、模型与实证分析》等专著，发表《关于国有大型银行改革转型的思考》《债务杠杆衡量及其管控策略》《经济波动下的银行信用风险评级与改进》《美联储的综合资本监管体系》《把握巴塞尔协议的本质内涵 建设全面风险管理体系》等数十篇商业银行经营管理研究论文。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杨军是清华大学博士研究生学历，管理学博士学位，正高级经济师。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，近几个月，中国银行多位副行长先后辞职。4月29日，中国银行公告称，副行长刘进因职务变动，辞去中国银行副行长职务，澎湃新闻当时获悉，刘进已任该行党委副书记；6月16日，中国银行公告称，副行长张小东因工作调动辞职。而在此前的5月30日，张小东已被宣布任命为中国农业发展银行党委副书记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前，中国银行的领导班子为：党委书记、董事长葛海蛟，党委副书记、行长张辉，党委副书记刘进，副行长蔡钊、武剑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国银行2025年一季度报告显示，一季度，中国银行实现营业收入1649.29亿元，同比增长2.56%；实现归母净利润543.64亿元，同比下降2.9%。截至2025年3月末，中国银行资产总计359871.47亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国银行正式成立于1912年2月，2006年在香港联交所和上海证券交易所挂牌上市，成为国内首家“A+H”上市银行。自2011年起，连续14年入选全球系统重要性银行。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 08:44:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750922972405_MciA6E_1750922972549.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31045706</guid></item><item><title>奔驰全新纯电平台首款车诞生，AMG GT XX概念车全球首发</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31045471</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;6月26日，梅赛德斯-AMG GT XX全球首发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乍看之下，它不过是又一款吸引眼球的未来座驾。轮辐间配备可活动叶片的主动空气动力学轮毂，高速行驶时闭合以减少风阻，必要时张开为刹车降温；侧裙的发光漆面；尾灯间的可自定义灯板等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，它也不仅是一台概念车。在那艳丽的橙色车身之下，藏着另一番天地。AMG GT XX概念车的诞生预示着AMG.EA平台的落地——这是一套全新的铝车身电动化架构，将支撑起下一代梅赛德斯-AMG电动超跑。首款基于该平台的四门“轿跑”车型（类似AMG GT XX）预计一年内上市，奔驰已确认2027年还将推出一款同平台的SUV。而这些，都还只是AMG.EA平台产品线的开端。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上月在德国预览AMG GT XX概念车时，AMG管理董事会主席迈克尔·谢贝（Michael Schiebe）在接受媒体采访时表示：“我们非常有信心该平台将衍生更多车型。因为我们的架构灵活性极高，不仅电机适配性强，电池布局也能兼容不同车身形式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;量产版AMG GT XX将是一台性能猛兽：凭借奔驰旗下Yasa公司研发的三台轴向磁通电机，这款概念车将输出超1000kW功率，极速超360km/h。其动力核心是轻量化高性能电池组，由梅赛德斯-AMG高性能动力系统有限公司（HPP）的F1专家，基于对F1赛车的经验参与研发而得。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;轴向磁通电机的核心是盘状定子，而非多数电动车采用的径向磁通电机的管状定子。这种设计使磁通量平行于电机轴流动，大幅提升效率。Yasa公司CEO约尔格·米斯卡（Jörg Miska）表示，轴向磁通电机比同类径向电机轻67%、体积小67%，功率密度达三倍，扭矩密度达两倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两台后电机集成于单一电驱动单元（EDU），内置行星齿轮变速箱、碳化硅逆变器，以及电机变速箱的油冷系统和逆变器的水冷系统。米斯卡称，这套后驱EDU仅重140kg，却能输出超640kW功率。前轴EDU包含单台轴向磁通电机、直齿轮变速箱和单个碳化硅逆变器，仅在需要额外动力或牵引力时介入（如加速或能量回收）。匀速、低负载行驶或滑行时，前电机与车轴分离以减少摩擦损耗，提升效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些电机已在柏林玛丽恩费尔德工厂投产，制造需经历约100道工序，其中65项为奔驰首次采用，35项属全球首创技术，涉及新型激光工艺、创新连接技术和人工智能系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;动力电池组包含3000多颗电芯，采用镍钴锰铝（NCMA）正极和含硅负极。创新的细长圆柱形设计，配合激光焊接的铝制电芯外壳，令极速飞驰时的电芯热量可以更快释放。智能直接冷却系统通过高科技冷却剂为每个电芯提供独立的冷却，确保电池的温度始终处于最佳的工作窗口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电池的冷却系统和超800V高压架构，使其在宽泛的充电区间内可接受超850kW的充电功率。奔驰正与欧洲高功率充电技术领先企业Alpitronic合作开发原型超快充桩，可让量产版AMG GT XX在5分钟内补充400km续航（WLTP标准）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凭借强大动力和四轮驱动，AMG GT XX量产版的0-100km/h加速跑进3秒或许并没有难度。但迈克尔·谢贝强调，其真正独特之处在于能更持久地输出极限性能——他暗示量产车至少能在纽博格林北环赛道完成三圈全油门冲刺。尽管三圈仅约65公里，但他指出，多数燃油性能车跑完三圈后也会力不从心。“人们误以为燃油高性能车能在赛道上无限驰骋，其实跑三圈北环后就需进站，要么轮胎报废，要么燃油耗尽。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;AMG GT XX概念车有个耐人寻味的细节：前挡风玻璃左下角印有VIN码（据说是该类型第三辆样车），且配备功能完备的雨刷——多数车企不会在概念车上费心这类细节。这表明这是一台真实的原型车。谢贝确认：“这是量产车设计的一次精彩预演。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管AMG负责人未详述细节，但据透露，量产车车顶线条会略高，但仍比现款AMG GT四门轿跑低5厘米，量产版会采用带后窗的掀背式设计。前后保险杠造型会调整，但保留标志性的凹面直瀑式格栅和六圆尾灯设计。概念车宣称风阻系数低至0.198Cd，量产版能否达到这一数值尚未可知，但确认将提供可选主动后扩散器（类似奔驰EQ XX概念车），可伸展以进一步降低风阻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;量产车将配备21英寸轮毂，前后轮采用275/35 ZR21和315/35 ZR21的轮胎配置，以应对通过后轴传递的巨大动力和扭矩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;车内部，战斗气息十足的豪华座舱，还原了纯粹的驾驶氛围。碳纤维桶形座椅采用3D打印座垫，包覆了行业首次研发应用的LABFIBER生物科技皮革材料。该材料由GT3赛车的回收轮胎和生物科技材料构成，兼具轻量化、透气性、防水性与耐用性等特点，探索了可持续材料在豪华汽车中的应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中控台、车门扶手等位置采用外露的白车身结构设计，并以象征高压电的橙色灯管点缀。仪表台的设计源自象征AMG灵魂的发动机缸体，表面饰有AMG徽章的浮雕。赛车风格方向盘与AMG ONE一脉相承，设有可调节能量回收等级的拨片和AMG操控单元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最令人惊喜的是量产版的声浪设计。GT XX概念车通过车载音响系统（包括头灯后的外置扬声器）模拟出震撼的V8声浪，音效根据油门开度和轮速实时调节。谢贝透露，在AMG GT XX预览前几日的高管试驾中，一位董事会成员赞叹：“这是我们研发过的最佳V8！”当然，这话多少有些夸张，但梅赛德斯-AMG这款超跑级电动四门轿跑值得期待。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 08:44:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750900837099_A4rb1b_1750900837247.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31045471</guid></item><item><title>国防部：赖清德之流变着花样给美国主子交“保护费”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31046796</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;6月26日下午，国防部举行例行记者会，国防部新闻发言人张晓刚大校答记者问。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2453252" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250626/d31bc476-ea29-40e5-a66e-12f868d59b46.jpg" data-imageid="351088591"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;记者：&lt;/strong&gt;据报道，特朗普政府计划在第二任期大幅增加对台军售，预计未来4年批准对台军售规模将超过其第一任期的总额183亿美元;美方还施压台“在野党”勿阻挡民进党当局提高“国防预算”。此外，赖清德表示台防务预算要达GDP3%或更高，希望台美安全合作能够从军事采购迈向共同生产、共同研发。请问发言人有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;张晓刚：&lt;/strong&gt;赖清德之流变着花样给美国主子交“保护费”，大肆挥霍台湾老百姓的血汗钱，这是典型的“崽卖爷田心不疼”。正告赖清德当局，妄图“倚美谋独”、“以武拒统”必定失败。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 08:36:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750926050420_jkddWw_1750926050536.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31046796</guid></item><item><title>肯尼亚时隔一年再爆发示威活动，抗议政府腐败和警方暴力</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31046709</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间6月25日，肯尼亚全国多地爆发示威活动，数千人抗议警察暴力与政府腐败。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750924084751_N8YpJE_1750924121171.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351088043"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年6月25日，肯尼亚内罗毕，在纪念“2024年财政法案”抗议活动受害者的示威中，抗议者与安全部队发生冲突。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次抗议示威正值去年肯尼亚大规模反税收示威一周年。据央视新闻报道，2024年6月25日，肯尼亚首都内罗毕爆发反对增税的游行示威活动，抗议活动随后在蒙巴萨、基苏木等多地蔓延。当时肯尼亚人权委员会报告称，示威游行引发的冲突造成50人死亡、413人受伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年的抗议活动主要反对肯尼亚总统鲁托提出的税收法案，批评者认为该法案将推高日常用品的成本。而当前的示威抗议则已扩展至对肯尼亚政府更广泛的不满，包括债务飙升、腐败丑闻、通胀、失业等结构性问题。示威者还对该国警方的暴力执法感到愤怒，他们要求为去年抗议中的丧生者讨回公道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国《卫报》报道称，本月发生的两起事件进一步激起了公众的愤怒——据报道，教师阿尔伯特·奥旺（Albert Ojwang）在社交媒体上批评一名高级警官后在警方拘留期间死亡；在抗议奥旺之死的活动中，警察近距离射杀了小贩博尼法斯·卡里乌基（Boniface Kariuki）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内罗毕的年轻抗议者斯蒂芬妮·玛丽说，她参加25日的游行是因为奥加旺。“可能是我弟弟，可能是我表弟，可能是任何人。他们只是普通的男孩，做着普通的事情。”她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美媒报道，6月25日，肯尼亚警方与示威者在多个城市爆发冲突，造成至少16人死亡、数百人受伤。许多示威者高喊口号，挥舞树枝象征和平抵抗。政府一度下令禁止电视和广播直播抗议，但这一决定随后被内罗毕高等法院推翻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在内罗毕的街头，白色催泪瓦斯弥漫在建筑物间，聚集的人群四散逃离。商店紧闭，街道空荡。还有大批人群朝内罗毕总统官邸的方向涌去，而总统官邸已被铁丝网封锁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鲁托25日发表讲话，呼吁民众不要破坏国家的和平与稳定。他表示：“抗议不应破坏肯尼亚的和平。我们没有第二个国家可去，因此我们有责任保护自己的国家。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鲁托凭借着改善贫困民众生活的承诺于2022年当选肯尼亚总统，如今却面临日益加剧的政治危机。批评人士指出，他未能兑现承诺，该国税收上涨、政府内部频现腐败丑闻、对异见人士进行严厉压制，民众愤怒情绪持续存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年抗议示威爆发后，虽然鲁托政府撤回了争议性财政法案，但几周后又重新推行许多有争议的税收，包括对糖、酒精、塑料征收消费税，对通信与网络服务收取国家费用，以及提高进口税等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际危机组织东非分析师梅隆·埃利亚斯表示，抗议反映出对肯尼亚“政治阶层”的深度失望：“他们希望提醒政府，这个问题不会轻易消失。”另有分析认为，如果肯尼亚政府不进行深层改革，这种民间不满还将持续，并可能对2027年选举造成重大影响。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 08:23:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750924139504_KzeJPz_1750924139711.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31046709</guid></item><item><title>白玉兰奖评委胡杏儿：要学会听争议的声音</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31046701</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750923431322_xHGnwX_1750923431525.png" alt="白玉兰奖评委胡杏儿：要学会听争议的声音"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:35&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;白玉兰奖评委胡杏儿：要学会听争议的声音&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;在第30届上海电视节白玉兰奖评委见面会上，海外电视剧单元评委胡杏儿给影视从业者提出建议：“争议的声音是让你审视自己的好机会。”&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 08:22:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750923431322_xHGnwX_1750923431525.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31046701</guid></item><item><title>国防部：美方不要欺骗误导美国民众和国际社会</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31046767</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;6月26日下午，举行例行记者会，国防部新闻发言人张晓刚大校答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;记者：&lt;/strong&gt;据报道，近期美国防部长在国会听证会上称，中国是“步步紧逼的威胁”，美方将优先增加印太地区威慑力，“以实力求和平”。美国“大而美”法案明确将拨款120亿美元用于“太平洋吓阻计划”，提升印太部队战备实力，强化台湾防卫能力。请问发言人有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;张晓刚：&lt;/strong&gt;大国相处之道不应是零和博弈，和平共处是中美两国应共同守住的底线。中国的发展对任何国家都不构成威胁，也从来不像有的国家那样搞威慑、胁迫那一套，中国军队始终是维护世界和平的坚定力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾问题纯属中国内政，不容任何外来干涉。美方一再背信弃诺，执意武装台湾，最终只会引火烧身、自食苦果。我们敦促美方树立客观理性对华认知，不要总拿中国说事，欺骗误导美国民众和国际社会，而是要为两国两军关系发展创造有利条件。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 08:12:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750925127520_jNp7C3_1750925127806.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31046767</guid></item><item><title>外交部：北约虚假信息蒙蔽不了世人的眼睛</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31046734</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;6月26日，外交部发言人郭嘉昆主持例行记者会。有记者就北约有关人士诋毁中国军力建设提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郭嘉昆表示，北约有关人士渲染国际地区紧张局势，诋毁中国正常军力建设，无非是为北约大幅增加军费、肆意越界扩权、图谋东进亚太寻找借口。2024年，北约成员国军费已经占到全球军费总开支的55%，却还要求成员国将国防开支大幅提升至本国GDP的5%，声称要建立“更具杀伤力”的北约，究竟意欲何为？北约声称是区域性组织，却不断突破自身条约规定的地理范围，以“欧亚安全联动”为借口，不断将手伸向亚太，国际社会对此看得一清二楚，亚太国家对此高度警惕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在乌克兰问题上，中国始终坚持劝和促谈，积极推动危机政治解决，从不向交战方提供武器，严格管控两用物项出口。中方客观公正立场和发挥的建设性作用，得到了国际社会的广泛认同，北约虚假信息蒙蔽不了世人的眼睛。如果北约真正关心欧洲和世界安全，就应该停止拱火浇油、煽动对抗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郭嘉昆指出，中国是世界和平的建设者、全球发展的贡献者、国际秩序的维护者、公共产品的提供者。在和平与安全问题上，中国是纪录最好的大国。中方敦促北约深刻反思，认真倾听国际社会的正义声音，摒弃冷战思维、阵营对抗、零和博弈那套过时的理念，纠正错误的对华认知，停止操弄涉华议题。中方将坚定维护自身主权、安全、发展利益，继续以实际行动为维护世界和平稳定贡献力量。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 08:11:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750924522174_a65NcY_1750924522410.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31046734</guid></item><item><title>上合防长会开幕：中方发言体现三个“有”，印巴防长首次“同框”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31046692</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;6月26日上午，上海合作组织成员国国防部长会议在青岛国际会议中心举行。中国国防部长董军主持会议并发言。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750924176814_xMnHWn_1750924191653.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351088088"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;澎湃新闻记者 谢瑞强 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次会议，10位成员国防长齐聚一堂，防长出席人数是上合组织成立以来最多的一次。10位成员国防长围绕重大国际和地区问题进行沟通，推动上合组织防务安全领域合作，一致认为应继续加强战略沟通，推进务实合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据会议日程安排，25日主要是各国防长的双边会见，26日上午正式举行上合防长会。国防大学教授张弛在会议现场接受澎湃新闻（www.thepaper.cn）采访时表示，这次会议，上合组织十个成员国的防长悉数到会，包括前一阶段经历过战火的印度、巴基斯坦、伊朗。通过会议，大家达成了一致意见，都认为要继续加强战略沟通，推进务实合作，共同维护地区和平稳定。会议取得了圆满成功，这正是对上海精神的生动体现，也就是互信、互利、平等、协商、尊重多样文明、谋求共同发展这样一种精神，从而不断推动构建上合组织命运共同体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张弛认为，中方发言体现了三个“有”：第一个是有格局。中方指出，上合组织是开放包容的，坚持团结互信、安危共担、聚同化异、密切协同，致力于打造上合组织命运共同体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二个是有担当。中方强调，上合组织要在变乱交织的国际局势中发挥“稳定之锚”的作用，上合成员国要共同维护地区和平稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三个是有行动。中方致力于同上合组织成员国一道推进务实合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻记者在现场注意到，上午8点40分左右，各国防长先后到达。中国国防部长董军在大厅入口依次欢迎各国防长出席上午举行的上合防长会。在会议正式开始之前，十国防长进行了集体合影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，这次防长会是在地区冲突频发的背景下召开，这也引发了外界的高度关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度国防部24日发布消息称，印度国防部长辛格25日出席上合防长会，重点讨论地区和全球安全以及反恐问题。而据环球网援引土耳其阿纳多卢通讯社报道称，在此次防长会上，印度和巴基斯坦国防部长可能自上个月双方陷入军事对峙以来首次直接见面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“上合组织在防务安全领域达成一系列重要共识，推动一系列重大合作，成为地区和国际合作的典范，”张弛分析认为，“当前，国际和地区形势动荡不安、冲突频发，新老问题交织共振，尤其需要上合组织发挥“稳定之锚”的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海合作组织成立于2001年6月15日，创始成员国为中国、俄罗斯、哈萨克斯坦、吉尔吉斯斯坦、塔吉克斯坦、乌兹别克斯坦。2017年，印度和巴基斯坦加入。2023年，伊朗加入。2024年，白俄罗斯加入，上海合作组织成员国增加至10个。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 07:55:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750924212935_8cMcFE_1750924213057.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31046692</guid></item><item><title>国防部：菲方“引狼入室”必将反噬自身、自毁家园</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31046677</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;6月26日下午，国防部举行例行记者会，国防部新闻发言人张晓刚大校答记者问。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2452722" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250626/b8516fe1-ff5e-4d7a-a0ea-9da745a78bb4.jpg" data-imageid="351087811"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;记者：&lt;/strong&gt;据报道，美国计划在菲部署另一套“堤丰”中导系统。菲方称菲美联演后“复仇女神”导弹系统仍留在菲境内，这对任何企图胁迫侵略菲方的人是一种威慑。请问发言人有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;张晓刚：&lt;/strong&gt;亚太是和平发展的高地，不是大国博弈的“角斗场”。菲律宾变本加厉引入战略战术性武器，把自己绑上美国的战车，为虎作伥破坏地区安全稳定，这严重违背地区国家人民的共同利益。“引狼入室”必将反噬自身、自毁家园。我们敦促菲方汲取历史教训，不要重蹈覆辙。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 07:52:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750923901031_zcsCZy_1750923901156.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31046677</guid></item><item><title>96岁指挥家郑小瑛：在“洋戏中唱”中享受喜歌剧</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31026794</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;6月8日19:30，厦门市嘉庚剧院的灯光暗了下来，乐池升起，一束追光打在郑小瑛的白发上。她转过头来，向观众致意，一身黑色演出服，V形褶领白衬衫，银色胸花，显得气度不凡。剧院内，顿时掌声雷动，欢呼声此起彼伏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;96岁的郑小瑛是中国第一位歌剧/交响乐女指挥，原中央歌剧院首席指挥、中央音乐学院指挥系主任，69岁时从北京来到厦门，相继创办厦门爱乐乐团、郑小瑛歌剧艺术中心，推动交响乐和歌剧从殿堂走向大众，至今已27年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在她普及音乐的事业中，推出西方经典歌剧中文版，倡导“洋戏中唱”是一项重要内容，她想让大众听懂歌剧，喜欢歌剧。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750681944012_dnr2eX_1750682229719.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350887200"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;6月8日，演出结束后，郑小瑛和演员大合照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国引进西方歌剧，是从中文版开始的。1956年，中国演出了第一部西方歌剧《茶花女》，就是中文版。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郑小瑛是早期“洋戏中唱”的亲历者。1978 年调到中央歌剧院以后，她指挥了多部西方歌剧中文版。1982年，她和翻译孙慧双译配的《卡门》中文版，在北京连演二十五场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1980年代以后，在“洋戏中唱”中培养起来的中国青年歌者，开始走出国门。他们留学归来后，带回原汁原味的西方歌剧。之后，演唱原文歌剧逐渐风行国内舞台，“原汁原味”被认为是对歌剧文化传承的尊重，代表正确的职业态度和严谨的学术理念；而演唱译文歌词被看作非国际化、“业余”，“低人一等”。中文版西方歌剧渐渐退出了江湖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原文歌剧风行之际，郑小瑛却有不同思考。她曾在文章中说，目前，在全国各大舞台上演的西方歌剧，即使全是中国演员，也一律用原文演唱。其实，不少中国演员并不能逐字懂得每句唱词，更听不懂对手演员逐句在唱什么，这怎么能有符合内容的戏剧表演与舞台交流呢？而台下能听懂外文的观众更是极少数，虽有字幕，但听与读的异样造成的滞后，使人们几乎总是错过舞台上的表演，不能从歌者的表演中感受到同步语言的感染力，又如何能打动心弦？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2010年，81岁的郑小瑛在厦门工学院组建歌剧中心，开始复兴“洋戏中唱”，先后推出《茶花女》《帕老爷的婚事》（下称《帕老爷》）等西方歌剧中文版。2022年，93岁的她正式注册歌剧中心，“让歌剧贴近大众，让大众走进歌剧”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月8日上演的《塞维利亚理发师》（下称《理发师》）是郑小瑛推出的第七部中文版西方歌剧，该剧是意大利作曲家罗西尼于1816年创作的三幕喜歌剧，以17世纪西班牙塞维利亚为背景，讲述了理发师费加罗机智斡旋，帮助伯爵与罗西娜冲破监护人巴尔托罗医生阻挠，终成眷属的故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该剧中文版由郑小瑛歌剧艺术中心携手福建省歌舞剧院、郑州大学河南音乐学院联合制作，郑小瑛缩编修配歌词，并担任艺术总监/指挥，国家大剧院音乐艺术总监吕嘉担任艺术顾问，著名男中音歌唱家孙砾担任导演。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750730890000_DEbip4_1750744125681.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350938651"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;郑小瑛&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;歌词修配&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;演出在晚上7点半开始，下午4点半，郑小瑛就赶到了嘉庚剧院，工作人员扶着她下车，缓缓走向后台，近年的两次腰伤，长期的伏案工作，使她腿脚不便。歌剧中心行政总监程远等人推着轮椅，跟着她。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在指挥室里，郑小瑛戴上眼镜，在膝上摊开一本厚厚的总谱，里面夹着浅蓝色或黄色的纸条，那是她觉得值得注意的地方。程远说，这是郑老师的习惯，每天都要反复温习总谱，演出之前就更要看的。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750682376640_a3pNaK_1750682401610.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350887855"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;6月8日下午，演出前，郑小瑛在休息室温习总谱  谢海涛摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总谱的五线谱间，写着中文歌词，那是她修配上去的。每推出一部西方歌剧中文版，她都要首先进行歌词修配，对前人译配到歌剧旋律中的唱词再进行修改。配歌是西方歌剧“洋戏中唱”最重要的环节。郑小瑛说，歌剧译配比文学翻译难度更大，因为不仅意思要译得对，词句要译得美，在配到音乐里时，还要适合歌唱，要口语化以方便理解；其唱词的分句、语句情感的重点、四声与旋律的走向、配歌音节的律动等，都要尽可能与原著吻合，以符合音乐表现的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自1956年中国首次推出中文版《茶花女》以来，已有多位专家对20多部西方歌剧进行了中文译配。郑小瑛说，自己并不懂意大利文或法语，她的歌词修配，是对照前人的几个译本，选择其中最好的，加以合理地调整修饰，配到已有的歌剧的音乐里。这项工作非常重要，再好的译词，如果配歌不好，演员不爱唱，观众更不爱听；因此这项工作的要求很高，包括文本、音乐以及舞台元素之间的协调，配歌者必须要有较高的文学修养和音乐造诣，需要付出相当于再度创作的脑力和时间，需要坐得住冷板凳，这是歌剧本土化过程中最为基础、艰苦、重要的工作，却为人忽视，也鲜有人愿意投入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了让歌剧走进大众，郑小瑛义务承担这份工作。她想找个徒弟，但一直找不到，就一个人慢慢摸索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;程远说，郑老师修配歌词时，一般是几个译本摆在面前，她一段一段地啃，经常熬夜，熬到12点、凌晨1点，持续工作几个月。“你都难以想象，一位国家级指挥家，居然还要做这么多案头文字工作。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郑小瑛修配歌词时，尽量口语化、散文化。她说，不同于阅读，在剧场中，音乐不停地流动，容不得你去琢磨文学诗词背后的含义，要让观众在听音乐、理解歌词的瞬间，就要唤起内心的共鸣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郑小瑛修配好一幕歌词，就在微信上传给意大利汉学家萨碧娜，请她校对。萨碧娜说可以了，郑小瑛这才放心。从2017年起，她们无数次越洋在线工作，完成了歌剧《茶花女》《帕老爷》《弄臣》《托斯卡》的译文修配和校对。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750682007569_tnkK3i_1750682229679.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350887201"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;6月8日，演出结束后，全体演职人员大合照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《理发师》的歌词修配，从去年冬天就开始了。郑小瑛主要参考赵启雄和丁毅的两个版本。期间，她不小心闪到了腰，半卧在床上，一边生气一边在iPad上做修配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 她生气自己这个腰怎么又扭了？上一次腰受伤是2022年9月底，老伴摔倒了，郑小瑛去扶他，不慎扭伤了腰。10月1日上午，歌剧中心举办的指挥班开班，她带着伤腰参加了开幕式，下午程远就陪她住进医院，医生说她压缩性骨折，为她做了手术。10月6日出院，她又来到指挥班参加结业仪式，没人察觉她已住了 6 天院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;歌词配好，需要打印到电子谱里，这方面工作由李俊负责。在歌剧中心，李俊是歌剧室内乐第二小提琴手，同时负责谱务文献/摄影工作。他从网上下载相关声乐钢琴谱，并进行改造，保留了意大利文，抹去英译文，植入修配过的中文，制作成类似出版物的歌剧乐谱。李俊称上述工作是“为歌剧的声乐钢琴谱做中文歌词排版”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在李俊印象中，郑老师修配的《理发师》版本传到他手上时，已是过完年以后， 2 月份，之后就是反复调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;把歌词配到音符上以后，整个修配工作并未结束。郑小瑛会打电话给演员，或在排练时，征求演员意见，进一步优化歌词。歌唱家孙砾说，这样做就是为了达到“洋戏中唱”的目的，让观众听得懂，把眼睛从字幕上挪开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李俊说，《理发师》歌词的调整，一直持续到5月10日在福州演出之前，之后还在调，最近一次调整是5月25日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郑小瑛翻完总谱，已是17时，就起身去了乐池。她坐在椅子上，指挥着福州海峡交响乐团热身，“哒哒哒哒，重复音的时候注意不要赶，否则，再往前走，跟铜管那边就分开了。好的，请大家看一下，第九曲的最后61号……”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;30分钟的排练结束，郑小瑛回到指挥室，笑着说，其实昨晚的彩排，大家已经演奏得不错了，刚才这叫“醒皮”，这个词是我以前在京剧团里学来的。皮肤睡着了，要把它唤醒，唤醒大家，热热身。唱歌的人要练练声，乐手们也要集中下注意力，白天大家可能去逛街了，去海边了，现在通过提醒几个要点，把大家散漫的状态集中到演奏上来。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750730890000_wbHHjr_1750744125704.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350938652"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;郑小瑛&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“那爱神的箭把我射伤”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;演出即将开始，与其他歌剧团队的演出不同的是，舞台两边的屏幕亮了。视频里，郑小瑛中气十足，娓娓道来《理发师》的剧情及音乐特点——这是自前年《弄臣》上演时，郑小瑛开创的另一种导赏模式：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“《理发师》是一个轻松活泼、喜气洋洋的喜歌剧，歌剧的序曲，以幽默的旋律、轻快的节奏和戏剧性的起伏，瞬间就能使你对一台喜剧充满期待……”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郑小瑛轻轻扬起指挥棒，弦乐轻快地开场了，木管的声音也活泼地起来了，交织出两段活泼调皮和节奏明快的旋律，乐曲逐渐堆叠，铜管与定音鼓加入，带来标志性的“罗西尼渐强”（crescendo），音乐爆发到了高潮，似乎把人们带到了塞维利亚的欢乐街头，置身于剧中那充满爱情与妙计的喜剧世界。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750681964253_eNpXB4_1750682229678.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350887204"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;刘胤隆在演出中&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在轻快的旋律中，男高音刘胤隆扮演的伯爵出场了，伴着曼陀林的轻拨，在女主罗西娜的楼下，深情地唱起了那首著名的男高音花腔，曲调柔美流畅，逐渐升华，充满高音华彩，搭配着弦乐的轻快节奏，仿佛晨光洒满塞维利亚街头，预示着爱情冒险的开始：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;朝霞已照亮东方，大地也披上了盛装；&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;你为何还没醒来，还沉睡在梦乡？&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;起来吧，甜蜜的希望，&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;来吧，我美丽的姑娘，&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;来减轻我的痛苦，那爱神的箭把我射伤，&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;爱情把我射伤。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;90后的刘胤隆是集美大学音乐学院声乐教师，俄罗斯国立格林卡音乐学院声歌系博士，2020年成为郑小瑛歌剧艺术中心青年男高音。2021年1月9日，参加歌剧中心《紫藤花》第四期演员培训，开始用中文唱歌剧。之后五年，参与了歌剧中心推出的每一部中文版歌剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在《理发师》中，伯爵贯穿全场，刘胤隆的戏份最重，相当于要演数个角色，最开始以伯爵的身份登台，之后，又假扮醉酒的士兵、音乐教师的学生，最后又重新演回伯爵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗西尼的歌剧不好唱，尤其是唱中文版。之前，做客厦门音乐广播909《文艺有腔调》时，刘胤隆说，罗西尼的歌剧，对男高音不是很友好，他写的这些唱段，里面有很多连贯的高音、非常快速的华彩；而且，中文版《理发师》自己之前没演过，虽然所有唱段在上学时都唱过，但唱的是意大利语，这次需要改变自己的肌肉记忆，花了很多时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据郑小瑛歌剧中心介绍，这次参加演出的很多歌唱家都曾唱过原文版《理发师》，上个月在福州出演伯爵的、在意大利走红的罗西尼男高音王川也表示，用中文演唱难度极高，特别是中文的归韵、四声以及快速跑动的贯口旋律，然而用母语演唱，确实能让观众直观地体会到喜剧的“包袱”，在演出时也更能融入即兴的二次创作与当下的情绪体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上个月，《理发师》在厦门、福州排练、演出，刘胤隆在学校的课都停了，从福州回来后，他忙着给学生补课，又赶上期末考试、毕业生论文答辩，非常累人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前一晚的《理发师》彩排，结束时都10 点多了，刘胤隆演得非常辛苦，额上滚下大颗的汗珠子。11点多回到家，在楼下吃了点东西，他感觉再不吃饭就要晕过去了，凌晨两点才睡下。次日下午来到剧院时，还是感到疲劳，不愿多说话，但一到台上，他容光焕发，精神抖擞，演唱得到了前辈钢琴家赵启雄的赞赏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘胤隆对郑小瑛及其“洋戏中唱”很有感情，他在《文艺有腔调》里说，咱们厦门很幸运，有郑老师在，她已经96岁了，还在做歌剧，想让每一个人都能听懂歌剧，喜欢歌剧。         &lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘胤隆的同事卢骥，在剧中饰演音乐教师，他在《文艺有腔调》中说：郑老师是在努力打破欣赏壁垒。歌剧是一个非常宝贵的艺术，郑老师想让更多人听到。如果我们唱原文，很多观众进剧场就是听个响，觉得这个声音很高，这个气息很长，这个音乐好听，但究竟唱什么不知道。虽然很多剧院有字幕机，但你一边看字幕，一边看演员，会很累。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750682070040_E6RXzt_1750682229677.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350887206"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;林子豪、刘胤隆（右）在演出中&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“快给大忙人让路”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“快让开，你们都快让开，啦嘞啦嘞啦，大清早我要赶快上班，赶快，我生活多美好，我多么幸福，我多么开心，理发师就是我，手艺高超，十分高明”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郑小瑛轻挥着指挥棒，管弦乐奏出了欢快节奏，男中音林子豪饰演的理发师费加罗出场了，他用磁性的嗓音，超快的“帕特唱法”（patter song）唱出急速贯口，稍后以高音和华彩段落，唱起了脍炙人口的咏叹调《快给大忙人让路》，吹嘘自己多才多艺，是个被众人需要的大忙人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“费加罗！费加罗！”他幽默而自信的声音响彻舞台。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750682049451_SmBzAD_1750682229680.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350887198"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;林子豪在演出中&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林子豪，福建师范大学音乐学院声乐教授，福建省音乐家协会副主席，2023年第十四届中国音乐金钟奖美声组金奖得主。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据郑小瑛歌剧中心介绍，林子豪非常认可郑小瑛“洋戏中唱”的艺术理念，2023年曾以21天的高效率突击，在中文版歌剧《弄臣》中饰演“弄臣”，其嗓音浑厚有力，舞台表现极具感染力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林子豪曾在意大利深造7年，对唱中文别有感受。据中新社报道，他认为，“洋戏中唱”不仅是语言的转换，更是中西文化的融合与艺术的再创造。“中文的韵律、说话节奏与意大利语存在差异，但这种差异反而为角色增添了层次感。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林子豪说，用中文演唱能让情感表达更加自然流畅。“洋戏中唱”突破了语言藩篱，使艺术更具亲和力，能够提升歌唱家表演的真实性与感染力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“美妙歌声在荡漾”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美妙歌声在荡漾，在我心中轻轻回响，它使我的心激荡，甜蜜的爱情令人神往，对，林多罗将属于我，我会占有你的心房。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;女高音戴梓伊饰演的罗西娜出场了。戏中，这个看似温柔乖巧，实则聪明狡黠、富有反叛精神的姑娘，被监护人巴尔托罗医生关在家里，她被化名林多罗的侯爵的歌声打动，以婉转悠扬的嗓音，晶莹剔透的花腔，唱起了咏叹调，先是抒情柔美，尽显自己的甜美与羞涩；继而旋律节奏加快，用活泼调皮、充满快速的音阶跑动和装饰音的花腔高音，唱出了对自由和爱情的渴望。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750667895000_MdF3WC_1750682229681.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350887196"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;戴梓伊在演出中&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;戴梓伊，花腔女高音的耀眼新星，著名歌唱家戴玉强的女儿，现为德国汉诺威音乐学院在读博士生，2020年签约瑞士苏黎世歌剧院新星计划，曾在苏黎世歌剧院、布拉格国家歌剧院等顶尖舞台担纲主演，在去年河南省创排的歌剧《茶花女》中，饰演多场“茶花女”而被国人关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《理发师》为戴梓伊展示花腔高音，提供了绝佳舞台。据郑小瑛歌剧艺术中心介绍，郑小瑛说，从艺术风格上讲，罗西尼的歌剧体现了当时意大利歌剧所具有的一切特征，那是一个炫耀声音的时代——男女高音华丽的、装饰性的花腔，男低音滑稽角色的快速贯口，在流畅动听的旋律里，尽显歌唱家们的炫技功力，这是在德国、法国歌剧里见不到的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“90后”老友&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乐池里，一束追光打在郑小瑛及其谱子上。她时而轻点指挥棒，时而双手轻扬，指挥着旋律升起，推动剧情的发展。从之后的视频上看，她额头皱纹拧着，而双目炯炯有神。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;指挥歌剧是颇费精力的事情。郑小瑛曾在文章中说，演出开始后，指挥不仅亲自领导着歌剧表演的全过程，而且决定着整部歌剧的速度和节奏、戏剧性的转折、抒情性的特点、力度的起伏和发展、合唱和乐队间的性质和平衡等。指挥必须聚精会神，分毫不差地统筹台上、台下、乐池、后台，甚至指导灯光效果的起止、大幕在音乐中的起落等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;之前在参演《弄臣》时，刘胤隆说，“我们歌剧演员在台上，除了专注于舞台表演，还要特别留意指挥的节奏。一场歌剧演出，乐队就有六七十人，台子上还有几十人，指挥的作用，就是把舞台上所有人的节奏调度结合在一起，大家都要看她一个人。她能听清每个人唱的音准不准，进快了还是慢了。指挥的节拍永远是最准的那个，她知道每个演员的气口和想表达的地方，当你拿不准的时候，一定要紧紧盯住指挥，她只要手一给，我就知道我那句要进来了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郑小瑛在乐池里指挥时，她的老友、92岁的赵启雄正坐在台下看戏，同样聚精会神。她是钢琴家、中央歌剧院第一代钢琴艺术指导，也是《理发师》的首位译配者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中文版《理发师》首演于1992年12月，由赵启雄译配，郑小瑛指挥中央歌剧院乐队，袁晨野、沈韵、杨岩、孙鹿等主演，在中央音乐学院礼堂以表演音乐会形式推出。2003年3月，上述歌唱家与郑小瑛担任艺术总监的厦门爱乐乐团合作，再次在厦门演出了音乐会版。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750682359598_2Nmh6D_1750682401612.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350887854"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;6月7日晚上，彩排结束后，郑小瑛（前排中）、赵启雄（前排右二）和导演孙砾（前排左二）、演职人员在一起。  谢海涛摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月7日，赵启雄应邀从北京赶到厦门，看老友排戏。晚上的彩排结束后，郑小瑛把赵启雄请上舞台，和年轻演员们见面。郑小瑛深情回忆赵启雄为中国歌剧事业所做的贡献，以及她们在1990年代创办首都歌剧培训学校的往事。郑小瑛说： “我们这个歌剧事业，是一个小众的事业，必须要有这些热爱的人坚持，才能生存，才能发展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赵启雄来到台上的那一刻，演员们都很激动。孙砾说，我在中央歌剧院唱的第一部戏就是《理发师》，而且是赵老师担任艺术指导。两位“90后”的老艺术家，在剧场相见，讲述她们为之奋斗、热爱了一生的歌剧，让人很是感动，也只有艺术才有这样的魅力，有这样的传承能量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;之后，郑小瑛题词赠送赵启雄《理发师》中文版剧本：“亲爱的启雄：没有你的创意和耕耘，就没有今天‘塞维利亚理发师’的成功”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“面对我这超级神医”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在活泼跳跃的旋律中，李鳌饰演的巴尔托罗医生，晃着胖胖的身子出场了，逗得观众笑声一片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为罗西娜的监护人，巴尔托罗一心想娶她为妻。在和音乐教师一番密谋后，他以低沉的嗓音、滑稽的语气，密集的“帕特唱法”（patter song），配合夸张肢体，唱起了咏叹调，对罗西娜婚事展开了“霸气宣言”：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“面对我这超级神医，别耍花招我的小姐，请你记住我的宝贝，想要骗我需要更巧妙，不要骗我耍花招。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乐队的旋律活泼跳跃着，搭配低音的“咆哮”和管弦乐的“嘲笑”音效，李鳌用威严的语气和男中音的功力，唱出了快板书一般的急促贯口，达到喜剧的一个高潮。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750682108971_DEPzhm_1750682229691.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350887207"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;李鳌在演出中&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李鳌，国内著名低男中音歌唱家，山东艺术学院教授，中央音乐学院在读博士。他是纽约大都会歌剧院梅罗拉计划和阿德勒高级训练班成员，曾签约大都会歌剧院、旧金山歌剧院等世界顶级剧院，主演过《卡门》《茶花女》等中外经典歌剧，并获多项国际声乐比赛大奖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;推广“洋戏中唱”之初，郑小瑛原想着主要培养年轻人唱中文版，后来觉得，这样人家会说年轻人因为不会原文歌剧，才转唱中文。于是，她转而邀请那些唱原文西方歌剧的大腕，示范演唱中文版。2023年，演出《弄臣》时，她请来了孙砾；演出《帕老爷》时，她请来了李鳌，他在戏中饰演“帕老爷”，因生动的舞台表现被观众称为“表情帝”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《理发师》邀请演员时，郑小瑛又想到了李鳌。歌剧中心介绍称，李鳌的低音浑厚有力，兼具戏剧张力与幽默感，完美契合巴尔托罗的滑稽自大，他以夸张的肢体动作和丰富的面部表情，将医生的贪婪、狡猾、愚蠢表现得惟妙惟肖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月10日，中文版《理发师》首演之后，李鳌说，他演过12场原文《理发师》，但只有唱中文才觉得过瘾，因为观众的呼应最直接。相比原文版，用中文演唱更易激发真实情感，更能深刻理解角色，拉近与观众的距离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“包袱”炸响&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“巧了，她和您一样都姓罗，她出生在美丽的西双版纳，所以她的父亲给她起了个名字叫：罗-西-娜。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们那年代的歌可比这首歌好听多了。心若在，梦就在，天地之间还有真爱……”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着剧情的推动，观众席上，不时爆发出一阵笑声，导演孙砾设计的“包袱”接二连三地炸响了。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750681891579_QYTf2z_1750682229720.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350887199"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;演出结束后，郑小瑛、导演孙砾（后排右四）和林子豪（后排右三）一家合影&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;之前，《理发师》在福州首演时，就收到了类似“笑果”。据郑小瑛歌剧中心介绍，在首演次日的专家研讨会上，《歌剧》杂志执行主编游暐之说，以往看原文版《理发师》，哪怕是专业人士，也很难精准捕捉笑点，但昨晚我却被演员的表演逗得笑声不断。音乐虽是世界的语言，但文字承载着民族的审美符号，将歌剧翻译成中文，用我们熟悉的语言讲故事，再融入当下时代特色，特别容易引发观众共鸣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郑小瑛说，我始终认为，喜歌剧一定要用中文演绎才有效果，才能帮助观众更直接地领略剧情的幽默以及角色之间的“逗哏”。只有让音乐和中文歌词完美配合，才能让大家充分享受歌剧艺术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同样，导演孙砾对“洋戏中唱”也有着很深的体会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他第一次唱中文版歌剧，是在2011年4月，郑小瑛把他和歌唱家阮余群，从中央歌剧院请来唱《茶花女》。一个月前，他刚在北京唱过原文版《茶花女》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“最早唱中文版时，是因为郑老师叫我们，我们就来了，也没有太多想法，那时还不是那么积极主动地做这个事情”。之后多年，孙砾在郑小瑛的精神感召下，参演了多部中文版歌剧，对“洋戏中唱”有了更深的理解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 他说，原文歌剧好唱，因为我有很多模仿版本，比如要唱费加罗，我可以找出 100 种版本来模仿，中文版没有。但唱原文很难唱到你的心里去，很难唱到你的血液里去，非母语的演唱，永远无法让自己感动，或者说感动程度有限，而用母语演唱，能更精准地表达喜怒哀乐，观众也能更轻松地理解剧情与故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参与“洋戏中唱”多年以后，孙砾颇有感受，他说，“做着做着就蛮享受的。我们现在唱中文版，同样一个人站在舞台上，十四年前是孙砾在唱；十四年后，一定是戏中的人物在唱。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孙砾同样认为，喜歌剧非常适合用母语来演唱，但其中要做的功课太多了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孙砾是著名男中音歌唱家，曾多次饰演费加罗，这次跨界执导，以独特的视角和丰富的舞台经验，为这部经典歌剧带来了全新的演绎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据孔令伟文章介绍，为了让这部脍炙人口的喜歌剧更接地气，孙砾在罗西尼原汁原味的喜剧音乐的基础上，在对白部分加入了福建方言、广东话的腔调，融入了大家熟悉的包袱、脱口秀元素；在角色塑造和舞台调度方面，也下足功夫。他挖掘每一位角色的性格特点，通过演员们生动的表演和细腻的情感表达，刻画角色。演员们的走位、动作和表情都经过精心设计，他给予每一位演员极大的即兴发挥的空间，至全剧结束时，所有演员几乎都“演飞了”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孙砾说， “中间一段一段的对白，是当作小品排的。有时，一个桥段可能比一段咏叹调排的时间还长，演员们开始不理解，演到后面自己就乐了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实，演出之前，孙砾也挺忐忑的：每一段剧情，我们这样演绎，大家能否看得明白？我们设计的每一个包袱，响不响？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当晚观众们不时发出的笑声，让孙砾放下了心。他说，演出当天，有人从福州、漳州等地追到厦门看戏。观众们，有业内的，有普通百姓，有的是郑老师或演员们的粉丝，大家看过戏都很开心，从开始的追星变成追剧，我就觉得挺好。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750742473207_4Q7DcC_1750743925994.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350938628"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;郑小瑛&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三部歌剧 三场传奇&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中场休息时，不少观众涌到乐池边去看郑小瑛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;工作人员扶着她，从椅子上站起，弯腰慢慢走出乐池。由于年纪大了，腰不好，不能走楼梯，她没有回到指挥室。在乐池的那一层，有一个很小的角落，她坐在那里休息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两幕各40余分钟的演出，对演员消耗很大。刘胤隆拎着一瓶矿泉水，在后台走动着，放松精神。李鳌躺倒在幕布后的沙发里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为歌剧统帅的指挥，消耗精力更大。自2023年起，郑小瑛以惊人毅力连续突破艺术极限，不断开创最高龄指挥完整歌剧的世界纪录，先后推出并指挥中文版《弄臣》《托斯卡》《理发师》三部不同风格的歌剧，持续探索“洋戏中唱”系统化之路，个中辛苦非外人所能道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年8月推出《弄臣》时，94岁的郑小瑛做了充分的体能准备。7月31日，她抵达福州，次日就开始排练，每天排练5小时。演出前一天，她担心身体，怕自己在台上出意外，特地把爱徒吕嘉从国家大剧院叫了过来，做好救场的准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在歌剧中心行政副总监严昕印象中，在福州和厦门挥完三场《弄臣》后，郑老师感觉自己还行，后来就一发不可收拾了，2024年9月就要挥《托斯卡》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《托斯卡》是郑小瑛从艺以来指挥的第一部歌剧。1962年10月2日，33岁的她在莫斯科国立音乐剧院指挥了这部歌剧。62年以后，她又要指挥中文版《托斯卡》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;挥《托斯卡》，对于郑小瑛来说是个不小的考验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在程远记忆中，“我们那次去福州，感觉到郑老师有些紧张，就怕自己身体吃不消。因为，《托斯卡》比《弄臣》更难，戏剧张力更大。我们刚到酒店，她就给我发了一粒救心丹，给拍视频的工作人员也发了一粒，她自己还带着一粒，说万一她有事，就拿这个救她”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了准备《托斯卡》演出，郑小瑛当年4月就开始修配歌词，招募演员，7月开始音乐作业，8月13日在厦门排练，8月26日来到福州，一连排练十天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在福州排练时，上午两个半小时，下午两个半小时，郑小瑛每天都是汗流浃背。白天排练完，晚上她把大家犯的错，重新看一遍，也要5小时。程远说，对于一个96岁老人来说，这相当于一天跑了两次马拉松还不止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;排练时，她有时觉得，挥得情绪特别高亢时，心脏跳得很快，就有些不舒服……程远后来问了医生，说是老年人如果流汗多，就会缺钾，导致心跳加速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;好在有惊无险，三场《托斯卡》顺利挥完。之后，有传言说，她要金盆洗手了。曾有记者就此话题问她，她开玩笑说：你什么意思啊？你不想看到我啦？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;果然，《托斯卡》之后，她又要挥《理发师》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年冬天，她就开始歌词修配，3月下旬和演员进行音乐作业，持续三周，然后合成；4月15日，在厦门排练了五天；4月30日，抵达福州，全身心投入排练，每日工作近9小时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;程远说，这次去福州，我在想郑老师是不是又要发救心丹了？结果，人家提都没提，也没问你上次那粒救心丹带着没有。她似乎觉得，与《托斯卡》相比，《理发师》没有那么多激烈的情绪对抗，没有那么多生命呐喊，难度上要小一些。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;程远说，这三部戏，我觉得郑老师越来越放松了，这是好事，但也有不好的地方，她会对身体过分自信。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750730888000_tmBPW6_1750744280127.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350938695"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;郑小瑛&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;开心证婚人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下半场开始时，郑小瑛坐回指挥椅上，又是精神抖擞，带着乐队，带着观众，回到《理发师》剧情中：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一计不成，再来一计，费加罗让伯爵假扮成音乐教师的学生，说他的老师病了，由他来给罗西娜代课。不料，真的音乐教师突然出现，大家措手不及，只能赶快用金钱收买他，说他正在发烧，应该赶快回家睡觉。这是一段精彩的五重唱，以同样的旋律在不同音高的区域里活泼穿行，闹闹腾腾地把音乐教师赶走了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后，有情人终成眷属，在欢快的婚礼进行曲中，音乐教师为伯爵和罗西娜主持婚礼。罗西娜唱：“婚姻要由自己安排，爱情它温暖幸福无边，满怀忠诚热爱，自己安排。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在欢快的气氛中，演出结束，郑小瑛随乐池缓缓升起，剧院内再次掌声雷动。在工作人员的搀扶下，她走上舞台，似乎毫无倦态，后来也没有去坐轮椅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小红书网友“炸豆腐很好吃”说：“郑老师96岁高龄依旧能活力满满地指挥两个半小时，真的特别敬佩，相比之下我才活得像个老人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢幕时，剧中的婚礼主持人卢骥突然化身司仪，邀请刘胤隆和歌剧中心的谢婧旸出场，邀请郑小瑛担任他们的证婚人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘胤隆刚在戏中喜结连理，又在现实空间迎来甜蜜时刻。在歌剧中心跟着郑小瑛学习的五年中，他在事业和专业上有了至关重要的提升和飞跃，又找到了爱人，5月20日求婚成功，6月3日领证，成了歌剧中心的女婿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《婚礼进行曲》旋律响起，全场观众欢呼沸腾。郑小瑛坐在椅子上，笑开了花：“我代表歌剧艺术中心和今天在场的所有朋友们，祝贺我们年轻的刘胤隆、谢婧旸新婚幸福，爱情永远！”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750681921718_jNYekJ_1750682229754.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350887202"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;演出结束后，郑小瑛与刘胤隆夫妇合影&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这天晚上，很多人和郑小瑛合影，她回到家都12点了。在程远的印象中，郑老师非常开心。歌剧中心陈毛毛问她，演出后有什么感想？她说，我觉得乐队很好，舞台很好，演员很好……我也不错！（偷笑）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那个夜晚，在“洋戏中唱”中享受喜歌剧的，除了郑小瑛和演员们，还有很多人。歌剧中心之后收集到一些观众的感受：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;网友Yvonne说，昨晚的演出非常成功！妙趣横生的剧情，优美动听的旋律，演员们精湛的表演，还有郑老师灵动的双手，通过手势变化展现出该剧音乐中的喜怒哀乐，地道的喜歌剧，全场笑声不断！&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 小红书号X.说，“歌剧不是奢侈品，是生活的维生素。”这句话来自96岁的指挥家郑小瑛教授，彻底颠覆了我对歌剧的刻板印象！原来，歌剧可以这么幽默、这么接地气！中文版最大的惊喜是——台词太搞笑了！甚至还有“闽南话彩蛋”，观众直呼过瘾！一句话总结：如果你觉得歌剧无聊，一定要来看郑小瑛的“洋戏中唱”，它会让你爱上这门艺术！&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 07:38:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750744334450_7dSkaC_1750744334644.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31026794</guid></item><item><title>一个以色列人和一个伊朗人：遥望与恐惧，不仇恨与回不去</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31042259</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750860331249_N3Cip2_1750860342524.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351037022"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;6月22日，在以色列中部特拉维夫的导弹袭击现场，应急和救援人员开展工作。   新华社 发（托默·诺伊贝格 摄/基尼图片社）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“防空警报响了，我们现在去防空洞。”瑞格夫（Regev）在6月22日早上惊醒，收到了父亲从以色列特拉维夫发的信息。她立即打电话过去，对方无法接通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞格夫从英国返回以色列的路途被突如其来的战火阻断，从14日起滞留在塞浦路斯，与亲人相距300多公里。她不停刷新社交媒体上的帖子——导弹在空中划出的金色弧线、坍塌成废墟的民宅、用担架抬着伤者的医护人员……突然间一条新闻让她体会到前所未有的恐惧，特拉维夫的拉马特维夫区22日被导弹袭击，那是她家人所住的地方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“照片中的公寓楼像一个塞满瓦砾的破盒子，想到家人可能在里面，心脏好像停跳了。”瑞格夫给特拉维夫的朋友和亲戚打了十几通电话，希望他们能帮忙确认她的家人是否安全。“开始以为这只是一个小插曲，没想到是如此煎熬的一段日子。”瑞格夫对澎湃新闻（www.thepaper.cn）说道。她在22日的整个上午一直紧盯手机，终于等来了父亲报平安的电话，但是依然惴惴不安。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同样是22日上午，身在中国的侯墨（Moh）时隔3天终于与伊朗家中的父亲和妹妹取得了联系，在此之前伊朗发生大规模网络中断，他和许多身在他乡的伊朗人一样，在社交平台上询问能触及到的当地人，试图获取家乡的情况。“在之前的冲突中，双方对于攻击区域划定了‘红线’，在伊朗境内的人身安全是有保障的。”侯墨告诉澎湃新闻，“这次冲突不同了，‘红线’变了，无法确定哪里是安全的，哪里不是……”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;侯墨和朋友在伊朗经营一家名为Parsventure的旅行社，因国际旅行业务经常往来于海外。以伊冲突爆发时，他正在中国学习一个汉语课程，一边惦念着家中的亲人，一边为公司20多名导游和工作人员的生计操心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;战火时休时续，牵动着瑞格夫和侯墨的心，他们来自交火的两方，无奈被划在战线之外的两侧，身处的环境相异，却面对相似的困境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;遥望家园&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即将30岁的瑞格夫是特拉维夫的一名软件工程师，和丈夫在英国结束了一周的旅行，13日准备返回特拉维夫。临近返程，以色列对伊朗发起空袭，以方随即关闭了领空，出入境的航班都被取消。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞格夫很快决定改飞塞浦路斯，2023年巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）发动“阿克萨洪水”行动后，他们一家曾到塞浦路斯度假，对这个国家比较熟悉。这是欧盟成员国中距离以色列最近的国家，也成了该地区战乱区撤离的第三国公民、以色列人及其他希望返乡人士的关键中转点，从塞浦路斯沿海城市拉纳卡飞往特拉维夫仅需50分钟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞格夫说，最初的导弹袭击令人有一些不安，但是基于对两国军事实力的基本了解，她并没有过度担忧。另一方面，“积极的是，可以看到我们的军队和政府正在处理伊朗问题。” 瑞格夫从小就被灌输“伊朗对以色列构成威胁”的观念，对伊朗存在长久的负面印象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本想着在塞浦路斯停留一两天或许就可以回家了，但当飞机落地拉纳卡后，瑞格夫惊讶地发现当地有大批以色列人。入住酒店后，她被邀请到拉纳卡的犹太教堂，不同宗教背景的数百人聚集那里。“很多以色列人带着行李，因航线临时改道没有找到住所。最初大家还在为以色列国防军的行动成功感到高兴，但当冲突进入第四天，气氛变得凝重起来，甚至有人为之流泪。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月18日晚间，特拉维夫等中部大片地区响起防空警报，伊朗宣布对以色列发起“真实承诺-3”行动的第十二轮打击，并向以色列发射“泥石”弹道导弹。瑞格夫的父母原本一直在家中的安全屋，那一晚首次短暂前往防空洞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“冲突没有预想的那么快结束，我有一种隐隐的罪责感，我们的家园正在经历艰难时刻，而我却逃离在外。”随着冲突升级，瑞格夫的心情陷入阴霾，她与家人密切联络，同时关注着回国的航班。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同样在18日晚，以色列战机对伊朗西部发动新一轮空袭，60架战机袭击了伊朗首都德黑兰的20多处军事目标。侯墨的家乡位于伊朗西南部的一座小城市，没有受到袭击的影响，也因此成为德黑兰、设拉子、大不里士、伊斯法罕等地居民的“避风港”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;侯墨通知旅行社的同事，他的房子可以提供给他们暂居，有两个同事拖家带口入住过渡了几天，然后去更远的城市投奔亲戚，这是冲突之中许多家庭被迫迁徙的缩影。更糟糕的是，迫于形势，侯墨解雇了负责接待海外旅行团的全职员工，负责国内游的导游目前也失去了收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冲突期间，许多从德黑兰、伊斯法罕等大城市撤离的居民去往周边小城镇，侯墨的家乡也接收了一些流动人口，他通过家人了解到，当地面临一定的物资短缺和物价上涨，比如大米、面条、肉类等价格异常上涨，低收入阶层的生活变得更加困难，大多数人都处于非常艰难的境地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冲突的走向与每一个伊朗人休戚相关，侯墨和家人们在群聊里讨论着伊朗将如何应对，每一个家庭成员都有不同的看法，有人主张封锁霍尔木兹海峡，有人担忧国家会“沦为另一个阿富汗”，还有人反对与“肮脏的攻击者”和谈……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;能回去吗&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从6月18日开始，以色列启动分阶段接运海外滞留公民回国的行动。据路透社18日报道，以伊冲突爆发以来，首架载有塞浦路斯滞留以色列公民的飞机，于当天凌晨降落在特拉维夫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们要回家吗？” 瑞格夫向数十个亲朋好友发信息，寻求答案，得到的回复不一。“我想回家，但是父母认为我们继续留在塞浦路斯更好。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一边是权衡是否归国与家人在一起的焦虑，一边是眼花缭乱的各种时局信息。“很多朋友告诉我以色列安然无恙，伊朗的袭击没有对特拉维夫造成严重影响，可以放心回家。而新闻媒体和社交平台上却有很多消息称以色列遭袭，建筑物被导弹摧毁的画面广泛流传，医院也遭到了袭击。” 瑞格夫无奈地说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列19日称，该国南部贝尔谢巴的索罗卡医院，以及中部的霍隆和拉马特甘地区遭伊朗导弹袭击。同时，伊朗当局称，该国西部克尔曼沙赫的一家医院遭到了以色列的轰炸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以伊双方将袭击目标扩大到了民用设施，伤亡人数持续上升。伊朗卫生部公共关系主管侯赛因·克尔曼普尔24日在社交媒体上发文说，13日以来以色列对伊朗各地的袭击已造成610人死亡、4746人受伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从19日开始，侯墨与伊朗的家人中断了联系，他最牵挂的是妹妹。“她是一名医生，在一个拥有重要石化工业的城市工作，我们很担心她，但她必须留在岗位上，现在伊朗急需医务人员的支持。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗政府6月17日宣布，召回所有休假的医生和护士。德黑兰伊玛目霍梅尼医院的一名急诊科医生对《卫报》说，“这是一场血腥屠杀，我们被混乱和家属悲痛的尖叫声淹没了。看起来我们就像在战场上的临时医院工作。” 伊朗多地的医疗设施不堪重负，医务人员被要求背靠背轮班工作，疲惫不堪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞格夫对伊朗死伤人数的快速上升感到难过，“我们支持以色列国防军为消除外部威胁所做的努力，例如定点清除军事人物、打击核设施，但是如果是以攻击平民和民用设施为代价，绝不是我们想看到的。就像我们反对加沙战争一样，无辜的民众遭遇巨大的苦难，到目前为止仍然有人质被囚禁，这让我们对和平的前景越来越怀疑。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞格夫在一个犹太复国主义家庭长大，她对这种犹太民族主义思潮并不认同，但一直抱有保卫和服务以色列的信念。自加沙战争爆发后，一些根深蒂固的观念开始松动，这次以伊冲突又给她带来更多复杂的思绪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于一周内密集地关注冲突前线的各种信息，目睹野蛮发展的局势，瑞格夫连续多日失眠。直到24日美国总统特朗普宣布双方停火，她和许多滞留的以色列人随即启程返回特拉维夫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;侯墨也准备回伊朗与亲人团聚，但另一个“家”却回不去了。他经营7年的旅行社好不容易挺过了疫情，现在必须从零开始。“最严重的损失并不是旅游业务的暂停，而是眼前的局势会给外界留下‘伊朗不安全’的印象。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在伊朗从事旅游业十多年的侯墨介绍，2018年伊朗的旅游业非常繁荣，有很多来自欧洲和中国的游客。也就是那一年，他与朋友合伙创立旅行社，后来遭遇疫情，全靠国内游业务支撑，好不容易等来了旅游业复苏，正准备扩张团队，一场冲突又打乱了一切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“伊朗长期处于冲突中，我们其实已经习惯根据局势评估哪些地方不安全，随时调整旅游路线规避风险，而且也有保险可供游客购买。但在这次冲突中，原有的‘红线’不复存在，旅行团无法获得注册，没有人能预测哪些区域绝对安全。”他指出，即使冲突结束了，旅游业的恢复也有待时日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;新的选择&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们早就明白，这场战斗并不是为了赢，而是为了抵抗和捍卫我们的权利。”侯墨说，从一开始就知道伊朗处于相对劣势，尤其是在技术方面，更无法独自对抗美国和以色列的联手攻击。“不幸的是，伊朗的基础设施和核设施被打击，这很不公平，但事情已经发生，无法改变。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一度处于焦灼状态的以伊冲突在21日出现转折点，特朗普称美军已“成功打击”伊朗福尔道、纳坦兹和伊斯法罕3处核设施。不过，伊朗最高领袖哈梅内伊的政治顾问阿里·沙姆哈尼回应称，伊朗的浓缩铀材料还在，“游戏并未结束”。两天后，以色列再次袭击了福尔道核设施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈及对以色列的看法时，侯墨说，伊朗大多数人对以色列的态度可能是“缺乏信任”，而不是“仇恨”。面对以军的袭击，“我们希望避免战争，但很多人感到愤怒，因为伊朗数百平民在冲突中丧生”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月24日，民众在德黑兰革命广场庆祝以伊停火。据新华社报道，伊朗总统佩泽希齐扬24日在致伊朗人民的公开信中表示，经过伊朗人民英勇抵抗，这场由以色列挑起、持续12天的战争宣告结束。同时，他要求各机构从即日起把精力投入到重建工作中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;侯墨期待这场冲突能够为伊朗社会带来一些改变——希望政府拉近与人民的距离，给予更多的自由，获得更多民众的支持。同时，他也担忧政府会做出另一种选择——可能会试图通过对内收缩来维持局势的平衡，这种做法从长远来看将会伤害社会与国家的未来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在伊朗人庆祝停火时，以色列总理内塔尼亚胡向全国发表电视讲话，称赞以色列对伊朗为期12天的冲突取得了“历史性胜利”。“我们挫败了伊朗的核项目，如果伊朗有人试图重建它，我们将以同样的决心、同样的强度采取行动，挫败任何企图。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《纽约时报》25日报道，几名知情官员透露，美国一份初步的机密报告显示，美国对伊朗3处核设施的轰炸未摧毁其地下建筑，仅使该国核计划进度倒退数月。特朗普随后在社交媒体上怒斥报道为“假新闻”。当地时间25日，伊朗外交部发言人巴加埃称，该国核设施在美国的空袭中“严重受损”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞格夫没有获胜的心情，“伊朗人不是我们的仇人，袭击针对的是伊朗政权和核计划，成果似乎不如预期”。她从塞浦路斯回国时，在特拉维夫的本-古里安国际机场偶然听到一群外国人用英语讨论“以色列的战争机器停不下来” 。“听到这样的对话，我有点生气，却没有足够的理由反驳，毕竟加沙战争还在继续。” 瑞格夫说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;实际上，在以伊冲突进行时，以色列在加沙地带的攻势并没有减弱，致命事件每天都在发生。据巴勒斯坦卫生部6月24日的数据，自2023年10月7日以来，加沙已有超过56156人丧生，其中超过17000人是儿童。以政府称，仍有50名人质被哈马斯囚禁在加沙地带。对于加沙的210万居民来说，已经历了20多个月的死亡、暴力和绝望，没有得到任何喘息的机会。以色列国防军6月24日发布声明称，以军将把注意力转回到加沙地带。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 07:35:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750860368969_4hCCes_1750860369145.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31042259</guid></item><item><title>国防部：美军援军售都是想把战火引向台湾</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31046682</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;6月26日下午，国防部举行例行记者会，国防部新闻发言人张晓刚大校答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;记者：&lt;/strong&gt;据报道，美方近期邀请台军代表赴美观摩美盟空军部队联合演习。美众议院拨款委员会近期通过2026财年“国防拨款法案”，其中包括5亿美元援台预算。请问发言人有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;张晓刚：&lt;/strong&gt;我们坚决反对美方与中国台湾地区进行任何形式的军事勾连。不管是军援、军售还是其他什么名目，美方都是想把战火引向台湾，意在毁台、害台，用心极其险恶。我们敦促美方恪守一个中国原则和中美三个联合公报规定，停止向“台独”分裂势力发出错误信号。正告民进党当局，“倚美谋独”注定失败，“以武拒统”死路一条。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 07:31:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750923977834_3yHWxr_1750923978043.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31046682</guid></item><item><title>上影节向大师致敬单元 | 巴斯特·基顿，或《猫和老鼠》</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31040855</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;编者按：今年是世界电影诞生130周年，也是巴斯特·基顿诞辰130周年，上海国际电影节向这位电影大师致敬，特别设立了“向大师致敬——冷面笑匠巴斯特·基顿”单元，挑选了他导演及主演的4部两本短片（two-reeler）、6部剧情长片以及1部彩蛋纪录片，10部基顿作品全部为4K修复配乐版。尽管这位默片巨匠的作品并不是第一次在上海放映——1923年，他的若干短片在上海放映，1927年卡尔登影戏院则引进了基顿的《将军号》——但能如此集中地看到这些4K修复的默片，完整地回顾充满活力和想象力的早期电影，吸引大量影迷。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;今年，也是中国电影120周年。百年前，上海的西洋影戏与匹兹堡的镍币影院，东西方的光影长河已各自奔涌，但都在默片的褶皱里藏匿了人类最初的视觉乡愁。本文作者以《猫和老鼠》作为对比工具，寻找到打开这位影史先驱的独特而新颖的法门。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴斯特·基顿的继承者众多，最广为人知的是《猫和老鼠》。汤姆和基顿不仅在惯性上相似，他们只要看不见地面，就可以一直飞在空中，从而穿越蒙太奇的想象；除此之外，它们间的渊源还关乎一种题材——家庭情节剧，或者说宿命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基顿电影或《猫和老鼠》，通常始于某种恒定情境所引发的想象，譬如：闲暇的午后，汤姆和杰瑞各管各地休息着，突然，一只“想象”中的小啄木鸟叩响了杰瑞的门，并叫他妈妈，随即他们又惊动了汤姆，于是这对好兄弟就围着小鸟展开追逐。而基顿的《七次机会》则根据另一幅画面展开——一位男孩站在一位女孩家门外，在他们的中间，还有只小小的黑白斑点狗。这两种情境，皆可视为家庭情节剧的模型，而无论是作为“原住民”的猫鼠，还是看似无表情的基顿，都属于那种既混乱、又无法被外力扭转的形象，他们释放了情节剧内在的疯狂。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750845450534_8W1MXp_1750845573822.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351019956"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《猫和老鼠》视频截图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750845309429_PxKtZt_1750845333617.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351019945"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《七次机会》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;家庭，是古典好莱坞最鲜明的戏剧载体之一，它将电影压缩时空的功能发挥到了极限：一栋房子、一本相册乃至一个演员的脸，都承受着猛烈的推翻与重建，传统家庭的叙事准则直接与“结局”相连，哪怕以最不完整的姿态，它也必须回归整体的宿命。事实上，很多类型片都包含着一部家庭情节剧，虽然喜剧与情节剧总是给同一个空间带来相反的调度，但从剧场强度上来说，《船长二世》里的龙卷风与《苦雨恋春风》[1]开头的狂风不分上下，前者吹裂了城镇，后者则吹出了过去。而家庭的愿景是如此强烈，现有的剧场被推翻，又在顷刻之间得到修复，甚至只需要一个包含了决心的动作——比如《风流夜合花》[2]里，英格丽·褒曼与约瑟夫·科顿相互紧拥的面孔；抑或是某个冲散了叙事的人，他突然又跳入叙事的小船，那就是巴斯特·基顿，作为最不可能的修复者，他却是唯一的人选，因为只有他能立即看见结局的方向，并冲进其中。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750846176563_z4Xn1s_1750846176794.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351020822"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《风流夜合花》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基顿一直都是叙事的打断者，他会因为发现了一首歌、一场发生在小洞里的球赛、一片如纪录片般真实的湖水……而打破闭合的场面，他甚至能从别人的衣服上创造出一根线头，《船长二世》里，他就从某位狱卒身上——准确地来说，是他袖子和肩膀连接处——扯出了这么一根线，它既是叙事的机关，也是一条岔路，就像他作为孩子的形象。但这个跑出去的孩子，他却始终听见父亲的呼喊，并为之动容，仓促间他会将两条矛盾的路线合并，让回归取代解放，让注定的剧场取代蒙太奇的宇宙，这正是他最惊人的舞台形式。在《西行》和《大学》的结尾，他即兴找到了逃生的出口，却又带着加速度跑进死亡，导致了一万头牛的牺牲，以及生命的一个个定格。家庭情节剧允诺我们将得到统一的墓碑，为此，文森特·明奈利的人物会露出甜蜜的表情，而基顿只是停摆了自己的身体，但这不代表这些人物都停止了运动，无论是《西行》还是明奈利的《火树银花》，人物的身体承受着两种物理的拉锯，即便你看见它们是如何作用于动作或面孔，也无法猜出脏腑内的秘密。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750846889246_FKDdEF_1750846897973.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351020771"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《西行》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750847029265_bXJDEY_1750847038147.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351020781"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《猫和老鼠》视频截图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果以死为叙事的落点，再将《猫和老鼠》与基顿进行类比，我们可以说，前者超越了死亡：汤姆和杰瑞总是被撞飞、压扁、引爆，但在下个镜头里，它们又重制了自己，所以它们从来都不用害怕自空中坠落，而只需做出害怕的造型，改变一个方向，就改变了身体的构造。没有死亡，叙事可以永远持续，它们一边成为对方的家庭成员，一边跃入了想象力的永动结构，即相互间的追逃运动，家庭作为一个电影频道，既是对关系的囚禁，也如追逃的迷宫一样能被自由拼组。而基顿则不然，在整部电影的时间内，他都要确保自己的不死，以那具永恒的身体穿梭世界的夹层。拍《船长二世》时，他为了安全起见，在自己和倒下的房子间留出了五厘米的空隙，这就是一个蒙太奇载体与死亡的距离，他总是带着这短短的五厘米，穿过车顶和高楼、一万个拿着砖头的新娘，以及全速冲过来的历史，直至剧场进入最抽象的形式，那时，他突然又选择了家庭情节剧。在纵深与横向的维度上，他打开了文明史上所有的银幕；也是无数次地，他重启着一块家庭的银幕，从生到死。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750847809764_GCefZw_1750847810047.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351020863"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《船长二世》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是的，我们不能将电影里的家庭看作对现实的囊括，而需将它视为一块演绎着特定规律的晶体，即使是《猫和老鼠》，也无法不受时间规律的牵制，其中有一集，名为《爱情的俘虏》，是杰瑞的小恶魔分身所撰写的一篇爱情论文，组成其大部分内容的，正是汤姆之前许多次坠入爱河的录像回放，令人略感唏嘘——一个不断新生的系列，突然拾起了它的“家庭影像”，仿佛这种不灭、也不会因放映而褪色的机制，终于在自我更新中经受磨损，但好在，他们屋子的容量极大，回放只是即兴玩耍的途径之一，或者说，它更像一次休息。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750847251328_ftejkk_1750847251328.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351020823"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《猫和老鼠》中《爱情的俘虏》 视频截图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《爱情的俘虏》是一次特别的尝试，历史渗透了形象，无限的剧场承认了情节剧（其实，这样的渗透不止发生了一回），那么，反观基顿，当他意识到宇宙在渗透时，却走向了另一个方位，他站在了叙事的对面。我们之所以称《福尔摩斯二世》里的放映员，是迷影者的终极肖像，是因为他示范了一组蒙太奇：迷影者背对银幕、靠着放映机睡着，一边却灵魂出窍，转过身盯着那块发光物。这是一个悬空的形象，犹如剪辑电影史的戈达尔，他们不仅面对着单独的历史，更陷入了“复数的历史”，但，就像戈达尔反复回放了《荒漠怪客》[3]里最具情节性的一段对话：“对我说谎，说你没有忘记我，说你仍然爱着我。”在漂浮的基顿对面，有一块疯狂实验着的银幕，它最终的实验结果，是一场求婚。是的，银幕上的求婚总是不可理喻、执拗、乃至愚蠢，但它引发了最狂野的跳跃，它能把一切多余的可能性、别过头去的眼神，都扭到一只戴钻戒的手上，接着，就是一对抱拥孩子的夫妻，《大学》的结尾提前上映。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750920745970_JdamfM_1750920746170.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351087328"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;上世界20年代，上海大光明电影院的裴斯开登《小船主》（基顿《船长二世》）宣传海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750847952933_tfNhMB_1750847964205.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351020858"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《福尔摩斯二世》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果说在《大学》或者《七次机会》的相册中，基顿自己就是情境的杠杆，那么在这部电影里，目光才是杠杆，看电影的人跟着影像而变，与之同步，又难以对称，他变得像《深锁春光一院愁》[4]里、那坐在电视机面前的卡蕾，对一个迅速闭合的结构感到无措。在《船长二世》的最后，也发生了类似的游离，通过动作的重复：在一连捞起了父亲、女友和丈人之后，基顿又去跳水救人了，电影结束于他在泡在洪水里的模样。物理仍然是物理，两块银幕彼此照射。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不论基顿是在家庭空间内，还是在它的对面看着它，像个不肯回家的孩子，他和情节剧之间，永远存在一种蒙太奇关系，蒙太奇可以是他的身体，也可以是一顶怪异的帽子、一束放映机的光线，为了这些小东西，他不愿意让步。“蒙太奇，我那美丽的烦恼。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;[1]道格拉斯·瑟克指导的电影，最著名的家庭情节剧之一&lt;/p&gt;&lt;p&gt;[2] 希区柯克指导电影&lt;/p&gt;&lt;p&gt;[3] 尼古拉斯·雷指导的西部片，戈达尔在《电影史》里引用&lt;/p&gt;&lt;p&gt;[4] 同为道格拉斯·瑟克的家庭情节剧代表作&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（&lt;strong&gt;石新雨，青年电影人，电影播客《波长cinema》主播&lt;/strong&gt;）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 07:30:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750849487866_31NkYX_1750849488338.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31040855</guid></item><item><title>商务部介绍对欧盟稀土出口审批情况</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31046680</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;6月26日下午，商务部召开例行新闻发布会，有记者就对欧盟稀土出口审批情况提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商务部新闻发言人何亚东：中国一贯高度重视维护全球产供链的稳定与安全，依法依规不断加快对稀土相关出口许可申请的审查，已经依法批准一定数量的合规申请，并将持续加强合规申请的审批工作。中方愿就此进一步加强与相关国家的出口管制沟通对话，积极促进便利合规贸易。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 07:28:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31046680</guid></item><item><title>霍尼韦尔中国总裁：中国供应链的稳定性是企业长期布局的信心基石</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31045825</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750909962327_77pa5j_1750909970127.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351078726"&gt;&lt;p&gt;“中国是霍尼韦尔全球重要的市场之一，正成为霍尼韦尔全球创新的一个重要源泉。霍尼韦尔在中国的产品均基于中国当下和未来的需求进行开发、制造、销售和服务。如果产品能满足中国客户的要求，意味着也能在海外找到更多的应用场景。”6月25日，在天津夏季达沃斯论坛期间，霍尼韦尔中国总裁余锋接受澎湃新闻记者采访时作出上述表述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;霍尼韦尔是一家全球高科技企业，以霍尼韦尔加速器运营系统和霍尼韦尔互联软件平台为依托，在世界范围内为多个行业提供广泛的技术和服务。目前，霍尼韦尔所有业务集团均已落户中国，上海是霍尼韦尔中国总部所在地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;余锋向记者介绍，霍尼韦尔自2024年1月起将业务重点聚焦于自动化、未来航空和能源转型三大领域，“这三个领域完全符合中国现在和未来经济发展的需求”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在自动化领域，霍尼韦尔主要布局工业与建筑两大方向。针对工业领域，余锋指出：“中国经济正在高速发展，已成为全世界制造工业产值、工业销售额最高的国家。同时中国制造业也面临企业规模扩大、设备复杂化的挑战，且一线操作员工面临短缺，数字化、自动化需求愈发迫切。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他以人工智能与物联技术为例，“通过传感器收集数据并接入大模型，可提前预判设备维护需求，实现少人化、智能化管理，这一趋势在中国未来方兴未艾。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;余锋还特别提到霍尼韦尔在自动化领域的战略升级，像在流程行业，公司不仅提供硬件与软件，更在尝试提供管理解决方案。余锋透露，计划今年年内推出结合先进软件控制技术与管理系统的集成方案，帮助中国客户在做大的同时实现做强，“已有部分企业使用霍尼韦尔的技术与管理方案后，投资回报在12个月内实现数倍增长，这让我们更加坚定扎根、赋能客户。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;建筑自动化方面，余锋指出，尽管目前新楼基建速度放缓，但中国现有建筑存量庞大，如何实现健康安全、节能环保的管理目标，必须借助数字化、智能化手段。而传统后勤保障人力短缺与成本上升的问题，正推动建筑自动化技术加速落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈及航空领域，余锋表示，相信未来几年中国民航市场还会持续增长，意味着飞机制造产业链、航空公司、机场等与之配套的大量细分赛道都会持续不断地发展，随之而来航空安全与减碳成为两大核心命题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;余锋还介绍，随着全球民航市场的快速发展，机场越来越繁忙，跑道上的碰撞事故已多次出现，带来很大的安全隐患，这给到航空供应商霍尼韦尔创新的机会。余锋透露，守护飞行安全的开创性新型地面预警（SURF-A）软件正在中国及海外市场积极推广落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;能源转型领域，余锋指出，中国能源结构正从“以煤为主”向多元化过渡，“光伏、风能等绿色能源虽具可持续性，但存在间歇性问题，这使得能源混合使用与储能需求激增，为设备与技术供应商创造了大量机会”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈及中国供应链的韧性，余锋给予高度评价：“中国的工业门类是最健全，除此之外中国供应链还响应及时，充足的工程师团队更是霍尼韦尔在华发展的重要支撑。”余锋还强调，扎根中国，必须让客户实现增长、跟客户一起发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过余锋也指出，航空供应链供不应求是全球问题，需要等待时间去解决，整体来看中国供应链的稳定性仍是企业长期布局的信心基石。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中国的创新环境非常好，不管是工程师红利，还是中国客户的多样化要求，又或是中国健全的配套，这都是优势。”在谈及中国制造业创新时，余锋坦言存在两大难点，一是如何深入洞察客户隐性需求，显性需求大家都在追逐，而真正的行业洞见需要持续探索；二是创新产品尤其是一般首套设备价格较高，客户接受需要时间，这需要政府政策引导与企业共创，让先进技术尽快落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于在华投资计划，余锋强调霍尼韦尔作为高科技企业的特色，“投资更多集中在技术创新与管理突破，每年投入大量资金用于研发。我们持续看好中国市场的发展潜力，将持续加码投资”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（实习生邢玉珠对本文亦有贡献）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 07:17:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750909977679_CidAsn_1750909977822.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31045825</guid></item><item><title>招商蛇口裁撤五大区域公司，由总部直接管理下属城市公司</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31046443</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750916792882_ky5X1r_1750916793081.png" data-imageid="351086204"&gt;&lt;p&gt;6月25日，招商蛇口（001979.SZ）披露的第四届董事会2025年第四次临时会议决议公告显示，董事会同意公司根据战略规划、业务发展和管理需要，在总部层面新成立资产管理部，将风险管理部/法律合规部/审计稽核部分拆为风险管理部/法律合规部、审计稽核部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，在开发业务层面，减少管理层级，取消华东区域、华南区域、华西区域、华北区域和江南区域五个区域公司，由公司总部直接管理下属城市公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，招商蛇口在2024年已将原有的七大区域公司进行收缩。招商蛇口原本有七大区域公司，分别为华北区域、华东区域、江南区域、华中区域、西南区域、华南区域和深圳区域，调整后，招商蛇口形成了华东区域、华南区域、华北区域、江南区域以及华西区域的五大区域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次进一步取消区域公司，架构调整后，将形成“集团—城市”二级管控体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有房企人士对澎湃新闻表示，以前行情好的时候，项目多，区域分散，用三级架构能更好的管理各地项目，但现在大环境不一样了，事实上已经不需要多架构来管理，三级架构反而会导致效率低，决策慢，人员职能重复，企业也需要降本增效，优化资源配置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过此次招商蛇口一口气将五大区域公司全部裁撤，还未提及这些区域公司的人员将如何安置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;招商蛇口2025年一季度报告显示，今年一季度，招商蛇口营业收入204.47亿元，同比减少13.9%。报告期内，公司经营活动产生的现金流量净额为-87.93亿元，较2024年同期的-106.11亿元，增长17.13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，今年以来已有央企宣布裁撤区域公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月份，中国金茂（00817.HK）宣布撤销区域公司，将原本的5大区域公司以及近20个城市公司调整为14个城市公司，还有6个事业部/片区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年1月初，大悦城控股（000031.SZ）对区域公司进一步裁撤，由7个区域公司变为4个区域公司。大悦城控股将南京区域公司、西北区域公司和海南区域公司裁撤，仅留下北方区域、华东区域、华南区域和西南区域。再早些时候，华润置地（01109.HK）将原有的七大区重组为五大区，重组之后华润置地形成华东、华南、深圳、北方和中西部五个大区地区，公司数量也由28个减少至20个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年2月，中交地产（*ST中地，000736.SZ）宣布裁撤了原先的7个区域公司，由集团总部直管城市公司。在调整前，中交地产有7个区域公司：华中区域、华东区域、西南区域、西北区域、华南区域、华北区域以及津雄区域。此外，中交地产还将16个城市公司按项目地理区位采用就近原则重组为9个，分别为：北京、武汉、成渝、苏杭、广州、上海、雄安、厦门、长沙。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 07:15:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750916792882_ky5X1r_1750916793081.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31046443</guid></item><item><title>午后走低，A股三大股指低收：10只银行股创历史新高，两市成交超1.5万亿元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31046619</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;A股三大股指6月26日开盘涨跌互现。早盘窄幅震荡，午前走高带动三大股指午市收涨。午后走低，导致三大股指最终低收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从盘面上看，创新药、稀土永磁、半导体、消费电子、光伏、汽车零部件概念股跌幅靠前；稳定币、军工、固态电池题材逆势走强，油气股午后崛起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至收盘，上证综指跌0.22%，报3448.45点；科创50指数跌0.57%，报989.97点；深证成指跌0.48%，报10343.48点；创业板指跌0.66%，报2114.43点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wind统计显示，两市及北交所共1620家上涨，3607家下跌，平盘有191家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两市成交15832亿元，较前一交易日的16028亿元减少196亿元。其中，沪市成交6031亿元，比上一交易日6202亿元减少171亿元，深市成交9801亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两市及北交所共有85只股票涨幅在9%以上，10只股票跌幅在9%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;10只银行股续创历史新高，汽车股领跌&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在板块方面，银行股继续上涨，北京银行（601169）、农业银行（601288）、杭州银行（600926）、江苏银行（600919）、中国银行（601988）、交通银行（601328）、成都银行（601838）、南京银行（601009）、建设银行（601939）和工商银行（601398）等10只个股再创历史新高，苏州银行（002966）、青岛银行（002948）、厦门银行（601187）等涨超3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国防军工领涨两市，中科海讯（300810）、国瑞科技（300600）、北方长龙（301357）、北方导航（600435）、中光学（002189）等涨停或涨超10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石油石化尾盘反弹，准油股份（002207）涨停，通源石油（300164）、贝肯能源（002828）、茂化实华（000637）等涨超4%，泰山石油（000554）、潜能恒信（300191）等涨超1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汽车股午后大幅下挫，瑞玛精密（002976）跌停，浙江世宝（002703）、永安行（603776）、联诚精密（002921）、正强股份（301119）等跌超5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;医药生物跌幅靠前，荣昌生物（688331）跌超10%，悦康药业（688658）、昂利康（002940）、华兰股份（301093）、迈威生物（688062）、华海药业（600521）、海辰药业（300584）等跌超4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;非银金融午后下挫，国泰海通（601211）、东方财富（300059）等跌超3%，信达证券（601059）、陕国投A（000563）等跌超1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;预计短期A股市场仍有望走高&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东莞证券认为，从市场来看，中东紧张局势降温，提振了A股市场风险偏好，当前市场已逐步回归自身演绎节奏之中，叠加大金融板块持续发力带动指数继续上扬，预计短期A股市场仍有望走高，个股活跃度也将进一步加强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;恒生前海基金表示，市场交投情绪显著回暖，两市成交量较前几个交易日明显放大，为反弹提供了量能支撑。中东紧张局势有所弱化，海外地缘风险降温，显著缓解了全球资本市场的避险情绪。当前市场缺少主线行情的聚焦，权重和题材轮动速度较快。中长期来看，随着关税不确定性下降以及全球货币秩序重构，有助于提升中国权益资产估值，三季度关税政策明朗后有望推动权益资产震荡向上。行业配置方面，建议关注部分政策催化下基本面存在积极变化预期的新方向，2025年或仍是以科技为主线的行情，伴随外部扰动的缓和，市场整体风险偏好将上移，建议持续关注科技、消费、高端制造、医药等产业趋势机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华福证券认为，政策驱动、结构改革与监管支持将共同推动市场进入“波浪式前行、慢牛新走势”的阶段。尽管部分指数估值已处于历史高位，存在短期回调压力，但在国内外多重催化因素作用下，市场仍有上行动力。9月以来，小盘股及主题概念板块表现突出，如万得微盘股指数、TMT指数、中证2000指数等涨幅均超30%，显示出市场风格向成长性和结构性机会倾斜的趋势。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 07:15:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31046619</guid></item><item><title>NBA开拓者队总经理：会重点培养杨瀚森，他将有光明的未来</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31046540</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年NBA选秀大会第一天在26日结束，中国球员杨瀚森在首轮第16顺位被开拓者选中。开拓者在此前两个CBA赛季多次派出球探实地考察杨瀚森，这次开拓者也是杨瀚森第一站试训的球队。开拓者在选秀前向下交易得到首轮第16顺位签（此前是第11）。开拓者总经理乔·克罗宁在26日接受了媒体采访，他透露球队已经重点考察杨瀚森两年时间，他们认为杨瀚森有着很出色的内线技术与较高的篮球智商。克罗宁说：“我们会重点培养杨瀚森，他将有非常光明的未来。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750919496367_tQXJy5_1750919499550.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351086950"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年6月25日，美国纽约，2025年NBA选秀大会首轮，中国球员杨瀚森（右）被NBA开拓者选中，与NBA总裁亚当·萧华合影。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克罗宁表示，在杨瀚森当年征战U18赛事时就已经关注到这个年轻内线。过去两个CBA赛季，开拓者安排了管理层成员与球队多次来到中国实地考察杨瀚森的表现，他们给杨瀚森很早就建立了球员档案。开拓者原本希望杨瀚森能在去年参加选秀，但最终未能实现。可即便如此，开拓者仍然继续考察杨瀚森，并对他寄予厚望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杨瀚森在上赛季CBA结束后，马上前往美国进行芝加哥联合试训以及其经纪公司安排的ProDay活动，他的整体表现良好。此后一个多月时间，杨瀚森在多支球队进行试训，其中第一站就是开拓者。克罗宁表示，球队对杨瀚森很看好。“很少有他这样的身高，同时能结合内线结束的球员，更何况他只有20岁，他有很大的发展空间，我们也会重点培养他，并帮助他走向职业生涯的巅峰。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克罗宁认为杨瀚森拥有非常光明的未来。“我们想说的是，他很出色，很有天赋，也将拥有非常光明的未来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，在选择杨瀚森后，开拓者已经拥有5名中锋，位置非常拥挤是不争的事实。外界分析，开拓者很有可能在之后进行交易，以让中锋位置不再如此拥挤。“我们现在中锋有5名球员，他们都很优秀，我们将想办法解决这些问题。我们会处理好。”克罗宁说。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 06:47:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750919615608_JFYJKM_1750919615840.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31046540</guid></item><item><title>国家发改委：严厉打击有偿删除等信用修复领域违法违规行为</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31046533</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;在今天（6月26日）举行的国家发展改革委新闻发布会上，国家发展改革委新闻发言人表示，将严厉打击有偿删除、公示虚假信息等信用修复领域违法违规行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;发言人介绍，近日审议通过的《关于进一步完善信用修复制度的实施方案》，国家发展改革委将多方面落实。首先是针对部门多头公示失信信息、多头接收企业信用修复申请，造成“多头修复”“重复修复”等问题，国家发展改革委将在“信用中国”网站设置入口统一接收各类信用修复申请，再推送给相关行业管理部门办理，实现信用修复集成办、高效办。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对此前失信行为种类复杂、对公示期限缺乏统一标准等问题，《实施方案》统一将失信信息分为“轻微、一般、严重”三类，明确修复条件与失信主体的过错程度相匹配，做到轻重适度、过惩相当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家发展改革委政研室副主任、新闻发言人李超表示，针对一些第三方机构提供的信用信息与“信用中国”网站不一致的问题，我们将配合监管部门加强对相关机构的监管，严厉打击有偿删除、公示虚假信息等信用修复领域违法违规行为。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 06:40:52 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750919367907_C8JbWF_1750919368083.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31046533</guid></item><item><title>泰国普吉岛一家酒店附近发现多个可疑爆炸装置</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31046559</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;泰国警方26日在普吉芭东海滩销毁了一枚疑似爆炸装置。该可疑物体是在普吉岛一家酒店附近发现的。23日，泰国警方逮捕了一名可疑男子，该男子随后承认伙同他人在普吉机场、芭东海滩附近、蓬贴海角分别放置了4枚炸弹。事件发生后，泰国警方在普吉岛进行了严密的搜寻工作，目前已找到大部分炸弹并进行处理。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 06:40:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31046559</guid></item><item><title>感受上海电视节的温度，特殊观众在导盲犬陪伴下看《邬达克》</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31046441</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;6月25日，在第30届上海电视节一场线下惠民导赏活动中，观众席前排迎来了一批特殊观众。几只导盲犬在主人的脚下安静地趴着，陪主人一道欣赏纪录片《邬达克》。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2451862" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750913465480_M74Rik_1750913476499.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351086173"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;陪主人一道欣赏纪录片的导盲犬&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据澎湃新闻记者了解，这场活动特别邀请了70余名视、听障碍人士来到现场，在手语翻译、听障版字幕、无线讲解器等无障碍设备及服务的辅助下一起欣赏影片，共同感受建筑大师邬达克的魅力。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2451865" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750913581827_HW6fb4_1750913594906.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351086162"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;志愿者给观众戴耳返&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750917645747_AS8a7c_1750917646070.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351086334"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;手语老师&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2452022" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750915339956_XdTmpK_1750915381135.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351086172"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;无障碍解说现场工作&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;望着座无虚席的台下，纪录片《邬达克》的导演陈庆感动不已，几度哽咽：“我做过很多场映后见面会，但今天的放映尤其让我感动。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750917690476_e7P6RC_1750917690477.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351086333"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;纪录片导演陈庆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位坐在记者身边的视障人士在映后表示：“我从小生活在上海，邬达克设计的这些建筑自己几乎都去过，可是自从失明后，就再也不曾去过，今天能够通过‘观看’一部无障碍电影，又找回了我记忆里的画面！”&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="676096" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/ac670b10b8204839a7b58400a44a2b17/hd/1750914691331_EEiwA3_1750914879068.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750914862695_2pbhcF_1750914873811.jpg" data-duration="00:33" data-verticalvideo="1" data-width="478" data-height="848"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p class="news_video_name"&gt;一位视障人士发表观后感。澎湃新闻记者黄河 拍摄(00:33)&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2452034" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750915710709_hF2Sx2_1750915726991.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351086163"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;同样作为建筑师，一位听障人士走上前台用手语表达了自己观看《邬达克》的感受&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场由百视通承办的上海电视节“白玉兰飘香”线下惠民导赏活动——《邬达克》无障碍专场放映在中华艺术宫艺术剧场举行。现场除了观众，剧场通道上也站满了志愿者，中场休息时，会有志愿者护送视障观众往返卫生间。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2452026" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750915502214_3tNtYe_1750915533286.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351086171"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;站在通道上的志愿者们&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者观察到，不仅在交流环节，活动配备了解说老师和手语老师，整部影片也因为放映调整为听障版字幕，字幕会根据影片的内容及时做出文字提醒，以便于听障观众能够更好地融入整部影片的艺术氛围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《邬达克》由中央新闻纪录电影制片厂（集团）创作出品，全片共5集，每集30分钟。活动当天播放了其中三集。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纪录片以匈牙利建筑师邬达克在上海的传奇经历为切入点，深入挖掘了他在上海的生活和工作。通过他的故事，纪录片展现了不同族群和文化的人们在上海这座国际都市的交流与融合。在邬达克旅居上海的29年间，他先后设计了超百栋单体建筑，其中包括国际饭店、大光明电影院、武康大楼等如今的“网红”打卡点……这些建筑作品不仅成为上海的地标，也成为不同文化交融的象征。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈到对主人公的理解，陈庆导演感慨地说：“邬达克面对当时巨大的世界变化，一直坚持着他自己内心的原则和专业，哪怕在他最困难的时候，做最小的房子，依然恪守一个建筑师的职业本能与操守，这些都是打动我的地方。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2451994" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750915198347_8FcxQp_1750915222773.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351086165"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;导演陈庆在映后和观众交流&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在陈庆看来，邬达克设计的建筑兼具自由灵活的设计风格和专业实用的特点，也体现了上海多元、包容、开放的城市性格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今天的活动以一种特别的无障碍融合方式进行纪录片放映，非常感谢主办方为视听障碍群体带来这样一部充满上海人文情怀的纪录片。”她说。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250626/fd5f053e-5785-4ecd-b8ef-7ef4a27ab825.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250626/fd5f053e-5785-4ecd-b8ef-7ef4a27ab825.jpeg" data-height="762" data-width="1143" data-filesize="144344" class="ait_item_box img_default" data-id="351086168"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;“白玉兰飘香”线下惠民导赏活动《邬达克》无障碍专场放映会&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年，上海电视节站在了“三十而励”的关键历史节点，百视通也正逢成立20周年，在“20”与“30”的交汇点，百视通连续第七次担任上海电视节官方指定电视新媒体合作伙伴及线上展映平台，并再次承办“白玉兰飘香”线下惠民导赏活动无障碍放映专场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《邬达克》目前已推出中文版、英文版、法语版、西班牙语版，今年，百视通特地将其制作成无障碍视听版本，包括视障版和听障版，并将于后续上线百视通线上展映平台，让更多视听障人士通过电视大屏了解这位传奇建筑师的精彩故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，除了本次无障碍线下放映专场活动，上海IPTV也在上海电视节期间更新上线18部无障碍视听内容，让视听障碍用户在家也能同步欣赏影视佳作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，百视通联合SMG无障碍电影公益工作室打造高品质无障碍视听电视服务平台，支持读屏和语音操控功能、增加悬浮字幕，辅助视听障用户更好操控和使用电视。据相关负责人介绍，目前可以“根据对白间隙长度，自动生成画面描述文本，经人工校准后，可一键生成多情感朗读音频，更高效地生产无障碍内容，不断丰富无障碍节目供给”。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250626/a0486f69-72ee-4bd9-a111-f704a85b7ea3.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250626/a0486f69-72ee-4bd9-a111-f704a85b7ea3.jpeg" data-height="1509" data-width="1073" data-filesize="199718" class="ait_item_box img_default" data-id="351086174"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;百视通无障碍视听大屏服务专区示意图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;活动最后，SMG无障碍电影公益解说团队发起人曲大鹏上台发言：“今天我们用声音打开眼睛，用手语播放声音，为视听障碍朋友献上无障碍版纪录片《邬达克》。邬达克先生塑造了上海的城市肌理，他的建筑是凝固的历史。然而，对部分群体而言，‘看见’‘听见’这份遗产存在障碍。这正是我们工作的意义——用声音描绘光影，用画面传递声响，传递建筑的灵魂与文化。我们相信，每个人都有权利平等感受城市文脉。这次活动不仅是一次简单放映，更是对视听障群体文化权利的尊重与赋能。愿我们的努力，能让更多心灵感受到这座城的传奇与温度。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 06:32:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750919456802_DnwYND_1750919456802.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31046441</guid></item><item><title>专业的！甄子丹在姜文新电影中又来弹钢琴了</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31046510</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750918664725_PPjZjB_1750918668431.png" alt="专业的！甄子丹在姜文新电影中又来弹钢琴了"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:43&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;专业的！甄子丹在姜文新电影中又来弹钢琴了&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;许多眼尖的网友在姜文新作《你行！你上！》的预告片中发现，武打巨星甄子丹还会弹钢琴。事实上，甄子丹可谓文武双全，许多节目中都有他弹钢琴的身影。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 06:29:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750918664725_PPjZjB_1750918668431.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31046510</guid></item><item><title>济南宅地楼板价首超2万元/平米！中国海外发展逾32亿元竞得历下区地块</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31041206</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;6月25日，山东省济南市历下区文博西片区一期DMLD-13-02和DMLD-13-23 地块组团吸引两位竞买人参与竞拍，经过110轮竞价，最终被中国海外发展（00688.HK）旗下公司以32.7353亿元的总价竞得，溢价率11.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;克而瑞表示，两宗住宅用地折算楼板价为20232元/平方米，成为济南宅地的单价地王，这也是济南宅地单价首次超过20000元/平方米。&lt;/strong&gt;另一宗商务商业用地成交总价6.4609亿元，折算楼板价为4499元/平方米。地块周边在售项目有云顶1号、保利金茂琅誉等，销售价格均超30000元/平方米。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2450716" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750905067593_BFB8Pn_1750905069753.png" data-imageid="351077262"&gt;&lt;p&gt;文博西片区一期DMLD-13-02号地块规划为住宅用地，占地面积48099平方米，1.5≤地上容积率≤2.7，起始总价23.6498亿元；文博西片区一期DMLD-13-23地块规划为商务、金融商业用地，出让面积26108平方米，3.3≤地上容积率≤5.5，起始总价5.8155亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克而瑞分析称，两宗住宅用地位于浆水泉路以东、和平东路以南，东临山东省博物馆、山东省美术馆、万象城，以及众多CBD写字楼，南侧临近经十路，为济南CBD西南门户，区位条件优越。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 06:22:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750909779761_sJcPm3_1750909779951.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31041206</guid></item><item><title>特朗普公开施压，要求撤销对内塔尼亚胡的审判</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31045711</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美国总统特朗普当地时间25日在社交媒体上发表贴文，要求撤销对以色列总理内塔尼亚胡的审判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贴文说，他“震惊地获悉”，以色列继续对内塔尼亚胡进行“荒谬的政治迫害”，后者被要求“（下）周一出庭”。特朗普呼吁，审判“应该立即撤销”，或者赦免内塔尼亚胡。他还说，“过去是美国拯救了以色列，现在美国也将拯救内塔尼亚胡。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据以色列媒体报道，对内塔尼亚胡的质证已于6月3日开始，预计将需要一年时间完成。以总统伊萨克·赫尔佐格有权赦免内塔尼亚胡，但以媒体援引他的话说，赦免“目前不在讨论范围内”。赫尔佐格还表示，“尚未有人提出这样的要求”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020年初，以色列检方以受贿、欺诈和违背公众信任3项指控正式起诉内塔尼亚胡。同年5月，法院首次开庭审理该案，内塔尼亚胡因此成为以色列首位接受司法审理的在任总理。2024年12月10日，内塔尼亚胡首次因涉嫌贪腐案出庭作证。据以媒体报道，如果罪名成立，内塔尼亚胡因受贿面临的刑罚将是最高10年监禁，因欺诈和违背公众信任面临的刑罚将是共计最高3年监禁。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 06:10:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750908759520_AS1wn1_1750908759784.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31045711</guid></item><item><title>张名扬头条主赛压轴登场，UFC上海站7月10日开票</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31046439</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;6月26日， 世界顶级综合格斗组织UFC官宣了8月23日UFC格斗之夜上海站的头条主赛，UFC轻重量级排名第14位的中国选手“下山虎”张名扬将对阵该级别排名第12的强尼-沃克。这场备受瞩目的格斗盛宴也正式进入倒计时。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750916574547_jSPWFy_1750916754929.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351086202"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;张名扬与强尼-沃克的对决将作为8月23日UFC格斗之夜上海站的头条主赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;张名扬自从2024年2月上演UFC首秀以来，在3场比赛中保持全胜，101秒、145秒、243秒……这是他终结三位对手分别用出的时间，张名扬的强势表现震惊了所有人，也为这次他打头条主赛创造了契机。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即将到来的上海站对于张名扬的重要性不言而喻，以头条主赛选手压轴出场，证明了UFC官方对于中国小伙子的重视，如果获胜，张名扬的排名将进一步提升，有望在较短的时间里继续冲击前十甚至前五的排名，张名扬个人的声望和商业价值也将来到一个新高度。反之，一旦不能顺利取胜，张名扬进入八角笼之后创造的一系列惊艳战绩会受到质疑，他攀登顶峰的进度条将不得已放慢。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750916738748_p1hTNN_1750916754911.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351086199"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;上一场比赛中，张名扬爆锤老将安东尼-史密斯，送给了对方一场遗憾的退役战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，澎湃新闻记者曾经采访过张名扬，关于自己已经取得的成绩，&lt;strong&gt;张名扬并不满足，“现在（获得的这一切）还不是我最想要的，这只是一个小小的回报，还不是最终的结果。”&lt;/strong&gt;很显然，张名扬要将自己的胜利延续下去，值得一提的是，在6月份上海站官宣之际，张名扬与强尼-沃克的对决其实已经敲定，沃克与张名扬同属一个团队，但为了打这场大战，双方并不介意同室操戈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于沃克，一些中国粉丝恐怕并不熟悉，&lt;strong&gt;据张名扬的经纪人汪乐透露，两人私下里进行过实战，张名扬曾经打伤过沃克。当然，汪乐也坦言，训练中的实战和八角笼中的真刀真枪并不能画等号，沃克并不是一块好啃的骨头，他坦言：“可能大家觉得张名扬的块头已经够大了，但沃克比他还要高、还要壮，如果比赛进入地面，张名扬要想压制对手并不容易……”可以说，这场比赛充满悬念，也配得上头条主赛的咖位。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了张名扬和强尼-沃克的头条主赛，今日上海站的其他一些对阵也浮出水面。联合主赛中，曾两次冲击羽量级冠军、现排名第7的布莱恩-奥尔特加将对阵前UFC雏量级冠军、现羽量级排名第9的阿尔加麦恩-斯特林。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750916693811_kmJzan_1750916754899.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351086200"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;石铭的UFC首秀在8月22日举行，对阵王聪曾经的手下败将布拉希尔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为格斗周的一部分，22日UFC精英之路第4季半决赛赛事中则将看到中国“格斗中医”石铭的身影，她将在草量级对阵布拉希尔，今年2月份在澳大利亚悉尼举行的UFC312女子蝇量级比赛中，布拉希尔曾经输给了中国选手王聪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可能有粉丝会问，去年11月份的澳门站，石铭击败冯萧灿赢得精英之路草量级冠军，不是已经拿到了UFC的正赛合同？&lt;strong&gt;据悉，这次上海站，石铭打的就是UFC正赛，此役也是她的UFC正赛首秀，至于为什么将比赛放在UFC精英之路第4季半决赛中上演，最大的可能性源于UFC官方希望吸引更多的中国粉丝来到精英之路的现场，因此安排本土选手石铭作为当天的头条主赛奉献给观众。&lt;/strong&gt;对于石铭来说这是一次严峻的考验，对手布拉希尔2月份与王聪的比赛是在蝇量级，这一次她属于降重来到草量级，从体格上会明显大于石铭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，UFC格斗之夜上海站的开票信息也一并公布，赛事门票将于7月10日在大麦网及久事体育APP开启售票。&lt;strong&gt;&lt;span&gt;目前，官方具体的开票信息显示，UFC格斗之夜：沃克vs张名扬暨精英之路第4季半决赛的观赛门票将于7月10日（周四）上午11点正式开售，观众可通过大麦网和久事体育APP进行购票，每人限购6张。&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;即日起，关注咪咕官方平台，成为咪咕UFC会员，即有机会提前24小时开启专属购票通道，率先锁定观赛席位。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 06:10:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750917062343_QzKxB1_1750917062620.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31046439</guid></item><item><title>以色列国防军将在约旦河谷地区举行军事演习</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31045718</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;以色列国防军发言人当地时间26日表示，当日以色列国防军将于约旦河谷地区举行军事演习。在演习期间，将有大量军用车辆在该地区活动。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 06:09:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750908997261_sQznfd_1750908997464.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31045718</guid></item><item><title>到电影院看中超直播</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31046360</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;6月25日,“同屏沉浸·光影赛场”中超联赛影院观赛全国启动仪式在北京举行。活动由华夏电影发行有限责任公司与中国移动咪咕公司联合主办，北京国安足球俱乐部合作支持。作为国内首次将职业足球赛事引入影院同步直播的创新实践，此举标志着华夏电影正式进军影院直播领域，探索“影院+体育”多元化运营新模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华夏电影发行有限责任公司党委委员、副总经理黄群飞在致辞中指出，影院是电影艺术的殿堂，也是丰富人民群众精神文化生活的重要公共空间。“依托影院顶尖放映设备与技术优势，项目成功突破赛事直播信号适配影院标准的关键技术，实现了超高清画面流畅同步、沉浸音效无损还原的卓越效果，让观众在感受竞技激情的同时，尽享电影级视听盛宴。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2452009" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750907072806_2f6WB2_1750915357320.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351085390"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;战略合作协议签署现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;启动仪式上，华夏电影分别与中国移动咪咕公司、北京国安足球俱乐部签署战略合作协议。北京国安足球俱乐部成为首支落地该计划的中超球队。此次三方合作突破行业边界，充分整合体育、影视、通信科技领域资源，将围绕赛事直播、主题观影、球迷互动等方面深度开展，倾力为首都球迷打造独具魅力的“银幕主场”，构建“内容+技术+场景”立体化跨界生态，开创“赛事IP×影院视听×5G数智科技”的创新模式，是“科技赋能体育文化传播”的重要实践。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;仪式结束后，放映了梅州客家对北京国安的中超赛事直播。澎湃新闻记者注意到，观众大都身穿“御林军”的绿色球衣，在球员进场环节便反复高喊“这是哪？北京！”“我们的球队是？国安！”而当正式开赛前庄严的国歌声奏响，全场自发起立唱响“起来，不愿做奴隶的人们……”现场气氛同平常在工人体育场观赛简直毫无二致。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2452024" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750907081813_Q2FWFb_1750915396467.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351085392"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;影院观赛现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当晚对阵的梅州客家目前在中超排名垫底，北京国安开场便占据场上优势，却迟迟未能转化为战果。记者身边一位球迷除了紧盯大银幕，还不忘时不时看一眼手机战报，“唉，（上海）申花那边都2:0了。”直至上半场第21分钟，北京国安才由29号球员法比奥门前扫射破网，“GOAL”!现场顿时一片欢腾，直若把客队比赛现场变成了国安主场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年《哪吒2：魔童闹海》取得开门红后，内地院线表现只能说是差强人意，当下1.1万家影院也都在积极探索“影院+”多元融合营销模式。而把“球迷”引入影院，无疑是一项创新举措。此前，就有万达影城联合中国移动咪咕曾选择直播2021年东京奥运会开幕式和乒乓球男单决赛（马龙vs樊振东）。此番华夏电影开启直播中超，把球迷热情最高、基础最广的赛事引入了影院，联想在不到一年的时间后，2026美加墨世界杯就将举行，那将是又一场暑期的足球盛宴，此番“试水”的意味颇为明显。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2452025" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750907087646_jcXxts_1750915420413.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351085391"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;影院观赛现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据介绍，中国移动咪咕采用5G超高清传输技术、影院级视听标准与智能播控系统，构建起“采集—处理—放映”全链路技术保障体系，以多路解说、多视角切换等领先技术赋能沉浸式观赛体验，360°环绕声场精准还原赛场氛围。一位资深球迷在现场深有感触：“影院观赛，画面更宏大，细节更丰富！和协会的球迷为喜爱的球队助威，同频共振的感觉太棒了！”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 06:07:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750915443905_HfmZGK_1750915444181.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31046360</guid></item><item><title>圆桌｜对话以伊专家：互袭12日，结束还是开始？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31046438</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750916470687_JshCY3_1750916470858.png" alt="圆桌｜对话以伊专家：互袭12日，结束还是开始？"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;05:47&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;圆桌｜对话以伊专家：互袭12日，结束还是开始？&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;6月24日，经过12日对轰后，以伊停火协议在硝烟中生效，留下诸多问题待解。澎湃新闻记者对话以色列与伊朗专家，就此次两国冲突进行剖析。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 06:00:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750916470687_JshCY3_1750916470858.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31046438</guid></item><item><title>国家发改委：今年以来我国经济运行总体平稳</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31045885</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;在今天（26日）上午举行的国家发展改革委6月份新闻发布会上，国家发展改革委新闻发言人介绍说，今年以来，我国经济运行总体平稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从供给看，农业生产有序开展，工业服务业稳定增长。5月份，规模以上工业增加值同比增长5.8%，服务业生产指数增长6.2%，增速比上月提高0.2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从需求看，消费投资持续扩大，出口保持较快增长。5月份，社会消费品零售总额同比增长6.4%，增速是2024年以来最高水平。前5个月，固定资产投资稳定增长，其中制造业投资增长8.5%。5月份以人民币计价的货物出口增长6.3%，其中对东盟、欧盟、共建“一带一路”国家出口分别增长17.5%、13.7%、13.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家发展改革委政研室副主任、委新闻发言人李超介绍，随着存量政策加快落地见效，新的储备政策陆续出台实施，有信心、有能力把外部冲击的不确定性和不利影响降到最低，推动经济持续健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，发言人还介绍，将在7月下达今年第三批消费品以旧换新资金；初步预计，今年迎峰度夏期间全国最高用电负荷同比增加约1亿千瓦。从目前情况看，今年迎峰度夏电力供需形势好于去年，全国电力供需平衡总体有保障。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 05:30:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750910951076_edA5bG_1750910951271.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31045885</guid></item><item><title>上海合作组织能源部长会举行，25个能源项目已完成签约</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31045893</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;今天（26日），由国家能源局与浙江省人民政府联合主办的上海合作组织能源部长会在宁波举行。大会以“创新融合，能动未来”为主题。上合组织有关国家能源主管部门负责人及相关代表、驻华使节参会，深入交流了各国在推动能源转型、促进可持续发展方面的成功经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至目前，本次会议期间已有25个项目完成了签约，签约金额约400亿元人民币，总装机规模达1200万千瓦。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 05:26:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750911188405_yckm6D_1750911188546.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31045893</guid></item><item><title>民航局：禁止旅客携带无3C标识及被召回的充电宝乘坐境内航班</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31046183</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;日前，为切实保障航空运行安全，民航局发布紧急通知，自6月28日起禁止旅客携带没有3C标识、3C标识不清晰、被召回型号或批次的充电宝乘坐境内航班。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，今年以来，旅客携带的充电宝等锂电池产品机上起火冒烟事件多发。近期多个头部品牌充电宝厂家因电芯存在安全风险对多批次产品实施召回，国家市场监管总局撤销或暂停了多个充电宝及电池芯厂家3C认证，上述情况表明旅客随身携带的充电宝存在安全质量隐患，给民航安全运行带来的风险持续增大。对此，民航局决定在现行政策基础上，按照国际通行的《危险物品安全航空运输技术细则》，进一步采取严格的管控措施，并要求民航相关单位加强组织、做好宣传告知、严格查验、改进服务、做好应急准备等工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通知要求，各航司及其代理人应加强对充电宝起火冒烟事件的警示宣传，让更多旅客了解相关产品的安全风险和管控政策，积极引导旅客不携带不合格充电宝乘机。各机场要充分利用广播、动态显示屏等形式，在安检通道、值机柜台等醒目位置张贴宣传资料或增加提示环节，多场景密集宣传携带充电宝乘机安全风险及管控政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通知强调，各机场安检部门要加强对旅客随身携带充电宝查验，严防旅客携带不合格充电宝乘机。各航司、机场要在安检现场增派工作人员，做好旅客的服务指引及解释工作。要合理设置旅客对充电宝的自弃、暂存区域，明确暂存手续和流程，为旅客自弃、暂存提供便利，提升旅客对政策的理解度和配合度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通知指出，各机场要参考《航站楼旅客便携式电子设备充电设施建设指南》，抓紧做好航站楼内旅客充电设施的加装、维护，提高充电设备设施的可用性、可得性，更好满足旅客进、出港时的充电需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通知还要求各航空公司、机场加强旅客服务人员培训管理，确保员工熟悉掌握充电宝安全风险及政策，以便能够准确、有效地回应旅客问询。同时，各单位要按要求进一步完善锂电池起火、冒烟等紧急情况下的应急处置预案，增强员工情景意识、应急反应能力和协同配合能力，确保在发生紧急情况时能够及时、妥善处置。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 04:56:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750913998905_6HcP3X_1750913999098.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31046183</guid></item><item><title>杨瀚森在NBA选秀大会第16顺位被选中，中国篮协发贺信</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31045823</link><description>杨瀚森在NBA选秀大会第16顺位被选中，中国篮协发贺信</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 04:35:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750909231021_asessh_1750909231230.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31045823</guid></item><item><title>中国网络表演行业主播账号累计开通近1.93亿个，同比增约7.2%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31045754</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;正在举行的2025年中国网络表演（直播与短视频）行业年会上，中国演出行业协会发布了包括《中国网络表演（直播与短视频）行业发展报告（2024-2025）》《中国网络表演（直播与短视频）经纪机构行业发展报告》等在内的多个专项报告。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2450918" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250626/191deae9-45bb-4a6a-9be2-954402c9f1de.jpg" data-imageid="351077668"&gt;&lt;p&gt;报告显示，我国网络表演（直播与短视频）行业展现出强大的韧性与活力，整体规模持续扩大，营收能力稳步提升。2024年我国网络表演（直播与短视频）行业市场营收规模达2126.4亿元（不包含线上广告营销业务），较2023年同比上涨1.5%。截至2024年底，经营性互联网文化单位持证主体数13841家，2024年新审批通过的经营性互联网文化单位数3828家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至2025年5月末，中国网络表演（直播与短视频）行业主播账号累计开通近1.93亿个（多平台非去重数据），同比增长约7.2%；月活跃开播账号约3326.7万个；2024年全年新增开播账号1300万个。数字技术与文化传播深度融合，网络表演行业已成为新大众文艺的重要实践场。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 04:25:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750908600201_dzhBPd_1750908600416.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31045754</guid></item><item><title>上影节意外之喜｜00后硕士生第一次对上海有了归属感</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31045413</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;【编者按】第27届上海国际电影节刚刚落幕，影片、影人、影院、影迷水乳交融，共同筑造了这座如梦似幻的光影之城。尽管盛大的节日已经结束，但那些温暖的、感动的、梦幻的、意外的、惊喜的瞬间，依然弥漫在影迷的心间，成为之后日常生活中的养分，成为他们对下一届电影节的期待。澎湃新闻《上海文艺》特别策划“上影节意外之喜”，邀请影迷讲述他们的惊喜时刻，致敬电影带来的美好。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750900572598_1aTEQr_1750901632242.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351076217"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;大光明电影院 红酒雪梨 供图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;讲述人：红酒雪梨&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;年龄层：00后&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;所在城市：上海&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;职业：硕士在读&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是我来上海读研之后第一次参与电影节，而且这次上影节的时间刚好跟我的期末周是重合的。我记得18号那天，我刚熬了一个大夜完成我的小组作业，第二天上午，我又顶着只睡了五个小时的黑眼圈去上课。课上我做了一个读书报告，做完报告之后是老师点评的环节，我知道这很重要，但是我已经有点没心思听老师怎么说了。因为我当时满脑子都想着我要怎么在下课后的一个小时内从闵行赶到长宁，不然我下午的电影就要迟到了。当然，午饭肯定是没时间吃的，我想这也是很多上影节“赶场人”的常态。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750901564000_1yw6pe_1750901700249.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351076264"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;红酒雪梨觉得，那些往返于各大电影院的观众本身就是电影的一部分&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我看到这次电影节也有其他城市已经参加工作的影迷，利用周末的时间来到上海“过节”，几乎二十四小时都泡在电影院里，然后周一再赶回去上班。我想辗转在各大电影院之间虽然让我们的身体上很疲惫，但精神上是很有盼头的。从6月5号抢完票开始一直到六月底电影节结束，这一个月大家都是带着这种对电影的期待工作、学习和生活的，所以也心甘情愿地享受这种“累并快乐着”的感觉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我来上海读研已经一年了，也去过上海的很多地方，一直觉得对这座城市没什么感情，可能将来离开的时候也不会留恋。但是在参与了这次上影节之后，我对这座城市的感觉变得不太一样了，电影节期间的上海是一个“过节氛围”特别浓厚的城市，在这种氛围下走进电影院看一部喜欢的电影，走出电影院一个人安安静静地吃顿饭，让我第一次产生了一种“生活在上海”而非“暂时停留在上海”的实感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我想，当关于一座城市的公共记忆与私人情感产生连接，人就会对这座城市有一种归属感吧。上影节对我而言就是我与上海的一个连接，衷心期待下一届上影节会更好。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750900575095_FkcxCF_1750900599571.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351075813"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;盲选的《翠湖》让红酒雪梨边看边哭&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 04:18:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750911378281_3S7n2F_1750911378525.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31045413</guid></item><item><title>白玉兰奖评委童瑶谈投票标准：我首先选好看的剧</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31045520</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;演员童瑶是本届白玉兰奖中国电视剧单元评委之一，她在6月25日第30届上海电视节白玉兰奖评委见面会后接受了媒体采访，聊到她对白玉兰奖的评选标准，对女性题材和“她力量”的解读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;童瑶曾凭借《大江大河》获得第25届上海电视节白玉兰奖最佳女配角奖，也凭借《三十而已》中的顾佳一角，获得第27届上海电视节白玉兰奖最佳女主角奖。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750903092559_GF4xQQ_1750903130775.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351076616"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;白玉兰评委、演员童瑶&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;【对话】&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;谈评选标准：要能打动人的好作品&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问&lt;/strong&gt;：这次作为评委，会不会比较关注女性视角？因为你演的女性的人物形象特别深入人心，和观众有很多共鸣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;童瑶&lt;/strong&gt;：在我很年轻的时候，通过《三十而已》拿了白玉兰最佳女主，可能天然就会关注这个题材，但至于最后把票投给谁，还是有几个原则的，一定是好的作品，能打动人的作品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因为我是一个演员，我是用观众视角来看待。我认为，一部好的剧，它首先得是好看的剧，无论是故事好看，表演好、节奏好，或者它有独特的艺术性。还有可能它有打动人的地方，无论是人与人之间情感的温暖，还是说它有一些跟时代情绪的共振。还有一点，它得有人文关怀，值得人思考的地方。此外，我觉得它要有好的艺术性，有独特的艺术表达。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750903522891_j6whP4_1750903575062.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351076688"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2021年，童瑶凭借《三十而已》获得白玉兰奖最佳女主角。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问&lt;/strong&gt;：你是白玉兰奖最佳女主角的获奖者，这次作为上海电视节的评委，有什么不一样的感受吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;童瑶&lt;/strong&gt;：这是我第四次来到白玉兰。第一次我记得是2019年，那时候是《大江大河》入围了最佳女配，其实那个时候得奖，我完全是懵的。第二次是2021年带着《三十而已》来，那年其实我也很忐忑，因为跟我一起入围的演员都非常优秀，我很幸运拿到了最佳女主角。2023年我再次来到白玉兰，那一届是我最轻松的一届，因为是作为一个颁奖嘉宾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年作为评委的身份出席，我觉得蛮有压力的。虽然我只有一张选票，但是我会投给值得的作品和值得的创作者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;表演要扎根于生活，得奖要努力加运气&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问&lt;/strong&gt;：作为演员，如何判断一个剧本是否值得拍？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;童瑶&lt;/strong&gt;：首先，这个剧本得打动我，我跟它有共情。还得有人物塑造的空间，或者是我以往想尝试没有尝试过的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问&lt;/strong&gt;：今年在众多的入围演员的名单当中，大家总觉得有一些演员早就应该被认可了，但好像迟迟都没有得到这个荣誉。你觉得好演员跟奖项之间的关系究竟是怎么样的？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;童瑶&lt;/strong&gt;：我觉得今年入围的演员都是非常好的演员，今年的竞争也特别地激烈。你说好演员跟奖项的关系，我觉得很多时候是努力加一点点运气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问&lt;/strong&gt;：近年来，很多奖项的获得者会集中在中生代演员身上，你怎么看？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;童瑶&lt;/strong&gt;：我觉得还是剧本决定，因为有些角色，它写的就是那个年龄段的演员。很多好的表演，它是需要阅历的沉淀，需要演员去生活，有这种积累才能塑造出来的。但我发现有一些年轻演员，他们特别有天赋，也可以塑造出很多生动鲜活的角色，所以我觉得，任何年龄段都可以塑造出比较出彩的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问&lt;/strong&gt;：作为一个好演员，有哪些必要的自我修养？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;童瑶&lt;/strong&gt;：首先，得是一个好的观察者和好的感受者，因为我们的表演都是扎根于生活，来源于生活。当然，你作为演员肯定要多看一些文学作品，提高自己的认知，提高自己的塑造角色的能力和构建角色的能力。我们经常在现场会遇到一场戏，可能有10种演法，但是你要去筛选出来最准确、最能打动观众的那一种。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;演员要自我审视，《三十而已2》明年开拍&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问&lt;/strong&gt;：有完整地看过《三十而已》的整个剧情吗？到现在还有印象深刻的一些片段，值得回味的东西吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;童瑶&lt;/strong&gt;：当时应该是完整地看过，其实我的角度还是蛮不一样的。我觉得，当演员经常是一个自我审视的过程。在现场，你可能在演某一场戏的时候，你是特别笃定的，你就想在播出的时候看看它呈现出来的效果是什么样的。可能在现场，有一些戏是你不那么确定，甚至觉得有一点别扭的，那么你也想看看它最终呈现的效果是什么。有时候好像是一样的，但有些时候好像相反，那些不太确定的东西，好像呈现出来会更好。所以我觉得，演员要不断地自我审视和怀疑，这样摸索着不断地提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问&lt;/strong&gt;：聊聊接下来期待的角色类型。有没有不满足的，更想挑战的？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;童瑶&lt;/strong&gt;：的确是不够满足，我们演员在一起，经常探讨的一个问题就是，市场的好剧本太少了。比如《三十而已》在那个时代，它表现了一些女性的力量，他们管它叫“她力量”，可能是女性的独立自我，还有她们的个性。我也很期待看到一些更有内涵的表达，一些新的解法，然后我们《三十而已2》可能也会在明年开拍，我也期待看到一些对于女性的更多的诠释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;喜欢在上海走路、看展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问&lt;/strong&gt;：你有许多作品都在上海拍摄，有没有印象深刻的戏？每次来上海，一定会做的事情是什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;童瑶&lt;/strong&gt;：我先回答我来上海一定会做的事，我来上海最喜欢的就是走路。我觉得上海是一个可以走路的城市，这点我特别喜欢，特别是在有梧桐树的街区，然后找一个小咖啡馆坐一坐，我觉得特别享受。还有，可能去看一些展、一些剧，在上海，你可以看到很多好的剧和好的展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我跟上海挺有缘分的，好多戏都是在上海拍摄的，包括《三十而已》《心居》《叛逆者》，还有马上要播出的《足迹》，都是在上海拍摄的，我跟上海这座城市好像特别有缘分。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750903670710_1Ehi3k_1750903684309.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351076721"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《叛逆者》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问&lt;/strong&gt;：那你最近有看什么样的艺术展？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;童瑶&lt;/strong&gt;：我前两天刚好有空，去看了浦东美术馆的奥赛的展，全是大师在不同时期的作品，我觉得还蛮震撼的。其实作为演员，看这些作品的时候，也会启发你的一些灵感，或者是有一些新的感触。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期来说，我在看奥赛展的时候，我看到了梵高年轻时候的一幅画，我觉得跟他后来的风格差异还是蛮大的。这些艺术家，都是不断地跟进时代一直在变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;即将进组央视短剧《奇迹》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问&lt;/strong&gt;：陈宝国老师有说到，《大宅门》是他50年不遇的好作品。在你心中，你有没有这样的一部作品？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;童瑶&lt;/strong&gt;：我觉得《大江大河》和《三十而已》都是比较难遇到的作品。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750903740986_C5Fych_1750903760856.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351076754"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2019年，童瑶凭借《大江大河》获得白玉兰奖最佳女配角。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问&lt;/strong&gt;：当得知与你合作过的蒋欣老师入围时，有没有分享一下入围的心情？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;童瑶&lt;/strong&gt;：我们没有联络，因为我们评委会需要避嫌，但是我在心里为她高兴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问&lt;/strong&gt;：会不会想尝试短剧？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;童瑶&lt;/strong&gt;：我觉得，无论是短剧、中剧还是长剧，它的核心不是长度，而是剧。我首先就是看中剧的故事、班底，搭配的演员，有好的题材，当然会愿意去尝试，包括我马上也会进组去拍央视的一个短剧《奇迹》。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750903859937_18r3Nw_1750903872427.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="351076822"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《奇迹》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问&lt;/strong&gt;：会看相对碎片化的短剧、短视频吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;童瑶&lt;/strong&gt;：我也会看短剧，我觉得短剧是现在特别流行的一个东西，我也想去多学习，但我可能刷短视频会刷得比较多一点，比如像健身类的、宠物的，还有旅游类的，艺术品的都会刷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问&lt;/strong&gt;：除了演员之外，如果再选另外一个职业的话，你会选择什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;童瑶&lt;/strong&gt;：我可能会选择当一个潜水教练，因为自己比较喜欢。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 04:15:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750903223947_TQspkP_1750903224241.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31045520</guid></item><item><title>白玉兰奖入围海外电视剧｜在全球风土人情中理解文明互鉴</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31026803</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;英雄抑或你我身边的普通人，将他们写成剧本拍成电视剧，需要怎样的起承转合才能吸引人？世人熟悉的新闻事件，流传极广的经典名著，改编时又该有怎样的脑洞，才能拍出让观众耳目一新的感觉？全世界的电视人，都在探索着同样的课题。入围第30届上海电视节白玉兰奖海外电视剧单元的各国作品，题材丰富，想象力更是天马行空，让人拍案叫绝。更重要的是，它们在激情励志或波谲云诡的剧情后面，还隐藏着全球各国不同的风土人情、历史文化，让我们在观剧之余，能真正理解世界文明交流互鉴的意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本届白玉兰奖电视剧类别（海外电视剧单元）设最佳海外电视剧（长）和最佳海外电视剧（短）两大奖项，将于6月27日“白玉兰绽放”颁奖典礼揭晓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;最佳海外电视剧（长）&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;IXE-13与铀竞赛（加拿大）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2434687" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250623/ea4958c8-7b33-4b9c-bdb8-1f7fedd9cb9e.jpg" data-imageid="350864872"&gt;&lt;p&gt;1945年的蒙特利尔，此时二战刚刚结束，代号IXE-13的加拿大顶级特工让·蒂博退役后，经营着位于红灯区的水晶俱乐部。然而，他平静的生活被一场间谍运动打破。苏联特工正在秘密寻找铀矿，以制造核弹威胁西方世界。与此同时，一股由里克·加拉赫领导的纳粹派系，也在争夺铀资源，企图用它来实现全球统治。为了阻止两股势力的阴谋，蒂博与老搭档们联手组成了一支间谍小队，他们不仅要打破敌人的阴谋，还要在冷战初期的动荡局势中找到生存之道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;基督山伯爵（意大利｜法国）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2434686" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250623/2f5241ad-1cc9-4fd9-80f8-8b2deb93da74.jpg" data-imageid="350864866"&gt;&lt;p&gt;年轻水手埃德蒙·唐泰斯遭人陷害，被控叛国罪名，未经审判便被囚禁在马赛外海阴森的伊夫堡岛上。在漫长的囚禁岁月后，他终于成功越狱，并化名为基督山伯爵，向那些诬陷他的人展开复仇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;军刀行动（塞尔维亚｜保加利亚）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2434689" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250623/1347601d-f726-4065-9534-6892475e947b.jpg" data-imageid="350864870"&gt;&lt;p&gt;2003年，塞尔维亚。一位女记者着手调查塞尔维亚总理遇刺案。她对真相的追寻直指这个腐败国家机器的最深处。本片改编自改变国家历史走向的真实事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美声（意大利）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2434690" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250623/3c8e670b-541b-4a58-a0d9-7c756d2a7d6f.jpg" data-imageid="350864868"&gt;&lt;p&gt;《美声》是一个关于为自由而抗争的故事，讲述了玛利亚、她的女儿安东妮娅和卡罗琳娜逃离那不勒斯的故事。她们为了摆脱玛利亚暴戾专横的丈夫伊吉尼奥，追寻成为歌手的梦想，踏上了前往米兰的旅程。在十九世纪中叶，这三位女性注定要踏入那个镀金般闪耀却又残酷无情的歌剧世界。然而在这个过程中，她们将直面欺骗、背叛和燃烧一切的激情。玛利亚竭力将安东妮娅推向成功，但叛逆的卡罗琳娜却展现出了令人意想不到的力量与魅力。在名利梦想、嫉妒纠缠和权力斗争之中，她们将不得不直面所选世界的严酷现实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;热点（日本）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2434692" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250623/b95846f6-0fc9-4ebf-80d2-0c5b494f2139.jpg" data-imageid="350864865"&gt;&lt;p&gt;在山梨县富士山脚下的一家商务酒店工作的远藤清美，差点遭遇一场意外事故。然而，她被一位“外星人”救了，从此平凡的生活开始发生变化。如今，她的任务是守护这个乡间小镇的安宁。清美与这位外星人携手，以悄无声息的方式创造一个又一个小奇迹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;最佳海外电视剧（短）&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;尽情享用！（法国）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2434691" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250623/96dffb75-f4fd-4a64-bd16-d0e7ddcf4fbe.jpg" data-imageid="350864869"&gt;&lt;p&gt;阿贝尔是外卖平台“Enjoy!” 的小哥——这份临时工作只是过渡，他真正期待的是获得梦寐以求的实习机会。亚斯是一家24小时新闻频道的实习生，该频道奉行保守编辑方针 。伊戈尔是一位雄心勃勃的年轻律师，怀揣着为崇高事业辩护的理想。在这个被速度与效率主导的世界里，他们的命运交织在一起，与他们追求的社会公正理想渐行渐远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;猫头鹰谋杀案（英国）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2434693" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250623/5b27b9d2-1082-434d-ab05-e8dc7d22a3bc.jpg" data-imageid="350864867"&gt;&lt;p&gt;该剧改编自《喜鹊谋杀案》的续作，编辑苏珊死里逃生，和交往多年的男友安德烈亚斯移居克里特岛，并在岛上经营一座家庭旅馆。一对来自英格兰的夫妇找到她，讲述了一桩他们的女儿塞西莉婚礼当天，发生在自家经营酒店中的谋杀案。为了拯救塞西莉，苏珊知道自己必须回到伦敦，找出事实真相，她需要揭开书中隐藏的秘密，并在为时已晚之前找到塞西莉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;棋逢敌手（法国）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2434695" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250623/425d09a6-af31-4750-b4fd-bb5cfd7de841.jpg" data-imageid="350864871"&gt;&lt;p&gt;《棋逢敌手》背景设定在1997年世界象棋冠军加里·卡斯帕罗夫与IBM超级计算机“深蓝”之间的历史性对决中。这场对决是人类与机器之间的高压对抗，一场心智的较量，不仅发生在棋盘上，也延伸到棋盘之外。基于真实事件，本剧带领观众深入高水平国际象棋竞赛的世界，展现了历史上最伟大的“人类与机器”对弈之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我是史高治（德国）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2434694" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250623/daca62cb-62c8-4fc3-a986-fa6c6b77dc42.jpg" data-imageid="350864873"&gt;&lt;p&gt;本片改编自一则非常离奇的真实事件：1980年代末的德国，一名百货公司敲诈者愚弄了整个国家，引发全球媒体轰动，被《纽约客》称为 “唐老鸭大盗”。这个现实中的双重人格者，既成了国家公敌，又意外成为了民间英雄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;幸福伽菜子的快乐杀手生活（日本）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2434688" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250623/0639ddff-f10a-4af4-a530-f36f4837c162.jpg" data-imageid="350864864"&gt;&lt;p&gt;曾在广告公司就职的伽菜子，因为上司的职场霸凌而决定辞职。她在寻找新工作时参加了一场面试，却惊讶地发现这竟然是一家杀手组织。虽然一开始感到犹豫，但被这家公司优越的工作环境所吸引的她，最终决定加入。作为入职考核的一部分，她被命令狙击自己的前上司。起初她认为自己绝不可能杀人而迟疑不决，然而出乎意料地，她居然成功了。就这样，她顺利通过测试，正式开启了作为杀手的全新人生……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;（以中文片名拼音首字母排序）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 04:12:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750911057627_51M8MR_1750911057764.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31026803</guid></item><item><title>白玉兰奖入围综艺节目｜万般皆可进综艺，雅俗共赏可破圈</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31027022</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;谁说综艺只能拌嘴逗笑、追逐打闹？音乐舞蹈、诗歌戏曲，潮流新风、传统文化，万般皆可入综艺。入围第30届上海电视节的综艺节目，既有吸引国内国外几代观众的熟悉舞台，也有聚焦年轻一代青春风采的活力展示，更有立足中华优秀传统文化的创新呈现，它们要么是已经发展到“综N代”的荧屏常青树，要么是新鲜度十足一夜爆火的破圈神作，在诠释了节目模式突破的行业意义后，也给观众带去了可追忆过去可畅想未来、或感动或欢笑的精品佳作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本届白玉兰奖综艺类别的最佳综艺节目竞争激烈，奖项将于6月27日“白玉兰绽放”颁奖典礼揭晓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;大唐诗人传&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2434963" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250623/1b3b5105-404a-462b-a121-0dfdf2c19699.jpg" data-imageid="350867333"&gt;&lt;p&gt;大型文化节目《大唐诗人传》以总书记在文化传承发展座谈会上关于进一步继承和弘扬中华优秀传统文化的重要精神为指引，聚焦唐代“顶流诗人”，以“沉浸式实景演绎+电影化拍摄+AI赋能文旅体验”为创新模式，紧扣传唱千古的唐诗名篇主线，生动讲述以王勃为首的“初唐四杰”、孟浩然、王昌龄、李白、王维、杜甫、岑参、白居易、李贺、杜牧、李商隐等唐代诗坛巨匠跌宕传奇的文学与人生，从而深度挖掘中华优秀传统文化的深厚底蕴和时代价值，是推动中华优秀传统文化创造性转化和创新性发展的又一次有益实践。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;歌手2024&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2434961" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250623/f4fd6827-3a36-4ccf-bf94-52ff932ca8af.jpg" data-imageid="350867327"&gt;&lt;p&gt;《歌手2024》是一档大型国际音乐文化交流节目。节目以全球直播、国际阵容、公平赛制彰显主题价值，邀请了来自美国、加拿大、哈萨克斯坦等多国的国际歌手参赛，他们带来的多样化音乐风格和文化意蕴在舞台上交织，传递出文化交流中的友好意义。节目还在新加坡星和视界HUB都会台、马来西亚电视台ASTRO QJ等海外媒体同步热播。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;濠江欢歌向未来——庆祝澳门回归祖国二十五周年文艺晚会&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2434958" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250623/4e579a0b-4e09-46f4-863d-edfa5d4f5348.jpg" data-imageid="350867330"&gt;&lt;p&gt;《濠江欢歌向未来——庆祝澳门回归祖国二十五周年文艺晚会》以“同心同庆 共创未来”为主题，分为《澳门欢迎您》、《扬帆大湾区》、《最美中国心》三个篇章，共九个节目，演出通过歌曲、舞蹈、器乐、戏曲、武术、情景讲述、音乐短剧等艺术形式，充分展示回归祖国以来澳门各界“爱国爱澳”的心声，以及“一国两制”伟大构想的成功实践。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;简牍探中华&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2434968" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250623/82012a88-4de0-4b73-9fb0-50f38b7a8de3.jpg" data-imageid="350867325"&gt;&lt;p&gt;“简”述历史，“牍”懂中华，《简牍探中华》是一档大型文化季播节目。第二季节目全新升级，以“探”为核心，聚焦更多简牍宝藏、披露更多考古故事、发布更多简牍最新研究成果，让简牍学研究从“学术圈”走进“朋友圈”。节目还创新引入了明星“读简人”这一全新视角，他们可以与历史人物进行“对话”，亲身体验那个时代的风云变幻。结合全新的多维空间场景，每个观众都能化身“读简人”，沉浸式感受简牍中蕴藏的历史文化价值。节目立足于探寻、解读、传承中华文明的根脉，以融合传播构建广泛认同的坚实文化基础，推动中华优秀传统文化创造性转化和创新性发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;蛇来运转 万巳大吉——2025河南春晚&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2434967" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250623/3c401c4a-b1e8-4ae7-afc8-a0527e1f1af0.jpg" data-imageid="350867328"&gt;&lt;p&gt;“蛇来运转 万巳大吉——2025河南春晚”正值春节申遗成功的重要节点，节目通过跨越时空的文化交流与多元艺术形式的融合创新，向世界展示中华传统文化的博大精深，以及春节这一传统节日的独特魅力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;书画里的中国第三季&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2434962" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250623/c5e2963a-1bc6-445a-99b1-e98f4a61d235.jpg" data-imageid="350867332"&gt;&lt;p&gt;《书画里的中国》第三季是一档大型文化类慢综艺，节目创新综艺表现手法，以书画解码中国独特的自然风光和深厚的人文韵味，展现新时代中国文艺风采。本季节目以“老带新”的模式展开，中国著名画家徐里带领六位书画团成员，走进世界文化与自然双重遗产——武夷山，开展民间采风和限时作画挑战。节目真实记录了新时代文艺创作实践，以艺术的形式讲述了中国文化的独特魅力与时代故事，为传承与弘扬中国优秀传统文化贡献了力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;未来中国·AI季&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2434971" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250623/737dab9a-ea18-4fb0-a61b-3429c0cb2391.jpg" data-imageid="350867335"&gt;&lt;p&gt;随着技术发展，AI技术已成为当下大热话题。这一季的节目牢抓时代脉搏，延续上两季《未来中国》主现场展演、第二现场连线互动的形式以及年轻化的语态、视角的基因，以“生成式AI创新应用”为主题，将展演项目、讨论核心聚焦于AI技术并邀请到清华大学、交通大学、北京大学等多个高精尖团队与海内外优秀创业青年团队共同在节目现场展示他们的最新AI应用成果并开展展演比拼。从人工智能+人类健康、未来教育到生活娱乐，展现当下最前沿的AI科创成果，也使得“AI技术会如何走进大众生活”在这里得到了具象化的展现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我在岛屿读书第三季&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2434972" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250623/c87a8983-c8a1-4077-8078-643c6c6defde.jpg" data-imageid="350867326"&gt;&lt;p&gt;《我在岛屿读书》是一档外景纪实类读书节目，用观众喜闻乐见的表现形式，致力于带动全民阅读的热潮。第三季节目延续前两季首创的内容模式，继续邀请写书人、出书人、爱书人作为主要嘉宾，共同前往希腊的克里特岛，以真实自然的“笔会”形式相聚相处。节目邀请余华、苏童、程永新、叶子作为“书屋主理人”，每期邀请飞行嘉宾来到节目中, 嘉宾们围绕一些和阅读或文学相关的主题和话题，展开文学漫谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;无限超越班第三季&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2434966" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250623/11c604f4-f399-43e7-a4e5-d1aae191b833.jpg" data-imageid="350867324"&gt;&lt;p&gt;为挖掘演员职业匠心，弘扬爱国爱港精神，青年演员演技研习综艺《无限超越班3》继续以港影为切入点，再度邀请影坛重量级演艺人员深度参与，开启演员职场体验真人秀。节目聚焦演员职场生态，召集约20位内地和香港地区演员以“艺员”身份“入职”“无限超越班”，最终根据艺员的综合素质、演技实力、成长情况、发展潜力、个人特色、市场定位等，为他们评出具有专属特色的多项不同荣誉，发放市场真实片约，以鼓励他们在演员道路上继续成长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;喜剧之王单口季&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2434969" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250623/5f54a117-fbfc-45dd-ba10-daf3d027cebd.jpg" data-imageid="350867334"&gt;&lt;p&gt;全新喜剧综艺，周星驰作为节目发起人，激励喜剧演员勇敢逐梦。常驻嘉宾携手行业OG，推荐来自全国各地俱乐部的宝藏喜剧演员，演员们在这个全新顶级单口喜剧竞演舞台上互相比拼，从喜剧小人物一路成长为喜剧之王！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;喜人奇妙夜&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2434970" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250623/3230e8db-b563-43fe-97e5-bbcb6838bd8c.jpg" data-imageid="350867331"&gt;&lt;p&gt;网络综艺节目《喜人奇妙夜》在2024年6月28日开播，并于9月13日正式收官。该节目展现的是一群喜剧人勇敢创新、不断成长，通过喜剧作品，为观众带来情感共鸣和心理疗愈的故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;现在就出发第二季&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2434959" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250623/02512312-bc0b-4450-9fe3-60ee8a2c7ac6.jpg" data-imageid="350867338"&gt;&lt;p&gt;《现在就出发》是一档自然探索旅居真人秀，第二季继续邀请沈腾及其好友作为主要嘉宾，远离城市喧嚣，深入自然秘境，立足新奇有趣、自然治愈的户外环境，呈现大美景观的丰富多样性、科普趣味的动植物知识，并通过创建年轻化、健康化、时尚化的自然旅行，给地方文旅产业发展助力。节目旨在向观众传递积极健康的生活态度，鼓励年轻人热爱自然、了解自然、拥抱自然，通过大自然获得满满能量，创建阳光美好的现实生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一路前行第二季&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2434965" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250623/6c8f6119-52af-4aea-a705-b9fd2d3e7ec5.jpg" data-imageid="350867336"&gt;&lt;p&gt;作为国内首档环保公益纪实节目，节目打破传统环保叙事壁垒，构建“科研深度+明星效应+大众传播”的创新模式。张辰亮以“科普向导”的身份成为引路人，将“伞护种”“生态链”等专业概念转化为通俗易懂的故事。胡歌、刘涛、陈龙以及刘诗诗、袁弘、林一、王昱珩、胡冰卿等明星深入环保一线，从追寻藏狐踪迹到夜探西双版纳热带植物园，以行动者姿态带动公众参与。节目通过扎实的叙事、创新的表达和深度的实践，不仅实现了收视与传播数据的全面突破，更以媒体之力推动环保理念深入人心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;永远22！2024bilibili毕业歌会&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2434960" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250623/0991682e-fa8a-4977-aa51-3f9da20261fe.jpg" data-imageid="350867337"&gt;&lt;p&gt;万人心跳、同频共振！《永远22！2024bilibili毕业歌会》聚焦毕业节点，做万名毕业生的音乐庆典，将以“毕业最后一天”为主题，以日出为始，日落为终，充分展示新时代青年的青春风采，为2024届毕业生送上温情的祝福。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;圆桌派第七季&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2434964" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250623/aedd2ac1-45a6-4406-9a93-4eb526e9437c.jpg" data-imageid="350867329"&gt;&lt;p&gt;《圆桌派》第七季2024年重磅回归。节目继续营造畅所欲言的轻松氛围，还原日常生活场景中的即兴聊天，众多文化嘉宾齐聚一桌，在谈笑风生中妙语连珠，在娓娓道来里闪烁思想火光。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;（以节目名拼音首字母排序）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 04:08:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750654165756_wsXw6E_1750654165993.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31027022</guid></item></channel></rss>