<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>澎湃新闻</title><link>https://www.thepaper.cn</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>世锦赛开门红！中国女排小组赛首场逆转墨西哥女排</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31458832</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;北京时间8月23日晚，中国女排迎来了在2025年女排世锦赛的首场较量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对阵墨西哥女排，中国女排在先丢一局的情况下连扳三局，以3比1的比分收获胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在4月份迎来新任主教练赵勇之后，中国女排开启了阵容的更新换代。今年的世锦赛，也是新一代女排在世锦赛赛场的首秀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候的世界女排联赛中，年轻的中国女排拿出了令人眼前一亮的表现，击败日本、美国等强敌闯进八强。来到各队都更为重视的世锦赛，女排姑娘们也将面临更加严峻的考验。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755956023708_XC4Ya5_1755956064194.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356149965"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中国女排迎战墨西哥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世锦赛正式开始前，中国女排与东道主泰国女排进行了两场热身赛，对外公开的第二场比赛中，中国女排3比1击败对手。若抛开最后一局两队“混编”的娱乐赛，中国女排实际上是取得了3比0完胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，此前因重伤长期休养的主攻手李盈莹在第二场热身赛登场并打满两局。她的复出，对于中国女排而言也是一个好消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在提及本届比赛的目标时，主教练赵勇表示希望“体现出从世界女排联赛结束到世锦赛这一阶段训练的成果”。作为队长，龚翔宇也直言对本届世锦赛充满期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是洛杉矶周期的第一个大赛，备战过程中全队都很有紧迫感。我们会享受赛场，以赛代练，争取在小组赛中把训练的成果展现出来。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755956018299_EzRHzp_1755956102538.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356149967"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中国女排与对手上演激战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“每一个对手都很强，所以我们在场上会做好每一个细节。对阵墨西哥也是一场遭遇战，我们会认真做好准备。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本场比赛，备受外界关注的李盈莹进入了首发阵容，其余首发队员是庄宇珊、王媛媛、高意、龚翔宇、张籽萱、王梦洁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过从场上表现来看，李盈莹还是没有恢复到最佳状态。开局之后，墨西哥女排利用颇具冲击力的发球和快速进攻制造麻烦，中国队想要占据领先并不容易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;落后局面下，中国队换上副攻手万梓玥和主攻手吴梦洁，但还是未能阻止对手以25比22率先拿下第一局。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755956000042_sBB8eJ_1755956119914.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356149971"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;吴梦洁扣球得分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二局，中国女排继续遭遇苦战，两队一路激战至23比23平，中国女排挽救一个局点后连下3分，以26比24艰难赢下这一局，将大比分扳成1比1平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进入第三局，中国队女排逐渐稳住了阵脚，开局后强势取得12比4的领先，墨西哥队则是早早用完暂停。随后，找到手感的中国女排将分差扩大到两位数，以25比10速胜。第四局中国女排再接再厉，以25比18再下一城，就此赢得了本届世锦赛的开门红。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据赛程，中国女排接下来还有两场小组赛较量，球队将分别在北京时间25日晚和27日晚对阵哥伦比亚女排和多米尼加女排。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 14:21:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755956042123_hmmwH8_1755956042303.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31458832</guid></item><item><title>又一起券业并购获批！国信证券获准成为万和证券主要股东</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31459175</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“国信+万和”正式获批。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8月22日晚间，证监会发布《关于同意国信证券股份有限公司发行股份购买资产注册、核准万和证券股份有限公司变更主要股东及实际控制人的批复》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;证监会表示，同意国信证券股份有限公司（下称“国信证券”，002736）向深圳市资本运营集团有限公司发行3.48亿股股份、向深圳市鲲鹏股权投资有限公司发行1.57亿股股份、向深业集团有限公司发行4963.58万股股份、向深圳市创新投资集团有限公司发行2252.28万股股份、向深圳远致富海十号投资企业（有限合伙）发行2164.20万股股份、向成都交子金融控股集团有限公司发行2109.98万股股份、向海口市金融控股集团有限公司发行948.31万股股份购买相关资产的注册申请。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“核准国信证券成为万和证券股份有限公司（下称‘万和证券’）主要股东，核准深圳市投资控股有限公司成为万和证券实际控制人。对国信证券通过换股方式依法取得万和证券21.84亿股股份（占公司股份总数96.0792%）无异议。”证监会指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;证监会进一步指出，万和证券应当切实做好与国信证券的风险隔离，严格规范关联交易，严防利益冲突和输送风险。本次发行股份购买资产注册批复自下发之日起12个月内有效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，证监会要求，国信证券应当会同万和证券按照报送我会的初步整合方案确定的方向，在一年内制定并上报具体整合方案，明确时间表，妥善有序推进整合工作。&lt;/p&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250823/84867583-5f0e-4a50-b0e9-526935cd0135.png" data-height="303" data-width="1135" data-filesize="63054" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="356145815" alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250823/84867583-5f0e-4a50-b0e9-526935cd0135.png"&gt;&lt;p&gt;自2024年8月国信证券首次披露筹划收购万和证券至今，历时一年有余。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年8月21日，国信证券发布《关于筹划发行股份购买资产事项的停牌公告》，表示公司正在筹划发行股份购买万和证券控制权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年9月4日，国信证券发布发行股份购买资产暨关联交易预案，表示公司拟通过发行A股股份方式向深圳资本、鲲鹏投资、深业集团、深创投、远致富海十号、成都交子、海口金控购买其合计持有的万和证券96.08%的股份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年12月，该交易事项获得深圳市国资委批复并通过股东大会审议。今年4月，该交易事项步入交易所审核流程。今年6月，该交易经历一轮问询后顺利上会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官网资料显示，国信证券前身是1994年6月30日成立的深圳国投证券有限公司，公司总部设在深圳，2014年12月29日，公司首次向社会公开发行股票并在深圳证券交易所上市交易。截至2024年末，国信证券注册资本96.12亿元，员工总数超过1万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分支机构方面，国信证券在全国117个城市和地区共设有56家分公司、174家营业部。目前，公司拥有国信期货有限责任公司、国信弘盛私募基金管理有限公司、国信资本有限责任公司、国信证券（香港）金融控股有限公司、国信证券资产管理有限公司等5家全资子公司；50%持股鹏华基金管理有限公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业绩方面，截至2024年12月末，国信证券总资产达5015.06亿元，净资产达1186.92亿元；2024年，公司实现营业收入201.67亿元、归属于母公司净利润82.17亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;万和证券同样是深圳国资控股券商，官网资料显示，公司2002年1月18日经中国证监会批准，由深圳市财政金融服务中心、海口市财政办公用品服务公司、成都市财盛资产管理中心共同组建的万和证券经纪有限公司在海南省海口市注册成立，2016年7月公司完成股份制改造，变更为万和证券股份有限公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;万和证券目前注册资本22.73亿元，共拥有51家分支机构，其中分公司27家、证券营业部24家。截至2024年末，公司资产总额为115.25亿元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 13:42:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755952540197_xcDXCx_1755952540443.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31459175</guid></item><item><title>张名扬遭遇UFC首败，正视失利必能卷土重来</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31458889</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755953219906_yEsJGF_1755953362703.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356147050"&gt;&lt;p&gt;8月23日，UFC格斗之夜上海站在上海体育馆进入最高潮，担纲头条主赛的中国选手张名扬不敌对手强尼·沃克，无缘八角笼中的4连胜，他的世界排名也无缘闯入前10。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在冲击世界冠军的道路上，中国的“下山虎”遭到了阻击，但曾经从挫折中崛起的张名扬也不会放弃，遭遇UFC生涯首败的他会再次卷土重来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比赛仅仅持续了两个回合，首回合，张名扬占据绝对优势，随后的第二回合，风云突变，沃克低扫重创张名扬腿部，张名扬随后倒地遭到持续攻击，最终裁判判定沃克TKO胜出。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755953241364_ys3QJi_1755953383384.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356147051"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;UFC上海站火爆，全场安慰张名扬&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;UFC上海站是整个2025年上海乃至国内最受关注的体育赛事之一，赛事门票仅仅开售不到1分钟就全部售罄，这让UFC总裁白大拿都感到震惊。而赛事当天，通过单一社交媒体阅读赛事指南的观众就超过千万人次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;门票如此火爆，一方面因为UFC差不多有5年没有在中国内地办赛，另一方面，在张伟丽、宋亚东等名将没有出赛的情况下，可以毫不夸张地说，张名扬结结实实地挑起了票房大梁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个进入UFC不过18个月的选手缘何如此具有号召力？101秒、145秒、243秒……这是他此前三场比赛终结对手分别用出的时间，张名扬的强势表现震惊了所有人，为他这次打头条主赛创造了契机，眼下张名扬尽管无缘拿下比赛，但中国综合格斗还是赢得了更多人的关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在张名扬离场时，整个上海体育馆依旧山呼海啸，中国的主场观众用掌声和呐喊声，安慰失利的张名扬。尽管有一些遗憾，但张名扬不会就此倒下，他拥有一颗冠军的心，也走过了一条常人没有走过的路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年4月份，张名扬在美国堪萨斯城TKO名将“狮心”安东尼·史密斯，赛后他的排名上升到次重量级第13位。所有人都惊愕他的上升势头，但这位来自中国安徽阜阳的汉子接受澎湃新闻采访时表示：“现在（获得的这一切）还不是我最想要的，这只是一个小小的回报，还不是最终的结果。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此番上海站期间，张名扬更是不掩饰自己的雄心：“我的目标就是成为中国第一个UFC男子冠军。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是张名扬内心埋藏已久的梦想，私下里张名扬也不止一次告诉身边人，“‘冠军’这两个字已经在我心里刻下了，既然从事这项运动，就要做最牛的那一个。大家永远只知道冠军是谁，文无第一、武无第二，每一个运动员心里也都有一个冠军梦。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755953228249_ppHpPt_1755953406470.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356147052"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;来时路，就是卷土重来的勇气&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要说自己和别人有什么不同，张名扬给出了自己的理解，“可能我比其他人多经历了一点，多付出了一点，所以我比他们更想要这个冠军。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张名扬口中的“一点”，不少UFC的粉丝或许有所耳闻，但了解得并不真切，如今由当事人亲口讲述，不禁让人为之动容，张名扬的来时路，充满艰辛与折磨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张名扬的UFC首秀本可以来得更早。将时间回溯到2022年6月，他在UFC精英之路比赛中KO意大利选手乔治·托科斯，获得了UFC正赛的合同，成为第一位从精英之路晋级正赛的中国选手。当年11月，UFC官宣张名扬将在2023年2月迎来UFC首秀，对阵澳大利亚选手泰森·佩德罗。然而，临近比赛之际，张名扬突发伤病导致退赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经诊断，张名扬腰部受了重伤，走路都成问题，他只能停下脚步，进行旷日持久的康复。这段日子在张名扬心中刻骨铭心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“早上起来是最痛的，我去训练馆理疗，在水里学习走路、踢腿这样最简单的动作，因为身体可以飘起来，腰上没有了压力，那个时候我感觉自己又是一个正常人了，但晚上躺到床上，又回到了原来那个状态，每天都在经历这样的重复，你开始不相信自己……”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伤病不仅摧残着张名扬的身体，也在侵蚀他的意志，他一度想到过退役，按照他的描述，那个时候自己的生活完全不能自理，就像一个废人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关键时刻，张名扬的家人成为了最坚强的后盾。起初爱人过来照顾他，后来爱人怀孕了，改由弟弟来照顾，时至今日张名扬对于弟弟还有些愧疚，“为了照顾我，他从高中休学了……之后成绩掉得太多，也没继续读书。”这次与强尼·沃克的比赛，整个备战期到比赛，弟弟都是张名扬团队中的成员。张名扬表示：“我希望他能过来帮我，这样我心里会舒服一些，打出成绩，有了奖金，弟弟也能有一份。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;家庭的力量支撑着张名扬走过了那段最艰难的日子。张名扬现在依然清晰地记得，这段时间是6个月零13天。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755951108745_7GprHp_1755953988183.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356147896"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三年之约，不会给自己留后路&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;满血回归的张名扬或许是压抑了太久，在八角笼中开始尽情释放自己的能量，此前的每一场比赛都以KO、TKO结束。与此同时，他也能深刻感受到中国观众对于他的那份关注和支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“打安东尼·史密斯之前，很多网友给我发来私信说，‘名扬哥，你能打进前15，我也来练习综合格斗’，还有一些人说，‘你赢了，我会好好上学、好好练球’……类似的消息太多太多，这说明大家关注我的比赛，可能也因为很多人都觉得我在做一件不可能的事情（要打一个赌），我觉得这样挺好。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在张名扬心中，中国观众的这份情绪成了他“一起追梦”的动力。他心想，既然打入前15名就可以激励这么多人，为什么不能玩一把更大的，“我现在只是迈出了一小步，如果我能往前再迈出一步，会有更多的人看到，到达冠军那一天的时候，真的不敢想……”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实张名扬比谁都敢想，他曾在直播中说打到30岁就退役，对于一个刚刚迈过27岁的运动员来说，这番话似乎有些夸张。这次赛前，张名扬也特意解释，所谓的“三年之约”其实是自己给自己立下的一个flag，“未来三年我要全力去冲，要在这个时间里达到我想要的位置（冠军），为此我不会给自己留任何后路。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张名扬并非没有想过失败，他表示自己其实是一个悲观的人，会考虑得比较多。此前，他告诉澎湃新闻记者，“我曾经和我妈说过一句话，我说，‘妈，现在我不属于你，等我有一天输了，我就属于你了’。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张名扬的意思很清楚，作为职业选手，他珍惜自己的宝贵时间，希望在最好的年纪，马不停蹄地争取每一场胜利，去冲击冠军。“真正输了的时候，你失去了光环，围绕在身边的很多人会离开。赢了的时候，是我们，输了的时候，只有我自己，没有别的，那时候你就得回到家中……”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个赛场上打法火爆的汉子内心远比我们想象的更为细腻，而读懂了他的一路拼搏，也能猜到“下山虎”永不放弃。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 13:03:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755954187335_d5kKCE_1755954187598.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31458889</guid></item><item><title>纪录片｜上合，尚合</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31459310</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="app"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 13:01:06 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755954594965_mG7Gf7_1755954595138.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31459310</guid></item><item><title>近期接连有中国游客在马尔代夫不幸溺亡，中使馆郑重提醒</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31458879</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;近期接连发生中国游客在马尔代夫不幸溺亡案件，令人痛心。驻马尔代夫使馆郑重提醒赴马中国游客珍爱生命，安全至上。敬畏自然和异国特殊水域环境，始终将人身安全放在首位，选择适合自己身体状况、年龄的涉水活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;务必心存敬畏。马地处印度洋，海域风浪大、洋流强劲，且常伴有不易察觉的暗流，对不熟悉海况或缺乏经验的游客而言，危险系数更高。来马游客务必认真咨询酒店或民宿人员，明确适宜游泳的安全领域，避免误入洋流。在海中浮沉与在泳池游泳相比风险程度巨大，建议谨慎应对、穿戴游泳圈或救生衣，不在指定的安全范围外区域游泳戏水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;务必密切关注天气变化。合理安排出行和海上活动行程。当前正值天气多变、海况不稳之际，切勿在风大浪急、能见度低等恶劣天气条件下贸然出海或参加水上项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;务必照看好自己的家人和同行亲友。马代度假酒店和民宿开放区域并非均配有救生员，值守状况也不尽相同。对老年人、儿童和不熟悉水性的同行者，务必结伴照顾，避免遭遇意外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;务必保管好旅行证照和贵重财物。现金等贵重物品注意随身携带或妥善保管，旅行箱注意上锁，避免遗失带来不便。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;做到“四要”、“四不要”：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【“四要”】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、一定要穿救生衣；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、一定要结伴而行;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、一定要熟练掌握浮潜器具性能；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4、一定要在有执照的专业教练陪同下进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【“四不要”】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、恶劣大风大雨天气，不要强行出海；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、船上救生设备不完备，工作人员无资质时，不出海；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、心脏病、高血压、哮喘等慢性疾病者，不宜进行水上活动；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4、酒后不要下海。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，诚挚建议游客出行前充分了解并购买涵盖水上项目的医疗和意外保险，可能会成为危急时刻您切身权益的重要保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们真诚希望每一位游客都能增强安全意识，提高风险防范能力，高高兴兴出行，平平安安归来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如遇紧急情况，可及时拨打以下电话寻求帮助：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马尔代夫报警电话：119&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马尔代夫紧急救援电话：911&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国驻马尔代夫使馆领事保护与协助应急电话：00960-3010639&lt;/p&gt;&lt;p&gt;使馆地址：Nookurikeela, Boduthakurufaanu Magu, Henveiru, Malè（人工沙滩广场附近）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交部全球领事保护与服务应急呼叫中心电话：+86-10-12308或+86-10-65612308&lt;/p&gt;&lt;p&gt;微信用户还可通过小程序“外交部12308”一键求助。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 12:14:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755950477138_5wFGpY_1755950477339.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31458879</guid></item><item><title>观察｜加速“生产”科技成果转化，临港科创城建设首发推出“零成本”起步</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31458818</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;成立六年的临港新片区，既是中国对外开放的最前沿，也是上海国际科技创新中心的重要承载地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海市科委副主任翟金国在近日举行的上海“临港科创城”推进大会上提到一组数据：2019年至2024年，临港新片区累计签约前沿科技产业重点项目679个，总投资额7300亿元，有效期内的高新技术企业从新片区成立之初的254家，增长至2024年年底的1596家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“特别是临港利用制度创新的先发优势先行先试，加大科技创新与制度创新的联动协同，取得了一系列新的突破，科学家敢干、企业家敢闯、社会资本敢投的创新氛围日益浓厚。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;临港新片区管委会发改处处长陆瑜在大会上表示，回顾过去六年，社会各界对临港的发展已形成三大共识：中国改革开放的试验田、国家战略性新兴产业的核心承载地以及“年轻的城、年轻人的城”。六年来，新片区累计引进、落户人才超14.1万人（次），年均增长80%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;临港接下来要描绘第四张名片：把临港打造成为上海乃至全国的科技创新之城。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8月21日，临港新片区正式对外宣布建设“临港科创城”的战略目标：计划通过5年努力，把临港打造成为上海科技成果转化的重要承载地、新兴产业发展的重要集聚地、新业态新模式的重要试验场和青年创业发展的理想家园。到2030年，建成10个国际一流的高能级实验室；打造4个千亿级产业集群；集聚各类创新创业人才10万名。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755483146203_z1EjSB_1755948123901.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356141070"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;临港科创城建设全面推进，侧重“1-10”环节&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;临港科创城建设的全面推进有何底气？陆瑜对澎湃新闻（www.thepaper.cn）记者表示，“发展至今，临港已具备了大力发展创新创业的坚实基础。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其表示，过去六年，临港的科技创新重在筑基搭台，已在源头创新、应用创新、企业孵化等方面初步形成了科技创新的“热带雨林”生态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陆瑜着重提及，“临港产业集群越来越成规模之后，本身就在不断地裂变出创业项目，比如集成电路、智能汽车等就有很多创业企业选择入驻临港，因为这里产业链比较完整。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以集成电路领域来说，临港新片区目前已成为国家重要的集成电路产业集群和科技创新高地，2020年10月正式揭牌的东方芯港集成电路综合性产业基地目前也已成为我国集成电路产业集聚度最高、产业规模最大、产业创新力最强的基地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，新片区的科创资源加速集聚，临港实验室和多个重大科技基础设施即将建成投用；开放型制度体系渐趋成熟，依托自贸试验区制度优势，新片区在“来数加工”、数字文化等领域抢占发展先机；产教融合持续深化，12所高等院校集聚，专业布局、人才培养与产业需求匹配度持续提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得关注的是，翟金国在大会现场表示，有着丰富产业生态和极低创业成本优势的临港新片区，是实现科产融合、产城融合的最佳实践地之一。其指出，临港将与张江科学城一起“双轮驱动”，成为上海建设国际科技创新中心的重要力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陆瑜对此进一步解释称，张江科学城的创新策源能力很强，可以说创新的“0-1”环节非常强，临港科创城则希望发挥自身特色，努力补强上海科创中心建设中的“1-10”这个环节，即更侧重于科技成果的转化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“要打造一个成果快速转化的高地，这也是临港科创城建设的一个亮点和基础条件。”陆瑜表示，临港的产业基础本身就培育了丰富的小试、中试等平台，上海市也支持在临港导入更多的专业级概念验证中心，同时鼓励企业开放生产能力形成对外公共服务的中试平台，再加上孵化器和加速器，以及推出一些场景，“这样就形成了科技成果转化一条链，非常完整。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你如果有一个idea或者有一项技术，临港就有一条完整的生产线，可以帮你快速转化成产品，这是临港的一个特色。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755746450000_cyTaYi_1755947982926.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356141056"&gt;&lt;p&gt;翟金国也提到，按照全市的统一部署，上海市科委将积极导入更多的科创资源和平台，推动临港构建更多高水平的概念验证中心、中试基地、高质量孵化器，助推临港构建更为完善的科创投资体系、品牌力更强的创业大赛、孵化能力更好的转化生态，推动更多的科学家、创业者、投资者在临港找到创业机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们将支持临港科创城的建设纳入上海市科创中心建设的‘十五五’规划，打造上海科技成果转化的重要功能区和年轻人探索新业态新模式的青年创业生态的标杆区。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翟金国还提到，将重点支持以临港实验室为代表的高能级科创资源的布局建设，加强集成电路、高端装备、民用航空等前沿产业的集聚和高成长企业的培育，努力将临港建设成为全球人才创新创业的首选地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五大体系协同推进，临港将迎“二次创业”升华期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;实际上，自去年开始，临港新片区已陆续推出科创驿站、“拨改投”创新试点、“360”全周期创客支持政策服务体系等，这些可视作临港科创城建设的热身准备。此次正式对外提出“临港科创城”建设标志着进入全面推进的新阶段，建设体系也初步形成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陆瑜当天在现场推介，为实现上述“临港科创城”的战略目标，“临港科创城”将从五大体系协同推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是强化科技成果转化。临港新片区将推动创新策源到成果转化的链路更加贯通，鼓励脑机接口、创新药物、卫星研制等领域的技术转移和人才溢出。聚焦重点产业，建设分阶段体系化概念验证中心。形成概念验证中心、中试平台、高质量孵化器的全链条赋能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是强化前沿产业引领。发挥主导产业溢出效应，培育产业链上下游中小企业。聚焦未来产业赛道，建立潜力科创企业培育库，孵化“种子选手”。依托数据跨境流动制度优势，发展“来数加工”、代码外包、增值电信等跨境数字服务新业态。建设“数字创客社区”，发展数字游戏、数字影视、网络直播、短视频等互联网内容产业。发挥“海湖”独特资源优势，打造文旅商体展融合新模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三是强化创新创业人才集聚。实施“蓝鲸计划”，吸引领军型、创新型、创业型青年英才在临港发展。建设全球离岸创新基地，吸引海外人才和机构落地。广泛汇聚数字游民、创客、主理人等数字时代的“超级个体”。深化产教融合协同育人，探索“校中园、园中校”新模式。升级区域落户政策，组建一支专业化的创客服务专员和“人才AI管家”队伍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四是构建低成本创新创业载体。以环湖总部湾、国际创新协同区、现代服务业开放区为核心，打造5个“临港科创社区”，每一个社区都形成“链主牵引、赛道鲜明、平台支撑、协同孵化、资本加速、职住平衡”的新范式，构建“15分钟”创业就业生活圈。同时将围绕年轻人创业痛点，提供10万㎡0租金孵化空间，20万㎡低租金发展空间，1000套0租金青春驿站，2000套低租金人才公寓，让年轻人在临港创业的成本更低、风险更小、回报更高、成功更近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五是强化资本加速赋能。设立首期规模6亿元的临港启航系列基金，五年投入3亿元“拨改投”专项资金，全方位赋能初创企业发展。建立风险分担机制，包括临港科创盾、集成电路共保体等保险支持。设立临港青年创业基金，扶持40岁以下的青年创新创业，并推出“超级个体创业贷”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，据澎湃新闻记者现场了解，上述首期规模6亿元的临港启航系列基金，将从今年9月份开始具备项目投资能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“展望未来五年，临港将迎来‘二次创业’的升华期。我们必以全链条赋能生态、全周期暖心服务，让每一位奋斗者与城市共成长。”陆瑜表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;探索超常规、差异化打法，首发项目“零界魔方”发布&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得关注的是，作为临港新片区的开发主力军，临港集团当天在大会上发布了“超级个体288行动”方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体来看，即围绕数字时代、智能时代的青年创业“超级个体”，推出“创业空间零租金、居住空间零租金”2项核心举措；聚焦硬核科技、数据加工、跨境直播、跨境医疗、短剧基地、游戏创客、代码外包、小众赛事等8类创新业态；提供资助展业、托底融资、代办落户、精准推介、加持流量、保障网络、优惠物流、便利出海等8项配套政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以核心举措之一“办公免费租”来看，临港集团将提供临港新片区范围内位置较好、配套较好、交通便利的商办研办楼宇，引进的创新创业项目可享受3年零租金办公，届满递延2年租金减半。在办公楼宇方面，一期启动10万平方米零租金创业空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首发项目“零界魔方”首期推出的办公载体即位于临港科技城创新魔坊园区。临港科技城公司为“零界魔方”的运营主体，当天与迷你谷、智能光疗仪、光翼等12个创业团队进行了首批入驻项目签约。入驻项目涵盖数字经济、慕课达人、数据加工等创新业态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海临港科技创新城经济发展有限公司副总经济师、“零界魔方”负责人朱钢在接受澎湃新闻（www.thepaper.cn）记者采访时表示，“我们从创业者真实需求出发，大家很清楚年轻人创业非常不容易，如何让这些‘小苗苗’能够很好地起步，在社会中慢慢成长，这是我们一直在思考的一个问题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朱钢坦言，作为园区运营方，尽管需要引进大型企业、产业链“链主”，但同时也要服务中小创业者和他们的员工，“社会是由不同的细分领域共同构成的，那么临港也是敞开胸怀、降低门槛，做好服务，这是我们推出‘零成本’成本入驻最主要的初衷，让这些‘小苗苗’未来可能就成长为‘巨轮’。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755661034000_3B15d8_1755948051175.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356141066"&gt;&lt;p&gt;临港新片区党工委副书记、临港集团党委书记、董事长于勇表示，依托“超级个体288行动”，临港集团将形成“集成政策+优质空间+专业服务”的运作模式，打造最解渴、最解忧的青年创业支持体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，入驻企业有望获得最高80万元创业担保贷款、最高50万元无偿资助、最高50万元“流量券”、最高50万元“算力券”、最高50万元“运力券”、最高10万元“网络券”等具有含金量的配套资源。临港集团还将联合相关方设立“超级个体创业贷”、专属“梦想基金”，为企业提供融资支持和无偿资助，并对接各层级创新创业活动、头部平台和链主企业，实施“百场千企”推介计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，发挥流量集采优势，降低投流渠道费用；叠加物流集采优势，把快递费率降到长三角最低；依托临港新片区的制度优势，提供国际专线及数据跨境便利通道，打造长三角网速最快、算力获取最便捷、综合成本最低的创业区；还将提供数据跨境流动、跨境贸易结算、快速报关通关、保税物流仓储等专业服务。在落户方面，将以更大力度实施区域特殊落户政策，对符合临港新片区建设发展需要的人才予以引进落户保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从零起步，无限可能。于勇表示，“围绕创新个体的创业需求，我们将和广大合作伙伴一道，努力探索一套超常规、差异化的打法。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 11:33:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755948372092_ejXHmC_1755948372093.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31458818</guid></item><item><title>工信部：有序引导算力设施建设，加快突破GPU芯片等关键核心技术</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31458752</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;8月23日，2025中国算力大会在山西省大同市开幕。工业和信息化部副部长熊继军在会上介绍，截至今年6月底，我国在用算力中心标准机架达1085万架，智能算力规模达788 EFLOPS，干线400G端口数量大幅增加至14060个，存力总规模超过1680 EB，全国算力中心平均电能利用效率（PUE）降至1.42，算力基础设施规模和水平不断提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;熊继军强调，工信部将加强与相关部门协同，持续加强多元泛在、智能敏捷、安全可靠、绿色低碳的算力基础设施建设，切实提升算力资源使用效率，推动算力网络“点、链、网、面”体系化高质量发展，持续巩固提升信息通信业竞争优势和领先地位。&lt;strong&gt;有序引导算力设施建设，切实提升算力资源供给质量&lt;/strong&gt;。推动完善算力布局政策体系，优化布局算力基础设施，引导各地合理布局智能算力设施，持续开展国家绿色数据中心建设。强化企业创新主体地位，推进科技创新与产业创新深度融合。&lt;strong&gt;加快突破GPU芯片等关键核心技术，扩大基础共性技术供给。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;熊继军表示，将深入开展算力强基“揭榜”行动，聚焦计算、存储、网络等重点方向，加快新技术新产品应用推广。深化算力赋能行业应用，推动构建算力产业良好生态。面向教育、医疗、能源等重点行业，开展算力赋能专项行动。推动“智算生态圈”建设，推广一批标志性技术产品和解决方案，推动实施城域“毫秒用算”专项行动，加快建设中国算力平台。拓展开放合作广度，以高水平开放促进算力产业高质量发展。持续在北京、上海、海南、深圳做好互联网数据中心等增值电信业务扩大对外开放试点工作，支持国内算力企业走出去，提升全球化服务能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据参会专家介绍，在我国算力产业蓬勃发展的过程中，面临着算力监测效率不高、算力供需信息不全、算力分配缺乏全局规划、算力生态协同不足等一系列挑战。为破解发展瓶颈、促进算力产业高质量发展，在工业和信息化部指导下，中国信息通信研究院联合产业各界自2017年起，稳步推进中国算力平台的建设工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻从2025中国算力大会上获悉，中国算力平台已正式完成山西、辽宁、上海、江苏、浙江、山东、河南、青海、宁夏、新疆10个省区市分平台接入工作，实现“平台、主体、资源、生态、场景”全面贯通，我国“全局总览、分域协同”的算力发展新格局初步形成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国算力平台已经成功实现平台贯通、主体贯通、资源贯通、生态贯通、场景贯通“五大贯通”。其中，“平台贯通”指建成全国算力态势感知监测系统，可对算力设施和数据进行全面采集和动态监测，精准掌握全国算力发展情况，形成覆盖全国的“算力资源一本账”。“主体贯通”即构建算力供需主体精准匹配机制，提供从模型部署到应用构建的全链路服务，打造服务体系“算力匹配一站式”。“资源贯通”指实现算力资源的灵活调度，汇聚不同地域、不同行业的异构异属算力资源，构建贯通全域的“算力调度一张网”。“生态贯通”即搭建算力生态社区，依托算力产业发展方阵、智算生态圈等载体促进产学研用深度联动，形成协同共进的“算力生态一盘棋”。“场景贯通”指开展算力揭榜行动，聚焦计算、存储、网络、应用、绿色、安全六大方向开展技术创新，形成攻克核心技术的“算力强基一榜单”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 11:24:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755943589058_xZ1yPr_1755943589210.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31458752</guid></item><item><title>导演刘劲：拍摄《天宝》，一场命中注定的“回归”与“使命”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31458054</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;8月21日，西藏自治区成立60周年庆祝大会在拉萨隆重举行。那份“共建中华民族共同体，书写美丽西藏新篇章”的贺匾，正是这片古老土地焕发新生、民族团结坚如磐石的时代注脚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在这历史荣光与时代使命交织的时刻，作为庆祝自治区成立60周年重点影片，《天宝》自7月10日正式在全国人民院线上映以来，如同从历史长河中打捞起的璀璨明珠，以其深沉的力量，叩击着观众的心扉。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2699959" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753153905843_4WRkAe_1755931587301.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="356129865"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《天宝》电影海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《天宝》讲述的，是一位几乎被时光尘封了90年的藏族革命家的传奇人生——天宝（原名木尔加·桑吉悦希），一名出身寺庙的“扎巴”，如何在民族危亡与信仰抉择的激流中，毅然投身红军，成为长征路上第一批藏族战士、中国共产党第一批藏族党员，并最终成长为坚定的共产主义者、为西藏和平解放和建设鞠躬尽瘁的革命家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而将这段传奇从历史深处唤醒，赋予其鲜活生命的，正是著名表演艺术家、导演刘劲。巧合的是，刘劲与天宝，都出生在四川阿坝藏族羌族自治州的马尔康，是奔腾的梭磨河水滋养的儿女。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2699964" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/undefined_DAPNBd_1755931675720.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="356129874"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;刘劲导演片场工作照   受访者提供&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一位这么传奇，做出过这么大贡献的藏族革命家，怎么之前就一直没有表现过？！”在接受澎湃新闻记者专访时，刘劲的话语带着沉甸甸的责任感，更饱含着浓浓的乡愁。对他而言，拍摄《天宝》远非一次普通的艺术创作，更是一场命中注定的“回归”与“使命”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我就是在那里出生的……在写作电影剧本以及拍摄期间，注入了很多我童年熟悉的生活。越是拍到最后，其实就是在拍我自己的童年和少年，拍我在阿坝州、在马尔康生活的点点滴滴。”在刘劲看来，恰如片中嘉绒藏族传统民歌《啦哩谢莫》所唱，“从哪里出发，就会回归何处。”这句歌词也成了电影《天宝》最贴切的精神隐喻。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2699965" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750058426579_yhc3N6_1755931715836.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="356129869"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;剧照  除了担任编剧、导演，刘劲此次在片中也有出演，饰演广大观众对他最熟悉的形象——周恩来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;| 对话&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“我有责任来完成这个任务”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;我注意到这部电影是在四川阿坝州拍摄的，那里也是你的故乡，拍《天宝》是不是也有一份乡情在？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;刘劲：&lt;/strong&gt;没错，我和天宝都是四川阿坝藏族羌族自治州的，他是马尔康县党坝乡的，我是马尔康县城的。从小就听老师和一些叔叔阿姨讲，在阿坝州出过一位藏族革命家。他的人生故事太传奇了，从一名寺庙的小扎巴（藏语里指普通僧人），毅然决然地加入到时代洪流中，成长为一名坚定的共产主义战士。他参加过长征，是红军中的第一批藏族战士和中国共产党第一批藏族党员。中华人民共和国成立后，又随先遣队进藏参与了西藏和平解放工作，是共和国第一个专区级少数民族自治州的首任州长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样一位藏族革命家，怎么就没人表现呢？过往，我演过很多反映长征、长征大会师和关于红军题材的影视剧、包括电影，多是展现红军主要领导人，或者是以各方面军为重点的展现形式。但展现藏族人民在红军长征途中最困难的时候，他们伸出援手，倾其所有地帮助我们，（这样的影视作品）之前一直没有出现过，而天宝正是他们中的一个代表——1995年，翟俊杰导演执导电影《长征》也是在阿坝州拍的，我就给编剧和导演提过建议，后来我又参演了电视剧《长征》（2000年），都想到过能不能在剧中加入藏族人民帮助红军的情节，这个念头可以说由来已久。留下的这段空白，应该有人去填补。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2699967" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/undefined_Sh2sXy_1755931795037.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="356129876"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;电影剧照   &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;讲到红军长征，我们往往都会顺带提到“爬雪山、过草地”，而这两件壮举其实都发生在藏区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;刘劲：&lt;/strong&gt;主要就是在藏区，“雪山”是位于阿坝州的夹金山；而“草地”，若尔盖大草原、红原大草原也都在阿坝州境内。所以就觉得特别遗憾，拍了30多年的主旋律革命题材的影片，我太熟悉这段历史了，又是从那里出生、在那里长大的，所以我有责任来完成这个任务。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2700030" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752196655516_KyAnfb_1755932708736.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="356129863"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;刘劲导演片场工作照  受访者提供&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;我们具体谈谈《天宝》的拍摄缘起和经过？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;刘劲：&lt;/strong&gt;阿坝州建州70年时，州委、州政府和四川省委宣传部提出应该把电影拍出来。我是领命之后，马上就开始从创作源头抓剧本、搭班子。2023年7月1日，党的生日当天，我们在马尔康，天宝的老家开机，前前后后拍了三个多月。而且99%都是实景实拍，把阿坝州的壮美河山，那种雪域高原的风光全部收入了镜头，去年一整年都在做电影后期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因为我小时候生活在和天宝同样的环境里边，从小就耳濡目染，深度地去接触这个题材，他的生活环境和我是那么相似，可以说这是我来当导演一个特别大的优势。从创作开始，我就逐渐把自己小时候的童年记忆呈现在剧本中了。拍摄过程中，也不断地有一些我童年的记忆闪回。展现天宝在藏区的青少年岁月，其实我是在拍自己的童年，两者太深度融合了。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2699972" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750058424670_BPYfZz_1755931995376.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="356129878"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;电影剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;能否举个例子?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;刘劲：&lt;/strong&gt;你比如说，天宝和央珍姐姐第一次见面，是在马尔康西索村的一条小溪边打水。山上的泉水流下来，溪边还有一棵藏区特有的栎树。姐姐唱着嘉绒藏族传统民歌《啦哩谢莫》，那么美的声音、那么淳朴的藏区少女形象。天宝默默地把自己打的水倒入姐姐的水桶里，两人间没有任何对话，全是行为的展现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;构思这段场景的时候，怎么表现两个孩子间这种两小无猜的情愫？我就想到上小学时经常要去支农，带着干粮到藏民的田地里帮着干活劳动。一天中午吃饭的时候，大家把各自带着的馒头、馍馍、糌粑拿出来，突然班上的一位藏族女同学跑到我面前，从藏袍里掏出一把东西塞到我手上，转身就跑开了，一句话都没有。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我一看手里边是把炒制的蚕豆，当地管这叫福豆——在藏族传统节日，比如藏历新年中，炒制的福豆是待客必备的零食，寓意分享福气——这个细节一直留在我的心里……现在想来，可能就是一个藏族少女情窦初开，喜欢我这个小男孩，用这种最淳朴的方式来表达。那个时候物资匮乏，这把福豆对她来说就是最好的东西。我把这段美好的记忆艺术化地再现在片中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么等他们长大以后，在锯木厂，天宝（顿珠次仁 饰演）在那拉锯，央珍姐姐（卓依娜姆 饰演）又看着他、心疼他，借着背锯末的契机，悄悄地走上前去，又把福豆掏了出来，放在他的手里。而在央珍姐姐牺牲前，姐弟俩上山给红军采菌子，姐姐还是拿出一把福豆递给天宝……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;类似的情节在片中反复出现了三次，是一种独有的心意传递和表达，展现了藏族人民最质朴的情感。而这也是自我小时候到现在，内心里面最闪亮、最美好的记忆。就像《啦哩谢莫》歌词里唱到的“从哪里出发，就会回归何处”——拍这部电影，我真切感受到了一种生命的循环，那些集体记忆的场面时不时就会闪现在我的眼前。所以我说拍到最后，就是在拍我自己的童年少年，我在阿坝州、在马尔康生活的点点滴滴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;用“革命理想高于天”的精神来拍戏&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;作为一部人物传记片，谁来饰演天宝兹事体大，能否介绍下如何发现了顿珠次仁，这位年轻的藏族演员？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;刘劲：&lt;/strong&gt;现在电影要讲市场、讲票房，在确定天宝这个人物要由谁来饰演时，其实有很多人选。我提出的第一个标准是，片中所有的藏族角色一律要由藏族演员来饰演。虽然汉藏人民都是一家人，毕竟在文化熏陶和生活经历上还是有很大的差别。藏族是非常热情奔放的民族，可以说藏族人生下来就会唱歌、跳舞。所以我们这次在挑选演员上，不讲他名气多大，流量有多少，首先要求的就是准确，尤其是天宝，他是全片最重要的角色，关乎整部电影的成败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么藏族演员中也有很有名气、有表演经验的，出品方也给我推荐了很多，但我一直没有表态。后来我想到，国家为了定向培养少数民族演员，上世纪50年代末就出台了相应的举措，比如中央戏剧学院本科教育里就设有“新疆班”，招收新疆维吾尔自治区维吾尔族、哈萨克族的青年学子；上海戏剧学院有“西藏班”，专门招收培养藏族的学生。我就给上戏表演系系主任打电话，把饰演天宝演员的形象、气质要求说了下，人家马上给我反馈说，有！但刚刚毕业，返回西藏自治区话剧团工作了。当时还是疫情时期，我就先跟这个班上所有的男同学开了个视频会，之后又专程飞赴拉萨和几个同学见面，最终确认顿珠次仁最符合天宝的形象和气质。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2699973" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/undefined_JTMr1Z_1755932031532.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="356129867"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;电影剧照  藏族青年演员顿珠次仁饰演天宝&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;我想知道在你看来，在传记片中要把“传主”演绎好，形象和气质两者谁更重要？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;刘劲：&lt;/strong&gt;挑选演员，形象和气质是两个方面，形象只是基础，关键是气质必须拿捏到位。气质是由内而外传递给观众的韵味，周总理有周总理的气韵，毛主席有毛主席的气韵。你说唐国强老师和我的外形就那么像伟人吗？唐老师自己都说，他跟主席在形象上差得有点远，而且他在影视剧中也不说湖南方言。为什么观众认可他饰演毛主席？首先在于演员自身的文化沉淀，再者就是饰演的时间长了，大家也就认可了。演员出身当导演，我知道怎么才能帮助演员把角色塑造好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;确定顿珠出演天宝，大家都有一个担心，这个演员刚毕业太年轻了，没有太多的表演经验。天宝这个角色在片中一共有三个演员出演，前两个分别饰演童年和少年阶段，顿珠是从角色的18岁进入，一直要演到70多岁，跨越青年中年老年三个时期，他也是第一次演电影，担纲这么重要的角色，角色年岁跨度又这么大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再一个难度在于这个人物的复杂性，天宝是一个扎巴，原先有自己的信仰。红军来到藏区后，通过和战士们的接触，他的身份和信仰间发生了剧烈的冲撞，通过他看到红军战士为了信仰，为了理想，宁可牺牲自己的生命，包括他看到央珍姐姐为了帮助红军不惜舍身坠崖，看到一个红军女战士刚刚把孩子生下来，可部队就要出发了，毅然决然把孩子留给藏民收养，还要跟着部队继续长征。眼前发生的事情，桩桩件件触动了他，让他开始觉醒、开始思考，逐渐改变了自己原有的信仰，接受了新的主义。这种思想上的改变，必须要通过很多真实的触发、细节，才能够让观众相信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我是坚持让顿珠饰演天宝的，也预想到了他在片场肯定会遇到表演上的障碍，那么我在现场，可以帮助他一起来完成这个任务。顿珠的压力非常大，一来不愿辜负我的信任，二来他自己也拿不准这个人物。他是个90后，让现在的年轻人去演绎90多年前人物的状态，言行貌心，特别是这个人物又有如此复杂的经历，怎么去表现？&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2699990" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750058466589_C1iNQ4_1755932227880.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="356129868"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;电影剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;如你所言，怎么反映天宝加入红军的心路历程？我注意到片中展现了他在加入红军之初，参加战斗依旧遵循佛教“不杀生”的律令，这其实和刺刀见红的战场环境形成了矛盾。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2699975" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/undefined_MTmDfJ_1755932117884.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="356129879"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;电影剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;刘劲：&lt;/strong&gt;我的办法是，首先让顿珠进入到角色扎巴的身份，把他当红军的戏往后放，让他的身上必须先带上佛性。为此在正式开机前包括开机后的一段时间，顿珠几乎天天要磕长头，天天诵经，去那种氛围里面熏陶他。他非常用功，比如戏里要展现他磕长头去布达拉宫的场景，这里面有山路、草地，还有沼泽地、有雪山。不管天气多么炎热、寒冷，也不管路有多么烂，只要说顿珠，你从这儿磕到那儿，就是面前有水有泥，他照样扎下去一丝不苟地完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;后来我慢慢感觉到，他可能觉得在表演技巧上、经验上是自己的缺陷短板，但他愿意用真诚，用自己那颗心，用真实来打动观众，而这一点是我特别看重的，也是着意要去发挥他的优势，抓住从眼睛里边传递出来的东西。尤其是在特写镜头里，观众能看得出来，他没有一点做作，完全是沉浸到人物的情绪之中。在沼泽地的戏份里，他的眼睛里边满是血丝，那种求生的欲望，那种对信仰的渴求，装是装不出来的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;顿珠每拍完一个镜头，我都会过去抱一抱他。你知道拍爬雪山、过草地的戏份，当地气温非常低，战士们穿得又很单薄，都是咬着牙坚持下来。我记得一次抱着顿珠，能感到他浑身在发抖，就把身上的军大衣脱下来给他披上取暖，也是一种精神上的安慰和鼓励。就这他还问我，导演，用不用再来一条？&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2699978" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/undefined_JGxmTT_1755932154201.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="356129871"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;电影剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拍长征的戏份，我有过好几次经历了，也把自己的经历和感受同年轻演员们做了分享。比如上了海拔4000多米的雪山，一天都吃不了饭，真的是在体验红军长征的那种艰难困苦，是用“革命理想高于天”的精神来拍戏，来再现红军的精神，他还是很受感染，表现天宝在红军时期的戏，他也逐渐进入了状态，而且这个过渡几乎没有什么痕迹，很好地完成了任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到了天宝老年的戏份，主要集中在来到西藏和平解放纪念碑前的时候，顿珠一开始还是很担心，毕竟年纪跨度太大的，电影镜头的放大效果又那么明显，他对外形不自信。我就告诉他，放心，你只要把天宝老年的状态找准，经历了几十年革命生涯的洗礼，这个时候他的眼神是什么样的就好。关于你的外形问题，咱们的化妆师任宜工老师，是王希钟先生的大弟子，那是给领袖人物做造型的大师。拍摄现场再加上摄影镜头和灯光的支持，包括后期还加入了一些特效技术，圆满地完成了天宝老年的形象。电影最后，是定格在天宝面部的大特写，闪回他这一生走过的高光亮点、一些片段瞬间，这个时候顿珠摘下眼镜，眼角的一滴泪慢慢地从眼眶里边淌落下来，非常地打动人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“铸牢中华民族共同体意识是着力要表现的”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;就像《天宝》海报所示，天宝的一面是个扎巴，另一面是红军战士，这部电影把同一个人物的两种面相做了融合殊为不易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;刘劲：&lt;/strong&gt;天宝是一位真实的人物，在我看来他身上体现了革命性、民族性、宗教性，怎么把这“三性”体现出来?哪一“性”体现得不好，都是艺术的缺憾，观众也会觉得不到位。所以我首先要解决的是一个文化的融合问题，要让电影出来藏族观众看了，觉得这是他们的文化，很地道、很巴适。汉族观众看了后，既能感受到文化上的新鲜感，也能体验到一种神圣性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文化融合就要牵扯到宗教，宗教是藏族文化很重要的组成部分之一，所以我说藏族文化它不仅是高原上的格桑花，非常美又非常坚韧，它不仅是巍峨的雪山，壮阔的草原，不仅是宏伟的布达拉宫，它其实更重要的是深深植根于藏族同胞的生活日常。这里边就有酥油茶、有弦子锅庄舞，还有牦牛、羊群，都是他们在雪域高原上生活所特有的，是在那片土壤里浸润出来的一种文化，这和他们的日常生活是交融在一起的。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2699991" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750058419012_JHw8hp_1755932270971.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="356129866"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;电影剧照 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我小时候就经常跟藏民一起骑牦牛、骑马，上山捡菌子，吃山上的野葡萄、野草。上学时我们的早餐就是糌粑、酥油茶，我的童年就是这么过来的，包括跟着藏族同学唱歌跳舞，这些藏族文化也沁润在我心里。回到天宝这个人物，他起先是一个扎巴，常年在酥油灯下诵经修行，身上的气质是从小养成的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;怎样把这三性融合起来?我想到的首先是《阿甘正传》，他就是和命运抗争，一直不屈不挠，用奔跑与时代洪流相结合相跨越，最后命运接纳他，天宝其实也是这样。同时还有好莱坞电影《血战钢锯岭》里边的军医道斯，他不拿枪是贯穿全片最大的亮点。但我们不想再去重复，按照天宝在回忆录中的记述，他曾多次参与战场工作，但没有参加过一线战斗，所以也用不着拿枪。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2699992" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750058430554_HpEKTf_1755932336551.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="356129875"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;电影剧照  中国国家话剧院演员王晖此次在片中饰演毛泽东&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;天宝是一个扎巴，作为僧人的戒律就是不杀生，慈悲为怀。在他当红军后，所有的镜头里他都没有拿过枪，甚至没有配枪。他身边的一个标志性道具是牛角壶，行军渴了就打开喝水，片中还展现了在歇脚的时候，他把牛角壶递给毛主席喝水，主席还挺奇怪，这样的东西没有见过，其实就是一个民族特色的物件。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2699994" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/undefined_wikj6A_1755932453456.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="356129864"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;电影剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;片中展现了天宝在红军队伍中，给大家带路、干活、救治伤员，但从来没有展现他拿枪射击，观众也会纳闷作为战士，他怎么不碰枪？唯一一次把他逼到要动武的场景是百丈关战役，红军遇到刘湘的川军偷袭，出现重大伤亡，部队被打乱了。一名红军女战士在天宝眼前被川军的子弹击中，他受到了强烈的刺激，为了抢救同志，同时作为男人，也有血气方刚的一面，本能地抓起了地上的一把枪，但在上膛之后，他又很痛苦，脑海中仿佛又出现了上师的诵经声，还是不能破杀戒，痛苦地把枪扔在一旁，抓起一根棍子要上前和敌人拼命。没想到敌人和他四目相对可不会留情，黑洞洞的枪口对准了他……&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2699993" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/undefined_tebH4j_1755932422266.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="356129877"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;电影剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;千钧一发之际，枪声响了！我们给了一个川军倒下的特写，镜头虚的一推实，是张连长救了他，他的革命引路人出现了。张连长让天宝拿起枪自卫，他还在痛苦犹豫的时候，敌人又围了上来，结果张连长也中弹了。镜头一个上推，天宝毫不犹豫地背起张连长，仿佛有神灵的护佑一般冲出了包围圈，等于说他又救下了张连长。从救人到被拯救再到救人，这是一种精神和情节的升华，对天宝的内心而言是一种涅槃重生。这样的安排既表现了天宝的不拿枪、不杀生，同时也展现了红军队伍的战友情，同袍间的生死相托。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以对于片中宗教部分的呈现，我没有把它放在只是唯心主义的角度去审视，作为创作者，我们要尊重藏族同胞的信仰。而天宝对待宗教的态度其实就是我的态度，他参加红军，直至入党，并不是对原有信仰的背叛，而是一种升华，是一种觉悟与蜕变。佛教只是精神上的解脱，而参加红军、投身革命则是对现实生活改造，同旧世界的斗争，为的是让全天下的人民得解放，就像片中天宝的那句台词所说，“共产党就是我心中的佛”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;《天宝》在全国人民院线上映已经有一段时间了，我看到目前北京还有几家影院在放映。上映后，你所收到的反馈里，有没有哪一条令你印象最为深刻？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;刘劲：&lt;/strong&gt;在我的家乡阿坝州，一位观众看了《天宝》，她是我同学的侄女，观影过程中哭了很多次。我可以把这个90后汉族姑娘的评论读给你听：心里堵了很多东西，不是悲伤，而是一种很深沉的触动。作为一个在马尔康长大的人，这部电影就像一把钥匙，打开了尘封的记忆。嘉绒藏族的生活细节，像阿妈编织腰带等，特别是看到央珍姐姐给天宝递蚕豆的情形，我都惊呆了，这就是我们的生活，如此真实。天宝的故事不仅仅是课本里长征的故事，或者是长辈口中关于红军的传说，它不仅是雪山草地，是在这个地方红军和藏族人民的融合，是我们出生在马尔康那一代人的历史记忆，也是融入血脉之中的一种基因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;由这位观众的讲述，我们其实可以明确地意识到，这部电影本身带有铸牢中华民族共同体意识的大命题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;刘劲：&lt;/strong&gt;没错，我们那里就是多民族的聚集区，有藏族、汉族，还有羌族、回族，他们都有一种善良的性格底色，可以说这里面既有红军当年来了后，长征精神留下的传统，也有当地宗教文化的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以我真是觉得有些遗憾，《天宝》这部电影被严重低估了。路演过程中，每一站的观众反响都很强烈，他们被真实的人物和画面所震撼，经常会流下眼泪。在创作过程中，我们融进了多层结构的飞线，每一条线都是一种铺垫，到了最后的结局又融汇在一起，打动人心的力量正来自于此。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2699995" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750058451211_Tcz3JF_1755932493527.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="356129873"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;电影剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;铸牢中华民族共同体意识是我们着力要表现的。红军同当地藏族同胞间，军爱民、民拥军，他们间就像是水中有泥、泥中有水，是分不开的。红军女战士在草地生下孩子，因为还要随部队开拔，只好留给当地的藏族阿爸阿妈抚养，而后者信守承诺，一把屎一把尿地把一名汉人的孩子拉扯大。还给这个孩子取名雪莲红，寓意“雪山、草地、红军”。片尾，成年后的雪莲红（和央珍姐姐由同一名演员卓依娜姆饰演）和天宝在布达拉宫前邂逅，这既是一种轮回，无疑也体现了中华民族共同体意识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实我在电影里设置了三次重逢，希望拍出人生的不甘与痛苦，以及超脱和圆满。除了上面这一处，还有天宝和母亲的重逢——天宝参军后随着部队征战天南海北，最后又回到藏区参加西藏和平解放，这期间他才见到了阔别已久的母亲，而母亲思念儿子又积劳成疾，这时双目已经失明，他们紧紧地拥抱在一起。还有一处是战友重逢，天宝的战友孙健喜在战斗中失去了一条胳膊，后来留在当地和藏民结婚生子，但他永远没有忘记自己曾是一名红军战士，一说归队，马上就能报出自己的编号。这场戏里还有一个感人的场面，当地的藏族百姓拿出红军在藏区打的白条，问天宝，藏汉人民是不是一家人？得到肯定的回答后，他们纷纷把白条扔进了燃烧的篝火堆。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2699997" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750058421086_Yw7c66_1755932608559.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="356129870"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;电影剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再有为什么共产党人闹革命，红军能打胜仗？那就要回到我们人民军队政治工作的三大原则：官兵一致、军民一致、瓦解敌军。这在电影里也不是一句简单的口号，一对红军父子，父亲是炊事班长，却绝不会假公济私多给孩子分一口吃的。过草地的时候，孩子最后死在他怀里，没有一句怨言喊出一声，“爸爸……”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以说这部电影的情感冲击力是很大的，它的文学性、人性，人生感，这种对美学价值的追求，视觉呈现也好，音乐也好、摄影也好、剪辑也好，包括对信仰的诠释，这些都融入进影画的叙事展现出来了。在电影的专家研讨会上，原八一电影制片厂厂长明振江、中国电影评论学会会长饶曙光等都对《天宝》做出充分地肯定，认为是近年来少有的长征题材、民族题材的主旋律佳作，祝贺演员刘劲作为导演转型成功。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2700005" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752196659896_eHXnSx_1755932648241.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="356129872"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;刘劲导演片场工作照  受访者提供&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 10:21:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755932750173_3p4Atz_1755932750449.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31458054</guid></item><item><title>特朗普见到金色世界杯奖杯心动了：“我想把它留在白宫”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31458039</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755940471696_ajCAyx_1755940471930.png" alt="特朗普见到金色世界杯奖杯心动了：“我想把它留在白宫”"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:42&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;特朗普见到金色世界杯奖杯心动了：“我想把它留在白宫”&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;据环球网报道，美国总统特朗普当地时间22日在白宫接待国际足联主席因凡蒂诺时，提出欲将“大力神杯”留在椭圆形办公室陈列。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 09:15:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755940471696_ajCAyx_1755940471930.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31458039</guid></item><item><title>以色列防长警告加沙城恐被摧毁，联合国已宣布当地陷入饥荒</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31458514</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;以色列国防部长卡茨8月22日警告，除非哈马斯接受以色列提出的条件，否则加沙地带最大城市可能被摧毁。就在同一天，联合国正式宣布加沙进入饥荒状态。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755938808262_pRJP4R_1755938820531.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356136823"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年8月22日，加沙地带中部，人们提着从美国和以色列支持的加沙人道主义基金会（GHF）运营的物资分发中心领取的援助物资，穿过“内察里姆走廊”。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，卡茨22日在社交平台发文称，哈马斯必须按以色列的条件结束冲突，否则“地狱之门”将在加沙城打开。他重申了以色列的相关条件，即哈马斯释放被扣押的人员，以及全部解除武装。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美联社报道称，相关军事行动可能在数日内开启。卡茨还警告，加沙城可能 “变成拉法和拜特哈农”。这两个地区在战争前期已基本沦为废墟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，哈马斯发表声明称卡茨的言论 “是承认犯下相当于种族清洗的罪行”，并表示愿意释放被扣押人员换取战争结束，但拒绝在巴勒斯坦国未建立的情况下解除武装。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在卡茨发表上述言论前一天，以色列总理内塔尼亚胡表示将最终批准接管加沙城的军事行动，同时重启与哈马斯的谈判。《以色列时报》21日援引内塔尼亚胡办公室的声明称，一旦确定谈判地点，以方将派遣代表团参加。内塔尼亚胡还在澳大利亚一家电视台当天播放的节目中说，即使哈马斯同意停火和释放被扣押人员，以色列也会执行军事接管整个加沙地带的计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，据《参考消息》报道，联合国22日正式宣布加沙进入饥荒状态，这是中东地区首次出现饥荒。联合国援助事务负责人汤姆·弗莱彻说，这场饥荒完全是可预防的，“由于以色列的系统性阻挠”，粮食无法进入巴勒斯坦领土。若不实现停火、不解除对人道主义援助的限制，饥荒恐将蔓延至整个加沙地带。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数月来，联合国机构一直在警告巴勒斯坦领土上不断恶化的人道主义状况。粮食安全阶段综合分类小组在22日最新发布的信息中说，“有合理证据表明，截至2025年8月15日，加沙省已证实出现饥荒（粮食安全阶段综合分类第五阶段）”，该区域约占加沙地带总面积的20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告称：“经过22个月无情的冲突，加沙地带超过50万人正面临饥饿、赤贫与死亡的灾难性境况。”预计到9月底，饥荒将扩大到代尔拜拉赫省和汗尤尼斯省，这将覆盖大约三分之二的加沙领土。饥荒人数也将增至近64.1万人，接近加沙总人口的三分之一。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 09:13:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755938834606_yMpQhR_1755938834804.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31458514</guid></item><item><title>日本首相与到访的韩国总统举行会谈，讨论双边关系等问题</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31458373</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间23日傍晚，日本首相石破茂在首相官邸与韩国总统李在明举行日韩首脑会谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此次会谈中，日本首相石破茂计划推动日韩首脑间的信任关系建设，并确认将通过首脑互访的“穿梭外交”机制，保持密切沟通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在经济与人文交流等领域，预计双方也将探讨进一步合作，其中包括正在协调的扩大工作度假签证制度，使申请人最多可获得两次签证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在安全保障方面，双方预计将就朝鲜与俄罗斯的军事合作问题交换意见。石破茂表示，希望在日韩合作的基础上，进一步加强日美韩三国的安全协作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，会谈议题还可能涉及人口急剧减少、少子化等话题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会谈结束后，日韩两国首脑将共同出席联合记者会。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 08:42:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755938128873_SmnJth_1755938129334.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31458373</guid></item><item><title>导演杨子：电影《捕风追影》不是简单的复刻</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31458224</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755936945463_8A16Ys_1755936945737.png" alt="导演杨子：电影《捕风追影》不是简单的复刻"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:33&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;导演杨子：电影《捕风追影》不是简单的复刻&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;8月23日，第八届中国电影新力量论坛，《捕风追影》编剧、导演杨子分享了该片的创作思路。近日，《捕风追影》票房已超4亿，连续数日登顶第一。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 08:21:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755936945463_8A16Ys_1755936945737.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31458224</guid></item><item><title>沪指时隔10年重上3800点，高盛：对冲基金以7周来最快速度净买入中国股票</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31453535</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;8月以来，A股走势强劲，沪指连续站稳3600点、3700点、3800点整数关口，外资机构对中国市场的唱多氛围也同步升温。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高盛8月22日发布的报告显示，根据机构经纪数据，对冲基金以7周来最快速度净买入中国股票，既有多头买入也有空头回补。中国目前是8月以来机构经纪业务中获净买入最多的市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摩根士丹利中国首席股票策略师王滢发表最新研报认为，本轮A股上涨得益于流动性改善，资金从债券和存款转向股市。但与过去几轮短暂冲高有所不同的是，在岸长期国债收益率自6月以来持续走高，这表明投资者对长期宏观经济前景持更为积极看法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们继续认为，A股在夏季的表现将继续优于离岸市场，这一观点自6月以来未曾改变。鉴于上述因素，随着政府加速推出宽松措施，以及债券、储蓄和散户投资者的增量资金进入市场，我们相信这一上涨势头将持续到夏季。因此，沪深300指数短期内可能向我们设定的牛市目标4700点迈进。”王滢说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;外资持续加仓&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国资产表现强劲，吸引外资持续增持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高盛8月22日发布的报告显示，根据机构经纪数据，对冲基金以7周来最快速度净买入中国股票，既有多头买入也有空头回补。中国目前是8月以来机构经纪业务中获净买入最多的市场。不过，7月，全球共同基金对中国的主动配置比例上升至6.6%（处于10年区间的15%分位），仍低配320个基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摩根士丹利提供的数据显示，6月中国股市获得外资机构投资者12亿美元的净流入，7月这一势头进一步扩大，总净流入增至27亿美元。“我们还观察到全球大型亚洲（除日本外）主动管理型共同基金显著减少了空头头寸，”在这样的背景下，摩根士丹利中国首席股票策略师王滢预计，中国股市接下来将迎来更强劲的资金流入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王滢分析称，首先，中国股市长期结构性改善在6-12个月甚至更长时间内仍然完好。其次，全球投资者对中国股市的配置仍与摩根士丹利建议的配置存在最大差距，全球和新兴市场共同基金存在显著的低配。第三，摩根士丹利认为中国凭借第二佳的盈利修正广度趋势和相比其他市场更合理的估值，应该会再次吸引额外的资金流入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“随着我们接近美联储降息时间表和美元走弱的更高共识，全球投资者对非美市场的配置意愿也应会提升。” 王滢进一步指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;看好中国经济&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望未来，外资机构对于中国经济前景普遍看好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我看到了中国发生的三个关键转变，这些转变可能会对中国境内外投资产生深远影响：宏观层面，房地产的重要性快速降低；从依赖进口到自给自足；产业政策的修正（如反内卷）。”近日，威灵顿投资管理宏观策略师郁嘉言表示，“中国在推动自给自足以及在本土消费和服务扩张，以及在先进制造业、在科技及其他创新领域取得主导地位和显著的进步，都值得密切关注。中国在新兴经济体中日益增长的市场份额是一个风向标。在我看来，随着中国在这些市场中日益占据主导地位，其对发达经济体中现有企业的业务带来影响只是时间问题。随着旧产能即将被清理，存活下来的公司可能会成为强大的全球竞争者。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8月公布的美银调查也显示，基金管理者对中国经济增长预期的乐观情绪上升，预计中国经济将更加强劲，这是自2025年3月以来的最高水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王滢认为，本轮A股上涨得益于流动性改善，资金从债券和存款转向股市。但与过去几轮短暂冲高有所不同的是，在岸长期国债收益率自6月以来持续走高，这表明投资者对长期宏观经济前景持更为积极看法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从产业层面看，多家外资机构持续关注“反内卷”对企业的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高盛研究部首席中国股票策略分析师刘劲津在8月20日的最新报告中称，“反内卷”政策有望为中国企业的盈利增长注入新动力。该机构的政策追踪显示，在利润率回归正常的情况下，潜在的供给减少和行业整合，有望推动相关行业的盈利到2027年整体提高53%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王滢同样认为，中国的“反内卷”政策正在积累动能并提振市场情绪，投资者对国内价格稳定和供需动态改善的预期正逐渐增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;市场还能走多远？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8月22日，沪指时隔十年再度站上3800点高位。接连收复重要整数关口后，市场普遍关心，A股是否仍有上攻空间？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞银投资银行中国股票策略研究主管王宗豪8月21日的报告中指出，从多个指标来看，当前市场热度有望持续更长时间。首先，A股融资余额尽管近期上升，但占市值的比例仍较低，意味着仍有一定的增长空间。其次，银行存款余额持续强劲增长，这表明随着股市上涨，更多存款可能流入股市，为市场提供源源不断的资金支持。再者，交易量仍保持较高水平，从历史上看，A股的表现与交易量高度相关，较高的交易量可能鼓励更多机会投资者加入。最后，与其他主要地区相比，A股估值并不高，这为市场的进一步上涨提供了估值基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A股在夏季的表现将继续优于离岸市场，这一观点自6月以来未曾改变。鉴于上述因素，随着政府加速推出宽松措施，以及债券、储蓄和散户投资者的增量资金进入市场，我们相信这一上涨势头将持续到夏季。因此，沪深300指数短期内可能向我们设定的牛市目标4700点迈进。”王滢在最新研报中指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联博基金市场策略负责人李长风近日表示，尽管近期权益市场显著回暖，但基于估值水平、股债性价比及政策环境综合判断，当前A股尚未进入过热区间，长期可投资性依然突出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体到投资主题上，瑞银证券中国股票策略分析师孟磊认为“成长”风格有望跑赢“价值”风格，小盘股在流动性推动下短期表现可能优于大盘股，行业上宜关注流动性敏感且高beta的方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李长风目前相对偏好有能力增发红利的机会，关注现金流成长性，未来红利能够持续走高的公司。同时也看好中国的创新潜力与科研人才的储备，相对关注AI供应链、创新药研发、新能源等板块。在反内卷、民营经济法公布后，联博更为看好能够进一步改善产业秩序与鼓励创新，从基本面支撑股价走势。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 07:57:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755870636987_8Tz8HC_1755870637159.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31453535</guid></item><item><title>柬埔寨国王西哈莫尼和太后莫尼列来华</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31458087</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;柬埔寨国王诺罗敦·西哈莫尼、太后诺罗敦·莫尼列·西哈努克于23日乘专机抵京。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 07:56:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755935162700_NdJpyZ_1755935162823.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31458087</guid></item><item><title>“北溪”管道被毁细节曝光，遭至少4枚定时炸弹引爆</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31458079</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2700081" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250823/f6407dd5-4b2a-4f71-a294-aea36c626013.jpg" loading="lazy" data-imageid="356130206"&gt;&lt;p&gt;当地时间8月23日，据德国当局披露的调查文件，“北溪-1”和“北溪-2”天然气管道据称遭到至少四枚定时炸弹炸毁，这些炸弹由一艘帆船运送到波罗的海。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，一名乌克兰男子因涉嫌破坏俄罗斯天然气管道在意大利被捕。德国当局认为，这名被捕男子策划并协调了2022年发生的袭击事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据披露的文件，“北溪-1”和“北溪-2”的爆炸都是以“仙女座”号帆船为基地进行的。据称帆船上有六名船员，其中四人是潜水员，他们在水下70至80米深处的天然气管道上放置了炸弹。据文件显示，这些炸弹重达14至27公斤。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 07:35:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755933414586_MHYPRk_1755933414759.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31458079</guid></item><item><title>徐灿卫冕战打造新案例，体育营销“重拳”出海</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31457985</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;刚刚过去的一周，“快准之夜·职业拳王争霸赛”在北京国家会议中心举行，来自中国的前WBA世界拳王徐灿以一致判定击败法国挑战者贾瓦德-贝尔梅迪，首次卫冕了自己于去年12月摘得的IBO超羽量级国际头衔，这也预示着徐灿职业生涯的新起点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;场上是运动员的针尖对麦芒，场下则是各方的运筹帷幄，此番赛事能够最终成行，就不能不提到赛事独家冠名方快准车服，这场竞技层面颇具意义的赛事背后，既为中国拳击的商业化发展提供了参考，也贡献了中国体育营销中的又一成功案例。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755676989631_hwDFch_1755928435364.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356129043"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;徐灿强势卫冕，开启职业生涯的新起点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;徐灿卫冕战，体育营销中的又一成功案例&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;职业拳击历史悠久，作为一项高度商业化的体育运动，在一些国家甚至被称为“无烟工业”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2018年，DAZN从HBO手上接下拳击转播业务后，随即与阿瓦雷兹签下3.65亿美元10场比赛的协议；就在去年，泰森与杰克-保罗的比赛，门票收入高达1800万美元。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;顶尖职业拳手动辄7位数、8位数的出场费令人艳羡，背后是一套成熟的产业链做支撑，依靠着电视转播、票房、商业赞助甚至博彩，职业拳击在海外屡屡创造商业奇迹。&lt;strong&gt;相较而言，中国的职业拳击起步较晚，和国内很多职业体育赛事一样，电视转播收费和门票销售尚不成熟，过往吸引赞助商投资办赛是主流，但很多赛事依然缺乏延续性，很难真正意义上对中国职业拳击的生态起到托举作用。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“要把中国拳击的这壶水烧热”，这是时常挂在M23战队负责人（徐灿所在战队）卢小龙嘴里的一句话，经过近10年摸索，有成功亦有失败，眼下以徐灿卫冕战为切入点，中国拳击的商业化似乎找到了一条更为切实可行的道路。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755676573685_mbRtyh_1755928435312.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356129039"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中国职业拳击的发展离不开中国企业的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在卢小龙看来，首先要精准找到合作伙伴的痛点。此番赛事冠名方快准车服是一家深耕汽配供应链赛道的企业，成立10年来已经在行业中处于领先地位，企业发展到一定阶段，需要完善对品牌形象的塑造，以大众喜闻乐见的体育恰好可以作为推广和营销的手段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“能够发展到今天，企业文化中很重要的一点就是战斗者为本，这与拳击运动强调的坚韧不拔、永不言败的精神不谋而合……”快准车服联合创始人兼总裁张文波有感而发，不过让拳击与品牌之间形成深度绑定，仅仅气质吻合是不够的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从今年年初开始，M23战队的拳手刘文松、哈斯成为了快准字品牌“佳路临”轮胎的代言人，之后M23旗下多场品牌赛事“傲骨之战”也与快准携手。此外，双方还一同打造了诸如拳手纪录片、拳击培训等丰富多元的拳击内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;打通双方资源，精准对接，拳击潜移默化地植入到了企业文化中，以鲜活的拳击故事、赛事场景为载体，品牌内涵也得到了具象化、差异化的展示和传播。赛事期间，张文波透露，借助产品加拳击的推广方式，客户转化率达到了60%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相应的，因为赞助商的大力支持，M23的旗下赛事举办得如火如荼。以“傲骨之战”为例，已经成为国内系列赛事中的成功典范。依靠着这种强关联，如今双方携手为徐灿卫冕战搭建一个大舞台也显得水到渠成。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755282674754_Xfim5B_1755928435353.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356129038"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;卢小龙赛后与徐灿忘情拥抱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一切像是巧合，2015年6月，徐灿在澳洲赢下了个人第一条金腰带——WBA洲际冠军；一个多月后，快准车服诞生，此次他们的周年庆主题也是“战十年，敢为先”一语双关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伴随着徐灿的强势卫冕，中国拳击的商业化之路打开了新篇章，作为赛事的操盘手，M23负责人卢小龙直言，&lt;strong&gt;“在赛事赞助领域，简单粗暴打个Logo的时代已经过去了，体育赛事与品牌之间需要更深度地挖掘内在的契合点，通过内容的共创满足彼此的刚需。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;以拳击这个全球化语言助力出海&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;徐灿卫冕战以最完美的方式收官，不过中国品牌和中国拳击之间的故事远没有画上句点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;快准车服创始人兼董事长蒋仁海认为，如今伴随着中国经济和各行业继续发展，中国企业出海、参与全球化竞争成了大方向，在汽配供应链领域，他们也将出海作为未来十年的主要战略。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755676973930_dXsaSr_1755929143893.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356129072"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;蒋仁海看起拳击来是认真的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;能够走出去，企业的核心竞争力是关键，不过出海的过程中，拳击依然被视为亲密的合作伙伴。张文波透露了一个小细节：“不久前我们和海外的合伙人一起洽谈，他们带来了一位墨西哥的客户，或许是因为拳击运动在墨西哥非常火，对方了解到我们在做拳击后，沟通过程非常顺利，合作的意愿也更加强烈……”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拳击是一个国际化的体育项目，在全球许多国家和地区都很盛行，以这样一个全球化的语言作为出海的催化剂看上去行之有效。目前快准落地的海外市场包括南美、中东、东南亚、中亚、俄罗斯等国家和地区，拳击在当地都是热门项目。张文波表示，&lt;strong&gt;一方面可以将拳击内容加入到推广宣传中，凸显企业的辨识度；另一方面甚至考虑将中国的拳击赛事办到海外去 。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755676568984_WwxTfF_1755928435328.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356129040"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;拳击这个全球化语言被认为是企业出海的催化剂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“结合拳击，希望大家能够形成一种情感共鸣，我们不仅要让对方认可中国的产品，在未来也能认可我们的商业体系，认可我们的文化……”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种通过体育为品牌出海赋能的思路其实已经得到了诸多验证，在拳击领域也有先例，比如TCL与著名拳手张志磊的签约，一个在全球得到认可的运动员，一张中国面孔，对于中国品牌而言，会成为最生动的视觉符号。如今快准和M23携手之于中国拳击同样大有可为，通过赛事落地与拳击发达国家形成更多的交流，中国的赛事公司有望在全球维度获得更多的话语权，中国拳手有望得到更快的提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;企业要在国际赛道跑赢，靠的不只是产品的高精尖，软实力亦是“破局密码”，让海外市场从购买产品到认同你在做的事情，这是构筑品牌力的关键，体育作为全球共通的语言、最重要的文化载体之一注定可以释放出价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;上世纪80年代，日本企业，参与世界杯、奥运会等全球重大赛事，进一步夯实了品牌的全球地位；近些年来，中东的沙特、卡塔尔更是将体育作为国家名片，除了足球、电竞等热门项目之外，单看拳击，沙特利雅得就举办了乌西克与泰森-富里的拳王统一战，目前沙特与UFC总裁白大拿操办的TKO拳击联赛也在紧锣密鼓地筹备中。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755676597430_WW3Exc_1755928435342.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356129041"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中国职业拳击未来的出海之路也注定不孤单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从这个角度看，中国拳击也到了走出去的时候，作为同行者，当下中国企业表达了长期支持中国拳击的想法，张文波坦言：“（参与拳击）这件事我们是想长期来做的，做一个体育项目和做企业一样，需要时间和积累，需要持续的投入。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 07:22:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755929828374_AFb6WF_1755929828607.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31457985</guid></item><item><title>审计曝光！部分地区违规向死亡人员发养老保险待遇</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31458030</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;近日，山东省审计厅发布《山东省人民政府关于2024年度省级预算执行和其他财政收支的审计工作报告》(以下简称“报告”)，其中，关于养老保险基金的相关内容引发关注。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2699889" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250823/03b9b69b-8ee1-49a9-bb81-dcef732beff3.jpg" loading="lazy" data-imageid="356129678"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;山东省人民政府关于2024年度省级预算执行和其他财政收支的审计工作报告。图片来源：山东省审计厅官网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告显示，山东省审计厅对13市及所属县养老保险基金和养老服务业政策落实及资金绩效等情况进行了审计，发现的主要问题包括养老保险参保缴费政策落实不到位、未及时清退个人账户资金、向不符合条件人员发放补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告披露，由于信息不畅、数据比对不及时等，2022年至2024年，2市48县养老保险经办机构违规向505名死亡人员发放养老保险待遇241.48万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据公开信息，中新网记者不完全统计，截至8月22日，至少已有21个省份陆续公布了2024年度预算执行和其他财政收支的审计工作报告。在重点民生资金审计方面，多个省份都披露了养老保险基金审计情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，北京在2024年度市级预算执行和其他财政收支的审计工作报告中披露，区级社保经办机构未严格审核，向284名服刑、死亡人员账户发放基本养老金等待遇1954.33万元，向死亡工伤职工账户发放生活护理费17.24万元，向工亡职工不符合条件的相关供养亲属发放抚恤金199.95万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吉林审计报告提到，组织对3市2022至2024年基本养老保险基金和职业年金管理使用和相关政策落实情况进行了审计，发现养老保险待遇发放未严格执行。2市违规向已死亡、服刑等15名不符合条件人员发放养老保险待遇34.4万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年6月，审计署网站发布《国务院关于2024年度中央预算执行和其他财政收支的审计工作报告》，其中披露了一起违规领取养老待遇的案例。报告显示，山西蒲县疾控中心一职工的人事档案有14处涂改，“1岁工作、22岁退休”仍层层过审后“退休”，一边领取养老金累计69万元，一边又在新单位工作取酬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述报告提到，重点审计了25省企业职工、机关事业单位工作人员和城乡居民基本养老保险基金4.14万亿元。25省的2.83万名职工通过提供虚假病历或篡改档案提前退休等方式，违规领取养老待遇5.19亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;结合审计发现的问题，报告建议，加强对养老保险基金的统筹管理。督促地方摸清重点人群参加养老保险及资金缺口情况，统筹财力逐步解决；清理规范“小政策”，严厉打击不法中介欺诈骗保等行为。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 06:58:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755930315232_jW5xNk_1755930315446.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31458030</guid></item><item><title>竞彩湃｜曼城热刺强强对话，绿巴萨主场迎战卫冕冠军</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31457955</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755928138009_AHhXeS_1755928285564.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356129031"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周六006   英超&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;曼城vs热刺&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;竞彩SP数据&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;1.36   4.55   5.75&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;-1   2.15   3.60   2.60&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曼城联赛首轮做客4比0大胜狼队，新援中场赖因德斯有着非常出色的表现，他在中场的向前推进能力是德布劳内离队后的曼城所需要的，福登缺席的情况下，曼城攻击线其实并不富裕，瓜迪奥拉对于马尔穆什的定位暂时还是替补。而揭幕战对阵狼队抛开大比分，曼城后防线其实并不稳固，在罗德里和格瓦迪奥尔缺席的情况下，狼队创造了不少机会，这是曼城需要注意的，毕竟热刺的攻击线能力还是要远远强于狼队的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;热刺首轮3比0大胜升班马伯恩利，理查利森恢复了状态，梅开二度，热刺目前攻击线还是缺人的，但埃泽被阿森纳截胡，球队只能重新寻找目标，关窗前新帅弗兰克必须尽快完成引援。当然随着罗梅罗和范德文两名中卫的伤愈，热刺后防线应该要比上赛季中后段有很大的提升。热刺也有乌多吉、比索马、库卢塞夫斯基和麦迪逊缺席比赛，其中麦迪逊是长期缺席。好在目前一周一赛的情况下，板凳短板暂时不会暴露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比于澳波过于开放的体系，弗兰克战术风格比较稳妥，本场做客受让较多的情况下，只要热刺后防线不犯错误，相信至少能够做到不被打穿，竞彩本场比赛稳妥选择让平负。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755928205724_2NQbCX_1755928297553.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356129032"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周六019   法甲&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;马赛vs巴黎fc&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;竞彩SP数据&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;1.26   4.95   7.50&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;-1   1.86   3.70   3.12&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马赛是新赛季首轮最令人失望的球队了，做客雷恩早早取得人数优势，但反而伤停补时阶段惨遭绝杀输球，不但如此，赛后中场拉比奥和乔纳森两人发生冲突互相动手，最终俱乐部决定将两人集体挂牌。输球以及后续的内讧风波显然会对球队有一定的影响，对于管理层和主教练来说，能否短时间内给予球队心理和技战术等多重调整值得关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴黎fc作为升班马首轮做客1比2不敌昂热，他们休赛期对于阵容进行了一定程度的补强，三条线都有不错的人员引进。首轮表现来看，球队后防线比较拉跨，好在新援中卫奥塔维奥本场比赛有望出场了，这可以一定程度缓解困境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本场比赛从数据来看倾向性并不明显，上赛季亚军马赛得到支持力度并不明显，我认为马赛打穿存在一定难度，本场比赛竞彩稳妥选择让平负。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755928228340_wHTZsk_1755928310126.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356129033"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周六023   意甲&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;萨索洛vs那不勒斯&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;竞彩SP数据&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;5.50   3.75   1.47&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;+1   2.32   3.42   2.46&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为上赛季意乙冠军，萨索洛新赛季对阵容只是进行了小修小补，老将贝拉尔迪和球队完成续约，租借了弗兰克斯和维尔迪两名中场，2000万欧元卖出法国边锋劳伦特，联赛前一周的杯赛，萨索洛主场1比0小胜上赛季同为意乙球队的卡坦萨罗，算是为新赛季开了一个好头。主教练格罗索上赛季带队打意乙场均丢球1球，这位伟大的意大利左后卫执教思路是注重攻守平衡的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那不勒斯新赛季免签了比利时传奇中场德布劳内，不过赛季开始前中锋卢卡库的重伤会令孔蒂主教练非常头疼，卫冕冠军不得不寻找中锋，目前和曼联前锋霍伊伦进行了联系。关窗前那不勒斯需要尽快搞定锋线，否则仅凭从乌迪内斯租借来的卢卡很难支撑双线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卢卡库的受伤让本场比赛那不勒斯客场数据大幅提高，对于绿巴萨来说这也的确是一个机会，我认为萨索洛至少可以做到不大比分输球，本场比赛竞彩稳妥选择让胜平。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 06:12:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755928326999_6Pdd3z_1755928327254.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31457955</guid></item><item><title>瞭望·治国理政纪事｜为全球治理贡献“上合方案”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31458010</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="app"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 06:10:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755929687138_Jb7iQh_1755929687299.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31458010</guid></item><item><title>婵宝、莎莎、“大头”喊你买土鸡蛋？别信，那是AI伪造的</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31457987</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;全红婵、孙颖莎、王楚钦&lt;/p&gt;&lt;p&gt;都在卖土鸡蛋？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当你刷到这样的视频&lt;/p&gt;&lt;p&gt;千万别信，是假的！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日网络掀起一波“打假”风浪&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目标直指AI（人工智能）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克隆声音乱象&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2699865" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250823/57c10b26-aec4-40a8-b259-d17dabd30ef6.jpg" loading="lazy" data-imageid="356129056"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;媒体报道AI克隆声音乱象（视频截图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小编专门请教了法律专家&lt;/p&gt;&lt;p&gt;得到的结论是：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;利用AI仿冒他人身份“带货”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是违法行为&lt;/p&gt;&lt;p&gt;已侵犯被仿冒者和消费者权益&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2699862" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250823/6493bc37-bd84-4741-b593-2325bf9e67bb.jpg" loading="lazy" data-imageid="356129050"&gt;&lt;p&gt;“我是你们的婵宝&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有事请大家帮忙&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天让妈妈先拿出&lt;/p&gt;&lt;p&gt;300单老家的土鸡蛋&lt;/p&gt;&lt;p&gt;给大家放福利”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“大家好，我是莎莎&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我为婵宝家农家土鸡蛋代言”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“大家好，我是王楚钦&lt;/p&gt;&lt;p&gt;昨天收到婵妹私信&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这么好的土鸡蛋不发出去&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就可惜了”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2699866" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250823/1f484b51-56ee-4dce-b87c-93b39b2e9b4f.jpg" loading="lazy" data-imageid="356129052"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;媒体报道AI克隆声音乱象（视频截图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当你听到奥运冠军们熟悉的“声音”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是不是以为他们本人正在“带货”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出于对他们的喜爱和信任&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你可能会下单购买表示支持&lt;/p&gt;&lt;p&gt;殊不知&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些都是AI伪造出的名人声音&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2699867" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250823/1b6dac22-962d-4a1d-bb5f-fcb09a4d8cb1.jpg" loading="lazy" data-imageid="356129057"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;媒体报道AI克隆声音乱象（视频截图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;云南大学人权法研究中心&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执行主任刘红春说&lt;/p&gt;&lt;p&gt;利用AI仿冒奥运冠军“带货”行为&lt;/p&gt;&lt;p&gt;已侵犯了他们的肖像权与声音权&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被侵权人可以要求商家&lt;/p&gt;&lt;p&gt;停止侵权行为&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赔偿损失与赔礼道歉&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“不法分子选择大家喜爱的名人下手&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正是看中其社会影响力和公众信任度&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从而达到误导消费者、推销商品&lt;/p&gt;&lt;p&gt;甚至实施诈骗的目的”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2699864" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250823/5c299689-2ee5-4fb4-8499-5fa497d6866b.jpg" loading="lazy" data-imageid="356129051"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;全红婵、孙颖莎、王楚钦在比赛中。新华社记者 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，法律专家提示&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该类仿冒行为并非仅针对名人&lt;/p&gt;&lt;p&gt;仿冒任何自然人的行为均属违法&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果商家还诱导消费者购买&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高价、低质或不存在的商品&lt;/p&gt;&lt;p&gt;且骗取财物数额较大&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就触犯了刑法，涉嫌诈骗罪&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有可能要坐牢&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2699863" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250823/a8c08138-1048-443a-a3bb-b6b76dc09ca6.jpg" loading="lazy" data-imageid="356129054"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;媒体报道AI克隆声音乱象（视频截图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国政法大学&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人权研究院教授刘小楠说&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前互联网平台出现不少&lt;/p&gt;&lt;p&gt;AI移花接木的视频&lt;/p&gt;&lt;p&gt;AI换脸、AI盗声的不当滥用&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是人工智能技术带来的新挑战之一&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我国目前对AI合成技术&lt;/p&gt;&lt;p&gt;已经作出一些规定&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《生成式人工智能服务管理暂行办法》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就要求&lt;/p&gt;&lt;p&gt;提供和使用生成式人工智能服务&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不得侵害他人肖像权、名誉权、&lt;/p&gt;&lt;p&gt;荣誉权、隐私权和个人信息权益&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2699868" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250823/69155f10-5b75-4bdc-8794-b26db8ace7e0.jpg" loading="lazy" data-imageid="356129053"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2023年1月8日，一名女士在美国拉斯维加斯消费电子展上体验智能科技。新华社发（曾慧摄）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《人工智能生成合成内容标识办法》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;将从今年9月1日起开始施行&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所有AI合成的内容&lt;/p&gt;&lt;p&gt;必须依法打上电子水印&lt;/p&gt;&lt;p&gt;没有标识的，大家可以举报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果刷到疑似假货，也可录屏举报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;或者@官方客服&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2699869" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250823/3ccbf785-dc74-441d-8a48-b93bb9b5cf56.jpg" loading="lazy" data-imageid="356129058"&gt;&lt;p&gt;比如本图就由AI生成&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法律专家提醒大家：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;千万不要轻信&lt;/p&gt;&lt;p&gt;AI生成的音视频或直播&lt;/p&gt;&lt;p&gt;避免财产损失&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被仿冒者可拿起法律武器&lt;/p&gt;&lt;p&gt;维护自身权益&lt;/p&gt;&lt;p&gt;网站平台要提升检测鉴伪能力&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加大监管&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对内容严格审核，做好处置&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2699870" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250823/434df64f-702b-4721-aa49-93cc02563d49.jpg" loading="lazy" data-imageid="356129055"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025世界人工智能大会现场，机器人正在为观众挑选商品。新华社记者 程思琪 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于AI，小编想说的是&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们既要对它开放包容&lt;/p&gt;&lt;p&gt;用好、发展好&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对它所带来的新问题&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也要坚持在发展中治理&lt;/p&gt;&lt;p&gt;明确使用AI技术的底线与红线&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真正让AI向上、向善&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为人类造福&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 06:05:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755928771205_25NFKC_1755928771480.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31457987</guid></item><item><title>特朗普提出将大力神杯留在椭圆形办公室，FIFA主席：必须留给明年冠军</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31457889</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755925101027_bj2P7w_1755925101239.png" loading="lazy" data-imageid="356128027"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年8月22日，美国华盛顿，美国总统特朗普在白宫椭圆形办公室手持世界杯奖杯。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据环球网报道，当地时间8月22日，美国总统特朗普与国际足联主席因凡蒂诺在白宫出席活动，宣布2026年美加墨世界杯分组抽签仪式将于当地时间12月5日在华盛顿肯尼迪艺术中心举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因凡蒂诺当天手持世界杯奖杯走进椭圆形办公室，打破了“只有往届冠军才能触碰奖杯”的说法。据美国《野兽日报》报道，他先说道：“这奖杯只属于赢家”，随后便将奖杯递给了特朗普。特朗普接过奖杯后将其放在办公桌上，问道：“这真是件漂亮的金器，我能留着它吗？”“说真的，它挂在那边墙上再合适不过了，我们可以把它就放在天使雕像的正下方。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因凡蒂诺紧张地笑了笑，解释道，这座奖杯自1974年起便由每届世界杯冠军举起，具有重要历史意义，必须留给明年夏天的赛事冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国《卫报》报道称，特朗普当天头戴一顶印有 “特朗普在所有事上都是对的”（Trump Was Right About Everything）的红色帽子，他表示：“这或许是体育界规模最大的赛事。” 因凡蒂诺则将这届为期一个月的世界杯赛事比作 “104场超级碗”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2026年世界杯将由美国、加拿大、墨西哥三国联合举办，6月11日在墨西哥城的阿兹特克体育场拉开帷幕，7月19日在美国新泽西州落幕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管礼貌拒绝了把世界杯奖杯留在白宫，但因凡蒂诺还是确保特朗普不会空手结束此次会面。除了称赞特朗普在华盛顿特区推行的治安整治行动、并表示常年表现平平的美国男子国家足球队明年夏天有机会夺冠外，因凡蒂诺向特朗普赠送了2026年世界杯首场比赛的门票。这张门票座位为“1排1座”，票号为“45/47”，对应他作为美国总统的任期数字。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 05:59:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755925101027_bj2P7w_1755925101239.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31457889</guid></item><item><title>日本东京一餐饮楼内发生喷洒催泪喷雾事件，多人受伤</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31457950</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="687420" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/9a522178832d4a40bc53bb2b76ca613a/hd/1755927372472_6JpKZm_1755927396620.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755927402735_Ga7Axf_1755927402891.png" data-duration="00:10" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;据日本警视厅消息，当地时间23日下午，东京都涩谷区一处商业设施餐饮楼内有人喷洒了催泪喷雾，造成多人受伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前暂不清楚事故具体情况。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 05:55:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755927390306_24n8SA_1755927390527.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31457950</guid></item><item><title>澎湃·酒业｜一周白酒资讯</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31444057</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="app"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 05:47:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755856026924_f7tzx2_1755856027200.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31444057</guid></item><item><title>俄要求安理会就“北溪”管道爆炸事件召开紧急会议</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31457826</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;俄罗斯常驻联合国第一副代表德米特里·波利扬斯基22日表示，俄罗斯已要求联合国安理会就“北溪”天然气管道爆炸事件召开紧急会议，会议定于8月26日举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据俄媒报道，波利扬斯基在社交媒体上说，俄罗斯已要求联合国安理会就“北溪”管道爆炸事件召开紧急会议，“我们将指出德国调查的拖延及其对安理会的不透明”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755924012473_mwcw6n_1755924012673.png" loading="lazy" data-imageid="356126919"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年8月22日，意大利博洛尼亚，49岁的乌克兰公民谢尔希·库兹涅佐夫（中）在博洛尼亚上诉法院出庭后，被押上监狱警车送回监狱。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德国联邦检察院21日发布消息说，在意大利方面协助下，一名涉嫌参与“北溪”天然气管道爆炸事件的乌克兰男子日前在意大利被捕。德国《明镜》周刊当天援引德国联邦检察官办公室调查人员的话报道，该嫌疑人担任协调角色。目前尚不清楚该男子何时会被引渡到德国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年9月26日，连通俄罗斯和德国以及其他欧洲国家的波罗的海海底输气管道“北溪-1”和“北溪-2”在丹麦、瑞典附近海域发生剧烈爆炸，大量天然气泄漏。调查发现，4条管道中的3条发生泄漏，疑遭人为破坏。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 05:03:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755924012473_mwcw6n_1755924012673.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31457826</guid></item><item><title>东风退，岚图上！东风集团股份拟私有化退市，岚图将接力挂牌流通</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31457497</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755917101766_FEC7E5_1755917101955.png" data-imageid="356122912"&gt;&lt;p&gt;东风将推动岚图汽车上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8月22日晚间，东风汽车集团股份有限公司（东风集团股份，0489.HK）于港交所公告称，将推动子公司岚图汽车以介绍上市方式登陆港股，与此同时，东风集团股份自身将同步完成私有化退市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告称，公司整体业绩不达预期，拟通过分派、合并及上市等进一步整合优质资源向新兴产业集中，实现估值重构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;岚图汽车将以介绍上市方式登陆港股：估值400亿元左右&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据公告，本次交易采用“股权分派+吸收合并”模式，两大环节互为前提、同步推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一方面，东风集团股份先向全体股东分派所持岚图汽车79.67%股权，随后岚图以介绍上市方式完成港交所挂牌；另一方面，由东风集团股份境内全资子公司——东风汽车集团（武汉）投资有限公司作为吸并主体，以10.85港元/股总价收购流通股，实现对东风集团股份的100%控制。其中现金对价6.68港元/股，岚图股权对价4.17港元/股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“介绍方式上市”（Listing by Introduction）是一种不涉及新股发行、不募集资金的特殊上市路径，核心是企业仅将已发行的存量股份在证券交易所挂牌交易，实现“从非公开状态转为公开交易状态”，本质是“挂牌流通”而非 “融资上市”，与需要发行新股募资的IPO有本质区别。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2699581" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755916535929_hDMHnF_1755916536307.png" data-imageid="356122874"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;交易方案概览，来自东风集团股份投资者演示资料&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;岚图汽车是东风自主打造的高端新能源品牌，也被称为汽车行业中的“创二代”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东风方面早已有推动其上市的计划。早在2021年6月，岚图汽车宣布将成立独立法人公司，同时启动员工持股计划，并明确表示“广泛利用资本市场平台”；岚图汽车此后多次公开讨论IPO可能性；2023年，岚图汽车CFO沈军曾表示，如果月销能够有1万辆左右,就具备上市的条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年7月16日，东风集团股份公告称，东风集团股份及东风资管公司与岚图汽车及其他股东订立增资协议。8月11日，东风集团股份发布公告从当日起短暂停牌，称“以待刊发一份载有内部消息的公告”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告透露，东风方面对岚图公司的增资已于2025年7月23日完成，而岚图公司改制也将于2025年9月或前后完成。岚图公司改制完成后，岚图将成为一家股份有限公司。其中，东风集团股份将持股约79.67%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，公告显示，岚图的估值介于367.86亿元和418.84亿元之间，中位数为393.35亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;东风业绩不达预期，岚图亏损持续收窄&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告表示，受到汽车行业转型及市场竞争加剧等因素影响，公司的整体业绩不达预期。东风公司拟通过分派、合并及上市等进一步整合优质资源向新兴产业集中，实现估值重构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告称，通过建议交易，东风公司将重点发展新能源汽车产业，推动燃油汽车向新能源汽车转型升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“合并完成前，受行业竞争加剧等多重因素影响，本公司H股股价长期被低估，基本失去作为东风公司H股上市平台的融资功能。”东风集团股份方面强调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业绩方面，东风集团股份长期低迷。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2699580" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755916535934_WQxZEe_1755916536301.png" data-imageid="356122872"&gt;&lt;p&gt;22日晚间，东风集团股份发布的半年报显示，集团上半年实现销售收入545.33亿元，同比增长6.6%；毛利率达13.9%，同比提升2.3个百分点；归属于上市公司股东净利润0.55亿元，同比暴跌91.96%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;销量方面，公司上半年销售汽车约82.39万辆，同比下降14.7%。新能源汽车销量为20.44万辆，同比增长33%；合资品牌持续下滑，东风日产、东风本田销量分别下滑23.5%、37.4%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2699582" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755916535942_Fmt1fF_1755916536305.png" data-imageid="356122873"&gt;&lt;p&gt;岚图近年来稍有起色，月销量也终于突破了1万辆关口。今年上半年，岚图汽车累计销量5.61万辆，同比增长84.8%。不过其依旧只完成了全年销量目标的28%，要达到销量目标，仍有较大难度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就其业绩，公告显示，岚图自2022年到2024年分别实现营收60.52亿元、127.49亿元、193.61亿元；对应年内亏损分别为15.38亿元、14.96亿元和9000万元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 04:41:20 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755917101766_FEC7E5_1755917101955.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31457497</guid></item><item><title>金字塔之巅：上博传奇395天</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31457605</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755920641537_BTstmZ_1755921573522.png" alt="金字塔之巅：上博传奇395天"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;17:09&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;金字塔之巅：上博传奇395天&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;横跨两个炽热夏天的上海博物馆“金字塔之巅：古埃及文明大展”已于8月17日24时落幕。这一持续了395天的展览吸引277万人次观展，总营收7.6亿元。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 04:09:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755920641537_BTstmZ_1755921573522.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31457605</guid></item><item><title>我领馆：纽约州大巴侧翻致6名中国公民受伤，其中1人重伤</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31457582</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间8月22日下午，美国纽约州发生一起大巴侧翻事故，目前已造成5人死亡、多人受伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我驻纽约总领馆经多渠道核实了解到，该大巴上载有6名中国公民，其中5人在这起事故中受轻伤，经简单医疗处理后均已出院，另外1人伤势较重，正在接受手术。我驻纽约总领馆已同该伤重同胞家属取得联系，将随时提供领事协助。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 03:44:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31457582</guid></item><item><title>美联储主席：限制性政策或将调整，新政策框架致力于价格稳定</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31453642</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755916538264_EiBeGM_1755916538399.png" data-imageid="356122875"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年8月22日，美国怀俄明州杰克逊霍尔，美联储主席鲍威尔在杰克逊霍尔附近的提顿国家公园内散步。鲍威尔于当日在杰克逊霍尔全球央行年会上发表讲话。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时隔一年，美联储主席释再次释放降息信号！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间8月22日，美联储主席鲍威尔在杰克逊霍尔全球央行年会上表示，&lt;strong&gt;短期内，通胀存在上行风险，就业存在下行风险。由于政策处于限制性区间，基准前景和不断变化的风险平衡可能需要我们调整政策立场&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，在去年8月的杰克逊霍尔全球央行年会上，鲍威尔表示，是时候调整政策了。当年9月，美联储将联邦基金利率的目标区间下调50个基点至4.75%-5%，为4年多来的首次降息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体来看，鲍威尔指出，贸易和移民政策的变化正在影响需求和供给两侧。尽管劳动力市场似乎仍处于平衡状态，但这是一种“微妙”的平衡，源于劳动力供给和需求的显著放缓。这种不寻常的情况表明，就业的下行风险正在上升。如果这些风险成为现实，可能会以裁员急剧增加和失业率上升的形式迅速显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通胀方面，鲍威尔认为，关税对消费者价格的影响已经清晰可见，预计这些影响将在未来几个月累积，但其时间和规模存在较高的不确定性。不过，关税政策对通胀的影响可能是“一次性”的。美联储不会允许价格水平的一次性上涨演变为持续的通胀问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鲍威尔还谈到了政策框架的变化，该框架上一次修订是在2020年，旨在指导美联储如何应对通胀和就业变化。有观点认为，这一框架使美联储在应对疫情引发的通胀飙升时过于缓慢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鲍威尔表示，今年，美联储在审查框架后认为，该框架与疫情前的经济状况联系过于紧密，但疫情后经济形势已经发生变化。&lt;strong&gt;新的框架倾向于促进价格稳定&lt;/strong&gt;。此前，美联储的政策更倾向于其他工作职责，而非通胀目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社分析认为，2020年修订政策框架时，通胀长期低于美联储2%的目标，货币政策不得不在极低的利率下运行。而过去5年，经济格局发生了极大的变化，新的政策框架将使美联储摆脱“低利率”挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国劳工统计局发布的数据显示，美国7月CPI同比上涨2.7%，低于市场预期的2.8%，前值为2.7%；核心CPI同比上涨3.1%，高于市场预期的3%，前值为2.9%；非农业部门新增就业人数7.3万，低于预期，失业率小幅上升至4.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间7月30日，美联储最新的议息决议将联邦基金利率的目标区间维持在4.25%-4.5%不变，符合市场预期。美联储已连续5次会议维持上述利率不变。去年，美联储累计降息100个基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受鲍威尔“降息”信号影响，美国三大股指飙升。Wind数据显示，截至当日收盘，道琼斯工业指数、标普500指数、纳斯达克指数分别上涨1.89%、1.52%、1.88%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美元指数下挫0.94%，报97.7244。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 03:29:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755916538264_EiBeGM_1755916538399.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31453642</guid></item><item><title>剥离与辉同行后东方甄选营收跌三成，俞敏洪：身处暴风骤雨之中，爆发性增长需等待时机</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31456656</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;东方甄选披露了和董宇辉“分手”后的最新业绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8月22日，东方甄选（1797.HK）公布截至2025年5月31日的2025财年综合业绩，财报显示，2025财年，东方甄选持续经营业务（即自营产品及直播电商业务）净营收由65亿元同比减少32.7%至44亿元，持续经营业务净溢利实现扭亏为盈，2025财年上半年的净亏损9650万元。2025财年的持续经营业务净溢利620万元，而2024财年则为净溢利2.491亿元。若剔除出售与辉同行的财务影响，2025财年持续经营业务净溢利为1.354亿元，同比增加30%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“东方甄选在成立三年来，确实经历各种风风雨雨，本周出现了两个传言，导致我们股价出现震荡，今天又传出小孙要离职的说法，小孙现在在休假，是我批准的，这次他休假时间比较长。但是并不等同于他要离职。”东方甄选CEO俞敏洪在财报后的电话会议中回应了近期东方甄选的诸多传闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俞敏洪坦言：“大家如果身处在我这个位置，就能明白我身处多少暴风骤雨之中，今天这个来之不易的局面，希望能够特别珍惜。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;自营品占比GMV达到43.8%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在剥离与辉同行的后续影响上，财报显示，东方甄选2025财年持续经营业务的行政开支由2024财年的3.956亿元增加22.5%至4.848亿元，主要由于公司在2024年7月25日分派与辉同行所有剩余未分派溢利所致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，财报公布，自营产品及直播电商业务的总GMV，在2025财年为87亿元。其中，来自抖音的GMV占大部分，来自东方甄选App的GMV占比从2024财年的8.4%，提升至15.7%。&lt;strong&gt;2025财年，抖音上第三方产品及自营产品的已付订单总数达到9160万单，较上一财年的1.81亿单下降近50%。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，自营品在2025财年占总GMV约43.8%。东方甄选首席财务官尹强在财报中表示：“东方甄选持续深化自营产品的开发，已累计推出732款自营产品（2024财年为488款）。我们的产品类别已从最初的生鲜食品及零食扩展到更多元化的产品系列，并成功推出如营养及保健食品、宠物食品、服饰等多条自营产品线。目前，自营产品已成为东方甄选的主要增长动力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;持续经营业务的毛利减少17%至2025财年的14亿元，持续经营业务的毛利率由2024财年的25.9%增加至32%，东方甄选称，主要由于自营产品及直播电商业务健康发展所致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俞敏洪称，自己在东方甄选发展之初就定下了“三角战略”，分别是自营品、自有APP、主播培养，其中的支柱是APP发展，核心是产品体系的建设和会员制的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于自营APP，俞敏洪坦言，大多数“网红”都是依托于现有直播平台，东方甄选APP尽管没有形成爆发性的增长，但是未来可能会有这个机会，但是这个机会需要等待和努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈到东方甄选是否会发展线下门店，俞敏洪表示还有待后续讨论，如果进入商场有利润可以产生的话，未来可能会考虑，“我们是开放心态，剩下看看哪个树枝能长旺盛也会进行扶持。但是必须在保证公司健康发展、有利可图的前提之下才会去做这样的事情。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;和新东方实现更多联动&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俞敏洪此次还谈到了东方甄选出海的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俞敏洪称，从去年开始就和孙东旭一直讨论是否要开设海外平台，目前还没想清楚在海外究竟售卖什么产品，此外也可以通过宣传，让海外投资者通过香港市场关注到东方甄选的股票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在电话会议中，他重点提到了东方甄选和新东方的联动问题，他提到，目前东方甄选APP的会员还有很大增长空间，源于新东方存在大量培训机构和教师、学生、家长资源，其中大部分还没有听说过东方甄选的自营APP。目前新东方部分门店已经开设小卖部售卖东方甄选的产品，已经实现了一定销量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外界一直将东方甄选类比于海外大型综合超市山姆（SAM），俞敏洪也提到了这点，他表示，和SAM一样，未来东方甄选将以食品和日用品为两大抓手，“光这两大品类，我觉得我们应该就有无限的增长空间。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据显示，2025财年，东方甄选App付费会员订阅数量达到26.43万人，据此前披露数据显示，今年1月21日，APP订阅会员数量为22.8万。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前东方甄选股价曾经出现巨幅震荡，从狂飙25%到暴跌21%。Wind数据显示，截至8月22日收盘，东方甄选报36.3港元，涨2.08%，年初至今涨幅高达102%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 03:27:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755908874321_j6bDZX_1755908874551.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31456656</guid></item><item><title>特朗普再次威胁：若两周内乌克兰问题无进展，将对俄实施新制裁</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31457449</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，俄罗斯外交部长拉夫罗夫22日表示，俄罗斯总统普京与乌克兰总统泽连斯基的会晤尚未被列入日程，但普京愿在会晤议程确定后与泽连斯基会面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而据美联社报道，美国总统特朗普22日表示，如果无法安排直接谈判，他预计将在两周内决定下一步行动。他提出了对俄罗斯实施新制裁或关税的可能性。此前特朗普曾提出过这一威胁，但尚未付诸行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我将就我们下一步的行动做出决定，这将是非常重要的决定，是实施大规模制裁、征收高额关税，还是两者并举，抑或什么都不做直接说‘这是你们自己的事’。”特朗普表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美联社、路透社认为，此举显示特朗普在阿拉斯加与普京会晤一周后，对莫斯科方面感到失望不满。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755914493447_b8MWTF_1755914493619.png" loading="lazy" data-imageid="356122287"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;8月18日，美国总统特朗普（左）在华盛顿白宫迎接乌克兰总统泽连斯基。新华社 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普于18日在白宫会见了泽连斯基和一些欧洲领导人，也同普京进行了通话。特朗普当时表示已着手为普京与泽连斯基的会面做准备。外界认为这都增加了俄乌领导人可能直接举行和谈的希望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，泽连斯基21日指责俄罗斯拖延，“试图避免会面”。与此同时，俄罗斯方面也表示，乌克兰似乎对长期和平不感兴趣，指责基辅寻求的安全保障与莫斯科的要求完全不符。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉夫罗夫22日在美国全国广播公司（NBC）新闻台一档节目中说，特朗普在阿拉斯加与普京会晤时提出了一些俄方也认同的观点，俄方同意在部分问题上保持灵活性。他同时表示，泽连斯基日前在华盛顿与特朗普会晤时，拒绝了特朗普所提解决方案中的原则。“有些美方认为需要接受的原则，包括不加入北约及领土问题，泽连斯基都说‘不’。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 02:50:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755914493447_b8MWTF_1755914493619.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31457449</guid></item><item><title>特朗普称普京“可能”出席2026年世界杯，还高调晒出二人会晤合影</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31457504</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755916470336_Wt6MNJ_1755916470588.png" alt="特朗普称普京“可能”出席2026年世界杯，还高调晒出二人会晤合影"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:22&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;特朗普称普京“可能”出席2026年世界杯，还高调晒出二人会晤合影&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;据环球网报道，当地时间22日，美国总统特朗普表示，俄罗斯总统普京可能会出席2026年由美国、加拿大和墨西哥联合主办的世界杯赛事，并在白宫椭圆形办公室向记者展示了他与普京日前在阿拉斯加会晤时的合影。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 02:47:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755916470336_Wt6MNJ_1755916470588.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31457504</guid></item><item><title>用音乐剧方式打开“风雪山神庙”的故事</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31453570</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755871473057_DBzjnc_1755871473224.png" alt="用音乐剧方式打开“风雪山神庙”的故事"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;02:10&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;用音乐剧方式打开“风雪山神庙”的故事&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;音乐剧《风雪山神庙》即将在9月上演，取材自《水浒传》中“林教头风雪山神庙，陆虞侯火烧草料场”这一章节。8月22日，剧组举行音乐试听会，带领观众走进那个风雪夜。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 02:19:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755871473057_DBzjnc_1755871473224.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31453570</guid></item><item><title>打通全链条 “中国新特产”从红遍全国到走向世界</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31457448</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;/body&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 02:18:06 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755915564676_RSmdk6_1755915564951.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31457448</guid></item><item><title>加沙日记⑧｜青年拉赫曼：街上孩子满眼恐惧，边逃边说以军又要轰炸了</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31457435</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755914070190_TiTRmz_1755914070414.png" alt="加沙日记⑧｜青年拉赫曼：街上孩子满眼恐惧，边逃边说以军又要轰炸了"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;03:01&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;加沙日记⑧｜青年拉赫曼：街上孩子满眼恐惧，边逃边说以军又要轰炸了&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;近日，以军发表声明称，将额外征召6万预备役士兵，准备全面接管加沙，加沙城100万人徘徊在生死边缘。8月22日，加沙青年拉赫曼向我们讲述了当下的加沙。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 02:03:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755914070190_TiTRmz_1755914070414.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31457435</guid></item><item><title>国家发改委就《互联网平台价格行为规则（征求意见稿）》答记者问</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31457426</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;为贯彻落实党中央、国务院决策部署，促进平台经济健康发展，国家发展改革委、市场监管总局、国家网信办联合起草了《互联网平台价格行为规则（征求意见稿）》（以下简称《行为规则》），近日公开征求社会意见。国家发展改革委有关负责同志就此接受采访，回答了记者提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、《行为规则》出台的背景是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，我国平台经济快速发展，在赋能实体经济、发展新质生产力、满足人民生活需要等方面发挥了积极作用。平台经济领域涉及的经营者众多，其价格行为关系消费者切身利益，受到广泛关注。价格法、反不正当竞争法、电子商务法、消费者权益保护法等法律法规从不同角度对经营者价格行为作出一般性规定，但在平台经济领域如何更好落实，还需要进一步细化实化监管要求，构建透明、可预期的常态化价格监管机制，引导经营者依法合规经营。为此，国家发展改革委、市场监管总局、国家网信办在征求有关部门、地方、平台经营者和平台内经营者、经济和法律领域专家、消费者、社会团体意见基础上，研究起草了《行为规则》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、制定《行为规则》的总体思路是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《行为规则》坚持促进发展和监管规范并重，事前引导和事中事后监管相结合，根据现行法律法规规定，保持监管制度的稳定性，着力规范价格行为、推动公开透明、增强各方协同，保护经营者和消费者合法权益，促进平台经济健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一是规范价格行为。&lt;/strong&gt;围绕大数据定价、价格补贴、价格诚信等方面，依法规范平台经营者、平台内经营者价格行为，对经营者自主定价、价格竞争等提出明确行为规范，营造有序竞争、公平竞争的市场环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二是推动公开透明。&lt;/strong&gt;要求平台经营者、平台内经营者严格遵守明码标价规定、提高价格规则透明度、及时公示收费变更情况，更好接受社会监督。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三是增强各方协同。&lt;/strong&gt;结合平台经济领域价格行为特点，综合运用有关法律法规关于价格行为的规定，充分发挥政府部门、行业协会和平台经营者作用，形成协同共治良好局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三、《行为规则》适用于哪些经营者？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《行为规则》适用于平台经营者、平台内经营者。其中，平台经营者，是指提供网络经营场所、交易撮合、信息发布等平台服务的法人或者非法人组织，也就是通常所说的平台企业；平台内经营者，是指通过平台销售商品或者提供服务的经营者，也就是平台内商户。平台经营者在平台内自行销售商品或者提供服务，同样应当遵守关于平台内经营者的规定。自建网站经营者以及其他参与平台经济的经营者参照适用《行为规则》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四、《行为规则》如何引导经营者依法自主定价？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《行为规则》第二章围绕“经营者自主定价”这个主题，明确平台经营者、平台内经营者依法享有自主定价权，规范平台经营者向平台内经营者的收费行为，保护平台内经营者自主定价权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一是明确经营者依法自主定价。&lt;/strong&gt;平台经营者、平台内经营者依法行使自主定价权，合理制定价格水平。平台经营者、平台内经营者之间以及经营者与消费者之间，应当通过合同、订单等规范的方式约定、变更价格。鼓励经营者创新技术和商业模式，提升产品和服务质量，惠及广大消费者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二是规范平台经营者向平台内经营者的收费行为。&lt;/strong&gt;要求平台经营者合理制定收费标准并公示，新增或者变更收费项目、规则、标准等，应当在首页显著位置公开征求平台内经营者的意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三是保护平台内经营者自主定价权。&lt;/strong&gt;要求平台经营者不得违反电子商务法第三十五条规定，采取限制流量、屏蔽店铺、下架商品或者服务等措施，对平台内经营者的价格行为进行不合理限制或者附加不合理条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五、《行为规则》在规范经营者价格标示行为方面提出了哪些要求？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《行为规则》第三章围绕“明码标价”这个主题，明确平台经营者、平台内经营者销售商品、提供服务需要遵守的价格标示规范，对做好价格促销、补贴、差别定价、动态定价、竞价排名等规则公开提出具体要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一是价格标示明明白白。&lt;/strong&gt;要求平台经营者、平台内经营者在其网站、应用程序软件（APP）、小程序，明确标示价格或者收费标准；销售商品应当标示商品的品名、价格和计价单位，提供服务应当标示服务项目、服务内容以及价格或者计价方法；不得在标价之外加价、收取任何未予标明的费用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二是促销规则清清楚楚。&lt;/strong&gt;要求平台经营者、平台内经营者真实标明折价、减价基准，通过积分、礼券、兑换券、代金券、预付款等折抵价款的，应当以显著方式标明计算的具体办法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三是平台补贴清晰明了。&lt;/strong&gt;要求平台经营者公平公正开展补贴促销，不得虚假、夸大宣传补贴金额和力度；在网站或者APP显著位置标示补贴及相关活动规则，明确补贴对象、补贴方式、参与条件、起止时间等信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四是差别定价、动态定价规则透明。&lt;/strong&gt;规定平台经营者、平台内经营者对不同交易条件的消费者实行不同价格的，应当公开相关规则。平台经营者、平台内经营者实施分时定价等动态定价的，应当公开动态定价规则，对影响价格的因素进行明确说明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;六、《行为规则》如何规范经营者价格竞争行为？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《行为规则》第四章围绕“规范价格竞争行为”这个主题，对低价倾销、价格歧视、价格欺诈、价格串通、哄抬价格等不正当价格行为在平台经济领域的认定标准作出细化规定，防止无序竞争扭曲资源配置和价格信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一是维护价格竞争秩序。&lt;/strong&gt;规定平台经营者不得强制或者变相强制平台内经营者按照其定价规则，以低于成本的价格销售商品，扰乱市场竞争秩序。这里要强调的是，平台经营者的商业模式是对用户长期免费的，且有利于推动创新进步、有利于提升经营者和消费者长远福利的，可以不认定为低价倾销；平台经营者、平台内经营者降价处理鲜活商品、季节性商品、积压商品、临期商品等，或者有正当理由降价提供服务的，不属于低价倾销。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二是规范大数据定价。&lt;/strong&gt;规定平台经营者、平台内经营者没有正当理由，不得在消费者不知情的情况下，基于支付意愿、支付能力、消费偏好、消费习惯等信息，对同一商品或者服务在同等交易条件下设置不同的价格或者收费标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三是明确价格诚信要求。&lt;/strong&gt;规定平台经营者、平台内经营者不得使用欺骗性、误导性的语言和图片等标示价格，不得通过虚假折价、减价、价格比较等方式销售商品或者提供服务，不得以低价诱骗消费者或者其他经营者，以高价进行结算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，《行为规则》规定平台经营者、平台内经营者不得相互串通，操纵市场价格；不得捏造、散布涨价信息，哄抬价格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;七、《行为规则》如何构建协同共治机制？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《行为规则》第六章围绕“协同共治”这个主题，充分发挥各方作用，加强部门协同监管、平台合规管理、行业依法自律，构建长效机制，有力规范平台经济领域价格秩序，营造公平竞争市场环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一是部门协同监管。&lt;/strong&gt;发展改革、市场监管、网信部门将立足职责，依据相关法律法规规章和《行为规则》对平台经济领域价格行为开展监管，对平台经营者、平台内经营者适时进行提醒、告诫、约谈和执法检查等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二是平台合规管理。&lt;/strong&gt;主要是要求平台经营者完善内部合规管理制度，规范自身价格行为；健全平台管理规则，引导平台内经营者合规经营；设立价格问题投诉渠道，及时采取必要措施制止违规行为；建立平台内商品质量管控制度，开展商品质量抽检，处置质量违规等行为；依法履行价格行为有关算法备案手续，配合网信等有关部门开展安全评估和监督检查工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三是行业依法自律。&lt;/strong&gt;要求行业协会、商会积极发挥行业自律作用，依法引导经营者自觉规范价格行为。鼓励行业协会、商会与平台经营者建立沟通协商机制，更好维护平台内经营者特别是中小商户合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;八、《行为规则》何时出台实施？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《行为规则》公开征求意见时间为1个月。公开征求意见结束后，我们将对各方面意见进行深入研究、充分吸收采纳，严格履行相关程序后印发。文件出台时，将评估论证，根据实际情况留出必要的适应调整期，以便经营者完善内部管理制度，根据新的监管要求规范自身价格行为，依法合规经营。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 01:27:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755911810171_zKAe5F_1755911810329.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31457426</guid></item><item><title>三部门就《互联网平台价格行为规则》公开征求意见</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31457424</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;近年来，我国平台经济快速发展，在赋能实体经济、发展新质生产力、满足人民生活需要等方面发挥了积极作用。平台经济领域涉及的经营者众多，其价格行为关系消费者切身利益，特别是&lt;strong&gt;价格标示、大数据定价&lt;/strong&gt;等受到广泛关注。为营造有序竞争、公平竞争的市场环境，保护经营者和消费者合法权益，现行法律法规对经营者价格行为作出一般性规定，但在平台经济领域如何更好落实，还需要进一步细化实化监管要求，引导经营者依法合规经营。为此，国家发展改革委、市场监管总局、国家网信办在征求有关部门、地方、平台经营者和平台内经营者、经济和法律领域专家、消费者、社会团体意见基础上，研究起草了《互联网平台价格行为规则（征求意见稿）》（以下简称《行为规则》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《行为规则》主要包括四方面内容：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;引导经营者依法自主定价。&lt;/strong&gt;明确平台经营者、平台内经营者依法自主定价的基本要求。规范平台经营者收费行为。提出保护平台内经营者自主定价权的细化规定，特别是要求平台经营者不得采取限制流量、屏蔽店铺、下架商品或者服务等措施，对平台内经营者的价格行为进行不合理限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;明确经营者价格标示要求。&lt;/strong&gt;细化平台经营者、平台内经营者明码标价的规定，明确销售商品、提供服务需要遵守的价格标示规范。要求平台经营者、平台内经营者做好价格促销、补贴、差别定价、动态定价、竞价排名等规则公开，接受社会监督。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;规范经营者价格竞争行为。&lt;/strong&gt;围绕维护价格竞争秩序、明确价格诚信要求等方面，提出具体的认定标准和监管要求，为经营者价格竞争行为提供指引，引导经营者有序竞争、公平竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;构建协同共治机制。&lt;/strong&gt;充分发挥各方作用，加强政府部门协同，形成监管合力；指导行业协会加强行业自律，依法引导平台经营者、平台内经营者自觉规范价格行为；推动平台经营者健全内部合规管理制度，构建良好平台生态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下一步，国家发展改革委、市场监管总局、国家网信办将根据本次公开征求意见情况，进一步修改完善《行为规则》，适时印发。《行为规则》出台时，将为经营者留出必要的适应调整期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次公开征求意见时间为&lt;strong&gt;2025年8月23日至9月22日&lt;/strong&gt;。欢迎社会各界人士通过网络等方式提出意见。公众可登录&lt;a href="https://www.ndrc.gov.cn/" target="_blank" rel="noopener"&gt;国家发展改革委门户网站&lt;/a&gt;首页“互动交流”板块，进入“意见征求”专栏，或者登录&lt;a href="https://www.samr.gov.cn/" target="_blank" rel="noopener"&gt;市场监管总局门户网站&lt;/a&gt;首页“互动”板块，进入“征集调查”专栏提出意见建议。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 01:25:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755911917219_FXJZt1_1755911917353.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31457424</guid></item><item><title>串联城市地标风光，环上海·新城自行车赛蓄势待发</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31453696</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;9月5日至7日，2025环上海·新城自行车赛即将再度启程，把嘉定、松江、青浦、奉贤、南汇五个新城的地标与风光尽数串联。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，覆盖五个新城的业余赛事也将同步举行，一场文旅商体展联动的自行车嘉年华蓄势待发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，完成环法、环意、环西三大环赛的首位中国车手计成，与来自重庆的骑行爱好者唐爽就为比赛提前探营，感受了新城的多元魅力。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755879797050_JBksS5_1755880005351.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356073118"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;远香湖畔的混知书店。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，本届赛事将有来自中国、意大利、比利时、荷兰、美国、澳大利亚、泰国、韩国、马来西亚、爱沙尼亚等10个国家和地区的20支顶尖职业车队参加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5日、6日、7日，将分别举行嘉定赛段、松江-青浦赛段、奉贤-南汇赛段的比赛。与去年的首届赛事一样，今年的赛事也将浓缩五个新城的地标性建筑和景观，在激情竞速的同时，展现上海城市发展的新面貌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，嘉定新城的95.3公里赛道将呈现“城市人文漫游”。赛段从上海国际赛车场出发，途经充满活力的市民体育公园、被称为“绿色宝藏”的远香湖等标志性景点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远香湖畔，嘉定区打造的远香文化环“2+10”文化新地标集群让这里极富底蕴，曾多次来到嘉定的知名车手计成，还为广大骑友推荐了近期首次开放的上海国际赛车场夜骑活动。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755879826270_2bFRGM_1755880032866.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356073119"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;位于松江的广富林文化公园。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后的松江-青浦赛段长度为94.8公里，充满了历史的底蕴和情怀，作为“上海之根”，松江的山水间沉淀着厚重历史。广富林文化公园更是必打卡的“时光胶囊”，用丰富的展览品讲述了古今发展的历程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沿途，还有辰山植物园的四季花海、月湖雕塑公园的艺术气息、佘山国家森林公园的翠绿，以及淀山湖风景区的风光。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而来到青浦区域，选手游客则可以感受水乡的温婉浪漫。比如近年人气颇高的和睦村，就有23栋农民住宅改造成了特色餐饮，加上非遗手作、文创潮玩等摊位，在徐泾河两岸打造出了一片休闲天地。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755879785158_cWRDZt_1755880053758.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356073120"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;青浦和睦村。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后一个比赛日的奉贤-南汇赛段同样值得探索，除了赛道对抗之外，这里也有众多值得一去的打卡点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如仅用5年就跃升为国家一级博物馆的奉贤博物馆，最近的年度特展“露华浓深——大唐生活美学展”就集中展出了323件来自8家文博单位的展品，“角色扮演式”的观展体验让人仿佛穿越回大唐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而赛段的终点——位于南汇的滴水湖，则是自行车爱好者群体中早已闻名遐迩的骑行胜地，在这里不仅可以骑车一览湖光与城景，还可以在临湖文旅游船上沉浸式欣赏滴水湖及周边景观。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755879898663_cxxkfQ_1755880071575.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356073121"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;奉贤博物馆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，除了滴水湖游船，临港全民赛还可以与海昌海洋公园、基地采摘有机葡萄、耀雪冰雪世界进行组合报名。赛事期间，临港滴水湖广场也将举办嘉年华活动，为现场选手和观众提供30万元惠民消费券，可用于湖畔周边商户的消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以前来上海旅游，更多是去东方明珠、淮海路这些知名景点打卡，但这一次我看到了以前从没想象过的上海。”唐爽对记者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“对我们业余骑手来说，参加比赛更像是一场文旅探险，把运动和文化揉在一起的体验比成绩更难忘。这也是我第一次知道上海有‘五个新城’，下次要带更多骑友来。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755879950543_F2NEhP_1755880085357.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356073122"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;临港滴水湖周边的骑行路线受到骑友的青睐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而作为前职业车手，计成则从赛事竞技的角度分享了自己的观察。在他看来，比赛一定会非常精彩激烈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“赛道长度定在94到95公里，这样的设置相对更易形成激烈的竞争，观赏性会更好。我退役前参加过两三百公里的长距离赛，过程比较平淡，大家都在‘苦哈哈’地骑。这种‘短平快’的设置，和近几年的国际赛事趋势不谋而合。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 00:56:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755879970675_i6M7pS_1755879970871.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31453696</guid></item><item><title>朝鲜称韩军曾进行10余次警告射击，朝方敦促停止挑衅行为</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31456596</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;朝鲜人民军总参谋部副总参谋长、陆军中将高正哲22日发表谈话，要求“立即停止在南部边境一带可能引发军事冲突的危险挑衅行为”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高正哲表示，8月19日，&lt;strong&gt;韩国军方用12.7毫米大口径机枪向在南部边境线附近正在进行障碍物永久化工程的朝鲜军人进行10多发警告射击。&lt;/strong&gt;这必将使庞大武力对峙的南部边境一带局势濒临失控边缘，令人十分担忧，朝鲜军队正在密切注视当前的形势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，目前作为经常性边境强化工作一环，&lt;strong&gt;朝鲜军方正在进行永久封锁与韩国接壤的南部边境障碍物工程。实现朝鲜的主权行使领域与韩国领土的彻底分离&lt;/strong&gt;，是为消除军事上敏感的南部边境一带紧张激化因素、保证环境稳定的措施，对任何一方都不构成威胁。朝鲜军队出于防止误解和偶发冲突的意图，已于6月25日和7月18日两次向对韩国军队行使指挥权的美军方通知了相关内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，美军方接受并认定是旨在缓和紧张局势的措施，还曾确认过朝方人员的工程作业彻底在朝鲜主权领域内进行。尽管如此，刺激朝方工程人员的挑衅行为不仅在继续，而且变得更加恶意，趋于剧增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高正哲强烈要求，相关方面立即停止挑衅行为，如果妨碍工程的行为持续不断，朝鲜军方将把其视为有意的军事挑衅，采取相应的应对措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，韩国方面暂无回应。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 00:54:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755906585087_Q73C3c_1755906585263.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31456596</guid></item><item><title>美国政府89亿美元入股英特尔，占股9.9%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31456590</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美国芯片制造商英特尔公司22日宣布与美国联邦政府达成协议，后者将向英特尔普通股投资89亿美元，以每股20.47美元的价格收购4.333亿股英特尔普通股，相当于该公司9.9%的股份。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 00:18:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755906549166_2Xmpk4_1755906549341.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31456590</guid></item><item><title>格斗女中医石铭惜败，但上万名观众现场“熬夜”观赛，UFC和上海都是赢家</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31456603</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2699179" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250823/8fe4e8ca-25c4-46ee-a5a6-516d273366cb.jpg" loading="lazy" data-imageid="356110792"&gt;&lt;p&gt;8月22日，2025年UFC精英之路第四季半决赛收官，尽管5位中国力量新生代集体冲击后只有1人晋级，但能容纳12000名观众的上海体育馆上座率达到90%，中国格斗迷的热情引来不少参赛选手的接连赞叹。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2699185" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250823/82724e89-e73e-40b5-a59a-28d0e99c2f24.jpg" loading="lazy" data-imageid="356110785"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;UFC比赛现场氛围火爆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为上海今年全新落地的8项国际国内重大赛事之一，这是UFC时隔五年再次回归中国、也是时隔八年重返上海，8月23日上演的格斗之夜正赛的整体竞技水平更高，将再度点燃上海这座城市的热血和激情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白天她是医生，晚上她是斗士——30岁的“格斗女中医”石铭，在上海体育馆迎来自己的UFC首秀，她以压阵明星的身份担纲头条主赛，对阵经验丰富的巴西选手布鲁娜·布拉西尔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年11月的UFC格斗之夜澳门站，石铭击败同胞冯萧灿，拿下精英之路女子草量级决赛冠军。除了标志性的高扫踢外，石铭作为全职中医和兼职UFC运动员身份之间的反差，也是她声名鹊起的重要原因。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2699184" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250823/a39089e4-81e2-418c-879a-c88772eadd9c.jpg" loading="lazy" data-imageid="356110791"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;石铭被网友戏称为“地表最强女中医”“最强甜妹”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2699175" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250823/081dceba-7f98-4432-b411-71588e3d0480.jpg" loading="lazy" data-imageid="356110795"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;石铭的本职是云南昆明一家中医院的年轻医师。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石铭的本职是云南昆明一家中医院的年轻医师，专攻脑卒中、疼痛类及老年慢性病的调理，同时使用针灸治疗腰椎病、颈椎病。网友所熟知的是因为她另外一个身份：格斗选手，从视频中看她长着一张甜妹脸，说话有些夹子音，身份的反差引起热议，成功在网上出圈，被网友戏称为“地表最强女中医”“最强甜妹”“上班救死扶伤，下班征战四方”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在澳门拿下冠军后，网民评论她为“地表最强女中医”。去年12月，石铭正式成为第16位签约UFC的中国运动员。她说：“在签约UFC后，我觉得自己最大变化就是认识我的人变多，比如每当我打开社交媒体，大量的人去支持我，给我鼓励。其他方面倒是没有太大变化。”虽然石铭的名气逐渐变大，但她的生活节奏却并未发生太大变化，“我还是白天上班，晚上练习格斗”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2699181" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250823/01b50764-6345-4f18-abbd-ad4950c2fd89.jpg" loading="lazy" data-imageid="356110788"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;这次在上海，石铭迎来自己拿到UFC签约合同后的首秀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，这次在上海，石铭迎来自己拿到UFC签约合同后的首秀，必须直面主场的压力。“这是我参加格斗比赛以来压力最大的一次。”石铭说。在中国主场，正式亮相UFC，又是当晚最后一个出场，迎战身高、体重、经验都占优的选手……石铭赛前就直言自己特别紧张，距离比赛还有四天，她还没能解决心态问题，“因为这次有更多人在帮我备战，我不想让他们失望。还有那些鼓励和支持我的人，我也不想让他们伤心。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天比赛，石铭的身体“硬件”劣势暴露得明显：布鲁娜·布拉西尔身高168厘米、臂展166厘米，石铭的身高157厘米，臂展152厘米，这对综合格斗选手来说太吃亏。比赛进行过程中，石铭的战术打法也欠缺一些针对性，轻易近身后暴露自己身体条件的不足，在地面摔柔技术方面也没太多建树，自己的退步高扫绝杀缺乏拳法的策应，攻击效果一般。即便身高臂展、速度力量都没有优势，但石铭展现出了顽强拼搏、永不放弃的拼搏精神，三局比赛始终焦灼，“格斗女中医”石铭拼尽全力，但无奈接受UFC首秀惜败的结果。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2699180" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250823/110bac99-917d-4eb9-9f3c-8b6c2befd56c.jpg" loading="lazy" data-imageid="356110794"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;石铭的身高、臂展书很吃亏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有格斗迷留言认为：“石铭相当成功了，在兴趣上追梦，追到了世界舞台！这种比赛身体条件太重要了，身高体重臂长不在同纬度，真是没法打，不在同一层面没法衡量强弱。就像拳击或体重运动，都要和同量级选手比赛。”也有网友表示，“只能说是完成了自己的一大梦想吧，很多人终极一生都只能在自己的领域碌碌无为，天赋比努力重要多了，石铭作为兼职已经很可以了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;22日，深夜22时30分左右，石铭压阵的头条主赛才开打，当天上海体育馆的看台上座率高达九成，而且近乎所有人都等到“压轴大戏”上演。考虑到当天280、480、680和880元的看台票价以及1280、1880元的内场票价，这个上座率并不低。23日的正赛，480、680、880、1080 、1480 、1880 、2280元的看台票价以及4880、6880元的内场票价早就售罄，不难发现中国综合格斗爱好者群体数量在不断增长，他们愿意为优质赛事、贴心服务买单。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2699182" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250823/6792a84f-d5fd-4aa7-b30b-4b7b4999f0d7.jpg" loading="lazy" data-imageid="356110793"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;22日，上海体育馆的上座率达到九成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市民吴女士特别从浦东前往徐汇观赛，“我平时不太看体育比赛，体育消费也寥寥无几，这次纯粹是刷社交媒体看到了石铭的励志故事，就很想去现场支持，最后还是选择了880元最贵的看台票。体验之后感觉还是值回票价，因为加起来比赛有很多场地，现场氛围也特别燃，各国选手都充满自信、展现最好的自己，这就是体育精神吧。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，UFC持续以上海为大本营培育市场、积蓄力量。2019年，这一世界顶级的体育赛事组织正式将亚洲总部落地上海，并成立UFC精英训练中心，占地面积比位于美国拉斯维加斯的总部训练中心大出整整三倍，成为了中国和亚太地区综合格斗运动员的训练和培养中心。如今，UFC在中国拥有大量粉丝，数量达1.48亿。中国选手在UFC的发展也有目共睹，从最早签约的张铁泉，到如今戴着金腰带的张伟丽、保持着KO记录的李景亮，以及宋亚东等新生代猛将，他们在擂台上的表现越发出色。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2699183" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250823/b0ec15f4-cc43-4363-9255-c526c3678bb3.jpg" loading="lazy" data-imageid="356110787"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2月9日，张伟丽在赛后新闻发布会上展示金腰带。    当日，在澳大利亚悉尼举行的终极格斗冠军赛（UFC）312比赛中，现任女子草量级冠军、中国选手张伟丽战胜美国选手塔蒂亚娜·苏亚雷斯，连续第三次卫冕UFC女子草量级金腰带。    新华社发（胡泾辰摄）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;22日所有比赛结束后，UFC高级副总裁兼亚太区负责人张卓麟接受了媒体采访.他认为：“UFC在中国有很多针对中国市场的活动，我们有自己运营的社交媒体，也和咪咕体育进行转播合作，都是服务中国的综合格斗爱好者。恰恰是这些针对中国市场、中国粉丝开展的活动，才有今天、明天以及未来更多UFC比赛在中国举办。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;23日，UFC格斗之夜继续进行，一共包括了5场主赛和7场副赛总共12场比赛，其中中国选手“下山虎”张名扬将亮相头条主赛。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 00:15:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755907208593_8reDKM_1755907208839.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31456603</guid></item><item><title>万科：上半年实现营收1053.2亿元，新增计提存货跌价准备51.1亿元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31453643</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755874155614_neZesT_1755874155963.png" data-imageid="356072831"&gt;&lt;p&gt;8月22日，万科企业股份有限公司（000002.SZ）发布2025年半年报，报告期内，万科实现营业收入1053.2亿元，同比下降26.2%；归属于上市公司股东的净亏损为119.5亿元，较去年上半年98亿元的净亏损有所增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于业绩亏损，万科在公告中解释，主要系房地产开发项目结算规模显著下降，毛利率仍处低位，叠加行业、市场和经营环境变化，新增资产减值计提，以及部分大宗资产交易和股权交易价格低于账面值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基于当前业绩情况，万科明确，2025年半年度不派发现金红利、不送红股，不进行公积金转增股本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;资产负债方面，截至报告期末，万科的净负债率为90.4%，较2024年底提高9.8个百分点；资产负债率为73.1%，较2024年底降低0.6个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上半年实现销售金额691.1亿元&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为营收主力的房地产开发及相关资产经营业务，上半年占到万科营收的八成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年上半年，万科实现销售面积538.9万平方米，销售金额691.1亿元，同比分别下降42.6%和45.7%。但其在15个城市销售金额仍排名前三。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;万科在公告中提及，上半年首开项目均兑现投资承诺，其中，温州璞拾云洲、成都都会甲第、成都锦上扬华、天津东庐等多个存量盘活项目首开去化率达到九成及以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分区域销售情况来看，上海区域及南方区域分别以240.5亿元以及156.45亿元的销售金额，为万科主要的贡献区域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为缓解销售压力，万科持续加大库存资源去化力度，针对现房、尾盘、车位、商办等实行销售品类专项管理。上半年，其现房实现销售176亿元，准现房销售183亿元，车商办销售81亿元，并实现69个尾盘项目清尾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据显示，2025年上半年，万科共交付130个项目，186个批次，合计交付房屋超4.5万套。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资拿地方面，万科坚持以存量资源盘活为主导、精准投资为补充的投资策略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据万科披露的数据，今年上半年，其累计获取新项目6个，总规划计容建筑面积55.8万平方米，权益计容建筑面积29.6万平方米，权益地价约13.4亿元，新增项目平均地价为4528元/平方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;万科在公告中指出，自2022年以来，公司所有新项目均纳入全周期投后管理，目前已有78个项目实现开盘销售，平均开盘周期为6个月，投资兑现度为85%。同时，2023年以来，借助政府各类支持性政策，通过商改住、规划条件优化、存量资源置换等多种方式持续推动难点项目解题，上半年通过存量盘活回款57.5亿元，2023年以来已累计盘活项目64个，涉及可售货值约785亿元，通过盘活项目新增销售约226亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告显示，截至报告期末，万科的存货金额为4625.2亿元，较2024年底下降10.9%。其中，拟开发产品为862.3亿元，占比18.6%；在建开发产品2566.9亿元，占比55.5%；已完工开发产品（现房）1171.3亿元，占比25.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，万科基于审慎的市场策略，对存在风险的境内开发项目计提存货跌价准备，报告期内新增计提存货跌价准备51.1亿元（此外还对非并表项目计提存货跌价准备29.2亿元）。报告期末，存货跌价准备余额为152.4亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，为顺应行业变化，万科近期根据业务体量、发展前景、货值情况等因素，将原区域公司、城市公司合并组成地区公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了房地产开发业务外，多元经营服务业务也成为万科营收的重要补充。其中，万物云上半年实现营收182亿，并通过业内首创“弹性定价”模式拓展项目超20个；旗下“泊寓”作为全国最大的集中式公寓提供商，实现营业收入18.0亿元，同比增长4.1%。截至报告期末，泊寓共运营管理27.3万间长租公寓，开业19.8万间。截至报告期末，泊寓出租率93.3%。商业业务方面，上半年实现营业收入41.0亿元，商业业务整体出租率93.2%，同比提高0.3个百分点；物流仓储业务（含非并表项目）实现营业收入20.7亿元，同比增长6.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;房开业务加速推盘，今年持续改善资债结构&lt;/p&gt;&lt;p&gt;万科在公告中提及，公司稳步推进改革化险工作，逐步消化风险，但彻底化解仍需“以时间换空间”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“公司在融资上继续获得银行等金融机构的大力支持。”数据显示，今年上半年，万科合并报表范围内新增融资和再融资249亿元（不含股东借款）。第一大股东深铁集团也为万科提供流动性支持，截至目前已累计提供238.8亿元的股东借款。其中万科境内新增融资的综合成本为3.39%。新增股东借款的综合成本为2.34%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;万科表示，在保持开发项目融资稳定的同时，集团持续拓展融资渠道，通过经营性物业贷款盘活前期在经营性资产上的投入。截至报告期末，全口径经营性物业贷余额为494.7亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至本报告披露日，万科已顺利完成243.9亿元公开债务偿还，2027年之前已无境外公开债到期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;万科表示，集团将持续与商业银行和其他金融机构协商，通过债务续期、再融资及新增融资等方式缓解集团运营资金压力。同时将积极借助政策，适时拓展资本市场融资渠道。2025年7月，万科已新增银行借款人民币5.60亿元，并按时偿还到期债务人民币74.44亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从财务状况看，报告期末，万科持有货币资金740.02亿元。货币资金中，人民币占比95.2%，美元、港币、英镑等外币合计占比4.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于行业未来，万科在公告中表示，当前房地产行业处于筑底阶段，短期走势仍有起伏，但随着各项稳定行业的政策落地，相信行业将朝着止跌回稳的大方向发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;万科表示，2025年集团将持续提升多元场景的开发经营服务能力，进一步夯实适应房地产发展新模式的核心竞争力，并重点做好四方面工作，包括战略聚焦主业和重点城市布局，加速推动资产处置和业务优化。房地产开发业务锚定销售回款目标，加速推盘。同时，积极向新模式切换，妥善化解债务风险；提升资产周转效率，持续改善资债结构。此外，充分发挥万科在开发建造、经营服务等领域已形成的体系化技术优势，打造具有更好客户体验的产品。在产业协同上，强化与深铁集团的融合发展，在服务城市的各个领域开展合作。同时，也将持续与政府、央国企、行业龙头、产业投资方等协同创新，共建战略合作生态圈。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 00:12:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755874155614_neZesT_1755874155963.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31453643</guid></item><item><title>鲍威尔暗示可能降息！美股集体飙升，中概股大涨</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31456604</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755907706429_B24AfX_1755907706621.png" loading="lazy" data-imageid="356110806"&gt;&lt;p&gt;美联储主席鲍威尔在杰克逊霍尔年会上发出的最新政策信号，让华尔街瞬间燃起希望。受此影响，美股在周五集体飙升，道琼斯工业指数再创新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至收盘，道琼斯工业指数涨1.89%，报45631.74点；标普500指数涨1.52%，报6466.91点；纳斯达克指数涨1.88%，报21496.53点。本周以来，道琼斯工业指数涨1.53%，标普500指数涨0.27%，纳斯达克指数跌0.58%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲三大股指收盘小幅上涨，德国DAX指数涨0.29%，法国CAC40指数涨0.4%，英国富时100指数涨0.13%。本周以来，德国DAX指数涨0.02%，法国CAC40指数涨0.58%，英国富时100指数涨2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中概股普遍上涨，纳斯达克中国金龙指数涨2.74%。热门中概股方面，名创优品涨超20%，盛美半导体涨逾19%，蔚来涨超14%，老虎证券涨逾13%，亚玛芬体育涨超11%。跌幅方面，新蛋跌超13%，BOSS直聘跌逾3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;特斯拉涨超6%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国大型科技股中，特斯拉涨超6%，谷歌涨逾3%，亚马逊涨超3%，脸书涨逾2%，英伟达涨超1%，苹果涨逾1%，微软涨0.59%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8月22日，据第一财经报道，特斯拉与字节跳动旗下火山引擎近日达成合作，由火山引擎为特斯拉智能座舱交互体验部分提供大模型服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特斯拉中国官网更新的《特斯拉车机语音助手使用条款》显示，全新上市的特斯拉Model Y L车型将搭载豆包大模型与DeepSeek模型，两款模型均通过火山引擎接入。其中，豆包大模型将承担语音命令功能，如导航设定、媒体播放操控、空调温度调节等，同时还具备车主手册查询功能；DeepSeek模型提供AI语音闲聊服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Model Y L是特斯拉上海超级工厂出品的旗舰车型，该车是一款大六座豪华纯电SUV，具有超长续航、超大空间和更高级的内饰。8月19日，特斯拉中国官网正式上线Model Y L车型，33.9万元起售，预计交付时间2025年9月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同一天，据特斯拉网站上的定价信息，该公司已将其CyberTruck的Cyberbeast车型的价格从99990美元上调至114990美元，上调了15000美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美股银行股集体走高，摩根大通涨超1%，高盛涨逾3%，花旗涨超2%，摩根士丹利涨逾2%，美国银行涨超2%，富国银行涨逾1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美股芯片股普遍上涨，费城半导体指数涨2.7%，安森美半导体涨超6%，格芯涨逾5%，英特尔涨超5%，微芯科技涨逾5%，恩智浦半导体涨超4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;鲍威尔暗示美联储可能降息&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻消息，当地时间8月22日，美联储主席鲍威尔在杰克逊霍尔全球央行年会上表示，当前形势暗示就业增长面临下行风险，风险平衡点的变化可能要求调整政策。鲍威尔称，美联储对降息持开放态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鲍威尔指出美国经济在高关税与收紧移民政策背景下仍展现韧性，但劳动力市场与经济增长已出现显著放缓。他表示，尽管通胀仍受关注，但就业市场风险上升可能使美联储在9月降息。他强调，在政策维持紧缩的背景下，经济前景及风险变化或需调整政策立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在通胀方面，鲍威尔指出关税已推高部分商品价格，7月核心PCE物价同比上涨2.9%。他强调，关税效应可能是一次性冲击，但若通胀预期被推升，风险不可忽视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在政策立场上，鲍威尔称，美联储利率水平已较去年更接近“中性”，未来将谨慎评估风险，确保不会让一次性物价上涨演变成长期通胀问题。他重申，美联储将始终在实现最大就业和物价稳定的双重使命间保持平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天，美联储还发布了修订后的《长期目标与货币政策战略声明》。修订要点包括取消“平均通胀目标制”，回归灵活通胀目标等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国际贵金属期货普遍收涨&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间8月22日，在美联储降息预期下，国际贵金属期货普遍收涨，COMEX黄金期货涨1.05%，报3417.20美元/盎司，本周累计上涨1.02%；COMEX白银期货涨2.10%，报38.88美元/盎司，本周累计上涨2.38%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美油主力合约收涨0.39%，报63.77美元/桶，本周累计涨2.89%；布伦特原油主力合约涨0.24%，报67.28美元/桶，本周累计涨2.17%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际油价小幅上涨，主要受到美国原油库存超预期下降的支撑。数据显示，美国原油库存减少601.4万桶，远超市场预期的130万桶，表明需求韧性较强。此外，俄罗斯和乌克兰局势的不确定性以及印度继续采购俄罗斯原油的消息也对油价形成一定支撑。市场关注欧佩克+的供应政策以及地缘政治风险对原油供需的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美债收益率集体下跌，2年期美债收益率跌7.44个基点报3.707%，3年期美债收益率跌8.10个基点报3.655%，5年期美债收益率跌7.18个基点报3.769%，10年期美债收益率跌5.45个基点报4.261%，30年期美债收益率跌2.75个基点报4.881%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 00:09:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755907706429_B24AfX_1755907706621.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31456604</guid></item><item><title>政策性信用保证：拉动经济稳就业的有效政策工具</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31445474</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月30日召开的中央政治局会议指出，要落实落细更加积极的财政政策和适度宽松的货币政策，充分释放政策效应。笔者认为，政策性信用保证是当前亟待进一步落地的有效政策工具，应充分发挥其在支持小微、稳就业和拉动经济中的重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、何谓政策性信用保证&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政策性信用保证是财政政策和信贷政策相结合的政策工具。企业向银行融资，通常要提供土地房产等抵押物，但中小企业往往缺乏抵押物，因而难以获得银行贷款。为解决这一市场失灵问题，政府通过设立政策性担保机构，为具有发展前景但抵押品不足的中小企业提供信用保证，帮助其获得贷款；从而促进经济增长和稳定就业。这种做法就是政策性信用保证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政策性信用保证主要有两种形式：一是对完全没有抵押物的企业提供信用保证。二是差额信用保证。假定企业土地房产估值100万元，银行已经按50%抵押率对其发放贷款50万元。如果企业还需增加贷款，政策性信用保证可以对差额部分提供不超过50万元的担保。此外，因机器设备可能被转移及处分时价值低等原因，银行也可以要求政策性信用保证给予担保。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在利用政策性信用保证帮助中小企业融资、促进经济增长和就业方面，国内外已经有成熟的经验。例如日本中小企业信用保证协会和中国的中小企业信用保证基金（以下简称“信保基金”）等。以台湾信保基金为例，2024年末，台湾信保基金在保余额1.2万亿新台币，占GDP的近5%，全年为28万户中小企业提供信用保证服务，稳定约222万个就业机会。设立以来，累计帮助242万户中小企业和劳工从金融机构获得融资27万亿新台币；台湾地区每5家企业就有1家得到过信保基金的帮扶；超过50%的上市、上柜和兴柜企业曾经获得信保基金担保的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、增加政策性信用保证存在较大空间&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，特别是2020年国家融资担保基金推出取消抵质押的“总对总”批量担保业务以来，政策性信用保证发展明显加快。但由于历史遗留问题等原因，当前政策性信用保证仍存在巨大发展空间。根据对广东、江苏、福建等6个经济较为发达省市的重点调查，2024年末这六个省市政府性融资担保机构在保余额约1万亿元，平均放大倍数约6倍；远远低于浙江台州小微企业信保基金和台湾地区超过10倍的水平，和美国、日本20—60倍的水平差距更大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即便按照放大10倍测算，仅这六个省市政府性融资担保机构就还有6000亿元信用保证空间。初步估算，全国政府性融资担保机构信用保证还可以增加1.5万亿元，相应带动小微企业贷款增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据近8年统计数据,每增加1万亿普惠型小微企业贷款，可带动GDP 增长约2.6万亿。若到2026年末全国增加1.5万亿元小微信用保证贷款，可带动GDP增长3.9万亿元，年均拉动经济增长约1.4个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;又据财政部负责人在就印发《政府性融资担保发展管理办法》有关情况回答记者提问时介绍，国家融资担保基金每担保贷款1亿元，可以稳定就业约900人。据此估算，1.5万亿元政策性信用保证贷款，可以稳定就业约1300万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果按照放大20倍计算，政策性信用保证拉动经济和稳就业的作用可想而知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三、标本兼治，大幅增加政策性信用保证&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（一）发挥考核指挥棒作用。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;建议地方各级人民政府把政策性信用保证纳入高质量发展综合考评。明确到2026年，各级政府性融资担保机构放大倍数达到10倍，“十五”期间，各级政府性融资担保机构放大倍数达到15倍。增量业务原则上是纯信用保证（企业若有土地房产抵押，银行可直接放贷，无需政府担保介入）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;建议财政部门尽快修改《政府性融资担保、再担保机构绩效评价指引》，提高放大倍数分值比重，政策效益指标类增加信用保证考核指标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进一步落实尽职免责。除非有故意、重大过失或舞弊等情形，政策性信用保证出现呆账，政府性担保机构和商业银行经办人员予以尽职免责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt; （二）做好风险控制。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大幅增加政策性信用保证并非无原则担保，必须守住风险底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，担保对象应限于“美中不足”企业，以银行推荐为主。银行贷款主要以5P原则判断借款人信用及风险程度：一是企业经营状况及负责人品格（People）；二是资金用途合理（Purpose）；三是还款来源（Payment）；四是债权保障（Protection）；五是借款人前景展望（Perspective）。政策性信用保证只限于其他4P达标、唯独缺乏抵押物的企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，实行分散风险，原则上单户担保余额控制在200万元以下。浙江台州小微企业信保基金成立十年来，平均单户金额仅186万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三，银行和政府性融资担保机构原则上按照“二八”比例承担风险。台湾和台州经验表明，落实这三条措施，可将担保机构逾期率控制在1%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（三）深化体制机制改革。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是修订融资担保机构监管法规，政府性融资担保机构放大倍数提高到20—30倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是完善政策性融资担保体系。目前大多数省份没有像我国台湾地区或者浙江台州那样设立专门办理信用保证的政策性信保机构；且省、市、县层层设立政府性融资担保公司，导致集约化程度低，财政出资使用效率不高。例如某省三级政府性融资担保机构多达近140家；部分机构放大倍数还不到5倍却仍要求财政增资。相比之下，我国台湾地区只有信保基金这一家政策性融资担保机构，设立以来其放大倍数多在10倍左右，有6个年份接近20倍。建议各省统一设立小微企业信保基金，各市县政府担保公司改为省级信保基金的分支机构；提升集约化经营水平和财政资金使用效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三是建议理顺监管体制。目前融资担保机构监管由国家金融监督管理总局负责。按惯例省级层面也应由国家金融监督管理总局各省监管局负责，但省级层面却改由地方金融管理部门监管。这难免影响监管政策传导和效果，甚至出现各唱各调的现象。另外，政府性融资担保体系建设和绩效考评又由财政部门负责，“多龙治水”问题十分突出。体制问题是政府性融资担保机构信用保证占比严重偏低、放大倍数长期低位徘徊的重要原因之一。建议借鉴国际经验，理顺监管考核体制，由中小企业主管部门统一负责融资担保监管和评价考核工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（作者赵小广为山东德州市原中小企业局局长）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 00:09:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755782288843_zGHF53_1755782289007.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31445474</guid></item><item><title>体坛联播｜林诗栋、王曼昱晋级大满贯四强，拜仁德甲首轮大胜</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31456595</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755906239279_i8BfQt_1755906420285.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356110769"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;林诗栋晋级半决赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;林诗栋、王曼昱晋级大满贯四强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间8月23日凌晨，在WTT欧洲大满贯瑞典站的男单四分之一决赛中，国乒选手林诗栋与德国队选手邱党展开交锋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前在WTT横滨冠军赛上，林诗栋曾2比3不敌邱党，此番林诗栋完成复仇，以11比3、11比8、11比3、12比10连赢四局晋级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后林诗栋表示，自己从此前的失利中吸取了经验，“这一次交手，回想起上次可能有一些细节方面做得不是那么好，今天自己上去，整个人的调动包括心态都是拼着他打。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在之后的半决赛中，林诗栋将和法国名将西蒙·高茨展开交锋，林诗栋在展望比赛时表示，“他的实力包括手感都是非常好的，他能进入半决赛，相信他整体的状态还是非常好的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“希望自己明天能有更好的发挥，全力以赴去拼他。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在随后进行的女单四分之一决赛中，国乒选手王曼昱对阵日本选手桥本帆乃香。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首局以12比10赢下后，第二局王曼昱以7比11告负，随后王曼昱以11比7、8比11、11比7、11比9终结比赛，大比分4比2击败对手晋级四强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由此，本届赛事中国女乒的孙颖莎、王曼昱、陈熠、石洵瑶包揽女单四强，也提前锁定了这枚金牌。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755906287278_55j3MK_1755906437933.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356110770"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;王曦雨顺利过关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;王曦雨、张帅晋级美网女单正赛&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8月23日，在美网资格赛决胜轮中，老将张帅在一场“内战”中以6比1、6比3击败另一位中国金花韦思佳，成功闯进美网女单正赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张帅将第12次出战美网正赛，同时36岁的她也刷新了历史，成为史上参加美网正赛年龄最大的中国球员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在另一场资格赛决胜轮比赛中，中国金花王曦雨对阵查拉耶娃，双方激战三盘，最终王曦雨以6比4、4比6、6比2获胜晋级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由此，王曦雨也连胜三场闯进美网正赛，这将是她第5次参加美网正赛，此前，她曾在2022年闯进美网女单32强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在男子方面，中国选手吴易昺在资格赛决胜轮迎来了瑞士小将凯姆的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对22岁的对手，吴易昺在场面上落于下风，凯姆利用强势发球和扎实的正手始终占优。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最终，吴易昺以3比6、2比6的比分连丢两盘，无缘男单正赛，值得一提的是，这也是瑞士小将首次打入大满贯正赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后，吴易昺将回国短暂调整，备战即将开始的中国及亚洲赛季。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755906251098_n7AWCd_1755906451305.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356110771"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;凯恩（右）与迪亚斯拥抱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;德甲首轮拜仁慕尼黑大胜莱比锡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间8月23日凌晨，新赛季德甲联赛第1轮，拜仁慕尼黑迎来了本赛季联赛的首场比赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对阵RB莱比锡，拜仁上演了一场大胜，奥利塞梅开二度，凯恩帽子戏法，迪亚斯进球，最终拜仁以6比0的比分击败对手，迎来了新赛季德甲的“开门红”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至此，加盟拜仁以来，凯恩已经8次上演帽子戏法，比同期五大联赛其他球员至少多出4次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后凯恩表示，“我们想在主场的第一场比赛就展现出实力，今天我们做到了。我们发挥出了极高的水平，而且效率很高。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“对球员们来说这很棒，这也提升了我们的信心。但我们知道这是源于整个团队的努力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除此之外，迪亚斯也在自己的德甲首秀中贡献1射2传，成为自2020年的哈兰德之后，首位德甲首秀参与3粒进球的球员。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755906355416_WRbM8k_1755906469831.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356110772"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;切尔西斩获大胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;切尔西击败西汉姆联取赛季首胜&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间8月23日凌晨，英超联赛第2轮，切尔西客场对阵西汉姆联的比赛打响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比赛开场后，帕奎塔在第6分钟就为西汉姆联打破僵局，但随后切尔西掀起了进攻狂潮，佩德罗、内托、恩佐、凯塞多、查洛巴分别进球，最终切尔西以5比1的比分带走一场大胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至此，恩佐在2025年斩获7球9助攻，成为2025年切尔西队内参与进球最多的球员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而顶替赛前受伤的帕尔默首发的切尔西小将埃斯特旺，本场比赛获评官方最佳球员，他出场77分钟，送出了1次助攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至此，切尔西拿到了英超新赛季的首场胜利，但马雷斯卡还是对于帕尔默的伤情颇为担忧，“其实他在对阵水晶宫时就已经不是完全健康的状态了，但他还是努力为俱乐部、球迷和球队出战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“埃斯特旺需要适应，需要犯很多错误才能理解英超与巴西联赛的不同。我们在他做出花式动作后丢了球，他需要理解这些，但他是一名出色的球员。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755906388106_HAQEtc_1755906481894.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356110773"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;法比安打进制胜球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;法甲第2轮，巴黎1比0小胜昂热&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间8月23日凌晨，法甲联赛第2轮，巴黎圣日耳曼在王子公园体育场迎战昂热。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上半场内维斯造点，但登贝莱主罚点球未能进球，下半场法比安终于打破僵局。最终巴黎主场1比0战胜昂热，联赛开局两轮均是1球小胜对手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然比分不大，但全场比赛巴黎占据了绝对的主动，自2006-2007赛季有统计以来，巴黎成为法甲首支在前两轮联赛没有被射正过的球队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中场球员内维斯赛后表示，“我们的备战时间不多，但我们踢了一场精彩的比赛。我们总能取得进步，在我看来，今晚观众看到了一支很有竞争力的球队。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，上赛季为球队赢得欧冠立下大功的门将多纳鲁马，本场比赛继续缺席比赛名单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后，这位意大利门将向球队和球迷告别，他即将转会离队。据媒体报道，曼城仍在运作他的转会交易。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755906404082_dSpMkA_1755906498797.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356110774"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;巴西女排收获胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;女排世锦赛揭幕，巴西、意大利取首胜&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8月22日，2025年世界女排锦标赛在泰国的4个城市拉开战幕，老牌劲旅巴西队、奥运冠军意大利队等强队纷纷取得“开门红”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;22日晚，在清迈举行的一场C组小组赛中，巴西队以25比18、25比16和25比16轻松战胜希腊队。加比·吉马良斯和朱莉亚·伯格曼分别为巴西队拿下18分和16分，基西·纳西门托收获10分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天下午，在C组的另外一场比赛中，法国队3比1战胜波多黎各队。在普吉岛进行的B组比赛中，巴黎奥运会冠军意大利队以3比0轻松战胜斯洛伐克队，将其在国际赛事中的不败纪录延续到30场，埃格努砍下15分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在同组的另一场比赛中，比利时队3比0击败古巴队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在曼谷进行的两场A组较量中，东道主泰国队3比1击败埃及队，荷兰队3比2险胜瑞典队。D组的比赛在呵叻展开，美国队3比1击败斯洛文尼亚队，阿根廷队3比1逆转战胜捷克队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间23日晚，分在F组的中国女排将迎战小组赛首个对手墨西哥队。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 23:59:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755906416300_NEpz1r_1755906416453.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31456595</guid></item><item><title>科大讯飞上半年营收、销售回款均超百亿，刘庆峰：渠道建设已进入良性循环</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31453698</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755900054802_3PSjzt_1755900055018.png" loading="lazy" data-imageid="356110544"&gt;&lt;p&gt;8月21日，科大讯飞股份有限公司（科大讯飞，002230）发布上半年财报。2025年上半年，科大讯飞营收首次破百亿，达109.11亿元，同比增长17.01%；归母净利润为亏损2.39亿元，相较上年同期的亏损4.01亿元显著收窄；毛利43.89亿元，较上年同期增长17.12%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，销售回款总额103.61亿元，较去年同期增长13.5亿元，这也是科大讯飞半年度回款首次破百亿；经营活动现金流量净额为-7.72亿元，相比去年同期的-15.36亿元收窄49.73%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，科大讯飞2025年上半年研发投入23.92亿元，同比增长9.2%，占营收的21.92%，研管营费用一共增加6.1亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8月22日，科大讯飞董秘江涛在业绩会上表示，6.1亿元主要投入三大方向：星火大模型核心技术相关投入增加8200万元，让讯飞星火大模型综合能力保持第一梯队水平；行业应用的产品研发市场推广方面增加1.8亿元，进一步巩固了教育、医疗、央国企等行业的先发优势；3.4亿元用于C端（消费者端）的营销和渠道建设，有效拉动了学习机C端营收增长，实现了销售收入翻番。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科大讯飞董事长刘庆峰在业绩会上指出，&lt;strong&gt;科大讯飞不以效果广告为主，而是品牌广告，客户认知和行业领导者地位一旦形成，将来规模效应和边际效益会越来越高。&lt;/strong&gt;渠道建设亦是如此，前期投入期由公司和代理商来共担建设成本，&lt;strong&gt;现在几乎所有的代理商都实现盈利，进入良性循环。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘庆峰坦言，科大讯飞过去对C端公众品牌的投入不太够，现在正在“补缺”，随着一两年进行补齐，未来会有非常好的红利兑现期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据江涛介绍，科大讯飞的GBC（政府、企业、消费者）营收结构正持续优化。具体来看，今年上半年G端占比26%，C端占比32%，B端占比42%，C端业务已成为营收增长的主要动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，科大讯飞在AI出海方面也有了不俗增量。上半年，科大讯飞海外开发者总数增加30%，AI硬件同比增长超3倍，讯飞AI办公本在日本上市两个月，即成为日本最大众筹平台平板类销售额历史第一名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;江涛表示，科大讯飞非常有信心能够充分把握人工智能商业化落地的三大红利，包括“AI+行业”、新硬件品类创新、以及依托“大脑”信息自主可控和多语言能力的出海红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘庆峰表示，未来大模型出海、人工智能的软硬件一体化产品和生态出海，都将是科大讯飞非常重要的增长来源。作为人工智能国家队，全球业务一定要占到足够比重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，科大讯飞本次还公布了增发预案，拟向不超过35名投资者募集资金不超过40亿元，资金用途为星火教育大模型及典型产品和补充流动资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘庆峰表示，此时定增是产业发展必须要做的事，此次定增并非实控人提前锁价的定增，而是市场竞价，这也充分表明了科大讯飞对未来的信心，“我们要不断地做更好的研发战略聚焦，更好地让我们的经济效益能够呈现出来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至8月22日收盘，科大讯飞报收52.22元/股，涨2.43%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 23:39:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755900054802_3PSjzt_1755900055018.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31453698</guid></item><item><title>一图看懂｜俄乌和谈走到关键节点，“交换土地”意味着什么？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31444955</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;div id="__next"&gt;&lt;div&gt;&lt;main&gt;&lt;div class="commonContainer"&gt;&lt;div class="index_wrapbox__VFyXe"&gt;&lt;p class="index_topPicBox___MLE1"&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="index_wrapper__L_zqV"&gt;&lt;h1 class="index_title__B8mhI"&gt;一图看懂｜俄乌和谈走到关键节点，“交换土地”意味着什么？&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/main&gt;&lt;p id="goTop" class="Anchor_backTopBtn__NxmT0  "&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 23:33:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755856823954_r1PWiG_1755856945616.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31444955</guid></item><item><title>乌试射“最成功导弹”，专家：战时应急产物但对乌有战略意义</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31451912</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755862559716_mfcaZk_1755863673557.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356049460"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;乌克兰试射“火烈鸟”导弹&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰试射射程达3000公里的“火烈鸟”导弹，试图威慑更多的莫斯科的重要目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社8月21日报道，乌克兰国际文传电讯社21日报道称，乌总统泽连斯基表示，乌克兰已成功试射“火烈鸟”远程导弹，该导弹飞行距离超过3000公里，是“目前乌克兰拥有的最成功的导弹”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;乌克兰“最成功导弹”性能如何？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这款导弹在8月18日就已经被外界关注和讨论。据环球网援引乌克兰《基辅独立报》等媒体18日报道，有消息称，乌克兰自主研制的一款名为“火烈鸟”的新导弹已投入量产，该导弹射程超过3000公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美联社报道称，该导弹之所以被命名为“火烈鸟”，是因为第一批生产的导弹发生了一些事情，导致导弹最终变成粉红色，与火烈鸟颜色相似，最后索性将导弹命名为“火烈鸟”。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755863708149_yZw4QN_1755863722661.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356049478"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;“火烈鸟”导弹采用机动发射。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当时乌克兰军方暂未对上述消息置评，乌克兰官方也没有公开证实导弹是否存在，直到泽连斯基21日的表态，这款导弹才正式公开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道称，该导弹射程超过3000公里，弹头重量高达1吨，据悉该导弹已完成实战测试，性能表现稳定，月产能预计可达50枚，从今年12月底或明年1月起开始大规模生产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从乌克兰公布的照片来看，“火烈鸟”是一种巡航导弹，圆柱形弹体中部设置了一对大尺寸的平直弹翼，弹体下方配备了助推起飞的固体火箭助推器，发动机安装在导弹尾部的上方。导弹采用简易的导轨发射，发射架可安装在卡车上，具备一定的机动性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国军事网站“战区”刊文称，“火烈鸟”导弹与一款名为FP-5的大型巡航导弹非常相似，米利昂集团在今年2月的阿布扎比国际防务展览会（IDEX）上展出的FP-5大型巡航导弹。航展上公开了该导弹性能，翼展6米，射程3000公里，弹重6吨，战斗部重约1吨，最大飞行速度900公里/小时，采用惯导+GPS制导，发射准备时间20分钟-40分钟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;军事专家韩东向澎湃新闻（www.thepaper.cn）分析称，从“火烈鸟”外形、制导方式和气动布局来看，这款导弹是乌克兰战时情况下成本和技术妥协下的产物，是一种简易的巡航导弹，比如弹翼没有采用折叠设计，发动机也置于弹体外部，制导方式也只有GPS+惯性导航。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“而先进的巡航导弹通常采用折叠弹翼，可装进发射箱或发射管，发动机也会整合到弹体内部，制导方式除了惯导和卫星导航，通常还有地形匹配制导或图像匹配制导，”韩东介绍说，“这样导弹才能在超低空飞行和具备更强的抗干扰能力以及命中精度，比如大众熟知的‘战斧’巡航导弹就采用上面说的多种先进设计和设备。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“‘火烈鸟’导弹的设计和定位是符合乌克兰的战时情况，气动布局设计相对简单，成本低且易于短时间内大批量生产，是当下乌克兰国防工业能够批量生产的、比自杀式无人机威力更大的武器，毕竟俄罗斯一直持续打击乌克兰的国防工业。”韩东表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;乌克兰为何此时公布？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，美俄乌欧正在为停火或和平协议进行密集的沟通，乌克兰此时公布“最成功的导弹”的举动引发了外界的讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《经济学人》刊文称，拍摄导弹照片的乌克兰摄影师卢卡茨基表示，这种导弹已经进入批量生产，标志着乌克兰国内导弹开发工作向前迈出了显著一步。在《经济学人》看来，这是乌克兰方面释放的战略信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这款导弹射程3000公里，显然是用于战略打击。乌克兰媒体称，“火烈鸟”导弹具备覆盖俄罗斯境内多数重要军事目标的能力，包括90个空军基地中的70个，以及主要导弹和无人机生产设施，凸显乌克兰在国防自主研发上的重大进展。专家分析，这款导弹的远程打击能力将大幅提升乌克兰的战略威慑力，可能改变区域军事平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《基辅独立报》刊文指出，从国防战略来看，乌克兰国产远程武器至关重要，乌方继续扩大国产武器生产。此前有消息称，乌克兰自主研制的一款导弹已完成实战测试，正在进行批量生产。但目前尚不清楚这款导弹具体何时投入战场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是乌克兰官方第二次公开导弹研发的重大成绩。据央视新闻去年8月报道，乌克兰总统泽连斯基27日（当月）向媒体表示，乌克兰军事工业综合体已成功研制了首款国产弹道导弹并顺利完成了测试。但他拒绝透露有关导弹的任何细节。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755862753527_K1d7SM_1755863673538.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356049462"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;其实在俄乌冲突之前，乌克兰曾展示类似于“战斧”的现代化巡航导弹，该导弹命名为“风筝”，外形上与“战斧”导弹非常相似。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰官方没有公布首款导弹的型号和性能。美国军事网站“战区”刊文认为，该导弹可能是乌克兰此前公布的“雷霆-2”弹道导弹，导弹于2014年后开始研制，导弹所用的火箭发动机在2018年开始测试，外形与俄罗斯“伊斯坎德尔-M”战术弹道导弹非常相似，最大射程超过500公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“火烈鸟”导弹对于乌克兰来说确实是一款意义重大的武器。“战区”刊文指出，如果“火烈鸟”导弹批量生产，将为乌克兰提供一种新的、非常有价值的手段，以更具破坏性的方式瞄准俄罗斯境内的关键地点。该导弹的喷气式动力设计还为深入俄罗斯领土提供了速度和生存能力优势，特别是与乌克兰现在依赖的改装轻型飞机和其他远程无人机进行此类打击相比，“火烈鸟”导弹速度更快，突防能力更强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“1吨重的战斗部威力也是比较大的，在西方技术的支持下，很可能为这款导弹集成军用级的GPS制导，抗干扰能力更强，导航精度更高，命中精度可以在5米以内，具备很强的精确打击能力。”韩东表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乌克兰此时公开这款导弹也是释放威慑信号，即如果继续打下去，乌克兰的远程打击将给俄罗斯境内造成更大的损失。”韩东分析认为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“战区”刊文认为，在战略层面上，“火烈鸟”可以为乌克兰提供一个宝贵的额外谈判筹码，因为它可能威胁到俄罗斯的广阔地区。作为一种国产武器，乌克兰军队将有更多的自由来使用导弹来攻击俄罗斯境内的目标。西方国家断断续续地限制乌克兰使用他们所提供的弹药攻击俄罗斯本土目标，并以其他方式向乌克兰施压，要求其不要打击某些类别的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯对这款导弹应该也会非常关注，会想尽办法打击这款导弹的生产工厂和部署基地，同时也会针对性调整国内的防空部署，因此，这款导弹的战场效能和战略意义有待进一步观察。”韩东说。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 23:29:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755863760060_nWp58i_1755863760241.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31451912</guid></item><item><title>普京：俄美关系出现曙光，期待与华盛顿全面恢复关系</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31456567</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2699124" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250823/70773e4d-fbcd-4cf1-a2d2-fcf4e77bfb4a.jpg" loading="lazy" data-imageid="356110559"&gt;&lt;p&gt;当地时间8月22日晚间，俄罗斯总统普京在萨罗夫会见了核物理学家和核工业专家。普京表示，&lt;strong&gt;俄罗斯将继续在核领域与西方国家合作，以“几乎与特别军事行动开始之前相同的规模”供应燃料并提供服务。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2699123" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250823/817d3240-744b-4c60-8c81-445081ea0d9a.jpg" loading="lazy" data-imageid="356110560"&gt;&lt;p&gt;谈及俄美关系时，普京称，美国总统特朗普上台后，&lt;strong&gt;俄美关系看到了隧道尽头的曙光&lt;/strong&gt;。他说，与特朗普在阿拉斯加的会晤非常坦诚，“这只是俄美关系全面恢复的开始”。普京指出，俄美关系的未来取决于华盛顿的领导层，&lt;strong&gt;莫斯科期待与华盛顿全面恢复关系&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，特朗普和普京8月15日在美国阿拉斯加州安克雷奇市埃尔门多夫-理查森联合军事基地举行会晤，讨论乌克兰问题和俄美关系等。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 23:16:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755903036356_eMD326_1755903036554.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31456567</guid></item><item><title>文化中国行｜AI 节气丹青：处暑余三日，高原满一犁</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31450796</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755861207477_dRcCAw_1755861213118.jpg" alt="文化中国行｜AI 节气丹青：处暑余三日，高原满一犁"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:14&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;文化中国行｜AI 节气丹青：处暑余三日，高原满一犁&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;「处暑余三日，高原满一犁」——暑气渐消，凉风叩户；鹰巡祭鸟，禾黍盈畴。万物始敛从容，耕收皆成诗章，炎凋露凝，天地归秋。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 23:00:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755861207477_dRcCAw_1755861213118.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31450796</guid></item><item><title>朝鲜再批美韩军演：朝将保持战备态势粉碎任何敌对行动</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31456560</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;朝鲜人民军总参谋部发言人22日发表谈话，谴责美韩“乙支自由护盾”联合军演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该发言人表示，美国和韩国于18日强推“乙支自由护盾” 大规模联合军演。本次联合军演是企图先发制人、突然袭击朝鲜、具有挑衅性和侵略性的大规模实战演习。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈话指出，美韩不计后果的军事演习在严重威胁朝鲜的安全环境，极端加剧朝鲜半岛和整个地区的紧张局势。一部分在太平洋参加联合海上训练的英国军舰驶入釜山作战基地，“联合国军司令部”成员国兵力参与了联合军演。“乙支自由护盾”已变成跨国联合军演，对朝鲜的军事威胁进一步升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈话称，美韩的军事演习导致域内实力失衡，美国和韩国是破坏朝鲜半岛和平的主谋。朝鲜军队进一步保持万全战备态势，将会彻底压制和粉碎任何反朝敌对军事行动。朝鲜军队会彻底地、无差别地行使自卫权，回应敌对势力威胁朝鲜的军事挑衅行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美韩两军代号为“ 乙支自由护盾 ”的例行联合军演18日正式启动。20日，朝鲜中央通讯社发表评论文章谴责美韩举行联合军演。文章称美韩大规模联合军演具有侵略性、挑衅本质，对朝鲜半岛和地区局势产生负面影响。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 21:58:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755899896696_fKB5fh_1755899896893.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31456560</guid></item><item><title>爱泼斯坦前女友否认存在“客户名单”，美国司法部移交数千页文件</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31456467</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2699115" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250823/dda1a4a6-ed48-403d-ab76-a6e480f4f8df.jpg" loading="lazy" data-imageid="356108842"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;马克斯韦尔（左）和爱泼斯坦（右）（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间8月22日，央视记者获悉，美国司法部公布了已故美国富商杰弗里·爱泼斯坦的前女友吉丝兰·马克斯韦尔的访谈录音与数百页文字记录。马克斯韦尔在访谈中否认存在所谓的“爱泼斯坦客户名单”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;福克斯新闻报道称，美国司法部副部长托德·布兰奇在佛罗里达州塔拉哈西的联邦监狱内对马克斯韦尔进行了数小时问询，面谈协议给予她有限豁免权，但若她在过程中撒谎仍可能被起诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;爱泼斯坦于2019年在狱中死亡，官方认定为自杀。马克斯韦尔在美国司法部访谈记录中表示，自己不相信爱泼斯坦是自杀身亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马克斯韦尔因协助爱泼斯坦对未成年少女进行性交易，于2021年被判刑20年，目前正在服刑并提出上诉。她表示愿意配合联邦检察官及国会进行进一步访谈。此次资料公布在外界毫无预警的情况下进行，正值联邦法官拒绝司法部解封大陪审团材料的请求之后数日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;马克斯韦尔称从未见特朗普有不当行为&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马克斯韦尔在接受问询时表示，她“从未见过美国总统特朗普处于任何不当场合”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她还表示，未见过爱泼斯坦拍摄他人照片或视频用于勒索，也未曾听到有人在她在场时指控爱泼斯坦进行敲诈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;马克斯韦尔被转移至最低安全警戒级别监狱&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马克斯韦尔在接受司法部副部长布兰奇问询约一周后，被转至得州布赖恩的一所最低安全警戒级别女子监狱。该狱大部分囚犯因非暴力或白领犯罪服刑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;部分前狱政官员批评此举属特殊待遇，因监规通常要求性犯罪者至少被关押在低警戒级别监狱，除非获得豁免。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美国司法部向国会移交“数千页”爱泼斯坦案文件&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国司法部22日向众议院监督委员会移交了与爱泼斯坦案件相关的首批“数千页”文件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;委员会共和党方面表示，这批文件属于约10万页资料的一部分，未来将在对内容进行全面审查、删除受害者身份及未成年人性侵相关材料，并与司法部协商避免影响正在进行的案件后向公众公布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更多文件将在后续分批次移交，但司法部与国会方面均未提供具体时间表。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 20:54:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755896041102_2Wt8Ec_1755896041363.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31456467</guid></item><item><title>美国纽约州一高速公路发生交通事故，多人死伤</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31455467</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2699106" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250823/87074be4-100e-49e3-87fd-94eadac0fc6b.jpg" loading="lazy" data-imageid="356094673"&gt;&lt;p&gt;当地时间8月22日，据纽约州警方通报，一辆载有52人的观光巴士在纽约州佩姆布罗克（Pembroke）段I-90州际高速公路翻覆，造成多人死亡和受伤，其中包括儿童。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纽约州州长霍楚尔表示，其办公室正与警方和地方政府密切合作，协调救援及善后事宜。纽约州检察长称这一事件“令人心碎”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事故现场所有车道一度关闭，交通全面受阻。目前，救援与清理工作仍在进行。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 19:29:52 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755890998782_YtycRX_1755890999018.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31455467</guid></item><item><title>荷兰外交大臣辞职</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31454691</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2699105" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250823/1af787dc-19dd-40cc-a57d-1976fdb67a28.jpg" loading="lazy" data-imageid="356085235"&gt;&lt;p&gt;当地时间8月22日，总台记者获悉，荷兰外交大臣卡斯帕·费尔德坎普当天因内阁就对以色列实施制裁的辩论陷入僵局而辞职。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 18:54:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755888864612_kMBEJP_1755888864764.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31454691</guid></item><item><title>考虑调用正规军、延长国家紧急状态，特朗普就华盛顿问题最新表态</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31453712</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2699089" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250823/43bb7a97-ecc1-47a8-9330-9072ad6acc20.jpg" loading="lazy" data-imageid="356073220"&gt;&lt;p&gt;当地时间8月22日，美国总统特朗普表示，如有必要，将考虑在华盛顿特区动用正规军。他还表示，如有需要，他将延长华盛顿特区的国家紧急状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普还称，对将全国隐蔽持枪权扩展至华盛顿特区持开放态度，并指出众议院议长约翰逊已准备拨款改善首都市容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普说，华盛顿市长缪里尔·鲍泽若不尽快整顿局势，就“不会再是市长”。22日稍早，特朗普就曾警告，若鲍泽不主动辞职，他将对其予以解职。特朗普威胁称，若鲍泽不立即停止发布“虚假和严重不准确”的犯罪数据，可能面临“华盛顿彻底由联邦接管”。据了解，联邦进一步扩大接管范围，还需国会批准。华盛顿当地官员和居民对此已表达反对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，特朗普表示，旧金山和芝加哥可能会成为接下来被“整顿安全”的城市，随后将帮助纽约提升治安。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 18:10:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755886204620_HZnpYE_1755886204865.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31453712</guid></item><item><title>加拿大宣布取消多项针对美国商品的报复性关税</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31453701</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2699020" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250823/6f717e53-2e98-4de9-bb6e-de9983e234f5.jpg" loading="lazy" data-imageid="356073123"&gt;&lt;p&gt;当地时间8月22日，加拿大总理卡尼在首都渥太华举行的新闻发布会上宣布，加拿大决定取消多项针对美国商品的报复性关税，但对美国汽车、钢铁和铝的关税将暂时维持。他强调，上述措施是与美国对加拿大商品降低关税的对应措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前一天，卡尼与美国总统特朗普通话，就关税战及其他国际问题进行了沟通。同日，加拿大外长阿南德在华盛顿与美国国务卿鲁比奥进行了会谈，释放了解决关税战的信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡尼本月早些时候曾暗示，如果有助于加拿大产业渡过与美国的关税战，他可能会取消部分商品的报复性关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普7月31日签署一项行政命令，将部分加拿大商品的关税提高至35%，并于8月1日凌晨生效。但是这一关税不包括《美加墨协定》覆盖的产品。自关税战爆发以来，加拿大政府已三次对美国商品征收报复性关税，包括对价值600亿加元的美国商品征收关税，以及对美国汽车加征额外关税。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 16:34:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755880496287_bEAW2S_1755880496475.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31453701</guid></item><item><title>UFC首秀虽败犹荣，“格斗中医”石铭请假参赛，走红不意外</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31453666</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;8月22日，中国选手石铭在上海迎来了自己的UFC首秀，经过3回合苦战，她以点数判定负于巴西选手布拉希尔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;整个格斗周，除了担纲头条主赛的张名扬之外，赛前最受大众关注的选手莫过于有“格斗中医”之称的石铭，自从去年11月份UFC格斗之夜澳门站之后，这位女将迅速走红。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755875546557_c5t2JX_1755875568659.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356072992"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;石铭在去年11月的澳门站以一记高扫逆转对手，赢得了UFC的合同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当时她用一记高扫击倒对手冯萧灿，完成惊天大逆转，连观众席上的张伟丽都禁不住站起身为其喝彩，而真正让石铭破圈的原因很大程度源于她的本职工作，她一直在云南昆明市第一人民医院担任中医针灸师。相比于八角笼里的其他选手，石铭算是一个“业余选手”，白天在医院治病救人、每周只有三天晚上进行训练，就连这次参加上海站，石铭还特意向医院请了6天的假。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种特殊性使得石铭颇具眼球效应，击倒冯萧灿的一刻，UFC官方的两位解说就上演了一段让人忍俊不禁的对话，一位急呼“快叫医生”，另一位回道“场上已经有一位了”。拿到UFC正式合同后，网上关于她的搞笑段子更是层出不穷，“自黄飞鸿之后最能打的中医”、“病人不是等来的，是自己争取来的 ”……不仅仅是中国网友，外国观众也纷纷关注了这位初来乍到的中国姑娘，在UFC解说Ben Davis发布的一条关于石铭的帖子后面，点赞数超过18万。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石铭自己也能切身感受到这种变化。此番来到上海后，她笑言：“（进入UFC后）找我看病的人一下子变多了，结果发现其中很多人挂号是为了找我要个签名……”值得一提的是，现在医院关于石铭医生的介绍里也多了“业余爱好”这条，上面写着：体育运动（于2024年11月澳门UFC精英之路比赛中荣获总冠军，并正式成为第16位现役中国UFC运动员）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;和很多人想象的不同，场上的石铭全力出击，但场下她说话声音细声细气，看上去很腼腆。赛前她表示：“很多技术还没有和教练熟悉，又有很多采访和拍摄，压力很大。”关于和单位请假，她老实回应：“之前已经加了很多班，所以可以调休了。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755875468229_rNmmHW_1755875495092.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356072987"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;比赛中布拉希尔的身高和臂展果然成为了优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次上海站是石铭的UFC首秀，距离她拿到UFC合同已经过去了9个月，很显然，UFC官方希望在一个合适的场合推出这位话题性极强的选手，而且石铭以正赛选手的身份参加8月22日晚第四季UFC精英之路半决赛的特别主赛，UFC大有通过石铭来拉动精英之路赛事票房的意思。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然备受关注，但比赛并不好打。石铭这次的对手是巴西人布拉希尔，布拉希尔今年2月份刚刚输给中国选手王聪，当时打的是蝇量级，现在降到了草量级，对于石铭而言是一次巨大的挑战，对手身高1.68米，比石铭高了有10公分，臂展1.66米，长出了14公分，石铭坦言：“我唯一的优势就是教练布置的战术很精准，我取胜的关键在于能否很好地执行教练的赛前布置。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755875456056_3Hdc3E_1755875495082.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356072988"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;石铭把张伟丽当作偶像，此次赛前两人亲切互动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，石铭已经熟悉了在不被看好的情况下打比赛，早在拿到UFC合同时，石铭就坦言：“其实我早就习惯了，从2015年第一次参加正式比赛开始，几乎每一次都有人对我说‘你不可能赢的，放弃吧’。但是你看，我现在还在这里。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了打好这场UFC首秀，石铭此前去北京黑虎俱乐部（张伟丽所在的俱乐部）学习了两个星期，张伟丽的训练让她颇感震撼，“伟丽姐训练的时间非常长，也非常专注，她所有的精力都放在训练中，让我感受到，原来世界冠军是这么来的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本场比赛，石铭打得非常主动，频频利用自己的高扫和抱摔威胁对手，但无奈身体硬件条件和比赛经验都有差距，石铭最终未能赢下比赛，但对于一个边工作边训练的选手而言，UFC首秀能有如此表现，石铭虽败犹荣。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755875449119_eejPCm_1755875495094.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356072989"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;石铭输掉了比赛，但她的故事足够励志。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，很多人都担心石铭眼下的这种赛训方式能否支持她在UFC走得更远。对此，石铭也没有回避，她有自己的想法，“我希望打几场比赛感受一下，看看我能否真正适应八角笼，到时候再做决定。”与此同时，石铭希望自己的经历可以推动中国更多的年轻人学习MMA，参与到比赛中，她笑着表示：“我的身体条件并不好，像我这样的都能打进UFC，其他人应该更有信心。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谦逊又不失自信，面对强敌敢于亮剑却也思路清晰，这是特殊身份之外石铭带给大家的印象，也难怪她能在这大半年走红，对于中国MMA运动而言，石铭更是一个最具感染力的例子，无论她最终能走多远，大家都会记住格斗之夜上海站有这么一个可爱的女孩，伴随着MMA和UFC在中国持续发展，相信这块土地上未来会出现更多的石铭。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 16:04:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755875828879_n1SzyD_1755875829061.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31453666</guid></item></channel></rss>