<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>澎湃新闻</title><link>https://www.thepaper.cn</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>海关总署：一季度有进出口实绩的外资企业超过6.7万家，创近3年同期新高</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640816</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月14日，国新办举行一季度有关经济数据例行新闻发布会，海关总署介绍2025年一季度进出口情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海关总署副署长王令浚表示，外资企业是中国式现代化的参与者，是中国改革开放和创新创造的重要参与者，是中国联通世界、融入经济全球化的重要参与者。数据显示，近5年，外商投资企业累计进出口在我国外贸中的占比大概是1/3。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年一季度看，有进出口实绩的外资企业超过6.7万家，创近3年同期新高；外资企业进出口2.99万亿元，连续4个季度实现增长，其中电子信息产品、生物医药及医疗仪器等高技术产品进出口全国占比保持在四成以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前，中国制造业领域外资准入限制全面取消，绿色化、数字化、智能化转型加快推进，市场化、法治化、国际化一流营商环境也不断完善，这些将助力外资企业在中国尽展优势，在全球竞争中赢得先机。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 03:09:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744598945977_GHW4fe_1744598946236.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640816</guid></item><item><title>“天塌不下来”，海关总署：以自身的确定性应对外部环境的不确定性</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640802</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月14日上午，国务院新闻办公室举行新闻发布会，介绍2025年一季度进出口情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海关总署新闻发言人、统计分析司司长吕大良表示，当前，我国出口确实面临复杂严峻的外部形势，但是“天塌不下来”。近年来，我国积极构建多元化市场，深化与各方的产业链供应链合作，这不仅赋能了对方发展，也增强了我们自身的韧性。同时，中国内需市场广阔，是重要的大后方。我们将坚定不移办好自己的事，以自身的确定性应对外部环境的不确定性。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 02:55:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744598663253_YZTTfA_1744598663454.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640802</guid></item><item><title>美商务部长：电子产品豁免是暂时的，都会纳入“半导体关税”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640758</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744597468837_fEWKc7_1744597469062.png" alt="美商务部长：电子产品豁免是暂时的，都会纳入“半导体关税”"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:18&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;美商务部长：电子产品豁免是暂时的，都会纳入“半导体关税”&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;4月13日，美国商务部长卢特尼克谈及电子产品“关税豁免”问题时称这只是临时措施，智能手机、电脑及其他电子产品，可能会被包括在美方即将对半导体征收的关税范围内。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 02:50:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744597468837_fEWKc7_1744597469062.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640758</guid></item><item><title>美主播晒毛宁发布的漫画并发问：美方哪来自信觉得中国会跪？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640739</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744596827198_Qd66kN_1744596827402.png" alt="美主播晒毛宁发布的漫画并发问：美方哪来自信觉得中国会跪？"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:52&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;美主播晒毛宁发布的漫画并发问：美方哪来自信觉得中国会跪？&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;近日，美国一主持人谈及关税时发问“白宫哪来的自信觉得中国会跪地求饶”，他提到中国外交部发言人毛宁分享的“MAGA”帽子价格飞涨的图片，直言这就是关税的影响。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 02:49:52 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744596827198_Qd66kN_1744596827402.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640739</guid></item><item><title>海关总署：一季度装备制造业产品进出口增长7.6%，占据外贸进出口的“半壁江山”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640708</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月14日，国新办举行一季度有关经济数据例行新闻发布会，海关总署副署长王令浚介绍2025年一季度进出口情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王令浚介绍，今年以来，在世界经济增长动能不足、贸易保护主义加剧以及地缘政治紧张因素依然较多的情况下，我国外贸进出口规模实现平稳增长，发展的质量也在稳步提升，具体呈现这四个方面的积极变化：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是经营主体活跃度进一步增强。一季度，我国有进出口实绩的企业达到52.9万家，比去年同期增加3.3万家。其中，民营企业数量创下历史同期新高，达45.5万家，占同期有进出口实绩企业总数的86.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是对外合作空间进一步拓展。一季度，我国与传统市场的贸易保持较强韧性，对德国、西班牙、英国等进出口都实现较快增长。高质量共建“一带一路”持续走深走实，对共建国家进出口增速高于整体0.9个百分点，其中对东盟增长7.1%，对中亚五国增长6.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三是区域开放布局进一步优化。我国中西部地区不断发挥自身优势，有序承接产业转移，外贸潜力进一步释放。一季度，中西部地区进出口1.84万亿元，增长8.7%，增速比全国整体增速高7.4个百分点，占全国进出口比重也比去年同期提升1.2个百分点到了17.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四是外贸的“含新量”进一步提升。新质生产力加快发展，培育了一批配套能力强、产品性能优的装备产业链上下游企业，促进了中国外贸向“新”而行。一季度，装备制造业产品进出口增长7.6%，占据外贸进出口的“半壁江山”。国潮新品不断推出，自主品牌产品出口规模逐年增长、占比不断走高，一季度继续增长10.2%，占出口总值的比重进一步提升至22.8%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 02:45:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744597964010_cSRbcp_1744597964234.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640708</guid></item><item><title>海关总署：目前中国—东盟自贸区3.0版谈判已经实质性结束</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640660</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月14日，国新办举行一季度有关经济数据例行新闻发布会，海关总署介绍2025年一季度进出口情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海关总署新闻发言人、统计分析司司长吕大良表示，今年一季度，东盟继续稳居我国第一大贸易伙伴地位，进出口1.71万亿元，同比增长7.1%，占我国整体外贸的比重提升到16.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我国与东盟共同致力于区域经济一体化发展，双方的产业链联系紧密，带动了上下游产品的进出口快速增长。一季度，制造业产品占我国与东盟贸易的比重达到90.1%，其中，我国对东盟出口平板显示模组、汽车零配件、锂电池增速都超过2成；我国自东盟进口自动数据处理设备的零部件、印刷电路、纺织原料等保持增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吕大良表示，中国和东盟10国人口加起来超过20亿，约占全球的1/4，双方的开放融合、共同发展，持续释放了市场潜力，在全球化遭遇逆风的时候树立了合作典范。以农业领域的合作为例，自2017年以来，东盟已经连续8年保持我国农产品第一大贸易伙伴。今年一季度，我国自东盟进口的农产品526.5亿元，增长13.8%，对东盟出口农产品379.2亿元，增长1.4%。双方的优势农产品满足了彼此的多样化需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一季度，我国以铁路、公路、水运、航空运输对东盟的进出口分别增长了37%、23.2%、5.8%和16.4%。中老铁路运行三年多来，累计开行货物列车已经超过5万列，西部陆海新通道铁海联运无缝衔接，实现了“下船即上车、下车即上船”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前中国—东盟自贸区3.0版谈判已经实质性结束，双方将在数字经济、绿色经济、供应链互联互通等新兴领域拓展互利合作，在标准和规则等领域加强互融互通，共同促进贸易便利化及包容发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 02:43:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744597772470_7NJ222_1744597772698.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640660</guid></item><item><title>海关总署：严格依法实施各项对美反制措施，维护国家主权安全发展利益</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640795</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;国新办今日上午举行一季度有关经济数据例行新闻发布会，海关总署副署长王令浚表示，海关将坚决贯彻落实党中央决策部署，立足海关职责，严格依法实施各项对美反制措施，维护国家主权安全发展利益。加快推进智慧海关建设和国际合作，创新海关监管制度，不断提高监管效能和服务水平，促进企业通关便利，以更优监管、更高安全、更大便利、更严打私的实际成效，推动外贸稳定发展。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 02:32:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744598245327_tZSXMQ_1744598245572.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640795</guid></item><item><title>购在中国，支持内销！今年消博会有哪些新亮点</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30638827</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;以消费为桥梁，践行开放之约定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月13日，第五届中国国际消费品博览会（以下简称“消博会”）在海南开幕，来自全球70多个国家和地区的1700余家企业、4100余个品牌参展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，国家副主席韩正4月13日在海南海口出席第五届中国国际消费品博览会、“购在中国”系列活动启动仪式。启动仪式开始前，韩正前往海南国际会展中心展览厅巡馆，与参展企业负责人互动交流。韩正表示，上个月，习近平主席在北京会见国际工商界代表时强调，中国正在推进高水平对外开放，开放的大门只会越开越大。中国有14亿多人口，市场空间广阔，消费升级动能强劲。欢迎各国企业来华投资兴业，用好消博会平台扩大品牌影响力，深化经贸合作往来，实现互利共赢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得关注的是，目前单边主义、保护主义加剧，多边主义、自由贸易受到挑战，消博会作为世界了解中国的窗口之一，所传递的信息也格外引人注目。这场以“共享开放机遇 共创美好生活”为主题的盛会，境内外展客商数量均超过往届，进一步向世界展现中国超大规模市场的生机活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;提振消费，双向开放&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内需是拉动经济增长的主动力和稳定锚。中央经济工作会议在部署2025年重点任务时，强调“大力提振消费、提高投资效益，全方位扩大国内需求”，并把其列在9项重点工作之首。2025年《政府工作报告》也强调，要大力提振消费，实施提振消费专项行动，高质量办好消博会等重大展会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据记者了解，今年的消博会既是开年以来我国举办的首场重大国际性展会，也是我国唯一以消费为主题的国家级展会。在畅通经济循环方面，消博会有效连接国内国际两个市场，一方面为国际消费品进入中国提供重要契机，另一方面也为国内优质商品走向世界打开窗口。这种双向开放的模式，可进一步释放消费潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在“走进来”方面，海南有入境免签、自由贸易港开放、离岛免税等政策优势。2025年是海南自贸港封关运作、扩大开放之年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年消博会的主宾国英国是奢侈品制造和消费大国，也是创意设计大国。英国国家馆馆长沈洁思（Jessica Shunk）在接受采访时表示，期待消博会为英国企业带来中国市场的更多机遇，也期待中国消费者关注更多英国品牌。海南自贸港的先行先试政策已经吸引许多英国企业落地海南，也期待未来有更多的开放政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有像来自法国、瑞士、加拿大、日本等国家的老朋友，也有新朋友——斯洛伐克、新加坡、巴西等国家首次组团参展，在消博会平台开拓中国市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;借助消博会平台，不少国际参展商变身投资商：历峰集团、路威酩轩、雅诗兰黛、泰佩思琦等知名企业纷纷在海南落地国际业务总部、加工生产基地和供应链中心，进一步开拓国内外市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在讲好中国品牌故事方面，全国34个省区市组团参展本届消博会，聚焦的主题有三个：购在中国、外贸优品中华行和老字号新活力。其中最重头的是“购在中国”系列活动。“购在中国”系列活动是由商务部等6部门组织举办，将围绕购物、美食、旅游、展演四个方面，贯穿全年举办近30场活动，推动消费提质升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另值得关注的是，当前外部环境的复杂性、严峻性、不确定性上升，全球产业链、供应链稳定受到冲击，外贸承压明显，消博会不仅将拉动国内消费，也将帮助中国外贸企业开拓新路径和机遇。在此背景下，外贸优品中华行启动仪式在消博会举办。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商务部副部长盛秋平在启动仪式上表示，对有意愿开拓国内市场的企业，商务部将推动建立重点外贸企业和自主品牌的名单，培育内外贸一体化综合服务平台，有针对性地指导企业拓内销，联合六大国家级进出口商会，五大商贸流通商协会，促进渠道对接，产销对接、品牌对接，帮助企业接订单拓市场，有效应对外部风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在启动仪式上，中国机电产品进出口商会、中国纺织品进出口商会、中国轻工工艺进出口商会、中国食品土畜进出口商会、中国五矿化工进出口商会、中国医药保健品进出口商会六大进出口商会，以及中国商业联合会、中国物流与采购联合会、中国纺织工业联合会、中国连锁经营协会、中国百货商业协会5大行业和流通协会，联合发布了《外贸优品中华行行业协会倡议书》，提出了五点倡议：搭平台，畅渠道；创品牌，促对接；育精品，惠民生；优服务，强支撑；促联通，谋共赢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;激活消费新动能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本届消博会的另一特点，是在展示传统消费场景基础上，聚焦科技消费和低空经济等板块，拓展人工智能+消费、智能家居、数字消费、低空经济等新赛道，展示新的消费场景，并突出服务消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年3月16日，中共中央办公厅、国务院办公厅印发《提振消费专项行动方案》，其中提出，支持新型消费加快发展。深入实施数字消费提升行动。开展“人工智能+”行动，促进“人工智能+消费”，加速推动自动驾驶、智能穿戴、超高清视频、脑机接口、机器人、增材制造等新技术新产品开发与应用推广，开辟高成长性消费新赛道。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744583513477_aFNADJ_1744583703801.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346235186"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt; 4月13日，工作人员在第五届消博会北京展区进行遥控机器狗玩具演示。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，本届消博会首次设置人工智能展示活动专区和低空经济展示专区。低空经济展示专区，汇聚亿航智能、联合飞机、小鹏汇天、中国通航等多家企业，贯穿无人机装备制造、立体交通管控系统、飞行培训、低空场景应用等产业链中下游。在人工智能展示活动专区，宇树科技、傲鲨智能、傲意科技、强脑科技、擎朗智能、上海钛虎科技、华硕电脑、商汤科技等企业也携其前沿科技成果参展。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744583761068_APsMEi_1744583775630.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346235187"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt; 4月13日，在第五届消博会现场，观众在参观小鹏汇天展出的“陆地航母”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为全球消费精品展示交易平台，消博会展示的不仅是看得见、摸得着的商品，还有服务消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;住宿餐饮、文旅旅游、体育健康、养老育幼等服务消费已经成为消费市场的重要增长点，中央经济工作会议和《政府工作报告》也对扩大服务消费作出了明确部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在消博会上，记者看到，展会通过将艺术、美食、旅游与消费融合，打造一系列特色活动。比如，联合国际奥艺委员会举办“全球好礼”中国区入围评选，推动中国文化消费品出海；举办海南美食推介活动；在文旅消费方面，在展馆室外区域，打造汽车露营生活展区等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月6日，据央视新闻报道，国家信息中心最新发布的高频数据显示，今年一季度，在各项促消费政策加速显效叠加春节假期效应带动下，我国消费市场加速升温，呈现向好势头。线下消费热度指数今年一季度同比增长14.2%，较上季度升高9.1个百分点；其中3月同比增长20.0%，比前两个月高出4.7个百分点，增速持续攀升。一线城市、二线城市、三线及以下城市同比分别增长19.6%、11.4%、20.2%。生活服务消费热度指数一季度同比增长18.3%，较上季度提高7.4个百分点，其中3月同比增长14.5%。分行业看，休闲娱乐业、餐饮业同比分别增长67.6%、14.5%，生动展现了居民生活服务消费的复苏态势。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 02:03:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744583648914_w6Cp3c_1744583649153.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30638827</guid></item><item><title>今年一季度我国货物贸易进出口10.3万亿元，增长1.3%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640719</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;今天上午10点，国务院新闻办举行新闻发布会，公布今年一季度进出口情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据海关统计，&lt;strong&gt;今年一季度，我国货物贸易进出口10.3万亿元，增长1.3%。&lt;/strong&gt;其中，出口6.13万亿元，增长6.9%；进口4.17万亿元，下降6%。进出口增速逐月回升，1月份进出口下降2.2%，2月份基本持平，3月份增长6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在外部困难挑战增多的情况下，各地各部门和广大外贸经营主体积极应对，推动一季度我国外贸进出口实现平稳开局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出口方面，&lt;strong&gt;一季度，我国出口规模突破6万亿元，实现6.9%的较快增长&lt;/strong&gt;，在压力下展现强劲韧性。其中，&lt;strong&gt;对170多个国家和地区出口实现增长。中国制造高端化、智能化、绿色化转型动能强劲。&lt;/strong&gt;船舶和海洋工程装备、专用装备出口分别增长10.8%、16.2%。&lt;strong&gt;新能源产品继续在全球绿色转型中发挥重要作用&lt;/strong&gt;，风力发电机组、锂电池、电动汽车等出口分别增长43.2%、18.8%、8.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进口方面，&lt;strong&gt;一季度，国内工业生产较快增长，带动零部件和设备进口增加。&lt;/strong&gt;其中，自动数据处理设备零部件、船舶和海洋工程装备分别增长95.6%、52.5%。&lt;strong&gt;消费市场平稳向好，部分民生商品进口增加。&lt;/strong&gt;其中，食用油进口值增长12.1%，干鲜瓜果的进口量增加8.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一季度，我国民营企业进出口5.85万亿元，增长5.8%，占比提升到56.8%。&lt;/strong&gt;在外贸规模实现较快增长的同时，发展质量也不断提升。&lt;strong&gt;民营企业对全球近180个国家和地区进出口实现增长。&lt;/strong&gt;对东盟、非洲、拉美等新兴市场进出口分别增长7.4%、 9.6%、5.2%；对欧盟、日本等传统市场分别增长7.1%、4.8%。&lt;strong&gt;民营企业进出口高技术产品创历史同期新高，规模接近1万亿元，保持最大进出口主体地位。&lt;/strong&gt;其中，出口工业机器人增长67.4%，高端机床增长16.4%；进口高端设备25.6%，手术机器人增长47.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据显示，&lt;strong&gt;近5年，外商投资企业累计进出口在我外贸中的占比约三分之一。&lt;/strong&gt;今年一季度，有进出口实绩的外资企业超过6.7万家，创近3年同期最高；进出口2.99万亿元，增长0.4%，连续4个季度实现增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一季度，我国对欧盟进出口1.3万亿元，增长1.4%。&lt;/strong&gt;中欧经济高度互补、利益紧密交融，推动双边贸易持续向好发展。&lt;strong&gt;东盟继续稳居我国第一大贸易伙伴地位，进出口1.71万亿元，增长7.1%，占我国整体外贸的比重提升至16.6%。&lt;/strong&gt;我国与东盟经贸关系日益紧密，贸易互补不断增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一季度，我国与共建“一带一路”国家进出口5.26万亿元，增长2.2%，&lt;/strong&gt;规模再创历史同期新高，占我国整体外贸比重继续提升至51.1%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 02:01:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744596287524_s6F8kk_1744596287682.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640719</guid></item><item><title>商务部等6部门启动“购在中国”系列活动</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640665</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744595290873_QGeYWK_1744595290985.png" data-imageid="346240456"&gt;&lt;p&gt;4月13日，商务部会同国家发展改革委、工业和信息化部、文化和旅游部、市场监管总局、体育总局在海南第五届中国国际消费品博览会启动“购在中国”系列活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为深入贯彻落实党中央、国务院关于提振消费、扩大内需的决策部署，加快实施提振消费专项行动，商务部等6部门近日联合印发《关于组织开展“购在中国”系列活动的通知》，部署各地聚焦首发经济，围绕四大领域，举办首发首秀首展首演和丰富多彩、形式多样的特色活动。其中，精品购物方面，组织重点步行街、商圈及商场、超市、奥特莱斯、离境退税商店等企业，开展惠民促销，首发新品优品，助力消费者惠购全球好物。精致美食方面，组织各类美食集市、厨艺交流、食材博览活动，推介美食榜单、美食地图、美食名店。精彩旅游方面，推出一批精品旅游线路，发布特色打卡地等旅游消费指南。精美展演方面，引进、举办一批国内外精品文艺演出、高规格体育赛事、高品质文博展览。通过打造具有国际影响力的标志性扩消费活动品牌，扩大优质商品和服务供给，创新多元消费场景，推动商旅文体健深入融合，打造国际友好消费环境，进一步释放多样化、差异化消费潜力，推动消费提质升级，持续提升中国消费市场吸引力和美誉度。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 01:46:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744595290873_QGeYWK_1744595290985.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640665</guid></item><item><title>全球前瞻｜习近平主席今起对越南、马来西亚、柬埔寨进行国事访问</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30638778</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本周4月14日至4月20日：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据外交部网站消息，应越南共产党中央委员会总书记苏林、越南社会主义共和国主席梁强邀请，中共中央总书记、国家主席习近平将于4月14日至15日对越南进行国事访问。应马来西亚最高元首易卜拉欣、柬埔寨国王西哈莫尼邀请，国家主席习近平将于4月15日至18日对马来西亚、柬埔寨进行国事访问。这是今年中国元首出访开篇之作，也是中央周边工作会议召开后面向周边的首访。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据法新社报道，意大利总理办公室4月13日表示，意大利总理梅洛尼将于4月17日前往华盛顿会见美国总统特朗普，随后于18日在罗马接见美国副总统万斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，伊朗与美国12日结束在阿曼首都马斯喀特举行的第一轮会谈，双方均表示会谈“有建设性”，并同意在19日进行下一轮会谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中越建交75周年之际，主席今年首访首站是越南&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交部发言人林剑在4月11日的例行记者会上表示，此次访问是习近平主席今年首次出访，对推动中国同越南、马来西亚、柬埔寨以及中国东盟关系整体发展具有重大意义，也将为地区乃至世界的和平发展注入新动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月14日至15日，习近平主席将首先对越南进行国事访问。此访将适逢中越建交75周年，对两国关系具有重大意义。林剑介绍，访问期间，习近平总书记将同苏林总书记举行会谈，会见越南国家主席梁强、总理范明政、国会主席陈青敏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中越两党两国保持着密切的高层往来。2023年年底，习近平主席成功访问越南，双方宣布携手构建具有战略意义的中越命运共同体，两党两国关系迈入新阶段。2024年8月，越共中央总书记、国家主席苏林来华进行国事访问，这也是苏林就任越共中央总书记后首次出访。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;越通社称，此次习近平主席访越“是中越两党最高领导人在不到一年时间里又一次重要的互动，既是中越关系的延续，也是未来合作的新起点”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《越南青年报》13日报道，越南副总理兼外交部长裴青山强调了习近平主席此访的重要意义，称其为对双边关系“具有长远影响的战略性政治事件”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他强调，此次访问体现了越南共产党和中国共产党加强关系的决心，双方将讨论旨在深化关键领域合作的广泛战略方向和举措。越方希望通过定期的高层交往进一步巩固政治互信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道称，此次访问还将为中越双方的务实合作指明新方向。铁路建设、农业贸易、科技教育、数字经济、绿色发展等领域是越南寻求与中国深化合作的重点领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，此次访问正值越中建交75周年，预计将对越南社会和政府产生积极影响，为落实“越中人文交流年”奠定基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;时隔12年再访马来西亚具有里程碑意义&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;结束越南的行程后，习近平主席将前往马来西亚进行国事访问。据新加坡《联合早报》报道，习近平主席预计于15日傍晚抵达马来西亚吉隆坡。访问期间，习近平主席将会见易卜拉欣最高元首，同安瓦尔总理举行会谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据林剑介绍，此访将是习近平主席时隔12年再次访问马来西亚，对推动中马关系提质升级具有重要的里程碑意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近段时间以来，中马高层保持着频密的交往。2024年9月，马来西亚最高元首易卜拉欣来华进行国事访问。同年11月，马来西亚总理安瓦尔来华访问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据马来西亚《星报》报道，马来西亚通信部部长法米11日表示，马来西亚十分期待习近平主席到访，双方将探讨多项区域议题，马方也希望借此机会深化双边关系，推动更紧密的经贸合作与民间交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道称，“此访将成为中马关系的关键时刻，具有重大的外交、经济和地缘政治影响”。对马来西亚而言，习近平主席此访是去年中马建交50周年系列庆祝活动的重要延续，标志着两国传统友好关系发展史上新的里程碑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法米还表示，此次访问不仅备受期待，也是马来西亚作为贸易国加强与包括中国在内的各国贸易关系的努力的一部分。据《星报》报道，此次访问预计将再次激活马来西亚境内的“一带一路”合作项目，包括东海岸铁路计划和“两国双园”计划。这些项目旨在加强两国之间的互联互通和经济一体化。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，马来西亚是今年东盟的轮值主席国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马来西亚总理安瓦尔表示，美国总统特朗普在关税战中对中国采取的“强硬立场”给东盟国家带来了“问题”，因为这将影响东盟国家的经济。他说，东盟成员国需要与美国建立良好的双边和经济关系，同时确保与包括中国在内的邻国保持“强劲而强大的”关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东盟已连续4年成为中国第一大贸易伙伴，中国则连续15年是东盟的最大贸易伙伴。同时，中国已连续16年是马来西亚最大贸易伙伴，而马来西亚则是中国在东盟成员国中的第二大贸易伙伴和最大的进口来源国。据中新社报道，2024年中国和马来西亚双边贸易额达到2120.4亿美元，同比增长11.4%，创历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;时隔9年再次访问柬埔寨，探讨提升中柬关系新定位&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柬埔寨是此次习近平主席东南亚之行的最后一站。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此访是习近平主席时隔9年再次访问柬埔寨。据林剑介绍，访问期间，习近平主席将分别会见西哈莫尼国王和莫尼列太后，会见人民党主席、参议院主席洪森亲王，同洪玛奈首相举行会谈。双方将探讨提升中柬关系新定位，就政治互信、互利合作、安全保障、人文交流、战略协作等五大领域深入交换意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中柬高层常来常往，保持着战略沟通。据新华社报道，2023年9月，柬埔寨首相洪玛奈就任后把中国作为首次正式出访的国家。时隔1月余，洪玛奈首相来华出席第三届“一带一路”国际合作高峰论坛。2024年12月，柬埔寨人民党主席、参议院主席洪森访华。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柬埔寨《高棉时报》称，习近平主席此次访问具有里程碑意义，将进一步巩固两国领导人缔造的传统友好关系，以及两国铁一般的友谊和全面战略伙伴关系。预计双方将签署多项文件，以促进各领域合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国连续多年是柬埔寨最大外资来源国和最大贸易伙伴。据柬海关总局最新报告，2024年，柬埔寨与中国贸易额达151亿美元，同比增长23.8%，其中，柬对华出口额达17.5亿美元，同比增长18%；自中国进口额达134.3亿美元，同比增长24.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;意大利总理梅洛尼本周访美讨论关税问题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据法新社报道，意大利总理办公室4月13日表示，意大利总理梅洛尼将于4月17日前往华盛顿会见美国总统特朗普，就关税问题展开讨论，随后于18日在罗马接见美国副总统万斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据路透社报道，梅洛尼9日向意大利商界领袖表示，她支持欧盟委员会提出的引入“零对零”关税协议以避免与美国发生贸易战的提议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位欧盟官员表示，欧盟委员会主席冯德莱恩知道梅洛尼计划与特朗普讨论关税，并一直在与这位意大利领导人协调如何处理贸易问题。这是与欧盟的一次协同行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政治新闻网欧洲版（politico.eu）称，自特朗普宣布对欧盟商品征收关税以来，这位右翼总理将成为首位与特朗普会面的欧洲领导人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美国、伊朗计划19日再次会晤“讨论协议框架”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，伊朗与美国12日结束在阿曼首都马斯喀特举行的第一轮会谈，双方均表示会谈“有建设性”，并同意在本周进行下一轮会谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据参加间接谈判的伊朗外交部发言人巴加埃透露，伊美双方代表坐在不同房间，通过东道主阿曼外交大臣巴德尔传达伊美各自的观点和立场。伊朗外交部12日发表声明说，在阿曼调解下，双方在“相互尊重、建设性”气氛中就伊朗和平核计划及解除对伊朗非法制裁等问题交换各自立场。双方同意在下周进行下一轮会谈。声明还特别提及，在约两个半小时的间接谈判结束后，双方代表离开前在巴德尔面前进行了数分钟的交谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会谈结束后，伊朗外长阿拉格齐在社交平台发文说，与美国中东问题特使威特科夫进行了“有建设性和有希望的”间接会谈，并对巴德尔的工作表示感谢。美国白宫12日发表声明说，会谈“非常积极和有建设性”，并对阿曼表示感谢。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 01:43:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744554427338_X44bhN_1744554427536.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30638778</guid></item><item><title>3月金融数据增长态势良好，对实体经济支持稳固</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640644</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="content_area" id="content_area"&gt;
                    
                        &lt;p&gt;&lt;span id="myFlash"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;央视网消息&lt;/strong&gt;（新闻联播）：中国人民银行4月13日发布的数据显示，今年一季度主要金融指标增速总体稳步上升，金融继续保持对实体经济稳固的支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p3.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/04/13/2025041320011817056.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月末，社会融资规模存量约423万亿元，同比增长8.4%，增速加快。广义货币M2余额约326万亿元，同比增长7%，增速基本稳定。一季度，人民币贷款增加9.78万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p4.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/04/13/2025041320012650113.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贷款同比多增，信贷结构也出现不少亮点。3月，普惠小微贷款余额、制造业中长期贷款余额分别同比增长12.2%、9.3%，均高于同期各项贷款增速。&lt;/p&gt;
                    
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 01:37:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744595307495_fGiWNY_1744595307810.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640644</guid></item><item><title>跟着习主席看世界丨这个“早相见、晚相望”的兄弟国，还有多少你不知道的亮点？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640379</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;/body&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 00:45:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744591691484_BdRBb1_1744591691692.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640379</guid></item><item><title>海报丨这，就是越南！</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640378</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="app"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 00:45:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744591802482_FTpGdC_1744591802641.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640378</guid></item><item><title>视频画报丨“同志加兄弟”！山水相连心相近</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640367</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="app"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 00:45:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744591880674_T2KN6Z_1744591880889.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640367</guid></item><item><title>《花样年华》黄浦江畔浪漫谢幕，于佩尔也来“打卡”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30638829</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="660471" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/7d7cf7537b294fe59731ec5e392c1f80/hd/1744590908684_fHWWtK_1744590969511.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744588194413_4XeWt7_1744590967503.jpg" data-duration="01:46" data-verticalvideo="1" data-width="478" data-height="848"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p class="news_video_name"&gt;4月13日晚，《花样年华》25周年特别版在中国大陆的上映正式收官，350多名嘉宾齐聚上海黄浦江畔的浦东美术馆见证谢幕。视频编辑：陈晨(01:46)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王家卫导演的《花样年华》问世已有25年，但这部华语影史经典经久不衰的光影魅力还在继续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两个月前，电影25周年特别版在上海大光明电影院举行首映礼，复古的“远东第一影院”与旗袍碰撞出奇妙的化学反应，电影门口巨幅海报作为大光明C位的那段时间，吸引了无数影迷和观众前来打卡留念，一度成为上海最热网红地标。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250414/bf1724d0-d8a0-4f8b-89eb-8f0cf07e12e0.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250414/bf1724d0-d8a0-4f8b-89eb-8f0cf07e12e0.jpeg" data-height="1032" data-width="773" data-filesize="186604" data-save="0" class="ait_item_box img_default"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;大光明门口的海报一度成为热门网红打卡点&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月13日晚，由著名导演王家卫特别制作的《花样年华》25周年特别版在中国大陆的上映正式收官。350多名嘉宾齐聚上海黄浦江畔的浦东美术馆，以星空为顶，与东方明珠隔江相望，共同见证这部影史经典的谢幕，也为上海这座城市画上浪漫句点。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250414/296f9371-54bd-4720-904c-bd528c67affb.jpg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250414/296f9371-54bd-4720-904c-bd528c67affb.jpg" data-height="1279" data-width="1706" data-filesize="281601" data-save="0" class="ait_item_box img_default"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;露天放映现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次电影上映历时60天，145万人次影迷走进影院，经历了全国影迷包括“天涯海角”专题放映等各具特色专场主题放映。此前，还在西藏、南京、苏州分别作了告别活动。“最终回”收官活动回到上海，也是这部海派经典向上海观众以及这座城市的深情告别致意。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250414/d022fd58-3316-4940-ba33-9aab49e5f6ea.jpg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250414/d022fd58-3316-4940-ba33-9aab49e5f6ea.jpg" data-height="1279" data-width="1706" data-filesize="215238" data-save="0" class="ait_item_box img_default"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;放映现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;25年来，这部影片成为无数观众心中的挚爱，被世界影迷奉为“本世纪最经典的爱情电影”。有超百万影迷在豆瓣打出了8.8的高分，是当之无愧的口碑佳作。影片自2000年上映以来，横扫国内外各大电影节奖项，是王家卫导演获奖最多的一部作品，更被《时代》杂志评为世界影史百大最佳电影。今年，英国专业电影杂志《视与听》（《SightandSound》）五月刊封面再度刊登本片，纪念上映四分之一个世纪之后，其对世界电影产生了巨大影响，认为这部电影不仅以美感和浪漫情怀而闻名，还对时间和记忆在生活中的作用提供了深刻的理解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，告别当晚，不少影迷在现场捕捉到了法国影星伊莎贝尔·于佩尔的身影。原来于佩尔同样是王家卫的铁杆影迷，原本并未敲定行程的她，也在影片放映的尾声来到浦东美术馆的放映现场，“打卡”了这场光影盛宴。不过，现场工作人员表示，这是于佩尔的私人行程，所以并未与观众进行更多的互动。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250414/f5937dce-2c13-4219-befe-785fb853834d.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250414/f5937dce-2c13-4219-befe-785fb853834d.jpeg" data-height="2130" data-width="1041" data-filesize="394957" data-save="0" class="ait_item_box img_default"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;有观众在现场“捕捉”到了前来打卡的于佩尔并晒到了互联网上&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，《花样年华》近期在中国香港地区进行上映，视听互动音乐会《花样年华》今年也已从悉尼启程进行全球巡演。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 00:43:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744588337839_fhzFaN_1744588338025.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30638829</guid></item><item><title>方向盘加热功能还得付费订阅？新能源汽车消费纠纷调查</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640279</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;刚提车不久，官方突然推送付费解锁方向盘加热功能；承诺“终身免费车联网服务”，却在系统更新后悄然增设流量限制；宣称“电池终身质保”，却在检测时以“人为损耗”为由拒绝保修……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着新能源汽车行业的蓬勃发展，新能源汽车成为众多家庭的“新宠”。根据中国汽车工业协会发布的数据，2024年新能源汽车销量同比增长35.5%，市场占有率达40.9%。与此同时，相关服务纠纷也随之攀升，一些消费者从售前到购买后关心的话题包括：车身质量是否有硬伤、车机会不会卡顿失灵、充电系统是否容易出现故障、续航里程是否缩水、商家的承诺是否能兑现、价格变动是否会引发争议、售后服务有没有做到位等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多名新能源车主、业内专家近日接受《法治日报》记者采访时称，新能源汽车快速发展的同时，还存在不少“成长的烦恼”。相关部门和企业需积极作为，对新能源汽车市场加大监管力度，不断完善售后服务体系，维护消费者合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;承诺作废功能付费&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京朝阳区某写字楼地下车库，车主陈先生摸着方向盘上的新车标，语气苦涩：“3个月前才提的车，如今已经出了升级版，续航多了100公里，价格还便宜2万元。”他翻出购车时与销售人员的聊天记录，对方曾保证该车型“半年内不会迭代”。如今，这辆行驶不足5000公里的车，二手估值已跌破购入价的50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有类似遭遇的还有来自广东广州的新能源车主林女士。她购入某新势力车型不到两个月，车企突然推出“周年庆限时直降4万元”活动。“销售催单时说‘已是最大折扣，短期内不会降价，早买早享受’，现在看分明是‘早买早吃亏’。”林女士找到销售，对方回复“市场行为不予补偿”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者采访发现，部分新能源车主遭遇购车后短期内大幅降价、新款上市导致车辆贬值等情况，销售人员未明确告知短期内将推出升级版本，权益受损后品牌商也未对车主提供补偿或升级方案，让他们的心里很不好受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有一些新能源车主吐槽，自己遭遇了付费背后的“权利游戏”——购买的新能源车功能缩水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在浙江杭州做程序员的方先生告诉记者，他的车机屏幕曾反复弹出一条提示——“方向盘加热功能需付费订阅”。这辆标榜“全功能预埋硬件”的新能源车，在购车时承诺“您买车时看到的功能后续免费开通”，如今却成了“付费特权”。方先生后来查询发现，购车合同条款中写着“部分功能可能需另行开通”，“这分明就是文字游戏”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自重庆的车主李女士将车辆OTA升级后，车载娱乐系统突然提示“每月免费流量仅限1GB”，而购车时销售人员承诺“终身不限流量”。“现在连导航更新都要连手机热点，车企这是把承诺当儿戏。”李女士愤愤不平地说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在湖南高新律师事务所律师吴茜看来，受价格战、“新旧款迭代纠纷”等影响，部分新能源车主反馈刚提新车不久，车企就推出新款车型“背刺老车主”，此举侵犯了消费者的知情权，造成一定的经济损失，这种现象是往年鲜见的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“部分车企将硬件功能与软件服务切割，实质是利用技术优势设置‘付费墙’。车企在销售车辆时，就应当告诉消费者车辆还有哪些新功能以及为什么没有解锁提供，还应告知消费者解锁这些功能的成本，消费者享有该方面的知情权，会更加审慎地作出消费决定。并且，纳入收费解锁的项目不应该涉及车辆的基本功能和使用。”吴茜说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;过度宣传智能驾驶&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12315平台数据显示，2024年共接收新能源汽车软件问题投诉举报3.5万件，占新能源汽车投诉举报总量的22.4%。消费者反映的主要问题为智能辅助系统失灵、中控黑屏、未经消费者同意单方面“锁电”、篡改或拒绝提供汽车数据、虚假或“超前”宣传具有远程智能泊车或自动驾驶功能等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多名受访的新能源车主说，一些新能源车企在营销策略上各显神通，为吸引眼球夸大智能驾驶功能等现象屡见不鲜，导致自己的实际体验与心理预期存在显著落差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林女士至今仍心有余悸：有一次她开车行驶在快速路上，车辆在开启“L3级自动驾驶”时未能识别施工路障，险些撞上隔离墩。“宣传时说‘解放双手’，出事了却说是‘辅助驾驶’。”她向记者展示其购车时的宣传视频，画面中的字幕写着“真正意义上的自动驾驶”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;江苏新能源车主吴先生遇到的是智驾过程中的急刹问题。在开启NGP（智能导航辅助驾驶）行驶过程中，遇到其他车辆跨道超越，车辆突然急刹，后车跟得比较近，差点撞上。车企给吴先生的回复是，NGP只是智能辅助驾驶，需要时刻关注路况。“前期宣传时，老板亲自下场，做各种直播和试验。我是冲着对方说的车辆可‘0接管’花的钱，现在告诉我只是辅助驾驶，感觉被欺骗了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有业内人士指出，如果车企过度宣传智能驾驶的功能，容易让消费者丧失应有的警惕，造成交通事故风险的上升，危及消费者生命安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年2月，工业和信息化部、市场监管总局联合发布《智能网联汽车产品准入、召回及软件在线升级管理与技术指南》，提出企业向消费者提供有关智能网联汽车驾驶自动化等级、系统能力、系统边界等信息时，应当真实、全面，不得作虚假、夸大系统能力或引人误解的宣传，确保消费者正确理解和使用智能网联汽车产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;交警提醒，当前车辆的自动驾驶、智能驾驶水平虽然已有很大进步，但依然属于“辅助驾驶”，绝不是完全代替驾驶人来操控车辆。驾驶人一定要吸取教训，无论是否使用此类功能，都要在开车过程中双手握稳方向盘，随时关注路况车况，确保自己可以随时接管车辆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;维修困难售后无门&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;维修难、维修贵是一些新能源车主面临的另一突出问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海车主郑先生的新能源车前不久电池续航骤降30%，尽管购车合同注明“电池健康度低于70%免费更换”，但车企检测报告称“电池正常衰减，未达更换标准”。更令他气愤的是，他发现检测设备竟由车企提供，“既是运动员又当裁判员，公平性何在？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全国人大代表、华电国际电力股份有限公司邹县发电厂生产技术部精密诊断中心组长曹景芳注意到，许多新能源车主常抱怨配件难找、维修成本高，甚至保险公司在理赔时也存在诸多问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她调研发现，维修难与新能源车的维修技术要求高、维修信息资源相对匮乏密切相关；而维修贵的主要原因在于新能源车使用的电池、电动机等关键部件成本高，再加上市场上缺乏兼容性配件，进一步提高了维修成本。由于缺乏针对新能源汽车特性的评估标准，一些保险公司对相关保险产品的开发和营销不积极，复杂的理赔程序也影响了赔付进度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曹景芳就提升新能源汽车售后保障建言。根据这份建议，交通运输部正推动将“新能源汽车维修工”工种纳入国家职业分类大典，并组织研究制定新能源汽车维修标准体系，全面提升维修服务能力水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有一些新能源车主遇到问题想要维修，却连厂家都找不到了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广东新能源车主刘女士的某新势力车型已停放两个月。车企突然破产后，车门电子锁故障导致车辆无法启动，4S店的电话已成空号。“官方App还能显示车辆状态，但维修预约按钮已变‘灰色’。”她苦笑道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者在某社交平台检索发现，有不少“购买新能源车的避坑帖”，其中不少网友提到自己买的新能源车车企已经倒闭了，售后保障无门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“新能源汽车属于新生事物，零部件供应链并不稳定，不同厂商之间的规格也不统一，独立的第三方售后服务网络也不完善。一旦汽车厂商倒闭，车主想修车都买不到零部件。”吴茜说，此外，新能源汽车中有不少都搭载智能操作系统和智能驾驶系统，厂商一旦停止运营，后台无人维护、升级，旗下车型可能直接变成“板砖”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 00:37:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744587074541_EyGpzD_1744587074732.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640279</guid></item><item><title>泰国发布新法规加强对银行、电信和社交媒体的反电诈监管力度</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640280</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据泰国媒体《曼谷邮报》13日报道，泰国将于14日开始实施一项新的法规，该法规要求金融机构、电信运营商和社交媒体平台所有者承担未能遏制诈骗的责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泰国副总理兼数字经济和社会发展部部长巴瑟表示，新法规旨在保护人们免受电话和网络渠道的诈骗而损失资产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一名为《预防和打击技术犯罪措施法规》要求，金融机构和企业经营者披露涉嫌参与诈骗的账户和金融交易信息，还必须冻结可疑账户和交易；电话和电信服务提供商必须筛选可能涉及诈骗的短信，并停止与诈骗相关的电信服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;未能遵守反诈骗措施的金融机构、电信运营商和社交媒体平台所有者将被处以最高50万泰铢（约10.6万元人民币）的罚款。任何对此类失职行为负有责任的个人将被处以最高1年监禁和最高10万泰铢的罚款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据新法规，未能让手机用户正确注册服务以防止诈骗的责任人将面临最高1年的监禁和最高10万泰铢的罚款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;收集、泄露或使用他人数据的诈骗者将面临最高1年的监禁和最高10万泰铢的罚款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泰国还修订了一项关于数字资产业务的法规，要求其他国家的数字资产交易所在泰国提供服务之前，必须先获得泰国的服务许可。新修订的法规也于14日生效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，泰国当局很难阻止可能支持诈骗者汇款的外国数字资产交易所的可疑交易。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 00:36:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744587191169_ya436x_1744587191374.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640280</guid></item><item><title>被弹劾后今日再上审判台，尹锡悦涉嫌发动内乱案首场公审前瞻</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640294</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;韩国前总统尹锡悦涉嫌发动内乱案的刑事审判首场公审将于当地时间14日10时举行，这是尹锡悦被罢免总统职务后接受的首场公审，因此备受各方关注。尹锡悦也是继全斗焕、卢泰愚、李明博和朴槿惠之后，韩国第五位受到刑事审判的前总统。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2093783" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250414/68829059-ff83-43e9-8a58-23b0eceecf6b.jpg" data-imageid="346235484"&gt;&lt;p&gt;根据韩国相关法律，接受刑事审判的被告人必须出席公审，因此尹锡悦虽然没有通过律师团表明立场，但他将一定会出席本次公审。据了解，尹锡悦的居住地距离首尔中央地方法院仅有步行10分钟的距离，但首尔中央地方法院考虑到安全等方面的问题，特别允许尹锡悦搭乘的车辆直接驶入法院地下停车场，并禁止媒体在法庭内拍摄，因此公众无法看到尹锡悦出席首场刑事公审的照片或视频。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据首尔中央地方法院的安排，尹锡悦涉嫌发动内乱案还将在4月21日、28日、5月8日进行公开审理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;两名关键证人将出席首场公审&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据公审相关程序，韩国检方将首先说明公诉理由，并询问被告是否认可相关嫌疑。尹锡悦方面此前在公审预备庭程序时否认了检方提出的所有嫌疑，因此外界普遍预计，尹锡悦方在首场公审中还将坚持同样立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦2月20日出席了第一次公审预备庭程序，当天他没有做出任何发言；在首场公审中，很多韩国媒体都认为尹锡悦将就相关案情亲自进行陈述，正如他接受宪法法院弹劾审判时一样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在控辩双方先后做出相关陈述后，法庭将对相关证人进行问询。在14日的首场公审中，检方申请的两名关键证人——韩国陆军首都防卫司令部第一警备团长赵成贤（音）和特战司令部第一特战队队长金亨基（音）将接受问询。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赵成贤此前曾作为证人出席了韩国宪法法院对尹锡悦的弹劾审判，当时他做出了关键证词表示，在紧急戒严当晚，曾接到了时任首都防卫司令部司令李镇雨的命令，要求他带领下属进入国会主会议厅内部“把国会议员们拉出来”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而金亨基在紧急戒严当晚也接到了特种部队第一空降旅旅长李相贤（音）下达的命令，要求他带领特战队员“进入国会内部，把议员们拉出来”。这两位关键证人在14日的公审中做出怎样的陈述也备受关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;控辩焦点：&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;紧急戒严是否以“扰乱国家宪法为目的”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦涉嫌发动内乱的主要争论焦点在于，宣布紧急戒严是否以“扰乱国家宪法为目的”。检方认为，尹锡悦宣布紧急戒严违反了宪法和法律，派出军队和警察封锁国会就是扰乱国家宪法。而尹锡悦方则表示，宣布紧急戒严没有扰乱国家宪法的目的，检察机关指控的“内乱罪”也不能成立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，控辩双方的另一个争论焦点在于，宣布紧急戒严是否引发了“暴动”，这是构成“内乱罪”的另一个要素。此前，韩国宪法法院在本月4日对尹锡悦弹劾审判的宣判词中指出，“即使按照国会决议解除了戒严，弹劾理由也已经发生”，侧面认定了宣布紧急戒严引发了暴动，扰乱了国家宪法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但尹锡悦方面则坚称，紧急戒严不是暴动，也没有造成损失。不仅如此，尹锡悦方面还宣称，检方收集的证据是“违法收集证据”，称“高级公职人员犯罪调查处（公调处）没有对内乱罪的调查权，检察机关也没有补充调查权，因此属于违法收集证据”。对此，检方指出，“除了从公调处方面接收到的调查记录，检方也进行了直接调查，并进行了记录，因此证据方面没有任何问题”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;失去总统公诉豁免权，&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;尹锡悦夫妇将面临其他指控&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着宪法法院通过对尹锡悦的弹劾案，尹锡悦被罢免，并被剥夺所有总统权限及待遇，尹锡悦失去了总统除内乱罪以外的其他罪责的公诉豁免特权。韩国法律界普遍认为，尹锡悦将面临涉嫌滥用职权妨碍行使权力、违反《政治资金法》等多项起诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于韩国宪法规定，现任总统享有除内乱罪以外其他罪责的公诉豁免权，韩国检方在今年1月26日对尹锡悦提起公诉时，仅以“涉嫌发动内乱”为由对他进行起诉；在尹锡悦被罢免后，检察机关准备就紧急戒严案以滥用职权妨碍行使权利的嫌疑对尹锡悦提起追加起诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，首尔中央地方检察厅专门调查组目前正在就政治掮客明泰均违反《政治资金法》等案件加快展开调查，并已通知尹锡悦夫人金建希“就介入党内推荐的嫌疑配合接受调查”。有分析认为，检方对金建希的传唤可以视作检方针对前总统尹锡悦夫妇的各项嫌疑启动全面调查的信号。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2093784" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250414/48226632-a446-4f48-908d-a30b30fa3df6.jpg" data-imageid="346235485"&gt;&lt;p&gt;金建希因涉嫌违反《政治资金法》和《公职选举法》被市民团体举报，指控她在第20届大选期间从明泰均处无偿获取舆论调查并在2022年6月介入前国民力量党议员补选提名等。调查显示，明泰均当时共进行过81次公开或非公开的民意调查，由此产生的3.752亿韩元（约合人民币200万元）费用均由明泰均运营的未来韩国研究所承担。检方怀疑金建希以介入党内推荐作为接受非法民调政治献礼的回报。预计检方在对金建希调查后，还将传唤已丧失公诉豁免权的前总统尹锡悦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而公调处目前正在调查尹锡悦对2023年一名海军陆战队员在水灾救灾遇难事故调查中施压干涉的情况。2023年7月19日，海军陆战队队员蔡某在发生水灾的庆尚北道醴泉郡搜救失踪者时，被急流卷走不幸牺牲。时任海军陆战队调查团长朴正勋对蔡某牺牲一案展开调查，并以业务过失致死罪将包括时任海军陆战队第1师师长林成根在内的8人移交警方处理，并向上级报告。时任国防部长官李钟燮批准了这一报告，但次日却指示暂停案件移交。有分析指出，国防部是根据尹锡悦的指示要求暂停移交案件的，公调处就此展开了相关调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据了解，首尔高等检察厅正在讨论对金建希“收受名牌包”嫌疑和“操纵股价”嫌疑重新展开调查。去年10月，首尔中央地方检察厅认定金建希收受名牌包、涉嫌参与操纵德意志汽车公司股价案均不构成违法并不予起诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;被罢免后，尹锡悦展开“传递信息式政治活动”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦在被罢免后，依然通过会见政治人士、向支持者发布消息等方式，展开“传递信息式的政治活动”。 此举被认为意在影响将在6月3日总统选举前正式开始的党内候选人初选，并通过凝聚支持者，扩大在即将到来的内乱案审判前的政治活动空间。而与尹锡悦关系密切的相关人士也表示，尹锡悦并没有“排除重新投身政治的可能性”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月11日，尹锡悦在搬离总统官邸启程返回私宅前通过律师发表声明称，“我将重新作为大韩民国国民一员，为国为民寻求新的道路”。此前，尹锡悦在官邸会见国民力量党国会议员和极右翼视频博主等人，并表示“就算是我进监狱、哪怕死掉都无所谓，但是国民怎么办，年轻一代怎么办”，这被视为尹锡悦向参加反对弹劾集会的支持者们传递的信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在被罢免后，尹锡悦还向其支持团体发出信息称，“即使现实艰难，也千万不要气馁，要充满信心与勇气”。国民力量党内部就这一信息表达了“前总统尹锡悦是否将再次掀起街头政治”的担忧，国民力量党院内首席发言人金大植公开要求尹锡悦自重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，代总统韩德洙近日提名尹锡悦“46年至交”“内乱罪嫌疑人”法制处处长李完揆为宪法法院法官候选人，此举也引发“尹锡悦幕后操盘”的强烈质疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于没有像前总统朴槿惠一样，在被罢免后选择沉默，反而主动充当“参与者”角色的尹锡悦，国民力量党内部也出现批评声音，称其“让本就艰难的总统选举变得更加困难”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 00:35:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744589305210_SBtAhX_1744589305524.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640294</guid></item><item><title>美债崩溃说明了一切！华尔街：特朗普正在支付“白痴溢价”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640328</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="hwb-news__article hwb-news_firstNoMargin"&gt;&lt;p&gt;财联社4月13日讯（编辑 潇湘）三年前，当特拉斯灾难性的“迷你预算案”引爆英国债券市场后，这位英国前首相曾被迫做出尴尬让步：除了解雇时任英国财政大臣的夸西·克沃滕外，她还迅速撤销了无资金支持、引发“怨声载道”的减税方案，以试图平息市场。&lt;/p&gt;&lt;p class="hwb-news__goods hwb-news__marker"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，尽管政策出现了180度逆转，英国借贷成本却仍并未恢复原有水平，&lt;strong&gt;英国政府和纳税人不得不被迫背负了被业内戏称为“白痴溢价”的额外成本。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="hwb-news__goods hwb-news__marker"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;而如今，美国似乎也正在演绎类似的故事。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="hwb-news__goods hwb-news__marker"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美国曾被视为全球金融体系的基石，但在特朗普这个反复无常的总统领导下，美国已变成了一个愈发不可靠的经济伙伴。而这是有代价的——正如人们在本周早些时候看到的那样，投资者因担心特朗普的贸易战会引发金融危机，而大肆抛售了美国国债。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="hwb-news__goods hwb-news__marker"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然美国国债债券收益率在周三特朗普作出关税让步后曾短暂有所回落，但联邦爱马仕投资公司投资经理Orla Garvey指出，收益率此后很快又重回升势。&lt;/p&gt;&lt;p class="hwb-news__goods hwb-news__marker"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="hwb-news__goods hwb-news__marker"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;行情数据显示，截止本周五收盘，素有“全球资产定价之锚”之称10年期美债收益率已创下了逾20年来的最大单周涨幅（收益率与债券价格反向），因投资者持续撤出美国资产。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="hwb-news__goods hwb-news__marker"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一基准收益率在过去短短五天内飙升了逾50个基点至4.49%——上一次出现如此猛烈的单周涨幅，还要追溯到2001年“911”恐怖袭击发生之时。&lt;/p&gt;&lt;p class="hwb-news__goods hwb-news__marker"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="hwb-news__picture hwb-news__image hwb-img--placeholder" data-ratio="55.74%" data-src="https://contentcenter-drcn.dbankcdn.cn/img/pub_1/Browser_contentImg_1028_8/98/v3/10510282002135/1ff52340eb5f4b80823f811cb7adef9b_5_1/hd.webp"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="hwb-news__goods hwb-news__marker"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;毫无疑问，如此涨幅可能会推高整体借贷成本，进而对美国经济造成新一轮的打击。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="hwb-news__goods hwb-news__marker"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这太可怕了。我们正在重新定义全球无风险利率，”瑞银集团首席策略师Bhanu Baweja表示，“如果把波动性计入全球无风险利率，那将颠覆所有市场。”&lt;/p&gt;&lt;p class="hwb-news__goods hwb-news__marker"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美债崩溃说明了一切&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="hwb-news__goods hwb-news__marker"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Garvey表示，美债收益率在本周临近尾声时的再度飙升，意味着“美国国债的风险溢价仍处高位”。这是指投资者要求额外的利息，以换取承担长期贷款的风险。&lt;/p&gt;&lt;p class="hwb-news__goods hwb-news__marker"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;这对特朗普而言，无疑已愈发值得警惕。事实上，他本人本周也承认，暂停全球关税攻势部分是出于“市场开始感到恐慌”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="hwb-news__goods hwb-news__marker"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凯投宏观（Capital Economics）集团首席经济学家Neil Shearing指出，&lt;strong&gt;几乎可以肯定——是债券市场而非股票市场的动向，迫使美国政府改变了立场。&lt;/strong&gt;为政府设定借贷成本的就是债券市场。&lt;/p&gt;&lt;p class="hwb-news__goods hwb-news__marker"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“有迹象表明，市场功能开始受损。这吓到了他们，惊吓到了美国财政部，最终促成了政策转向，”Shearing称。&lt;/p&gt;&lt;p class="hwb-news__goods hwb-news__marker"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;而眼下的问题在于，特朗普不可能简单地宣布部分冻结关税，然后就能指望债券市场的投资者——比如养老基金、财富管理公司和外国国家，会忘记他曾经宣布过全球贸易战。&lt;/strong&gt;后者也不会简单地无视中美两国针锋相对的一系列关税措施的不断升级。&lt;/p&gt;&lt;p class="hwb-news__goods hwb-news__marker"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，美国国债的资金来源也开始令人担忧。美国主要的海外“债主”很多都是特朗普此轮对等关税的重点目标。虽然它们对美贸易顺差巨大，但传统上也会将美元收入用于购买美债，实质为美国政府提供了融资。目前，特朗普的政策旨在减少贸易赤字。然而，如果贸易赤字减少，世界其他国家是否还会继续为美国的财政赤字提供资金，无疑也将打上一个问号。&lt;/p&gt;&lt;p class="hwb-news__goods hwb-news__marker"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国将被视为不可靠的伙伴，导致各国试图减少与美国的贸易联系，增加彼此间的贸易联系。即使在地缘政治方面，欧洲也会将美国视为不可靠的盟友，从而更加注重自力更生。”杰富瑞经济学家Mohit Kumar表示。&lt;/p&gt;&lt;p class="hwb-news__goods hwb-news__marker"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;特朗普支付“白痴溢价”越长，美国经济所受打击越大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="hwb-news__goods hwb-news__marker"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kumar目前建议投资者将资金转而投向欧洲和亚洲，并表示美国将不得不支付更多利息来吸引全球投资者，但考虑到眼下高达36万亿美元的天量国债规模，这无疑将代价高昂。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="hwb-news__goods hwb-news__marker"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;而最终，“白痴溢价”持续的时间越长，美国经济受损就将越深。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="hwb-news__goods hwb-news__marker"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Shearing强调，美国房贷利率与30年期国债直接挂钩，长期利率上升将直接传导至普通家庭，这种影响可能持续数年。&lt;/p&gt;&lt;p class="hwb-news__goods hwb-news__marker"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金融战略公司Macro Hive首席执行官Bilal Hafeez也表示，美国过去几十年来建立的这种经济体系对其有利。而突然之间，投资者开始质疑美国资产是否存在政治风险。&lt;/p&gt;&lt;p class="hwb-news__goods hwb-news__marker"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“&lt;strong&gt;这是代际性转变。自二战以来美国主导建立的规则体系需要长期积累信誉。作为全球金融体系稳定器的美国曾吸引巨额资本流入，但如今这种优势已荡然无存。&lt;/strong&gt;不仅可能引发经济衰退，其长期增长潜力也将受损——美国相较欧日的高生产率部分源于其全球体系核心地位，当前形势正逐步侵蚀这一优势，”Hafeez指出。&lt;/p&gt;&lt;p class="hwb-news__goods hwb-news__marker"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种冲击也将具有全球传导效应——因为美国借贷成本上升往往也会引发他国收益率攀升。&lt;/p&gt;&lt;p class="hwb-news__goods hwb-news__marker"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝耶斯商学院金融学教授Stephen Thomas表示，全球财政压力的威胁现在正因市场信任的崩溃而变得更加严重。特朗普持续散布着虚假信息，削弱公众对美国政府决策的信任，继而传导至债券市场。&lt;/p&gt;&lt;p class="hwb-news__goods hwb-news__marker"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Thomas指出，&lt;strong&gt;所有这些都会降低我们对经济数据和政治家的信任，而债券市场本质就是建立在信用的基础上的。“无论你是称其为特拉斯式的‘白痴溢价’，还是‘谎言溢价’，当前特朗普的关税行动已实质性触发了这种风险溢价的滋生。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="hwb-news__goods hwb-news__marker"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 00:32:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744591341678_7Snfbr_1744591341855.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640328</guid></item><item><title>“反华神棍”，翻车又断粮</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640329</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;section&gt;
       &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;·&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;在一档电视节目中，两名自称“独立记者”的法国人前往中国工厂。（视频截图）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
       &lt;p&gt;&lt;span&gt;更令人咋舌的是，当节目组将带有原声的视频片段展示给郑国恩时，自诩“中国问题专家”的他，竟在镜头前不假思索地附和称，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;视频中的&lt;/span&gt;&lt;span&gt;中国人说的就是“新疆”和“朝鲜”，进而将其作为新疆“强迫劳动”的“铁证”大肆批判。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
       &lt;p&gt;&lt;span&gt;节目播出后，许多中国网友和懂中文的外国网友发现了问题，涌入评论区讽刺道：&lt;/span&gt;&lt;span&gt;“编造抹黑中国的假新闻，你们可真是传播界的‘天才’！”目前，法国电视二台已将这期节目设为“私密”状态，不再对外可见。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
       &lt;p&gt;&lt;span&gt;法国&lt;/span&gt;&lt;span&gt;24&lt;/span&gt;&lt;span&gt;小时电视台曾在&lt;/span&gt;&lt;span&gt;2022&lt;/span&gt;&lt;span&gt;年的一篇报道中吹嘘，郑国恩关于中国的调查报告，在没有田野调查的条件下，“充分利用了他的汉语水平和网络调查能力”。而郑国恩的汉语水平到底怎么样，这回人尽皆知了。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
       &lt;p&gt;&lt;span&gt;“可以看出，郑国恩听不懂中国人说话，也看不懂中文，但他会按照自己的想象画靶子，画出一个所谓的‘真相’。”复旦大学国际关系学院教授沈逸对环球人物记者说。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
       &lt;p&gt;&lt;span&gt;虽不懂中文，但论胡编乱造的能力，郑国恩可谓登峰造极。他曾在一份报告中称&lt;/span&gt;&lt;span&gt;“有&lt;/span&gt;&lt;span&gt;90&lt;/span&gt;&lt;span&gt;万至&lt;/span&gt;&lt;span&gt;180&lt;/span&gt;&lt;span&gt;万人在新疆被拘留”。但据美国独立新闻调查网站“灰色地带”报道，这一数据是仅凭某反华组织对&lt;/span&gt;&lt;span&gt;8&lt;/span&gt;&lt;span&gt;人的所谓“采访和粗略估算”而得出的荒谬结论。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
       &lt;p&gt;&lt;span&gt;郑国恩还擅长看图瞎编。他曾拿出一张照片，说新疆农村维吾尔族居民在诊所接受&lt;/span&gt;&lt;span&gt;“强制性节育”，这是中国在“不遗余力实施人口控制”。但实际上，在这张照片中，新疆生产建设兵团正参与扶贫工作，医生们正为村民测量血压、血糖、心电图，并当场发放常用药品。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/section&gt;
     &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 00:32:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744591168833_zywAdt_1744591168968.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640329</guid></item><item><title>美国严重误判了中国</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640331</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;Please wait...&lt;/body&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 00:32:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744591017656_ypZWJp_1744591017854.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640331</guid></item><item><title>十大券商看后市｜A股短期“筹码底”已现，战略保持乐观</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30638731</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;A股在呵护中开启反弹走势后，接下来市场行情将如何演绎呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻搜集了10家券商的观点，大部分券商认为，决策层支持资本市场的决心明朗，在中央汇金等主体稳定市场的坚定决心下，A股短期的“筹码底”已经见到。接下来，战略上一定要乐观，低位区域要敢于投资定价长期符合逻辑的优质资产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中信证券表示，预计4月国内的政策应对以预防和试点为主，而年中将迎来政策规模的扩容，在中央汇金等主体稳定市场的坚定决心下，提振了市场信心、缓解了流动性风险、消化了大量受迫性卖盘，A股短期的“筹码底”已经见到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在市场企稳反弹后，建议继续保持对中国股市的多头思维。一方面，后续海外扰动不确定性预计将边际收敛，市场对相关风险的计价已较为充分。另一方面，决策层对于扭转形势与支持资本市场的决心明朗，股指下行有底。”国泰海通证券指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;申万宏源证券进一步指出，接下来，政策对冲势在必行。随着长期资金承接悲观筹码，加速出清悲观预期，A股资金负循环问题已基本排除，后续磨底进程向下有底。战略上一定要乐观，低位区域要敢于定价长期积极因素，中国政策和微观主体腾挪空间已打开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置方面，多家券商提醒投资者战术上关注市场磨底需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;银河证券便指出，战术上，在市场缺乏明确主线前提下，资金依然有较强的博弈属性，行业轮动很快，短期以超跌反弹看待，后续或还有磨底需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“接下来，政策对冲势在必行，而能够凝聚市场共识的主线仍需等待，市场转向进攻时机未到。短期超跌反弹，后续还需磨底。”申万宏源证券称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中信证券：短期“筹码底”已经见到&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，预计4月国内的政策应对以预防和试点为主，而年中将迎来政策规模的扩容，在中央汇金等主体稳定市场的坚定决心下，A股短期的“筹码底”已经见到，4月至5月可能以科技主题型行情的交易型机会为主，而基本面预期或在三季度稳定下来，届时消费、先进制造和周期当中的核心资产将明显占优，出现2021年以来最重要的一次风格切换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相较过往，中国此轮应对政策将更聚焦提振信心、社会保障和促进内需，这些政策可能会包括降息降准、激发资本市场活力、扩大“两新”政策范围、加大生育补贴、提高社会保障标准、扩大收储和城中村改造货币化安置规模、把出口转内销纳入以旧换新补贴等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些政策在设计和执行上的复杂性远超过往，简单的以扩大投资为导向的政策，思路的转向也需要时间。因此，4月我国今年第一轮政策可能具有一定的预防性和试验性特征，如果年中美国和全球经济的“硬数据”确实开始走弱，第二轮政策的规模会明显放大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中央汇金等机构坚定的增持提振了市场信心、缓解了流动性风险、消化了大量受迫性卖盘，A股至少已经看到了“筹码底”。旅游、半导体、国防军工、房地产、建材等ETF在4月7日出现了巨大的向下跳空缺口，情绪充分宣泄，截至上周五收盘已补上了该缺口，上述行业大概率已经率先完成了筹码出清的过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从行业配置角度看，短期建议投资者关注四条线索：一是具有定价能力、不惧地缘扰动的自主可控公司；二是迎来创新周期和国内政策催化的创新药板块；三是军工板块；四是内需属性明确、基本面改善的部分必选消费品种。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国泰海通证券：继续保持多头思维&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在市场企稳反弹后，建议继续保持对中国股市的多头思维。首先，美国经济衰退担忧、美元信用下滑仍是美国政策执行的硬性约束，后续海外扰动不确定性预计将边际收敛，市场对相关风险的计价已较为充分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，决策层对于扭转形势与支持资本市场的决心明朗，中央汇金明确资本市场“国家队”、“平准基金”的定位，股指下行有底。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再次，不确定性冲击后，要看到中国市场更多的确定性。负面预期和交易结构同步出清、决策层态度的积极变化、无风险利率下降带来增量资金入市，均构成了2025年中国股市转型牛和逆向投资的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置方面，经历三年的出清调整，投资者预期变动的主要矛盾，已经从经济周期的波动转变为贴现率的变动，贴现率中无风险利率的降低，带动增量资金入市是2025年中国股市估值上修的关键动力之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业方面，一是金融股估值有望迎来改善，推荐券商/保险/银行，以及以高分红为代表的低风险特征资产，如电力/运营商/高速公路；二是内需政策对冲积极，国内部分周期品供需平衡的状态有望打破，并带来价格修复，推荐有色/地产/建材/钢铁/化工；三是经济结构向科技创新转型，推荐短期业绩下行风险不大，远期成长空间可观的科技，如港股互联网/游戏/半导体/军工/AI算力等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;银河证券：短期以超跌反弹看待&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，后续中国继续扩大对外开放是核心，政策指引与微观产业变化值得关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种背景下，我国中期战略机遇大概率逐渐浮现，因此在战略上一定要乐观，低位区域要敢于投资定价长期符合逻辑的优质资产。在战术上，市场缺乏明确主线前提下，资金依然有较强的博弈属性，行业轮动很快，短期以超跌反弹看待，后续或还有磨底需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;操作层面，后续资金大概率围绕以下四个逻辑寻找机会：一是全球资本会进一步关注中国资产。二是非美出口的持续演绎，“一带一路”国家的需求值得关注。三是国内政策发力和经济转型，消费对内需的支持增强。最后，是科技的再度突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基于上述判断，在磨底阶段可关注并中期布局上述方向，建议投资者关注大消费与民生保障等相关方向，同时关注国内科技趋势、国产算力和应用等方向也有关注的价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;申万宏源证券：战术磨底，战略乐观&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，短期超跌反弹，后续还需磨底。接下来，政策对冲势在必行，而能够凝聚市场共识的主线仍需等待，市场转向进攻时机未到。随着长期资金承接悲观筹码，加速出清悲观预期，A股资金负循环问题已基本排除，后续磨底进程同样向下有底。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，战略上一定要乐观，低位区域要敢于定价长期积极因素。中国政策和微观主体腾挪空间已打开。惊涛骇浪下，中国战略机遇期徐徐展开，这是更乐观的中长期展望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;继续提示A股重拾强势的三个触发因素：一是外资可能继续流入A股定价中国资产重估。二是“一带一路”国家的城镇化支持外需，国内政策发力和经济转型，消费对内需的支持增强，并落实到中微观数据改善上。三是科技产业趋势的进一步突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置方面，磨底阶段，反击资产、对冲资产、防御资产仍占优。中期A股重拾上行趋势，大概率要以科技产业趋势重新凝聚共识为条件，中期继续推荐国内AI算力和应用、具身智能、低空经济等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;招商证券：人民币资产吸引力提升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，亟需扩内需政策发力，四月下旬的政治局会议中在消费、地产和民生方面或有更多的增量政策出台。美元资产信用削弱，美元指数短暂回升后加速回落，美债收益率快速飙升，间接缓解人民币汇率压力，提升人民币资产对外资的吸引力。而外部冲击下市场大幅波动，国内相关部门迅速从三个维度呵护市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;短期来看，受冲击最大的出口链有望迎来阶段性估值修复，中期来看，围绕内需政策发力和AI应用落地是今年主要方向。后续关注景气度改善或较高的电子、工程机械、乘用车、小金属、食品饮料、航空装备等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;广发证券：市场进入震荡区间&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，预计本轮短期risk-off（注：避险情绪）的空间已经到位，接下来市场进入震荡区间，指数波动率收窄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;短期全球risk off之后，A股可能逐步开始交易国内增加逆周期调节力度、科技立国自主可控等预期。结构上，可以围绕对冲手段出发，梳理投资机会（财政对冲、科技兴国、外需突围）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置方面，建议关注三条线索：一是内需财政对冲：服务消费、生育养老、性价比消费。二是科技兴国：国内云大厂产业链、端侧产业链、军工电子、半导体等细分领域。三是外需突围（“一带一路”、欧洲），摩托车、逆变器、客车、风电等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;光大证券：有望逐步摆脱短期扰动&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;向后看，A股市场有望逐步摆脱短期扰动，受益于扩内需、促消费政策的行业值得关注，包括家用电器、食品饮料、社会服务、商贸零售等行业。此外，积极回购增持的上市公司或值得关注，从行业分布来看，相关上市公司主要分布在电子、汽车、机械设备等行业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体来看，一方面，前期市场已逐步消化海外扰动加剧的悲观预期，因此，其对市场的影响或相对有限；另一方面，国内扩大内需与促进消费的政策力度或将进一步加大，以缓解负面冲击，市场对国内经济基本面的担忧有望逐步缓解。此外，当前中长期资金积极配置A股，叠加近期A股掀起“增持回购潮”，市场情绪显著回升，或将对A股市场形成重要支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置方向上，受益于扩内需、促消费政策的行业值得关注，包括家用电器、食品饮料、社会服务、商贸零售等行业。此外，积极回购增持的上市公司或值得关注，从行业分布来看，相关上市公司主要分布在电子、汽车、机械设备等行业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中银证券：相对优势展现&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于A股，当前国内需求复苏仍有待增强，3月通胀数据显示虽然“以旧换新”政策带动下，核心商品价格环比有所上行，但国际油价下行使得3月国内PPI同比并未延续改善趋势。一季度经济数据即将披露，4月政治局会议也即将召开，市场对于稳增长政策发力的预期再度升温。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海外扰动下，A股短期有望走出独立行情：一方面，中美经济周期定位差异下，本轮美国滞胀大于衰退风险增加，而国内政策空间更足，给予基本面的支撑更强；另一方面，当前中国资产本身具备估值优势，弱美元有利于中国资产的估值重塑过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中泰证券：维持“高低切换”思路&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期中央汇金等国有机构以及各大央国企密集宣布增持，短期已对A股形成明显“托底”作用。预计未来若风险超预期落地，则政策将首先择机降息降准的货币政策，总量流动性由偏紧转入宽松。若市场出现流动性风险，则新一轮以借贷便利为代表的资本市场政策或适时推出。之后，若经济需求侧超预期下行，则财政政策等需求侧刺激力度或上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资方面，当前仍然建议维持“高低切换”的思路，尤其注意高估值、高杠杆、业绩承压的中小市值风险，重视防御类与安全类主线：一是处于产业链核心、具备成本控制与议价能力的央国企龙头。此类央国企龙头的运营更加稳健，受外部冲击影响更小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是具备稳定现金流、受益于政策支持的高分红资产类别。在外部扰动频发、估值切换阶段拉锯的背景下，具备政策护航与基本面支撑的资产将更可能获得资金青睐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;华安证券：震荡上涨&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，国内宏观政策对冲预期升温，叠加稳市信号明确，流动性呵护和风险偏好提振下，市场有望继续震荡缓慢上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前市场上涨的主要动能在于关税风险利空消化后对宏观政策的期待提升，因此4月底前后的重要会议定调和政策安排将是观察市场变化的重要时间窗口，在此之前预计市场将延续震荡缓慢上行的态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置方面，虽然后续市场有望延续震荡缓慢上涨，但行业主线仍不明了，整体机会上仍然体现在消费品行业频繁轮动和有催化事件的其他行业上，成长科技尽管近期上涨但主要是基于市场贝塔，在市场缺乏持续性大级别β和行业重磅事件催化的前提下，仍难成为主线所在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总的来说，建议投资者关注三条线索：一是政策支持和事件催化的部分消费品，重点关注汽车、家电、出行链条、医药。二是震荡市中具备稳定性价比及中长期有战略性配置价值的银行、保险。三是继续看好中长期贵金属价格和股价表现。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 00:31:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744588509559_ydNfcE_1744588509744.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30638731</guid></item><item><title>牛市早报｜3月新增人民币贷款和社融规模双双同比多增，一季度进出口数据将公布</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30638831</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【市场数据】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至4月11日收盘，上证综指涨0.45%，报3238.23点；科创50指数涨2.07%，报1011.71点；深证成指涨0.82%，报9834.44点；创业板指涨1.36%，报1926.37点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至4月11日美股收盘，美股三大指数集体收涨，纳斯达克指数涨2.06%，标普500指数涨1.81%，道琼斯指数涨1.56%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【财经要闻】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、据澎湃新闻，3月新增人民币贷款和社会融资规模双双同比多增。4月13日，中国人民银行公布的数据显示，2025年一季度人民币贷款增加9.78万亿元；一季度社会融资规模增量累计为15.18万亿元，比上年同期多2.37万亿元。3月末，广义货币(M2)余额326.06万亿元，同比增长7%。狭义货币(M1)余额113.49万亿元,同比增长1.6%。其中，3月份人民币贷款增加3.64万亿元，社会融资规模增量为5.89万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、4月13日，据商务部网站，商务部新闻发言人就美方豁免部分产品的“对等关税”答记者问时表示，美东时间4月12日，美方公布相关备忘录，豁免计算机、智能手机、半导体制造设备、集成电路等部分产品的“对等关税”，中方正在对有关影响进行评估。我们注意到，这是继美方4月10日暂缓对部分贸易伙伴征收高额“对等关税”以来，对相关政策做出的第二次调整。应该说，这是美方修正单边“对等关税”错误做法的一小步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、据“玉渊谭天”微博4月13日消息，前几天，商务部部长王文涛与欧盟委员会贸易和经济安全委员谢夫乔维奇举行视频会谈。新闻稿中提到，双方要立即开展电动汽车价格承诺谈判。谭主了解到，中欧双方团队已经开始接触。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4、4月11日，据国家金融监督管理总局网站，国家金融监督管理总局发布关于促进金融资产管理公司高质量发展提升监管质效的指导意见。其中提出，加强资产负债和流动性管理。根据自身经营管理能力、负债情况等合理确定业务投放，不得盲目以负债扩张驱动资产规模增长。平衡好安全性、流动性、收益性关系，适当提高中长期负债资金占比，改善资产负债期限匹配程度，守好流动性安全底线。支持金融资产管理公司通过发行金融债、资产证券化产品、优先股、二级资本债券、无固定期限资本债券等补充资金资本，同时依法依规进一步拓宽资金来源渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中还提到，做强做优不良资产收购处置业务，服务化解中小金融机构、房地产等领域风险。在风险可控、商业可持续前提下，积极加大商业银行、非银行金融机构不良资产收购、管理和处置力度，服务地方中小金融机构改革化险。稳妥审慎开展以结构化交易方式收购不良资产，坚持资产真实洁净转让，不得为金融机构利用结构化交易违规掩盖不良、美化报表等提供支持。规范开展反委托处置不良资产业务，持续做好委托期间监测、管理，强化自身处置能力建设，避免“一托了之”。鼓励金融资产管理公司发挥知识、技术、法律等专业优势，探索采取多种方式参与中小金融机构风险化解。积极落实国家有关房地产政策，支持受困房企项目纾困化险，促进房地产市场平稳健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5、4月11日，据@央视财经，据国务院国资委统计，4月7日以来，已有48家中央企业宣布增持回购。其中，作为国务院国资委资本运营平台，中国国新和中国诚通增持资金共1800亿元。专家表示：这彰显了国有资本对经济长期向好的坚定信心，更传递出维护市场稳定、提升投资者价值的强烈信号。中国企业联合会特约高级研究员介绍，央企研发投入已连续三年突破万亿元，量子通信、深空深海探测装备等创新成果持续涌现，这无疑是央企上市公司做好长期市值管理的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6、据新华社，上海证券交易所4月11日发布的消息显示，截至4月9日，沪市已有657家上市公司披露2024年年度报告，合计实现归母净利润3.65万亿元，同比增长9.2%。其中，近400家公司业绩向好，约209家公司归母净利润取得超20%的增速，约114家公司取得超50%的增速。从头部公司来看，上证50、上证180指数公司的报喜率分别超八成、超七成。从行业来看，农林牧渔、汽车、有色金属、轻工制造、医药生物等多行业实现业绩向好。上交所表示，从年报来看，沪市新动能新赛道表现突出、产业结构持续转型升级的特征明显。汽车、轻工制造、医药生物、电子等高技术制造业整体加速成长，盈利分别同比增长62%、32%、30%、11%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7、4月11日，据央行网站，中国人民银行等四部门联合印发《关于金融支持体育产业高质量发展的指导意见》。其中提出，加大体育用品制造业、体育服务业等领域金融供给力度。聚焦体育用品制造业企业在研发、采购、生产、销售、运输等环节的金融服务需求，提供多层次、综合性金融支持，助力培育一批细分领域的“专精特新”中小企业、“瞪羚”企业和“隐形冠军”企业，促进体育制造业转型升级。依托产业链核心企业，规范发展供应链金融业务，满足链上中小微企业合理融资需求。用好用足创业担保贷款等政策，支持体育服务业相关经营主体发展壮大、做强做优。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8、4月11日，据国家发展改革委网站，国家发展改革委、国家能源局发布关于加快推进虚拟电厂发展的指导意见。其中提出，到2027年，虚拟电厂建设运行管理机制成熟规范，参与电力市场的机制健全完善，全国虚拟电厂调节能力达到2000万千瓦以上。到2030年，虚拟电厂应用场景进一步拓展，各类商业模式创新发展，全国虚拟电厂调节能力达到5000万千瓦以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9、4月11日，中物联公共采购分会发布《关于应对美国霸凌关税，助力国内经济稳定发展的倡议书》，呼吁并建议：锻造“自主链核”，强化供应链战略，以采购为战略纽带，优先采购国产尖端设备、核心材料与服务，将产业链的“断点”转化为自主可控的“核心支点”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10、据澎湃新闻，为进一步做好2025年汽车以旧换新工作，上海将汽车置换更新补贴范围扩大至外牌旧车。4月12日，“上海商务”微信公号发布消息称，自2025年1月1日（含当日，下同）至2025年12月31日，个人消费者购买10万元以上（含）（以《机动车销售统一发票》上载明的金额为准）的新能源小客车新车，且在规定期限内转让（不含变更，下同）本人名下在外省市登记的小客车，给予一次性1.5万元定额补贴。自2025年1月1日至2025年12月31日，个人消费者购买10万元以上（含）（以《机动车销售统一发票》上载明的金额为准）国六b排放标准的燃油小客车新车，且在规定期限内转让本人名下在外省市登记的符合条件的燃油小客车，给予一次性1.3万元定额补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11、据澎湃新闻，4月11日，有消息称字节跳动计划将旗下的沐瞳和朝夕光年打包成整体，筹划游戏业务独立上市。相关报道还提及上市地或为美股，公司为此签约代理了“星球大战”“DC”和“三体”等IP来改编游戏。对此，字节跳动游戏业务相关负责人回复澎湃新闻记者称，目前没有上市计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12、国务院新闻办公室将于2025年4月14日（星期一）上午10时举行一季度有关经济数据例行新闻发布会，海关总署副署长王令浚介绍2025年一季度进出口情况，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【新股申购】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据发行安排，本周共有3只新股申购。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周一：天有为（603202.SH）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周二：江顺科技（001400.SZ），众捷汽车（301560.SZ）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 00:18:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744588020727_ia4w37_1744588020935.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30638831</guid></item><item><title>体坛联播｜姆巴佩皇马生涯首次染红，曼联达成多项耻辱纪录</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640264</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744585904242_Q1ssWj_1744586245541.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346235383"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;姆巴佩皇马生涯首次染红，导致比赛中皇马一度被动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;姆巴佩染红，皇马1比0小胜阿拉维斯&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月13日，西甲第31轮皇马客场对阵阿拉维斯，凭借卡马文加的进球，皇马1比0艰难取胜，积分榜上继续落后巴萨4分。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744586290364_1e6cQT_1744587802528.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346235432"&gt;&lt;p&gt;控球43%，角球4比4，射门10比13，射正4比6……此役皇马踢得并不轻松，第34分钟巴尔韦德助攻卡马文加，后者打出世界波，皇马1比0领先。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744586309204_kBXxAC_1744587817027.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346235433"&gt;&lt;p&gt;然而4分钟后姆巴佩因为踩踏对方球员被裁判直接出示红牌，皇马不得已10打11。易边后，维尼修斯遭遇对方球员桑切斯犯规，后者也被出示红牌。最终皇马凭借门将库尔图瓦多达6次扑救，终于在客场全取3分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本场比赛染红是姆巴佩皇马生涯的第一次，法国前锋职业生涯总共4次被罚下，上一次染红还是6年以前&lt;/strong&gt;，在欧冠、联赛遭遇巨大压力的情况下，姆巴佩明显有些急躁。皇马助理教练达维德接替此役停赛的主帅安切洛蒂出席了赛后的发布会，他表示：“姆巴佩不是一个暴力的小伙子，但这个动作是明显该得红牌的动作，他因此付出了代价。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此役过后，皇马最近6场胜利都只是以一球小胜，球队并不处在一个最佳状态，值得一提的是，皇马当下也无法把精力全部放在联赛中，周中他们将在主场迎来与阿森纳的欧冠1/4决赛次回合较量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在首回合0比3的情况下，皇马想晋级需要一场大逆转，刚刚复出的塞瓦略斯接受采访就表示：“我们需要付出200%的努力，以及全情投入的球迷，希望球迷们和我们一样有信心，周三我们等着你们，因为我们比以往更需要你们。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744586082054_FCTdPF_1744586245529.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346235380"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;曼联的一地鸡毛让主帅阿莫林无可奈何。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;曼联1比4纽卡斯尔 一系列尴尬纪录诞生&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月13日，英超第32轮曼联客场1比4不敌纽卡斯尔，赛季遭遇对手双杀。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744586502487_EM4Zyr_1744587889247.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346235441"&gt;&lt;p&gt;第24分钟，托纳利凌空抽射，纽卡1比0领先。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744586516947_FZTWrs_1744587903286.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346235442"&gt;&lt;p&gt;第37分钟，曼联反击，加纳乔禁区右肋推射扳平比分。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744586531818_dEGhdN_1744587960707.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346235445"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744586537439_Y4WxDZ_1744587979887.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346235447"&gt;&lt;p&gt;第49分钟，墨菲助攻巴恩斯，纽卡斯尔2比1；第64分钟，巴恩斯突入禁区推射破门，梅开二度。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744586556087_EYfQej_1744588019159.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346235451"&gt;&lt;p&gt;第77分钟，吉马良斯利用曼联门将巴因迪尔传球失误再下一城。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本轮过后，曼联本赛季英超已经输掉了14场，追平了上赛季创下的队史英超最多输球场次纪录，此外，仅仅获得10场联赛胜利，曼联队史此前英超最少胜场是2021/22赛季的16胜，在本赛季还剩下最后6轮的情况下，阿莫林的球队最好也只能追平这一纪录。再者，英超本赛季32轮仅积38分的情况下，曼联本赛季理论上的最高积分为56分，将确定创下队史单赛季英超积分新低。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后曼联主帅阿莫林难掩失望，“我们在下半场开场就遭遇第二个丢球，这让我们崩溃了，接下来我们继续犯错，最终输掉比赛，也许过几天我会回看这场比赛，并试着接受这样的一个结果，但现在我真的很难对比赛有任何好的感觉。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，这位主帅去年11月上任以来，带领曼联各项赛事踢了32场，只取得12胜，38%的胜率也创造了1971/72赛季的奥法雷尔以来曼联主帅的最低胜率（至少执教30场比赛）。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744586779620_Ar4E3k_1744586796514.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346235393"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;舒马赫在妻子帮助下完成签名的头盔亮相巴林站。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;舒马赫能够在妻子帮助下完成签名？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月14日，2025赛季F1巴林站尘埃落定，皮亚斯特里获得冠军，拉塞尔和诺里斯分列二、三。相比于激烈的比赛，巴林站正赛开始之前，曾在1969、1971和1973赛季夺得三届F1年度车手总冠军的杰基-斯图尔特爵士佩戴当年的头盔驶上赛道进行展示，吸引了所有人的目光。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，斯图尔特爵士的头盔上签下了迈克尔-舒马赫的签名，这个签名是“车王”舒马赫在其妻子的帮助下，完成的个人姓名首字母“MS”的签名。除了舒马赫的签名之外，这顶头盔上还有斯图尔特自己、埃摩森·费迪帕尔蒂、安德雷帝、皮奎特、普罗斯特、维伦纽夫、哈基宁、阿隆索、汉密尔顿、瓦特尔和维斯塔潘等20位F1年度冠军车手的签名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据报道，这一头盔将用于传奇赛车手斯图尔特爵士“对抗老年痴呆”慈善机构的慈善拍卖。自从2013年12月遭遇滑雪事故头部受重伤后，舒马赫就再也没有公开露过面。据《每日邮报》的报道，舒马赫目前仍在日内瓦湖畔的家中。上月末，一位记者提供了有关舒马赫健康状况的最新消息，称其“无法再进行口头交流”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯图尔特在接受《每日邮报》采访时表示：“很感谢迈克尔能为这项有意义的事业送出签名，这种疾病（老年痴呆）目前还无法根治。他的妻子帮助他完成了签名，这也让这顶头盔集齐了现在所有健在的世界冠军的签名。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744585924976_sYpNCM_1744586245490.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346235382"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;范戴克将功补过，利物浦夺冠只是时间问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;利物浦2比1西汉姆 夺冠指日可待&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月13日，英超第32轮利物浦主场2比1拿下西汉姆，积分来到76分，联赛还剩下6轮的情况下领先第二名阿森纳13分，夺冠板上钉钉。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744586350359_1KFmkN_1744588090971.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346235453"&gt;&lt;p&gt;第18分钟，萨拉赫助攻迪亚斯破门，利物浦1比0。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744586387942_kF7b1S_1744588105063.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346235456"&gt;&lt;p&gt;第86分钟，范戴克解围打在罗伯逊身上反弹入网，1比1。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744586409226_Geah1M_1744588127883.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346235457"&gt;&lt;p&gt;4分钟后，利物浦卷土重来，范戴克将功补过在角球中头球破门，利物浦2比1锁定胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后利物浦主帅斯洛特表示：“比赛中有六七分钟我没有那么镇定，最后阶段我们进球后还有7分钟的补时，没有人能轻松赢得比赛，加时赛中对手还有一次头球击中横梁……这场比赛可以说是本赛季我们唯一赢得的值得商榷的英超联赛。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本轮过后，利物浦已经提前锁定了下赛季的欧冠资格，当然，所有人都清楚，这个赛季的英超也是属于利物浦的，斯洛特透露球员们赛后没有大肆庆祝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;根据积分，利物浦再赢下两场比赛就可以捧起本赛季的英超冠军奖杯，而这个目标最早在这个月就可以完成，4月20日和4月27日利物浦先后对阵莱斯特城和热刺，尤其是主场面对热刺，利物浦球迷有很大希望在安菲尔德庆祝夺冠。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744586111359_Bzi17W_1744586245497.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346235379"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;约基奇三节打卡下班，正负值全场最高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;掘金锁定西部第四，勇士跌至附加赛&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月14日，NBA常规赛丹佛掘金客场对阵火箭，凭借一场126比11的胜利，掘金锁定西部第四。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此役掘金打得较为轻松，半场领先13分，三节领先到31分，末节早早失去悬念。核心约基奇出战31分钟，高效砍下18分7篮板7助攻的全面数据，正负值+34全场最高。此外，威少得到17分6助攻，戈登得到18分7篮板，穆雷得到16分7篮板，小波特得到19分7篮板……多点开花的掘金让火箭无力招架。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744588372319_Ar5EiC_1744588414679.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346235469"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;掘金拿到西部第四的同时，另一场焦点战中，金州勇士119比124输给了快船，库里和巴特勒联手砍下66分（库里36分），第四节库里单节得到18分，但全场他也送出了多达8次失误，相比之下，对手的核心也足够强势，快船方面哈登得到39分7篮板10助攻，莱昂纳德得到33分6篮板7助攻。本场失利后，勇士跌至附加赛。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744585967121_WNk4pa_1744586245512.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346235381"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;球队连续失误让主帅波斯特科格鲁看不懂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;热刺2比4不敌狼队 连续失误辣眼睛&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月13日，英超第32轮热刺客场2比4不敌狼队，本轮过后，热刺积分停留在尴尬的第15位。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744586606902_GtG33h_1744588545131.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346235478"&gt;&lt;p&gt;第2分钟，狼队闪击依靠努里的凌空抽射先下一城。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744586618063_MJCAfE_1744588559613.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346235479"&gt;&lt;p&gt;第39分钟，热刺门将将球扑到斯彭斯身上反弹破门，热刺0比2落后。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744586635652_Hy6tw1_1744588568503.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346235480"&gt;&lt;p&gt;第59分钟，特尔后点包抄帮助热刺扳回一球。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744586655754_ANtXbd_1744588585892.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346235481"&gt;&lt;p&gt;第63分钟，罗梅罗失误，努里助攻拉森，比分来到3比1。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744586668961_wPQhKf_1744588598729.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346235482"&gt;&lt;p&gt;第84分钟，里沙利松门前头球补射，热刺再追一球。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744586681417_YHkKDS_1744588614780.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346235483"&gt;&lt;p&gt;第87分钟，贝里瓦尔失误，库尼亚单刀推射，将最终比分定格在4比2。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;此役，努里第85秒的进球创下了狼队英超队史的最快进球，但热刺的输球显然不只是因为一个糟糕的开局，整场比赛热刺占据62%的控球率，但频频失误让他们始终处于被动中。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后主帅波斯特科格鲁表示：“这是一场奇怪的比赛，我们踢得不算很差，并且控制了比赛，但不断丢掉了一些极其糟糕的球。失误是足球的一部分，今天确实有些反常，我不会追究任何人的责任，唯一需要负责的人是我自己。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744586146773_JRFNFx_1744586245484.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346235378"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;阿尔卡拉斯职业生涯首捧蒙特卡洛大师赛冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;阿尔卡拉斯斩获蒙特卡洛大师赛冠军&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月13日，ATP蒙特卡洛大师赛单打决赛，阿尔卡拉斯以2比1逆转13号种子穆塞蒂，首夺本站冠军，同时这也是阿尔卡拉斯的大师赛第6冠和职业生涯单打的第18冠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两人此前有过五次交手，阿尔卡拉斯取得四胜占据上风，不过此役的首盘穆塞蒂迅速进入状态，以6比3先下一城；第二盘阿尔卡拉斯找回感觉，开始主导比赛，最终以6比1强势扳回一城；进入决胜盘，阿尔卡拉斯延续了第二盘的火热状态，以6比0结束比赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后阿尔卡拉斯首先称赞了对手，“我想祝贺穆塞蒂，这一周的表现太棒了。这是你第一次打进大师赛的决赛，我坚信这绝不会是你最后一次在这片场地为冠军而战……我们从14岁到16岁组时就一起打球了，看到你和团队都在为伟大的成就而战，我真的很高兴。我知道你在场下也做得很好，组建了一个美满的家庭。我只想说，恭喜你，干得好。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于自己的夺冠，阿尔卡拉斯也归功于自己的团队，“我无法用言语表达我有多么感激你们出色的工作，你们既是我的团队也是我的家人，过去一个月我们经历了一段艰难的时光，但我们走在正确的道路上，然后来到蒙特卡洛并取得了好的表现。我想说声谢谢，感谢你们所做的一切，是你们让我留在这里并赢得这项赛事……”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744586490269_Ah5Th7_1744586505219.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346235391"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025斯巴达勇士赛上海站在临港春花秋色滨水活力区举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2025斯巴达勇士赛上海站落幕&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月12日至13日，2025斯巴达勇士赛上海站重回临港春花秋色滨水活力区，为超5000名勇士带来竞速赛（6.5公里，21个障碍）、超级赛（10.3公里，28个障碍）和4小时飓风赛三个级别赛事，经过激烈的角逐，竞速赛暨中国系列赛精英组男女子冠军分别由陈朝江（31:55）与许付利（40:18）获得，超级赛精英组男女子冠军则被刘大为（48:10）与许付利（57:34）收入囊中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次上海站竞速赛精英组与年龄段组均为2025中国系列赛积分站次，中国系列赛作为斯巴达勇士赛最高规格的赛事类型，采用国际统一执裁标准，所有参赛的精英勇士都能在系列赛上积累全年积分，角逐全国排名；年龄段组选手也可以获得本赛季首次设立的积分奖金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，全新障碍“逃离帕特农”也在上海站迎来首次亮相。作为一项极度考验上肢力量、核心控制与心理稳定性的全新障碍，上海站后，“逃离帕特农”障碍将陆续出现在北京、长春与崇礼等站点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯巴达勇士赛作为风靡全球的户外障碍赛事，自2016年起，已连续九年在大中华地区举办。凭借其富有挑战性的专业赛道设计和多样化的赛事体系，吸引了超100万参赛者参与其中。下周，斯巴达勇士儿童赛将继续在春花秋色滨水活力区将举办，同时，斯巴达勇士赛竞速赛和斯巴达勇士儿童赛也将同步登陆“天府之国”成都。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 23:57:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744586923196_sPCzkW_1744586923417.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640264</guid></item><item><title>IPO周报｜93.5元，今日申购新股创14个月最高发行价</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640216</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;本周新股申购迎来宁德时代、比亚迪的合作商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻根据Wind及公开信息梳理统计，本周（4月14日至4月18日），有3只新股安排网上申购。申购的新股为黑龙江天有为电子股份有限公司（下称“天有为”，604202）、苏州众捷汽车零部件股份有限公司（下称“众捷汽车”，301560）、苏州众捷汽车零部件股份有限公司（下称“江顺科技”，001400）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，天有为的发行价高达93.5元，为14个月来最高新股发行价，前高为2024年1月30日网上申购的诺瓦星云，该股发行价为126.89元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;天有为是汽车仪表盘供应商，系现代汽车集团的核心供应商之一，还成功进入比亚迪等车企供应链中。江顺科技是国内少数能够提供挤压模具及挤压配套设备一站式服务的企业之一。众捷汽车则是汽车热管理系统精密加工零部件供应商，公司产品已覆盖特斯拉等海外电动汽车品牌。国内方面，公司已获得比亚迪、上汽集团的相关项目定点函且部分产品已进入量产阶段。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744583839668_yHMRP3_1744583865478.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346235202"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一，本周新股申购&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从时间表看，天有为在周一（4月14日）申购，众捷汽车、江顺科技则在周二（4月15日）申购。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744583839681_D8PTn4_1744583888115.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346235208"&gt;&lt;p&gt;据华金证券研报，天有为是业内领先的汽车仪表盘供应商，与现代汽车集团等国内外知名整车厂商建立了长期稳定的合作关系。公司自2003年设立以来深耕汽车仪表盘行业20余年，具备成熟的产品研发和生产能力、以及服务保障能力，积累了多家国内外知名汽车整车厂及汽车零部件供应商客户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，全球汽车销量排名前三的现代汽车集团（包括其下属现代汽车、起亚汽车、现代摩比斯等）是公司的第一大客户、公司自2018年起开始为现代汽车批量供货；报告期间，公司向现代汽车集团的销售金额占营业收入的比例均在50%以上；同时，结合现代汽车集团整车销量测算，2024年公司对其销售的产品占现代汽车集团同类采购比例的30.69%，系现代汽车集团的核心供应商之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除现代汽车集团外，天有为还成功进入比亚迪、长安汽车、一汽奔腾、奇瑞集团、上汽通用五菱、吉利集团、悦达起亚、江淮汽车等车企供应链中。依托客户资源优势，公司2024年国内汽车仪表市场的占有率达12.16%；且随着出口业务的增加，公司2023年全球市场占有率达5.31%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据业务的相似性，华金证券选取德赛西威、华阳集团、均胜电子和航天科技为天有为的可比上市公司。从上述可比公司来看，2023年度可比公司的平均收入为228.95亿元，平均PE-TTM（剔除异常值/算数平均）为28.12X，平均销售毛利率为18.57%；相较而言，公司营收规模未及同业平均，但毛利率处于同业的中高位区间。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744583839692_Ky6RCZ_1744583906584.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346235205"&gt;&lt;p&gt;据华金证券研报，众捷汽车是全球领先的汽车热管理系统精密加工零部件供应商，下游客户多为大型跨国一级汽车零部件供应商。公司深耕汽车热管理系统精密加工零部件生产制造领域十余年，目前已与马勒、翰昂、摩丁、马瑞利、法雷奥、康迪泰克等知名的大型跨国一级汽车零部件供应商形成了深度合作关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;依托产品及客户优势，众捷汽车产品成功覆盖奔驰、宝马、奥迪、保时捷、法拉利、玛莎拉蒂、捷豹、路虎等国际主流中高端汽车品牌；且部分产品在全球汽车市场占据较高份额，如储液罐、法兰、底板、阀体类产品2024年全球市场占有率分别达6.59%、3.65%-7.31%、5.79%、1.47%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，众捷汽车产品已覆盖特斯拉、Canoo、Rivian、Lucid、BrightDrop等海外电动汽车品牌，且阀体类零部件产品通过翰昂成功应用于大众MEB平台和现代纯电动汽车的热泵系统中；国内方面，公司已获得比亚迪、长城汽车、上汽集团的相关项目定点函且部分产品已进入量产阶段，其中对比亚迪的在手项目定点函预计年量达到8048万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据业务的相似性，华金证券选取银轮股份、三花智控、腾龙股份和泉峰汽车为众捷汽车的可比上市公司。从上述可比公司来看，2023年度可比公司的平均收入为102.54亿元，平均PE-TTM（剔除负值/算数平均）为27.00X，平均销售毛利率为18.09%；相较而言，公司营收规模未及同业平均，但毛利率处于同业的中高位区间。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744583839703_3fCXtS_1744583940033.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346235207"&gt;&lt;p&gt;据华金证券研报，江顺科技是国内少数能够提供挤压模具及挤压配套设备一站式服务的企业之一，有望受益于“以铝代钢”趋势的加速推进。公司深耕铝型材挤压生产配套产品领域20余年，2018年起通过业务重组，公司在铝型材挤压模具业务的基础上，新增铝型材挤压配套设备制造等业务，使其成为国内少数能够提供挤压模具及挤压配套设备一站式服务的企业之一，形成较强的产品协同优势；同时，据中国有色金属加工工业协会出具的证明，公司相关产品在制造精度、综合寿命、稳定性及设备的自动化程度均达到国内领先水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至目前，江顺科技已积累了大批优质客户资源，与华建铝业、栋梁铝业、鑫铂股份、豪美新材、敏实集团、旭升集团、兴发铝业等国内大型铝业厂商，以及WISPECO等海外知名铝型材制造企业建立了长期、稳定的合作关系；据招股书披露，2023年，公司铝型材挤压模具核心业务的国内市占率约6%、业内排名前列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据业务的相似性，华金证券选取合力科技、威唐工业为江顺科技的可比上市公司。从上述可比公司来看，2023年度可比公司的平均收入为7.46亿元，平均销售毛利率为24.43%；相较而言，公司营收规模及毛利率均处于同业的中高位区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二，本周新股上市&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据安排，浙江信凯科技集团股份有限公司（下称“信凯科技”，001335）将于本周一上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据华金证券研报，信凯科技是全球有机颜料市场的核心供应商，进入到DIC株式会社、富林特集团、盛威科集团、宣伟集团和艾仕得集团等全球领先的油墨、涂料生产企业供应链中。据中国染料工业协会有机颜料专业委员会评定，公司从2015年至2023年连续多年位居全国有机颜料出口行业第一名、其中2023年公司在有机颜料出口市场的占有率达9.86%。公司自建生产基地自2024年陆续进入投产阶段，预期将对现有供应链资源形成有力补充和完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据主营业务的相似性，华金证券选取百合花、七彩化学、双乐股份，以及联合化学为信凯科技的可比上市公司。从上述可比公司来看，2023年度可比公司的平均收入为13.41亿元，平均PE-TTM（剔除异常值/算数平均）为42.48X，平均销售毛利率为18.19%；相较而言，公司营收规模及毛利率未及同业平均。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周共有3只新股上市，分别为中国瑞林工程技术股份有限公司（下称“中国瑞林”，603257.SH），浙江泰鸿万立科技股份有限公司（下称“泰鸿万立”，603210），南通泰禾化工股份有限公司（下称“泰禾股份”，301665.SZ），首日收盘涨幅均超过250%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744583839714_4sHzhs_1744583960784.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346235209"&gt;&lt;p&gt;4月11日，泰禾股份在深圳证券交易所创业板正式挂牌上市，发行价为10.27元/股，截至上市首日收盘，该股报40.05元/股，涨幅为289.97%。以收盘价计算，投资者中一签浮盈为14890元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月9日，泰鸿万立在上海证券交易所主板正式挂牌上市，发行价为8.6元/股，截至上市首日收盘，该股报30.44元/股，涨幅为253.95%。以收盘价计算，投资者中一签浮盈为10920元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月27日，中国瑞林在上海证券交易所主板正式挂牌上市，发行价为20.52元/股，截至上市首日收盘，该股报99.9元/股，涨幅为386.84%。以收盘价计算，投资者中一签浮盈为39690元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三，上周A股IPO上会&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;发审委审核方面，深交所、北交所上周均召开新一期上市审核委员会审议会议。其中，拟在北交所上市的苏州鼎佳精密科技股份有限公司（下称“鼎佳精密”）、岷山环能高科股份公司（下称“岷山环能”）均成功过会；拟在创业板上市的山东山大电力技术股份有限公司（下称“山大电力”）、拟在深证主板上市的悍高集团股份有限公司（下称“悍高集团”）也成功过会。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744583839723_7GwFcF_1744583991653.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346235210"&gt;&lt;p&gt;鼎佳精密主要从事消费电子功能性产品及防护性产品的设计、研发、生产与销售。产品可应用于笔记本电脑、平板电脑、智能手机、一体电脑、服务器、显示器、AR/VR、智能游戏机等消费电子产品和新能源汽车动力电池。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;山大电力是一家致力于电网智能监测及新能源领域技术研发与产业化的高新技术企业，主要从事电网智能监测和新能源相关产品的研发、制造、销售和服务，主要产品故障录波监测装置、输电线路故障监测装置、时间同步装置处于细分行业领先地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;岷山环能是一家集有色金属清洁生产、危废固废综合回收利用、高新材料制造为一体的资源生产和资源综合利用企业。公司的主营业务主要由有色金属清洁生产业务、危废固废综合回收利用业务和高新材料制造业务三部分组成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;悍高集团主营业务是家居五金及户外家具等产品的研发、设计、生产和销售，致力于为客户提供外观精致、用材考究、实用性强的家居收纳五金、基础五金、厨卫五金以及户外家具等产品。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744583839725_WR4nD8_1744584010425.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346235211"&gt;&lt;p&gt;本周，深交所、北交所将继续开审。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深圳证券交易所上市审核委员会定于2025年4月18日召开2025年第8次上市审核委员会审议会议。审议广州瑞立科密汽车电子股份有限公司（下称“瑞立科密”）的首发事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞立科密是专业从事机动车主动安全系统相关核心部件研发、生产和销售的国家高新技术企业，主营业务为机动车主动安全系统和铝合金精密压铸件的研发、生产和销售以及技术服务。核心产品已涵盖气压制动/液压制动、电控制动/线控制动等主流技术路线，广泛应用于商用车、乘用车及摩托车的制动安全等领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京证券交易所上市委员会定于2025年4月18日召开2025年第4次审议会议。审议沈阳宏远电磁线股份有限公司（下称“宏远股份”）的首发事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宏远股份主要从事电磁线的研发、生产和销售，是特高压变压器用电磁线的领先企业。公司产品主要包括换位导线、纸包线、漆包线、漆包纸包线、组合导线等多种品类，目前主要应用于高电压、大容量电力变压器、换流变压器和电抗器等大型输变电设备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四，港股最新动态&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wind数据显示，正力新能（03677.HK）将在本周一上市，映恩生物（09606.HK）将在本周二上市。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744583839727_ydGJn7_1744584022886.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346235212"&gt;&lt;p&gt;上周，港股共有4家企业递交招股书，其中瀚天天成电子科技(厦门)股份有限公司、IFBH Limited为首次递交；厦门吉宏科技股份有限公司、湖北香江电器股份有限公司为更新招股书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，明基医院集团股份有限公司通过港交所聆讯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五，投融资大事记&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1，4月7日，国内半导体级真空泵龙头企业北京通嘉宏瑞科技有限公司（以下简称“北京通嘉”）完成新一轮5亿元人民币融资，此轮融资由北京新材料基金领投，上海瑞力投资、未来资产资本等多家机构跟投，B轮股东达晨财智持续投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2，4月7日，京西智行成功获得深圳市投控基石新能源汽车产业基金5亿元人民币投资。深圳市投控基石新能源汽车产业基金总规模50亿元人民币，隶属于深圳“20+8”产业集群基金，面向全国进行业务布局，助力深圳新能源及智能网联汽车等科技创新产业高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3，4月8日，灵心巧手宣布完成超亿元种子轮融资。本轮融资由红杉种子基金、万凯新材领投，力合资本、力合金融、华仓资本、鞍羽跟投。据悉，超亿元融资是目前具身智能灵巧手行业中金额最大的种子轮投资，本轮融资将用于灵心巧手的底层技术研发和产品优化迭代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4，4月8日，专注国内医学影像AI研发和应用的上海影禾医脉智能科技有限公司（以下简称“影禾医脉”）成功完成超亿元A轮融资。本轮融资由远毅资本领投，鼎润佳德、科智创安等基金战略加持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5，4月9日，人工智能感知与边缘计算芯片企业爱芯元智宣布已于近期顺利完成C轮融资，融资金额超过十亿元人民币。本轮融资的投资方包括宁波通商基金、镇海产投、重庆产业投资母基金、重庆两江基金、元禾璞华、韦豪创芯等知名投资机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6，4月9日消息，致力于打造最佳产品级具身机器人的公司鹿明机器人（Lumos Robotics）宣布，在成立半年内已连续完成天使轮及天使+轮两轮近亿元融资。天使+轮融资由普华资本、香港科技大学工学院创院院长、荣誉院士高秉强等联合投资、老股东行使超额认购权；天使轮融资由英诺天使基金、商汤国香资本、梅花创投联合投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7，4月10日，穹彻智能近日宣布，公司成功完成数亿元Pre-A++轮融资。本轮融资新晋吸引了盛宇投资、清科创投、嘉御资本、云启资本、上海科创集团等多家知名投资机构加入。同时老股东Prosperity7、红杉中国、小苗朗程、璞跃中国等持续追投。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8，4月11日，通用型化学诱导细胞治疗药物企业-睿健医药科技有限公司（以下简称“睿健医药”或“公司”）宣布完成B+轮融资，短短数月间迅速完成两轮超亿元融资，合计融资金额超过2亿元人民币。本轮融资由丰川资本领投，荷塘创投跟投，易凯资本担任独家财务顾问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9，4月11日，翌曦科技宣布完成近亿元天使+轮融资，由复容投资领投，昆山高投、福道乐呈、闵行金投等机构跟投，指数资本担任独家财务顾问。融资资金将主要用于研发和测试投入。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 23:52:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744584162578_R2rpcS_1744584162752.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640216</guid></item><item><title>余永定：“择机降准降息”有三层含义</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640278</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年4月3日，美国总统特朗普签署“对等关税”行政命令，宣布美国将对所有进口货品征收10%的最低基准关税，对部分国家和地区还将征收更高关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受“对等关税”等政策影响，人民币汇率会如何变化？如何理解适度宽松的货币政策？近日，中国社会科学院学部委员余永定在接受媒体采访时回应了上述问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;支持性的货币政策有两重含义&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于支持性的货币政策，余永定分析，它可以理解为支持经济增长，并克服通缩压力的“适度宽松的货币政策”。例如，择机再次降低准备金率、降低市场基准利率。此外，还可以理解为支持实施扩张性的财政政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他进一步解释，当前经济环境下，货币政策受到较多制约。例如，尽管利率已降到相当低的水平，但由于消费者和投资预期较差，导致消费和投资意愿低，扩张性货币政策就难以发挥促进经济增长，克服通缩压力的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果财政政策率先发力，货币政策随后跟进，无论是财政政策还是货币政策，都能最大限度地发挥功效。例如，如果财政部加大财政政策扩张力度，使用提高赤字率、大规模增发国债等措施，极有可能导致十年期国债利率上行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，增发国债将导致市场利率上升产生“挤出效应”，不利于投资和消费。在这种情况下，中国人民银行可以进一步放松货币政策，通过降息、扩大公开市场操作规模等手段，支持财政政策，使之既能为基础设施投资提供资金，又不会抬高利率水平，导致“挤出”民间投资。这样一来，财政货币政策相互配合，均能发挥出最大功效，最终取得1+1＞2的效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;如何理解“择机降准降息”？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当被问及如何理解中国人民银行近期表态的“择机降准降息”时，余永定解释，他理解“择机”有三层含义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其一，如果中国宏观经济形势出现某种不利变化，如面临美国加征关税等外部冲击，对中国经济产生负面影响，中国人民银行可能进一步降准降息，刺激经济增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其二，如果扩张性财政政策产生的加息压力，削弱了财政扩张效果，中国人民银行就可能加大公开市场操作力度，增加流动性供给，进一步降低利率，甚至在二级市场买入新增发的国债，使扩张性财政政策充分发挥作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其三，当资本市场（股市、楼市）遭受某种冲击暴跌，引发系统性经济金融风险时，中国人民银行不但需要大幅降息，提供充分的流动性，甚至要直接入市干预，从而稳定资产价格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;如何理解货币政策中间目标与最终目标之间的关系？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国人民银行关于物价的表述从“稳定物价，并以此来促进经济增长”转向“保持流动性充裕，使社会融资规模、货币供应量增长同经济增长、价格总水平预期目标相匹配”。对此，余永定解释，长期以来，市场对中国货币政策的目标形成了共识，包括稳定物价、促进经济增长、充分就业以及保持国际收支平衡。需要指出的是，货币政策目标分为最终目标和中间目标，前述4个目标为最终目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中国人民银行可以决定准备金率和政策利率等工具。在正常情况下，通过调整这些政策工具，中国人民银行可以大致控制货币供应量增长、社会融资规模和市场基准利率等中间目标。”他补充，“保持流动性充裕”说明了中国人民银行货币政策的取向是适度宽松。与2024年相比，中国人民银行想通过现有政策工具降低市场基准利率，加快M2增速，从而实现 GDP增速5%左右、通货膨胀率涨幅2%左右的货币政策最终目标。因此，当前的货币政策不存在转向问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;余永定进一步分析，中国人民银行需要择机控制中间目标，才能实现货币政策的最终目标。货币政策的中间目标必须具备可测性、可控性，与最终目标也要具备相关性。例如，准备金率是中国人民银行可以直接精准控制的货币政策工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;理论上，中国人民银行可以通过调整准备金率控制M2的增速，M2增速的变化又可以影响通货膨胀率和经济增速。此外，中国人民银行还可以直接改变政策利率（如7天逆回购利率），进而影响货币市场基准利率（如DR007，存款类金融机构质押式回购利率），进而影响货币市场利率。货币市场利率变化，又可以影响通货膨胀率、经济增速等货币政策最终目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;人民币汇率如何变化？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期，市场十分关注受“对等关税”等政策影响，人民币汇率会如何变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，余永定称，截至目前，中国经常账户几乎每年都有大量顺差。然而，2015年以来，多个年份的中国资本和金融账户出现逆差（资本流出＞资本流入），其原因大多与中美利差变动，以及不同性质的预期变化有关。他分析，受到关税壁垒影响，今年中国出口增速可能呈现下滑态势，但继续维持顺差应该是大概率事件。2025年，中国国际收支的平衡状态，人民币将受到升值还是贬值压力，主要看资本和金融账户的变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据余永定预判，2024年，外资对中国资产的减持调整已经基本结束，近期中国又在各个高科技产业展现出惊艳表现，加之美国股票市场的价值重估，今年的证券投资可能会从净流出转为净流入。2025年，中国企业美元债（以地产、金融为主）的偿还压力，或将有所缓解，但居民购汇规模还难以预料。多年以来，许多中国企业通过对外直接投资，绕过美国的关税壁垒。此次美国向全球180多个国家和地区加征关税，中国企业的出海浪潮可能会有所衰退。综合来看，他分析 2025年，中国经常账户顺差将会大幅减少，资本和金融账户逆差也会减少，但幅度应该小于上年。因此，今年人民币对美元汇率的贬值压力，应该要大于上一年度，但仍处在正常范围内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于“人民币汇率在合理均衡水平上保持基本稳定”， 余永定认为，2019年前后，中国人民银行对人民币汇率变动大致采取了“善意忽视”政策。然而，受到贸易保护主义政策等因素影响，国际金融市场正常运行受到严重干扰，汇率变动对国际收支的平衡和调节作用遭到了极大破坏。中国人民银行可能不得不进行干预，并加强跨境资本流动的管理。除调整宏观经济政策外，中国人民银行还可以通过“外汇市场自律机制”，调整远期售汇业务风险准备金率，改变宏观谨慎因子等方法，影响人民币汇率。中国拥有充足的外汇储备，作为最后一道防线，中国人民银行完全有能力把人民币对美元汇率维持在“合理均衡水平”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他谈到，对中国而言，当前存在两个亟待解决的问题。一方面，我们需要使贸易顺差保持一定增速，以实现5%左右的GDP增长目标；另一方面，因为长期维持贸易顺差，截至2024年底，中国已经积累了3.2万亿美元的海外净资产。受到地缘政治等因素影响，这些资产也面临着风险。针对关税壁垒，中国必须加速实现“以国内大循环为主体、国内国际双循环”的战略转变，而非诉诸于人民币贬值，增加出口补贴和出口退税等措施。总而言之，中国今年出口形势将面临更大挑战，贸易顺差增速可能呈现较大幅度下降趋势。2025年，预计中国的经常账户顺差将小于上一年，但仍将继续保持顺差态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原文题为《业内专家：如何理解适度宽松的货币政策》）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 23:40:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744587452052_YA6jCr_1744587452223.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640278</guid></item><item><title>中国在这一领域反击美国霸凌，精准制“服”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640220</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;近来，美国总统特朗普以减少贸易逆差之名，对全球多国发起贸易战。特朗普的说辞是，美国货物贸易常年逆差，所以吃了亏。美国“贸易吃亏论”能站住脚吗？一般来说，国际贸易分为货物贸易和服务贸易。货物好理解，主要就是商品实物。服务贸易，包括商业服务、教育服务、旅行，等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据世贸组织的数据，美国在货物贸易方面常年逆差，但在服务贸易领域却占有很大的优势。单纯说货物贸易，而回避服务贸易，显然是片面的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在全球服务贸易领域&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美国占据绝对优势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界贸易组织总干事伊维拉近期发表《美国是贸易大赢家》一文，以翔实的数据和分析，揭示了一个被美方刻意忽视的真相：&lt;strong&gt;美国不仅是全球贸易体系的受益者，更在服务贸易等领域占据绝对优势。&lt;/strong&gt;美国通过开放市场、知识产权输出和资本流动，持续获得超额利润，收获了经济增长、技术创新与全球影响力的显著红利。美方所谓“贸易吃亏论”根本站不住脚。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2093715" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250414/6a3f14de-b375-43df-8b4b-e0bc33c139d7.jpg" data-imageid="346235156"&gt;&lt;p&gt;按照世贸组织总干事伊维拉提供的数据，2023年，美国服务贸易出口额突破1万亿美元，占全球服贸总额的13%。在这一领域，美国与大多数主要经济体都存在贸易顺差，&lt;strong&gt;2024年顺差总额接近3000亿美元。&lt;/strong&gt;此外，美国在高价值服务领域优势更加明显：其中，知识产权使用费和许可费年收入逾1440亿美元，远超其他国家；统计数据显示，2022年，美国的服务贸易出口支撑起410万个高薪岗位，平均时薪较制造业高出25%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普只谈货物贸易逆差，不谈服务贸易顺差，显然是片面的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在中美服务贸易领域&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美国对华享有巨额顺差&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就中美贸易而言，美国同样是货物贸易逆差，但服务贸易对华是顺差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国务院新闻办公室4月9日发布了《关于中美经贸关系若干问题的中方立场》白皮书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据显示：2001—2023年，中美服务贸易额由89.5亿美元扩大到668.6亿美元，增长了6倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2001—2023年，美国对华服务出口额由56.3亿美元扩大到467.1亿美元，增长了7.3倍；美国对华服务贸易年度顺差扩大11.5倍至265.7亿美元，2019年时更是高达397亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，顺差主要集中于旅行（含教育）、知识产权使用费、运输服务三大领域。2023年，中国赴美游客110万人次，消费超过202亿美元；中国对美支付的知识产权使用费也不断攀升，占美国全球该项收入的5%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2093714" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250414/352d2668-b70e-40c3-981f-49866b87f860.jpg" data-imageid="346235158"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;减少电影进口&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中方在服贸领域对美精准反制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国人民大学重阳研究院高级研究员刘志勤在接受总台采访时指出：“美国人玩文字游戏，在全世界宣传吃了亏，谈的都是货物贸易，忽略了服务贸易。美国在教育、文化、医药等领域提供的服务产品价格高、顺差大，这点却避而不谈。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;将货物贸易和服务贸易放在一起，正好体现了中美经贸关系的本质是互利共赢，双方从贸易中的获益大致是平衡的。既然特朗普刻意不提服务贸易，而对中国输美商品加征高额关税，那么中方不仅对美国输华商品进行反制，同时也瞄准服务贸易领域进行回击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月9日，文化和旅游部对赴美中国游客发布风险提示。当天，教育部发布2025年第1号留学预警，提醒广大留学人员，近期选择赴美俄亥俄州等地学习时做好安全风险评估，增强防范意识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，国家电影局表示，美国政府对中国滥施关税的错误行径，势必会令国内观众对美国影片好感度进一步降低，将遵循市场规律，尊重观众选择，适度减少美国影片进口数量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;旅行、教育、电影文化等都是美国对华服务出口的重要领域，美国享有顺差，中方三连击，一方面是抑制服务贸易失衡增长，另一方面是保护国内产业发展空间，同时也是要向美方表明，不能占了便宜还卖乖。中方出手之后，比如减少美国影片进口，相关消息迅速引发连锁反应。当地时间4月10日，美国多家电影公司股价暴跌，华特迪士尼单日跌幅达6.79%，华纳兄弟探索公司更重挫12.53%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2093716" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250414/64361335-d1c8-4c35-9a20-46acda1299af.jpg" data-imageid="346235157"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;避重就轻&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美国势必遭到更多反噬&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无独有偶，欧盟方面也正在考虑限制美国银行在当地的运营，以及对美科技公司处以巨额罚款。有网友称：“特朗普在货物贸易喊破喉咙，服务贸易却被人反制到家。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“欧洲等国家早就指出，不要光谈货物贸易，要谈信息、计算机、金融等服务贸易。美国是全球最大的服务贸易出口国，它对全球的顺差怎么解决？是不是全世界都应该反过来向它征税？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些事实都表明，仅看货物贸易差额得出的逆差结论是片面的、不负责任的。在全球产业分工、跨国经营的大背景下，应综合考虑货物贸易和服务贸易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国《华尔街日报》网站近日发表文章指出，美国政府以缩小贸易逆差为借口，对进口商品加征关税，却未提及其在服务贸易领域的巨大顺差。当前贸易冲突可能在多个方面对美国服务贸易带来冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文章称，美国挥舞“关税大棒”，试图缩小货物贸易逆差，而这只是贸易全局的一部分。尽管美国货物贸易存在逆差，但涵盖从在线订阅到金融服务的服务贸易领域情况正相反。&lt;strong&gt;美国政府在计算关税时没有把服务出口考虑在内，现在这一领域正被拖入贸易战。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果美国继续一意孤行，势必会遭到更多的反制和反噬。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 23:39:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744583464042_DjdwbQ_1744583464240.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640220</guid></item><item><title>习近平主席今年首次出访，这些看点值得关注</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640274</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;/body&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 23:29:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744586094550_E5ZWHD_1744586094733.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640274</guid></item><item><title>专访日本“机器人工学第一人”石黑浩：人形机器人市场形成最快还需5年</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30633426</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;如果机器人在身边，你想让它做什么？你们想一起做什么？如果不再受身体、地点或时间的限制，你想尝试什么？想过什么样的生活？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年大阪世博会于4月13日在日本大阪市的人工岛“梦洲”正式开园，将一直持续到10月13日，为期184天。此次世博会以“构想焕发生机的未来社会”为主题，共有158个国家及地区参展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国馆占地面积约3500平方米，是大阪世博会最大的外国自建馆之一，其中展出了嫦娥五号、嫦娥六号从月球带回的土壤样品，这是历史上首次实现月球正面、背面土壤样品的零距离对比展示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国馆内再现了NASA的火箭发射场景，并展出1972年阿波罗17号宇航员从月球表面收集的部分岩石标本。日本馆则以“循环”为主题，区域内展现从垃圾到水、从水到材料、从材料到产品的转变过程。此外，Hello Kitty装扮成32种藻类的形象，还设有哆啦A梦解说日本传统制造的专区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了各个国家和地区的场馆之外，在梦洲中心区域还有8个特色展馆，分别由来自不同领域的专家和艺术家牵头设立，围绕“生命之光”的主题展开，其中包括一个名为“未来生命”的场馆，由日本大阪大学教授、国际高级电信研究院（ATR）石黑浩特别研究所客座所长、被誉为日本“机器人工学第一人”的石黑浩主导，展览中设想50年后人类与机器人和谐共处的场景，还有1000年后摆脱躯体束缚的声光电环绕的梦幻空间。 &lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744451994762_FMsdFt_1744452049755.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346144416"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;石黑浩和机器人们一起招手。来源：未来生命馆的社交账号&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本是传统的机器人强国，从上世纪70年代开始研发和使用机器人，使其广泛应用于汽车、电子电器等的制造，大幅提高了规模化产业的生产率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石黑实验室从2000年启动人形机器人研发项目，6年后以石黑浩本人为原型制造出机器人Geminoid HI-1，外观如同他的“分身”，配备外部遥控装置和空气阀系统，能够自主执行呼吸和眨眼。当年，美国有线电视新闻网（CNN）将石黑浩评为“改变你生活的8位天才之一”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744452000889_nA3s5x_1744452049717.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346144417"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;机器人Geminoid HI-1。来源：大阪大学石黑研究室网站&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2010年，Geminoid系列又推出一款以日本女性为原型的机器人Geminoid F，能做出眨眼、微笑、皱眉等65种不同的面部表情，皮肤由硅胶制成。这款机器人出演了2015年上映的日本电影《再见》，并担任女主角。此后，他还研发出与人类外观更为相似的女性机器人“ERICA”。 &lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744452007688_aNxtTD_1744452049751.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346144418"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;女性机器人“ERICA”。来源：大阪大学石黑研究室网站&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当下，在世界各国科技巨头持续加码人工智能（AI）、人形机器人领域不断取得突破与创新的背景下，石黑浩近日接受了澎湃新闻（www.thepaper.cn）的专访。他认为人形机器人的市场尚未形成，只是“火爆”一时。“未来世界不应是充斥着金属和玻璃制品的环境，机器人应该以融入自然的方式研发。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;步行方式还不足以支持精准化工作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;大阪世博会“未来生命”馆中，石黑教授设计的3款向导机器人使用了石头、木材、植物等元素，在外观上与一般的金属机器人截然不同，想要通过这种设计向外界传达什么理念？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;石黑浩：&lt;/strong&gt;3种向导型机器人是基于“50年后机器人”的设计概念，使用自然材料设计制作。在50年后的未来，通过技术的力量，自然的原理会被越来越多地揭示，我们的生活中也将更亲近自然元素，文化变得更加深厚。所以未来世界不应是充斥着金属和玻璃制品的亮闪闪的环境，而是一个被大自然拥抱、文化丰富的世界。尤其是日本拥有与自然和谐共生的文化，希望机器人也能以融入自然的方式开发出来，这是我们提出的一种设想。 &lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744452016145_EhnW4k_1744452049758.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346144420"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;两款向导机器人。来源：未来生命馆网站&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;您为此次展览设计的向导机器人中，有两款继承了1970年大阪世博会上的巨型机器人“Deme”的设计。上世纪70年代被一些媒体称为“机器人时代”的黎明时刻。在过去半个多世纪中，从您的观察来看，日本机器人产业的发展经历了怎样的过程、呈现出什么特点？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;石黑浩：&lt;/strong&gt;20年前，全球一半的机器人都是日本制造的。在工业机器人开发方面，日本一直是全球的领导者。但是，随着海外大量涌现低价的工业机器人，日本这一产业的发展不像过去那样一枝独秀，但技术依旧卓越。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在人形机器人方面，日本产业界早在2000年就有所突破，日本本田技研工业所2000年开发出人形机器人ASIMO，外形酷似一位背着背包的太空人；同年，索尼也研发出双足步行机器人“QRIO”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本在机器人技术方面具有压倒性的优势，并拥有一个相较于其他国家更积极接受机器人的文化，人们对机器人持积极态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;20多年前，日本人形机器人ASIMO的设计初衷主要是服务家庭和政务场景，但它最终没能走进家庭，也没能服务政府，它更多出现在演播厅或展览台。 2014年，美国总统奥巴马访问日本时还和ASIMO踢球。像ASIMO这样的机器人没能走进日常生活的原因是什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;石黑浩：&lt;/strong&gt;直到现在，人形机器人的市场还未形成，只是涌现出一个“热潮”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本在工业机器人方面取得技术领先后去创造新技术、开拓新市场，近年来可以看到中美企业在这个领域非常努力。但事实是，人形机器人一直没有被真正应用到日常生活的场景，大多数只用于“展示”，没有“实用化”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来人形机器人虽然动作变得更灵活，成本也在降低，但大多数这类机器人还做不到完全像人类一样流畅地行走，它们的步行方式不足以支持精准化工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;特斯拉开发的人形机器人“擎天柱”已经能够实现类人走路，包括自然转弯，特斯拉首席执行官埃隆·马斯克表示，2025年，特斯拉将有几千台人形机器人投入工作，正式商业化量产会在2026年开启。这是否意味着人形机器人的市场即将打开？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;石黑浩：&lt;/strong&gt;目前的人形机器人还不够“像人”，因为它们没有皮肤，所以即使撞到人也不会有感觉，这就会导致碰撞、踩到人的情况，这很危险。要制造出真正的仿真“皮肤”还需要时间。我认为，形成完善的人形机器人市场最快需要5年，最慢可能要10年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;今年可以看到中美两国的很多企业在人形机器人领域进行了大量投资，在技术和制造上的能力得到迅速发展，甚至有观点认为人形机器人将迎来“iPhone时刻”。您如何看待人形机器人的“爆火”？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;石黑浩：&lt;/strong&gt;我认为一定程度上是有人工智能（AI）企业在砸钱做宣传。不可否认的是，未来人形机器人的发展一定是由AI技术主导的，尤其是那些承担与人互动任务的人形机器人，只有依靠AI才能变得更加智能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;日本在人形机器人研发上的起步较早，近年来人形机器人规模生产的全球竞争愈演愈烈，日本在此领域似乎没有保持领先地位，原因是什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;石黑浩：&lt;/strong&gt;人形机器人的市场尚未形成，因此很难去定位各国的竞争力。至于日本在这一领域的表现看起来不够突出，有一个原因是，日本的许多研究人员都去美国或其他国家了，比较分散，这有些令人遗憾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使现在就生产人形机器人，也销售不出去。为了改变这种状况，就必须制造出更便宜、更高性能的机器人。可能是因为日本企业目前没有多余的资源来挑战这一赛道，但有一些企业也在推进相关的工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;机器人反而可能让人类增加交流&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744452023336_jCsk65_1744452049774.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346144419"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;石黑浩研发的一系列机器人。来源：大阪大学石黑研究室网站&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;石黑教授从2000年就启动机器人研究项目，并一直致力于研发逼真度极高的仿真机器人。相比一般的人形机器人，您为什么一直致力于研发与人类极度相似的机器人，它有什么优势？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;石黑浩：&lt;/strong&gt;大家都在做一般的人形机器人，我想要开辟不同的赛道。人类最容易与相似外形的机器人沟通和互动，所以与人类相似、且能表现出人类表情的仿真机器人，在“沟通能力”方面远远优于其他类型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;如果机器人要和人类进行自然的互动，情感理解能力或许是关键之一。它能真正具备与人类共情的能力并拥有社会人格吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;石黑浩：&lt;/strong&gt;可以说现在的人工智能（AI）已经具备比人类更优越的情感理解能力了。即使是一个普通人也需要在日常生活中慢慢习得情感理解和与人相处的能力，而搭载AI系统的机器人拥有大数据训练，可以对人类情感进行识别。至于未来机器人是否被赋予“人权”，将由社会决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;现在仿真机器人研发面临的困难是什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;石黑浩：&lt;/strong&gt;仿真机器人的价格非常昂贵，所以必须开发更多相关技术来降低成本。关于“怎样才能更像人类”这一问题，我们做了很多实验，比如人类特征中，“眼神”、“表情”、“身体动作”等因素中哪些能让机器人更“像人”。如果眼神没有动态会给人什么感觉？身体动作僵硬会产生什么观感？我们现在已经有了很多了解，还在继续这方面的研究。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;如果未来机器人很好地融入了社会，那是否会导致人与人之间的接触和交流减少？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;石黑浩：&lt;/strong&gt;我不这么认为，反而交流可能会增加。特别是在日本，由于人口减少，人际接触的机会正在减少。如果有了机器人，人们可以通过机器人实现与其他人更广泛的联结，届时机器人的使用方式会和现在的手机相似，可以借助它的多功能去触及不同群体、拓展自己的对外活动。机器人也可以是人口老龄化社会的对策之一，缓解人口不足的压力。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 23:15:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744452165611_HNrK7X_1744452165852.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30633426</guid></item><item><title>元首外交启新程｜为动荡不确定的世界局势注入稳定性和新动能</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30638585</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;中央周边工作会议4月8日至9日在北京举行。4月11日，外交部宣布：国家主席习近平将于4月14日至18日分别对越南、马来西亚、柬埔寨进行国事访问。这也是习近平主席今年的首次出访。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这两个安排似乎“不谋而合”，凸显出来的是周边对于中国的战略重要性正在持续提升。2013年10月召开的周边外交工作座谈会，聚焦的是周边的“外交”维度，而这次中央周边工作会议则将周边置于了中国内外发展全局的高度上。会议特别强调“周边是实现发展繁荣的重要基础、维护国家安全的重点、运筹外交全局的首要、推动构建人类命运共同体的关键”。换言之，周边是中国走向世界舞台中央的战略依托所系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2013年召开周边外交工作座谈会以来，中国在周边外交工作上进行了一系列重大理论和实践创新，特别是提出亲诚惠容的周边外交理念，倡导推动构建周边命运共同体，由此取得了历史性成就，周边形势发生了历史性变革，实现了“当前我国同周边关系处于近代以来最好的时期”。即便如此，在周边发生历史性变革的情况下，我国周边的很多战略问题需要再认识、再思考、再研判，加上近年来体制机制上的创新改革，客观上也要求对周边工作进行思想统一、意志统一、行动统一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国周边形势在持续发生深刻变化。在美国加大“塑造中国周边战略环境”的背景下，“进入周边格局和世界变局深度联动的重要阶段”。中美战略竞争、新冠疫情、俄乌冲突叠加冲击了中国的周边形势。会议指出，“要以全球视野审视周边”，而不能就周边谈周边。近十年，美国从全球战略博弈出发，持续加大对中国周边环境的战略塑造，相继推出“亚太再平衡”、“印太战略”，介入并鼓动周边争议来挑动地区局势，加大对盟友防务投入来抵消中国优势，鼓动周边部分国家与我进行战略消耗，以实现挟持盟友对我进行围堵遏制的目的。由此，中国周边环境变得更复杂，工作难度更大，需要“增强做好周边工作的责任感使命感”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国周边国家内部也在发生深刻变化，更是增加了周边工作的复杂性。例如，周边国家的不少政治世家都集体出现代际更替，一批享有较高国内外声望的政治家或主动或被动地退出政治舞台，一批新兴的政治力量开始集中出现。最具全球化意识的“Z世代”也正通过社交网络对国家的大政方针产生越来越大的影响……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，我们坚持周边外交是综合施策、协同发力、远近兼顾的思路，以推动构建周边命运共同体为抓手，采取全方位、多层次、多维度的政策来发展好中国与周边关系：“要与周边国家巩固战略互信，支持地区国家走稳自身发展道路，妥善管控矛盾分歧；深化发展融合，构建高水平互联互通网络，加强产业链供应链合作；共同维护地区稳定，开展安全和执法合作，应对各类风险挑战；扩大交往交流，便利人员往来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;越南、马来西亚、柬埔寨都是周边重要国家，更是中国的友好邻邦。2024年7月，越南共产党总书记阮富仲因病去世；8月，苏林接任越共总书记后首访选择中国，体现出越南新领导人对中越两党、两国关系的高度重视，中越双方就中越命运共同体建设达成重要共识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国和马来西亚的关系在总理安瓦尔的引领下，近些年来更是走在地区国家的前列。两国2023年就共建中马命运共同体达成共识，安瓦尔总理多次访华，并就重要的国际和地区问题敢于秉持公正立场并仗义执言，与中国在很多地区及国际议题上形成高度的战略契合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年柬埔寨政治实现了代际更迭，新首相洪玛奈就任后首次正式访问也选择了中国，体现出柬埔寨新政府对发展中柬关系的高度重视，洪玛奈首相更是多次表示要将柬中铁杆友谊发扬光大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平主席的此次东南亚三国之行，既是着眼于推动中国同越南、马来西亚、柬埔寨的双边关系深度发展，也着眼于推动中国与东盟关系的整体发展，更是要在动荡而不确定的世界局势下为周边乃至世界的和平发展注入稳定性和新动能。在百年变局加速演进，美国不断破坏国际秩序并制造动荡不安的情况下，中国将继续做和平发展的“中流砥柱”、世界稳定与合作的“定海神针”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（林民旺，复旦大学国际问题研究院副院长、研究员）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 23:15:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744549080246_fRn6wE_1744549080448.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30638585</guid></item><item><title>经济日报金观平：增强敢消费愿消费底气</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640228</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;今年清明节假期，全国国内出游1.26亿人次，同比增长6.3%；国内出游总花费575.49亿元，同比增长6.7%，折射出消费市场的巨大潜力与增长空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;收入，是居民消费之锚。“量入为出”“有钱才能花钱”，反映了人们对于消费的朴素理念。聚焦这个关键问题，前不久印发的《提振消费专项行动方案》提出“以增收减负提升消费能力”，并把“城乡居民增收促进行动”放在首位。促进工资性收入合理增长、拓宽财产性收入渠道、多措并举促进农民增收、扎实解决拖欠账款问题等决策部署，旨在以一套内容丰富的政策“组合拳”，让人们消费的底气更足，消费的信心更强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如，促进工资性收入合理增长，除了结合形势变化加大就业支持力度，还涉及提高劳动报酬在初次分配中的比重这一重要课题，也与劳动者技能提升、产业结构优化升级等息息相关；拓宽财产性收入渠道，稳住股市和楼市是关键所在，“持续用力推动房地产市场止跌回稳”就是保卫人们的财富；多措并举促进农民增收，要在健全种粮农民收益保障机制和土地增值收益分配机制、创新盘活利用农户合法拥有的住房、强化产业联农带农等方面下功夫；要压实地方政府属地责任，扎实解决拖欠账款问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;提振消费不是单兵作战。每一项决策部署都在以消费为主线牵起全民公共福祉的整体提升、社会治理能力和服务能力的全面优化，需要各部门、各地方的高效协同与有效响应，财税、金融、产业、投资等各项经济社会政策都要体现促消费的政策导向，更加注重宏观政策取向一致性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为支出减负与促进增收一体两面。一个家庭的消费支出，总是受到多种因素制约。医疗开支、育儿成本、养老支出……每一样都影响着居民的消费指数。任何一个环节“拖后腿”，都可能让人们的消费“降级”。只有尽力减少各种后顾之忧，人们的消费预期才会更稳，消费能力也会更强。这就需要在社会保障上兜好底，加大生育养育保障力度、强化教育支撑、提高医疗养老保障能力，为提振消费腾出更多增量空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相对于“增收”，“减负”可能更容易产生立竿见影的效果，也有较大挖潜空间。“增收”与“减负”都应注重系统性和协同性，科学把握好当前和长远、宏观和微观、政府与市场的关系，考验着智慧、定力与治理能力。可以肯定的是，当收入有增长、民生有保障，消费的底气就会更足；当底气转化为火热的消费场景、扩内需的政策落地为惠民生的获得感，中国经济就会更具韧性与活力。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 22:55:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744583386256_xz5dWr_1744583386434.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640228</guid></item><item><title>人民日报头版：外贸新动能加快培育</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640217</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744582924552_5jE7WD_1744582945530.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346235159"&gt;&lt;p&gt;外贸是我国开放型经济的重要组成部分，也是畅通国内国际双循环的关键枢纽。2024年，我国货物进出口总额达到43.8万亿元，创下历史新高，连续8年保持全球货物贸易第一大国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平总书记强调：“推动货物贸易优化升级，创新服务贸易发展机制，发展数字贸易，加快建设贸易强国。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前，单边主义、保护主义加剧，外部环境不确定不稳定因素增多，面对困难和挑战，我国外贸企业应“新”而动，向“新”而行，努力开拓新市场新空间，发展新业态新模式，打造新产品新优势，推动外贸稳量提质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;开拓多元市场，星星制冷出口实现“九连增”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;机器轰鸣、产线繁忙，走进位于广东佛山市三水区的广东星星制冷设备有限公司，一台台新下线的冰柜正装箱上车，即将出口交付海外客户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;星星制冷是国内一家销售冷柜、厨房冰柜等制冷设备的企业，去年星星制冷出口实现“九连增”，出口规模从最初的3000万美元跃升至近2亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;应对国际市场的不确定性，星星制冷早有筹划。“我们一方面巩固传统市场，另一方面加速布局‘一带一路’市场。”公司副总经理吴成平告诉记者，这两年，星星制冷在东南亚、中亚、西亚等市场都实现快速增长，特别是在马来西亚、印尼等国家，增长率均超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年底，星星冷链（泰国）有限公司正式试生产，园区占地200亩，一期项目达产后年产能8万台。“泰国基地生产的冷柜关键部件由国内供应，主要面向东南亚市场，也为拓展多元化国际业务储备产能。”吴成平说，与此同时，星星制冷新建数智化新工厂，还完成老车间的数智化改造，产能、效率大幅提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们将进一步加大创新，推动更多科研成果转化，提升产品竞争力。”吴成平表示，接下来公司将把产能布局与多元化市场需求精准对接，努力在国际竞争中占据主动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【链接·新市场新空间】与东盟连续5年互为第一大贸易伙伴，对共建“一带一路”国家进出口占比首次超过一半，对拉美、非洲、中亚五国、中东欧等进出口增速均高于外贸整体增速……我国贸易合作“朋友圈”越扩越大，合作越来越深。在全球经济格局复杂多变的当下，持续发力新兴市场，展现韧性与活力，是中国外贸增长的重要一招。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年以来，从云南磨憨口岸满载东盟水果的冷链专列经中老铁路驶向成都国际铁路港，到宁波舟山港印有“中国制造”标识的新能源汽车运往拉美国家，这些繁忙场景都是中国与新兴市场紧密合作的生动体现。持续扩大面向全球的高标准自由贸易区网络，深度融入全球产业链供应链体系，中国外贸前景广阔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;布局“网上展厅”，力天玩具出口用上新模式&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;益智积木、遥控车、动漫公仔……在浙江义乌市力天玩具有限公司的线上展厅，各类商品琳琅满目，境外采购商可以随时点击下单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;力天玩具销售的塑料儿童玩具多达30万款，合作厂家2000多家，产品出口到欧洲、南美、中东、东南亚等地的100多个国家和地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“前几年，公司转型做起了全球批发的线上生意，在义乌国际商贸城的贸易服务平台上建起了自己的独立站和线上展厅。”力天玩具公司总经理陈美君介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年10月，义乌国际商贸城推出人工智能产品，为企业展示商品提供了新帮手。陈美君只需录制一段中文视频，便能一键生成多语种版本，投放到各大跨境电商平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“外商看到视频后，能精准找到我的店铺，开拓市场、发展客户更方便了。”陈美君说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，义乌国际商贸城建成“品牌出海集合店”，汇聚了70多家义乌市场头部企业品牌，展陈的小商品多达2000余款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“‘品牌出海集合店’是义乌市场升级版的‘海外展厅’，帮助我们以更灵活高效的方式实现‘店开全球’。”陈美君认为，“义乌品牌”正形成合力，面向全球消费者，共享渠道和流量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【链接·新业态新模式】外贸新业态新模式正成为拉动我国外贸增长的重要力量。抢抓国际贸易数字化等发展新机遇，通过不断健全通关、财税、外汇等政策支撑体系以及跨境支付、物流等基础设施，在政策和企业的“双向奔赴”中，中国外贸别开生面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年以来，从全国外贸工作会议，到多个省份的动员会、推进会，拓展跨境电商等贸易新业态，成为稳外贸举措的高频词。直播带货、跨境电商等新业态新模式蓬勃发展，正推动线上线下深度融合，助力各类商品直达全球消费者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;产品灵活“聪明”，科沃斯机器人供不应求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下午4点，在江苏苏州市吴中区的科沃斯创想机器人科技馆里，一台外形酷似玩具汽车的割草机器人灵活地往来于草坪上，通过人工智能视觉识别草地上的障碍物及小动物。短短几分钟内，就完成了一片草坪的割草作业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“从2022年发布到现在，这台‘聪明’的科沃斯割草机器人在好多地方都卖断货了，供不应求！”科沃斯集团行政总监张斌说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科沃斯集团是一家专注于智能服务机器人与智能电器研发、制造和销售的公司，产品约40%出口。“当前外贸形势复杂多变，我们一直积极应对。要在全球竞争中长久立于不败之地，关键还得靠持续不断的创新。”张斌说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科沃斯公司内，创新场景无处不在：在办公室里，设计师们用大模型生成各种设计方案；车间内，管理人员通过人工智能排岗来提升生产效率；产品展厅，各种型号的产品变得“聪明”起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“加大研发力度，降低运营成本，企业的出口信心就更强了。”张斌说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【链接·新产品新优势】高技术、高附加值、引领绿色转型的产品出口势头良好，高质量产品走俏国际市场，近年来，众多企业致力于实现关键技术的自主可控，通过技术创新不断提高生产效能、增加产品附加值、推出新产品抢占国际市场，为外贸高质量发展注入了强大活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;向“新”发力，向“质”而行。当前，电动汽车、3D打印机、工业机器人等高科技产品正加速出海。越来越多企业通过技术研发实现产品迭代升级，尝到了海外订单增加的甜头，争取到更大的市场份额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;自有品牌圈粉，森地客开拓市场底气足&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;走进福建泉州市森地客体育用品有限公司，只见面料拉伸、抗皱等各类实验有序进行，技术团队正根据欧洲设计师需求优化服装样式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从传统外贸代工企业起步，到创建自有品牌，再到成长为一家跨国体育用品工贸型集团公司，森地客产品已经销往全球60多个国家和地区，带动就业3000多人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“坚持品牌发展战略，为我们开拓国际市场提供了充分的底气。”森地客集团董事长侯凤祺说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析国内外知名品牌特点、对标业内先进典型，森地客以骑行用品为突破口，目前旗下已有6个自有品牌，并与诸多国际运动品牌及销售商开展长期战略合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“从接到国际客户需求到改样发货，一般7天就能完成，最快只要3天。”侯凤祺说，森地客同时在欧洲、中东等地聘请研发、设计、销售团队，灵敏捕捉当地市场需求，进而实现快速反应，不断扩大市场占有率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，森地客积极参与国际国内知名赛事，是首个登陆法国环法自行车赛的中国骑行装备品牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们将继续做深做细现有市场，抢抓全球体育、健康消费机遇，不断为全球骑行爱好者提供专业、科技、时尚的骑行装备。”侯凤祺说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【链接·新品牌新机遇】从“产品出海”，到“品牌出海”，在全球竞争加剧与消费升级的背景下，越来越多企业深入了解目标市场的文化、消费习惯、需求以及目标受众对品牌的期望和偏好，制定清晰而有吸引力的品牌战略和定位，在目标市场脱颖而出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海关数据显示，2024年，我国自主品牌出口占出口比重同比提升0.8个百分点，达到21.8%。国货潮牌在世界各地“圈粉”无数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;外贸逆势增长，鸿富锦又尝好政策甜头&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“公司在成都高新综合保税区B、C区均有生产，这项创新举措解决了公司在两个区域间物料调拨和仓库配套的问题，通关时间由原来的4.5小时缩短至25分钟内。”鸿富锦精密电子（成都）有限公司李银波经理算了一笔账，预计仅今年1—3月，就可以节约成本106万元。通关时间缩短，是因为海关创新探索的综合保税区“同企跨片”监管模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受益于四川自贸试验区和综合保税区的政策红利，今年以来，鸿富锦公司克服国际市场环境不利影响，实现外贸订单逆势增长，预计今年一季度进出口金额同比增长30%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政策再加力、服务再提升。自四川自贸试验区成立以来，成都海关已累计推出55项自贸创新成果，其中2项在全国复制推广，3项入选全国自贸试验区“最佳实践案例”，7项通过海关总署备案，1项入选国家发展改革委成渝地区双城经济圈跨区域协作典型经验，25项在全省复制推广。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一项项制度创新，不断释放政策红利，稳定了产业链，畅通了供应链，持续优化营商环境，让企业出海发展增强竞争优势，推动外贸进出口降本增效、提质发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【链接·新举措新红利】推进国际贸易“单一窗口”创新，简化进出口流程；推进公铁联运等物流项目，促进区域贸易往来；扩大出口信用保险承保规模，增加中小微外贸企业信贷投放……今年以来，各地各部门围绕外贸企业关注的焦点、堵点、痛点问题，继续出台一系列政策措施促进外贸稳定增长，提高企业竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前，虽然外部环境变化带来的不利影响加深，但中国外贸仍有奋力突围的韧性和底气。只要我们坚定信心，以“新”应变，中国外贸航船一定能持续破浪前行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（记者欧阳洁、李刚、窦皓、宋豪新、王伟健、付文）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 22:50:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744582997461_MEkrjj_1744582997652.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640217</guid></item><item><title>已是全球必选项！中国电影市场的“含金量”还在上升</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640218</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据网络平台数据，截至4月12日17时38分，&lt;strong&gt;2025年度大盘票房（含预售）已突破250亿元，居全球第一。&lt;/strong&gt;《哪吒之魔童闹海》跻身全球影史票房前五。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年火热开局，中国电影市场的“含金量”还在不断上升。对全球电影发行来说，中国市场的重要性不可或缺。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2093710" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250414/92244d7a-5613-433c-87aa-36d6330129f4.jpg" data-imageid="346235147"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国市场不再是一个可选项&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;而是一个必选项&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近一段时间，美国政府挥舞关税大棒，对很多贸易伙伴滥施关税。这种行为遭到国际社会普遍反对。为反制美国的霸凌行为，国家电影局近日表示，美国政府滥施关税的做法将削弱中国观众对美国产品，特别是美国电影的好感度，将适度减少美方影片进口数量。这一消息迅速引发连锁反应——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社发文说“好莱坞空前紧张”，担心巨大的中国电影市场之门对好莱坞关上。好莱坞知名影人甚至痛斥特朗普是“发疯了”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月10日，美国多家电影公司股价大幅下跌，其中华特迪士尼单日跌幅达6.79%，华纳兄弟探索公司更重挫12.53%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2093712" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250414/3153a47b-a6b7-4a37-8035-eb42647e01ee.jpg" data-imageid="346235148"&gt;&lt;p&gt;资本市场的剧烈波动并非偶然。这正揭示了一个不容忽视的事实：在全球电影产业格局中，中国市场的战略地位更加稳固，对美国电影业的重要性也超过外界想象。从票房收入到品牌衍生，从观影习惯到产业布局，中国电影市场正以前所未有的分量，成为全球电影产业的必选项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国院线拥有超过9万块银幕，2024年观影人次超10亿。去年，中国票房总量达425.02亿元，稳居全球电影市场第二。今年开年至今，票房收入已经突破250亿元，位居全球第一，发展势头非常强劲。与此同时，清明档、五一档多部佳片接踵而至，为中国电影市场的持续“沸腾”添薪蓄力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五一档定档影片抢先看&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2093711" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250414/9a386f88-dd44-49c9-824d-8e5992286049.jpg" data-imageid="346235145"&gt;&lt;p&gt;这些都说明，中国市场对全球电影从业者来说，都意味着巨大机遇。中国市场也给很多好莱坞大片带来巨额商业回报——迄今为止，《变形金刚》系列在中国内地收获70.89亿元，《复仇者联盟》系列收获86.7亿元，《速度与激情》系列更是狂揽96.08亿元。只要是符合中国市场的好片，发展空间广阔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国电影对中国市场的依赖还体现在美国电影工业体系对中国市场的“主动适配”——剧本创作考虑中国元素，取景地转向中国城市。华纳兄弟为《巨齿鲨2》设置中英双主角，派拉蒙在《变形金刚》系列中植入中国品牌。美国政府滥用关税手段的短视行为，将引发对美国电影行业乃至整个国家文化软实力的反噬。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2093709" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250414/72f3d969-f261-43e1-bc8b-02576d77a5ba.jpg" data-imageid="346235144"&gt;&lt;p&gt;美国著名影视媒体《好莱坞报道》指出，“&lt;strong&gt;中国不仅仅是票房助力，它甚至能决定一部大片是盈利还是亏损。&lt;/strong&gt;”美国资深媒体分析师保罗·德加拉贝迪安也表示：“&lt;strong&gt;中国已经成为全球票房系统中不可或缺的一环。它不再是一个可选项，而是一个必选项。&lt;/strong&gt;”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;丰富进口渠道&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;扩大引进其他地区多元电影&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国电影市场这么大，各方面都想进来分享机遇，这远远不限于好莱坞电影。随着中国高水平对外开放的推进，中国市场的机遇也越来越多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月11日，在西班牙首相桑切斯对我国进行正式访问之际，中西双方在北京签署了《中华人民共和国国家电影局和西班牙王国电影与视听艺术局关于电影合作的谅解备忘录》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中西的电影合作正表明，中国将会持续开放大门，携手像西班牙一样的伙伴维护多边主义、支持自由贸易和经济全球化，通过平等合作、互利共赢，为合作双方带来更多更优质的服务和产品，真正造福民众。一些西班牙电影业者也对两国在电影领域的合作充满期待，认为这将为西班牙电影进入中国这个巨大市场创造更多机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;实际上，扩大引进欧洲、亚洲等其他地区的多元电影，恰是推动全球文化多样性发展的负责任之举。正如国家电影局所强调的，中国将“始终坚持高水平对外开放”，但这种开放绝非对某国文化产品的单向依赖，而是建立在平等互利基础上的双向交流。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2093707" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250414/1101713a-cc68-4942-9f7d-e3aca649d97e.jpg" data-imageid="346235146"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;第26届上海国际电影节共征集来自五大洲105个国家和地区的超过3700部参赛、参展作品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;衍生产业潜力巨大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国市场已成为主要增量&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国市场的战略价值不仅体现在票房收入上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以《哪吒之魔童闹海》《长安三万里》等热门国产影片为例，其周边衍生品、文创商品、线下展览、IP授权等形成完整生态，频频登上社交媒体热搜并实现高转化。在北京、上海、成都等城市，电影主题展览、IP快闪店、衍生品盲盒经济呈现出持续火热的消费热潮。多个城市还推出了以国产动画或历史题材影片为核心的文旅路线，带动观影之外的深层文化消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;越来越多的国产影片不再止步于“银幕成绩”，而是以更具想象力和商业力的延展方式，构建属于中国自己的电影文化符号与IP经济。&lt;strong&gt;电影不再只是“看完即止”，而是从影院延伸至社交、消费、生活方式，成为年轻世代精神审美的一部分。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2093713" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250414/f0d5a5f3-48d0-4159-966f-5bcd19bb1aa0.jpg" data-imageid="346235150"&gt;&lt;p&gt;对于好莱坞电影来说，衍生品市场带来的巨大增长空间同样具有很大的吸引力。实际上，美国电影公司也意识到，未来拓展中国市场除了票房收益外，电影衍生品、品牌合作和主题公园等相关产业也高度依赖中国消费者的兴趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;迪士尼在上海、香港建设主题乐园，环球影城在北京成功运营，这些都表明美国娱乐产业早已将中国视为全球布局的重要支点。北京环球影城中，《哈利·波特》《侏罗纪世界》等IP场景成为游客热门打卡地；上海迪士尼早已是全球最具人气的乐园之一。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2093708" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250414/781390ea-d33e-41dc-924c-5962acd02303.jpg" data-imageid="346235149"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;北京环球影城，游客正在打卡《哈利·波特》等电影故事场景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IMAX首席执行官葛方德在接受CNBC采访时说，“如果在谈论全球电影的未来，却不提中国，那就遗漏了最关键的一块拼图。”美国电影产业无法忽视中国市场的存在。&lt;strong&gt;这不仅关乎利润，更关乎一个行业在全球舞台上的生存与文化相关性。&lt;/strong&gt;今天的中国，早已不是全球票房系统中的“一个市场”，而是决定整个行业命运的关键变量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国国家电影局“适度减少美国影片进口”的表态，本质上是遵循市场规律的理性选择。必须看到的是，当前中国观众对好莱坞电影的审美疲劳已经出现。相比之下，国产电影的热度愈来愈高。这也恰恰体现了中国市场的成熟开放，能以“优中选优”的态度倒逼好莱坞电影提升创作质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国一直致力于高水平对外开放，以中国发展为世界带来机遇。然而国之交在于民相亲，交流也是建立在相互尊重的基础上。美国政府倒行逆施的做法无疑会消解中国消费者对美国以及美国文化产品的好感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于中外电影合作，中国选择空间广阔。中国电影市场的蓬勃发展也不会因美国电影的减少而停滞。如果美国政府在关税霸凌上继续“一条道走到黑”，那么好莱坞电影失去的绝不仅仅是眼前的票房，而且还包括整个美国电影产业的未来可能。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 22:42:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744583074877_3hRA3E_1744583075090.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640218</guid></item><item><title>乌称俄袭击苏梅市，已致34人死亡</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640140</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2093703" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250414/3b946a8a-bc20-424a-b93d-c7e5c9a42f48.jpg" data-imageid="346233813"&gt;&lt;p&gt;当地时间4月13日，乌克兰国家紧急情况局表示，截至当天18时，俄罗斯对苏梅市的导弹袭击已造成34人死亡，另有117人受伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;13日早些时候，乌克兰苏梅市代理市长科布扎尔发文表示，当天俄罗斯使用导弹袭击了该市，造成多人死伤。救援行动仍在继续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄方对此暂无回应。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 20:39:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744576751226_75XyRk_1744576751424.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640140</guid></item><item><title>习近平在越南媒体发表署名文章</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30638909</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月14日，在赴河内对越南进行国事访问之际，中共中央总书记、国家主席习近平在越南《人民报》发表题为《志同道合携手前行 继往开来续写新篇》的署名文章。文章全文如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;志同道合携手前行 继往开来续写新篇&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中共中央总书记、中华人民共和国主席 习近平&lt;/p&gt;&lt;p&gt;暮春时节，生机盎然。在中越建交75周年之际，应越共中央总书记苏林同志和越南国家主席梁强同志邀请，我即将对越南进行国事访问。这是我担任中共中央总书记、中华人民共和国主席以来第四次踏上这片美丽的土地，我期待同越南领导人畅叙友谊、共商合作，擘画新时代中越命运共同体建设新蓝图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国和越南是社会主义友好邻邦，拥有共同理想信念和广泛战略利益。在探索符合各自国情的社会主义道路和推进各自现代化进程中，两党两国人民早年结下的深厚友谊不断升华。构建具有战略意义的中越命运共同体符合两国共同利益，有利于地区乃至世界和平稳定和发展繁荣，是历史的选择、人民的选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中越命运共同体传承于鲜明的红色基因。两国革命先驱携手探寻救亡图存道路，为世界取得反抗殖民主义、帝国主义斗争的胜利作出了重要贡献。中国广州的越南青年革命同志会、广西靖西“越盟”办事处等革命旧址是中越革命友谊的历史见证。中国人民抗日战争时期，胡志明主席先后在延安、桂林、重庆、昆明等地参与和支持中国抗战。中国派出军事顾问团和政治顾问团支持越南人民抗法斗争，中国党、政府和人民全力支援越南抗美救国正义事业。“越中情谊深、同志加兄弟”，成为永不磨灭的红色记忆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中越命运共同体发轫于深厚的政治互信。近年来，我同阮富仲总书记、苏林总书记等越南领导人多轮互访，为中越命运共同体建设定向把舵。两党两国高层密切互动，中越双边合作指导委员会、两党理论研讨会、边境国防友好交流、两国公安部合作打击犯罪会议等机制有效运转，两国立法机构联委会等高级别机制建立，两国外交、国防、公安“3+3”战略对话成功举行。在许多国际和地区问题上，中越两国立场相近、协作密切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中越命运共同体植根于丰厚的合作沃土。在世界经济复苏乏力背景下，中越产业链供应链合作更趋紧密。中国连续20多年是越南第一大贸易伙伴，2024年中越双边贸易额突破2600亿美元。榴莲、椰子等越来越多越南优质农产品走进中国千家万户。两国铁路互联互通和智慧口岸建设有序推进，光伏、垃圾发电等清洁能源项目有力保障越南电力供应，中国企业承建的河内轻轨2号线方便了市民日常出行。中越两国相互成就、共同发展，生动诠释了全球南方国家团结合作的意蕴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中越命运共同体推进于密切的人文交流。这些年，中越人文交流步子越迈越大，两国民众越走越亲。2024年中国赴越游客超过370万人次，德天（板约）瀑布跨境旅游合作区正式运营、多条跨境自驾游线路开通，让“一日游两国”成为现实。中国影视作品、电子游戏成为越南青年热议话题，带动越南“中文热”持续升温。不少越南歌曲登上中国互联网热搜，河粉等越南美食吸引不少中国民众品尝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前，世界之变、时代之变、历史之变正以前所未有的方式展开，世界进入新的动荡变革期。面对单边主义、保护主义抬头，中国经济迎难而上，2024年实现5%的增长，对世界经济增长贡献率保持在30%左右，继续成为世界经济重要引擎。中国新能源产业、人工智能和动画影视全球瞩目。中国将坚持以高水平对外开放为世界提供更多机遇，以自身高质量发展助推各国共同发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亚洲是全球合作发展的高地，正站在实现整体振兴新起点上，面临前所未有的机遇和挑战。中国将保持周边外交政策的延续性和稳定性，坚持亲诚惠容理念和与邻为善、以邻为伴方针，深化同周边国家友好合作，共同推进亚洲现代化进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国正在以中国式现代化全面推进强国建设、民族复兴伟业，越南即将开启民族发展新纪元、朝着建党建国“两个一百年”奋斗目标迈进。中国始终将越南视为周边外交优先方向。我们要全面深化中越命运共同体建设，为亚洲乃至世界和平稳定和发展繁荣作出积极贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——深化战略互信，推动社会主义事业发展壮大。要坚持高层引领，发挥中越双边合作指导委员会统筹协调作用，深化党际、政府、军队、执法安全等对口部门合作，携手应对外部风险挑战，共同维护政治安全。中方愿同越方深化治国理政经验交流，共同探索和丰富社会主义理论和实践，推动两国社会主义事业行稳致远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——坚持合作共赢，增进两国人民福祉。要深化发展战略对接，落实好两国政府关于共建“一带一路”与“两廊一圈”框架对接的合作规划，打造更多经济、技术合作平台。中方愿同越方推进越南北部3条标准轨铁路项目合作，建设智慧口岸。中方欢迎更多越南优质商品进入中国市场，鼓励更多中国企业赴越投资兴业。双方要加强产业链供应链合作，拓展5G、人工智能、绿色发展等新兴领域合作，更好造福两国人民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——加强人文交流，拉紧民心相通纽带。要以今年举办“中越人文交流年”为契机，开展丰富多元的人文交流。中方欢迎越南民众多到中国各地“串门”，也鼓励中国游客到越南风景名胜“打卡”。要共同办好中越青年友好会见、边民大联欢等有温度、接地气、聚民心的人文交流活动，深挖红色资源，讲好两国人民友好故事，把中越友好接力棒一代代传下去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——密切多边协作，促进亚洲繁荣振兴。今年是中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年，也是联合国成立80周年。要坚定维护以联合国为核心的国际体系和以国际法为基础的国际秩序，积极落实全球发展倡议、全球安全倡议、全球文明倡议，推动平等有序的世界多极化、普惠包容的经济全球化，同广大全球南方国家一道，捍卫发展中国家共同利益。贸易战、关税战没有赢家，保护主义没有出路。要坚定维护多边贸易体制，维护全球产业链供应链稳定，维护开放合作的国际环境。要加强在东亚合作、澜湄合作等机制内协调配合，为变乱交织的世界注入更多稳定性和正能量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——妥善管控分歧，维护地区和平稳定。中越两国解决陆地边界和北部湾划界的成功实践表明，双方完全有能力、有智慧通过协商谈判解决好海上问题。双方要落实两党两国高层共识，发挥好海上谈判机制作用，妥善管控海上分歧，持续扩大海上合作，为最终解决争议积累条件。要全面有效落实《南海各方行为宣言》，积极推进“南海行为准则”磋商，排除干扰、聚同化异，将南海真正打造成和平之海、友谊之海、合作之海。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;站在新的历史起点上，中国愿同越南一道，携手前行、继往开来，续写中越命运共同体建设新篇章，为推动构建人类命运共同体作出新的更大贡献。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 18:16:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/focusNewsWwwBig.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30638909</guid></item><item><title>别说“不会跳舞”，300位观众走上陶身体《动作世界》舞台</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30638139</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月12日，陶身体剧场携其艺术实验活动《动作世界——无限行走》登陆上海西岸大剧院，演出以“行走”为核心概念，通过沉浸式表演与互动，探索身体语言的无限可能。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2093166" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250413/3b036f49-390c-4900-a575-6dbc21c9b721.jpg" data-imageid="346207365"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;陶身体剧场携其艺术实验活动《动作世界——无限行走》登陆上海西岸大剧院&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《动作世界——无限行走》是继今年2月在浦东美术馆“动作世界——身体语言在现场”展出后的全新升级版。此次演出延续了陶身体“身体即剧场”理念，并通过全新的剧场版设计，彻底颠覆传统的观演关系，将观众从“旁观者”变为“共创者”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2093183" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250413/f47c2db6-8207-495b-aaa6-55d2e16b9a10.jpg" data-imageid="346208115"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;台上台下互动&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;活动中，约300位观众走上舞台，与1团和2团舞者同台互动。有意思的是，在“邀你一支舞”环节，观众登台参与了“身体工作坊”，在舞者的引导下，通过舒展、漫步和即兴创作，近距离体验舞者视角的动作表达。艺术总监陶冶说，这一环节目的是打破“我不会跳舞”的固有观念，让每个人感受到身体运动的潜能与魅力。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2093184" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250413/0c86bf6c-6db7-4c82-9d53-e01c8bae6169.jpg" data-imageid="346208114"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;活动现场，观众登台参与“身体工作坊”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;压轴环节是全长30分钟的超长版《无限行走》。舞者们以躺、滚、拖、叠等多种非日常的行走姿态结合高空托举与群体配合，将日常行走这一简单行为升华为身体语言的狂欢，现场充满富有想象力的动作张力与浓烈的情感氛围。陶冶说：“‘无限行走’是一场属于每个人的身体狂欢。它抛弃目的地的执念，将目光聚焦在行走本身，希望唤醒观众对身体的直观感知与内在连接。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2093182" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250413/f26caef3-2dab-40f4-9545-e7012371e402.jpg" data-imageid="346208117"&gt;&lt;img alt="" media-id="2093185" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250413/855cbedc-81c5-4b37-b519-6cd72e5f7cbc.jpg" data-imageid="346208116"&gt;&lt;p&gt;本场演出首次集结陶身体剧场的1团和2团舞者同台合作，碰撞出了独特的艺术火花。“陶身体”1团以细腻的动作控制力与圆运动体系的表现力著称，他们擅长对力学和节奏的精准把控，展现身体语言的前沿美学。陶身体2团则由来自不同行业的非专业舞者组成，主张打破专业与非专业的界限，以个性化和多元化的身体视角打造动感抒情的故事。陶冶说：“1团代表了艺术美学的极致，而2团充满了平民化和个性化的表达。两者的合作能创造一个更开放多元的舞台，更具吸引力，也更能触动观众。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《动作世界》今年2月在上海浦东美术馆展出时，便引发了观众的热烈反响，小红书相关视频点赞超过30万。有网友评论说“他们的精神状态好健康，像回到了儿童天然状态，解放天性。”还有人说，“通过参加动作世界，我找回了久违的自我连接。”《动作世界》不仅是一场舞蹈表演，更是一场身心解放的旅程。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2093168" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250413/4e697432-2b78-46de-8dc9-093a62f19503.jpg" data-imageid="346207376"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;陶身体创始人陶冶、段妮在本次活动现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本场活动由陶冶、段妮、王好三位创团艺术家与影像艺术家范西共同策划。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 15:24:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744546694968_mmBNms_1744546695145.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30638139</guid></item><item><title>2025年全国“村BA”在贵州台江启动</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30638780</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;新华社贵阳4月13日消息，13日，大地流彩·2025年全国和美乡村篮球大赛（村BA）启动仪式在贵州省黔东南苗族侗族自治州台江县台盘村举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;启动仪式在贵州省非物质文化遗产“思州战鼓”的激昂鼓声中拉开帷幕，在现场超过两万名观众注视下，富有民族特色的歌舞与绚丽的民族服饰秀轮番登场，为大家奉献了一场精彩的乡村篮球文化盛宴。启动仪式还设立了“村BA”接力环节，邀请2024年全国“村BA”得分王、浙江省诸暨市应店街镇队员孙航将“村BA”篮球送给贵州当地青少年代表，并举行“村BA”火炬传递仪式，象征乡村篮球文化薪火相传。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当晚，“村BA”揭幕战由贵州省雷山县望丰乡代表队和黎平县尚重镇代表队打响，为观众奉献了一场精彩的比赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全国和美乡村篮球大赛（村BA）是“大地流彩—全国乡村文化振兴在行动”重点活动之一。今年全国“村BA”主要分三个阶段进行。第一阶段为4月至6月，进行基层交流赛。第二阶段为7月至9月，进行大区赛。第三阶段的全国总决赛将于10月份在台盘村举行。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 14:56:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744555572057_Zatnic_1744555572317.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30638780</guid></item><item><title>良好开局！多个重大水利工程“进度条”刷新</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30638776</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;/body&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 14:16:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30638776</guid></item><item><title>透过3个经济指数看信心（经济新方位）</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30638775</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="newsContent newsContentPc none" id="newsContent"&gt;&lt;table class="pci_c"&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align="center"&gt;&lt;img src="" data-src="https://cdnjdphoto.aikan.pdnews.cn/zhbj-2025-04-13/epaper/beb56193-19aa-4594-a856-8d590a426891.jpg" class="picture-illustrating not-indent patt" data-toggle="tooltip" placement="bottom" trigger="hover focus" html="true" data-original-title="&amp;lt;p&amp;gt;　　图①：4月11日，江西省赣州市一家家具制造企业的智能化生产线。&amp;lt;/p&amp;gt;&amp;lt;p&amp;gt;　　朱海鹏摄（人民视觉）&amp;lt;/p&amp;gt;&amp;lt;p&amp;gt;　　图②：4月10日，小朋友在黑龙江省大兴安岭地区一家超市选购商品。&amp;lt;/p&amp;gt;&amp;lt;p&amp;gt;　　程泓淳摄（新华社发）&amp;lt;/p&amp;gt;&amp;lt;p&amp;gt;　　图③：4月11日，在山东省烟台市的物流园里，吊车将货物装上铁路集装箱班列。&amp;lt;/p&amp;gt;&amp;lt;p&amp;gt;　　孙文潭摄（影像中国）&amp;lt;/p&amp;gt;&amp;lt;p&amp;gt;　　数据来源：国家统计局等&amp;lt;/p&amp;gt;"&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;p&gt;　　图①：4月11日，江西省赣州市一家家具制造企业的智能化生产线。&lt;br&gt;　　朱海鹏摄（人民视觉）&lt;br&gt;　　图②：4月10日，小朋友在黑龙江省大兴安岭地区一家超市选购商品。&lt;br&gt;　　程泓淳摄（新华社发）&lt;br&gt;　　图③：4月11日，在山东省烟台市的物流园里，吊车将货物装上铁路集装箱班列。&lt;br&gt;　　孙文潭摄（影像中国）&lt;br&gt;　　数据来源：国家统计局等&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;&lt;p&gt;　　近日，中国制造业采购经理指数、零售业景气指数和物流业景气指数的最新数据对外公布。这3个指数的数据变化意味着什么？从中反映的行业景气水平如何？为此，本报记者走进工厂、超市、物流园，看经营主体对市场的预期与信心，并采访专家进行分析点评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　——编  者&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;50.5%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;　　制造业采购经理指数&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;　　新动能助力制造业稳定向好&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　【数据】3月份，中国制造业采购经理指数（PMI）为50.5%，比上月上升0.3个百分点，制造业景气水平继续回升，连续2个月运行在扩张区间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　【镜头】山东济宁嘉祥县科创园瑞芯半导体有限公司生产车间内，一派热火朝天的景象。十几条智能化产线上，一批批高压硅堆接连下线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　高压硅堆可用于高压直流电源、电能转换、工业设备等领域，是X光机、医用CT机、雷达、静电除尘器等器材设备中的关键元器件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　“去年以来，我们紧抓‘两新’政策机遇进行车间智能化改造升级，政策资金的支持让我们节约了15%的改造成本。”瑞芯半导体副总经理吴甘泉表示，公司淘汰老旧设备50台套，新采购智能设备180台套，实现了通过增强现实（AR）技术进行数据采集。激光切割机、智能探针测试机等高压硅堆单线产量，由原来的每天50万只，增长至现在的300万只。1月份，车间又新上一条生产线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　“智能化转型不仅带来产量的增加，还提升了产品的一致性和稳定性，良品率大幅上升。”吴甘泉说，今年前3月，公司总销售额同比增长400%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　【专家点评】同上月相比，3月份生产指数、新订单指数等指数上升，显示3月份制造业稳定向好运行，供需两端协同增长。同时，制造业生产经营活动预期指数为53.8%，连续6个月运行在54%左右的较好水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我国深入实施创新驱动发展战略继续取得成效，新动能较快增长，新质生产力加快发展。3月份，装备制造业PMI为52%，较上月上升1.2个百分点，其中新订单指数较上月上升3.7个百分点至55%以上，创2023年4月以来的新高；新出口订单指数也较上月上升0.8个百分点至51%以上。高技术制造业PMI为52.3%，较上月上升1.4个百分点。综合来看，装备制造业和高技术制造业需求明显增长，生产活动连续较快上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　展望二季度，随着一揽子增量政策效果持续释放，以及各类经营主体活力的充分激发，以有力有效的政策应对外部环境的不确定性，制造业有望继续稳定向好运行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　——中国物流信息中心分析师文韬&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;50.5%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;　　零售业景气指数&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;　　新供给带动零售预期改善&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　【数据】4月份，中国零售业景气指数（CRPI）为50.5%，环比上升0.3个百分点，维持在扩张区间运行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　【镜头】3月下旬，改造后的物美北京学清路店重新营业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　老顾客们惊喜发现，超市新商品多了，烟火气更浓了，也更好逛了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　“消费者对商品品质、购物体验以及服务质量的要求不断提升，我们必须通过改造满足消费者的需求。”物美集团新闻发言人许丽娜说，改造后的学清路店调整了商品结构，总体数量虽减少至约1万种，但其中70%为新增商品，进口商品占15%，在保障基本民生需求的基础上，突出了一线品牌和北京本地商品的特色，同时新增时尚家居用品，满足顾客对高品质生活的追求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　芝士蛋糕、绿豆糕、捞汁海鲜、水果盒子……现制加工区琳琅满目的鲜食品类，是学清路店此次改造的一大亮点。从选品来看，门店对商品的新鲜程度、制作工艺、口味、食品安全等多方面进行严格管控，不仅设立食品安全检测室自检商品，还探索利用人工智能实时监测冷链，一旦发现冰柜温度异常，马上通知店员处理，避免食物变质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　逛累了，消费者可以走到休息区歇一歇，用自助茶饮机解解渴。门店新设多处便民服务设施，休息区配备常用药及一次性用品，提供免费加热、冰块供应等服务。改造后的物美学清路店在商品体系、服务生态、空间布局等方面全面升级，构建起覆盖“人、货、场”等环节的智能协作，优化消费者的购物体验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　许丽娜介绍，物美计划今年对全国30余家重点门店实施“一店一策”调改升级，不断满足消费者需求、释放消费潜力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　【专家点评】4月，商品经营类指数50.1%，环比微升0.2个百分点，重回扩张区间；租赁经营类指数52.7%，环比上升1.3个百分点，保持中高位景气区间运行；电商经营类指数50.1%，与上月持平。3月，中办、国办印发《提振消费专项行动方案》，围绕提升消费能力、优化消费环境、增强消费意愿等，部署推出一系列重要举措，促进我国消费市场释放促升级、扩规模、提能级的叠加效应。入境消费扩容提质与本土消费潜力深挖双向突破，政策红利持续增加，消费需求梯次激活，零售业显现出相应的良好市场预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　春季上新、消费品以旧换新补贴范围扩大以及创新尝试多元化消费场景，都有利于商品经营类企业发挥线下优势，扩大经营。数据显示，春季消费活动逐渐复苏，线上线下商品经营预期均有不同程度的改善，预期4月份商品经营类企业客流量增加，带动销售额上升。另一方面，商品平均价格水平回升幅度高于客单价水平，表明线下消费内生动能可进一步激活。面对外部环境不确定性等扰动因素，我国零售业也需积极应对结构调整需求和发展不确定性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　——中国商业联合会副会长张丽君&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;51.5%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;　　物流业景气指数&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;　　产需扩张加速物流回暖&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　【数据】3月份，中国物流业景气指数为51.5%，较上月上升2.2个百分点，指数重回扩张区间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　【镜头】“呜——”汽笛声响，40节满载光伏组件的列车，从安徽合肥启程，驶向内蒙古巴彦淖尔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　3月30日，京东物流携手华晟新能源公司的公铁联运专列首发。“公铁联运的单次运输量是传统公路的3倍多，特别适合光伏组件这类大批量且时效宽松的货物。”京东物流有关负责人介绍，专列采用“门到门”物流模式，企业只需一次交付，便能获得从工厂提货、铁路运输到末端配送的全程服务，降低运输成本超20%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　随着制造业企业生产日渐活跃，大宗和原材料物流需求回暖，带动了物流业务量的回升。3月份，京东物流服务工业制造业的收入同比增长20%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　不断优化的运输结构，更好响应日渐回暖的物流需求。“当前，制造业企业对物流降本增效的诉求强烈，促使物流企业提升供应链响应速度和协同效率，不断为企业提供从仓储运输到配送的一体化解决方案。”京东物流有关负责人表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　【专家点评】3月，物流业景气指数重回扩张区间，且业务总量、新订单、库存周转次数等分项指数全面上升，增长预期保持乐观。物流业景气指数回升明显，得益于宏观政策持续发力。今年以来，“两新”政策加力扩围成效显著，有效促进了相关行业的供需扩张，供应链上下游加速恢复，带动消费需求逐步回暖，投资动能持续增强，制造业产需两端扩张加快，服务业市场活跃度总体提升，各地建设项目加快推进，为经济高质量发展奠定坚实基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　面对外部环境不确定性因素增加，二季度随着各项政策持续加力、加快落地，促进消费市场进一步提振，新动能平稳较快增长，助推物流业景气指数保持在扩张区间，不断巩固经济持续向好态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　——中国宏观经济研究院社会发展研究所研究员邢伟&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　本期统筹：郭雪岩&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　版式设计：张丹峰&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 14:15:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744554082712_xeSt1n_1744554082983.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30638775</guid></item><item><title>发行900亿日元债券，巴菲特为何此时出手？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30638571</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1550991288000_AFNy2S_1744548840583.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346213453"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;巴菲特  视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在全球市场因对关税和经济衰退的担忧摇摆不定之际，巴菲特出手了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间4月11日，美国证券交易委员会（SEC）披露的文件显示，“股神”沃伦·巴菲特旗下伯克希尔·哈撒韦公司定价发行了总额为900亿日元（约合6.29亿美元）的6笔日元债券。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管市场大幅波动导致多家日本公司取消债券发售，伯克希尔仍完成了这笔日元交易。据权威媒体汇编的数据显示，这是巴菲特的公司自2019年进入日本市场以来规模最小的日元交易。但传达出的信息却令人关注：当其他人在撤资时，巴菲特却在出手投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次发行的债券共分为六个期限，包含3年到30年不等。所有债券的收益率溢价均高于伯克希尔去年10月的发行水平，其中，所占份额最大的三年期债券的收益率溢价为70个基点，高于此前的49个基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报道，尽管近期全球市场巨震导致许多日本公司取消发行债券，但伯克希尔仍继续发行日元债券。本周以来，美国宣布“对等关税”举措引发全球贸易冲突，令全球金融市场动荡不安。这导致融资成本全面上升，长期债券供应匮乏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宏利投资管理日本公司信贷研究主管Shunsuke Oshida指出：“一般而言，即使发行人愿意给出市场允许的最高溢价，在当前市场环境下，投资者也未必会买账。他们虽然希望增加敞口，但更愿意等市场稳定后再出手。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析认为，伯克希尔此次债券发售筹集的资金可能被用于增持日本公司的股份。自2019年进入日本市场以来，伯克希尔利用日元债务为购买日本股票融资的策略，被市场解读为巴菲特深度布局日本产业的标志性手法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在3月17日，巴菲特进一步增持了日本五大综合商社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管文件显示，伯克希尔提高了对五家日本贸易公司的持股。其中，将三井物产持股比例从8.09%增至9.82%，三菱商事持股比例从8.31%升至9.67%，住友商事持股比例从8.23%提高到9.29%，伊藤忠商事持股比例由7.47%上调至8.53%，丸红株式会社持股比例从8.30%增加至9.30%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早在2020年，巴菲特在他90岁生日当天宣布，伯克希尔已经收购了五家日本主要贸易企业每家超过5%的股份，彼时，伯克希尔持有这五家公司股份的总价值约为62.5亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“虽然伯克希尔主要专注于美国市场，但有一个很小但却很重要的例外，那就是我们在日本不断增长的投资。”在今年2月发布的最新股东信中，巴菲特专门用一个章节谈及在日本的投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴菲特表示，伯克希尔在2019年7月首次购买了日本五大商社的股票。当时仅仅翻阅了它们的财务报表，便对其极低的股价感到震惊。随着时间推移，伯克希尔对这些公司的欣赏与日俱增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，这五家公司运营得非常成功，而且在某种程度上，其运营模式与伯克希尔颇为相似。这五家公司都会在适当的时候增加股息，在合理的时候回购股票，其高层管理人员薪酬方案也远没有美国同行那么激进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴菲特强调，对这五家公司的持股是长期的，伯克希尔承诺支持这些公司的董事会。一开始，他曾同意将伯克希尔的持股保持在每家公司股份的10%以下。但当接近这个上限时，这五家公司同意适度放松持股上限。随着时间的推移，未来可能会看到伯克希尔对所有五家公司的持股比例有所增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于在日本的投资，巴菲特表示很喜欢，他预期2025年从日本投资中获得的股息收入将达到约8.12亿美元，而日元债的利息成本约为1.35亿美元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 13:39:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744548857837_fXkpt8_1744548858142.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30638571</guid></item><item><title>农民钟睒睒的下一个目标</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30638636</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;高原的夜晚总是比平原来得更晚一些。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;云南省普洱市景东彝族自治县。下午7时多，太阳仍高悬着。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刚刚落成的茶仓茶叶初制厂正迎来一天里最热闹的时候——劳碌了一天的茶农们，肩挑手扛着自己采摘的茶叶赶到这里，过磅称重，领取收入。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250413/ca2a37b2-e9d4-4a86-9f87-3b752cc07947.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250413/ca2a37b2-e9d4-4a86-9f87-3b752cc07947.jpeg" data-height="952" data-width="1269" data-filesize="360826" data-save="0" class="ait_item_box img_default"&gt;&lt;p&gt;罗晓东是茶厂的员工。看着茶农们排着队翘首等待卖茶叶的场景，他感慨万千，拿起手机随手拍了几张照片，发给千里之外的一个朋友：“您带动了多少农户！大家都很感谢您！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2024年12月起，农夫山泉在云南的普洱市景东彝族自治县、思茅区、景谷县，以及临沧市临翔区、云县等地，相继捐建了5座现代化茶叶初制厂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;初衷有二：一是想让当地茶农跟着公司一起搞“标准化”，通过茶产业升级带动农民素质提高；二是，通过茶产业的发展带动农民致富。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;简单地说，就是让农民更能干、更有钱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;怎么干？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;茶厂里的革命&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250413/1406e201-0896-41a6-9c63-1295d6e9922b.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250413/1406e201-0896-41a6-9c63-1295d6e9922b.png" data-height="554" data-width="309" data-filesize="262027" data-save="0" class="ait_item_box img_default"&gt;&lt;p&gt;51岁的茶农左正兰，从出生起就在茶山上，距离不到100公里的大理城，她只去过两次。可如今，她的生活正在发生变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摊青、杀青、摊凉、揉捻、干燥、匀堆……这些她干了大半辈子的手艺活，都已被茶叶初制厂的机器取代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以前茶叶卖出门就不知去向，现在能知道它变成什么产品。”左正兰只知道农夫山泉卖水，没想到农夫山泉还做茶。当然，她更没想到，自己种的茶叶，能被用来做农夫山泉的茶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这无疑是左正兰与现代农业最近距离的一次接触，在此之前，她所有的劳作都凭借“经验”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，这些“经验”都成了液晶屏上的数字，这一串数字，能让茶叶的价格变得更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;茶厂投产至今，保持着每天30吨左右的新叶采购量，每公斤收购价最高达到10元，较往年提高了20%至30%。大家收入涨了一大截，眼看着还能涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;站在云南的茶山上，钟睒睒对这里的茶叶品质赞不绝口，“其他很多地方的鲜茶是一芽一两叶，品质还不一定好；这里一芽四叶，还‘掐得出水’。如果卖不出好价格，真的是可惜了”。他坚信，云南的土地，云南的茶，配得上更高的价格，更高的待遇；农民配得上更高的收入，更好的生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;怎样才能把茶叶价格卖得更高？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;钟睒睒明确提出了农夫山泉的要求：前端种植的118项茶叶有机标准，条条超越“国标”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对土地的敏感，源自钟睒睒五十年前在诸暨农村的劳动经历。二十世纪七十年代的那个少年或许想不到，那些关于土壤墒情、作物轮作的朴素认知，会在半个世纪后成为一家上市公司的核心竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他总是讲，自己就是一名“农民”。即使如今坐拥亿万财富，他依然自豪地称自己为“农民”。对钟睒睒来说，农民这个身份是与生俱来的，是土地赋予他的一部分。“我从土地里走出来，和农民兄弟在一起，才有现在的我和农夫山泉。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;钟睒睒一直相信，农民不缺乏学习的意愿和能力，缺乏的只是方向。土地和农民之间的联系，早已深深植根于他心中。钟睒睒坚持的，是要“用工业的方式帮助农民”，他明白这并不是一场“拯救”游戏，而是让农民获得真正的尊严和价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;价值在哪里？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;土地的逻辑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周红海这回下了“血本”。他已经拿出500万升级设备，接下来还准备投资1000万建造厂房2.0版本。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250413/66ea6711-1c6d-4884-add0-f456d7ee845a.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250413/66ea6711-1c6d-4884-add0-f456d7ee845a.jpeg" data-height="714" data-width="1269" data-filesize="555012" data-save="0" class="ait_item_box img_default"&gt;&lt;p&gt;决心来自底气：2024年，农夫山泉与他的茶厂展开合作，收购干茶20余万公斤，占全年交付量的60%至70%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“农夫山泉对茶叶采购的要求‘几近苛刻’，但这样的高标准可以带着我们转型升级，我们不能错过这样的机会！”周红海说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这或许是钟睒睒更乐意看到的“价值”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5个初级茶厂，对于茶园面积和茶叶产量常年稳居全国第一，有产茶县100多个、茶企9万余家的云南来说，不过是沧海一粟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可这5个工厂，像是5颗种子，钟睒睒把它们撒播在云南的大地上，等待生长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;厂房的建设、设备的引进，这些都是钟睒睒深思熟虑后的选择。他说：“我们捐建工厂，是想让农民兄弟亲眼看到什么是工业化。工业的技术是农业的出路。”他并非单纯地提供资金，而是通过这种看似简单的捐赠，向云南的茶农传递一个信号——现代农业，不仅仅是增加产量，更重要的是提高品质、提升价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在国际市场，如果这个绿茶是来自日本的，可能每公斤可以卖到接近30美元，但如果是来自中国，可能只卖到5美元。这么大的差距，根源在哪里？工业化！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种工业化的现代化手段，给了云南茶农们打开了一个全新的世界。钟睒睒并不把这视为一时的“公益”，而是着眼于长远的农业革命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他清楚，农业的现代化是一个系统工程，光有资金和技术支持，还不足以解决所有问题，更需要与农民共同走过这条漫长的道路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;道路指向何方？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;时间和土地的契约&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“农业教会我的是，如何和时间做朋友。”钟睒睒常常提起这句话。在他的眼中，农业从来不是一个可以迅速见效的行业。它需要耐心，需要积淀，更需要与土地和时间达成一种默契的契约。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在钟睒睒的心中，自己是中国八亿农民的一员，是八亿分之一农民们的人生，就是他的人生。农民与土地的故事，也是他的故事。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250413/56153c2f-1f16-416a-8a06-a4d038fdd11d.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250413/56153c2f-1f16-416a-8a06-a4d038fdd11d.jpeg" data-height="846" data-width="1269" data-filesize="289240" data-save="0" class="ait_item_box img_default"&gt;&lt;p&gt;而土地，从来不会辜负那些诚实耕耘的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在他看来，乡村振兴不应仅仅是对贫困地区的援助，而是要激发当地资源的内在价值。农业文明，正是乡村振兴的基石。乡村的未来，不是依赖城市的辐射，而是靠本土资源的创造性转化与创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乡村振兴不再是单向地输血，而是激活传统资源的价值觉醒。”钟睒睒深知，真正的振兴，并非单纯的物质援助，而是要通过现代化的手段，让传统农业焕发新的活力。这一过程，注定是缓慢而艰难的，然而他愿意付出耐心与时间。这份耐心，正是他与土地之间深厚关系的体现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也正是这份耐心，让钟睒睒捐赠初茶厂的意义，远远超出了眼前的经济效益，它是对乡村振兴战略的一次深刻实践。这五个初级茶厂，不仅是一个物质层面的改善，它更为云南茶农打开了一条通向现代农业的道路，让茶农从单纯的生产者，逐渐向产业链的中高端拓展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“茶叶，这一片东方树叶，一定会在世界的坐标里找回自己应有的位置。”在钟睒睒的商业版图里，“东方树叶”是一个特殊的存在，它的目标，从来不只是“百亿”。“东方树叶”这个充满诗意的名字，注定了要承载起更为厚重的期待与使命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在全球饮料市场，可口可乐代表美式自由，依云象征法式优雅，而东方树叶的使命，不仅仅要成为一款百亿级单品，更要成为中国茶文化全球化的载体，是让世界重新认识“茶”——这一片来自东方的树叶。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 13:33:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744550164915_NCcfHy_1744550165162.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30638636</guid></item><item><title>“直接”变“间接”，特朗普政府“毁约”后首次伊美正式谈判陷分歧</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30638570</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744548653490_1dMzNn_1744548671087.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346213289"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年4月12日，伊朗德黑兰市中心一座政府大楼的墙上出现了一幅反美壁画。  视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗与美国间接谈判12日在阿曼首都马斯喀特进行，双方同意在下周进行下一轮会谈。这是自2018年5月美国总统特朗普在其第一任期内单方面退出伊核协议后，美伊之间的首次正式谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士认为，美国特朗普政府一面重启对伊朗“极限施压”政策，一面表示希望与伊朗“达成交易”，凸显其“交易型外交”手段。此次美方与伊朗的外交接触并非真心想解决问题，而是试图通过“心理战”等施压方式让对方屈服。当前，伊美双方在制裁等问题上存在巨大分歧，伊核问题谈判前景具有很大不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;会谈不同屋&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据参加间接谈判的伊朗外交部发言人巴加埃透露，双方代表坐在不同房间，通过东道主阿曼外交大臣巴德尔传达伊美各自的观点和立场。双方代表离开前在巴德尔面前进行了数分钟交谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，特朗普7日表示，美国与伊朗就伊核问题正展开“直接”谈判。伊朗方面随后表示，双方谈判“间接”开展，并否认了“首轮间接谈判随后将转为直接谈判”的说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗外交部在谈判结束后发表声明说，双方就伊朗和平核计划及解除对伊朗非法制裁等问题交换各自政府的立场。伊朗外长阿拉格齐在社交平台发文说，与美国中东问题特使威特科夫进行了“有建设性和有希望的”间接会谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同日，白宫在声明中说，“会谈非常积极和有建设性”。声明还说，美伊之间的问题“非常复杂”，威特科夫的“直接沟通是朝着实现互利结果迈出的一步”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美边谈边施压&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普今年1月就职后，重启其首个总统任期内对伊“极限施压”政策，并加大在中东地区军力部署。3月7日，特朗普称已致信伊朗最高领袖哈梅内伊，呼吁伊朗就核计划与美国谈判。与此同时，特朗普多次威胁伊朗，如果不达成外交协议，美国将采取“前所未有的轰炸”等行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗西亚问题资深专家赛义德·礼萨·萨德尔·侯赛尼认为，美国一方面以伊朗为目标集结军事力量，另一方面又与伊朗举行谈判，是其一贯的“胡萝卜加大棒”的外交手段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡塔尔哈马德·本·哈利法大学副教授史蒂文·赖特表示，此次伊美会谈体现出特朗普《交易的艺术》一书中展露的谈判策略——极限施压、设定最后期限、直接威胁美方可能“随时退出”并指出后果严重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国智库苏凡中心刊文说，美国对伊朗“极限施压”并近期在伊朗周边地区采取军事行动，这充分体现出特朗普政府企图进一步施压迫使伊朗重返谈判桌。文章认为，即使美伊朝着谈判的方向行进，但双方能否达成协议仍存在很大疑问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;山东大学世界政党研究中心副研究员傅辰晨说，特朗普上任将满三个月却鲜见外交成果，这说明其靠施压达成交易的方式并不能令美国实现其目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;核心分歧难解&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会谈前，阿拉格齐表示，伊方“主要目标”是争取解除美国的制裁。哈梅内伊的政治顾问沙姆哈尼表示，伊朗寻求就其核计划达成一项“真正且公平”的协议。美国方面，威特科夫对美国《华尔街日报》表示，美国划定的红线是“绝不允许伊朗将核能力武器化”，但并不排除两国在边缘问题上寻求妥协的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士认为，伊朗方面基于以往谈判经验，对美国缺乏信任，目前仍不愿进行直接谈判。伊美双方在此次间接谈判后并未透露更多细节，显示出双方存有显著分歧。伊核问题在短期内难以解决，未来谈判前景充满不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赖特指出，双方谈判的核心障碍在于信任缺失与战略分歧，两国对核计划的认知截然对立，“坚冰短期内难以打破”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿阿拉伯中心资深研究员查尔斯·邓恩认为，特朗普没有提出解除制裁等激励措施，仅依赖威胁施压，这会导致伊朗对美方意图高度怀疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有分析认为，特朗普政府的外交策略不确定性较强，为本就脆弱的地区局势增添了诸多变数。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 12:57:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744548692974_J5DmSy_1744548693148.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30638570</guid></item><item><title>业内专家：我国有政策空间和余地应对外部不确定性</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30638054</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;近期，美国政府宣布征收“对等关税”，引发全球金融市场动荡。业内专家表示，当前世界政治经济格局正在经历深刻变化，不确定性影响加大。我国宏观政策还有空间和余力，将根据形势需要和外部影响动态调整，加强逆周期调节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业内专家表示，当前货币与通胀、增长、就业之间的关系比以往更加复杂，主要经济体央行政策调整更多体现为数据依赖，宏观调控政策很难再像过去线性外推政策走向。关税战导致的金融市场剧烈波动与国际局势、各国经济政策调整复杂互动，给各国货币政策制定带来更大挑战。美联储货币政策会议认为，经济面临高度不确定性，需要暂停降息。欧央行认为，贸易战将对经济产生“不可忽视”的直接冲击。日本央行则表示，将采取谨慎观望的态度，等待美国关税政策走向更加明朗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我国一季度经济运行延续回升向好态势。市场机构普遍预计一季度GDP增速将在5%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家表示，今年以来财政政策提早发力，货币政策也继续保持较强支持力度，当前国内宏观调控大的思路上转向消费与投资并重且更加注重消费，这些都在支持内需加快恢复，推动经济持续回升向好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最新出炉的一季度金融数据保持较好增长态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月13日，中国人民银行公布的一季度金融数据显示，一季度人民币贷款增加9.78万亿元，一季度社会融资规模增量累计为15.18万亿元，比上年同期多2.37万亿元。同时，信贷结构不断优化，普惠小微、制造业中长期贷款增速仍保持在10%左右，科技型中小企业贷款增速超过20%，均快于全部贷款增速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家指出，今年以来，一揽子增量政策仍在继续发挥作用，金融机构也加大挖掘支持实体经济的潜力。支持“两重”“两新”系列政策对需求拉动效果持续显现，新动能进一步发展壮大。提振消费专项行动有序实施，人工智能等新领域实现突破，发展新优势不断显现。有效需求持续回暖，是金融有效支持实体经济的根本动力，也是信贷增长保持韧性的根源，有效推动了近几个月货币信贷数据的回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业内专家表示，去年以来，中国人民银行进一步推动货币政策框架转型，优化货币政策中间目标，进一步健全市场化的利率调控机制，明示政策利率，强化利率政策执行，这些都有助于进一步增强货币政策调控的有效性，适应经济结构转型升级和高质量发展的调控需要，未来各项货币政策举措还会继续有效落地。市场人士普遍认为，目前我国宏观政策还有充足空间，能够有效应对外部环境的不确定性变化，保持国内经济合理增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家表示，我国经济增长有很强韧性，超大规模内需市场回旋余地大且富有活力，产业结构不断向高端化智能化绿色化转型，与全球经济的发展合作还会持续积极推进，中国有能力应对外部干扰和风险冲击。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 12:39:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744543030685_6b3emR_1744543030806.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30638054</guid></item><item><title>特稿｜同志加兄弟 携手启新程——越南各界热切期待中共中央总书记、国家主席习近平对越进行国事访问</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30638222</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="app"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 12:17:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744547036693_SnXDyW_1744547036865.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30638222</guid></item><item><title>“星灵体系”护航，广汽昊铂HL开启安全智驾新时代</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30637938</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月12日，伴随着广汽昊铂全新旗舰车型昊铂HL的正式上市，广汽集团以一场技术盛宴向行业宣告：智能化时代的汽车安全标准已被重新定义。一款定位“家庭智能新豪华SUV”的六座车型，以26.98万-31.98万元的定价切入市场，却以超越价格维度的技术深度，成为广汽“星灵安全守护体系”的首个载体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在发布会现场，广汽集团将焦点投向更深层的安全技术革新。作为全国首批获批L3自动驾驶路测资质的车企，广汽首次系统性公布了覆盖全链路研发、全域技术及全时保障的“星灵安全守护体系”。这一体系的严苛性体现在碰撞安全标准的制定上——在整合欧标、美标、国标及行业最高要求的基础上，广汽将测试工况扩展至60余种，相当于行业常规标准的3-4倍。支撑这一标准的，是数字孪生仿真系统与等效1300万公里的实车验证，其测试里程足以绕地球325圈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当64km/h的昊铂HL完成25%小重叠率偏置碰撞测试时，现场直播画面清晰展现了技术落地的成果：乘员舱结构毫发无损，车门正常开合，电池包零热失控。这背后是广汽对智驾安全的前瞻布局——L3自动驾驶系统故障率被压制到1FIT级别（10亿小时失效1次），较航空安全标准提升千倍。八大关键系统的双冗余设计，确保故障发生时30毫秒内完成切换，这一速度仅为人类眨眼时间的十分之一。而行业首发的鹰爪系统2.0，更让车辆在单边涉水失控时，以30毫秒的修正速度反超人类反应极限，配合扭矩矢量控制技术，将冰雪路面安全时速极限提升21%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在电池安全领域，广汽展现了全产业链技术掌控的优势。从电芯5针穿刺不起火、180°扭转测试，到弹匣电池的独立防护舱设计，再到云安全系统对1307项电池参数的24小时监控，构建起从微观电芯到宏观系统的立体防护网。而3881项整车安全参数的实时监测能力，已为170万用户筑起数字护盾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;智能化安全的根基在于核心供应链的自主可控。广汽此次联合中兴通讯、裕太微电子等企业发布的12款车规级芯片矩阵，覆盖电源管理、底盘控制等关键领域，标志着国产芯片生态的实质性突破。通过“一芯多源”策略和端到端验证平台，广汽正重构智能汽车核心零部件的安全标准。正如广汽总经理冯兴亚所言：“当行业竞逐智驾体验时，我们选择回归造车本质——安全必须由车企定义。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为技术集大成者，昊铂HL将安全基因融入产品肌理。5126mm的超长车身内，高通8295P芯片与激光雷达的组合，实现无图全场景智驾覆盖，其军工级夜视系统将夜间AEB识别距离推至150米，三倍于行业均值。智慧数字底盘标配空气悬架，配合5C超充技术，5分钟补能265公里的效率，彻底消解纯电出行的里程焦虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从星灵安全体系的发布到昊铂HL的落地，广汽集团不仅展示了从电芯研发到整车制造的全产业链掌控力，更以“安全无妥协”的坚守，试图在智能化浪潮中树立起中国汽车工业的新标杆。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 11:31:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744534638851_PGZDaE_1744534639232.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30637938</guid></item><item><title>设定最低售价取代征税，中欧电动车新谈判破局寻路</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30621605</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;全球贸易政策走到分岔路口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月11日，据外媒报道，美国汽车研究中心（Center for Automotive Research）最新研究显示，特朗普于今年4月初实施的25%汽车进口关税政策，预计将在2025年导致美国汽车制造业成本激增约1080亿美元。仅福特汽车、通用汽车和Stellantis集团三家，成本就将增加420亿美元。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744338912715_2C6E8y_1744338929664.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346003530"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年4月7日，美国马萨诸塞州西博，汽车停靠在CarMax经销商停车场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据测算，新关税体系下，美国每辆本土生产汽车的进口零部件平均关税达4911美元，而整车平均进口关税更是攀升至8641美元。这迫使Stellantis紧急关停墨西哥和加拿大产线，通用汽车加大印第安纳州工厂卡车产能，以应对冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国汽车政策委员会直言，关税已对行业形成沉重负担，若长期执行可能削弱车企竞争力并推高消费者成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一边，消息传出，中欧正通过新谈判寻求化解贸易摩擦的突破口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，双方围绕电动汽车关税问题的谈判已进入关键阶段。2024年9月，欧盟曾提出研究对中国电动汽车设定最低售价以替代加征关税的初步方案，但随后因谈判未果，欧盟于同年10月正式实施了对中国产电动汽车加征7.8%至35.3%不等的反补贴税，最高综合税率达48.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年4月以来，中欧双方加速重启谈判进程。4月3日，中国商务部新闻发言人何亚东在例行发布会上确认，中欧已同意尽快重启电动汽车反补贴案的价格承诺谈判，旨在为双方企业投资合作创造稳定环境。随后，商务部部长王文涛在4月8日与欧盟贸易委员谢夫乔维奇的视频会谈中进一步明确，双方将“立即开展电动汽车价格承诺谈判”，并讨论市场准入、投资合作等议题。王文涛强调，贸易战无赢家，中欧需共同维护多边贸易体系，而欧盟方面亦表示愿与中国协作应对美国单边关税的冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次谈判的核心争议点在于如何平衡欧盟的产业保护诉求与中国电动汽车的竞争优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;设定“最低售价”作为替代关税的方案，可能成为双方妥协的关键。该机制要求中国出口至欧盟的电动汽车不低于特定价格，以缓解欧盟对低价竞争的担忧，同时避免全面关税战升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，谈判仍面临多重挑战。一方面，欧盟内部立场分化，匈牙利等国明确反对加税并参与法律诉讼，德国等汽车大国则担忧关税推高本土电动化成本；另一方面，中国坚持通过世贸机制维权，若谈判破裂不排除采取反制措施。尽管如此，双方均展现出务实态度，欧盟推迟原定的关税表决时间，为达成阶段性协议留出空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;整体来看，美国关税政策加剧了本土车企的供应链危机，形成“成本上涨—销量下滑—投资缩减”的恶性循环。而中欧虽存在利益分歧，却通过谈判机制寻求妥协。这种差异不仅影响企业战略，更将重塑全球汽车产业格局。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 11:27:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744338938736_DHpXFk_1744338938868.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30621605</guid></item><item><title>武契奇称“颜色革命”已结束，外国势力攻击不会得逞</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30638090</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="660447" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/fad9d55fdf054587a2540224c9ba3e75/hd/1744542659526_WDk6H8_1744542915958.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744542913755_WSrHzp_1744542914042.png" data-duration="00:35" data-verticalvideo="1" data-width="644" data-height="848"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;当地时间4月12日，塞尔维亚总统武契奇在集会上发表演讲，称对塞尔维亚的攻击来自外国势力，是因为某些国外势力不想看到一个自由、独立且拥有主权的塞尔维亚。他同时表示，“颜色革命”已经结束，无论再进行什么行动都不会有结果。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 11:24:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744543079184_6Eksje_1744543079390.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30638090</guid></item><item><title>第一集丨《无忧渡》空降小爆，《黑镜7》水准在线</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30637584</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;【编者按】&lt;u&gt;帮大家看剧的“第一集”，最近开播的剧集，值不值得入坑？&lt;/u&gt;&lt;u&gt;也许有的剧会渐入佳境，也许有的剧高开低走，所以本文仅代表作者对首播几集的意见，仅供参考。后续如有打脸，随时通知大家。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;《侠客行不通》&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;播出平台：腾讯视频&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开播时间：4月11日&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古装喜剧《侠客行不通》由钟侃燮、张仁杰执导，徐志胜、范静祎、王帅、初俊辰领衔主演，更有多位脱口秀演员客串。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744535227100_xR3Fnc_1744535235015.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346205491"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《侠客行不通》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该剧改编自常盘勇者的同名漫画，讲述了天生凶相却心地善良的富商之子苟凌风立志成为大侠，但他错拜魔教为师，因练就魔功且脸上有疤，行侠仗义时总被世人误会成魔教反派。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;窝囊受气大侠和人设错位天然具备喜剧感，而喜剧与武侠元素的融合，再加上徐志胜独特的喜剧风格，为这部剧增添了不少看点。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744536263928_AxMGKj_1744536276715.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346205534"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;脱口秀人气演员徐志胜担纲电视剧主演&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744535470799_s4N2DN_1744536147267.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346205531"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;脱口秀演员来团建&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前看来，该剧剧情不如之前“喜人”团建的《大王别慌张》，编剧似乎欠缺喜剧写作的经验和节奏感，尬的地方蛮多的。但胜在几个演员的路人缘不错，比如徐志胜和鸟鸟的一段剧情在网上引发讨论，下饭看看还行。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744536043132_M5sZi3_1744536081745.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346205529"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;鸟鸟饰演的郝美怼徐志胜饰演的苟凌风&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过徐志胜如果真有志于演员之路，当务之急是提升演技，很多单场戏感觉徐哥连镜头都找不着，也不知道自己该怎么定点怎么表演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;观众喜爱脱口秀演员，喜爱的是有趣的个性和爆笑的段子，但影视表演旨在塑造人物，而不是继续在镜头里做你自己，你做自己的时候是在说台词又没讲段子，那观众花这个时间看你徐志胜的大特写，到底图啥？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;《无忧渡》&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;播出平台：爱奇艺&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开播时间：4月12日&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奇幻志怪题材古装剧《无忧渡》在4月12日“空降”，当天宣布定档、当天晚上就播了。该剧由林玉芬担任总导演，梁胜权、曹华、黄肖英联合执导，赵娜编剧，任嘉伦、宋祖儿领衔主演。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744540042591_PcPx6c_1744540065792.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346206201"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;截至发稿，《无忧渡》爱奇艺站内热度值破8500，为2025年新剧最快&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该剧改编自半明半寐的小说《半夏》，分为6个志怪单元，讲述了拥有5把功能各异宝剑的神秘捉妖师宣夜，遇到了少女半夏，二人于人妖共存的世界破解一个个奇情迷案，并解开宣夜身世之谜的浪漫爱情故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;命运多舛的《无忧渡》，其实2022年底就杀青了。该剧班底相当不错，总导演林玉芬代表作有《三生三世十里桃花》《宸汐缘》，在古偶剧里算顶流导演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;编剧赵娜代表作有《宸汐缘》《楚乔传》，近期播出的《念无双》也是她的作品。多说一句，《念无双》笔者又往后看了几集，剧情不差，人设和台词都有出彩之处，奈何服化道太丑，镜头把男女主拍得也太丑了，只能说郭导回家吧，进修一下审美再出山好吗？&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744536463344_zswGNN_1744536609259.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346205553"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744536584110_hW71YT_1744536609200.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346205551"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《无忧渡》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《无忧渡》三集看下来，审美在线，剧情流畅，演员表演不过不失，题材在流水线古偶里算有新意，毕竟做得好的志怪题材女频古偶，有几年没看到了。但女主人设目前看来相当提不起劲，如果早两年播还可以，现在就显得平淡无奇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该剧播出一天，站内热度突破8500，有望成为小爆款。说真的，蛮为林玉芬导演高兴的，姐不容易，这几年就没播出啥剧，硬生生从一线导演里掉队，为啥呢？除了《无忧渡》，2019年开拍的《青簪行》也是她的作品，据说换主演后今年有望上线。从玄学角度心疼林导一秒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;《黑镜 第七季》&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;播出平台：Netflix&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开播时间：4月10日&lt;/p&gt;&lt;p&gt;备受全球剧迷期待的《黑镜 第七季》，开播也就两天，豆瓣评分8.8（1.3万人打分）。本剧老粉们真的含泪打call：神剧回来了。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744536796408_T5dAF7_1744536820824.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346205570"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《黑镜 第七季》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《黑镜》系列向来以独特的视角、深刻的内涵以及对现代科技与社会现象的犀利批判而闻名。本季依然是每集一个独立的故事，通过不同的科幻或奇幻设定，探讨科技对人类生活、情感和道德的影响。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744539101098_AyDirB_1744539109679.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346205995"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《黑镜 第七季》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前个人最喜欢第一集和第三集，在此先不剧透，谈一些感想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一，《黑镜》系列能走到第七季还保持住了总体水平，一方面要承认人家创制水平的强大，但另一方面，某种程度上说明了科幻题材的生命力，尤其是在精品短剧这个赛道里的生命力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自《黑镜》横空出世后，国内不乏模仿它的短剧集，但大多是给年轻导演练手的“创投”之作，比如bilibili投过的几部，水平嘛……算了不说了。只能说“把科幻短剧当作给年轻创作者练手的作品”这种思路，本身就属于脑子不太平坦的表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科幻影视是对创制作技术和经验要求最高的类型，拿这个给年轻创作者“练手”，既坑题材，又坑创作者，还坑投资人和平台自己，搞得现在国内科幻题材更加萎靡，罕有人敢触碰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是！但是科幻题材本身的创作空间极大，对观众和市场来说更是新鲜度极高，在各平台追求“短剧、精品、新颖、极致”的当下，这是一个非常值得发力的类型。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744538972607_8JD3C4_1744538990967.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346205994"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《黑镜 第七季》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二，《黑镜》系列也证明了，无论什么题材，越是具备对现实的极致洞察和归纳能力，越是能触动和震撼人心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科幻不是空中楼阁。古往今来，具备充分假定性和隐喻空间的科幻，是最适合去创作触碰社会最深处、人性最暗面的题材类型。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 11:19:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744537358026_YGrcbn_1744537358242.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30637584</guid></item><item><title>我国电影总票房已突破250亿 位居全球第一</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30638119</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 11:14:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30638119</guid></item><item><title>前哨：中方正在和更多国家共同应对美滥施关税</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30638113</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="rich_media_content js_underline_content
                       autoTypeSetting24psection
            " id="js_content"&gt;&lt;hr&gt;&lt;p&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;span textstyle=""&gt;｜&lt;/span&gt;&lt;span textstyle=""&gt;｜&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span leaf="" data-pm-slice='1 1 ["para",{"tagName":"section","attributes":{"style":"-webkit-tap-highlight-color: transparent;margin: 0px 16px;padding: 0px;outline: 0px;max-width: 100%;clear: both;min-height: 1em;color: rgba(0, 0, 0, 0.9);font-family: \"PingFang SC\", system-ui, -apple-system, \"system-ui\", \"Helvetica Neue\", \"Hiragino Sans GB\", \"Microsoft YaHei UI\", \"Microsoft YaHei\", Arial, sans-serif;font-size: 17px;font-style: normal;font-variant-ligatures: normal;font-variant-caps: normal;font-weight: 400;letter-spacing: 0.544px;orphans: 2;text-align: justify;text-indent: 0px;text-transform: none;widows: 2;word-spacing: 0px;-webkit-text-stroke-width: 0px;white-space: normal;text-decoration-thickness: initial;text-decoration-style: initial;text-decoration-color: initial;background-color: rgb(255, 255, 255);line-height: 2em;visibility: visible;box-sizing: border-box !important;overflow-wrap: break-word !important;"},"namespaceURI":"http://www.w3.org/1999/xhtml"}]'&gt;4月8日下午&lt;/span&gt;&lt;span leaf="" data-pm-slice='1 1 ["para",{"tagName":"section","attributes":{"style":"-webkit-tap-highlight-color: transparent;margin: 0px 16px;padding: 0px;outline: 0px;max-width: 100%;clear: both;min-height: 1em;color: rgba(0, 0, 0, 0.9);font-family: \"PingFang SC\", system-ui, -apple-system, \"system-ui\", \"Helvetica Neue\", \"Hiragino Sans GB\", \"Microsoft YaHei UI\", \"Microsoft YaHei\", Arial, sans-serif;font-size: 17px;font-style: normal;font-variant-ligatures: normal;font-variant-caps: normal;font-weight: 400;letter-spacing: 0.544px;orphans: 2;text-align: justify;text-indent: 0px;text-transform: none;widows: 2;word-spacing: 0px;-webkit-text-stroke-width: 0px;white-space: normal;text-decoration-thickness: initial;text-decoration-style: initial;text-decoration-color: initial;background-color: rgb(255, 255, 255);line-height: 2em;visibility: visible;box-sizing: border-box !important;overflow-wrap: break-word !important;"},"namespaceURI":"http://www.w3.org/1999/xhtml"}]'&gt;，与欧盟委员会贸易和经济安全委员谢夫乔维奇举行视频会谈&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span leaf="" data-pm-slice='1 1 ["para",{"tagName":"p","attributes":{"style":"-webkit-tap-highlight-color: transparent;margin: 0px 16px;padding: 0px;outline: 0px;max-width: 100%;clear: both;min-height: 1em;color: rgba(0, 0, 0, 0.9);font-size: 17px;font-style: normal;font-variant-ligatures: normal;font-variant-caps: normal;font-weight: normal;letter-spacing: 0.544px;orphans: 2;text-align: justify;text-indent: 0px;text-transform: none;widows: 2;word-spacing: 0px;-webkit-text-stroke-width: 0px;white-space: normal;text-decoration: none;caret-color: rgba(0, 0, 0, 0.9);font-family: \"PingFang SC\", system-ui, -apple-system, system-ui, \"Helvetica Neue\", \"Hiragino Sans GB\", \"Microsoft YaHei UI\", \"Microsoft YaHei\", Arial, sans-serif;background-color: rgb(255, 255, 255);line-height: 2em;visibility: visible;box-sizing: border-box !important;overflow-wrap: break-word !important;"},"namespaceURI":"http://www.w3.org/1999/xhtml"}]'&gt;&lt;span textstyle=""&gt;｜&lt;/span&gt;&lt;span textstyle=""&gt;｜&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span leaf="" data-pm-slice='1 1 ["para",{"tagName":"section","attributes":{"style":"-webkit-tap-highlight-color: transparent;margin: 0px 16px;padding: 0px;outline: 0px;max-width: 100%;clear: both;min-height: 1em;color: rgba(0, 0, 0, 0.9);font-family: \"PingFang SC\", system-ui, -apple-system, \"system-ui\", \"Helvetica Neue\", \"Hiragino Sans GB\", \"Microsoft YaHei UI\", \"Microsoft YaHei\", Arial, sans-serif;font-size: 17px;font-style: normal;font-variant-ligatures: normal;font-variant-caps: normal;font-weight: 400;letter-spacing: 0.544px;orphans: 2;text-align: justify;text-indent: 0px;text-transform: none;widows: 2;word-spacing: 0px;-webkit-text-stroke-width: 0px;white-space: normal;text-decoration-thickness: initial;text-decoration-style: initial;text-decoration-color: initial;background-color: rgb(255, 255, 255);line-height: 2em;visibility: visible;box-sizing: border-box !important;overflow-wrap: break-word !important;"},"namespaceURI":"http://www.w3.org/1999/xhtml"}]'&gt;4月9日，与东盟轮值主席国、马来西亚贸工部长扎夫鲁视频通话&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span leaf="" data-pm-slice='1 1 ["para",{"tagName":"p","attributes":{"style":"-webkit-tap-highlight-color: transparent;margin: 0px 16px;padding: 0px;outline: 0px;max-width: 100%;clear: both;min-height: 1em;color: rgba(0, 0, 0, 0.9);font-size: 17px;font-style: normal;font-variant-ligatures: normal;font-variant-caps: normal;font-weight: normal;letter-spacing: 0.544px;orphans: 2;text-align: justify;text-indent: 0px;text-transform: none;widows: 2;word-spacing: 0px;-webkit-text-stroke-width: 0px;white-space: normal;text-decoration: none;caret-color: rgba(0, 0, 0, 0.9);font-family: \"PingFang SC\", system-ui, -apple-system, system-ui, \"Helvetica Neue\", \"Hiragino Sans GB\", \"Microsoft YaHei UI\", \"Microsoft YaHei\", Arial, sans-serif;background-color: rgb(255, 255, 255);line-height: 2em;visibility: visible;box-sizing: border-box !important;overflow-wrap: break-word !important;"},"namespaceURI":"http://www.w3.org/1999/xhtml"}]'&gt;&lt;span textstyle=""&gt;｜&lt;/span&gt;&lt;span textstyle=""&gt;｜&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span data-pm-slice="0 0 []"&gt;&lt;span leaf="" data-pm-slice='1 1 ["para",{"tagName":"section","attributes":{"style":"-webkit-tap-highlight-color: transparent;margin: 0px 16px;padding: 0px;outline: 0px;max-width: 100%;clear: both;min-height: 1em;color: rgba(0, 0, 0, 0.9);font-family: \"PingFang SC\", system-ui, -apple-system, \"system-ui\", \"Helvetica Neue\", \"Hiragino Sans GB\", \"Microsoft YaHei UI\", \"Microsoft YaHei\", Arial, sans-serif;font-size: 17px;font-style: normal;font-variant-ligatures: normal;font-variant-caps: normal;font-weight: 400;letter-spacing: 0.544px;orphans: 2;text-align: justify;text-indent: 0px;text-transform: none;widows: 2;word-spacing: 0px;-webkit-text-stroke-width: 0px;white-space: normal;text-decoration-thickness: initial;text-decoration-style: initial;text-decoration-color: initial;background-color: rgb(255, 255, 255);line-height: 2em;visibility: visible;box-sizing: border-box !important;overflow-wrap: break-word !important;"},"namespaceURI":"http://www.w3.org/1999/xhtml"},"node",{"tagName":"span","attributes":{"data-pm-slice":"0 0 []"},"namespaceURI":"http://www.w3.org/1999/xhtml"}]'&gt;4月10日，与二十国集团轮值主席国、南非贸工部长帕克斯·陶视频通话&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span data-pm-slice="0 0 []"&gt;&lt;span leaf="" data-pm-slice='1 1 ["para",{"tagName":"p","attributes":{"style":"-webkit-tap-highlight-color: transparent;margin: 0px 16px 16px;padding: 0px;outline: 0px;max-width: 100%;box-sizing: border-box !important;overflow-wrap: break-word !important;clear: both;min-height: 1em;color: rgba(0, 0, 0, 0.9);font-size: 17px;font-style: normal;font-variant-ligatures: normal;font-variant-caps: normal;font-weight: normal;letter-spacing: 0.544px;orphans: 2;text-align: justify;text-indent: 0px;text-transform: none;widows: 2;word-spacing: 0px;-webkit-text-stroke-width: 0px;white-space: normal;text-decoration: none;caret-color: rgba(0, 0, 0, 0.9);font-family: \"PingFang SC\", system-ui, -apple-system, system-ui, \"Helvetica Neue\", \"Hiragino Sans GB\", \"Microsoft YaHei UI\", \"Microsoft YaHei\", Arial, sans-serif;background-color: rgb(255, 255, 255);line-height: 2em;visibility: visible;"},"namespaceURI":"http://www.w3.org/1999/xhtml"}]'&gt;&lt;span textstyle=""&gt;｜&lt;/span&gt;&lt;span textstyle=""&gt;｜&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span data-pm-slice="0 0 []"&gt;&lt;span leaf=""&gt;4&lt;/span&gt;&lt;span leaf=""&gt;月10日，与沙特商务大臣卡斯比视频通话&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span leaf="" data-pm-slice='1 1 ["para",{"tagName":"p","attributes":{"style":"-webkit-tap-highlight-color: transparent;margin: 0px 16px;padding: 0px;outline: 0px;max-width: 100%;clear: both;min-height: 1em;color: rgba(0, 0, 0, 0.9);font-size: 17px;font-style: normal;font-variant-ligatures: normal;font-variant-caps: normal;font-weight: normal;letter-spacing: 0.544px;orphans: 2;text-align: justify;text-indent: 0px;text-transform: none;widows: 2;word-spacing: 0px;-webkit-text-stroke-width: 0px;white-space: normal;text-decoration: none;caret-color: rgba(0, 0, 0, 0.9);font-family: \"PingFang SC\", system-ui, -apple-system, system-ui, \"Helvetica Neue\", \"Hiragino Sans GB\", \"Microsoft YaHei UI\", \"Microsoft YaHei\", Arial, sans-serif;background-color: rgb(255, 255, 255);line-height: 2em;visibility: visible;box-sizing: border-box !important;overflow-wrap: break-word !important;"},"namespaceURI":"http://www.w3.org/1999/xhtml"}]'&gt;&lt;span textstyle=""&gt;｜&lt;/span&gt;&lt;span textstyle=""&gt;｜&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span data-pm-slice="0 0 []"&gt;&lt;span data-pm-slice="0 0 []"&gt;&lt;span leaf="" data-pm-slice='1 1 ["para",{"tagName":"section","attributes":{"style":"-webkit-tap-highlight-color: transparent;margin: 0px 16px;padding: 0px;outline: 0px;max-width: 100%;clear: both;min-height: 1em;color: rgba(0, 0, 0, 0.9);font-family: \"PingFang SC\", system-ui, -apple-system, \"system-ui\", \"Helvetica Neue\", \"Hiragino Sans GB\", \"Microsoft YaHei UI\", \"Microsoft YaHei\", Arial, sans-serif;font-size: 17px;font-style: normal;font-variant-ligatures: normal;font-variant-caps: normal;font-weight: 400;letter-spacing: 0.544px;orphans: 2;text-align: justify;text-indent: 0px;text-transform: none;widows: 2;word-spacing: 0px;-webkit-text-stroke-width: 0px;white-space: normal;text-decoration-thickness: initial;text-decoration-style: initial;text-decoration-color: initial;background-color: rgb(255, 255, 255);line-height: 2em;visibility: visible;box-sizing: border-box !important;overflow-wrap: break-word !important;"},"namespaceURI":"http://www.w3.org/1999/xhtml"},"node",{"tagName":"span","attributes":{"data-pm-slice":"0 0 []"},"namespaceURI":"http://www.w3.org/1999/xhtml"},"node",{"tagName":"span","attributes":{"data-pm-slice":"0 0 []"},"namespaceURI":"http://www.w3.org/1999/xhtml"}]'&gt;4&lt;/span&gt;&lt;span leaf="" data-pm-slice='1 1 ["para",{"tagName":"section","attributes":{"style":"-webkit-tap-highlight-color: transparent;margin: 0px 16px;padding: 0px;outline: 0px;max-width: 100%;clear: both;min-height: 1em;color: rgba(0, 0, 0, 0.9);font-family: \"PingFang SC\", system-ui, -apple-system, \"system-ui\", \"Helvetica Neue\", \"Hiragino Sans GB\", \"Microsoft YaHei UI\", \"Microsoft YaHei\", Arial, sans-serif;font-size: 17px;font-style: normal;font-variant-ligatures: normal;font-variant-caps: normal;font-weight: 400;letter-spacing: 0.544px;orphans: 2;text-align: justify;text-indent: 0px;text-transform: none;widows: 2;word-spacing: 0px;-webkit-text-stroke-width: 0px;white-space: normal;text-decoration-thickness: initial;text-decoration-style: initial;text-decoration-color: initial;background-color: rgb(255, 255, 255);line-height: 2em;visibility: visible;box-sizing: border-box !important;overflow-wrap: break-word !important;"},"namespaceURI":"http://www.w3.org/1999/xhtml"},"node",{"tagName":"span","attributes":{"data-pm-slice":"0 0 []"},"namespaceURI":"http://www.w3.org/1999/xhtml"},"node",{"tagName":"span","attributes":{"data-pm-slice":"0 0 []"},"namespaceURI":"http://www.w3.org/1999/xhtml"}]'&gt;月11日，与金砖国家轮值主席国巴西副总统兼发展、工业、贸易和服务部部长阿尔克明视频通话&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span leaf="" data-pm-slice='1 1 ["para",{"tagName":"p","attributes":{"style":"-webkit-tap-highlight-color: transparent;margin: 0px 16px;padding: 0px;outline: 0px;max-width: 100%;clear: both;min-height: 1em;color: rgba(0, 0, 0, 0.9);font-size: 17px;font-style: normal;font-variant-ligatures: normal;font-variant-caps: normal;font-weight: normal;letter-spacing: 0.544px;orphans: 2;text-align: justify;text-indent: 0px;text-transform: none;widows: 2;word-spacing: 0px;-webkit-text-stroke-width: 0px;white-space: normal;text-decoration: none;caret-color: rgba(0, 0, 0, 0.9);font-family: \"PingFang SC\", system-ui, -apple-system, system-ui, \"Helvetica Neue\", \"Hiragino Sans GB\", \"Microsoft YaHei UI\", \"Microsoft YaHei\", Arial, sans-serif;background-color: rgb(255, 255, 255);line-height: 2em;visibility: visible;box-sizing: border-box !important;overflow-wrap: break-word !important;"},"namespaceURI":"http://www.w3.org/1999/xhtml"}]'&gt;&lt;span textstyle=""&gt;｜&lt;/span&gt;&lt;span textstyle=""&gt;｜&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span data-pm-slice="0 0 []"&gt;&lt;span data-pm-slice="0 0 []"&gt;&lt;span data-pm-slice="0 0 []"&gt;&lt;span leaf="" data-pm-slice='1 1 ["para",{"tagName":"section","attributes":{"style":"-webkit-tap-highlight-color: transparent;margin: 0px 16px;padding: 0px;outline: 0px;max-width: 100%;clear: both;min-height: 1em;color: rgba(0, 0, 0, 0.9);font-family: \"PingFang SC\", system-ui, -apple-system, \"system-ui\", \"Helvetica Neue\", \"Hiragino Sans GB\", \"Microsoft YaHei UI\", \"Microsoft YaHei\", Arial, sans-serif;font-size: 17px;font-style: normal;font-variant-ligatures: normal;font-variant-caps: normal;font-weight: 400;letter-spacing: 0.544px;orphans: 2;text-align: justify;text-indent: 0px;text-transform: none;widows: 2;word-spacing: 0px;-webkit-text-stroke-width: 0px;white-space: normal;text-decoration-thickness: initial;text-decoration-style: initial;text-decoration-color: initial;background-color: rgb(255, 255, 255);line-height: 2em;visibility: visible;box-sizing: border-box !important;overflow-wrap: break-word !important;"},"namespaceURI":"http://www.w3.org/1999/xhtml"},"node",{"tagName":"span","attributes":{"data-pm-slice":"0 0 []"},"namespaceURI":"http://www.w3.org/1999/xhtml"},"node",{"tagName":"span","attributes":{"data-pm-slice":"0 0 []"},"namespaceURI":"http://www.w3.org/1999/xhtml"},"node",{"tagName":"span","attributes":{"data-pm-slice":"0 0 []"},"namespaceURI":"http://www.w3.org/1999/xhtml"}]'&gt;4月11日，与世贸组织总干事伊维拉视频通话&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;p&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;谭主了解到，这些沟通中，都&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;谈了应对美国所谓&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;“对等”关税。接下来，中方还会同更多国家一道，就应对美加征所谓“对等”关税进行沟通，加强合作。&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;span&gt;&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;此次会谈前，谢夫乔维奇曾访问中国，当时新闻稿提到：&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;span&gt;&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;双方坦诚、深入、务实地交换了意见。&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;span&gt;&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;相比于&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;10多天前的新闻稿，此次视频会谈的新闻稿明显更加积极，更加丰富。&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;span&gt;&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;中欧主要达成四方面的共识：&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;span&gt;&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;一是反对美国加征关税的行为，愿同其他世贸组织成员一道，维护以世贸组织为核心的多边贸易体制。&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/b&gt;&lt;span&gt;&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;二是同意尽快启动磋商，深入讨论市场准入相关问题。&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/b&gt;&lt;span&gt;&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;市场准入，是中欧贸易和投资关系的核心议题之一。此前，这一问题都是放在中欧投资协定的框架下谈的，中欧双方在这一框架下，在制造业、金融服务业、&lt;/span&gt;&lt;span leaf=""&gt;医疗卫生与生物医药行业都做出了高水平的市场准入承诺。&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;span&gt;&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;此次，中欧双方再次谈了市场准入这一问题。&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;span&gt;&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;三是立即开展电动汽车价格承诺谈判。&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/b&gt;&lt;span&gt;&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;去年，中欧双方就电动汽车进行了多轮磋商。&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;谭主了解到，中欧双方团队已经开始接触。&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;span&gt;&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;四是支持重启中欧贸易救济对话机制。&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/b&gt;&lt;span&gt;&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;谭主了解到，&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;中欧双方原先有这一机制，但最近几年由于一些原因，该机制没有发挥作用。&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;现在，双方支持重启的这一举动，意味着中欧双方都拿出了务实、合作的态度，面对双边经贸合作中存在的各种问题，这展现出了中国和欧盟作为世界主要经济体，维护世界贸易秩序的责任和决心。&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;span&gt;&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;在同东盟轮值主席国、马来西亚贸工部长扎夫鲁的通话中，扎夫鲁明确表示，美国政府有关政策不符合世界贸易组织所规定的自由公平贸易原则。&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;span&gt;&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;东盟国家，是美国滥施所谓“对等”关税的重点对象。扎夫鲁也表示，将与东盟各国就美国&lt;/span&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf="" data-pm-slice='1 1 ["para",{"tagName":"p","attributes":{"style":"-webkit-tap-highlight-color: transparent;margin: 0px 16px;padding: 0px;outline: 0px;max-width: 100%;clear: both;min-height: 1em;color: rgba(0, 0, 0, 0.9);font-family: \"PingFang SC\", system-ui, -apple-system, \"system-ui\", \"Helvetica Neue\", \"Hiragino Sans GB\", \"Microsoft YaHei UI\", \"Microsoft YaHei\", Arial, sans-serif;font-size: 17px;font-style: normal;font-variant-ligatures: normal;font-variant-caps: normal;font-weight: 400;letter-spacing: 0.544px;orphans: 2;text-align: justify;text-indent: 0px;text-transform: none;widows: 2;word-spacing: 0px;-webkit-text-stroke-width: 0px;white-space: normal;text-decoration-thickness: initial;text-decoration-style: initial;text-decoration-color: initial;background-color: rgb(255, 255, 255);line-height: 2em;visibility: visible;box-sizing: border-box !important;overflow-wrap: break-word !important;"},"namespaceURI":"http://www.w3.org/1999/xhtml"},"node",{"tagName":"font","attributes":{"face":"宋体"},"namespaceURI":"http://www.w3.org/1999/xhtml"}]'&gt;“对等”关税系列措施展开磋商、共同应对。&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf="" data-pm-slice='1 1 ["para",{"tagName":"p","attributes":{"style":"-webkit-tap-highlight-color: transparent;margin: 0px 16px;padding: 0px;outline: 0px;max-width: 100%;clear: both;min-height: 1em;color: rgba(0, 0, 0, 0.9);font-family: \"PingFang SC\", system-ui, -apple-system, \"system-ui\", \"Helvetica Neue\", \"Hiragino Sans GB\", \"Microsoft YaHei UI\", \"Microsoft YaHei\", Arial, sans-serif;font-size: 17px;font-style: normal;font-variant-ligatures: normal;font-variant-caps: normal;font-weight: 400;letter-spacing: 0.544px;orphans: 2;text-align: justify;text-indent: 0px;text-transform: none;widows: 2;word-spacing: 0px;-webkit-text-stroke-width: 0px;white-space: normal;text-decoration-thickness: initial;text-decoration-style: initial;text-decoration-color: initial;background-color: rgb(255, 255, 255);line-height: 2em;visibility: visible;box-sizing: border-box !important;overflow-wrap: break-word !important;"},"namespaceURI":"http://www.w3.org/1999/xhtml"},"node",{"tagName":"font","attributes":{"face":"宋体"},"namespaceURI":"http://www.w3.org/1999/xhtml"}]'&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span leaf=""&gt;沟通中，&lt;span textstyle=""&gt;相关方也与中方就&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span data-pm-slice="0 0 []"&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;span textstyle=""&gt;发挥金砖国家、二十国集团等多边平台作用等问题进行交流。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span data-pm-slice="0 0 []"&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span data-pm-slice="0 0 []"&gt;&lt;span leaf=""&gt;在与世贸组织总干事伊维拉的沟通中，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span leaf="" data-pm-slice='1 1 ["para",null]'&gt;伊维拉也特别提到，世贸组织成员应共同捍卫开放和以规则为基础的多边贸易体制，在世贸组织框架下通过对话合作妥善解决分歧。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;section&gt;&lt;span leaf=""&gt;面对美方的单边霸凌做法，以开放合作和多边主义对冲单边主义、保护主义和霸凌行径，是更多国家的选择。&lt;/span&gt;&lt;/section&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;结合这些背景信息，谭主认为，这些电话，传递了两个信号。&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;span&gt;&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;第一，美国滥施关税遭到多方反对，中国正在团结维护国际贸易公平正义的力量。&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/b&gt;&lt;span&gt;&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span leaf=""&gt;美东时间4月10日，美方发布行政令，宣布将对中国输美商品加征的84%所谓“对等”关税进一步提高至125%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;span&gt;&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;针对中国的意味，再明显不过。&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;span&gt;&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;而中国，也在团结愿意共同维护国际贸易体系的力量。&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;span&gt;&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;中国是欧盟最大的进口来源地，欧盟是中国的第二大贸易伙伴。&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;span&gt;&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;这次新闻稿中，欧方提到，愿推动扩大中欧双向市场准入、投资和产业合作。&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;span&gt;&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;以&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;“投资”为例，谭主爬取了欧盟国家最近一个月关于投资的相关数据，发现，欧盟很关注人工智能、基础设施、太阳能、电动汽车等领域的投资，并希望中国可以积极投资欧盟。&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;span&gt;&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;这些领域，中欧都有广泛的合作空间。&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;span&gt;&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;就拿电动汽车来说，去年，中欧在电动汽车问题上有分歧。但这没有妨碍中欧之间的合作。&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;span&gt;&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;还有更多数据证明，中国产业链对欧盟有着不可替代的地位。&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;span&gt;&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;据统计，过去几年，欧盟增长最快的企业，是一家波兰的光伏企业，它主要销售中国制造的太阳能电池板和太阳能设备。&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;2020年至2023年，这家企业的复合年增长率高达830.8%。&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;span&gt;&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;而对于东盟而言，我国与东盟已经连续&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;5年互为第一大贸易伙伴。去年，我国与东盟的双边贸易总额为9821亿美元，占中国全球贸易总额的16%。&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;span&gt;&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;美国掀起了单边的贸易战，中国要做的，就是团结一切能团结的力量，不只是东盟，不只是欧盟。&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;span&gt;&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;第二，越来越多的国家，正在看清美国关税讹诈的本质。&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/b&gt;&lt;span&gt;&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;美国加征所谓&lt;/span&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf="" data-pm-slice='1 1 ["para",{"tagName":"p","attributes":{"style":"-webkit-tap-highlight-color: transparent;margin: 0px 16px;padding: 0px;outline: 0px;max-width: 100%;clear: both;min-height: 1em;color: rgba(0, 0, 0, 0.9);font-family: \"PingFang SC\", system-ui, -apple-system, \"system-ui\", \"Helvetica Neue\", \"Hiragino Sans GB\", \"Microsoft YaHei UI\", \"Microsoft YaHei\", Arial, sans-serif;font-size: 17px;font-style: normal;font-variant-ligatures: normal;font-variant-caps: normal;font-weight: 400;letter-spacing: 0.544px;orphans: 2;text-align: justify;text-indent: 0px;text-transform: none;widows: 2;word-spacing: 0px;-webkit-text-stroke-width: 0px;white-space: normal;text-decoration-thickness: initial;text-decoration-style: initial;text-decoration-color: initial;background-color: rgb(255, 255, 255);line-height: 2em;visibility: visible;box-sizing: border-box !important;overflow-wrap: break-word !important;"},"namespaceURI":"http://www.w3.org/1999/xhtml"},"node",{"tagName":"font","attributes":{"face":"宋体"},"namespaceURI":"http://www.w3.org/1999/xhtml"}]'&gt;“对等”关税后，中国是全球第一个反制&lt;/span&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf="" data-pm-slice='1 1 ["para",{"tagName":"p","attributes":{"style":"-webkit-tap-highlight-color: transparent;margin: 0px 16px;padding: 0px;outline: 0px;max-width: 100%;clear: both;min-height: 1em;color: rgba(0, 0, 0, 0.9);font-family: \"PingFang SC\", system-ui, -apple-system, \"system-ui\", \"Helvetica Neue\", \"Hiragino Sans GB\", \"Microsoft YaHei UI\", \"Microsoft YaHei\", Arial, sans-serif;font-size: 17px;font-style: normal;font-variant-ligatures: normal;font-variant-caps: normal;font-weight: 400;letter-spacing: 0.544px;orphans: 2;text-align: justify;text-indent: 0px;text-transform: none;widows: 2;word-spacing: 0px;-webkit-text-stroke-width: 0px;white-space: normal;text-decoration-thickness: initial;text-decoration-style: initial;text-decoration-color: initial;background-color: rgb(255, 255, 255);line-height: 2em;visibility: visible;box-sizing: border-box !important;overflow-wrap: break-word !important;"},"namespaceURI":"http://www.w3.org/1999/xhtml"},"node",{"tagName":"font","attributes":{"face":"宋体"},"namespaceURI":"http://www.w3.org/1999/xhtml"}]'&gt;“对等”关税的国家。&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/font&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;span&gt;&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;中国的反制，是在守护世界的公道。&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;span&gt;&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;谭主也注意到，舆论场也有个别声音在担忧，认为如果其他国家都和美国达成了协议，那中国怎么办？&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;span&gt;&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;谭主想说的是，&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;中方的态度很明确，其他国家不管是反制美国还是和美国谈判，都是各国的主权事务，中方没有任何意见。但如果谁拿着中国的利益去给美国当投名状，中国绝不答应！&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;国际贸易专家崔凡表示，对于其他国家而言，如果面对美国的压力就服软，那按照目前的态势来看，美国只会得寸进尺。&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;span&gt;&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;对于美方的霸凌行径，需要更多国家站出来，予以反制。&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;section&gt;&lt;span leaf=""&gt;4月12日，CNBC等美国媒体报道称，根据美国海关的最新指南&lt;span textstyle=""&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;strong data-pm-slice="0 0 []"&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;span textstyle=""&gt;智能手机和电脑将不受特朗普政府的“对等”关税政策的影响。所谓“对等”关税会让谁疼，美国自己心里也清楚。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/section&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;span&gt;&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;而对于中国来说，我们不缺这样的经历与经验。&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;span&gt;&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;值得一提的是，谭主在前不久商务部部长王文涛会见欧盟委员会贸易和经济安全委员马罗什&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;·谢夫乔维奇的现场，观察到一个细节：&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;span&gt;&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;中方给谢夫乔维奇准备了一件运动&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;T恤作为礼物。&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;span&gt;&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;这件衣服的原料&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;——纤维，是由二氧化碳转化制作的。提供这一原材料的中国企业，&lt;/span&gt;&lt;span leaf=""&gt;是全球第一个形成完整绿色负碳产业链的企业。&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;span&gt;&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;这件衣服背后，还有一个小故事：&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;span&gt;&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;这家中国企业同样也涉足光伏行业，它旗下的子公司，是国内最大的&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;EVA光伏材料供应商，EVA光伏材料年产能可以占到国内总产能的30%以上。&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;span&gt;&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;2018年，中美贸易摩擦开始后，美国对从中国进口的光伏组件加征关税。贸易战的冲击，一度也让这家公司的经营遭遇困难。但面对美国的打压，这家公司选择自研光伏材料新技术破局，打破了国外垄断，极大地缓解了贸易战的影响。&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;span&gt;&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;这是中国企业在贸易战的压力下，&lt;/span&gt;&lt;span leaf=""&gt;反而迸发新生的一个缩影，&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;代表着中方面对贸易战的态度&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;——冲击再大，也要站着应对。&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;这是中方的态度，也会成为越来越多国家的态度。&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span leaf=""&gt;只需三步添加“星标”，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span leaf=""&gt;第一时间收到新内容推送，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span leaf=""&gt;不错过精彩内容！&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;mp-style-type data-value="3"&gt;&lt;/mp-style-type&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;

          
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 11:14:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30638113</guid></item><item><title>关税大战自砍手脚！美媒拉响警报：美服务贸易已岌岌可危</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30638107</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;/body&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 11:14:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/focusNewsWwwBig.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30638107</guid></item><item><title>商务部新闻发言人就美方豁免部分产品的“对等关税”答记者问</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30638091</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;有记者问：美方近日宣布豁免部分产品“对等关税”，中方对此有何评价？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：&lt;/strong&gt;美东时间4月12日，美方公布相关备忘录，豁免计算机、智能手机、半导体制造设备、集成电路等部分产品的“对等关税”，中方正在对有关影响进行评估。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们注意到，这是继美方4月10日暂缓对部分贸易伙伴征收高额“对等关税”以来，对相关政策做出的第二次调整。应该说，这是美方修正单边“对等关税”错误做法的一小步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以一纸行政令出台所谓“对等关税”，不仅违背基本的经济规律和市场规律，也是对国家间互补合作和供需关系的无视。“对等关税”自4月2日推出以来，不仅没有解决美自身任何问题，反而严重破坏国际经贸秩序，严重干扰企业正常生产经营和人民生活消费，损人不利己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中方对中美经贸关系的立场是一贯的。贸易战没有赢家，保护主义没有出路。中国有句古话，“解铃还须系铃人”。我们敦促美方正视国际社会和国内各方理性声音，在纠错方面迈出一大步，彻底取消“对等关税”的错误做法，回到相互尊重，通过平等对话解决分歧的正确道路上来。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 11:04:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744542717581_QdmiWR_1744542717788.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30638091</guid></item><item><title>双双同比多增：3月人民币贷款增3.64万亿，社融增加5.89万亿</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30638000</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1729775430000_mnSK83_1744539333979.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346206192"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;澎湃新闻记者 蒋立冬 AI创意&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月新增人民币贷款和社会融资规模双双同比多增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月13日，中国人民银行公布的数据显示，2025年一季度人民币贷款增加9.78万亿元；一季度社会融资规模增量累计为15.18万亿元，比上年同期多2.37万亿元。3月末，广义货币(M2)余额326.06万亿元，同比增长7%。狭义货币(M1)余额113.49万亿元,同比增长1.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，3月份人民币贷款增加3.64万亿元，社会融资规模增量为5.89万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业内专家指出，近期信贷需求回升主要与宏观政策靠前发力、预期趋稳有关。下阶段金融总量增长仍有支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3月企业有效信贷需求回暖，个人住房贷款增长较快&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月新增人民币贷款规模同比多增0.55万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家分析指出，在金融体系继续加大货币信贷投放力度的同时，企业、居民等资金需求端出现了更多积极变化，共同推动3月贷款增速回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，业内专家指出，还原地方债务置换因素影响后贷款增速更高。去年以来随着地方再融资专项债加快发行，融资平台等主体用发债资金归还银行贷款，地方债券置换贷款的情况增多。去年四季度用于化债的特殊再融资专项债发行超过2万亿，今年一季度又发行超过1.3万亿元，市场调研初步估算，对应置换的贷款约有1.6万亿元，还原后人民币贷款增速超过8%，贷款支持力度实际上比统计数据还要更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从结构上看，企业有效信贷需求回暖是3月贷款的重要支撑因素。数据显示，一季度企（事）业单位贷款增加8.66万亿元，3月增加2.84万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据显示，3月制造业和服务业生产经营景气程度都有提升，其中制造业PMI连续两个月位于荣枯线以上。同时，重大项目建设也在加速落地，百亿级以上的大项目增多。上述积极因素反映到信贷市场，体现为有效融资需求的回暖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，个人住房贷款增长较快。央行数据显示，一季度住户部门中长期贷款增加8832亿元，其中3月增加5047亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业内人士指出，房贷增长主要与重点城市房地产市场迎来“小阳春”有关。市场机构数据显示，3月不少城市新房和二手房成交活跃度都明显提升，30个重点城市二手房成交面积整体同比增长20%以上，成交回暖带动个人住房贷款投放增多。有国有大行东部地区分行反映，3月该行个人住房贷款发放量较上年同期大体翻了一番，提前还款的情况在降低存量房贷利率后也有较大缓解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，消费贷也对贷款增长有支撑作用。业内专家指出，金融系统积极助力提振消费，银行在保证商业可持续性的基础上，加大了消费贷款投放力度，并通过丰富金融产品、提供便捷服务等，更好满足了居民消费信贷需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3月政府债券新增1.48万亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年3月末社会融资规模存量同比增长8.4%，较上月末提升0.2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除新增贷款外，3月政府债券增长较快，带动了社会融资规模增速继续提升，3月政府债券新增近1.5万亿元，同比多增近1万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体来说，3月对实体经济发放的人民币贷款增加3.83万亿元；对实体经济发放的外币贷款折合人民币减少295亿元；委托贷款减少166亿元；信托贷款增加238亿元；未贴现的银行承兑汇票增加3632亿元；企业债券净融资减少905亿元；政府债券净融资1.48万亿元；非金融企业境内股票融资413亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家指出，特别是用于置换隐性债务的特殊再融资债维持较快发行节奏，短期看融资平台债务置换归还银行贷款，可能会影响信贷总量，但长期看有利于缓释地方债务风险，推动融资平台完成市场化转型，腾挪出更多地方财力来增强经济发展动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对近期财政部公布将发行首批5000亿元特别国债支持国有大型银行补充核心一级资本，专家表示，为国有大行补资本，能够增厚银行安全垫，更好满足国际监管要求，同时进一步增强其服务实体经济能力，预计未来可撬动4万亿元信贷增量。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 10:48:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744539350713_w1tDWA_1744539350818.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30638000</guid></item><item><title>3月个人住房新发放贷款加权平均利率约3.1%，同比降约60个基点</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30638001</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;记者从央行获得的最新数据显示，3月份企业新发放贷款（本外币）加权平均利率约为3.30%，比上年同期低约45个基点；个人住房新发放贷款（本外币）加权平均利率约为3.1%，比上年同期低约60个基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“2024年货币政策力度较强，有力支持经济回升向好。”有业内专家解释，去年的货币政策力度是近些年比较大的，充分体现了支持性的货币政策立场。两次降准、两次降息，幅度超过市场预期，针对经济金融领域的关键痛点，还优化了房地产金融政策，创新了支持资本市场的两项货币政策工具等结构性工具，效果非常明显，市场评价也很高。也正是在一揽子政策综合作用下，贷款利率明显下行，有力支持了实体经济。  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;进入2025年，货币信贷保持了较快增长，体现了适度宽松。根据央行最新发布的数据，3月社会融资规模增量为5.89万亿元，同比多增1.09万亿元，处于历史同期较高水平；信贷方面，人民币贷款余额265.41万亿元，同比增长7.4%；3月份，人民币各项贷款增加3.64万亿元，同比多增5470亿元。面对宏观环境尤其是外部环境可能出现的不确定因素，人民银行已多次表态，预留了充足的储备工具和政策空间，货币信贷总量还有后劲。我国的货币政策调控会与内外部形势相适配，因势而动，强化逆周期调节，推动总量增长保持平稳较好势头。  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于下一阶段如何看，有业内人士表示，推动社会综合融资成本下降需要综合施策，货币政策、产业政策、信贷政策、银行内部配套制度等应加强协调配合，形成政策合力，促进信贷结构优化和经济质效提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“对于经济中的新兴领域和薄弱环节，银行往往会有一定观望情绪，结构性货币政策工具能够促进引导资金更多流向这些重点领域，对经济转型发展、就业民生非常重要。”有业内专家对《金融时报》记者解释，央行向商业银行提供的结构性货币政策工具资金利率，可以有效发挥工具价格激励的“牛鼻子”作用，同时通过资金量激励、考核激励、导向激励和声誉激励等，加大对金融机构的激励引导力度。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 09:58:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744538274413_rk2Zi5_1744538274587.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30638001</guid></item><item><title>大阪世博会中国馆开馆，共设三个展区</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30637976</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年大阪·关西世博会（大阪世博会）13日正式开园，以“共同构建人与自然生命共同体——绿色发展的未来社会”为主题的中国馆当天举行了开馆仪式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大阪世博会将持续至10月13日。中国馆是本届世博会面积最大的外国自建馆之一，占地面积约3500平方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国贸促会会长任鸿斌在开馆仪式上致辞中表示，中国政府积极支持日方举办大阪世博会，高度重视大阪世博会中国参展工作，由中国贸促会会同各方精心组织筹备中国馆。希望通过中国馆的精彩展示和丰富活动，让世界看到欣欣向荣、自信开放的中国，为大阪世博会留下精彩难忘的中国印记，积极促进平等有序的世界多极化、普惠包容的经济全球化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际展览局秘书长迪米特里·开尔肯泽斯说，中国始终以卓越表现参展，其展馆屡获殊荣、广受赞誉。在大阪世博会上，世界各地观众将在中国馆领略中国深厚的文化底蕴与古老智慧，见识现代中国科技创新成就和创意方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本世博协会会长、日本经济团体联合会会长十仓雅和表示，日中关系是日本最重要的双边关系之一。期待各国有识之士以大阪世博会为起点，推动创新合作，共同构建焕发生机的未来社会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大阪府知事吉村洋文表示，希望通过大阪世博会进一步深化日中地方交流合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际展览局主席阿兰·伯杰、中国驻日本大使吴江浩以及中日企业、文化等各界人士约300人参加开馆仪式。仪式上举行了传统舞狮和舞剧《朱鹮》表演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国馆共设“天人合一”“绿水青山”“生生不息”三个展区，旨在展示中国传统生态智慧，展现中国绿色发展理念，推动中外文明交流互鉴和民心相通。其中，近距离对比展示由中国嫦娥五号、嫦娥六号探测器采集的月球正面和背面土壤样品，以及“蛟龙”号深潜体验舱、新一代人形机器人、以“二十四节气”为主题的大型多媒体动态影像、数字化动态长卷《耕织图》等展项是中国馆的亮点。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 09:43:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744536485572_1JyEyf_1744536485774.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30637976</guid></item><item><title>大阪世博会开幕“找回世界凝聚力”，数百人排队参观“未来人类洗澡机”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30637975</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年大阪·关西世博会（简称“大阪世博会”）12日在日本大阪举行开幕式，13日正式开园。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，本届世博会以“构想焕发生机的未来社会”为主题，共有158个国家和地区、7个国际组织参展。各展馆将围绕“生命”“循环”等主题，通过展陈和多媒体技术等方式，展示对未来社会的构想和各自的独特文化。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744535908940_TjaE3n_1744535916314.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346205521"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年4月13日，日本大阪，2025年世博会开园。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在12日的开幕式上，日本首相石破茂在致辞中说，世博会是一面反映时代的镜子，是汇聚国内外智慧的平台。“国际社会的分裂加剧，我们希望能够重新找回世界的凝聚力。”“世博会就像是一个未来的实验场。希望大家共同发声，开创一个新时代。”石破茂还希望通过“世博外交”加强与其他国家的关系。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744536290610_ihddXA_1744536310421.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346205535"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年4月13日，日本大阪，众多市民游客参观2025年大阪世博会。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在开幕式结束后，石破茂当天巡视了会场，在参观大阪府与大阪市联合承办的“大阪保健馆”时看到了“未来人类洗澡机”，他表现出兴趣说，在1970年的世博会上见过“人类洗澡机”，对更新后的机器鼓掌赞叹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1970年的大阪世博会上，三洋电机（现在的松下HD）展出超声波浴缸，被称为“人类洗澡机”。在流线型的蛋形舱室内，前后喷嘴喷出水花，超声波可清洁身上的污垢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时隔55年，“未来人类洗澡机”展出，机器外形像一个驾驶舱，整个人都可以坐进去。进去后，盖子会关闭并注入温水直至沐浴者胸部，细小的泡沫会自动清洗身体。此外，座椅部分内置的传感器还能测量心率，并根据测量结果在盖子内侧投影出图像。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744536125088_S6pD2G_1744536421532.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346205547"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;未来人类洗澡机示意图。世博会大阪保健馆X账号&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《读卖新闻》报道，4月13日上午10时左右，大约有300人排队等待进入“未来人类洗澡机”所在的“大阪保健馆”。如果要体验“未来人类洗澡机”，需要提前预约。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 09:37:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744536359167_e3zYnx_1744536359360.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30637975</guid></item><item><title>一季度人民币贷款增加9.78万亿元，广义货币增长7%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30637983</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;一、广义货币增长7%&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月末，广义货币(M2)余额326.06万亿元,同比增长7%。狭义货币(M1)余额113.49万亿元,同比增长1.6%。流通中货币(M0)余额13.07万亿元,同比增长11.5%。一季度净投放现金2498亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二、一季度人民币贷款增加9.78万亿元&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月末，本外币贷款余额269.26万亿元，同比增长6.9%。月末人民币贷款余额265.41万亿元，同比增长7.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一季度人民币贷款增加9.78万亿元。分部门看，住户贷款增加1.04万亿元，其中，短期贷款增加1603亿元，中长期贷款增加8832亿元；企（事）业单位贷款增加8.66万亿元，其中，短期贷款增加3.51万亿元，中长期贷款增加5.58万亿元，票据融资减少5442亿元；非银行业金融机构贷款减少866亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月末，外币贷款余额5357亿美元，同比下降20.1%。一季度外币贷款减少64亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三、一季度人民币存款增加12.99万亿元&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月末，本外币存款余额322.11万亿元，同比增长6.9%。月末人民币存款余额315.22万亿元，同比增长6.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一季度人民币存款增加12.99万亿元。其中，住户存款增加9.22万亿元，非金融企业存款增加1.74万亿元，财政性存款增加8190亿元，非银行业金融机构存款增加3090亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月末，外币存款余额9598亿美元，同比增长15.3%。一季度外币存款增加1069亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四、3月份银行间人民币市场同业拆借月加权平均利率为1.85%，质押式债券回购月加权平均利率为1.87%&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一季度银行间人民币市场以拆借、现券和回购方式合计成交431.39万亿元，日均成交7.31万亿元，日均成交同比下降17.7%。其中，同业拆借日均成交同比下降38.8%，现券日均成交同比下降4.5%，质押式回购日均成交同比下降19.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月份同业拆借加权平均利率为1.85%，分别比上月和上年同期低0.1个和0.03个百分点。质押式回购加权平均利率为1.87%，分别比上月和上年同期低0.13个和0.04个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五、国家外汇储备余额3.24万亿美元&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月末，国家外汇储备余额为3.24万亿美元。3月末，人民币汇率为1美元兑7.1782元人民币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六、一季度经常项下跨境人民币结算金额为3.96万亿元，直接投资跨境人民币结算金额为2.09万亿元&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一季度，经常项下跨境人民币结算金额为3.96万亿元，其中货物贸易、服务贸易及其他经常项目分别为3.12万亿元、0.84万亿元；直接投资跨境人民币结算金额为2.09万亿元，其中对外直接投资、外商直接投资分别为0.76万亿元、1.33万亿元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 09:33:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744536762392_y8DQbB_1744536762542.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30637983</guid></item><item><title>央行：3月末M2余额326.06万亿元，同比增长7%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30637979</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年3月金融统计数据报告出炉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、广义货币增长7%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月末，广义货币（M2）余额326.06万亿元，同比增长7%。狭义货币（M1）余额113.49万亿元，同比增长1.6%。流通中货币（M0）余额13.07万亿元，同比增长11.5%。一季度净投放现金2498亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、一季度人民币贷款增加9.78万亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月末，本外币贷款余额269.26万亿元，同比增长6.9%。月末人民币贷款余额265.41万亿元，同比增长7.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一季度人民币贷款增加9.78万亿元。分部门看，住户贷款增加1.04万亿元，其中，短期贷款增加1603亿元，中长期贷款增加8832亿元；企（事）业单位贷款增加8.66万亿元，其中，短期贷款增加3.51万亿元，中长期贷款增加5.58万亿元，票据融资减少5442亿元；非银行业金融机构贷款减少866亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月末，外币贷款余额5357亿美元，同比下降20.1%。一季度外币贷款减少64亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三、一季度人民币存款增加12.99万亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月末，本外币存款余额322.11万亿元，同比增长6.9%。月末人民币存款余额315.22万亿元，同比增长6.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一季度人民币存款增加12.99万亿元。其中，住户存款增加9.22万亿元，非金融企业存款增加1.74万亿元，财政性存款增加8190亿元，非银行业金融机构存款增加3090亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月末，外币存款余额9598亿美元，同比增长15.3%。一季度外币存款增加1069亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四、3月份银行间人民币市场同业拆借月加权平均利率为1.85%，质押式债券回购月加权平均利率为1.87%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一季度银行间人民币市场以拆借、现券和回购方式合计成交431.39万亿元，日均成交7.31万亿元，日均成交同比下降17.7%。其中，同业拆借日均成交同比下降38.8%，现券日均成交同比下降4.5%，质押式回购日均成交同比下降19.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月份同业拆借加权平均利率为1.85%，分别比上月和上年同期低0.1个和0.03个百分点。质押式回购加权平均利率为1.87%，分别比上月和上年同期低0.13个和0.04个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五、国家外汇储备余额3.24万亿美元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月末，国家外汇储备余额为3.24万亿美元。3月末，人民币汇率为1美元兑7.1782元人民币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;六、一季度经常项下跨境人民币结算金额为3.96万亿元，直接投资跨境人民币结算金额为2.09万亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一季度，经常项下跨境人民币结算金额为3.96万亿元，其中货物贸易、服务贸易及其他经常项目分别为3.12万亿元、0.84万亿元；直接投资跨境人民币结算金额为2.09万亿元，其中对外直接投资、外商直接投资分别为0.76万亿元、1.33万亿元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 09:33:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744536417774_fYMRjF_1744536417974.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30637979</guid></item><item><title>一季度社融增量为15.18万亿元，同比多2.37万亿元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30637984</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;初步统计，2025年一季度社会融资规模增量累计为15.18万亿元，比上年同期多2.37万亿元。其中，对实体经济发放的人民币贷款增加9.7万亿元，同比多增5862亿元；对实体经济发放的外币贷款折合人民币减少967亿元，同比多减2490亿元；委托贷款增加55亿元，同比多增1050亿元；信托贷款增加531亿元，同比少增1452亿元；未贴现的银行承兑汇票增加5300亿元，同比少增202亿元；企业债券净融资5251亿元，同比少4729亿元；政府债券净融资3.87万亿元，同比多2.52万亿元；非金融企业境内股票融资962亿元，同比多199亿元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 09:32:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744536702920_PJD3ph_1744536703088.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30637984</guid></item><item><title>央行：3月末社会融资规模存量为422.96万亿，同比增8.4%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30637973</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2025年3月社会融资规模存量统计数据报告&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;初步统计，2025年3月末社会融资规模存量为422.96万亿元，同比增长8.4%。其中，对实体经济发放的人民币贷款余额为262.18万亿元，同比增长7.2%；对实体经济发放的外币贷款折合人民币余额为1.19万亿元，同比下降34.5%；委托贷款余额为11.24万亿元，同比增长0.6%；信托贷款余额为4.35万亿元，同比增长6.2%；未贴现的银行承兑汇票余额为2.67万亿元，同比下降12.1%；企业债券余额为32.59万亿元，同比增长2.4%；政府债券余额为84.96万亿元，同比增长19.4%；非金融企业境内股票余额为11.82万亿元，同比增长2.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从结构看，3月末对实体经济发放的人民币贷款余额占同期社会融资规模存量的62%，同比低0.7个百分点；对实体经济发放的外币贷款折合人民币余额占比0.3%，同比低0.2个百分点；委托贷款余额占比2.7%，同比低0.2个百分点；信托贷款余额占比1%，同比低0.1个百分点；未贴现的银行承兑汇票余额占比0.6%，同比低0.2个百分点；企业债券余额占比7.7%，同比低0.5个百分点；政府债券余额占比20.1%，同比高1.9个百分点；非金融企业境内股票余额占比2.8%，同比低0.1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;注1：社会融资规模存量是指一定时期末（月末、季末或年末）实体经济从金融体系获得的资金余额。数据来源于中国人民银行、国家金融监督管理总局、中国证券监督管理委员会、中央国债登记结算有限责任公司、银行间市场交易商协会等部门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;注2：自2023年1月起，中国人民银行将消费金融公司、理财公司和金融资产投资公司等三类银行业非存款类金融机构纳入金融统计范围。由此，对社会融资规模中“对实体经济发放的人民币贷款”和“贷款核销”数据进行了调整。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 09:10:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744535684243_rKrJC7_1744535684460.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30637973</guid></item><item><title>央行：一季度社会融资规模增量累计为15.18万亿元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30637952</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2025年一季度社会融资规模增量统计数据报告&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年一季度社会融资规模增量统计数据报告初步统计，2025年一季度社会融资规模增量累计为15.18万亿元，比上年同期多2.37万亿元。其中，对实体经济发放的人民币贷款增加9.7万亿元，同比多增5862亿元；对实体经济发放的外币贷款折合人民币减少967亿元，同比多减2490亿元；委托贷款增加55亿元，同比多增1050亿元；信托贷款增加531亿元，同比少增1452亿元；未贴现的银行承兑汇票增加5300亿元，同比少增202亿元；企业债券净融资5251亿元，同比少4729亿元；政府债券净融资3.87万亿元，同比多2.52万亿元；非金融企业境内股票融资962亿元，同比多199亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;注1：社会融资规模增量是指一定时期内实体经济从金融体系获得的资金额。数据来源于中国人民银行、国家金融监督管理总局、中国证券监督管理委员会、中央国债登记结算有限责任公司、银行间市场交易商协会等部门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;注2：自2023年1月起，中国人民银行将消费金融公司、理财公司和金融资产投资公司等三类银行业非存款类金融机构纳入金融统计范围。由此，对社会融资规模中“对实体经济发放的人民币贷款”和“贷款核销”数据进行了调整。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 09:04:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744535211256_xCj8bx_1744535211469.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30637952</guid></item><item><title>美国施压墨西哥不供水就加关税，墨总统：马上向得州农民供水</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30637557</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美墨两国长久以来多次因水资源争端发生摩擦，美国总统特朗普近日以违反供水协议为由威胁加大力度惩罚墨西哥，“包括关税，甚至制裁。”墨西哥总统劳迪娅·辛鲍姆11日表示，将立即向美国得克萨斯州的农民供水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，特朗普10日在社交媒体上写道，根据《1944年水资源条约》计算，墨西哥目前欠得州大量供水，“这严重伤害了得克萨斯州南部农民。去年，得克萨斯州唯一的糖厂关闭了，原因就是墨西哥一直从得克萨斯州偷水”。他威胁说，如果墨西哥没有按照协议按量向得州供水，将对墨实施包括惩罚性关税在内的制裁措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥总统辛鲍姆表示，墨西哥将立即向得州的农民供水，“对于那些正在请求用水的得州农民，我们将立即提供数百万立方米的水，将根据格兰德河的可用水量来安排。”她在其例行新闻发布会上表示，墨西哥正在寻求其他方法，以履行与美国签订的这项已有81年历史的水资源条约，已经向美方提交了一项提案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据美墨《1944年水资源条约》，墨西哥需要在每5年向美国输送175万英亩英尺（美国常用体积单位）的水量，1英亩英尺的水大约可以填满半个奥林匹克标准游泳池。当前的5年周期将于今年10月结束，国际边界和水资源委员会数据显示，墨西哥仅输送了不足30%的约定水量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;辛鲍姆曾表示，墨西哥正在根据可用水量履行条约义务，并指出干旱条件导致水源紧张。消息人士对路透社表示，如果墨西哥联邦政府试图执行《1944年水资源条约》中的一项争议修正条款，即联邦官员可以动用额外水源来履行国际义务，这可能会导致联邦政府与墨北部严守水资源的各州发生冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普2月1日宣布对加拿大和墨西哥向美国出口的产品征收25%的关税，两天后辛鲍姆与特朗普通话，双方同意将加征关税的措施立即暂缓一个月执行，并继续进行谈判。墨西哥将立即派遣1万名国民警卫队人员加强北部边境巡逻，以防止从墨西哥向美国贩运芬太尼等毒品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普3月6日签署行政令，调整对墨西哥和加拿大加征关税的措施，对符合美墨加协定优惠条件的进口商品免征关税，持续至4月2日。在美国4月2日宣布的“对等关税”名单中，墨西哥被排除在外。辛鲍姆3日表示，墨西哥之所以能避开最新关税措施，要归功于墨西哥政府与美国政府的“良好关系”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 08:30:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744530105388_fBsFEA_1744530105590.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30637557</guid></item><item><title>玉渊谭天丨中方正在和更多国家共同应对美滥施关税</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30637566</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2092591" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250413/afa409f3-62e2-418c-8e58-e8690b74b87e.jpg" data-imageid="346199328"&gt;&lt;p&gt;这几天，商务部部长王文涛密集与各方沟通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月8日下午，与欧盟委员会贸易和经济安全委员谢夫乔维奇举行视频会谈&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月9日，与东盟轮值主席国、马来西亚贸工部长扎夫鲁视频通话&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月10日，与二十国集团轮值主席国、南非贸工部长帕克斯·陶视频通话&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月10日，与沙特商务大臣卡斯比视频通话&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月11日，与金砖国家轮值主席国巴西副总统兼发展、工业、贸易和服务部部长阿尔克明视频通话&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月11日，与世贸组织总干事伊维拉视频通话&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;谭主了解到，这些沟通中，都谈了应对美国所谓“对等”关税。接下来，中方还会同更多国家一道，就应对美加征所谓“对等”关税进行沟通，加强合作。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2092592" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250413/f2dd06ac-016e-417f-8126-f530ae30d8ee.jpg" data-imageid="346199329"&gt;&lt;p&gt;此次会谈前，谢夫乔维奇曾访问中国，当时新闻稿提到：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;双方坦诚、深入、务实地交换了意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比于10多天前的新闻稿，此次视频会谈的新闻稿明显更加积极，更加丰富。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中欧主要达成四方面的共识：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一是反对美国加征关税的行为，愿同其他世贸组织成员一道，维护以世贸组织为核心的多边贸易体制。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二是同意尽快启动磋商，深入讨论市场准入相关问题。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场准入，是中欧贸易和投资关系的核心议题之一。此前，这一问题都是放在中欧投资协定的框架下谈的，中欧双方在这一框架下，在制造业、金融服务业、医疗卫生与生物医药行业都做出了高水平的市场准入承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次，中欧双方再次谈了市场准入这一问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三是立即开展电动汽车价格承诺谈判。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，中欧双方就电动汽车进行了多轮磋商。&lt;strong&gt;谭主了解到，中欧双方团队已经开始接触。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四是支持重启中欧贸易救济对话机制。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;谭主了解到，中欧双方原先有这一机制，但最近几年由于一些原因，该机制没有发挥作用。&lt;/strong&gt;现在，双方支持重启的这一举动，意味着中欧双方都拿出了务实、合作的态度，面对双边经贸合作中存在的各种问题，这展现出了中国和欧盟作为世界主要经济体，维护世界贸易秩序的责任和决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在同东盟轮值主席国、马来西亚贸工部长扎夫鲁的通话中，扎夫鲁明确表示，美国政府有关政策不符合世界贸易组织所规定的自由公平贸易原则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东盟国家，是美国滥施所谓“对等”关税的重点对象。扎夫鲁也表示，将与东盟各国就美国“对等”关税系列措施展开磋商、共同应对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沟通中，&lt;strong&gt;相关方也与中方就发挥金砖国家、二十国集团等多边平台作用等问题进行交流。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在与世贸组织总干事伊维拉的沟通中，伊维拉也特别提到，世贸组织成员应共同捍卫开放和以规则为基础的多边贸易体制，在世贸组织框架下通过对话合作妥善解决分歧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对美方的单边霸凌做法，以开放合作和多边主义对冲单边主义、保护主义和霸凌行径，是更多国家的选择。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2092593" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250413/4dfe7fa3-3c13-4a91-81ae-b92a67db1b9d.jpg" data-imageid="346199330"&gt;&lt;p&gt;结合这些背景信息，谭主认为，这些电话，传递了两个信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第一，美国滥施关税遭到多方反对，中国正在团结维护国际贸易公平正义的力量。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美东时间4月10日，美方发布行政令，宣布将对中国输美商品加征的84%所谓“对等”关税进一步提高至125%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对中国的意味，再明显不过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而中国，也在团结愿意共同维护国际贸易体系的力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国是欧盟最大的进口来源地，欧盟是中国的第二大贸易伙伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次新闻稿中，欧方提到，愿推动扩大中欧双向市场准入、投资和产业合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以“投资”为例，谭主爬取了欧盟国家最近一个月关于投资的相关数据，发现，欧盟很关注人工智能、基础设施、太阳能、电动汽车等领域的投资，并希望中国可以积极投资欧盟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些领域，中欧都有广泛的合作空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就拿电动汽车来说，去年，中欧在电动汽车问题上有分歧。但这没有妨碍中欧之间的合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有更多数据证明，中国产业链对欧盟有着不可替代的地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据统计，过去几年，欧盟增长最快的企业，是一家波兰的光伏企业，它主要销售中国制造的太阳能电池板和太阳能设备。2020年至2023年，这家企业的复合年增长率高达830.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而对于东盟而言，我国与东盟已经连续5年互为第一大贸易伙伴。去年，我国与东盟的双边贸易总额为9821亿美元，占中国全球贸易总额的16%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国掀起了单边的贸易战，中国要做的，就是团结一切能团结的力量，不只是东盟，不只是欧盟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第二，越来越多的国家，正在看清美国关税讹诈的本质。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国加征所谓“对等”关税后，中国是全球第一个反制“对等”关税的国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国的反制，是在守护世界的公道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谭主也注意到，舆论场也有个别声音在担忧，认为如果其他国家都和美国达成了协议，那中国怎么办？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谭主想说的是，&lt;strong&gt;中方的态度很明确，其他国家不管是反制美国还是和美国谈判，都是各国的主权事务，中方没有任何意见。但如果谁拿着中国的利益去给美国当投名状，中国绝不答应！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际贸易专家崔凡表示，对于其他国家而言，如果面对美国的压力就服软，那按照目前的态势来看，美国只会得寸进尺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于美方的霸凌行径，需要更多国家站出来，予以反制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月12日，CNBC等美国媒体报道称，根据美国海关的最新指南，智能手机和电脑将不受特朗普政府的“对等”关税政策的影响。所谓“对等”关税会让谁疼，美国自己心里也清楚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而对于中国来说，我们不缺这样的经历与经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，谭主在前不久商务部部长王文涛会见欧盟委员会贸易和经济安全委员马罗什·谢夫乔维奇的现场，观察到一个细节：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中方给谢夫乔维奇准备了一件运动T恤作为礼物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这件衣服的原料——纤维，是由二氧化碳转化制作的。提供这一原材料的中国企业，是全球第一个形成完整绿色负碳产业链的企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这件衣服背后，还有一个小故事：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这家中国企业同样也涉足光伏行业，它旗下的子公司，是国内最大的EVA光伏材料供应商，EVA光伏材料年产能可以占到国内总产能的30%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2018年，中美贸易摩擦开始后，美国对从中国进口的光伏组件加征关税。贸易战的冲击，一度也让这家公司的经营遭遇困难。但面对美国的打压，这家公司选择自研光伏材料新技术破局，打破了国外垄断，极大地缓解了贸易战的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是中国企业在贸易战的压力下，反而迸发新生的一个缩影，&lt;strong&gt;代表着中方面对贸易战的态度——冲击再大，也要站着应对。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是中方的态度，也会成为越来越多国家的态度。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 08:08:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744531037863_zNxziS_1744531038136.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30637566</guid></item><item><title>以军空袭加沙城医院和学校</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30637556</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2092515" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250413/8c50eb95-b518-41c1-87f7-746ddec1361e.jpg" data-imageid="346199263"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;加沙地带（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总台记者获悉，当地时间4月13日凌晨，&lt;strong&gt;以色列军队空袭加沙地带加沙城阿赫利阿拉伯医院&lt;/strong&gt;，该院急诊楼、外科楼、氧气站和救护车库等地遭到袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，以军在袭击前曾发出警告，要求医院内的医患立即撤离，数十名病患被迫转移到医院周边的街道上，其中包括多名重症监护病房的患者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天凌晨，加沙地带媒体办公室发表声明，谴责以色列军队当天空袭加沙城阿赫利阿拉伯医院，称以军“犯下新的骇人罪行”。声明称，以军已经蓄意破坏加沙地带的34家医院和数十家其他卫生机构，公然违反禁止袭击医疗机构的国际公约。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，据巴勒斯坦方面消息，当天凌晨，&lt;strong&gt;以色列军队还空袭了加沙城东部两所安置流离失所者的学校。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;以军称袭击加沙地带北部一医院&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间13日，以色列国防军表示，以军和以色列国家安全总局（辛贝特）袭击了位于加沙地带北部阿赫利阿拉伯医院内的一座指挥和控制中心，称该医院曾被哈马斯使用。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 07:41:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744529782748_R1ZaD1_1744529782902.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30637556</guid></item><item><title>韩正出席第五届中国国际消费品博览会、“购在中国”系列活动启动仪式</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30637550</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;国家副主席韩正13日在海南海口出席第五届中国国际消费品博览会、“购在中国”系列活动启动仪式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当日上午，韩正和有关国家领导人、国际组织负责人共同出席启动仪式。10时40分许，韩正宣布第五届中国国际消费品博览会、“购在中国”系列活动启动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;活动主宾国代表、英国商业贸易部国务大臣道格拉斯·亚历山大、斯洛伐克副总理德尼莎·萨科娃、世界贸易组织副总干事张向晨先后致辞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中外政府部门、境内外参展商、采购商企业代表和部分驻华使节等约1000人参加启动仪式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;启动仪式开始前，韩正前往海南国际会展中心展览厅巡馆，与参展企业负责人互动交流。韩正表示，上个月，习近平主席在北京会见国际工商界代表时强调，中国正在推进高水平对外开放，开放的大门只会越开越大。中国有14亿多人口，市场空间广阔，消费升级动能强劲。欢迎各国企业来华投资兴业，用好消博会平台扩大品牌影响力，深化经贸合作往来，实现互利共赢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国国际消费品博览会由商务部和海南省人民政府共同举办，已成功举办四届，是亚太地区规模最大的消费精品展会。本届消博会延续“共享开放机遇、共创美好生活”主题，全球70多个国家和地区的1700余家企业、4100余个品牌参展。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 07:32:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744528976053_paihk8_1744528976250.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30637550</guid></item><item><title>直面风雨 坚韧前行——我国外贸企业积极应对美国加征关税观察</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30637546</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="app"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 07:16:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30637546</guid></item><item><title>2024年以来深交所支持民企发行公司债券融资近2000亿元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30637511</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;记者4月13日从深圳证券交易所获悉，2024年初至2025年4月6日，深交所累计支持民营企业发行公司债券114只，融资1966.80亿元；发行资产支持证券142只，融资918.16亿元。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2092438" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250413/84861021-fd6c-4c3b-b9da-156b24494536.jpg" data-imageid="346198740"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;深圳证券交易所外景。新华社发&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;交易所债券市场是民企债券融资的重要场所。近年来，为畅通民企债券融资，沪深交易所积极创新产品，加强投融对接，提升民企债券融资的便利性和可得性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年12月27日，深交所修订发布公司债券专项品种指引，进一步提升公司债券精准支持科技创新、绿色发展、乡村振兴、中小微企业发展等重点领域的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深交所相关负责人表示，下一步将不断完善公司债券审核监管规则体系，引导各方积极支持民营企业融资，健全民营企业融资增信支持体系，让债券市场真正成为服务民营经济的源头活水。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 07:09:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744527439543_JPWSx1_1744527439751.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30637511</guid></item><item><title>谈到中国排球发展时，赖亚文讲了一件“小事”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30636658</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;在不久前举行的排球联赛总结暨新周期工作会上，国家体育总局排球运动管理中心主任赖亚文讲到了一件“小事”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赖亚文说，中国男排外籍主教练海宁告诉她，他看到有的中国的主教练在比赛中全程坐在教练席，还用手机发信息。他认为中国教练不热爱排球，因为如果热爱并选择了排球，就需要不断更新知识、提高自己，才能不被淘汰，才能尽己之力让这个项目变得更好。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2091728" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250413/ebfd6b4b-d911-4852-ad10-786a3602e9dc.jpg" data-imageid="346187474"&gt;&lt;p&gt;“那一刻，我为中国教练员和从业者感到汗颜。”赖亚文说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这次工作会上，赖亚文表示，要清醒认识、着力解决中国排球发展中的堵点难点问题。自2023年出任排球中心主任以来，赖亚文很少公开发声，而这次她对中国排球的现状和未来发展做了比较系统的阐述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赖亚文说：“巴黎奥运周期，各国家队未能完成奥运会任务目标，成绩与人民群众期待存在差距。国家男排长期未有突破，与亚洲强队差距拉大；国家女排面对激烈的国际竞争，成绩起伏波动，‘饭圈’干扰杂音不断；沙排项目体系不健全，人才储备严重不足，成绩一路下滑。排球项目没有完成巴黎奥运会参赛任务目标，需要我们认真反思、深入总结。国家队作为龙头，水平和成绩真实反映出全国排球后备力量培养水平、教练员水平、球队训练和竞技水平、排球行业的国际化水平都存在短板缺项。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赖亚文认为，从根本上看，上述问题的存在是因为很多长期制约排球发展的深层次体制机制问题没有得到根本解决，我国排球发展不均衡、不充分的问题依然十分突出，具体表现在四个方面：一是新型举国体制作用发挥不充分；二是排球后备人才培养“一盘棋”局面尚未形成；三是排球竞赛体系的系统作用没有得到充分释放；四是全球化趋势下，中国排球国际化步伐缓慢。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2091726" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250413/f5bb241d-f0bc-4767-8906-355b9fa8c8d1.jpg" data-imageid="346187473"&gt;&lt;p&gt;在谈到排球后备人才培养问题时，赖亚文说：“优秀基层教练员极为短缺，已经成为影响基层训练的重要瓶颈。一方面，总体人数较少，在编比例尚不理想。另一方面，教练员培养培训体系尚不健全，知识体系、课程体系、教材体系、考核评价体系、实习实践体系等建设有待进一步完善与提高。利益藩篱造成后备人才流动相互掣肘。国家队与地方队之间尚未实现充分资源统筹，运动员教练员调训矛盾时有发生，全运会年尤为突出。体育部门和教育部门之间的壁垒尚未完全打破，体教融合‘两张皮’的现象依然存在，严重的‘拔苗助长’、人才横向流动不畅、编制紧缺、大学招生和学训矛盾等问题，都造成后备人才流失问题突出。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在谈到中国排球国际化步伐缓慢时，赖亚文说：“排球管理人员和教练员国际视野匮乏。我国排球从业者普遍缺乏国际学习、运动或执教经历，脱离了国际排球发展的大循环，惯性思维、路径依赖根深蒂固。国际优秀训练理念、大数据等前沿技术、智能化设施设备、先进康复医疗手段普遍应用不足，推动排球高质量发展的新质生产力远未形成。”正是在讲这个话题时，赖亚文提到了文章开头的那件“小事”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对目前面临的主要问题和矛盾，赖亚文表示，在2028年洛杉矶奥运会周期将着重抓好五方面的工作，一是全面加强国家队建设，二是筑牢青少年排球发展根基，三是推动深化排球赛事改革，四是全面加强教练员队伍建设，五是加强排球文化建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在谈到国家队建设时，赖亚文说，要坚决贯彻“三从一大”科学训练原则，借鉴国际先进训练理念方法手段，提高技战术训练质量；要建立优秀后备人才选拔机制，完善各级国家队协同发展机制，形成相互支撑、风格统一的发展格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在谈到青少年排球发展时，赖亚文认为在后备人才培养中要避免两个误区。一是抓青训与抓后备人才的误区。赖亚文说，青训是为青少年提供专业排球训练的机会，带有项目普及推广的目的；后备人才则是“掐尖”培养，要对条件好、潜力大的优秀苗子提供科学专业的训练指导，两者不可混为一谈。有的省市把大量资源“撒了芝麻盐”，专业队成绩不升反降，有的甚至组不成专业队，优秀苗子大量流失；有的省市只抓一线队要成绩，忽视了项目在青少年中的普及推广，后备人才培养成了无本之木。二是训练与竞赛的误区。有的省市甘愿花大价钱办一周的比赛出显绩，也不愿拿出哪怕一半资金长期支持后备人才培养；有的省市急于向青少年球员要成绩，过早要求球员“会打”比赛，严重“拔苗助长”，该练的基本功不练、该打的体能基础不打，国内青少年比赛风生水起，到了成年队就在国内外竞争中掉下队来。这些都是在后备人才培养中不可取的，要予以避免。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2091727" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250413/c9c8c5f8-19f5-449e-a7a0-87fafa8da0aa.jpg" data-imageid="346187475"&gt;&lt;p&gt;在谈到教练员队伍建设时，赖亚文说，要建立合理的考核奖励机制，把培养输送高素质后备人才作为对基层训练单位和基层教练员的核心考核指标，引导鼓励基层训练单位和基层教练员培养输送后备人才。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“体育总局正在研究将‘各级国家队运动员输送人数’作为体育强国建设指标中省市‘三大球’指标任务的合理性和可行性，这是一种积极的政策导向，我们也正在研究配合建立基层训练单位和基层教练员后备人才输送数据库，结合所输送人才在发展过程中取得的成绩，进行奖励。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 06:00:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744506027727_6s5bBw_1744506027893.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30636658</guid></item><item><title>中欧出现口蹄疫，英国禁止从欧盟国家携带肉类和乳制品入境</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30637337</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;中欧多个国家正在防控口蹄疫，英国政府宣布，从4月12日起禁止旅客从欧盟国家携带肉类和乳制品入境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，英国政府11日发布公报宣布，从12日起禁止旅客因个人用途从所有欧盟国家携带肉类和乳制品入境英国，包括三明治、奶酪、腌制肉类、生肉或牛奶等产品，无论这些物品是否有包装，或是否在免税店购买。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公报称，违反这项禁令将被视为违法行为，相关违禁品将被没收或销毁。在英格兰，持有这些物品的人将可能面临最高5000英镑的罚款。今年早些时候，英国政府已对来自德国、匈牙利、斯洛伐克和奥地利的牛、羊、其他反刍动物、猪肉和乳制品实施了进口禁令，以应对口蹄疫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年3月，匈牙利和邻国斯洛伐克的农场相继在动物身上发现口蹄疫，这是半个多世纪以来这两个国家首次暴发这种疾病。匈牙利小镇莱韦尔一个农场因发现疫情宰杀近3000头牛，镇上的企业家兼猎人桑多尔·索博斯莱对美联社表示，该地区“一切都乱套了”，农民担心自己的牲畜安全，边境关闭也导致运输中断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为阻止疫情蔓延，匈牙利政府近期正在对涉疫地区的农场和车辆进行消毒。斯洛伐克政府以匈牙利防控措施不力为由，关闭了两国边境的16个过境点，以及1个与奥地利的边境点。上周，奥地利关闭了与匈牙利和斯洛伐克的23个边境口岸。爱沙尼亚的多个农场也加强了生物安全措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对口蹄疫出现的原因，匈牙利总理欧尔班的幕僚长盖尔盖伊·古利亚斯表示，不能排除病毒作为“生物袭击”的方式在匈牙利释放的可能性，但他没有提供具体证据来支持这种说法。捷克生命科学大学副教授伊日·切尔尼表示，口蹄疫最主要的传播风险是通过受污染的物品，例如汽车轮胎、鞋底以及食物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;口蹄疫是一种传染性极强的病毒性疾病，会感染牛、羊、猪等偶蹄类动物，患病动物的主要症状是体温升高、口腔内黏膜及蹄部起水疱并溃烂。该疾病可能导致受感染动物的产量下降，影响相关肉类和乳制品生产和销售。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 05:47:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744521168996_xw8cKb_1744521169213.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30637337</guid></item><item><title>上海市青少年足球联赛全新启航，要给孩子们更多比赛机会</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30637296</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月12日，2025 年长三角青少年足球联赛（上海站）和2025年上海市青少年足球联赛开幕式顺利举行。 为了更好地衔接中国青少年足球联赛，创立于2020年的上海市青少年足球俱乐部联赛于2025年起更名为上海市青少年足球联赛，赛事迎来全新启航。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744520044742_Jcs5AF_1744520285049.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346196645"&gt;&lt;p&gt;上青联赛作为上海青少年足球最高级别赛事，比赛周期覆盖全年。近年来，参赛机构、球队、运动员数量逐年攀升，涌现出一批入选国字号的优秀苗子。赛事经过五年的积累沉淀，在政策引领、体教融合、社会协同的合力下，赛事实现了从“有”到“优”的跨越式发展，由“初创探索”转向“成熟体系化”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年上青联赛设有精英组、提高组和普及组，组别覆盖男、女U8、U9、U10、U11、U12、U13、U15、U17年龄段。其中4-6月份将率先展开男、女U8-U12组别的争夺，158支队伍将进行815场比拼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以赛事更名为契机，上青联赛将继续强化“精英组-提高组-普及组”三级联赛体系，实现“选材-培养-输送”全链条追踪，依托“督导督训专家组”，对全市青训基地开展常态化评估指导，推动训练科学化、管理规范化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，由沪苏浙皖联合举办的2025 年长三角青少年足球联赛（上海站）也在开幕式上迎来正式亮相，共有来自上海、江苏、浙江、安徽和受邀请的广州、上海申花的六支U14代表队参与比拼。赛事由三省一市每季度各举办一站， 共分为四站，贯穿全年，通过高水平交锋锻炼人才，实现不同培养模式的互补互促。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744520055228_1yykKW_1744520299256.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346196652"&gt;&lt;p&gt;2025年长三角青少年足球联赛（上海站）和2025年上海市青少年足球联赛的全新亮相，正是长三角体育一体化战略的又一次创新探索，也是上海深化足球改革、夯实人才根基的重要实践，上青联赛将通过不断提升赛事的品牌建设和市场价值，努力打造聚品牌、上规模、有底蕴、更成熟的品牌联赛，持续为申城营造浓厚的青少年足球氛围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“不管是上海市青少年足球联赛还是长三角青少年足球联赛，上海足协都希望通过打造高水平的赛事，给孩子们更多锻炼机会，在青少年阶段，能够参加比赛的水平越高，对他们成长道路是有帮助的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海市足协秘书长林毅告诉澎湃新闻记者，协会最近几年时间始终坚持打造高水平青少年赛事，除了面向国内的上青联赛，明日之星冠军杯足球赛今年也即将迈入第四年，今年已经有包括曼城、切尔西、神户胜利船在内的多家欧洲、亚洲知名俱乐部的梯队将来到上海进行比赛。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 05:40:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744522588255_27aiSe_1744522588403.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30637296</guid></item><item><title>反抗财务打压，哈佛大学教授团体起诉特朗普政府</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30636892</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744517940144_BArcKX_1744517948493.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346190854"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;哈佛大学。视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政府正在审查授予哈佛大学的联邦合同和拨款，遭到哈佛大学教授的强烈反对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻12日报道，美国大学教授协会哈佛大学教职员工分会和该学术组织的全国分支机构4月10日在波士顿联邦法院提起诉讼，以阻止政府审查授予该校约90亿美元联邦合同和拨款。该审查是特朗普政府打击大学校园反犹太主义行动的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述两个团体寻求法院颁布临时限制令，以阻止特朗普政府削减资金。诉讼书中写道：“哈佛大学与所有美国大学一样，依靠联邦资金开展学术研究。此类威胁对一所大学而言，无异于一把关乎生死的‘枪’。他们还扣押了数十亿美元的国会拨款，而这些拨款对于确保美国大学系统在科学、医学和技术研究领域保持全球领先地位至关重要。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普政府声称，美国多所大学在反犹太主义问题上过于松懈，在最近致哈佛大学的一封信中表示，哈佛大学“从根本上未能保护美国学生和教职员工免受反犹太主义暴力侵害”。对此，哈佛大学校长艾伦·加伯表示，学校在过去15个月里“付出了相当大的努力”来应对反犹太主义问题，并补充说仍有很多工作要做。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈佛法学院教授安德鲁·曼努埃尔·克雷斯波发表声明称，政府政策的实质是压制大学及教师发表与特朗普观点相左的言论，以及开展相关教学及研究。“哈佛大学的教师享有宪法赋予的言论、教学及研究权利，不应担忧政府会因观点分歧而取消资助。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月12日下午，在哈佛大学所在地马萨诸塞州剑桥市，包括大学学生、教授、剑桥市市长丹尼斯·西蒙斯在内的数百人，抗议特朗普政府威胁削减哈佛大学经费，呼吁哈佛大学带头反对政府对高等教育的打压。丹尼斯·西蒙斯表示：“哈佛不仅拥有承受压力的资源，还有道义上的责任。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美国媒体9日报道，特朗普政府的一位官员称，政府已冻结对康奈尔大学的逾10亿美元联邦资金，以及对西北大学的7.9亿美元资金。包括哥伦比亚大学、普林斯顿大学、布朗大学和宾夕法尼亚大学在内的知名院校，目前已有超过100亿美元的联邦资金被撤回、暂停或正在接受审查。特朗普已誓言要对那些被其视为自由主义温床的大学采取行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国多所高校的领导层承受巨大压力。3月28日，哥伦比亚大学临时校长卡特里娜·阿姆斯特朗在同意改变几项政策以满足特朗普政府的要求后，仅时隔一周，因无法协调校内外学术界的呼声而辞职。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 05:40:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744517960838_Chkfx6_1744517961151.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30636892</guid></item><item><title>分红水平稳步提升，56家沪市公司连续三年股息率超5%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30636500</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;上证指数股息率达3.1%，在全球主要股票指数中位居前列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最新数据显示，沪市公司中，有202家连续三年股息率不低于3%，其中56家更是连续三年股息率超过5%，如中国石油（601857）、中国石化（600028）、中国神华（601088）、中远海控（601919）等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至2025年4月11日的最新数据显示，上证指数股息率达3.10%，这一股息率水平在全球主要股票指数中位居前列。对比同期数据，纳斯达克指数股息率约0.82%、道琼斯工业指数约1.09%、标普500指数约1.41%、日经225指数约1.97%，沪市核心指数的股息率优势显著超越上述境外主要市场指数水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，沪市公司当年实际派息金额（指除息日落在当年1月1日-12月31日的现金分红）总额保持稳健增长态势，近三年复合增长率达13.60%，这一增速不仅远超美国纽交所上市公司同期9.8%的复合增长率，也显著高于中国香港市场（9.25%）及日本东交所上市公司（9.23%）的分红增长水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士认为，近年来，沪市上市公司通过持续完善投资者回报机制，整体分红水平实现稳步提升，在全球资本市场中展现出较强的价值投资属性与配置吸引力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高股息率和高增长率的背后，是沪市上市公司盈利能力的持续增强与现金流管理的不断优化，叠加监管层持续推动现金分红常态化的制度引导，使得沪市上市公司在稳定性回报方面的投资价值进一步凸显，尤其为追求稳健收益的长期投资者提供了优质标的选择，这也从侧面反映出中国资本市场生态建设在提升投资者获得感层面取得的阶段性成果。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744502020463_3ZdZDj_1744502045257.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346185199"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 05:13:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744502098133_Kn5DpP_1744502098387.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30636500</guid></item><item><title>埃及和印尼强调建立独立的巴勒斯坦国是实现地区和平的唯一途径</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30636877</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;埃及总统塞西和来访的印度尼西亚总统普拉博沃12日强调，建立以1967年边界为基础、以东耶路撒冷为首都的独立巴勒斯坦国，是实现地区持久和平、安全与稳定的唯一途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;塞西当天在首都开罗与普拉博沃举行会谈。埃及总统府在会谈后发表的声明中说，两国领导人就加沙局势交换了意见。塞西向普拉博沃介绍了埃及为达成加沙停火协议以及向加沙居民提供人道主义援助所做的努力。双方在会谈时强调，需在不让加沙地带人民流离失所的前提下开始重建进程，“从而在国际法基础上达成全面和永久的解决方案”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明说，两国总统签署宣言，将两国关系提升至战略伙伴关系。双方还讨论了如何通过培训、能力建设和专业知识交流来加强两国防务合作。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 04:58:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744517380237_kHkTbC_1744517380476.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30636877</guid></item><item><title>塔吉克斯坦发生6.1级地震</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30637186</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据欧洲-地中海地震中心消息，塔吉克斯坦13日发生6.1级地震。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 04:42:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744519560122_HRZyMf_1744519560379.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30637186</guid></item><item><title>全国田径大奖赛接力摘金，苏炳添的传奇将延续至全运会</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30636863</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2092115" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744513631033_GrAWhB_1744515755235.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346189413"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;苏炳添带领广东队夺冠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两天前，在肇庆的全国田径大奖赛上，跑出10秒49的苏炳添在赛后说，“这可能是我最后一场100米了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两天后，35岁的苏炳添带着广东队的三位“00后”小将在4×100米上强势夺冠，这个室外赛场的冠军，似乎又有机会帮助苏炳添将他的传奇故事多延续几个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月13日，在全国田径大奖赛肇庆站的男子4×100米接力决赛中，由苏炳添、刘洪熙、丘智贤和严海滨组成的广东队最终以39秒25的成绩夺冠，领先第二名的湖南队0.17秒。值得一提的是，这是苏炳添在本赛季室外赛场的首个冠军，也是继2月中旬的全国室内田径大奖赛济南站60米夺冠后，又一次站上全国大赛分站赛的领奖台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，就在出战本站赛事的男子100米个人项目的预赛时，苏炳添就坦言，自己“真的跑不动了”，“我真的尽力了，我也做到了自己所说的这个跑到跑不动了，目前自己的这个竞技状态，脱离了两年多系统的赛事，这个比赛对我来说就是一个检测……如果（比赛成绩）理想的话就会有下一场，如果情况不是很理想的话，可能就是我最后一场100米。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2092117" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744515731003_P6mwxy_1744515789331.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346189414"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;苏炳添坦言，自己在单项上可能难以展现出竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10秒49，对于这位亚洲百米纪录保持者来说，确实不能算是一个理想的成绩，但是考虑到苏炳添在过去几年遭遇到的疾病影响以及年龄增长带来的训练强度下降，他能够一直坚持到35岁并且重回赛场，已经是一场“与自己对抗”的胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管预赛10秒49的成绩帮助苏炳添进入了半决赛，但苏炳添选择了放弃个人项目，而将竞技状态和体能留给了4×100米接力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此次接力决赛中，苏炳添出现在第一棒的位置，并没有担任他曾经最熟悉的第三棒。不过，这已经不是苏炳添第一次在接力比赛中“打头炮”——2019年的多哈世锦赛上，苏炳添就首次在正式比赛中出任第一棒，并且带领中国队跑出37秒79刷新全国新纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，那一次刷新全国纪录，苏炳添的身体状况也并非最佳，所以教练组经过考量，让苏炳添出任第一棒。彼时，国家队教练组相关人士也和澎湃新闻记者分析了苏炳添在接力中担任第一棒的优势，“第一棒的距离稍微短一些，根据苏炳添的身体状况，把他安排在第一棒很合适。而且我们会把400米的跑道划分为很多个30米，其中最难的就是起跑的30米，这不是通过一般训练就能让任何人都达到标准的，而苏炳添的启动和前程又是世界级的。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2092118" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744515720309_nWAX8D_1744515829522.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346189415"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;从目前的情况来看，苏炳添还有机会站上全运会的赛场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年是“全运年”，其实早在今年年初，苏炳添就已经透露了在全运会后退役的想法。只不过，他在肇庆的那句“跑不动了”让不少关注田径的粉丝已经开始讨论苏炳添是不是会提前告别赛场。而苏炳添也在接受采访时透露，他如今在男子100米的单项上已经没有优势，所以他的关注重点是能不能帮助广东队保留住他所在棒次的优势，“这次比赛，我也想看看目前自己的竞技状态能否给广东队的接力带来一些优势。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而这个室外赛的接力冠军多少也证明了，苏炳添依旧能够在接力上帮助到自己的队伍。就在苏炳添的身旁，此次赛场上的其他三位广东小将都是“00后”，刘洪熙出生在2004年，丘智贤刚过了23岁的生日，而已经有不少大赛经验的严海滨也只有22岁。此外，广东名将陈冠锋此次还没有出战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从目前的情况来看，苏炳添虽然有可能不会再站上男子100米单项的赛场，但他仍有机会代表广东接力队在大湾区全运会的赛场上演谢幕战，以此为自己的传奇生涯画上句号。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 04:12:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744515949068_pRFDzh_1744515949259.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30636863</guid></item><item><title>韩媒：尹锡悦首次刑事审判14日举行，若罪成或面临终身监禁或死刑</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30636763</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据韩联社报道，当地时间13日，韩国法院官员透露，对前总统尹锡悦的首次刑事审判定于下周举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道称，首尔中央地方法院定于当地时间14日上午10时（北京时间9时）开始审理尹锡悦的叛乱指控。作为被告，尹锡悦必须出席庭审。报道还称，尹锡悦将成为第五位接受刑事审判的韩国前总统。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2091963" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250413/0db088b5-5f3a-4ff1-8885-9ce5ebaff260.jpg" data-imageid="346188447"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间4月11日，韩国前总统尹锡悦（中）离开总统官邸。（视觉中国）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩联社称，检方将对尹锡悦提出指控，预计尹锡悦将予以否认。如果领导叛乱罪名成立，尹锡悦可能面临终身监禁或死刑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据韩联社此前报道，4月4日上午，韩国宪法法院宣布作出通过弹劾总统尹锡悦的裁决，尹锡悦即刻被罢免总统职务。11日下午，尹锡悦搬离首尔汉南洞官邸，移居至瑞草洞私宅。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 03:42:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744511823666_BjwsK4_1744511823840.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30636763</guid></item><item><title>厄瓜多尔大选今日“决战”，选举结果对在厄中企意味着什么？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30636752</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年4月13日，厄瓜多尔迎来总统选举第二轮决选。作为拉美地区今年第一场大选，厄选举走向具有风向标意义。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744510306287_EmZisr_1744510346564.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346188398"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年4月11日，厄瓜多尔瓜亚基尔，悬挂着厄瓜多尔总统及总统候选人丹尼尔·诺博亚（上）和左翼总统候选人路易莎·冈萨雷斯的横幅。厄瓜多尔将于4月13日举行总统第二轮选举。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次大选左右翼候选人势均力敌，胜选概率不相上下，但不排除出现“黑天鹅”事件，因而具有高度不可预测性。但无论本次厄政局走向何处，中厄关系稳中向好、稳中有进的总基调不会发生变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;最终决选可能出现“黑天鹅”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次选举普遍呈现出势均力敌的特点，具有相当的不确定性。作为一次非常规大选，2月9日的第一轮选举便吸引大量选民关注，投票率高达82.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首轮选举结果显示，右翼候选人、国家民主行动联盟代表诺沃亚获得44.17%的选票；左翼候选人、公民革命运动代表冈萨雷斯紧随其后，获得44%选票。二者仅相差0.17%，在厄历届选举中均属罕见，也预示着第二轮决选结果存在一定不确定性，极可能出现选情高度胶着现象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;候选人胜选概率相当，两者都有着突出优势和明显短板。诺沃亚作为现任总统，强调与“旧政治阶层”的斗争，对宪法进行必要改革，并依托强大的网络影响力，在社交平台投入大量资金，动员能力更胜一筹。诺沃亚高度重视安全问题，奉行“铁腕政策”，社会治安形势有所好转，2024年全国凶杀率下降16%。但厄总体暴力犯罪现象仍十分猖獗，雇佣杀手和贩毒集团快速发展。与此同时，经济危机持续加剧，贫困率上升幅度超过28%，能源短缺日益严峻，电力供应能力不足，断水断电频发，加剧选民不满情绪。此前诺沃亚&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_26966653"&gt;与副总统公开争权并引发冲突&lt;/a&gt;，深刻暴露了政府内部分歧，诺沃亚的民意支持率因此受到影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比之下，冈萨雷斯民意调查略微领先，且厄总统历来鲜有机会连任，若冈萨雷斯胜出，将是厄史上第一位女性总统。作为21世纪社会主义意识形态的“科雷亚主义”的继承人（编注：科雷亚2007年至2017年任厄瓜多尔总统，主张推行“美好生活社会主义”，其执政期间争议不断。2020年厄国家刑事法院裁定其贪污罪名成立，目前他流亡比利时。而冈萨雷斯则在科雷亚政府中担任过多项公职），冈萨雷斯有望吸引一批怀旧主义的忠诚选民，但也可能放大选民恐慌心理，担心再次出现腐败或“独裁主义”倾向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外还需警惕“黑天鹅”事件。首轮选举中排位第三的帕查库蒂克党人、印第安运动领袖伊萨的5.26%选票流向或成为决定性因素。鉴于帕查库蒂克党的左翼意识形态倾向，其票仓流向冈萨雷斯的可能性较大，但科雷亚时期对土著运动的压制或导致部分选民弃权，诺沃亚基金会很可能会通过贿选、捐赠来获得山区土著社区的支持。另外，最后胜负或取决于冲刺阶段的选民动员情况和突发事件，如安全局势的进一步恶化或爆发新一轮安全危机等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;向左，还是向右？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果诺沃亚当选，厄瓜多尔当前政策将基本得到延续。诺沃亚奉行中间偏右政策，安全、经济和能源议题继续成为政府施政重点。他将重点增加安全方面投入，有意效仿“布克尔模式”（编注：布克尔为萨尔瓦多总统，以铁腕手段强势打击犯罪著称），建设更多高安全性监狱，同时依赖国家武装力量应对犯罪；继续推进市场导向的经济改革，优先考虑减税和吸引私人投资；主张向太阳能和风能等可再生能源过渡；继续提升厄美同盟伙伴关系，加强与美国经贸合作，维系美元化经济制度，启动外交和技术渠道以应对美国加征关税，同时允许美军重返厄瓜多尔，重新准许美在曼塔地区和加拉帕格斯群岛设立新的军事基地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果冈萨雷斯当选，厄瓜多尔内政外交政策或将出现重大转折。冈萨雷斯将推动左翼进步主义议程，捍卫科雷亚政治遗产，包括调整安全策略，加强安全机构建设，减少军事力量的介入，提高运用科技和情报手段应对有组织犯罪的能力；实行经济结构性改革，但不排斥美元化；增加社会福利支出，加强政府在资源配置上的作用，不排除实施战略性行业国有化和财富再分配政策，并可能重新审视与国际货币基金组织的协议；主张发展新能源和绿色经济，推动基础设施现代化；厄美关系或将出现重大变化，厄将更加重视国家主权和安全，双边安全防务合作可能进入冷静期，对受关税战影响较大行业可能采取保护措施，寻求与美谈判或适时做出反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无论谁当选，在议会层面均将面临较大执政阻力。目前议会选举结果显示，国家民主行动联盟是第一大党，拥有69个席位，公民革命运动位居第二，获得67个席位。由于无单一党派拥有绝对多数，即76席，新总统都需通过跨党派合作推动立法，这将对厄瓜多尔民主制度韧性和社会治理能力构成重大考验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;大选结果对中企意味着什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;厄瓜多尔政府对华政策一直秉持务实主义态度，受意识形态因素影响较小。当前中厄关系稳中向好，务实合作走深走实。2024年中厄自贸协定正式生效，双边贸易额突破130亿美元，中国成为厄瓜多尔第二大贸易伙伴和主要非石油贸易伙伴，厄也始终是中国共建“一带一路”的重要合作伙伴。今年2月，厄瓜多尔正式启动自瓜亚基尔港经秘鲁钱凯港抵华的“南美西五线”航线，这被视为厄对外贸易的“决定性转折”。鉴于厄政府亟需外部资金以应对债务危机和经济挑战，未来中厄经贸关系将继续保持稳定增长态势，但也面临一定挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;厄国内政治极化和营商环境恶化打击中企投资信心。一方面，政治生态两极分化将是未来厄政局常态，政党对立和撕裂加剧，府院之争或将白热化，政策推进难度加大，将由上到下传导至整个经济社会，造成广泛负面影响，降低外界对厄经济预期和投资信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，厄目前整体营商环境不佳，暴力事件频发，安全危机越发尖锐，社会治安痼疾短期内难以根治。厄瓜多尔自去年以来多次进入“全国紧急状态”甚至“战争状态”，监狱骚乱和毒枭越狱也对厄国际形象造成沉重打击。此外，受干旱和森林火灾影响，厄也多次宣布电力危机和能源紧急状态，严重影响了当地中资企业的正常经营，也扰乱了中厄重大能源、基建和采矿合作项目的执行进度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新政府或将对中企提出更高要求，加大企业经营和决策难度。诺沃亚胜选情况下，可能继续欢迎中国投资，但更注重透明度和竞争性招标，中企或面临更严格的监管。中厄自贸协定将继续推进，但大型基建项目可能放缓，重点转向能源合作和贸易领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冈萨雷斯胜选情况下，可能重启科雷亚时期的中资合作模式，加速基础设施建设和能源项目合作，聚焦采矿和可再生能源领域，并深化“一带一路”合作。中企可能获得更多机会，但需应对其与科雷亚腐败指控相关的政治风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国因素影响或将加大。新总统个人立场将是决定美国因素影响程度的关键。诺沃亚本人与美国总统特朗普私交甚密，可能略微偏向美国，但也不会疏远中国。而冈萨雷斯可能采取更独立的外交政策，加强与中国的战略伙伴关系，同时适度平衡与美关系。这为美国因素施加影响提供了可操作空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（章婕妤，中国国际问题研究院拉丁美洲和加勒比研究所）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 03:38:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744510331603_f1pzm5_1744510331778.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30636752</guid></item><item><title>白宫称科技巨头正加紧将制造转移至美国，iPhone会在美国造吗？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30636800</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美国于当地时间11日宣布豁免手机、电脑、半导体等电子产品的“对等关税”，部分科技巨头暂且获得喘息，但在反复无常的关税政策之下，担忧和警惕仍在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，美国海关与边境保护局11日晚宣布，联邦政府已同意对智能手机、电脑、芯片等电子产品免除所谓“对等关税”。彭博社报道指出，该措施可能会在一定程度上缓解美国消费者面临的涨价压力，同时有利于包括苹果公司和三星电子公司在内的电子巨头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宫新闻秘书卡罗琳·莱维特12日在回答关税相关问题时表示，美国不能依赖中国制造关键技术。“这就是为什么总统从苹果、台积电和英伟达等全球最大的科技公司那里获得了数万亿美元的投资。在总统的指示下，这些公司正努力尽快在美国本土进行生产。”截至发稿，苹果、英伟达、联想公司未对此置评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自美国总统特朗普4月2日签署关于所谓“对等关税”的行政令以来，苹果公司尚未公开讨论关税政策，该公司的股价一度受到重挫。11日的豁免政策发布后，苹果等科技公司获得“缓刑”，但不排除特朗普政府在晚些时候对电子产品征收新的或不同程度的关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据环球网9日援引外媒报道，近期美国消费者涌入苹果商店疯狂抢购iPhone，顾客担心，一旦新关税生效，苹果手机价格将大幅上涨。另一方面，为规避美国“对等关税”，苹果公司曾在3月用飞机将大量iPhone从印度运往美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自特朗普在第一任期挥动关税“大棒”开始，就出现了关于苹果是否会在美国制造iPhone的讨论，随着此轮关税政策发酵，这一话题再次受到关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“在美国生产iPhone的想法行不通”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周，当被问及特朗普是否相信苹果公司打算在美国生产iPhone时，莱维特指出，苹果公司的投资承诺证明该公司认为这可以实现。她说：“如果苹果公司认为在美国做不到，他们可能就不会拿出这么大的一笔钱。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果公司2月宣布，计划到2028年在美国投资5000亿美元并招聘2万名员工，但这些计划与在美国国内生产iPhone无关。投资计划包括承诺资助休斯顿的一个数据中心，用于为人工智能提供计算机服务器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国商务部长霍华德·卢特尼克4月6日在哥伦比亚广播公司（CBS）的新闻节目中预测，关税将迫使制造业转移。“制造iPhone需要数百万工人拧小螺丝，这样的事情将会在美国发生。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国韦德布什证券分析师丹·艾夫斯12日对美联社断言，“在美国生产iPhone的想法根本行不通”，这反映了投资界普遍的观点，他们密切关注着苹果的一举一动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;艾夫斯估计，如果将生产转移到美国，目前在中国或印度生产的iPhone售价将从1000美元飙升至3000美元以上。他还认为，将生产转移到美国国内最早也要到2028年才能实现。“价格波动幅度之大令人难以想象。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《纽约时报》11日报道，苹果约90%的生产都是在中国进行，而且中国也是苹果在过去25年里持续重金投入人力、设备和工艺创新的唯一国家。美国本土组装iPhone的成本将是目前价格的3倍多，约3500美元。同时，美国缺乏大规模制造苹果产品所需的制造技术、产业集群，甚至没有大规模生产所需的人口密度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果CEO蒂姆·库克2017年在中国出席会议时，对美国是否有足够具备职业技能的工作人员从事iPhone生产表示怀疑。当时他说：“在美国，你开个模具工程师会议，我不确定能不能坐满整个房间。但在中国开会，（模具工程师）能坐满好几个足球场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;苹果公司有空间维持iPhone定价&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2011年以来，苹果基本上一直是全球市值最高的公司之一，在特朗普发出关税威胁前，其市值约占标普500指数的8%。在“对等关税”的威胁下，许多消费者担心苹果的电子产品会大幅涨价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据路透社此前报道，若苹果公司决定将关税成本全额转嫁给消费者，那么其旗舰产品iPhone 16 Pro Max在美国市场的零售价格将从现行的1599美元飙升至2300美元（折合人民币约16750元）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前多数电子产品已经获得关税豁免，但即使在关税持续生效的情况下，分析人士认为苹果公司仍有空间维持其当前iPhone的定价。美国市场研究公司福雷斯特（Forrester Research）的分析师解释称，苹果公司继续从与其产品相关的订阅和其他服务中获得巨额利润。“至少在短期内，苹果可以消化部分关税导致的成本上涨，而不会受到重大的财务影响。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9年前，苹果公司已经闯过了一轮关税的考验。2016年，特朗普敦促他的支持者抵制苹果产品，并威胁要对中国征收巨额关税时，库克直接向特朗普致电，并频繁登门拜访，争取到了关税豁免。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年11月，在特朗普胜选之后，库克随即在社交平台上致贺，称苹果“期待与您及政府合作，帮助确保美国继续保持领先地位，并受到独创性、创新和创造力的推动”。去年12月，库克赴海湖庄园与特朗普共进晚餐，并向2025年的总统就职典礼捐款100万美元。今年2月，特朗普在白宫与库克进行私人会谈，讨论贸易问题。会后特朗普说，库克在美投资数千亿美元，正在将苹果制造业务从墨西哥转移到美国。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 03:26:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744513728337_SQGwBa_1744513728588.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30636800</guid></item><item><title>习近平同印度尼西亚总统普拉博沃就中印尼建交75周年互致贺电</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30636807</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;习近平同印度尼西亚总统普拉博沃就中印尼建交75周年互致贺电。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 03:15:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/focusNewsWwwBig.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30636807</guid></item></channel></rss>