<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>澎湃新闻</title><link>https://www.thepaper.cn</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>特朗普再次敦促降息，美联储主席：为时过早</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30575009</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2058751" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250404/391725a4-1714-47e2-8577-a0ed37997848.jpg" data-imageid="345434529"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;美联储（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间4月4日，美国总统特朗普在社交媒体平台“真实社交”上发文表示，现在是美联储主席鲍威尔降息的绝佳时机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同日，鲍威尔表示，美国关税可能导致通胀上升、经济增长放缓，美国失业风险上升。鲍威尔表示，在关税问题上，调整货币政策“为时过早”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，特朗普已多次表态，敦促美联储降息。3月19日，美联储结束为期两天的货币政策会议，宣布将联邦基金利率目标区间维持在4.25%至4.50%之间。这一决定招致特朗普不满，特朗普当天通过社交媒体发文称，美联储最好还是降息，因为美国关税影响开始逐渐渗透到经济中。3月24日特朗普再次表示，希望美联储降息。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 04 Apr 2025 15:43:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743781420180_fGZynz_1743781420496.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30575009</guid></item><item><title>破坏规则，伤人伤己——美国“对等关税”招致全球谴责</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30575000</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美东时间4月2日，美方宣布对所有贸易伙伴征收“对等关税”。美方做法立即招致全球谴责，多个美国贸易伙伴表达强烈不满和明确反对，表示将采取措施加以反制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多国政要和学者表示，美方做法背离以规则为基础的全球贸易体系，罔顾多年来多边贸易谈判达成的利益平衡结果，也无视美方长期从国际贸易中大量获利的事实，严重损害包括美国消费者在内的多方正当合法权益，是伤人伤己的单边霸凌做法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;破坏规则 无异于经济“大规模杀伤性武器”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国所谓“对等关税”，是指对进口商品征收的关税水平与贸易伙伴对美国商品征收的关税税率相当。这一所谓“公平”主张具有欺骗性与迷惑性，实质上有违世贸组织最惠国待遇原则，其差别化税率违反世贸组织成员之间互不歧视的承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政府“对等关税”政策一出，立即招致不少美国盟友和贸易伙伴强烈批评和不满。它们认为，美方此举是对国际贸易规则的严重破坏，非但无助于解决其自身问题，反而将拖累全球经济增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;智利总统博里奇2日表示，美国政府这一单边主义行为将包括世贸组织框架在内的所有原则都抛在一边，是在拥抱“强权即公理”的理念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳大利亚总理阿尔巴尼斯3日批评美国关税政策没有逻辑依据，违背澳美两国伙伴关系基础，直言“这不是朋友的行为”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哥伦比亚总统佩特罗表示，美国政府认为通过广泛加征关税可以增加本国生产、财富和就业，这可能是“巨大的错误”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯洛伐克总理菲佐表示，美“对等关税”将严重冲击斯洛伐克汽车制造、制药和半导体等支柱性产业，所有欧盟成员国都将因美关税而加重负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲央行行长拉加德2日警告，“对等关税”将对全球经济产生负面影响，对欧洲经济同样会造成冲击，欧盟在多个领域正减少对美国的依赖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德国汽车工业协会主席希尔德加德·穆勒3日发表声明，批评美国“对等关税”政策彻底背离以规则为基础的全球贸易体系，也背离了全球价值创造、经济增长的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列制造商协会3日在一份声明中批评美“对等关税”政策是“两国贸易和投资关系的倒退”。声明说，此举可能损害以色列经济稳定，阻碍外国对以经济投资，削弱以企业在美国市场的竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南非约翰内斯堡大学高级研究员布萨尼·恩格卡韦尼说，美关税政策无法解决其经济过度金融化、社会不平等加剧等问题，破坏全球价值链，无异于经济“大规模杀伤性武器”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国商务部表示，美方宣布对所有贸易伙伴征收“对等关税”，中方对此坚决反对，并将坚决采取反制措施维护自身权益。历史证明，提高关税解决不了美国自身问题，既损害美国自身利益，也危及全球经济发展和产供链稳定。贸易战没有赢家，保护主义没有出路。中方敦促美方立即取消单边关税措施，与贸易伙伴通过平等对话妥善解决分歧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;伤人伤己 “不会让美国再次伟大”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“对等关税”行政令签署后，美国纽约股市遭遇暴跌行情。道琼斯工业平均指数、标普500指数和纳斯达克综合指数3日分别下跌3.98%、4.84%和5.97%，均创下近年来最大单日跌幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士指出，“对等关税”将对美国经济、产业和民众利益造成多重反噬，不仅将降低企业创新力，削弱其国际竞争力，美国消费者还将首当其冲为其负面影响埋单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国俄勒冈州中国理事会荣誉主席蓝进对新华社记者表示，“对等关税”是美国贸易政策的重大误判，不仅将对俄勒冈州就业造成巨大影响，该州小麦种植区也将深受其害。此外，加征关税带来的进口成本上升还将推高美国进口商品物价，加剧通货膨胀，影响消费者购买力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国彼得森国际经济研究所高级研究员、前财政部官员加里·赫夫鲍尔对新华社记者表示，“对等关税”将使美国通胀率上升1.5个百分点。他表示，“对等关税”做法极端，执行后美国很难避免经济衰退，而全球经济增长将至少放缓1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马里兰大学国际和安全研究中心研究员克莱·拉姆齐表示，美国意图用“对等关税”等做法占据谈判优势地位，迫使其他贸易伙伴作出让步。这种做法将让美国社会多数阶层承受“巨大代价”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克罗地亚利贝尔塔斯国际大学教授卢卡·布尔基奇表示，美“对等关税”政策将使出口到美国的商品成本和价格大幅上涨，加剧通胀。美国中产阶级、蓝领阶层都将受到较大影响，美国政府的“关税战”并不会让美国再次伟大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大独立企业联合会最新调查数据显示，加拿大许多中小企业正在减少对美投资，转向本地供应商和市场，推广“加拿大制造”，以降低经营风险。数据显示，33%的受访加拿大企业打算在未来六个月内减少在美投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“采取一切必要措施” 美恐招致各方反制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对美国不断升级的保护主义举措，多国政府立即作出反应，制定应对措施。多个美国贸易伙伴表示将采取措施加以反制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟委员会主席冯德莱恩3日在声明中表示，美国“对等关税”政策与美方想要达成的目标背道而驰，将对全球经济造成“沉重一击”，损害全球消费者利益并引发保护主义进一步抬头，欧盟方面将采取反制措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大总理卡尼2日表示，加拿大将采取反制措施应对美国“对等关税”政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴西国会2日通过一项经济对等法案，授权政府采取措施应对美方贸易壁垒。巴西外交部发表声明说，巴西将评估所有可能的行动，确保双边贸易的“对等性”，包括诉诸世贸组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本内阁官房长官林芳正3日表示，日本将举政府之力，采取一切必要措施应对“对等关税”。日本经济产业大臣武藤容治表示，经济产业省即日起成立对策本部，在掌握“对等关税”对日本国内产业影响的基础上，与相关部门合作采取一切必要措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国代总统、国务总理韩德洙3日紧急召开经济安全战略特别工作组会议，商讨应对美国“对等关税”的措施。他表示：“全球‘关税战’已迫在眉睫，形势极其严峻，韩国政府将尽全力突破贸易困局。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;捷克工业和贸易部长卢卡斯·弗尔切克2日表示，欧盟与美国之间拥有规模巨大的贸易往来，贸易战对任何一方都没有好处。“在欧盟层面，我们已经准备了一揽子首批反制措施，总额超过200亿欧元。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德国总理朔尔茨此前批评美国加征关税破坏全球自由贸易，并强调欧盟将继续果断应对。他说，美方不断加征关税将加剧全球不确定性，加深世界经济分裂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国舆观调查公司1日公布的一项调查显示，超过六成德国、法国、西班牙、丹麦、瑞典和意大利民众支持对美国进口产品实施反制措施。丹麦受访者的支持率最高，为79%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 04 Apr 2025 15:16:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743779693954_nZjKCf_1743779694189.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30575000</guid></item><item><title>世界羽联将试行每局15分制计分规则</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30574957</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;世界羽联日前宣布，本赛季将在部分世界羽联三级赛事、国家级锦标赛等比赛中试行“3局15分制”的计分规则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前羽毛球比赛通常采用三局两胜、每局21分制的规则，比赛时间冗长的问题时常受到诟病。世界羽联表示，本赛季将在部分比赛中试行每局15分制的新规，其中包括十场世界羽联三级赛事。第一场是5月7日至11日举行的墨西哥国际挑战赛，最后一场是10月28日至11月2日举行的中国国际挑战赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界羽联介绍，比赛将采取三局两胜、每局15分制的计分办法。当比分是14平时，先领先两分的一方赢得该局；每局最多打到21分。每局当有一方获得8分时，进入局间休息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“每项赛事的举办方将收集比赛数据，所有利益相关者，包括会员协会领导和工作人员、组织方、志愿者、球员、教练、球队经理、技术官员等，都要完成一份线上问卷，反馈使用新计分规则的体验。”世界羽联在公告中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界羽联理事会将基于各方反馈，决定是否在2026年年度大会上提议正式启用新的计分规则。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 04 Apr 2025 14:31:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743776690306_MA5pKH_1743776690490.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30574957</guid></item><item><title>美国股市4日开盘暴跌</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30574967</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2058659" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250404/ad65fa5a-4f13-4ba1-b695-f63289f6b58c.jpg" data-imageid="345434205"&gt;&lt;p&gt;当地时间4月4日，美国股市开盘暴跌。道琼斯工业平均指数下跌1024点，跌幅2.5%；标普500指数下跌2.8%；纳斯达克指数下跌3.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国消费者新闻与商业频道（CNBC）报道称，在中国对特朗普所谓“对等关税”采取反制措施后，人们担心贸易战将导致全球经济陷入衰退，美国股市开盘暴跌。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 04 Apr 2025 14:30:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743777012328_TFcZep_1743777012572.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30574967</guid></item><item><title>多位美联储官员称关税对价格造成的影响或更长久，但市场押注今年降息幅度加大</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30573655</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;特朗普政府宣布对贸易伙伴征收所谓的“对等关税”措施当周，有美联储官员表示，关税对价格所造成的影响可能更为长久，美联储已经看到了通胀上行的风险。多位美联储官员表示，在面临的风险和不确定性增加的情况下，保持政策利率在当前水平是合适的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在货币政策路径上，芝商所CME Group的数据显示，截至发稿，预计美联储2025年降息125个基点的概率最高，为38.4%，而一周前只有7.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金融市场方面，Wind数据显示，截至发稿，美元指数报101.939，日内跌0.01%，周内跌2.04%；截至当地时间4月3日收盘，道琼斯工业指数、标准普尔500指数、纳斯达克指数分别下跌3.98%、4.84%、5.97%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;关税对价格所造成的影响可能更为长久&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周多位美联储官员表示，关税对价格所造成的影响可能更为长久。在不确定性和风险增加的情况下，保持政策利率在当前水平是合适的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间4月3日，美联储理事库克（Lisa Cook）在匹兹堡大学发表演讲时表示，关税给价格压力带来了风险。&lt;strong&gt;通胀进程将在短时间内停滞，部分原因是关税和其他政策的变化&lt;/strong&gt;。她正在关注关税可能持续加剧通胀压力的证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我目前更看重通胀上行、增长下行的风险。”库克指出，通胀上升和增长放缓可能给货币政策“带来挑战”。&lt;strong&gt;在美联储双重使命的不确定性和风险不断增加的情况下，保持政策利率在当前水平是合适的&lt;/strong&gt;。同时，还应继续监测可能改变前景的事态发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同日，美联储副主席杰斐逊（Philip Jefferson）表示，贸易方面仍存在大量不确定性。消费者和企业正在表达更多的不确定性，这些不确定性与近期贸易政策发展相关。&lt;strong&gt;贸易政策或对贸易政策预期的变化至少是商品通胀上升的部分原因&lt;/strong&gt;，而商品通胀上升阻碍了美联储实现2%的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“贸易、移民、财政和监管政策都正在发生重大变化。在评估经济和考虑货币政策路径时，评估这些变化的积累效应将至关重要。”杰斐逊表示，他认为没有必要急于进一步调整政策利率，&lt;strong&gt;目前的政策立场可以很好地处理美联储在追求双重使命时所面临的风险和不确定性&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间4月2日，美联储理事库格勒（Adriana Kugler）在一场活动中表示，&lt;strong&gt;关税对进口商品价格所造成的影响可能更为长久&lt;/strong&gt;，而非一次性影响，其他国家的反应，以及美国通胀预期可能的转变将增加这一影响。此外，关税可能导致价格严重扭曲，以至于资本流向那些美国并不具有可比优势的商品生产领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这意味着我们要为一些商品支付更高的价格，这些东西在其他地方的生产价格更便宜。”库格勒表示，&lt;strong&gt;美联储已经看到了通胀上行的风险&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;库格勒认为，目前通胀高于预期的通胀是更大的风险。鉴于经济持续增加且就业保持稳定，&lt;strong&gt;只要通胀上行的风险继续存在，她就支持保持美联储目前的利率稳定&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特朗普政府正式宣布“对等关税”措施前，亦有美联储官员对关税可能产生的影响作出预测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间4月1日，芝加哥联储主席古尔斯比（Austan Goolsbee）在接受采访时表示，由于进口仅占美国经济的11%，关税对总体价格的影响或有限。但如果关税跳出这11%的范围，那情况可能会“有点乱套”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“令人担心的是，如果（关税）跳出这11%的范围，要么是因为进口税适用于零部件，推高众多行业的生产成本，要么是人们开始恐慌并改变行为。如果因不确定性或害怕未来走向，消费者停止消费或企业停止投资，那就有点乱套了。”古尔斯比表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同日，里士满联储主席巴尔金（Tom Barkin）在一场讨论中表示，关税带来的价格冲击可能在胆大的供应商和沮丧的消费者间制造一场“笼中之战（cage match）”。特朗普政府的关税政策可能给美联储带来巨大的挑战，如果关税导致通胀和失业率上升的话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间3月31日，纽约联储主席威廉姆斯（John Williams）在接受采访时表示，&lt;strong&gt;关税可能会对通胀产生更持久的影响&lt;/strong&gt;，这可能需要几年时间才能完全被感受到。&lt;strong&gt;美联储对关税对通胀和经济的影响将持续多久持开放态度&lt;/strong&gt;。在一段时间内，预计美联储将维持利率不变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;威廉姆斯认为，经济正处于一个非常好的位置，但今年经济将如何发展存在很多不确定性，这种不确定性在某种程度上已经转换为对经济增长放缓的担忧。与此同时，尽管目前没有看到滞涨（stagflation）的迹象，但&lt;strong&gt;通胀上升的风险已经变大&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;市场押注美联储今年将加大降息幅度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普政府关税政策引发了机构对降息的严重分歧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间4月4日，瑞银全球财富管理公司首席投资官Mark Haefele表示，美联储今年将不得不进行多达（as many as）4次的降息；大约12小时后，摩根士丹利首席美国经济学家Michael Gapen表示，美联储现在根本不可能降息，他和他的团队放弃了在6月降息的呼吁，并预测美联储将被迫等到明年才再次降息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从数据上看，市场押注美联储今年将加大降息幅度。芝商所CME Group的数据显示，截至发稿，市场预计美联储5月维持当前利率不变的可能性由一周前的81.5%下降至51.9%，下调25个基点的可能性由一周前的18.5%上升至48.1%；预计美联储2025年降息50个基点、75个基点、100个基点、125个基点、150个基点的可能性分别为1.3%、11.1%、32.7%、38.4%、15.8%，一周前上述概率为24.5%、33.7%、23.5%、7.6%、0.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周，特朗普政府“对等关税”措施还引发了金融市场巨震。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wind数据显示，4月2日当日，美元指数收跌0.54%；4月3日，美元指数一度跌至101.26，创2024年10月以来新低，截至当日收盘下跌1.66%。截至发稿，美元指数报101.939，日内跌0.01%，周内跌2.04%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;股市方面，据央视新闻报道，当地时间4月3日，美国股市当日开盘暴跌。美国东部时间9时32分，道琼斯工业平均指数下跌1148点，跌幅2.72%；标准普尔500指数下跌3.16%，纳斯达克综合指数下跌4.24%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wind数据显示，截至当地时间4月3日收盘，道琼斯工业指数、标准普尔500指数、纳斯达克指数分别下跌3.98%、4.84%、5.97%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，美国总统特朗普2日在白宫签署关于所谓“对等关税”的行政令，宣布美国对贸易伙伴加征10%的“最低基准关税”，并对一些贸易伙伴征收更高关税。特朗普在白宫讲话时展示的一张关于“对等关税”的图表显示，不同国家和地区面临不同关税税率。其中，柬埔寨、越南将分别面临49%和46%的关税税率，欧盟、日本、马来西亚、韩国、印度、瑞士、印度尼西亚、中国、泰国等将面临20%至36%的关税税率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻报道，关于特朗普2日签署所谓“对等关税”的行政令，3日，法国、新加坡、越南等多国政府表达了反对的声音。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月4日，商务部新闻发言人就中方在世贸组织起诉美“对等关税”措施答记者问时表示，美方征收所谓“对等关税”，严重违反世贸组织规则，严重损害世贸组织成员正当合法权益，严重破坏以规则为基础的多边贸易体制和国际经贸秩序，是典型的单边霸凌做法，危害全球经贸秩序稳定。中方对此坚决反对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同日，据央视新闻报道，国务院关税税则委员会、商务部、海关总署接连发布多项对美反制措施。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 04 Apr 2025 12:56:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743768056581_tNDjMX_1743768056764.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30573655</guid></item><item><title>LME伦铜跌超3%创近2个月新低，特朗普贸易战加剧全球经济不确定性</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30574273</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月4日，伦敦金属交易所（LME）伦铜价格延续跌势，跌幅扩大至3.06%，最新报价为9045美元/吨，创近两个月新低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一下跌与市场对特朗普政府近期升级的贸易保护主义政策的担忧密切相关。分析人士指出，美国单边关税措施引发的全球贸易紧张局势，正加剧投资者对经济前景的悲观预期，进而拖累工业金属需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月2日，特朗普宣布将对“所有国家”实施所谓的“对等关税”，部分措施于次日生效，包括25%的汽车关税。尽管特朗普声称此举旨在“重振美国制造业”，但经济学家警告，关税将推高全球通胀、扰乱供应链，并抑制经济增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为全球经济“晴雨表”的铜价下跌，直接反映了市场对工业活动放缓的担忧。贸易战若持续升级，将导致全球制造业成本上升、投资意愿下降，进而减少对铜等基础原材料的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前，美国政策的不确定性已对市场信心造成显著打击。3月全球工厂活动普遍下滑，美国股市自2月以来市值蒸发近5万亿美元。摩根大通预测，美国今年陷入衰退的概率升至40%，而欧洲经济复苏势头也可能因贸易争端中断。此外，特朗普的关税政策被指可能引发“滞胀”风险，耶鲁大学研究显示，加征20%关税将使美国家庭年均生活成本增加3400美元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 04 Apr 2025 12:52:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743767535909_8dKWTH_1743767536096.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30574273</guid></item><item><title>杜邦中国集团涉嫌违反反垄断法，市场监管总局依法决定立案调查</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30574321</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;因杜邦中国集团有限公司涉嫌违反《中华人民共和国反垄断法》，市场监管总局依法对杜邦中国集团有限公司开展立案调查。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2058427" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250404/ef2ff034-91c0-4fe3-8dfc-ac5998d9b3f5.jpg" data-imageid="345424942"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;网站截图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 04 Apr 2025 12:04:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743768662908_BWANB5_1743768663084.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30574321</guid></item><item><title>缅甸强震已致该国3301人遇难，另有221人失踪</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30574318</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2058425" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250404/9e4a110e-c66b-40a1-bcfd-014642f76bc8.jpg" data-imageid="345424924"&gt;&lt;p&gt;总台记者4月4日获悉，缅甸28日的强烈地震已在该国造成3301人死亡、4792人受伤，另有221人失踪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月28日14时20分在缅甸发生7.9级地震，我国云南多地震感强烈。本次地震是今年以来全球发生的第17次六级及以上地震，是今年以来的最大地震，也是全球近十年来大陆最强地震。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 04 Apr 2025 11:58:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743767986743_FR3MXs_1743767986825.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30574318</guid></item><item><title>中方出手连环反制，美指期货应声下跌超千点</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30574270</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;今天（4月4日），国务院关税税则委员会、商务部、海关总署接连发布多项对美反制措施。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2058342" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250404/fc51df9a-8843-466b-8e0a-22f9a24ce418.jpg" data-imageid="345424549"&gt;&lt;p&gt;中方出手连环反制，美指期货应声下跌超千点。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 04 Apr 2025 11:38:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743767121587_RHDW2i_1743767121786.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30574270</guid></item><item><title>OPEC+增产和特朗普关税齐袭，双重暴击令国际油价大跌不止</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30574133</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;OPEC+产油国的超预期增产和美国关税政策在油市掀起惊涛骇浪，国际油价大跌不已，华尔街大行纷纷下调油价预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上一交易日暴跌超6%、创两年来最大单日跌幅之后，4月4日国际油价继续大幅下挫，近期涨幅被快速抹平。截至发稿，纽约商品交易所5月交货的WTI原油期货日内大跌5.84%，逼近63美元/桶；6月交货的伦敦布伦特原油期货日内下跌5.65%，报66.18美元/桶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管OPEC+联盟内部早已裂痕遍布，但在捍卫油价这一共同目标上，该组织近年来小心地维系着表面团结，坚持协同减产。尤其是联盟带头大哥、全球最大产油国之一沙特阿拉伯一再退让，以牺牲本国更多产量来稳定市场。但面对持续脆弱的基本面和一些成员国的超产行为，沙特不想再忍了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC官网4月3日发布消息，沙特、俄罗斯、伊拉克、阿联酋、科威特、哈萨克斯坦、阿尔及利亚和阿曼8个成员国召开视频会议，决定从5月初开始把日均原油供应量提高41.1万桶，增幅是原计划的三倍。八个产油国强调原油产量政策的灵活性，以后将每月召开会议研究市场条件、产量政策执行情况和超产后补偿减产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，2023年4月和11月，这八个产油国曾宣布额外自愿减产来支撑油价。这意味着在多年维持供应紧缩后，OPEC+突然出现了重大政策转向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有与会代表透露，此举旨在通过压低油价来“惩罚”那些违规者。市场消息称，哈萨克斯坦和伊拉克的长期超额生产令沙特颇为不满，如果超产国家不改善其表现，5月的超预期增产仅仅是“开胃菜”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雪上加霜的是，受美国关税政策拖累，市场对全球经济前景的担忧骤然升温，将油价拖入深渊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社消息，美国总统特朗普4月2日在白宫签署关于所谓“对等关税”的行政令，宣布美国对贸易伙伴加征10%的“最低基准关税”，并对一些贸易伙伴征收更高关税。白宫发布的文件显示，针对所有贸易伙伴加征的10%关税将于5日生效。此外，特朗普将对与美国贸易逆差最大的国家和地区征收不同的、更高的“对等关税”，这些措施将于9日生效。文件还称，特朗普拥有“修改权限”，可以视情况提高或者降低关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新华社报道称，特朗普在白宫讲话时展示的一张关于“对等关税”的图表显示，不同国家和地区面临不同关税税率。其中，柬埔寨、越南将分别面临49%和46%的关税税率，欧盟、日本、马来西亚、韩国、印度、瑞士、印度尼西亚、中国、泰国等将面临20%至36%的关税税率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管特朗普声称加征关税将有助于为美国政府带来收入，并振兴美国制造业，但经济学家和商界人士警告，这些新关税措施将推高物价，损害美国消费者和企业利益，扰乱全球贸易，不利于全球经济发展。目前，多个美国贸易伙伴已表示将采取反制措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高盛集团在油价暴跌后下调了油价预期，将2025年12月布伦特原油和WTI原油预测价格下调5美元，至每桶66美元、62美元。高盛分析师认为，油价波动“也可能因经济衰退风险上升而持续高企”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;花旗重申对布伦特季度价格的预测，分别为68美元、65美元和60美元。基本情况下，2025年第二季度原油价格展望维持在68美元/桶不变。花旗认为，仅10%的一揽子关税就可能使2025年全球石油需求增长预期从目前的90万桶/日降至60万桶/日，如果发生报复，还会有进一步的下行风险。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 04 Apr 2025 11:09:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743759881118_iyYrja_1743759881399.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30574133</guid></item><item><title>智驾热后冷思考｜汽车进化不能陷于技术参数的军备竞赛</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30545908</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年3月29日晚，一辆搭载三名女大学生的小米SU7在安徽德上高速发生碰撞后爆燃，最终三人不幸遇难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一重大事故引发了公众对智能驾驶技术的追问，也暴露出现代汽车工业中技术、设计、营销与用户行为之间的“蝴蝶效应”——当多个看似微小的风险点交织时，悲剧可能从偶然走向必然。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743516774000_HTffwb_1743516819716.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345073965"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;目前智驾事故责任由驾驶员承担&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据小米官方数据，事故发生前车辆处于NOA智能辅助驾驶状态，以116km/h巡航。系统在检测到前方施工障碍后发出接管提示，驾驶员在1秒内接管并尝试转向制动，但仅2秒后车辆仍以97km/h撞上水泥护栏。这一时间窗口的极端紧迫性，凸显智驾系统与人类反应速度的错位：即便系统已按程序预警，驾驶员从“脱管”到有效控制车辆的物理极限，可能已不足以避免高速撞击。而小米SU7用户手册中明确标注“智驾无法替代人类判断，事故责任由驾驶员承担”，但这种法律层面的明确责任切割，在技术实际应用中却可能因用户的过度信任而被稀释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;逃生通道的“最后一厘米”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事故中的另一个细节，是车门在碰撞后是否无法开启。小米强调车内配备有机械应急拉手，且“电池受损也能打开”，但是从车身燃烧后的残骸图来看，车门没有打开。这与车辆采用的半隐藏式门把手设计不无关联。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;类似同类设计导致救援困难的案例，暴露出“科技感”与紧急情境下操作直觉的冲突。更值得深思的是，即便机械结构理论上可用，剧烈撞击导致的车辆变形、乘员恐慌、外部救援人员对新型车门结构的陌生，都可能让“最后一厘米”的逃生通道失效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;安全背后也有技术取舍&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;涉事的小米SU7标准版在中汽测评中获得五星安全认证，乘员保护得分率高达94.31%。目前披露的信息是，事故车辆搭载的磷酸铁锂电池未采用pro版的“电芯倒置技术”，该技术本可在极端情况下将能量向下释放以保护乘员舱。这种版本差异揭示了一个现实，安全配置的分级化可能让基础款车型在极限场景中暴露出脆弱性。而当消费者为颜值、性价比买单时，往往难以洞悉这些隐性的技术取舍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;信任链断裂与反思&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事故发生接近两天后的4月1日深夜22点19分，雷军才在社交媒体上进行回应，与其此前打造的“亲民”形象有些矛盾。同时，当车企在营销中以智驾为主要卖点时，用户教育的工作是否跟得上技术迭代速度？正如遇难者母亲所述，她曾多次告诫女儿“不能盲目相信智驾”，却抵不过年轻人对科技便利性的信赖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这起事故并非单一因素所致。从智驾切换到人驾的时间差、车门设计隐患、电池安全分级，到用户认知偏差与企业响应机制，每个环节的“小概率”缺陷共同构成了一件大概率事件。它提醒我们，汽车安全的进化不是技术参数的军备竞赛，而需要将“人”置于系统的核心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无论是车企对极端场景的冗余设计，还是社会对新技术风险的理性认知，都需要在“便利”与“安全”的天平上找到更坚实的支点。毕竟，当科技承诺的美好未来与个体生命的脆弱现实相遇时，任何微小的概率都不该被当作赌注。对于驾驶者来说，在技术尚未成熟之前，安全需要紧握在自己手中。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 04 Apr 2025 10:50:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743516767000_jEsEDx_1743516783985.jpeg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30545908</guid></item><item><title>本周看啥｜清明档领跑电影是有点无厘头的《我的世界》</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30573569</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;编者按：每周都有海量的电影、电视剧和综艺节目播出，你如何取舍，不妨看看澎湃有戏的推荐。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【电影】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据灯塔专业版，截至4月4日18时25分许，当日票房排名前五的电影依次为：《我的世界大电影》《向阳・花》《哪吒之魔童降世》《不说话的爱》《机动战士高达：跨时之战》。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743762310866_ZFCir7_1743762337345.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345423790"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;据灯塔专业版，截至4月4日18时25分许，当日票房第一名为《我的世界大电影》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周末恰逢清明档，虽然不是传统大档期，但选择多多，类型齐全，多部现实主义题材聚焦边缘人群，来自美国和日本的两大IP也带着满满的情怀回忆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《哪吒2》终于腾出了排片第一的王座，看看哪部电影能接过这把交椅，成为近期观众的心头好。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743751029920_XhnZHY_1743751042403.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345415662"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《我的世界大电影》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;《我的世界大电影》&lt;/span&gt;是根据全球畅销电子游戏《我的世界》而创作的真人电影，呈现了一场荒诞、有趣的最疯狂的冒险电影，该片可谓是今年清明档一大黑马，目前在票房榜暂列第一名。根据灯塔专业版的预测，该片也会是4月4日全天票房冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;→&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_30542662"&gt;首映｜《我的世界大电影》：“方里方气”，创造力无穷&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743754339304_cPxfy8_1743754350752.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345415943"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《不说话的爱》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;《不说话的爱》&lt;/span&gt;改编自沙漠导演的同名短片，张艺兴颠覆性出演聋人父亲。片中，父亲为保护女儿被卷入犯罪，用细腻笔触描绘聋人群体生活的残酷与艰辛。张艺兴为贴近角色深入学习手语，不说话的表演传递出浓烈的爱意，催泪指数五星。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;→&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_30562530"&gt;《不说话的爱》：张艺兴又被“骗”了&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;冯小刚导演的&lt;/span&gt;《向阳・花》&lt;/span&gt;通过五位出狱女性的群像，直面社会歧视与生存困境，赵丽颖和多位兼具实力与人气的女演员携手演绎不一样的女性力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;肖央主演的&lt;span&gt;《阳光照耀青春里》&lt;/span&gt;则是一部当代职场人的“飞越疯人院”，通过黑色幽默探讨精神病院中的身份困境。肖央扮演的主角与春夏、蒋奇明等构建的特殊群体群像，是影片一大看点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;→&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_30551701"&gt;《阳光照耀青春里》：“没病？没病谁拍电影啊”&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;→&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_30555964"&gt;肖央：希望大家通过电影更理解特殊人群的精神世界&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他推荐：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_30532703"&gt;4月院线片单：国产片扎堆清明，引进片风格迥异&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_30551698"&gt;Al吉卜力滤镜让世界更美好了吗？&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_30512716"&gt;记录“瓷娃娃”家庭10年，导演为他们拍了一部电影造梦&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_30522994"&gt;仍是一男一女搭档，两位新制片人会给007电影带来什么变化&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【电视剧】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;《乌云之上》&lt;/span&gt;于4月3日在爱奇艺迷雾剧场开播，一上线便凭借紧张刺激的剧情和强大的演员阵容吸引了众多观众的目光。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这部剧由花箐执导，王不、一莹担任编剧。该剧讲述了三合刑侦队女警官韩青（孙俪 饰），因搭档钟伟（罗晋 饰）在跟踪嫌疑人后离奇失踪，近两个月杳无音信，陷入焦虑痛苦之中。但她没有放弃，一边处理其他案件，一边执着地寻找与钟伟有关的线索。新出现的命案让韩青敏锐地察觉到与钟伟失踪案似乎有着千丝万缕的联系，在调查过程中，尽管阻力重重，还发现警局内部可能有“内鬼”通风报信，但韩青和新搭档实习警员林嘉嘉（丁冠森 饰）没有退缩，最终抽丝剥茧，揭开了犯罪集团的秘密，破获全案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;《我的后半生》&lt;/span&gt;于3月30日在央视八套黄金档开播，并在腾讯视频同步上线。这部剧改编自王蒙的小说《奇葩奇葩处处哀》 ，由董富来执导，张国立、佟大为、梅婷、许娣、周野芒等领衔主演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;剧情围绕已退休的文学系教授沈卓然（张国立 饰）展开，他儿女双全、三代同堂，然而发妻的去世让他的退休生活陷入孤独。在老友的鼓励下，沈卓然开启了相亲之旅。在这个过程中，他先后遇到了四位性格迥异的相亲对象，这些不同的情感经历不仅让沈卓然获得了新的成长，也展现了都市家庭中代际之间的情感需求和价值观碰撞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;《以美之名》&lt;/span&gt;是由李少飞执导，姚晨、贾静雯、侯雯元领衔主演的现代都市剧。该剧目前在北京卫视、东方卫视、浙江卫视和优酷播出。故事讲述了乔杨和周静雯曾是医科大学同学，后因一场误会对彼此非常不满，直到十年后两人再次相遇。如同宿敌的两人，在工作中一次次产生分歧，又一次次因为医生的职业理想和信念站在一起，共同面对手术难题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他推荐：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_30560289"&gt;毛尖｜王宝强的说服力&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_30562380"&gt;披着医疗剧的皮谈恋爱？“这是我们最不想背上的骂名”&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_30523747"&gt;短剧迷｜《请君入我怀》：无脑小甜剧，也能播出水花&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_30516417"&gt;英剧《混沌少年时》：谁在制造13岁的杀人犯？&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【综艺】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周播出的&lt;span&gt;《乘风2025》&lt;/span&gt;里，陈德容表现不佳站上舆论的风口浪尖。4月4日上线的第三期节目中，她自荐时表示自己比较擅长抒情类歌曲，强调团队成员合得来很重要。但遗憾的是，现场没有队长选她。“没有队长选陈德容”甚至冲上微博热搜第一。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743748099204_QiTchN_1743748165397.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345414748"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;“没有队长选陈德容”冲上微博热搜第一&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了陈德容，二公选人环节还有许多精彩桥段，可谓是浪姐版非诚勿扰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后的选歌环节，不得不说一句，芒果不愧是抽小卡的。期待下周姐姐的二公舞台吧。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743748105090_4HXjCY_1743748165406.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345414749"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《小小的勇气》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赵露思参与的公益综艺&lt;span&gt;《小小的勇气》&lt;/span&gt;原定于每周四中午12点在芒果TV播出，现调整为每周五22:00湖南卫视与芒果TV同步播出。节目聚焦赵露思深入四川甘孜山区体验非遗文化、捐赠物资的过程，但因部分言行（如评价山区孩子采松茸“很酷”）引发争议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赵露思目前面临的舆论环境，在某种层面上说，与《乘风2025》中的陈德容、《再见爱人4》中的麦琳相似。嘉宾展现的一个侧面有没有必要被无限放大，而播出平台是不是应该“原汁原味”地展现，甚至在播出时为了热度进一步炒热公众情绪。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743753671333_rknp6b_1743753683616.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345415871"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《快乐的大人》第二季海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月30日，&lt;span&gt;《快乐的大人》第二季&lt;/span&gt;在芒果上线了。三年多前，沈月、王敬轩、吴宇恒三人因一起拍摄电视剧《月刊少女野崎君》相识并成为好友，然而改名《开画！少女漫》的该剧至今尚未有开播迹象，但三人的友谊却在升华。从《快乐的大人》的节目就能看出来，他们是能玩到一起的好伙伴。本季嘉宾范世錡、武艺、徐志胜也是很逗的。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743755175080_jxbmBb_1743755245182.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345418713"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;哪吒、敖丙在“好六”开“初来吒到”藕粉店&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“藕饼”来了，4月5日在湖南卫视播出的&lt;span&gt;《你好，星期六》&lt;/span&gt;，哪吒、敖丙据说还要开“初来吒到”藕粉店。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中华文化广播电视传播工程”重点项目，国家广播电视总局指导的七集系列文化微纪录片&lt;span&gt;《中国官箴》&lt;/span&gt;（第二季），于4月4日起在中央纪委国家监委官方网站播出。该片通过古今对话展现中华优秀传统文化的清廉基因，为深入推进作风建设常态化长效化注入文化力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他推荐：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_30561080"&gt;演艺人才春招，陈志朋丁真都去了&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【动漫】&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_30552815"&gt;4月动漫｜《航海王》动画复播，《灵笼》第二季定档&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 04 Apr 2025 10:48:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743762442789_KBi8sk_1743762442790.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30573569</guid></item><item><title>商务部就对中重稀土相关物项实施出口管制应询答问</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30574167</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;商务部新闻发言人就对中重稀土相关物项实施出口管制应询答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问：&lt;/strong&gt;4月4日，商务部、海关总署发布公告，对中重稀土相关物项实施出口管制。请问中方此次出台出口管制政策，有什么考虑？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：&lt;/strong&gt;根据《中华人民共和国出口管制法》等有关法律法规，4月4日，商务部会同海关总署发布关于对钐、钆、铽、镝、镥、钪、钇等7类中重稀土相关物项实施出口管制措施的公告，并于发布之日起正式实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次中国政府依法对相关物项实施出口管制，目的是更好维护国家安全和利益，履行防扩散等国际义务。相关物项具有军民两用属性，对其实施出口管制是国际通行做法。中国作为一个负责任大国，将相关物项列管，体现了坚定维护世界和平与地区稳定的一贯立场。中方愿通过双边出口管制对话交流机制，加强对外交流与合作，促进合规贸易。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 04 Apr 2025 10:22:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/focusNewsWwwBig.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30574167</guid></item><item><title>中方在世贸组织起诉美“对等关税”措施，商务部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30574146</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;商务部新闻发言人就中方在世贸组织起诉美“对等关税”措施答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问：&lt;/strong&gt;据悉，中国在世贸组织就美国对华产品加征“对等关税”措施提起诉讼。能否请您介绍具体情况？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：&lt;/strong&gt;美东时间4月2日，美方宣布对包括中国在内的所有贸易伙伴征收“对等关税”，中方已在世贸组织争端解决机制起诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美方征收所谓“对等关税”，严重违反世贸组织规则，严重损害世贸组织成员正当合法权益，严重破坏以规则为基础的多边贸易体制和国际经贸秩序，是典型的单边霸凌做法，危害全球经贸秩序稳定。中方对此坚决反对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中方始终是国际经贸秩序的坚定捍卫者和多边贸易体制的坚定支持者。我们敦促美方立即纠正错误做法，取消单边关税措施。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 04 Apr 2025 10:21:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/focusNewsWwwBig.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30574146</guid></item><item><title>商务部对原产于美国、印度的进口相关医用CT球管发起反倾销立案调查</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30574177</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;商务部新闻发言人就对进口医用CT球管发起产业竞争力调查答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;有记者问：&lt;/strong&gt;我们关注到商务部网站发布公告，对进口医用CT球管发起产业竞争力调查，可以介绍下相关情况吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：&lt;/strong&gt;此次调查是商务部应国内产业申请发起的首起产业竞争力调查。根据《中华人民共和国对外贸易法》第三十六条，商务部可就进口对国内产业及其竞争力的影响开展调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;申请人提交的初步证据显示，中国医用CT球管产业起步较晚，产业处于发展期。受进口产品冲击，国内产业经营困难，产业竞争力受到不利影响。申请人据此请求商务部就进口对国内产业及其竞争力的影响开展调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我想强调的是，产业竞争力调查是一项事实性调查，本次调查不针对特定国家和地区，不影响正常贸易。调查机关将充分保障各利害关系方权利，依法客观公正地进行调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【&lt;strong&gt;更多阅读&lt;/strong&gt;】&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;商务部对原产于美国、印度的进口相关医用CT球管发起反倾销立案调查&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商务部今日（4日）发布公告，公布对原产于美国、印度的进口相关医用CT球管发起反倾销立案调查【&lt;a href="https://www.mofcom.gov.cn/zwgk/zcfb/art/2025/art_d4ef89571bac46a4a84a3dfd5dc3571f.html" target="_blank" rel="noopener"&gt;详情请点击&lt;/a&gt;】。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中华人民共和国商务部于2025年3月7日收到昆山医源医疗技术有限公司（以下称申请人）代表国内相关医用CT球管产业正式提交的反倾销调查申请，申请人请求对原产于美国、印度的进口相关医用CT机用X射线管及其管芯（又称相关医用CT球管）进行反倾销调查。商务部依据《中华人民共和国反倾销条例》有关规定，对申请人的资格、申请调查产品的有关情况、中国同类产品的有关情况、申请调查产品对国内产业的影响、申请调查国家的有关情况等进行了审查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据申请人提供的证据和商务部的初步审查，申请人相关医用CT球管的合计产量符合《中华人民共和国反倾销条例》关于申请人资格的规定。同时，申请书中包含了《中华人民共和国反倾销条例》第十四条、第十五条规定的反倾销调查立案所要求的内容及有关证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据上述审查结果，依据《中华人民共和国反倾销条例》第十六条的规定，商务部决定自2025年4月4日起对原产于美国、印度的进口相关医用CT球管进行反倾销立案调查。现将有关事项公告如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、立案调查及调查期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自本公告发布之日起，商务部对原产于美国、印度的进口相关医用CT球管进行反倾销立案调查，本次调查确定的倾销调查期为2024年1月1日至2024年12月31日，产业损害调查期为2022年1月1日至2024年12月31日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、被调查产品及调查范围&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;调查范围：原产于美国、印度的相关医用CT机用X射线管及其管芯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被调查产品名称：相关医用CT机用X射线管及其管芯（又称：相关医用CT球管）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英文名称：Certain X-Ray Tube Assemblies and Tube（Insert）Thereof for Medical CT Device（又称：Certain CT Medical Tubes）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;产品描述：被调查产品是一种用滚珠轴承带动阳极靶盘高速旋转的X射线管及其管芯，适用于16排及以上计算机断层扫描（CT）设备。滚珠轴承是采用高温工具钢和固体润滑涂层的滚珠作为零件组成的高精密轴承，具有高转速、高耐磨、高承载力、抗高温的特性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相关医用CT机用X射线管是CT设备的X射线源，核心零件为管芯。管芯无法独立安装在CT设备上，需通过X射线管实现安装和使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主要用途：相关医用CT球管属于医疗器械产品，可供兼容的医用诊断X射线计算机断层扫描（CT）设备配套使用，用于产生X射线，主要用于医疗影像检查、诊断等用途。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该产品归在《中华人民共和国进出口税则》：90223000，该税则号项下其他产品不在本次调查范围之内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三、登记参加调查&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;利害关系方应于本公告发布之日起20天内，向商务部贸易救济调查局登记参加本次反倾销调查。参加调查的利害关系方应根据《登记参加调查的参考格式》提供基本身份信息、向中国出口或进口本案被调查产品的数量及金额、生产和销售同类产品的数量及金额以及关联情况等说明材料。《登记参加调查的参考格式》可在商务部网站贸易救济调查局子网站下载。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;利害关系方登记参加本次反倾销调查，应通过“贸易救济调查信息化平台”（https://etrb.mofcom.gov.cn）提交电子版本，并根据商务部的要求，同时提交书面版本。电子版本和书面版本内容应相同，格式应保持一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本公告所称的利害关系方是指《中华人民共和国反倾销条例》第十九条规定的个人和组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四、查阅公开信息&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;利害关系方可在商务部网站贸易救济调查局子网站下载或到商务部贸易救济公开信息查阅室（电话：0086-10-65197878）查找、阅览、抄录并复印本案申请人提交的申请书的非保密文本。调查过程中，利害关系方可通过商务部网站贸易救济调查局子网站查询案件公开信息，或到商务部贸易救济公开信息查阅室查找、阅览、抄录并复印案件公开信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五、对立案的评论&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;利害关系方对本次调查的产品范围及申请人资格、被调查国家（地区）及其他相关问题如需发表评论，可于本公告发布之日起20天内将书面意见提交至商务部贸易救济调查局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;六、调查方式&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据《中华人民共和国反倾销条例》第二十条规定，商务部可以采用问卷、抽样、听证会、现场核查等方式向有关利害关系方了解情况，进行调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为获得本案调查所需要的信息，商务部通常在本公告规定的登记参加调查截止之日起10个工作日内向利害关系方发布调查问卷。利害关系方可以从商务部网站贸易救济调查局子网站下载调查问卷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《相关医用CT球管反倾销案国外出口商或生产商调查问卷》询问信息包括公司的结构和运作、被调查产品、对中国的出口销售、国内销售、经营和财务等相关信息、生产成本和相关费用、估算的倾销幅度及核对单等内容。《相关医用CT球管反倾销案国内生产者调查问卷》询问信息包括公司基本情况、国内同类产品情况、经营和相关信息、财务和相关信息、其他需要说明的问题等内容。《相关医用CT球管反倾销案国内进口商调查问卷》询问信息包括公司基本情况、被调查产品贸易和相关信息等内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;利害关系方应在规定时间内提交完整、准确的答卷。答卷应当包括调查问卷所要求的全部信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;七、信息的提交和处理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;利害关系方在调查过程中提交评论意见、答卷等，应通过“贸易救济调查信息化平台”（https://etrb.mofcom.gov.cn）提交电子版本，并根据商务部的要求，同时提交书面版本。电子版本和书面版本内容应相同，格式应保持一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;利害关系方向商务部提交的信息如需保密，可向商务部提出对相关信息进行保密处理的请求并说明理由。如商务部同意其请求，申请保密的利害关系方应当同时提供该保密信息的非保密概要。非保密概要应当包含充分的有意义的信息，以使其他利害关系方对保密信息能有合理的理解。如不能提供非保密概要，应说明理由。如利害关系方提交的信息未说明需要保密，商务部将视该信息为公开信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;八、不合作的后果&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据《中华人民共和国反倾销条例》第二十一条的规定，商务部进行调查时，利害关系方应当如实反映情况，提供有关资料。利害关系方不如实反映情况、提供有关资料的，或者没有在合理时间内提供必要信息的，或者以其他方式严重妨碍调查的，商务部可以根据已经获得的事实和可获得的最佳信息作出裁定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;九、调查期限&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次调查自2025年4月4日起开始，通常应在2026年4月4日前结束调查，特殊情况下可延长6个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;十、商务部联系方式&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;地址：中国北京市东长安街2号&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邮编：100731&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商务部贸易救济调查局&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电话：0086-10-65198740、65197586&lt;/p&gt;&lt;p&gt;传真：0086-10-65198172&lt;/p&gt;&lt;p&gt;网站：商务部网站贸易救济调查局子网站（https://trb.mofcom.gov.cn）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 04 Apr 2025 10:14:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/focusNewsWwwBig.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30574177</guid></item><item><title>海关总署暂停6家美国企业产品输华资质</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30574153</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;海关总署今天（4月4日）发布第54号和第55号公告，为保护中国消费者健康，保障中国畜牧业生产安全，由于相关进口产品存在检验检疫问题，决定暂停1家美国涉事企业高粱输华资质，3家美国涉事企业禽肉骨粉输华资质，并暂停2家美国涉事企业禽肉产品输华。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 04 Apr 2025 10:12:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/focusNewsWwwBig.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30574153</guid></item><item><title>商务部就将11家美国企业列入不可靠实体清单答问</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30574147</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;商务部新闻发言人就将11家美国企业列入不可靠实体清单答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问：&lt;/strong&gt;此次，中方再次启用“不可靠实体清单”对11家涉台军售企业实施制裁，请问有何考虑？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：&lt;/strong&gt;近年来，斯凯迪奥公司、BRINC无人机公司等11家公司不顾中方强烈反对，与台开展所谓军事技术合作，严重损害中国国家主权、安全和发展利益。中方根据《中华人民共和国对外贸易法》《中华人民共和国国家安全法》《中华人民共和国反外国制裁法》等法律，依据《不可靠实体清单规定》第二条等规定，依法追究其不法责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中方一贯审慎处理不可靠实体清单问题，仅依法针对极少数危害我国家安全的外国实体，诚信守法的外国实体完全无需担心。中国政府一如既往地欢迎世界各国企业来华投资兴业，并致力于为守法合规的外资企业在华经营提供稳定、公平和可预期的营商环境。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 04 Apr 2025 10:10:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743762517022_3NwX66_1743762517206.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30574147</guid></item><item><title>国务院关税税则委：对原产于美国的所有进口商品加征34%关税</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30574145</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年4月2日，美国政府宣布对中国输美商品征收“对等关税”。美方做法不符合国际贸易规则，严重损害中方的正当合法权益，是典型的单边霸凌做法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据《中华人民共和国关税法》、《中华人民共和国海关法》、《中华人民共和国对外贸易法》等法律法规和国际法基本原则，经国务院批准，自2025年4月10日12时01分起，国务院关税税则委员会对原产于美国的进口商品加征关税。有关事项如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一、对原产于美国的所有进口商品，在现行适用关税税率基础上加征34%关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二、现行保税、减免税政策不变，此次加征的关税不予减免。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三、2025年4月10日12时01分之前，货物已从启运地启运，并于2025年4月10日12时01分至2025年5月13日24时进口的，不加征本公告规定加征的关税。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 04 Apr 2025 10:06:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743761618964_sEkAfG_1743761619152.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30574145</guid></item><item><title>商务部就将16家美国实体列入出口管制管控名单答问</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30574144</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;商务部网站4月4日消息，商务部新闻发言人就将16家美国实体列入出口管制管控名单答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问：&lt;/strong&gt;2025年4月4日，商务部宣布将16家美国实体列入出口管制管控名单，请问有何考虑？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：&lt;/strong&gt;为维护国家安全和利益，履行防扩散等国际义务，根据《中华人民共和国出口管制法》和《中华人民共和国两用物项出口管制条例》等法律法规有关规定，商务部发布公告决定将16家美国实体列入出口管制管控名单，禁止对其出口两用物项。这些实体存在可能危害中国国家安全和利益的行为，任何出口经营者不得违反上述规定。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 04 Apr 2025 10:03:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743761969909_nJWRKy_1743761970154.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30574144</guid></item><item><title>中国驻塞使馆开展清明祭扫活动，缅怀邵云环等3位烈士</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30574121</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2058029" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250404/11a4ca66-bcea-4c78-941b-c2099bb95ca6.jpg" data-imageid="345422864"&gt;&lt;p&gt;当地时间4月4日，中国驻塞尔维亚使馆在中国驻南斯拉夫联盟大使馆旧址纪念碑前举行悼念活动，缅怀在1999年北约轰炸中牺牲的邵云环、许杏虎和朱颖3位烈士。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国驻塞尔维亚大使李明携全体馆员、中国驻塞新闻工作者、中资公司、华侨华人代表在纪念碑前敬献鲜花，鞠躬默哀，深切缅怀烈士，表达崇高敬意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1999年5月7日深夜，参与北约轰炸南斯拉夫联盟行动的美军用导弹袭击了中国驻南联盟大使馆，造成邵云环、许杏虎和朱颖3人牺牲、多人重伤，使馆馆舍遭到严重毁坏。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 04 Apr 2025 09:32:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743758174319_QmrCMN_1743758174451.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30574121</guid></item><item><title>美国国安局局长遭解职，有极右人士称系因其“对特朗普不忠”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30573670</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743752588855_ePKWPe_1743752589230.png" data-imageid="345415783"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;3月26日，蒂莫西·霍在国会山举行的众议院情报委员会听证会上讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻报道，多位知情人士透露，当地时间4月3日，美国国家安全局局长蒂莫西·霍（Timothy Haugh）和副局长被解职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综合多家外媒报道，极右翼人士劳拉·卢默2日在白宫与特朗普会面时，向后者表示这些人对特朗普“不忠诚”，她还在社交媒体上发文称“这就是他们被解职的原因。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前尚不清楚莫西·霍及其副手被解职的原因是否与此事有关联。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国网络司令部副司令威廉·哈特曼被任命为美国国家安全局代理局长；该局执行主任希拉·托马斯被任命为代理副局长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蒂莫西·霍被解职前也是美国网络司令部（U.S. Cyber Command）负责人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国家安全局隶属于美国国防部，是美国最重要的情报机构之一。美国网络司令部则负责执行进攻性和防御性网络行动，同时监控国防部的网络安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同日，多名美国国家安全委员会重要成员也被解雇。CNN报道，一些现任和前任国防官员表示，国防部军官队伍中的恐惧文化正在日益加剧，官员们担心自己随时可能因对特朗普不够忠诚而被解雇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，官方尚未对此消息作出回应。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 04 Apr 2025 08:42:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743752588855_ePKWPe_1743752589230.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30573670</guid></item><item><title>踏青“追花”、乡野观光……清明出游解锁新趋势</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30573676</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;/body&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 04 Apr 2025 07:58:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743753778196_t5S4kA_1743753778391.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30573676</guid></item><item><title>一系列经济数据彰显我国经济活力与韧性 持续恢复向好“步伐”坚定</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30573677</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="content_area" id="content_area"&gt;
                    
                        &lt;p&gt;&lt;span id="myFlash"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;央视网消息：&lt;/strong&gt;透过数据看经济，透过经济看成就。4月3日，一系列经济数据密集出炉，彰显我国经济活力与韧性。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3日，中国物流与采购联合会发布3月份中国物流业景气指数为51.5%，较上月上升2.2个百分点。主要分项指数全面上升，部分行业物流需求回升势头较好。其中，铁路运输业、水上运输业、航空运输业和邮政快递业回升幅度较大。&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p2.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/04/04/2025040323295141401.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从消费来看，实体和网络消费稳定回升，城配物流需求增长较快，邮政快递业业务总量指数为68.2%，环比上升1.9个百分点，航空运输业业务总量指数环比上升2.3个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国物流信息中心主任刘宇航称：“从物流业景气指数的反映情况来看，3月份以来，国内经济持续恢复向好的状态进一步地显现，各个产业领域生产在有序恢复。供应链上下游的协同进一步顺畅，整个物流的运行效率也是有所回升的。”&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p5.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/04/04/2025040323295928288.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商务部最新数据显示，今年前两个月，我国服务贸易较快增长，服务进出口总额13095.6亿元人民币，同比增长9.9%。其中，出口5495.8亿元，增长13%；进口7599.8亿元，增长7.8%。 &lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p4.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/04/04/2025040323300687286.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;旅行服务增长最快，1—2月，旅行服务进出口达4098亿元，增长28.9%，其中，出口增长142.6%，进口增长21.1%。&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p2.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/04/04/2025040323301217298.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六大上市银行最新发布的年报显示，截至2024年末，工行、农行、中行、建行、交行、邮储银行贷款余额合计超过117万亿元，服务实体经济能力持续增强，其中，工行、农行、中行、建行战略性新兴产业贷款余额增速均超20%，交通银行在京津冀、粤港澳大湾区、长三角等重点区域贷款占比持续提高，邮储银行绿色贷款余额较上年末增长22.55%。&lt;/p&gt;
                    
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 04 Apr 2025 07:58:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743753816265_TQXiAM_1743753816450.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30573677</guid></item><item><title>主要产油国5月起将增产，增产量远高于市场预期</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30573662</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;石油输出国组织（欧佩克）3日发表声明说，8个欧佩克和非欧佩克产油国决定自今年5月起日均增产41.1万桶。这一增产量远高于市场预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙特阿拉伯、俄罗斯、伊拉克、阿联酋、科威特、哈萨克斯坦、阿尔及利亚和阿曼8国代表当天举行线上会议，讨论国际石油市场形势及前景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据声明，鉴于当前市场基本面稳健、前景积极，8国决定进行产量调整。此次增产包含原定于5月增加的产量以及额外两个月的增产量。同时，8国将根据市场情况灵活调整增产节奏，以维护石油市场稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述8国2023年11月宣布日均220万桶的自愿减产措施，此后减产措施多次延期，于2024年12月延长至2025年3月底。8国今年3月决定自4月1日起逐步增加石油产量，以回撤2023年宣布的自愿减产措施。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 04 Apr 2025 07:52:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743752471146_iKAt3i_1743752471307.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30573662</guid></item><item><title>“对等关税”令美股血流成河，特朗普自夸：好比手术，美国要起飞了</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30573609</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743750303325_yS4BpS_1743750303749.png" alt="“对等关税”令美股血流成河，特朗普自夸：好比手术，美国要起飞了"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:14&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;“对等关税”令美股血流成河，特朗普自夸：好比手术，美国要起飞了&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;在美国宣布征收“对等关税”后，美国股市4月3日血流成河，三大股指均刷新近5年来最大单日跌幅纪录。对此特朗普表示，关税“手术”能救活美国。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 04 Apr 2025 07:26:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743750303325_yS4BpS_1743750303749.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30573609</guid></item><item><title>韩国政界：接受弹劾判决、尽全力安排总统选举</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30573615</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;韩国宪法法院4日宣布罢免尹锡悦总统职务后，韩国政界迅速作出回应。执政党回应说“接受法院的决定”，韩国代总统、国务总理韩德洙表示将尽全力安排好下届总统选举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政党国民力量党紧急对策委员会委员长权宁世向国民致歉，表示将“虚心接受宪法法院的决定”“甘愿接受国民的批评和指责”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最大在野党共同民主党党首李在明说，不能再重复宪政遭破坏的悲剧，“将竭尽全力使政治成为国民和国家的希望”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共同民主党首席发言人赵承来表示，应立即停止煽动社会矛盾和国家分裂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩德洙表示，将遵照国民意愿，根据宪法和法律，尽全力安排好下届总统选举，使下届政府顺利上台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着宪法法院宣布罢免尹锡悦，韩国政府开始筹备下届总统选举。根据法律，下届选举须在6月3日前举行，代总统须在选举日50天前公布总统选举日期。因此，下届总统选举日期有望在4月14日前揭晓。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 04 Apr 2025 07:25:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743750744410_8Y6Rj5_1743750744637.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30573615</guid></item><item><title>专访｜倪夏莲：65岁那一年，我要七战奥运会</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30573563</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2057506" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743747345828_WjKaa6_1743747403197.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345414675"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;倪夏莲决定冲击2028年洛杉矶奥运会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在愚人节当天，倪夏莲宣布了一个“不愚人”的重大决定。4月1日，倪夏莲在社媒发布视频，宣布自己将冲击2028洛杉矶奥运会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;从2000年悉尼奥运会到2024年巴黎奥运会，倪夏莲已经六登奥运舞台。&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;如果倪夏莲能顺利登上洛杉矶奥运会的舞台，彼时65岁的她又会刷新奥运史上最高龄乒乓球运动员的纪录。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自巴黎奥运会结束，就有不少人好奇倪夏莲是否会继续参加洛杉矶奥运会，而那时候的倪夏莲并没有给出明确答复，“毕竟年龄摆在那里，我需要慎重考虑。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在官宣的第二天，倪夏莲接受了澎湃新闻（www.thepaper.cn）记者的专访，谈起了做出决定的原因，也聊到做出决定将会面对的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴黎奥运会结束半年后，曾经那些犹豫最终指向了一个明确的答案：&lt;strong&gt;“我觉得人要有点精神，所以我要把体育精神、奥运精神，落实在实实在在的行动上。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="658821" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/98c4ce1ecca9426bb43c44d0fafc7690/hd/1743747716228_b5XmM6_1743747881809_26910.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743747877105_jkrB5R_1743747877283.png" data-duration="04:11" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="530"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p class="news_video_name"&gt;倪夏莲已经6次参加奥运会。(04:11)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“我不是代表我自己去奋斗”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以65岁的年纪冲击奥运舞台，无数球迷最先想到的是“为什么”。就连倪夏莲自己也承认，做出这个决定一开始很忐忑：“毕竟年龄摆在那里，我知道挑战很大。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;但卢森堡和球迷对于倪夏莲的支持，让倪夏莲坚定了冲击第七次奥运会的决心。今年的三八国际妇女节，卢森堡将埃特尔布鲁克市的一条街道命名为“倪夏莲街”，这份殊荣对倪夏莲“触动很大”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照倪夏莲的说法，她与卢森堡的合作一直非常和谐，这段合作属于彼此需要的“双向奔赴”。从1991年定居卢森堡三十余年来，倪夏莲不仅代表卢森堡收获了欧锦赛冠军和世乒赛季军，还代表卢森堡连续登上奥运会的舞台。倪夏莲为卢森堡创造了无数个“第一次”，也让这个只有66万人口的国家走进了更多人的视野。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卢森堡对于倪夏莲的认可，也让倪夏莲深感自己被重视。里约奥运会和巴黎奥运会，倪夏莲两次担任卢森堡代表团旗手；2022年，倪夏莲获得卢森堡橡树皇冠勋章，成为卢森堡华人获勋第一人；如今，倪夏莲又获封以自己名字命名的街道，这让倪夏莲深受感动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“在卢森堡历史上没有一个亚洲人、没有一个中国人得到过皇冠勋章，所以这枚勋章分量很重。现在以我的名字命名一条街，也是从来没有过的，所以卢森堡对我的认可是无价的，我觉得这是最高荣誉了，我确实很感动。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;倪夏莲同时强调，卢森堡对自己的奖励，也是对中国的肯定和认可。能通过乒乓球达到如今的成就，倪夏莲感慨：“很难得、很荣幸、很珍惜、很感恩。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，选择在65岁的年龄继续冲击奥运会，并不是倪夏莲一个人的奋斗：&lt;strong&gt;“是整个团队和整个国家在推动我，鼓励我，所以我要往前走。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2057508" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743747321381_5Y58X7_1743747424365.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345414676"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;倪夏莲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“把困难作为动力”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第七次冲击奥运会，年龄是倪夏莲无法回避的挑战。倪夏莲也坦言：“我跟20岁的人是没法比的，甚至跟50岁的人都没法比，人是一年不如一年的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了应对年龄带来的挑战，倪夏莲计划在身体健康的基础上保持技术水平：“我现在比较健康，在不受伤、不生病的前提下，我会尽可能让自己的技术更加先进化，或者至少要保持我的水平。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，倪夏莲会根据自己的身体情况调整训练方式：“我身体状态好就多练，累就少练或者不练。我一般一天训练一个半小时到两个小时就够了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在倪夏莲看来，这种自由的模式也是自己能坚持如此之久的原因：“我想怎么练就怎么练，没有人会规定我，所以我觉得很自由。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经历过六届奥运会的倪夏莲同样也是乒乓球运动变化的亲历者。分制从21分改到11分，胶皮颜色从单色改成双色，乒乓球从小球改成大球，单打参赛人数从每个国家三个人改成两个人......&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第七次冲击奥运会，倪夏莲感慨在欧洲取得一度统治力的不易：“我拿卢森堡冠军是没有问题的，但我在整个欧洲能合格吗？这是对我最大的挑战，或者说这也是对像欧洲或亚洲这类乒乓球运动发达国家运动员的挑战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;未来的三年，倪夏莲还会经历各种各样的变化，她都选择坦然面对：“我相信大家都有自己的挑战，所以我觉得这都是正常的，这件事本身也很有意思，所以还是享受每一天，把困难化作动力。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2057510" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743747291281_3DZ2xj_1743747435232.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345414673"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;比赛中的倪夏莲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“以前的不可能，现在都变可能了”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;65岁冲击奥运会，这是很多人眼中的“天方夜谭”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;但倪夏莲却认为，尝试的过程比结果更重要：“很多事情以前觉得不可能，现在都变成可能。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;倪夏莲口中“把不可能变为可能”的经历，是四十多年前改变打法的经历。1979年，还只是上海市队队员的倪夏莲，在当年的全运会上爆出冷门夺得亚军，也得以被征召进入国家队。然而进入国家队后，倪夏莲的成绩一直不温不火。直到有一天周兰荻教练找到倪夏莲，建议她改变打法，转练长胶。倪夏莲也听从教练的建议，不断摸索长胶和倒板技术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;倪夏莲对此感慨：“以前所有的辛苦都是值得的。在中国队的7年里，我的磨难、努力和奋斗，给我打下了非常扎实的基础。所有教练给予的培养、在我身上的付出，我都非常感恩。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;过往的这些经历，成为倪夏莲如今的财富：“在中国队时，在我之前没人用过这种打法，那时我已经做了‘吃螃蟹的人’，现在第七次挑战奥运会，也等于要做‘吃螃蟹的人’。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“不管成功与否，我愿意去做这样的尝试，愿意去做出牺牲，能对后人体育竞赛的研究做出一些贡献，我觉得非常有意义。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2057515" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743747338168_DmwnMZ_1743747447428.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345414674"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;倪夏莲与孙颖莎比赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“我就是一片绿叶”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比于大部分运动员想在奥运舞台上力争好的名次，倪夏莲的参赛理念少了一些“竞技性”，多了一份“松弛感”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;用倪夏莲自己的话来说，“参加是一回事，拿成绩是另外一回事。冠军只有一个，但红花需要绿叶去衬托，我就是一片绿叶。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此番表述很容易让人想起巴黎奥运会上输给孙颖莎后，倪夏莲没有沮丧，反而是笑盈盈地拍了拍对方的场景。而她也对自己“绿叶”的身份颇为满意，“做‘绿叶’我很开心，我也很期待我能把‘绿叶’做得更好一点。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;倪夏莲的“绿叶”精神也不仅存在于运动员的身份，作为一名拥有两百万粉丝的自媒体博主，倪夏莲也在社交媒体上找到了使命感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我以前压根没想过会去做这件事情，但我的团队希望我能够把正能量传递给大家，在这个过程中我也慢慢有一种使命感。如果大家可以从我的经历中得到一点见解，把我当作一面镜子，我就觉得很开心，也觉得很有必要。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从小在中国长大、26岁移居欧洲的经历，使得倪夏莲对东西方文化都十分熟悉，因此倪夏莲也渴望自己能成为东西方交流的桥梁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“世界上各大媒体采访我的机会很多，我会的语言也很多，所以我有很多对外宣传的机会，我有使命扮演好这个角色。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，倪夏莲强调自己的价值远不止赛场上的胜负：“并不是冠军才是胜者，我是一个具体的人，如何让西方了解东方，增进东西方友谊，我希望可以具体地展现出来……”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 04 Apr 2025 07:13:06 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743747522664_25AcTX_1743747522830.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30573563</guid></item><item><title>苹果股价重挫9%！美国关税大棒下iPhone会涨价吗</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30572921</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743741184908_B74hc7_1743741185124.png" data-imageid="345405677"&gt;&lt;p&gt;美国关税大棒，让依赖全球供应链的苹果公司股价遭遇重挫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月4日，苹果股价大跌9.25%，报收203.19美元，市值一夜之间减少超过3100亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外媒援引分析人士的观点认为，美国总统唐纳德·特朗普对世界各国征收了一系列全面的关税，这可能会极大地改变全球贸易格局，而iPhone等消费品可能是受打击最严重的产品之一，如果公司将成本转嫁给消费者，价格将增加30%至40%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果是利用全球供应链整合最成功的公司，但美国最新的关税政策对苹果供应链所在的多国普遍征收重税，因此苹果受到考验最为严峻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果每年销售超过2.2亿部iPhone；其最大的市场包括美国、中国和欧洲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美国推出的最便宜的iPhone 16标价为799美元，但根据Rosenblatt Securities分析师的预测计算，其价格可能高达1142美元，他们表示，如果苹果能够将成本转嫁给消费者，成本可能会上涨43%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更昂贵的iPhone 16 Pro Max，顶配售价为1599美元，如果涨价43%转嫁到消费者身上，价格可能接近2300美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，也有观点认为，苹果不会立即对iPhone进行涨价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Counterpoint高级分析师格里特·施内曼(Gerrit Schneemann)认为：“我不认为他们会在短期内涨价，没有必要。”施内曼称。他指出，苹果的利润率约为38%，这使其有更大的余地来消化关税带来的成本增加，至少在短期内是这样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他认为，如果关税问题持续下去，苹果可能会对今年9月发布的iPhone 17涨价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果特朗普征收关税的目的是让苹果开始在美国生产iPhone，那么这个目标在短期内不太可能实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，苹果在美国的产品制造规模较小，无法与iPhone及其配套的专业组件供应商网络相提并论。即使苹果在美国建立了供应链、组建员工队伍并设立生产设施，成本也将高得令人无法承受，很可能超过关税的负面影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果预计将继续在海外生产iPhone，并想办法应对将这些手机进口到美国时所产生的额外关税问题。施内曼表示：“已经有报道称，苹果试图让供应链来消化一部分额外成本，这是苹果所擅长的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;知名苹果分析师郭明錤表示，新关税政策对苹果无疑是负面影响，但苹果并非无计可施。在美国市场，新款高端iPhone占比65%-70%，而高端用户相对能接受苹果涨价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，苹果有许多方式可转嫁关税成本，以降低消费者对涨价的负面观感，如与电信运营商合作提高补贴金额、降低换购方案折扣等。另一个方式是加大对供应链的砍价力道。市场预期大部分的苹果供应链将面临更大的砍价压力。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 04 Apr 2025 07:03:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743741184908_B74hc7_1743741185124.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30572921</guid></item><item><title>15名韩国总统办公室高级参谋集体辞职</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30573576</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2057538" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250404/d0b9aa84-0a11-49d1-8d93-3edf2f769113.jpg" data-imageid="345414773"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;韩国首尔龙山总统府（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间4月4日，韩国总统办公室秘书室长郑振硕等15名总统办公室高级参谋集体提出辞职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天上午，韩国宪法法院就尹锡悦弹劾案做出宣判，8名宪法法官一致认为，尹锡悦严重违反了宪法和法律，并于当地时间11时22分宣布尹锡悦被罢免。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 04 Apr 2025 06:59:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743749770694_QsjHbG_1743749770904.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30573576</guid></item><item><title>2025清明节单日电影票房破亿</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30573575</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据网络平台数据，2025年4月4日14时29分，2025年清明节单日票房破亿，《我的世界大电影》领跑清明节票房榜。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2057537" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250404/712ae6fc-daa2-4f8e-aeea-620e533c5b3c.jpg" data-imageid="345414772"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 04 Apr 2025 06:59:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743749739956_xbP5bD_1743749740234.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30573575</guid></item><item><title>尹锡悦被剥夺韩国总统权力及待遇，判决书信息量很大</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30573574</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="658823" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/9b2a93f684a1417da6d6ef7e906c3c33/hd/1743748699814_QGF6Zt_1743748745434.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743748743683_QFb2jK_1743748743864.png" data-duration="00:14" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;韩国宪法法院代理院长文炯培当地时间4日上午11时22分宣布，总统尹锡悦被罢免，判决立即生效，尹锡悦即刻被剥夺总统权力及待遇。尹锡悦成为继前总统朴槿惠之后，韩国宪政史上第二位被罢免的总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文炯培自当地时间11时开始宣读尹锡悦弹劾案判决书，宪法法院在判决书中对国会方提出的5个弹劾理由全部予以认可。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2057534" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250404/5bf62f20-45ed-4edf-a817-0864ea65fb4a.jpg" data-imageid="345414768"&gt;&lt;p&gt;判决书指出，根据宪法和戒严法，宣布紧急戒严的条件之一是“战时、事变及相似的国家紧急状态”，去年12月3日，国家没有处于紧急状态，但尹锡悦总统违反宪法规定的条件，非法宣布了紧急戒严。判决书还指出，“即使考虑到被请求人主张的所有情况，也不能认为在宣布戒严时存在能够将被请求人判断的危机状况客观正当化的理由。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;判决书还指出，尹锡悦违反了举行国务会议等对宣布紧急戒严进行审议的程序性条件。判决书指出：被请求人（尹锡悦）没有向国务委员们说明戒严的具体内容，也没有给国务委员陈述意见的机会，“考虑到这一点，很难认为已经对宣布戒严进行了审议”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宪法法院还认定，尹锡悦派出军队和警察封锁国会也违反了宪法和法律。宪法法院在判决书中指出，“被请求人指示国防部长官向国会派出军队，还向前陆军特战司令官郭钟根等下达了‘好像没有达到法定人数，破门而入，把里面的人员拉出来’等指示。被请求人派出军队和警察控制国会议员出入国会的同时，还指示将他们从国会主会议厅拉出来，妨碍了国会的权限行使，违反了宪法赋予国会解除戒严的条款，侵害了国会议员的审议权、表决权和不逮捕特权”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于在紧急戒严当晚发布的“第一号戒严令”、对中央选举管理委员会的扣押搜查、试图确认政治界人士的位置等国会方提出的弹劾理由也全部被宪法法院认定为违宪、违法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宪法法院指出，“被请求人违反宪法和法律宣布戒严，再现了滥用国家紧急权的历史，使国民陷入冲击，在社会、经济、政治、外交等领域引起了混乱。作为全体国民的总统，违反了团结社会共同体的责任”。宪法法院还指出，尹锡悦派出军警破坏国会等宪法机构的权限，侵害了国民的基本人权，违背了守护宪法的责任，严重背叛了国民的信任。“被请求人违反法律的行为对宪法秩序产生的负面影响和波及效果重大，因此罢免被请求人获得的守护宪法的利益可以压倒罢免总统带来的国家损失”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;判决书最后指出，宪法法院的8名法官以一致意见通过了对尹锡悦的弹劾案，尹锡悦被罢免。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 04 Apr 2025 06:45:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743748768479_6bBSQj_1743748768657.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30573574</guid></item><item><title>新闻背景｜尹锡悦宣布戒严到弹劾案通过时间线</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30573572</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;韩国宪法法院当地时间4日上午通过尹锡悦弹劾案，尹锡悦被罢免总统职务。以下是尹锡悦自2024年12月3日宣布戒严至今的时间线：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——2024年12月3日，尹锡悦在首尔龙山总统府发表紧急谈话，发布紧急戒严令，表示此举是为了铲除“从北势力”，维护“自由宪政秩序”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——2024年12月4日，韩国国会凌晨召开会议，通过要求解除戒严令的决议案。此后，韩国召开国务会议，通过解除紧急戒严令的决议案；同日，韩国共同民主党等6个在野党以尹锡悦违反宪法和法律为由，对尹锡悦等人发起弹劾动议案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——2024年12月6日，为调查戒严风波，韩国检方组建特别调查本部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——2024年12月7日，韩国国会就尹锡悦弹劾动议案进行表决，因参加投票的议员人数不足，动议案未获通过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——2024年12月14日，韩国国会再次就尹锡悦弹劾动议案进行表决，动议案获通过，尹锡悦总统职权随即停止。弹劾案随后提交至韩国宪法法院审理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——2024年12月16日，韩国宪法法院就尹锡悦弹劾案举行首次会议，讨论并决定审理弹劾案的时间表和证据调查程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——2024年12月27日，韩国宪法法院举行尹锡悦弹劾案首次审前听证会，启动案件审理程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——2024年12月31日，韩国首尔西部地方法院以涉嫌发动内乱和滥用职权为由，对尹锡悦发布逮捕令，逮捕令有效期至2025年1月6日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——2025年1月3日，韩国高级公职人员犯罪调查处（公调处）试图进入总统官邸执行对尹锡悦的逮捕令，因遭到总统警卫处人员阻拦未能逮捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——2025年1月6日，韩国“共同调查本部”提交延长尹锡悦逮捕令有效期的申请。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——2025年1月7日，韩国首尔西部地方法院批准延长尹锡悦逮捕令期限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——2025年1月14日，韩国宪法法院就尹锡悦弹劾案举行第一次正式辩论。因尹锡悦缺席庭审，辩论持续4分钟左右便结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——2025年1月15日，韩国“共同调查本部”表示已执行对尹锡悦的逮捕令。公调处说，尹锡悦在抵达公调处后即进入接受调查环节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——2025年1月16日，韩国首尔中央地方法院作出决定，认可公调处对尹锡悦执行逮捕令的合法性，驳回关于释放尹锡悦的请求。韩国宪法法院在尹锡悦缺席的情况下，就尹锡悦弹劾案举行第二次正式辩论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——2025年1月17日，公调处向首尔西部地方法院申请对尹锡悦的拘留令，以延长对其羁押时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——2025年1月18日，尹锡悦在首尔西部地方法院出庭，接受拘留令必要性审查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——2025年1月19日，首尔西部地方法院批准对尹锡悦的拘留令。尹锡悦成为韩国宪政史上首位以现任总统身份接受拘留调查的总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——2025年1月21日，尹锡悦出席在宪法法院举行的总统弹劾案第三次辩论，否认与紧急戒严相关的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——2025年1月24日，首尔中央地方法院未批准检方提出延长尹锡悦拘留期限的申请。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——2025年1月26日，韩国“共同调查本部”以涉嫌发动内乱罪拘留起诉尹锡悦。尹锡悦成为韩国宪政史上首位被起诉的现任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——2025年2月25日，韩国宪法法院就尹锡悦弹劾案举行第11次、即最后一场正式辩论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——2025年3月7日，首尔中央地方法院通过针对尹锡悦的取消拘留请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——2025年3月8日，检察机关决定放弃抗诉，释放尹锡悦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——2025年4月1日，韩国宪法法院表示，将于当地时间4月4日上午对尹锡悦弹劾案进行开庭宣判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——2025年4月3日，尹锡悦代理人团表示，尹锡悦决定不出席宪法法院的弹劾案宣判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——2025年4月4日，韩国宪法法院宣布通过对尹锡悦的弹劾，尹锡悦被罢免总统职务。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 04 Apr 2025 06:42:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743748649352_zeybNf_1743748649593.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30573572</guid></item><item><title>不敌沙特暴露国少队备战问题，次战乌兹别克斯坦已没有退路</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30573503</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;北京时间4日凌晨，U17亚洲杯A组首轮，中国队1比2不敌东道主沙特，对于志在打入世青赛的中国队来说，首战输球后已经没有退路可言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二场对阵乌兹别克斯坦的比赛，中国队必须全力以赴争取胜利，这样才能把握住小组晋级的主动权。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743744580060_zFx4Si_1743744659888.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345413824"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中国足协主席宋凯（右一）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;这半年练了什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从过程到结果，中国队本场比赛，尤其是上半场的表现可以说是灾难性的。对手利用两次转换进攻非常轻松地打进两球，其中第一个丢球还是源于门将的巨大失误。此后，球队还出现了非受迫情况下停球数米远被抢断的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;因此不难得出结论，不管从个体还是整体，中国队对于比赛的感觉非常陌生，根本不适应比赛的节奏。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现场采访比赛的体坛周报资深记者马德兴赛后总结认为，“我觉得这支队伍在备战期间出现了很大问题，这场比赛给我的感觉是要体能没体能，要战术没战术，要防守没防守，要进攻没进攻，缺乏套路，感觉就是个人在玩。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“两个丢球都是因为我们的进攻没完成，反而被对方打反击，令我们猝不及防。由攻转守的环节我们出现了问题，两个丢球是同样的情况，恐怕还是训练过程中出现了问题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京青年报撰文指出，国少队本场比赛整体阵型松散，冲吊打法失误率居高不下。一次次的失误和缺乏变化的技战术安排，让作为球队进攻核心的艾比布拉在边路近乎“隐身”，待到他回到更擅长的10号位，并渐渐找回球感的时候，却又被替换下场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;简单的打法，让人很难把现在这支U17国足和去年秋天那支在预选赛期间传控精细、打法强势的球队联系到一起。以至于赛后有球迷发问：“这半年来，这支国少队到底练了些什么？”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743744551040_eWk1Yh_1743744674464.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345413825"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;国少队本场毫无比赛感觉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;教练组连夜复盘&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据统计显示，国少队本场比赛控球率达到57.2%处于优势，传球数也388比281次领先，但如场面所展示那样，国少队有88次长传，远高于对手的61次。因此球队进攻效率是低下的，射门7比25，有效射门2比10，都是大幅度处于劣势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中场要保证进攻队员在场上，进攻时候的位置感可能和之前相比，出现了一些判断上的失误，导致中后场出现脱节的情况，没有人在侧翼。较少队员能够参与接应和组织串联。”主教练上村健一赛后接受采访时坦言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，多打长传是赛前布置的战术，“下半场开始我们处于落后的局面。所以会要求让两名头球能力比较强的队员在前场做一个高支点，通过争抢高空球去抢时间，这是赛前布置的。但场上队员们出现了疲劳和受伤的情况是在意料之外的。直接导致换人和本来的预期有出入。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;据悉，这场和沙特比赛是当地时间晚上8点15分开始，球队返回酒店时已经接近12点，但教练组还是连夜就本场比赛的一些问题进行总结和复盘。对于两个丢球，上村健一表示并不认为是因为转换导致。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们在赛前就多次要求要加快比赛的速度。但回顾到两个丢球，第二个咱们是在少一个人的情况下，由于过多参加到前场的角球进攻，导致被对方抓住了角球机会。第一个丢球如果能够更加清楚地去完成解围，我认为是可以避免的。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743744606771_hrmQiT_1743744684886.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345413826"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;国少队当下已经没有退路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;下一场比赛已没有退路&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，整场比赛对于中国队来说也并不是完全负面，至少0比2之后，中国队没有被打崩，下半场也和对手进行了一番周旋，甚至在全场比赛补时最后一分钟，魏祥鑫还打进了一个至关重要的进球，让国少队最终以1比2的小比分输球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因为高原作战的关系，国少队本场比赛的体能情况并不乐观，前锋艾力尼扎尔赛后透露，“队员刚开始没进入状态，70分钟我们就已经跑不动了，教练也开始换人了。”在这样的情况下，能够最后时刻打进一球，至少说明球队在拼劲方面依然在线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本小组早些时候进行的一场比赛中，乌兹别克斯坦4比1击败泰国，第二轮中国队将对阵乌兹别克斯坦，对于国少队来说，想要小组赛出线，第二场比赛打平都不够，如果打平，国少队届时和乌兹别克斯坦3分外加4个净胜球的差距，很难在最后一轮追上。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以对于球队而言，只有赢球才能把握命运，由于亚足联赛事中同分将先比较胜负关系，如果能够击败乌兹别克斯坦，中国队至少可以确保双方在胜负关系上占优。当然，如果中、沙、乌三家都取得6分，中国队只要取胜乌兹别克斯坦两球，就将立于不败之地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在展望下一场比赛时，艾力尼扎尔言简意赅，“拼下来、赢下来，就算赢不了也拼。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而教练组也非常清楚小组的出线形势，据了解，对阵乌兹别克斯坦的比赛，中国队的战略都将围绕赢球展开。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 04 Apr 2025 06:25:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743747505482_S4C26X_1743747505718.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30573503</guid></item><item><title>中国汽车工业协会：希望美方能够倾听产业界呼声，及时纠正错误行为</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30573415</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;近日，美国总统特朗普签署公告，宣布对进口汽车及部分零部件加征25%关税。中国汽车工业协会对此表示坚决反对，希望美方能够倾听产业界呼声，及时纠正错误行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汽车是高度国际化的产业，通过高效的跨国产供链体系，实现全球资源的最优配置，为世界各地用户提供了既安全又便利的交通和物流工具。美方为一己之利加征关税，是典型的单边主义做法，严重违背WTO规则，破坏正常贸易秩序，对全球汽车产业产供链稳定造成较大冲击，并将进一步抬升汽车价格，给包括美国在内的各国消费者造成额外负担，也给全球经济复苏带来负面影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国汽车工业协会呼吁美国政府倾听产业界呼声，及时纠正错误行为，通过磋商交流，寻求互利共赢的解决方案，以开放、包容、合作的态度开展国际贸易，共同维护全球汽车产业的繁荣与稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，中国汽车工业协会也将积极与国际同行沟通协作，共同应对这一挑战，为保护全球消费者权益和促进世界经济发展作出应有贡献。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 04 Apr 2025 05:08:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743743810541_iNZ1SP_1743743810785.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30573415</guid></item><item><title>尹锡悦发表对国民谈话：没能达到预期，非常遗憾</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30573411</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743743389386_FJPpyM_1743743414133.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345412912"&gt;&lt;p&gt;4月4日，尹锡悦发表对国民谈话称，没能达到预期，非常遗憾。&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="658815" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/19fbc2cc4127441b9acdb509074da310/hd/1743743408690_54T41R_1743743456592.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743743452504_P672GG_1743743455101.png" data-duration="00:14" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p class="news_video_name"&gt;视频丨韩国宪法法院代理院长文炯培宣读弹劾案裁决书(00:14)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天上午，韩国宪法法院就尹锡悦弹劾案做出宣判，8名宪法法官一致认为，尹锡悦严重违反了宪法和法律，并于当地时间11时22分宣布尹锡悦被罢免。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;尹锡悦成为第二位被弹劾下台的韩国总统&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦成为继2017年朴槿惠被弹劾下台之后，第二位被弹劾下台的韩国总统。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2057377" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250404/00f5f5af-dcb9-4ddc-984c-299f1c42596c.jpg" data-imageid="345413754"&gt;&lt;p&gt;韩国宪法法院法官当天宣布，尹锡悦宣布紧急戒严违反了戒严法。宪法法院认定尹锡悦发动紧急戒严出动军人进入国会违反宪法，认定逮捕政治界人士违法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宪法法院表示，尹锡悦违反宪法规定的军队统帅义务。尹锡悦宣布紧急戒严侵犯了国会议员审议表决权、不逮捕特权。尹锡悦严重违法，法所不容。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 04 Apr 2025 05:06:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743743490769_NfYpAy_1743743490985.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30573411</guid></item><item><title>中青旅：2024年乌镇、古北水镇接待游客人次均同比下降</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30572714</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743740401731_43nKzr_1743740431179.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345403238"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;乌镇景区。视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月3日晚间，中青旅控股股份有限公司（中青旅，600138.SH）发布2024年年度报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财务数据显示，2024年中青旅营业收入约99.57亿元（人民币，下同），同比增长3.34%；归母净利润约1.6亿元同比减少17.29%；归母扣非净利润约1.01亿元，同比减少22.31%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中青旅表示，归母净利润同比下降是由于人工、折旧摊销等成本费用压缩空间较小及投资收益减少所致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从收入构成来看，报告期内，中青旅的旅游产品服务收入约19.49亿元，同比增长58.13%；整合营销服务收入约19.44亿元，同比减少10.83%；景区经营收入约15.97亿元，同比减少7.12%；酒店业务收入约3.08亿元，同比减少23.82%；IT产品销售与技术服务收入约39.51亿元，同比增长1.68%；房屋租赁收入约1.68亿元，同比减少11.47%；房地产销售收入约3935.89亿元，同比增长72.59%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据中青旅披露的数据，2024年乌镇景区共接待游客743.38万人次，其中东栅景区接待游客213.05万，西栅景区接待游客530.33万人次，同比均略有下降。乌镇公司实现营业收入16.81亿元，同比下降5.81%，净利润2.95亿元，同比增长3.98%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，受周边游市场消费需求持续外溢影响，报告期内古北水镇接待游客129.84万人次，同比下降14.78%，实现营业收入5.55亿，同比下降24.46%，因折旧摊销等成本费用较为固定，营业收入同比下降导致净利润持续承压。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;整合营销任务方面，中青博联全年实现营业收入19.88亿元，受整体市场环境影响，同比略有下降，实现净利润4,516.58万元，同比持平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中青旅指出，2025年，公司将坚持稳中求进工作总基调，完整准确全面贯彻新发展理念，锚定高质量发展目标，抢抓市场机遇，深化改革创新，推进文旅融合，扩大品牌影响力，提升客户服务能力，打造核心竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，乌镇、古北水镇适应市场变化进一步迭代升级产品，优化经营管理服务；整合营销板块引入战略投资者，加强区域协同合作；旅行社板块多打造富有文化内涵的自营产品，降低运营成本，提高服务标准化、规范化水平；有计划分步骤推进现有相关子公司整合，聚集有限资源，形成有效力量，构建新的增长极。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中青旅指出，各企业要进一步加强精细化管理，做好控本增效工作，把“过紧日子”作为长期坚持的原则，从严从紧控制一般性支出，强调成本效益、硬化责任约束，坚决控制不必要低效开支。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 04 Apr 2025 04:56:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743740437601_e4jRhb_1743740437839.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30572714</guid></item><item><title>全国铁路今日预计发送1985万人次，加开列车1009列</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30572706</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;清明小长假首日，国铁增加运力投放，提升出行体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月4日，澎湃新闻记者从中国国家铁路集团有限公司（以下简称“国铁集团”）获悉，今日清明节假期第一天，铁路中短途客流增长，全国铁路预计发送旅客1985万人次，计划加开旅客列车1009列。4月3日，全国铁路发送旅客1616万人次，运输安全平稳有序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至4月4日9时，铁路12306已累计发售清明假期车票5710万张。从车票预售情况看，今日热门出发城市主要有北京、广州、上海、成都、杭州、武汉、南京、郑州、深圳、西安；热门到达城市主要有北京、广州、上海、成都、杭州、武汉、深圳、南京、郑州、西安；深圳往返香港、武汉往返长沙、南宁往返广州、成都往返西安、北京往返沈阳、北京往返郑州、北京往返济南、北京至上海等热门区间客流相对集中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各地铁路部门动态跟踪假期客流运行情况，及时在热门线路、区段增加运力投放，开行踏青、赏花、祭祖等专列，全力保障旅客出行需求。太原局集团公司加开旅客列车66列，其中加开北京、太原等地至介休、洪洞的“寻根祭祖游”旅客列车19列。西安局集团公司加开旅客列车119列，其中加开西安至黄陵南动车组列车3趟，方便旅客赴黄帝陵祭祖踏青。济南局集团公司加开旅客列车114列，在京沪、日兰等热门线路开行夜间高铁。南昌局集团公司加开旅客列车115列，其中加开南昌西至婺源、福州南至武夷山北、福州南至萍乡北等方向的赏花踏青列车16列。南宁局集团公司在客流集中的南宁至珠海、阳朔至广州南等方向加开10趟夜间高铁。青藏集团公司加开西宁至门源动车组列车4列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各地铁路部门落实便民利民惠民举措，保障旅客平安有序温馨出行。沈阳局集团公司延吉西站组织有育儿经验的女职工成立“妈妈团”，重点为有需要的孕妇和新手妈妈旅客提供帮助。北京局集团公司北京南站为夜间候车旅客划定休息专区并提供热水、餐饮等配套服务。郑州局集团公司在客流密集时段优化旅客乘降组织，确保安全秩序良好。武汉局集团公司武汉、襄阳客运段在列车上向旅客提供赏花攻略手册，介绍沿途各地传统文化、特色美食、知名景点和接驳交通路线。济南局集团公司开行银发旅游专列，在列车上为老年旅客开设摄影等课程，丰富旅途生活。上海局集团公司上海南站开辟老年团体旅客候车专区，安排“银龄管家”提供乘车引导、优先检票等服务。南昌局集团公司赣州西站为银发团体旅客开辟专用进站通道。广州局集团公司福田站提供粤语、英语、普通话引导服务，方便跨境旅客出行。成都局集团公司组织青年志愿者为银发旅客和脱网人群提供“一对一”全程引导帮扶服务。昆明局集团公司开行“金色年华·滇西漫游”银发旅游专列，串联丽江、保山、腾冲等文旅地标，全列配备防滑扶手、无障碍设施及智能健康监测系统，随车管家团队提供24小时定制服务。乌鲁木齐局集团公司库尔勒客运段提供双语服务，方便少数民族旅客乘车出行。太原、呼和浩特、西安、南宁局集团公司与地方市政交通部门紧密联动，共享客流信息，协调延长公共交通运营时间，畅通旅客出行“最后一公里”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;铁路部门提示，假日期间，部分车站和列车客流较大，请及时关注出行服务信息和天气变化情况，预留充足时间进站乘车，严格按规定携带随身物品，按照车票标注的车次、日期、区间、座号有序乘车、文明乘车，共同维护良好出行环境。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 04 Apr 2025 04:54:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743739836543_dEWtd1_1743739836749.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30572706</guid></item><item><title>快评｜8比0：尹锡悦“完败”，但韩国或能免于进一步撕裂</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30572895</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743741472692_kcaaRJ_1743741482143.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345406593"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025年1月21日，韩国首尔，尹锡悦出席在宪法法院举行的总统弹劾案第三次正式辩论。视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年4月4日韩国宪法法院以8比0的投票结果一致通过了对尹锡悦的弹劾案，尹锡悦被罢免总统职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;宪法法院的判决结果说明了什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据宪法法院的宣判以及之前的庭审过程，可以得知，尹锡悦发布戒严是属于明显的违宪行为。首先，宪法法院判定，选举舞弊、国会不通过预算案不构成国家危机状态，不构成发布戒严的条件，并强调“因行使国会权限而导致的国政瘫痪状态或选举舞弊疑惑应该通过政治、制度、司法手段解决，而不应该通过动员军力解决”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，“紧急戒严令”1号条款，即禁⽌国会和地⽅议会、政党的活动以及集会、示威等政治活动，违反宪法。在韩国戒严法中，也只是赋予了戒严部队司法权和⾏政权，侵犯⽴法权相当于破坏民主的三权分⽴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后，即使戒严是短暂的，但戒严期间的相关行为严重违法，包括动用军队进入国会、试图逮捕国会议员、试图控制中央选举管理委员会等行为严重违法。这意味着，尹锡悦方面主张的戒严属于警告性行为这一说法并不成立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宪法8名法官达成一致意见。一是可以看出尹锡悦发布“紧急戒严令”属于严重的错误。宪法法院在宣判时称，该事件“对韩国社会、经济、外交大规模的影响”，严重损害了韩国的代议民主主义和三权分立。二是宪法法院有意通过一致意见，以避免韩国社会民意的进一步分裂。根据韩国3月31日的舆论调查，赞成弹劾尹锡悦的比率大致到达55%，反对弹劾、认为尹锡悦应该官复原职的比率到达35%。赞成及反对的人群都在首尔进行了大规模的集会。宪法法院一致性的意见，有助于恢复韩国社会的稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;如何看待整个戒严事件及后续的风波？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;戒严事件的发生可以看作是尹锡悦这一“民粹主义领导人”缺乏政治常识及基本的政治判断所导致的后果。戒严后的风波中，尹锡悦与一些保守派政客，不断煽动支持者，导致韩国社会在戒严事件后出现了大规模的极端保守势力，甚至有部分支持者做出了极端行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年1月19日，首尔西部地方法院批准对尹锡悦的逮捕令后，其支持者闯入法院砸碎外墙、窗户，打砸办公用品和设备。此次事件与美国2021年1月6日的国会山骚乱有很多相似之处：在两起事件中，抗议者都是受到民粹主义领导人的煽动，听信了阴谋论，使用暴力攻击政治制度和机构。两起事件都可以说是在民粹主义领导人的煽动下发生的极端事件。因此可以说，此次韩国戒严事件是反思全球“民粹主义”的契机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国宪法法院的判定，避免让韩国社会出现更多极端声音，有助于让韩国社会恢复正轨。法官们作出判决时，即没有受到自身政治立场的影响，也没有受到戒严后韩国社会出现的极端保守势力的影响，而是凭借良心及理性做出了判断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;之后韩国政局将如何发展？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国将会在60天之内进行下一轮总统大选。目前来看，共同民主党李在明获胜的可能性非常高。首先，在戒严事件发生后，部分韩国民众对执政党国民力量党失望，期望政权更替。韩国舆论调查显示，57.1%的受访者表示期望政权更替，37.8%的受访者表示期望政权持续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，李在明有较高的支持率。上一轮韩国总统大选中，李在明以不到1%的得票率差距败给尹锡悦。这样微小的票数差距还是在尹锡悦与当时支持率排名第三的安哲秀合推单一候选人之后形成的结果。可见李在明在韩国一直有着相当高的人气。此外，李在明涉嫌违反《公职选举法》案二审无罪的宣判出来后，其支持率又有所提高。&lt;strong&gt;根据目前韩国的舆论调查结果，李在明的支持率远远高于其他政治家，高达49.5%，支持率第二的是保守阵营的雇佣劳动部长官金文洙，支持率为16.3%，其后依次为大邱市长洪准杓、国民力量党前党首韩东勋、首尔市长吴世勋等。&lt;/strong&gt;另一方面，尹锡悦虽被罢免总统职务，他还面临“内乱罪”审判等司法问题。&lt;strong&gt;失去了总统身份的庇护之后，对尹锡悦的司法审判进程也将会被加速。另外，也可能对尹锡悦妻子金建希操纵股价、收受贿赂等问题进行再次调查。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 04 Apr 2025 04:51:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743741511345_GCaZkd_1743741511572.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30572895</guid></item><item><title>现场｜韩国宪法法院代院长宣读裁决书：全票，尹锡悦被罢免</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30572702</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743738921455_St677h_1743738921802.png" alt="现场｜韩国宪法法院代院长宣读裁决书：全票，尹锡悦被罢免"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:21&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;现场｜韩国宪法法院代院长宣读裁决书：全票，尹锡悦被罢免&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;韩国宪法法院4月4日上午通过总统尹锡悦弹劾案，尹锡悦即刻被罢免总统职务。宪法法院代理院长文炯培宣读了弹劾案裁决书。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 04 Apr 2025 04:36:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743738921455_St677h_1743738921802.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30572702</guid></item><item><title>美方宣布“对等关税”，我驻美使馆发声：坚决反对</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30572710</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问：美国东部时间4月2日，美方发布行政令，宣布对主要贸易伙伴加征“对等关税”，对中国（包括香港、澳门）加征34％关税。你对此有何评论？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：&lt;/strong&gt;美方打着“对等”的幌子，对包括中国在内的多国输美产品加征关税，严重违反世贸组织规则，严重损害以规则为基础的多边贸易体制。中方对此坚决反对，将采取必要措施坚定维护自身正当利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美方声称自己在国际贸易中吃了亏，以所谓“对等”为由提高对所有贸易伙伴的关税，这种做法罔顾多年来多边贸易谈判达成的利益平衡结果，也无视美方长期从国际贸易中大量获利的事实。美方做法是典型的单边霸凌主义，对此很多贸易伙伴已经表达强烈不满和明确反对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中方多次强调，贸易战、关税战没有赢家，保护主义没有出路。中方敦促美方纠正错误做法，以平等、尊重、互惠的方式同包括中国在内的世界各国磋商解决贸易分歧。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 04 Apr 2025 04:31:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743740146986_yw1sxj_1743740147234.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30572710</guid></item><item><title>运动健康｜每天用60分钟管理体重，做什么最有效果？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30572099</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;春天来了，一年一度的“减肥季”拉开大幕。如今全国各地都在展开“体重管理年”的相关活动，管好体重已经成了一件大事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，如何才能管理好体重，其实是一门大学问。就比如要以运动作为减肥手段的话，哪种运动更减肥，更消耗热量？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻根据第三方运动权威数据制作了一张60分钟各项运动热量消耗表，给那些“想要动起来的人们”一个科学的参考，看看究竟哪项运动更适合你的生活节奏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一般来说，无论哪种运动，持续30至40分钟才能达到减肥的效果。既然体重管理是一项长期持久的工程，那么，不妨每天拿出半个小时到一个小时，和自己的脂肪斗争到底。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743725858666_Ze5sJe_1743726818630.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345393495"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;数据来源：《人民日报》官方微信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;效果最明显的减肥方式——跑步、游泳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看完这张表你会发现，睡觉、开车、看电影、插画、购物、做家务都能消耗或多或少的热量。不过既然要运动，当然要选效果最明显的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管练武术60分钟能够消耗790大卡，但大多数人并不会武术，因此跑步（包括慢跑和快跑）和游泳，综合而言是最具性价比的运动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，虽然快跑消耗热量比慢跑稍多，但考虑到减肥需要先消耗糖原，然后再开始分解脂肪，快跑的减脂效果并没有慢跑明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从消耗能量角度来比较，同样强度（心率）时，游泳和慢跑消耗的热量差不多，但就减肥来说，游泳受到的限制较多。水温过低容易刺激你的身体储存脂肪来保温，从而造成运动后食欲增加。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743726885204_yTzhaW_1743726910069.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345393754"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;遛狗是一项理想的燃脂项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;最不需要健身习惯的减肥方式——逛街、遛狗、跳舞&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于很多人来说，跑步、游泳这样的运动并不容易坚持，也有简易版的减脂运动帮助你在不知不觉中瘦身。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如女生最爱的逛街，看上去强度不大，但由于逛的时间普遍较长，走路也较多，因此可以减脂和购物两不误。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，如果你爱跳舞，花上1小时去舞池炫下技，出些汗，同时减些脂肪，何乐而不为？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要是你养宠物，那更方便了，带上你的爱犬出门散散步，不但狗狗得到了锻炼和放松，你也能够在陪伴宠物的过程中消耗热量。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743727163057_sYTyBH_1743727287232.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345395322"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;泡澡是一种懒人减肥法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;最适合懒人的减肥方式——泡澡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果说游泳、跑步受限于场地、天气和你的毅力，那么对于懒人来说，泡澡也是减肥的最佳选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;60分钟泡澡能消耗168大卡热量，而慢速骑行也只有184大卡。若将水温设定在42℃到43℃之间，身体会使用更多的热能，并消耗更多的热量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;水中施于身体的水压称之为“静水压”，它会让身体各部位平均承受与水相同的重量。如果你家的浴缸够深，静水压的力量就越高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当颈部以下完全浸泡在水中，压力作用下腰部会缩小3厘米到5厘米，腿部会变细1厘米左右。虽然从浴缸起身后马上会恢复原状，但气血会变得顺畅，浮肿情况也获得改善。此外，泡澡可以帮助老废物质被血液带走，以达到身体排毒效果，而且水压还能强化代谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过也要注意，高温潮湿环境与长时间泡澡可能导致脱水与脑部供血不足，需要时刻关注自己的身体状况。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743727503070_MRh1s5_1743727532939.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345396084"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;相对洗衣服和洗碗，打扫绝对是居家全身运动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;哪一种家务最减肥——大扫除&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;双休在家，往往要大扫除一番。相比洗衣服和洗碗，打扫绝对是居家全身运动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;想要减肥，你也可以来个“家务套餐”。先打扫卫生、然后洗碗、洗衣服、烫衣服，这一系列的工作至少要花费一两个小时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;结束了这些后，你可以泡个澡，在放松身体的状态下消耗热量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于这些单个活动消耗热量并不多，加上强度不大，因此建议组合起来进行运动，这对减肥更有帮助。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743727652312_2JBJ17_1743727675584.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345396408"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;运动时间尽量超过30分钟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;小贴士&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一，不是所有运动都能减肥。一旦运动量过大，心率过快，变成无氧运动，那么对于减肥没有太大作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二，运动时间尽量超过30分钟。一般30分钟内的运动消耗的是糖原而不是脂肪，人体内的糖原消耗完了，身体才开始分解脂肪来供应运动所需要的能量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三，中等强度更易减脂。既然运动，那么就要达到中等强度，最好心率能在运动中达到减脂心率——“220减去年龄”所得数字的65%至80%区间。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 04 Apr 2025 04:08:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743739327668_AtYBfd_1743739327908.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30572099</guid></item><item><title>余承东卸任华为车BU董事长，引望此前已完成工商变更</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30572673</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月4日，华为官网更新余承东最新的简历显示：华为常务董事、终端公司董事长余承东，这意味着余承东已经卸任华为车BU（智能汽车解决方案）董事长一职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，微博和抖音的认证信息已变更为“华为常务董事、终端 BG董事长”，原先的“智能汽车解决方案BU董事长”身份认证已取消。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华为官网显示，余承东出生于1969年，毕业于清华大学，硕士。1993年加入华为，历任3G产品总监、无线产品行销副总裁、无线产品线总裁、欧洲片区总裁、战略与Marketing总裁、终端BG CEO、智能汽车解决方案BU董事长等。现任华为常务董事、终端BG董事长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年华为车业务实现了年度盈利。3月31日，华为投资控股有限公司发布2024年年度报告，报告显示，期内实现全球销售收入8621亿元人民币，净利润626亿元人民币。智能汽车解决方案首次实现当年盈利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据澎湃新闻记者了解，余承东卸任车BU董事长一职与华为车BU交割有关。之前一直传华为车BU完成交割，但没真正完成。近日，华为车BU主体合资公司引望有了新进展，管理层陆续公布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月31日，澎湃新闻记者从深圳市市场监督管理局官方网站获悉，深圳引望智能技术有限公司（下称“引望”）完成工商信息变更，华为技术有限公司（下称“华为”）持股比例由100%调整为80%，新增阿维塔科技（重庆）有限公司（下称“阿维塔”）和赛力斯汽车有限公司（下称“赛力斯”）两大股东，分别持股10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;引望公司法定代表人由郑丽英变更为徐直军。注册地址由“深圳市龙岗区坂田街道万科城社区华为公司华为总部办公楼101”变为“深圳市龙华区福城街道九龙山社区景悦路1号A1栋101”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;引望的董事会主要由来自华为、长安、赛力斯的高管构成。在董事会方面，华为轮值董事长徐直军担任引望董事长，余承东和朱华荣任副董事长，靳玉志任董事、经理，卞红林、张兴海、白熠任董事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年末，相关方开始披露引望公司事宜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年11月26日，长安汽车公告称，华为拟设立一家从事汽车智能系统及部件解决方案研发、设计、生产、销售和服务的公司，华为拟将智能汽车解决方案业务的核心技术和资源整合至新公司。长安汽车及关联方将有意投资该公司，比例不超过40%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年1月16日，引望公司成立，注册资本10亿元，经营范围为从事汽车智能系统及部件解决方案研发、设计、生产、销售和服务，包括汽车智能驾驶解决方案、汽车智能座舱、智能车控、智能车云、车载光等。根据华为的计划，引望公司计划引入多家公司加入，成为一个股权多元的技术开放平台。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 04 Apr 2025 03:44:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743737333581_EG4ass_1743737333758.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30572673</guid></item><item><title>3个月3个地王！建发国际：优质地块抗风险能力较强，今年销售目标增15%至1500亿</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30551253</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743688788061_5QrciR_1743688795689.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345319616"&gt;&lt;p&gt;4月2日，建发国际集团（01908.HK）旗下的常熟建尚房地产开发有限公司经过51轮竞价，以5.3104亿元的总价竞得江苏省苏州市姑苏区金阊街道金门路北馨泓路东地块，溢价率23.77%，成交楼板价为26054元/平方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出让文件显示，该地块编号为苏地2024-WG-Z47号，建设用地面积17723.6平方米，规划建筑面积20382.14平方米，规划为住宅用地，起始价为4.2904亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年以来，建发国际集团屡次高溢价拿地，其中不乏地王项目，因此被冠上“地王收割机”的称号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3个月3个“地王”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据澎湃新闻不完全统计，今年以来建发国际集团至少获取6宗地块，总金额183.77亿元，更是在3个月内制造3个“地王”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了上述地块，3月27日，建发国际集团旗下的成都兆欣麟房地产开发有限公司经过213轮竞价，击败包括华润置地、中国海外发展招商蛇口等在内的10位竞买人，以33.47亿元的总价竞得四川省成都市锦江区成都金融城三期一宗住宅用地，溢价率106%，成交楼板价41200元/平方米。该地块未拍已是地王。据悉，起拍楼板价就已创下成都涉宅用地起始楼面价最高的纪录，此次成交楼板价刷出成都宅地单价新高纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月28日，建发国际集团旗下杭州兆欣房地产有限公司经过102轮竞价，击败杭州本土房企滨江集团、绿城中国及华润置地、中国海外发展等一众央国企，以34.34亿元的总价竞得杭州市西湖区蒋村文新单元XH030203-01（3）地块，溢价率115.39%，成交楼板价88029元/平方米。该成交楼面价打破了3天前西兴单元BJ030102-25地块创下的成交楼面价纪录（77409元/平方米），也是3个月内出现的第三个杭州宅地单价地王。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更早之前的1月2日，经过244轮竞价，建发国际集团旗下的济南兆瑞房地产开发有限公司击败中国金茂、华润置地等房企，以90.4亿元的总价竞得北京市海淀区朱房四街0030地块，溢价率25.04%，成交楼板价为95047元/平方米，成为当时北京单价“地王”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除此之外，4月1日，建发国际集团旗下的江西兆荣房地产开发有限公司经过361轮竞价，以10.05亿元的总价竞得江西省南昌市西湖区的一宗住宅用地，溢价率37.6%，成交楼板价为9006元/平方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唯一一宗底价获取的地块位于大本营福建省厦门市。3月21日，建发国际集团旗下的厦门兆欣珑房地产开发有限公司以10.2亿元的底价，竞得编号为2025HP01的海沧区05-07新阳片区庚西路与阳庚二路交叉口东南侧地块，成交楼板价为16000元/平方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;地王频繁背后：交出近四年最差业绩&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月28日召开的建发国际集团业绩沟通会上，董事会主席林伟国介绍，近期，土地市场有些地块好像溢价率很高，事实上溢价率是跟起拍价有关系的，从测算角度看，虽然毛利率不高，但大家基本保持相对理性，仍有相对合理的毛利率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;对于杭州的“地王“项目，林伟国表示，“比我们的预期还是低的” ，位置地段、低密度造就了地块的稀缺性。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高溢价的地块引发投资者的担忧。沟通会上，有投资者称，过高的地价是否会对利润产生风险。2024年，9月20日，贝壳旗下公司以27300元/平方米的楼板价竞得金融城三期地块，刷新成都宅地单价纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于半年上涨超50%，林伟国解释称，贝壳是在市场低谷时获取的项目，如今成都市场恢复到正常状态，公司获取该项目是做了调研的，并非没有依据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于当前的市场，建发国际集团行政总裁田美坦表示，&lt;strong&gt;整体看，改善性需求得到释放。今年以来，一线和强二线城市房地产市场有所企稳，量价关系得到一定修复，核心城市核心地段的土地竞争十分激烈，成交溢价较高。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;田美坦称，目前的市场分化加剧，一线、强二线市场较好，但有些三四线城市或者二线城市的郊区项目没有明显的企稳态势。建发国际集团获取项目，安全和现金流是第一目标，在坚持流动性优先的情况下，获取项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于目前地王频出，田美坦还表示，各地方政府在供地策略上有所调整，位置较差的地块卖不出去，政府更注重核心区优质地块的供给，&lt;strong&gt;这些地块抵抗风险的能力较强，自然会获得更多的竞争，结果就是溢价率比较高。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高溢价拿地的背后，建发国际集团交出最近四年最低的销售额。2021年至2024年，建发国际集团权益销售额分别为1300.92亿元、1215.2亿元、1379.6亿元和1033.6亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;建发国际集团也面临业绩增长压力。林伟国在会上透露，尽管环境存在不确定性，但还是希望能够达到1500亿元的销售目标，保持增长。2024年建发国际集团实现销售额1300多亿元，今年的目标涨幅在15%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 04 Apr 2025 03:39:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743688800034_BnDZXe_1743688800190.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30551253</guid></item><item><title>缅甸强震已造成5名中国公民遇难</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30572679</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;总台记者从中国驻缅甸使馆方面获悉，截至4月4日上午北京时间11点，在缅甸地震中，中国公民累计5人遇难，13人受伤。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 04 Apr 2025 03:33:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30572679</guid></item><item><title>尹锡悦刑期或创新高，李在明成韩国新总统热门人选</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30572598</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月4日，韩国宪法法院就尹锡悦弹劾案做出宣判，8名宪法法官一致认为，尹锡悦严重违反了宪法和法律，并于当地时间11时22分宣布尹锡悦被罢免。&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="658800" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/c4604fc42bd54e3f949804b4b86d0a41/hd/1743735677474_5nrY4W_1743735719749.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743735681493_hYB4Nr_1743735717629.png" data-duration="02:15" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;韩国宪法法院法官当天宣布，尹锡悦宣布紧急戒严违反了戒严法。宪法法院认定尹锡悦发动紧急戒严出动军人进入国会违反宪法，认定逮捕政治界人士违法。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2057017" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250404/47f1b5d9-ee50-49f5-971c-b60c08778948.jpg" data-imageid="345400096"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;宣判现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宪法法院表示，尹锡悦违反宪法规定的军队统帅义务。尹锡悦宣布紧急戒严侵犯了国会议员审议表决权、不逮捕特权。尹锡悦严重违法，法所不容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦今天没有出席宣判，在总统官邸观看了弹劾案宣判直播，由其代理人团代为出庭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8年前，时任韩国总统朴槿惠因“亲信干政案”被国会弹劾下台并锒铛入狱，当时负责侦办“亲信案”的人正是时任检察官的尹锡悦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8年后，因“紧急戒严令”事件而不断发酵的弹劾案迎来终章，这次的主角换成了尹锡悦本人，他也成为继朴槿惠之后韩国宪政史上第二个被罢免的总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【司法深渊】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;尹锡悦或面临多项指控 刑期或创新高&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦将失去司法豁免权，检方或加速办理尹锡悦涉及内乱罪的刑事案件，最高可判无期徒刑。尹锡悦的妻子金建希涉及的贪腐案或将同步发酵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对尹锡悦和金建希两人所涉案件或未来可能面临的司法诉讼情况、以及面临的处罚情况进行介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦被罢免后，他与妻子金建希可能面临“权利滥用”“经济犯罪”和“选举干预”一系列的司法调查与指控，尹锡悦的刑期有可能创下韩国前总统获刑的新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;尹锡悦&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1.内乱罪&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦因2024年12月颁布紧急戒严令被指控违宪，国务总理韩德洙、警察厅长赵志浩证实其曾直接下令“逮捕国会议员”，并存在程序违规。若法院认定尹锡悦行为构成相关罪名，最高可判处无期徒刑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2.滥用职权、妨碍司法&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦被指控利用总统权力干预司法，例如：三次否决针对金建希的“特检法案”，试图掩盖其妻的贪腐问题。 一旦罪名成立，滥用职权罪可能判处5年以上有期徒刑，妨碍司法公正罪最高可判10年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;金建希&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1.操纵股价、贪腐&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金建希被指控在2020年参与德意志汽车公司股价操纵，并通过收受价值300万韩元的名牌包涉嫌受贿。 若操纵股价罪成立，最高可判无期徒刑；受贿罪则可能面临5年以上有期徒刑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2.干预政治、选举舞弊&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金建希被曝光其曾通过秘密短信要求情报院长干预戒严决策，并涉嫌在2024年国会议员选举中操纵候选人提名。 若被认定干预选举，可能以“公职选举法违反罪”判处3至10年监禁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【大选在即】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;谁是热门总统候选人？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦下台后，韩国将在60天内举行总统大选。目前，最大在野党共同民主党党首李在明、国民力量党紧急对策委员会委员长权宁世、执政党国民力量党前党首韩东勋以及该党议员安哲秀都被视为接替尹锡悦的可能人选。01&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在野党&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李在明势头最猛但官司缠身&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2057016" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250404/d8cc8295-6b85-4c66-a7c6-cbd10d0b6f89.jpg" data-imageid="345400095"&gt;&lt;p&gt;目前来看，李在明是最热门的总统候选人，但他官司缠身，有可能失去选举资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李在明自2021年就遭到韩国检方的指控。首尔中央地方法院去年11月一审认定李在明作为总统竞选人说谎，违反《公职选举法》，判处他一年监禁，缓刑两年。李在明随后提出上诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法庭计划3月26日作出二审裁决。一旦李在明所涉案件终审判决罪名成立，他可能数年内不得参选公职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;执政党&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;谁会是尹锡悦的接班人？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么，国民力量党内部有望接替尹锡悦的人有哪些？其他有可能的人选有谁？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;权宁世&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现任国民力量党紧急对策委员会委员长，在尹锡悦被拘留期间主导党务运作，多次公开否认尹锡悦辞职的可能性。他近期与尹锡悦会面并传达团结信号，显示其在党内的协调能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;挑战：&lt;/strong&gt;需在党内平衡亲尹派与改革派之间的矛盾，且可能因曾批评尹锡悦的戒严决策而遭保守势力质疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;韩东勋&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前任国民力量党党首，一直被韩媒视为尹锡悦的“接班人”。韩东勋曾是尹锡悦的得力助手和“亲密战友”，但如今两人的关系早已不复从前。2024年1月，尹锡悦夫人金建希被曝出收受名牌包丑闻，为挽回执政党声誉、减少对国会选举选情的影响，韩东勋主张金建希应公开道歉，招致尹锡悦不满。在弹劾案中，韩东勋公开支持罢免尹锡悦，被视为“切割尹锡悦路线”的象征人物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;挑战：&lt;/strong&gt;“亲尹派”议员强烈反对其立场，认为其“背叛”尹锡悦，党内支持基础可能因弹劾后的清算情绪而削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;安哲秀&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国会首次弹劾表决中成为执政党唯一未离席的议员。曾三度参选总统，在2022年大选中以12%的支持率成为大选关键少数，最后他退选转向支持尹锡悦。其独立的立场，可能吸引中间选民和务实派。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;挑战：&lt;/strong&gt;缺乏明确派系支持，需在“亲尹派”与“改革派”间斡旋，且个人影响力有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【时间线】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;尹锡悦弹劾案始末&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦弹劾案源于“紧急戒严令”事件，该事件在韩国引发巨大的争议和公众愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2024年12月3日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦在首尔龙山总统府发表紧急谈话，发布紧急戒严令，表示此举是为了铲除“从北势力”，维护“自由宪政秩序”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2024年12月4日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国共同民主党等6个在野党以尹锡悦违反宪法和法律为由，对尹锡悦等人发起弹劾动议案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2024年12月7日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国国会就尹锡悦弹劾动议案进行表决，因参加投票的议员人数不足，动议案未获通过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2024年12月14日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国国会再次就尹锡悦弹劾动议案进行表决，动议案获通过，尹锡悦总统职权随即停止。弹劾案随后提交至韩国宪法法院审理。国务总理韩德洙作为第一顺位代行总统职权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2024年12月27日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国宪法法院举行尹锡悦弹劾案首次审前听证会，启动案件审理程序；同日，韩国国会对韩德洙弹劾动议案进行表决，动议案获通过。韩国经济副总理兼企划财政部长官崔相穆作为下一顺位代行总统职权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2024年12月31日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国首尔西部地方法院以涉嫌发动内乱和滥用职权为由，对尹锡悦发布逮捕令；同日，崔相穆在国务会议上否决了“内乱特检法”和“金建希特检法”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2025年1月3日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国公调处试图进入总统官邸执行对尹锡悦的逮捕令，因遭到总统警卫处人员阻拦未能逮捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2025年1月14日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国宪法法院就尹锡悦弹劾案举行第一次正式辩论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2025年1月15日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国“共同调查本部”执行对尹锡悦的逮捕令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2025年1月16日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国首尔中央地方法院作出决定，认可公调处对尹锡悦执行逮捕令的合法性，驳回关于释放尹锡悦的请求。韩国宪法法院在尹锡悦缺席的情况下，就尹锡悦弹劾案举行第二次正式辩论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2025年1月19日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首尔西部地方法院批准对尹锡悦的拘留令。尹锡悦成为韩国宪政史上首位以现任总统身份接受拘留调查的总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2025年1月26日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国“共同调查本部”以涉嫌发动内乱罪拘留起诉尹锡悦。尹锡悦成为韩国宪政史上首位被起诉的现任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2025年2月25日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国宪法法院就尹锡悦弹劾案举行第11次、即最后一场正式辩论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2025年3月7日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首尔中央地方法院通过针对尹锡悦的取消拘留请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2025年3月8日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;检察机关决定放弃抗诉，释放尹锡悦。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 04 Apr 2025 03:26:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743735896852_1Js6Wn_1743735897071.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30572598</guid></item><item><title>媒体：余承东卸任华为车BU董事长</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30572639</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;人民财讯4月4日消息，记者查询获悉，目前，华为官网对余承东的介绍信息、余承东微博和抖音的认证信息已变更为“华为常务董事、终端BG董事长”，原先的“智能汽车解决方案BU董事长”身份认证已取消。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743736799469_KcQmn8_1743736812435.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345400853"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 04 Apr 2025 03:15:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743737212605_WZzhBW_1743737212830.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30572639</guid></item><item><title>关税政策吓趴美股，道指暴跌近1700点，纳指创5年最大跌幅</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30572487</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743731874191_NxpCeW_1743731876362.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345399076"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年4月3日，纽约市，交易员在纽约证券交易所（NYSE）开盘时进行交易。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国“自残式”关税政策血洗美股，纳指创5年来最大单日跌幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至当地时间4月3日收盘，道指跌1679.39点，跌幅为3.98%，报40545.93点，创2020年6月以来最大单日跌幅；标普500指数跌4.84%，报5396.52点，创2020年6月以来最大单日跌幅；纳指跌5.97%，报16550.61点，创2020年3月以来最大单日跌幅。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743731111787_Yjkck1_1743731451214.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345399036"&gt;&lt;p&gt;“恐慌指数”标普500波动率指数（VIX）升至30.02，为2024年8月5日以来的最高收盘水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美股大型科技股普跌，苹果跌超9%，亚马逊、Meta跌逾8%，英伟达跌超7%，特斯拉跌超5%，谷歌跌逾4%，微软跌超2%，奈飞跌超1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;银行股全线大跌，摩根大通跌近7%，高盛跌超9%，花旗跌逾12%，摩根士丹利跌超9%，美国银行跌逾11%，富国银行跌超9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;芯片股大幅下挫，费城半导体指数跌9.88%，微芯科技跌超16%，美光科技跌逾16%，迈威尔科技跌逾12%，博通跌超10%，高通跌逾9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;航空股大跌，波音跌超10%，美国航空跌逾10%，达美航空跌超10%，西南航空跌逾9%，美联航跌超15%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;热门中概股集体下挫，纳斯达克中国金龙指数收跌1.90%。富途控股跌超5%，爱奇艺、拼多多、老虎证券跌超4%，理想汽车、京东、百度跌超2%，蔚来、网易、哔哩哔哩跌超1%。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲股市同样大跌，欧洲STOXX50指数跌3.59%，英国富时100指数跌1.55%，法国CAC40指数跌3.31%，德国DAX指数跌3.01%，意大利MIB指数跌3.6%。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月4日开盘后日韩股市继续下跌，截至发稿， 日经225指数跌破34000点，为去年8月7日以来首次，跌幅2.26%。 韩国综合指数跌0.48%。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;现货黄金4月3日收跌0.54%，报3117.40美元/盎司，亚太盘初刷新历史高位至3168美元附近之后震荡下行。COMEX黄金期货6月合约跌1.07%，报3132.40美元/盎司。4月4日，截至记者发稿时，现货黄金跌破3100美元/盎司，日内跌0.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场人士普遍认为，此次美股暴跌的直接导火索是特朗普政府宣布的新一轮关税政策。据央视新闻报道，当地时间4月2日，美国总统特朗普在白宫宣布对贸易伙伴征收所谓的“对等关税”措施。特朗普表示，他将签署行政命令，对多国实施“对等关税”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析师指出，如果特朗普接下来继续推进关税政策，美股还会持续下跌，才能反映出可能随之而来的全球经济衰退，以及美国公司可能遭受的打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Thornburg投资组合经理Sean Sun认为：“考虑到对全球消费和贸易的潜在连锁效应，市场实际上可能反应不足，尤其是如果这些关税最终敲定的话。”他认为特朗普周三的声明更多的是一个开端，而不是政策的终点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;CFRA Research首席投资策略师Sam Stovall指出：“市场并没有预料到政策会如此严苛，因此华尔街对这一消息的反应非常不满……市场担心的是，这可能会导致通胀上升和每股收益（EPS）增长放缓，甚至进一步加剧市场波动。我认为市场可能会继续下跌，明天可能会进一步回撤，并且很可能重新测试10.1%的跌幅阈值，甚至加深调整幅度。人们本来期待的是清晰度，但这个政策反而增加了不确定性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Northlight Asset Management首席投资官Chris Zaccarelli说：“市场仍然像坐过山车一样波动，最初的消息称基准关税仅为10%，市场因此松了一口气，但随后公布的细节比预期更糟。市场将继续在关税政策的变化速度和最终结果之间挣扎。投资者可以看到的希望是，这可能只是与其他国家谈判的起点，最终关税可能会整体下降——但目前交易员的反应是‘先卖再问’。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 04 Apr 2025 03:14:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743731820878_nGRNHb_1743731821135.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30572487</guid></item><item><title>平安人寿拟增资200亿元，中国平安持股比例将达99.53%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30572352</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;平安人寿拟大手笔增资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月3日，中国平安人寿保险股份有限公司（下称平安人寿）发布公告称，为加快业务发展，多措并举提升偿付能力水平，建立健康、可持续发展模式，进一步增强资本实力，该公司全体股东拟向公司增资约199.99亿元。平安人寿的注册资本现为338亿元，本次增资扩股完成后，公司的注册资本将达到约360亿元。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743727971204_ezFBBf_1743727990053.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345397385"&gt;&lt;p&gt;根据增资方案，本次增资金额共计约199.99亿元，由平安人寿各股东按现有持股比例以现金方式同比例认购新增股份。如有股东放弃认购新增股份，则对其放弃认购的股份，统一由该公司股东中国平安保险（集团）股份有限公司（中国平安，601318.SH；02318.HK）以现金方式认购。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;平安人寿披露的公司增资前后股权结构对照表显示，在平安人寿一众股东中，深圳市投资控股有限公司、西藏林芝鼎方源投资顾问有限公司、中国远洋运输有限公司、摩氏实业发展（深圳）有限公司、上海汇业实业有限公司5家股东未参与增资，中国平安在此次增资后持有的平安人寿股权比例将从99.5132%增至99.5379%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述变更注册资本事项待国家金融监督管理总局批准后生效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通常而言，增资金额并不等于注册资本增加额，公司可选择将大部分增资金额计入资本公积，可以在提升公司实力的同时又保持注册资本的灵活性和合规性。考虑到监管要求、偿付能力充足率以及税务优化等因素，“小幅增加注册资本+大部分计入资本公积”的增资方案，既能满足监管要求，也能保持财务的灵活性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国平安年报显示，2024年，平安寿险及健康险业务新业务价值达成285.34亿元，可比口径下同比增长28.8%；营运利润960.22亿元，同比下降3.8%，净利润920.97亿元，同比增长25.5%。2024年，平安寿险保单继续率显著改善，13个月保单继续率同比上升3.6个百分点，25个月保单继续率同比上升3.9个百分点。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 04 Apr 2025 03:07:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743728241236_bhWRzN_1743728241507.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30572352</guid></item><item><title>长三角铁路预计今日发送410万人次，有望创单日客户发送量新高</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30572545</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;长三角铁路今日迎来清明假期客流高峰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月4日，澎湃新闻记者从中国铁路上海局集团有限公司获悉，4月4日清明节，长三角铁路迎来清明假期客流高峰，预计发送旅客410万人次，较去年同期多发送旅客36.5万人次，增幅约9.8%，有望创单日客发量新高。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743733769653_BZkefn_1743733773303.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345399742"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;上海虹桥站迎来清明假期客流高峰。陈瑶 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人间芳菲寻春意，踏青赏花正当时。今年清明假期，长三角地区群众踏青祭祖，带动“春游热”持续升温，探亲、旅游、商务等客流相互交错，铁路客运市场增势明显。在刚刚过去的4月3日，长三角铁路发送旅客347.4万人次，同比增长16.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月4日，长三角铁路部门在启用高峰运行图的基础上，加强北京、广州、福州、南昌、长沙、汉口、郑州等直通方向以及管内往返上海、杭州、南京、合肥、扬州、苏州、无锡、常州、宁波、温州、金华、义乌、黄山、芜湖、阜阳、徐州等长三角区域内热门旅游城市间的运力增补。当天计划增开旅客列车251列、组织动车组列车重联运行452列，努力满足旅客乘车出行需求。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743733746020_5KphMs_1743733754860.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345399741"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;杭州客运段工作人员引导旅客登车。 周围 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;假日期间，铁路部门积极采取措施，保障旅客安全、有序、温馨出行。铁路上海站高度重视银发群体的出行体验，在上海南站打造长三角地区首批老年友好型车站，开辟老年团体旅客候车专区，设置“银龄管家”提供专人引导和优先检票；候车室内增设“银发专座”，提供“温馨提示卡”、便民服务箱等适老服务；针对轮椅旅客，升级无障碍服务，设置轮椅停靠点和轮椅检票暂候区，方便轮椅旅客出行。合肥站、南京站深化“畅通工程”，灵活设置旅客流线，动态调整实名制验证和安检通道数量，适时增加安检“双手检”，增配电梯值守人员，全力应对客流高峰；优化候乘组织，针对重点列车作业，合理调整检票时间，优化候检能力运用，缓解候车室人员短时集中；加大重点服务供给，持续做好重点旅客全过程服务，做好老年常旅客会员积分优惠介绍解释，便利“一老一小”出行。黄山、扬州、苏州、无锡、千岛湖、嘉兴等热门旅游城市的火车站，同地方部门建立信息共享机制，适时采取加大公交车辆投放、延长地铁运营时间等措施完善交通接续，畅通旅客出行“最后一公里”。上海、南京、杭州、合肥等地客运段启动大客流预案，加强车厢巡视，随时应对可能出现的突发情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;铁路部门提醒广大旅客，假期出行宜提前准备，合理安排行程，预留充足时间进站乘车；清明小长假运输期间动态开行的列车较多，请广大旅客及时关注车站公告或铁路12306网站信息，提前安排行程；暂未买到车票的旅客，可使用中国铁路12306网站、12306手机APP中的候补购票功能候补购票；许多城市有两个或两个以上火车站，出行前务必看清票面信息标注的乘车站名，勿因跑错车站而耽误行程；假期客流密度大，请广大旅客在乘坐列车时遵守社会公德、文明出行，共同维护良好公共秩序和旅行环境。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 04 Apr 2025 02:56:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743733825807_xz7E4G_1743733826060.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30572545</guid></item><item><title>龙头企业加速布局换电背后，一张能源互联网隐现</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30561481</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;继3月17日，蔚来与宁德时代达成换电战略合作后，近日，宁德时代与中石化达成换电“万站计划”合作。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743652809344_zdJRPF_1743652809468.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345259853"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025年3月1日，深圳国际会展中心，宁德时代展台展示其先进的电池技术与创新设计。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这两场签约之外，4月2日，国家发展改革委与国家能源局等四个相关部门宣布了首批车网互动规模化应用试点项目，涵盖了上海、常州、合肥等9个城市，30个车网互动试点项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一横跨传统能源巨头、电池龙头与新势力车企的三角联动，打破了“油电对立”的长期割据状态，探索新能源汽车与电网协同共生的中国方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;电池规格“标准化”建设需加速&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;眼下，宁德时代凭借其“巧克力换电块”和“骐骥底盘换电”两项技术方案，构建了覆盖乘用车与商用车的全场景解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而中石化庞大的3万座加能站的场地资源与日均2000万人次的客户流量，将让“换电如加油”从愿景走向现实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前与蔚来的合作中，宁德时代表示将推进对蔚来能源不超过25亿元人民币的战略投资，资金将主要用于支持蔚来换电网络的扩展与技术升级，同时加速蔚来旗下萤火虫品牌新车型导入宁德时代巧克力换电标准，实现跨品牌兼容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，技术落地的途中也并非一马平川。电池规格的标准化始终是行业痛点。乘用车领域蔚来的定制化电池与宁德时代的通用化方案尚未统一，商用车换电接口的地方标准仍在博弈。中石化虽试图以国家队身份推动标准制定，但车企对技术主导权的争夺或将延缓进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但反而言之，一旦标准化问题解决后，整个车-电-网体系的效率将大幅提升。据《中国电动汽车充换电发展报告（2024）》预测，标准化后的换电产业链规模将在2025年突破2000亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;换电模式与车网融合&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国计划在9个城市推进的30个车网互动试点项目，本质是将新能源汽车集群转化为“移动储能网络”，而换电站是这一网络的一个关键点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;换电模式与V2G技术的耦合，正在破解双重难题。一方面，蔚来、宁德时代通过标准化电池包设计，为车网互动提供硬件基础；另一方面，中石化加油站转型的“光储充换检”一体化站点，则为能量双向流动打造物理载体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，江苏无锡完成了一次当时规模最大的V2G试验，50辆新能源汽车同时接入V2G充电桩，向电网反向馈电约1小时，放电功率近2000千瓦，可供133户居民一天的正常用电需求。这种双向互动能力，使得中石化遍布全国的3万座加能站不再只是能源补给点，更成为调节电网波动的分布式储能电站。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，通过换电模式助力V2G的普及愿景同样存在挑战。公开资料显示，当前V2G设施渗透率不足0.025%，主因峰谷电价差不足以激发用户参与意愿，若车主夜间低谷充电0.3元/度，白天返售电价仅0.6元/度，扣除电池损耗后收益微乎其微。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而换电站运营商则面临更严峻的资产回报考验。单个V2G换电站建设成本超500万元，需8-10年才能回本，远长于充电桩的3-5年周期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但长期来看，当加油站蜕变为“能量路由器”，当每一块换电电池成为电网的可调度单元，这一张前所未有的能源互联网，有望让新能源汽车集群成为平衡电力供需的“虚拟电厂”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据某位电池公司高层曾做出的测算，到2030年至少有1亿辆电动汽车在路上跑，每辆车一天拿出10度（kWh）电，就有1000GWh的储能，相当于50个三峡电站的日发电量。而宁德时代、蔚来、中石化等企业的实践，为这一愿景提供了落地路径。通过硬件标准化降低接入门槛，通过资本协同加速网络扩张，通过数据互通提升调度效率。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 04 Apr 2025 02:47:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743652809344_zdJRPF_1743652809468.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30561481</guid></item><item><title>周末湃｜观赛20年，眼看F1越来越花团锦簇</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30565190</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;原以为经历过去年那场如梦一般的上海站后，今年再一次去到F1现场的我，不会有太多情绪。然而赛后一周过去，那股emo或者说失落感还是如影随形，犹如一次大型的戒断反应。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743687207901_hXt7J7_1743687261347.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345319160"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;现场跟着几万人合唱国歌的感受很难得&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓戒断反应，其实就是当人们突然停止或减少某种习惯的物质或者行为时，身体和心理所出现的一系列不适反应。而作为一个观看F1时长超过20年、去过多次现场观赛的老车迷，本不该，或者至少我觉得本不该对今年的F1上海站产生如此严重的戒断反应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但它还是出现了，如影随形。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于这次的戒断反应，我除了能把它归因为一次巨大狂欢落幕后的失落之外，或许还归因为我对法拉利“爱得深沉”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743666625608_T5hCWF_1743687261331.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345319163"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;全盛时期的法拉利胜利“三叉戟”，从左到右为罗斯·布朗、迈克尔·舒马赫、让·托德&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回想自己与F1的相逢，始于2002年的那个暑假，百无聊赖坐在沙发上换台的我，被电视上一辆飞驰的红色赛车和直击灵魂的引擎声瞬间吸引。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743687622138_FK6zhF_1743687643050.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345319196"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2006年F1上海站著名的“车王跳”，这也是舒马赫职业生涯的最后一个分站赛冠军&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在借助各类杂志和古早中文互联网的搜索引擎高强度补习一个月后，我彻底被一个矮胖的法国男——让·托德、一个斯文的英国男——罗斯·布朗和一个严谨的德国男——迈克尔·舒马赫，这三个男人组成的法拉利胜利“三叉戟”深深吸引，一头扎进了Tifosi（法拉利车迷的代称，中文又称铁佛寺）的大家庭，此后20多年深陷在这个“窝法”大坑，随着它一路起伏伏伏伏伏。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743674219192_BW6MRr_1743687261350.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345319164"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;现任法拉利领队——瓦塞尔&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;都说历史总在不断地轮回，十几年后，又有一个矮胖的法国男人，再一次成为了法拉利的领队。弗雷德里克·瓦塞尔，这个带勒克莱尔和周冠宇走进F1、把汉密尔顿从他“忠诚的”梅奔车队挖来的人，不管能否真的带领窝法重回不败之巅，但总归能让我们这些在希望中不断沉沦的铁佛寺们，看到了一点希望。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743687216116_JxRYHP_1743687261327.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345319159"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;汉密尔顿于周六冲刺赛夺得冠军&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在上海站，这种希望又一次在达到顶点之时，瞬间化为泡影。从冲刺赛夺冠，到正赛双车被取消成绩，总共只过去了一天。尤记得在周日赛后回程的地铁上，在收到法拉利双车被取消成绩的公告后，身边响起了此起彼伏的失落声音。也让我对今年的上海站，印象更加深了一笔。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743687205222_cr8kRJ_1743687261332.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345319158"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;法拉利车队周日正赛双车被取消成绩（还有Alpine车队的加斯利）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年的上海站，既是时隔五年后F1重返中国，又恰逢F1上海站的20周年，更是历史上首次有中国籍正式车手——周冠宇主场出战，那种热烈的气氛与山呼海啸般的呐喊，是我从2014年现场观赛至今从未感受到的热度，哪怕2019年在上海举行的F1历史第1000站比赛也未有过如此盛况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时隔一年，迎来75岁生日的F1再次回到上海围场，观赛的热度似乎不减反增。三天超22万人次的观赛人数，比去年还多了约2万人次。更多的观众带来的不光是一票难求，还有排不完的队，不管是吃饭、买水还是上厕所，似乎都比去年更加困难，而周日散场光是排队进地铁站就耗费了我一个半小时。至于打车，光是走出交通管制区域就得超过三公里，更不用说要等车多久了。这或许也从另一个侧面说明了，这项运动的生命力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，曾有一名业内解说称F1为“最大众的小众运动”，这句话或许是对F1这项运动最精准的概括。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一方面，相比受众更广、基础更强的足球、篮球这些动辄几十亿人关注的、真正的大众运动来说，赛车运动又显得极其小众，哪怕作为赛车运动顶端明珠的F1亦是如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但从另一方面来看，F1的上升势头却是前所未有的高。进入第75个年头的F1，在自由媒体集团的掌舵下，连续多年爆发出了惊人的增长势头。就在过去的2024年，F1收入达到34.11亿美元，同比增长9.1%，当赛季光是给10支车队的分红就达到了12.66亿美元。而给F1官方和10支车队带来如此之多利润的，则是遍布全球的F1车迷和赞助商。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743684540983_ccYx1Z_1743687261343.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345319161"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025赛季F1的官方赞助商&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据统计，去年F1全球车迷总数新增约9000万，达到了8.265亿之多，在2025年的揭幕战澳大利亚大奖赛，46.55万人的三天现场观赛人次，则更是创下了墨尔本阿尔伯特公园赛道的历史纪录。众多新增车迷带来了空前的社交媒体热度，也自然带来了更多的顶级赞助商，除了倍耐力、喜力、DHL这些熟面孔，今年还新增了LV这样的顶级奢侈品巨头，可谓一片欣欣向荣。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743686850198_Cd2yMZ_1743687261350.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345319165"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025年F1全年赛历&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年的F1全年已经拥有了24站比赛，赛历从3月初一直延续到12月初，而F1官方还有意在未来进一步扩充到全年25场比赛，并引入更多国家和地区承办分站赛，目前已有南非、卢旺达、泰国等多个国家传出有意承办F1分站赛，甚至有传闻称中国的广州和成都也被纳入到了F1官方的考察范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不论如何，我们终将迎来一个更为热闹、更加繁荣的F1，而随着又一个充斥着引擎轰鸣声的F1周末，我的戒断反应也终于要离开我了。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 04 Apr 2025 02:35:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743687869048_3RNnbe_1743687869360.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30565190</guid></item><item><title>尹锡悦被罢免总统职务，韩国政坛切换“大选模式”开启群雄逐鹿</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30567057</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，韩国宪法法院4日上午宣布通过对尹锡悦的弹劾，尹锡悦被罢免总统职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国宪法规定，总统被罢免后必须在60天内举行总统选举，各党派预计将迅速进入大选备战状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中山大学国际关系学院教授毕颖达对澎湃新闻（www.thepaper.cn）表示，弹劾案通过后，韩国政治可能将逐渐恢复到正轨，政坛和社会都会相对更加稳定。“因为保守派可能将集中精力应对下一届大选，但是国民力量党想要整合内部力量并不容易，保守派大概率会丢失政权。按目前局面，共同民主党党首李在明胜选的概率非常高。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民调机构Real Meter 上月底就下届总统热门候选人支持度进行调查，结果显示，李在明以49.5%的支持率领跑，保守阵营的雇佣劳动部长官金文洙以16.3%的支持率位列其后，其后依次为大邱市长洪准杓、国民力量党前党首韩东勋、首尔市长吴世勋等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上一届总统选举中，李在明以不到1%的得票率差距败给尹锡悦。2022年尹锡悦上台后一直面临“朝小野大”的局面，政治压力与日俱增，尤其是围绕其夫人金建希的丑闻不断升级，成为在野党的主要攻击目标。韩国朝野斗争愈演愈烈，尹锡悦推行的改革和预算方案皆受阻，他将此归咎于在野党和反对势力，最终于去年12月3日宣布“紧急戒严”，宣称旨在铲除“从北势力”，维护宪政秩序。这是韩国时隔45年再次出现戒严事态，随后韩国国会通过尹锡悦弹劾案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“尹锡悦从宣布戒严到被国会弹劾，他的政治生命基本结束，弹劾案宣判后尘埃落定，彻底成为弃子。”中国国际问题研究院亚太研究所助理研究员李旻对澎湃新闻表示，接下来，尹锡悦主要面临“内乱罪”审判等司法问题。“但从去年至今的一系列政治动荡都使韩国的政治分裂和极化更为严重，保守的更保守，进步的更进步，最后变成了一种‘敌人思维’，而不是‘是非思维’。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;弹劾的台前与幕后&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦弹劾案涉及五项指控，包括紧急戒严是否违宪、军警围堵国会是否违宪、发布“禁止政治活动”条款是否越权、是否曾有“逮捕议员或法官”指示，以及是否试图操纵选举委员会。这些指控牵涉戒严过程中诸多隐秘细节，也成为该案裁决的关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年12月3日晚，尹锡悦通过电话向各部门直接发号施令，被视为核心焦点之一。前国家情报院第一次长洪壮源在作证时说，尹锡悦在宣布戒严后给他打电话指示：“趁此机会全都抓进去清理掉。” 但他补充说，没有指示具体要抓捕谁，要求给前防间谍司令官打电话。尹锡悦方面律师抓住漏洞辩护称，指示是抓间谍，洪壮源误解了含义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后，前陆军特战司令官郭钟根作证：“戒严当晚尹锡悦亲自来电话，指示封锁国会，后来又要求‘就算破门而入，也要把人拉出来’。”他清晰地记得，当时部队还没有进入国会，所以拉出来的对象只能是国会议员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦在庭审辩论中否认戒严当晚曾指示“从国会拉人”，并指责郭种根等人是在“为扣上内乱帽子和弹劾而搞阴谋”。根据韩国《刑法》，如果确认尹锡悦指示动用军队或警察逮捕国会议员、在野党领导人或中央选举管理委员会人员，这将构成以武力推翻立法机关的行为，内乱罪成立。而且，这还被认定为严重违反宪法，足以构成弹劾理由。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在弹劾审理过程中，尹锡悦的说法与多名证人的证词相悖，事实难辨。他主张总统行使紧急戒严宣布权属于统治行为，并誓言“战斗到底”。在这样的“宣言”下，尹锡悦的支持者及保守派人士的集会和弹劾抗议行动也愈演愈烈，甚至出现冲击首尔法院事件，这被认为受到极右翼YouTuber和个别宗教人士的推波助澜。保守派的大规模集会示威与进步派势力形成分庭抗礼的局面，对宪法法院审理弹劾案审理造成巨大的舆论压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;弹劾案落槌后，韩国社会尤其是极右翼的动态受到关注。毕颖达指出，韩国的极右势力可能会对弹劾罢免结果反应剧烈，但他们毕竟占少数，看似声势大，形成的是短期轰动效应，实际上是为了博眼球和吸引年轻人的加入。而稳健的保守派当中不少人对他们也持批评态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进步派媒体《韩民族日报》3月发文指出，12·3戒严事件发生之后，很多人毫不避讳地将国民力量党称为“极右翼政党”，该党“极右翼化”的趋势从文在寅政府上台（2017年）前后便开始。要阻止这种趋势，则需将保守政治势力与极右翼社会群体隔离开来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;大选争夺战开启&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国政界立即进入大选模式。共同民主党方面，李在明的出马似乎呼之欲出。国民力量党将不可避免受到总统弹劾的负面影响，恐需收拾残局，平息事态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次弹劾尹锡悦过程中，国民力量党内曾出现“挺尹派”和“挺韩派（支持韩东勋）”之间的不和，前者反对弹劾，后者希望尹锡悦有序下台，最终韩东勋不堪压力辞去党首。随之，执政党形成以紧急对策委员长权宁世和党鞭权性东为核心的领导层，对外传达反对弹劾尹锡悦的声音，但党内仍有不同声音。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回顾2016年韩国前总统朴槿惠被国会弹劾后，她所在的执政党新国家党内讧不断，“倒朴派”和“亲朴派”闹得不可开交，最终30多名议员退党，创建了一个新的保守党。保守政党陷入长期分裂，间接导致保守政党在此后几年的国会议员选举、地方选举中落败。国民力量党会否重蹈覆辙还是重整旗鼓，引发关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李旻认为，国民力量党从结构上再次分裂的可能性不是很大，因为已经有了朴槿惠时期的前车之鉴，可能会在执政路线上出现分化。曾经党内的亲尹势力属于保守中的保守，专注于保守派的基本盘。而目前保守阵营有参选意愿的韩东勋和首尔市长吴世勋，他们主张既要兼顾保守基本盘，又要争取中间选民的“中道”。这两个方向可能会形成分歧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;韩国选民的政治倾向呈现出三成保守、三成进步、四成中间的局面。中间选民目前对政治现状呈现出失望态度，而他们正是朝野各方瞄准的目标。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩东勋去年12月16日辞去国民力量党党首后，时隔两个月出版回忆录《国民优先》，重启政治活动。他在新书发表会上表示时代应该变化，应该对“87体制”（1987年版宪法）进行修改。这一观点被解读为试图创造新的政治框架，来吸引对现有政治力量持怀疑态度的中立阶层。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首尔市长吴世勋也跃跃欲试，3月27日在首尔大学演讲时表示：“一般我都会安静地工作,但一旦选举开始,像我这样的人就会成为可怕的候选人。”不过，韩国检方3月20日就政治掮客明泰均相关嫌疑对吴世勋的办公室及住宅展开扣押搜查，司法风险或对其产生不利影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在李旻看来，&lt;strong&gt;提前大选的情况下，保守阵营并不是完全没有胜算&lt;/strong&gt;，现在支持率远远落后李在明，是因为几位候选人分散了支持者，一旦确定唯一候选人，韩国三成的保守倾向选民会为其投票，这部分是“铁票仓”，再加上一部分中间选民，实际上可以一战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毕颖达则认为，按照目前的局面，李在明胜选的概率非常高，他在党内的地位无可替代，放眼党外支持率也遥遥领先。当然在&lt;strong&gt;大选前的这段时间也可能出现对李在明不利的爆料或突发事件，对其竞选造成严重冲击，但他经历了多个官司都化险为夷，应对能力不容低估。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，李在明近来在政治斗争之余还对企业频频示好，3月20日，他高调与三星电子会长李在镕会晤时表示，“企业好，国家才好；三星好，三星的投资者才好。”他试图改变形象，专注于实用路线、扩大支持基础。在对待财阀集团的态度上，进步派主张严查政企勾结、严打官商腐败。而保守派则强调财阀对韩国经济的贡献，更多采取“亲企业、亲市场”的态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据韩国《每日经济》报道，有预测称李在明最快将于4月6日左右辞去党代表职务，集中精力准备选举。但也有分析指出，考虑到中立层的舆论，共同民主党不会显示出胜券在握的姿态，暂时会采取“低调”行动。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 04 Apr 2025 02:25:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743731078000_PjERwy_1743731090022.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30567057</guid></item><item><title>弹劾案通过，韩国总统尹锡悦被罢免</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30572544</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;韩国宪法法院当地时间4日上午通过尹锡悦弹劾案，尹锡悦即刻被罢免总统职务。宪法法院代理院长文炯培宣读了弹劾案裁决书。宪法法院8名法官一致同意罢免尹锡悦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;尹锡悦成为韩国宪政史上继朴槿惠之后第二位被罢免的总统，&lt;/strong&gt;之后韩国须在60日内举行新一届大选。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 04 Apr 2025 02:24:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743734141113_2aW51y_1743734141343.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30572544</guid></item><item><title>人物｜出局者尹锡悦</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30565217</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743683589900_tZbTjp_1743683590020.png" alt="人物｜出局者尹锡悦"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:54&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;人物｜出局者尹锡悦&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;4月4日，韩国宪法法院通过总统尹锡悦弹劾案。64岁的尹锡悦成为继朴槿惠之后，韩国宪政史上第二位被罢免的总统。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 04 Apr 2025 02:24:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743683589900_tZbTjp_1743683590020.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30565217</guid></item><item><title>韩国宪法法院：尹锡悦发动紧急戒严出动军人进入国会违反宪法</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30572539</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743734176988_F5nJe3_1743734182787.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345399779"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;宣判现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间4日，韩国宪法法院法官宣布，尹锡悦宣布紧急戒严违反了戒严法。宪法法院认定尹锡悦发动紧急戒严出动军人进入国会违反宪法，认定逮捕政治界人士违法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宪法法院表示，尹锡悦违反宪法规定的军队统帅义务。尹锡悦宣布紧急戒严侵犯了国会议员审议表决权、不逮捕特权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国宪法法院当地时间4日上午11时就尹锡悦弹劾案开庭宣判。宣判过程向公众全程电视直播。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国宪法法院现有8名法官，如果有6人赞成，弹劾案即获通过，尹锡悦将成为韩国宪政史上继朴槿惠之后第二位被罢免的总统，之后韩国须在60日内举行新一届大选。如果赞成票不足6票，则弹劾案将被否决，尹锡悦将立即恢复总统职务。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 04 Apr 2025 02:15:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743734197537_tXyJcD_1743734197768.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30572539</guid></item><item><title>好奇湃｜再谈维斯塔潘</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30502906</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;上上周的上海站，比赛还剩四圈结束时，维斯塔潘伺机而动，向前面的勒克莱尔发动进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在经历1、2号弯的路线攻防后，维斯塔潘快速切入内线，最终在3号弯前，完成了对勒克莱尔的超越。虽说勒克莱尔的前翼受损多少也让维斯塔潘赚了些便宜。然而，人们依然对维斯塔潘的超车表现惊叹不止。熟悉赛道的人都清楚上赛道最开始的这三连弯可不是寻常能超车的地方。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743661523000_PbAws1_1743661617945.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345272525"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025年3月23日，上海，2025F1中国大奖赛上，维斯塔潘在比赛中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上一篇《最贵的F1观赛体验》里我有提到，这次上海站因为受到F1赞助商邀请才有机会体验之前在现场观赛时未曾体验过的项目——坐车手同款大卡车绕赛道一圈。只有亲自到赛道上走一遭，才更清楚这2、3号弯实际是带着上下坡的弯道，据称上坡与下坡之间的落差足足有七米多，然而在镜头里看只以为是平地；再比如16号弯看似简单，冲出赛道的车手仍然不在少数，八冠王汉密尔顿曾在通向维修区的最后一个左弯冲入碎石区无缘冠军的争夺。虽说所有的比赛都是这么回事，稍有不慎便万事皆休，然而征服上海赛车场这条“上”赛道也绝非易事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场车的好坏占七成的运动里，没有纽维的RB21多半无法帮助维斯塔潘再拿下一个世界冠军。不管怎么说，四冠王维斯塔潘已经不再开着全场最快的车了，但他驾驶红牛赛车时的风范仍与全盛时期无异，总是那般冷静、蛮横、强有力。作为赛车手的他拥有一种风格，而我喜欢那种风格。或许也是如此，人们开始确实地意识到，维斯塔潘的成功，占七成的是天赋，而不是车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不论红牛的赛车是好是坏，在维斯塔潘所有的队友里，几乎没有人可以像维斯塔潘那样驾驭它。队友的表现若是与维斯塔潘差距过大，很容易被视作能力不足最终失去席位（为了车队冠军，红牛容不得一点损失），新西兰人劳森就是这样丢掉工作的。作为维斯塔潘新赛季的搭档，劳森在红牛的职业生涯在开季的两场比赛后戛然而止，这两场比赛，维斯塔潘的排名是第二和第四，劳森则收获了一个退赛和一个不在积分区的名次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接替劳森的是日本车手角田，也是维斯塔潘在红牛的第六任队友。在劳森之前，阿尔本、里卡多、加斯利、佩雷兹都与维斯塔潘搭档过，其中有些人已经离开了F1，还有些人转去了其他车队。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743662002160_FnN2P6_1743662003231.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345272554"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;维斯塔潘&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人说维斯塔潘是我们这个时代的塞纳。皆因两人都拥有超凡的雨战能力。1984年的摩纳哥站，塞纳在雨中一战成名。去年的巴西站，大雨之中，维斯塔潘从第17位发车，最终以第1完赛。然而，维斯塔潘和塞纳终究是不同的两个人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;塞纳在驾驶时总是深信他的技术直接来自上帝，而比赛则接近于一种宗教体验。他告诉加拿大记者，“突然之间，我比其他车手快了将近两秒，当然也包括与我开着同一台车的队友。我突然意识到，我不再有意识地驾驶这台车，而是凭本能在开它。”当时的塞纳只有28岁，只比现在的维斯塔潘年长2岁。如果塞纳是充满神性的，维斯塔潘则要现实得多，或者不如这样说，维斯塔潘的话对总是为生活感到烦恼的少男少女有着某种信服力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他直率多刺，不苟言笑，这样的性格在F1官方纪录片《极速求生》里很容易被塑造成反派角色。《极速求生》作为自由媒体扩大F1影响力的一项营销尝试，在过去几年里为F1增加了上千万的观众，只靠着看《极速求生》而成为车迷的观众，是很难对维斯塔潘产生什么好感的，镜头里的他总是习惯性地向工程师大喊大叫，总是离人群很远。这就是为什么镜头更喜欢外向的里卡多，而不是真正赢得比赛的红牛车手，维斯塔潘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些声援里卡多的人也曾因维斯塔潘用才华“逼”走里卡多，对他怀恨在心，现在想来我也有相当不成熟的时候，竞技体育自有其残酷的一面，怪不得任何人。离开红牛之后，里卡多辗转了多个车队，然而成绩始终难有起色，那些一直相信他至少可以拿一次世界冠军的人们渐渐也失去了信心。先于世界冠军而来的是恶评与质疑。在那个时刻，维斯塔潘发了一条信息给里卡多，他告诉里卡多“保持冷静，我们知道你的能力，不要听信那些多余的声音”。所有车手里，他是少数这样做的人。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743661596000_1yEZGe_1743661617866.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345272524"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025年3月23日，上海，2025F1中国大奖赛上，维斯塔潘在比赛中进入维修区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海站比赛之后，劳森被换的消息传遍了整个社交网络。在接连经历两场糟糕开局之后，红牛显然失去了对这位新西兰车手的兴趣。听闻维斯塔潘试图向车队建议不要因此换走劳森，再给一些时间，最终还是被车队拒绝了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即便是围场里年薪最高的车手，仍有一些事是他做不到的，维斯塔潘左右不了车队。他能做的，想来不过是把冷漠留给他认为不合理的事，而对一些人保留了他的温情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有些人，随着年纪的上升，反而魅力四射。维斯塔潘就是这样的车手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果你对F1感兴趣，欢迎查看过往在好奇湃这个栏目下与F1有关的系列文章&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_29853966"&gt;好奇湃｜有史以来最好的关于F1的书&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_27119828"&gt;好奇湃｜周冠宇，4月21日这一天&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_27704766"&gt;好奇湃｜当我们从里卡多和霍顿认识澳大利亚&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_29009299"&gt;好奇湃｜丰田，在秋天开始新的冒险&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_30200702"&gt;好奇湃｜F1的下游车队威廉姆斯，相信成功就在下一个弯道&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_30384768"&gt;好奇湃｜天才维斯塔潘&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_30483125"&gt;好奇湃｜最贵的F1观赛体验&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 04 Apr 2025 02:14:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743662002160_FnN2P6_1743662003231.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30502906</guid></item><item><title>香港的士有了新变化</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30543702</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;出租车在香港被称作的士，红色的士也是香港的标志之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;实际上，除了红色之外，香港的士实际还有绿色与蓝色。每种颜色代表着不同的运营区域。红色之所以被人们记住成为一种象征是因为它的数量最多，还不限制行驶范围；而绿色和蓝色只在规定区域内行驶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从头追溯的话，香港的士服务始于1920年代，由于最初并未对车身的颜色和车型作出明确的规定，很长一段时间香港街头的的士外观可谓五花八门。香港的士现在使用的车型绝大多数是丰田皇冠Comfort，听闻里程数最高的Comfort已行驶300万公里，等于绕地球75圈。只消在香港街头驻足观察一阵就会发现，除了丰田之外，日产和福特作的士的也不少。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743502745000_RimS8H_1743502773071.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345049129"&gt;&lt;p&gt;然而，从这个月开始，香港的士将不再只有红、绿、蓝这三种颜色，的士里也不乏国产车的身影。这与香港政府筹谋已久推出的的士车队制度有关，已有五支车队获得政府批准将在未来三个月陆续投入服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这五支车队分别是JOIE乐行、星群的士、大黄蜂、Big Boss Taxi以及Amigo。其中，JOIE乐行提供三款的士包括MAXUS MIFA7电动6座的士、丰田Noah无障碍的士及丰田Comfort混动的士；大黄蜂爱心车队选择将车身漆成了黄红渐变色；Big Boss Taxi顾名思义，提供老板感的士，车队的豪华车型包括30辆来自广汽传祺的旗舰车E9；Amigo则是以电动车为主的车队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，这五个车队提供的的士数量在3500台，虽说只占到全港的士数量的六分之一多，但的士车队却是香港的士业改革的重要一步，兴许能借此机会重塑香港的士行业的面貌。香港的士行业长久以来就被诟病态度差、挑客等等问题，若是再算上死板的支付方式，凡此种种足以打消人们坐的士的念头。为确保服务质量，港府要求所有车队都需要提供网约服务、客服服务热线以及不同电子通讯渠道。所有车队的士均提供多项电子支付方式，的士车队的车可通过各自推出的app预约，整体流程与Uber无异。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，香港本地也有些声音质疑的士车队是一个治标不治本的做法，说到底重振香港的士服务的核心在于是否能真正改善的士司机的待遇。据纽约时报中文网报道，“（香港的士司机们）不吃、不喝、不上厕所地开每月才能挣2万港币。……乘坐香港标志性的四门丰田皇冠舒适型的士，你很可能会遇到一名60岁左右男司机……他们在一个收入不断减少的行业勉强维持生计，没有时间浪费在社会礼节上……”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“据港府统计，香港有超过20万人持有的士驾驶牌照，平均年龄高达58岁，其中大约一半已60出头。许多司机没有足够的钱退休。他们需要每小时挣110港元才能支付了汽油费和的士租金后达到收支平衡。对他们来说，到手的现金比等上几天才能拿到的电子支付好。”当然，大环境的不景气、香港旅游业的衰落、Uber之类网约车平台的冲击也导致了香港的士业越来越难赚钱，这些都是不争的事实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印象中，我不曾有过任何不愉快的香港的士经历。上一次坐港的还是两年前，在尖沙咀K11看完麦克唐纳的《伊尼舍林的报丧女妖》走出影院已是凌晨时分，在得知赶不上地铁的最后一班车后，便决定在商场门口排队等的士回酒店。赶来接客的的士，没有一辆不是白顶红车身，并且十有八九等着你的是一辆丰田皇冠Comfort。坐一次就知道，司机大叔丝滑的车技堪比热刀切黄油，如此飞驰在深夜的香港，身体自然而然就放松了下来，各种电影情节像走马灯一样闪过脑海。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而那时的我丝毫没有意识到，总是给人带来电影想象的香港的士，其实很艰难呐。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 04 Apr 2025 02:08:52 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743502796954_7xtCkf_1743502797275.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30543702</guid></item><item><title>美方取消小额包裹免税，中国纺织工业联合会：损害全球纺织产业链韧性</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30572473</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美国当地时间4月2日，特朗普政府签署行政令，将取消从中国内地和中国香港进口的小额包裹免税待遇。此举严重违背国际贸易规则，不仅破坏了中美纺织行业正常贸易秩序，对中国纺织服装企业，尤其是中小微企业、跨境电商经营者及配套产业链造成不利影响，也将直接损害美国众多普通消费者利益，损害国际市场公平与效率。对此，中国纺织工业联合会发表声明如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一，中国纺织产业界完全赞同中国政府相关立场，对美国通过其国内行政措施破坏国际供应链秩序、提高贸易成本等霸权行为予以强烈谴责和坚决反对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二，小额包裹关税豁免政策是国际通行的便利化措施。美方无视实际，违反了世界贸易组织非歧视原则和公平贸易精神，损害了全球纺织产业链韧性，最终将损害包括美国企业和消费者在内的各方利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三，中国作为全球纺织服装产业的重要贡献者和参与者，长期以优质产品和服务满足全球市场需求，为美国消费者提供多元的消费选择，跨境电商及小额包裹更是惠及数百万美国中小商户和普通家庭。美方这种损人不利己的行为不可理喻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四，中国纺织工业联合会呼吁国际组织、各国行业组织及相关利益方共同抵制贸易保护主义，维护多边贸易体系。我们坚信，全球化潮流不可逆转，只有坚持公平竞争、互利共赢，才能实现全球纺织产业的可持续发展。我们支持中国政府采取有力措施，坚决维护国家主权、安全和发展利益，坚决维护我国相关产业链的正当权益。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 04 Apr 2025 01:28:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743730579975_bykBrF_1743730580227.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30572473</guid></item><item><title>内塔尼亚胡无视国际刑事法院逮捕令出访：匈牙利铺红毯列队迎接</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30572430</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743729156247_iY5nRi_1743729156651.png" alt="内塔尼亚胡无视国际刑事法院逮捕令出访：匈牙利铺红毯列队迎接"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:14&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;内塔尼亚胡无视国际刑事法院逮捕令出访：匈牙利铺红毯列队迎接&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;参考消息网援引美媒报道，以色列总理内塔尼亚胡无视国际刑事法院的逮捕令，于当地时间4月3日凌晨抵达匈牙利。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 04 Apr 2025 01:25:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743729156247_iY5nRi_1743729156651.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30572430</guid></item><item><title>不只针对胡塞武装？美部署6架B-2轰炸机至印度洋基地</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30572358</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743728116515_atSPwx_1743728116907.png" alt="不只针对胡塞武装？美部署6架B-2轰炸机至印度洋基地"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;02:43&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;不只针对胡塞武装？美部署6架B-2轰炸机至印度洋基地&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;美国持续空袭也门胡塞武装以及与伊朗紧张关系升温之际，有卫星图片显示，至少有6架美军B-2轰炸机已经部署到位于印度洋中部的美军基地。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 04 Apr 2025 01:19:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743728116515_atSPwx_1743728116907.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30572358</guid></item><item><title>以军扩大加沙南部军事行动，约十万人被迫离开拉法</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30572286</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743727209658_ntdySn_1743727596959.jpg" alt="以军扩大加沙南部军事行动，约十万人被迫离开拉法"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:25&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;以军扩大加沙南部军事行动，约十万人被迫离开拉法&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;4月2日，以色列国防军加强了在加沙地带南部的兵力部署，并对拉法地区展开多轮空袭。在以军3月31日发布强制撤离令后，大批拉法民众匆忙撤离。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 04 Apr 2025 01:14:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743727209658_ntdySn_1743727596959.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30572286</guid></item><item><title>中国轻工业联合会回应美方取消小额包裹免税：害人害己</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30572377</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月2日（美国当地时间），美国政府宣布将于5月2日终止对来自中国大陆和香港800美元以下小额包裹的免税政策。美国这一行为，粗暴破坏了中美正常贸易秩序，严重影响了全球产业合作，极大损害了包括美国人民在内的消费者权益。&lt;strong&gt;中国轻工业联合会以及广大轻工企业对此表示严重关切和坚决反对。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国针对小额包裹的免税政策始于20世纪30年代，这一制度方便了美国游客从国外带纪念品回国，并减少额外支出。近年来，随着信息技术和物流业的发展，越来越多的美国民众通过网络平台选购物美价廉的海外商品，享受了贸易全球化发展的红利。此次美方取消小额包裹免税政策，不仅破坏全球轻工消费品产业链供应链的稳定性，而且对美国普通民众造成较大直接损失，是明显害人害己的行为，最终损害包括美国在内的各方利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国轻工业市场化进程早，国际化程度高，始终是自由贸易的坚定捍卫者。我们呼吁国际社会共同抵制贸易霸凌，坚决维护平等互利国际贸易体系。&lt;strong&gt;我们强烈要求美国政府尊重市场规律，正视民众需求，停止错误做法。&lt;/strong&gt;中国轻工行业有信心直面风雨挑战，以更高质量的产品、更加创新的商业模式，继续服务包括美国人民在内的全球人民美好生活需要。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 04 Apr 2025 01:07:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743728481143_kCDk2e_1743728481360.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30572377</guid></item><item><title>英特尔和台积电达成初步协议，将成立芯片制造合资企业</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30572095</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2056725" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250404/ed69822f-f417-4322-8ff3-64062f5d0c95.jpg" data-imageid="345393267"&gt;&lt;p&gt;央视记者当地时间4月3日获悉，两名参与谈判的人士表示，&lt;strong&gt;英特尔和台积电已达成初步协议，将成立一家合资企业来运营这家美国芯片制造商的工厂。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道称，全球最大芯片代工商台积电将持有新公司20%的股份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，美国白宫和商务部官员一直在敦促台积电和英特尔达成协议，以解决英特尔的长期危机。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 04 Apr 2025 01:04:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743726815782_Wk4pRS_1743726816096.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30572095</guid></item><item><title>新闻1+1丨升级“关税战” 美国究竟意欲何为？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30571764</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间4月2日，美国总统特朗普在白宫签署了两项关于所谓“对等关税”的行政令，宣布：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国对所有贸易伙伴设立10%的“最低基准关税”，该关税将于美国东部时间4月5日0时01分生效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对美国贸易逆差最大的贸易伙伴则在10%的基础上征收更高关税，该关税将于美国东部时间4月9日0时01分生效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“对等关税”真的“对等”吗？这样的关税政策，给全球经贸会带来哪些影响？中国又该如何反制和应对？《新闻1+1》连线对外经济贸易大学校长赵忠秀，带来分析解读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;货物贸易有逆差，但美国真的在吃亏吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;对外经济贸易大学校长 赵忠秀：&lt;/strong&gt;美国就盯着货物贸易逆差这一小部分，但实际上美国经济结构是服务业占主体，它的服务业、服务贸易是非常强的，多年来一直有很大顺差。此外，美国的跨国公司在全世界运营、生产，在东道国生产，再卖给当地市场，实际上有大量的营销收入。如果把这些收入都算进来，美国实际上是从全球化中得到了巨大好处的。但美国不算这个账，只算货物贸易吃亏了。整个世界经济，本来是你中有我、我中有你的开放的格局，现在被打破了，要退回到封闭状态，贸易就可能会收缩，甚至就不贸易了，这会导致整个世界经济的倒退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;实施“对等关税”，&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;让美国经济“独立”还是走向“孤立”？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;对外经济贸易大学校长 赵忠秀：&lt;/strong&gt;所谓的经济“独立”实际上是不存在的，因为这个世界本来就是你中有我、我中有你，特朗普所谓的经济“独立”其实就意味着“孤立”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国的确是世界上规模最大的经济体，它的贸易，尤其是进口占了全世界的将近四分之一。但世界上还有四分之三的市场是非美国的，仍然在坚持自由贸易，坚持互利共赢的。所以在这种情况下，实际上美国的做法是在开历史倒车，并且是在和世界发展的前景作对，这是不可持续的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“对等关税”想把美国的货物贸易逆差变成顺差，但是美国的经济结构、生产结构、产业链供应链，在短期内是做不到的；并且从长期来看，这种封闭也是没有前途的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;全球多国迅速表态反对，如何看待大家的担忧？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;对外经济贸易大学校长 赵忠秀：&lt;/strong&gt;大家的第一反应，某种意义上来讲也是美国想看到的，因为它所征收的关税实际上就是一个要价，一种要挟，迫使各国来跟它讨价还价，然后做出很大的让步，这样能显得美国的单边关税具有正当性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这实际上是对世界自由贸易秩序的破坏，对世界经济的损害是非常大的。实际上，这对美国也会产生反噬，美国也不能从中真正获益。在全球化过程中，这是巨大的开倒车、巨大的冲击，短期内的影响会很大。当然，我想各国应该会有积极的应对措施，积极进行结构调整，但是它对世界经济造成的破坏冲击是显而易见的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“对等关税”对中美经贸会产生怎样的影响？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;对外经济贸易大学校长 赵忠秀：&lt;/strong&gt;短期来看，它的影响非常大，毕竟关税加上以后，我们产品的竞争力就会受到削弱，短期内很多订单可能会受影响。包括接下来可能要面临生产的问题，甚至贸易的转向转移。美国对很多国家，包括对东南亚、墨西哥都增加了关税，所以使得短期内美国进口商品的成本会变得非常高，短期内会使得贸易规模下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进口的下降会不会由美国本土的生产来替代？可以说，在可预见的时间里这是做不到的。最后反噬的结果就是美国的通货膨胀会进一步加剧，美国消费者的需求得不到满足。因此，这种贸易战既害人也害己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政策发布后，全球资本市场出现很大的波动，这是对于中短期市场走势的反映，毕竟贸易战破坏了经济正常的秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国如何反制和应对？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;对外经济贸易大学校长 赵忠秀：&lt;/strong&gt;实际上，从特朗普一上台加征10%的关税之后，我们就采取了有理有据的，精准的反制。没有像美国一样全面加征关税，而是对一些重点领域，并且是美国对中国市场需求黏性比较大的领域，进行反制增加关税，打到它的痛点。总之，中方保持了最大的善意，来促进中美经贸关系能够走在健康理性的道路上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，我们的反制牌很多，背后实际上是产业链供应链的竞争，我们的产业链供应链的韧性，能够经得住这样一种冲击。而反过来，美方对于中国制造、中国产品的需求或依赖程度，在很多方面短期内是不可能移除的，这也是美方需要注意到的。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 04 Apr 2025 00:28:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743725600879_mnd8f2_1743725601146.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30571764</guid></item><item><title>体坛联播｜丁俊晖晋级四强，U17亚洲杯中国队首战不敌沙特</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30571744</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743724033346_sA7h2s_1743724773972.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345388715"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;丁俊晖在比赛中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p _msttexthash="3253978" _msthash="566"&gt;&lt;b&gt;丁俊晖击败威尔逊，晋级巡回锦标赛四强&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p _msttexthash="366066064" _msthash="291"&gt;4月4日，2025斯诺克巡回锦标赛1/4决赛，丁俊晖10比5击败凯伦·威尔逊，晋级四强。&lt;/p&gt;&lt;p _msttexthash="2099312215" _msthash="290"&gt;全场比赛丁俊晖打出一杆破百（126）和六杆50+（73、76、59、80、80、63），威尔逊则打出一杆破百（106）和三杆50+（70、75、66），但比赛节奏牢牢掌控在丁俊晖手中，第一阶段结束后，他就以7比1的比分遥遥领先对手。&lt;/p&gt;&lt;p _msttexthash="1893782605" _msthash="289"&gt;第二阶段丁俊晖先下一城，随后威尔逊连胜三局，中场休息过后丁俊晖再下一城率先拿到赛点，而威尔逊打出破百挽救一个赛点，第十五局丁俊晖在落后的情况下抓住机会逆转，并在后半程缠斗中顶住压力，最终拿下比赛。&lt;/p&gt;&lt;p _msttexthash="1406326571" _msthash="288"&gt;击败世界排名第二的威尔逊后，接下来丁俊晖将在半决赛中对阵世界排名第三的马克·塞尔比，1/4决赛中，塞尔比10比1击败罗伯逊，展现出不俗的状态，比赛中，塞尔比打出了3杆破百和5杆50+。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743724162051_XFkSP5_1743724773906.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345388713"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中国队赛后难掩沮丧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p _msttexthash="66326260" _msthash="287"&gt;&lt;strong&gt;U17亚洲杯：中国首战1比2不敌沙特&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p _msttexthash="317122637" _msthash="286"&gt;4月4日，U17亚洲杯小组赛首轮，中国队1比2不敌沙特，未能迎来开门红。&lt;/p&gt;&lt;p _msttexthash="1564548388" _msthash="285"&gt;第12分钟，中国队门将依合散出击滑倒，对手推射空门得手，沙特1比0领先。 第47分钟，沙特打出快速反击，后点达格马抽射得分，沙特将比分扩大为2比0。 直到第98分钟，中国队通过魏祥鑫内切打近角破门扳回一球。&lt;/p&gt;&lt;p _msttexthash="541232965" _msthash="284"&gt;整场比赛，中国队控球率50%，角球4比6，但射门方面以6比14远远落后于沙特，危险进攻次数方面，沙特也以17比11占据优势。&lt;/p&gt;&lt;p _msttexthash="3090357140" _msthash="283"&gt;值得一提的是，上一届U17亚洲杯的最后一场比赛，中国队也是面对沙特，当时中国队以0比3告负。此外在2025年3月份，国足成年队也刚刚在世预赛18强赛客场0比1不敌沙特。&lt;/p&gt;&lt;p _msttexthash="3090357140" _msthash="283"&gt;而在2月份，U20国青也在亚洲杯1/4决赛中以0比1输给沙特，因此无缘世青赛，可以说，2025年，沙特已经成为国足最大的苦主。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743726289642_ciah6a_1743726295946.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345392437"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;居文君首局与谭中怡握手言和。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;女子世界冠军赛首局，居文君弈和谭中怡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间4月3日，2025国际棋联女子世界冠军赛在上海棋院开枰。首局比赛中，卫冕冠军居文君执白先行，经过2小时35分钟的对弈，与挑战者、前世界冠军谭中怡握手言和。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是居文君与谭中怡时隔7年再度进行巅峰对话，两位棋手将通过12局慢棋的较量，争夺新一任世界冠军头衔。本次比赛前6局在上海进行，后6局将移师重庆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首局比赛，居文君选择了不太常走的王兵开局，谭中怡应以西西里防御，之后双方转入法兰西变例。中局居文君一度陷入长考，随后双方完成一系列兑子，进入均势的车马兵对车象兵的残局，第39回合双方形成重复局面不变作和。整盘棋耗时仅2小时35分钟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谭中怡表示，执黑能弈和对手自己很满意，“开始阶段双方都会比较谨慎，没有选择一些非常激进的下法。目前还没有感受到太大的压力。”居文君评价则首局比较平淡，和棋是正常的结果，“比赛刚开始，大家都会逐渐进入状态，享受这个过程就好。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次世界冠军赛每局设两个时限，第一时限为每方90分钟走满40步，第二时限为30分钟至对局结束，第一步棋起每步棋加30秒。如果双方在12轮慢棋战平，将加赛快棋决出冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据赛程，4日下午将在上海棋院进行本届世界冠军赛的第二局比赛，由挑战者谭中怡执白先行。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743726961385_PShc1z_1743726967395.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345393824"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;郑钦文在比赛中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;郑钦文晋级查尔斯顿站女单八强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间4月4日，WTA500查尔斯顿站进入第三轮，3号种子郑钦文继续斩获胜利，总比分2比1战胜梅尔滕斯晋级八强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首盘比赛，郑钦文两次完成破发，以6比3拿下第一盘，但第二盘郑钦文3比6失利被对手将大比分扳平。决胜盘郑钦文一度遭遇0比2落后的局面，但最终中国金花克服困难，以6比3再下一城，成功击败对手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后郑钦文表示，“第二盘我对于比赛的专注力有些下降，今天的天气温度很高，也很潮湿，在这样的比赛中保持专注很困难，我很开心能最终赢下来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“感谢现场观众给我的支持，第三盘我也一度0比2落后，我必须找回我的状态，保持侵略性，提高比赛的强度，这场比赛也是对精神的考验。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下一轮比赛中，郑钦文将对阵9号种子亚历山德罗娃，历史交手记录中，郑钦文对阵这位对手以0比2落后。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743724524327_ERfjm8_1743724762188.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345388711"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;拜合拉木因为犯规性质恶劣被追加处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p _msttexthash="117711360" _msthash="282"&gt;&lt;strong&gt;拜合拉木因拳击对手被追加停赛3场，罚款3万&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p _msttexthash="1152462415" _msthash="281"&gt;4月3日，中足联官方发布了《关于对深圳新鹏城足球俱乐部球员拜合拉木·阿卜杜外力违规违纪的处罚决定》，针对球员的恶劣行为进行了追加停赛3场、罚款3万的处罚。&lt;/p&gt;&lt;p _msttexthash="2058485741" _msthash="280"&gt;在中超第3轮深圳新鹏城对阵云南玉昆的比赛里，拜合拉木在死球状态下拳击对手李松益腹部，性质恶劣，被当值主裁判红牌罚下。 彼时，拜合拉木的红牌让球队少一人作战，士气受到极大打击，最终深圳新鹏城以3比4不敌云南玉昆。&lt;/p&gt;&lt;p _msttexthash="1797568526" _msthash="279"&gt;赛后，中足联纪律委员会经过研究，对其做出追加处罚，拜合拉木被追加停赛3场，罚款3万元 。此次中足联开出的罚单，体现了对球场暴力行为“零容忍”的态度，旨在整顿联赛赛风赛纪，净化赛场环境。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743724110794_Gkdz3Q_1743724773972.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345388714"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;恩佐打入全场唯一的进球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p _msttexthash="21158631" _msthash="278"&gt;&lt;strong&gt;切尔西1比0击败热刺&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p _msttexthash="519094199" _msthash="277"&gt;4月4日，英超第30轮上演焦点战，切尔西主场面对热刺，凭借恩佐的全场唯一进球，切尔西全取3分。&lt;/p&gt;&lt;p _msttexthash="1002758926" _msthash="276"&gt;虽然场面上双方相差无几，但切尔西此役抓住了为数不多的好机会，第50分钟，帕尔默传中，恩佐头球破门，此后热刺努力反扑，但始终无法改写比分。&lt;/p&gt;&lt;p _msttexthash="1344466136" _msthash="275"&gt;此役失利后，热刺近9次面对英超上半区球队1平8负，上一次赢球还是去年11月客场4比0大胜曼城。 热刺主帅波斯特科格鲁，则成为了首位执教热刺前4次联赛对阵切尔西均遭遇失利的主帅。&lt;/p&gt;&lt;p _msttexthash="3347001437" _msthash="274"&gt;相比之下，切尔西最近的状态相对稳健，他们取得了英超主场五连胜，且近三场主场一球未丢。&lt;/p&gt;&lt;p _msttexthash="3347001437" _msthash="274"&gt;赛后切尔西主帅马雷斯卡表示：“接近赛季末了，结果是最重要的，我们不是每天都能踢得完美，如果我们想成为一支有竞争力的球队，我们需要以丑陋、肮脏的方式赢球，我对此感到满意。 ”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743724748106_H6nYSW_1743724773971.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345388712"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;加布里埃尔确认手术，赛季提前报销。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p _msttexthash="97078280" _msthash="273"&gt;&lt;strong&gt;加布里埃尔将接受手术，赛季提前报销&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p _msttexthash="1255286890" _msthash="272"&gt;4月3日，阿森纳官方宣布，队中的巴西后卫布里埃尔腿筋受伤，需要接受手术治疗，这意味着他将缺席本赛季剩余的比赛，俱乐部的目标是让球员在下赛季开始前做好准备。&lt;/p&gt;&lt;p _msttexthash="1397601582" _msthash="271"&gt;在阿森纳2比1击败富勒姆的比赛中，加布里埃尔在第15分钟回追时受伤，被基维奥尔换下。 随后俱乐部确认加布里埃尔腿筋受伤，并表示球员无法出战接下来与皇马的两场欧冠淘汰赛。&lt;/p&gt;&lt;p _msttexthash="1823295669" _msthash="270"&gt;彼时，名宿伊恩·赖特就对加布里埃尔的伤势表达了担忧，他认为球员赛季可能赛季提前报销，“这次受伤的方式，绝对不是两周就能恢复的。 这至少需要六周时间，甚至可能赛季报销，具体取决于阿森纳的态度。 ”&lt;/p&gt;&lt;p _msttexthash="1238380429" _msthash="269"&gt;现在看来，俱乐部已经决定让加布里埃尔尽快进行手术，而他的缺席，将对球队的赛季末冲刺带来巨大影响，本赛季，加布里埃尔为阿森纳出场42次打入5球，是球队后防线绝对的主力。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 04 Apr 2025 00:28:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743725040470_QCW7j5_1743725040665.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30571744</guid></item><item><title>特朗普政府因对中国进口产品征收关税被起诉</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30571765</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间4月3日，央视记者获悉，美国新公民自由联盟当日提起诉讼，试图阻止美国总统特朗普对中国进口产品征收关税，称特朗普超越了他的权限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，该诉讼在佛罗里达州联邦法院提起，指控特朗普缺乏根据《国际紧急经济权力法》征收全面关税以及2月1日授权征收关税的合法权利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新公民自由联盟（New Civil Liberties Alliance，简称 NCLA）是一家成立于2017年的非营利性公共利益法律机构，由哥伦比亚大学法学院教授菲利普·汉堡创立。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 04 Apr 2025 00:07:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743725429804_c1PeBB_1743725430104.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30571765</guid></item><item><title>人民日报：如何看待“负电价”？对发电企业、电力用户有何影响？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30571741</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;“发电收费、用电付费”，符合大多数人的认知。但企业发电您听过报出负电价吗？&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;今年，浙江在个别时段出现-0.2元/千瓦时的电价。山西、山东、广东、甘肃等地此前也出现过零电价或负电价，引发一些讨论，比如“电白送，是电力市场设计失灵了吗”“是不是新能源发展过快导致电力供过于求”“新能源发电，收益会不会受影响”等。应当如何看待负电价？记者采访了国家能源局相关司局负责人和业内专家。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;——编者&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对话嘉宾：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家能源局相关司局负责人&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国电力企业联合会规划发展部副主任韩放&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家电力投资集团有限公司专职董事唐俊&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;为何出现？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;负电价不等于负电费，体现电力现货市场的实时供需信号，但也反映了该时段电力系统调节能力有限&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;记者：负电价是如何产生的？这是电力市场的正常现象吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国家能源局相关司局负责人：&lt;/strong&gt;负电价不等于负电费。我国电力市场包含中长期、现货、辅助服务市场等，现货市场的价格机制“能涨能降”，依托分时价格信号动态反映供需。现货市场短时出现负电价，在综合中长期市场、新能源补贴及煤电容量电价等因素后，仍会以正电价结算，不会出现“付费发电”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新能源发电随机性、波动性强。如果在某个时段，新能源大发、用电负荷又恰好偏低，就可能出现负电价。以浙江为例，发电侧，1月份以晴好天气为主，新能源出力激增；用电侧，春节假期工厂用电负荷下降，叠加气温偏高、取暖需求下降，全省日均用电负荷骤降，导致个别时段电力供大于求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;负电价体现了电力现货市场的实时供需信号，反映了电力系统在新能源大发时、短时间特别是节假日期间出现的供大于求现象。总体看，短时出现负电价或零电价，符合市场运行规律。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但如果长期出现负电价，可能意味着电力明显供大于求，需要根据市场价格信号及时引导电力规划建设，建立适应新能源大规模发展的多维度价格机制，例如完善煤电容量电价、辅助服务价格以及绿电环境价值等，以市场化方式更好推动能源低碳转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;韩放：&lt;/strong&gt;电能不可以长周期大规模储存。目前抽水蓄能、电化学储能等可以存储部分电能，但储存量有限且成本相对较高。当用电负荷极低时，机组出力已降至最低，减少出力或者储存电能成本较大，可能导致现货市场出现负电价。负电价的本质是电力系统短时间内调节能力有限，没有调节能力的发电企业花钱购买调节资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电力现货市场均设置限价，即最高限价和最低限价，不同省份各不相同，大部分省份最低限价是0元/千瓦时，当最低限价为负时，就可能出现负电价。浙江去年5月1日转入长周期结算试运行至今，负电价时段占比不到2.5%。国外电力现货市场也会出现负电价，2024年，德国电力现货市场负电价出清时段占比5%，法国、荷兰、西班牙、芬兰等国也曾出现过负电价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;记者：为什么发电企业会愿意低于成本申报价格，而不是停掉一些机组？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;韩放：&lt;/strong&gt;在一天或几天中，负电价仅占较少时段。对于火电机组而言，频繁启停对机组寿命影响较大。而且，电力系统需要有一定的火电机组保持运行，以应对新能源发电的波动性、保持电力系统的频率稳定。对于新能源场站来说，早期项目有电价补贴，虽然报了负电价，但叠加补贴实际收益仍有可能为正。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;有何影响？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;有短时负电价，也有短时高电价，市场价格优化发用电行为&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;记者：负电价对发电企业、电力用户有什么影响？发电企业会不会出现较大亏损？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国家能源局相关司局负责人：&lt;/strong&gt;现货市场交易电量占比一般在10%以内，电力中长期合同保障了发电企业电量电价的“基本盘”，目前看负电价对总体收益影响有限。以浙江为例，新能源90%的发电量按照0.4153元/千瓦时结算，仅10%参与现货市场，即便出现负电价，结算价格仍可覆盖发电成本。再比如山东电费结算由“中长期+现货+容量补偿”组成，现货交易实行“日清月结”，按月度周期有80%以上为中长期合同，负电价对结算电价影响较小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也应看到，电力现货市场中，不仅有短时负电价，也有短时高电价，市场价格优化发用电行为的引导作用正在显现。比如短时高电价，可以引导火电企业顶峰发电、电力用户减少用电需求，提升电力供需紧张时段的安全保供能力；短时低电价，可以引导火电企业压降出力、储能和虚拟电厂等主体参与系统调节、电力用户增加用电需求，扩大新能源消纳空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;唐俊：&lt;/strong&gt;负电价环境下，对煤电机组而言，发电空间会受到一定挤压。随着新能源装机占比不断提高，煤电机组需要逐渐适应从主要发电角色向“发电+调节+顶峰”的灵活性电源角色转变。如何在保障电力供应稳定的同时，降低运营成本，提高灵活性，是煤电机组需要解决的关键问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对新能源场站而言，负电价带来的直接影响是度电均价下降。受中长期合约签约比例等交易策略和预测水平影响，不同场站结算均价存在较大差异。从长远看，新能源需要通过技术创新、精准预测发电出力等举措，降低发电成本，提升市场竞争力。同时在项目前期做好投资决策，优选项目类型、建设地点以及装机规模，降低投资风险和运营难度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;韩放：&lt;/strong&gt;老百姓可能关心负电价对居民电价的影响。现行电价体系下，居民用电价格执行目录销售电价，未与市场价格挂钩，短期现货市场价格涨跌不会传导至居民侧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;记者：当前电力系统调节能力仍然存在短板，随着新能源大规模接入，负电价会成为趋势吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;韩放：&lt;/strong&gt;从短期看，新能源装机规模迅速扩大，对系统灵活性的要求提高，尤其随着更多省份的现货市场转入正式运行，负电价有可能会更频繁出现。但从长远看，负电价给出了明确的价格信号，将加速推动电力系统调节资源建设，提升电力系统灵活性，负电价的频次可能随着调节能力的提升而逐步收敛，呈现动态平衡特征，避免价格大幅波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;如何完善？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;优化电力系统调节能力，完善电力市场机制，实现新能源在更大范围内的优化配置和协同消纳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;记者：一些观点认为，负电价客观反映了新能源面临的消纳挑战，可能影响收益预期和投资积极性。下一步，推动新能源平稳有序参与电力市场，有哪些考虑或者建议？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国家能源局相关司局负责人：&lt;/strong&gt;近年来，电力系统调节能力持续提升。截至2024年底，全国灵活调节煤电规模超6亿千瓦，抽水蓄能投产规模超5800万千瓦，累计建成新型储能超6000万千瓦，跨区跨省输电能力超3亿千瓦。2024年在新能源装机增速远高于负荷增长的情况下，新能源利用率维持在95%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下一步，我们将配合国家发展改革委落实好新能源全面入市政策，指导各地结合实际，科学确定存量与增量项目机制电量电价，保持存量项目平稳运营的同时，通过市场化方式确定增量项目的机制电价，让企业能够有合理稳定的预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，优化电力系统调节能力，进一步发挥虚拟电厂、新型储能、氢能等调节作用。完善电力市场机制，加强省份间电力互济，以市场方式促进变动成本更低的新能源优先消纳，实现新能源在更大范围内的优化配置和协同消纳，降低省份内现货市场负电价频次。强化市场运营监测，建立常态化电力市场运行预警机制，实时监测负电价发生频次与持续时间，科学研判市场风险，提前采取防范措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;韩放：&lt;/strong&gt;电力现货市场短期出现负电价不会显著影响企业的长期运营。但也启示我们，未来需进一步深化电力市场化改革，打破省份间的交易壁垒，通过全国统一市场实现资源更大范围的优化配置；引导新能源合理规划、科学投资和高质量发展；建立多元化收益渠道，拓宽新能源的价值实现路径；引导用户侧资源主动参与系统调节，推动新能源实现高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;唐俊：&lt;/strong&gt;在能源转型的大背景下，新能源发展是必然趋势，但并不意味着可以忽视火电、燃气等其他电源的重要性。各类电源应在市场机制的引导下，实现优势互补，共同保障电力系统稳定运行。同时，要加强电网网架结构的建设和优化，提高电力输送和分配效率，这也是实现新能源利用率提升和各类电源协同发展的关键。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 03 Apr 2025 23:58:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743723955695_te6tX7_1743723955887.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30571741</guid></item><item><title>纽约股市三大股指大幅下跌：纳指跌幅近6%，能源、科技板块领跌</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30571761</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;纽约股市三大股指3日大幅下跌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至当天收盘，道琼斯工业平均指数比前一交易日下跌1679.39点，收于40545.93点，跌幅为3.98%；标准普尔500种股票指数下跌274.45点，收于5396.52点，跌幅为4.84%；纳斯达克综合指数下跌1050.44点，收于16550.61点，跌幅为5.97%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;板块方面，标普500指数十一大板块十跌一涨。能源板块和科技板块分别以7.51%和6.86%的跌幅领跌，必需消费品板块上涨0.69%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原题为《纽约股市三大股指3日大幅下跌》）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 03 Apr 2025 23:58:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743724625181_aWDP4m_1743724625320.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30571761</guid></item><item><title>去年4家国有大行个人住房贷款余额下降，7家股份制银行余额增长</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30566565</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2024年“提前还房贷”现象犹在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻根据已披露的15家大中型银行2024年年报发现，作为按揭贷款发放主力军，国有六大行中的4家（工农中建）个人住房贷款余额减少，且降幅高于2023年；9家全国性股份制银行（招行、兴业、中信、民生、浦发、光大、平安、浙商、渤海）中，2家减少，7家增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;资产质量上，在披露相关数据的13家大中型银行中，2024年，12家银行个人住房贷款不良率上升，仅1家下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4家国有大行、2家股份行房贷余额下降&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为个人住房贷款发放的主力，2024年，国有六大行的个人住房贷款合计减少6210.57亿元，较2023年5568.57亿元的降幅进一步扩大，其中，2024年上半年，国有六大行的个人住房贷款合计减少规模为3254.71亿元。而在2022年和2021年，国有六大行的个人住房贷款余额分别增加了4049亿元和24843亿元。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743690231000_kEkbXp_1743690236385.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345320427"&gt;&lt;p&gt;邮储银行和交通银行在去年实现了个人住房贷款余额的增长，工农中建四大行的个人住房贷款余额连续出现年度回落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，工行、建行和农行的个人住房贷款减少规模均超过了1800亿元，较去年的降幅进一步扩大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与国有大行形成对比的是，9家股份制银行中，7家在2024年实现了个人住房贷款余额增长，其中，在2023年下降后，招行、兴业银行、浦发银行和民生银行在2024年实现了个人住房贷款余额的增长。个人住房贷款余额下降的股份制银行是光大银行和渤海银行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全部15家大中型银行中，中信银行是个人住房按揭贷款余额增加最多的银行，去年增幅达到614.1亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多家银行在年报、业绩会中披露了新发放房贷的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;建行行长张毅在业绩会上表示，该行2024年个人住房贷款客户突破1500万户，新投放7263亿元；农行2024年个人住房贷款投放6111亿元；兴业银行去年按揭贷款投放1861.48亿元；民生银行2024年按揭贷款累计投放1062.23亿元，同比增长28.75%，其中二手房按揭贷款累计投放506.16亿元，投放增幅68.62%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年四季度，包括存量房贷利率调整在内的一系列促进房地产市场止跌回稳的政策出台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;建行副行长纪志宏在业绩会上回应“提前还贷”情况时表示，存量房贷利率调整后，新旧房贷利差显著收窄，客户利息负担减轻，提前还款减少。去年四季度贷款提前回收与三季度相比，环比下降6.6%，今年一季度环比继续下降。同时，从建行数据来看，个人住房贷款受理量显著回升。去年四季度，个人住房贷款日均受理环比提升73%，同比提升35%，增速比较明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;个人住房贷款不良率上升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年大中型银行的个人住房贷款不良率几乎全线走高。在披露个人住房不良贷款余额的11家银行中，2024年末余额均较2023年出现上升。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743690017000_42s3hf_1743690022993.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345320407"&gt;&lt;p&gt;国有大行方面，工行、建行、农行、中行、邮储、交行2024年个人住房贷款不良率分别上升了0.29、0.21、0.18、0.13、0.21和0.09个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从绝对值看，六大行中，工行和农行的个人住房贷款不良率最高，为0.73%，邮储银行的个人住房贷款不良率最低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;股份制银行中，在披露个人住房贷款资产质量的7家银行（招行、兴业、中信、浦发、民生、平安、渤海）中，除中信银行外，其余6家不良率全线走高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至2024年末，除渤海银行外，其余股份行的个人住房贷款不良率均低于1%，3家银行（平安、招行、中信）的个人住房贷款不良率低于0.5%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 03 Apr 2025 23:49:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743691310839_irDfZc_1743691311017.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30566565</guid></item><item><title>专访｜韩国社会学家解析弹劾案下深层危机：警惕政治对立中的怨恨和敌意</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30563713</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;自2024年12月3日韩国总统尹锡悦发布“紧急戒严”令，已经过去122天。4月4日上午，韩国宪法法院将对尹锡悦弹劾案作出宣判，从国会弹劾动议到11次庭审，再到最终宣判，也已历时111天，远超前总统卢武铉和朴槿惠。4个月里，从韩国朝野到民间，分裂日渐凸显，宪法法院能否守护宪法和对国民的信任，成为韩国舆论的焦点。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743681278521_W8pezf_1743681293990.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345289377"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年4月3日，韩国首尔，一名警察站在宪法法院前。韩国宪法法院将于4月4日裁决，是否罢免因未遂的戒严令而引发政治混乱的总统尹锡悦。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“过去我一直相信韩国民主的韧性，但在过去两三个月开始担忧，面对当前的政治僵局，韩国人是否还能接受与他们立场相悖的决定。”斯坦福大学社会学教授、韩国研究项目创始主任、沃尔特·肖伦斯坦亚太研究中心主任申起旭告诉澎湃新闻（www.thepaper.cn），目前没有迹象显示韩国可以在短时间内摆脱当前的政治对立与极化，未来这种分裂将会恶化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;申起旭在上世纪70年代末入学韩国延世大学社会学系。21世纪初他在斯坦福大学创立了韩国项目，作为该项目的创始主任，致力于研究社会运动、民族主义等方面。2024年他出版了《韩国的民主危机：自由主义、民粹主义和两极分化的威胁》，书中所关注的民粹主义大行其道、社会两极分化等危机很快映射到现实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦在2024年12月3日宣布紧急戒严，他将自己的政治对手形容为“反国家势力”，那一晚的紧急电视谈话中，他所使用的一些言辞直接取自于冷战时期。而另一方面，尹政府任期内，在野党累计提出了创纪录的29项弹劾决议。这都凸显了韩国政治中深刻的裂痕，这样的分裂加剧了整个社会层面左翼和右翼间的激烈斗争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国政治分裂的历史可追溯到二战后，在国际形势影响下，朝鲜半岛的政治精英很快分出左翼、右翼以及各种中间派别，左右翼阵营都希望按照各自的信念建设国家。美苏分区占领半岛后，双方形成尖锐对立的意识，左右翼未能团结起来建立统一国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在韩国军事统治时期，美国支持的铁腕强人统治韩国，为现今保守派政党的政治基础埋下种子。与此同时，左翼势力被数十年来的街头抗议活动激励成长。1987年民主化之后，韩国政治长期摇摆于左翼和右翼之间，直到尹锡悦执政后，更为明显地向右翼靠拢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在保守党派与进步党派愈加敌对的氛围下，尹锡悦戒严与弹劾风波放大了韩国的政治极化和左右恶斗问题。尹锡悦的支持者发起了大规模的示威集会，保守势力的声音愈发高涨，甚至有不少人呼喊“Stop the Steal”等美国式政治口号，向美国总统特朗普的MAGA运动致敬。申起旭警告，在亚洲国家当中，韩国可能是唯一出现类似“特朗普主义”的国家。韩国社会冲突解决中心近期的调查显示，大多数韩国人认为意识形态分歧是该国最紧迫的社会问题。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743681340026_JyXAW3_1743681358227.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345289689"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年4月1日，韩国首尔，警方在宪法法院前维持秩序，该法院将于4月4日对尹锡悦总统的弹劾案作出期待已久的裁决，尹锡悦因宣布戒严而被暂停职务数月。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;保守派声音更响亮、更极端&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;从你的观察来看，从紧急戒严到弹劾总统，这一次的政治风波给韩国社会带来了哪些重要的变化？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;申起旭：&lt;/strong&gt;关于总统弹劾，2004年卢武铉弹劾案被宪法法院驳回，2017年朴槿惠被弹劾罢免。前两次弹劾案严格遵循法律程序推进，规则非常清晰。但这次情况更加混乱，党派斗争更为激烈，从某种意义上来说，我们正在目睹法治受到威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，左翼和右翼的群众动员都非常活跃，特别是在反弹劾势力方面，规模很大，影响力更广泛。可见政治极化加剧，社会分裂更严重，这些新变化让我感到非常担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;在这一轮政治动荡中，保守派与进步派对立的主要矛盾是什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;申起旭：&lt;/strong&gt;右派在宣布戒严时，试图主导国家权力，以正当化的理由为自己的行动辩护，即必须清除整个国家内的亲朝鲜势力，其立场是明确支持韩美同盟。右翼的抗议活动中可以发现韩国国旗和美国国旗同时出现，也有特朗普和尹锡悦的肖像同时出现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，左派的立场是，这次紧急戒严实际上是在破坏甚至摧毁韩国人民通过艰难斗争所获得的民主。他们认为，右翼势力实际上是在反国家、反人民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前韩国的政治对立中充满了怨恨和敌意，形成了一种“身份政治”。这也是双方很难妥协的原因，因为他们已经不再将对方视为正常的政治对手，而是将其视为“邪恶势力”或“敌人”，目标是必须战胜对方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;从戒严风波到弹劾审判，已经过去了3个多月，随着时间线拉长，保守派的声音越来越高涨，执政党国民力量党的支持率逆势反弹，反弹劾集会声势浩大。是否看到保守派基本盘扩大的迹象？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;申起旭：&lt;/strong&gt;大规模抗议对韩国来说并不新鲜，过去的抗议通常是由偏自由派或进步势力主导的。近年来，右翼势力或保守派也趋向于动员群众进行大规模抗议，这是一个新的动向。实际上从2022年总统大选中就可以看出，选战尤为激烈，尹锡悦和李在明的得票率差距不到1%，保守派意识了动员群众的重要性，以此与左翼势力抗衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;保守派的声音确实变得更响亮了，同时也变得更加极端，甚至向极右翼发展，比如出现了冲撞法院、自焚等事件，但这并不意味着他们的人数在增加。总体来说，韩国人口中大约30%是自由派，约30%为保守派，约40%的人属于中间摇摆选民。保守派有时会通过“虚张声势”让人感觉他们的影响力很大，以此来压制左翼的群众动员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;这一次极右翼活跃到政治前线，为保守派提供了瞩目的声援，甚至有一部分极右翼分子冲击法院。右翼YouTuber也成为尹锡悦最有力的捍卫群体之一。在这样的背景下，国民力量党是否会继续向更右甚至极右靠拢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;申起旭：&lt;/strong&gt;可以观察到的情况是，在目前的街头抗议活动中，执政党国民力量党和极右翼势力存在一定的联系。尤其是在戒严和弹劾事件之下，极右翼正在主导大规模抗议活动。每个周末，他们都能在街头动员数十万甚至上百万人。执政党与极右翼势力保持潜在的合作，但是弹劾导致提前大选，执政党就必须在选举中与极右翼保持一定距离，以吸引更广泛的选民支持，而这将导致国民力量党陷入两难困境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国民力量党如果继续与极右翼合作，可能会维持其基本盘，确保右翼选民的支持。但选举的关键在于中间摇摆选民，如果与极右翼保持距离，可以避免被贴上“极端”的标签，从而吸引中间选民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;考虑到弹劾之后，大选将在60天内进行，执政党几乎没有多少时间来调整选举策略。他们必须尽快决定如何处理与街头极右翼势力的关系——是继续合作？还是拉开距离？这将成为未来一段时间内执政党面临的核心政治难题。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743681379925_nAmX84_1743681392494.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345289818"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年3月8日，韩国议政府，被弹劾的韩国总统尹锡悦走出拘留中心，向支持者致意。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;韩国的民主危机是全球性趋势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;在韩国保守派的游行示威队伍中，很多人打着“Stop the Steal”这样的美国式政治标语，曾经是特朗普支持者使用的。特朗普背后有“Make America Great Again”运动，尹锡悦背后则有“Taegeukgi Budae”运动（由中老年保守派人士组成的极右翼团体，其中许多人是原教旨主义基督徒，强烈支持尹锡悦）。如何看待特朗普对当下韩国政治的影响?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;申起旭：&lt;/strong&gt;有趣的是，在亚洲国家当中，韩国可能是唯一出现类似“特朗普主义”的国家。有两个值得思考的方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，韩美在组织基础上存在某些共同点。例如，特朗普和尹锡悦的支持者之间存在一定的相似性，尤其是在宗教方面，其他亚洲国家的情况就不同。比如菲律宾是一个天主教国家，而其他一些国家则以伊斯兰教或佛教为主。韩国是亚洲唯一一个基督教原教旨主义者拥有强大影响力的国家（编注：据韩联社，韩国的汝矣岛纯福音教会为世界现时最大的基督教会）。美国的福音派基督徒和韩国的基督教原教旨主义者之间似乎存在某种联系或认同感。这是第一个关键因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，在意识形态上，韩国右翼与美国右翼之间存在诸多相似之处。例如“Stop the Steal”这种口号的热衷，源于他们对选举舞弊的阴谋论深信不疑。此外，YouTube 在韩国的影响力可能比世界上大多数地方都更强，特别是在极右翼群体中，YouTube 成为了一个至关重要的动员工具，在动员群众进行大规模抗议方面，发挥了非常关键的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;韩国的民主化进程与美国对韩国的民主输出政策密切相关，建国后的韩国在美国的帮助下制定了民主宪法，并设立了较为现代的政治制度框架。在强大的外国势力影响下起步，这对于韩国民主的发展有什么影响？与当前的民主危机是否有关联？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;申起旭：&lt;/strong&gt;谈及美国对韩国民主的影响，会发现是非常复杂，因为直到20世纪80年代，美国一直支持韩国的军事独裁者，比如朴正熙和全斗焕。1987年以后，美国才开始支持韩国的民主进程。很明显，真正为民主奋斗的是韩国人自己。这也是为什么很多人反对去年12月3日的戒严令，他们不愿意放弃来之不易的民主，他们曾经为此付出了巨大努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国民主化已经40多年，今天我们看到的情况可能有些紧张，甚至是极端。但实际上，世界上许多地方都在经历民主的倒退，不能确定美国在这方面是否比韩国做得更好，尤其是经历了特朗普时期。欧洲的许多国家，比如法国、意大利、匈牙利、荷兰和西班牙，也都在经历民主倒退。因此，韩国目前面临的民主危机是一种全球性的趋势，之所以受到更多关注，可能是因为韩国政府宣布了戒严。但除此之外，民粹主义、政治极化、身份政治等问题，在世界许多地方都正在发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;韩国民主化之后再度出现紧急戒严，总统与执法机关激烈对立，陷入混乱；另一方面国会迅速通过决议解除戒严，弹劾审判按序推进，政局和社会秩序都没有陷入彻底失控，也没有发生流血事件，你认为是什么维持了这种相对有序的状态？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;申起旭：&lt;/strong&gt;在过去，韩国已经经历了许多类似的法律挑战。而且在公民参与方面，许多“酷儿”群体（性少数群体）对政治表现出强烈的兴趣，甚至比美国人更关注政治。这也是为什么他们之间的政治对立如此激烈，同时也体现了强烈的公民参与意识。因此，韩国是一个治理相对良好的国家，拥有强有力的官僚体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去我一直相信韩国民主的韧性，但在过去两三个月里，我开始担忧，面对当前的政治僵局，韩国人是否还能接受与他们立场相悖的决定。2017年时，宪法法院通过了朴槿惠的弹劾案，大多数韩国人接受了裁决并继续前行。但这一次，很难说尹锡悦的支持者能否接受弹劾的结果，他们已经试图挑战法院的权威。反之，如果弹劾失败，反对者可能也不会接受这一决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;未来几个月甚至几年，韩国的政治动荡可能会持续下去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;社会分裂的弥合路径&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;抛开左右翼意识形态之争，韩国的抗议者还想表达什么意见？另外，引人关注的是韩国流行文化也融入了这些活动，包括现场播放K-POP音乐，人们挥舞荧光棒。如何看待这种独特的文化？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;申起旭：&lt;/strong&gt;鉴于目前在宪法法院、普通法院，以及像公调处、检察机关、警察等许多司法和执法机构之间，存在大量法律纠纷和程序问题，一些法律程序有时并不连贯或一致，导致许多人感到迷惑，对现有的法治体系感到不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于韩国人在这方面历史悠久，人们已经懂得如何有序进行，并不总是严肃或充满暴力的。有时候它更像是一种节日或娱乐活动，有音乐、舞蹈、小吃摊。一些年长的老人甚至会从农村去到首尔，当天往返，只是凑热闹、享受集体活动的乐趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，韩国是一个高度集中的社会，一切都集中在首尔，很多问题很容易就成为全国新闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;此轮政治动荡加剧了韩国的意识形态分歧，近期一项关于韩国人对社会分化看法的调查显示，意识形态冲突被视为最紧迫的问题，超过了性别和财富不平等等其他问题。可以通过怎样的努力去防止分裂深化以及如何去弥合？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;申起旭：&lt;/strong&gt;目前没有迹象显示韩国可以在短时间内摆脱当前的政治对立与极化，未来这种分裂会变得更严重。从长远来看，我呼吁韩国进行政治改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国应该建立议会制，目前的总统制是“赢家通吃”，哪怕只赢了不到1%的选票，一旦当选总统，他就掌握了所有权力。如果实行议会制，可能会有更多的合作与妥协。但我不认为韩国目前具备这种政治氛围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，选举制度也需要改变。目前的选区制度是，每个选区只有一名议员获选，有时哪怕票数只比其他对手多一张就能当选，并掌握所有权力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，公民教育也是一个可以考虑改革的方向。我认为韩国人需要学习如何分享和妥协，在韩国语境中，“妥协”常常带有负面含义。然而在民主制度下，妥协是必不可少的，任何人都不可能拿走自己想要的一切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些都是长期的改革，有漫长的道路要走。而我真正担忧的是，在未来一年或两年内，社会分裂可能会进一步恶化。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 03 Apr 2025 23:42:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743681409549_mnpQRE_1743681409741.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30563713</guid></item><item><title>民营企业积极履行社会责任：投身公益活动，推动绿色发展，主动回报社会</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30571720</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“分红了，每人2000元。”前不久，福建光泽县鸾凤乡十里铺村洋溢着喜悦，村里183户680多位村民享受到去年年终分红。这笔分红来自日月兴物流有限公司。2018年，十里铺村和圣农集团共同组建这家公司，专门承接圣农集团的饲料用油等运输订单。去年，公司实现营收1860万元，利润200万元左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;光泽县是圣农集团总部所在地。“十里铺村紧邻316国道，交通便利。共同创办物流公司，有助于让村子更好融入白羽肉鸡产业链，分享更多产业链增值收益。”圣农集团董事长傅光明表示，企业是社会的细胞，社会是企业的依托，“企业只有不断反哺社会，才能实现更好发展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，民营企业在实现自身发展的同时，积极承担社会责任，展现出强烈的社会责任感与使命感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共建社会支持网络，帮助劳动者解除后顾之忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“有社工和志愿者帮忙照看，孩子们可以看书、玩耍。”在广东深圳龙华区福城街道美团“袋鼠宝贝之家”，骑手宋银银告诉记者，“平时忙着‘跑单’，很难兼顾工作和家庭，孩子放这里，我们做家长的放心多了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年开始，美团开始与公益机构共建社区儿童友好空间“袋鼠宝贝之家”，面向包括骑手在内的新就业形态劳动者家庭，为其子女提供课后托管、课外活动、素质教育等社区教育支持。截至今年1月，美团已累计与公益组织共建21所“袋鼠宝贝之家”，累计提供超过14.9万人次服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“未来，美团还将进一步探索新就业形态劳动者子女的共性需求，携手各地合作伙伴提供优质社区教育资源与陪伴，共建社会支持网络。”美团袋鼠宝贝公益计划负责人王祎蕾表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全链条提升产品绿色水平，推动经济效益、社会效益和生态效益相统一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在河北石家庄君乐宝永盛工厂生产车间，10多条长长的灌装生产线一字排开、井然有序，一瓶瓶酸奶接连下线。牧场养殖、工厂加工、市场销售……“一瓶奶”横跨一二三产业。如何实现绿色低碳发展？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;牧场养殖环节，收集处理奶牛产生的粪污并循环利用；产品开发阶段，对一系列生产关键工艺进行绿色化改造；物流运输方面，科学规划工厂和仓储布局，减少车辆尾气排放……君乐宝乳业集团总裁助理冯进茂表示，从牧场、工厂，再到市场，君乐宝全链条提升产品绿色水平，与上下游企业紧密合作，共同推动奶业高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;饮水思源，回报社会。去年12月全国工商联发布的《中国民营企业社会责任报告（2024）》显示：29.3%的企业参与“万企兴万村”行动，22%的企业致力于开展就业帮扶；第二十一届中国慈善榜上榜企业中，民营企业共有920家，占上榜企业总数的67.15％；2024中国民营企业500强中，84.2%的企业采取措施推进绿色低碳转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从投身乡村全面振兴，到开展公益活动、加快绿色发展，民营企业正主动作为、勇于担当，争做爱国敬业、守法经营、创业创新、回报社会的典范。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 03 Apr 2025 23:39:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743722572456_MFyQeY_1743722572685.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30571720</guid></item><item><title>明查｜法国已决定要没收俄罗斯资产并将其用于乌克兰重建？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30563700</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://factpaper.cn"&gt;点击进入澎湃新闻全球事实核查平台&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;速览&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-   网传说法具有误导性，法国国民议会近期通过的相关决议旨在“敦促欧盟及其成员国没收冻结的俄罗斯在欧资产”，没有实际约束力。目前法国政府并没有发表关于处理俄罗斯在法资产的任何声明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-   法国政府目前对于没收俄罗斯冻结资产一事持反对态度，认为这违背国际法，也可能劝退未来的投资者，对欧洲金融稳定构成风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;事件背景&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，社交平台流传说法称，“法国议会投票通过没收俄罗斯资产的决议，法国终于动手了。”“法国将冻结俄罗斯在法资产，并将其资产用于乌克兰的战后重建。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2054925" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250403/3beb3648-a21d-4532-bbac-abcd56ecc041.jpg" data-imageid="345286101"&gt;&lt;img alt="" media-id="2054920" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250403/aa542eaa-f529-4b93-afa0-0f056e2a0a54.jpg" data-imageid="345286102"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;网传说法截图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;明查&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;网传说法源自何处？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间3月12日，法国国民议会以288票赞成、54票反对通过了一项加强对乌克兰支持的决议。决议第27条原文为，“敦促欧盟及其成员国立即没收冻结的俄罗斯在欧资产，并将其产生的利息全额分配，用以资助对乌克兰抵抗俄方进攻的军事行动和战后重建的工作，同时确保欧洲大陆在面临外部威胁时的安全。”这就是网传说法的来源。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2054922" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250403/f23b34d7-1abd-47bc-8fd3-f64621a5d343.jpg" data-imageid="345286104"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;法国国民议会近日通过的70号决议原文截图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但需要指出的是，这项决议没有实际法律效力，其作用是“呼吁增加对乌克兰的支持”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;网传说法称“法国冻结俄资产”也不准确。俄乌冲突爆发以来，已有约3000亿欧元俄罗斯的外汇储备和投资者资产被冻结，其中约2000亿欧元资产存放在欧盟，由欧洲清算银行（Euroclear）保管。2024年6月，七国集团同意向乌克兰发放500亿美元贷款，这些资金由俄罗斯被冻结的资产产生的利息支持。目前，各国、各党派对于是否要没收俄罗斯这部分冻结资产有显著分歧，法国的上述决议也是在这一背景下展开审议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;法国政府目前对“没收并使用俄罗斯资产”态度如何？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，法国总统马克龙在2月与美国总统特朗普的会面中表示，“你可以使用冻结资产产生的利益，但不能拿走资产本身，因为这是不尊重国际法的，而我们希望尊重国际法。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据法国《世界报》和电视一台（TF1）报道，法国一直是欧洲最强烈反对没收俄罗斯资产的国家之一。3月11日，法国总理弗朗索瓦·贝鲁在巴黎对议员们表示：“只能在欧盟框架内考虑使用这些资产。”法国经济与财政部长埃里克·隆巴尔警告称，这会“违反法国和欧洲达成的国际协议” “法国的立场是，这些俄罗斯资产属于俄罗斯中央银行” “如果在没有法律依据的情况下没收，可能会对欧洲金融稳定构成风险”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2054923" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250403/e8165df3-a81a-4889-a012-0ebdc3d29fea.jpg" data-imageid="345286103"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《世界报》报道截图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法国电视一台（TF1）3月13日报道称，法国负责欧洲事务的部长级代表本杰明·哈达德补充道，没收这些资产可能会开创“经济先例” ，并使投资者产生警惕。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2054924" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250403/b85c5f72-f13f-46d9-befa-81ab846e728f.jpg" data-imageid="345286105"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;法国电视一台报道截图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对法国国民议会于3月13日通过的决议，索邦大学法学院教授Daniel Mainguy指出，没收资产所面临的法律障碍非常多，即便是预防性没收的行为依然是为欧洲判例法所禁止的。同时，他认为，“从政治上来说，这一举动将会对世界发出非常糟糕的信号。”目前，欧洲内部关于是否没收冻结的俄罗斯资产的舆论环境日渐撕裂，“必须帮助乌克兰”和“必须尊重法治和国际法的价值观，同时避免可能引发的危机”两种观点正逐步对立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mainguy补充道，“没收资金一事必须由提出者在经济上承担其可能带来的后果，否则在缺乏法律和司法依据支撑的情况下，没收利息或资产本身是不可能的，除非承认其潜在的可逆转性”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2054921" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250403/b30b3e7d-cce6-42b6-b85f-5457b8bd30cf.jpg" data-imageid="345286106"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;法国教授就该决议可能面临的法律问题发表的文章截图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综上所述，网传说法具有误导性，法国国民议会近期通过的相关决议旨在“敦促欧盟及其成员国没收冻结的俄罗斯在欧资产”，没有实际约束力。目前法国政府并没有发表关于处理俄罗斯在法资产的任何声明。法国政府目前对于没收俄罗斯冻结资产一事持反对态度，认为这违背国际法，也可能劝退未来的投资者，对欧洲金融稳定构成风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;明查员菅金钰来自上海外国语大学新闻传播学院，指导老师：吕楠。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 03 Apr 2025 23:32:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743673025216_S4h5bk_1743673025361.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30563700</guid></item><item><title>释疑｜防灾减灾专家谈缅甸强震：暴露哪些抗震短板？重建有多难？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30566604</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743692093563_6yn3i5_1743692093757.png" alt="释疑｜防灾减灾专家谈缅甸强震：暴露哪些抗震短板？重建有多难？"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;04:54&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;释疑｜防灾减灾专家谈缅甸强震：暴露哪些抗震短板？重建有多难？&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;截至当地时间4月3日，缅甸7.9级强震已造成该国3145人死亡、4589人受伤。这场地震暴露出缅甸在抗震方面的哪些短板？重建过程中又将面临什么困境？澎湃新闻采访了四川大学灾后重建与管理学院副教授田兵伟。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 03 Apr 2025 23:30:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743692093563_6yn3i5_1743692093757.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30566604</guid></item><item><title>首批银行理财、保险资管产品可参与网下“打新”IPO来了</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30563884</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;首批银行理财产品、保险资产管理产品可参与网下“打新”的IPO公司来了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月2日晚间，苏州众捷汽车零部件股份有限公司（简称“众捷汽车”）发布了《首次公开发行股票并在主板上市发行安排及初步询价公告》。公告表示，保荐人（主承销商）将提供有效报价并参加网下申购的符合配售投资者条件的网下投资者分为两类，其中A类投资者涵盖了公募基金、社保基金、养老金、年金基金、银行理财产品、保险资金、保险资产管理产品和合格境外投资者资金。其中，银行理财产品、保险资产管理产品可以参与新股IPO网下打新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同日，黑龙江天有为电子股份有限公司（简称“天有为”）也发布了《首次公开发行股票并在主板上市发行安排及初步询价公告》，该公告中的A类投资者同样新增了银行理财产品、保险资产管理产品作为配售对象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也就是说，众捷汽车、天有为将成为首批银行理财、保险资管产品可以参与网下“打新”的新股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开资料显示，众捷汽车主要从事汽车热管理系统精密加工零部件的研发、生产和销售；天有为主要从事汽车仪表的研发设计、生产、销售和服务。根据IPO发行安排，4月9日，众捷汽车、天有为将进行询价，随后，天有为将于4月14日开启申购，众捷汽车则于4月15日开启申购。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月28日，证监会发布关于修改《证券发行与承销管理办法》（下称《办法》）的决定，自公布之日起施行。证监会在《办法》第十二条第二款中增加银行理财产品、保险资产管理产品作为IPO优先配售对象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;实施细则方面，沪深交易所同步修订，在参与新股申购方面，增加理财公司作为网下机构投资者，支持其管理的理财产品直接参与新股网下发行，并且将银行理财产品、保险资产管理产品纳入A类优先配售对象范围，与公募基金享受同等政策待遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沪深交易所表示，此举进一步打通了银行理财等中长期资金参与新股申购、上市公司定增的卡点堵点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年1月22日，为贯彻落实中央经济工作会议、中央金融工作会议“稳住股市、打通中长期资金入市卡点堵点”等重要决策部署，中央金融办、中国证监会等多部门联合印发《关于推动中长期资金入市工作的实施方案》，明确表示在参与新股申购、上市公司定增、举牌认定标准方面，给予银行理财、保险资管与公募基金同等政策待遇。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 03 Apr 2025 23:20:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743676009996_FTS7Yn_1743676010194.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30563884</guid></item><item><title>“审判”尹锡悦：弹劾案背后的权力游戏与社会撕裂｜907编辑部</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30565583</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;欢迎来到“907编辑部”！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;媒体机构在激昂文字的过往中辉煌，也在由视觉信息的便捷性推动又受其统治的当下遨游。不知不觉间，一种最古老也最温暖的方式——声音正在复兴，缓解着人们的“视觉疲劳和信息焦虑”，更激发起人际间的连结与共情，构筑起一片思想的栖息地。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;在140字或一帧影像定义世界的时代，我们深知，公众对深度对话的渴求从未消退。播客不是算法下的碎片回声，而是一场精神围炉，那些被热搜关键词折叠的复杂议题，借由记者、观察者、新闻当事人的娓娓道来，我们放慢时间脚本，触碰事件本真的肌理。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;在这场“听觉复兴”的浪潮中，澎湃新闻国际新闻中心焕新推出播客节目“907编辑部”，不止于编辑部的故事，我们希望通过声音传递出国际热点新闻事件背后，更多有趣的观察与鲜活的故事，共同探索这个真实而多元的世界。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743686587229_7NkZ4G_1743686587380.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345317933"&gt;&lt;p&gt;首期节目我们将聚焦韩国政局动荡。从去年12月3日韩国总统尹锡悦宣布戒严，到他12月14日在国会被弹劾，再到今年4月4日宪法法院对弹劾案宣判，已过去整整四个月。编辑部的记者和编辑们每日跟踪，码字上万，我们和其他人一样迫切想知道尹锡悦的结局。宣判前，我们就弹劾案的法律程序与争议焦点，可能的结果与影响进行了讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罢免总统需宪法法院目前的8名法官中至少6人赞成，他们的政治立场可能影响判决吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;若弹劾成立，尹锡悦政治生涯终结，同时面临内乱罪等司法风险，他是否还有转圜余地？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果举行韩国大选，执政党国民力量党能选出与在野党党首李在明相抗衡的人物吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;又若弹劾被驳回，尹锡悦复职，会有戒严2.0吗？面对朝小野大僵局，朝野两党又将如何乱斗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因戒严风波引发的一系列事件，愈加分裂的韩国社会，将如何对弹劾案结果作出反应？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无论结果如何，迫切需要恢复政局稳定的韩国，将如何重新修复与盟友的关系？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们将在这一期节目中为大家解读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;-本期对谈-&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主播：张无为&lt;/p&gt;&lt;p&gt;嘉宾：陈沁涵&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;-时间轴-&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;0:00-11:39 弹劾案三大核心争议&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12:18-24:21 可能引发的政治地震&lt;/p&gt;&lt;p&gt;25:05-32:44 撕裂的社会图谱&lt;/p&gt;&lt;p&gt;33:31-40:00 外交废墟重建战&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（上海外国语大学新闻传播学院 张若楠 陈宇嘉 焦心悦 张星妍 王艺婷对本期亦有贡献）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 03 Apr 2025 23:14:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743686587229_7NkZ4G_1743686587380.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30565583</guid></item><item><title>长江证券变更第一大股东顺利推进，刘正斌正式出任董事长</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30563893</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743676734030_S5nEar_1743676734201.png" data-imageid="345287739"&gt;&lt;p&gt;53岁刘正斌正式出任长江证券股份有限公司（简称“长江证券”，000783.SZ）董事长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月3日晚间，长江证券发布《长江证券股份有限公司第十届董事会第十七次会议决议公告》称，于当日召开的第十届董事会第十七次会议中选举刘正斌为公司第十届董事会董事长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告履历显示，刘正斌，男，1972年出生，中共党员，法学学士。现任长江证券党委书记、董事长。曾任湖北省促进中部地区崛起工作办公室副主任（正处级），湖北省发改委国民经济综合处处长、资源节约和环境保护处处长、综合交通处处长，湖北省铁路建设领导小组办公室主任（副厅长级），湖北省发改委党组成员、副主任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前，长江证券股权变更正在顺利推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年3月29日，长江证券发布公告称，长江产业集团与湖北能源及三峡资本签署《股份转让协议》，长江产业集团拟通过协议转让方式受让湖北能源及三峡资本持有的长江证券全部股份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年5月15日，长江证券发布公告称，国务院国有资产监督管理委员会出具了《关于长江证券股份有限公司国有股东非公开协议转让所持股份有关事项的批复》，同意湖北能源、三峡资本以非公开协议方式将所持长江证券股份转让给长江产业集团持有。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年3月15日，长江证券发布公告称，中国证监会就公司变更主要股东行政许可申请依法予以受理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;若本次股权转让顺利完成，湖北省国资直接和间接持有长江证券股份比例将达到28.22%，届时将成为长江证券第一大股东。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在股权变更推进的同时，长江证券主要管理干部也同步进行调整。2024年7月，刘正斌正式出任长江证券党委书记。2024年8月，长江证券董事会推选刘正斌为公司第十届董事会董事候选人。2024年9月，刘正斌正式成为长江证券董事会董事。今年3月2日，前任董事长金才玖辞去董事长一职并由刘正斌代为履行董事会相关职责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上述股权变动和人事变动背景下，作为湖北省国资代表的刘正斌出任长江证券董事长一事，外界普遍有所预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业内人士认为，长江证券作为根植于湖北的中部地区券商，湖北省国资对其地方国资股权结构的加强以及迎来拥有丰富湖北省政府工作经验的新任董事长，有望为长江证券服务湖北地方经济发展，强化地方经济高质量发展，促进加快中部崛起支点建设带来新动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年1月，长江证券发布的业绩快报显示，公司2024年实现营业收入为67.97亿元，归属于上市公司股东的净利润为18.39亿元，同比增长18.81%。截至2024年末，长江证券总资产为1717.89亿元、归属于上市公司股东的所有者权益为392.04亿元，分别较年初增长0.62%和13.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至4月3日收盘，长江证券报收于6.49元，涨0.31%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 03 Apr 2025 23:11:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743676734030_S5nEar_1743676734201.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30563893</guid></item><item><title>历时111天，尹锡悦弹劾案今将迎来最终宣判</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30554793</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;尹锡悦弹劾案将于当地时间4月4日上午11时（北京时间上午10时）在宪法法院大审判庭进行宣判，距离去年12月14日韩国国会表决通过弹劾案已有111天。3个多月以来，韩国宪法法院对弹劾案举行了11场辩论，传唤了16名证人，尹锡悦出席了多场辩论。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743672702166_znGx71_1743672725522.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345286045"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年4月1日，韩国首尔，警察在宪法法院前的道路上设立了路障，宪法法院将在4月4日作出尹锡悦总统弹劾案的期待已久的裁决。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于2024年12月3日发动的“紧急戒严”令，尹锡悦方面主张“是为了克服国家危机，是总统行使合法权限”。国会方面则认为，尹锡悦“宣布违宪违法的戒严令、侵入国会和选举管理委员会、试图逮捕拘禁多名政治人士”，“为了民主和国家发展，必须罢免尹锡悦”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2月25日最后一场辩论结束，韩国宪法法院8名法官已进行一个多月的审理。最终若有至少6名法官赞成弹劾，则弹劾案成立，尹锡悦将被罢免总统职位，韩国将在两个月内举行总统选举。若赞成票少于6票，弹劾案被驳回或不予受理，尹锡悦将恢复总统职务。另外，尹锡悦涉嫌“内乱罪”的刑事审判也在推进，将于4月14日进行首次公审。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“韩国宪政秩序稳定是宪法法院的核心任务，如果此次弹劾被驳回，不排除尹锡悦再次动用戒严手段的可能性，届时韩国的宪政秩序将面临崩塌风险。”中山大学国际关系学院教授毕颖达对澎湃新闻（www.thepaper.cn）表示，宪法法院的法官会从维护宪政秩序和社会稳定的角度来考虑判决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《韩民族日报》分析称，法官们似乎在一定程度上达成了共识，最终决定在4日，也就是文亨培和李美善两位法官卸任前两周作出裁决。“如果意见未能达成一致，审议可能会持续到两位法官任期结束，导致宪法法院陷入无法正常运作的状态。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宪法法院4月1日表示，尹锡悦弹劾案宣判当日将允许电视台进行现场直播，并开放“公众旁听”。2017年3月10日，前总统朴槿惠弹劾案宣判时，也同样进行了现场直播。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;宪法法院官网于1日下午4时起接受弹劾案旁听申请，截至3日下午，共有9.6万人申请旁听，最终20人经电子抽签选出参加旁听，竞争率达到4818.5比1。前总统朴槿惠弹劾案宣判前，当时有1.9096万人申请旁听，竞争率为796比1。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;为何宪法法院可裁定不予受理？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宪法法院对尹锡悦宣布、维持及解除紧急戒严的过程中，是否存在违反《宪法》及《戒严法》行为进行判断。若认定其违宪、违法程度达到不能继续履职、严重违背国民信任，可裁定弹劾案成立，反之则驳回。若国会弹劾请求不符合法定条件，可裁定不予受理。宪院裁定的效力将在主审法官宣读裁定书主文时生效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于裁定不予受理的情况，这涉及国会在弹劾过程中的合法性问题，也是此案的争议点之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国国会方面1月3日宣布，决定修改国会弹劾动议的弹劾理由，撤回“内乱罪”这一条。国会认为，尹锡悦是否犯有“内乱罪”，属于刑事审理范畴，而宪法法院针对弹劾案的审理仅应判断他发布紧急戒严令是否违宪、违法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政党国民力量党认为，在野党共同民主党掌控的国会从弹劾理由中删除“内乱罪”，是为了尽快罢免尹锡悦，提前举行总统选举。但国民力量党表示，弹劾理由中删除“内乱罪”这一条，则弹劾案无效，国会应对弹劾动议案重新表决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在韩国代总统、国务总理韩德洙此前的弹劾案判决中，就有2名法官持不予受理意见，他们认为，针对代行总统职权的弹劾，应适用总统的弹劾条件，即需三分之二以上议员投赞成票。这与韩德洙方面的主张一致，即国会以192票赞成通过的弹劾动议案，是按照其国务总理的身份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果宪法法院法官当中也有意见认为，因撤回“内乱罪”这一弹劾理由而使弹劾请求不合法，最终也可能投票表示不予受理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;朝野心态与预期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前宪法法院中，5名法官被认为持中立或保守立场，3名法官被认为持进步立场。在宣判日期确定后，国民力量党呼吁公正判决，称国民希望驳回或不予受理。共同民主党则表示，终结“内乱局面”的最佳判决唯有罢免。宪法法院承受的压力与日俱增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据韩联社报道，国民力量党党内有分析认为，宣判日期较预期推迟是因赞成弹劾的法官人数不足6人，因此预测驳回或不予受理的声音渐强。有该党议员在社交平台发文预测，投票结果可能是4票赞成，4票驳回。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共同民主党议员们则推测，弹劾案可能会获得8名法官的一致通过。国会法制司法委员会干事朴范界对韩媒表示：“4日宣判极大可能是8比0全员一致赞成弹劾。”共同民主党党内部分人士主张，若宪法法院不罢免尹总统，应开展“不服从抵抗”运动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国民力量党紧急对策委员会委员长权宁世表示，会接受宪法法院裁决，并指责在野党不该用“（若驳回）将发生流血事件”等言论进行威胁，无论什么结论都应接受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在等待宪法法院宣判的过程中，进步派和保守派双方的心态也随着事态发展而发生微妙变化。3月8日，尹锡悦获释后，共同民主党召开紧急会议，9日在野党高层也加入“大改革紧急行动”集会，危机感加剧。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743672758433_ESsF4N_1743672796834.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345286059"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年4月1日，韩国首都首尔，警方在宪法法院前停放警车，以阻挡通行。宪法法院将于4月4日对尹锡悦总统的弹劾案作出期待已久的裁决，尹锡悦在宣布戒严后数月被暂停职务。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月底，李在明涉嫌违反《公职选举法》案二审被判无罪，暂时扫除了参选总统的障碍。尽管检方已就此案提出抗诉，按照司法程序，韩国大法院应自检方提出抗诉之日起三个月内对案件进行宣判，即使不采纳二审判决，也会将案件发回高等法院重审，最终定案尚需时日。在此期间，李在明仍将保有参加选举的权利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毕颖达指出，李在明案二审被判无罪使局面发生了变化，国民力量党内原先赞成推动弹劾尹锡悦的一部分人危机感加剧，为了维持政权，这段时间可能会为了力保尹锡悦复职而采取行动，对韩国宪法法院也造成压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;尹锡悦被罢免或复职会发生什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果宪法法院宣布驳回弹劾案或不予受理，尹锡悦将官复原职，继续担任总统。不过，他的刑事诉讼依旧在身。韩国首尔中央地方法院已宣布，对尹锡悦涉嫌“内乱罪”的首次公审将于4月14日举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据韩国法律，总统有免受司法调查及起诉的部分刑事豁免权，但内乱罪是少数几项无法享有豁免权的刑事指控之一。即便尹锡悦复职，仍然面对朝小野大的僵局，难以推行政策措施，而且不排除在野党继续对他发起弹劾的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《韩民族日报》在分析中指出，“尹锡悦可能会试图通过修改宪法来缩短总统任期以平息事态，但民心不会接受。届时经济或将崩溃，外交和安保也将陷入危机。全世界都将会把韩国视为政治落后的国家。韩国可能在几十年内无法恢复国力和国际地位。也许有一天修改宪法时，宪法法院本身可能会被废除，因为不遵循主权者意愿的宪法机构是无法存续的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果宪法法院裁定弹劾案成立，尹锡悦将被罢免，韩国将在60天内，即最迟6月3日举行总统选举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果举行大选，代行总统职权的国务总理韩德洙最迟需在选举日的50天前公布日期。若选举日期确定为6月3日，则大选候选人登记时间为5月10日至11日。正式竞选活动将从5月12日持续至6月2日，共22天。提前投票时间为5月29日至30日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国民调机构Real Meter3月底就下届总统热门候选人支持度进行调查，结果显示共同民主党党首李在明以49.5%的支持率领跑；保守阵营方面，雇佣劳动部长官金文洙以16.3%的支持率排名其后，其次依次为大邱市长洪准杓（7.1%）、国民力量党前党首韩东勋（6.7%）、首尔市长吴世勋（4.8%）等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，根据调查结果，共同民主党支持层中，李在明支持率达90.8%，呈压倒性优势。国民力量党支持层中金文洙居首，洪准杓、韩东勋和吴世勋依次排名其后。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 03 Apr 2025 23:04:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743672809181_3FBcJZ_1743672809343.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30554793</guid></item><item><title>明查｜缅甸地震如同世界末日？这些画面是AI！</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30564164</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743681136596_SSxEsN_1743681136849.png" alt="明查｜缅甸地震如同世界末日？这些画面是AI！"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:31&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;明查｜缅甸地震如同世界末日？这些画面是AI！&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;3月28日发生的缅甸地震给当地造成了巨大破坏。但是网传多段声称展示“地震现场”的视频却是由AI生成的。看看我们是怎么发现的？&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 03 Apr 2025 23:02:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743681136596_SSxEsN_1743681136849.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30564164</guid></item><item><title>分析｜尹锡悦去留一步之遥，韩国将迎怎样的政治风暴？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30563603</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743671528911_AfFWnG_1743671529146.png" alt="分析｜尹锡悦去留一步之遥，韩国将迎怎样的政治风暴？"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;04:10&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;分析｜尹锡悦去留一步之遥，韩国将迎怎样的政治风暴？&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;4月4日，韩国宪法法院将对尹锡悦弹劾案进行宣判，裁决结果将决定尹锡悦总统职务去留。影响判决结果的变量有哪些？未来韩国政局将走向何方？&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 03 Apr 2025 23:01:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743671528911_AfFWnG_1743671529146.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30563603</guid></item><item><title>乌克兰外长：乌美外长就乌俄停火和乌美矿产合作等举行会谈</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30571713</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;乌克兰外长瑟比加3日说，他当天在位于比利时布鲁塞尔的北约总部与美国国务卿鲁比奥举行会谈，双方讨论了乌俄停火和乌美矿产合作等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑟比加当晚在社交媒体上发文说，他重申了乌方对和平努力的坚定承诺，并表示欢迎美方在这一问题上“发挥领导作用”，乌方“完全致力于和平，并已采取具体的无条件步骤来实现和平”。瑟比加表示，乌方有兴趣与美方在互利投资和矿产资源方面开展合作。双方还就乌美下一次接触进行了讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据乌克兰媒体报道，乌方代表团可能在本周访问美国，与美方就新版矿产协议进行磋商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月28日，乌克兰总统泽连斯基到访美国白宫并同美国总统特朗普会面，双方发生激烈争吵，未签署美乌矿产协议。之后，美乌代表多次在沙特阿拉伯会谈。3月28日，泽连斯基说，乌方已收到新的乌美矿产协议方案，与上一版“完全不同”。4月1日，瑟比加表示，乌克兰已与美国就新矿产协议开始磋商，乌方致力于达成一份双方均能接受的协议。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 03 Apr 2025 21:47:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743716847228_yyMS76_1743716847511.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30571713</guid></item><item><title>特朗普：俄总统特别代表正身处美国进行会谈</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30571712</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间4月3日，美国总统特朗普确认俄总统特别代表、俄罗斯直接投资基金总裁德米特里耶夫正在美国进行会谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据《纽约时报》3日援引知情人士消息报道，德米特里耶夫已经于2日在华盛顿同美国中东问题特使威特科夫进行了会面。德米特里耶夫则在3日表示，他已在华盛顿会见特朗普政府官员。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2056616" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250404/f9a1b2a4-e99e-45d2-9a91-5cf82580f89c.jpg" data-imageid="345388441"&gt;&lt;p&gt;当地时间4月2日，俄罗斯总统新闻秘书佩斯科夫表示，俄总统特别代表、俄罗斯直接投资基金总裁德米特里耶夫可能于本周访问美国华盛顿。《华盛顿邮报》3日援引消息人士的话报道称，德米特里耶夫已开始与美国中东问题特使威特科夫举行会晤。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 03 Apr 2025 21:34:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743715969621_Sn18eF_1743715969870.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30571712</guid></item><item><title>特朗普：只要马斯克愿意，其可无限期留任“政府效率部”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30571711</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间4月3日，美国总统特朗普表示，只要埃隆·马斯克愿意，他想留任多久都可以，但可能在几个月后离职。马斯克离职后，“政府效率部”的工作仍将继续。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2056615" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250404/5f311b98-046a-47e3-8235-564ce282e745.jpg" data-imageid="345388437"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;埃隆·马斯克（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在谈及3日当天有媒体报道说“至少3名美国国家安全委员会工作人员遭解雇”的消息时，特朗普表示，他们有时会解雇“不喜欢的人”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2日稍早前，美国政治新闻网站（Politico）报道称，特朗普已告诉内阁成员和其他亲密联系人，马斯克将很快辞去政府职务。针对美国政治新闻网站公布的这一消息，马斯克2日在社交媒体上说，有关他很快将辞去“政府效率部”职务的报道是“假新闻”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马斯克被视为特朗普的亲密盟友，在新一届美国政府中领导“政府效率部”，帮助特朗普大幅削减联邦开支、大规模裁减联邦雇员。美国白宫新闻发言人莱维特曾表示，尽管马斯克没有部长职位或正式决策权，但他是“特殊政府雇员”和“总统高级顾问”。美国舆论普遍认为，马斯克是“政府效率部”的实际负责人。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 03 Apr 2025 21:19:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743715155648_nBjPQG_1743715156006.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30571711</guid></item><item><title>驻欧盟使团发言人就欧洲议会有关报告涉华内容答记者问</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30571631</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问：2025年4月2日，欧洲议会通过《欧盟共同外交和安全政策2024年度执行报告》《欧盟共同安全和防务政策2024年度执行报告》等，其中包含多处涉华内容。中方对此有何评论？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：&lt;/strong&gt;欧洲议会相关报告粗暴干涉中国内政，在台湾、涉港、涉疆、涉藏、南海等问题上罔顾事实，指手画脚，对中国攻击抹黑，中方对此表示强烈不满和坚决反对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾问题是中国核心利益中的核心，是一条不可逾越的红线。一个中国原则是公认的国际关系准则，也是中欧关系发展的政治基础。中方敦促欧洲议会认清台湾问题的高度敏感性，认清台海和平稳定的真正威胁来自“台独”分裂活动和外部势力的纵容支持，严格恪守一个中国原则。中方敦促欧洲议会切实纠正在台湾、涉港、涉疆、涉藏、南海等问题上的错误言行，能够为中欧关系发展发挥建设性作用。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 03 Apr 2025 20:47:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743713257838_EamGMH_1743713258123.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30571631</guid></item><item><title>自残式关税血洗美股，三大股指创近5年最大单日跌幅</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30571580</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间4月3日，由于美国总统特朗普宣布了全面征收关税的计划，增加了爆发全球贸易战的风险，美国股市当日收盘暴跌。三大股指均刷新近5年来最大单日跌幅纪录。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2056613" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250404/058400e6-67e5-480c-8675-5e8dabf772a2.jpg" data-imageid="345386786"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;3日收盘时，美股三大股指暴跌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纳指跌5.97%，创2020年3月以来的最大跌幅；标普500指数跌4.84%，创2020年6月以来最大单日跌幅；道指跌3.98%，为2020年6月以来的最大单日跌幅。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2056612" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250404/cfa578f9-cabf-40fe-87a9-c55e737d89e7.jpg" data-imageid="345386787"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;3日收盘时，苹果、Meta、耐克、英伟达及特斯拉股价受重挫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;个股方面，跨国企业股票跌幅尤为明显，其中耐克和苹果分别跌超14%和9%；科技股也普遍受重挫，英伟达跌近8%，特斯拉跌超5%，Meta跌近9%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 03 Apr 2025 20:43:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743712981948_bzi8Cx_1743712982134.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30571580</guid></item><item><title>门将巨大失误送礼、魏祥鑫破门，国少1比2不敌沙特U17</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30570097</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 03 Apr 2025 19:44:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743709469056_TjTRdx_1743709469494.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30570097</guid></item><item><title>自己查自己，美国防部监察机构将就“群聊泄密”事件调查防长</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30568975</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2056601" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250404/af282e49-ee86-4475-a26b-5e42b6dc11d9.jpg" data-imageid="345352566"&gt;&lt;p&gt;央视记者当地时间4月3日获悉，美国国防部监察机构将就“群聊泄密”事件对国防部长赫格塞思展开调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国《大西洋》月刊总编辑杰弗里·戈德堡3月24日在《大西洋》月刊网站上发文爆料说，他11日在“信号”软件（Signal）中收到与美国总统国家安全事务助理华尔兹同名的用户的连接请求，两天后被加入“胡塞PC小组”群聊中。15日，群聊中与美国防部长赫格塞思同名的用户发来消息，透露了美国即将在两小时后对也门胡塞武装进行打击的作战计划，包括攻击目标、攻击顺序及美方将部署的武器等细节。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 03 Apr 2025 19:14:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743707669699_z6snMi_1743707669929.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30568975</guid></item><item><title>硬刚美国，加拿大以牙还牙：对美汽车加征25%关税</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30566653</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2056562" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250404/379fadf7-85ec-4ba7-8f80-a101ebd5aa21.jpg" data-imageid="345320977"&gt;&lt;p&gt;加拿大总理卡尼当地时间4月3日在首都渥太华举行新闻发布会，宣布了对美国所谓“对等关税”的一系列反制措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡尼表示，美国总统特朗普的关税政策是试图重新构建国际贸易体系。加拿大的所有反制措施都是为了保护本国的产业工人。他透露，由于美国关税，已经有数千名工人失业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡尼说，“我们是加拿大的主人”。他宣布，加拿大对美国贸易的严重依赖已经结束了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;对所有美国进口汽车征收25%关税&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡尼宣布，加拿大对所有未包含在美墨加协定中的美国进口汽车征收25%的关税，但是汽车零部件不受影响。那些继续在加拿大生产和投资的汽车企业，也将免于报复性关税。此外，所有反关税措施的所得将回馈给汽车产业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;将寻求与美国重新谈判贸易协议&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡尼表示，加拿大将寻求与美国重新谈判贸易协议。加拿大还将寻求更可靠的贸易伙伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;将推出一系列刺激措施 促进加经济发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于国内经济，卡尼表示将推出一系列刺激措施，促进国内经济发展。其中包括：消除国内贸易壁垒、建立国内统一市场、建设大量住宅等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有分析显示，卡尼政府对美国关税的反制措施明显比此前的报复性关税更为谨慎，所波及的产业和商品范围也更小。而且，卡尼政府的注意力正在从对美国的报复上，转向更宽泛的视野，其中包括强化国内统一市场、寻求贸易伙伴的多元化等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间4月2日，美国总统特朗普在白宫签署两项关于所谓“对等关税”的行政令，宣布美国对贸易伙伴设立10%的“最低基准关税”，并对某些贸易伙伴征收更高关税。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 03 Apr 2025 16:41:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743698498288_abmarz_1743698498655.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30566653</guid></item></channel></rss>