<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>澎湃新闻</title><link>https://www.thepaper.cn</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>美军参联会主席赴加勒比“慰军”，“对委动武”造势趋紧</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32035842</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="3090623" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251125/551e8e7f-5bb7-43e2-9452-ed9c25e3607e.jpg" loading="lazy" data-imageid="362768184"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;美军参谋长联席会议主席丹·凯恩（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11月23日，据知情人士消息，美军参谋长联席会议主席丹·凯恩将赴加勒比地区视察在当地的美军，预期将与驻当地美军的指挥官商议美军在加勒比海上行动。美国总统特朗普已批准在委内瑞拉境内实施“秘密行动”的方案，但关于是否对委发起更大范围的军事行动，尚未作出最终决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“慰军”还是“备战”？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按知情人士说法，凯恩定于24日访问美国海外属地波多黎各，并将登上一艘在加勒比海参与执行所谓“打击运毒船”任务的美国海军战舰。官方说法是，凯恩此次访问是在感恩节前对美军士兵表达感谢。凯恩将与美军指挥官就美军舰船的“预备”工作展开磋商。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3090622" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251125/d50232fe-138b-4ab1-915a-5395d95c77a7.jpg" loading="lazy" data-imageid="362768183"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;“杰拉尔德·R·福特”号航母打击群抵达拉美周边水域&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;波多黎各与委内瑞拉隔加勒比海相望，凯恩被视为美军“南方之矛”行动的主要推动者。美国国防部长赫格塞思本月13日宣布发起代号“南方之矛”军事行动，此后美军“杰拉尔德·R·福特”号航母打击群进入加勒比海域。目前，美国在加勒比地区集结的兵力达1.5万人，其中约5000人驻扎在波多黎各的军事基地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通过卫星图像，有分析认为，美军战舰在距委内瑞拉海岸80至160公里的一片海域游弋。这与美方宣称的多条主要“海上贩毒线路”距离遥远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，载有精确制导武器的美军B-1和B-52轰炸机在委内瑞拉海岸以外空域执行例行训练任务。本月16日至21日，美国海军陆战队一支部队还与特立尼达和多巴哥国防军举行联合演习。特立尼达和多巴哥与委内瑞拉隔帕里亚湾相望，海岸线间隔最近处仅约10公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“一旦战争打响，结局难以预测”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普10月下旬就宣称美国正准备对委内瑞拉境内“贩毒集团”展开地面行动，后又表示已授权美国中央情报局在委境内实施秘密行动。多名知情人士认为，中情局行动可能在为美国发起军事打击铺路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有分析称，由于特朗普尚未授权对委发起地面军事行动，美方下一阶段施压举措可能是在委实施破坏活动或进行网络战、心理战、信息战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按美国政府官员说法，特朗普尚未决定如何对委实施下一阶段军事行动。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3090624" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251125/e1f3bb7b-ec8d-4d72-b138-b6b8e028c7c8.jpg" loading="lazy" data-imageid="362768182"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;美军发布的11月15日在东太平洋打击“运毒船”画面&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，截至目前，美方在加勒比地区实施的军事打击行动仍以“缉毒”名义进行。9月初以来，美军已在加勒比海和东太平洋击沉超过20艘所谓“运毒船”，造成80余人死亡。美方并未提供这些船只从事贩毒活动的证据，国际人权团体谴责美军在这些行动中“非法杀害平民”，包括美国部分盟友在内的多国也认为美方此举违反国际法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国联邦航空局21日向多家大型航空公司发出警告，称鉴于委内瑞拉“安全局势恶化、境内和周边军事活动加强”，任何民航客机飞越委内瑞拉领空都会“面临危险境况”，各航企需“谨慎行事”。截至23日，一些航空公司已宣布取消进出委内瑞拉的航班。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加勒比海上的紧张气氛引发委内瑞拉两个邻国的关切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哥伦比亚总统佩特罗23日在社交媒体发文，批评这种针对一个国家的民航运输封锁行为，指出“封锁国家意味着封锁人民，这是反人类罪行”。他呼吁恢复“进出所有拉美国家的定期航班”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴西总统卢拉对美国在加勒比海域的军事集结动向“非常担忧”，表示有意就此和特朗普磋商。卢拉认为，现在没有理由启动战事。“一旦战争打响，结局难以预测。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 18:28:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764008810156_t5mC8m_1764008810375.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32035842</guid></item><item><title>郎平获国际奥委会教练终身成就奖</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32035529</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="3090611" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251125/2fed1198-6b15-4c72-8758-25a8744c52ec.jpg" loading="lazy" data-imageid="362765887"&gt;&lt;p&gt;当地时间11月24日，国际奥委会宣布，来自中国的排球教练郎平和来自古巴的摔跤教练迪亚斯获得国际奥委会教练终身成就奖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际奥委会教练终身成就奖于2017年设立，由国际奥委会运动员团队委员会发起，旨在表彰教练在运动员场上场下发展过程中发挥的不可或缺的作用。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 17:13:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764004343675_m1cWKN_1764004343872.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32035529</guid></item><item><title>美以支持的“加沙人道主义基金会”将逐步结束在加沙运营</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32035155</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="3090609" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251125/638e54b9-b941-494d-afaf-c74642782faf.jpg" loading="lazy" data-imageid="362762852"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;加沙民众在援助物资分发点领取食物（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总台记者当地时间11月24日获悉，由美以支持的民间机构“加沙人道主义基金会”将逐步结束在加沙地带的运营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年5月起，“加沙人道主义基金会”接管加沙地带援助物资分发工作，该机构声称，在其运作期间已向加沙民众发放超过1.87亿份免费餐食。不过，国际社会指责该机构运转混乱，在分发物资过程中导致大量民众伤亡。联合国和其他国际组织拒绝与该机构合作，认为其服务于以方军事目标，有悖人道主义原则。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 16:47:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764002731408_PPQQDS_1764002731643.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32035155</guid></item><item><title>美国将所谓委内瑞拉“太阳集团”列为“外国恐怖组织”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32035029</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;根据美国财政部网站11月24日消息，美国将所谓的委内瑞拉贩毒集团“太阳集团”列为“外国恐怖组织”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国此前一直称该组织由委内瑞拉总统马杜罗领导。美国总统特朗普曾表示，将其列为“外国恐怖组织”后，美军“理论上可合法打击马杜罗的资产与国内基础设施”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;委内瑞拉外长希尔当天稍早通过社交媒体发布政府公报说，美方指称的所谓“太阳集团”组织并不存在，委方谴责美方利用“不存在的恐怖组织”对委进行抹黑污蔑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期，美国以“缉毒”为由，在委内瑞拉附近加勒比海域部署多艘军舰。9月初以来，美军已在加勒比海和东太平洋击沉超过20艘美方所谓“贩毒船”，造成80余人死亡。美国缉毒署近年报告则显示，委内瑞拉并非流入美国的毒品主要来源地。委内瑞拉政府多次指责美国意图通过军事威胁在委策动政权更迭，并在拉美进行军事扩张。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 16:13:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764000801957_Jnt1Je_1764000802150.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32035029</guid></item><item><title>俄总统助理：和平计划中很多内容可接受，已收到美方会晤信号</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32034798</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="3090576" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251124/d996d550-831b-43c4-9313-c5d9a9614735.jpg" loading="lazy" data-imageid="362759892"&gt;&lt;p&gt;当地时间11月24日，俄罗斯总统助理乌沙科夫表示，美国的乌克兰问题计划将经过俄罗斯、乌克兰、欧洲和美国等各方的继续改进。据俄方掌握的信息，计划中的很多内容是可以接受的。俄方已经接收到了美国发出的就乌克兰问题举行面对面会晤的信号，但尚未就此达成具体共识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌沙科夫还表示，在俄方看来，欧洲方面提出的解决乌克兰问题的方案不具有建设性，并不符合俄方立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对美方就结束俄乌冲突提出的28点新计划，美国、乌克兰、欧盟及英法德三国代表23日在瑞士日内瓦举行会谈。美国国务卿鲁比奥表示取得“实质性进展”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 15:53:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763999573372_HfjP8r_1763999573582.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32034798</guid></item><item><title>日本前首相鸠山由纪夫：中国批评高市错误言论理所当然</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32034516</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="3090562" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251124/c48bb3e2-2950-4e3f-8faf-c771a5285b36.jpg" loading="lazy" data-imageid="362757585"&gt;&lt;p&gt;日本前首相鸠山由纪夫11月24日就高市早苗错误言论再次发文称：“对于高市首相所说的，台湾这一涉及中国内政的问题会导致日本进入‘存亡危机事态’、从而可能行使集体自卫权这一错误观点，中国提出批评是理所当然的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鸠山由纪夫还指出，为什么日本媒体没有进行更多的批判？（已故日本历史学者）半藤一利先生曾说过“媒体把日本带向了战争”，同样的错误，绝不能再犯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月7日，高市在日本国会答辩时称，“台湾有事”或构成日本可行使集体自卫权的“存亡危机事态”。此番言论随即引发法律学者、反战组织及在野党的强烈批评。日本舆论指出，高市的言论违背了日本政府在1972年日中联合声明中所作承诺，与日本长期对华外交方针存在明显矛盾，势必引发地区局势不必要的紧张。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 15:37:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763998598624_Q8iWCd_1763998598803.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32034516</guid></item><item><title>详讯丨习近平同美国总统特朗普通电话</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32033959</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;11月24日晚，国家主席习近平同美国总统特朗普通电话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平指出，上个月我们在韩国釜山成功举行会晤，达成很多重要共识，为中美关系这艘巨轮稳健前行校准航向、注入动力，也向世界传递积极信号。釜山会晤以来，中美关系总体稳定向好，受到两国和国际社会普遍欢迎，事实再次说明，中美“合则两利、斗则俱伤”是经过实践反复验证的常识，中美“相互成就、共同繁荣”是看得见、摸得着的实景。双方要保持住这个势头，坚持正确方向，秉持平等、尊重、互惠态度，拉长合作清单、压缩问题清单，争取更多积极进展，为中美关系打开新的合作空间，更好造福两国人民和世界人民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平阐明了中方在台湾问题上的原则立场，强调台湾回归中国是战后国际秩序重要组成部分。中美曾并肩抗击法西斯和军国主义，当前更应该共同维护好二战胜利成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普表示，习近平主席是伟大的领导人。我同习近平主席在釜山的会晤非常愉快，完全赞同您对两国关系的看法。双方正在全面落实釜山会晤达成的重要共识。中国当年为二战胜利发挥了重要作用，美方理解台湾问题对于中国的重要性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两国元首还谈及乌克兰危机。习近平强调，中方支持一切致力于和平的努力，希望各方不断缩小分歧，早日达成一个公平、持久、有约束力的和平协议，从根源上解决这场危机。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 14:43:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763995655323_ZszYAz_1763995655447.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32033959</guid></item><item><title>习近平同美国总统特朗普通电话</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32033891</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;11月24日晚，国家主席习近平同美国总统特朗普通电话。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 14:31:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/focusNewsWwwBig.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32033891</guid></item><item><title>近两年平均收涨超97%！首批北交所主题基金迎第二个开放期</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32031992</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;业绩历经首个封闭期的集体折戟与第二个封闭期的强势逆袭，首批8只北交所主题基金交出了一份亮眼的成绩单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在首个两年封闭运作阶段全员业绩告负后，首批8只北交所主题基金于近两年实现强势反弹，平均累计收益率达到97.97%。其中，有三只主题基金近两年累计收益率超100%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从更长的时间维度看，截至2025年11月21日，上述8只北交所主题基金自成立以来的平均累计回报率为60.13%。值得注意的是，其中仍有一只基金尚未收复失地，累计收益仍为负值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至目前，南方北交所精选两年定开已公告自2025年11月24日起开放申赎，其余7只北交所主题基金何时开放尚未公布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;两年最高累计赚超170%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021年11月15日，北交所正式开市交易。2021年11月19日，易方达、华夏、广发、南方、嘉实、汇添富、大成、万家基金旗下共计8只北交所两年定开混合基金同步开售，并于同年11月23日成立，是首批面市的北交所主题基金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“北交所主题基金”，即指主投北交所市场且名称中带有“北交所”的基金，按照基金合同，北交所主题基金均有两年的封闭持有期，投资于北京证券交易所上市股票的比例不低于非现金基金资产的80%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从产品运作方式来看，首批8只北交所主题基金均采取两年定期开放的形式，即每两年定期开放申购赎回，封闭期内不办理赎回业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在结束第二个两年封闭运作期后，8只基金于近期再迎解禁。其中，南方北交所精选两年定开公告称，2025年11月24日至2025年12月19日期间，该基金接受投资人的赎回和转换转出申请；自2025年12月20日起，进入下一个封闭期。截至目前，剩余7只北交所主题基金还暂未公告具体解禁日期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从过往业绩情况来看，在首个两年封闭运作阶段（即2021年11月23日至2023年11月23日），首批8只北交所主题基金全员告负，两年平均收跌19.76%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进入第二个两年封闭运作期（2023年11月24日至2025年11月21日），首批北交所主题基金整体实现强势反弹，期间平均收益率达到97.97%，业绩显著回暖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，华夏北交所创新中小企业精选两年定开以高达178.18%的近两年收益率位居榜首；汇添富北交所创新精选两年定开A、万家北交所慧选两年定开A紧随其后，近两年收益率依次为141.64%、110.82%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;易方达北交所精选两年定开、南方北交所精选两年定开、大成北交所两年定开、广发北交所精选两年定开的近两年收益率则均超80%；嘉实北交所精选两年定开的近两年收益率也在50%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而拉长周期来看，截至2025年11月21日，上述8只北交所主题基金成立以来平均累计回报率为60.13%。其中，华夏北交所创新中小企业精选两年定开累计收益率高达138.62%；有5只北交所主题基金成立以来收益率均超60%，另有一只主题基金累计收益率也在20%以上；不过，嘉实基金刘杰管理的嘉实北交所精选两年定开，成立至今仍未能实现扭亏，其A、C类自成立以来分别累计亏损3.90%、6.17%。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763984514000_aNjJYY_1763984525916.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" data-imageid="362737883"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;来源：澎湃新闻记者据Wind数据统计&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;此时对北交所估值扩张的期待不宜太高&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于北交所主题基金表现不错的原因，华夏北交所创新中小企业精选两年定开的基金经理顾鑫峰指出了两个方面，第一，起步估值低。当时2022、2023年初，北交所因流动性等原因，绝大部分公司估值都非常低，大量的优质成长股的市盈率只有当年的十倍左右，而同类公司在沪深的估值往往高出很多。伴随着北交所公司逐步披露业绩，北交所涌现了一批高质量、高成长、低估值的优质个股，市场也逐步发现了他们的价值。第二，公募基金作为专业的机构投资者，研究实力雄厚，因此，这批北交所主题基金也是第一时间挖掘到上述高成长低估值的优质个股，享受了戴维斯双击带来的收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;顾鑫峰在三季报中称，北交所经过过去两年的持续上涨，整体估值中枢已经上来了，这个时候对估值扩张的期待不宜太高，对业绩的持续性要求更严。估值偏低、业绩优异的北交所次新股也是他当前和未来重点关注的对象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汇添富北交所创新精选两年定开的基金经理则在三季报中写到，2025年四季度，在主打“专精特新”的北交所市场，其重点布局三大投资主线：一是科技创新主线，在AI人工智能、机器人、智能终端等新科技领域，北交所有一些公司已做了较好的产业布局，值得重视；二是高端制造升级主线，在半导体自主可控、汽车电子、固态电池、化工新材料、机械装备等领域，北交所部分公司在细分领域具有较强的竞争力，卡位好；三是新兴消费主线，中国消费人群庞大，近年来结构性新兴消费亮点频出，在包括汽车后市场、医疗美容、运动健身等领域，北交所也有质地不错的公司可以重点关注。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 14:24:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763985609306_QFDNXw_1763985609449.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32031992</guid></item><item><title>“嫁”入央企一年半，广晟有色拟改名为中稀有色：全面融入中国稀土集团</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32033027</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763991316301_cW2DiP_1763991322204.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" data-imageid="362747726"&gt;&lt;p&gt;11月24日晚间，广晟有色金属股份有限公司（下称“广晟有色”，600259.SH）公告披露，公司拟将中文名称“广晟有色金属股份有限公司”变更为“中稀有色金属股份有限公司”，英文名称“Rising Nonferrous Metals Share Co.,Ltd.”变更为“China Rare Earth Nonferrous Metals Co.,Ltd.”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公司证券简称“广晟有色”将变更为“中稀有色”，证券代码“600259”保持不变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于公司名称变更原因，广晟有色在公告中称，公司坚持聚焦主责主业，重点围绕稀土产业上下游，同步拓展钨、铜等战略性稀有金属资源开发和应用，为全面融入中国稀土集团有限公司，更好发挥自身上游稀土资源优势和粤港澳大湾区地域优势，提高公司知名度及美誉度，深化品牌效应，聚力增强核心功能，提升核心竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广晟有色认为，变更后的公司名称、证券简称有利于突出公司的品牌优势，与公司主营业务和战略定位相匹配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广晟有色由始建于1953年的广东省冶金厅、1983年成立的中国有色金属工业广州公司、2002年改制而成的广东省广晟矿业集团有限公司沿革而来。广东稀土集团为广晟有色控股股东。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，2023年12月29日，公司间接控股股东广晟控股与中国稀土集团签署了《关于广东省稀土产业集团有限公司股权无偿划转协议》，2024年4月，完成股权无偿划转事项及工商变更登记，中国稀土集团成为公司的实际控制人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国稀土集团则为央企。在我国由稀土资源大国加速迈向稀土产业强国的背景下，该集团于2021年12月23日在江西省赣州市成立，是由中国铝业集团有限公司、中国五矿集团有限公司、赣州稀土集团有限公司所属稀土资产重组整合，并引入中国钢研科技集团有限公司、中国有研科技集团有限公司两家科技型企业组建而成，是国务院国有资产监督管理委员会直接监管的股权多元化中央企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外值得一提的是，广晟有色是广东省内稀土资源的唯一合法开采企业，拥有广东省内目前已获批的全部稀土采矿证。同时，公司具备稀土全产业链优势及科技创新优势。公司主要从事稀土矿开采、冶炼分离、深加工以及有色金属贸易业务，生产产品包括稀土精矿、混合稀土、稀土氧化物、稀土永磁材料等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司战略定位为稀土铜钨战略性资源旗舰企业，横向构筑“稀土、铜、钨”三大产业布局，纵向打造“矿山开采、冶炼分离、精深加工、贸易流通与进出口”完整的稀土产业链。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年前三季度，广晟有色营收为46.34亿元，同比减少46.97%；归属于上市公司股东的净利润为1.25亿元，同比实现扭亏。截至11月24日收盘，广晟有色股价报55.98元，上涨3.09%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 14:22:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763991335883_dBGmhj_1763991336095.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32033027</guid></item><item><title>专家：中东全面转型开始，将在更平衡的基础上建立新秩序</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32031986</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“中东地区的形势变化发生在国际秩序重塑的关键时刻，因而被赋予了新的含义。将来中东地区会更加平衡，在平衡的基础上建立新的中东秩序。”11月22日，上海国际问题研究院研究员李伟建在谈及当前中东局势时表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在当天于上海外国语大学举办的“教育部中东联合研究院期刊方阵建设暨中东形势学术论坛（2025）”上，李伟建发言指出，中东地区当前的热点问题，包括巴以冲突和叙利亚问题，本质上是全面转型的开始，目前以暴力性的形式表现出来，但最终仍要回到治理和发展。与此同时，中东的地区大国也在进行战略转型，伊朗和埃及等国正在从单一的地缘政治博弈转向更加综合的、可持续性的影响力建设，不能用简单的军事视角来进行评判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议期间，李伟建就美国总统特朗普试图推动沙特与以色列关系正常化的相关问题向澎湃新闻（www.thepaper.cn）表示，沙以两国建交的前景在目前的时机下不具备现实条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次论坛的主题为“深入学习贯彻中共二十届四中全会精神，加强中东研究自主知识体系建设”。与会专家就中东局势和中东研究作发言并展开讨论。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763983543000_xNNNxC_1763983613435.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362737275"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;11月22日，“教育部中东联合研究院期刊方阵建设暨中东形势学术论坛（2025）”在上海外国语大学举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“美国进攻、中俄防守”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海外国语大学副校长衣永刚在开幕式欢迎辞中指出，2026年将迎来第二届中阿峰会等重大事件，中东学界应密切关注相关动态。衣永刚强调，学科建设的核心在于知识生产，学术期刊是构建学术话语体系的重要载体。教育部等多部门已发文鼓励青年学者在国内期刊发表成果，中东研究相关期刊应进一步提升国际影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主旨发言中，宁夏大学学术副校长、中国中东学会副会长牛新春教授分析了中美阿三边关系的新态势，指出中阿关系日益紧密，对中美关系不必过度悲观。北京外国语大学副校长刘欣路教授分析了海合会国家关键矿产战略的动因、路径及影响，指出中国应从全球供应链重塑、规则治理等方面深化与海合会的战略互嵌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;22日上午的会议以“朱威烈先生执教六十周年暨中国中东研究自主知识体系建设”和“中东研究学术期刊建设”为主题。李伟建总结了2025年中东地区形势，认为地区秩序趋于平衡，阿拉伯国家开始增强自身军事能力，叙利亚过渡政府正逐步实现正常化。上海社会科学院国际问题研究所所长王健分析了美国对伊朗长臂管辖的效果，指出制裁虽对伊朗经济造成压力，但未能实现政治目标，伊朗通过“抵抗经济”和“向东看”战略有效应对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;22日下午的会议以“中东地区年度形势动态”和“新时代中阿关系与中阿文明交流”为主题。中国社科院研究员唐志超指出，&lt;strong&gt;2025年中东地区呈现美国进攻、中俄防守的态势，地区国家视以色列为威胁的倾向增强&lt;/strong&gt;，安全关系与全球供应链地位也在调整。上海社科院研究员余建华比较了第五次与第六次中东战争，认为后者是以色列顺势而为，&lt;strong&gt;巴以问题呈现倒退趋势&lt;/strong&gt;。浙江外国语学院教授马晓霖主张以“第六次中东战争”界定当前冲突，认为&lt;strong&gt;这是一场多输博弈，美国仍是秩序塑造者，中国也在积极适应新形势。&lt;/strong&gt;复旦大学研究员孙德刚提出巴勒斯坦建国的七种可能模式，认为持久冲突局面最为可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“沙特并不放心美国”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议期间，李伟建就上周沙特王储穆罕默德·本-萨勒曼访美并深化两国关系指出，沙特与特朗普政府类似，采取交易性的外交政策，将与以色列关系正常化作为筹码，换取美国方面更多的承诺，包括通过长期协议来保障沙特的安全。“目前来看，国际形势对于沙特而言比较有利，因此沙特的要价比较高，不太会轻易屈服于特朗普政府的要求。”他告诉澎湃新闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于沙特与以色列的关系，李伟建强调，以色列在新一轮巴以冲突中的行为已经引发全世界的广泛反对，沙特作为阿拉伯国家，若在此刻接近以色列，将面临国内外巨大的压力，这也是沙特方面反复向美国所强调的。就目前而言，沙特仍然坚持将建交问题与巴勒斯坦建国问题挂钩，要求获得一个解决巴勒斯坦问题的比较明确的路线图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过李伟建也表示，并不能完全排除沙特与以色列建交的可能性。沙特方面仍在观察中东地区的局势走向。如果加沙地带的和平进程能按照美国特朗普政府提出的“20点计划”顺利实施，再加上以色列总理内塔尼亚胡可能会在明年的选举中下台，以色列中间派力量能够上台并有所收敛的话，沙特确实可能加入《亚伯拉罕协议》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就沙特目前的战略自主问题，李伟建指出，尽管沙特目前整体上确实处于有利地位，无论是美国、中国还是以色列都希望能拉拢他，但也面临一系列潜在的风险。一方面，西方世界对于沙特的体制和意识形态接受度并不是很高，担忧沙特未来的政治取向会出现变化；另一方面，特朗普所奉行的交易性政策存在不确定性，沙特也担忧会被美国所出卖；最后，沙特与美国的合作仍然面临以色列的掣肘，尤其是在核技术领域上的合作，是以色列所不能接受的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李伟建最后指出，沙特方面已经意识到，以色列仍然是美国在中东地区的首要盟友，卡塔尔遭以色列袭击的场景仍在眼前，因而不能在战略层面上完全依赖美国，因此才采取了一种平衡对冲的外交政策，因而不能用简单的站队视角加以评判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本届论坛是教育部中东联合研究院成立以来的第二次重要会议。来自北京大学、中国社会科学院、北京外国语大学、中国人民大学、北京第二外国语大学、上海国际问题研究院、上海社会科学院、上海大学、上海外国语大学、浙江外国语学院、宁夏大学、西北大学、内蒙古民族大学、兰州大学、河南大学、云南大学、陕西师范大学等高校和科研机构的40余位专家学者与会。下一届论坛将由宁夏大学阿拉伯学院承办，继续推动国内中东研究资源整合与学术共同体的深化合作。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 14:12:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763985869224_a3SF4B_1763985869494.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32031986</guid></item><item><title>百亿私募希瓦创始人梁宏道歉：过于追求宏大叙事，忽略涨幅风险、性价比</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32032901</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;百亿私募希瓦私募创始人梁宏近日为业绩不佳道歉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希瓦私募最新发布的周报显示，旗下多数基金单周下跌7%左右，从最高点累计回撤幅度约20%，本次回撤大幅跑输主要指数。&lt;/p&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763989606405_BYxCkp_1763989606601.png" alt="" loading="lazy" data-imageid="362744690"&gt;&lt;p&gt;梁宏坦言，造成这一局面的原因主要有三个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是重仓的创新药股下跌，产生了4%以上的回撤。“操作上的问题是过于相信BD能成功，高位没有根据价值兑现大部分仓位，主仓位在浮盈近200%高位依然拿着，BD失败消息出来后，卖出决策又不够果断，导致后续卖出价格不好。”梁宏回顾称，自己对利好预期过度乐观，忽视了及时锁定收益的重要性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是第一重仓的硬件龙头公司。这只票梁宏30多元建仓，平均成本在40多元，由于非常相信人工智能时代的硬件入口逻辑，原本看到60元的合理估值，甚至预估公司今年450亿元利润、明年700亿元利润，于是一路持有到30%的仓位，没有及时兑现。然而，受存储芯片价格上涨影响，消费电子终端销售承压，叠加负面舆情发酵，尤其是成都事故引发舆论关注，明年预期利润直接砍到500亿元-550亿元。“高位估值合理阶段不该持有30%那么重的仓位，20%会合理很多。”梁宏称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三是美股稳定币股，这被梁宏称为“今年最大的错误”。该股上市冲到300美元后回调50%-60%形成平台，梁宏看中其未来五年50%-60%的复合增速，以及支付和外贸结算领域的想象空间，把它定义为“5倍股”，给了10%-11%的重仓仓位。梁宏反思投资稳定币个股忽略了三大风险：一是买入静态PE估值70倍-80倍；二是该股属于新股上市，后续出现了巨量低成本股份解禁；三是过去几年是加密货币牛市，忽略了加密货币如果转熊带来的巨大负面影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这三次失误加起来造成了18%的净值回撤，再加上一些跟随指数的正常下跌，最终酿成了希瓦私募20%的累计回撤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开资料显示，希瓦私募为百亿私募，其创始人梁宏为私募大V，在雪球平台拥有近百万粉丝，曾因被质疑业绩后公开发声怒怼而在市场中闻名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我知道因为这波回撤重创，让人失望。”不过，在最新周报中，梁宏多次诚恳道歉，表示很多2021年买入的投资人已经4年-5年时间遭受不好的体验，今年表现都已经差于指数平均水平，对此深表歉意，甚至直言“后面可能会有大的赎回，我也有准备了”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“去年六月份的硬件股，高位的创新药，包括我介入稳定币虽然已经调整了50%多，但是相比新股发行还是涨了好多倍。”梁宏坦言自己犯的错误其实本质是一样的，高位时候过于兴奋，过于追求宏大叙事，而忽略了涨幅风险，忽略了性价比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，展望未来，梁宏表示，依然非常看好明天的市场，而且明年是最近数年里面最看好的一年，“年底的一段时间去适应和调试自己，明年争取有一个好的改变”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梁宏还透露要有所改变，“过去我一直坚持长线持有优秀公司，不控回撤的想法，这个想法我坚持了8-9年了。但是我觉得是时候我要有所改变了。”他进一步说，未来，规模下来后，在坚持价值投资的基础上，会增加更多绝对收益的考虑，降低产品回撤，本质上这两者也并不冲突。这样回撤估计也会小很多。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 14:10:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763990060090_DnPtBs_1763990060312.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32032901</guid></item><item><title>东珠生态：中国地质工程集团起诉公司与汝南县住建局，涉案金额5.52亿元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32033284</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;11月24日，东珠生态（603359.SH）公告称，公司于近日收到驻马店市中级人民法院送达的《传票》，中国地质工程集团有限公司（简称“中国地质”）因建设工程施工合同纠纷对公司以及汝南县住房和城乡建设局提起诉讼，涉案金额约5.52亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据公告，原告因汝南县 G328 国道城区段提升项目、 汝南县创业路等3条市政道路项目、 汝南县产业集聚区创新路等5条市政道路建设项目建设相关事项， 起诉被告一（公司）、被告二（汝南县住房和城乡建设局），要求履行支付工程款等款项义务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;请求依法判令被告一向原告支付工程款本金1.66亿元、1.91亿元及财务费用6577.7万元、7916.74万元；请求依法判令被告一向原告支付逾期付款部分财务费用683.5万元、1461.78万元；请求依法判令被告二在欠付被告一工程款范围内向原告承担连带清偿责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;请求依法判令被告一支付原告办理本案支出律师费58万元、60万元。由二被告承担本案诉讼费、保全费、保全担保保险费用等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以上五项暂合计5.52亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于新增其他尚未披露的诉讼、仲裁事项，公告称，自公司前期于2025年7月2日《东珠生态环保股份有限公司关于累计涉及诉讼、仲裁事项的公告》至本公告披露之日，公司及控股子公司尚未披露的诉讼、 仲裁案件共计16件， 累计涉案金额为6.3亿元。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763991359038_bBdT6Z_1763991369429.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362747785"&gt;&lt;p&gt;东珠生态表示，截至公告披露日，上述诉讼案件尚未开庭，公司与原告在诉讼金额方面存在显著分歧，对公司本期利润或期后利润的影响存在不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;资料显示，东珠生态业务涵盖生态湿地保护、水环境治理、市政景观、国储林、森林公园、矿山修复、乡村振兴建设、林业碳汇等板块，是一家集投融资运营、规划设计咨询、林碳开发管理、生态环境治理为一体的综合性强、专业度高的生态修复与治理服务商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公司三季报显示，今年前三季度，公司实现营业总收入2.58亿元，同比下降29.78%；归母净利润亏损3024.18万元，2024年同期盈利1309.16万元；扣非净利润亏损3011.31万元，2024年同期盈利1354.69万元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 13:50:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763991417544_2ttmdt_1763991417768.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32033284</guid></item><item><title>外资持续唱多中国：三大因素驱动，A股长期回报前景良好</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32032000</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763984167000_RnybKt_1763984167165.png" alt="" loading="lazy" data-imageid="362737366"&gt;&lt;p&gt;尽管近日A股市场走势震荡，但外资唱多声不断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11月24日，摩根资产管理发布《2026长期资本市场假设》显示，中国A股长期回报前景良好，以美元计价在未来10年-15年预计年化回报率为7.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摩根资产管理环球多资产策略师盛楠表示，这一预期主要基于三大驱动因素：经济增长的长期韧性，盈利增长的韧性与风险因素的逐步明朗化，为风险资产提供了上行空间；更有力的增强股东回报政策，包括鼓励股份回购，强化现金分红，或有望支持A股长期回报；估值的潜在空间，随着公司治理的持续优化以及国际投资者对中国资产配置的逐步加深，A股市场估值有望迎来重估。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该报告还指出，鉴于宏观环境不断变化，60/40美元股债投资组合（60%MSCI综合世界指数+40%美国综合债券指数）在未来10至15年的预测年回报率为6.4%，依然具吸引力。尽管全球股市已经历一年上升趋势，资产回报预测却依然稳健。虽然劳动力紧张对长期经济增长构成压力，但AI普及将在短期内提升企业利润，且长远会有助提高生产力。报告特别指出，全球股票及另类投资（尤其是实物资产）可望提高投资组合多元化效益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摩根资产管理资深环球市场策略师朱超平表示：“全球风险资产年初至今表现依然强劲，在强韧的企业盈利及科技创新迅速发展的支撑下，全球公募基金市场长线回报前景依然乐观。值得关注的是，东亚市场正掀起公司治理改革浪潮，特别是中国及韩国等市场，当地企业正积极提高公司治理水平、增加股份回购、加强信息透明度，从根本改善资本回报，令企业的重点策略与股东利益更趋一致。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高盛也在近期指出，中国股票的牛市行情将延续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高盛首席中国股票策略师刘劲津近日在接受采访时表示，由中国AI热潮引领的股市上涨远非泡沫，因为中国科技公司仍有空间通过专注于AI应用来提升估值和盈利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘劲津指出，与美国聚焦算力的策略不同，中国将更多资本投入AI应用领域，这让投资者有理由相信，至少在短期内，中国AI的商业化变现能力可能更强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“关键问题在于企业如何将AI相关产品的需求转化为实际收益。相较于美国，专注于应用领域的中国企业估值仍处于更合理区间。”刘劲津说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“AI叙事将在中国演绎，”刘劲津表示，“中国AI投资周期较美国晚18个月左右，有进一步增长空间，并有望转化为盈利和收入增长。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望2026年，刘劲津预测，中国股票的牛市行情将延续，但上涨节奏可能会放缓，因为明年的驱动因素将从估值扩张转向盈利复苏，中国企业明年盈利增速将达12%-13%，较今年预期的2%-3%显著加速。同时，该行预计，到2027年中国股票有望进一步上涨30%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘劲津认为，盈利增长将受益于AI投资、中国整体GDP增速、反内卷政策及中企全球扩张。他还表示，境内外投资者的持续资金流入也将支撑牛市延续。南下资金净流入在创下今年1300亿美元历史新高后，明年有望再创新高。散户资金将继续从房地产市场向多元化资产配置转移，而机构资金也在响应增加境内股权配置的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“对政治或地缘政治紧张局势敏感度较低的全球投资者，正日益愿意发掘中国市场的投资机会，他们认识到中国市场尤其是科技和AI领域具备强劲的增长潜力，”刘劲津表示，来自墨西哥、智利和中东等新兴市场的客户正积极布局中国资产，将中国科技行业视为长期增长与多元化配置的关键领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 13:49:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763984167000_RnybKt_1763984167165.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32032000</guid></item><item><title>何立峰同法国经济、财政和工业、能源与数字主权部部长莱斯屈尔举行视频通话</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32033015</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;中法高级别经济财金对话中方牵头人、国务院副总理何立峰24日应约同对话法方牵头人，法国经济、财政和工业、能源与数字主权部部长莱斯屈尔举行视频通话，就近期中法经济财金合作和双方共同关心的问题深入交换意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;何立峰表示，中方愿与法方一道，深化经济财金领域交流合作，推动中法经贸合作不断取得新成果，为世界经济注入更多稳定性和正能量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;莱斯屈尔表示，法方愿与中方加强经贸投资等经济财金领域务实合作，推动两国经贸关系取得更大进展。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 13:26:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763990472177_eSdiWW_1763990472308.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32033015</guid></item><item><title>美国乌克兰特使称泽连斯基故作姿态，施压其“赶紧作出决定”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32032571</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763986925483_Dxi4aa_1763986925605.png" alt="美国乌克兰特使称泽连斯基故作姿态，施压其“赶紧作出决定”"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:11&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;美国乌克兰特使称泽连斯基故作姿态，施压其“赶紧作出决定”&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;近日，美国乌克兰特使凯洛格表示，听了泽连斯基的全国讲话后，明白了这是他故作姿态的一部分。这场冲突必须停止，因为他们正面临灾难性损失。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 13:23:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763986925483_Dxi4aa_1763986925605.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32032571</guid></item><item><title>野田佳彦批高市言论鲁莽：无疑会损害日本国家利益</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32032588</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763987226011_CAcX3s_1763987226181.png" alt="野田佳彦批高市言论鲁莽：无疑会损害日本国家利益"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:09&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;野田佳彦批高市言论鲁莽：无疑会损害日本国家利益&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;11月23日，日本最大在野党立宪民主党党首、日本前首相野田佳彦表示，鉴于首相高市早苗的言论导致日中关系恶化，高市应努力改善两国关系。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 13:17:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763987226011_CAcX3s_1763987226181.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32032588</guid></item><item><title>军方突袭多个窝点！缅甸媒体公布拆除电诈园区画面</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32032585</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763987087495_hWWy1K_1763987087677.png" alt="军方突袭多个窝点！缅甸媒体公布拆除电诈园区画面"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:05&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;军方突袭多个窝点！缅甸媒体公布拆除电诈园区画面&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;缅甸广播电视台11月23日播出画面显示，位于克伦邦妙瓦底地区的KK电诈园区被拆除。视频显示，KK园区内的建筑物通过爆破和挖掘机被拆除。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 13:13:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763987087495_hWWy1K_1763987087677.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32032585</guid></item><item><title>李在明最新涉华表态：稳定处理好对华关系，推进务实外交</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32032556</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763986703082_dTJBHE_1763986703238.png" alt="李在明最新涉华表态：稳定处理好对华关系，推进务实外交"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:22&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;李在明最新涉华表态：稳定处理好对华关系，推进务实外交&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间11月23日，韩国总统李在明表示，韩国将稳定地处理好对华关系，推进以国家利益为中心的务实外交。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 13:12:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763986703082_dTJBHE_1763986703238.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32032556</guid></item><item><title>加拿大总理：即使没有美国，世界也可以运转</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32029958</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763963774848_rNSzjX_1763963775063.png" alt="加拿大总理：即使没有美国，世界也可以运转"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:22&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;加拿大总理：即使没有美国，世界也可以运转&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间11月23日，加拿大总理卡尼表示，即使没有美国参与，国际社会仍可在诸多议题上取得进展。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 13:07:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763963774848_rNSzjX_1763963775063.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32029958</guid></item><item><title>印度劫匪冒充央行官员，拦截运钞车劫走7000万卢比</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32030002</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763966088149_tTh6E4_1763966088313.png" alt="印度劫匪冒充央行官员，拦截运钞车劫走7000万卢比"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:08&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;印度劫匪冒充央行官员，拦截运钞车劫走7000万卢比&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间11月22日，印度南部城市班加罗尔警方宣布，他们破获一起涉案金额高达7000万卢比（约合555万元人民币）的抢劫案，已有3名嫌犯被捕。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 13:06:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763966088149_tTh6E4_1763966088313.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32030002</guid></item><item><title>天府文旅：拟现金方式收购西部旅游所持毕棚沟公司34.3%股权</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32032237</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;11月24日，成都新天府文化旅游发展股份有限公司（天府文旅，000558.SZ）发布公告，拟使用自有资金购买理县毕棚沟旅游开发有限公司（下称“毕棚沟公司”）34.30%的股权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据公告，天府文旅拟与阿坝大九寨旅游集团有限公司（下称“大九旅”）共同参与理县毕棚沟景区运营项目，大九旅拟以现金方式购买冠忠（重庆）旅游开发有限公司（下称“重庆冠忠”）所持毕棚沟公司51%股权，天府文旅以现金方式购买成都西部旅游投资控股（集团）股份有限公司（下称“西部旅游”）所持毕棚沟公司 34.3%股权，本次拟收购的毕棚沟公司不含景区门票相关收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告显示，毕棚沟公司成立于1998年8月，注册资本21380.26万元（人民币，下同）。目前，重庆冠忠所持毕棚沟公司51%的股权，认缴出资额约1.09亿元；西部旅游所持毕棚沟公司34.3%的股权，认缴出资额约7333.43万元；理县旅游景区管理处持有毕棚沟公司14.7%的股权，认缴出资额约3142.9万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毕棚沟公司主要负责在毕棚沟景区内开展经营业务， 主要为景区提供交通 （包含观光车、电瓶车）、酒店餐饮、冬季娱雪项目等旅游配套服务。毕棚沟风景区位于四川省阿坝藏族羌族自治州理县朴头乡梭罗沟境内，是一个集原生态景观博览、登山穿越、极地探险、滑雪滑冰、休闲度假于一体的大型原生态旅游风景区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;天府文旅表示，此举是为夯实冰雪旅游战略布局，构建休闲度假目的地矩阵，优化资产结构，提升经营效益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;天府文旅指出，按照“泛文旅体”的战略规划，公司致力深耕文旅体融合发展方向，聚焦冰雪旅游业务，围绕增强业务核心竞争力，提高抗风险能力，不断夯实发展根基。本次《股权交易意向协议》的签署，符合公司发展战略，旨在进一步巩固并提升公司市场地位，完善产业布局，有助于公司提升业务规模及综合竞争力，构建休闲度假目的地矩阵，优化资产结构提升持续经营能力。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 12:27:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763985789922_3cyfEM_1763985790044.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32032237</guid></item><item><title>日本政府官员透露：大熊猫租借项目已经停止</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32032205</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="705977" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/8b93631a1c674214b1b570995297503f/hd/1763985182394_bySw3a_1763985299208.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763985323998_DNacbD_1763985324153.png" data-duration="00:41" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;日本政府官员透露，大熊猫租借项目已经停了。目前，日本国内仅有2只大熊猫，分别为东京上野动物园的“晓晓”和“蕾蕾”。朝日电视台透露，明年2月，这两只大熊猫将回到中国，到那时日本全国都将没有大熊猫了。“大熊猫热”一直是带动上野地区消费的重要因素。有估算称，“晓晓”和“蕾蕾”一年就可以带来超过300亿日元（约合人民币15亿元）的经济效益。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 12:09:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763985351027_JXsft2_1763985351202.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32032205</guid></item><item><title>王兴兴、稚晖君入选，工信部人形机器人标准化技术委员会名单公布</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32031326</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;人形机器人行业标准化加速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11月24日，工业和信息化部公示了人形机器人标准化技术委员会委员名单，公示时间为11月25日至12月24日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据名单，工业和信息化部总工程师谢少锋任主任委员，中国电子学会副秘书长梁靓任副主任委员兼秘书长，国家地方共建人形机器人创新中心首席科学家江磊、北京具身智能机器人创新中心总经理熊友军、宇树科技创始人王兴兴、智元机器人联合创始人彭志辉（“稚晖君”）任副主任委员，各地机器人创新中心、人工智能研究院相关专家，清华大学、北京大学、上海交大等高校学者，以及优必选、星动纪元、银河通用、新松机器人、乐聚、逐际动力、加速进化、傅利叶、云深处、松延动力、小米机器人、星海图、商汤、奇瑞、华为、中兴通讯、小鹏等企业高管入选委员会委员。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763978005519_rfEMNx_1763978021427.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" data-imageid="362732572"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;人形机器人标准化技术委员会名单部分名单&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，在第八届虹桥国际经济论坛上，多位委员会委员就相聚一堂，共商人形机器人产业的未来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;江磊直言，与众多从业者交流后，他发现行业急需通过标准来反内卷。人形机器人行业应通过建立标准实现“反内卷”，以合作取代低水平竞争。“我们应该用合作去早日实现未来的梦想，而不是在行业刚起步时就陷入价格战、应用战。一个好的创意出现，多家公司一拥而上进行复制，这会不断消耗企业家的热情。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前，人形机器人市场热度高企，订单不断。优必选今年已累计获得超8亿元订单，星动纪元订单也已超5亿元。同时，宇树科技、乐聚都已在推进上市流程，云深处科技也已完成股改。谁能最终脱颖而出，不仅取决于技术能力的收敛，也取决于行业标准能否及时、有效地建立，标准化并非行业终点，而是人形机器人真正走向普及的新起点。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 12:06:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763981325373_MiZc8f_1763981325591.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32031326</guid></item><item><title>跟随单雯的杜丽娘感受姑苏，昆曲国乐中“听得见的江南画卷”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32031988</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当国乐和昆曲碰撞，舞台上展开一副姑苏画韵，绘就一幅“听得见的江南画卷”。上周末，苏州民族管弦乐团携手昆曲名家、梅花奖得主单雯和一级演员张争耀，在上海音乐厅呈现了一场独具风情的音乐会《江南·乐》。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251124/6864889a-070e-4cfa-a0a7-b85ab88e3543.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251124/6864889a-070e-4cfa-a0a7-b85ab88e3543.jpeg" data-height="679" data-width="1019" data-filesize="208410" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="362737243"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;昆曲名家单雯牵手苏州民族管弦乐团&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场音乐会以“江南国乐”“影视国潮”“华夏国风”为脉络，刚刚荣获“文华音乐奖”的苏州民族管弦乐团以全新的视听呈现，演奏了多首耳熟能详的民乐作品。乐团艺术指导彭家鹏、二胡演奏家朱昌耀等在经典民族音乐作品的基础上融入流行、摇滚、电声等元素，对《姑苏行》《扬州小调》《二泉映月》等进行了再创作，展现了一台国乐新潮的江南音乐会。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251124/8a72a2ce-3413-4190-ba43-3e0d7e5f5841.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251124/8a72a2ce-3413-4190-ba43-3e0d7e5f5841.jpeg" data-height="624" data-width="937" data-filesize="154062" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="362737244"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;单雯、张争耀以音乐会形式演绎昆曲《牡丹亭》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;音乐会最大的亮点，当属昆剧名家、昆曲新生代最出色的闺门旦之一单雯的“粉墨登场”。她和昆剧小生张争耀以精美戏装上台，在苏州管弦乐团和昆笛演奏家陈英武伴奏下，演绎了《牡丹亭》中“游园·惊梦·寻梦”三折经典唱段。水墨昆腔在民乐合奏下，展现了一幅动人的江南文化风情画卷。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251124/dc3601dd-9159-45ab-8723-04f9f1992367.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251124/dc3601dd-9159-45ab-8723-04f9f1992367.jpeg" data-height="924" data-width="618" data-filesize="157827" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="362737242"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;单雯扮演杜丽娘&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，明年，单雯将和浙江民族乐团合作，再度牵手晶英文化，以沉浸式新国风民族管弦昆曲音乐会的全新形式，再现京昆大师梅兰芳与俞振飞合作的经典《牡丹亭·游园惊梦》。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 11:58:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763983169113_HzCxwS_1763983169114.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32031988</guid></item><item><title>国内首部聚焦杂技小丑的电影：爱让我们成为彼此的英雄</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32030250</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;11月23日，电影《小丑爸爸》在北京举办“温暖感恩献映”首映礼。编剧薛峤携主演张天其、陈美希、田诗雨、张潮、马杰、宋艺鹏、兰涌悉数亮相，分享影片创作背后的暖心故事，与媒体嘉宾、观众共同提前解锁这份治愈人心的情感盛宴。该片将于11月27日全国公映。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电影讲述了某河北杂技团在猝然宣布解散后，孤儿笑笑帮助失业小丑演员王鸣（张天其）经营小丑花店，使其重燃起生活的希望。而王鸣在得知笑笑身患重病后，仍承担抚养责任，两人为传承吴桥杂技（国家级非物质文化遗产）而共同努力的感人故事。《小丑爸爸》是国内首部以杂技小丑演员为主人公的温暖现实主义轻喜剧作品。此前已入围2025亚洲国际电影节AIFF金鹮奖，并曾获第七届香港国际青年电影节最佳创投项目奖及第六届亚洲华语电影节优秀创投项目奖。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3087826" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763867033678_ZZFwn3_1763966669262.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="362723398"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;电影海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首映礼上，总制片人姜剑英动情地介绍说电影剧本改编自现实中的真人真事：“我们在采风、采访的时候，就遇到过一位小丑演员。他本身有严重的胃病，但为了给二婚的继女治病，他一直努力在舞台上演出，挣钱养家。最后孩子的病治好了，他因为胃部大出血倒下了……我们在筹备电影的时候，也分析了目前国内的电影市场，近年来可以说方方面面的人物形象都有了，小餐馆老板、快递员……所谓反映底层小人物命运的电影都有。唯独没有展现、颂扬咱们杂技行业，尤其是小丑演员的电影。其实我们大家不要小瞧了小丑演员，他在一个杂技团里边扮演的角色，往往是面面俱到的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“《小丑爸爸》在筹备期间另一大难点，是谁来出演片中的小丑？这是有一定难度的。首先他得能在舞台上表演小丑，那些滑稽动作不是谁都能学得像的。再者，生活中他卸妆后还不能太丑，没有观众缘（笑）。我们挑选了30多个候选者，最后才定下由张天其出演。”姜剑英说。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3087839" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/undefined_HQTHSJ_1763966817565.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="362723397"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;首映礼现场图  编剧薛峤（左一）、张天其（左四），发言者（左三）为在片中饰演杂技团团长的知名演员张潮&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主演张天其就此回应道，王鸣这个角色是自己“主动请缨”争取来的。“可能大家过往一直觉得我的形象比较正，要去扮演小丑这样比较生活化的角色有难度。定下出演小丑后，我提前两个月进组，跟导演一场戏一场戏地过，每句台词都反复斟酌。也去到杂技团体验生活，包括学习小丑的舞台动作。我很珍惜出演的机会，这个剧本如此动人，是近些年来很难见到的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;编剧薛峤在发言时表示在自己的剧作理念里，电影永远是探讨人与人、人与世界、人与自己的关系。“《小丑爸爸》正是对这三个话题的回应：小丑不仅是一种职业，也隐喻着当下每个普通人的困境：一方面，我们有些时候也不得不戴着一层面具与人相处；另一方面，我们熟悉的环境也正面临巨变——最终，我们都要回归对自我认同的反思。电影传递的理念则是：能打破这三重困境的唯有‘爱’，是爱让我们得以成为彼此的英雄。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“而且我们这次把最多的笔墨放在了王鸣跟笑笑的这对父女情上，他们没有血缘关系，但两个人的感情胜似父女亲情——这种忘年交其实介乎于亲情和友情之间，我认为最是动人。《小丑爸爸》的主题非常具有现实主义，跟今天在座的每一位观众的距离很近，希望大家在观影结束后多在社交媒体上提出宝贵意见，也让这部‘感恩’的电影可以温暖更多的人。”薛峤说。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 11:57:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763967045770_yDS6h5_1763967046029.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32030250</guid></item><item><title>管虎获开罗国际电影节终身成就奖，讲好不断演变的中国故事</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32028845</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;在刚刚闭幕的第46届开罗国际电影节上，中国导演管虎被授予终身成就最高奖“金字塔荣誉奖”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开罗国际电影节作为国际A类电影节，自1976年创办以来，管虎是第一位获得金字塔终身成就奖（Lifetime Achievement Golden Pyramid)的中国导演，该奖项是这一电影节最高等级荣誉奖项之一，标志着国际影坛对管虎艺术成就的高度认可，也为中埃文化交流写下了浓墨重彩的一笔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在开罗歌剧院举行的颁奖典礼上，管虎在获奖感言中表示自己将这一荣誉视为自己创作生涯的新起点。除了接受这一殊荣，他还担任了本届开罗国际电影节国际主竞赛单元评委，并举办“不断演变的中国故事——管虎大师班”，与各国电影人进行深度交流。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251124/8a5ebde4-2579-4a85-a3cd-d3f463a5bb8a.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251124/8a5ebde4-2579-4a85-a3cd-d3f463a5bb8a.jpeg" data-height="1693" data-width="1270" data-filesize="568821" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="362710856"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;管虎获得金字塔荣誉奖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，管虎已经成为观众认知度较高的商业片导演，他的风格化探索也在华语电影中不可忽视。从1992年北京电影学院毕业自筹资金拍摄首作《头发乱了》，到2025年站在开罗国际电影节终身成就奖领奖台，管虎用三十三年时间践行着一部中国导演的奋斗史。2009年，他凭《斗牛》获第46届台湾电影金马奖最佳改编剧本奖，同时该片入围第66届威尼斯电影节地平线单元最佳影片，开启了他的国际获奖之路。此后，《老炮儿》《八佰》《金刚川》等作品接连斩获中国电影导演协会年度导演、金鸡奖、金马奖、东京电影节、多伦多电影节等各大电影节的嘉奖，口碑与奖项双收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年更是他的丰收之年，《狗阵》在第77届戛纳国际电影节荣获一种关注单元“最佳影片”和狗狗金棕榈评审团大奖，同时在北美地区，其作品接连提名第34届哥谭独立电影奖“最佳导演”、2024美国电影独立精神奖“最佳国际影片”等专业奖项，展现出其作品在国际影坛的广泛影响力。2025年暑期上映的《东极岛》更在英国举办了首映礼，影片凭借超越国界的人道精神与顶尖工业制作，引发国际社会对中国战场平民义举的广泛关注，成为传递人类共通价值的文化载体。待映新作《一个男人和一个女人》同样体现了管虎对多元类型的探索，这部由黄渤、倪妮主演的现代都市情感大片于2024年上海国际电影节首映并获最佳摄影奖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正如管虎在“不断演变的中国故事”大师班中所分享的，他始终坚持从细腻入微的人物刻画到恢宏厚重的时代描摹，以电影镜头捕捉中国社会文化的快速变迁。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 11:56:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251124/15a00920-64ac-4276-a762-98bf6e2587dd.jpeg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32028845</guid></item><item><title>贵州农商联合银行领导班子公布，原贵州省联社理事长杨松拟任董事长</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32031220</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;贵州农村商业联合银行股份有限公司（下称“贵州农商联合银行”）领导班子公布，原贵州省联社理事长杨松、主任杨鸿钧分别被推荐为董事长、行长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11月24日，贵州省人民政府公布的通知显示，省人民政府同意组建贵州农商联合银行董事会、经营层班子，撤销贵州省农村信用社联合社（下称“贵州省联社”）理事会、经营层班子；推荐&lt;strong&gt;杨松为贵州农商联合银行董事、董事长人选&lt;/strong&gt;；推荐&lt;strong&gt;杨鸿钧为贵州农商联合银行董事、副董事长、行长人选&lt;/strong&gt;；推荐李莉、张金禄、陈杰、冯万华为贵州农商联合银行副行长人选；杨松、杨鸿钧、李莉、张金禄、陈杰、冯万华在原贵州省农村信用社联合社所任职务自然免除。通知的落款时间为11月21日。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3089574" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763978863339_MhEr7X_1763978863513.png" loading="lazy" data-imageid="362733556"&gt;&lt;p&gt;公开资料显示，杨松出生于1973年6月，2024年4月被推荐为贵州省联社理事、理事长人选，同年7月获准出任贵州省联社理事、理事长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，杨松长期任职于贵州省金融系统，曾任贵州省国有资本运营有限责任公司党委书记、董事长，2023年3月起任贵州省地方金融监督管理局（贵州省金融工作办公室）局长（主任）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杨鸿钧于2024年3月被推荐为贵州省联社理事、副理事长人选，同年9月被推荐为贵州省联社主任人选，同年10月获准出任贵州省联社理事、副理事长、主任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，杨鸿钧曾任职于中国农业银行贵州省分行，2017年1月获批出任中国农业银行贵州省分行营业部总经理，2018年1月获批出任中国农业银行贵州省分行副行长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李莉、张金禄、陈杰、冯万华均任职于贵州省联社系统。其中，李莉、张金禄于2022年3月获准出任贵州省联社副主任，陈杰于2024年7月获准出任贵州省联社副主任，冯万华于2025年2月获准出任贵州省联社副主任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贵州农商联合银行已于今年7月启动筹建工作。7月29日，贵州农商联合银行筹建工作小组（以下简称“筹建工作小组”）公告称，决定在贵州省联社基础上组建贵州农商联合银行（暂定名），并授权筹建工作小组组织实施和开展筹建工作。贵州农商联合银行成立后，原贵州省联社的业务、资产，以及债权债务等权利义务均由贵州农商联合银行承接。贵州农商联合银行筹建和开业尚待金融监管部门核准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贵州农信官网介绍，截至2025年2月，贵州农信由省联社及所辖84家农商银行（农信联社）组成，营业网点2293个，员工2.8万名，存款突破9229亿元，贷款突破7095亿元。2月5日，贵州省《政府工作报告》提到，将推动农村信用社改革落地，组建贵州农商联合银行。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 11:34:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763980911284_mGb6Tz_1763980911402.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32031220</guid></item><item><title>隐者陈其钢：想做作曲家，必须先做一个独一无二的人</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32031502</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;11月23日，作曲家陈其钢艺术传记电影《隐者山河》北京举行首映礼。澎湃新闻记者现场注意到，首映现场的蓝色设计别有深意——蓝色不仅能让人平静，更象征着深度和无限——这片精心营造的蓝色空间，如同喧嚣都市中的一隅精神孤岛，映照着影片中“归隐山河”的哲思，也为现代人紧绷的神经提供了一次深度的释压与疗愈。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3089537" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763968363275_ZRJztJ_1763978210477.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="362733684"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;北京首映礼现场图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多在场观众都表示，两个小时的观影体验像是一次深度的“心灵按摩”，“电影结束后，我发现自己的呼吸都不知不觉变慢了。”而这场首映，标志着影片从高校走向更广阔天地的开端，正式启动全国城市路演。该片将于11月25日，通过全国艺联专线与广大观众见面。&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="705959" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/2bf0293622d449888d5f3c20fc6cc5df/hd/1763978857070_Ryjy28_1763979082721.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://thepaperinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/video/1762188387225_4E7F82_1763979101443.jpg" data-duration="03:02" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p class="news_video_name"&gt;《隐者山河》正式预告片(03:02)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《隐者山河》是一部深入陈其钢精神世界的艺术传记电影。全片横跨浙江丽水遂昌、北京、巴黎、荷兰、威尔士、悉尼、墨尔本等多地拍摄，记录了数十位世界级音乐家演绎陈其钢作品的珍贵现场，观众将得以亲睹戈蒂埃·卡普松、马克西姆·文格洛夫、艾莉森·巴尔松、郎朗、余隆等数十位世界级音乐家，在顶尖乐团的演奏下，多部作品的现场也将首次在大银幕上独家演绎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电影片尾曲演唱者陈小朵首次观影后感叹：“不期而遇的杰作，意料之外的融洽，竟丝丝合缝。每一帧画面里的脉脉无言、每一个转场的流转，全都对上了陈其钢音乐里那些让语言穷尽的山河无限。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3089611" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763968322436_2RmdPz_1763979479304.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="362733682"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;郭旭锋&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;导演郭旭锋阐释了本次创作的初衷：“很多人以为的陈其钢是一位音乐大师，但影片中，他更是我们的同类，他承认自己的笨，也在孤独和挣扎中坚韧不拔地前行，他用自己的方式回答了一个我们都该自问的问题：当世界喧闹向前时，应如何走回自己的世界？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中央美术学院人文学院教授、古典文学学者董梅在发表观影感受时表示：“陈其钢先生对我而言，最大的意义在于他是一个当代的、我们能够看到的生命案例。在当代的环境之下，我们的现在处境之下，人原来还可以这样存在。”董梅特别提到影片中一个动人细节：“陈其钢老师会在工作坊结束后送每一位学员离开。这种以生命经验无保留地分享的态度，体现了一个真正的师者精神。就像孔夫子说的，‘以吾一日长乎尔’——我只不过比你们年长一些，先于你们取得经验，先于你们受到教训。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作家、编剧苗炜在讨论中提出了对影片艺术性的期待：“纪录片有两种属性，一种是媒介属性，还有一种就是艺术作品本身。我希望导演能更勇敢地把它当成艺术作品来呈现。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，导演现场回应道：“我七年前的初衷，是希望实现对陈其钢精神上的传承和分享，使影片在艺术性和功能性之间需要适度平衡。一开始我去找陈老师，是希望从他身上找到答案。但七年过去后，我发现并没有什么标准答案。我得出的结论是：每个人只能走他自己的路。因为我们每个人的教育背景、成长环境都不太一样。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尤为值得一提的是，陈其钢本人当日虽未能到场，映后播放的一段音频，还是让众人感受到他的风骨与气韵——1977年，陈其钢考入中央音乐学院作曲系，五年后以全优成绩毕业。这段音频，正是他作为“大师兄”送给现而今央院作曲系师弟、师妹们的一大段肺腑之言：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“不太适合（和你们）视频，其实说话也有点上气不接下气，这样的情况其实经过了五六年时间，我总是抱着希望说，自己能不能好一点？结果还是且战且退，一直到‘退’到今天这个状态，实际上还是很艰难，而且也有一些沮丧，不像你们在影片中看到的那个我，胖胖的，甚至片中我在工作坊里跟大家讲课时，两个腮帮子还有肉的那种感觉，简直像个大肥猪。现在的我和那时候完全不一样了，而且由于吃各种药对身体都有害处……”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“大家刚刚看过这部电影，如果说我们想分享一些经验给观众的话，不是说我做了什么，而是我怎么做，这才是最重要的。时代在变了，我做了什么，实际上你们不可借鉴，也无法分享。但是大家可以学的，是一种独立自主、自由开放的胸怀和精神，这是可以给你提供借鉴的人生方式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你们班里肯定有佼佼者对吧？你不是佼佼者，可能你还是班里最落后的一个人，但这没有关系，你就做好你自己，因为你要写的是你的心灵之声，你要做的是自己的事情。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“要想做一个作曲家，你必须先做一个独一无二的人。这不是狂妄，这是必须的条件。要想做到这一点，你必须吃苦，如果你这个人没有吃过苦，无论是心灵的苦，还是物质的苦，你根本就做不了作曲家。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3089620" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1762184534835_tFdzmQ_1763979643660.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="362733686"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《隐者山河》电影海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 11:23:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763980645656_8zkK2i_1763980645861.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32031502</guid></item><item><title>全球网络峰会中国成焦点：机器人圈粉，“欧美要向中国取经”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32031505</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763980307759_bGikCc_1763980307990.png" alt="全球网络峰会中国成焦点：机器人圈粉，“欧美要向中国取经”"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:56&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;全球网络峰会中国成焦点：机器人圈粉，“欧美要向中国取经”&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;在近日举行的2025里斯本全球网络峰会上，“中国”成为关键词：多家中企参会，峰会不仅首次设立中国主题日，还首次举办了中欧数字服务合作研讨会。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 10:55:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763980307759_bGikCc_1763980307990.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32031505</guid></item><item><title>日本柚子乐队取消沪港台巡演</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32031504</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763980120059_k1sQfh_1763980140732.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362733713"&gt;&lt;p&gt;据日本共同社报道，日本人气二人组乐队“柚子”22日宣布取消原定12月先后在香港、上海、台北的亚洲巡演。据其官网显示，该巡演原定12月3日在香港、6日在上海、8日在台北举行。关于取消的缘由，官网介绍称“由于不可抗力的各种原因，所有公演全部取消”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，日本首相高市早苗关于“台湾有事”的国会答辩引发中日关系紧张，原定11至12月在中国各地举行的日本艺人相关活动已接连取消。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 10:54:52 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763980153705_DJMkFf_1763980153873.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32031504</guid></item><item><title>大外交｜反常规的G20约堡峰会：美国缺席“助力”达成联合宣言，“全球南方”彰显力量</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32031085</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763977038426_HfkiPD_1763977038557.png" loading="lazy" data-imageid="362730294"&gt;&lt;p&gt;据央视新闻报道，当地时间11月23日，二十国集团（G20）领导人第二十次峰会在南非约翰内斯堡闭幕。南非总统拉马福萨在闭幕式上发表讲话，向各方在南非担任G20主席国期间给予的支持表示感谢，并强调本次峰会成功通过《领导人宣言》，体现了二十国集团在全球困难形势下维护多边合作、推动共同发展的坚定决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨表示，在本次峰会上，全球南方国家的发展诉求被前所未有地置于全球议程核心位置。他强调，21世纪最大的增长潜力在非洲，实现这一潜力，需要加强非洲与G20乃至全球的合作伙伴关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国广播公司（BBC）在会议开幕前的报道中指出，南非是本届G20轮值主席国中最后一个接任的国家，也是最后一个主办该峰会的南方国家。过去三年，印尼、印度和巴西分别担任了峰会主席国。因此，南非政府表示，希望利用其担任主席国的机会，弥合全球南北发展之间的差距。它希望推动公平、可持续发展和共同繁荣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国社会科学院西亚非洲研究所所长贺文萍在接受澎湃新闻（www.thepaper.cn）采访时表示，作为今年G20的轮值主席国，南非将非洲的关切、“全球南方”的关切加入了本次峰会的议程，也获得了与会各方的支持，“G20这个平台本身就是发展中国家和发达国家坐在一起进行讨论的机制，通过将‘全球南方’议程加入讨论，还有包括非洲联盟正式加入G20，都表明在这个机制中，‘全球南方’的力量更大了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“全球南方”诉求被置于全球议程核心&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次峰会是G20机制成立以来，首次在非洲大陆举行领导人峰会。峰会还一反常规，在11月22日峰会开幕当天便通过了《二十国集团领导人约翰内斯堡峰会宣言》，强调通过多边合作应对全球挑战，并呼吁加强对发展中国家的支持，以推动包容性增长与可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美国缺席本次峰会的背景下，《非洲商业》杂志报道称，拉马福萨将峰会通过的联合宣言“视为南非顶住了美国持续的压力，在G20峰会上实现了自身议程的证明。”宣言首先呼吁为较贫穷国家提供更多支持，以应对气候变化和其他灾难，呼吁更多地利用“负担得起、包容和可及的预先安排的融资机制”来加强减少灾害风险和防灾准备工作。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道称，宣言还反映了南非在其议程中优先考虑的经济欠发达国家的其他紧迫关切，包括采取行动确保低收入国家的债务可持续性；为公正的能源转型调动资金；以及利用关键矿产实现包容性增长和可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于关键矿产，该宣言承诺支持加大勘探力度，“尤其是在发展中国家”，并呼吁“促进矿产来源、路线、市场、加工地点和价值链的多样化；加强矿产资源丰富的发展中国家的价值保留和增值”，以及实施环境、社会和治理标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，11月23日，由中国和南非共同发起的《支持非洲现代化合作倡议》正式发布。倡议围绕支持非洲实现公正平等、开放共赢、人民至上、多元包容、生态友好、以和平与安全为支点的现代化等方面提出举措，呼吁国际社会加大对非洲现代化进程的关注和投入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南非国际关系与合作部副部长莫拉卡23日表示，发展是非洲大陆的优先事项。在当前全球地缘竞争加剧的背景下，非洲国家的现代化进程面临诸多障碍，例如延长关键矿产的价值链、非洲大陆自贸区建设、加快绿色转型等。中国在此次峰会上提出的多项倡议，表达了中国对全球发展事业的支持，也展现了全球南方国家间的团结合作。全球南方国家携手发展、共同探索现代化模式，这至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贺文萍表示，经过多年发展，G20已经不再是一个单纯讨论经济事务的平台，正转型为一个更广泛的国际治理平台，“因为经济跟地缘政治、和平安全是分不开的，比如俄乌冲突就导致了非洲出现经济危机、能源危机、粮食危机。就是因为地缘政治跟经济发展的联系越来越紧密，G20自然也就会讨论更多问题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为轮值主席国，南非在此次峰会的议程中更多地提出非洲的关切、‘全球南方’的关切。”贺文萍分析道，比如债务问题，非洲国家认为债务负担太重，发达国家得采取一些措施来解决这个问题；再比如矿产资源开发的问题，非洲不但要保护自己的资源，现在也希望矿产资源开发的增值能留在非洲，还有就是提高非洲的技术能力的问题。“这些都是非洲的关切，所以南非要在峰会上提出来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;发出支持多边主义重要信号&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻报道，拉马福萨23日表示，通过本次峰会形成的《领导人宣言》“不仅是文字，更是推动全球行动的承诺”。他强调，多边主义依然是解决共同挑战的最佳途径，“我们一次次证明，分歧不能阻碍合作，共识终将引领世界前行”。他呼吁各方加快落实《2030年可持续发展议程》，推动更加包容、公正、繁荣的世界，“确保没有一个人被落下”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与以往历届会议不同，本次峰会在开幕当天就通过了联合宣言。据法新社报道，拉马福萨22日在峰会开幕式上致辞说，G20峰会凸显了多边主义的重要性和现实意义，G20大多数成员达成压倒性共识，同意一开始就应该通过峰会宣言。他说：“G20强调多边主义的价值和重要性。峰会宣言的通过向世界发出了重要信号，即多边主义能够而且确实发挥了作用。它传递了希望和团结的信息。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，国务院总理李强在开幕式发表的讲话中指出，面对世界经济复苏乏力，我们要坚持和衷共济，坚定维护自由贸易，建设开放型世界经济。面对分歧矛盾，我们要坚持求同存异，积极寻找利益最大公约数，通过平等协商妥处纷争摩擦，推动解决各自合理关切。面对治理困局，我们要坚持与时偕行，带头坚持多边主义，加快推动世界银行、国际货币基金组织、世贸组织等机构改革，提升发展中国家话语权，构建更加公平开放的国际经贸秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据法新社等媒体报道，多位出席会议的领导人和一些国际组织都表达了对多边主义的支持。加拿大总理卡尼表示，“全球经济的重心正在转移”，这意味着G20需要更加关注新兴经济体和南方国家。他说：“将新兴大国和发展中国家纳入G20就像创造了一个全新的世界，这实际上有助于抵消特朗普缺席的影响。此次峰会实际上为多边主义注入了新的活力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法国总统马克龙11月21日向记者表示，G20不应因美国缺席而中断工作。他呼吁各国领导人加倍推进合作，“我们对美国的缺席表示遗憾，但峰会仍将继续……我们不能因单一国家的缺席而停滞不前。”他强调，尽管存在政治干扰，世界主要经济体仍有责任确保谈判按计划推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总部位于英国的乐施会表示，“南非为世界树立了榜样，确保二十国集团立场坚定，集体同意发表领导人宣言——捍卫多边主义——尽管面临强大的反对力量。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贺文萍表示，本次峰会对多边主义发出了强有力的支持。她指出，尽管此次二十国集团领导人峰会遭到了美国的抵制，但依然通过了联合宣言，“而且是第一天就通过了，这就显示了非洲团结的力量，以及‘全球南方’乃至全世界团结的力量。”她表示，随着美国接任G20轮值主席国，“他肯定会把他的那套理念往G20里面塞，国际上这种发展理念的碰撞和讨论肯定还要持续。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美国“缺席”为达成共识创造空间&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早在本次峰会召开以前，美国对峰会的抵制就一直是笼罩在峰会上方挥之不去的阴影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法国《世界报》称，美国对南非G20峰会的抵制可以追溯到今年2月。美国国务卿鲁比奥当时批评称，南非G20峰会的主题“团结、平等、可持续”，“换句话说就是多元、公平、包容和气候变化”，这些主题是“反美主义”，他缺席了随后的G20外长会议。报道称，除了G20峰会本身，整个南非政府都成了白宫的攻击目标，美方指责南非政府煽动对白人农民的“种族灭绝”。为了澄清事实，南非总统拉马福萨于5月前往华盛顿，却不料遭遇“白宫伏击”。此外，美国还对南非产品输美加征高达30%的所谓“对等关税”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《世界报》称，南非随即改变了应对策略。在全球南方国家以及欧洲国家多次重申支持南非担任轮值主席国后，南非政府公开坚决抵制美国的压力。南非国际关系与合作部长拉莫拉表示：“我们认为，G20应该发出一个明确的信息，那就是无论有没有美国，世界都能继续前进。”报道评价称，南非展现出的自信令人印象深刻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻报道，在会议前夕，美国驻南非大使馆照会南非政府，反对在未经美方同意下“以二十国集团共识为前提发表任何峰会成果文件”，遭南非政府拒绝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;剑桥大学可持续发展领导力研究所教授理查德·卡兰德在接受BBC采访时就表示，“具有讽刺意味的是，特朗普的缺席可能会为达成真正的共识创造更多空间，因为人们不会再时刻提防他，也不会再试图预测或应对他的行为和立场。”他补充说，美国的缺席可能会让中等强国挺身而出，通过发表联合声明来推动他们想要的改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉莫拉在此前曾表示，南非正在努力说服与会各国“必须通过一项领导人宣言，因为不能让一个缺席的人拖累整个机制”。德国总理默茨23日在接受采访时称，特朗普政府抵制此次峰会“是不明智的”。他表示，目前全球“正在经历一场重组，新的联系正在形成，但美国在其中扮演的角色很小。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，本次峰会上也有声音担忧G20的作用遭到削弱甚至走向中介。据新加坡《联合早报》报道，马克龙在22日的开幕致辞中警告，G20正努力解决重大危机，但由于国际合作裂痕显现，“G20恐怕正走向一个周期的终结”。报道称，本届峰会召开之际，正值世界大国就如何结束俄乌冲突分歧加剧、COP30气候变化大会艰难落幕。G20与会领导人警告，集团在化解经济危机方面的作用，可能会因地缘政治分裂而削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贺文萍表示，尽管有一些担忧认为特朗普政府的单边主义立场与G20支持的多边主义格格不入，但各方也存在妥协的空间，“不能说到最后G20这个机制就解散了，那岂不是更糟糕？”她表示，明年各方之间的谈判和博弈可能会更加激烈，“但最后肯定会找出一个（解决方案），总会有一些方法能够让有关机制继续前行，都是政治妥协的艺术。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 10:50:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763977038426_HfkiPD_1763977038557.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32031085</guid></item><item><title>米哈游创始人蔡浩宇新游戏亮相，AI能为游戏行业带来多大想象空间？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32030660</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;卸任米哈游董事长后，蔡浩宇再出新作：通过大语言模型构建“AI+游戏”系统——打造属于十亿人虚拟世界的舞台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻记者获悉，近日，由米哈游（miHoYo）与全球互动娱乐品牌HoYoverse联合开发的都市开放世界全新产品《Varsapura》首次亮相，于社交媒体平台公开了时长为31分钟的实机演示视频。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《Varsapura》由HoYoverse联合创始人蔡浩宇担当制作人，集结上海、新加坡、洛杉矶、蒙特利尔等多地研发力量，采用虚幻引擎5（UE5）开发。值得注意的是，《Varsapura》的美术风格显著区别于米哈游过往作品，在保持风格化的基础上，加入更多的写实细节。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763971217813_rEiWaA_1763971230801.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362726810"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在二次元之外更具备写实感&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;场景方面，米哈游新作以新加坡、上海等亚洲都市景观为蓝本，设计一座极具现代感的都市，水中的倒影、婆娑的绿叶、疾驰的车辆、远方的高楼……玩家仿佛置身于真实世界之中，但当场景变换画面“坍缩”，踏入世界，超现实感又油然而生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;角色塑造方面，《Varsapura》没有采用米哈游过往擅长的赛璐璐风格与3D卡通渲染路线，具备二次元风格特色的同时，为现实题材提供更多空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;米哈游CEO刘伟在朋友圈表示，从2020年就开始探索游戏行业皇冠上的明珠——城市开放世界，“我们想做一个高品质叙事，美术风格更加独特，玩法上也要有突破的现实都市题材的开放世界项目，代号：PJSH（Project SH）。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘伟表示，由于想法太宏大，团队一上来就大干快上，违背一贯坚持的从最小原型开始验证的标准，结果当然显而易见，PJSH项目在2022年年底解散。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“直到2023年底，蔡喵（蔡浩宇）脑海中关于城市开放世界的画面逐渐清晰，终于想清楚自己到底想创作一个什么样的作品，而不是只是做一个厉害的项目。”刘伟表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;米哈游方面向记者表示，自从2023年卸任米哈游董事长后，蔡浩宇便将更多的精力在前沿科技的研究与应用、新项目研发之上，其中AI是其积极探索的方向。在蔡浩宇看来，未来AI与游戏的结合，将有机会带来全新的、颠覆性的娱乐体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;HoYoverse的目标是打造一个由内容驱动的宏大虚拟世界。作为下一代旗舰产品，《Varsapura》被视作迈向目标的重要一步，最终成为十亿人虚拟世界的舞台。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763971218938_aJ7sen_1763971230797.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362726811"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AI+游戏成未来趋势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，AI和游戏的结合，已经成为如今行业的整体趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果把AI比作自动驾驶，目前AI和游戏的融合仍处于L1（自动驾驶的初级阶段）。”世纪华通首席战略官方辉向澎湃新闻记者坦言，在他看来，游戏行业是AI落地的第一场景，也是AI盈利的先行指标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在2D图片生成上，借助人工智能单季度产出超50万张素材，提效超过80%。此外，能产出超过300个3D资产，占比超30%。”三七互娱技术中心数据副总裁王传鹏向澎湃新闻记者分享了一组数据，足以彰显AI目前对游戏行业强大的“改写”能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;盛趣游戏美术中心负责人林蕤向记者透露，旗下《地城之光》通过AI工具打造3D模型，效率较传统纯人工建模提升100%。目前，其AIGC技术应用已覆盖2D设计、3D建模、动画制作、字体生成、数字人开发、视频创作、企业知识库搭建、资产管理等多个领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;腾讯互娱副总裁、总编辑余睿超表示，AI将首先在游戏生产端落地，正加速渗透到产业的各个环节，其中虚拟内容生产和AI生产管线，是腾讯当前布局最多的领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;腾讯“混元”最近推出了游戏视觉生成平台，相当于给设计师提供一整套AI工具包，能将效率提升数十倍。生成式AI的浪潮正从生产端向体验端延伸，为游戏带来更大想象空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亚马逊云科技中国区行业集群总经理李剑向记者分析称，生成式AI出现以后，第一批应用场景更多的是降本增效，尤其是在重劳动力的美术、原画、视频制作方面，可以利用到生成式AI，比如说文生图或者文生视频。另外一个降本增效的方面是代码生成，原来需要很多代码本身的审核代码、标准代码生成，而现在有大约30%的代码可能都是AI能够生成的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今年以来，在游戏行业中AI扮演了更多、更重要的角色，而不仅仅是降本增效。比如说，我们有些客户用到AI去做他的休闲类游戏的关卡平衡，以提高玩家的满足感；又比如说一些新游戏的尝试，休闲类游戏企业会尝试用AI做行业的调查跟研究。从前两年的降本增效到现在的业务提升方面，AI扮演着更重要的角色。”李剑表示。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 10:46:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763971252321_sQnHMm_1763971252454.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32030660</guid></item><item><title>卫星物联网业务启动商用试验，哪些产业链板块有望受益？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32030702</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;中国卫星物联网业务正式启动商用试验，这是新型卫星通信业务商业化的最新进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11月22日，工业和信息化部在湖北武汉举办2025中国5G+工业互联网大会。本次大会上，工信部正式宣布启动卫星物联网业务商用试验。该商用试验将丰富卫星通信市场供给，支撑商业航天、低空经济等新兴产业安全健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卫星物联网业务，是指通过卫星通信技术连接各类物联网设备，为数据采集、可穿戴设备等各类终端，以及汽车、船舶、飞机等交通工具提供广域物联网连接的一种低速数据业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年8月，工业和信息化部发布《关于优化业务准入促进卫星通信产业发展的指导意见》。《意见》提出，到2030年，卫星通信管理制度及政策法规进一步完善，手机直连卫星等新模式新业态规模应用，发展卫星通信用户超千万。促进低轨卫星互联网加快发展，实现全球范围内宽带网络覆盖。支持开展手机等终端设备直连卫星业务，推动卫星通信形成规模效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对卫星物联网业务，工业和信息化表示，提出组织开展卫星物联网商用试验，支持符合条件的企业依托低轨卫星物联网星座，为天空、海洋、偏远地区等地面网络无法覆盖的区域，提供广域物联网连接服务。研究设立新型卫星通信业务，进一步扩大向民营企业开放。鼓励民营企业依法依规利用各类高低轨在轨卫星资源，通过租用卫星资源、开展增值服务、分销代理业务等多种商业化合作方式，盘活存量卫星资源，丰富业务种类，繁荣卫星通信市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国信息通信研究院院长余晓晖接受采访时表示，以前的物联网，通过地面的网络把物体连在一起，有很多区域达不到，比如说偏远地区、天空、海洋里面很多网络覆盖不到，卫星物联网具有全域覆盖的特点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，这次商用试验为期两年。将通过开展卫星物联网业务商用试验，支持符合要求的企业依法依规开展卫星物联网业务，推动卫星物联网在交通、能源、渔业、应急、工业等各行业各领域规模应用，进一步激发民营经济活力，支持商业航天安全健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着卫星物联网商用试验启动，产业链上下游企业将迎来新一轮发展机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，中国三大基础电信运营商中国电信、中国移动、中国联通均有卫星移动通信业务经营资质，可依法开展手机直连卫星等业务，深化应急通信、海事通信、偏远地区通信等场景应用，丰富通信服务与产品供给。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民生证券在近日的研报中指出。政策大力支持下，卫星互联网行业迎来重要发展机遇，商业航天的“大航海时代”有望开启。预计天基算力与传输将开启数据基建与应用全新范式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛迪顾问日前发布报告认为，卫星通信产业驶入“快车道”——投资重心主要集中在制造、运营服务两大环节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛迪指出，随着卫星产业的逐步发展扩大，投资活动呈现新态势。从投资轮次分布来看，卫星领域投资目前仍主要集中于天使轮、A轮，且投资次数持续增长，反映出不仅行业活力旺盛，已获得资本初步青睐，同时投资者对卫星通信持有长期关注的视角，愿意陪伴项目共同成长。近三年，投资轨迹呈现向B轮、C轮逐渐过渡的清晰趋势，这标志着部分先发企业已通过技术、市场验证，进入规模化扩张阶段。此外，Pre-IPO轮与战略投资开始出现，体现出头部企业发展已趋成熟，行业整体发展日渐完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，从投资产业环节分布来看，中国卫星领域投资前期集中于卫星制造环节；伴随产业发展，资金逐步向卫星运营及服务、地面设备等环节延伸。地面设备领域的投资占比在2024、2025年显著提升，这表明随着星座组网加速和应用场景落地，产业链配套能力正得到系统性强化。卫星发射领域虽投资规模仍较小，但持续获得资本关注，体现出中国卫星通信产业从以卫星研制为核心，逐步向发射服务与全产业链生态构建演进，全产业链协同格局正在形成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从概念板块来看，信达证券研报列出有两类标的：1）无人装备：航天电子、光电股份、力鼎光电、中无人机等。2）卫星互联网&amp;amp;商业航天：陕西华达、苏试试验、铂力特、上海瀚讯等。民生证券建议重点关注：空天计算领域已有重点布局的普天科技、中科星图、中科曙光、开普云、软通动力、千方科技、佳都科技、中国软件等，同时也建议重点关注具有核心卡位优势的卫星互联网细分领域领军企业创意信息、上海瀚讯、南京熊猫、梅安森、六九一二等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至11月24日收盘，三大运营商悉数收红，其中，中国移动（600941）报收108.72元，微涨0.22%；中国电信（601728）报收6.85元，涨0.88%；中国联通（600050）报收5.43元，涨0.93%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 10:18:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763972553191_tpAFeF_1763972553368.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32030702</guid></item><item><title>嫦娥六号月壤为什么这么黏？科学家揭秘</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32031445</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;记者今天（24日）从中国科学院地质与地球物理研究所获悉，基于嫦娥六号月壤样品，该研究所祁生文研究员团队系统揭示了月球背面月壤表现出的较高黏性特征的物理机制，从颗粒力学层面完整阐释了嫦娥六号月壤“为什么这么黏”的科学谜题。相关研究成果今天在国际学术期刊《自然·天文》发表。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3089555" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251124/33298c19-da2c-46ba-9f01-9813f5882cb7.jpg" loading="lazy" data-imageid="362733210"&gt;&lt;p&gt;2024年6月27日，嫦娥六号任务总设计师胡浩在嫦娥六号任务新闻发布会上提到，月球背面采样过程中，发现嫦娥六号着陆区月壤“似乎稍微黏稠一点，还有点结块”，显示出与月球正面的嫦娥五号月壤不同的物理特性。针对月球背面月壤这一特性，祁生文研究员团队开展了一年多的深入研究。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究团队通过固定漏斗实验和滚筒实验，精确测量了嫦娥六号月壤的休止角——这个反映颗粒材料流动性的关键指标。实验结果显示，&lt;strong&gt;嫦娥六号月壤的休止角显著大于月球正面样品，其流动特性更接近于地球上的黏性土体，&lt;/strong&gt;证实了胡浩总设计师的发现：背面“似乎稍微黏稠一点”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3089554" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251124/79daab13-3424-4ec7-94a8-49a882e9acd7.jpg" loading="lazy" data-imageid="362733211"&gt;&lt;p&gt;精细成分分析表明，月壤中含有极少量磁性矿物且不含任何黏土矿物，即排除磁力和胶结作用的影响后，&lt;strong&gt;研究团队确认其休止角增大主要受三种粒间力的协同控制：摩擦力、范德华力和静电力。&lt;/strong&gt;其中，摩擦力的作用与颗粒表面粗糙度正相关，范德华力与静电力的作用则随颗粒尺寸减小而显著增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此基础上，科研团队对嫦娥六号返回样品进行了1微米的高空间分辨CT扫描，通过对超过29万个月壤颗粒的尺寸与形态进行精确厘定，并同月球正面嫦娥五号和阿波罗月壤对比，发现嫦娥六号月壤颗粒更细，形态更复杂，整体球度显著偏低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;祁生文研究员指出，这一现象颇为反常，通常颗粒越细，形状越接近球形，而嫦娥六号月壤虽细，形态却更复杂。研究人员认为，这可能与样品中富含易破碎的长石矿物（约占32.6%），以及月球背面经历更强太空风化作用有关。&lt;strong&gt;嫦娥六号月壤又细又粗糙的颗粒特性，提升了摩擦力、范德华力与静电力的贡献，产生更高的休止角，造就了其更高黏性特征。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3089556" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251124/59c71fc3-0dc9-457a-9012-c7a6ba8af5c9.jpg" loading="lazy" data-imageid="362733212"&gt;&lt;p&gt;该研究首次从颗粒力学角度，系统阐释了月壤的独特黏聚行为，揭开了嫦娥六号月壤的“黏性”之谜，为未来月球探测任务提供了重要科学依据。随着我国深空探测步伐的不断加快，这些研究成果将为月球基地建设、月面资源开发利用等提供关键理论基础，助力我国在月球科学研究和资源利用领域取得新的突破。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 10:14:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763978550666_yTmDfc_1763978550869.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32031445</guid></item><item><title>吉林省财政厅厅长陈宇龙被查：主动向组织交代问题，曾任吉林银行董事长</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32031079</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;11月24日，据吉林省纪委监委消息：吉林省财政厅党组书记、厅长陈宇龙涉嫌严重违纪违法，主动向组织交代问题，目前正接受吉林省纪委监委纪律审查和监察调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈宇龙，1973年7月出生，1994年7月参加工作，中共党员，管理学硕士，高级经济师，毕业于中国人民大学工业经济系工业经济专业。他曾任吉林省金融控股集团股份有限公司总裁、党委副书记；吉林银行行长、党委副书记；吉林银行党委书记、董事长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021年12月，任长春市委常委，后出任长春市委常委、长春市人民政府副市长，长春新区党工委书记。2023年4月，任吉林省财政厅党组书记、厅长。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 10:12:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763976605837_nJkzzf_1763976606025.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32031079</guid></item><item><title>英国前首相卡梅伦患前列腺癌</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32031315</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="3089507" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251124/33086515-7403-4586-8296-43a527a92b68.jpg" loading="lazy" data-imageid="362732211"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;英国前首相卡梅伦（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间24日，英国前首相卡梅伦向外界透露，自己正在接受前列腺癌治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡梅伦现年59岁，于2010年至2016年间担任英国首相。2023年至2024年间曾短暂担任英国外交大臣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，英国举行脱欧公投，在公投结果显示多数人赞成英国脱离欧盟后，卡梅伦辞去首相职务。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 10:07:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251124/33086515-7403-4586-8296-43a527a92b68.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32031315</guid></item><item><title>央行：25日将开展10000亿元MLF操作</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32031050</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;央行持续加码中长期资金投放，中期借贷便利（MLF）连续9个月加量续做。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 中国人民银行11月24日发布中期借贷便利招标公告称，为保持银行体系流动性充裕，2025年11月25日，将以固定数量、利率招标、多重价位中标方式开展10000亿元MLF操作，期限为1年期。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 鉴于本月有9000亿元MLF到期，央行通过MLF净投放1000亿元。这是央行连续9个月加量操作MLF。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 在本月MLF操作之前，央行分别在11月5日和17日开展了7000亿元和8000亿元买断式逆回购操作，11月通过买断式逆回购净投放5000亿元中长期资金。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 在5月降准之后，央行持续开展中期借贷便利和买断式逆回购操作，中期流动性处于净投放状态。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 央行在《2025年第三季度中国货币政策执行报告》中指出，保持流动性充裕，使社会融资规模、货币供应量增长同经济增长、价格总水平预期目标相匹配，持续营造适宜的货币金融环境。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 10:06:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763975934382_ccXhCQ_1763975934536.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32031050</guid></item><item><title>每日看盘｜AI叙事重构，激活A股反弹能量</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32030697</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;周一A股市场出现了震荡中重心有所回稳的态势。其中，以商业航天为代表的军工主线、以AI应用端为代表的AI主线领涨，从而激发了短线A股的做多意愿，推动着主要股指相继探底反弹。与此同时，有着更多AI应用端资产的港股恒生科技指数也同步扬升。看来，AI主线有了新的叙事逻辑，从而有利于短线行情的演绎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美股“七姐妹”分化催生AI新方向&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;打开以英伟达、微软、谷歌为代表的美股“七姐妹”日K线图，可以清晰地看出，当前只有谷歌保持着较为流畅的上升趋势线，而英伟达、微软等个股的日K线则出现了构筑头部的态势。对此，有分析人士指出，这其实说明了当前资本越来越相信谷歌Gemini3的能力已超越OpenAI，进而衍生出两个推论：一是，AI的未来可能并不仅仅依靠庞大算力硬件的堆砌，而是需要拥有更广阔的应用场景、拥有更为丰厚的语料库等要素，而这些要素恰恰是谷歌的传统业务。二是随着竞争格局的渐趋明朗，未来算力硬件投资规模会有所放缓，这其实也是前期市场担忧AI泡沫的源头之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这对于A股来说，无疑有着较强的指示意义。一是，在周一A股的AI应用端再度发力，易点天下（301171）在上周五大涨20%之后，在本周一再度大涨7.78%，盘中涨幅一度逾15%。与此同时，人民币资产中也有与谷歌类似的品种，那就是阿里巴巴—W（09988），故，该股在周一大幅上涨，驱动着港股恒生科技指数大幅扬升，也从一个侧面为A股的反弹营造了氛围。二是，硬件端则出现了进一步休整的态势。其中，工业富联（601138）在小作文的影响下更是一度跌停，收盘时下跌7.8%。以PCB、CPO为代表的英伟达产业链个股也有进一步调整的态势，这其实也是A股在盘中反弹一波三折的缘由之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;科技主线仍是A股战略方向&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，对AI硬件主线来说，仍不宜轻言完全见顶。主要是因为据环球网援引彭博社报道，美国能源部一名官员当地时间19日透露，美国总统特朗普计划下周在白宫签署一项行政命令，其中将推出一项名为“创世使命”的计划，旨在推进美国在人工智能（AI）领域的发展。这一方面意味着美股的算力投资已经与国家战略绑在一起，因此，不宜轻言AI算力投资规模确定放缓。另一方面也意味着AI已成为主要经济体竞争的关键变量，已上升至战略维度。在此背景下，A股的动量资金也不会轻易放弃AI算力主线这一主战场的主动权。因此，新的叙事在不断注入新的活力，故，后续AI主线还有望反复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，A股的商业航天板块在周一大幅领涨，也从一个侧面说明了包括AI、商业航天等在内的产业前沿主线仍然是各路资金愿意超配的核心主线，这也进一步证实了主要经济体的竞争主要是科技的竞争，是前沿产业的竞争。巧合的是，在周一，无论是港股还是A股，创新药产业链个股也有所活跃，比如说药明系的相关品种的股价均有明显的拉升动作。如此的走势也就意味着在当前经济体竞争的大环境下，科技竞争输不得，后续或将仍会有一系列的措施为科技前行注入新的养料，从而给A股带来新的股价扬升催化剂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综上所述，虽然AI主线叙事的变革使得AI硬件主线有所调整，使得A股周一在盘中反弹一波三折，但科技宏大叙事的张力仍有望赋予AI、商业航天、军工、创新药等等科技主线反复活跃，成为A股后续行情的推动力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（执业证书：A1210623100001）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 10:05:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763972347455_S8Ekiw_1763972347600.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32030697</guid></item><item><title>豪华品牌的转型之道：段建军谈奔驰的“平衡智慧”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32031064</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;今年的广州车展，外面的气温冷于往年，但5.1号展馆的梅赛德斯-奔驰展台却是热度空前，成为这场一年一度盛宴中，最引人注目的焦点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奔驰展台以“多元宇宙”的设计理念构筑了一个立体化的体验空间。中央的Vision Iconic展区采用极简主义的蓝白配色，悬浮式灯光装置营造出未来感；AMG性能区则以赛道元素为灵感，深处的AMGGTXX概念车区域则用经典的复古未来感橙色包裹，彰显着性能美学的张力；而最引人注目的潮流跨界区，这里不仅展示了与麦当劳联名的CLA“痛车”，更将广州本土的东山口潮流文化融入展陈设计，鲜艳的涂鸦艺术与经典三叉星徽形成有趣对话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种从单一展示向多元体验的转变，预示着百年奔驰，正在以更开放的姿态拥抱新一代消费者。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251124/61731056-c6d9-4d03-8bdd-0050c90d38c6.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251124/61731056-c6d9-4d03-8bdd-0050c90d38c6.jpeg" data-height="849" data-width="1269" data-filesize="160764" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="362730099"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;创新背后的本土化实践&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在车展前的科技日上，奔驰借助梅赛德斯-AMG GT XX概念车的中国首秀展示了一波来自“汽车发明者”的硬核技术。作为AMG.EA平台的前瞻力作，其搭载了源自F1®的驱动科技，应用了轴向磁通电机、电芯直冷技术，打破了高性能电动车在性能与耐久性之间的传统矛盾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其核心亮点在于三台轴向磁通电机组成的驱动系统，相比传统径向磁通电机，其在重量、体积和效率方面实现跨越式突破。这套电机系统仅需传统电机1/3的重量与体积，即可输出同等功率，峰值功率超过1000千瓦（约1360马力），最高时速突破360公里/小时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更重要的是，GT XX概念车在意大利纳多测试赛道以平均300公里/小时的速度连续行驶超过7天，总里程达40,075公里，相当于沿赤道绕地球一周，并刷新了25项世界纪录。这一壮举不仅展示了其动力系统的成熟度，也为2026年相关技术在AMG.EA平台量产车型上的落地奠定了基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果说GTXX的首秀是奔驰在科技层面上宣示行业地位、开启下一个时代攻势的信号，那么前不久上市的全新奔驰纯电CLA，则是其在当下产品攻势、传播策略层面的“新起点”和“新支点”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广州车展期间，北京梅赛德斯-奔驰销售服务有限公司总裁兼首席执行官段建军阐释道：“全新奔驰纯电CLA上市发布会在形式和叙事逻辑上的创新，正是基于这款车年轻化的定位，我们希望为大家营造一种 '松弛感’。”这种以用户为中心的创新思维，体现了奔驰对中国市场传播环境的精准把握。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251124/d28e8067-67a1-446b-94c4-5e746d8f4719.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251124/d28e8067-67a1-446b-94c4-5e746d8f4719.jpeg" data-height="846" data-width="1269" data-filesize="75413" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="362730098"&gt;&lt;p&gt;段建军进一步回顾了品牌在中国市场的创新历程，就上市活动本身来说，奔驰一直在不断创新。从2014年长轴距C级车上市打造的C Community创意街区，到2015年迈巴赫运用中国传统的梅兰竹菊元素，再到2018年A级车在首钢园喊出的“这才是新生代豪华轿车该有的样子”，这些里程碑式的发布会都展现了奔驰作为一个德系品牌在中国市场的持续探索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，这些创新并非源自这家跨国车企的“全球模式”，而是基于对中国消费者深度洞察的本土化实践。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对细分市场逾180款车型的激烈竞争，段建军展现出稳健的战略视野。“全新奔驰纯电CLA处在一个竞争激烈、也是充满活力的细分市场。但我们从不回避竞争，我们也相信全新奔驰纯电CLA的产品价值会受到客户的青睐”，他指出。相比短期的销量数字，奔驰更看重这款车的战略意义，它标志着品牌在电动化、智能化领域全新篇章的开启。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在营销创新层面，奔驰构建了全方位的用户触达体系。除了限时的全国统一上市专享价这一价格体系创新外，还携手品牌新锐大使王楚钦打造CLA冠军版车型，推出毛绒小狮子周边，并与麦当劳、英雄联盟等跨界合作。这些创新都获得了非常热烈的市场反响。这种全方位的创新尝试，展现了奔驰在新时代与用户建立深度连接的决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;安全理念的系统性践行与标准引领&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着国家对电动汽车安全标准持续加强，段建军重申了品牌的安全理念：“安全是奔驰品牌的立身之本，是我们写在基因里的承诺。”他进一步解释了奔驰在智能辅助驾驶系统上的审慎态度：“我们坚持'测一城、开一城'策略，看起来慢，但底层原因是我们绝不拿客户做小白鼠。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种对安全的极致追求体现在产品研发的每个环节。段建军介绍了全新奔驰纯电CLA的安全标准：“整车进行了超150套破坏性检测，报废检测数量是行业平均水平的3倍；实现车身7,000多个焊点、1,300多处胶连接、13种机械连接全检测。”即使在看不见的细节上，奔驰同样坚持最高标准，其电磁干扰防护标准达到行业标准的4倍，为特殊人群提供周全保护。这些严苛标准背后，是奔驰139年造车经验积累的质量哲学。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;油电双行战略下的&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;强大产品攻势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了电动车型的突破，奔驰对燃油车型的全面焕新同样展现了其战略眼光。段建军强调：“不变的是我们对 '油电同质、油电同智’的坚持。”作为行业内率先提出“油电双行”战略的车企，奔驰始终认为“尊贵的梅赛德斯-奔驰车主，不该做选择题”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们主张‘油电同质’，安全与品质，从不因驱动形式而区别对待；我们践行‘油电同智’，智能科技，绝非电车专属，而是豪华标配，智能是豪华的必要条件，但不充分。”段建军强调说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次广州车展，奔驰的产品焕新涵盖了C级、E级、S级、GLB SUV、GLC SUV及GLS SUV等多款核心车型。以长轴距C级车为例，焕新后的车型增加了价值约4.5万元的配置。在智能进阶方面，比如焕新后的C 260 L运动轿车及轿车、C 260 L皓夜运动轿车、E级车的标准轴距E级车/E 260 L轿车及以上车型、GLC 260 L 4MATIC动感型及以上车型等，将标配导航辅助驾驶（覆盖全国范围高速路段与城市快速路段）。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251124/266bb3a2-57dc-4be0-bf1f-90388a51087d.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251124/266bb3a2-57dc-4be0-bf1f-90388a51087d.jpeg" data-height="1091" data-width="1269" data-filesize="72735" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="362730100"&gt;&lt;p&gt;这种大幅度的价值升级，体现了奔驰在燃油车市场的持续投入决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望2026年市场格局，段建军认为：“中国豪华车市场经历了爆发式增长，现在已经进入到理性调整阶段。”面对这一趋势，奔驰将坚持“在不确定性中把握确定性”的战略思路，既要保持战略定力，做价值马拉松的长期主义者，又要保有因时而变的敏捷性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，2025年仍是奔驰产品和技术攻势的“蓄水期”。“我们利用蓄水期的时间窗口，聚焦产品体系的智能化、电动化、数字化升级，为2026-27年的最强产品技术攻势积蓄力量，厚积薄发。”段建军透露，到2027年，奔驰将一共带来多达7款中国专属车型，全面覆盖从豪华轿车、性能SUV到纯电MPV等所有核心细分市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，组织架构的优化也在同步推进，今年7月成立的数字化与传播部门，正通过“4个1”数字化战略推动全面升级，构建从品牌认知到用户体验的全链路数字化生态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;创新营销与渠道优化双轮驱动&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在线下体验层面，奔驰展现出令人耳目一新的创新活力。段建军特别提到了与本土文化的深度结合：“在广州车展期间，我们将在东山口打造为期一周的 '星动城市派对’，通过打卡、试驾、花车巡游等方式，让全新奔驰纯电CLA和潮流年轻人打成一片。”这种打破传统营销边界的尝试，展现了品牌融入用户真实生活的决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在经销商网络建设方面，奔驰则保持着稳健务实的推进节奏。“高质量且具有可持续盈利能力的网络运营，对我们、对经销商伙伴都至关重要。”段建军表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据介绍，当前经销商的网络优化升级工作正在有序推进。重点从规模化发展转向质量效率提升，包括提升网络运营效率和盈利能力、精简冗余渠道覆盖、优化数字化用户旅程、升级服务体验，并在必要时增设新型零售网点。这些举措旨在构建一个更健康、更可持续的销售服务网络。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这个充满变革的时代，梅赛德斯-奔驰以其独特的平衡智慧，在传承与创新、全球标准与本土化需求、电动化转型与燃油车焕新之间，找到了一条稳健的发展路径。从产品到服务，从营销到渠道，这个百年豪华品牌正在通过系统性的创新变革，展现其拥抱汽车产业新时代的决心与能力。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 09:51:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763976029171_XfnmXm_1763976029502.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32031064</guid></item><item><title>盘中触及跌停，工业富联：四季度整体经营按既定计划推进，未下调利润目标</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32030364</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;市场传闻让工业富联盘中一度跌停。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11月24日，有投资者向工业富联（601138）提问：“公司股价下跌，有消息传，公司已经下调了第四季度业绩目标，同时也有观点认为，大客户在L10/L11商业模式上会有调整，可能对公司在业务布局和盈利能力产生不利影响。请问属实吗？公司如何看待？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;工业富联在投资者互动平台表示：“当前，公司第四季度整体经营，包括GB200、GB300等相关产品出货均按既定计划推进，客户需求持续畅旺，生产及出货一切正常。公司未向市场下调第四季度利润目标，不存在应披露未披露的信息。同时，与客户合作开发的下一代产品，也正在按前期的计划如期顺利推进当中。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻记者关注到，在工业富联11月14日披露的三季度业绩会记录表中，也曾回应类似的市场传闻。工业富联表示：“首先，针对市场上有关订单或展望下调的传闻，公司未发布任何相关口径，现有客户项目进度与交付节奏正常。当前，各个重点案子推进顺利，对应产线、测试与交付能力均按计划运作当中。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于VeraRubin（英伟达推出的AI超级芯片平台）的进展，工业富联表示，当前新品推进顺利，目前多项新产品的协同开发正同步进行，新品在算力密度、电源能效及系统可靠性方面全面升级，特别在供电架构、散热效率与集成强度方面带来显著优化。后续，相关产品也会成为公司高端AI服务器交付的核心增长引擎之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“综上，无须过度解读市场传闻，公司将继续拓展与客户的多元合作，实现稳健交付，提升利润质量，做到一季比一季好。”工业富联方面说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10月29日，工业富联发布2025年三季度报告，受益于AI业务的强劲增长，三季度营收达2431.72亿元，同比增长42.81%；归母净利润单季度首次突破100亿元，达103.73亿元，同比增长62.04%，均创下单季度历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年前三季度，工业富联实现营收6039.31亿元，同比增长38.4%；归母净利润达224.87亿元，同比增长48.52%，均已接近去年全年水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于业绩增长原因，工业富联表示，受AI服务器市场持续扩张、新一代超大规模数据中心用AI机柜产品规模化交付及AI算力需求强劲拉动，公司在主要客户的市场份额稳步提升，云服务商业务表现优异，推动整体营业收入增长。同时，公司经营效率持续优化，费用总额增速低于营业收入增速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当被分析师问及怎么看股价表现时，工业富联表示，公司不对二级市场短期走势做判断，但从基本面来看，公司今年在AI服务器、交换机、精密机构件等多条产品线上都取得了实质性进展，客户结构、交付能力、产品组合都在持续优化，公司整体的经营质量与成长确定性都在提升。长期来看，股价会跟着基本面走，公司对自己的底子很有信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三季度财报显示，在云计算业务方面，受益于AI算力需求的持续旺盛，2025年前三季度，工业富联云计算业务营收同比增长超过65%，第三季度单季同比增长超过75%。云服务商业务表现亮眼，前三季度营收占云计算业务的70%，同比增长超过150%，第三季度单季同比增长超2.1倍。备受关注的AI相关业务增长显著，其中，云服务商GPUAI服务器前三季度营收同比增长超过300%，第三季度单季环比增长超90%、同比增长超5倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;获利展望方面，当前，工业富联表示，GB200出货顺利，GB300也在第三季度实现量产，良率与测试效率持续上行。公司预计，单位成本的下降、以及良率的提升，会对四季度毛利率形成正面支撑。随着规模爬坡与制造工艺的优化，工业富联对交付效率的持续性保持信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据大智慧VIP，截至11月24日收盘，工业富联跌7.80%，报55.94元/股。另据Wind数据显示，工业富联年内涨幅165.29%，近一月跌幅12.58%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 09:50:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763970618346_a1T4Zp_1763970618466.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32030364</guid></item><item><title>高市早苗谬论背后的日本干涉台湾问题黑历史：警惕日本借台遏华图谋</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32030010</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763976968702_64fPaQ_1763976974041.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362730290"&gt;&lt;p&gt;连日来，中方对日本首相高市早苗11月7日在国会涉及台湾问题的发言连续抨击，指出其背信弃义、干涉中国内政、破坏中日关系及地区和平稳定。需要指出的是，高市的发言并非不慎失言，而是日本对台战略考量的暴露。只要了解一下战后日本的对台政策真相，就可以清楚地知道日本国内右翼势力实质上试图维持“一中一台”现状和图谋阻止中国统一的战略目的。“11·7发言”不过是日本不打自招，撕掉和平外交的遮羞布，固化中国分裂状态之战略的总暴露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;日本国内的“台湾地位未定论”论调&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾在1945年二战结束后就根据《开罗宣言》和《波茨坦公告》的规定，结束了日本五十年的殖民统治回到中国的怀抱，日本也在1945年9月2日的《投降文件》上签字，承认《波茨坦公告》，无条件投降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾的回归是中国抗日战争胜利和日本战败的结果。但是，1950年朝鲜战争爆发后，美国派第七舰队进入台湾海峡，宣布台湾海峡“中立”，阻止解放军解放台湾，并抛出“台湾地位未定论”，还在1951年排除中国召开了所谓旧金山对日和平会议，签署了《旧金山和约》，该和约违背《开罗宣言》的规定，只规定了日本放弃台湾主权，却不规定放弃给谁。这个没有中国参加的“和平条约”也成了日本主张“台湾地位未定论”的所谓“国际法根据”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1972年9月，中日进行邦交正常化谈判，日方曾以《旧金山和约》为根据主张对已经放弃的领土不便表示其归属，但被中方以《旧金山和约》不能约束中国为由严正拒绝。最后日本迫于形势，不得不在《中日联合声明》中表示：日本理解和尊重中国关于台湾是中华人民共和国一部分的立场，并表示遵循《波茨坦公告》第八条的立场（《波茨坦公告》第八条的内容是：《开罗宣言》必须遵守）。这是中日两国关于台湾主权属于中国的最终解决，是日本对中国的国际法承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在此之后，日本政界总有人明里暗里释放这样一种观点：日本只是表示“理解和尊重”中国的立场，而不是“承认”。比如，2005年5月13日，当时的外相町村信孝说：关于台湾的地位，《旧金山和约》没有写明日本放弃给哪个国家，该问题应该由联合国决定，日本没有发言表态的必要，这是日本一贯的立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于日本承诺的“遵循《波茨坦公告》第八条”的内容，2007年10月，曾经参加过中日邦交正常化谈判的外务省条约课课长栗山尚一表示过：日本虽然表示遵循以《波茨坦公告》第八条为根据的台湾返还中国的立场，但仍然认为台湾的最终地位未解决，还需要国际条约解决，因为《波茨坦公告》也不是国际条约。他还说：日本立场的重点不在《波茨坦公告》第八条部分，而在“理解和尊重中华人民共和国立场”部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2009年5月１日，日本交流协会台北事务所所长斋藤正树在“中华民国国际关系协会”表示：《旧金山和约》和《日台条约》都只是规定日本放弃台湾的主权，日本没有单独认定台湾地位的资格，台湾的国际地位未定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实，1978年8月12日签署的《中日和平友好条约》明确规定了：双方确认1972年的中日联合声明是两国间和平友好关系的基础，联合声明所表明的各项原则应予严格遵守。也就是说台湾主权归属中国的事实已经由《开罗宣言》-《波茨坦公告》-《中日联合声明》-《中日和平友好条约》这一国际法链条所确定，日方一些人无视国际承诺，多次散布“台湾地位未定论”言论，其实是要为干涉台湾事务留下借口，是极不诚实的表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;日本亲台派政客屡打“擦边球”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1972年中日邦交正常化，日本承认中华人民共和国是中国的唯一合法政府，奠定了一个中国原则，同时日本承认台湾是中国不可分割的一部分。但考虑到日本与台湾地区的经济和文化往来，中方默认了日本与台湾地区之间的“实务”往来关系。然而，正因为如此，日本的亲台派利用这一关系不断强化与台湾关系的紧密度，甚至谋求提升日台“实务”关系的级别，在政治关系上打擦边球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本的亲台派是对台“实务外交”的推动者，也是中日关系的破坏者。岸信介和贺屋兴宣都是自民党亲台派的大佬，在自民党内有很大影响力，他们以对蒋介石“感恩”为借口，为致力于推进中日邦交的田中角荣内阁设置障碍。1973年3月14日，自民党议员滩尾弘吉、藤尾正行、中川一郎、玉置和郎、田中龙夫、渡边美智雄等27人发起结成日华（台湾）关系议员恳谈会，有152名自民党议员参加了这个恳谈会，要主导对台交流关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在的自民党保守派（主要是安倍派）也基本上都是亲台派的继承人，他们反对一个中国，支持“台湾独立”，比如新亲台派的重要成员古屋圭司、萩生田光一、岸信夫等人经常窜访台湾，为“台独”打气。2021年8月，自民党政调会的国防部会和外交部会长与台湾的民进党外事和防务领域的议员之间，围绕所谓遏制中国压力问题开启了“2+2会谈”机制，公然把日台关系提升到了外交和安保领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高市早苗当选自民党总裁之后，还派遣亲台派骨干古屋圭司率领30名亲台派议员窜访台湾，并给赖清德带去亲笔信。韩国APEC首脑会议期间，高市还会见台湾参会代表林信义，并在社交平台传播与林信义会见握手的照片，彰显日台关系，强化日本实质上的双重外交印象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;日本武力干涉台湾问题的种种图谋&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中日邦交正常化之前，日本就与美国合作应对台海局势，为一旦发生台海危机做武装干涉的准备。1969年日美两国发表“佐藤·尼克松声明”，表示台湾问题是远东地区及日本和平与安全的重要因素，公然干涉台海事务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中日邦交正常化之后，日美不再明目张胆地提台湾问题，但是随着中国的崛起和中国统一步伐的加快，日美又开始考虑军事干涉台海事务。2021年4月，时任日本首相菅义伟和时任美国总统拜登发表了“日美联合声明”强调了台湾海峡的和平与稳定的重要性，这是日美两国时隔52年再次在联合声明中公然提台湾问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美国的策划下，日本也加快了干涉台湾的步伐。官方要人开始公开发表干涉台湾问题的言论，在菅义伟和拜登发表声明之前两天，2021年4月17日，当时的防卫大臣岸信夫就视察了与那国岛，他表示：台湾的稳定对于包括西南地区在内的日本安全与国际社会的稳定十分重要；6月28日，亲台派政客日本防卫副大臣中山泰秀参加美国哈德逊研究所会议时表示：台湾不是友人，而是兄弟和家人；7月5日，日本财务大臣麻生太郎在京都演讲时称：台湾发生大问题时，被认为与存亡危机事态有关也不奇怪，日美两国应该一起防卫台湾；9月8日，极端反华分子、自民党外交部会部长佐藤正久表示：台湾有事就是日本有事，中国正在加强对台湾的压力，日美台还应该与欧洲共同构建防卫平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由国会议员和自卫队高级将领参加的“日本台湾有事研究会”还多次召开研讨会，对“台湾有事”进行应对演练。他们建议把日台关系定义为国家间关系，应该准备好资料，在时机到来时出台《台湾关系法》，以及制定应对“台湾有事”的《日美防卫合作指针》，发生台湾防卫作战时日本应该有官员参加美军司令部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高市早苗曾在2024年9月发表文章称：台湾与与那国岛之间只有100公里的距离，日本进口石油的90%、天然气的60%从台湾南端的巴士海峡通过，这是重要的海上通道，所以台湾的和平与稳定与日本的安全保障有密切关系。她还指出促进台湾问题和平解决，只有外交努力还不够，还应该制定应对台湾海峡危机的日美联合作战计划，还要与伙伴国进行各种联合训练，构建包括台湾在内的各种合作机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;日本妄图利用台湾遏制中国崛起&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近代以来，日本都是亚洲最强国家，即使二战之后，日本也迅速从废墟中恢复过来，经济起飞，以“西方发达国家”自居，凭借G7成员资格，俯视亚洲其他国家。日本一直谋求与中国大陆近海沿线的海洋国家，如东南亚各国、澳大利亚，以及台湾地区构建日美菲、日美澳、日美台等小多边关系，最近还策划日美韩安全合作，策划建立“海洋亚洲”联盟机制，日本是这个联盟的主导国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述种种，是日本对台政策的底层逻辑和基本战略考量，不禁让人们想起二战期间日本提出的“大东亚共荣圈”构想。但是，随着中国的崛起，日本的亚洲领导梦逐渐成为泡影，在经济泡沫破灭之后，政治泡沫也已经破灭，只好策划强化日美同盟，以台湾为抓手阻止台海统一，遏制中国崛起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本对中国的崛起是非常敌视的。早在中国的GDP首次超过日本的2010年，日本就出台了防卫计划大纲，首次点名中国，定义中国是“日本和地区和平的担忧事项”。2025年6月，在中国国防力量跨越式发展的背景下，日本又出台了防卫白皮书，称中国是“日本最大的战略挑战”。特别是今年“九三阅兵”之后，面对中国实力进一步增强的事实，高市早苗在国会说出“心里话”，首次以内阁首相的身份证实了日本使用武力干涉中国内政野心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高市11月7日的国会发言绝不是偶然的，而是日本国内右翼势力多年来内心不肯承认台湾主权属于中国，制造“一中一台”，分断台海两岸，推行双重外交，与美国狼狈为奸，策划武力干涉台湾野心的一次大暴露，是对《中日联合声明》和《中日和平友好条约》的粗暴践踏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾是根据《马关条约》割给日本，又在抗日战争胜利后，根据《波茨坦公告》由中国收回，台湾回归是抗战胜利的结果。日本政府和右翼政客公开背信弃义，不承认侵略战争的失败，不顾历史事实和国际法原则，叫嚣武力犯台，是开历史倒车，至少使得中日关系倒退回1972年以前，那就需要重新处理战后问题，两国就有必要根据实力、历史和国际法重新明确定义台湾主权的归属问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国绝不允许战败国挑战战胜国的领土主权，也绝不允许任何国家干涉内政，改变二战的结果。日本如果不能尊重中国的核心利益，不遵守中日联合声明的承诺，不自量力地策划用武力遏制中国，支持中国国内的“台独”分子，那么，不但中日战略互惠关系无从谈起，亚洲地区的和平与稳定也难以保障。日本是个有侵略前科的国家，特别是对日本国内那些右翼政客、评论家和右翼学者来说，如果不深刻反省侵略的历史，一味地煽动国家和民族对立，还对台湾有非分的“留恋”幻想和冒险念头，不但无法赢得国际社会的信任，还会重蹈历史覆辙，“舌祸”误国，遭到可耻的失败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（廉德瑰，上海外国语大学日本研究中心主任、教授）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 09:45:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763976978965_7z5kNM_1763976979152.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32030010</guid></item><item><title>详解特朗普的“28点计划”：划地、“保障”与50%的利润｜907编辑部</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32029951</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763976465520_MXDrnA_1763976465687.png" loading="lazy" data-imageid="362730206"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;11月14日，在乌克兰首都基辅市第聂伯区，当地居民站在遭受空袭损毁的房屋前。新华社 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄乌冲突爆发已近四年，美国总统特朗普近日向乌克兰发出最后通牒，要求其在11月27日前接受一份旨在结束冲突的“28点和平计划”。这份密约涉及领土割让、军事限制和巨额重建资金的利益分配，引发了乌克兰和欧洲盟友的强烈反弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本期节目，我们将逐条拆解这份引发全球地震的计划：为什么说它不仅是地缘政治的割让，更是一场针对欧洲财富的金融掠夺？美国要求的“50%利润分成”究竟是怎么回事？在特朗普的强力介入下，这场战争的终局真的要来了吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;-时间轴-&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;00:50 残酷的交易清单&lt;/p&gt;&lt;p&gt;06:05 博弈与反击&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11:48 为何这次可能不同？ &lt;/p&gt;&lt;p&gt;14:40 终局推演与输赢&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;-制作团队-&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监制：吴挺&lt;/p&gt;&lt;p&gt;统筹：李怡清&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文案：张无为&lt;/p&gt;&lt;p&gt;剪辑：张无为&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 09:39:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763976465520_MXDrnA_1763976465687.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32029951</guid></item><item><title>中东又危了？以军“斩首”黎巴嫩真主党二号人物，备战新一轮冲突</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32031024</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;以军总参谋长称以军“可能重返战斗”，以色列媒体称，以军正为新一轮冲突做准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻11月24日报道，以色列总理府和国防军23日晚宣布，以军当天空袭黎巴嫩首都贝鲁特，打死黎巴嫩真主党“总参谋长”阿里·塔巴塔拜。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763975101037_Ew2Px2_1763975105273.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362729907"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年11月23日，黎巴嫩贝鲁特，真主党成员和黎巴嫩军队士兵在一次致命的以色列空袭后清理公寓楼废墟，人们携带行李离开。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期，以色列多次对真主党目标发动袭击，在加沙的军事行动也有升级的趋势。以色列媒体称，以军正为新一轮冲突做准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;以色列升级军事行动&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据以色列国防军声明，塔巴塔拜上世纪80年代加入真主党，担任过一系列高级职务，包括真主党精锐拉德万部队指挥官、真主党在叙利亚行动的负责人等。本轮巴以冲突爆发后，塔巴塔拜出任真主党军事行动部门主管，负责整合作战态势和集结兵力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据称，塔布塔拜被认为是黎巴嫩真主党二号人物。黎巴嫩方面消息分析称，真主党高级领导人海瑟姆·阿里·塔布塔拜遭暗杀，标志着自黎以停火协议生效以来以色列在黎巴嫩的军事行动出现重大升级和转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期，以方以黎巴嫩真主党企图在黎南部重建军事设施为由频繁发动空袭。以色列18日晚空袭黎巴嫩西南部沿海城市赛达附近一座巴勒斯坦难民营，造成至少13人死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列国防军19日发表声明说，以军当天对黎巴嫩南部真主党目标发动一系列空袭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明说，以军在拜特利夫村发现了数十处军事基础设施，包括真主党的指挥中心和武器库。因此，以军认定真主党在拜特利夫村重建军事设施，并将其设在民用建筑和设施附近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列Ynet新闻网称，表面上看以色列与哈马斯和黎巴嫩真主党均已达成停火协议，但以方近日在两个战线上都与对方发生重大冲突，“以色列正为新一轮冲突做准备”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在加沙方向，以军称，当地时间19日，以军在情报指引下对加沙地带多处目标发动打击，打死了哈马斯海军部队指挥官及一名参与关押以色列人员的哈马斯组织成员。声明指出，被打死的阿卜杜拉·阿布·沙马拉长期担任哈马斯海军部队的高级指挥官，他曾参与2023年10月对以色列的袭击，并在此后多次策划针对以军部队的袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;22日，以军宣布，在加沙地带多地打死多名越过“黄线”的武装人员，并以哈马斯违反停火协议为由发动多次空袭。以总理办公室称，以军其中一次袭击的目标是哈马斯高级官员哈迪迪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据卡塔尔半岛电视台报道，哈马斯指责以色列“以捏造的借口”违反停火协议，并呼吁调解方——美国、埃及和卡塔尔立即介入。哈马斯还称，以色列已越过“黄线”，并正在改变作为协议组成部分所设定的边界。23日，沙特媒体援引知情人士的消息称，哈马斯高级官员代表团已抵达开罗，与埃及情报官员会面，讨论加沙地带近期敌对行动升级的情况。报道称，该代表团预计还将与调解方的代表会面，商讨“遏制局势升级的方法”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;伊朗情报部警告：美以或把哈梅内伊作为袭击目标！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中东局势再次紧张，伊朗的表态备受关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据参考消息援引法新社11月23日报道，伊朗情报部警告说，包括美国和以色列在内的外国对手试图把哈梅内伊作为袭击目标，并且破坏这个伊斯兰共和国的稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道称，在以色列和伊朗今年6月爆发为期12天的战争之前，伊朗方面很少发表有关哈梅内伊的生命受到威胁的言论。本月早些时候，伊朗总统佩泽希齐扬说，他特别担心哈梅内伊在战争期间的生命安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从去年4月至今，伊朗和以色列爆发了三次直接军事冲突，尤其是今年6月爆发的冲突最为激烈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间11月20日，伊朗伊斯兰革命卫队发言人纳伊尼表示，伊朗认为冲突会随时爆发，并已经提高了战备水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纳伊尼指出，伊朗军方的设想是战争随时可能爆发，对此毫不怀疑。“我们持悲观态度，武装部队必须持悲观态度，并且必须时刻做好准备。”敌人的目的是让伊朗处于“非战非和”的状态，但伊朗将变得更加强大，在各领域增强力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纳伊尼表示，此前跟以色列的十二日战争期间，伊朗展现了强大的韧性，并塑造了胜利形象，但与此同时，伊朗也暴露了在情报、防御、导弹攻击等方面的弱点。战争期间暴露的弱点和不足已被发现，并正在被识别、修复和改进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西方媒体报道称，伊朗加大导弹产量，应对与以色列“下一场可能爆发的冲突”。据美国军事网站“战区”11月10日报道，伊朗表示，其现在拥有的导弹比与以色列的“12天战争”期间还要多。虽然这一说法的准确性值得怀疑，但关注德黑兰导弹计划的专家表示，该国已经提高了导弹的产量。“战区”援引分析人士的话称，除了增加其生产的导弹数量外，伊朗还在利用6月冲突中吸取的经验教训来提高导弹有效性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗国防部长阿齐兹·纳西尔扎德在11月10日公开讲话中表示：“与以色列6月发动的‘12日冲突’之前相比，伊朗的国防生产在数量和质量上都有所提高。”他还表示，伊朗新型导弹的生产速度比以往任何时候都快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社11月13日报道，伊朗伊斯兰革命卫队航空航天部队日前在首都德黑兰举办展览，向公众展示伊朗在导弹、无人机等领域的研发成果。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 09:31:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763975110309_bQQk8m_1763975110438.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32031024</guid></item><item><title>泽连斯基直面“28点”：历史性艰难抉择在即，还要对特朗普说谢谢</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32029092</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;面对美国力推的俄乌28点新计划，乌克兰总统泽连斯基形容该国正面临“历史上最艰难的时刻之一”。这样的判断对他本人似乎也能成立，有评论称其“可能从未面临过如此痛苦的抉择”。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763964913446_ewccB2_1763964925801.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362720725"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;乌克兰总统泽连斯基。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，美国日前就结束乌克兰危机提出一项包括28点内容的和平计划，乌克兰和欧洲没有参与该计划的起草制定。其要点包括乌克兰从目前控制的顿涅茨克部分地区撤军、俄罗斯与乌克兰和欧洲缔结互不侵犯协议、乌克兰承诺不加入北约等。其中多项内容乌方此前一直拒绝接受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，泽连斯基21日在讲话中说，乌克兰正承受前所未有的压力，面临艰难选择：要么失去尊严，要么失去一个关键伙伴；要么接受“困难”的28点新计划，要么面临最严酷的冬季及随之而来的危险。泽连斯基当时强调他不会“背叛”国家，但在美国和俄罗斯等方面的压力面前，他显得尤为被动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后，美国和乌克兰23日在瑞士日内瓦发表联合声明，称在28点新计划基础上制定了一个“更新、更完善”的和平方案。白宫单独发表声明说，改善后的方案包括加强乌克兰安全保障的内容，乌克兰官方未就此单独发表声明。外媒报道称，泽连斯基近期或将前往美国会见美国总统特朗普，双方将讨论计划中“最敏感”的内容，包括涉及领土议题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “在28点计划被媒体曝光的前夕，泽连斯基亲信的贪腐丑闻正好也被揭露出来，这很可能不是巧合，而是特朗普刻意对泽连斯基施加压力祭出的组合拳。”华东师范大学俄罗斯研究中心副研究员万青松告诉澎湃新闻（www.thepaper.cn），“考虑到当下不仅战场形势对乌克兰更加不利，达成泽连斯基想要的‘公平’协议的条件也不断恶化，而特朗普的幕僚们要展现出解决乌克兰冲突的决心，这意味泽连斯基与美俄谈判的筹码被严重削弱。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;特朗普：你要感激&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基23日在社交平台X上说：“乌克兰感谢美国、感谢每一位美国人民。个人尤其感谢特朗普总统提供的援助。从‘标枪’导弹开始，这一直在挽救乌克兰人的生命。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;稍早前，特朗普又开始攻击泽连斯基等乌克兰领导层对美国的外交努力“毫无感激”。这让舆论想起今年2月，泽连斯基在美国白宫与特朗普、美国副总统万斯等人会谈时，万斯多次要求泽连斯基对特朗普“表达谢意”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;连日来，特朗普不断“炮轰”泽连斯基。21日，他在白宫接受媒体采访时说，泽连斯基必须同意美国支持的乌克兰和平计划，否则冲突将继续，“我当时（2月）就告诉过对方没牌可打了。”同日稍早时候，特朗普还说，他认为27日是乌克兰接受美国支持的和平计划的最后期限。22日，特朗普又说，如果泽连斯基拒绝美方支持的28点和平计划，那“乌克兰可以选择继续玩命抵抗俄罗斯”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法新社24日报道形容，在特朗普对乌克兰发出猛烈指责后，泽连斯基试图重新赢得特朗普的好感，23日发帖感谢特朗普即为一例。《卫报》引述乌克兰政府内部人士说，自2月白宫冲突事件以来，乌克兰和美国关系已显著改善，但如果乌克兰这次不能迅速接受新的协议，乌克兰将面临再次激怒特朗普的不利前景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两国高官23日在日内瓦忙于修改草案。乌方认为，草案包含众多在乌方看来是“满足俄方强硬诉求”的条款，如割地、裁军以及永不加入北约等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;身为日内瓦乌克兰谈判代表的乌国家安全与国防委员会秘书鲁斯捷姆·乌梅罗夫23日在会晤后晚些时候说，最新版本的美方草案“已经反映了乌克兰的大部分关键优先事项”。泽连斯基也在社交平台上呼应说：“美方提案可能包含若干基于乌克兰视角、对乌克兰国家利益至关重要的元素……外交重新焕发了活力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，外界仍未得知美乌针对28点计划的修订内容。美国国务卿鲁比奥在会谈结束后会见记者时仅表示会谈“富有成果”，乌克兰代表未现身。鲁比奥说，虽然还有一些议题没有达成一致，但就美方所提28点新计划“悬而未决”的事项范围已缩小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《华盛顿邮报》22日的评论文章引述美方谈判消息人士的话称，美国政府认识到了28点新计划中“安全保障尚不够充分”，特朗普可能会把乌克兰军队60万人的上限提高，或取消这项限制。为了增强战后威慑力，美国官员们考虑在达成和平协议后向乌克兰提供“战斧”导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在欧洲，法、德、英等主要国家领导人正努力让欧洲的声音能被美国听见，以强化乌克兰的立场。欧洲大国认为，美方的方案更多“体现了俄方的立场”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;21日，包括法国总统马克龙、德国总理默茨和英国首相斯塔默在内的西方盟友与泽连斯基进行了沟通。他们重申对乌克兰的支持，并表示任何结束冲突的协议都必须“真正公平”，并考虑到乌方自己的红线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“欧盟试图采取的策略是将特朗普的施压视为对泽连斯基个人，而不是对乌克兰整个国家的施压，并以此来说服特朗普，乌克兰的失败将是‘美国的地缘政治失败’。”万青松对澎湃新闻说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;泽连斯基的“忧郁”演讲&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在不到一周的时间里，美国力推的俄乌28点新计划迫使乌克兰高层迅速作出回应。媒体报道形容，美国在外交进程上“不断加速”。泽连斯基23日也说，当前外交进程全面提速，“这是积极信号”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对争议，泽连斯基一开始显得比欧洲盟友更谨慎。20日，他在与美国陆军高官会谈后说，乌克兰已准备好与美国就结束乌克兰冲突开展“建设性的、坦诚和迅速的工作”。半岛电视台引述分析人士的话报道，泽连斯基当时的回应显得“微妙”，强调会努力解决问题，将与欧洲盟友进一步讨论提议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，外界明显能看到，28点计划没有参考乌克兰和欧洲国家的意见，几乎就是由美国和俄罗斯官员起草的。英国伦敦政治智库查塔姆研究所欧亚问题专家基尔·吉尔斯认为，泽连斯基如果直接同意了这项条款，对乌克兰来说是“灾难性”的。有报道称，乌克兰民间社会对于28点计划的反应“绝大多数是负面的”，“无异于乌克兰的卑鄙投降”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特朗普21日提出27日是乌克兰签署协议“最后期限”后，泽连斯基当日在乌总统府外发表了10分钟的、被《卫报》形容为“忧郁”的演讲。“现在乌克兰面临的压力是历史上最大的之一。”泽连斯基说，乌克兰要么同意美国的28点提案，要么在俄罗斯已经摧毁了该国大部分能源设施的背景下“度过一个极其艰难的冬天”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基说，同意美俄计划可能会让乌克兰“失去自由、尊严和正义”，这也意味着要去相信俄罗斯这个“已经攻击过我们两次的一方”。 “当时（2022年）我们没有背叛乌克兰，现在也不会这样做。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在讲话中，泽连斯基暗示，尽管乌克兰人每天都表现出英雄主义的行为，但可能也需要做出妥协。 “我们的人民真的非常希望结束这场战争。当然，我们很强大，但即使是最坚固的金属也会断裂。不要忘记这一点。”他还强调，将与美国寻求冷静和建设性的合作，提出替代的方案，“努力确保国家利益得到尊重”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基还在社交平台上强调，现在几乎每小时都有会议和电话，都在处理可能让局势产生很大变化的工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;乌克兰选择空间被急剧压缩&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《华盛顿邮报》评论称，美国官员透露，恰恰是因为乌军在顿涅茨克地区近期的战场挫折和乌政府的&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_31968596" target="_blank" rel="noopener"&gt;腐败丑闻&lt;/a&gt;，美国才有了推动新计划的动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今年以来，尽管俄军前线推进缓慢，但仍占领了约6000平方公里乌领土，约占乌国土面积的1%。乌方在战场上难以扭转局势，收回失地的军事前景日益渺茫。”复旦大学美国研究中心教授韦宗友对澎湃新闻表示，军事与政治的双重困境促使乌政府考虑通过调停尽快结束冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;万青松也认为：“腐败丑闻显然会进一步损害泽连斯基继续执政的合法性，他在位时间早已超过总统任期。这也削弱了那些支持乌克兰继续战斗的伙伴地位，尤其是欧盟，让他们在特朗普面前讨价还价更显得无力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“早在今年复活节前，舆论就已经指出特朗普手中握有影响泽连斯基的杀手锏：美国掌握所有拨给乌克兰的3500亿美元的财务记录，也掌握欧洲援助的去向，指出如果泽连斯基拒绝美国的提议，其结局可能像乌克兰前总理拉扎连科因腐败在美国服刑。”万青松补充说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于乌克兰的政治不稳定，美国官员提出在协议签署后100天内举行全国选举，以形成对协议的公众认可。他们还增加了一条提供战后赦免的条款，以安抚泽连斯基及政府成员，即使当前腐败丑闻扩大，他们也不会面临起诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由此，有分析认为，特朗普的28点计划也可以被解读为交战双方的某种脱身之计：它为普京提供了一条摆脱地缘政治困境的途径，也为泽连斯基提供了一个机会，让乌克兰人民决定未来的方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，韦宗友指出，乌克兰的选择空间正被急剧压缩。“尽管方案中涉及领土与主权的让步令他们难以接受，但乌克兰当局可能被迫咽下这一‘苦果’，以达成两个最核心的目标：第一，实现立即停火，结束这场消耗国力的战争；第二，获得明确且有约束力的安全保障与战后重建资金承诺，确保国家生存得以延续。至于政治选举等其它条款，在生存与安全这一最高优先级面前，都可能退居次要地位。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 09:25:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763964942008_bWefXM_1763964942181.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32029092</guid></item><item><title>中国武术协会副主席吴彬被授予俄罗斯联邦“友谊勋章”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32031029</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;中国网11月24日讯 （记者 白璐） 22日，在俄罗斯驻华大使馆著名的建筑“红房子”内，俄罗斯沃洛格达州州长格奥尔基·菲利蒙诺夫向中国武术协会副主席吴彬授予俄罗斯联邦“友谊勋章”。俄罗斯驻华临时代办谢尔盖·克拉明采夫、俄罗斯武术联合会主席格列布·穆兹鲁科夫以及中国外交部和国家体育总局代表等中国政府部门及体育组织代表出席授勋仪式。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763975185378_sn5Akb_1763975198914.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362729916"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt; 俄罗斯沃洛格达州州长格奥尔基·菲利蒙诺夫向中国武术协会副主席吴彬授予俄罗斯联邦“友谊勋章”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吴彬是世界最负盛名的武术大师之一，培养了包括李连杰和甄子丹等武术明星在内的众多成功运动员，被誉为中国当代十大武术教练之一。此次，吴彬因“为中俄体育合作作出重大贡献”而获得俄罗斯联邦总统弗拉基米尔·普京签发的国家奖章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沃洛格达州州长格奥尔基·菲利蒙诺夫在贺词中表示，中俄两国元首十分重视两国体育发展与交流。中国的武术与俄罗斯的桑搏都深受两国人民的欢迎且有异曲同工之妙。而作为中国武术界的传奇人物，吴彬为中国武术在国际范围内的推广和发展做出了巨大贡献，并为俄中两国以武术为纽带进行的交流与合作发挥了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763975192934_3FaiaF_1763975198930.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362729917"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;俄罗斯沃洛格达州州长格奥尔基·菲利蒙诺夫向中国武术协会副主席吴彬授予俄罗斯联邦“友谊勋章”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢尔盖·克拉明采夫在致辞中指出，俄罗斯高度评价吴彬先生为加强双边人文交流所作出的贡献。武术作为精神文化的重要组成部分，已成为中俄两国人民之间交流的重要桥梁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吴彬在接受媒体采访时指出，希望通过获得“友谊勋章”这一契机，将中俄之间的武术交流扩展到世界更多国家，吸引更多青少年喜欢武术、热爱武术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“友谊勋章”是俄罗斯联邦的国家级勋章，专门授予为加强各民族友谊与合作、推动各民族文化交流、促进世界和平、发展国家间友好关系作出杰出贡献的人士。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 09:19:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763975235185_yHTyh6_1763975235350.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32031029</guid></item><item><title>今晚油价下调！加满一箱油能少花2.5元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32031016</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;记者今天从国家发展改革委了解到，受国际油价下跌影响，国内汽柴油价格将于11月24日24时起下调。据国家发展改革委价格监测中心监测，本轮成品油调价周期内（11月10日—11月21日）国际油价波动下行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次油价调整具体情况如下：从11月24日24时起，国内汽、柴油每吨分别下调70元和65元。全国平均来看：92号汽油每升下调0.05元，95号汽油每升下调0.06元，0号柴油每升下调0.06元。央视财经记者给您算了一笔账，用92号汽油加满50升油箱将少花2.5元。物流行业以月跑10000公里、百公里油耗在38升的重型卡车为例，在下次调价窗口开启前，单辆车的燃油成本将下降106元左右。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 09:07:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763974730993_6F8RD2_1763974731183.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32031016</guid></item><item><title>泰禾集团：截至10月末逾期有息总负债本金余额约698.56亿元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32029760</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763962549430_CYatHZ_1763962549667.png" loading="lazy" data-imageid="362718728"&gt;&lt;p&gt;11月24日，泰禾集团股份有限公司发布公告，披露公司逾期债务、被列失信及累计诉讼等进展情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告称，截至10月31日，泰禾集团及其并表公司逾期的有息总负债本金余额为698.56亿元，其中非标债务已逾期贷款本金余额481.08亿元，境内公司债本金余额104.16亿元，境外美元债本金余额113.32亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公司所有未结案件的累计诉讼金额已超过净资产百分之十。2025年10月1日至2025年10月31日，除已通过临时公告及定期报告中披露的重大诉讼案件外，公司因工程施工合同纠纷、商品房买卖合同纠纷等，新增非重大主诉及被诉案件共计78起，涉案金额共计60231.02万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泰禾集团在公告中表示，为积极稳妥化解公司债务风险，公司正全力推进债务重组事宜，积极解决债务问题。同时，公司以“保交付、保品质”为第一要务，推进持有的现房项目的去化以改善流动性，包括与主要债权人制定分配方案，解除已抵押房产的冻结状态，以重启现房项目的销售。销售回款将按双方约定的比例用于归还贷款和保障公司的日常运营，以降低债务风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外泰禾集团称，公司与金融机构及合作方尚在积极谈判的过程中，如因纠纷相关资产被强制执行，则相关资产可能存在被动处置的风险。目前，涉诉案件按照判决能否执行存在较大不确定性，同时在保项目交付的背景下也无法充分执行，也存在未收到相应法律文书的情况，故公司无法合理估计预计负债或潜在损失可能对公司生产经营和财务状况产生的影响。公司将依据企业会计准则的要求和实际情况进行相应的会计处理。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 09:07:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763962549430_CYatHZ_1763962549667.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32029760</guid></item><item><title>我国将开展太空探源科学卫星计划，探寻宇宙生命起源</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32030736</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;记者从今天（11月24日）举行的空间科学先导专项最新亮点成果发布会上获悉，“十五五”期间，聚焦宇宙起源、空间天气起源、生命起源等重大前沿问题，中国科学院国家空间科学中心将组织实施包含“鸿蒙计划”、“夸父二号”、系外地球巡天、增强型X射线时变与偏振空间天文台在内的太空探源科学卫星计划，力争在宇宙黑暗时代、太阳磁活动周、系外类地行星探测等领域实现新突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;持续布局前沿任务，&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;推动空间科学跨越发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通过这些空间科学卫星任务的扎实推进，中国空间科学将在更多方向上实现从“并跑”向“领跑”的跨越，持续产出更多关键性、原创性、引领性重大科技成果，有力支撑高水平科技自立自强，实现我国空间科学、空间技术、空间应用全面发展，为航天强国和科技强国建设作出标志性贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本次发布会上，中国科学院国家空间科学中心还集中发布了空间科学卫星任务在宇宙暂现天体、宇宙线传播、太阳爆发等领域取得的系列重大科学突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;专项实施以来，我国空间科学呈现出&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;多点突破、集群迸发的强劲发展态势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据介绍，中国科学院空间科学先导专项自2011年启动实施以来，已成功研制并发射“悟空”号、实践十号、“墨子号”、“慧眼号”、“太极一号”、“怀柔一号”、“夸父一号”和“天关”卫星等八项科学卫星任务，取得了一系列重大原创成果，创造了多项中国第一乃至世界首次。作为我国首个系统性支持空间科学研究的计划，该专项标志着我国空间科学创新发展进入“快车道”，实现了从“跟跑”、“并跑”到部分领域“领跑”的历史性跨越，推动中国空间科学家逐步走向世界舞台中央。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3088804" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251124/b16ce5c6-95b6-4d77-ba78-4444beb7a9a5.jpg" loading="lazy" data-imageid="362727332"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;“天关”卫星探测到银河系内X射线暗弱爆发EP240904a&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十五年来，专项集中体现了科学研究不断向“四极”方向的拓展与深化：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;极宏观方面&lt;/strong&gt;，绘制出国际首个X射线全天天图；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;极微观方面&lt;/strong&gt;，获得了迄今为止世界上最精确的宇宙射线电子、质子、氦核和硼核能谱精细结构；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;极端条件方面&lt;/strong&gt;，首次直接测量到宇宙最强磁场，探测到距离黑洞最近的高速喷流；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;极综合交叉方面&lt;/strong&gt;，实现了科学、技术、工程的高度融合发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在取得科学突破的同时，专项也带动了尖端有效载荷和卫星平台技术的跨越式发展。我国突破了星地光路对准等关键技术，建成国内首个国际水准的X射线标定束线，研制出国际上领先1~2个数量级的大视场、高灵敏度龙虾眼X射线望远镜，实现了卫星平台与载荷的一体化设计。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专项建立了“首席科学家+工程两总”的新型任务体制，培养出一批领军人才与创新团队，涌现出众多勇挑重担的青年科研骨干，形成梯次合理、德才兼备的高素质人才队伍。同时，我国空间科学学科体系不断完善，重点实验室建设成效显著，为后续任务实施奠定了坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专项还积极开展全方位、多层次的国际合作，开创了多个国际合作新范式。“微笑”卫星是中国科学院和欧洲空间局（ESA，以下简称“欧空局”）首次进行任务级全方位、全周期的深度合作项目。“天关”卫星由中方主导，欧空局、德国和法国共同参与，是欧空局首次以“机遇任务”的方式参与中国空间科学任务。通过组建国际科学团队、推动数据共享，我国不断提升科学卫星的国际影响力与效益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;发现新型X射线暂现源，&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;推动黑洞、中子星、伽马射线暴研究取得新突破&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“天关”卫星发现新型X射线暂现源EP241021a，为理解这类神秘暂现天体提供了关键线索；探测到银河系内X射线暗弱爆发EP240904a，为发现恒星级黑洞开辟了新途径；实现“自主触发、自动后随”后首次探测到的暂现源EP240801a，对传统伽马暴分类提出了挑战。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3088802" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251124/05a6dc30-824c-4c9a-8b26-ef2ec167f479.jpg" loading="lazy" data-imageid="362727333"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;“慧眼号”在黑洞、中子星和伽马射线暴等天体研究取得系列成果&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“慧眼”卫星在地球大气层的密度测量、银河系内黑洞吸积爆发的耀发机制、吸积毫秒脉冲星的辐射机制和表面磁场、中子星表面核燃烧的点火位置、最亮伽马射线暴的最小光变时标等方面取得丰硕成果。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3088806" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251124/b32f1a77-0d33-4e09-ac74-3766a97d5489.jpg" loading="lazy" data-imageid="362727331"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;“怀柔一号”探测遥远宇宙天体&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“怀柔一号”发现致密星并合产生的伽马暴中存在新的子类型，拓展了人们对引力波电磁对应体的认知；揭示全新的磁陀星爆发模式，对理解其爆发机制具有重要意义；通过发现一组独特的周期性粒子沉降事件，深化了对近地轨道空间辐射环境的认识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;首次发现次级宇宙线硼核能谱变硬结构&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“悟空”号在国际上首次实现1TeV/n以上能区次级宇宙线硼能谱的精确测量，以8倍标准偏差高置信度发现其变硬结构。硼能谱指数变化幅度是质子、氦核等初级宇宙线能谱指数变化幅度的两倍，表明变硬可能源于传播效应，这对揭示宇宙射线传播机制有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3088805" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251124/89f3b9d6-856c-44fc-a7ae-5f621ee62745.jpg" loading="lazy" data-imageid="362727335"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;“悟空”号发现宇宙线硼核的能谱变硬&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;揭示太阳爆发高能C级耀斑&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;和CME的反常关联率&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“夸父一号”观测发现，高能C级耀斑与日冕物质抛射（CME）的关联率远低于预期值及传统模型，在127例高能C级耀斑中，仅有5例伴随有CME，且均为喷流产生的窄CME。这为破解太阳爆发机制和高能粒子起源提供了新线索。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3088803" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251124/5c202dc7-8fb0-4a2f-b123-050506428b4c.jpg" loading="lazy" data-imageid="362727334"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;“夸父一号”观测到双日珥爆发&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:45:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763973383837_PW2NBR_1763973384007.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32030736</guid></item><item><title>浙金信托接手大连万达商管旗下两家公司</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32029977</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;11月24日，据天眼查披露的信息显示，11月21日，大连万颛企业管理有限公司发生工商变更，原股东大连万达商业管理集团股份有限公司退出，新增苏州联商柒号商业管理有限公司为全资股东，同时法定代表人、主要人员均有所变更。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3087545" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763963637078_a8nXPD_1763964879525.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="362720731"&gt;&lt;p&gt;另外，苏州联商柒号商业管理有限公司还接手了大连万达商业管理集团股份有限公司旗下的大连统南企业管理有限责任公司。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3087548" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763963722455_ZkKChN_1763964885826.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="362720733"&gt;&lt;p&gt;资料显示，苏州联商柒号商业管理有限公司注册成立于2025年4月3日，注册资本1000万元，法定代表人为牟舟，经营范围包括：商业综合体管理服务；企业管理咨询；经济贸易咨询；咨询策划服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;股权穿透信息显示，苏州联商柒号商业管理有限公司最终的实际控制人为浙商金汇信托股份有限公司（简称“浙金信托”），浙商金汇信托股份有限公司的股东分别为浙江东方金融控股集团股份有限公司、中国国际金融股份有限公司和传化集团有限公司，持股比例分别为87.0139%、10.3299%和2.562%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3087550" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763964401601_phRJG7_1763964893531.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="362720732"&gt;&lt;p&gt;浙金信托官方网站披露的信息显示，浙江东方金融控股集团股份有限公司是浙江省第一家国有金融控股上市公司（600120.SH），旗下拥有信托、期货、保险等金融机构，同时开展融资租赁、私募基金管理、财富管理等金融业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实际控制人为浙江省国际贸易集团有限公司，该公司是浙江省国有控股企业，主要从事商贸流通、金融服务和生命健康三大产业，旗下各级控股企业279家，控股浙江东方、英特集团（000411.SZ）、康恩贝（600572.SH）、亿利达（00268.SZ）4家上市公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国国际金融股份有限公司是首家中外合资投资银行（3908.HK，601995.SH）。传化集团有限公司是现代民营企业集团，积极拓展智能制造、智能物流和产融服务。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:33:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763965093086_asKykf_1763965093205.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32029977</guid></item><item><title>中国海外发展21.77亿元竞得杨浦滨江宅地，楼板价6.88万元/平方米</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32029497</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;11月24日，上海第九批集中出让的地块进入限时竞价环节。其中，杨浦区N090602单元K8-03地块吸引两位竞买人参与竞拍，最终，中国海外发展（00688.HK）旗下的杭州中海宏鲲房地产有限公司以21.77亿元的底价竞得，成交楼板价6.88万元/平方米。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3087788" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763966512181_tjrrHr_1763966512502.png" data-imageid="362721571"&gt;&lt;p&gt;参与本次土地竞拍的还有上海杨浦城市建设投资（集团）有限公司和保利置业（00119.HK）旗下的上海盛真置业有限公司组成的联合体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出让文件显示，该地块规划为普通商品房用地，出让面积13880.45平方米，容积率2.28，计容面积31647.42平方米，起始价21.77亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出让人要求，出让合同签订之日起90日内，一次性付清国有建设用地使用权出让价款余额，且须在合同签订后的10个工作日内，缴纳土地出让价款的50%（含定金）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出让文件显示，出让宗地商品住宅装修标准不低于4000元/平方米（集采价）。同时，出让宗地范围内配建的保障性租赁住房（原公租房）建筑面积应占该出让宗地规划总住宅建筑面积的5%以上，计1582.38平方米以上。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746784790112_rT8YwZ_1746784790549.png" data-imageid="362721570"&gt;&lt;p&gt;本地块所在的杨浦滨江南段大桥东片区，近期该区域土地交易活跃。今年上海第四批次集中出让的地块中，溢价最高的杨浦区N090602单元L4-02地块即位于本区域内，该地块吸引5位竞买人参与竞拍，经过72轮竞价以42.41亿元的总价成交，未触及中止价，竞得人为上海盛真置业有限公司，溢价率为26.3%，成交楼板价为80199元/平方米。L4-02地块所建项目为保利誉滨江，于11月22日首开，均价11.5万元/平方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年10月和11月，中国海外发展分别竞得杨浦区N090602单元K2-04（134街坊）、G2-5（137街坊）地块组合和杨浦区N090602单元K8-05地块，成交楼板价分别为6.92万元/平方米和7.33万元/平方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，K2-04、G2-5地块和K8-05地块所建项目为中海云邸玖章。4月28日，该项目首次开盘，187套房源，认购383组，认购率突破200%，实现清盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;好地研究院介绍，地块南侧的中海云邸玖章最近一次开盘是在10月15日，认购率虽然还有121%，但和前三次开盘认购率均超200%比，有所降温。从网签来看，整盘去化率目前仅70%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:24:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763966572451_yKDkwX_1763966572630.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32029497</guid></item><item><title>日方称已多次向中方解释高市言论和日方一贯立场，外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32030662</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763971359326_H1dnCy_1763971359513.png" alt="日方称已多次向中方解释高市言论和日方一贯立场，外交部回应"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:52&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;日方称已多次向中方解释高市言论和日方一贯立场，外交部回应&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;11月24日，有记者就日方称已多次向中方解释高市言论和日方一贯立场提问，外交部发言人毛宁敦促日方把对华承诺体现在实际行动中，不要执迷不悟，更不能说一套做一套。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:13:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763971359326_H1dnCy_1763971359513.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32030662</guid></item><item><title>外交部多次反问：日方所谓在台湾问题上“一贯立场”到底是什么？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32030682</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763971744741_YMSDwF_1763971744863.png" alt="外交部多次反问：日方所谓在台湾问题上“一贯立场”到底是什么？"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:30&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;外交部多次反问：日方所谓在台湾问题上“一贯立场”到底是什么？&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;11月24日，外交部发言人毛宁回应高市早苗错误言论相关问题时反问，日方近期提到在台湾问题上的一贯立场，但日方所谓“一贯立场”的具体内容到底是什么？&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:12:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763971744741_YMSDwF_1763971744863.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32030682</guid></item><item><title>中方拒绝中日韩会谈？外交部：高市损害中日韩合作基础和氛围</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32030626</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763970879472_2K4DDA_1763970879472.png" alt="中方拒绝中日韩会谈？外交部：高市损害中日韩合作基础和氛围"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:18&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;中方拒绝中日韩会谈？外交部：高市损害中日韩合作基础和氛围&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;11月24日，就有日媒称中方拒绝中日韩会谈一事，外交部发言人毛宁回应称，近期日本领导人在涉台问题上公然发表错误言论，导致当前不具备举行中日韩领导人会议的条件。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:12:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763970879472_2K4DDA_1763970879472.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32030626</guid></item><item><title>美职联再现“天神下凡”，38岁梅西还能带队再冲世界杯？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32030011</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美职联赛场，梅西又创造了历史。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11月24日上午进行的美职联季后赛东区半决赛中，阿根廷球王踢出了头球破门+助攻“帽子戏法”的神奇表现，帮助球队创队史纪录闯进东区决赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看上去，即便已经38岁，梅西的油箱依然没空。对于明年的世界杯，梅西本人尚未做出是否参赛的决定，但当下看来，他离下一次世界杯征程似乎越来越近了。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763970032349_dAywKX_1763970250987.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362725199"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;梅西与队友庆祝进球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;再为迈阿密国际创历史&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅西的职业生涯总是伴随着一个又一个历史纪录，来到美职联披上迈阿密国际的球衣之后，也没有例外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，率队在联盟杯捧杯为迈阿密夺得队史首冠；2024年，率队以联赛历史最高积分加冕常规赛冠军，个人成为球队历史射手王、助攻王；2025年，率队首次参加世俱杯赛事，并从小组赛突围出线……&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763970151587_3ab2ph_1763970270936.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362725320"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;梅西头球破门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来到这个赛季，梅西创造历史的脚步仍未停止。24日，美职联季后赛东区半决赛，对阵辛辛那提，梅西又一次拿出了“天神下凡”级的发挥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第19分钟，梅西策动分边后冲入禁区，少有地冲顶头球破门，为球队首开记录。随后，梅西开始了自己的传球表演，连续送出精彩直塞，助攻队友三次破门。最终，迈阿密国际以4比0大胜对手过关，队史首次挺进东区决赛。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763970175512_iyQj4j_1763970280592.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362725336"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763970183632_b2x6dm_1763970286791.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362725357"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763970186237_QRAnTD_1763970292784.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362725417"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;梅西上演助攻“帽子戏法”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上在比赛中，梅西还制造了更多的致命传球，只可惜没能全都转化为进球，但即便如此，这样的表现已经足够令人惊叹，梅西也再次被评为全场最佳球员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;生涯参与进球数达到1300粒、第9次上演助攻“帽子戏法”。在赛场上，梅西依旧是那个无所不能的球王，也依旧是观众乃至对手追逐的焦点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比赛结束后，不止一名对方球员上前与梅西交换球衣，这样的场景，也已经成了梅西加盟美职联至今的惯常场面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;世界杯？尚未做出最后决定&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年世界杯带领阿根廷队捧起大力神杯后，许多人都认为梅西会就此在辉煌中为自己的职业生涯收尾，没想到一晃三年过去，梅西的电量仍未耗尽。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763970003770_R8j3fE_1763970325046.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362725563"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;梅西再度率队创造历史。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，2026年美加墨世界杯已经近在眼前，这位阿根廷传奇是否还能再度征战世界杯？从在美职联赛场的表现来看，梅西依然可以拿出出色发挥，但到了竞争激烈的世界杯赛场，梅西是否还能承受高强度的对抗仍然要打上问号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，不仅是球迷，对于是否还要再打一届世界杯，梅西自己也还有些拿不准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在阿根廷国家队，梅西已经在自己出场的195场比赛中打进114球，高居国家队队史射手榜榜首，但到明年夏天，39岁的梅西是否还能保持足够的状态，他本人也难以确定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我希望身体健康。我希望确保自己能够帮上忙。我不想成为别人的负担。”近段时间接受采访时，梅西的回答颇为坦诚。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763970049546_k1kwYz_1763970341697.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362725592"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;斯卡洛尼表示自己支持梅西的任何决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“说实话，能够参加世界杯确实是一件非同寻常的事。我当然想参加，我希望自己状态良好，成为国家队的重要一员。明年开始季前训练后，我会每天评估自己的状态，看看是否能达到百分之百。”看上去，是否参加世界杯，梅西的计划是走一步看一步，等到接近世界杯时再做决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年9月，梅西已经踢完了自己在阿根廷本土的最后一场世预赛，彼时在这场有些“告别意味”的比赛中，阿根廷主帅斯卡洛尼就动情流泪，同时直言是否继续参赛的决定权完全在梅西，“他有权决定何时停止。我们这边会永远支持他。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于球迷而言，无疑更希望看到这位不老传奇再一次踏上世界杯赛场，但这一想法能否成真，或许还需要一点运气。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:03:20 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763970247113_jpYAXt_1763970247240.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32030011</guid></item><item><title>“光辉”的坠落：“漏油”插曲后当众机毁人亡，印度出口雄心遭重挫</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32029513</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;印度正积极向国外客户推销国产LCA“光辉”战斗机，但这次在众目睽睽下坠机，将重挫其出口雄心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻报道，印度空军消息称当地时间11月21日下午在迪拜航展上坠毁的“光辉”战机飞行员死亡。印度空军已成立调查委员会，调查“光辉”战机坠毁的原因。初步报告显示，可能是由于发动机故障造成战机坠毁。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763966048896_zyayiE_1763966179254.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362721035"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;印度“光辉”战机坠毁后，巴基斯坦防长转发相关帖文表示哀悼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“漏油”风波后又遇坠机&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次迪拜航展在11月17日开幕，21日闭幕，为期5天，以“未来已来”为主题，为全球航空业搭建重要交流合作平台。阿联酋媒体称，这是“规模最大、内容最丰富”的一届迪拜航展。印度“光辉”战斗机在闭幕日下午坠毁，当天参加表演的还有美国F-35A和阿联酋的F-16战斗机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次航展可以说是“明星”机型云集，俄罗斯苏-57E、美国F-35A、歼-35A（模型）等关注度很高的隐身战机同台亮相。此次印度空军派出了2架“光辉” MK1型战斗机参与迪拜航展，其中1架编号为LA-5025号的“光辉”战机地面静态展示，还有1架编号LA-5026号用于飞行展示。值得一提的是，巴基斯坦空军派出了一架JF-17“枭龙”战斗机进行地面静态展示，两国均派出“国之骄傲”的战机参展，引发了外界的讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在航展首日，“光辉”战机就出现一段意想不到的小插曲：“光辉”战机因一段机身下方滴落透明液体的视频引发热议，社交平台上出现了“‘光辉’战机漏油”的讨论。印度官方和一些印度媒体和专家迅速进行回应，辟谣“漏油”一说。印度国防部21日在社交媒体X上发表声明称，某些账号“蓄意散布虚假信息”，试图通过“毫无根据的宣传”来贬低印度国产战斗机的可靠性。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763965930657_BPGPBs_1763966179292.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362721036"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;航展期间“光辉”战机还发生了“漏油”风波，但这架飞机没有进行飞行展示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度国防研究所网站刊文称，这并非漏油或燃料泄漏，而是水，这是“光辉”战机环境控制系统（ECS）产生的冷凝水，这是几乎所有现代战机的标准配置。报道称，“光辉”战机搭载的ECS系统通过压缩发动机“引气”，经空气循环机实现从超过200℃高温到零下低温的急速冷却，此过程会使空气中水分凝结成液态水。位于机身尾部的水分离器会通过专用排水口排出这些冷凝水滴。在迪拜11月平均气温达30-35℃的气候条件下，地勤人员启动ECS进行飞行前检查时，这会触发周期性地排水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;没想到“漏油”风波没过几天，“光辉”战机就在飞行展示中遭遇坠机事故。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;飞机发生事故的原因主要包括技术原因、人为因素、自然因素、导弹击落和恐怖袭击等。技术原因主要包括机械故障、设计不当和维护不当；人为因素主要有飞行员操纵不当，意外导致飞机相撞或与地面物体相撞，此外还有飞行员故意撞机的行为也可归为人为因素；自然因素主要有恶劣天气、电磁波干扰等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次坠毁的“光辉”战机的飞行员为印度空军纳曼什・西亚尔（Namansh Syal）中校，隶属于印度空军第45战斗机中队，是印度空军首支换装“光辉”战斗机的部队，拥有相当长时间的“光辉”战斗机飞行经历。“光辉”战机当天下午的天气是满足飞行要求的，毕竟在该战机飞行展示之前，有其他国家的飞机进行了飞行展示，在其坠毁一个多小时后，也有飞机进行了飞行展示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从飞行展示的视频看，飞行员计划执行“破S机动”（Split S）：即侧飞后向左压杆90°改平，同时开启加力完成上升转弯。该动作要求精准控制滚转角度、发动机推力及高度，属于低空特技中的高风险科目。此前在新加坡航展、印度航展中，“光辉”曾成功完成同类动作。但这次机身倒扣俯冲后出现了高度不足的情况，改平后战机无法拉起，飞机坠毁，飞行员也没有弹射。有分析称，可能是飞行员操纵失误；也有认为是飞机出现机械故障或飞控系统出现问题。具体原因有待印度空军的调查结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;印度正积极推销“光辉”战机&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不管事故具体原因是什么，在航展这种公众场合坠机对“光辉”战机的口碑会产生很大的影响，对印度积极推销该战机的努力也将是一个不小的打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为印度国产武器的骄傲，“光辉”战机有很高的知名度，2003年首飞成功，但在2015年才正式列装，到2025年交付数量约为40架，因此该机也是一款引发争议的战机。“光辉”战机最早投入使用的是Mk1型，分为基础作战能力版和完全作战能力版，分别在第45中队和第18中队服役，总共有大约40架。相比基础作战能力版（IOC），完全作战能力版（FOC)最大的变化就是可以发射以色列的“德比”中距空空导弹，空战能力有大幅提升。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763966074281_rpMa76_1763966179295.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362721037"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;印度空军增购国产“光辉”MK1A战斗机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了支持国产战机和解决空军战机数量不足的问题（印度军方认为，为了同时应对东西两线可能出现的冲突，印度空军应该拥有42个战斗机中队，但现在只有29个，是印度空军历史上的最低水平）。9月25日，印度军方宣布的购买97架LCA“光辉”Mk1A战斗机的合同价值74亿美元，其中包括68架战斗机和29架双座机。印度国防部表示，这些飞机的交付将于2027至2028年间开始，并在六年内完成。此次订单加上2021年批准的83架“光辉”Mk1A战机，使印度采购该型战斗机的总数达到180架。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“光辉”Mk1A是“光辉”战机的改进型，重点对机载雷达、电子战系统和机载武器进行了升级。换装了以色列提供的E/LM-2052型有源相控阵火控雷达，该雷达对战斗机大小的目标探测距离约200公里，此外还采用了新的座舱、雷达告警接收器和电子战设备，机载武器可以使用以色列新型“怪蛇”系列空空导弹，整体作战能力达到三代半的水平。“光辉”战斗机在发动机上遭遇的“心脏病”尴尬——美国未按计划交付F404发动机，导致8月交付的8架“光辉”Mk1A战斗机无发动机可用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度还在研制“光辉”Mk2战机，在“光辉”Mk-1型战机基础上改进而来，旨在为印度空军提供一款达到四代半水准的中型战机。“光辉”Mk2战机尺寸有所变大，增加鸭翼布局，换装推力更大的F414发动机，换装有源相控阵雷达等，最大起飞重量增加到16.5吨，载弹量提升至6.5吨，可以携带更多的重型弹药。“光辉”Mk2计划在2026年首飞，但从目前进度来看，可能推迟到2028年。主要原因是与美国就联合生产印度“光辉”Mk-2战机发动机的谈判进展缓慢，印度正在考虑选用法国制造的发动机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“光辉”战斗机入列后，印度就积极向国外潜在客户推销，这些客户包括马来西亚、菲律宾、阿根廷、孟加拉国、斯里兰卡、摩洛哥、亚美尼亚等国，这些国家大部分均与印度有一些防务合作。比如菲律宾，其向印度购买了多套“布拉莫斯”岸舰导弹系统，并且还计划购买印度的“阿卡什”NG防空导弹，刚好这几年菲律宾空军也在推进现代化计划，有意采购一定数量的第四代战斗机，美国F-16、瑞典“鹰狮”等战机都在候选名单中，在这种情况下，印度也积极向菲律宾推销。但从现在的情况，菲律宾已经增购韩国的FA-50PH轻型战斗机，受军费的限制，短时间不会再购买第四代战斗机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了让“光辉”战斗机早日获得国外订单，“光辉”战斗机成为近年来多个亚洲防务展上的常客，马来西亚兰卡威航展、新加坡航展、迪拜航展等相对知名的航展，印度都派出了“光辉”战斗机进行飞行展示。除了向外界推销“光辉”战机，该战机频频亮相国际场合也有展示“印度制造”在国防领域成就的考虑。“莫迪”上台后，一直积极推动“印度制造”战略，具体到国防领域，印度大力发展本土军事工业，要求军队尽量购买国产武器，并且积极向国外推销印度武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，印度武器出口已经取得一些成绩，比如菲律宾、摩洛哥和亚美尼亚等国已经购买了印度的导弹、火箭炮和装甲车等武器。但是在“光辉”战机出口上至今未有收获。马来西亚在2019年启动轻型战斗机采购计划时，“光辉”战斗机积极参与竞标，并在2023年的兰卡威航展上进行了飞行表演，以展示其性能。但马来西亚最后选择了韩国的FA-50战斗机。韩方的FA-50不仅报价更低、交付速度更快，还拥有更为成熟可靠的售后服务体系。印度媒体曾多次释放消息，称与阿根廷的谈判“正在稳步推进”，“光辉”战斗机有望首次打入南美市场。然而，阿根廷在经过权衡后，最终选择了从丹麦购买二手F-16战斗机。2023年，印度有意向埃及出售约20架“光辉”轻型多用途战斗机，并在埃及建立飞机生产线，印度还计划与埃及联合制造军用直升机。但埃及最后选择其他国家的产品，“光辉”再次铩羽而归。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与装甲车、火炮、枪械等陆战武器不同，战斗机技术复杂、价格高，各国在购买主力战斗机时都会非常谨慎，除了价格，政治因素、战斗机综合性能、可靠性、售后服务、本国装备体系、口碑等因素都会纳入考虑。印度没有掌握“光辉”战斗机的核心技术（发动机来自美国、雷达来自以色列、导弹来自俄罗斯和以色列），首飞后又由于技术原因不断推迟入列时间，综合性能也不突出，要想在强手如林的战斗机市场分一杯羹，非常不容易。这次在航展上坠毁，对“光辉”战机出口努力是一次不小的打击，出口之路会愈发艰难。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 07:53:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763966230301_QTCrmb_1763966230479.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32029513</guid></item><item><title>欧盟高官称中俄正在合作重塑全球安全与经济秩序，外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32030564</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763970410872_y1NAeW_1763970411063.png" alt="欧盟高官称中俄正在合作重塑全球安全与经济秩序，外交部回应"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:12&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;欧盟高官称中俄正在合作重塑全球安全与经济秩序，外交部回应&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;11月24日，外交部举行例行记者会。有记者提问，在最近举行的欧盟印太部长级论坛上，欧盟外交与安全政策高级代表卡拉斯在谈及乌克兰和平计划时表示，中国正与俄罗斯合作，重塑全球安全与经济秩序，请问中方对此有何评论？发言人毛宁就此作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 07:49:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763970410872_y1NAeW_1763970411063.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32030564</guid></item><item><title>高市早苗表示日本仍愿与中国对话，外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32030391</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763969675677_TdE5xa_1763969675849.png" alt="高市早苗表示日本仍愿与中国对话，外交部回应"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:09&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;高市早苗表示日本仍愿与中国对话，外交部回应&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;11月24日，外交部举行例行记者会。有记者提问，高市早苗上周日在G20峰会结束后表示，她未能与李强总理进行交谈，并且她还表示日本仍愿意与中国进行各种形式的对话。发言人对此有何评论？发言人毛宁就此作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 07:46:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763969675677_TdE5xa_1763969675849.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32030391</guid></item><item><title>中日间计划航班的取消量较上月同期增长56%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32030310</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;记者今天从航旅纵横了解到，截至目前，11月24日到12月31日国内到日本的计划航班量取消量较上月同期增长约56%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11月15日，国、东、南三大航公布涉及日本航线客票的特殊方案后，国内航司到日本的机票预订量呈现下降态势。截至目前，国内航司（非九元春秋）未来60天国内至日本的机票预订量比11月15日的未来60天机票预订量减少约29%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 07:46:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763968109016_fHePr5_1763968109180.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32030310</guid></item><item><title>日本将在邻近中国台湾岛屿部署中程导弹，外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32030377</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763969776119_55MsEB_1763969776240.png" alt="日本将在邻近中国台湾岛屿部署中程导弹，外交部回应"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:16&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;日本将在邻近中国台湾岛屿部署中程导弹，外交部回应&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;11月24日，有记者就日本将在邻近中国台湾岛屿部署中程导弹提问，外交部发言人毛宁表示，日方刻意制造地区紧张，这一动向极其危险，需引起周边国家及国际社会高度警惕。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 07:43:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763969776119_55MsEB_1763969776240.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32030377</guid></item><item><title>新媒体国际传播联合体正式成立，全力助力中国品牌国际化</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32028741</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年11月21日，新媒体国际传播暨品牌出海高质量发展大会在青岛国际新闻中心新闻发布大厅隆重召开。同期举行“新媒体国际传播联合体”成立仪式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国广告协会国际传播工作委员会执行主任陆文龙，中国外文局欧非中心主任赵丽君，凤凰卫视编委、凤凰网资深副总裁邹明，知识产权出版社副社长李程，中国新闻史学会国际传播专业委员会常务副主任雷蔚真，中央民族大学互联网平台企业发展与治理研究中心主任郭全中，华商报总经理聂保刚，澎湃新闻副总裁黄武锋，青岛国际新闻中心主任张锡岭，青岛市贸易发展服务中心主任刘婷，CGMO创新增长俱乐部主理人梅波，知识产权出版社语言服务部主任胡新华等出席。青岛市新媒体协会，火山引擎，抖音等单位代表共同参与，现场氛围热烈，成果丰硕。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763949004479_WYnS6W_1763949143144.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362710236"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中国外文局欧非传播中心主任赵丽君，凤凰卫视编委、凤凰网资深总编辑邹明，中国广告协会国际传播工作委员会执行主任陆文龙，中央民族大学互联网平台企业发展与治理研究中心主任郭全中，中国新闻史学会国际传播专业委员会常务副会长雷蔚真，青岛市新媒体协会会长李亚川共同为联合体揭牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;联合体应运而生 构建国际传播“同心圆”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在全球化深度发展与数字技术迭代升级的背景下，国际传播格局呈现多元化、碎片化特征，单一主体面临资源分散、渠道有限、文化适配不足等现实挑战。为破解行业痛点，凝聚传播合力，由中国广告协会国际传播工作委员会、中国外文局欧非中心、凤凰网、国资委（中国）商业网点建设开发中心、知识产权出版社、海尔集团、快手、青岛啤酒、澳柯玛、中国新闻史学会国际传播专业委员会、中国传媒大学广告与品牌学院、中央民族大学互联网平台企业发展与治理研究中心、青岛国际新闻中心、青岛市贸易发展服务中心、青岛市新媒体协会、CGMO创新增长俱乐部等单位联合发起成立“新媒体国际传播联合体”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;青岛国际新闻中心主任张锡岭对各位嘉宾出席表示热烈欢迎，并围绕内容生产、技术支撑、平台运营、全域传播、对外交流等方面，介绍了近期所取得的国际传播工作成果。他提出，国际传播从来不是单兵作战，而是一项系统工程，有赖于各方资源的协同与整合，号召新媒体国际传播联合体成员，携手共建协同高效的国际传播生态，让中国故事、中国声音传得更远、更响，让中国品牌在全球市场上行得更稳、走得更强。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763949083613_jwyE4C_1763949178294.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362710261"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;青岛国际新闻中心主任张锡岭&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;青岛市贸易发展服务中心主任刘婷在致辞中表示，青岛是北方对外开放的重要门户，当前正从“产品走出去”“产能走出去”加快迈向“品牌走出去”的新阶段。以海尔、海信、青啤为代表的一批青岛企业，已从单纯把产品卖向全球，转向在国际市场布局品牌、建设渠道、参与标准制定，品牌出海成为新一轮对外开放的重要方向。她表示，品牌出海离不开国际传播的赋能，要通过多语种、多平台的内容传播，把城市形象和产业优势转化为海外客户“看得见、听得懂、愿意信”的认知，打通“传播端”与“贸易端”，为企业全球化提供更专业的服务保障。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763949084000_j5bXYf_1763949195709.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362710266"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;青岛市贸易发展服务中心主任刘婷&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国广告协会国际传播工作委员会执行主任陆文龙在致辞中详细阐述了联合体的成立背景、组织架构与未来规划。他强调，联合体以“资源共享、优势互补、协同创新、共赢发展”为核心宗旨，将充分发挥青岛的区位与资源优势，搭建跨领域、跨行业的协同传播平台。通过整合各方力量，打破主体壁垒，形成“一盘棋”的传播格局，让中国故事、品牌价值与文化魅力通过多元渠道直达全球受众。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763949084166_23KWJK_1763949212417.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362710267"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中国广告协会国际传播工作委员会执行主任陆文龙&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;多维智慧碰撞 共绘品牌出海新蓝图&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为进一步凝聚共识，大会还进行了“新媒体国际传播联合体”成员观点和经验交流分享，各界代表从不同维度分享实践经验与前沿思考，为国际传播创新与品牌出海提供多元视角。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国外文局欧非传播中心主任赵丽君作为中央媒体代表，结合海外传播实践，强调了跨文化沟通中内容本土化的重要性，提出媒体机构应发挥专业策划与内容生产优势，搭建中外文化交流的桥梁。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763949084384_JHwmi7_1763949231167.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362710271"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中国外文局欧非传播中心主任赵丽君&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中央民族大学互联网平台企业发展与治理研究中心主任郭全中从学术研究角度，解析了新媒体技术对国际传播格局的重塑作用，建议加强国际传播趋势与跨文化受众洞察研究，为实践提供理论支撑。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763949084552_jZdwN1_1763949247971.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362710272"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中央民族大学互联网平台企业发展与治理研究中心主任郭全中&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;CGMO 创新增长俱乐部主理人梅波则聚焦中国品牌营销新趋势，提出新形势下品牌出海应兼顾技术赋能与文化适配，通过创新形式提升全球受众的认同感。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763949084701_iNR1aj_1763949759088.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362710359"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;CGMO 创新增长俱乐部主理人梅波&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;火山引擎、抖音、Tiktok相关负责人则从平台赋能的角度分别介绍了新媒体日常应用、技术工具与流量生态对国际传播的支撑作用。重点展示了AI智能创作、跨文化数据分析、海外合规监测等技术如何降低传播成本、提升传播效率，以及短视频、直播等多元形式在品牌出海中的应用案例，为参会企业提供了可落地的技术解决方案与传播思路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五大核心倡议 筑牢协同传播新基石&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国品牌创新发展联盟理事长、青岛市新媒体协会会长李亚川代表联合体发布倡议书，向各界发出共建国际传播共同体的邀请。《共建新媒体国际传播联合体倡议书》明确了五大核心方向，为构建可持续的国际传播生态奠定基础。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763949091692_tpGaZr_1763949781639.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362710363"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中国品牌创新发展联盟理事长、青岛市新媒体协会会长李亚川&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是凝聚共识，共筑传播共同体。倡议各类主体打破壁垒、开放包容，以共同目标凝聚合力，让新媒体平台、传播机构、出海企业、科研单位各司其职、协同发力，形成优势互补的传播格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是资源共享，搭建高效服务平台。构建渠道、内容、技术、人才全方位共享体系，整合全球传播通路、优质内容素材库、多语言翻译资源、AI 技术工具与人才交流平台，实现资源倍增效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三是协同创新，提升传播核心效能。坚持“本土化表达、全球化视野”，创新内容创作与传播形式，开展品牌故事传播、海外市场推广等专项行动，助力企业打破“有产品无品牌”的困境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四是合规自律，坚守传播责任底线。严格遵守各国法律法规与文化传统，建立合规咨询机制，传递可信、可爱、可敬的中国形象，维护国际传播的良好生态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五是开放合作，拓展全球传播网络。积极吸纳海外优质机构加入，加强与“一带一路”沿线国家及新兴市场的合作，通过跨境项目联动促进民心相通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;跨界协同发力 书写国际传播新篇章&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次大会的成功举办，不仅标志着新媒体国际传播联合体的正式落地，也标志着一个跨界交流、资源对接、协同创新的国际传播长效平台正式启动。参会人员涵盖新媒体国际传播联合体成员、青岛市新媒体协会成员单位、中国品牌创新联盟成员、青岛市电商协会、青岛市跨境电商协会及火山引擎、抖音特邀代表等，形成了政府引导、市场主导、学术支撑、企业参与的多元协同格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为大会举办地，青岛凭借优越的区位优势、雄厚的产业基础与开放的发展环境，成为联合体落地与发展的重要支点。未来，联合体将以青岛为起点，辐射全国、链接全球，通过资源整合、技术赋能、创新实践，助力更多中国品牌走向世界，让中国声音更清晰、中国故事更动人。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 07:42:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763949004479_nXWjWS_1763949018162.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32028741</guid></item><item><title>中超收官“第二现场”火了，体育+商业激发申城消费新活力</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32029726</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;北京时间11月22日3点半，中超联赛最后一轮，上海海港和上海申花分别客场挑战大连英博和天津津门虎，两支沪上球队客场冲击冠军，每队都有数千名球迷随队远征；而没有前往客场的球迷，也分别在上海找到了“第二现场”体验远程助威。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上海海港迎来中超三连冠的同时，这样一场“体育+商业”的深度跨界，让文旅商体融合有了打破空间壁垒的全新模式，将顶级赛事的观赛激情切切实实转化为看得见的商业消费新活力。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763960603905_Mk4sG3_1763960689434.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362718457"&gt;&lt;p&gt;11月22日下午，申花俱乐部首次与徐汇西岸合作举办了“第二现场”观赛活动。主办方统计，差不多有300名申花球迷参加了这次看球活动，“现在整个体育运动项目也是我们非常看重的一个点，正好也是文旅商体展的融合，所以我们也很积极的参加了‘第二现场’的制作过程。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西岸集团副总经理陈安达告诉澎湃新闻记者，因为之前没有策划过相关活动，因此这次“第二现场”看球活动也算是一次尝试和探索，“比较直观的感受是，作为一个赛事，如果是在体育场内举办，购票进去看的更多的是专业球迷。而在商圈的公共开放空间，通过这种‘第二现场’，其实有非常多的公众是可以参与的。大家在这个地方的滞留时间都非常的长，除了申花球迷外，还有很多的就是说来这边休闲游览的公众，他们也在这些直播点位上滞留了很长的时间，也都非常开心能够参与这样的直播活动当中。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“公众参与的热情没有想到，说明这个赛事本身还是非常有魅力的，上海目前我们观察下来的一个消费倾向，其实更多的公众是随机的，也就是比如说今天天气好，我要下午要去哪里看一看，这个时候就需要我们更多的做有效且有独特性的内容引导，而且尽可能做到常态化设置，明确区域在公众心目中的形象，这次的‘第二现场’赛事就非常具备这种特征。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈安达告诉澎湃新闻记者，这次“第二现场”活动做完后，徐汇西岸也在进行一些复盘和总结，“我们也在考虑，明年赛事期间有没有可能进行常态化的操作，然后看球的位置和球迷的人数，目前都在考虑中。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据西岸方面统计，当日“第二现场”观赛活动日重点参与商户，宝莱纳餐厅比日常周末经营日（如11月8日）上升36.8%；跑马场上升99.7%；必胜客上升78.6%。“第二现场”的观赛流量有效转化为消费增量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;申花俱乐部董事王舒炜也表示，“吸引如此多的球迷朋友踊跃参与，这正是我们积极响应市政府号召，尝试文旅商体展融合新模式的一次成功实践。我们希望通过这样新颖的形式，让无法亲临天津赛场的申花球迷们，能有一个更舒适、更热闹、更具申花特色的平台，共同感受足球的激情与快乐，将‘申城正能量’传递给每一个人。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763801605000_8TPkQ8_1763960709458.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362718458"&gt;&lt;p&gt;而400名左右的海港球迷也在当天同一时间于百联世博源第二现场观看了比赛，这已经不是百联集团第一次举办“第二现场”的看球活动。百联方面表示，集团创新构建的“1+X”中超联赛百联观赛“第二现场”矩阵，以百联世博源为核心主场，联动世纪联华鲁班店、三联公司via·1719吴良材新视场等特色分会场，从8月德比的硝烟到10月的多场鏖战，直至11月22日于百联世博源第二现场巨幕沉浸式观战大连英博对阵上海海港“收官之役”，将中超足球赛的热烈氛围，无缝注入多元消费场景，有效助力门店销售客流增长。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763965874962_73Tn2W_1763965935957.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362720887"&gt;&lt;p&gt;22日周六当天，现场还有抽奖活动、伴手礼发放等福利，实现了“观赛+互动+福利”的一站式丰富体验，成功将商业空间打造为沉浸式球迷集结地，解锁商体价值，拉动了当天世博源客流，同比上个周六增长17.35％，销售额也增长15%。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763963686220_nS6GPx_1763965920054.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362720882"&gt;&lt;p&gt;百联联合咪咕视频通过“商业+体育”的深度融合，联动核心商圈地标商业体与一刻钟生活圈社区商业，覆盖百货、标超、卖场、专业专卖店等业态， 承接热门赛事IP的流量红利引入线下消费新场景，打造了全新的社交与消费空间。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763530162000_Hx2pDs_1763960719790.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362718459"&gt;&lt;p&gt;此前10月26日赛事当日，世博源当天客流比9月26日增长13%，销售增长12%。而在8月9日上海德比大战当天，第一百货运动品类销售同比增长15.84%；世纪联华鲁班店销售周环比增长22%，客流周环比增长10%；三联via1719门店销售提升22%。“商业+体育”的融合创新，为市民带来全新生活体验，有效激活消费者参与感与归属感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据澎湃新闻记者了解，过去很长一段时间，通过第二现场为球队助威的方式都只是球迷组织内部小范围组织，而最近半年时间，这样的方式已经越来越规范化。事实上今年苏超过程每个地级市也会有这样的安排，这也非常契合当下强调文旅商体展融合的大背景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今上海打造的“第二现场”在探索全新“体育+商业”模式的过程中，实现了赛事客流与商业消费的双向赋能，为上海国际消费中心城市建设注入更多的新鲜活力。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 07:35:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763960766270_wxtA7a_1763960766443.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32029726</guid></item><item><title>外交部回应日方所谓对台湾问题的“一贯立场”：不能说一套做一套</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32030018</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;11月24日，外交部发言人毛宁主持例行记者会。有记者提问，据报道，针对中方就日本首相高市早苗涉台错误言论致函联合国秘书长，日本政府发言人在G20峰会期间对记者表示，中方所谓日本改变在台湾问题上的立场毫无依据，日方已多次向中方解释高市首相言论的要义和日方一贯立场，并致力于同中方对话。中方对此有何回应？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛宁表示，关于日本首相高市早苗的涉台错误言论，中方已经多次阐明了严正立场。有关言论严重违背中日四个政治文件精神，从根本上损害中日关系的政治基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们注意到，日方近期提到在台湾问题上的一贯立场，但是日方所谓‘一贯立场’的具体内容到底是什么？日方能不能完整公开地表述这个‘一贯立场’？如果日方只是反复重申立场未变的概念却对具体内容语焉不详、在行动上不断越线，这种重申就是一句空话，就是在虚化和掏空一个中国立场。”她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛宁指出，一个中国原则是国际社会不可动摇的普遍共识。如果日本政府在台湾问题上的立场真的没有改变，就应当明确坚持一个中国原则，恪守中日四个政治文件精神和迄今承诺，包括1972年《中日联合声明》有关具体内容：日本国政府承认中华人民共和国政府是中国的唯一合法政府，中华人民共和国政府重申台湾是中华人民共和国领土不可分割的一部分，日本国政府充分理解和尊重中国政府的这一立场，并坚持遵循《波茨坦公告》第八条的立场。为什么日方不能完整、准确地重申上述立场？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中方敦促日方认真对待中方的严肃要求，切实反思改错，把对华承诺体现在实际行动中，不要执迷不悟，更不能说一套做一套。”毛宁重申。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 07:35:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763966670960_b65GJx_1763966671071.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32030018</guid></item><item><title>高市早苗称仍愿与中国进行各种形式对话，外交部：望日方展现诚意</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32030015</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;11月24日，外交部发言人毛宁主持例行记者会。日本广播协会（NHK）记者提问，日本首相高市早苗上周日在二十国集团（G20）峰会结束后表示，她未能与李强总理进行交谈，并且她还表示日本仍愿意与中国进行各种形式的对话。发言人对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛宁表示：“我们希望日方能够严肃对待中方的关切，收回涉台错误言论，以实际行动展现对话的诚意。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 07:28:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763966656320_hbX8Qk_1763966656509.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32030015</guid></item><item><title>外交部：由于日方涉台错误言论，当前不具备举行中日韩领导人会议的条件</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32030014</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;11月24日，外交部发言人毛宁主持例行记者会。日本广播协会（NHK）记者提问，有日媒报道称，中方已拒绝日方关于1月举行中日韩三方会谈的提议。外交部对此有何回应？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛宁表示，中日韩三方并没有就第十次中日韩领导人会议的会期达成共识。“近期日本领导人在涉台问题上公然发表错误言论，损害了中日韩合作的基础和氛围，导致当前不具备举行中日韩领导人会议的条件。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 07:27:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763966644285_JJsFnH_1763966644412.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32030014</guid></item><item><title>日方将在与台湾邻近岛屿部署导弹，外交部：这一动向极其危险</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32030013</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;11月24日，外交部发言人毛宁主持例行记者会。路透社记者提问，日本防卫大臣小泉进次郎11月23日视察琉球群岛一处自卫队基地时表示，日本将如期在该基地部署中程防空导弹。小泉进次郎称，“此次部署有助于降低我国遭受武装攻击的可能性，”并表示，“我不同意‘此次部署将加剧地区紧张局势’的说法。”中方对此有何回应？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，毛宁表示，日方在与中国台湾邻近的西南诸岛部署进攻性武器，刻意制造地区紧张，挑动军事对立，联系到日本首相高市早苗的涉台错误言论，这一动向极其危险，需要引起周边国家及国际社会的高度警惕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛宁强调，《波茨坦公告》明确规定，日本禁止重新武装，日本和平宪法也确立了专守防卫原则。然而令人警惕的是，日本近年来大幅调整安保政策，逐年增加防卫预算，放宽武器出口限制，谋求发展进攻性武器，图谋放弃“无核三原则”。日本右翼势力正在极力突破和平宪法的束缚，在穷兵黩武的道路上越走越远，把日本和地区引向灾祸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今年是中国人民抗日战争胜利80周年，也是台湾光复80周年。中方绝不允许日本右翼势力开历史倒车，绝不允许外部势力染指中国台湾地区，绝不允许日本军国主义死灰复燃。中方有决心有能力捍卫国家领土主权。”毛宁说。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 07:26:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763966629959_2fCXm7_1763966630076.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32030013</guid></item><item><title>国投证券首席经济学家高善文离职</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32030337</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763968428054_eKS8Sy_1763968428170.png" loading="lazy" data-imageid="362723995"&gt;&lt;p&gt;中国证券报·中证金牛座记者日前获悉，国投产业研究院院长、国投证券首席经济学家高善文已从公司离职。中国证券业协会网站目前已查询不到高善文的相关信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;资料显示，高善文出生于1971年，毕业于北京大学。2003年，他进入光大证券研究所担任首席经济学家，2007年5月，转入安信证券出任首席经济学家，在安信证券更名为国投证券后，高善文继续担任这一职位长达18年。在2024年12月举行的国投证券2025年度投资策略会上，高善文还新增了“国投产业研究院院长”这一职衔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年底，有消息称“高善文被国投证券开除”，但随后被迅速辟谣，彼时其在中国证券业协会官网的注册信息亦未发生变动。不过，记者11月24日查询发现，在中国证券业协会官网“从业人员基本信息公示”搜索“高善文”，已显示“查询无数据”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高善文最近一次公开亮相是在2025年9月18日，2025北京大学全球金融论坛举行嘉宾欢迎晚宴，高善文以北大金融校友联合会会长的身份，通过视频为晚宴致辞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，证券公司首席经济学家离职、“转会”的情况并不鲜见。这一趋势背后，既源于从业者自身职业发展规划的考量，也受到多重外部因素影响，包括公募基金费率改革深化、证券公司研究所盈利模式迭代创新等行业生态变化。此外，政策层面的引导为证券公司首席经济学家等专业人士的合理流动提供了支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年3月，中国证券业协会发布《证券公司文化建设实践评估指标（2025年修订稿）》，对于证券公司更好发挥智库作用予以积极引导。在“发挥行业智库作用”加分指标中增设加分事项，明确对证券公司首席经济学家或研究部门负责人积极正面发声的，予以加分鼓励。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原标题为《国投证券首席经济学家高善文离职》）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 07:23:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763968428054_eKS8Sy_1763968428170.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32030337</guid></item><item><title>A股午后拉升尾盘跳水，三大股指收涨：军工领涨，4228股收红</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32030312</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="3088088" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763968271497_1yb5aC_1763968282682.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="362723984"&gt;&lt;p&gt;A股三大股指11月24日集体高开。盘初快速下挫后，三大股指早盘震荡下行转跌。午后反转，三大股指直线拉升转涨，但尾盘出现了跳水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从盘面上看，军工、卫星导航、低空经济、AI应用、云计算、6G、电商概念股表现活跃；锂电池产业链再度回调，锂矿方向领跌；海南本地股走弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至收盘，上证综指涨0.05%，报3836.77点；科创50指数涨0.84%，报1296.6点；深证成指涨0.37%，报12585.08点；创业板指涨0.31%，报2929.04点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wind统计显示，两市及北交所共4228只股票上涨，1100只股票下跌，平盘有120只股票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沪深两市成交总额17277亿元，较前一交易日的19656亿元减少2379亿元。其中，沪市成交7155亿元，比上一交易日8249亿元减少1102亿元，深市成交10122亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据大智慧VIP，两市及北交所共有105只股票涨幅在9%以上，34只股票跌幅在9%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国防军工大幅拉升，银行股逆市下挫&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在板块方面，国防军工高开高走，大幅拉升领涨两市，航天环宇（688523）、江龙船艇（300589）、北方长龙（301357）、天海防务（300008）、晨曦航空（300581）、中科海讯（300810）等超10股涨停或涨超10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;传媒股午后拉升，蓝色光标（300058）、省广集团（002400）、名臣健康（002919）、思美传媒（002712）、新华都（002264）等涨停或涨超10%，值得买（300785）、昆仑万维（300418）等涨超7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;社会服务涨幅居前，君亭酒店（301073）、实朴检测（301228）、中国高科（600730）、国脉科技（002093）等涨停或涨超10%，创业黑马（300688）、豆神教育（300010）、安车检测（300572）等涨超4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石油石化高开低走领跌两市，和顺石油（603353）跌超5%，中国海油（600938）、中国石油（601857）、荣盛石化（002493）、中国石化（600028）等跌超2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;煤炭股跌幅靠前，安泰集团（600408）、美锦能源（000723）、晋控煤业（601001）等跌超2%，大有能源（600403）、中国神华（601088）等跌超1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;银行股逆市下挫，中信银行（601998）、中国银行（601988）、上海银行（601229）、西安银行（600928）、兴业银行（601166）等跌超1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;市场风险已大幅释放&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国泰海通证券认为，市场风险已大幅释放，中国股市进入击球区。近期中国股市快速走弱，并出现单日恐慌式抛售，市场悲观情绪弥漫。原因在于，临近年末部分投资人保收益和降仓位动机较高，FED降息预期的降温、美股波动加剧与内部政策缺位交织助推了交易波动和信心走弱，加之权益产品备案放缓市场增量供给不足，客观上股市微观结构受到负面冲击。与当下谨慎共识不同的是，国泰海通证券坚决看好中国市场前景，股指进入击球区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中信证券认为，全球风险资产的波动表面是流动性问题，本质是风险资产对于AI单一叙事过于依赖，当产业发展速度（尤其是商业化）跟不上二级市场的节奏时，适当的估值修正也是一种纾解风险的方式。北京时间周四（11月20日）晚，美国非农就业数据的公布以及年内美联储降息预期的下修触发了高位资产估值的修正，市场对于北美AI基础设施可持续性的焦虑也因降息推后的预期而放大。AI拓宽商业化场景、成本端硬件让利、金融稳定风险上升迫使美联储提前降息都可能会打破当前僵局。在此之前，对A股而言，稳健回报导向的绝对收益资金持续入市在增强市场的内在稳定性，在增量资金越来越多的以左侧稳健型资金为主的资金生态下，A股/港股未来可能更多地像美股一样出现“急跌慢涨”，对需要增配权益的投资者而言，当下风险的提前释放给了年末重新增配A股/港股、布局2026年的契机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中信建投认为，短期A股市场存在反弹诉求，尤其是在上周五晚美股反弹后。但在美联储降息预期降温与地缘政治风险的扰动下，市场风格或延续谨慎。考虑到监管层多次强调“坚决防止市场大起大落、急涨急跌”，市场并不具备持续下跌的基础，目前或许正是逢低布局的良机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;信达证券认为，当下的判断：战术上，牛市的基础依然坚实，后续可能有盈利全面改善和资金流入共振拉长牛市时间。战略上，业绩空窗期、经济数据偏弱和海外市场调整均可能带来市场宽幅震荡过程中的波动。但年底到明年初仍可以布局政策或资金积极变化带来的上行机会。未来1年市场短期的波动可能来自于监管政策和供给放量速度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;兴业证券认为，11月以来，受联储降息预期回落、“AI泡沫”言论影响，全球风险资产跟随美股同步调整，近期A股与港股的波动也随之加剧。但往后看，海外冲击影响下中国资产已调整出性价比，随着海外风险释放带来的情绪冲击逐步落地、消化，中国资产有望凭借自身独立逻辑迎来修复。“以我为主”布局修复行情，景气预期是重要抓手。根据一致预测，明年高景气（26年预测净利润增速&amp;gt;30%）行业可以概括为AI产业趋势、优势制造业、“反内卷”、内需结构性复苏四条线索。对于科技成长板块，重视叙事转变和内部“高切低”带来的机会，包括AI端侧和软件应用（传媒、计算机、人形机器人、港股互联网）、创新药、军工。对于顺周期板块，重视当前估值合理、明年景气预期向好、估值修复可持续的方向，包括“反内卷”&amp;amp;涨价资源品（化工、建材、钢铁、能源金属、贵金属）、农业、新消费&amp;amp;服务消费（休闲食品、教育、出行链等）。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 07:20:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763968327261_KRDbij_1763968327431.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32030312</guid></item><item><title>日本宣布在敏感区域部署导弹，距离中国台湾仅110公里</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32029994</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“环球时报”微信公号综合彭博社及日本富士新闻网24日报道，日本防卫大臣小泉进次郎在23日视察琉球群岛一处自卫队基地时表示，日本将如期在该基地部署中程防空导弹。报道称，该基地所在的与那国岛距离中国台湾仅110公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;资料显示，与那国岛位于日本最西端，是琉球群岛八重山列岛中的一个岛屿，也是日本距离中国台湾最近的岛屿。自2015年，日本开始向该岛派驻自卫队并部署各类武器。今年1月，日本防卫省被爆计划在该岛部署03式中程防空导弹，这款导弹主要用于应对距离在50公里左右的空中威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;23日，小泉进次郎在视察与那国岛一处陆上自卫队基地时表示，日本在该岛部署中程防空导弹的计划将如期进行，防卫省仍在商讨相关细节。小泉进次郎不承认部署导弹会加剧地区紧张局势，并辩称此举“仅为提高日本的防御能力”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近几周，美军曾进行了一次演习，模拟在战时环境中将补给从冲绳岛运送到与那国岛。在抵达与那国岛前，小泉进次郎还视察了自卫队在石垣岛和宫古岛的基地，这两地部署有反舰导弹、空中监测系统等军事设施。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 06:34:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32029994</guid></item><item><title>NBA总得分超越周琦！开拓者和联盟都在等待最好的杨瀚森</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32029766</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763962219218_CjW1W6_1763962337667.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" loading="lazy" data-imageid="362718737"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;杨瀚森在常规赛中首次完成空接劈扣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;NBA生涯首个三分球、总得分超越周琦、生涯第一个空接暴扣、NBA生涯第一次拉架……北京时间11月24日的微博体育热搜榜，杨瀚森是最大的主角。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在开拓者以95比122大比分惨败于雷霆的NBA常规赛中，杨瀚森迎来了他在NBA生涯的一个“小高光”。这场比赛，他出战17分钟，得到8分、4个篮板、3次助攻和1个封盖，不仅出手数、时间和三分命中数三项都创个人生涯新高，而且在生涯总得分达到28分，超越周琦升至中国本土球员NBA得分榜第5位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当杨瀚森从发展联盟的G联赛“打怪升级”归来之后，他的开拓者的最近几场比赛都表现得可圈可点。重新回到教练的轮换阵容只是杨瀚森努力的第一步，想要进入“真正的比赛中”，他还需要像主帅斯普利特所说的那样，展现出更多的天赋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;好在，开拓者教练组和NBA联盟的管理层，都愿意给杨瀚森更多时间去好好成长。&lt;/p&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763962308676_Ge8nER_1763962367380.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" loading="lazy" data-imageid="362718736"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;在G联盟的比赛确实让杨瀚森得到不少收获。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;热搜背后的小惊喜&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在对阵雷霆的比赛前，开拓者的官方社交账号发布了一段杨瀚森的热身训练短视频，视频中，杨瀚森连续命中了好几个三分球。有意思的是，这条赛前的动态更新，真的成了杨瀚森比赛中的“预热视频”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比赛第二节，杨瀚森替补出场，在一次进攻中，他在三分线外接到队友西索科的传球，彼时，开拓者的中锋哈尔滕施泰因并没有及时上前干扰，杨瀚森短暂观察了一下队友的位置，然后张手投篮，篮球划出一道漂亮的弧线，稳稳落入网窝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至此，杨瀚森成功解锁了NBA生涯的第一个三分球，而就在这个三分球命中后不久，微博热搜就出现了“#杨瀚森NBA生涯首个三分球”的热搜，甚至一度冲上了第四位。而随着双方的分差越拉越大，杨瀚森在第四节的“垃圾时间”得到了充分的实战机会，热搜上关于杨瀚森的词条越来越多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他先是在比赛还剩9分钟时，用两个连贯的背转身晃开哈尔滕施泰因，篮下强打“2+1”得手；然后又在一分钟之后，空切篮下，接到队友乐福的传球，完成单手劈扣的空中接力。此外，他也在进攻中给队友送出助攻，展现了自己一贯的开阔视野。&lt;/p&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763962235967_hZdGmR_1763962422975.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" loading="lazy" data-imageid="362718733"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;杨瀚森投进常规赛生涯首个三分球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凭借着本场比赛的8分入账，杨瀚森超越周琦，升至中国本土球员NBA得分榜的第五位。根据官方数据统计，周琦此前出战了19场NBA正式比赛，一共得到24分。而在跻身前五之后，杨瀚森需要追赶的前四位前辈，难度就要高出不少——巴特尔得到156分，王治郅得到604分，易建联得到2148分，而姚明则是得到了9240分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于杨瀚森而言，追赶前辈的路还很长，在这个“小高光”之夜，一连串热搜背后是杨瀚森在各方面的明显进步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了从G联赛回归之后每场比赛都能够完成的内线强攻，杨瀚森也在外线展现出了制造杀伤的能力，只可惜此后的5次三分出手都没有命中，不仅如此，在比赛中，当双方球员出现冲突时，杨瀚森还第一时间进行拉架，解锁了一个NBA生涯的新体验。与之前有几场比赛坐在替补席上的漠然截然不同，杨瀚森如今显然更加融入球队之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一切其实斯普利特都看在眼里，他此前在接受采访时就肯定了杨瀚森的进步，“我觉得G联赛让瀚森更自信了，他在场上和队友有更多的沟通，在更衣室里也更活跃。”&lt;/p&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763962292003_RcCdA5_1763962445031.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" loading="lazy" data-imageid="362718734"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;杨瀚森在比赛中已经可以更频繁地进行内线强攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;做好防守，争取进入到“真正的比赛中”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从5天前的9分、5个篮板和3次助攻到这场比赛的8分、4个篮板和3次助攻，杨瀚森对于NBA常规赛已经有了更好的适应能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国内媒体此前就给出了一个有趣的数据对比，杨瀚森在正式开启NBA职业生涯的前5场常规赛，他一共在29分钟9投2中得到9分、4个篮板和2次盖帽，而在从G联赛回归之后的那场比赛，他在13分钟里就7投4中得到9分、5个篮板、3次助攻和1次盖帽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，前后的明显变化除了来自球队将杨瀚森下放到G联赛的“打怪升级”，也有球队伤兵满营给了杨瀚森更多出场机会的客观因素。20岁的杨瀚森确实抓住了教练给予的机会，但在得分、篮板、助攻和封盖这些数据之后，杨瀚森不太理想的比赛效率正负值，则是在提醒着这位年轻人还需要打得更加高效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本场比赛，杨瀚森在第四节得到了大量的出场时间，但是他在进攻端的效率并不算高，在12分钟里，他8投2中，其中三分球5投皆墨，单节拿下5分和4个篮板。而在比赛之后，杨瀚森的防守也成为社交网络上球迷们讨论的重点。由于防守脚步不够灵活，加上防守时的站位习惯问题，杨瀚森还是在防守端被雷霆的球员“点名针对”，此外，在一直被提及的篮板卡位和篮板积极性上，杨瀚森依旧有提升的空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在重回到开拓者轮换阵容的这几场比赛里，国内资深篮球评论员苏群也提到了一个概念，那就是杨瀚森目前的绝大多数得分和高光表现都不是在“真正的比赛中”打出来的。&lt;/p&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763962181874_Qc7te3_1763962484028.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" loading="lazy" data-imageid="362718735"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;斯普利特教练在等待杨瀚森变强，NBA联盟也在等待杨瀚森有更好的市场号召力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照苏群的说法，什么是“在比赛中”呢？就是球员在一场比赛当中的影响力，以此说明这个球员是否已经完全融入比赛，“现在的杨瀚森只是开拓者队圈定的培养对象，远没到大加使用的时候。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，就在这场比赛之后，开拓者主帅斯普利特也提到了，杨瀚森需要展现出更多的天赋，才能够赢得更好的机会，“对他来说上场锻炼是很好的，能和一支非常优秀的球队对抗，亲身体验比赛的强度，而且你知道他持球时正在越来越适应，而且我认为我们还没有看到他所有的天赋，比如持球和策应这些能力，他在低位有过几次不错的一对一，我们试图让他在球场上作为球场中枢，并且让他背打了几次，他肯定还在成长中。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;板凳深度的不足加上杨瀚森的进步，已经让斯普利特逐渐在给这位年轻中锋更多机会，而杨瀚森则需要从防守做起，尽可能弥补自己的短板，这样才能够一步一步走进“真正的比赛中”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，好消息是，如今的NBA也很希望看到杨瀚森“逆袭成长”的故事剧情。近日，NBA副总裁马克·塔图姆就谈到了杨瀚森的市场号召力，“中国有3亿人打篮球。亚洲有15亿至20亿人口，这对我们来说是十分重要的市场。杨瀚森的夏季联赛比赛，在中国的收视率要比总决赛还高。所以，对我们来说，中国和亚洲市场是我们非常非常重视的地方。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 05:51:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763962561364_C1iphG_1763962561550.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32029766</guid></item><item><title>乌士兵跪地求饶，俄无人机停止攻击护送其到俄军阵地投降</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32029765</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763962400543_8sk87z_1763962400836.png" alt="乌士兵跪地求饶，俄无人机停止攻击护送其到俄军阵地投降"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:10&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;乌士兵跪地求饶，俄无人机停止攻击护送其到俄军阵地投降&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;据《莫斯科晚报》11月19日报道，俄军无人机攻击乌克兰军队阵地时，一名乌克兰士兵投降，无人机操作员没有攻击士兵，而是护送他到俄军阵地投降。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 05:40:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763962400543_8sk87z_1763962400836.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32029765</guid></item><item><title>日本一塑料再生工厂发生火灾：火势彻夜未控制，附近有发电厂和学校</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32029586</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763959311702_3FwWDm_1763959311920.png" alt="日本一塑料再生工厂发生火灾：火势彻夜未控制，附近有发电厂和学校"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:07&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;日本一塑料再生工厂发生火灾：火势彻夜未控制，附近有发电厂和学校&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间11月23日晚11时许，日本茨城县一家废品塑料回收再生工厂发生火灾，截至24日早晨火势仍无法控制。火灾地点附近设有一个太阳能发电厂和一所学校。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 05:39:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763959311702_3FwWDm_1763959311920.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32029586</guid></item><item><title>德国总理默茨：美国缺席了正在形成的世界新秩序</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32029734</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763960941258_zkyDfi_1763960941498.png" alt="德国总理默茨：美国缺席了正在形成的世界新秩序"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:00&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;德国总理默茨：美国缺席了正在形成的世界新秩序&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间11月23日，德国总理默茨表示，G20峰会期间可以看到，世界正在经历一场重新排序，新的联系正在形成，而缺席这次峰会的美国在其中扮演的角色相当有限。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 05:32:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763960941258_zkyDfi_1763960941498.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32029734</guid></item><item><title>日本东京发生一起机动车冲入人行道事故，多人受伤</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32029737</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="3087240" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251124/70ae4172-ab7b-428b-b610-4db6bafc8e02.jpg" loading="lazy" data-imageid="362718615"&gt;&lt;p&gt;当地时间24日中午，日本东京足立区发生一起机动车冲入人行道事故，肇事司机逃逸。有消息称现场有11人受伤。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 05:24:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763961552841_GDdNaW_1763961553002.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32029737</guid></item><item><title>G20大合照：土耳其和印尼领导人热聊，高市早苗夹缝中尬笑</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32029735</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763961122883_jDNFyn_1763961123023.png" alt="G20大合照：土耳其和印尼领导人热聊，高市早苗夹缝中尬笑"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:27&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;G20大合照：土耳其和印尼领导人热聊，高市早苗夹缝中尬笑&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间11月22日，出席G20峰会的领导人拍摄合影时，土耳其总统埃尔多安与印尼副总统拉卡隔着日本首相高市早苗相互交谈，高市夹在中间左右张望、尴尬陪笑。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 05:15:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763961122883_jDNFyn_1763961123023.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32029735</guid></item><item><title>第三方平台：已有12条中日航线取消所有航班</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32029232</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;11月24日，澎湃新闻获悉，根据第三方出行平台航班管家DAST数据，截至24日10时，已有12条中日航线取消所有航班，涉及名古屋、福冈、札幌、大阪等地。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3087010" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763955602856_x3Bd5D_1763955614042.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="362714062"&gt;&lt;p&gt;监测数据显示，未来一周赴日计划航班取消率将在11月27日达到21.6%，为1个月以来最高值。计划航班量前20的航线中，取消率靠前的航线有天津滨海-关西国际（取消率为65.0%）、南京禄口-关西国际（59.4%）、广州白云-关西国际（31.3%）、上海浦东-关西国际（30.1%）、无锡硕放-关西国际（28.6%）。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3087009" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763955601210_Att6Ta_1763955613996.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="362714060"&gt;&lt;img alt="" media-id="3087008" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763955604671_7eiG43_1763955613960.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="362714061"&gt;&lt;p&gt;据上述监测数据显示，中国大陆赴日周航班量1224班次。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3087007" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763955600155_xPdXAc_1763955614006.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="362714063"&gt;&lt;p&gt;近期，日本新任首相高市早苗涉台问题的错误言论在中日两国及国际社会引发广泛关注和强烈批评，多名日本国会议员要求高市早苗撤回相关言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11月14日至16日，中国外交部、驻日本使领馆、文旅部及教育部等多部门发布预警和郑重提醒，建议中国公民近期避免赴日旅游或留学。中国香港特区政府保安局官网也在11月15日更新了有关前往日本的旅行信息，提醒计划前往日本旅行或已在日本的香港居民提高警惕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据澎湃新闻，11月23日，据日本媒体报道，针对日本首相高市早苗的涉台错误言论，日本前首相石破茂在一档电视节目中再次进行批评。石破茂表示，日本历届政府在日中关系的问题上一直小心谨慎。在牵涉到外交的问题上，不能过一时嘴瘾，也不能认为支持率会上升就可以。他希望现任政府能够认识到错误，并在今后谨慎行事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日受高市早苗错误言论的影响，中国游客赴日旅行的热情正在迅速降温。近日多家旅行社告诉澎湃新闻，接到不少赴日团队游的退订。国航、东航、南航等众多航司也针对涉日航线客票发布了特殊退改政策，支持无损退订相关机票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，已有多家国内航司取消或计划取消赴日航班。有航司人士向澎湃新闻指出，赴日航线的调整要看市场需求，航司目前仍在跟踪和评估旅客的退改签情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本政府观光局数据显示，2025年前三季度，日本共接待外国游客3165.1万人次，来自中国内地的赴日游客数量达748.72万，较上年同期增长42.7%。这意味着，仅中国内地就超过韩国，成为日本第一大外国游客客源地。另据央视新闻消息，日本野村综合研究所研究员木内登英在11月16日表示，若访日中国游客大幅减少，日本国内生产总值将减少0.36%，初步计算经济损失将达2.2万亿日元，约合人民币1011.6亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，据第三方旅游平台“去哪儿旅行”近日数据显示，热门出境游目的地次序已经重排。从已下单的国际机票票量来看，韩国在（11月15日至16日）成为新晋TOP1出境游热门目的地，此外，飞往泰国、中国香港、马来西亚、新加坡、越南、印度尼西亚的机票预订量也靠前。去哪儿大数据研究院研究员杨涵分析，从当前到2025年年底，中国游客的错峰出境游需求依然旺盛。部分赴日游客转向其他目的地，游客选择更趋多元化。韩国目前已经取代日本，成为最受欢迎的出境游目的地；飞行距离较近的中国香港、中国澳门，以及出行性价比较高的东南亚国家泰国、越南、马来西亚等依旧热门。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 04:49:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763956123463_S7hXzT_1763956123642.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32029232</guid></item><item><title>上海佳运24.75亿元竞得浦东川沙商住地块：溢价率15.76%，楼板价2.99万元/平方米</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32028669</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;11月24日，上海第九批集中出让的地块进入限时竞价环节。其中，浦东新区PDP0-0706单元C05A-18地块、C05A-17地块吸引三位竞买人参与竞拍，经过82轮竞价，民企上海佳运锦城房地产开发有限公司以24.7541亿元的总价竞得，未触及中止价，溢价率15.76%，成交楼板价2.99万元/平方米。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3086856" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763953770318_dc2aC2_1763953770322.png" loading="lazy" data-imageid="362712379"&gt;&lt;p&gt;有业内人士分析，该地块吸引三家房企参与竞拍，说明优质地块依然有热度，成交价并未触及中止价这也体现了企业报价是克制的，这主要是和当前温和的新房市场有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与该地块一路之隔的观宸润府2023年12月首开，销售单价在5.38万元至7.11万元之间，此后的2024年又四次加推，截至目前已经售罄。据贝壳数据，二手房方面，地块周边的华府188建成于2016年至2017年，参考均价为7.47万元；建成于2022年的陆家嘴锦绣观澜参考均价为6.88万元。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3086736" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763952975037_mNeRn5_1763952975359.png" loading="lazy" data-imageid="362712198"&gt;&lt;p&gt;出让文件显示，出让地块起始总价为21.3841亿元，中止价为27.7993亿元，出让面积为41912.3平方米。其中，C05A-18地块规划为普通商品房用地，容积率2.0，计容面积62408.54平方米；C05A-17地块规划为餐饮旅馆业用地，容积率1.9，计容面积20345.26平方米。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3086735" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763952975057_Tbxkcf_1763952975344.png" loading="lazy" data-imageid="362712196"&gt;&lt;p&gt;出让文件显示，该地块建成后全装修住宅建筑面积应占总住宅建筑面积的50％以上（不包含保障性住房等），商品住宅装修标准不低于3000元/平方米（集采价；保障性住房的全装修住宅建筑面积应占保障性住房建筑面积的100％以上。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3086737" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763952975094_3Qz14W_1763952975381.png" loading="lazy" data-imageid="362712197"&gt;&lt;p&gt;出让宗地范围内配建的保障性租赁住房（原公租房）建筑面积应占该出让宗地规划总住宅建筑面积的5%以上，计3120.43平方米以上。受让人同意上述配建的保障性租赁住房（原公租房）按规定无偿移交给浦东新区住房保障机构或者公共租赁住房运营机构。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 04:46:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763954393979_t3GRZz_1763954394117.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32028669</guid></item><item><title>释新闻｜措手不及的欧洲：为何反对美方“28点”，急推什么替代方案？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32028678</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;面对特朗普政府力推的俄乌冲突28点新计划，处境略显尴尬的欧洲一方面批评该计划“亲俄”，一方面紧急提出了自己版本的方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;23日，美国、乌克兰以及欧盟、英国、法国、德国代表在瑞士日内瓦举行会谈。据央视新闻报道，乌克兰总统泽连斯基23日就乌美代表团在日内瓦举行的会谈发表声明，释放出会谈取得积极进展的信号。美乌两国联合声明还说，双方在对齐立场、明确下一步路径方面取得“有意义的进展”，并据此共同起草了一份更新后的和平框架文本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在欧洲多国领导人看来，美国力推的和平计划在领土让步、限制乌克兰军队等议题上“是对俄方要求的屈服”。美乌发表声明数小时前，欧洲各国提出了自己版本的乌克兰和平计划，尽管立场更偏向乌克兰，但也作出了让步。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763951243768_bGdte5_1763951259945.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362710791"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025年11月23日，瑞士日内瓦，乌克兰总统办公室主任安德烈·叶尔马克（左）与美国国务卿马可·卢比奥（右）在美国常驻联合国代表团举行磋商后向媒体发表讲话。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;担忧领土让步和给乌军设限&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社引述多家媒体报道，乌克兰及欧洲方面对美方计划非常不满，只是较为谨慎地没有直接拒绝或公开批评。一些消息人士告诉媒体，欧洲方面甚至一直没有正式收到过美方的28点新计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;22日，在南非约翰内斯堡参加二十国集团领导人峰会的德国总理默茨表示，结束乌克兰危机必须得到乌克兰及其欧洲伙伴的同意，“不能由大国越过当事国擅自决定”。默茨当天在记者会上表示，乌克兰危机的结果关乎欧洲整体安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;半岛电视台23日分析说，乌克兰和欧洲国家领袖对28点新计划的主要担忧在于领土让步。根据方案，乌克兰必须放弃特定领土来换取和俄罗斯达成永久协议，还必须冻结前线，以及将乌克兰武装力量规模从90万缩减至60万。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟委员会主席冯德莱恩回应28点计划时称：“任何可信且可持续的和平计划，都应首先停止杀戮、结束战争，同时不能为未来的冲突埋下种子。”她认为，公正以及持久的和平需要满足三大要素：不得以武力改变边界；不得对乌克兰武装力量实施限制；欧盟必须在确保乌克兰和平中发挥核心作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一份由英国、加拿大、芬兰、法国、西班牙、意大利、日本、荷兰、德国、挪威及爱尔兰签署的联合声明指出，他们“对乌克兰军力拟议的限制感到担忧，这将使乌克兰易于受到未来攻击。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法国总统马克龙称，如果没有威慑机制，如果乌克兰按照特朗普的计划削减军队规模，“俄罗斯将背弃承诺并卷土重来”。他在社交平台X上发文说，美国为实现和平所做的努力值得肯定，但当前提案“必须加强”，且“乌克兰绝不能被置于脆弱境地”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;波兰总统图斯克24日称，最好能确切地知道28点计划是谁制定的，以及它是在哪里制定的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有消息称，这份文件由俄罗斯总统普通的特使基里尔·德米特里耶夫与特朗普的特别代表史蒂夫·威特科夫共同起草，根据计划中使用的语言推测，它可能是先用俄语撰写，后翻译成英语的。一群美国参议员称，美国国务卿卢比奥告诉他们这份文件并非美国所写，这是一份俄罗斯文件，是莫斯科故意泄露的，之后美国又将其转交给了乌克兰。卢比奥后来坚称，这份提案确实是美国起草的，俄罗斯和乌克兰也参与其中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位欧洲官员告诉媒体，普京试图让欧洲的安全架构倒退30年，并强制执行他在俄乌冲突前不久提出的要求：呼吁北约军队撤回1997年的边界，当时波罗的海国家和中欧国家尚未加入跨大西洋联盟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于来自欧洲等地的批评声音，美国副总统万斯在X上回应说：“幻想认为只要投入更多资金、武器或制裁，就能获得胜利。和平不会由失败的外交官或沉溺幻想的政客带来，而是由活在现实中的聪明人创造。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;欧洲方案与美国方案的区别&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《卫报》报道，“由于对华盛顿的提议措手不及”，乌克兰的欧洲盟友于23日“提出了他们自己的激进替代方案”。该方案删除了上周泄露的由美国支持的原始文件中的一些亲俄观点，要求领土谈判应在达成停火协议后进行，并从接触线（即现有前线）开始，从而减少俄罗斯可宣称拥有的领土范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与白宫的文本不同，欧洲的替代方案并未要求基辅从其控制的顿巴斯东部城市撤军，也未排除乌克兰加入北约的可能性，但指出目前各方在乌克兰是否应加入北约的问题上尚未达成共识。这一条款可能是为了缓解俄罗斯方面对乌克兰可能获得快速加入资格的担忧，替代计划还说：“一旦未来的领土安排达成协议，俄罗斯联邦和乌克兰均承诺不以武力改变这些安排。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;方案还包括一些更引人注目的提议：俄罗斯将占领的扎波罗热核电站移交给国际原子能机构，由莫斯科和基辅平分电力；乌克兰军队在和平时期的兵力上限为80万人，比美国28点新计划提出的上限多20万人，也明显高于3年前在土耳其和平谈判中，俄罗斯提出乌克兰在和平时期仅保留约8.5万军队的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲替代方案和28点新计划都同意需要用安全保障来对俄罗斯构成威慑，但欧洲承诺这些保障将是“强有力的”，而美国坚持这些保障将是“可靠的”。更重要的是，欧洲提议由美国提供与北约第5条类似的安全保证，即美国将把对乌克兰的攻击视为对盟友的攻击。两份方案都表示，美国将因提供安全保障而获得某种未公开金额的补偿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国和欧洲都同意有必要让俄罗斯重新融入全球经济。俄罗斯将被允许重返八国集团，而欧洲建议制裁解除将“分阶段、逐案讨论并达成一致”。然而，欧洲方案删除了有关给予美国50%乌克兰境内俄方被冻结资产未来收益的条款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基辅-莫吉拉学院比较政治学教授奥列克西·哈兰告诉《卫报》，绝大多数乌克兰人拒绝了特朗普的文件，并将支持欧洲方面的文件。“冻结前线对我们来说是一个艰难的妥协，但大多数人会支持。”他说，但他同时表示，没有人支持将土地割让给俄罗斯。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 04:35:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763951303813_p7bK7x_1763951304045.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32028678</guid></item><item><title>日本民众在首相官邸前抗议，要求高市早苗立即撤回涉台言论</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32029107</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763955081499_CceXFn_1763955081617.png" alt="日本民众在首相官邸前抗议，要求高市早苗立即撤回涉台言论"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:35&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;日本民众在首相官邸前抗议，要求高市早苗立即撤回涉台言论&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间11月21日，数百名日本民众聚集在位于东京的首相官邸前自发集会，要求首相高市早苗撤回涉台错误言论。有抗议者说，对于高市言论唯一能想到的词就是“太鲁莽”。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 04:04:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763955081499_CceXFn_1763955081617.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32029107</guid></item><item><title>全球前瞻｜特朗普就“28点”向乌克兰下最后通牒，准备对委动手考虑推翻马杜罗</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32029062</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本周11月24日至11月30日：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社消息，针对美方就结束俄乌冲突提出的28点新计划，美国、乌克兰、欧盟及英法德三国代表11月23日在瑞士日内瓦举行会谈。在此次会谈前两天，当地时间21日，美国总统特朗普表示，他认为27日是乌克兰接受美国支持的和平计划的最后期限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻23日报道，多名美国官员近日表示，美国准备在未来几天启动与委内瑞拉有关的新一轮行动。目前暂不清楚新一轮行动的具体时间和范围，也不清楚特朗普是否就采取行动做出了最终决定。有美国官员称，正在考虑中的选项包括尝试推翻马杜罗政权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11月18日，德国联邦财政部发布通知称，自2025年11月24日零时起，所有从中国进口的跨境电商小额包裹，无论货值多少，都需统一缴纳23%的增值税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;特朗普要求乌克兰27日前接受和平计划&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻报道，美国政府正尝试重启俄罗斯与乌克兰的和平谈判，并已起草一项结束俄乌冲突的“28点”新计划，并同俄方展开深度讨论。当地时间21日，美国总统特朗普表示，他认为27日是乌克兰接受美国支持的和平计划的最后期限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道称，如果乌克兰不在11月27日前签署美国提出的结束俄乌冲突新计划草案（即所谓“和平计划”），美国威胁将停止武器供应和情报共享。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间21日，乌克兰总统泽连斯基对乌克兰民众公开讲话时称，乌克兰可能面临非常艰难的选择：要么失去尊严，要么冒着失去关键伙伴的风险。他表示，必须考虑乌克兰的国家利益，将与欧洲和美国平静地合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在谈及美方提出的28点计划时，泽连斯基表示会提出替代方案，但“绝不会给敌人理由说是乌克兰不想要和平”。他强调，乌克兰国内应保持团结一致，“战时国家的议会必须团结运作，战时国家的政府必须高效运作。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项28点计划的要点包括俄罗斯与乌克兰和欧洲缔结互不侵犯协议，乌克兰承诺不加入北约等。白宫新闻秘书莱维特20日证实，特朗普支持这项新计划，并表示计划“还在不断修订”，白宫相信冲突双方应能接受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间23日，距离美方为乌方划定接受期限的27日仅剩4天，针对美方就结束俄乌冲突提出的28点新计划，美国、乌克兰、欧盟及英法德三国代表在瑞士日内瓦举行会谈。在会谈后美乌双方释放出积极信号，认为会谈“富有成效、进展显著”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿鲁比奥、美国中东问题特使威特科夫代表美方出席此次会谈，乌克兰代表团由乌总统办公室主任叶尔马克率领。此外，法国、德国和英国的国家安全顾问以及欧盟代表也参加磋商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;叶尔马克在23日上午的会谈结束后在社交平台上发文说，乌方与英法德三国代表举行了“第一次会议”，接下来将与美方代表团会谈，乌方“抱着非常建设性的态度”。他还表示，当天计划举行一系列不同形式的会谈。泽连斯基当天在个人社交平台上发文表示，期待各方能保持建设性态度，达成积极结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，欧洲方面提交了一份修改后的美方“和平计划”，反对限制基辅武装力量和领土让步的提议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这份文件提议，乌克兰军队在“和平时期”的兵力上限为80万，而不是美国计划中提出的60万。该文件还表示，“领土交换谈判将从接触线开始”，而不是像美国计划建议的那样，预先确定某些地区应被承认为“事实上的俄罗斯领土”。一位熟悉该文件的消息人士称，这份提案由英国、法国和德国起草。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美官员称美国将对委内瑞拉开展新行动&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻23日报道，多名美国官员近日表示，美国准备在未来几天启动与委内瑞拉有关的新一轮行动。目前暂不清楚新一轮行动的具体时间和范围，也不清楚美国总统特朗普是否就采取行动做出了最终决定。有美国官员称，正在考虑中的选项包括尝试推翻马杜罗政权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期，美国在委内瑞拉附近加勒比海域部署多艘军舰。委内瑞拉政府多次指责美国意图通过军事威胁在委内瑞拉策动政权更迭，并在拉美进行军事扩张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据路透社22日报道，两名不愿公开姓名的美国政府官员透露，作为“下一阶段行动”的前奏，美国可能先对委采取“秘密行动”。关于行动目标，一名美国政府高层官员表示美方不排除任何选项，“特朗普总统准备好动用任何形式的美国强力手段以阻止毒品流入美国并法办所有责任人”。还有两名美方官员说，美方谋划的选项包括“推翻马杜罗政权”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;委国防部长洛佩斯22日表示，美国持续对委内瑞拉施加压力，正对加勒比地区的和平与安全构成“不可预见规模”的巨大挑战。洛佩斯强调，委内瑞拉民众以压倒性态度支持国家的独立与主权。“对于委内瑞拉而言，回到被奴役状态是不可能的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得关注的是，美国务院日前宣布，以涉嫌参与向美输出毒品为由，将委内瑞拉贩毒集团“太阳集团”列为“外国恐怖组织”，并于11月24日生效。而美国政府指认马杜罗实际领导“太阳集团”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，马杜罗否认这一说法，指责美国意图通过军事威胁在委策动政权更迭，以此掌控委内瑞拉的石油资源。他曾表示，愿同美方“面对面”对话，以外交方式解决双方分歧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，21日，美国联邦航空管理局发布航行通告，警告称在委内瑞拉空域存在“潜在危险局势”，受安全局势恶化及委内瑞拉境内和周边军事活动加剧的影响，在该空域所有高度运行的民航飞机都需保持警惕。目前，已有多家航空公司开始取消往返委内瑞拉的航班。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;德国将对华征收23%小包裹税&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11月18日，德国联邦财政部发布通知称，自2025年11月24日零时起，所有从中国进口的跨境电商小额包裹，无论货值多少，都需统一缴纳23%的增值税。同时，随着该政策实施，德国还将同步取消此前“对货值低于22欧元货物免征增值税”的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德国联邦财政部表示，新政初衷是遏制低质中国商品涌入，保护本土制造业。这一政策实施预计将使中国商品在德国的售价平均上升23%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据彭博社此前报道，当地时间11月13日，欧盟成员国财长召开会议，同意尽快对价值低于150欧元（约合人民币1225.1元）的进口包裹征税。报道称，德国财长拉尔斯·克林拜尔声称“我们要保护自己的市场，我想要尽快这样做。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据显示，2024年进入欧盟市场的低价包裹约46亿件，其中91%来自中国。德国零售协会称，受中国低价商品冲击，本国服装、家居用品等领域的本土店铺已损失超8亿欧元营业额，这也是德国零售协会强烈支持新政的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年5月欧盟就曾宣布计划取消对价值低于150欧元的进口小额包裹的免税政策，还将对每件进口小额包裹收取费用。商务部国际贸易经济合作研究院研究员周密当时在媒体撰文称，一旦这些新增费用落地，欧盟进口的供应链成本势必增加，新增成本将会由供应链上下游各方共同承担，不大可仅由Shein和Temu这样的电商平台负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，当地时间11月23日，国务院总理李强在约翰内斯堡会见德国总理默茨。李强指出，中德互为重要经贸伙伴。两国政府应当一道努力，加强对话沟通，妥处各自关切。默茨表示，德中长期以来互为重要经贸合作伙伴，经济高度互补。德中都是经济全球化的受益者、支持者，德方愿加强同中方在国际事务中的沟通协调，维护自由贸易和以世贸组织为核心的多边贸易体制，促进全球和平稳定发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在两国领导人会见的前一周，11月17日，中国国务院副总理何立峰与德国副总理兼财政部部长克林拜尔在北京共同主持第四次中德高级别财金对话。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 03:56:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763954067497_pTPNyJ_1763954067608.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32029062</guid></item><item><title>日本前首相批评高市错误言论，称应阐明日方官方立场</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32029060</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="3086858" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251124/8cf42843-2415-4945-922c-2a5354b3251e.jpg" loading="lazy" data-imageid="362712380"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;野田佳彦（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;23日，日本最大在野党立宪民主党党首、日本前首相野田佳彦表示，鉴于首相高市早苗的言论导致日中关系恶化，高市应努力改善两国关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;野田佳彦称，“无论从哪个角度来看，这都是高市鲁莽决定的结果”。必须继续阐明日本真实意图和官方立场。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 03:52:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763953926550_88H6TE_1763953926656.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32029060</guid></item><item><title>鲁比奥否认“28点”是“俄罗斯愿望清单”：有俄乌双方意见</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32028856</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763952006878_7XDH4b_1763952007160.png" alt="鲁比奥否认“28点”是“俄罗斯愿望清单”：有俄乌双方意见"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:43&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;鲁比奥否认“28点”是“俄罗斯愿望清单”：有俄乌双方意见&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;11月23日，美乌两国代表团就美方提出的“28点计划”举行会谈。美国务卿鲁比奥否认这“28点”是“俄罗斯愿望清单”，称其中既有俄方意见，也有乌方想法。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 03:21:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763952006878_7XDH4b_1763952007160.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32028856</guid></item><item><title>高市早苗在G20会场与西方领导人套近乎，马克龙表情亮了</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32029035</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763953166946_3QQx87_1763953167253.png" alt="高市早苗在G20会场与西方领导人套近乎，马克龙表情亮了"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:10&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;高市早苗在G20会场与西方领导人套近乎，马克龙表情亮了&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间11月22日，南非约翰内斯堡G20峰会现场，日本首相高市早苗试图借七国集团（G7）与欧洲领导人就乌克兰问题的磋商机会频繁穿梭于各国代表团之间拉近与西方阵营的关系。在高市早苗向别国领导人示好时，马克龙在一旁淡淡微笑、皱起眉头、低头揉眼。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 03:15:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763953166946_3QQx87_1763953167253.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32029035</guid></item><item><title>执纪违纪，执法犯法，家风不正！中国证监会原党委委员王会民被开除党籍</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32029048</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;经中共中央批准，中央纪委国家监委对中国证券监督管理委员会原党委委员、中央纪委国家监委驻中国证监会纪检监察组原组长王会民严重违纪违法问题进行了立案审查调查。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 经查，王会民丧失理想信念，背弃初心使命，背离党中央关于精准扶贫精准脱贫的基本方略，擅权妄为、盲目决策，造成严重后果；违反中央八项规定精神，违规接受宴请；组织原则缺失，不按规定报告个人有关事项，在职工录用等工作中为他人谋取利益并收受财物；廉洁底线失守，纵容默许亲属、特定关系人利用其职权或者职务影响谋取私利；家风不正，对家人失管失教；执纪违纪，执法犯法，大搞利益交换，大肆收钱敛财，利用职务便利为他人在企业上市、定增融资、职务晋升等方面谋利，并非法收受巨额财物。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 王会民严重违反党的政治纪律、组织纪律、廉洁纪律和生活纪律，构成严重职务违法并涉嫌受贿犯罪，且在党的十八大后不收敛、不收手，性质严重，影响恶劣，应予严肃处理。依据《中国共产党纪律处分条例》《中华人民共和国监察法》《中华人民共和国公职人员政务处分法》等有关规定，经中央纪委常委会会议研究并报中共中央批准，决定给予王会民开除党籍处分；按规定取消其享受的待遇；收缴其违纪违法所得；将其涉嫌犯罪问题移送检察机关依法审查起诉，所涉财物一并移送。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; （原标题：《中国证监会原党委委员、中央纪委国家监委驻中国证监会纪检监察组原组长王会民被开除党籍》） &lt;/p&gt;&lt;p&gt;  &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 03:12:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763953675371_t4Jxcz_1763953675478.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32029048</guid></item><item><title>从院士增选看中国科技创新新风向</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32028774</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;11月21日，2025年两院院士增选结果揭晓，73人当选中国科学院院士，71人当选中国工程院院士。院士增选不仅是一次学术荣誉的授予，更是观察中国科技创新和人才队伍建设的“风向标”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比2023年增选的院士，本次增选院士的最小年龄再创新低，来自北京大学的刘若川教授成为首位当选院士的“80后”。年轻科学家在创造力最旺盛的年龄获得最高学术称号，不仅是对他们学术成就的肯定，更有利于激发科研队伍的活力和创造力。作为奋战在科研一线的中坚力量，年轻科学家思维活跃、视野开阔，敢于挑战传统研究范式，善于驾驭前沿技术。他们的加入，将为我国科技事业注入澎湃动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从学科分布看，本次院士增选高度重视新兴学科、交叉学科。从量子信息物理到机器人技术，从人工结构物理到智慧医学，多位前沿交叉领域的专家当选院士。在科技日新月异的当下，单一学科研究已经难以解决复杂的系统性问题，而新兴学科、交叉学科正成为推动科技进步的新引擎。院士增选向新兴学科、交叉学科倾斜，不仅有利于引导科研人员向前沿交叉领域集聚，也将激励科研人员突破学科壁垒，在交叉地带开拓新的研究方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得关注的是，本次增选有3位民营科技领军企业的专家当选，他们分别来自比亚迪股份有限公司、宁德时代新能源科技股份有限公司和金发科技股份有限公司。企业是市场竞争的敏锐感知者，也是创新落地的直接推动者。企业的创新工作直接源于产业需求，创新成果直接接受市场检验。在新能源等战略性新兴产业领域，正是这些来自产业一线的专家，带领团队突破关键技术，将实验室成果转化为具有市场竞争力的产品和服务。他们加入院士队伍，将对科技创新与产业创新深度融合产生积极影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次院士增选明确指向了三个方向：支持年轻科学家挑大梁、强化前沿交叉领域布局、强化企业科技创新主体地位。在当前国际科技竞争日益激烈的背景下，强化这些方向既回应了“卡脖子”技术攻关的迫切需求，也为发展新质生产力提供了坚实的人才支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;院士增选，选的不仅是学术带头人，更是中国科技的未来方向。新晋院士名单的背后，是一个正在加速向科技强国迈进的中国，一个更有活力、更有创造力的中国。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 02:22:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763950175560_c1JB6J_1763950175702.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32028774</guid></item><item><title>流感病毒“进化”了吗？专家回应：当前流感仍处于季节性流行水平</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32028794</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;近日，有外媒报道，流感甲型H3N2病毒演变成新变种K亚分支，正导致一些国家的流感季比往常更严重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国疾病预防控制中心发布的最新一期流感监测周报显示，2025年第46周，南方省份检测到的3439份流感病毒阳性标本中3362份为甲型H3N2，北方省份检测到的3563份流感病毒阳性标本，3535份为甲型H3N2。数据表明，无论我国南方还是北方，甲型H3N2在流行毒株中均占绝对优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对流感病毒“进化”得越来越强这一说法，中国疾病预防控制中心研究员彭质斌表示，当前仍处于季节性流行水平，并不是所谓的变异越来越强，进化越来越强。现阶段检出的病原体都是常见已知病原体，没有发现由未知病原体或者由这个病原体导致的新发传染病。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;彭质斌介绍，与上一流行季以甲型H1N1亚型为主要流行株不同，2025—2026流行季以甲型H3N2亚型为主要流行株，也存在着甲型H1N1亚型和B型（乙型）流感的共同流行，预计未来流感活动还将进一步上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么，当季接种流感疫苗是否还有效？流感监测周报显示，国家流感中心对55株甲型H3N2流感毒株进行抗原性分析，其中24株（43.6%）为世卫组织推荐疫苗组分A/Croatia/10136RV/2023（鸡胚株）的类似株，31株（56.4%）为A/Croatia/10136RV/2023（鸡胚株）的低反应株；55株（100.0%）均为世卫组织推荐疫苗组分A/District of Columbia/27/2023（细胞株）的类似株。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相关专家解释，国家流感中心对分离到的毒株与世卫组织推荐的当季疫苗组分中的对应同型别疫苗推荐株进行比较，结果表明疫苗对当前流感病毒仍然有较高匹配性，对H3N2来说，细胞培养株的疫苗效果要略优于鸡胚培养疫苗，这和病毒特性有关。进行抗原性分析的55株都是细胞株的类似株，表明毒株匹配度高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“流感疫苗是覆盖了三种以上亚型的多价疫苗。”彭质斌提醒，一个流行季可能不止一种流感病毒亚型流行，不同的亚型之间是没有交叉保护的。即便感染了某种亚型的流感病毒，仍需接种流感疫苗预防其他亚型感染，建议公众尽早接种流感疫苗，减少感染、发病以及发生重症的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国疾控中心数据显示，全国流感活动已进入较快上升期，多数省份流感活动水平已达中流行水平，个别省份甚至达到高流行水平，全国报告的托幼机构、学校流感聚集性暴发疫情的数量显著增加，5—14岁的病例组流感病毒检测阳性率显著高于其他年龄组。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在流感季中，不少人应对感冒发烧症状存在一些误区。对此，北京地坛医院主任医师宋蕊提醒，感冒发烧后急于退烧可能会掩盖相关病情的变化和严重程度。发烧患者最重要的是要找到病因后进行针对性治疗。盲目降温会阻断人体免疫系统对抗病原体的保护性反应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一感冒就吃消炎药也是不正确的。”宋蕊说，阿莫西林、头孢等常见消炎药是抗菌药物，对细菌感染有效，但对病毒感染无效。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 02:21:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763950602322_DrFQMP_1763950602514.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32028794</guid></item><item><title>生物计算在争议中前行</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32028812</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;生物计算是指利用生物系统固有的信息处理机理研究开发的一种新的计算模式。科学家正尝试培养人类神经元，并将其构建成具备“生物晶体管”功能的系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国《自然》网站在日前的报道中指出，部分科学家认为，生物计算系统有望成为传统计算机的低能耗替代方案，具备媲美人工智能与量子计算机的潜力。然而，并非所有人都对此持乐观态度。英国剑桥大学发育生物学家玛德琳·兰卡斯特等人认为，当前的研究存在炒作之嫌，结果或许适得其反。若这些系统被赋予感知与意识的设想成为共识，可能会对科研界带来深远影响。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3086536" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251124/b688f56f-f298-4b1b-884c-8bbec2579c17.jpg" loading="lazy" data-imageid="362710645"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;被置于冰箱内的FinalSpark公司的人脑类器官。图片来源：《自然》网站&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;生物计算备受关注&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为模仿大脑的高效结构，一些科学家尝试用硅芯片模拟神经元的连接与放电机制，这一领域被称为神经形态计算。而另一些科学家则另辟蹊径，直接利用生物神经元，开发能耗极低却性能强大的生物计算设备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;生物计算的技术路径与硅芯片截然不同。科学家利用诱导多能干细胞培育出三维类脑器官，其中既包含神经元，也包含起支持作用的其他细胞。通过电极阵列与这些细胞交互，电信号可改变神经元内外的离子流动，甚至触发名为“动作电位”的电脉冲。电极捕捉到这些生物信号后，再由算法转化为可用信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年8月，英国布里斯托大学机器人学家本杰明·沃德-切里尔与团队利用约一万个人脑神经元组成的类器官，“识别”了盲文字母。实验结果显示，单个类器官对特定字母的识别准确率达61%，而3个类器官协同工作时，准确率提升至83%。这证明，这类生物系统已具备信息处理的基本能力，能完成对输入的辨别与识别任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，2024年的一项研究也显示，一种由小鼠神经元类器官构建的系统，甚至能玩“倒立摆”这类电脑游戏，“倒立摆”游戏的任务是维持移动小车上一根摇摆杆的平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士脑器官培育公司FinalSpark的联合创始人弗雷德·乔丹认为，生物神经元的能效是人工神经元的100万倍。生物计算有望缓解当前AI日益飙升的能耗压力。或许在不久的将来，基于脑细胞的处理器将逐步替代推动本轮AI热潮的传统芯片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;应用场景日益广阔&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，已有多个科研团队免费使用FinalSpark公司提供的类器官。美国密歇根大学安娜堡分校科学家正通过不同类型的刺激，观察类器官的行为反应；德国柏林自由大学研究者则致力于利用机器学习工具，从神经放电模式中高效提取信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与FinalSpark类似，澳大利亚Cortical Labs公司也开放了其神经培养物的在线访问，并推出了全球首台生物计算机CL1。该设备将培养神经元与可编程接口相结合，用户可通过它发送指令并分析电响应。公司已向全球多个实验室交付少量设备，部分用户致力于研究神经可塑性与网络动力学等基础机制，也有团队探索其在机器人技术中的应用，甚至尝试开发基于脑细胞的娱乐程序，包括游戏与实验性音乐产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国加州大学圣迭戈分校阿利松·莫特瑞团队所培育的神经类器官，每个都包含约250万个不同类型的神经元。他们正尝试将类器官应用于现实难题——预测亚马孙雨林区域可能发生的漏油扩散路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;前景可期尚存质疑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管前景可期，但约翰·霍普金斯大学研究员莉娜·斯米诺娃指出，当前的生物计算仍如“空中楼阁”，远不及生物医学研究那般触手可及。她认为，未来二十年这一局面或将迎来重大转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乔丹也坦言，目前这些生物计算系统的能力，还远远无法与支撑全球数字基础设施的硅基硬件相提并论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;兰卡斯特则对部分实验的实质提出质疑。她不认为目前展示的结果能被称为真正的“计算”。去年一项研究显示，即便是不含神经元的非生物水凝胶，也能“学会”玩乒乓球游戏。在她看来，这类仅呈现简单反馈的系统，所谓的“学习”行为可能只是随机噪声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;部分科学家则担心，“瓶中大脑”这类科幻意象可能引发伦理争议，甚至招致监管限制。兰卡斯特警告，神经类器官目前主要应用于基础神经科学研究，若对生物计算过度炒作，可能导致全面禁令，反而殃及那些旨在造福人类的正当研究。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 02:21:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763950904048_SaPXbC_1763950904225.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32028812</guid></item><item><title>干扰细菌“交流”或能改善口腔健康，牙周病防治有了全新思路</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32015564</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;span&gt;·“未来可能会有一类‘信号阻断药物’，专门用于抑制致病菌之间的交流。这将是继传统抗生素之后牙周病防治的全新思路。”&lt;/span&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早上醒来舔舔牙齿，你可能会感觉到一层毛茸茸、黏糊糊的薄膜，这就是由口腔细菌形成的牙菌斑。漱口水等口腔护理产品可以直接消灭这些细菌，但这种“无差别攻击”也可能伤害到维持口腔环境平衡的有益菌。更重要的是，细菌总能找到“卷土重来”的方法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近一项研究显示，口腔细菌之间存在着一种信号传递方式，而破解它可能为我们守护口腔健康带来新的方法，也为解决细菌耐药性的问题提供了新的思路。该研究于11月17日发表在《自然》合作期刊《npj生物膜与微生物组》（npj Biofilms and Microbiomes），作者是来自美国明尼苏达大学等机构的一支研究团队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通过对取自人类口腔的牙菌斑群落进行体外实验，研究人员发现，一类名为N-酰基高丝氨酸内酯（AHLs）的化学信号分子，在细菌相互的“交流”中扮演着关键角色，影响着口腔微生物群落的构成，进而关系到牙周病的发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“细菌不是各自为战，它们会通过释放化学信号来进行交流，这种行为被称为‘群体感应’（Quorum Sensing, QS）。我们想知道，牙菌斑里的细菌是不是也在用这种方式‘聊天’，以及我们能否通过干扰它们的‘聊天’来影响它们的行为。”研究写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究人员在实验室中培养了从健康志愿者牙齿表面收集的牙菌斑微生物群落，并模拟了口腔中含氧（5% CO₂）和无氧两种不同的环境。他们发现，只有在含氧环境下，才能检测到AHLs这类“聊天信号”。这表明，牙菌斑中的细菌只有在特定条件下才会开始相互“交谈”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究人员向含氧的牙菌斑培养物中加入了一种名为“乳糖酶”的特殊酶，这种酶能够分解并掐断AHLs信号。当细菌间的“对话”被中断后，菌群的构成发生了显著变化——那些与健康口腔相关的有益菌和先锋定植菌（如链球菌、放线菌）的比例显著增加，而牙菌斑生物膜的形成也受到了抑制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了验证这一发现，他们又做了反向实验。在检测不到AHLs信号的无氧环境中，研究人员主动加入了AHLs信号分子。这一次结果截然相反：那些与牙周病相关的有害菌和后期定植菌（如卟啉单胞菌）的数量开始上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究人员推测，AHLs信号如同一张派对邀请函，在某些环境下，它会吸引来致病菌这个“捣乱的客人”，让它们聚集起来形成有害的生物膜。而当研究者掐断了这个信号，让细菌的群体感应淬灭，这些“捣乱者”就失去了组织，反而是那些有益菌获得了生长优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们的研究表明，AHLs介导的群体感应在口腔生物膜的发育中至关重要。”作者们总结道，“这意味着，细菌间的化学通讯本身，就是决定口腔微生态走向健康或疾病的一个关键开关。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项研究表明，健康的口腔并不是完全无菌的状态，而是一个微生物生态系统的平衡。当有益菌得不到“表达”、致病菌的“声音”被放大时，口腔疾病就悄然而至。“未来可能会有一类‘信号阻断药物’，专门用于抑制致病菌之间的交流，”作者们在论文中展望道，“这将是继传统抗生素之后，牙周病防治的全新思路。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;参考文献:&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sikdar, R., Beauclaire, M.V., Herzberg, M.C. et al. N-acyl homoserine lactone signaling modulates bacterial community associated with human dental plaque. npj Biofilms Microbiomes (2025). https://doi.org/10.1038/s41522-025-00846-z&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 02:14:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763719078055_rRsxzp_1763719078203.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32015564</guid></item><item><title>我国启动聚变领域国际科学计划</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32028746</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;开展燃烧等离子体物理研究、实现产出能量大于消耗能量、演示聚变能发电……11月24日上午，在位于安徽合肥未来大科学城的紧凑型聚变能实验装置（BEST）主机大厅，中国科学院“燃烧等离子体”国际科学计划正式启动并面向国际聚变界首次发布BEST研究计划，聚力点燃“人造太阳”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;核聚变能，模拟太阳的聚变反应释放能量，被誉为人类的“终极能源”。数十年来，科学家们通过磁约束等技术路线，在实验装置上探索聚变反应所需的高参数、长脉冲等严苛条件。“我们将要进入燃烧等离子体的新阶段。”中国科学院合肥物质科学研究院副院长、等离子体物理研究所所长宋云涛介绍，这是聚变工程研究的关键，这意味着核聚变像“火焰”一样，由反应本身产生的热量来维持，是未来持续发电的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，我国核聚变研究加速，多次打破世界纪录。BEST装置作为我国下一代“人造太阳”，承担“燃烧”使命。根据研究计划，2027年底该装置建成后，将进行氘氚燃烧等离子体实验研究，验证其长脉冲稳态运行能力，力求聚变功率达到20兆瓦至200兆瓦，实现产出能量大于消耗能量，演示聚变能发电。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3086265" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251124/f8565452-9f99-43db-bfe2-1d470263c24a.jpg" loading="lazy" data-imageid="362710224"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025年10月1日拍摄的紧凑型聚变能实验装置（BEST）建设现场（无人机照片）。新华社记者 周牧 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是‘无人区’的探索，将面临许多工程与物理挑战。”宋云涛说，如阿尔法粒子对维持聚变反应所需的超高温条件至关重要，但对其输运规律等研究有待深入。“牵头启动国际科学计划，既能依托我国超导托卡马克大科学团队的建制化优势，也有助于凝聚全球科学家的智慧与力量，协同突破聚变燃烧前沿物理难题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据国际科学计划，等离子体物理研究所将面向全球开放包括BEST在内的多个核聚变大科学装置平台，设立开放科研基金、资助高频次专家互访交流。来自法国、英国、德国等十余个国家的聚变科学家共同签署《合肥聚变宣言》，该宣言倡导开放共享与合作共赢精神，鼓励各国的科研人员到中国开展聚变合作研究。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 01:54:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763949287103_r8yniR_1763949287287.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32028746</guid></item><item><title>“28点”会谈效果如何？泽连斯基：局势正在发生很大变化</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32028692</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763947438857_6twSKD_1763947439165.png" alt="“28点”会谈效果如何？泽连斯基：局势正在发生很大变化"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:43&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;“28点”会谈效果如何？泽连斯基：局势正在发生很大变化&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;11月23日，美乌两国代表团在日内瓦，就美方提出的“28点计划”举行会谈。泽连斯基发声称乌方与多方展开“实质性对话”，局势有变化，特朗普团队正“倾听乌方声音”。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 01:40:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763947438857_6twSKD_1763947439165.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32028692</guid></item><item><title>No·106 艺点前线｜走进云冈石窟艺术上海特展</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31999043</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763721450579_Y5k4bA_1763721553766.jpg" alt="No·106 艺点前线｜走进云冈石窟艺术上海特展"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;02:17&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;No·106 艺点前线｜走进云冈石窟艺术上海特展&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;《云海相望——云冈石窟艺术特展》，用3D打印、全息光影、VR交互等跨媒介语言式重构世界文化遗产的当代表达，让山西大同的石窟艺术完成了一次惊艳的“时空迁徙”。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 01:07:06 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763721450579_Y5k4bA_1763721553766.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31999043</guid></item><item><title>美国“政府效率部”已提前解散</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32028661</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="3085968" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251124/c718d51a-f4b5-4820-aea1-4024c079178e.jpg" loading="lazy" data-imageid="362709737"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;央视记者当地时间11月23日获悉，由美国总统特朗普上任首日设立、由美国企业家马斯克与拉马斯瓦米领导的“政府效率部（DOGE）”已在距离合约结束仍剩八个月时被悄然解散。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国人事管理局局长证实其已“不再存在”，其多项职能已被人事管理局接管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，此前“政府效率部”大规模裁撤联邦雇员并削减机构预算，但缺乏公开问责，其人员夏季已陆续撤离总部，进一步加深外界对其被提前终止的判断。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 00:46:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763945333109_3rkF16_1763945333327.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32028661</guid></item><item><title>佳华科技筹划重大资产重组：拟收购数盾科技控股权，不构成重组上市</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32028144</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;11月23日晚间，佳华科技（688051.SH）发布重大资产重组停牌公告，宣布公司正筹划以发行股份及支付现金的方式收购数盾信息科技股份有限公司（简称“数盾科技”）控股权并募集配套资金。经初步测算，该交易可能构成重大资产重组，公司股票自11月24日开市起停牌，预计停牌时间不超过5个交易日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告称，此次交易不会导致佳华科技实际控制人发生变更，不构成重组上市。此外，因标的公司审计评估、交易金额、发行股份及支付现金比例等内容暂未确定，尚无法确定交易是否构成关联交易。关于此次交易是否构成重大资产重组及关联交易的具体认定，公司将在重组预案或重组报告书中予以详细分析和披露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告显示，本次交易核心标的数盾科技成立于2002年，是国内首批获得国家密码管理局认定商用密码资质的公司，目前已形成密码安全产品、信息安全产品、等保服务、密评服务四大产品体系，2025年以来已斩获108项中标记录，服务覆盖能源、交通、铁路、金融、政府等关键行业领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告显示，数盾科技法定代表人为朱云，注册资本2378.96万元，曾于2020年完成亿元级C轮融资，2023年底中金资本参与D轮投资后完成股改。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从交易进展看，佳华科技已与数盾科技主要股东朱云签署《股权收购意向协议》，明确收购控股权的核心目标，但交易金额、发行股份与现金支付比例等关键细节仍在协商中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，数盾科技股东结构较为复杂，共有50位股东，除朱云直接持股19.49%外，还包括中金资本、深圳高新投等多家知名投资机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次收购被市场解读为佳华科技应对业绩压力、拓展战略赛道的关键举措。财报数据显示，受行业竞争加剧及客户预算收紧影响，佳华科技2025年前三季度营业收入同比下滑30.72%，归母净利润亏损6723.8万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场对此消息已提前有所反应，11月21日，佳华科技盘中振幅超9%，尾盘出现拉升，终盘下跌2.28%，总市值报37亿元，年内累计涨幅仍超130%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;佳华科技强调，将在停牌期间加快推进交易事宜，及时披露重组预案等后续文件。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 00:44:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763937675389_GCYHXz_1763937675564.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32028144</guid></item><item><title>嘉应制药：因关联交易及信披违规领总额490万元罚单，被交易所公开谴责</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32028121</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;被立案近半年后，嘉应制药（002198.SZ）的信息披露违法违规迎来最终处理结果，连同罚单落地的，还有广东证监局出具的警示函、深交所下发的监管函以及公开谴责的处分决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11月21日晚间，广东嘉应制药股份有限公司（以下简称“嘉应制药”）披露公告称，公司及董事长李能等4名核心责任人收到广东证监局《行政处罚决定书》，合计被罚490万元。与此同时，公司及相关方还收到广东证监局警示函、深交所监管函及公开谴责等多项监管措施，因关联交易未履行审议程序且未及时披露，这家上市药企面临监管层“组合拳”惩戒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行政处罚决定书显示，广东证监局经调查认定，嘉应制药存在关联方非经营性资金往来未依法履行关联交易审议程序及信息披露义务的违法事实。核心违规行为发生在2024年10月至2025年1月期间，彼时嘉应制药子公司湖南嘉应制药有限公司（以下简称“湖南嘉应”）以“月初转出、月末转回”的模式，向湖南药聚能医药有限公司（以下简称“药聚能”）提供短期资金拆借。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，药聚能的实际控制人正是嘉应制药董事长李能，构成法定关联方。监管查明，上述资金拆借单笔发生额介于4万元至5999万元之间，2024年度累计转出1.7亿元，2025年1月再转出5000万元，累计涉及金额达2.2亿元，占嘉应制药当时最近一期经审计净资产的28.83%，已达到重大关联交易的披露标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了《行政处罚决定书》中披露的内容，深交所在出具的公开谴责处分决定中指出，嘉应湖南向药聚能转账的日最高余额为8996万元，占嘉应制药当时最近一期经审计净资产的11.79%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，深交所还披露称，2024年9月至2024年11月，嘉应湖南向湖南康尔佳供应链有限公司、湖南双鹏医药有限公司、景鹏控股集团有限公司等三家非关联企业提供合计6500万元财务资助，日最高余额为4000万元，占嘉应制药当时最近一期经审计净资产的5.24%，截至2025年3月，嘉应制药已全部收回上述财务资助金额及利息。嘉应制药未按规定及时对上述财务资助行为履行相关审议程序和信息披露义务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基于上述事实，广东证监局作出分层处罚：对上市公司嘉应制药给予警告并罚款150万元；作为违规行为组织者的董事长李能被罚最重，获警告并罚款160万元；总经理游永平因负责公司整体运营未勤勉尽责，获警告并罚款100万元；时任财务总监史俊平因未把控财务风险，获警告并罚款80万元。据悉，史俊平曾以“不知情、未参与”为由申辩并申请听证，但监管部门复核后认为其未履行财务负责人勤勉义务，未采纳其申辩意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管惩戒并未止步于行政处罚。公告显示，广东证监局同步对公司及李能、游永平、史俊平、时任董事会秘书肖巧霞出具警示函；深交所不仅出具监管函，还对嘉应制药、上述3名高管及关联方药聚能给予公开谴责处分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对多项监管措施，嘉应制药在公告中表示，公司及相关责任人已深刻吸取教训，将切实加强合规意识与规范运作水平，确保信息披露真实准确完整。同时公司强调，相关资金已全部收回，药聚能也已于2025年3月末支付相应利息，且2024年年度报告已补充披露该事项，目前不触及重大违法强制退市情形，生产经营正常。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者注意到，这并非嘉应制药首次因信息披露问题受罚。公开信息显示，公司曾于2021年因未及时披露重大事项收到广东证监局警示函。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 00:41:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763937361513_xFpmx3_1763937361663.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32028121</guid></item><item><title>禾盛新材15亿元易主：摩尔智芯入主，九鼎系背景谢海闻成新实控人</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32028120</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;11月21日晚间，家电外观复合材料龙头禾盛新材（002290.SZ）的一则公告引发资本市场关注：公司控股股东赵东明及其一致行动人等三方，拟以15.05亿元总价向摩尔智芯转让18%股份，公司将迎来新控股股东及实际控制人。此次交易通过协议转让与表决权放弃相结合的方式完成，标志着这家历经多次控制权更迭的企业开启发展新篇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告显示，转让方包括控股股东赵东明、一致行动人蒋学元及股东上海泓垣盛，三方合计向摩尔智芯转让4466.02万股股份，占公司总股本的18%，转让价为33.71元/股。该价格较11月21日38.82元/股的收盘价折价13.16%，总转让价款约15.05亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次交易完成后，摩尔智芯将持有禾盛新材18.00%的股份，成为公司控股股东，公司实际控制人将变更为谢海闻。赵东明及其一致行动人持股降至13.72%，且需放弃6%股份的表决权，实际表决权仅剩7.72%。同时，赵东明与上海泓垣盛实控人卢大光已出具《不谋求控制权承诺函》，确保摩尔智芯的控股地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开信息显示，受让方摩尔智芯成立于2025年8月29日，虽成立时间较短，但背后实控人谢海闻资历深厚。这位1984年出生的北大金融工程学硕士，兼具金融与产业背景，曾任职中金公司策略研究员，后在九鼎投资担任投资副总裁，主导过多起企业上市及重组项目。其还曾担任慧博云通、正帆科技等上市公司董事，现任北京友财投资董事长，该机构管理规模达10亿元-20亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，上海泓垣盛与其实控人卢大光签订股份转让协议，上海泓垣盛拟将其持有的公司总股本12.73%的股份转让给卢大光。转让完成后，上海泓垣盛不再持有禾盛新材股份。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763943844897_NbMafh_1763943858565.PNG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362709192"&gt;&lt;p&gt;作为1998年成立的家电复合材料老牌企业，禾盛新材曾历经两次实控人变更，近年才通过聚焦主业恢复经营。摩尔智芯已明确表示，将在产业链整合、新技术培育等方面发力，增强公司竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这并非禾盛新材首次控制权变更。公司最早由赵东明创办并控制，2016年10月，公司通过非公开发行引入深圳市中科创资产管理有限公司（简称“中科创资产”），公司控股股东由赵东明变更为中科创资产，实际控制人相应变更为张伟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年，张伟因犯组织、领导黑社会性质组织罪，非法吸收公众存款罪，强迫交易罪，非法拘禁罪等多项罪名，被判处无期徒刑，剥夺政治权利终身，并处没收个人全部财产。持有的公司股份被司法冻结并拍卖。2023年2月，赵东明通过法拍重新成为公司实际控制人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于交易资金来源，公告披露为摩尔智芯认缴注册资本及银行意向贷款，资金来源合法合规。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，详式权益变动报告显示，本次权益变动是摩尔智芯对禾盛新材内在价值、发展前景与长期投资价值高度认同，因而拟通过本次收购取得禾盛新材的控制权。本次收购完成后，摩尔智芯将以有利于上市公司可持续发展为出发点，利用其相关运营管理经验、积极参与上市公司治理决策，在产业链资源整合、新技术培育和新业务拓展等领域全面增强公司产业竞争力与盈利能力，与全体股东共同分享上市公司发展成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，摩尔智芯暂无未来12个月内对禾盛新材主营业务作出重大改变或调整的计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据《上市公司收购管理办法》的相关规定，摩尔智芯承诺，自本次交易转让的股份过户登记至摩尔智芯名下之日起18个月内，不转让通过本次交易取得的公司股份，但该等股份在同一实际控制人控制的不同主体之间进行转让不受前述18个月的限制。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 00:38:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763937249433_Sa1mkp_1763937249619.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32028120</guid></item><item><title>美乌联合声明：已起草更新版和平框架文本</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32028598</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="3085900" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251124/daddf58a-88d4-4e36-ae76-f42d5c6d2566.jpg" loading="lazy" data-imageid="362709137"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;美国白宫（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间11月23日，美国白宫发布联合声明称，美国与乌克兰代表团当天在瑞士日内瓦就美方提出的结束俄乌冲突“28点”新计划举行会谈。&lt;strong&gt;声明形容双方磋商“建设性、聚焦且相互尊重”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明称，此轮会谈“成效显著”，双方在对齐立场、明确下一步路径方面取得“有意义的进展”，&lt;strong&gt;并据此共同起草了一份更新后的和平框架文本。&lt;/strong&gt;双方重申，任何未来协议必须完全维护乌克兰的主权，并确保可持续的公正和平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美乌双方同意在未来数日继续就联合提案展开密集工作，同时与欧洲伙伴保持紧密联系，确保相关进程协调推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明强调，最终决定将由美国总统和乌克兰总统作出。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 00:20:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763943781163_PFESXH_1763943781365.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32028598</guid></item><item><title>豪尔赛陷多重危机：涉嫌信披违规遭证监会立案，单位行贿案二审结果待定</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32028118</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;11月21日晚间，曾承接北京冬奥会“雪如意”等标杆项目的照明工程龙头豪尔赛（002963.SZ）突发公告，公司因涉嫌信息披露违法违规，已收到中国证监会下发的《立案告知书》，监管部门将依据《证券法》《行政处罚法》等法规开展调查。这一消息距公司披露单位行贿案一审判决及抗诉进展不足半月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，就在立案公告发布前一周，豪尔赛于11月17日披露，公司收到湖北省武汉市新洲区人民检察院刑事抗诉书，检方认为此前单位行贿案中对前董事长戴宝林的一审判决“量刑畸轻、适用缓刑确有错误”。而11月5日的一审判决显示，豪尔赛因单位行贿罪被判处罚金700万元，戴宝林被判有期徒刑三年、缓刑四年，涉案违法所得2151.61万元被追缴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;信披问题早已引发监管关注。回溯事件脉络，2024年12月12日，戴宝林被监察机关立案调查并实施留置，2025年6月19日被执行逮捕，但豪尔赛直至8月7日收到起诉书才对外披露上述信息，隐瞒时长近两个月。此举直接触发监管问责，8月19日公司同时收到北京证监局《警示函》和深交所监管函，被指“规范运作及内部控制存在缺陷”，相关责任人被记入诚信档案。市场分析认为，此次证监会立案或正是针对该段信披缺位展开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8月7日这份公告发布前不久，公司于7月29日公告称，公司实际控制人之一戴宝林为支持戴聪棋作为上市公司控股股东暨实际控制人行使股东权利，更好地行使公司经营管理及重大事项决策权，与戴聪棋签署了表决权委托协议，将持有的公司3512.84万股股份（占公司总股本的23.36%）对应的全部表决权、召集权、提名和提案权、参会权、监督建议权以及除收益权和股份转让权等财产性权利之外的其他权利独家委托给戴聪棋行使，该等委托具有唯一性及排他性。本次表决权委托后，公司控股股东、实际控制人变更为戴聪棋和刘清梅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开资料显示，戴宝林与刘清梅为夫妻关系，戴聪棋为戴宝林与刘清梅之子，三人构成一致行动关系。根据公司今年三季报，刘清梅和戴宝林分别持有公司23.36%股份，戴聪棋持有公司0.90%股份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多重危机下，豪尔赛的经营与股价双双承压。公告显示，公司称目前经营“正常有序”，但财务数据难言乐观。2025年前三季度，公司营收2.65亿元同比下滑29.79%，净亏损2631.38万元，降幅达524%。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763942802012_8tBe7F_1763942835979.PNG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362709096"&gt;&lt;p&gt;受立案消息影响，11月22日公司股价暴跌5.32%，报收16.21元，总市值缩水至24.37亿元，较2019年上市初期峰值大幅回落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这家曾头顶“照明工程明星企业”光环的公司，履历上不乏上海中心、北京中国尊等超高层地标项目，2020年冬奥会“雪如意”照明项目更使其声名鹊起。2019年上市时募资8.89亿元，当年净利润达2.16亿元，但此后业绩持续下行，叠加控制权变更与法律风险，发展陷入困局。2025年6月，戴宝林以“达到法定退休年龄”为由辞职，其子戴聪棋接任董事长，公司实控人随之变更，但未能扭转局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于此次立案，豪尔赛表示将“积极配合调查并及时履行信披义务”。市场关注的是，若调查认定信披违规情节严重，公司或面临行政处罚，相关责任人可能承担连带责任。目前，单位行贿案二审结果待定，信披调查又添新变量，豪尔赛的后续走向仍需等待监管结论与司法判决的双重落地。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 00:16:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763937172699_YsZ6s2_1763937172895.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32028118</guid></item><item><title>调研｜在新疆产业链上游，保险如何成为风险治理的“前置力量”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32028231</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;从果园到棉田，从牧场到景区，越来越多的风险管理环节正在前移。保险不再只在理赔环节出现，而是以预警、查勘、风控、减损等方式嵌入产业链前中后端，这也成为新疆近年来产业生态变化中被频繁提及的一股力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在新疆维吾尔自治区推进“十大产业集群”建设的背景下，这种变化尤为明显。一张覆盖农业、工业、文旅在内的“风险治理网”，正在悄然成形。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在当地多位基层一线人员和企业负责人看来，“现在保险更多是在前面解决问题，而不是在后面赔钱。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;风险治理前移：从灾后补偿到灾前防御&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在天山南麓的阿克苏红旗坡农场，上午的阳光照亮了果园上方成片架设的屋脊型防雹网。这里是阿克苏“冰糖心”苹果的核心产区，也是冰雹灾害频发的敏感区域。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1758681614000_pYHJy2_1763924160899.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362705933"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;阿克苏红旗坡农场的防雹网。 本文图片均为 澎湃新闻记者 胡志挺 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿克苏丰庆园农民专业合作社理事长杜民超直言，“冰糖心”的好坏就看品相，一旦遇上冰雹，被打几个疤，直接从“特级果”变成“次果”，价格相差就是“一个天上一个地下”。但防雹网的建设成本并不低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“建手动模式的防雹网都要每亩地六七千元，电动模式、全智能的更贵，普及起来有一定的难度。但好在人保财险阿克苏公司直接跟我们对接并推动起来了。”杜民超说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据人保财险阿克苏地区分公司副总经理王继军介绍，阿克苏红旗坡区域地处航空管制区，无法进行常规防雹作业，是大风、冰雹、冻害等灾害性天气的重灾区，果农因灾致损风险极高。2023年起，当地启动防雹网试点项目，总投入资金为1660万元，通过“人保财险出资60%+果农出资40%”的资金共担模式实施。目前，红旗坡区域果农自建及参与建设的防雹网总面积已有约3万余亩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年7月的一次强冰雹灾害，让防雹网的减灾成效得到直观验证。这次灾害导致红旗坡区域近十万亩果园近乎绝收，但得益于试点项目的建设，网下果园得到有效保护，据估算挽回经济损失1000余万元。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1758681686000_xn8X3T_1763924160916.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362705934"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;阿克苏苹果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在阿克苏，更系统化的“灾前干预”机制正在形成。由于阿克苏的棉花产量占全国的六分之一，极端天气对地区农业、农村经济与农户收入的影响更加突出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人保财险阿克苏地区分公司总经理赵普泰介绍道，2021年，该公司与地区气象部门建立“气象+保险”联防联控工作机制，同时成立工作专班，持续强化在气象数据、灾害性天气预警、气象灾害信息共享资料、防雹资源投放和使用、防雹增雨作业资源调度等方面开展深度合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“2021-2024年，我们累计投入农业防灾减损资金1.4亿元，用于支持地区气象局购置人影防雹设施。同时根据历史冰雹灾害数据，对全地区防雹增雨资源进行统一调度，将资源向冰雹多发区域倾斜，多频次、高密度在冰雹灾害性天气来临前开展防雹增雨作业。”赵普泰说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿克苏地区气象局副局长罗继表示，冰雹天气是影响阿克苏地区最重要的灾害之一。近十年来，该地区每年平均发生冰雹灾害28.5次，最多年份达44次，每年雹灾造成的经济损失超过3亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据气象部门统计，2022-2024年，阿克苏地区防雹部门累计开展防雹增雨作业641县（次），有效将冰雹天气转化为软雹或暴雨天气过程。据估算，“气象+保险”机制近三年累计减少直接经济损失约3.9亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;产业链条中的全周期保障：从风险兜底到系统性风控&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;保险的前置逻辑，不仅停留在农业生产端，更沿着产业链条向加工、制造等环节延伸，形成全周期风险防控体系。在新疆多个优势产业链上，保险嵌入的深度不断增加，从传统种植业延伸到加工、制造与农牧产业链的更多环节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就棉纺产业而言，政策性农业保险与商业性收入保险相结合，成为当地棉花种植业对冲自然灾害和市场价格波动的重要工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在政策性农业保险上，棉农只用交20%的保费，剩下80%保费由国家补贴。”人保财险库车支公司经理周林告诉澎湃新闻记者，商业性收入保险在原有的棉花价格指数保险基础上升级，保障范围涵盖价格和产量两个维度。“价格保险参照期货价格锁定售价，产量保险则根据农业部门和专家的测产结果进行约定，实际产量低于约定量即启动赔付。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1758784431000_pGik4s_1763924160912.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362705935"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;库车市一家纺织企业车间内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着纺织企业的规模扩大，设备安全、仓储隐患、火灾风险等经营性风险愈加突出。在库车市一家纺织企业的仓储区内，热成像监控设备正实时监测仓内温度。“棉花含水分和油脂，容易自燃，而且往往是从内部先起。”该企业相关负责人说，“一般只能靠人工拿测温枪测、靠鼻子闻，现在试点上了红外测温监控系统，能提前预防风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一监控系统是由人保财险库车支公司联合中国电信试点开发，针对纺织企业原材料承保标的金额大、堆垛面积大、风险点单一等特点，通过科技手段预防和监控火灾事故发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在人保财险的风险管理体系中，“保前评估-保中排查-保后减损”已成为常态化流程。据周林介绍，承保前公司会实地进行保前风勘，梳理隐患并协助制定应急预案；承保中则聘请专家实地进行排查，检查消防、电路等设施运行情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还指出，针对纺织原材料火灾后标的不易厘清的特点，人保财险库车支公司还试点通过卫星云图和现场激光3D建模还原标的信息，并将其作为公司理赔时重要依据，依托科技手段助力公司减损降赔。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1758862702000_HwsPRZ_1763924160914.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362705936"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;新疆天润乳业牧场内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;类似的“前置思路”也正在农牧产业链上延展。2021年起，人保财险乌鲁木齐市分公司持续首席承保天润乳业旗下多个核心牧场的政策性奶牛养殖保险，提供风险保障高达10.81亿元。今年6月，双方将合作范围进一步扩大，从“单一险种、单一场景”迈入“全生命周期、全产业链条、全风险类别”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;公共服务场景中的“全域保障”：从游客安全到公共治理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前置风控的思路从产业领域延伸至公共服务场景，保险更成为提升区域公共治理能力的重要抓手。在文旅产业快速增长的背景下，如何让游客“安心游”成为当地政府重点考虑的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年起，喀什地区为在当地旅游景点内的所有游客统一投保了安心游保险产品。据人保财险喀什地区分公司主要负责人李刚介绍，安心游保险采用统一投保、政府缴费、集中运营、政企共建的模式，由政府出资500万元，由人保财险喀什地区分公司承保，保障内容涵盖意外身故、意外医疗、财产损失等责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不管是在景区游玩不慎受伤，还是因见义勇为、遭受火灾爆炸、拥挤踩踏、食物中毒、自然灾害等原因造成的意外，甚至包括外地和本地旅游者、按规定享受免票待遇的旅游者以及境外入喀旅游者等各类游客群体，都在保障范围内。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1758622759000_PsXDjf_1763924160915.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362705932"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;喀什古城景区安全岛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻记者注意到，在喀什古城景区周边，如今分布着一个个“安全岛”——小型急救站配备专业急救设施和值班急救人员，可在第一时间对游客进行初步救治，为后续专业医疗救助争取宝贵时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喀什地区文旅局相关负责人米尔艾合麦提江表示，随着喀什地区文旅产业蓬勃发展，游客数量逐年大幅增长，尤其是喀什古城等热门景区，人员密集度非常高。在旅游旺季或大型文旅活动期间，游客流量剧增。这对景区的安全保障能力提出了更高要求。南疆地区地广人稀，医疗资源相对分散。一旦发生意外，等待救援的时间可能会比较长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;米尔艾合麦提江说，目前，在喀什地区4A级以上的17个景区内都搭建了安全岛。像喀什古城景区、香妃园、博物馆等人员密集、交通状况复杂的文旅场所，都设置了安全岛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，在“安心游”保险和“安全岛”建设项目的推进过程中，文旅局与保险公司等合作方会定期召开会议，双方还构建了信息共享平台，将游客投保信息、出险情况、安全岛使用数据等进行共享，以优化核保理赔和景区安全布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可见的是，无论是防雹网试点、“气象+保险”联防联控工作机制，还是棉花全产业链保险服务、乳业综合金融保险服务与文旅“安心游”机制，这些实践共同指向一个趋势，保险的功能正在持续前移。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从果农的防雹网，到纺企的热成像监测，再到景区的安全岛，保险与风控、监测、应急体系的联动，使风险管理更早、更前端、更精准地介入产业运行。保险机制不再是产业发展的“附属品”，而正在成为构筑产业链韧性的关键组成部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着产业集群规模扩大、极端天气增多、新兴产业加快布局，这种“前置化”的风险治理逻辑或将进一步外延。对区域产业体系而言，其意义远超理赔本身。风险治理的逻辑正在改变，而保险的边界也在被重新定义。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 00:13:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763941154042_XR6bj3_1763941154249.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32028231</guid></item><item><title>牛市早报｜卫星物联网业务商用试验启动，摩尔线程今日申购</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32028524</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【市场数据】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至11月21日收盘，上证综指跌2.45%，报3834.89点；科创50指数跌3.19%，报1285.83点；深证成指跌3.41%，报12538.07点；创业板指跌4.02%，报2920.08点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纽约股市三大股指21日上涨。截至当天收盘，道琼斯工业平均指数比前一交易日上涨493.15点，收于46245.41点，涨幅为1.08%；标准普尔500种股票指数上涨64.23点，收于6602.99点，涨幅为0.98%；纳斯达克综合指数上涨195.03点，收于22273.08点，涨幅为0.88%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际油价21日下跌。截至当天收盘，纽约商品交易所1月交货的轻质原油期货价格下跌94美分，收于每桶58.06美元，跌幅为1.59%；1月交货的伦敦布伦特原油期货价格下跌82美分，收于每桶62.56美元，跌幅为1.29%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【财经要闻】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、据光明日报，2025中国5G+工业互联网大会22日在湖北武汉开幕。本届大会以“万物互联 智能领航”为主题。工业和信息化部在会上正式启动卫星物联网业务商用试验，商用试验将丰富卫星通信市场供给，支撑商业航天、低空经济等新兴产业安全健康发展。当前，我国“5G+工业互联网”已步入融合创新和规模化应用新阶段。工业和信息化部党组书记、部长李乐成在致辞中表示，工业和信息化部将实施工业互联网和人工智能融合赋能行动，拓展“平台+智能体”服务；推动网络、标识、平台、数据、安全五大体系一体部署、协同建设，加快发展新型工业网络，开展工业5G独立专网试点，构建智能化综合性数字信息基础设施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、据央视财经，随着免签政策持续放宽、入境消费便利化举措落地，中国游持续火热。在沉浸式体验中国自然风光和人文魅力的同时，“中国购”也逐渐成为来华旅游的新潮流。数据显示，今年以来，中国的入境游客量同比激增超100%，消费能级同步提升，欧美客群占比显著扩大，其中美国游客消费额同比增长50%，法国游客消费额增长了160%。入境游消费额的增长，离不开一系列便利化政策的落地，今年8月，杭州市率先推出全国首个离境“一键退税”服务，只需手机“碰一下”，最快2分钟就能退税到账。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、据证券时报，11月21日，国务院国资委组织召开重点项目签约仪式，8组17家单位进行了重点项目集中签约。其中，中国旅游集团牵头组建央企邮轮运营平台公司，此次专业化整合后，船队规模位居亚洲第一。中国旅游集团华夏邮轮公司总经理黎明表示，邮轮产业的带动效应极为显著，产业带动比例系数高达1∶10至1∶14。即邮轮产业每产生1元收入，就能带动上下游相关产业产生10—14元的经济效益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4、据澎湃新闻，国家能源局11月21日发布数据，10月份，全社会用电量8572亿千瓦时，同比增长10.4%。澎湃新闻注意到，这创下今年以来月度用电量的最高增速，是年内首次单月增幅超过10%。第三产业和城乡居民生活用电对10月全社会用电量增速拉动较大，合计拉动全社会用电量增长5.9个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5、据央视新闻11月23日消息，记者从生态环境部了解到，截至目前，由生态环境部门直接组织监测的站点已突破3.3万个。我国已建成全球规模最大的生态环境监测网络，为生态环境筑牢安全屏障。“十四五”期间，我国构建起覆盖地表水、大气、土壤、噪声、海洋、生态等各类要素的“天空地海”一体化新一代监测网络，并向自动化、数字化、智能化迈进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6、据央视新闻，22日，全球最大“华龙一号”核电基地——福建漳州核电2号机组首次并网成功，开始向电网送电，标志着“华龙一号”批量化建设取得重大进展。漳州核电是“华龙一号”批量化建设的始发地，也是目前全球最大的“华龙一号”核电基地，规划建设6台“华龙一号”核电机组。基地全面建成后，预计每年可提供超600亿度的清洁电能，据估算可以满足福建南部地区厦门市、漳州市用电总和的75%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7、闻泰科技11月23日发布消息称，近日，我方注意到安世荷兰及其相关方的一系列单方面行为，已对全球半导体产业链的稳定构成潜在威胁。尽管我方展现出最大诚意，安世荷兰方面迄今未对我方的沟通提议作出任何实质性回应。鉴于此，我们要求安世荷兰能在切实尊重事实和法律的基础上，就如何恢复闻泰科技的合法控制权与完整股东权利，提出具有建设性且真正富有诚意的解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8、据环球网11月22日援引路透社报道，特朗普政府正考虑批准向中国出口美国芯片制造商英伟达的H200人工智能芯片。报道援引知情人士消息称，负责监管美国出口管制的美国商务部正就改变对华出口限制一事进行审查，并称相关计划可能会发生变动。报道指出，这一决定得益于中美双边关系缓和，这为美国先进技术对华出口提供前景。消息人士告诉路透社，美国商务部正在审查是否更改此类政策。报道称，美国商务部暂未对此作出回应，英伟达尚未就此直接置评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9、据证券时报，本周，11月官方制造业PMI、10月规模以上工业企业利润数据将发布。此外，国际指数编制公司MSCI公布了11月指数审核变更结果，MSCI中国A股指数新纳入17只标的，剔除16只。本次调整结果将于2025年11月24日收盘后生效。美国商务部表示，11月26日将发布第三季度GDP修正值、10月份个人收入支出以及PCE价格指数报告。美国劳工部表示，将于11月25日发布9月PPI。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10、据环球时报，印度新德里电视台22日报道称，为推动印中关系正常化，印度政府已全面恢复向中国公民发放旅游签证。该举措被印媒评价为印中两国关系持续缓和的又一重要信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【新股申购】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据发行安排，本周共有2只新股申购。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周一（11月24日），摩尔线程（688795）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五（11月28日），百奥赛图（688796）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 00:00:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763941789652_8ZiXtd_1763941789844.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32028524</guid></item><item><title>视觉周刊｜为了“一平方米”的幸福</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32022965</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="705684" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/6abe552e57244a1d9ba43a1fa9286c7e/hd/1763795654862_1P6j61_1763825137547.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763825168446_RT577Y_1763825168566.png" data-duration="00:59" data-verticalvideo="1" data-width="392" data-height="848"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;“澎湃视觉周刊”第278期主要内容——20251117 - 20251123&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【“拎马桶”改造】这是上海的历史性时刻：2025年9月底，全市“拎马桶”改造总体完成。这也是一次经过几十年接续努力的民生工程：从成片旧改到零星旧改，每一个问题解决背后，都承载着一个家庭的烟火日常，也成为人民城市的生动注脚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【明查·AI实验室2.0】生成式人工智能的出现，将人类带入一个机器生成内容与人类原创内容深度交织的世界。 以 Sora、Midjourney为代表的AIGC模型，展示了人类通向通用人工智能的想象力，也让虚假影像以前所未有的速度涌入公共空间。而人类的识别速度却远远落后于造假的节奏。 在此背景下，“以AI辨AI”似乎成为一种可行的思路：人工智能如何定义“真实”的边界？大模型能否辅助核查员和读者完成核查工作？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【何以为家】从农村走出，在上海做养老护理员、家政、月嫂等，辛勤工作换来月入上万。她们的孩子刚出社会，正是要成家的年纪，买房、买车、育儿，加起来是不小的开支。她们未必有读书的机会，但心里有团火，坚定地要让后代凭教育走出农村。她们把在大城市赚来的钱存给孩子，把人生的寄望变成家，靠自己的双手，让生活有了想要的模样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃视觉周刊，每周与你准时相约。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;精心挑选、深入解读，为你呈现最独特的视角、最直观的画面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这里，图像与文字交织，新闻与艺术交融。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;昨天的海报，今天的旧闻，未来的历史。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们用视觉的力量，带你感受世界的心跳；用新闻的温度，触碰生活的脉搏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃海报，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远，不止于平面。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 23:50:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763824878924_T1e6iE_1763824879116.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32022965</guid></item><item><title>智能汽车迎来强监管时代，专家：车企宣传绝不能突破安全红线</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32027673</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763909091405_eNAyMK_1763909096940.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" data-imageid="362701374"&gt;&lt;p&gt;从产品准入到召回管理，近期，一系列针对智能汽车的监管政策密集落地。政策的衔接与互补，释放出监管部门以规范促发展的明确信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在11月21日开幕的智能新能源汽车供应链创新大会上，上海交通大学智能汽车研究所副所长黄宏成在接受澎湃新闻记者采访时表示，智能汽车已经开始进入“强监管时代”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;工信部发布的数据显示，上半年，中国乘用车L2级（组合驾驶辅助）新车渗透率达到55.7%，其中具备领航辅助驾驶功能的新车渗透率为11%。与此同时，智能汽车领域潜在问题也逐渐显现，夸大宣传、OTA在线升级不规范、生产与准入标准脱节等，制约了行业的健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年以来，《智能网联汽车组合驾驶辅助系统安全要求》《机动车运行安全技术条件》等强制性国家标准先后向社会征求意见，《关于进一步加强智能网联汽车产品准入、召回及软件在线升级管理的通知》《智能网联汽车安全认证管理办法》等陆续出台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄宏成认为，在智能汽车赛道上，中国领跑全球，这也导致在政策法规上缺乏可参照和借鉴的范本。当下，中国正在强化相关的监管，一方面是“打补丁”，例如针对电动隐藏门把手出台的新国标，另一方面则是提前布局和完善，比如严格规范车企的远程升级(OTA)等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于“打补丁”的政策法规出台，黄宏成强调，政策滞后于新兴技术不是智能汽车行业独有的现象，而是产业普遍规律。因此，政策的出台需要谨慎考虑，不恰当的提前布局，甚至可能遏制技术创新。他强调，政府监管的核心是要通过准入标准、过程规范、事后追责等手段，为企业划定一条“红线”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，汽车企业在宣传过程中忽视安全问题，诱发了消费者的认知偏差。例如此前不少车企将L2级辅助驾驶模糊为自动驾驶，一度引发多起事故。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄宏成对此表示，企业自身最重要的任务是进行技术创新，这是行业进阶的核心动力，但技术创新必须以安全为前提。企业对自己的技术、产品进行宣传无可厚非，但绝不能突破安全红线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还补充说，近期有一些声音在探讨“非车规级零部件上车”的问题，这是不应该出现的讨论，使用车规级零部件是汽车制造的一条“高压线”，绝不应随意触碰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长远来看，监管加码无疑将推动产业更稳健的进阶。展望智能汽车的发展，黄宏成认为，明年我国有望迎来L3（有条件自动驾驶）元年，一旦迈过驾驶辅助通向高阶自动驾驶的这个门槛，产业将迎来加速发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，黄宏成提到，对比新能源汽车的发展路径，当前，智能汽车产业得到的鼓励和扶持政策偏少。他也呼吁，在保障安全的前提下，为智能汽车的发展提供如补贴、应用示范等鼓励政策，推动产业加速突破核心技术瓶颈、扩大商业化落地场景，巩固我国在全球智能汽车领域的领先优势。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 23:50:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763909100992_X2KHDe_1763909101165.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32027673</guid></item><item><title>最后通牒前4天， 美乌罕见共同定调：日内瓦会谈“富有成效”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32028508</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美国近日就结束俄乌冲突提出28点新计划，并给乌克兰划定了接受期限，频频公开施压。泽连斯基直言“乌克兰正面临非常艰难的选择”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;距离美方划定期限仅剩4天，美乌代表团23日在瑞士日内瓦举行会谈。与此前向外界传递出的紧张态势不同，在会谈后双方均释放出强烈积极信号，认为会谈“富有成效”“进展显著”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3085800" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251124/276d859f-0029-44e2-98f3-16b88c6d8f5d.jpg" loading="lazy" data-imageid="362708445"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;美乌就“28点”新计划在瑞士日内瓦举行会谈&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿鲁比奥、美国中东问题特使威特科夫代表美方出席此次会谈，乌克兰代表团由乌总统办公室主任叶尔马克率领。此外，法国、德国和英国的国家安全顾问以及欧盟代表也参加磋商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国、乌克兰以及欧盟、英国、法国、德国代表当天上午开始会谈。乌方首先与英、法、德代表会晤。下午，美乌双方展开谈判。当地时间18时左右，美国国务卿鲁比奥和乌克兰总统办公室主任叶尔马克共同会见记者，各自发表声明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;乌称&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;外交进程全面提速&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基23日就乌美代表团在日内瓦举行的会谈发表声明，释放出会谈取得积极进展的信号。泽连斯基在声明中指出，&lt;strong&gt;目前的迹象表明，美国方面提出的和平方案可能包含若干对乌克兰国家利益至关重要的要素。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3085802" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251124/87325601-3d6d-4265-94f8-3481db1e3be7.jpg" loading="lazy" data-imageid="362708444"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;乌克兰总统泽连斯基（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基表示，“双方达成共识，美方提出的方案可以考虑到一些基于乌克兰愿景且对乌克兰国家利益至关重要的要素。”泽连斯基还表示，乌克兰需要一个对各方都有利的积极成果，必须停止冲突，并确保战火不再复燃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基表示，&lt;strong&gt;当前外交进程全面提速&lt;/strong&gt;，这是积极信号，乌克兰期待最终成果能体现为一系列正确、有力、可持续的行动方案。当前首要任务是实现可靠的和平，确保国家安全得到坚实捍卫，确保乌克兰人民的尊严获得充分尊重。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3085803" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251124/4c404624-39ee-4b96-980b-698ac4898417.jpg" loading="lazy" data-imageid="362708448"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;乌方代表团成员叶尔马克（左）美国国务卿鲁比奥&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参与此次会谈的乌方代表团成员叶尔马克表示，会晤富有成效，乌美双方取得了显著进展，正朝着实现公正持久的和平这一目标迈进。他同时表示，当天乌克兰代表团还将与欧洲代表团进行会谈，不过“涉及谈判的最终决定将由乌美两国总统做出”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美称&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;取得巨大进展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国方面则是对此次美乌会谈使用了两个“最”来形容。美方谈判代表美国国务卿鲁比奥表示，美国与乌克兰当日在瑞士日内瓦举行的会谈是迄今为止双方举行过的&lt;strong&gt;最富有成效、最有意义&lt;/strong&gt;的会晤。美乌在会谈中取得了巨大的进展，并讨论出一份基础性文件。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3085801" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251124/87f081ba-1623-43b5-a5d1-24f2435e4b29.jpg" loading="lazy" data-imageid="362708447"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;美国国务卿鲁比奥（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鲁比奥表示，美乌双方在既有工作基础上“取得良好进展”，正就相关建议进行修改和调整，力求在若干分歧上进一步缩小差距，使方案更接近双方都能接受的方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鲁比奥说，要达成方案，当然还需要俄罗斯方面同意，“不过，在过去9个月，美方已对俄方真正关切的一些事有了相当实质性的了解”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鲁比奥还称，美国总统特朗普和乌克兰总统泽连斯基之间有可能进行通话，但他并未指出具体日期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;欧洲&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;不满美方计划，提交修改版&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此次会谈前，有消息称乌克兰及欧洲方面对美方计划非常不满，只是较为谨慎地没有直接拒绝或公开批评。一些消息人士表示，欧洲方面甚至从未正式收到过美方28点新计划。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3085798" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251124/826e009a-2f24-45cf-b6d4-86ffa582d92a.jpg" loading="lazy" data-imageid="362708443"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;德国总理默茨（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德国总理默茨当地时间23日表示，&lt;strong&gt;美国提出的28点新计划方案中有关财政安排的核心内容“不可接受”，&lt;/strong&gt;美国无权动用被冻结在欧盟境内的俄罗斯央行资产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，美国相关方案要求将1000亿美元的俄罗斯被冻结资产投入由美国主导的乌克兰重建项目，并规定，美国应获得其中50%的收益。默茨表示，欧盟计划利用被冻结在欧盟境内的俄罗斯资产向乌克兰提供贷款，以支持其进一步采购武器。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3085799" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251124/00150c39-ec66-4a30-944e-3e9fc3632122.jpg" loading="lazy" data-imageid="362708446"&gt;&lt;p&gt;另据一份文件显示，欧洲方面提交了修改后的美方“和平计划”，反对限制基辅武装力量和领土让步的提议。这份为日内瓦谈判准备的文件提议，&lt;strong&gt;乌克兰军队在“和平时期”的兵力上限为80万&lt;/strong&gt;，而不是美国计划中提出的60万。该文件还表示，&lt;strong&gt;“领土交换谈判将从接触线开始”&lt;/strong&gt;，而不是像美国计划建议的那样，预先确定某些地区应被承认为“事实上的俄罗斯领土”。此外，文件还&lt;strong&gt;提议乌克兰从美国获得类似于北约第五条款的安全保障&lt;/strong&gt;，反对美国提出的动用在西方（主要是欧盟境内）冻结的俄罗斯资产的提议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;俄称&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;若乌拒绝，将在前线回应&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至目前，俄方暂未对美乌日内瓦会谈结果作出表态。不过，俄罗斯总统普京21日曾表示，美国就结束俄乌冲突提出的28点新计划可能成为和平解决乌克兰问题的基础。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3085804" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251124/cb83f869-5487-4f66-ace3-4dedf2a218f1.jpg" loading="lazy" data-imageid="362708442"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;俄罗斯总统普京（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普京表示，俄方已准备好进行和平谈判，这需要对28点新计划的所有细节进行实质性讨论。但美方尚未就该方案具体内容与俄方讨论。在他看来，美方尚未争取到乌方同意该方案，且乌方对该方案持反对态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯军方20日宣布控制乌军在哈尔科夫州的重要据点库皮扬斯克市。普京表示，如果乌方拒绝讨论28点新计划，那么俄军必然会在其他关键前线地区重复在库皮扬斯克上演的那一幕。&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="705779" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/bb71bfe37fcd42d3bdc950b0cd0382b8/hd/1763938213682_Be1A5S_1763938240924.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763938249388_Crc1FM_1763938249530.png" data-duration="02:24" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;据中国人民大学国际关系学院教授刁大明分析，美国特朗普政府近期推出针对俄乌冲突的28点新计划，急于实现停火以服务其地缘政治利益与国内竞选承诺。然而，该计划面临多重挑战。尽管28点新计划内容留有调整余地，但由于美、俄、乌、欧各方利益诉求差异巨大，&lt;strong&gt;该计划最终落地的不确定性极高。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 23:46:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763938305481_1cDTWJ_1763938305675.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32028508</guid></item><item><title>体坛联播｜阿森纳4比1大胜热刺，梅罗双双上演精彩进球</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32028517</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763938671939_TCf23M_1763938834098.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362708514"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;本赛季新加盟的球员埃泽上演帽子戏法，成为阿森纳此役获胜的头号功臣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;阿森纳4比1热刺，埃泽上演帽子戏法&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11月24日，英超第12轮阿森纳主场对阵托特纳姆热刺，凭借埃泽的帽子戏法，阿森纳4比1拿下北伦敦德比，继续6分优势领跑英超。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763939570212_F5f8nA_1763939582354.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362708538"&gt;&lt;p&gt;第36分钟，特罗萨德为阿森纳打破僵局。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763939780863_nQcNQD_1763939815704.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362708540"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763939866341_wSfNp8_1763939879178.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362708541"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763939995086_R2c8nt_1763940019174.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362708544"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;随后，比赛成为埃泽的表演时间，第41、46、76分钟，埃泽三次洞穿热刺球门，成为北伦敦历史上第四位上演帽子戏法的球员，也是英超时代的第一人。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763939927381_nGFsyC_1763939959795.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362708543"&gt;&lt;p&gt;热刺方面仅在第54分钟由里沙利松吊射扳回一球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后阿森纳主帅阿尔特塔对埃泽的表现赞不绝口，“今天埃泽有机会打进第4、第5球，他是一名能够创造神奇瞬间、打破场上平衡的球员，感谢俱乐部对于我们引援工作的支持，这才能签下埃泽这样的球员。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了阿尔特塔外，一些英超名宿也对埃泽寄予厚望。卡拉格表示：“我有些低估这笔签约的重要性，现在看起来他可能是阿森纳本赛季冲冠路上的真正关键性人物。”亨利持相似观点，“他有种镇定自若的气质，他可以踢10号位，也可以踢9号位，今天他更加频繁进入禁区，于是就带来了进球。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;热刺主帅弗兰克赛后认为自己的球队距离阿森纳尚有差距，“我们本想在比赛中更有侵略性，但我们达不到对手的水准，这支阿森纳已经磨合了6年，我们才4个月。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此役热刺控球43%，但射门为3比17，禁区内射门为0比12，射正为2比8，看上去这确实不是一场势均力敌的较量。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763938720944_cyC5p1_1763938834138.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362708513"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中场失误导致本队丢球，加上点球罚丢，恰尔汗奥卢无疑是本场米兰德比最失意的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AC米兰1比0国际米兰，恰尔汗奥卢点球不中&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11月24日，意甲第12轮迎来米兰德比，凭借普利希奇全场唯一的一粒进球，AC米兰1比0击败对手，恰尔汗奥卢曾有机会帮助球队扳平比分，但他主罚的点球被迈尼昂扑出。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763940243262_2XMtp2_1763940249644.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362708550"&gt;&lt;p&gt;第54分钟，恰尔汗奥卢中场停球被断，萨勒马克尔斯远射被扑出，普利希奇跟进补射破门，1比0。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;数据统计显示，本赛季至今普利希奇出场10次，贡献6球3助攻，而近3个赛季他在意甲直接参与进球数达到了48粒，追平国米前锋劳塔罗，并列成为同期意甲直接参与进球最多的球员。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763940159372_GiCKzb_1763940173509.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362708549"&gt;&lt;p&gt;恰尔汗奥卢本有机会将功补过，然而第74分钟小图拉姆禁区内遭遇犯规制造的点球又被他葬送，米兰门神精准预判了恰尔汗奥卢的射门方向，将点球扑出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;恰尔汗奥卢2021年从AC米兰离队、自由身加盟国米以来，在各项赛事主罚了29个点球，这是第一次被门将扑出点球。有意思的是，上赛季同样也是在第12轮联赛，国米对阵那不勒斯，当时恰尔汗奥卢的点球打在了立柱上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;全场比赛国米控球高达64%，角球8比1，射门20比7，射正6比3，但屡屡错失机会让他们最终饮恨，此役失利后，国米在米兰德比遭遇连续6场不胜，且主场遭遇3连败。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本轮过后，米兰积分达到25分，与那不勒斯同分，以净胜球优势排在积分榜第二位，国际米兰积24分排名联赛第四，意甲前五名之间最多只有3分差距，本赛季的联赛竞争趋于白热化。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763938770823_3RfGiY_1763938834128.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362708512"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;竭尽全力无法帮助皇马获胜，贝林厄姆高兴不起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;皇马2比2埃尔切，遭遇连续三场比赛不胜&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11月24日，西甲第13轮皇马客场2比2被埃尔切逼平，联赛遭遇两连平，各项赛事遭遇三场不胜。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763940370423_BXZYXn_1763940379790.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362708554"&gt;&lt;p&gt;第53分钟，埃尔切率先破门，接巴莱拉脚后跟助攻，费瓦斯得分。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763940393912_1KirzR_1763940401568.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362708555"&gt;&lt;p&gt;随后皇马展开反扑，直到第80分钟赫伊森禁区内破门，皇马扳平比分。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763940433343_WnsTDP_1763940440932.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362708556"&gt;&lt;p&gt;然而5分钟后，阿尔瓦罗进球，皇马再度落后。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763940542981_tSndkk_1763940554933.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362708557"&gt;&lt;p&gt;第87分钟，姆巴佩助攻，贝林厄姆的进球终于帮助皇马抢下一场平局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第96分钟，姆巴佩突破，丘斯特犯规吃到第二张黄牌被罚下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;此役皇马踢得异常艰苦，赛后数据统计显示，面对积分榜下半区的埃尔切，他们控球率只有51%，射门19比15，射正6比6，如果不是明星球员的发挥，皇马很难从客场全身而退。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;此役姆巴佩贡献了一次助攻，加盟皇马以来在西甲出场47次已经直接参与50球（44球6助攻），贝林厄姆贡献了一球一助攻，射正3次、创造得分机会2次，都为本场比赛最多。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后皇马主帅阿隆索对于这样一个结局感到很不满意，他表示：“这不是我们想要的结果，但我们必须向前看，还有很多比赛要踢。”过去两轮西甲联赛皇马分别被巴列卡诺和埃尔切逼平，积分榜上他们领先巴萨只有1分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，埃尔切本赛季主场战绩不俗，3胜4平至今保持不败，而进球功臣费瓦斯还曾在皇马B队和巴尔韦德做过队友。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763938633785_BdRjrZ_1763938834127.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362708515"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;40岁的C罗还能倒钩破门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;绝代双骄齐进球！C罗倒钩破门，梅西传射建功&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11月24日，沙特联赛第9轮利雅得胜利4比1大胜赛哈特海湾，比赛中C罗上演了精彩的倒钩破门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此役利雅得胜利占据较大优势，第39分钟，菲利克斯推射得分，帮助球队打开胜利之门；第41分钟，菲利克斯助攻韦斯利，后者远射破门，2比1；第46分钟，豪萨维帮助海湾队扳回一球，但第77分钟马内再下一城。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763940754238_kywiQ3_1763940757883.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362708558"&gt;&lt;p&gt;伤停补时期间，C罗用一个精彩的倒钩射门为这场大胜画上完美句号，进球后，他再次做出标志性的“SIU”庆祝动作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后C罗难掩喜悦，他在社交媒体上发布了自己倒钩破门的视频，并且写道：“谁想出最好的标题就算谁赢。”这是C罗职业生涯的第954球，而在沙特联赛中目前利雅得胜利开局完成9连胜，在积分榜上以4分领跑。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763940842617_1PtXAT_1763941054120.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362708564"&gt;&lt;p&gt;在北京时间24日清晨的比赛中，迈阿密国际客场挑战辛辛那提FC。上半场第16分钟，梅西组织进攻，随后突入禁区接队友传球，头球破门。这也是梅西职业生涯第896球。随后，梅西又上演助攻帽子戏法，帮助队友破门三度破门。最终，迈阿密国际4比0大胜辛辛那提FC，闯入美职联四强。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763938815102_Yj8387_1763938834133.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362708511"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;樊振东依然是王楚钦难以越过的大山。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;王楚钦社交媒体发文：还没结束的生涯，任何人没资格定义它的结局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11月23日，王楚钦在个人社交媒体账号上发文，总结了自己在刚刚过去的全运会上的表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王楚钦写道：“当一个四年的结束，更是为了下个阶段更好的开始。很开心为队伍贡献了自己的一份力，大家都辛苦了。所有的遗憾且不遗憾都是宝贵的财富，始终清醒，始终庆幸……还在路上，没结束的职业生涯没有任何人有资格去定义它的结局。成都见，我们来了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了文字外，王楚钦还配上了代表北京队赢得全运会男子团体金牌的照片，很显然，对于这届全运会，王楚钦有收获也有遗憾，在团体赛决赛中他赢下了关键的一分，但无论单打决赛还是团体赛决赛，他两次面对樊振东都最终失利，当时王楚钦赛后坦言：“自己其实还是很想再跟东哥去交手，再去打一场……”如今联系到这段社交媒体发文，王楚钦对于自己接下来的职业生涯依然充满期待。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763833947436_85rRMm_1763938850929.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362708516"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;别克LPGA锦标赛确认持续落户上海。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;别克LPGA锦标赛持续落户上海&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日前，作为全球顶级的女子高尔夫旗舰赛事，别克LPGA锦标赛确认将持续落户上海。作为赛事创始合作伙伴，上汽通用汽车别克品牌也将继续冠名该赛事，持续助力中国高尔夫球运动和体育事业的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为首个落户上海的全球顶级女子高尔夫旗舰赛事，别克LPGA锦标赛已发展成为连接中国高尔夫球运动与国际舞台的重要桥梁。赛事由LPGA（女子美巡）及CLPGA（女子中巡）联合认证，为全球顶尖选手提供最高水准的竞技平台，也为众多中国球员创造了在本土与世界顶级球员同场竞技的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国高尔夫球协会主席贺凤翔表示：“别克LPGA锦标赛持续落地上海，不仅完善了国内职业赛事体系，更通过引进国际顶尖标准，推动了人才培养、赛事运营及产业联动的整体提升，是推进中国高尔夫球运动可持续、高质量发展的重要举措。”中国高尔夫球协会副主席、女子中巡董事长潘仲光表示：“别克LPGA锦标赛已经成为了中国选手走向世界的重要舞台。依托这一顶级赛事平台，中国本土球员将拥有与国际顶尖选手同场竞技的宝贵机会，同时向全球展示中国女子高尔夫球的实力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，赛事的持续落地，也为上海加快建设“全球著名体育城市”注入了强劲动力，并通过其强大的带动和溢出效应，进一步促进了商旅文体展的深度融合与联动发展，展现出体育赋能城市发展的多元价值。此次合作续约也是别克品牌践行长期主义的重要体现，通过引入LPGA成熟赛事体系与全球资源，同时依托本土赛事平台，打通了“青少年培养-职业竞技-大众参与”的可持续发展路径，为中国高尔夫球运动储备后备力量，构建“国际赛事+本土培育”的良性生态。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 23:42:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763939109975_2T8zaZ_1763939110253.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32028517</guid></item><item><title>十大券商看后市｜A股仍存在继续走强基础，回调带来增持良机</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32028297</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;上周A股遭遇较大幅度波动，进入11月最后一个交易周，市场行情将如何演绎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻搜集了10家券商的观点，大部分券商认为，虽然近期海外环境出现较多扰动，带动包括A股在内的全球市场波动，但随着市场风险已大幅释放，也带来了增持的良机，后续A股指数仍存在继续走强的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中信证券表示，适当的估值修正也是一种纾解风险的方式，对需要增配权益的投资者而言，当下风险的提前释放给了年末重新增配A股、布局2026年的契机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“随着市场风险已大幅释放，中国股市进入击球区。机会总在恐慌中出现，中国股市将逐步企稳与展开跨年攻势，上升的空间还很大，眼下是增持的良机。”国泰海通证券称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华泰证券进一步指出，后续伴随着海外流动性预期改善、国内资金压力减弱、市场情绪进一步消化，行情走势环境或更加健康。当前市场估值接近“合理”中枢，若超调则可适度提升仓位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;操作层面，浙商证券建议投资者，择时方面，切勿盲目跟风杀跌，持仓静待调整结束，以目前回调至年线上方且具有爆发力的券商板块作为“信号弹”，待券商启动时再度进行增配操作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“同时，行业配置和个股方面应区分处理，对于近期刚刚破位的高位标的不宜恋战，但对于相对低位板块（如券商、消费、地产、中字头基建等）和年线上方的低位滞涨个股则予以保留。”此外，浙商证券进一步提醒投资者，“考虑权重指数‘刚刚’跌破趋势线，且全球资本市场波动尚未平息，短期或仍有惯性调整、逐步收敛的需要。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中信证券：风险的提前释放给了年末重新增配&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;A股的契机&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球风险资产的波动表面是流动性问题，本质是风险资产对于AI单一叙事过于依赖，当产业发展速度（尤其是商业化）跟不上二级市场的节奏时，适当的估值修正也是一种纾解风险的方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周美国非农就业数据的公布以及年内美联储降息预期的下修，触发了高位资产估值的修正，市场对于北美AI基础设施可持续性的焦虑也因降息推后的预期而放大。AI拓宽商业化场景、成本端硬件让利、金融稳定风险上升迫使美联储提前降息都可能会打破当前僵局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此之前，对A股而言，稳健回报导向的绝对收益资金持续入市在增强市场的内在稳定性，在增量资金越来越多的以左侧稳健型资金为主的资金生态下，A股/港股未来可能更多地像美股一样出现“急跌慢涨”，对需要增配权益的投资者而言，当下风险的提前释放给了年末重新增配A股/港股、布局2026年的契机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置上看，资源/传统制造业定价权的重估、企业出海仍是核心增配方向，而高切低的策略因为预期过于一致，未来轮动择时的难度反而会明显加大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国泰海通&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;证券：&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;眼下是增持的良机&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，随着市场风险已大幅释放，中国股市进入击球区。近期A股快速走弱，并出现单日恐慌式抛售，市场悲观情绪弥漫。原因在于：临近年末部分投资人保收益和降仓位动机较高，FED降息预期的降温、美股波动加剧与内部政策缺位交织助推了交易波动和信心走弱，加之权益产品备案放缓市场增量供给不足，客观上股市微观结构受到负面冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接下来，坚决看好中国市场前景，股指进入击球区：一是尽管上证回撤5%看似不大，但创业板指高点回调12%、科创50指下跌近20%、恒生科技下跌22%，调整时间和空间已与历次牛市主线回调相当，恐慌抛售杀出交易风险释放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是市场对年末经济工作会议讨论不多，考虑眼下走弱的增长现实和十五五开年经济增速的重要性，政策窗口期临近市场有望建立新预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三是机会总在恐慌中出现，中国股市将逐步企稳与展开跨年攻势，上升的空间还很大，眼下是增持的良机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国资本市场处于大发展的周期，股指向上的空间还有很大空间。备战跨年行情上，看好科技、券商与消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;华泰证券：&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;若超调则可适度提升&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;仓位&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期AI叙事起争论、流动性有所收紧、地缘扰动构成了市场波动加大的底色，当前市场调整已初步具备空间感，对应9月下旬市场中枢位或有较强支撑，后续伴随着海外流动性预期改善、国内资金压力减弱、市场情绪进一步消化，行情走势环境或更加健康。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置上，当前市场估值接近“合理”中枢，若超调则可适度提升仓位，配置上围绕中期主线、重视安全边际，关注低位内需消费、国产算力、创新药等，继续持有大金融以降低波动性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;申万宏&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;源证券：调整后春季行情更值得期待&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;调整是“怀疑牛市级别”：AI产业链“产业趋势大波段没结束、中小波段有波折、大波段性价比阶段性不足”，类似2014年初的创业板、2018年初的食品饮料、2021年初的新能源。这种情况下，出现季度级别的“高位震荡”和“调整阶段”符合历史规律。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“怀疑牛市级别”的调整正在发生，但这个阶段更要坚定牛市认知。调整到位(核心赛道牛熊分界线附近)就是一个大级别的底部，可以等待“牛市2.0”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;调整后，春季行情更值得期待：实现2035年中等发达国家目标，需要经济增长增速保持较高水平。年底布局2026年经济，“政策底”可能提前验证。科技成长短期性价比快速改善，机构投资者短期降仓科技，微观结构同步改善，科技成长也是春季板块轮动的重要环节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;牛市1.0到2.0的过渡阶段，高股息防御可能占优。牛市2.0阶段经济体感改善(实际改善)将催化顺周期引领指数突破，最终科技产业趋势和制造业全球影响力提升才是牛市主线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;信建投证券&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;：慢牛格局的主要因素不变&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前市场处于“三期叠加”：牛市中段整固期，景气验证关键期，业绩政策空窗期，市场震荡轮动和资金年底止盈等特征也会进一步放大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期海外环境出现较多扰动，美联储12月降息预期反复，带动全球市场流动性预期波动；英伟达财报超预期，但股价出现巨震，投资者担忧AI开支可持续性，蔓延影响A股情绪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长期而言，慢牛格局的主要因素不变；短期来看，策略层面以择机布局为主，时点上等待12月中上旬的美联储议息会议和中央经济工作会议落地，其间若调整较充分也可加仓吸筹，关注60日线与半年线支撑和市场缩量情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业方面，可重点关注银行、石油石化、钢铁、农林牧渔、锂电、新材料等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;招商证券：维持震荡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期A股市场出现显著调整，主要源于以下压力：一是国内10月经济数据走弱，总需求增速同比转负；二是外部美元指数因美联储降息预期推迟而走强，拖累港股并间接冲击A股风险偏好；三是临近年底，市场进入业绩披露期，此前涨幅较大的小微盘股面临业绩检验和资金；四是临近年底资金面存在“落袋为安”的压力，融资余额流入明显放缓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，短期仍将处于数据和政策的真空期，可能维持震荡，但12月中旬的重要会议定调将是决定性的政策窗口，有望引领市场结束调整，随着明年一季度政策可能加码、总需求触底回升，以及1月业绩披露期结束后“靴子落地”，A股有望重新回到上行周期，到明年一季度见到下一个高点的概率较大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;风格方面，偏赛道科技类的股票可能表现会弱于偏大盘蓝筹和金融周期类的股票，顺周期涨价资源品、服务业消费、自主可控成为接下来三大主线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国信证券：&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;A股指数仍存在继续走强的基础&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;短期内，随着沪指在4000点附近震荡消化多时，指数层面下探空间相对有限，但在地缘扰动的情况下，资金行为可能持续偏向谨慎，市场波动也会有所加大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中期来看，在全球科技投资热情不减、“反内卷”政策持续推进、居民储蓄入市等因素支撑下，本轮慢牛行情的根基并未动摇，后续A股指数仍存在继续走强的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，投资方向上可留意三大结构主线：一是宏观中期趋势下的资源和出海链；二是强产业趋势下的科技“AI+”；三是政策驱动的“反内卷”及自主可控。同时，阶段性关注相对低位、存在困境反转预期的食品饮料、化工和地产链上的优质公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;浙商证券&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;：系统性“慢”牛仍未结束&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，考虑权重指数“刚刚”跌破趋势线，且全球资本市场波动尚未平息，短期仍有惯性调整、逐步收敛的需要。从更长周期看，系统性“慢”牛仍未结束，并有望在调整后进入“二阶段”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置方面，基于“短期调整仍需时日，部分指数趋于到位，拉长周期慢牛仍在”的判断，建议择时方面，切勿盲目跟风杀跌，持仓静待调整结束，以目前回调至年线上方且具有爆发力的券商板块作为“信号弹”，待券商启动时再度进行增配操作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，行业配置和个股方面应区分处理，对于近期刚刚破位的高位标的不宜恋战，但对于相对低位板块（如券商、消费、地产、中字头基建等）和年线上方的低位滞涨个股则予以保留。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，随着四季度市场风格的“再平衡”，部分宽基指数的回调已较充分，在当前位置再无必要盲目止损。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;东方财富证券：后续行情可逐步转向乐观&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周市场也出现明显调整，全球流动性阶段性偏紧、AI产业叙事出现分歧是触发波动的两大主要因素，同时在国内年末增量资金净流入趋缓的背景下，估值和风险偏好的回落效应被一定程度上放大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而随着筹码压力于近期逐步释放，对于后续行情可逐步转向乐观，可把当前调整看成是迎接新一轮行情的布局期，值得把握。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球AI产业叙事质疑与担忧上升，但倾向于认为目前美国离“AI泡沫破裂”仍有距离；而国内的AI投资则仍处起步阶段，周期有明显差异。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日历效应和机构行为影响下，近期增量资金由三季度的共振转为分歧，净流入趋缓；但步入12月，资金流入效应有望再度加强，叠加12月中央经济工作会议值得期待，春季行情或有望抢跑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置层面，当前立足于金融底仓；随着流动性预期改善与风险偏好修复，逐步布局拥挤度及估值有所回落、明年产业趋势预期强烈的方向。战略上关注泛AI、周期反转及国际化三条次年景气胜率线索，战术上结合筹码拥挤度及基本面催化，重视AI应用/恒生科技的弹性机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;华安证券：高位震荡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着市场逐步进入中央经济工作会议预期博弈窗口，当前仍缺乏明确方向指引或共识，叠加外部降息预期频繁扰动美股抑制风险偏好，市场整体延续高位震荡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置上，高切低现象继续但节奏难把握，银行本轮涨势近尾声、面临较大调整压力，市场机会迎来短期迷茫时刻，但趁着AI产业主线调整进行布局是良好时机，有业绩支撑领域也可布局，包括储能/电池、军工、存储、工程机械等。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 23:38:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763936766492_ZBpARe_1763936766686.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32028297</guid></item><item><title>IPO周报｜114.28元/股！年内“最贵”新股周一申购</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32028275</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;本周新股申购迎来“国产GPU第一股”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻根据Wind及公开信息梳理统计，本周（11月24日至11月28日）有2只新股安排申购，分别为摩尔线程智能科技（北京）股份有限公司（下称“摩尔线程”，688795）、百奥赛图（北京）医药科技股份有限公司（下称“百奥赛图”，688796）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，摩尔线程主要从事GPU及相关产品的研发、设计和销售，是国内极少数具备全功能GPU研发能力的企业。公司自2020年成立以来、始终聚焦自主研发的MUSA架构以打造差异化竞争优势，依托MUSA架构，公司全功能GPU产品具备较强的技术领先性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，摩尔线程也是今年以来“最贵”新股，发行价超过百元，达到114.28元/股。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251124/1dc6e0b9-9404-405e-af06-dc5247df1db0.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251124/1dc6e0b9-9404-405e-af06-dc5247df1db0.png" data-height="232" data-width="824" data-filesize="13270" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="362706188"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、本周新股申购&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从时间表看，摩尔线程（688795）将在本周一（11月24日）申购；百奥赛图（688796）将在本周五（11月28日）申购。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251124/3f2a98a5-c7fe-4584-8270-cdbae35699f5.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251124/3f2a98a5-c7fe-4584-8270-cdbae35699f5.png" data-height="250" data-width="867" data-filesize="20949" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="362706185"&gt;&lt;p&gt;据华金证券研报，摩尔线程主要从事GPU及相关产品的研发、设计和销售。公司凭“英伟达基因”，成为国内极少数具备全功能GPU研发能力的企业。GPU在应用灵活性、计算性能、开发友好性等方面优势突出，使其成为AI计算场景中兼具效率与普适性的主流方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公司自2020年成立以来、始终聚焦自主研发的MUSA架构以打造差异化竞争优势；相比采用GPGPU、ASIC等技术路线的其他单一AI加速卡产品，MUSA架构技术具备更强的计算通用性、更优的技术演进能力、更佳的生态兼容性以及更广泛的市场适应性。依托MUSA架构，公司全功能GPU产品具备较强的技术领先性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华金证券选取海光信息、寒武纪、景嘉微、沐曦股份为摩尔线程的可比上市公司。从上述可比公司来看，2024年度可比公司的平均收入规模为28.87亿元、平均PS-TTM（剔除待上市的沐曦股份/算数平均）为70.09X，销售毛利率为54.39%；相较而言，公司营收规模未及同业平均，销售毛利率则处于同业的中高位区间。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251124/e91ba953-82ae-4242-8ff5-fb81625e22a7.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251124/e91ba953-82ae-4242-8ff5-fb81625e22a7.png" data-height="250" data-width="867" data-filesize="20491" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="362706187"&gt;&lt;p&gt;据华金证券研报，百奥赛图是国内进入基因编辑领域的首批企业之一，依托在靶点人源化小鼠等领域的技术领先优势，成为国内模式动物领域巨头之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公司自2009年成立之初便开始提供基于动物以及细胞的定制化基因编辑服务，并逐步在基因编辑等领域形成较强的技术优势。截至2025年6月末，公司累计为客户完成基因编辑项目约5300项，开发出各类基因编辑大/小鼠及基因编辑细胞模型超过4300种，涵盖肿瘤、自身免疫、代谢和神经等疾病领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据业务的相似性，华金证券选取了药康生物、南模生物、昭衍新药、君实生物、荣昌生物为百奥赛图的可比上市公司。从上述可比公司来看，2024年度可比公司的平均收入规模为13.50亿元，平均PS-TTM（算数平均）为13.10X，销售毛利率为59.07%；相较而言，公司营收规模未及同业平均，销售毛利率则处于同业的中高位区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、本周新股上市&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从时间表看，海安橡胶集团股份公司（下称“海安集团”，001233）将在本周二上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据华金证券研报，海安集团是全球少数具备全钢巨胎大规模量产能力的轮胎企业之一，其产量在国内市场位居第一、在全球市场位居第四。由于其体积和质量巨大，具有定制化程度高、技术壁垒高等特点，目前全球仅有少数轮胎龙头拥有大规模批量生产的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至目前，公司已成功研制并量产从49英寸到63英寸的全系列规格的全钢巨胎产品，是继米其林和普利司通之后全球第三家具备全系列规格全钢巨胎产品量产能力的轮胎制造商；依托产品可靠性强、一致性好、性价比高等优势，陆续为国内外上百座矿山提供了全钢巨胎产品或服务，逐步打破了国外垄断的局面、推动全钢巨胎的国产化进程。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251124/8c58f92f-1977-4b50-a79e-0f13f7c8103d.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251124/8c58f92f-1977-4b50-a79e-0f13f7c8103d.png" data-height="224" data-width="592" data-filesize="12193" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="362706184"&gt;&lt;p&gt;上周共有4只新股上市，分别为北矿检测技术股份有限公司（下称“北矿检测”，920160）、厦门恒坤新材料科技股份有限公司（下称“恒坤新材”，688727）、南方电网数字电网研究院股份有限公司（下称“南网数字”，301638）、哈尔滨岛田大鹏工业股份有限公司（下称“大鹏工业”，973739）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11月18日，北矿检测在北交所正式挂牌上市，发行价为6.7元/股，截至上市首日收盘，该股报26.5元/股，涨幅为295.52%。以收盘价计算，投资者中一签浮盈为1980元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11月18日，恒坤新材在上交所正式挂牌上市，发行价为14.99元/股，截至上市首日收盘，该股报61.55元/股，涨幅为310.61%。以收盘价计算，投资者中一签浮盈为2.33万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11月18日，南网数字在深交所正式挂牌上市，发行价为5.69元/股，截至上市首日收盘，该股报18.48元/股，涨幅为224.78%。以收盘价计算，投资者中一签浮盈为6395元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11月21日，大鹏工业在北交所正式挂牌上市，发行价为9元/股，截至上市首日收盘，该股报118元/股，涨幅为1211.11%。以收盘价计算，投资者中一签浮盈为1.09万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三、上周&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;A股IPO过会&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;发审委审核方面，上周上交所、北交所均召开了新一期上市审核委员会审议会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，拟在上交所主板IPO的浙江振石新材料股份有限公司（下称“振石股份”），拟在科创板IPO的易思维(杭州)科技股份有限公司（下称“易思维”），拟在北交所IPO的苏州爱得科技发展股份有限公司（下称“爱得科技”）、上海通领汽车科技股份有限公司（下称“通领科技”）、铜陵兢强电子科技股份有限公司（下称“兢强科技”）等5家公司，均成功过会。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251124/b28ef1ea-b911-4eb6-9486-c59fb852b742.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251124/b28ef1ea-b911-4eb6-9486-c59fb852b742.png" data-height="311" data-width="458" data-filesize="11053" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="362706186"&gt;&lt;p&gt;本周，北交所将继续开审。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11月26日，北交所将审议江苏永大化工机械股份有限公司（下称“永大股份”）的首发事项。公司专业从事基础化工、煤化工、炼油及石油化工、光伏与医药等领域压力容器的研发、设计、制造、销售及相关技术服务，形成以反应压力容器、换热压力容器、分离压力容器、储存压力容器为主的非标压力容器产品体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11月27日，北交所将审议大连美德乐工业自动化股份有限公司（下称“美德乐”）的首发事项。公司主要从事智能制造装备的研发、设计、制造和销售业务，主要产品为模块化输送系统和工业组件，广泛应用于新能源、汽车零部件、电子和仓储物流等下游行业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11月28日，北交所将审议昆山海菲曼科技集团股份有限公司（下称“海菲曼”）的首发事项。公司是国内少数拥有全球影响力的高端电声品牌商，主要从事自主品牌“HIFIMAN”终端电声产品的设计、研发、生产和销售，公司产品包括头戴式耳机、真无线耳机、有线入耳式耳机、播放设备等。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251124/a949145d-3f14-41cc-ad3d-884a142e1e23.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251124/a949145d-3f14-41cc-ad3d-884a142e1e23.png" data-height="216" data-width="480" data-filesize="7895" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="362706183"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四、港股最新动态&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;港股方面，Wind数据显示，本周（11月24日至11月28日）量化派（02685.HK）将在周一申购；海伟股份（09609.HK）将在周一至周二申购。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251124/5debdac6-72ea-4db5-8bb3-887a45637e45.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251124/5debdac6-72ea-4db5-8bb3-887a45637e45.png" data-height="204" data-width="824" data-filesize="10781" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="362706181"&gt;&lt;p&gt;上周，港股共有7家公司递交招股书。其中，海澜之家集团股份有限公司、蔓迪国际、苏州东山精密制造股份有限公司、成都卡诺普机器人技术股份有限公司等4家为首次递交。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广东领益智造股份有限公司、诺比侃人工智能科技(成都)股份有限公司、河南联合信息科技股份有限公司等3家为更新招股书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苏州纳芯微电子股份有限公司、乐摩科技服务股份有限公司、安徽金岩高岭土新材料股份有限公司、广州遇见小面餐饮股份有限公司等4家企业的聆讯通过。山东快驴科技发展股份有限公司的申请失效。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251124/895dff50-e069-4710-9729-7c352423a98b.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251124/895dff50-e069-4710-9729-7c352423a98b.png" data-height="314" data-width="933" data-filesize="63045" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="362706182"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五、投融资大事记&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、11月17日，商汤医疗宣布近日完成数亿元Pre-A+轮战略融资，投资方包括联想创投、联创资本、九弦资本、申冉投资等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、11月17日，AI+消费机器人公司上海灵宇宙科技发展有限公司宣布已于近期完成2亿元PreA轮系列融资。本轮融资由上海国际集团旗下国方创新、国泰海通、广发信德、滴滴出行、拉卡拉旗下考拉基金、润建股份等一众头部金融机构和上市公司参投，老股东超额追投。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、11月18日消息，绳驱AI机器人公司星尘智能完成数亿元A++轮融资，由国科投资和蚂蚁集团联合领投，Bloom Advance Capital、时代伯乐（金马游乐产业基金管理人）、南山战新投等跟投，老股东锦秋基金继续追投，华兴资本继续担任本轮独家财务顾问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4、11月19日，蓝点触控（北京）科技有限公司宣布近日完成超亿元C轮融资，此次融资由红杉中国领投，珠海科技产业集团跟投。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5、11月20日，星动纪元完成近10亿元A+轮融资。本轮融资由吉利资本领投，北汽产投战略投资，北京市人工智能产业投资基金及北京机器人产业发展投资基金联合注资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6、11月20日，仿真合成数据公司光轮智能宣布完成数亿元A轮及A+轮融资。本轮融资由东方富海、三七互娱、琥珀资本、九派资本等机构联合投资，老股东辰韬资本持续加注，华兴资本担任本轮融资的独家财务顾问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7、11月20日，杭州瑞普晨创科技有限公司宣布于近日完成5亿元A+轮融资。本轮融资的投资方包括国新基金、元生创投、富浙资本、华睿投资、东方嘉富、荷塘创投、余杭国投、北京疆亘、贝橙基金等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8、11月20日，新生纪智能宣布完成超亿元人民币的A轮融资，本轮由高瓴创投领投，光速光合、普华资本持续加码，毅达资本作为新股东共同参与。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 23:38:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763936979108_W8Tzdb_1763936979293.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32028275</guid></item><item><title>全球“变压器荒”持续蔓延，国内企业紧盯扩产、加速抢占海外市场</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32025885</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“市场供不应求，我们的工人已经连续几个月晚上九十点才下班。”江苏华辰变压器股份有限公司（江苏华辰，603097.SH）董事长张孝金近日对澎湃新闻说道，“明年肯定继续爆单。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;算力的尽头是电力，电力的尽头是变压器。一年多以来，一场始料未及的“变压器荒”席卷全球，时至今日仍没有降温迹象。“过去，客户往往在每年12月确定次年的主供应商。现在至少提前三个月，提前锁定供应链战略合作。”张孝金表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;AI数据中心的用电需求急剧上升、可再生能源并网规模扩大、储能需求爆发式增长，共同催生了这场变压器抢购潮。“与传统的火电、水电相比，光伏和风力发电需要更多的变压器。因为风电等绿电输送距离长，其在并网前还要经过多次升压，所需变压器数量进一步上升。”张孝金解释称，近几年国内新能源装机年均增长率保持两位数，截至2024年底，国内新型储能累计装机比2023年底增长130%，在全球市场一骑绝尘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“但整个市场的产能增长并没有那么快。”他说，变压器行业需要技术积淀，市场壁垒决定了该领域难以迅速提高产量。不仅如此，随着新能源和储能产品单机容量不断扩大，变压器制造商若没有新的厂房投资和设备升级，很难接住这波需求爆单的“泼天富贵”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了抓住市场风口、缓解产能瓶颈，江苏华辰今年7月发行4.6亿元可转债，用于建设新能源电力装备智能制造产业基地（一期）与新能源电力装备数字化工厂等项目。该基地一期项目于近日投产。如此迫切的扩产，是因为其生产能力已经限制了对增量业务的承接和供应能力。投产后，华辰的产能提高了1倍，产品能级也得到跃升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;供需错配导致全球变压器交货周期持续上升。“从中国制造交付海外的情况看，交货周期在一年半到两年左右。如果是海外产能，交货周期更长。全球最紧张的情况可能两到三年才有交付。”瑞银投资银行大中华区能源转型与新能源行业研究主管廖启华对澎湃新闻分析称，“中国变压器目前在全球的市占率并不大，但可以看到出口增长很快。据海关数据，今年前10个月变压器出口金额的同比增速达到40%左右。别忘了，这是在该行业景气度已经持续差不多两年的情况下发生的，没有一丝放缓的迹象。” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞银认为，2026年，变压器市场将继续处于高景气周期。“从需求端和产能扩张角度来看，变压器的景气度明年还能维持，2027年要看全球AI投资的落地情况，目前看还是比较乐观。”廖启华对澎湃新闻称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于产品走俏，在A股电力设备板块持续走强背景下，变压器的表现尤为抢眼。10月24日至11月10日，变压器概念指数的阶段涨幅达21.84%，而同期直流输电、电力物联网、特高压、储能等概念指数涨幅分别为10.57%、8.1%、7.6%、6.01%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得关注的信号是，就在不久前，全球最大的变压器制造商和重要的输配电技术供应商日立能源上调了对市场增长的预期，将全球电网业务的增长周期从之前预测的2030年延长至2035年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对史无前例的电力行业超级周期，华辰的进一步扩产已经提上日程。张孝金对澎湃新闻表示，数据中心的变压器需求预计在明年下半年开始爆发，“话题很火，但真正建成的新数据中心并不多，落地需要时间。”张孝金认为，用于常规充电站、光储充一体化充电站供电的箱式变电站市场需求即将迎来集中释放，“未来五年内，我们现有的行业产能满足不了（需求）。风光储和充电桩的箱变市场需求，再加上升压站要用到的110千伏、220千伏配电产品需求，每年至少两位数增长。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;眼下，比国内扩产更紧迫的是以海外产能撬动更多海外订单。张孝金展示了自己的出差日程，近日将赴西班牙、罗马尼亚等国考察磋商当地工厂的落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海外市场建厂成本虽高，但高利润更加诱人。据澎湃新闻了解，一台国产主变压器在欧美市场的售价，是国内价格的4倍左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“海外市场还处在爆发早期。根据我们海外事业部近两年的分析，欧洲电网电力设备大部分已经运行了40至50年，美国则在30至40年之间，而这些设备的设计使用寿命30年左右，目前都在超期服役。因此，这些地区电网更新换代的潜在需求很大，是华辰海外布局的战略重点。”他对澎湃新闻说，公司考虑的不是单纯把产品卖出去，而是以“资金+技术+设备”的输出模式开拓海外市场，实现全球化布局。“我们负责输出技术、培养人才，对方负责市场和管理。公司计划在未来3年内至少建成三个海外合作工厂，首选欧洲、中东市场，正在谈一些合作。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多家券商研报认为，海外电网需求景气延续，看好中国电力设备企业加快全球布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“变压器、燃气轮机的国产零部件出口值得关注。这两类设备有一定的技术壁垒，扩张相对有序，不会出现海外内卷或价格战等问题。”廖启华说道。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 23:37:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763886127159_xQdPPr_1763886127382.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32025885</guid></item><item><title>对话｜复旦教授张军平：现在人工智能的研究路径可能走反了</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32012865</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年下半年，人工智能走到了一个微妙的分叉口——一边是以OpenAI为代表的大模型持续押注算力和数据扩张的“Scaling Law”范式，一边是顶尖科学家以图灵奖得主杨立昆（Yann LeCun）、李飞飞等开始公开呼吁AI的未来并非建立更大的语言模型，而是赋予其“空间智能”（Spatial Intelligence）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，关于AI是不是存在泡沫的争议在资本市场和科技界持续升温，谷歌CEO桑德尔·皮查伊（Pichai Sundararajan，英文名 Sundar Pichai）日前在接受媒体采访时也提及，人工智能投资热潮存在“非理性因素”，泡沫一旦破裂，没有公司能幸免。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张军平是复旦大学计算与智能创新学院教授、博士生导师，主要研究方向是人工智能、机器学习等。2025年8月，他所撰写的《人工智能的边界》正式出版，在书里，张军平充分肯定大模型等技术为生产生活带来的巨大便利，同时也直言其隐患：现有AI依赖高能耗运行，知识表达方式与人类认知存在本质差异。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日前，张军平在接受澎湃科技（www.thepaper.cn）的专访中提出了一个观点。他认为，人类智能的进化应先从“感知”开始，再发展“认知”，只有将底座“感知”能力学习好了，认知能力才有更坚实的基础。&lt;strong&gt;而人工智能以GPT模型为代表的主流研究，&lt;/strong&gt;可能找到了一条与自然进化不太一样的路，先让人工智能拥有“认知”能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他直言，这条路线最终很有可能培育不出一个真正像人的智能体，“现在的人工智能大模型极度耗能，可能也是由倒金字塔结构的研究模式导致的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于近期科技圈热议的“AI泡沫”等争议，张军平认为发生的可能性较高 。他认为，如果资本对长周期、高投入的技术研发（如GPT-6、GPT-7）减少投入，导致模型算力无法优化，人工智能行业很可能因连锁反应而萎缩。&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="705253" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/b5b3087dea564e9c88a9a83833c1ac75/hd/1763631010112_Zn8xCp_1763631029711.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763631040549_4cx8mY_1763631040734.png" data-duration="02:04" data-verticalvideo="1" data-width="478" data-height="848"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;以下是澎湃科技对话张军平内容：&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;人工智能的研究路径是“倒金字塔”，可能走反了&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃科技：为什么这本书会取名《人工智能的边界》？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;张军平：&lt;/strong&gt;最开始是想用“人工智能的极限”，但后期用“边界”这个词，我想在人们普遍对人工智能发展存在焦虑的情况下，给大家一点宽心。人工智能发展的边界一直在扩大，最早它只能战胜跳棋级别的选手；1996 年已经能够击败国际象棋世界冠军；到了 2016 年，又实现了战胜人类的围棋世界冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这意味着我们在探索智能的时候，一直在尝试把边界扩大，还有很多事可以做。如果大家对人工智能有恐慌情绪，可以看看我这本书。看完后可能会明白，人工智能的发展没那么快，虽然现在能看到很多落地应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃科技：这本书里你曾提到，人工智能目前的研究模式是倒金字塔结构，“反其道而行”，人工智能的科研工作者更偏好把研究重心放在认知层面，而轻视了对感知层的研究。你是如何得出这一结论？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;张军平：&lt;/strong&gt;人工智能在模仿人类智能的过程中，通常要模仿感知、认知、决策、执行。人类进化最开始没有语言，在感受这个世界或者去做一些行为决策的时候，主要依赖于感知，比如80%的信息来自视觉，各方面信息来自身体皮肤上的传感器、身体的姿势等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人类掌握了语言，才开始有比较高级或抽象的认知，我们将人类的学习能力看成金字塔的结构，底座是感知，再向上是认知。只有感知学习好了，认知能力才会有更坚实的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在的人工智能可能找到了一条与自然进化不太一样的路。研究模式是反的，先从认知能力开始。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017年，谷歌团队发布了“Attention is All You Need”这篇论文，自此以后，人工智能研究的方式转向以GPT为代表的“生成式预训练Transformer模型”。这类模型的核心基础，都基于自然语言处理，从智能结构来划分，自然语言处理更接近“认知”层面的能力，而非感知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;直接从认知环节发展和人一样的智能，金字塔结构呈倒三角形，在这种路径下，现在形成的智能形态肯定会和自然界进化出来的结果不太一样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就像我书里也写过，&lt;strong&gt;这种路线产生的结果，很有可能培育不出一个真正像人的智能体，有可能会越来越像机器，说不定现在的人工智能大模型极度耗能，也是由倒金字塔结构的研究模式导致的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃科技：你如何看待强化学习和Scaling law？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;张军平：&lt;/strong&gt;Scaling law基本是目前的共识。想把人工智能做得比较好，就需要三件事。第一需要巨量的高质量数据，第二需要足够大的模型，第三需要显卡、GPU。这是目前基本范式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从技术层面来说，我们刚刚提到的主流是“模型加显卡”，底层技术路径又可以分为两部分，监督微调和强化学习，两者处理的内容并不一样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监督微调主要针对已经收集完成的数据集。在这些已有数据上进行预测，并根据具体任务对一些模型参数进行微调，确保它的性能在已有数据集上有好的表现。但我们不能保证所有收集的数据能覆盖到一些新的、没有见过的知识，所以在这个层面，面对超出数据集范围的内容，就可以依靠强化学习来让模型获得更好的处理和推广能力。&lt;/p&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763694669580_cCfkTa_1763694690082.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" loading="lazy" data-imageid="362571768"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;监督学习到强化学习 来源：作者张军平供稿于新智元“人类是硅基生命过渡体？”一文&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AI可能会面临泡沫，但应用还有很多事可做&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃科技：你在书里也提到过一个假设性的观点，现在大语言模型算力、电力耗尽了怎么办？会有这个可能吗？包括人工智能是不是泡沫？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;张军平：&lt;/strong&gt;人工智能到底是不是泡沫，这是有可能存在的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人工智能领域的一些学者会喜欢做一些能直接变现的项目。但很多时候，投资人对人工智能的判断并不特别确定时，会减少对人工智能相关研究的投入，投入少了，自然就会停滞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如GPT6、GPT7的研发过程肯定需要越来越多的资金支持，如果投资人希望能在两年内看到成果，但这些技术真正落地可能需要十年甚至二十年，变现周期被拉长，投资就会减少。资本投入减少后，公司也没有办法为优化模型而购买更强的算力或硬件，届时就有可能会一连串的连锁反应，导致相关行业和相关科研领域的萎缩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种情况从某种意义来看就可以称为“泡沫”，而且发生的可能性概率比较高。从老百姓的角度来看，大家希望看到一个机器人跟我们人一样，比如能够知道怎么快速地把外卖送过去等。但现在我们至少从网上的视频来看，实际上机器人可能有些动作如空翻跟头比人强，但大部分的能力是不如人的，尤其是紧急情况的反应能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从应用的角度来看，如果要往通用人工智能的目标去做，泡沫可能非常大。但人工智能赋能到各行各业，还有很多事情可以做。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;AI的本质是理解智能，如果大家把人工智能的发展看成必须在两三年内实现通用人工智能，这样不太现实。回归人工智能的本质，需要比较长的时间周期，慢慢发展，不能操之过急。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃科技：我们现在是往对的方向发展人工智能吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;张军平：&lt;/strong&gt;不一定是对的。人工智能发展已经有100多年历史了，有时候就像时装一样20年一轮回。最开始是神经网络，后面是统计机器学习，现在又是神经网络，但未来是什么也不一定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃科技：你能不能预估人工智能实现人类对等智能或达到高等动物智能水平还要多久？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;张军平：&lt;/strong&gt;如果要达到的话，我感觉遥遥无期。在书里我提到过一个“飞机与鸟”的故事：人类最初试图模仿鸟类飞行，但最终找到的路径是让飞机起飞。经过一百多年的发展，人类已经把飞机飞得更远、载客量也越大，但直到今天，仍未看到一个真正的鸟被人类模仿出来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是（技术发展）的困境。从图灵1936年提出自动机概念以来，人工智能差不多在这个时代已经很多方面超过人类了，但我们至今也没看到像人类的智能体出来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;未来做出的人工智能会越来越像飞机，像工具，落到产业应用的话有很大空间。不可能像人一样拥有真正人类认可的智能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如AI陪伴，大家可能最希望出现的情况是，这个机器人能不能跟我一起玩，像一个朋友跟我聊天。但也可能会买回来，聊几天以后会觉得是机器人放一边。这取决于人类会不会真正把机器或智能体当成人或朋友来对待。&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="705253" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/b5b3087dea564e9c88a9a83833c1ac75/hd/1763631010112_Zn8xCp_1763631029711.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763631040549_4cx8mY_1763631040734.png" data-duration="02:04" data-verticalvideo="1" data-width="478" data-height="848"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;科研需要自由而无用，而非预设项目可行性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃科技：你曾经在科学网的个人博客中讨论过一个问题，即为什么中国出不了马斯克，在你看来科研项目缺乏原创性有哪些原因？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;张军平：&lt;/strong&gt;国内的科研体系里，有时会更强调“先设定题目，再围绕题目展开研究。”但从诺贝尔获奖规律来看，科研原创性突破不是被计划出来的，就像一本书名《为什么伟大不能被计划》所说的一样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这和复旦大学的校训“自由而无用”的风格也基本契合。做一个原创性的科研项目，需要给老师、学生足够的自由探索空间，不能框在某些框架里，比如我先写一个指南，然后未来我觉得三到五年一定可以实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;另外，也没必要追求是否有用。很多可能当时看似无用，可能未来在某个节点，会产生非常重要的应用。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如中国科学院数学所的杨乐院士，当时大家都认为数论没什么用，但现在来看，对密码学的用处非常大。所以我们在强调原创性研究时，没必要盯着现在有没有应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开玩笑地说，&lt;strong&gt;国内不少科研项目从申请开始就要做可行性方案分析，很有可能评审对从0到1的原创性项目无法把握其是否成功的话，大概率会将其拒掉。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;还有，我们看以前在物理学等科研领域做出重大突破的人，通常都是“吃饱了撑的”，&lt;/strong&gt;比如法国物理学家路易·德布罗意、杨振宁等，他们都属于家世富足的人，才会把更多的精力放在科研上。如果一个科研人员在科研的时候，还需要想着怎么把家境变得更好，操心房贷压力、日常收入这些，可能没有太多心思去做无用的研究和探索，毕竟时间是最公平上的。在这种情况下，要做出真正具备原创性的科研项目会比较困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃科技：你作为导师的风格是怎样的？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;张军平：&lt;/strong&gt;我不会约束学生的想法，推崇原创性成果，最好的方法是提供一个比较好的科研环境，让他们自己去探索，不去干涉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，博士扩招在未来可能会是趋势，因为现在就业的机会成本上升。它意味着存在一种新的可能，即未来会有很多家长意识到，在读书上花费太多的时间成本已经没有很好的性价比，还不如让小孩选择职业学校。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尤其是考虑到现在的AI时代，拥有技能有可能会更有意义，&lt;strong&gt;因为人工智能领域有一个著名的“莫拉维克悖论”。它强调了人类所独有的高阶学习能力比如推理，机器会认为简单，反而人类需要较少时间学习获得的技能和直觉却让机器觉得很难学会。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763693717000_JYMAwK_1763696349657.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362571177"&gt;&lt;p&gt;结果，就会导致一个有趣的现象，人类花长时间学习才能获得的岗位，AI有可能也能做到，甚至部分能做得更好。但简单的技能机器却无法学好，那为什么不去从事相对简单，但又能赚到钱的工作呢？当然，即使如此，也还是不要忘记学习或自学，毕竟只有坚持学习，才能在未来的人生有更多的选择空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AI时代需要最大限度地保留自己原创性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃科技：你是人工智能领域的研究者，也是从业者，你写这本书的时候有依赖AI吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;张军平：&lt;/strong&gt;我不太喜欢在写书之前看别人的东西，因为希望能最大限度地保留自己的原创性。但我有时会在写完后，再利用AI大模型去网络搜集资料，弥补不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，从我个人感受来看。在AI时代，如果想让别人记住你，最关键的是保留自己的视角。比如《我的阿勒泰》这本书非常畅销的原因可能不在于文字有多么华丽，而是作者的视角是我们城市里生活的人没有见过的，所以会有很强烈的好奇心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，写书要把可读性做好，否则，很难让读者有耐心把一本书读完。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我是比较享受创作的，可能我的业余生活也为我的创作提供了好的视角。比方说，我喜欢运动，会跑步游泳也滑雪。科研方面我也会一直在跟进一线的论文和动向。这些东西交叉在一起，加上常写常练，就能帮助形成与别人不太一样的视角。它又隐式地增强了书的可读性，因为能让人看到不太一样的内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃科技：你是人工智能的乐观主义者还是悲观？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;张军平：&lt;/strong&gt;我比较中性、相对理性地看待，不会有狂热的情绪，大家都在这上面赚钱了，但我不会考虑做企业来变现，因为这块不是我熟悉的领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃科技：下一本书的主题是关于什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;张军平：&lt;/strong&gt;下一本可能会跟音乐人工智能相关，我已经写了近10万字了，还有一本书是科幻小说，讲人工智能如果战胜了人类会怎么样？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃科技：你的科学观用一句话如何总结？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;张军平：&lt;/strong&gt;我做科研的风格有点像武侠小说作家古龙笔下的一个角度，小李飞刀。大部分的时间是花在思考问题上，但一旦觉得这个问题值得研究，我会像小李飞刀一样，立即执行，该下手就下手，尽量做到例不虚发。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 23:32:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763694465307_p3xZAy_1763694465437.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32012865</guid></item><item><title>专访巴黎政治大学校长：我不太喜欢“精英”这个词，它可能会加剧社会分裂</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32025193</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“我不太喜欢‘精英’（elite）这个词，它给人的印象是，这是一个与社会其他部分分隔开的独立群体。”近日，巴黎政治大学（巴政）校长瓦熙（Luis Vassy）对澎湃新闻（www.thepaper.cn）表示，他真正喜欢的词是“卓越”（excellence），“这是一种承诺，为自己和他人尽最大努力做到最好。我认为，这种精神最终会减少社会的分裂。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763897852000_iEZz6Q_1763897878324.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362695315"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;巴黎政治大学校长瓦熙&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;成立于1872年的巴黎政治大学，先后培养出包括现任总统马克龙在内的数十位法国国家元首，被认为是“法国社会精英的摇篮”。瓦熙也是该校的毕业生，和马克龙是国立行政学院的同学。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;管理巴黎政治大学前，瓦熙最初是一名外交官，先后在法国驻美大使馆、法国国防部等部门任职，2022年至2024年出任科隆纳和塞茹尔内两任外长的幕僚长。在两份不同领域的工作中，瓦熙的一大感受是，国际交流不可缺少。11月16日至20日，瓦熙来华并到访多所中国顶尖高校。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;19日，瓦熙在上海接受了澎湃新闻（www.thepaper.cn）的专访。他在谈到欧洲寻求自主性时表示：“历史上欧洲人与世界其他地方接触的唯一途径就是合作、开放，我们将继续这么做。欧洲经历过冲突，明白其后果，我们不想再回到一个冲突占主导的世界，想继续用过去的方法，但也需要确保我们理解一个更具侵略性的世界的运行规则。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当被问及如何看待人工智能（AI）对教育的影响以及文科面临的挑战时，瓦熙指出，第一批受AI影响的项目是编程，这不是文科。“相反，社会科学和人文科学有一个很好的机会。如果只看专业的技术知识，某种程度上AI更优，但如果涉及战略判断、批判性思维、严谨的方法论、全方位看问题的能力，人类的贡献仍然多于技术。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;对他人的观点保持开放&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;让我们先从你的职业生涯开始。你曾在法国外交部担任顾问，并担任了两任外长科隆纳和塞茹尔内的幕僚长，现在出任巴黎政治大学校长。外交领域的工作经历如何影响了你现在教育领域的工作？两个领域的工作有什么异同？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;瓦熙：&lt;/strong&gt;两份工作主要的相似之处是，要有远见和战略头脑，努力知道自己的长远目标，同时确保所有的短期、日常决策与长期、整体战略相一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一点，外交和高等教育都受到国际环境的影响。作为大学，我们的职责之一是确保跨国背景下的人际交流，以及大学、国家之间的思想传递。这也是我们考虑中国的原因之一，我们和中国高校之间已有非常牢固的关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;你提到，国际环境是两份工作的一大重点。你的父母分别是来自阿根廷和乌拉圭的政治难民，多元文化的背景如何塑造了你的世界观？在你看来，应对当代全球挑战需要什么样的特质？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;瓦熙：&lt;/strong&gt;这有两层意义。我首先且最为认同的是法国身份，这在很大程度上源于我在法国接受的教育，它塑造了我的世界观。我的家庭始终让我保持对世界其他地区的开放态度，这已成为我的一大优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我个人背景多元，通过教育实现了职业梦想。我认为每个人都有这样的机会，这是成功的关键。所以我非常看重法中两国之间的共同点，（教育领域）选拔的过程非常多样化，两国都通过学习实现（社会）解放。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763866748726_QNNtcS_1763866758553.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362677396"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;确保学生在没有AI时也能有用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;随着AI的发展，巴黎政治大学等文科院校是否有危机感？你是否鼓励学生用AI写论文、参与决策？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;瓦熙：&lt;/strong&gt;老实说，我认为这是一个挑战，但不会说这是一场危机。实际上，第一批受AI影响的项目是编程，这不是文科，其他受影响的领域大多与科技相关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重要的是，要确保学生通过训练方式有能力应对AI。我想主要有两种策略。首先，了解这些工具及其运行方式，确保能够使用它们，AI能和法律、金融、新闻等领域结合。这是简单的部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更深远的部分是，在AI的背景下，我们需要培养学生什么样的认知能力。相反，社会科学和人文科学有一个很好的机会。如果只看专业的技术知识，某种程度上AI更优，但如果涉及战略判断、批判性思维、严谨的方法论、全方位看问题的能力，人类的贡献仍然多于技术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这就是为什么那些以人文和社会科学见长的高校，其方式是追求卓越，同时坚定地致力于国际化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这并不意味着我们不需要做出任何改变，我们将加强对量化方法的培训。例如，我们将确保（学生）继续阅读，保持他们的雄心和努力。所以我们不会禁止使用任何工具，但会确保学生在没有工具时也能发挥作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;巴黎政治大学等高校奉行“精英教育”，马克龙等多位总统和总理均出自该校。但现在，法国国内民粹思潮抬头，精英备受质疑，出现政治不稳定，过去两年内换了5位总理。你如何看待这一现象？这个问题该如何解决？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;瓦熙：&lt;/strong&gt;我认为这是我们学生的责任。巴黎政治大学只招收法国前2%的高中生，所以我们和中国最好的大学合作。在这次访问中，我参观了清华、北大和复旦，已和14所中国高校达成协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回到法国学生，我想说的是，如果他们有机会进入这样一所顶尖高校，他们需要首先明白，他们会被社会里的其他人观察。这当然是真正的压力，但也可以理解，因为人们关心未来的领导者是如何被培养的。某种程度上，我们的学生应该表现出很大的责任感，他们的行为会影响其他很多人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;顺便提一下，我不太喜欢“精英”（elite）这个词，它给人的印象是，这是一个与社会其他部分分隔开的独立群体，这不是我的想法。我真正喜欢的词是“卓越”（excellence），这是一种承诺，为自己和他人尽最大努力做到最好。我认为，这种精神最终会减少社会的分裂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;欧洲战略自主不止和中美有关&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;你曾提到一点，巴黎政治大学要加强对欧洲的研究，“把欧洲置于核心”，“成为法国在这方面的领导者”。研究欧洲，对法国来说意味着什么？你如何理解现在法国和欧洲之间的联系？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;瓦熙：&lt;/strong&gt;目前在欧洲各国内部，没有一个领域不受到欧洲的影响。这就是为什么我们要在本科课程改革中引入一门有关欧洲的必修课，对来自欧洲以外的学生也是如此。对他们来说，深入了解欧洲及其运作方式非常有趣，能真正了解这个大陆和欧洲人的思维方式，以及欧洲的努力（即建立欧盟）。欧盟建立已有70多年，这是我们与世界各国交往的关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;在俄乌冲突延宕、中美竞争等国际大背景下，马克龙提出的“欧洲战略自主”理念似乎对欧洲非常重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年5月，你同样提到，“面对帝国主义的回归，欧洲的战略自主显然是一个有关手段和资源的问题。”但也有评论认为，这一理念仅仅停留在口号上。你认为，欧洲是否还有实现这一理念的机会？教育能在其中扮演什么作用？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;瓦熙：&lt;/strong&gt;我想是的。事实上，这不仅关乎资源和手段，也有关思维模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我不认为欧洲考虑自主和中美竞争有关。欧洲思考这个问题有我们自己的原因。和其他人一样，欧洲人看到世界各地的紧张局势不断升级，欧洲边境仍有战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;历史上欧洲人与世界其他地方接触的唯一途径就是合作、开放，我们将继续这么做。欧洲经历过冲突，明白其后果，我们不想再回到一个冲突占主导的世界，想继续用过去的方法，但也需要确保我们理解一个更具侵略性的世界的运行规则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲人越来越想了解在“战略自主”上的进展。如果回看2018、2019年的讨论，就会发现（欧洲内部）存在分歧，包括“自主”这一概念，现在在如何实现这个目标上有不同观点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我认为，反对这个理念是10年前的情况，现在已经没有什么欧洲人会这么做。现在，我们看到欧洲做出决定，致力于更加独立，更有能力捍卫自己的利益。有时，（发展）比我们想得要慢，但我认为，这一趋势仍然存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;你提到了“开放、合作”的思维模式，这是否影响你推行学术、言论上的自由政策？相较之下，美国总统特朗普上台后，打压了美国国内的学术自由，学界和政府关系紧张。你怎么看待这个情况？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;瓦熙：&lt;/strong&gt;我们提倡学术自由和言论自由，不是因为这是我们想占为己有的奢侈品，而是我们相信，自由社会更具竞争力。但有时会出现争论，所以会很难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从长远来看，学术自由和言论自由是有益的。我经常说，我不知道哪个健康或是有竞争力的社会会背弃科学和大学，也没有例子表明了这一点。简单来看，就会明白（社会）多么需要运作良好的大学。对我们来说，如果可以自由地进行研究和培训，那么大学就能合理运作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;最后一个个人问题，你曾和马克龙在国立行政学院是同学。在你看来，他是个怎么样的人？ &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;瓦熙：&lt;/strong&gt;我想提一件趣事。最近，我的一位同学打电话给我，他提到，当时他曾问我，“你认为谁未来会成为总统？”我回答他：“可能是埃马纽埃尔（注：马克龙的名字）。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 23:19:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763866398049_Fi5r8K_1763866398294.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32025193</guid></item><item><title>H5｜《临界点》第三十五期：七场高端专访直击COP30</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32006862</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="app"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 23:19:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763719031000_RJGfke_1763719099962.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32006862</guid></item><item><title>专访｜刘振民：望美国重返《巴黎协定》，须关注单边措施对能源转型危害</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32025414</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间11月22日深夜，在延期一天之后，第30届联合国气候变化大会（COP30）终于在巴西亚马孙雨林城市贝伦落下帷幕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次会议正值《巴黎协定》达成十周年之际，也是在气候危机核心区域首次举行的气候大会。本次大会承受着巨大的政治压力与全球期待，各方围绕资金、能源转型、贸易与国际合作等关键议题展开激烈博弈。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763876819023_nznYZB_1763876849731.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362680551"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt; 11月21日，代表参加在巴西贝伦举行的《联合国气候变化框架公约》第三十次缔约方大会（COP30）。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，本届大会历史性地首次出现美国联邦政府缺席的局面。随着特朗普政府今年1月宣布第二次退出《巴黎协定》，美国不仅未派代表出席，其或长期缺位也令全球气候治理前景蒙上一层阴影。尽管美国地方政府、商界与高校代表仍然大量到场力图填补联邦层面的空白，但在资金承诺、政治协调与国际规则谈判方面，美国缺席的影响已经清晰显现，并成为本届大会最受讨论的结构性变量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大会临近闭幕之际，在关于能源转型路线图、反对单边气候贸易措施、推动全球南方诉求等关键议题上，中国的立场和行动备受外界关切。澎湃新闻（www.thepaper.cn）再次独家专访了中国气候变化事务特使刘振民。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763876822908_zYQBPC_1763876864278.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362680552"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt; 11月12日，嘉宾在巴西贝伦出席“推动绿色创新合作 共建绿色丝绸之路”高级别边会。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;围绕美国缺席的系统性影响及其地方力量能否弥补联邦空缺、全球能源转型的分歧趋势、外部对中国的一些质疑声音、绿色技术领先与化石能源现实并存的关系、单边气候贸易措施的风险，以及本届大会在资金机制上面临的困境与出路等全球关心的关键问题，刘振民特使逐一作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专访中，刘振民不仅评价了COP30成果文件的意义，也释放了中国在未来多边气候合作中的明确信号：在全球气候治理进入更加动荡的十年之际，坚持合作、坚持共识、坚持能源转型大方向，将比以往任何时候都更为重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下为专访全文&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美国缺席：对COP30谈判格局与资金议题的冲击&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;今年美国联邦政府首次缺席气候大会，我在大会上采访《巴黎协定》主要设计者之一克里斯蒂安娜·菲格雷斯（Christiana Figueres）时她认为，美国不在或许更好，因为这样他们就无法干涉谈判了。您如何评估到目前为止观察到的美国缺席对COP30谈判进程、政治动力及关键议题的具体影响？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;刘振民：&lt;/strong&gt;美国特朗普政府今年1月宣布第二次退出《巴黎协定》，但要等通知联合国一年后才生效，所以从法律上讲，美国今年仍有资格参加COP30大会。但是，因为特朗普总统个人在气候问题上的立场——他反对气候变化议程，也已经在国内撤销了主管气候变化事务的部门，所以美国这次没有派代表团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大家担心的一点，是今年7月在国际海事组织会议上，美国曾派代表团去深度介入国际海运减排管理谈判，造成很不好影响。所以曾有人说“美国缺席COP30可能也不是坏事”，是有这个背景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，从更大的角度讲，美国的缺席不是偶然行为。如果特朗普第二任期内四年都缺席，这对气候变化多边进程的完整性影响严重。美国是大国，它的缺席确实对COP30谈判造成影响——最直接的是资金问题。在没有美国的情况下，发达国家之间对发展中国家的气候资金援助、对整个气候谈判和多边合作的协调，都出现困难。领头羊不在，协调力度就弱了。所以这届大会在资金谈判上遇到很大困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这也意味着，本次COP30在资金上恐怕难有提高力度。但只要各国能够继续维持已有共识，继续落实承诺，尤其是COP29达成的“新的集体量化资金指标”，在当前的国际政治环境下，那也是一种解决方式。当然，发展中国家会很失望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;这次美国虽然联邦政府没来，地方政府、商界、一些前官员来了不少。您认为这种“非联邦体系”的努力能在多大程度上弥补联邦层面的空缺？这种力量是否仍能促使美国继续在国际舞台上发挥作用？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;刘振民：&lt;/strong&gt;我们确实看到，美国来了许多州政府、智库、大学、企业的代表，特别是加州州长代表团等。我本人也见了不少美国朋友，包括过去深度参与气候谈判的老朋友，例如美国前气候特使斯特恩，也见到斯坦福大学等学校的师生代表、各智库代表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们的到来向国际社会展示，美国社会对气候变化不是铁板一块，不是都支持特朗普总统的反气候立场。美国国内至少有两派意见，而且按照一些美国朋友的说法，大部分州政府都继续支持能源转型，支持美国参与应对气候变化的全球行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从这个意义上讲，他们的到来确实重要。但的确，如你所说，地方政府和社会各界人来再多也不能替代联邦政府的职能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;我在会场上专访美国前特使斯特恩时，他预测“美国将在下一选举周期回归”全球气候谈判，您怎么看？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;刘振民：&lt;/strong&gt;未来美国是否重返气候变化多边进程，取决于美国国内政策、选举、政治变化情况——这是外界无法决定的。但我们一再向美国朋友表达：气候变化是全球性挑战，美国不能缺席。我们希望美国能够重新返回《巴黎协定》，返回多边合作进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;化石能源转型路线图之争&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;您之前提到此次大会重点是推进COP28阿联酋共识。在此框架下，中方如何看待部分国家提出的“化石燃料转型路线图”？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;刘振民：&lt;/strong&gt;按照《巴黎协定》的要求，各国今年必须提交2035年前的新一轮国家自主贡献（NDC）。目前已有120多个国家提交，这是很大的成就，也证明《巴黎协定》和阿联酋共识是成功的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本轮NDC的核心就是能源转型，各国都提交了自己的能源转型目标、计划和措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从中国的角度，我们希望各国继续支持阿联酋共识的落实，不要提出“另起炉灶”的路线图。因为就全球能源转型、应对化石能源而言，阿联酋共识是目前最全面的解决办法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿联酋共识提出开启一个公正、有序、公平的逐步脱离化石燃料的全球能源转型进程，其核心是鼓励各国加大发展非化石能源和可再生能源，逐步替代化石能源——这与中国“先立后破”的路径一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有些国家提出只针对“化石能源退出”制定路线图，却不同时考虑可再生能源发展，这是不可行的，会严重影响各国的能源安全、经济增长和社会稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此中国的立场是：维护阿联酋共识的基础，继续推进全球能源转型进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;对于国际上有些声音认为“中国NDC仍有提升空间”的看法，您作何回应？中国在更新NDC时，如何平衡自身发展阶段与全球温控目标？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;刘振民：&lt;/strong&gt;这种声音来自一些外国政客或媒体，我认为是不了解中国现实，或是政治偏见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年9月24日，习近平主席在联合国大会上宣布了中国2035年国家自主贡献目标，指出我国将在峰值基础上减少7%-10%的温室气体排放，并力争做得更好。这是我国作为一个发展中国家首次提出量化的绝对减排目标，而且覆盖全经济范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业内人士普遍认为，这是非常有雄心的目标。中国的减排幅度甚至超过一些发达国家当年碳达峰后的减排速度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，我国还提出非化石能源消费占比2035年要超过30%，光伏和风电装机力争达到36亿千瓦——我们现在只有16亿-17亿千瓦，这意味着未来十年中国的新能源将增长巨大并将在全球新能源领域继续保持领先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;此次大会上，许多方面都提到中国在绿色技术和产业链上的领先，对全球低碳转型贡献巨大。但有人也指出，中国目前仍是化石能源生产和消费大国。我们该如何看待这种“并存”？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;刘振民：&lt;/strong&gt;发出这样疑问的人不一定懂行业、懂技术，我们要听业内人士的意见。中国目前的情况也恰恰说明能源转型的难度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可再生能源替代化石能源，需要装备能力先上来，电网要重新布局，还要经历很长的技术过渡阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如中国在2020年实现全国范围的脱贫时，同时实现了电力供应的“村村通”，这是世界奇迹。但电网刚刚建好，又要面对新能源的布局和波动性，这对电网是全新的挑战，需要重建、扩建，这是很多外国政客根本理解不了的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;未来十年，随着我们在2030年前实现碳达峰，我国会从“碳排放强度控制为主”逐步转向“碳排放总量控制为主”，这是重大变化，这也将成为我国能源转型的一个重要节点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;贸易紧张与资金困局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;此次大会上还有一个重要趋势，就是贸易问题。本次大会贸易议题讨论非常激烈，最新案文中有很多反对单边措施的措辞。我们如何看待COP30把贸易和气候联系得越来越紧密？尤其是关于发达国家推动的单边贸易限制措施的发展？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;刘振民：&lt;/strong&gt;这次大会，一个重要变化就是许多发展中国家形成一致声音：坚决反对发达国家推动的单边措施——特别是欧盟的碳边境调节机制（CBAM）等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为什么反对？因为全球刚进入能源转型时代，而单边措施会阻碍技术、投资、产品的流动，增加成本，抬高价格，对能源转型非常不利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此发展中国家强调要团结反对单边措施，要求发达国家从支持全球能源转型的角度出发，不要采取此类行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次大会至少发出了一个重要信号：全球开始关注单边措施对未来能源转型的危害。我们注意到，历经各国代表一天一夜紧张谈判，今天早上刚达成一致并将在今天闭幕大会上通过的COP30成果文件，其中高度关注反对单边措施问题。COP30要求其附属机构在未来三年内举行对话，包括与世界贸易组织、联合国贸发会议的对话，就加强国际合作面临的机遇、挑战及障碍提出新的办法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;另一个问题是关于资金。今年资金几乎是所有分歧中的焦点。您认为目前有没有可能打破僵局？中国对未来资金改革有什么主张？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;刘振民：&lt;/strong&gt;资金确实是本届大会的重点难点。发展中国家无论减缓还是适应气候变化，都急需资金。这是《巴黎协定》下发达国家必须履行的义务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去几年在COP框架下达成了许多资金机制，特别是去年巴库达成的“新的集体量化资金目标”（NCQG），要求发达国家牵头到2035年前每年为发展中国家提供和动员3000亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但今年落实资金问题遇到巨大困难。因为美国缺席、欧洲内部对气候政策出现分歧，加之全球地缘政治复杂、全球经济疲软等因素，提高对发展中国家的资金援助力度遭遇前所未有的困难。我们希望发达国家认真对待发展中国家的资金需求，履行承诺，不要后退。我们注意到，22日早上刚刚达成一致的COP30成果文件，在资金问题上，仅对适应资金问题做出具体的反应，其中重申2025年适应资金将翻一番，到2035年适应资金将至少增长2倍，并敦促发达国家提高对发展中国家集体提供气候适应资金的力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;您对本次大会最后达成的成果有什么期待？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;刘振民：&lt;/strong&gt;COP30气候大会是一届承前启后的大会。在全球气候治理30多年历程中具有非常重要的地位。在庆祝《巴黎协定》达成十周年之际，COP30需要向世界发出团结与合作的积极信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，过去十年各国的气候行动与国际合作防止了更糟的气候情景。其次，过去十年清洁能源和新能源技术迅速发展，大幅降低了能源转型的成本，各国要继续利用好这些优势。第三，全球能源转型已经开启，不可逆转，各国需要继续巩固共识，保持能源转型势头。无论各国间存在多大的分歧，COP30大会都应该达成一个有意义的成果文件，向世界发出积极信号。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 23:19:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763874850380_KTn1PH_1763874850566.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32025414</guid></item><item><title>印媒：印度全面恢复向中国公民发放旅游签证</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32028519</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;印度新德里电视台22日报道称，为推动印中关系正常化，印度政府已全面恢复向中国公民发放旅游签证。该举措被印媒评价为印中两国关系持续缓和的又一重要信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消息人士对《新印度快报》透露，印度政府日前已在全球范围内对其驻外大使馆及领事馆发布“全面恢复对中国公民旅游签证办理业务”的通知，此举契合印中双方为稳定双边关系而达成的一系列“以民众为核心的举措”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报道，今年7月，印度时隔5年恢复对中国公民的旅游签证办理，但当时仅开放印度驻华大使馆以及驻上海、广州和香港领事馆的办理渠道。《新印度快报》称，此次将签证办理范围扩大至全球，彰显出印度对当前双边关系发展态势的信心不断增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，据《环球时报》驻印度特约记者观察，在第一次“恢复签证”的短暂喜悦后，中国游客很快感受到印度对华旅行签证的“高门槛”，特别是在世界各国持续优化签证的潮流下，显得缺乏成效。而此次面对全球中国公民开放印度旅游签证，并不代表简化了程序，其通过率是否有所改善仍待观察。印度一家旅行社的负责人维克拉姆·拉纳说，目前印度面向中国游客的签证流程复杂耗时，“导致中国游客纷纷转向其他目的地”。此外，印度旅游业重启中国市场也面临现实困难，如需要升级服务体系以贴近中国游客的需求、接待酒店争取提供中餐和中文菜单、招募懂中文的导游、加强景点安全保障措施以缓解中国游客对安全问题的顾虑等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中青旅首席品牌官徐晓磊23日告诉《环球时报》记者，前期赴印旅游签证开放及中印直航恢复，促进了中国公民赴印旅游意愿逐步恢复，带来了积极影响，但短期内大规模增长的可能性较小，印度仍需在提升旅游服务质量、加强安全保障、简化签证流程、加大中国市场营销等方面持续改进，才能吸引更多中国游客。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 23:08:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763939527669_MCnHja_1763939527886.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32028519</guid></item><item><title>泽连斯基就日内瓦会谈发表声明：收到美方积极信号</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32028396</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="3085795" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251124/6b82aacd-b7b7-43de-beda-bde2989d7534.jpg" loading="lazy" data-imageid="362707055"&gt;&lt;p&gt;当地时间11月23日，乌克兰总统泽连斯基发表讲话，通报了乌克兰代表团当日在瑞士日内瓦开展的多轮高级别会谈相关情况。他表示，代表团从清晨起便持续通过电话会议、磋商和咨询等多种方式，与美国及欧洲伙伴保持密切沟通。目前，代表团已就阶段性和谈成果提交报告，确认各方已开展实质性对话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基表示，乌克兰正在非常谨慎地制定结束冲突所需的步骤。他透露，23日在瑞士的谈判将持续进行，团队预计将工作至深夜，并会陆续提交进一步的进展报告。在与美国代表的沟通方面，双方保持着实质性对话，且乌克兰已收到积极信号，美国总统特朗普的团队正在认真倾听乌方的立场与关切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基强调，确保结束冲突的步骤有效且切实可行至关重要。当前外交进程全面提速，这是积极信号，乌克兰期待最终成果能体现为一系列正确、有力、可持续的行动方案。他表示，当前首要任务是实现可靠的和平，确保国家安全得到坚实捍卫，确保乌克兰人民的尊严获得充分尊重。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 21:19:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763932731957_wKp2Ce_1763932732153.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32028396</guid></item><item><title>美乌代表称日内瓦会谈“取得进展”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32028300</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="3085794" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763929852681_KFKmfT_1763929879879.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="362706329"&gt;&lt;p&gt;新华社日内瓦11月23日消息，美国和乌克兰代表23日表示，双方当天在瑞士日内瓦就美方所提结束俄乌冲突28点新计划进行的会谈“取得进展”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国、乌克兰以及欧盟、英国、法国、德国代表当天上午开始会谈。乌方首先与英、法、德代表会晤。下午，美乌双方展开谈判。当地时间18时左右，美国国务卿鲁比奥和乌克兰总统办公室主任叶尔马克共同会见记者，各自发表声明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鲁比奥表示，美乌双方在既有工作基础上“取得良好进展”，正就相关建议进行修改和调整，力求在若干分歧上进一步缩小差距，使方案更接近双方都能接受的方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鲁比奥说，要达成方案，当然还需要俄罗斯方面同意，“不过，在过去9个月，美方已对俄方真正关切的一些事有了相当实质性的了解”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;叶尔马克表示，乌美当天首轮会谈“有成效”，正朝着“公正而持久的和平”迈进。未来几天乌美双方将继续“推进联合方案”，并将与欧洲伙伴展开磋商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美乌双方表示，将在当天晚些时候向媒体提供进一步消息。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 20:33:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763929925638_MT7dMN_1763929925830.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32028300</guid></item><item><title>黎巴嫩真主党证实其高级领导人遭以军空袭身亡</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32028298</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间11月23日，黎巴嫩真主党确认其高级领导人海瑟姆·阿里·塔布塔拜在当天以色列国防军对贝鲁特发动的空袭中身亡。黎真主党称“他为保卫黎巴嫩及其人民而牺牲”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3085793" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251124/10ad038d-e2bd-4270-95b4-646a0288ac2e.jpg" loading="lazy" data-imageid="362706325"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;海瑟姆·阿里·塔布塔拜（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列总理办公室当地时间23日发表声明称，以军当天在黎巴嫩首都贝鲁特市中心实施了一次精确打击，目标为黎巴嫩真主党参谋长，负责真主党的军事集结和武器装备工作。据黎巴嫩公共卫生部紧急行动中心23日晚更新的伤亡人数，空袭共造成5人死亡、28人受伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据称，塔布塔拜被认为是黎巴嫩真主党二号人物。黎巴嫩方面消息分析称，真主党高级领导人海瑟姆·阿里·塔布塔拜遭暗杀，标志着自黎以停火协议生效以来以色列在黎巴嫩的军事行动出现重大升级和转变。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 19:48:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763927287936_4EjYki_1763927288143.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32028298</guid></item></channel></rss>