<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>澎湃新闻</title><link>https://www.thepaper.cn</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>竞彩湃｜广岛三箭近期主场乏力，社区盾决赛有冷意？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31365850</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周日001    日职&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;广岛三箭VS清水鼓动    &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;竞彩SP数据&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;        1.40    4.00    6.05&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;-1    2.44    3.18    2.47&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广岛三箭周中天皇杯主场3比0击败清水鼓动，迎来各项赛事4连胜，近5轮联赛则是3胜2负，目前排名联赛第5位。球队近5个联赛主场2胜3负。夏窗球队签下了韩国国脚金朱晟，补强了后防，不过中场阿尔斯兰继续伤停。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;清水鼓动近5场比赛1胜1平3负，近5轮联赛则是1胜2平2负，目前排名联赛第14位，球队近5个联赛客场1平4负，未尝胜绩。球队中场核心宇野禅斗本场比赛出战成疑，此外主力后卫高桥祐治伤停。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两队近5次交手，广岛三箭2胜2平1负，本赛季2次交手，广岛三箭1胜1平。本场也是两队背靠背交手，广岛三箭近期进攻端有所恢复，球队的进攻一旦有保障，相对来说就比较顺利，而且他们在主场的战绩只是联赛中游水平，本场比赛却有了一个深度的让幅，竞彩选择广岛三箭胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周日002    日职&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;町田泽维亚VS神户胜利船    &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;竞彩SP数据&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;        2.46    3.10    2.50&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;-1    6.00    3.95    1.41&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;町田泽维亚周中天皇杯主场以轮换阵容1比0小胜京都不死鸟，迎来各项赛事8连胜，且仅丢4球，近5轮联赛全胜，已是连续3场联赛零封，目前排名联赛第7位。球队近5个联赛主场3胜2负。本场比赛攻击手西村拓真出战成疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;神户胜利船周中天皇杯主场同样轮换阵容1比1战平低级别的东洋大学，加时决杀晋级下一轮。近5场比赛常规时间3胜2平，近7轮联赛6胜1平，目前排名联赛榜首，领先町田泽维亚6分。球队近5个联赛客场3胜1平1负。大迫勇也、武藤嘉纪和帕特里克伤停，埃里克也回避调侃无法出战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两队近3次交手，町田泽维亚1平2负。赛季首回合，神户胜利船主场1比0小胜町田泽维亚。两支球队都是近期状态最好的球队，而神户胜利船更是极为稳健地迈向卫冕之路，但从数据上看，过往交锋处于下风的町田泽维亚有一定优势，却并不明显。应该说以目前神户的控制球打法，町田泽维亚要想拿下并不容易，平局概率大。本场竞彩选择町田泽维亚让负。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2644023" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754808341530_hnRZJa_1754808359541.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="354959472"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周日011    英社区盾&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;水晶宫VS利物浦    &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;竞彩SP数据&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;         5.00    3.80    1.50&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;+1    2.22    3.45    2.57&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;水晶宫上赛季在温布利大球场拿下了曼城，历史性地捧起足总杯，球队季前热身赛3胜2平2负。主教练格拉斯纳还在磨合阵容，因此最后一场热身赛是预备队出战。今夏球队引入了后卫索萨和门将贝尼特斯两名新援。沃顿、格伊和克莱恩都已复出，不过里亚德和杜库雷本场缺阵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;利物浦在季前热身赛上表现不俗，4胜1负仅仅不敌AC米兰。球队更令人咋舌的是转会市场的重磅引援，维尔茨、埃基蒂克、弗林蓬、凯尔凯兹的到来，让球队实力更进一步。本场比赛马马尔达什维利可能顶替有伤的阿利松出战。有意思的是，过往历史看，利物浦从未在一年内，两度在温布利输球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两队近5次交手，水晶宫1胜2平2负。应该说，新赛季利物浦实力不减反增，而水晶宫还面临埃泽、格伊的离队可能，特别是格伊有可能赛后就会与利物浦商谈转会事宜。此外，上一次利物浦战胜水晶宫，唯一制胜进球是若塔打进的，球队上下还是希望用一座冠军纪念若塔。结合数据来看，利物浦有望常规时间拿下。本场竞彩选择水晶宫负。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 10 Aug 2025 07:23:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754808392842_DsFi14_1754808393315.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31365850</guid></item><item><title>8600余名赛会志愿者、近万名城市志愿者全力保障成都世运会</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31365881</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="vinfo"&gt;&lt;p&gt;中青报·中青网记者 陈晓&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年第12届世界运动会（以下简称“成都世运会”）正上演精彩时刻。本次世运会是世运会历史上规模最大、人数最多的一届世界运动会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于所在场馆的比赛还未进入决赛，最近几天，软式曲棍球场馆中心的颁奖礼仪志愿者王誉璇正忙着颁奖礼仪排练。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“优雅的背后是无数‘较真’的瞬间。”王誉璇说，训练站姿的时候要头顶字典，站立时膝盖要夹纸，托盘训练时要承重，双肩要始终保持舒展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一名曾经服务过大运会的“小青椒”，那段经历给她留下了无数温暖的回忆。记得有一次全流程颁奖彩排，面对现场模拟嘉宾走错位置的突发状况，在老师的专业培训以及同伴的协助下，她顺利地完成了任务。那一刻让她明白，“志愿服务的优雅从容，不仅仅在于姿态，更在于内心的稳定与应变”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;带着这份在大运会中收获的经验与总结，当世运会志愿者招募启动时，王誉璇毫不犹豫地再次报名。当确定入选的那一刻，她的内心除了欣喜，更多了一份笃定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者了解到，来自四川大学、成都大学、成都体育学院等36所在蓉高校的8600余名赛会志愿者，已分散在竞赛场馆、世运村、主媒体中心、开闭幕式、机场、酒店等地，全力保障赛事进程有序推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据成都世运会执委会人力资源部（志愿者部）专职副部长李路桥介绍，为提供更加专业、友善、周到的赛会志愿服务，志愿者部全覆盖地对赛会志愿者开展外事外交、文明礼仪等14类内容的通识培训并组织测试。同时，各场馆根据志愿者的岗位职责、业务流程、服务要点等系统开展了专业培训，开展志愿者突发事件应急处置桌面推演、岗前演练和场馆全要素演练，持续提高志愿者的在岗服务水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在上一届世运会我得了金牌，所以这次我也会尽量争取再次夺冠。”意大利射箭运动员基亚拉・雷巴利亚蒂赛前接受采访时表示，自己非常喜欢成都这个城市，也期待能够在城市其他地方看一看。最近几天，陆续抵达的国外运动员开启了成都探索之旅，在大熊猫繁育研究基地、太古里等地标，在热气腾腾的火锅店里，都有他们的身影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了更好地为外国宾客和市民群众提供城市宣传推广和便民服务，除赛会志愿服务以外，本次成都世运会期间，城市侧也将同步提供志愿服务。“我们指导23个区（市）县，联合18家共建单位，联动眉山、德阳两地，统筹建设532个城市志愿服务小站，近万名城市志愿者参与其中。”李路桥介绍，成都世运会已系统开展“青春志愿·世运有我”主题活动8场，累计吸引4500余名市民群众直接参与，在社区、高校、企业、商圈营造了良好的世运社会氛围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;成都世运会执委会人力资源部（志愿者部）严格落实好赛会志愿者的保险、交通、餐饮等基础保障。制定了防暑降温工作指南，为志愿者提供遮阳帽、小风扇、冰袖、电解质饮料、藿香正气液等防暑降温物资。同时，合理安排志愿者上岗、换班、调休，做到户外岗位15分钟轮换。在“志愿者之家”里，配备了冰镇矿泉水、补充餐食、躺椅等，让志愿者能够得到良好的休息调整。李路桥表示，赛后，他们还将为志愿者发放激励物品和志愿服务证书，记录志愿服务时长，提供免费畅玩青城山、都江堰、天台山景区等福利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在王誉璇看来，“青椒”，代表着巴蜀文化，寓意青年交流、青年教育、青春活力、绿色生态。“小”，则更显亲切和活泼，更贴近青年志愿服务。“‘小青椒’不仅仅是一个称号，更是一条成长的赛道。”她说，在世运会舞台上，自己会以专业诠释责任，以微笑传递友善，以青春与汗水，为成都世运会增添最温暖、最可靠、最值得信赖的底色，让“小青椒”成为成都最温暖的名片。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 10 Aug 2025 07:09:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754810125453_zJ7Ymj_1754810125576.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31365881</guid></item><item><title>“华龙一号”添新成员，浙江金七门核电1号机组核岛建设启动</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31365637</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;记者从中核集团获悉，今天（8月10日），位于浙江宁波的金七门核电1号机组核岛混凝土开始浇筑，核岛建设全面启动，“华龙一号”核电机组再添新成员。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2643769" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250810/29bfd472-46d5-4a0c-a900-df0e4da74a09.jpg" data-imageid="354956632"&gt;&lt;p&gt;浙江金七门核电1号机组设计运行寿命60年，规划建设6台百万千瓦级核电机组。全部建成后，预计年发电量达到550亿千瓦时，相当于宁波市2024年全社会用电量的一半，可减少二氧化碳排放约4500万吨。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2643770" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250810/e3c216d5-1074-4c24-8dee-550f1052bced.jpg" data-imageid="354956633"&gt;&lt;p&gt;截至目前，全球共有41台核准在建、在运的“华龙一号”机组，是全球核准在建、在运机组总数最多的三代核电技术，也是当前我国核电建设的主力堆型。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 10 Aug 2025 05:18:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754801610299_Rsdz7d_1754801610467.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31365637</guid></item><item><title>全固态锂电池关键难题被突破</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31365626</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2643772" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250810/213ce036-5a78-4cb1-a382-425825894dda.jpg" data-imageid="354956764"&gt;&lt;p&gt;近日，中核集团中国原子能科学研究院携手清华大学深圳国际研究生院，依托中国先进研究堆，利用中子深度剖面分析技术，精准揭示全固态锂电池传统单层正极的关键缺陷。相关研究首次通过实验直接观测并定量证实显著的纵向锂浓度梯度，在电极厚度方向上实现锂浓度的均匀分布，为梯度电极核心设计工作提供了有力的实验依据，对推动全固态锂电池基础科学认知及其工程化应用具有重要意义。相关研究成果发表于国际学术期刊《能源与环境科学》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被誉为“下一代能源革命”技术的全固态锂电池，从根本上杜绝了传统锂电池可能出现的泄露、起火等风险，安全性显著提升，但其商业化应用仍面临诸多“拦路虎”，比如循环稳定性和能量密度提升等。要解决上述问题，需深入理解电极内部反应机制。过去，锂元素的“可视化”检测一直是行业痛点，成为制约全固态锂电池性能提升的关键环节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自中核集团中国原子能科学研究院的专家介绍，作为一种先进的核分析技术，中子深度剖面分析技术是中子活化分析技术的分支，可以利用中子束“透视”材料内部，就像做一次无损的“CT扫描”。中子对锂元素等轻元素极其敏感，整个“扫描”过程具有高灵敏、高分辨、无损等特点，在开展对空气/水分敏感的电池材料研究时，中子深度剖面分析技术具有无可比拟的优势——它能追踪锂离子在电池充放电时的传输过程，就像装上“透视锂分布的慧眼”，为优化电池设计、提升电池性能提供精准“导航”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（全固态锂电池关键难题被突破）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 10 Aug 2025 04:54:06 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754801613560_X3CzcW_1754801613692.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31365626</guid></item><item><title>世运会“火出圈”的拉丁舞裁判，回应保持优雅的秘诀</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31365435</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;成都世运会体育舞蹈比赛正在城北体育馆精彩上演。舞池中央，世界顶尖舞者的步伐与音乐节拍交织成一幅幅动感画面。然而，在聚光灯之外，场边的一位裁判却意外成了社交平台上的热门人物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1米91的个子，背脊笔直，站姿如雕塑般挺拔。举手投足间，那股优雅从容的气质让谢尔盖·辛金斯在赛场外迅速“火出圈”。8日晚的拉丁舞比赛结束不久，有观众把他在场上工作的照片和视频传到网上，点赞和转发就像滚雪球一样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“昨天晚上已经有人告诉我了。”辛金斯在9日的标准舞比赛结束后接受新华社记者专访时笑着说，语气里满是意外，也满是感动与感激。“我只是在完成我的工作，是观众的喜爱选择了我。我很惊讶，完全没想到会有这样的热度。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1970年出生的辛金斯来自拉脱维亚，7岁开始跳舞，先是职业舞者，后来退役转做教练与裁判。2024年无锡的亚洲体育舞蹈节，他第一次来中国执裁。成都世运会，是他的第二次中国之旅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我非常喜欢来中国，这里观众的热情和友好让人印象深刻。”辛金斯说，“这次世运会的组织也非常棒，我和同事们对开幕式、对场馆的一切工作都赞不绝口。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着辛金斯的照片和视频在网络上持续刷屏，评论区里出现频率最高的一个词就是——“优雅”。无论是上场、退场时神情从容的样子，还是在场上判分时全神贯注的神态，哪怕是站在舞池边等待的瞬间，都被网友用这个词来形容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于保持优雅的秘诀，辛金斯的回答也非常直接——“很简单，把舞蹈融入生活”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我一生都在跳舞，好的姿态和习惯就会成为身体的一部分。保持好心态，和积极、真诚的人在一起，这会让我一直保持好的状态。”辛金斯建议道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;站在同一片裁判席上的中国裁判车遥，也注意到了这位突然成了“网红”的同行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在她看来，辛金斯的风度不仅来自外形，更是从肢体到气质的自然流露。“他已经把舞蹈融入到整个人里了，所以他的每个动作、每个姿态，都是标准舞姿。”车遥说，这种状态并不是刻意摆出来的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;车遥是这次体育舞蹈拉丁舞和标准舞比赛中唯一的中国裁判，曾经也是一位职业的体育舞蹈选手。她告诉记者，对于体育舞蹈裁判来说，优雅还有职业性的含义——专注、克制、尊重。专注，是在几分钟内抓住选手的动作质量和音乐契合度；克制，是在各种比赛状况下保持冷静；尊重，是对选手、对同席裁判、对整场比赛的态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“舞台上的优雅来自职业习惯，而生活里的优雅则可以通过长期的训练慢慢养成。体育舞蹈不仅是竞技项目，对普通人来说，它同样是一种融合艺术与运动的锻炼方式。”车遥说，她目前也是上海一所舞蹈学校的校长，长期致力于向公众推广体育舞蹈运动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们接触过许多家长，送小孩来跳舞的第一句话就是希望提升小孩的气质。体育舞蹈不仅是一种健康的有氧运动，还能长期塑造挺拔的体态，提升人的气质和自信。”她笑着说，“今天场内也有很多家长带着小朋友们来看比赛，我们也很希望有更多像辛金斯这样‘出圈’的专业人士，让大家看到体育舞蹈对人的塑造作用，也让更多人愿意迈出第一步。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在城北体育馆的舞池边，中外裁判的理解不谋而合——不同的表达背后，是一份共识：优雅并非天生，而是日复一日地积累与沉淀。想要保持优雅？不妨先跳起来。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 10 Aug 2025 04:47:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754800530244_7zjA3M_1754800530539.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31365435</guid></item><item><title>这些救起假人的选手，真的救过命</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31364703</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;9日，成都世运会救生项目落下帷幕，16块金牌各归其主。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在世运会一众玩趣十足的项目中，救生项目似乎显得有些不合群。这个“不好玩、但有用”的项目，似乎更适合出现在职业技能大赛中。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2643198" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250810/d7bd6522-de51-4d5a-9b74-960dbe6fbcbd.jpg" data-imageid="354942842"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;图为8月8日进行的成都世运会男子100米混合救生决赛场景。新华社记者 张丽芸 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，早在1985年第二届世运会，救生就成为了正式比赛项目，每届赛事约设16枚金牌，是世运会名副其实的“大项”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比赛中，选手们或徒手游进，或借助浮标、脚蹼等装备，救起假人模型，可谓个个身怀绝技。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参加比赛的选手，究竟是游得快的救生员，还是掌握救生技能的游泳运动员？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;实际是两者都有，有时还是同一人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这个游泳技术占优的项目中，专业游泳运动员具备先天优势。例如本届赛事拿到5枚金牌并创造多项世界纪录的德国选手尼娜·霍尔特，几天前还参加过新加坡游泳世锦赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有一些选手，正在或曾经从事救生员工作。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2643196" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250810/a82313a3-331d-471a-b55f-70554f86c2e9.jpg" data-imageid="354942841"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;图为8月9日进行的成都世运会男子50米假人救生决赛场景。新华社记者 张丽芸 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳大利亚队的詹姆斯·科赫是一名业余游泳运动员，他还曾有过六年的职业救生员生涯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我17岁开始当职业救生员，因为澳大利亚规定必须年满17岁取得驾照后，才能成为职业救生员。”科赫说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回忆起在悉尼北部海滩担任救生员的经历，科赫提到了一次令他难忘的救援。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一天下午5点左右，我正在打包救生装备准备下班回家。这时突然有一家四口掉进了离岸流，那里水很深，脚没法踩到底。离岸流把他们越拖越远，有人还出现了溺水状况。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;听到呼救的科赫来不及呼唤其他同事，他抓起救生板，以最快速度游到溺水人员身旁。在他的帮助下，一家四口抓住了救生板边缘把手。离岸流速度很快，很难从中游出，科赫带着一家人顺流而漂，等水流减弱后再横游，绕行回到了岸边。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“那不算是一次典型的救援，我无法让四个人都爬到救生板上，还好他们抓住了把手。很高兴最后把他们一家人都带回了岸边。他们对我说了谢谢，然后一起回家了。那家有个4岁的小孩，是我救过的人中最小的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年救生员生涯一共救过多少人？科赫说记不清具体数字了，“大概有20人吧”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科赫23岁辞去了职业救生员工作，成为一家公司的财务。但他并没有停止参与救生，转而以救生志愿者的身份继续参与。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2643197" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250810/1e33afc8-5d56-4f50-accc-e0c8a55ad72e.jpg" data-imageid="354942840"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;8月9日，成都世运会男子4x25米运送假人接力冠军意大利队（中）、亚军波兰队（左）与季军澳大利亚队在颁奖仪式上。新华社记者 张丽芸 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;救生志愿者是澳大利亚平行于职业救生员的救生体系，由澳大利亚冲浪救生组织通过全国冲浪俱乐部进行管理。救生员通过考试就可以在冲浪俱乐部注册成为救生志愿者，根据俱乐部安排参与救生执勤，平均每月两三次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次参赛的澳大利亚队全员是救生志愿者。玛丽亚·琼斯表示，她的大多数实际救生经验都发生在海滩上，主要是溺水的预防和救援。“我四岁左右开始学游泳时，就接触救生技术了。澳大利亚有非常系统的培训体系，可以学到泳池救生和海洋救生技能。我们平时都会参与救生志愿者的工作，救生是我们生活的一部分。”琼斯说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管科赫在两个个人项目中都只取得第七名的成绩，但这并不影响他的好心情。“很高兴和队友们一起战斗，运动员村的氛围也非常棒，与各个国家（地区）各个项目的运动员一起生活是我难忘的经历。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;成都世运会后，科赫还计划去西安看兵马俑，去北京游览长城。“这次中国之行是一次美妙之旅，我想放松地享受在中国的一切。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 10 Aug 2025 04:26:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754784977245_w6DDf6_1754784977454.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31364703</guid></item><item><title>加沙日记②｜青年拉赫曼：战前无天堂，如今似地狱</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31365325</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754796286015_QEBGbb_1754796286192.png" alt="加沙日记②｜青年拉赫曼：战前无天堂，如今似地狱"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:23&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;加沙日记②｜青年拉赫曼：战前无天堂，如今似地狱&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;时至今日，巴以冲突已持续近两年。以军围城下，加沙现况究竟如何？澎湃新闻辗转联系到了加沙青年阿卜杜勒·拉赫曼。从2025年8月6日起，拉赫曼将在安全的情况下通过自己的观察，讲述当下的加沙，讲述活下去的意义。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 10 Aug 2025 04:17:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754796286015_QEBGbb_1754796286192.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31365325</guid></item><item><title>玉渊谭天丨独家观察：美国如何给芯片安“后门”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31365292</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;前几天，国家互联网信息办公室就H20算力芯片漏洞后门安全风险约谈英伟达公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英伟达在随后的自辩声明中提到，芯片没有“后门”，他们还专门提到了“Clipper芯片”事件。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2643623" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250810/f89f630c-aac7-4f58-aa52-e6290eb74be5.jpg" data-imageid="354951680"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;△英伟达公司于2025年8月5日发表声明称：芯片不存在“后门”、终止开关和监控软件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1992年，美国电话电报公司（AT&amp;amp;T）面向美国的商务人士推出了一款硬件设备，它可以对电话的语音传输进行加密，确保信息安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这引发了美国政府的不满。很快，他们就要求美国电话电报公司（AT&amp;amp;T）在这个设备中换入一款新的微芯片——“Clipper芯片”。它采用美国国家安全局（NSA）的加密算法，由美国政府指定的承包商生产，包含一个“加密后门”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个“加密后门”，让美国政府可以“解码”设备上的通信信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Clipper芯片”推出后，受到各方的抵制，不到三年这个项目就宣告终止。而美国政府也吸取了教训，对于“加密后门”这种事，开始只做不说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但就在今年，美国政府又开始堂而皇之地把“加密后门”这种事，拿到桌面上来讲。既然美国人这么说了，我们就得从技术层面起底一下，美国如何给芯片安“后门”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年5月，美国众议员比尔·福斯特（Bill Foster）牵头提出一项法案，要求美国商务部强制美国芯片企业在受出口管制的芯片中加入“后门”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比尔·福斯特是物理学博士，曾经有过芯片设计的工作经验，所以他十分笃定地说，相关的技术十分成熟，完全可以实现。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2643626" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250810/71b3a1ef-c038-445e-be49-7124d34f81f1.jpg" data-imageid="354951682"&gt;&lt;p&gt;比尔·福斯特想要实现的，总结起来就是两件事，一个是“追踪定位”，一个是“远程关闭”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谭主从专业人士处了解到，比尔·福斯特的判断是准确的，这两项功能，从技术上完全可以实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“后门”主要分为两种，硬件“后门”和软件“后门”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;硬件“后门”是芯片在设计或制造时留下的物理装置，主要是具有“后门”功能的逻辑电路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;软件“后门”可以理解为在软件中植入具有“后门”功能的指令，通过运行软件来对用户的系统造成破坏、窃取机密等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拿英伟达H20芯片举例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;单从硬件“后门”角度考虑，就完全可以实现“远程关闭”等功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;H20芯片上有多个组件，包括：GPU核心、电源管理模块等。只要在H20芯片的电源管理模块中植入“远程关闭”电路，设定相应的触发机制，就能在不依靠外部条件的情况下实现这一功能。当芯片满足以下条件：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;激活时间达到提前设定的指标；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;温度、电压等物理条件符合提前设定的指标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;H20芯片的电源管理模块就可以执行相应操作，包括：直接切断芯片核心电源；将电压调整到不稳定区域，导致芯片功能异常等。比如，最简单直接的操作就是，卖给中国的芯片可以定时，设置用满500个小时就自动关闭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样一来，芯片直接无法使用，毫不夸张地说，所有的投入都相当于打水漂了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一种实现“远程关闭”的硬件“后门”，是修改H20芯片的固件引导程序。当芯片启动时，引导程序会检查特定条件（如地理位置信息、授权状态等），如果条件不满足，就可以拒绝芯片启动、启动时禁用部分高级功能或限制芯片性能等。目前H20几乎是专供中国的，如果芯片里设置了“后门”，那么“后门”的功能就具有高度的定向性，一旦启动基本不会有“误伤”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奇安信威胁情报中心安全专家告诉谭主，从技术层面上来说，在生产阶段，特定拒绝服务功能的硬件“后门”较好实现，但其实，这种方式的成本和代价都相对较高，通过软件设置或者软硬件配合的方式安“后门”，才是最灵活的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而利用软件激活“后门”，有一个很重要的抓手，就是CUDA。CUDA（Compute Unified Device Architecture，统一计算设备架构），它不是一个产品，而是一种生态系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球有超过400万开发者在使用CUDA，它覆盖了全球90%的人工智能研究机构。过去近20年间，它形成了一种正向循环：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;越多开发者使用CUDA，就会催生出越多基于CUDA的应用程序，这些程序又吸引更多开发者和用户加入CUDA。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也就是说，当你想使用CUDA的最新功能，就需要把更新的软件导进系统里。在这个更新驱动程序的环节中，芯片所在的系统，就有可能被加入激活“后门”的指令，这个安“后门”的方式可以实现很多功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果互联网连接存在，通过动态地接收数据解密执行，就能实现“追踪定位”功能，甚至更常规的文件收集、击键记录、屏幕截取等“后门”功能也可以实现。也就是说，软硬件“后门”配合下，信息泄露轻而易举。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2643625" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250810/29066a18-18bf-4987-8c3b-3cf45227a45a.jpg" data-imageid="354951681"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;△“追踪定位”功能与英特尔管理引擎中的远程识别功能类似。2018年，这一功能引发了计算机“后门”安全性的讨论&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奇安信威胁情报中心安全专家告诉谭主，美国塑造人工智能霸权的抓手，一个是硬件，一个是软件生态系统。对于其他国家来说，不仅要从硬件层面努力做到替代，也要建设起自主可控的软件生态系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了完成上述的这些布置，美方曾经系统设计过一个机制——片上治理机制。这个机制就提到，美国政府需要成立相关的部门，来协调芯片设计、生产、制造的各个环节，包括协调企业和盟友，来达到对人工智能芯片的控制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;片上治理机制，能实现以下几种功能：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是许可锁定。若发现违规情况，厂商将立即停止签发新的许可证，芯片则因无法更新而失效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是追踪定位。目标芯片与多个地标服务器交互的响应速度，可以反映其大致位置。芯片本身能实现主动查询，只限制在特定地理区域运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三是使用监测。内置硬件能够记录芯片状态、训练任务、计算量等关键信息，要求用户验证芯片使用方式，确保开发符合美国的监管要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四是使用限制。片上治理机制限制芯片在大型集群计算机和超级计算机中的使用，保护敏感数据访问，并只允许芯片运行经过批准的代码或模型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一份详细介绍“片上治理机制”的报告中提到，英伟达的人工智能芯片其实已经广泛部署了片上治理所需的大部分功能，只不过有些还没有激活而已。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2643624" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250810/d3f7be71-fcde-4abe-acad-3ac92f1bacad.jpg" data-imageid="354951679"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;△新美国安全中心报告《安全、可管控的芯片——使用片上治理机制来管理人工智能和高级计算的国家安全风险》，报告中提到，片上治理所需的许多功能已在各类芯片上广泛部署，包括尖端的人工智能芯片。AMD、苹果、英特尔和英伟达等领先企业销售的芯片就具备上述诸多政策所需的功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而如果芯片上还没有这些功能，报告也特别提到，美国及其盟友掌握着最先进人工智能芯片的产业链，因此，美国只需要“协调”好这些盟友，确保这些芯片都内置硬件，还是可以实现控制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了获得芯片企业的配合，报告还建议，采取一些“激励”措施，比如“预先市场承诺”——如果企业配合，满足美国政府设置“后门”的要求，那美国政府可以将其排除在出口管制之外。其中就特别提到，放宽对“中国低风险客户”的出口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;结合这条信息，再看美国政府允许英伟达出口H20到中国，不免有些细思极恐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无论从哪个角度讲，H20对于中国来说，都算不上是一款安全的芯片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了不安全，H20也不先进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据相关机构数据，相比于H20的标准版——H100，H20的整体算力只有约20%，其GPU核心的数量比H100减少41%，性能降低28%，这也导致H20无法满足万亿级大模型训练需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了不先进，H20也不环保。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年7月，国家发展改革委联合有关部门印发了一个名叫《数据中心绿色低碳发展专项行动计划》的文件。《行动计划》中提到，到2030年底，全国数据中心平均电能利用效率、单位算力能效和碳效达到国际先进水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一般来说，对于采用14nm以下工艺的服务器GPU，节能水平的能效比需达到0.5TFLOPS/W，先进水平需达到1.0TFLOPS/W。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据相关机构测算，H20的能效比大约为0.37TFLOPS/W，不满足0.5TFLOPS/W的节能水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们都知道，算力某种程度上也是电力，人工智能的发展会新增大量的能源需求。而这些新增的需求，也需要符合中国绿色转型的节奏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从这个角度来讲，H20，当然不是一个好选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当一款芯片，既不环保，也不先进，更不安全时，作为消费者，我们当然可以选择，不买。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 10 Aug 2025 03:25:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754795716229_pmGRsp_1754795716431.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31365292</guid></item><item><title>美国巴尔的摩发生枪击事件致6人受伤，包括一名5岁女童</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31365274</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间8月9日，美国巴尔的摩警方称，他们正在对当日晚发生的一起“大规模枪击事件”做出响应。据悉，事发地区多条街道被封锁。有美国地方媒体报道称，枪击造成6人受伤，包括一名5岁女童。报道称，女童手部中枪。伤者中1人情况危急。有目击者称，枪击发生前，当地举办了社区聚会。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 10 Aug 2025 03:05:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754795847884_emsB6n_1754795848073.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31365274</guid></item><item><title>全国性围棋赛事走进上海交大校园，赋能校园体育文化</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31364846</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2643212" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754781499487_tSnsFW_1754785956640.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="354944803"&gt;&lt;p&gt;8月9日，第30届“应氏杯”中国大学生围棋锦标赛在上海交通大学开赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一年一度的“应氏杯”中国大学生围棋锦标赛创办于1991年，至今已举办至第30届。本届比赛由中国学生体育联合会和中国围棋协会主办，上海市应昌期围棋教育基金会和上海市围棋协会为支持单位，中国学生体育联合会大学棋类分会为执行单位，上海交通大学承办，吸引了包括清华大学、北京大学、复旦大学等全国46所高校、172名优秀的青年棋手参赛，其中不少是获得过各类赛事优异成绩的国家队和各省队专业棋手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比赛为期4天，采用应氏计点制围棋规则，设男子组、女子组及团体赛，男子组采用9轮积分编排制，女子组采用7轮积分编排制，个人赛以个人总得分排列名次，团体、个人分别取前8名，选手们将通过一场场激烈对弈，向荣誉发起冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海交通大学党委副书记赵昕宣布比赛正式开幕。来自全国46所高校的172名大学生棋手展开第一轮比赛的对决。参赛棋手们在赛场内两两对坐，凝神聚力，落子有声，在黑白交错的棋盘上展开多轮次的智力体力与心理素质的较量。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2643213" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754785934175_26hBpn_1754785971112.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="354944805"&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，本次比赛是上海交通大学近年来首次举办的全国性围棋赛事，承办国内最高规格的大学生围棋赛事，既是对校园体育文化建设的一次赋能，更是传承与弘扬围棋这一国粹文化的责任担当。接下来，学校将持续以赛事为载体，搭建更多交流平台，持续营造“天天有活动，周周有比赛，月月有精彩”的浓厚校园群众体育氛围，让中华传统体育文化在青年一代中焕发新的生机与活力，用行动践行“体育强国”建设的使命与担当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为上海市应昌期围棋教育基金会理事长，单霞丽回顾了“应氏杯”三十载办赛历程，希望大学生棋手能够以围棋为载体，传承中华传统体育文化和应昌期先生推广围棋文化的初心，以棋砺智，在对决中突破自我，让围棋的智慧绽放出新时代光芒。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2643214" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754785922161_JmWbPS_1754785984834.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="354944804"&gt;&lt;p&gt;中国围棋协会副秘书长陈凌凯则是谈到了体育赛事对于校园体育的帮助，他表示，中国围棋协会将持续支持校园围棋运动发展，寄语参赛大学生选手在比赛中展现围棋才华，收获思维的成长和品格的升华，展现新时代青年大学生积极向上的青春风貌。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 10 Aug 2025 02:30:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754786049333_Tyt2n4_1754786049486.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31364846</guid></item><item><title>俄美元首会晤在即，媒体爆料白宫拟邀泽连斯基前往阿拉斯加</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31365234</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据环球网报道，当地时间8月8日美国总统特朗普宣布将于15日与俄罗斯总统普京在美国阿拉斯加州会晤，讨论乌克兰危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美国全国广播公司（NBC）当地时间9日最新报道，白宫正考虑邀请乌克兰总统泽连斯基前往阿拉斯加，但尚未作出最后决定。特朗普此前曾对媒体表示，普京在和他会晤之前不必先会晤泽连斯基。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;NBC报道称，当被问及美国是否已正式邀请泽连斯基前往阿拉斯加时，一名白宫高级官员表示，特朗普仍然对与两位领导人举行三边峰会持开放态度，目前白宫正专注于筹备与普京总统的双边会晤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰政府尚未对此置评，尚不清楚泽连斯基最终是否会前往阿拉斯加参加会谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间8月9日，泽连斯基表示，目前“乌克兰与美国方面保持着几乎全天候、多层次的接触，但并非所有内容都适合公开”。泽连斯基重申，乌克兰不会向俄罗斯作出领土让步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间9日，法国总统马克龙表示，他与乌克兰总统泽连斯基、德国总理默茨以及英国首相斯塔默进行了交流。他表示，由于事关欧洲安全，欧洲必须参与到乌克兰危机的“解决方案”中。他强调，“乌克兰的未来不能在乌克兰缺席的情况下被决定”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 10 Aug 2025 02:14:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754790715117_37xiHE_1754790715240.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31365234</guid></item><item><title>家门口的城市书房｜让娃爱上阅读的好地方</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31365233</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754791927773_cA5m64_1754791928038.png" alt="家门口的城市书房｜让娃爱上阅读的好地方"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:07&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;家门口的城市书房｜让娃爱上阅读的好地方&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;闵行城市书房兴梅馆，是备受周边市民喜爱的阅读天地。每到寒暑假，这里更成为小读者的世界，举办有英语角、故事会、知识科普、手工体验等等丰富多彩的少儿活动。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 10 Aug 2025 02:08:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754791927773_cA5m64_1754791928038.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31365233</guid></item><item><title>不容抵赖！侵华日军“荣字1644部队”队员后代公布细菌战证据</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31365011</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“这次是日本首次向世人公开‘荣字1644部队’整本留守名簿，揭露了‘荣字1644部队’的具体情况。侵华日军在中国犯下的罪行证据确凿、不容抵赖！”侵华日军“荣字1644部队”队员后代、77岁老人竹上胜利近日在接受本报记者采访时表示。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2643221" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250810/94be301c-1f5b-4fd1-b48a-d0521c1ab824.jpg" data-imageid="354947490"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;竹上胜利在文物史料捐赠仪式现场。（新华社记者蒋芳 摄）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不久前，应竹上胜利和日本细菌战研究专家、滋贺医科大学名誉教授西山胜夫等人的要求，日本国立公文书馆首次公开了侵华日军“荣字1644部队”“波字8604部队”“波字8609部队”留守名簿等资料。留守名簿是侵华日军人事档案资料，包含当时日军部队成员的姓名、出生日期、户籍、兵种等信息，是研究侵华日军部队的重要基础资料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017年，竹上胜利在改装自家仓库时，发现父亲遗留了多本照片集和资料，里面记录了侵华日军陆军“防疫给水部队”在中国华东、华中地区的活动情况。因日军要求官兵保守从军秘密，竹上胜利的父亲生前从未向他提起自己在中国的经历。经过调查，竹上胜利发现，自1932年起，他的父亲曾以卫生兵等身份3次前往中国，1941年转入“荣字1644部队”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;侵华日军在中国多次发动细菌战。日军各支细菌战部队中，除了臭名昭著的侵华日军731部队，还包括“荣字1644部队”。竹上胜利说，他的父亲在其他部队时的经历多有据可查，但关于“荣字1644部队”的资料少之又少。公开资料显示，这支细菌战部队在人员配置、器材调集等方面都与731部队相关，研制细菌武器、培育细菌战剂、进行人体实验，并配合731部队对华实施细菌战，导致霍乱、伤寒、鼠疫等烈性传染病在浙江、江西等地区大流行，给当地人民生命带来巨大伤害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;竹上胜利为了调查清楚父亲在“荣字1644部队”的工作，与日本福岛县立医科大学医学部讲师末永惠子取得了联系。末永惠子长期从事侵华日军实施细菌战等历史研究，得知竹上胜利整理保存了“荣字1644部队”的重要资料，她鼓励竹上胜利将这些“铁证”整理出版。2024年7月，末永惠子出版《帝国陆军防疫给水部图像影集》，书中刊载了竹上胜利父亲记录的战时日记及保存的照片。竹上胜利说，日本战败后将大量资料销毁，涉及细菌战和人体实验的资料被留存下来的非常少，将之公之于众具有重要意义，“荣字1644部队”的真相远未揭开，相关资料尤为珍贵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我对在日本侵华战争中牺牲的中国人表示沉痛哀悼。迄今为止，日本国内仍不时出现否认、美化侵略历史的言行。罪行就是罪行，该反省就得反省，日本政府应该向中国真诚地道歉。”竹上胜利说，“在我有生之年，我将继续努力向世人揭露历史真相，以避免悲剧重演。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 10 Aug 2025 01:14:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754786996336_jzEHTf_1754786996570.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31365011</guid></item><item><title>体坛联播｜龚莉强势复出夺世运会金牌，阿森纳夺酋长杯</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31364618</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754784289590_JGmTCQ_1754784645237.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="354941547"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;去年因前交叉韧带断裂、半月板撕裂、内侧副韧带二度撕裂等伤病，龚莉进行手术远离赛场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;龚莉强势复出夺世运会金牌&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间8月9日，成都世运会继续进行，中国队收获3枚金牌，其中空手道名将、东京奥运会季军龚莉伤愈复出，强势夺冠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为世锦赛、亚运会和亚锦赛冠军的龚莉，去年因前交叉韧带断裂、半月板撕裂、内侧副韧带二度撕裂等伤病进行手术，此次在世运会上迎来复出后的第一场大赛。当天她站上女子组手61公斤级最高领奖台，为中国队摘得金牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“站在赛场上，我就像一只狮子，让对手看到我最强大、最凶悍的一面。”这位长相甜美的福建姑娘赛后坦言，伤病恢复期压力很大，“伤痛不能阻碍我前行，更像是见证我一次又一次荣誉的勋章。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四川籍选手高久尚夺得武术套路男子长拳-刀术-棍术项目金牌，兑现了他赛前“在家门口夺冠”的诺言。这位首次参加国际大赛的29岁老将，在三个单项的比赛中全部排名第一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国香港队选手杨颂熹夺得武术套路男子太极拳-太极剑金牌，他的队友沈晓榆夺得女子长拳-剑术-枪术项目的冠军。成都世运会武术套路的6枚金牌至此全部产生。中国队和中国香港队各收获两金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在体操技巧女子三人项目决赛中，由顾荃佳、马一星、丁雯妍组成的中国队力压美国队和以色列队，在《茉莉花》的经典旋律中为中国代表团再添一金。三位姑娘一起组合近六年，曾在2024年世界技巧锦标赛中夺冠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，从新加坡游泳世锦赛转战成都的德国选手尼娜·霍尔特，揽入她在本届世运会救生项目的第五枚金牌，成为泳池救生赛场最亮眼的运动员；荷兰选手迈克·施勒塞尔以150环满环成绩夺得射箭男子复合弓冠军，这是成都世运会射箭项目首个满环金牌；丹麦名将马斯·布兰特·彼泽森在男子单人皮艇短距离决赛中成功卫冕。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754784319237_bZd1b4_1754784747216.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="354941870"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中国男篮主帅郭士强在赛后总结了年轻人的表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;郭士强：三连胜对年轻队员成长帮助很大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间8月9日，在2025国际篮联男篮亚洲杯小组赛中，中国队以22分优势击败约旦队，以三连胜直接晋级八强。中国男篮主教练郭士强赛后表示，本次来参加亚洲杯的中国男篮是一支比较年轻的队伍，三场小组赛对年轻队员成长帮助很大，而球队的目标是“打一场拼一场”，希望球队在本届亚洲杯走得更远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，在击败小组赛最后一个对手约旦队后，郭士强评价这场比赛是“一场团队的胜利”。他说：“今天比赛的临场表现体现出我们中国男篮团队作战的精神，不管是在攻防两端的战术执行力，还是在心态和情绪的控制上，我们球员做得都非常好。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回顾小组赛的三场比赛，郭士强表示，中国男篮队员们在三场比赛中展现了出色的专注力和执行力，团队配合方面也很默契。同时，他还强调球队在攻守平衡方面有着不错的表现，“在新一届中国男篮成立后，我们要求做好攻守平衡，这对我们将来打世界级比赛是非常重要的”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次中国男篮的阵容有不少年轻球员的加入。郭士强说：“通过三场小组赛，我们球队现在越来越成熟了，这三场比赛尤其是对年轻队员的成长帮助很大。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郭士强强调，因为有多名老球员因伤病缺席此次亚洲杯，当前的中国男篮是一支比较年轻的队伍，“我们的目标就是打一场拼一场。我希望我们中国男篮能在本届亚洲杯走得更远。我们这支队伍，我认为是最团结、凝聚力最强、最无私奉献的一支球队”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国队的四分之一决赛将在14日进行。谈到接下来的备赛计划，郭士强表示，距离下一场比赛还有五天时间，这五天对球队来说也非常重要，“我们首先要做好训练，其次是保持好生活、休息等各方面的节奏，这对我们第一场淘汰赛是至关重要的”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754784577682_Jefk5t_1754784816349.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="354942129"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;新援祖比门迪和约克雷斯在比赛中完成“连线”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;阿森纳夺酋长杯，约克雷斯贡献加盟后首球&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间8月9日凌晨，酋长杯在阿森纳与毕尔巴鄂竞技之间展开，最终，阿森纳以3比0战胜毕尔巴鄂竞技，夺下酋长杯。新援约克雷斯在比赛中贡献进球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回顾本场比赛，第35分钟，祖比门迪右路传中，约克雷斯前点甩头攻门，皮球顶进球门后角，阿森纳打破僵局。仅仅过了两分钟，阿森纳反击推进，厄德高挑传，马丁内利得球杀到禁区前，面对出击的门将球分给身旁的萨卡，萨卡右脚推射破门。阿森纳2分钟打进2球，牢牢控制住比赛局面。第82分钟，萨卡挑传，哈弗茨高速插上长驱直入，禁区内左侧打远角破门，阿森纳将比分锁定在3比0。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后的点球加练中，恩瓦内里失点，拉亚扑点，阿森纳以6比5赢下点球大战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“祖比的传中质量绝对是顶级的，今天他整场的发挥都非常出色。对维克托（约克雷斯）来说，这个处子球在心理层面也非常重要。”阿森纳主帅阿尔特塔在赛后接受媒体采访时也谈到了两位新援的“连线”，“现在每个位置我们都有不同类型的优质球员，而且很多人都能胜任多个位置，具备很强的多面性，能够为球队带来不同的特点和威胁。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回顾季前赛，阿尔特塔表示：“球迷们整个季前赛都陪伴着球队。今天他们带来的能量、对球队和新援的支持，都能感受到那份激情与动力，这是非常积极的信号。接下来我们会回看比赛，复盘整个季前赛的表现，并进行最后的微调。我们已经为周日的赛季揭幕战做好了准备。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754784620142_XRpBPe_1754784871808.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="354942380"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;努涅斯告别利物浦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;努涅斯加盟利雅得新月，转会费5300万欧元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间8月10日，英超球队利物浦和沙特球队利雅得新月先后官方宣布，乌拉圭前锋从利物浦转会加盟利雅得新月，双方签约三年。据此前的报道，努涅斯的转会费为5300万欧元，并且还有浮动奖金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;利物浦官方公告这样写道：“利物浦足球俱乐部确认努涅斯已永久转会至利雅得新月。俱乐部的每个人都感谢达尔文在队做出的贡献，祝愿他和他的家人未来一切顺利。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;努涅斯自2022年从本菲卡转会以来，共为利物浦出场143次，贡献40球和26次助攻。上赛季他出战了30场联赛，但其中仅8次首发，并在球队赢得英超冠军的赛季中打入5球。努涅斯现年26岁，目前德转估值4500万欧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;利物浦队友埃利奥特在社交媒体上告别了努涅斯，埃利奥特写道：“我的兄弟。祝你一切顺利，我的朋友，真正的传奇！”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754785019573_W5QkJa_1754785031325.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="354943091"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;青岛海牛队以5比1大胜10人迎战的云南玉昆队，取得联赛主场2连胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中超10人泰山2比1亚泰，海牛5比1大胜10人玉昆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间8月9日，2025赛季中超联赛第20轮，山东泰山坐镇主场济南奥体中心体育场迎战“副班长”长春亚泰。最终，泰山以2比1战胜亚泰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泰山队长王大雷上一轮比赛中不仅吃到红牌本轮停赛，而且扔队长袖标的一幕引发了球迷们的极大不满。不过，俱乐部副总、球队功勋宿茂臻表达了对王大雷的支持和信任。本轮比赛小将于金永代替其首发出战。此外，泰山场外还有一大处罚落地：被禁止参加未来2个赛季的亚冠联赛，同时被罚款5万美元，同时还需将60万美元的参赛费和20万美元履约保证金于30日内偿还给亚足联。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回顾本场比赛，第39分钟，高准翼助攻卡扎伊什维利头球破门，卡扎伊什维利打入个人赛季第13球。第53分钟，替补出场的陈蒲接到谢文能传球后抽射扩大领先。第69分钟，胡安-卡米洛为亚泰追回一分。比赛最后时刻高准翼被红牌罚下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在另一场比赛中，青岛海牛队以5比1大胜10人迎战的云南玉昆队，取得联赛主场2连胜，云南玉昆队则吞下中超客场3连败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此役，青岛海牛队方面，萨里奇、奥古斯托、张弛和孙正傲均因伤缺阵，李海龙伤缺多时后进入替补名单。云南玉昆方面，迪力穆拉提、布尔克由于伤病挂出免战牌，马镇回归，陈宇浩首次先发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比赛中，青岛海牛队的刘军帅、韦林顿·席尔瓦、车世伟各进一球，兰克尔·泽梅开二度且有一次助攻；而云南玉昆队由奥斯卡破门，但之后因蹬踏席尔瓦敏感部位被红牌驱逐。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754784480021_Zp2x5F_1754785074133.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="354943288"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;温江区以全民健身日主题周为契机，联动全区19家体育场馆、10个校园场地及核心商圈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;全民健身激活“体商融合”全龄消费&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8月8日至10日，温江区以全民健身日主题周为契机，联动全区19家体育场馆、10个校园场地及核心商圈，通过赛事植入、场景创新、全龄普惠三大举措，将“运动流量”转化为“消费增量”，生动实践区委全会“构建全龄友好、活力迸发的城市商业生态”部署，为国际消费中心城市生态活力区建设注入新动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“赛事进商超”带来全民健身新模式。旭辉Cmall商圈化身运动秀场，成都和众职业篮球俱乐部3V3街头赛吸引超上千人围观，1V1“明星挑战赛”带动现场报名火爆，商圈客流量增长40%。亲子运动消费链成效显著，鲁家滩嘣叭儿童乐园开设“田园越野探险”，新光天地滑雪场运动热情高涨，儿童运动装备专区三日销售额增长50%。银发康养专区精准服务，颐心乐学苑推出适老化健身操、棋牌、科学健身指导等活动。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“活动期间，运动饮品、轻食简餐类商户营业额平均增长25%。”温江永辉超市负责人表示，“体育流量正在重塑商圈消费结构。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;场馆联动惠民，全区19家社会场馆、10个校园场地免费开放柔力球、门球等20余项适老适幼项目，惠及0.5万人次。社区商业赋能，杏林社区、金泉社区等“活力主题社区”嵌入家门口的健身角。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;旭辉Cmall运营负责人指出：“全民健身打通了‘社区-商圈-景区’消费链路，儿童跑酷、体育新零售等新业态使商场周均客流提升20%。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;温江区文广体旅局相关负责人说道：“全民健身已成为商业新引擎！我们将联合体育企业开发‘赛事联名消费券’，未来将在光华商圈试点‘运动消费积分通兑’体系，让市民健身越积极、消费越实惠。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，从8月8日到8月10日，活动以“赛事进商圈”模式，举办3v3街头篮球赛、全民健身大展演、亲子跑酷比赛、和林泡泡跑、银龄围棋、象棋比赛、跳绳比赛等吸引了来自温江及周边各区县运动爱好者5000余人次报名参与。以全民健身“温江模式”加速奔向“高端赛事引流、全民健身筑基、全龄消费繁荣”的国际消费中心城市生态活力区图景。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754784347055_yEZcXd_1754785106294.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="354943419"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;第五届上海杯象棋大师公开赛公开组海选赛在上海棋院开幕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第五届上海杯象棋大师公开赛公开组海选赛开赛&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8月9日，第五届上海杯象棋大师公开赛公开组海选赛在上海棋院开幕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海杯象棋大师公开赛于2021年首次举行，经过五年的积淀与成长，上海杯这一自主品牌发展壮大，关注度和影响力与日俱增，赛事不断走向成熟，吸引了全世界象棋爱好者的关注。组委会不断创新赛制，打造全民参与的象棋盛会，为更多业余棋手和棋迷参与上海杯，获得和顶尖棋手同台较量的机会搭建平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年第五届上海杯隆重推出公开组海选赛，有来自北京、天津、河北、山西、辽宁、黑龙江、上海、江苏、浙江、安徽、福建、山东、河南、湖北、湖南、广东、四川、香港、澳门等地，以及石油体协的共37家单位、154名棋手报名。曹岩磊、孟辰、王禹博、蒋融冰、陈幸琳、梁妍婷、左文静、唐思楠等棋手参加了本次海选赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据介绍，本次海选赛采用积分编排制，胜方记3分、负方记0分、和棋各记1分。赛程共两天，男子组比赛11轮，女子组比赛9轮，获得男子组前19名和女子组前10名的棋手将晋级正赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第五届上海杯象棋大师公开赛由中国象棋协会、上海市体育局、上海市体育总会、上海市嘉定区人民政府共同主办，上海棋院、上海市嘉定区体育局、上海市嘉定区南翔镇人民政府、上海市嘉定区体育总会承办，上海市象棋协会、上海市棋牌文化研究中心、上海智枰体育赛事策划有限公司协办，中国农业银行股份有限公司上海市分行作为官方合作伙伴，并得到了江苏洋河酒厂股份有限公司、上海申通地铁集团有限公司、中国移动上海公司、上海金外滩（集团）发展有限公司、上海胡荣华象棋基金会等单位的大力支持。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 10 Aug 2025 00:52:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754785243069_n4PZXS_1754785243332.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31364618</guid></item><item><title>专访｜第五次饰演毛主席，王仁君的成长答卷</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31327428</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;从电影《古田军号》到电视剧《问苍茫》，再到《浴血荣光》，王仁君已是第五次扮演毛主席了。2024年，他凭借在《问苍茫》中饰演青年毛泽东一角，提名上海电视节白玉兰奖最佳男主角。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;央视一套正在热播的《浴血荣光》，为纪念毛泽东同志诞辰130周年而创作，主线时间轴为1927年至1935年，从南昌起义到遵义会议，讲述了中国革命历经了伟大的转折，开创中国革命胜利的伟大征程的故事。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754566123672_MXJG6Y_1754567501598.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="354457299"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《浴血荣光》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《古田军号》主创时隔八年再聚首《浴血荣光》，王仁君回忆当初跟着导演陈力去闽西体验生活的点点滴滴，此番二搭，“希望给发掘我的导演交上一份答卷，让导演看看我的成长，看到我对这个人物有不一样的体会，不一样的总结，不一样的沉淀。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，澎湃新闻记者专访了王仁君，听他聊聊这个有血有肉的人物拍摄幕后的故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王仁君坦言，这个角色早已在他的人生留下烙印，“他给你注入的力量，就像他在指引着你，鼓励着你，鞭策着你，我这一生都会在他的烙印之下成长。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754566677186_4ShjFJ_1754567516957.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="354457301"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;演员王仁君&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;【对话】&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一生在毛主席的烙印下成长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻&lt;/strong&gt;：从《古田军号》到《问苍茫》，再到《浴血荣光》，五次扮演毛主席，你在表演上最大的变化是什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;王仁君&lt;/strong&gt;：随着年龄的增长、阅历的增加、表演经验的不断累积和总结，尤其是饰演有历史原型人物的过程，你会伴随着这个人物的成长而成长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如《古田军号》讲述的是古田会议期间发生的故事，当我真正到达闽西之后，我们去体验生活，这个对我留下的印象特别深，也是指导我日后在进行表演创作的时候，非常重要的切入手段和案头工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当我们深入到当时历史发生的所在地，去实际走访所扮演的人物居住的地方，他们生活、工作的地方，到他们的革命历史博物馆去参观，看到很多的实物展示，还有他们的书信文稿，也听了很多的专家学者给我们讲座。另外，我们也能见到现在健在的，当时见过他老人家的那些老红军，那些百岁老人，他们叙述当时见到毛主席的印象，这对我们演员在心里建立一个人物形象是很有帮助的。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754566642624_TkwAiF_1754567509186.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="354457300"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《古田军号》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在拍摄时，我每天被他的精神所鼓舞着，被他的力量所激励着，如果没有这种精神的鼓励，很难完成一部作品。因为拍摄的过程非常艰苦，尤其是拍《浴血荣光》的时候，每天工作时间都很长，最长的一次，我记得连轴拍摄了三十多个小时。拍摄的路程，基本上都是一个小时打底，有时候下车还要继续走个几十分钟，因为要走到深山老林里边，去拍部队转移的真实场景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是演这么一位伟大的人物，他给你注入的力量，就像他在指引着你，鼓励着你，鞭策着你，你才能够完成。此外，我们有很多爆破的戏，毛委员和战士们一起出生入死，冲在最前面，所以那时候很危急，拍摄起来很艰难。如果没有革命先辈在精神力量上的加持，是很难完成这部作品的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我现在遇到问题、遇到困难的时候就会联想，他老人家当时遇到这个事情的时候，他怎么处理？这个角色已经留下烙印了，好像我这一生都会在他的烙印之下成长，面对我人生的挫折。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《浴血荣光》的开端，正是我们年轻的党和人民军队遭受了重大的挫折的时期，再加上我们中间有很多党内的错误路线，导致我们的军队和党遭受的挫折是雪上加霜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛主席他老人家在当时的特定的历史时期遭受了很多不公正的对待，让他做检讨，对他进行批判，甚至要把他赶出红军队伍，还要把他开除党籍。在那么艰难的时期，他从来没有灰心丧气，他从来没有质疑和动摇，他的信仰永远是这么坚定，这是非常难得的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他时时刻刻是把人民放在第一位，他的人民观，也是现在我们文艺工作者要学习的，无论他遭受什么样不公正的对待，他始终把人民的疾苦、人民的利益放在第一位，他会深入到人民群众当中去了解他们的疾苦，体察民情，为人民服务。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754565791456_KAz1eQ_1754567463297.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="354457097"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《浴血荣光》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻&lt;/strong&gt;：有弹幕说，“第一个选王仁君演教员的人真是眼光独到”，聊聊与陈力导演再次合作的感受？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;王仁君&lt;/strong&gt;：我也看到了这个弹幕，非常有意思。弹幕是年轻人跟我们创作者沟通的特别好的桥梁。这些评论是带有温度的，是热气腾腾的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我第一次饰演毛主席是在《古田军号》，跟陈力导演合作，定妆的时候根本不知道自己演的是谁。我就坐在那，造型给我戴上头套，我看到化妆镜前摆了一张1929年毛主席的照片，我当时挺惊讶的。我想，难道我能跟这么伟大的人物有所交集吗？心里很忐忑。后来我跟导演交流，我说导演，用不用现在去看一些资料，看我们前辈艺术家以往塑造出来的人物形象，学习一下，结果导演说，什么都不要看，你等着，我们一块去体验生活。当时我心里还打鼓，我觉得什么都不要我看，肯定是没戏了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因为体验生活这个东西，说句良心话，真的很陌生，我们在电影学院读书的时候，老师经常说，以往我们的创作规律都是要以剧组为单位，要深入生活，要下生活，去扎根生活沃土。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但毕业之后拍很多的戏，尤其拍电视剧，节奏是很紧张的，需要演员自己去体验生活。后来我才知道陈导的良苦用心，因为我们现在表演创作的时候，尤其是演这种特定的历史原型人物，很容易陷入一个怪圈，很容易去刻意地模仿照搬。而前辈艺术家创作出来的文艺作品，是他们在做大量的案头工作，体验生活，积累之后展现出来的二度创作，如果你看完了不自觉照搬，就大错特错了，因为这是人家对于这个角色的理解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻&lt;/strong&gt;：导演可能不希望你做二创的二创。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;王仁君&lt;/strong&gt;：对，陈导也说，现在有一些年轻观众为什么不愿意看了，是因为他们感觉，很多时候你没有自己的风格，这个是非常致命的。现在的年轻观众是非常挑剔的，他们不是特别想看到你这个角色后面的影子。我们要在不同的历史阶段，赋予它彼时的人物状态，这就需要你做大量的功课，看你能不能演绎他在那样一个特定历史时期的成长，或者是他受到挫折和失败时的状态。当时去体验生活的时候，就能感受到导演的良苦用心，传授了许多塑造领袖人物的创作方法和体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到了《浴血荣光》，时隔八年我们再聚首，我也希望给发掘我的导演交上一份答卷，让导演看看我这八年扮演这个人物积累的经验和我的成长，看到我对这个人物有不一样的体会，不一样的总结，不一样的沉淀。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754565834444_PcJCac_1754567463327.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="354457098"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《浴血荣光》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;给表演赋予烟火气&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻&lt;/strong&gt;：聊聊本剧最喜欢的三场戏？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;王仁君&lt;/strong&gt;：剧中有许多对年轻观众来说很陌生的名字，但实际上，他们特别鲜活、特别青春。他们做了许多对中国革命，对人民军队有很大贡献的事，在他们风华正茂的时候，为了他们自己可能看不到的未来，献出了他们的生命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在最终献出生命的节点，有一场毛主席对他们的送别戏，每一个送别都让我很揪心，我现在聊到，都很难过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如秋收起义的总指挥卢德铭，他当时跟着毛委员出生入死，领导我们工农革命军发动秋收起义，最后遭到埋伏，很年轻就牺牲了。当时的文献资料中有个细节，毛主席高喊“还我德铭，还我德铭”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在那场戏的处理上，我们没有把毛主席当成是领袖，因为那是他的亲密战友，他们出生入死，在艰难的创业阶段，左膀右臂牺牲了，毛主席在他的担架前，真的是痛哭流涕。我们很少在过往的影视剧里面看到毛主席那样动容，尤其是拿到他口袋里那封没有寄出的家书时，我的情绪完全宣泄出来了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;演完之后，我问导演，演的过程当中我没有去克制，我感觉我就是那样的一个青年人，看到牺牲的战友，出生入死的兄弟，心里那种不甘、痛苦，那种宣泄，就在他最后喊出“还我德铭，还我德铭”的时候释放。陈导说，那就太对了，因为他当时还不是领袖，他在最艰难的状态里，是需要慢慢成长为领袖的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;后来好多年轻观众特别喜欢这段戏，在B站还剪出了不同的版本。我觉得这个特别有意思，观众能够跟你情感共振，他们没有把你当成领袖，反而看到了你失去革命者时的心痛和惋惜，很多人发弹幕说，“我的白月光没了”，这个我特别触动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有一场戏是何挺颖去世了，毛委员看到他身上穿的单衣，流着鲜血，就把自己的棉袄脱下来，为他穿上，给他送行。那场戏我听他们讲，说当时没有台词，我在给他穿的时候，旁边的所有人已经哭成一片了。后来台词讲着讲着，导演突然就喊停了，为什么呢？是何挺颖的扮演者，他自己都流泪了，那滴眼泪可能是为去世的何挺颖烈士而流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我当时有一种想法，那段台词、那场戏的设置会不会穿越时空，让何挺颖先辈也听到。我们想通过这场戏，向他致敬，呈现一种“这盛世如你所愿”的时空交集。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有一场戏，我们老说毛主席是无产阶级革命家，是我们人民的领袖，但是很多年轻观众不知道，其实毛主席也是烈士家属。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛家一共为中国革命牺牲了6位烈士，最早牺牲的就是他的妹妹毛泽建。毛泽建的爱人陈芬，当时被叛徒出卖抓住，毛泽建为了去营救他，也被叛徒出卖，被抓住了。行刑前，毛泽建说，我想见见我刚出生不久的孩子，但当时她的孩子已经夭折了，陈芬的妹妹为了满足她这个愿望，从隔壁村借了一个孩子抱过来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是你想，作为一个母亲，怎么可能不认识自己的孩子，怎么可能不知道这个孩子是借的，所以当时给她抱过来之后，看完她说，我也放心了，没什么牵挂了，毅然决然地第二天走上刑场。这种对革命的忠贞，对信仰的坚定，多么伟大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻&lt;/strong&gt;：有些生活化的细节，比如和杨开慧的互动，也很触动人。当时是怎么揣摩的？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;王仁君&lt;/strong&gt;：观众现在一谈领袖，好像就应该在神坛上。我们希望把伟大的领袖从神坛上面接下来，让他们重归人间，这就需要给表演赋予一些烟火气，一些更落地的表演方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如杨开慧给他寄来的月饼，他会小心翼翼地揪着吃，就像年轻人收到爱人的礼物，那种美滋滋的感觉。看到杨开慧给他做的布鞋，他会珍藏起来，不舍得穿。这种爱人的情感传递是不分时空的，无论在哪个年代，情感的表达都是一样的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杨开慧给他的词条，读完了之后，他会跟何长工打趣说，你看没有一共没写上几行字，你占去了一半，这里展现了他的幽默感，还能表现出他有点吃醋的感觉。这些细节能让他有血有肉，让观众看到这个人不但可信，可敬，更是一个活生生的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻&lt;/strong&gt;：拍戏时遇到印象深刻的事？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;王仁君&lt;/strong&gt;：有一场戏，毛主席得了疟疾，那时候是会死人的，非常严重的传染病。我到了闽西才知道，龙岩那个地方忽冷忽热。冷的时候要穿棉衣，无论你夏天多热，棉被棉衣往身上裹都没有用；热的时候，大冬天你都会把全部衣服脱掉，浑身流汗，它可能会影响到你神经中枢了，得了疟疾在当时病死率很高。为了演这段戏，我当时进组的时候就减了三十斤，为了还原他当时消瘦的状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;之前我在拍央视一套的《运河边的人们》，我是八十多公斤，进《浴血荣光》之后是六十五公斤。最重要的就是不吃，我自己最长的时间是八天，只喝水，不吃一粒米。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754566585824_SZBEb6_1754567516912.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="354457302"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《问苍茫》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;演员永远扛不起一部剧，&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;好的团队&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;缺一不可&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻&lt;/strong&gt;：《问苍茫》的口碑也很好，还入围了白玉兰最佳男主角。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;王仁君&lt;/strong&gt;：这个我也没想到。我觉得白玉兰现在办得越来越好，当时也没想到说，革命历史题材能够受到白玉兰的青睐。之前宣布入围最佳男主角的时候，我很震惊，入围本身就是鼓励鞭策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻&lt;/strong&gt;：未来在剧本的选择上，会更偏向主旋律题材吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;王仁君&lt;/strong&gt;：我一直觉得自己非常幸运，这几部作品，《古田军号》拿了“五个一工程”奖，《中流击水》提名了飞天奖，《1921》拿了文荣奖，这些作品也得到了观众很高的评价。未来我在选择剧本时，尤其是讲毛主席的剧本时，会越发严苛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我觉得创作一个文艺作品，不是说光靠你演员，我自己认真，好好做功课，把这个人物演得活灵活现，出来的作品就一定会得到观众的喜欢。一个演员永远扛不起一部剧，需要很多的部门去帮你完善，帮你去共同承担，共同去烘托，需要好的导演、好的团队、好的对手、好的编剧，缺一不可。对这个人物的选择上，我会特别地严苛。没有打动我的剧本，没有我特别信赖的导演，没有特别好的对手，我是轻易地不敢去接了。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754566767719_2b3Rhs_1754567496717.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="354457298"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《1921》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我也希望观众对我的要求越来越高，人家希望看到你的另外一部剧是越来越好的，制作是越来越精良的，或者你的理解是越来越深刻的，你的人物形象会更有创新，更有突破，所以在源头上，在剧本方面，在团队上面的选择，我会更加慎重，更加严谨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一个演员，我也会寻找不同的突破。现在的观众跟以前的观众不一样，他们不会说局限在给你定位，你就是特型演员，你就只能给观众一个角色。你看我也塑造了其他的角色，像《战火中的青春》里面的裴远之，因此与黄建新导演结缘，我们合作非常愉快，他说，“我看过你的《古田军号》，你演得非常好，要不然我们再合作一次”，之后就合作了电影《1921》。我觉得，我们要丢掉一些桎梏，丢掉一些固有印象。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754567864379_D3kyMG_1754567879052.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="354457363"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《战火中的青春》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 10 Aug 2025 00:43:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754567961254_Pka38H_1754567961480.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31327428</guid></item><item><title>“汇青春能量，逐光明赛场”，上海大师赛球童选拔活动开启</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31354090</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;作为今年“上海之夏”国际消费季的十大标杆活动之一，2025 上海劳力士大师赛将于9月29日至10月12日在久事体育场馆旗忠网球中心盛大启幕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为赛事重要组成部分之一，8月9日至10日，“光明致优球童选拔活动”在上海世纪汇广场LG2中庭举行。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754724406000_8zSSsT_1754750581026.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="354801447"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;“光明致优球童选拔活动”启动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本届球童选拔以“汇青春能量，逐光明赛场”为主题，面向全国12至22周岁的青少年，将选拔出符合竞赛服务要求与标准的专业球童来参与赛事、展现风采。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，自7月21日开放线上报名以来，已收到近三百名青少年网球爱好者的踊跃报名。与此同时，8月9日至17日，上海劳力士大师赛官方纪念品快闪店也在上海世纪汇广场LG1限时登场，众多赛事热门周边在这里惊喜亮相，吸引了众多市民的目光。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754723664000_KGCNWB_1754750746726.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="354801456"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;参选青少年将接受层层筛选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次球童选拔活动分为线上和线下两个阶段，完成第一轮线上报名后，执邀请函来到现场的选手通过摸高挑战、知识问答和体能测验等多项海选测试展现个人能力。相较于往年，今年的体能测验项目进一步升级，更加注重选手在动态测试中的反应力和平衡力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海选中表现优秀的选手还接受了现场专家的甄选，在专业抛球及滚球的带教训练下，体验球童工作，做到优中选优。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最终，经历层层筛选脱颖而出的候选者，将进入8月18日至20日在上海举办的球童训练营，接受更为专业的全方位集训和专项考核，通过考核后，方能站上国际顶级网球赛事的赛场。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754725178000_4P83xQ_1754750754280.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="354801457"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;球童是网球赛事的重要组成部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛场上，选手挥拍激战，球童亦是赛事顺畅运转的关键力量。精准捕捉球员需求，及时传递网球、递上毛巾，确保比赛紧凑有序……对于球童们来说，这既是一场考验，也是难得的历练和成长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接受采访时，往届球童代表傅澍雨就直言，“做球童也是非常辛苦的，对于自己的毅力以及在场上随机应变的能力，都是非常大的锻炼。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754723664000_NEjbmh_1754750706789.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="354801450"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;上海劳力士大师赛官方纪念品快闪店吸引了众多消费者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;徐汇区网球协会秘书长张泓透露，今年的球童选拔培训将进一步强化体能方面的训练，同时还会加大夜间训练的内容，以契合上海大师赛期间夜场比赛的实际工作环境，更好地为球员提供服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而通过这样的球童公开招募选拔活动，也能够激励更多青少年走进网球的世界，“近年来打网球的群体越来越大，加上现在正值暑假，很多青少年都是慕名而来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“接下来我们会挑选100多人参加训练营，然后通过培训与服务网球挑战赛的实战，选出大约60名球童，正式加入上海大师赛球童的团队。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 10 Aug 2025 00:09:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754750569077_ixh21j_1754750569318.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31354090</guid></item><item><title>英国能源专家：全球开启新能源时代，为什么中国是主角</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31364619</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2643183" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250810/3af27ee9-d1e4-4bd8-8af7-5d400866a353.jpg" data-imageid="354941518"&gt;&lt;p&gt;英国气候及能源智库机构恩伯(Ember)经理萨姆·巴特勒-斯洛斯和策略师金斯米尔·邦德在《中国日报》撰文称，凭借得天独厚的优势，中国在促进本国能源转型的同时，为全球新能源发展作出贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国能源转型优势显著&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文章指出，近年来，煤炭、石油和天然气等传统能源正在逐渐被太阳能、风能和电池等新能源取代。在此基础上，作为制造强国的中国成为新能源经济的主要推动者，在新能源制造、创新、应用和出口领域都处于领先地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，制造业是中国能源转型的最显著动力。2024年，全球五分之四的太阳能组件和电池、超过三分之二的电动汽车产自中国。与此同时，中国对这些新能源产品所需关键矿产资源的平均贡献率达到七成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，创新也是中国能源转型的重要动力。中国既是能源转型研究中心，也是新能源生产中心。如今，中国清洁能源技术专利申请的全球占比已经从2000年的约5%上升至75%以上，中国企业在能源领域的研发支出已接近欧盟与美国的总和。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些研发已经转化为真正的科技成果。例如，中国生产出能量密度更高、充电速度更快、投入更少、成本更低的电池，可以为卡车、轮船和短途航班提供电力支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再者，清洁能源的快速部署是中国能源转型的第三大动力。相较于中国的清洁能源部署规模和增长速度，西方的行动显得尤为迟缓。例如，仅山东省的光伏装机容量就超过了意大利与西班牙的总和，广东省电动汽车数量超过了德国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国为全球新能源发展作出贡献&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文章进一步表示，以太阳能蓄电池、锂离子蓄电池和电动汽车为代表的“新三样”产业的出口正在蓬勃发展。恩伯的统计数据显示，2024年，中国光伏组件出口规模约为242吉瓦，其中一半销往新兴市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国电动汽车发展势头令人印象深刻。过去十年，中国已经从汽车净进口国转变为全球最大的汽车出口国。2024年，新兴经济体超过欧盟，成为中国最大的电动汽车出口市场。中国对新兴经济体的电动汽车出口额从2020年的约4.7亿美元升至2024年的165亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;得益于中国的能源技术出口，新兴经济体能够以更低成本、更快速度满足日益增长的能源需求。事实上，五分之一新兴经济体的太阳能和风能装机容量已经超过发达经济体，同时约五分之一新兴经济体的电气化率高于发达经济体。从巴西到摩洛哥，从埃及到越南，世界多国正在利用新能源促进经济增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凭借专业知识和融资能力，中国正在全球范围内构建本土化能源技术供应链。过去五年，中国电动汽车和电池企业已在印度尼西亚、泰国和巴西等新兴市场投入巨资建设生产设施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一言以蔽之，中国在可再生能源和电气化、制造和发明、国内应用和全球出口方面均处于领先地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个多世纪以前，福特汽车创始人亨利·福特推出了T型汽车，打开了平价汽车和“石油时代”的大门。在此背景下，大规模装配生产线成为工业生产中的常态，公路和郊区变成新地标，“美式和平”不断引发地缘政治博弈。福特和美国与其说是在制造汽车，不如说是开启了一个以美国为主角的时代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，历史重新拉开帷幕，这一次的主角是中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（英国能源专家：开启新能源时代，中国是主角）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 10 Aug 2025 00:04:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754784262444_EmWzmH_1754784262670.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31364619</guid></item><item><title>破产法的温度｜破产统计：破产法实施的温度计</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31341036</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;每个月中下旬，英国破产署网站都会密集更新英格兰和威尔士月度破产统计信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国的破产统计，主要分两类。&lt;strong&gt;一类是企业破产&lt;/strong&gt;，具体涉及：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（1）每月企业破产的数量；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（2）前述数据中，具体又分为1986年《破产法》中的强制清盘（compulsory liquidation）、债权人自愿清盘（creditors’ voluntary liquidations,CVLs）、管理（administrations）和公司自愿安排（company voluntary arrangements,CVAs）等4种企业破产清算程序，和2020年《企业破产和治理法》中的临时中止（moratorium）、重整计划（restructuring plan）等2种重整程序的具体数据；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（3）相关月度数据与上个月相比、上一年度同月相比的变化趋势，以及季末年中等特定节点的企业破产数据变化情况；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（4）12个月统计周期内企业破产率数据，即每10000家企业统计周期内破产数量；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（5）12个月统计周期内破产程序集中的前5大行业及其他行业具体数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;另一类是个人破产&lt;/strong&gt;，主要包括：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（1）每月英格兰和威尔士地区个人破产总量；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（2）前述数据，具体又分为破产（bankruptcies）、债务救济令（debt relief orders,DROs）和个人自愿安排（individual voluntary arrangements,IVAs)等3种不同个人破产程序的数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（3）破产程序中债务人申请、债权人申请以及破产程序中自雇者数据、债务人所属行业尤其是前五大行业等数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（4）12个月统计周期内英格兰和威尔士的个人破产率数据，即每10000人中个人破产数量，可转化为每多少人中有一人破产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（5）根据2020年《债务缓解计划条例》推出的“债务喘息期计划”（Debt Respite Scheme），具体启动“喘息空间”（Breathing Space）的统计数据，细分为标准喘息空间和心理健康喘息空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（6）相关数据与上个月、上一年度同月相比的变化趋势，季末年中等特定节点的个人破产数据，以及与十年长周期内月度、年度平均数具体参数相比的变化情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国破产署网站上有一个“文档”栏目，这个栏目下专门有一个子栏目“研究与统计”。上述信息便是通过这个子栏目发布。除数据表格外，英国破产署还会通过图表和文字对破产相关趋势做出深度分析，并对其以“自回归滑动平均模型”为主的方法论、数据来源、术语等作出说明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，上述信息只限英格兰和威尔士。在英国，破产统计还应该包括苏格兰和北爱尔兰的数据。苏格兰的企业破产和个人破产统计，由苏格兰破产行政机构“会计与统计”（Accountant in Bankruptcy,AiB）发布，而北爱尔兰的企业破产数据则由北爱尔兰经济部和企业注册处整理和发布，个人破产数据由北爱尔兰经济部发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还需要说明的是，月度企业和个人破产统计数据只是英国破产署破产统计工作的一部分。英国破产署定期发布的重要统计还包括：每年3月发布的“年度个人破产的性别、地域和年龄分布统计”；每年2月发布的“年度个人自愿安排产出和服务提供商统计”等。另外，英国破产署还会临时针对特定事项发布专门统计数据。比如2025年6月9日，为因应个人破产程序和企业破产程序中越来越多涉及加密资产，其官方网站发布2019年以来每年的加密资产和非同质化代币类型和估值变化相关数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;定期完成破产统计并发布数据，是英国破产署的职责之一。按照英国破产署网站介绍，其核心职责包括“就破产和裁员事务，为公众提供客观的信息来源。”发布破产统计数据就是为公众提供客观信息来源的具体举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于其发布的统计数据，英国破产署也明确声明，希望有尽可能多的人能够积极使用。通过这些数据，任何一方都可以敏锐地感受到破产法实施的细节。甚至可以说，破产统计就是破产法实施的温度计，也自然成为破产领域改革的重要依据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如，英国在2021年5月4日正式实施“债务喘息期计划”，为个人债务人提供最多60天的债务追索中止保护。该政策的出台依据之一，即英国破产事务署发布的月度个人破产数据统计。新冠疫情发生后，破产程序同比下降，但债务救济令和个人自愿安排的申请量维持高位，反映出大量低收入群体面临债务困境，但选择非破产程序的比例不断上升，这为喘息期制度设计提供了方向性依据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有一个例子。2020年新冠疫情发生后，零售和酒店行业破产率显著高于其他部门。另外，2020年第二季度，英格兰和威尔士的公司破产总数比2019年同期下降约30%，源自政府临时保护政策掩盖了真实的偿付危机。数据变化促使政策制定者提前应对潜在破产潮，在2020年6月通过《企业破产和治理法》引入临时中止、重整计划等新程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在我国，早有有识之士呼吁加强破产统计。1933年张知本先生著《破产法论》开篇，就用专节论及“破产统计”的重要价值。在张知本看来，“破产统计之必要，不仅在一国经济上为然，即在法律上亦复如此。所谓在经济上之必要者，即藉此可以探求国民经济盛衰消长之迹，并可窥知企业成功与不成功之状态也。例如农村之衰微与否、商业之凋敝与否，均可赖破产统计以证明之。所谓在法律上之必要者，即藉此可以探知现行破产制度所收之效果如何，换言之，即藉此可以探知能否达到保护权利之目的也。因此，即可就破产法改良及其他破产立法政策上之问题，提供极正确之资料。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张知本甚至从新破产统计和终结破产统计两个方面，详细列举了破产统计应该包括的类目。其中新破产统计聚焦于破产程序的启动，具体包括：破产事件数、破产宣告数、破产职业别、破产之地方及时期别、有罪破产数。而从终结破产统计角度，类目涉及：破产终结种别、债权者数及债权额等级、破产财团额等级、债权额偿还比率、破产程序继续期间、破产程序费用额、申请复权数等。张知本写《破产法论》时，1935年《破产法》尚未颁布，其列举的细目受制于当时国内破产法知识储备和概念体系影响，问题比较明显，但基本囊括了破产程序的核心环节，即便挪到今天适用也不需要根本性推翻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就当下我国《企业破产法》实施来说，破产统计有一定进步，但还有很大空间。就全国范围来说，除了每年两会上最高人民法院院长工作报告中可能会提及有关破产的简单信息外，详细统计付之阙如，很多问题都是“跟着感觉走”。2021年8月全国人民代表大会常务委员会执法检查组发布的《关于检查&amp;lt;中华人民共和国企业破产法&amp;gt;实施情况的报告》，涉及全国破产案件的数量、地域、企业主体的类型、破产程序的类型、破产法庭和清算与破产审判庭的数量、管理人机构和个人的数量等统计，可以说是公开发布的最权威、最官方的破产统计。但一晃五年过去了，这些数据在多大程度上能够契合客观实际、契合当下的经济形势，还是个未知数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在全国各地，近年来部分地方法院通过白皮书、新闻发布会等方式，强化了破产信息公开途径。另外，部分破产相关互联网平台以及商业机构，在统计数据汇总方面也发挥了一定作用。但整体来看，相关统计信息发布依然存在方法论不明确、统计口径不一致、数据更新不及时、权威度不够、商业性过强等特征。尤其是大数据时代、智能化时代，林林总总的数据似乎不少，但要找到全面、综合、权威的破产统计数据并不容易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;破产统计和发布是推动破产事业现代化的必由之路。及时、准确、权威的破产统计数据收集和发布，对于重要决策、政策调整、法律改革和学术研究，都具有十分重要的意义。从先进经济体的经验来看，破产统计是公共产品。既应该由公职机构搜集和整理，也应该公开发布，并服务于对相关数据有需求的各行各业。我国在破产统计和发布方面短板不少，应该迎头赶上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（作者陈夏红为中国政法大学破产法与企业重组研究中心研究员）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 09 Aug 2025 23:57:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754689878867_CG86AP_1754689879067.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31341036</guid></item><item><title>外卖大战降温，专家吁多管齐下破内卷</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31364611</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;0元(人民币，下同)奶茶、1元汉堡、百亿补贴······随着7月18日中国国家市场监督管理总局约谈美团、饿了么、京东，以及上述三家平台企业8月1日发表联合声明，承诺杜绝非理性促销，外卖平台补贴大战已开始降温。但其反映的“内卷式”竞争问题，仍值得关注。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2643179" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250810/295cb477-d925-4d1b-a7a4-4f33d7568380.jpg" data-imageid="354941498"&gt;&lt;p&gt;近日在清华大学社科学院数字经济研究中心主办的一场研讨会上，与会人士就上述问题展开深入探讨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在谈及外卖补贴大战影响时，骑手与商家代表表示面临压力。骑手代表表示，虽然短期内订单量激增，收入增加，但高强度跑单导致神经紧绷和体力透支。同时，随着补贴退出，大量涌入的新骑手将承受压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一家国内中等档次的快餐企业管理人员介绍说，外卖补贴导致该企业堂食顾客流量下降12%-15%，部分门店外卖占比从15%攀升至22%。平台要求商家再让利10%，导致部分外卖订单每单亏损约8元。虽然消费者得到一定实惠，但生产流程被激增的订单打乱，产品和服务质量也出现一定下降。长期来看，中小餐饮企业资金链存在断裂风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京师范大学经济与工商管理学院院长戚聿东认为，过度竞争和“内卷式”竞争会损害市场效率和公平。补贴难以真正培育用户习惯或扩大整体市场规模，更多是线上业务对线下业务的替代效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;清华大学社会科学学院经济学研究所副所长孙震表示，补贴大战可能加速强者恒强的“马太效应”，资金实力雄厚的平台通过长时间、大规模补贴挤压其他竞争者，最终导致市场集中度提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈及平台经济“内卷式”竞争的成因，清华大学数字经济研究中心主任王勇表示，这主要源于流量增长见顶、用户注意力稀缺和算法驱动下动态定价机制带来的“囚徒困境”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，与其他行业相比，平台经济呈现“双重内卷”：一方面是平台企业之间通过大额补贴争夺用户流量，另一方面是平台内商户为获取平台内私域流量被迫参与补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年以来，中国官方多次强调防止“内卷式”竞争。在如何破除“内卷式”竞争这个问题上，中国人民大学法学院数字经济竞争法研究中心主任孟雁北强调，需要关注平台是否会通过算法技术等构建竞争壁垒，形成“数字保护主义”，应避免对数字经济时代统一大市场的建设构成挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孟雁北表示，政府监管方面，建议采取柔性执法方式，如通过约谈提醒平台规范竞争行为，同时要善用反垄断法、电子商务法等现有法律工具，加强对掠夺性定价等行为的规制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在企业层面，戚聿东建议，由于网络效应和规模经济的特点，竞争的影响会被放大，平台应当避免短视的补贴竞争，转向差异化发展路径，通过提升服务质量和技术创新来获取竞争优势。(外卖大战降温，专家吁多管齐下破内卷)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 09 Aug 2025 23:52:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754783568779_N1WKBJ_1754783568985.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31364611</guid></item><item><title>2025年贵州村超总决赛精彩落幕，忠诚村队夺冠</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31361381</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 09 Aug 2025 21:12:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754773944215_t2G1Ea_1754773944430.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31361381</guid></item><item><title>泽连斯基：乌美保持全天候、多层次接触</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31357939</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2643134" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250810/35330d8d-3740-45ab-b6e5-621d44e94fda.jpg" data-imageid="354852651"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;乌克兰总统泽连斯基（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间8月9日，乌克兰总统泽连斯基在其晚间视频讲话中表示，目前“乌克兰与美国方面保持着几乎全天候、多层次的接触，但并非所有内容都适合公开”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基强调乌克兰将坚守立场。他表示，必须以一个有尊严的和平来结束俄乌冲突，这个和平必须建立在清晰、可靠的安全架构基础上，“乌克兰的合作伙伴已准备好在这方面提供帮助”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天早些时候，泽连斯基与欧洲多国领导人进行通话，讨论结束俄乌冲突等问题。泽连斯基表示与所有伙伴都已做好准备，为实现真正的和平尽最大努力。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 09 Aug 2025 19:47:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754768866953_xPtPy2_1754768867193.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31357939</guid></item><item><title>马克龙：欧洲必须参与乌克兰危机“解决方案”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31355780</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;法国总统马克龙9日在社交媒体上发文说，法国将与欧洲伙伴加强协调，继续支持乌克兰。由于事关欧洲安全，欧洲必须参与到乌克兰危机的“解决方案”中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马克龙是在结束与英国首相斯塔默、德国总理默茨和乌克兰总统泽连斯基通话后作出上述表态的。他强调，“乌克兰的未来不能在乌克兰缺席的情况下被决定”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国总统特朗普8日宣布将于15日与俄罗斯总统普京在美国阿拉斯加州会晤，讨论乌克兰危机。特朗普此前曾对媒体表示，普京在和他会晤之前不必先会晤泽连斯基。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 09 Aug 2025 18:54:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754765719540_xXXJ2M_1754765719745.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31355780</guid></item><item><title>热点问答｜俄美领导人会晤为何选在阿拉斯加</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31354133</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美国总统特朗普将于8月15日与俄罗斯总统普京在美国阿拉斯加州会晤，讨论乌克兰危机。会晤地点为何选在阿拉斯加？两国领导人要谈什么？乌克兰总统泽连斯基会不会参加？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;为什么是阿拉斯加？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈及将阿拉斯加作为会晤地点，俄罗斯总统助理乌沙科夫对媒体说：“俄罗斯和美国是近邻。俄方代表团仅需飞越白令海峡，在阿拉斯加举行两国领导人会晤符合逻辑。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿拉斯加州州长迈克·邓利维在社交媒体上发文说，阿拉斯加位于北美与亚欧大陆的战略十字路口，北接北极要冲，南扼太平洋门户，是美国国防安全、能源命脉和北极战略的重要支点。他认为在这里举行美俄领导人会晤“再合适不过”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从地理上看，阿拉斯加位于北美大陆西北端，是美国面积最大的州。这里历史上曾属于俄罗斯帝国。1732年，阿拉斯加被俄罗斯探险队发现。1867年，因资金紧张，俄罗斯帝国以720万美元的价格将其卖给美国。阿拉斯加与俄罗斯本土之间隔着白令海峡，两国岛屿间距离最近处只有4公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据塔斯社报道，普京将成为首位访问阿拉斯加的俄罗斯总统，普京此行也是2015年以来俄总统首次访美。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;两国元首要谈什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据乌沙科夫的说法，俄美领导人在阿拉斯加会晤期间将重点关注乌克兰问题，讨论和平解决乌克兰危机的长期方案。“接下来几天，双方将对会晤进行具体安排，这不会是一个轻松的过程。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8日早些时候，特朗普在白宫对记者说，俄乌协议可能涉及俄乌双方“交换一些领土”。6日，美国国务卿鲁比奥对美国媒体表示，结束俄乌冲突需要明确两件事：停火和领土问题。停火必须是这一进程的组成部分，而领土问题是结束俄乌冲突的“关键要素”，为达成协议俄乌都需作出妥协。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对俄罗斯而言，相较于乌克兰问题，俄罗斯更关心制裁对其经济造成的巨大压力，希望通过发展俄美合作为提振国内经济寻找新的增长点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿拉斯加与邻近的北极地区是俄美经济利益交汇地带，蕴藏着丰富的石油、天然气、黄金等资源，还拥有北极航线等重要航线。据俄媒报道，普京将在此次会晤期间推介俄美在北极地区深度合作的项目，旨在推动俄北极和远东地区经济发展，并为打破俄美在北极理事会框架内合作僵局创造契机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌沙科夫说：“在阿拉斯加和北极，两国的经济利益相互交汇，发展大规模互利项目的前景是可预期的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;泽连斯基会不会参加？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国哥伦比亚广播公司8日援引一名白宫官员的话报道，泽连斯基可能将“通过某种方式”参与此次俄美领导人会晤，但没有披露更多细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普7日下午在白宫椭圆形办公室回答记者提问时表示，普京在和他会晤之前，不必先会晤泽连斯基。同一天，普京对媒体谈及是否会举行俄乌领导人会晤时说，他已多次表示总体上不反对，但“距离创造出那些（俄乌总统会晤所需的）条件还差得远”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基7日晚表示，乌克兰参与谈判才公平。他9日发布视频讲话强调，乌克兰不会在领土问题上向俄罗斯作出让步。有关乌克兰领土问题的答案早已写入乌克兰宪法。“没有人会退让，也不能退让。乌克兰不会将土地拱手让人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基说，乌方愿意接受能带来和平的真正解决方案，但“任何对乌克兰不利的决定，任何没有乌克兰参与的决定，都是违背和平的决定”，这样的决定“行不通”，也不会产生任何效果。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 09 Aug 2025 17:26:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754760386467_FxPD15_1754760395168.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31354133</guid></item><item><title>泽连斯基与英法等国领导人通话协调立场</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31354125</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基9日在社交媒体发文说，当天他与英国首相斯塔默、爱沙尼亚总理米査尔、丹麦首相弗雷泽里克森和法国总统马克龙分别通话，围绕近期关于乌俄停战的多方外交活动，沟通协调立场。泽连斯基认为，乌方未看到俄方转变立场，呼吁伙伴国家致力于共同安全，反对“用乌克兰领土交换和平”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基说，在与斯塔默的通话中，双方都认为乌克兰需要真正可持续的和平，而俄方坚持对“不现实”问题进行讨论，这一计划“是危险的”。在与米査尔的通话中，双方就乌克兰加入欧盟谈判问题进行了讨论，爱沙尼亚支持在乌克兰和摩尔多瓦加入欧盟进程中采取公平的原则立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基说，在与弗雷泽里克森的通话中，双方认为虽然近期围绕乌俄停战的外交活动极其活跃，但并未见俄方立场转变，俄方“仍然不想停战并且仍坚持用乌克兰领土交换乌克兰领土的想法”，这样做不会给乌克兰带来任何保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基强调，所有措施应致力于推动真正停战而非重开战端，与伙伴国家的共同决定必须致力于共同安全。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 09 Aug 2025 15:49:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754754565244_2Jnxsn_1754754565479.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31354125</guid></item><item><title>留澳学生被五名未成年人殴打致重伤，驻墨尔本总领馆通报最新进展</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31354116</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;目前大家都很关心近日塔州一名33岁留学生被当地五名未成年人殴打致重伤送医救治的情况，我馆通过主动联系受害者家属获悉的最新情况如下:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这名学生经过医护人员奋力抢救后已脱离生命危险，目前状态稳定，下周仍需接受修复手术和脑震荡检查治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事发后，我馆第一时间向这位同学表示慰问，许多塔州侨胞也前往医院探望，赠送鲜花表达慰问。受害者本人及家属表示衷心感谢，内心倍感温暖，但目前身体仍非常虚弱，需要静养，望大家体谅包涵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;案发后，塔州警察部长菲利克斯·埃里斯(Felix Ellis)表示，这种暴行是可耻的，绝对不能容忍在社区发生此类事情。目前在塔州警方的努力下，五名未成年肇事者已全部被抓获，暂处于保释状态，后续将依据塔州法律程序依法处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对近期塔州连续多次发生中国公民被袭事件，我馆已照会塔州政府和警方，敦促澳方严惩肇事者，采取切实措施维护中国公民人身安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我馆计划近日专程赴塔州探望受害人员及家属，并会见塔州警方及有关官员。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 09 Aug 2025 15:02:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754751681982_2HeDwb_1754751682169.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31354116</guid></item><item><title>加沙地带媒体办公室：以方蓄意制造混乱致援助物资被抢</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31354092</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2642931" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250809/487455e1-2dba-4358-8616-1d824a75d74c.jpg" data-imageid="354801458"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;加沙地带民众领取食物（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加沙地带媒体办公室9日发表声明称，8日共有83辆载有援助物资的卡车进入加沙地带，由于以色列蓄意制造混乱，其中大部分物资遭到抢劫。过去13天，进入加沙地带的援助卡车仅有1115辆，而为了满足当地240万人的基本生活需求，每天至少需要600辆卡车物资，实际运送的仅为需求量的约14%。声明指责以色列方面阻止卡车进入，关闭过境点并破坏人道组织的工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列国防军当日发表声明称，当天以色列与六个国家合作，共向加沙地带空投了106个物资援助包。其中意大利和希腊是首次参与空投行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，美以支持的“加沙人道主义基金会”发表声明称，该组织当天在加沙地带分发超过150万份餐食。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 09 Aug 2025 14:48:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754750931807_Asj8PH_1754750932060.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31354092</guid></item><item><title>韩再芬带着新剧《延年和乔年》来到上海，黄梅戏演绎安庆子弟</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31353339</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;8月8日、9日，安徽再芬黄梅艺术剧院的大型原创黄梅戏《延年和乔年》在美琪大戏院上演。演出前，黄梅戏表演艺术家韩再芬在美琪大戏院感慨地说，“陈延年和陈乔年生于安庆，长于安庆，在上海的龙华壮烈牺牲。在这座延年和乔年奋斗与牺牲的城市，我们举办纪念和演出活动，期待上海的观众朋友能喜欢这部作品。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2642599" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754735624385_WH35QX_1754736187012.webp?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="354790860"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;安徽再芬黄梅艺术剧院院长韩再芬&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“要不是看电视剧《觉醒年代》，我还真不知道我们安庆老乡陈独秀先生两个儿子这么优秀，活得如此壮烈，对中国革命的贡献是那样的巨大。更不知道陈延年还曾是敬爱的周总理并肩战斗的战友。“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩再芬谈及这部剧时坦言，她和全国大部分观众一样，因为电视剧《觉醒年代》，知道了陈延年和陈乔年。而《延年和乔年》正是讲述这对革命兄弟的青春故事。在那个风雨如晦的年代，他们怀揣着对国家和民族的无限热爱，投身于革命，并献出了年轻的生命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，这部新创作品已经在安庆演出了10余场，此次上海演出是该剧走出安庆演出的第一站。这部剧和上海的另一层缘分是，特邀了上海话剧艺术中心艺术总监、一级编剧喻荣军担任编剧，上海话剧艺术中心导演、一级导演何念担任导演。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2642600" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754735489857_r2fknX_1754736199418.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="354790864"&gt;&lt;p&gt;关于这部剧的创作初衷，韩再芬说，“我向《觉醒年代》的编剧龙平平教授多次请教，反复查阅党史：陈延年和陈乔年这对弟兄的人生如此短暂，为革命的毅然决然有着无法形容的坚定，这种纯粹感动了我。兄弟俩留下的少有的照片，让我吃惊，少有的英俊和洒脱，简直迷倒了我……于是，我下定了决心，用家乡的黄梅戏塑造他们。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2642601" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754735471344_h43FCm_1754736225416.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="354790862"&gt;&lt;p&gt;喻荣军也表示，自己是安徽人，从小听着黄梅戏长大，但没有想到有一天自己会写一部黄梅戏。参与该剧剧本创作，也是因为《觉醒年代》编剧龙平平的推荐。他在谈到创作历程时说：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“面对延年、乔年兄弟短暂而壮烈的生命轨迹，在创作时我时常感到笔尖的沉重。翻阅史料，凝视那些泛黄照片上年轻而坚毅的面容，一个核心的命题始终在萦绕在我的心头，在‘国’与‘家’的双重风暴眼中，这群先行者是如何安放个人的情感与命运的？这促使我摒弃了简单的英雄颂歌的模式，转而深入挖掘其情感世界的褶皱与光芒。在剧中，那根贯穿始终的情感‘荆棘’就是父子间的隔阂、理解与最终的血脉共振，这成为我创作最着力的支点。在创作之初，我就决定一定要写情，以情动人，在情之中寻找立意，这是创作的根本。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这部黄梅戏也流淌着安庆和江淮大地的风土气息。喻荣军说，“延乔兄弟的故乡安庆，不仅仅是地理坐标，更是剧本流淌的精神血液与情感密码。‘皖江水、菱湖浪、倒扒狮、迎江寺、振风塔’在剧中反复地吟唱，‘大南门的牛肉包、江毛水饺、芝麻侉饼包油条、山粉圆子烧肉和鸡汤泡炒米’的香气弥漫在异国绝食抗争的寒夜。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2642602" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754735529128_2tTcn8_1754736241161.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="354790861"&gt;&lt;p&gt;这部剧的剧本十二易其稿，今年5月在安庆正式首演。韩再芬介绍，剧中，除了延乔兄弟由90后演员担纲，其余角色也大都由年轻人扮演。“年轻人撑起这台戏。再芬剧院自成立以来，我们一直按照‘全生大’的标准培养青年男演员，也就是小生、老生、丑生都要能演，个个都能演大戏，这对黄梅戏包容性强的特色是极为重要的。”值得一提的是，韩再芬在此次上海演出中首次亮相，特别出演“高氏”一角。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《延年和乔年》的上海演出，也是“谁料二十正风华”——2025年再芬黄梅·上海演出季的开场。在这部新戏亮相上海后，久演不衰的经典黄梅戏《女驸马》也将于8月10日在美琪大戏院再度上演。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2642603" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/undefined_QbzQB5_1754736259324.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="354790863"&gt;&lt;p&gt;今年是再芬黄梅剧院成立20周年，其前身是成立于上世纪五十年代的安庆专区黄梅戏剧团。2005年，安庆市深化文化体制改革，成立了再芬黄梅艺术剧院，由韩再芬担任院长。而《女驸马》这出家喻户晓的黄梅戏名剧，正是安庆专区黄梅戏剧团首创首演。当年麻彩楼、严凤英等艺术家塑造的冯素珍深入人心。韩再芬在传承经典版本的基础上，融入影视化叙事节奏，她的冯素珍也将唤起众多上海观众的集体记忆。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 09 Aug 2025 13:48:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754738153529_3AMH8f_1754738153742.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31353339</guid></item><item><title>中超争冠悬念回归！上海德比海港击败申花，积分仅落后1分</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31353700</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;北京时间8月9日晚，中超第20轮，上海申花主场迎来和上海海港的德比大战，共有60031名球迷来到现场观战，创造了上海体育场的最高上座纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本场比赛前，申花19轮积45分排名联赛第一，海港则手握41个积分，最终海港以2比1赢下这场关键战，双方的积分差距仅剩1分。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754745290819_htRhDr_1754745303929.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="354801152"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;加布里埃尔进球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754745277206_ztH28C_1754745318498.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="354801154"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;莱昂纳多扩大比分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754745269487_WEyMCd_1754745339177.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="354801155"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;陈晋一为申花扳回一球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本场比赛是斯卢茨基和穆斯卡特之间的第8场交锋，两人在2024年年初接手球队，当赛季超级杯申花1比0小胜，联赛首回合交锋海港主场1比1战平申花，申花回到主场3比1取胜，而足协杯半决赛，海港3比2赢球晋级决赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本赛季，超级杯申花3比2神奇逆转取胜，联赛首回合交锋海港主场再次1比1战平申花，而足协杯八分之一决赛，申花在客场3比2赢球，过往7场交锋，申花4胜2平1负占据明显优势。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754745119544_1KKiWi_1754746110677.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="354801179"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;上海申花本场阵容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此番再度碰面，双方的首发阵容相比上一轮都有一定变化，申花方面，朱辰杰复出进入首发，特谢拉因伤只能坐在替补席，不过申花的体系依旧为菱形中场——门将薛庆浩，四后卫马纳法、朱辰杰、蒋圣龙、陈晋一，三中场高天意、李可、阿马杜、吴曦打前腰，双前锋是阿苏埃搭档路易斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海港的夏窗新援梅伦多进入首发，穆斯卡特延续了常规4-3-3体系——门将颜骏凌，四后卫王燊超、吾米提江、蒋光太、李帅，中前场五外援尤萨、维塔尔、梅伦多、加布里埃尔、莱昂纳多加上刘若钒。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754745136472_h6WPQd_1754746139704.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="354801188"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;上海海港本场阵容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本场比赛的现场气温高达35摄氏度，某种程度上这也限制了双方快速进入状态，上半场的比赛进程一直波澜不惊，直到比赛第27分钟，海港突然打破僵局，莱昂纳多回做，加布里埃尔禁区线上抽射破门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第32分钟，高天意突入禁区低射偏出，半场结束前又是高天意的禁区前任意球打门高出，半场过后，海港1比0领先。&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="684657" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/3c9aa5db5b754a35bc74e3e3634aeb7c/hd/1754745096257_pf8ffW_1754745603820.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754745729068_KfHD2W_1754745729287.png" data-duration="00:40" data-verticalvideo="1" data-width="478" data-height="848"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p class="news_video_name"&gt;申花球迷组合出了巨型TIFO。 澎湃新闻记者 宋承良 摄(00:40)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下半场刚一开始，海港扩大比分，莱昂纳多接应李帅的左路传中门前包抄捅射破门，海港取得两球领先。但申花也很快做出回应，第55分钟，角球进攻中陈晋一门前混战抢射破门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一分钟后申花险些扳平比分，路易斯远射被颜骏凌扑出底线，角球开出后，陈晋一在点球点前的射门又高出门框。随后路易斯又打出一记极具威胁的头球攻门，被颜骏凌做出极限扑救拒绝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着比赛接近尾声，两队主教练都调兵遣将进行人员调整，但最终没有更多的进球出现。上海海港客场2比1笑到最后，本赛季中超的争冠悬念再起，仅剩下1分领先优势的上海申花，愈加感受到同城对手的追赶压力。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 09 Aug 2025 13:44:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754746317696_BwjGhh_1754746317910.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31353700</guid></item><item><title>中国男篮大比分击败约旦，小组赛三连胜锁定亚洲杯八强</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31352736</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;北京时间8月9日，中国男篮迎来亚洲杯小组赛最关键一战，对阵西亚劲旅约旦队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经过四节较量，中国男篮以90比68战胜约旦，三战全胜以小组第一的身份晋级淘汰赛，锁定亚洲杯八强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前两场小组赛，中国队先是以93比88力克东道主沙特，随后以100比69大胜印度，赛前谈及小组赛最后一个对手约旦男篮，主教练郭士强表示：“约旦是我们在亚洲杯的老对手，是一支强队，我们会认真做好准备。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亚洲杯开赛前，约旦队就被视为中国队在小组赛阶段的最大竞争对手。作为西亚劲旅，约旦与中国男篮的最近一次国际赛场交手发生在2019年世预赛，当时处于练兵阶段的中国男篮以62比86大比分不敌约旦。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754742302268_Dza6z1_1754742313436.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="354794895"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中国男篮顺利击败约旦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本届亚洲杯，阵容逐渐老化的约旦队走得磕磕绊绊。首战与印度鏖战至加时才以91比84艰难取胜，次战更是以73比77爆冷不敌东道主沙特，制造了亚洲杯开赛以来第一个冷门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在约旦队阵中，归化球员塔克状态起伏不小，这位在2019年世预赛对阵中国时曾轰下32分的后卫，首战对阵印度队狂砍30分，但次战沙特却只有9投1中，仅得到4分8篮板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本场比赛，中国男篮沿用了此前的首发阵容：赵睿、胡明轩、朱俊龙、王俊杰、胡金秋。开场后中国男篮手感火热，打出一波17比0的强势开局，首节比赛中国队以24比14领先10分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;次节约旦队全力追分，两队分差一度被缩小到5分，好在中国男篮稳住阵脚没有让对手扳平，半场结束，中国男篮依然手握9分的领先优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进入下半场，中国男篮在防守端拿出了不俗表现，再度将分差拉大，领先对手15分进入第四节。最后一节较量，中国男篮将分差拉大到20分，最终顺利以大比分击败对手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据亚洲杯赛制，小组头名直接晋级八强，小组第2和第3进行交叉淘汰赛，争夺剩余4个八强席位。赢下这场比赛后，中国队以三战全胜的战绩直接锁定亚洲杯八强。如此一来，中国男篮淘汰赛首轮也将避开实力强大的澳大利亚队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早在出征亚洲杯前，郭士强便表示，本届比赛中国男篮的目标是打一个翻身仗，“我们必须要有目标，中国篮球到底行不行，我们想要用这种决心去证明自己。不管多大的困难，我们的决心都不会动摇。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;队员赵睿也表示，此次亚洲杯的目标就是站上领奖台：“我包括全队的目标就是要站上领奖台，这是目前我们中国男篮最需要的。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 09 Aug 2025 12:52:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754742335547_CXnSXx_1754742335731.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31352736</guid></item><item><title>英国研究显示人类与自然的联结度220年来下降超60%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31353316</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;近日，关于地球科学的国际期刊《地球》（Earth）上发表的一项研究显示，自1800年以来，人类与自然的联结度下降了60%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《卫报》9日报道，英国德比大学教授迈尔斯·理查森（Miles Richardson）进行了一项研究，通过城市化进程、社区野生动植物减少的数据，以及父母不再向子女传递亲近自然的习惯等因素，追踪了220年来人类生活中自然元素的缺失。这项研究发表在《地球》期刊，指出从1800年到2020年，自然词汇在书籍中逐渐消失，其中1990年的降幅达到60.6%的峰值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;计算机模型预测，如果没有深远的政策和社会变革，人类与自然的联结度将继续下降。随着社区日益城市化、父母不再传递“面向自然”的价值观，下一代将继续失去对自然的认知。而最有效的干预措施是让儿童从小接触自然，以及对城市环境进行大规模绿化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;理查森表示，自然联结度现在被公认为环境危机的根源之一，对人们的心理健康也至关重要，它将人类与自然的福祉联系在一起。如果我们想改变社会与自然的关系，就必须进行变革性地改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;计算机模型测试不同的政策和城市环境变化时显示，城市可能需要“绿化程度提高10倍”才能真正扭转自然联结度下降的趋势。此外，要扭转这种趋势，必须在未来25年内实施促进变革的早期教育和城市环境政策，一旦实现，自然联结度的提升将会自我维持。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 09 Aug 2025 11:57:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754737194041_PGM4x7_1754737194201.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31353316</guid></item><item><title>全国妇联募集221万元资金物资支援甘肃榆中县防汛救灾</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31353400</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;8月7日以来，甘肃省兰州市榆中县等地遭遇连续强降雨引发山洪灾害，造成重大人员伤亡和财产损失。全国妇联指导受灾地区妇联在当地党委的统一领导下，积极参与防汛救灾工作，协助开展群众转移安置、安抚受灾群众情绪、排查安全隐患等工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照全国妇联部署要求，&lt;strong&gt;中国儿童少年基金会紧急筹集91万元资金和价值30万元的救灾物资，中国妇女发展基金会紧急筹集20万元资金和价值80万元的救灾物资，用于救助受灾妇女儿童和家庭。目前，第一批母亲邮包-家庭健康包、奶粉、卫生巾等生活必需品正运往灾区。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;甘肃省妇联募集资金20万元支援榆中县防汛救灾，并号召全省各级妇联组织和巾帼志愿服务、心理咨询等队伍积极投入救灾工作。同时，依托12338妇女维权服务热线，提供心理咨询、情绪疏导、帮扶救助等服务。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全国妇联和受灾地区妇联将持续关注灾情进展，根据灾区实际需求，及时采取务实举措，联合社会各界力量，为受灾妇女儿童和家庭提供更多更精准的帮助，助力打赢防汛救灾和重建家园攻坚战，让受灾群众早日恢复正常生活。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 09 Aug 2025 11:40:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754739293606_YtEKdt_1754739293834.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31353400</guid></item><item><title>何以中国 | 没有“围墙”的天美艺术区”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31352019</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754708044542_eYCW2Z_1754708044876.png" alt="何以中国 | 没有“围墙”的天美艺术区”"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:24&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;何以中国 | 没有“围墙”的天美艺术区”&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;8月8日，“何以中国·和合共生”网络主题宣传系列活动来到天美艺术街区。天美艺术街区依托天津美术学院（建校超百年）的学术资源，打造开放式艺术生态综合体。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 09 Aug 2025 11:05:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754708044542_eYCW2Z_1754708044876.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31352019</guid></item><item><title>何以中国 | 探访李叔同故居</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31352024</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754708403529_7WEQMP_1754708403879.png" alt="何以中国 | 探访李叔同故居"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;03:46&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;何以中国 | 探访李叔同故居&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;8月8日，“何以中国·和合共生”网络主题宣传系列活动来到李叔同故居。李叔同 ，著名的音乐家、美术教育家书法家及戏剧活动家。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 09 Aug 2025 11:04:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754708403529_7WEQMP_1754708403879.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31352024</guid></item><item><title>大连金州联丰村镇银行获准进入破产程序</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31351828</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;一村镇银行获准进入破产程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8月8日，大连金融监管局披露的批复显示，原则同意大连金州联丰村镇银行股份有限公司（下称“联丰村镇银行”）进入破产程序。该行应严格按照有关法律法规要求开展后续工作。如遇重大情况，及时向大连金融监管局报告。批复的落款时间为7月31日。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2642444" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754730502474_bsiZS5_1754730502721.png" data-imageid="354790075"&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻注意到，同日，联丰村镇银行亦公告了相关承接适宜。8月8日，联丰村镇银行与大连农村商业银行股份有限公司（下称“大连农商行”）联合公告称，经国家金融管理部门同意，联丰村镇银的存款已由大连农商行承接。客户在联丰村镇银行已办理的存款，资金安全及交易安全不受影响。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2642443" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754730502480_KisrnS_1754730502731.png" data-imageid="354790074"&gt;&lt;p&gt;稍早前到8月1日，联丰村镇银行公告称，经国家金融管理部门同意，自2025年7月31日起，联丰村镇银行的网点、人员、存款由大连农商行承接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，上海金融与发展实验室首席专家、主任曾刚对澎湃新闻分析称，目前村镇银行的风险处置首先秉持相对市场化的原则，在满足市场化条件的情况下，村镇银行或将被有能力、有意愿的主发起行收购，或被转让给其他潜在购买方。但在主发起行旗下村镇银行数量较少，难以形成集团化管理，或村镇银行本身资质较差，价值、规模较小，难以找到购买方的情况下，破产退出也是一种可选择的风险处置方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开资料显示，联丰村镇银行于2010年6月19日正式对外营业，由原包商银行和大连国资委联合开办；截至2014年2月，包商银行对联丰村镇银行持股比例30%。天眼查显示，2020年，蒙商银行入股联丰村镇银行，持股比例30%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蒙商银行2021年报披露，蒙商银行于2020年4月30日设立。报告期内，蒙商银行收购承接原包商银行发起设立的村镇银行资产质量较差，历史包袱较重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大连农商行官网介绍，大连农商行成立于2012年6月29日，是在原大连市农村信用合作联社及辖属8家县级行社的基础上，由符合发起人条件的企业法人、自然人共同发起设立的股份制商业银行。澎湃新闻综合该行2024年及2025年一季度信息披露报告，2025年一季度，大连农商行实现营业收入3.2亿元，同比下降36.54%；实现拨备前利润0.92亿元，同比下降58.93%；实现净利润6118.28万元，同比增长12.29%。截至2025年3月末，大连农商行资产总额1557.64亿元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 09 Aug 2025 11:01:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754730591216_Zxx2am_1754730591440.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31351828</guid></item><item><title>年内涨超60%！葛兰在管中欧医疗创新暂停大额申购，单日单账户最多10万</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31352837</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;中欧基金投资总监葛兰旗下在管医药基金主题加入“限流”行列。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754727217000_iCRQyD_1754727228597.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="354783735"&gt;&lt;p&gt;8月9日，中欧基金公告称，为进一步保证基金稳定运作，保护基金份额持有人利益，决定自8月11日起，对葛兰旗下在管的中欧医疗创新股票型证券投资基金（下称“中欧医疗创新”）暂停大额申购、转换转入及定期定额投资，单日单账户限购10万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2019年10月23日，中欧医疗创新曾在直销渠道限制申购、转换转入、定期定额投资业务，限购金额为单日单账户500万元。2020年3月9日起该限制取消。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果不算直销渠道此前的限制举措，这次可以视作中欧医疗创新自2019年成立以来首次进行全渠道的大额限购。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754730776000_m4YpNW_1754731352477.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="354790516"&gt;&lt;p&gt;公开资料显示，中欧医疗创新成立于2019年2月，是葛兰目前唯一单独在管的医药主题基金；此前7月4日，葛兰旗下在管规模最大的医药主题基金——中欧医疗健康混合发布公告称，增聘赵磊为基金经理。早在2021年1月，中欧医疗健康也曾宣布在代销渠道限购10万元，并延续至今。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据Wind数据，截至今年二季度末，中欧医疗创新规模为81.14亿元；从基金业绩情况来看，截至2025年8月8日，中欧医疗创新A年内收益率达62.28%，在同类983只基金中排名第29。而中欧医疗健康A在二季度末的规模为308.01亿元，年初至今的收益率为21.81%，同类排名1078/4525。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从中欧医疗创新6月末的前十大重仓股持仓情况来看，三生制药（01530.HK）、新诺威（300765.SZ）首次新进该基金的持仓前十。其中，葛兰于2024年下半年首次买入三生制药，彼时该股还位列持仓第34位，持仓数量为105.60万股；截至2025年二季度末，三生制药已跃升为中欧医疗创新的头号重仓股，持仓数量为3382.50万股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，中欧医疗创新减持了科伦博泰生物（06990.HK）、康方生物（09926.HK）、药明合联（02268.HK）、药明生物（02269.HK）、百利天恒（688506.SH）、药明康德（603259.SH）、凯莱英（002821.SZ）与恒瑞医药（600276.SH）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了中欧医疗创新，中欧基金今日还公告，自8月11日起，由基金经理邵洁管理的中欧科创主题混合也宣布单日账户限购100万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;整体来看，近日已有多只绩优基金加入“限流”行列。据澎湃新闻记者统计，全市场年内收益率超50%的基金已达153只（仅计算初始基金，下同），其中有22只产品已暂停申购或启动限购，占比为14.38%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另单独从主动权益基金情况来看（普通股票型基金、偏股混合型基金、灵活配置型基金、平衡偏股型基金），年内收益率超40%的主动权益基金高达216只，其中有28只产品已暂停申购或启动限购，占比为12.96%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体来看，除葛兰外，广发基金吴远怡、华夏基金顾鑫峰、汇添富基金张韡、景顺长城基金农冰立、永赢基金高楠等多位知名基金经理旗下在管基金纷纷“控流”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“基金限购通过控制资金流入节奏，既能保障投资策略的稳定性，又能减少投资者的冲动性追涨，优化持有体验。”有业内人士指出，限购并非看空市场，而是对策略有效性的主动维护。“规模激增后的核心矛盾在于，策略容量与流动性难以匹配。以红利主题基金为例，若遭遇短期资金涌入，可能迫使基金经理被动调仓，增加交易成本并错失股息再投资机会。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2642374" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754727238000_7k8JBs_1754727243954.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="354783736"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 09 Aug 2025 10:56:06 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754727473852_dp61GF_1754727474059.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31352837</guid></item><item><title>“普特会”要来了，俄美两国有何考量</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31353333</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美国总统特朗普8日说，他将于8月15日与俄罗斯总统普京在美国阿拉斯加州会晤，讨论乌克兰危机。俄罗斯总统助理乌沙科夫随后证实了这一消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这将是2021年6月以来俄美领导人首次面对面会晤，也是2019年在二十国集团峰会期间见面后，特朗普和普京再次面对面会晤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士认为，俄美领导人同意会面，背后有各自的政治与战略考量。由于美俄乌三方仍有不小的分歧，俄乌停火恐难一蹴而就。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;会晤安排“不轻松”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯卫星通讯社援引乌沙科夫的话报道说，普京和特朗普将集中讨论乌克兰危机的长期和平解决方案。接下来几天，双方将就会晤具体安排进行接洽，“这不会是一个轻松的过程”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌沙科夫说，俄罗斯与美国是“近邻”，两国领导人在阿拉斯加州会晤“合乎逻辑”。俄方也向特朗普发出在俄罗斯举行俄美领导人下一次会晤的邀请。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在俄美领导人同意会晤前，美国中东问题特使威特科夫6日访俄，与普京会谈约3个小时。俄美双方均对会谈予以积极评价，但对具体细节言之甚少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美媒报道，特朗普6日与欧洲领导人通话时说，他打算最快于下周与普京会晤，随后两人与乌克兰总统泽连斯基举行三方会晤。而围绕是否会举行俄乌领导人会晤，普京则说，他已多次表示总体上不反对，但“距离创造出那些（会晤）条件还差得远”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;俄美各自有考量&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士认为，俄美领导人同意会面，背后各有政治与战略考量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从美国角度看，特朗普政府希望通过与普京的会晤寻求外交成绩，从而获取政治收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在竞选期间声称能很快解决俄乌冲突，但就任总统以来一直未能取得实质性进展。当前，特朗普政府试图借“推动俄乌停火”提振自己在美国国内的支持率。此前威特科夫与普京的会晤，被解读为对俄方立场的试探。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普上任以来在俄乌问题上的表态反复无常，甚至一度威胁退出斡旋，被国际舆论形容为“政治真人秀式施压”。分析人士认为，这种反复无常会让俄乌对美方失去信任，加剧俄乌停火前景的不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对俄罗斯而言，美方制裁对俄经济造成巨大压力，与特朗普的会晤或是为了突破制裁围堵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普政府此前曾警告，俄方必须于8月8日前结束俄乌冲突，否则将面临美方进一步制裁。在威特科夫与普京会谈结束后数小时，特朗普政府以印度购买俄罗斯石油为由对印输美产品征收额外的25%关税，此举也被视为对俄方的进一步施压。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国广播公司认为，俄方可能希望通过对话避免特朗普政府进一步的制裁措施。路透社称，在美俄领导人会晤敲定之际，特朗普向俄方发出的“最后通牒”也已到期，美方没有宣布新的制裁措施，也没有就此作出说明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一次会面难解分歧&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄美领导人即将会晤已成为国际媒体高度关注的话题。俄罗斯政治学者杜达科夫说，双方同意会晤具有一定积极意义，但两国立场仍有较大差异，仅靠一次会面恐难迅速实现停火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普8日提到一项实现俄乌停火的和平协议，称其中可能涉及俄乌双方“交换一些领土”，但没有披露更多细节。分析人士指出，特朗普所说的协议是否可行、能否满足各方需求仍然存疑，停火前景还需观察。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多名俄政府人士近日对媒体披露，目前俄方在领土问题上的主张坚定不移。德国卡内基俄罗斯欧亚中心高级研究员塔季扬娜·斯坦诺瓦娅认为，俄罗斯要求乌克兰保持不结盟和中立地位等目标短期内也不会改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在俄美宣布将举行领导人会晤后，泽连斯基表示“没有乌克兰参与的决定”不会带来和平，“不会有任何成效”，并表示不会在领土问题上让步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国的欧洲盟友也陷入焦虑。据报道，特朗普6日与欧洲领导人通电话时表示计划与俄乌领导人会谈，但参与者不包括任何欧洲领导人。美国《纽约时报》说，特朗普视欧洲为“不可信任的对象”，这加深了北约内部裂痕。当前看来，欧洲似乎被排除在俄乌停火谈判进程之外。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 09 Aug 2025 10:54:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754736033304_prBG7t_1754736033598.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31353333</guid></item><item><title>特朗普称俄乌和平协议涉及“领土交换”，泽连斯基拒绝领土让步</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31353289</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据央视新闻报道，美国总统特朗普与俄罗斯总统普京将于8月15日在美国阿拉斯加州会晤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普表示，俄乌和平协议可能涉及“领土交换”，暗示乌克兰可能会割让领土。随后，乌克兰总统泽连斯基9日在社交平台发文称，他不会向俄罗斯做出领土让步。他重申，乌克兰必须参与任何和平解决方案，并称自己已准备好与伙伴合作，争取“真正的”“持久的”和平。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754731037139_mcWCWF_1754731046594.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="354790487"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;特朗普 视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据英国广播公司（BBC）报道，用土地换和平一直是特朗普的立场，而泽连斯基则始终明确表示，这在乌克兰宪法下是不可接受的。泽连斯基强调，乌克兰领土问题的答案早已写进乌克兰宪法，“任何人都不会、也不能偏离这一点”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然乌克兰总统一直谨慎避免公开批评特朗普，但泽连斯基在社交媒体上的发文显然表明自己不会接受领土换和平的立场。“任何违背我们的解决方案，任何没有乌克兰参与的解决方案，就是反和平的解决方案，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰和美国的欧洲盟友担心，特朗普和普京可能会试图在没有乌克兰参与的情况下达成协议。美国哥伦比亚广播公司（CBS）援引一名白宫高级官员的话称，泽连斯基最终仍有可能以某种方式参与协议谈判，因为会议的筹备工作仍在变动之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;BBC报道指出，在乌克兰国内，人们普遍认为，任何初步的和平谈判可能都不会包括乌克兰，但是乌克兰的士兵和平民强烈渴望和平。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 09 Aug 2025 10:05:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754731058863_JRimhc_1754731059044.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31353289</guid></item><item><title>分析｜扩内需政策效应持续显现，7月核心CPI同比涨幅回升至0.8%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31352949</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;8月9日，国家统计局公布7月物价数据。7月份，全国居民消费价格（CPI）同比持平，环比上涨0.4%。1-7月平均，全国居民消费价格比上年同期下降0.1%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2642387" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754728031000_mMXKGG_1754728053699.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="354785534"&gt;&lt;p&gt;7月份，全国工业生产者出厂价格（PPI）环比下降0.2%，工业生产者购进价格环比下降0.3%，降幅比上月分别收窄0.2个和0.4个百分点。工业生产者出厂价格同比下降3.6%，工业生产者购进价格同比下降4.5%。1-7月平均，工业生产者出厂价格比上年同期下降2.9%，工业生产者购进价格下降3.2%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2642388" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754728046000_mNYGyi_1754728062678.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="354785535"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;食品价格较低，7月CPI同比由正转平&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月CPI同比增速由正转平，较上月回落0.1个百分点，主要受食品价格较低影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家统计局城市司首席统计师董莉娟指出，受上年同期价格基数较高影响，食品价格同比下降1.6%，降幅比上月扩大1.3个百分点，影响CPI同比下降约0.29个百分点，对CPI同比的下拉影响比上月增加约0.24个百分点。其中，鲜菜价格同比下降7.6%，降幅比上月扩大7.2个百分点，鲜果价格同比上涨2.8%，涨幅比上月回落3.3个百分点，二者对CPI同比的下拉影响合计比上月增加约0.21个百分点，是带动CPI同比由涨转平的主因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民生银行首席经济学家温彬表示，7月食品价格环比下跌0.2%，显著弱于历史同期平均水平（0.7%），鸡蛋、猪肉、蔬菜是主要拖累项。其中，由于存栏量庞大、供给量充足，鸡蛋价格环比下跌0.3%，低于历史同期均值1.4%；得益于农业农村部指导头部企业合理调减产能、控制出栏节奏，猪肉价格环比上涨0.9%，6个月来环比首次转正，但仍低于历史同期均值5.4%；受高温多雨天气影响，蔬菜生长受限、保鲜成本增加，价格环比上涨1.3%，低于历史同期均值4.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;扩内需政策效应持续显现，消费领域价格继续呈现积极变化。7月CPI环比上涨0.4%，涨幅高于季节性水平0.1个百分点。董莉娟表示，环比上涨主要受服务和工业消费品价格上涨带动。服务价格环比上涨0.6%，影响CPI环比上涨约0.26个百分点，占CPI总涨幅六成多。工业消费品价格环比上涨0.5%，涨幅比上月扩大0.4个百分点，影响CPI环比上涨约0.17个百分点。其中，提振消费政策带动需求持续回暖，叠加“618”促销活动结束，扣除能源的工业消费品价格上涨0.2%，其中燃油小汽车和新能源小汽车价格均由连续5个月以上的下降转为持平，家用器具、家庭日用杂品、文娱耐用消费品和个人护理用品等价格环比涨幅在0.5%-2.2%之间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月核心CPI持续改善，扣除食品和能源价格的核心CPI同比上涨0.8%，涨幅继续比上月扩大0.1个百分点，为2024年3月以来最高。温彬认为，今年以来，核心CPI持续回升，反映随着扩内需、促消费政策持续显效，市场供求关系逐步改善，国内经济循环进一步畅通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，东方金诚研究发展部总监冯琳也指出，当前无论是从整体CPI还是核心CPI涨幅衡量，物价水平都处于稳中偏弱状态。背后的根本原因是楼市调整已达4年，居民财富持续“缩水”，消费信心不足。另外，今年以来外部环境波动加剧，国际原油价格显著下跌，也在向国内CPI传导。近期物价走势的一个重要支撑点在于以旧换新政策发力下，汽车价格同比降幅显著收窄，家电价格同比转正。最后，年初以来国际金价大涨，带动国内CPI中的“其他商品和服务价格”同比涨幅处于明显偏高水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PPI环比降幅3月份以来首次收窄，同比降幅与上月相同&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月PPI环比下降0.2%，降幅比上月收窄0.2个百分点，为3月份以来环比降幅首次收窄。同比下降3.6%，降幅与上月相同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冯琳认为，7月国际贸易环境不确定性因素影响加大，一些主要出口工业品价格走低，是当月PPI环比未能实现转正、不及市场预期的主要原因。另外，夏季高温雨水天气增多，房地产市场持续调整，对建材等工业品需求影响较大，以及电价下跌，也在推动PPI环比下行。“反内卷”牵动市场预期，国内主导的煤炭、钢铁、光伏、锂电等行业价格在7月下旬有明显改善，对当月PPI环比跌势有一定缓解作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当月国际贸易环境不确定性因素影响加大，一些企业被迫压价出口。”冯琳表示，国家统计局数据显示，7月，计算机通信和其他电子设备制造业价格环比下降0.4%，汽车制造业价格环比下降0.3%，电气机械和器材制造业价格环比下降0.2%，通用设备制造业价格环比下降0.2%，“上述4个行业价格走低是推动7月PPI环比续跌的重要因素。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;董莉娟指出，全国统一大市场建设纵深推进，煤炭、钢材、光伏、水泥和锂电等行业市场竞争秩序持续优化，煤炭开采和洗选业、黑色金属冶炼和压延加工业、光伏设备及元器件制造、水泥制造、锂离子电池制造价格环比降幅比上月分别收窄1.9个、1.5个、0.8个、0.3个和0.1个百分点，合计对PPI环比的下拉影响比上月减少0.14个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月PPI同比降幅与上月相同，结束过去4个月PPI同比跌幅不断扩大的趋势。董莉娟表示，宏观政策持续发力、适时加力，部分行业供需关系有所改善，价格呈现积极变化。一方面，传统产业改造升级和重点产业产能治理逐步推进，新兴产业快速成长壮大，相关行业价格同比有所回升。烧碱价格上涨3.6%，玻璃制造价格降幅比上月收窄0.9个百分点；飞机制造价格上涨3.0%，可穿戴智能设备制造价格上涨1.6%，微波通信设备价格上涨0.9%，服务器价格上涨0.6%。另一方面，内需潜力持续释放拉动部分行业价格同比上涨。提振消费专项行动深入实施，消费市场持续健康发展，升级类消费需求增加拉动部分行业价格同比上涨。工艺美术及礼仪用品制造价格上涨13.1%，运动用球类制造价格上涨5.3%，营养食品制造价格上涨1.3%，保健食品制造价格上涨1.2%，自行车制造价格上涨0.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“反内卷”政策或将推动物价改善&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期，国家统计局副局长盛来运在国新办新闻发布会上表示，总的判断，下半年价格会低位温和回升。有几个支撑因素：一是经济保持稳定向好态势，总需求持续扩张。二是相关政策尤其是扩内需政策继续显效，将拉动相关消费需求，有力推动消费品价格稳定回升。三是中央有关会议要求要依法依规治理企业低价无序竞争，这也有利于规范市场秩序、改善市场环境。四是假期效应还在显现，会促进相关服务类价格稳定或者上行。五是技术性因素，下半年无论是CPI还是PPI，翘尾因素会减弱，对CPI、PPI下拉影响作用会递减。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;机构认为，在“反内卷”将成为下半年政策重点的情况下，物价或将改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冯琳认为，往后看，在外部经贸环境依然复杂严峻的前景下，接下来以旧换新等促消费措施会加力推进，将继续对物价走势形成重要支撑。另外，“反内卷”将对汽车“价格战”等形成进一步约束，也会对物价水平有一定推升作用。不过，当前房地产市场仍处于调整状态，后期还需关注潜在的“出口转内销”可能带来新的物价下行压力——这一压力已在近期工业品价格走势中有所体现，后期有可能向CPI传导。综合最新物价走势及上年同期基数抬高等因素，判断8月CPI同比有可能继续处于0值附近，后期有望小幅转正，但仍会处于偏低水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;PPI方面，冯琳认为，7月“反内卷”政策推动的国内工业品价格回升主要集中在下旬，8月以来，价格上冲动力减弱但整体仍在相对高位波动，这意味着8月相关工业品价格中枢将高于7月，由此预计8月部分“反内卷”相关行业PPI将实现环比上涨，并带动整体PPI环比改善。不过，在国内投资、消费需求不足，外需承压，以及近期国际大宗商品价格偏弱震荡背景下，预计8月PPI环比涨幅仅能回升至0.0%左右，同时考虑到上年同期基数下沉影响，预计8月PPI同比跌幅将收窄至-2.8%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;温彬认为，短期看，“反内卷”从供应端重塑行业供需结构，特别是对于产能过剩且利润率低的行业，通过优化资源配置，提升产业链整体效率，缓解供需矛盾，进而推动物价回归合理区间。中长期看，物价能否持续回升仍具有较强不确定性，这主要取决于政策的执行与协同。首先，本轮“反内卷”除了传统行业，还涉及光伏、锂电池、新能源汽车、电商平台等新兴行业，很多行业并非真正意义上的“落后产能”，因此只能采取限产措施而非真正“去产能”。其次，本轮“反内卷”涉及行业分布更加分散且中下游偏多，可能会导致对上游企业需求缩减，形成价格抑制。最后，“反内卷”更多是为价格修复创造窗口期，能否真正实现“企业盈利改善-经济内生动力增强”的良性循环，关键还在于内需能否有效提振。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 09 Aug 2025 09:51:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754728218287_2jeRCQ_1754728218487.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31352949</guid></item><item><title>凯悦酒店：第二季度营业收入约18.08亿美元，中国区酒店入住率同比增长3.7个百分点</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31352783</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美国当地时间8月7日，凯悦酒店集团（Hyatt Hotels Corporation，NYSE：H，下称“凯悦”）发布截至2025年6月30日的二季报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财务数据显示，报告期内，凯悦总营业收入约18.08亿美元，同比增长6.17%；归母净亏损约300万美元，同比转盈为亏，去年同期归母净利润约3.59亿美元；经调整EBITDA（息税折旧及摊销前利润）约3.03亿美元，同比减少1.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻（www.thepaper.cn）注意到，报告期内，凯悦的归母净利润同比大幅减少主要是由于去年同期录得房地产销售及其他收益约3.5亿美元，而今年上半年该项亏损200万美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从收入来看，第二季度，凯悦的基本管理费用收入约1.13亿美元，同比增长13%；自有和租赁的酒店收入约3.04亿美元，同比减少3.18%；特许经营和其他费用收入约1.26亿美元，同比增长4.13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年上半年，凯悦总收入约35.26亿美元，同比增长3.19%；归母净利润约1700万美元，同比减少98.07%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从酒店的经营情况来看，今年第二季度，凯悦全球全系统可比酒店的RevPAR（平均可出售出租房收入）同比增长1.6%，为150.97美元。其中自有和租赁酒店的RevPAR同比增长了4.4%，为232.46美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凯悦披露的数据显示，今年第二季度，凯悦全球可比全系统酒店的平均入住率达73.1%，同比增长0.5个百分点；ADR（平均每日房价）录得206.47美元，同比增长1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，分地区来看，仅美国地区酒店的RevPAR录得0.1%的同比下滑，为157.92美元；中东和非洲地区酒店的RevPAR同比增幅最高，为14%，录得138.44美元；中国区酒店的RevPAR为84.82美元，同比增长2.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凯悦在财报中指出，奢华品牌的连锁规模推动了第二季度RevPAR的增长，而美国精选服务酒店的RevPAR有所下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从入住率来看，上半年凯悦在中国区的酒店平均入住率为72.2%，同比增长3.7个百分点，仅次于中东和非洲地区6.2个百分点的入住率增幅。美国和美洲（除美国）地区的酒店入住率分别录得0.9个百分点和2个百分点的同比下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从ADR来看，仅中国区酒店录得同比下滑，降幅为3.1%，中国区酒店的ADR为117.46美元；欧洲地区酒店的ADR最高，为284.27美元，同比增长2.4%；中东和非洲地区酒店ADR同比增幅最高，为3.8%，录得200.22美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告期内，凯悦的客房（数量）净增长率为11.8%。凯悦预计，今年全年全系统可比酒店的RevPAR同比增长率约1%至3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，今年7月21日，凯悦宣布计划在亚太地区大力拓展旗下奢华及生活方式品牌组合，预计未来五年内将有近90家新酒店陆续开业。据了解，此次战略扩张包括桐森品牌在亚太地区的首次亮相，以及安达仕、The Standard和柏悦等品牌在泰国、马来西亚和澳大利亚等热门目的地的全新布局与拓展，相关酒店项目预计将于2025年及2026年陆续开业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凯悦披露的数据显示，自2017年以来，凯悦在全球范围内的奢华客房数量实现了翻倍，度假酒店客房数量增加了两倍，生活方式客房数量更实现了五倍增长。作为推动全球奢华旅游市场发展的重要引擎之一，亚太地区的高端旅行需求持续攀升，凯悦也顺应这一趋势积极开展战略扩张。截至2025年第一季度，凯悦在亚太地区已有64%的酒店及度假村布局于奢华与高端市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凯悦的总裁兼首席执行官马赫澜（Mark S. Hoplamazian）表示：“第二季度的业绩体现了公司整体业务的稳健表现，即便在RevPAR增长放缓的环境下，费用贡献依旧强劲。展望未来，近期的预订趋势令人鼓舞，使我们对第四季度乃至明年的业绩改善持乐观态度。依托品牌主导的战略以及行业领先的历史净客房增长记录，我们有信心持续实现优异的财务表现。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 09 Aug 2025 09:47:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754727618801_SxFH8E_1754727618959.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31352783</guid></item><item><title>原样复原邓散木在上海的“家”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31353292</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754731043506_KR8pT8_1754731043696.png" alt="原样复原邓散木在上海的“家”"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:13&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;原样复原邓散木在上海的“家”&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;8月8日，“邓散木的艺术世界”特展在上海海派艺术馆举行，这是目前规模最大的邓散木展览。除大量展品外，展厅还按1:1还原了邓散木在上海懋益里62号的故居场景。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 09 Aug 2025 09:31:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754731043506_KR8pT8_1754731043696.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31353292</guid></item><item><title>玉渊谭天丨日本网友被科普侵华历史大破防，现实版《南京照相馆》仍在上演</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31353290</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="684639" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/192c8ccc8c8b45cfa3bfdea4ba254c99/hd/1754731106197_h2ydKY_1754731115320.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754731233456_zEiAFa_1754731233647.png" data-duration="06:03" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;这两天，随着《南京照相馆》的热映，激发了很多观众缅怀历史的情绪，但一批恶意抹黑历史真相的账号也随之浮出水面，它们在不断曲解历史。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;影片虽有结局，但是现实中关于真相的争夺还在继续……&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 09 Aug 2025 09:27:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754731321791_ktbFfC_1754731321962.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31353290</guid></item><item><title>硬核阵容！中俄联演中方现役主战舰艇齐发，新面孔首秀</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31353196</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;前不久，中俄两国海军举行了“海上联合-2025”联合演习。演习中，中方派出的参演舰艇均为中国海军现役主战舰艇，其中更有新面孔首次参加联演。&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="684637" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/508e075ca19949469a5c8ef3cdf88f1d/hd/1754730386546_Q4Z1rE_1754730399787.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754730462981_EkKNbw_1754730463216.jpg" data-duration="02:19" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;此次“海上联合-2025”联合演习，中方参演的兵力分别来自东部、北部战区海军，包括：导弹驱逐舰绍兴舰、乌鲁木齐舰，综合补给舰千岛湖舰，综合救援船西湖船，以及固定翼飞机、舰载直升机和海军陆战队员等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;绍兴舰&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;绍兴舰，舷号134。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2642435" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250809/9c81cdd8-84a6-497c-9776-5e3e2495a7ef.jpg" data-imageid="354789695"&gt;&lt;p&gt;绍兴舰是我国自主设计建造的052D改进型导弹驱逐舰，2022年3月入列，满载排水量7000余吨。具有较强的战场探测感知、电子水声对抗及综合攻防能力，主要担负编队区域防空、对海突击等任务。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2642437" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250809/b5c55f27-2278-4b0a-a4b3-e590c1b79129.jpg" data-imageid="354789694"&gt;&lt;p&gt;此次联合演习期间，面对一些国家的飞机和舰船不断出现在周边，绍兴舰从容淡定，向外发出中国声音。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;乌鲁木齐舰&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌鲁木齐舰，舷号118。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2642433" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250809/71f98433-799b-479a-aa6c-d70505fdd1ac.jpg" data-imageid="354789696"&gt;&lt;p&gt;乌鲁木齐舰是我国自主设计建造的052D型导弹驱逐舰，2018年初加入人民海军战斗序列，满载排水量7000余吨，具有较强的对海、对空、对岸、反潜等作战能力。主要担负编队协同攻击敌大中型水面舰艇、编队反潜战、编队协同防空和海上巡逻、警戒等任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;千岛湖舰&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;千岛湖舰，舷号886。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2642436" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250809/9e249b7f-22fd-497a-8d10-25843c4673ab.jpg" data-imageid="354789697"&gt;&lt;p&gt;千岛湖舰是我国自行设计建造的大型万吨级综合补给舰首舰，2004年4月入列，满载排水量2万余吨，具有远洋补给能力强、补给手段多样等特点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;海军西湖船&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海军西湖船，舷号841。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2642434" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250809/41127d78-35a9-4ce3-9795-3f82d834f40c.jpg" data-imageid="354789698"&gt;&lt;p&gt;海军西湖船是我国自行设计建造的新型综合救援船。该船信息化集成度高，模块搭载能力强，满载排水量13000余吨，具备搜救、医疗、维修等救援能力。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2642432" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250809/68dd4d18-b247-4c63-b22d-2155bb9c2ecf.jpg" data-imageid="354789693"&gt;&lt;p&gt;此外，俄方还派出“特里布茨海军上将”号大型反潜舰、“响亮”号轻型护卫舰、“别洛乌索夫”号救生船，以及固定翼飞机、舰载直升机和海军陆战队员等参演。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 09 Aug 2025 09:16:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754730487226_2WdKHG_1754730487448.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31353196</guid></item><item><title>美军进入墨西哥打击贩毒集团？墨总统否认：合作但不会入侵</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31352899</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;墨西哥总统辛鲍姆8月8日表示，拒绝美军进入墨西哥打击贩毒集团。此前有消息称，美国总统特朗普已指示五角大楼越境打击被美国视为恐怖组织的贩毒集团。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754727719789_tx7HjN_1754727726625.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="354785140"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;墨西哥总统辛鲍姆 视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，早在今年5月，辛鲍姆就证实特朗普向墨方提议派美军进入墨西哥境内“协助打击贩毒”，而她已拒绝，因为“主权不可出售”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《纽约时报》8日报道，辛鲍姆表示，美国官员曾告诉她和她的团队，有关美军入境扫毒的指令“即将出台”。“我们会合作、会协作，但不会发生入侵行为。这一点排除，绝对排除。”辛鲍姆说，这不属于任何协议的一部分，“每当有人提出这种想法，我们的回答都是‘不’”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前还不清楚五角大楼正在制定怎样的行动计划，知情人士称，根据美国的行动，墨西哥可能会在安全与移民等问题上减少与美方的合作。几个月来，墨西哥官员在公开和私下场合都拒绝了美军在墨西哥领土上采取行动的建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥的反毒战历来由美国司法部和缉毒署主导，但这项努力一直与墨方保持密切合作。美国驻墨西哥大使罗纳德·约翰逊7月底在社交媒体上表示，芬太尼查获量下降是“安全边境”和“美墨合作加强”的结果。“在特朗普总统和辛鲍姆总统的领导下，贩毒集团正在破产，我们的国家因此更安全。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而五角大楼指令的保密性引发了一个问题：美国是否可能在未经墨西哥事先同意的情况下单方面采取军事行动。这种可能性可能会破坏两国多年来建立的互信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美媒报道，墨西哥官员警告特朗普政府，美国在阿富汗和巴基斯坦等地针对恐怖组织采取致命无人机行动，若在墨西哥实施同样的行动，将面临完全不同的风险。在墨西哥，贩毒集团往往藏身于人口稠密的城市中心，这增加了平民伤亡的风险。此外，还有大量美籍墨西哥公民及其亲属居住在可能被瞄准的地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务院前国际毒品和执法事务助理国务卿托德·罗宾逊对《纽约时报》说，如果美国未经墨西哥同意就这样做，将会让两国关系倒退一百年。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 09 Aug 2025 08:59:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754727740952_Tt4Z3Q_1754727741149.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31352899</guid></item><item><title>美国纽约时报广场发生枪击事件致3伤，17岁嫌犯被捕</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31353126</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2642409" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250809/e9d62f17-a497-4dc2-8f25-842dad8744e9.jpg" data-imageid="354788402"&gt;&lt;p&gt;综合《纽约邮报》和美国新闻周刊消息，当地时间9日凌晨，一名17岁的枪手在纽约时报广场开枪，造成3人受伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纽约警察局称，凌晨1点20分左右，有两人在第44街和第7大道交叉口附近发生争执，并爆发激烈枪击。一名18岁女性、一名19岁男性和一名65岁男性在枪击中受伤。三名受害者均被送往医院，目前情况稳定。17岁嫌疑人已被拘留，警方未披露其身份。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 09 Aug 2025 08:57:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754729495458_563XPH_1754729495688.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31353126</guid></item><item><title>特朗普暗示俄乌“领土交换”，泽连斯基强硬回应：乌方不会将土地拱手让人</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31352966</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754728331339_bApYfD_1754728331544.png" alt="特朗普暗示俄乌“领土交换”，泽连斯基强硬回应：乌方不会将土地拱手让人"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:20&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;特朗普暗示俄乌“领土交换”，泽连斯基强硬回应：乌方不会将土地拱手让人&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;据新华社8月9日报道，乌克兰总统泽连斯基9日发布视频讲话说，乌克兰愿意接受真正的和平解决方案，但不会在领土问题上向俄罗斯作出让步。环球网报道称，美国总统特朗普8日在白宫向记者暗示，（停火）协议可能涉及当事方部分领土交换。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 09 Aug 2025 08:45:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754728331339_bApYfD_1754728331544.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31352966</guid></item><item><title>暑期档票房破80亿！国产影片表现抢眼，《南京照相馆》20亿领跑</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31352631</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据猫眼专业版数据，截至8月9日8时56分，2025年暑期档总票房（含预售）破80亿元，《南京照相馆》《长安的荔枝》《侏罗纪世界：重生》分列票房榜前三位。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2642021" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754717956779_rPCNQf_1754717957125.png" data-imageid="354781540"&gt;&lt;p&gt;猫眼最新数据显示，《南京照相馆》上映16天，预测总票房31.64亿元；《浪浪山小妖怪》上映8天，预测总票房13.37亿元；《东极岛》上映2天，预测总票房7.96亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年暑期档的升温，离不开头部影片的带动作用。记者梳理发现，从暑期档排名前十的影片来看，票房合计约59亿元。其中，国产影片共6部，贡献票房近42亿元；《南京照相馆》单部影片票房破20亿元，占据整个暑期档票房的四分之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从单月表现来看，6月票房为19.07亿元、7月票房为40.67亿元，8月至今票房已超20亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就8月来看，《南京照相馆》《浪浪山小妖怪》《戏台》《东极岛》《罗小黑战记2》分列票房榜前五位，当前排片率依次为36.3%、17.4%、7.5%、9.9%、5.8%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2642022" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754717956806_s1n7y5_1754717957144.png" data-imageid="354781539"&gt;&lt;p&gt;头部影片票房持续攀升，今年暑期档不断升温，背后多家A股上市公司参与出品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开资料显示，《南京照相馆》由中国电影（600977.SH）主出品，出品方还涉及上市公司幸福蓝海（300528.SZ）、万达电影（002739.SZ）、横店影视（603103.SH）、上海电影（601595.SH）、北京文化（000802.SZ）等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《浪浪山小妖怪》由上海电影（集团）有限公司（简称“上影集团”）主投主控，出品方涉及上海美术电影制片厂有限公司（简称“上美影”）、上影元（上海）文化科技发展有限公司（简称“上影元”）、中国电影、华夏电影发行有限责任公司等。其中，上影元为上海电影（601595.SH）控股子公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《东极岛》由北京七印象文化有限公司、上海淘票票影视文化有限公司、珠江电影集团有限公司、北京光线影业有限公司、中国电影、七印象（舟山）影视传媒有限公司、江西电影集团有限责任公司、七印象（无锡）影视传媒有限公司、陕西文投影业投资管理有限公司、北京文化（000802.SZ）等出品。其中，北京光线影业有限公司为光线传媒（300251.SZ）全资子公司。上海淘票票影视文化有限公司为阿里影业旗下公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于今年暑期档观影潮的驱动因素，猫眼娱乐市场分析师赖力在接受澎湃新闻采访时表示，整体上看国产片在暑期档下半程有较为亮眼的表现。尤其是《南京照相馆》的头部体量成功带动了暑期档的大盘，影片上映后助力暑期档连续两个周末的单日大盘基本维持在3亿以上。与此同时，《浪浪山小妖怪》《罗小黑战记2》《戏台》等多部影片票房表现稳健，多部影片合力维持住了整个市场的观影热潮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，赖力也指出，“由于整个暑期档上半程不温不火的市场表现，今年暑期档整体表现并不及预期。”猫眼专业版数据显示，截至目前，整个暑期档票房超80亿元，相比去年同期86.75亿元，仍有近7亿元的差距。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，今年暑期档涌现多部高口碑电影，甚至有行业人士称这是“十年来口碑最佳的暑期档”。从豆瓣最新评分来看，《南京照相馆》8.6分、《浪浪山小妖怪》8.6分、《罗小黑战记2》8.7分、《戏台》8.0分，都取得了较高的口碑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华西证券研报指出，高口碑与超预期票房预测的强关联，印证优质内容对观影需求的绝对撬动力，行业“内容为王”逻辑持续强化，此外头部影片爆发进一步验证文娱消费复苏韧性，在政策扶持与工业化制作能力协同下，看好影视产业链盈利修复确定性提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于暑期档后续表现，中泰证券研报称，今年暑期在优质影片丰富供给背景下，电影暑期档有望实现不俗表现，看好暑期档有影片内容储备相关公司、电影院线渠道、线上票务平台、电影版权运营等多维度投资机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赖力认为，按照目前暑期档的走势情况，今年暑期档还是有很大可能超过去年暑期档同期的116.43亿元，不过市场表现瞬息万变，究竟如何也要看接下来各部影片的具体表现情况。“如果目前这几部头部影片的势头能够稳住，且这些待映影片都能各自发挥出正常甚至超预期的水平的话，今年暑期档的热度还是有望进一步延续的。”赖力表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据大智慧VIP，截至8月8日收盘，中国电影报13.79元/股，跌1.43%；幸福蓝海报17.59元/股，跌0.06%；上海电影报36.51元/股，涨3.16%；万达电影报11.49元/股，涨0.09%；横店影视报16.71元/股，跌1.99%；北京文化报5.97元/股，跌1.81%；光线传媒报20.65元/股，跌3.68%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 09 Aug 2025 08:38:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754718389643_efpmRs_1754718389852.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31352631</guid></item><item><title>乌总统签署法令制裁俄国家原子能公司等俄能源企业相关实体</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31352963</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间8月9日，乌克兰总统泽连斯基签署法令，&lt;strong&gt;制裁多个与俄罗斯国家原子能公司以及俄能源相关企业有关的个人和法人实体。制裁名单包括18名个人和17家法人实体，这些被制裁对象涉及试图将扎波罗热核电站并入俄罗斯电网等行为。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;扎波罗热核电站位于乌克兰南部，为欧洲最大的核电站之一，2022年俄乌冲突爆发不久后便被俄罗斯控制。此后，俄乌双方多次指责对方对扎波罗热核电站发动袭击。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 09 Aug 2025 08:37:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754728513075_iweDms_1754728513179.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31352963</guid></item><item><title>美俄寻求达成协议以停止俄乌冲突？特朗普暗示：将涉及部分领土交换</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31352751</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754725630102_kKz5kR_1754725630306.png" alt="美俄寻求达成协议以停止俄乌冲突？特朗普暗示：将涉及部分领土交换"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:45&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;美俄寻求达成协议以停止俄乌冲突？特朗普暗示：将涉及部分领土交换&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;据环球网8月9日援引美媒报道，美国和俄罗斯正寻求达成一项协议以停止俄乌冲突，该协议将使俄罗斯获得对冲突期间所拿下地区的控制权。美国总统特朗普8日在白宫向记者暗示，（停火）协议可能涉及当事方部分领土交换。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 09 Aug 2025 08:01:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754725630102_kKz5kR_1754725630306.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31352751</guid></item><item><title>镜观·回响｜从“大运”到“世运”，健康蓉城活力升级</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31352749</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="app"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 09 Aug 2025 07:44:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754726051951_ynBYDJ_1754726052098.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31352749</guid></item><item><title>一场篮球赛，让3888公里外的乡村少年看见大海和远方</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31352424</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2641882" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754714546158_EanMEw_1754714558931.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="354778457"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;第十四届姚基金希望小学篮球季全国集训及联赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为队里的女球员，和男生一起比赛的你有什么优势吗？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当记者将这个问题抛给四川省珙县巡场第一小学的刘玉如，刚刚还稍显紧张的她仿佛回到了赛场，语气也变得自信起来：“男生投进算2分，女生投进算3分，所以我的机会特别多，我刚刚看了一下，自己一共得到了16分。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;语气中的这份自信，便是篮球带给刘玉如的变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8月7日下午，2024-2025第十四届姚基金希望小学篮球季全国集训及联赛在福建平潭落幕。此次全国集训及联赛历时7天6晚，来自全国22个省、市、自治区的55支乡村小学篮球队共550名小球员，在平潭尽情地挥洒着汗水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“因为篮球，我的性格从一开始的内向到现在的活泼，也认识了很多新的朋友。”五年级第一次接触篮球，仅仅两年时间，刘玉如就成了第十四届姚基金希望小学篮球季全国集训及联赛中的得分王，也借此看到了更多的世界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一年前，刘玉如因参加第十三届姚基金希望小学篮球季比赛去往了赣州，又在吴悠的邀请下站上了下站东单的赛场，一年后，她来到了距离家乡1850公里的平潭，体验了一周的海岛生活。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754714640177_tsKZhT_1754714640402.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="354778456"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;不少球员第一次来到海边。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与刘玉如有着类似经历的球员有很多，姚基金发布的一则视频中，小球员凯迪日耶罕这样说道：“第一次看到大海，比我想象中的还要漂亮，我长大以后要好好学习，再来看一次大海。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;凯迪日耶罕来自新疆策勒红旗小学，是所有参赛队伍中旅行距离最远的球队，距离平潭3888公里。而姚基金希望小学篮球季，让乡村少年看见了大海与远方。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从一场慈善赛，到搭建起贯穿全年的“希望小学篮球季”，姚基金已经走过了17年风雨。今年4月份的姚基金2025年度公益计划启动仪式上，姚基金秘书长叶大伟分享了这样一组数据：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;姚基金希望小学篮球季目前已经连续举办了13届，与全国30余省、自治区、直辖市开展合作，在5000余所乡村学校中开展体育支教、篮球培训、集训、联赛等活动并提供硬件支持，还与全国77所高等院校合作，累计派出8012人次支教志愿者，近672万人次的乡村地区青少年从中获益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，姚基金理事长叶莉表示，随着国家基础教育投入持续加大，乡村体育教育已跨越“从无到有”的阶段，正面临“从有到优”的新挑战——孩子们渴求更专业、更多元、更精彩的体育教学与展示舞台。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2641884" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754714542452_3Fafy4_1754714602682.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="354778458"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;姚明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;除了为乡村少年提供体育课外，姚基金也在思考如何更好地帮助他们。于是在今年的全国集训期间，篮球依旧是主旋律，但在篮球之外，也有了许多丰富的内容。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次全国集训及联赛中，除了邀请NBA传奇球星“老猫”莫布里，姚基金篮球季总教练、教练组组长刘铁这样的专业教练团队为球员进行指导和战术解析外，多项素质课程也一并展开，涵盖了美术、手工、贝雕、音乐、舞蹈、电影等内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛事之余，小球员们也走出球场，踏上了探访平潭风帆基地的研学之旅。这期间，主办方还邀请了夏伯渝、匡鲁彬、赵爽和莫布里，为小球员带来了一堂《做自己的冠军》主题演讲。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2641885" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754714533642_YcerMt_1754714610627.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="354778455"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;乡村少年们学习舞蹈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去一段时间，姚明最常提起的“息屏24小时”倡议，也在本次集训中演变成了“养机场”活动，鼓励小球员们暂时放下手机，沉浸享受课堂的乐趣，提高学习的效率和专注力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月的启动仪式上，姚基金公布了2025年的年度主题，名为“以体育人，健心逐梦”。而如今，“以体育人”以及随后的“健心逐梦”，都已经被写进了姚基金希望小学篮球季的每一个环节设计中。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 09 Aug 2025 07:44:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754714717591_akXFWi_1754714717771.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31352424</guid></item><item><title>竞彩湃｜川崎前锋阵容受损，兰帕德率考文垂卷土重来</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31352694</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2642227" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754723312567_nztpj4_1754723318859.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="354782065"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周六002    日职&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;川崎前锋VS福冈黄蜂    &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;竞彩SP数据&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;        1.63    3.45    4.45&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;-1    3.16    3.30    1.96&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;川崎前锋上轮联赛客场1比2不敌大阪钢巴，近5场比赛2胜1平2负，近5轮联赛则是2胜3负，且未有一场保持零封，目前排名联赛第7位。球队近5个联赛主场2胜2平1负。今夏高井幸大和山田新留洋，球队实力受损。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;福冈黄蜂周中天皇杯上客场2比2战平鹿岛鹿角，最终加时赛出局，近5场比赛常规时间全平，而近5轮联赛则是2胜3平，目前排名联赛第11位，落后川崎前锋6分。球队近5个联赛客场1胜1平3负。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两队近5次交手，川崎前锋4胜1平，赛季首回合，川崎前锋客场2比1击败福冈黄蜂。应该说福冈黄蜂近期表现并不差，已经连续5轮联赛不败，不过一周双赛对他们显然有不小的消耗，在这样的情况下，川崎前锋数据上给了对手空间，加上球队实力有下滑，因此热度不会太高。本场比赛竞彩选择川崎前锋胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周六003    日乙&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;大宫松鼠RBVS千叶市原    &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;竞彩SP数据&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;        2.05    3.15    3.08&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;-1    4.57    3.50    1.60&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大宫松鼠上轮联赛客场2比0击败富山胜利，结束了连续8场不胜的尴尬，近5轮联赛1胜2平2负，目前排名联赛第4位，落后升级区1分。球队近5个联赛主场1胜3平1负。本场比赛主力中卫加布里埃尔伤停，主力中场石川俊辉出战成疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;千叶市原上轮联赛主场2比2战平磐城FC，近5轮联赛1胜1平3负，目前排名联赛第2位，仅仅领先大宫松鼠1分。球队近5个联赛客场2胜1平2负。球队夏窗签下了横滨FC中锋森海渡、山形山神的边锋伊萨卡，希望弥补主力前锋田中和树的长期缺阵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两队近5次交手，大宫松鼠3胜1平1负，赛季首回合，大宫松鼠客场2比1击败千叶市原。应该说，上轮击败富山胜利并没有太多的说服力，关键在于球队近期的主场偏弱，而且千叶市原同样也在反弹之中，因此，结合数据来看，更倾向千叶市原客场拿分。本场比赛竞彩选择大宫松鼠让负。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2642228" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754723359328_P4fRsd_1754723365062.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="354782066"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周六006    英冠&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;考文垂VS赫尔城    &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;竞彩SP数据&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;        1.59    3.55    4.56&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;-1    2.92    3.37    2.04&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;考文垂上赛季排名联赛第5位，是主场进球最多的球队，主帅兰帕德新赛季迎来了完整的执教赛季。球队夏窗失去了中卫宾克斯，但主力阵容没有变动。本场比赛主力射手赖特伤愈复出，不过中场核心鲁多尼出战成疑，而主力门将多文伤停。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赫尔城上赛季倒数第4，惊险保级，新赛季由从未执教过英格兰联赛的波黑人亚基罗维奇执教。因为财政问题，球队也受到了财政禁令，应该说夏窗还是失去了多名球员，包括球队两位主力射手。本场比赛中后场4名球员伤停。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两队近5次交手，考文垂1胜3平1负。本场比赛，考虑到赫尔城阵容变动较大，还需要适应新教练的战术打法，而考文垂阵容更稳定，应该说进攻端反而还有所提升，在首轮比赛中还是信赖主场作战的考文垂。本场比赛竞彩选择考文垂胜。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 09 Aug 2025 07:36:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754723385289_QjiDfh_1754723385536.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31352694</guid></item></channel></rss>