<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>澎湃新闻</title><link>https://www.thepaper.cn</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>巴基斯坦总理：希望通过和平对话方式解决与印方问题</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30799126</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2223079" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250511/38a9aec7-5f25-4bd8-bd14-73997dee7105.jpg" data-imageid="348156272"&gt;&lt;p&gt;当地时间5月10日，巴基斯坦总理夏巴兹·谢里夫在庆祝巴印达成停火协议的全国讲话中表示，巴方希望通过和平对话方式，解决印度水资源分配问题及克什米尔问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴基斯坦副总理兼外长达尔10日在社交媒体上说，巴基斯坦和印度同意立即停火。同日，印度外交秘书唐勇胜在记者会上宣布，印度同巴基斯坦达成停火协议。唐勇胜表示，巴基斯坦军事行动总指挥于10日15时35分致电印度军事行动总指挥。双方达成一致，自印度标准时间17时起，双方将停止陆、海、空一切交火和军事行动。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 10 May 2025 20:22:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746908564112_PSPDps_1746908564274.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30799126</guid></item><item><title>伊朗外长称正与美国进行“善意”的会谈</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30798694</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2223070" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250511/8720acbf-8476-4636-a9c8-0e0d05e6e2cc.jpg" data-imageid="348150238"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;伊朗外长阿拉格齐（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间5月10日，伊朗外长阿拉格齐在访问卡塔尔期间表示，伊朗相信对话原则，呼吁进行区域对话⁧‫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿拉格齐称，如果美国的目标是让伊朗放弃核权利，那么这将不会发生。伊朗正在与美国进行“善意”的会谈，如果美国的目标是为了防止核扩散，那么伊朗与美国达成协议是有可能的。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 10 May 2025 19:15:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746904554874_TDZdC6_1746904555090.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30798694</guid></item><item><title>巴基斯坦称未违反停火协议</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30798623</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间5月10日，巴基斯坦新闻与广播部长塔拉尔在接受媒体采访时表示，巴基斯坦没有违反任何停火协议，印度媒体的所有此类报道都是毫无根据的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;塔拉尔说：“巴基斯坦不会有任何违反停火的行为，也没有考虑过这一点。这是一个庆祝的时刻，人们正在欢庆，因为这是我们的一次胜利。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度外交部当地时间10日夜间举行新闻发布会。外交秘书唐勇胜在会上表示，过去几个小时，巴基斯坦违反了停火协议，印度军队正在对巴基斯坦此次入侵边境的行为予以回应，此次入侵行为应受谴责，巴基斯坦应承担相应责任，并立即停止相关行为。印度武装部队正密切关注局势，并已接到指示，严厉打击任何再次侵犯边境的行为。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 10 May 2025 19:11:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746904314199_21SWcj_1746904314479.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30798623</guid></item><item><title>佩斯科夫：俄会考虑30天停火提议，但试图对俄施压无用</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30798065</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2223054" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250511/c96bd829-3d90-4b5c-8762-eb16e122cdf4.jpg" data-imageid="348141800"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;佩斯科夫（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总台记者当地时间5月10日获悉，俄罗斯总统新闻秘书佩斯科夫在接受美国媒体采访时表示，俄罗斯会考虑关于30天停火的提议，并指出俄罗斯在此问题上有自己的立场。此外，他还强调俄罗斯愿意就和平解决乌克兰冲突进行对话，但试图对俄罗斯施压是没有用的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;乌外长：乌方准备无条件停火至少30天&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间5月10日，乌克兰外交部长瑟比加表示，德国总理默茨、法国总统马克龙、波兰总理图斯克和英国首相斯塔默在基辅结束与乌总统泽连斯基的会议后，与美国总统特朗普进行了电话交谈。瑟比加表示，乌克兰和所有盟友准备好从12日开始在陆地、空中和海上实现至少30天的完全无条件停火。瑟比加称，如果俄罗斯同意并能够有效进行停火监督，持久停火和建立信任措施可以为和平谈判铺平道路。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 10 May 2025 17:31:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746898340491_TemtyB_1746898340818.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30798065</guid></item><item><title>巴防空系统击落印度无人机，印称巴方违反停火协议</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30798064</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;总台记者从安全消息人士处获悉，当地时间5月10日晚，巴基斯坦防空系统在白沙瓦机场附近击落一架印度无人机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据印度多家媒体报道，印控克什米尔多个地区传出爆炸声，部分地区采取停电措施。印度政府消息人士称，巴基斯坦违反了停火协议，印度防空部队拦截了巴基斯坦无人机。巴方对此说法暂无回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天稍早时，巴基斯坦副总理兼外长达尔在社交媒体上说，巴基斯坦和印度同意立即停火。同日，印度外交秘书唐勇胜在记者会上宣布，印度同巴基斯坦达成停火协议。唐勇胜表示，巴基斯坦军事行动总指挥于10日15时35分致电印度军事行动总指挥。双方达成一致，自印度标准时间17时起，双方将停止陆、海、空一切交火和军事行动。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 10 May 2025 17:02:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746896615169_eAy8tR_1746896615400.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30798064</guid></item><item><title>王毅同印度国家安全顾问多瓦尔通电话</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30798063</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年5月10日，中共中央政治局委员、中央外办主任王毅同印度国家安全顾问多瓦尔通电话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多瓦尔表示，帕哈尔加姆恐袭事件造成了印方人员严重伤亡，印方需要采取反恐行动。战争不是印方的选择，也不符合任何一方利益。印巴双方将致力于停火，期待尽快恢复地区和平与稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王毅表示，中方谴责帕哈尔加姆恐袭事件，反对一切形式的恐怖主义。当前国际形势变乱交织，亚洲地区的和平稳定来之不易，值得倍加珍惜。印度和巴基斯坦是搬不走的邻居，都是中国的邻国。中方赞赏你关于战争不是印方选择的表态，真诚希望印巴双方保持冷静克制，通过对话协商妥处分歧，避免局势升级。中方支持并期待印巴通过磋商实现全面持久停火。这符合印巴两国根本利益，也是国际社会的共同愿望。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 10 May 2025 16:42:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/focusNewsWwwBig.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30798063</guid></item><item><title>王毅同巴基斯坦副总理兼外长达尔通电话</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30798062</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年5月10日，中共中央政治局委员、外交部长王毅应约同巴基斯坦副总理兼外长达尔通电话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;达尔介绍了巴印冲突的最新情况，表示巴方愿同印方实现停火，但不会放松警惕，将对侵犯巴主权和领土行为予以回应。感谢中方为实现停火止战所作的斡旋努力，愿同中方及国际社会保持密切沟通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王毅表示，作为巴基斯坦和印度共同邻国，中方对巴印冲突升级感到担忧。冲突造成巴方平民伤亡，中方对此表示慰问。中方支持巴方维护国家主权和民族尊严。相信巴方会冷静应对当前事态，作出符合巴根本和长远利益的决定。中方期待并支持巴印双方尽快停火。一旦停火就要共同遵守，避免冲突再起。这符合巴印双方利益，有利于地区和平稳定，也是国际社会的普遍期待。中方愿为此继续发挥积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王毅说，巴方处于国际反恐一线，为打击恐怖主义做出重要贡献，中方支持巴方继续坚定反恐。当前紧张局势下，相信巴方会做好在巴中国人员和机构的安全保障。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 10 May 2025 16:40:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/focusNewsWwwBig.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30798062</guid></item><item><title>巴西总统卢拉抵达北京</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30798061</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;应国家主席习近平邀请，巴西联邦共和国总统卢拉于北京时间5月10日晚抵京，开启对华国事访问。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 10 May 2025 16:17:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746893838770_dQiDfc_1746893838981.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30798061</guid></item><item><title>宣布停火后，印控克什米尔地区再次传出爆炸声</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30798060</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间10日晚，印控克什米尔地区再次传出爆炸声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;地区官员奥马尔·阿卜杜勒（Omar Abdullah）在社交媒体发文称，斯利那加中部传出爆炸声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天稍早时，巴基斯坦副总理兼外长达尔在社交媒体上说，巴基斯坦和印度同意立即停火。同日，印度外交秘书唐勇胜在记者会上宣布，印度同巴基斯坦达成停火协议。唐勇胜表示，巴基斯坦军事行动总指挥于10日15时35分致电印度军事行动总指挥。双方达成一致，自印度标准时间17时起，双方将停止陆、海、空一切交火和军事行动。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 10 May 2025 16:14:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746893714890_5MzdGC_1746893715051.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30798060</guid></item><item><title>铁肩担道义，历史鉴未来——中共中央政治局委员、外交部长王毅谈习近平主席对俄罗斯进行国事访问并出席纪念苏联伟大卫国战争胜利80周年庆典</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30798024</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年5月7日至10日，国家主席习近平应邀对俄罗斯进行国事访问并出席纪念苏联伟大卫国战争胜利80周年庆典。行程结束之际，中共中央政治局委员、外交部长王毅向随行记者介绍此访情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王毅说，此访是习近平主席担任国家主席以来第11次到访俄罗斯，也是时隔10年再次出席纪念苏联伟大卫国战争胜利庆典。在百年变局加速演进、国际局势变乱交织背景下，此访回望历史、着眼未来，传承友谊、捍卫正义，取得圆满成功。访问日程丰富、活动紧凑，习近平主席出席近20场双多边活动，共商中俄各领域战略合作大计、共庆世界反法西斯战争胜利80周年、共谱维护国际公平正义新篇，发出了中俄关系坚如磐石、二战胜利成果不容挑战、世界要公道不要霸道的时代强音。国内外舆论高度关注此访，进行了充分深入报道，普遍认为此访进一步巩固中俄新时代全面战略协作伙伴关系，引领世界共同维护战后国际秩序，推动世界多极化和国际政治格局重构，具有重大历史意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、强化战略引领，推动中俄关系稳健前行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王毅说，中俄是山水相连的好邻居，百炼成钢的真朋友。两国拥有共同的历史记忆，铸就深厚的传统友谊，秉持相似的价值理念，探索出两大邻国之间的正确相处之道。永久睦邻友好、全面战略协作、互利合作共赢成为两国关系的精神内核。70多年栉风沐雨，中俄关系日益从容自信、稳定坚韧，正处于历史最好时期，树立了新型大国关系的典范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;元首引领是中俄关系行稳致远的根本保障。习近平主席同普京总统已会晤40多次，建立了深厚互信和诚挚友谊。俄方此次以最高规格礼遇接待习近平主席到访。习近平主席专机进入俄领空后，俄方战机升空护航，政府副总理赴机场迎送。普京总统在克里姆林宫举行隆重欢迎仪式，在总统办公室同习近平主席一对一茶叙，并举行小范围、大范围会谈，就共同关心的问题深入沟通，交流时长近10小时。此访最重要的政治成果是两国元首共同签署关于进一步深化中俄新时代全面战略协作伙伴关系的联合声明，为下阶段双边关系发展作出新的战略指引。双方重申始终视对方为优先合作伙伴，将共同抵制任何干扰破坏中俄传统友谊和深度互信的图谋，为各自发展振兴助力，为世界提供更多稳定性。习近平主席指出，中俄关系具有清晰历史逻辑、强大内生动力、深厚文明底蕴，不针对第三方，也不受制于第三方。只要中俄保持战略定力，坚持战略协作，任何力量都阻挡不了两国实现各自的发展振兴，阻挡不了中俄世代友好的民心所向，阻挡不了世界多极化和经济全球化的时代潮流。普京总统强调，俄中始终同舟共济、相互支持，两国友谊牢不可破。坚定不移推动俄中关系发展、扩大互利合作是俄方的战略选择。俄中关系不受一时一事影响，不受任何外部干扰。国际舆论普遍认为，习近平主席和普京总统的每次互动都令人瞩目。此访中俄元首将两国关系定位为推动国际社会稳定进步、维护世界秩序的关键力量，再次体现出中俄关系的高水平。试图在中俄之间打楔子只能是一场空想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;务实合作是中俄关系稳定发展的内生动力。中俄是现代化道路上的同行者，中国连续15年保持俄最大贸易伙伴地位，去年双边贸易额逆风创下2448亿美元新高。俄罗斯已成为中国最大能源供应国，两国经济优势互补，合作潜力足，发展空间大。此访期间，双方又签署20多项合作文件，为中俄关系发展注入新的强劲动能。双方一致同意继续做大合作蛋糕，夯实经贸和能源合作基本盘，支持跨境电商、农业、矿产合作，稳步推进核能、航空航天领域大型合作项目，加快拓展科技创新、人工智能等新兴领域合作。双方签署新版投资保护协定，为高水平经贸合作完善制度安排，有力对冲了保护主义逆流。特别值得一提的是，正在进行的“中俄文化年”精彩纷呈，“中国热”在俄罗斯各地持续升温，双方合拍的电影《红丝绸》广受好评，两国革命者并肩战斗的故事感动了大批观众。双方一致同意继续加强教育、青年、媒体、电影等领域合作，不断增进两国人民相知相亲，让中俄友好世代相传。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全面战略协作是中俄关系的鲜明标识。中俄在世界多极化、经济全球化、国际关系民主化等重大问题上立场高度一致，双方就此保持密切沟通协调。此访期间，双方发表关于全球战略稳定的联合声明，强调不能以牺牲他国安全来保障自身安全，应当摒弃冷战思维和零和博弈，通过平等对话磋商解决各自关切，致力于构建建设性大国关系。两国元首重申将加强在联合国、上海合作组织、金砖国家等多边框架内的协调配合，提升发展中国家在全球治理体系中的话语权，倡导平等有序的世界多极化、普惠包容的经济全球化。两国元首还就乌克兰危机、巴以冲突、亚太局势等问题深入沟通，一致同意推动政治解决各类热点问题。习近平主席指出，在乌克兰危机问题上，中方欢迎一切有利于和平的努力。中方倡导共同、综合、合作、可持续的全球安全观，认为要重视各国合理安全关切，消除产生危机的根源。普京总统高度赞赏中方在乌克兰危机问题上的客观公正立场，表示愿不设前提开启和谈，希望达成公正、持久的和平协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王毅说，变化是国际格局的常态，不变的是中俄之间的相互信任、相互支持。只要中俄两个大国肩并肩站在一起、背靠背紧密协作，国际秩序就乱不了，世界公理就倒不了，强权政治就得逞不了。任凭国际风云变幻，中俄都将在两国元首战略引领下从容前行，推动两国关系向更广领域、更深层次发展，以中俄关系的稳定性应对当今世界面临的各种挑战，为两国人民创造更多福祉，为人类进步事业作出更大贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、守护历史记忆，捍卫二战胜利成果&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王毅说，军国主义和法西斯主义势力发动的第二次世界大战给人类造成空前浩劫。80年前，中俄两国同全世界进步力量一道，同仇敌忾、前赴后继，不畏强暴、英勇奋战，付出了巨大民族牺牲，取得了正义战胜邪恶、光明战胜黑暗的伟大胜利，用鲜血和生命奠定了战后国际秩序的基石。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平主席再次出席“5·9”胜利日庆典，就是要同各国一道，重温这段峥嵘岁月，弘扬正确二战史观，共同捍卫战后国际秩序。普京总统把习近平主席作为庆典最尊贵的客人。两国元首在红场并肩观看盛大阅兵式，共同向无名烈士墓献花，以最隆重的仪式向浴血奋战的先烈表达崇高敬意。中国人民解放军三军仪仗队方队以严整军容、挺拔英姿再次参加红场阅兵，展现了中国军人捍卫和平的钢铁意志。习近平主席指出，中国、苏联分别作为第二次世界大战的亚洲和欧洲主战场，是抗击日本军国主义和德国纳粹主义的中流砥柱，为世界反法西斯战争胜利作出决定性贡献。一切歪曲二战历史真相、否定二战胜利成果、抹黑中俄历史功绩的图谋都不会得逞。普京总统表示，在中国共产党坚强领导下，中国人民英勇奋战，取得了抗日战争的伟大胜利，为开辟人类共同的未来作出重大贡献。俄中两国在艰苦战争岁月中相互支持，结下深厚友谊，为双边关系奠定坚实基础。双方要共同反对篡改历史的企图，维护正确历史叙事，维护联合国权威和国际公平正义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王毅说，80年前，在二战胜利的基础上，中俄同反法西斯同盟重要成员一道，共商成立联合国，共同制定联合国宪章，开启了各国共建和平、共谋发展的历史篇章。以联合国为核心的国际体系是二战胜利成果的集中体现，支撑着世界的稳定与繁荣，确保了总体和平的基本格局，推动了人类文明长足进步。80年后的今天，联合国遭遇前所未有的冲击。个别国家大搞本国优先、强权霸凌，企图以单边主义取代多边主义，以所谓自定规则取代战后国际秩序。习近平主席掷地有声地指出，国际形势越是变乱交织，越要坚持和维护联合国权威。作为国际社会的稳定、积极、进步力量，中俄两国要继续坚定站在一起，坚决维护以联合国为核心的国际体系和以国际法为基础的国际秩序。普京总统表示，加征高关税违背常理，也不合法，只会反噬自身。愿同中方共同反对单边主义，反对集团对抗，维护国际社会共同利益。中俄再次发表关于进一步加强合作维护国际法权威的联合声明，强调全面遵守联合国宪章及国际法基本原则，反对滥施单边制裁和“长臂管辖”，彰显了两国作为联合国安理会常任理事国的责任担当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王毅说，今年秋天，中国也将隆重纪念中国人民抗日战争胜利80周年，彰显中华民族为世界反法西斯战争胜利作出的巨大贡献，携手爱好和平的国家和人民，一同铭记历史、缅怀先烈、珍视和平、开创未来。回望这段历史，尤其不能忘记的是，台湾回归中国正是二战的胜利成果，是战后国际秩序重要组成部分。习近平主席指出，《开罗宣言》、《波茨坦公告》等一系列具有国际法效力的文件都确认了中国对台湾的主权，其历史和法理事实不容置疑，联合国大会第2758号决议的权威性不容挑战。无论台湾岛内形势如何变化，无论外部势力如何捣乱，中国终将统一、也必将统一的历史大势不可阻挡。普京总统强调，俄方坚定奉行一个中国原则，在台湾问题上始终支持中方立场。塞尔维亚、古巴、委内瑞拉、斯洛伐克等多国领导人均表示坚定恪守一个中国政策，认为台湾是中国领土不可分割的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王毅表示，二战的沉痛教训殷鉴不远，唯我独尊的霸权主义和弱肉强食的丛林法则决不能死灰复燃。全世界珍爱和平的人民必须牢记用鲜血和生命书写的历史，坚定捍卫二战胜利成果，坚守真正的多边主义，坚持共商共建共享的全球治理观，携手为人类争取更加光明的未来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三、践行大国担当，凝聚最广泛国际共识&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王毅说，当今世界，和平赤字、发展赤字、治理赤字有增无减，冷战思维、强权政治、霸权扩张卷土重来。各国处境不同、外交政策各异，但有一点是一致的，就是都认为应该坚持多边主义、反对单边行径，都支持自由贸易、反对保护主义，都不希望退回到“强权即公理”的黑暗世界。国际社会更加看重中国的地位和影响，期待中国在动荡世界中挺膺担当，发挥稳定和建设性作用。此访期间，习近平主席广泛接触出席庆典的各国政要，同来自三个大洲的多位国家领导人举行双边会晤，就坚定相互支持、捍卫多边主义、抵制强权霸道凝聚起广泛共识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年3月，缅甸曼德勒强烈地震造成重大人员伤亡和财产损失。作为同甘共苦、守望相助的命运共同体，中国第一时间派出救援力量，提供13批紧急人道主义物资，在安置、赈济、卫生防疫等方面为缅方扶危解难。习近平主席同缅甸领导人敏昂莱举行会晤时，表示愿继续提供帮助，支持缅人民重建家园。缅方深表感谢，表示中方最早对缅提供援助并率先帮助缅救灾，体现了对缅甸的胞波情谊和患难真情，缅甸人民将永远铭记。习近平主席强调，中方支持缅甸走符合本国国情的发展道路，维护主权独立、领土完整、国家稳定，稳妥推进国内政治议程。缅方表示致力于推进两国合作，将全力确保中方在缅项目和人员安全。双方一致同意继续践行和平共处五项原则、弘扬万隆精神，推动中缅命运共同体建设走深走实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉美和加勒比国家近年来饱受单边制裁、霸权欺凌之苦，经济发展和人民生活受到严重影响。习近平主席分别会见古巴国家主席迪亚斯-卡内尔、委内瑞拉总统马杜罗，重申中方坚定支持两国维护国家主权和民族尊严，坚定支持两国人民反对外部干涉。习近平主席指出，拉美和加勒比国家都是主权独立国家，不是谁家的“后院”。今年是中拉论坛正式运行10周年，中方愿同地区国家一道，加强团结合作，推动中拉命运共同体建设行稳致远。两国领导人感谢中方长期以来为两国维护国家主权、实现经济社会发展提供的无私帮助，高度赞赏习近平主席提出的构建人类命运共同体理念和三大全球倡议，愿同中方一道反对单边主义、保护主义，促进拉中关系发展，维护国际社会共同利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国和欧盟刚刚纪念建交50周年。今年以来，中欧各领域交流合作全面展开，在践行多边主义、坚持战略自主、维护国际规则等方面的共识进一步深化。在会见塞尔维亚总统武契奇、斯洛伐克总理菲佐时，习近平主席强调，中方愿同欧洲各国顺应开放合作、互利共赢的历史大势，加强战略沟通，推动中欧关系不断向好发展。中欧要坚定奉行多边主义，共同抵制单边霸凌行径，维护经济全球化成果，维护全球自由贸易体制和国际经贸秩序。武契奇总统表示，中国是塞尔维亚最为宝贵的朋友，愿与中国扩大经贸往来，认为中方理念和行动增强了国际社会维护共同利益的勇气和信心。菲佐总理表示健康稳定的欧中关系符合双方共同利益，斯愿意为此继续发挥建设性作用，赞赏中方在乌克兰、中东等问题上采取的正当立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王毅最后说，此次俄罗斯之行是习近平主席统筹国内国际两个大局，运筹大国关系和外交全局的一次重大行动，也是习近平外交思想的又一成功实践。在单边与多边激烈博弈，维霸与反霸深度较量的关键历史时刻，中国在习近平主席领导下，再次勇立潮头、砥柱中流，坚定不移地站在历史正确一边，站在人类文明进步一边，站在绝大多数国家共同利益一边，更加鲜明地树立起负责任、敢担当、可信赖的大国形象。乱云飞渡，不辍和平之志；惊涛拍岸，高扬合作之帆。我们要更加紧密团结在以习近平同志为核心的党中央周围，深刻领悟践行习近平外交思想，坚定不移推动构建人类命运共同体，奋力开创中国特色大国外交更有作为、更善作为的新局面，为以中国式现代化全面推进强国建设、民族复兴伟业营造更有利的国际环境。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 10 May 2025 14:52:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/focusNewsWwwBig.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30798024</guid></item><item><title>韩国执政党总统候选人更换方案被否决，金文洙候选人资格即刻恢复</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30798018</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2222951" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250510/f3d04dbc-ff53-4599-ae71-da4097376101.jpg" data-imageid="348141481"&gt;&lt;p&gt;当地时间5月10日，韩国执政党党员投票否决总统候选人更换方案，金文洙候选人资格即刻恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于韩国执政党国民力量党总统候选人金文洙和无党派总统候选人、前国务总理韩德洙方面5月9日晚就联合推举总统大选单一候选人的磋商再次无果而终，国民力量党当天深夜先后举行议员总会、紧急对策委员会会议、选举对策委员会会议。国民力量党在10日凌晨持续举行的紧急对策委员会上决定，取消金文洙的总统大选候选人资格，并为韩德洙办理入党及总统候选人登记程序。这是韩国宪政史上首次有党派进入总统大选候选人再选程序。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 10 May 2025 14:43:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746887590475_GiXPiD_1746887590714.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30798018</guid></item><item><title>傅利叶提出下个十年战略，CEO顾捷：机器人要有温度，要用实际价值来定义形态</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30797547</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“人形机器人，其技术本质上也是在解决‘人和机器怎么相处’这个核心命题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月9日，在上海具身智能独角兽傅利叶的十周年庆暨首届具身智能生态峰会上，傅利叶创始人兼CEO顾捷分享了自己的创业体会，并提出了立足康养、聚焦交互、服务于人的下一个十年核心战略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;顾捷表示，傅利叶要做的，是最懂交互、最有温度的机器人，“机器人是能够去照顾人的，是最终要服务到人的，无论是陪伴，还是枯燥的康复训练，还是终究有一天的进入家庭、进入各种各样的场景，机器人一定是要有温度的，会和人类一起交互的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;顾捷在接受采访时表示，交互性和温度，用英文表述是“human”，更准确地说是以人为本。在很多生产制造过程中，其实并不太需要与零件、工件进行大量复杂的交互。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;未来的机器人需要能够真正帮助到人，需要具备感知能力，感知环境、人类的需求以及周边的情绪，然后利用现在的大模型AI技术进行思考，最后做出相应的反馈，这与其他一些行业在技术路线上存在差异。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746875766726_cNTyp5_1746875766929.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348135241"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;傅利叶创始人兼CEO顾捷&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;顾捷强调，傅利叶一边做康复一边做人形，二者并不冲突，反而是一体两面，相辅相成的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，傅利叶并不是简单地分为康复板块和人形板块，而是基于以人为本的具身智能赛道。不同形态的机器人占比在未来会发生变化，并且会有各种不同形态的机器人立项研发。以前大家看到的可能是穿戴型机器人、外骨骼机器人，它们穿在人的身上，还有一些类似手臂的机器人，辅助患者进行训练。而人形机器人是个很好的交互场景，可以与患者进行很多有价值的交互，比如陪着患者做康复运动训练等，“未来机器人的形态种类会比较多，不会单纯地按照人形和非人形来分类，而是根据产品的实际价值和效率来定义其形态和功能”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;傅利叶于2015年在上海张江成立，起家时便着手于康复机器人领域，目前业务涵盖人形机器人核心业务与智能康复解决方案。公司的GRx系列人形机器人目前已推出GR-1和GR-2两款机型，覆盖导览咨询、学术科研、医疗康复等应用场景，此前还发布了小尺寸人形机器人Fourier N1，也是其首款开源的人形机器人。今年1月，傅利叶完成新一轮融资，E系列融资⾦额合计近8亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;顾捷此前也曾提出人形机器人的“产品六边形”标准——运动智能、灵巧作业、认知智能、仿生设计、用户体验和商业化应用六个维度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于如何来实现上述十年战略目标，顾捷表示，要分三部分来进行优化迭代。首先要让机器人的感知能力更强，包括视觉、听觉、嗅觉等方面，在传感感知层面进行布局。而在思考层面，要与大模型公司合作，并自研与运动控制功能相关的小脑模型，让机器人具备很好的运动能力。此外，在技术战略上，顾捷强调要把机器人的执行部分做好，自研的执行器需要在更小的尺寸下提升更大的力量，不断增强执行能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据顾捷透露，傅利叶目前具有具身功能的机器人数量已达数千台，在3000多家医院完成了部署、使用以及长期的体系建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;活动现场，傅利叶与上海国际医学中心举行了“具身智能康复港”揭牌仪式，双方将围绕具身智能机器人在康复医疗场景的应用标准建设、康复方案共创、科研攻关等展开全面合作，致力打造国内首个具身智能康复示范基地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，傅利叶与同济大学签署战略合作协议，优势互补，开展联合研发、人才培养与场景共建；傅利叶还与国家地方共建人形机器人创新中心签署战略合作协议，推进具身智能技术在康复医疗和产业服务领域的创新应用。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 10 May 2025 14:37:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746879938464_2cHSmM_1746879938691.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30797547</guid></item><item><title>快评｜印巴为何停火？已达成“一场胜利，各自表述”的效果</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30797978</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据央视新闻报道，当地时间5月10日，巴基斯坦外长达尔表示，巴基斯坦和印度已同意立即停火。同日，印度外交秘书唐勇胜证实，印巴已同意停火。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746883816507_HdxkYw_1746883822100.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348140908"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年5月10日，印度外交秘书唐勇胜在记者会上宣布，印度同巴基斯坦达成停火协议。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“巴基斯坦和印度已同意停火，立即生效！巴基斯坦一直努力为该地区的和平与安全而努力，而且不会妥协其主权和领土完整！”达尔10日在社交平台X上发文说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎同一时间，美国总统特朗普在其社交平台“真实社交”上发文说，印度和巴基斯坦在“美国彻夜调停”下达成“全面而直接”的停火。美国国务卿鲁比奥也在X上发表了类似的帖子，他还赞扬印度总理莫迪和巴基斯坦总理谢里夫拥有“选择和平的智慧、审慎和政治家素养”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“无法排除美国对印巴局势的私下影响，但我认为停火主要并非美国功劳。”复旦大学国际问题研究院副院长、研究员林民旺对澎湃新闻（www.thepaper.cn）表示。在林民旺看来，印度5月7日发起“朱砂行动”后，印度做出了“打击巴基斯坦”的动作，巴基斯坦方面也完成了所谓的“报复”，双方某种程度上已经完成了一轮互动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“双方确实已经到了要停下来的份上了。印度公开高调的军事行动，满足了国内的‘复仇’情绪。印度国防部长拉杰纳特·辛格说，‘朱砂行动’已行使回应权，回应了针对印度领土的袭击。换言之，只要巴基斯坦的回应和报复在印度可承受范围内，印度大致可着手让冲突落幕。”林民旺说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海国际问题研究院研究员、南亚研究中心主任刘宗义认为，印巴如今宣布停火，达成了“一场胜利，各自表述”的效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“印度或巴基斯坦，从一开始就不会想打大规模战争、不想打全面战争。印度政府的主要目标是推动印度教民族主义的政治、经济与社会议程，让国内民众‘出口气’。巴基斯坦的经济与社会条件不支持该国展开长期战争。”刘宗义向澎湃新闻分析道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“印度甘心就此打住”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着4月22日印控克什米尔地区枪击事件引发印巴互相发起军事行动，印度5月10日凌晨又对巴基斯坦空军基地发起导弹袭击，为展开报复，巴基斯坦对印度发起代号为“Bunyan-un-Marsoos”（铜墙铁壁）的军事行动，袭击了印度的几个军事基地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后，莫迪与包括国防部长拉杰纳特·辛格在内的高级军事和安全官员举行了一次高层会议。印度国家安全顾问阿吉特·多瓦尔以及陆军、海军和空军的首脑也出席了会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《环球时报》报道称，印度军方10日表示，巴基斯坦军队持续在印度西部边境地区采取军事行动，印度多个空军基地及陆军医院遭到破坏。对此，印度军方予以谴责并迅速采取了军事行动，打击目标是巴方的技术设施、指挥控制中心、雷达站和武器库，巴基斯坦多个军事基地遭到印度战机和导弹打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;令据央视新闻报道，同一天，巴基斯坦媒体援引军方消息人士的话报道，巴基斯坦空军出动JF-17“枭龙”战斗机，在印度旁遮普邦阿丹普尔地区使用高超音速导弹精准摧毁印度部署的S-400防空系统。然而据《印度教徒报》报道，印度空军发言人对该说法予以否认，称相关报道“是错误的”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果巴基斯坦在军事上对印度显示出优势，印度方面便想要收手。”刘宗义对澎湃新闻说，“某种程度上印度是被迫接受停火的。印度近日对巴基斯坦有导弹、无人机、地对地导弹等三轮攻势，而巴基斯坦只发动一轮攻势就达到了明显的效果。印度被‘打疼’了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“因此，印度才甘心就此打住，接受不论任何一个大国的调停。对印度而言，美国的调停是让人心甘情愿接受的。巴基斯坦也乐于给美国一个面子，毕竟巴基斯坦也希望实现某种大国（中美）平衡。”刘宗义补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;巴方称三十多个国家参与斡旋&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据美国国务院公报，鲁比奥10日致电巴基斯坦陆军参谋长穆尼尔（Asim Munir）和印度外交部长苏杰生，敦促双方缓和紧张局势，并重建直接沟通渠道，以避免误判形势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据美联社报道，达尔在接受采访时表示，沙特阿拉伯和土耳其在促成这项协议中发挥了重要作用，而这一协议最初由特朗普在“真实社交”平台上宣布。路透社则报道称，达尔还表示，巴基斯坦和印度已同意达成一项“全面的”、而“不是部分的”停火协议，并补充说，大约三十多个国家参与了促成该协议的外交斡旋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴基斯坦外交部9日表示，沙特外交部长当日抵达巴基斯坦首都伊斯兰堡进行“正式访问”，其潜在使命是缓和该国与邻国印度之间的紧张关系。此前，伊朗也在印度和巴基斯坦之间展开了“穿梭外交”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这次停火表态前，印巴双方均有做出降级的表态。据《环球时报》报道，印度外交部和军方5月10日举行联合发布会。会上，印度武装部队在强调“所有敌对行动都得到了有效反击和相应的回应”的同时重申，印方不会升级冲突。印度外交部发言人也在会上表示，印度将以“负责任和慎重的方式”回应“巴基斯坦构成了挑衅并正在升级的行动”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，有报道说巴基斯坦正在考虑动用核武，但国防部长阿西夫对此予以否认。“国家指挥局没有召开，也没有安排（关于掌控核武器的国家指挥局的）任何会议。”阿西夫认为，在到达不得不使用核选项之前，局势会降温。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 10 May 2025 13:51:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746883831285_81zask_1746883831520.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30797978</guid></item><item><title>巴基斯坦全面恢复领空开放</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30797980</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间5月10日，总台记者获悉，巴基斯坦机场管理局宣布，&lt;strong&gt;巴全国领空已全面恢复开放，适用于所有类型航班。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天稍早时，印度外交秘书唐勇胜在记者会上宣布，印度同巴基斯坦达成停火协议。唐勇胜表示，巴基斯坦军事行动总指挥于10日15时35分致电印度军事行动总指挥。双方达成一致，自印度标准时间17时起，&lt;strong&gt;双方将停止陆、海、空一切交火和军事行动。&lt;/strong&gt;巴基斯坦副总理兼外长达尔当天也在社交媒体上说，巴基斯坦和印度同意立即停火。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 10 May 2025 13:36:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746884087463_hdS6sF_1746884087714.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30797980</guid></item><item><title>瑞士联邦主席凯勒-祖特尔、联邦副主席帕姆兰会见何立峰</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30797882</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间5月9日，瑞士联邦主席凯勒-祖特尔、联邦副主席帕姆兰在日内瓦会见国务院副总理何立峰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;何立峰向凯勒-祖特尔转达中国领导人的问候，并转交李强总理亲署信。何立峰表示，中瑞建交75年来，在两国领导人的战略引领下，两国关系日益成熟稳定，经济互补性持续增强，贸易投资成果丰硕。当前国际形势复杂严峻，中瑞应当加强沟通、凝聚共识，携手应对挑战，共同维护自由贸易和开放市场，同时尽快推动中瑞自贸协定升级谈判取得实质性进展，为实现全球和平稳定和经济发展繁荣作出贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凯勒-祖特尔表示，近年来瑞中两国高层交往密切。瑞方愿以瑞中建交75周年为契机，与中方共同办好瑞中文化和旅游年，积极开展各层级交往，深化多领域务实合作，推动瑞中关系迈上新台阶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;帕姆兰表示，瑞方支持多边主义和自由贸易，愿同中方加快推动自贸协定升级谈判，尽快达成更加全面、更具雄心的协定，使两国企业和人民更多获益，同时深化各领域经贸合作，维护全球产业链供应链稳定。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 10 May 2025 13:10:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746882200068_yAYD5W_1746882200298.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30797882</guid></item><item><title>印度外交秘书：印巴军方将于12日再次对话</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30797892</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2222675" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250510/558bc53c-0886-4035-8943-39818c3f010b.jpg" data-imageid="348139679"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;印度外交秘书唐勇胜（直播画面截图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间5月10日，印度外交秘书唐勇胜在新闻发布会上宣布，印巴两国军事行动总指挥&lt;strong&gt;将于12日再次进行对话。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐勇胜当天宣布，巴基斯坦军事行动总指挥于10日15时35分致电印度军事行动总指挥。双方达成一致，自印度标准时间17时起，&lt;strong&gt;双方将停止陆、海、空一切交火和军事行动。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天稍早时，巴基斯坦副总理兼外长达尔表示，巴基斯坦和印度已同意立即停火。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 10 May 2025 13:00:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746881976284_ADdmjS_1746881976561.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30797892</guid></item><item><title>中美经贸高层会谈将在午餐后继续</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30797825</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间5月10日，中美经贸高层会谈在瑞士日内瓦举行。玉渊谭天了解到，中美经贸高层会谈在午餐后继续。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 10 May 2025 12:47:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/focusNewsWwwBig.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30797825</guid></item><item><title>外交部定点帮扶的云南麻栗坡成功脱贫摘帽，华春莹出席致辞</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30797692</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746880035328_SCcz7M_1746880035564.png" alt="外交部定点帮扶的云南麻栗坡成功脱贫摘帽，华春莹出席致辞"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:12&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;外交部定点帮扶的云南麻栗坡成功脱贫摘帽，华春莹出席致辞&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;5月9日，由中国公共外交协会与云南省麻栗坡县委、县人民政府共同主办的第三届“老山国际春茶节”开幕式在麻栗坡举行。外交部副部长华春莹出席并致辞。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 10 May 2025 12:40:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746880035328_SCcz7M_1746880035564.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30797692</guid></item><item><title>梅花奖在上海｜朱洁静：穿越了人生暴风雨，舞台是最好良药</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30797517</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="666336" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/ff1dc6ebb4144c3e98a26a096f84a66b/hd/1746874093037_kzhtTC_1746874251130.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746874248417_eAMF7R_1746874248666.png" data-duration="01:03" data-verticalvideo="1" data-width="478" data-height="848"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p class="news_video_name"&gt;谈到冲刺梅花奖，朱洁静眼眶红了：抛下所有，交给舞台(01:03)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我不想说明天的演出是比赛。对我来说，这场演出是我给我自己的一个交代，我给我自己的一个拥抱，我给我自己的信心。”经历了一场大病和手术，5月11日，上海歌舞团荣典首席演员朱洁静将领衔主演舞剧《朱鹮》，登上第十届中国戏剧奖·梅花表演奖的竞演舞台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月10日，在登台前一天的媒体见面会上，朱洁静一身灰色休闲装亮相，脖颈颀长，宛如一只优雅纤细的朱鹮。她首次谈到与疾病斗争的心路历程，“人生遇到再难再大的风浪，当我再次站到舞台上，舞台会拯救每一个脆弱的时刻。我只想抛下所有，投身于舞台中。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2222354" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746874651226_2bwQPp_1746874688549.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348134924"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;朱洁静（中）重返舞台&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8个月几乎没有登台跳舞，朱洁静形容自己“经历了一场暴风雨”。其间无数次，她怀疑自己是否还能回到舞台，最终怀着极大的韧性，她选择与疾病和解，“这场病也许是老天给我的一份礼物，在我身体里，给我的舞台生涯增加了厚重的分量，是我艺术生命中的别样体验。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《朱鹮》中有一套新创动作，生动表现了朱鹮的形态，“环臂羽冠”就是其中之一。现场，朱洁静在搭档王佳俊配合下展示了 “环臂羽冠”：左臂环绕，左手在额前做出羽冠造型，右臂从背后绕过，手心反折扣在左腰，两臂手肘形成折角，“侧面看很像一个蓝牙标志。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2222355" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746874657705_J2atss_1746874702150.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348134925"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;朱洁静现场演示“环臂羽冠”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些高难度的动作成就了《朱鹮》独特的舞蹈语言，但对于还未完全恢复的朱洁静，曾经得心应手的动作变难了。膀子要掰开，有些动作会牵扯到手术伤口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;导演佟睿睿劝朱洁静量力而行，依据身体状况调整某些动作。但朱洁静想把最初的、原原本本的《朱鹮》呈现在舞台上。她决定一个动作都不删减。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我不想妥协。就算有些动作没法像之前那样轻而易举地做到，但我依然认为这种身体的疼痛对我的艺术生命也是一种修炼和滋养。”朱洁静说，“它会为我打下独特的印记。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《朱鹮》的创作灵感源自2010年上海世博会日本馆中拯救朱鹮的故事。这部舞剧通过古代、近代、现代三幕叙事，展现朱鹮从繁盛到濒危再到重生的命运起伏，是一部关于人类与自然关系的史诗。首演至今，《朱鹮》已走进全国90个剧场，两次受邀赴香港特别行政区演出，四次出访日本，巡演场次超过135场，2021年登上春晚舞台，2018年登上美国林肯艺术中心受到热烈赞誉。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2222381" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746875098424_51Pkt3_1746875195738.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348134926"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《朱鹮》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“《朱鹮》像是我的女儿，像是我的爱人。它滋养了我的所有。哪怕有一天我不在舞台上跳《朱鹮》了，它也根植在我的心里。”从2014年首演至今，“鹮仙”朱洁静已伴随《朱鹮》走过十余年。从创排初期采风观察朱鹮、提炼舞蹈动作，到在舞台上将灵魂注入舞蹈，成就观众喜爱的“鹮仙”，朱洁静早已将《朱鹮》看作生命中的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每个演员都希望能有一部“代表作”，提到这部作品或角色，观众就自然而然地想起这个演员。对于朱洁静而言，《朱鹮》就是她的代表作。与《朱鹮》相伴10年，如今她可以笃定地相信，朱鹮就在自己身体里，“在舞台上跳《朱鹮》时。我已经不是在跳舞，而是与朱鹮融为一体。我觉得这可能就是自己生而为舞蹈演员的意义。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“朱洁静身上有一种和朱鹮很像的气质，她有很多脆弱敏感，又有很多坚韧和蜕变，这是大家没有看到的部分。”王佳俊觉得朱洁静天生就是朱鹮。王佳俊是朱洁静十几年的搭档，与她一起合作了《朱鹮》《永不消逝的电波》等多部脍炙人口的舞剧。在这些年中，他见证过朱洁静的很多艰难时刻。曾经朱洁静膝盖骨折，连医生都劝她放弃跳舞，但朱洁静还是通过努力，又站回了舞台上，这一次也是如此。“她在舞台上的每一次蜕变都像是跨越了一座大山，她不知道她身上的正能量正在影响身边的人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在演出前的时刻，王佳俊叮嘱老搭档，“在舞台上只要听着音乐，随着自己的心去跳舞。你的老舞伴在你的背后，观众都在等着你。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了“竞梅”的这台演出，5月9日朱洁静和团队做了一次演出前联排。当走进练功房，上海歌舞团的团员们都来和她打招呼，说“朱姐好想你”。那个时刻，朱洁静突然意识到，自己“真的没有办法离开舞蹈，离开这个大家庭”。她在联排，上海歌舞团的年轻演员就在旁边观摩学习，这让她觉得，这场“竞梅”演出不是一个人的比赛，而是舞剧在梅花奖舞台上和其他剧种的交流碰撞，是他们这些舞蹈人的努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我要以最真实的自己去面对梅花奖的舞台。”朱洁静觉得，每位艺术家在生命中都会遇到挑战，能越过这些困难在舞台上展示最好的自己，就是艺术最棒的时刻，“不去管这生病的8个月，就记住舞台上美妙的2小时，我要尽情把身体交给舞台。感谢梅花奖，它给了我回来的极大勇气。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朱洁静选择再次接受挑战。当在练功房再次展开双臂的那个时刻，她觉得，自己好像又活过来了。舞台仿佛一剂良药，治愈了所有。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 10 May 2025 12:39:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746875310904_CMacCW_1746875311119.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30797517</guid></item><item><title>六组数据，感受中国外贸韧性</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30797746</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 10 May 2025 12:36:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30797746</guid></item><item><title>一季度货币政策执行报告折射中国经济运行亮点，释放“向上向优”积极信号</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30797739</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="content_area" id="content_area"&gt;
                    
                        &lt;p&gt;&lt;span id="flash_0"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;央视网消息：&lt;/strong&gt;5月9日，中国人民银行发布2025年一季度中国货币政策执行报告。报告显示，一季度货币政策逆周期调节效果明显，人民币汇率在合理均衡水平上保持基本稳定。 &lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家表示，从一季度货币政策报告可以看出具体政策操作进一步优化，比如调整中期借贷便利（MLF）中标方式、优化两项资本市场支持工具，将支农再贷款和支小再贷款合并为支农支小再贷款等。&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p3.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/05/10/2025051018144989048.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;招联首席研究员董希淼表示，在各项货币政策支持下，货币信贷合理增长，社会综合融资成本稳步下行，信贷结构进一步优化，持续多年、多次降准降息的累积效应不断显现，社会融资环境总体处于较为宽松状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span id="flash_1"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一季度货币政策执行报告解读：加大支持实体经济力度 支持扩大消费&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家表示，一季度货币政策执行报告中，新的政策信号不断释放，包括进一步加大支持实体经济力度、支持扩大消费等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在进一步加大支持实体经济力度方面，报告释放出积极的信号，货币政策持续保持适度宽松力度。在支持扩大消费方面，报告对此进行了专题论述，5000亿元服务消费与养老再贷款也于9日正式推出。市场预计，未来服务领域的消费潜力有望进一步激发释放。&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p5.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/05/10/2025051018145548246.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家表示，美国关税政策对全球经济金融秩序带来明显冲击，报告多次提及“关税政策”，显示政策层面对此高度关注。&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p5.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/05/10/2025051018150256115.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;董希淼表示，宏观政策已在积极应对、重点发力，稳定外贸也将成为未来政策支持的一个重要方向。前段时间央行出台一揽子政策，非常及时，在遭受外部冲击的关键时点稳住市场、稳住预期，体现了货币政策的积极作为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span id="flash_2"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一季度货币政策执行报告解读：我国政府债务扩张有相应资产支撑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一季度货币政策执行报告从政府部门资产负债表的角度对比了中美日三国政府债务情况。专家表示，通过报告数据可以看出，我国政府债务扩张有相应的资产支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我国广义政府总资产相当于GDP的166%，总负债相当于GDP的75%，净资产约占GDP的91%，且资产主要为具有较好增长性的国有企业股权。&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p5.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/05/10/2025051018150990626.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;董希淼称：“我国政府债务扩张有相应的资产支撑，这对于加强民生保障、完善收入分配、推动经济转型和动态平衡都有重要意义。”&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p4.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/05/10/2025051018151758167.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年以来，我国财政支持力度明显加大，地方新增专项债发行提速，一季度累计发行量近1万亿元，有效拉动了投资增长，提振了信心。&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p4.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/05/10/2025051018152435231.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家表示，积极的财政政策下阶段关键是要进一步调整支出结构，更多向有消费效应的领域倾斜，加大养老、育幼、医疗等服务消费投资力度。同时要强化基础保障，加大对农村老年人口、低保人员等重点人群保障力度，进一步发挥有体量的消费领域带动作用，更好满足群众大宗消费更新换代的高品质需求。&lt;/p&gt;
                    
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 10 May 2025 12:36:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30797739</guid></item><item><title>印度证实印巴已同意停火</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30797713</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2222563" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250510/88524e1e-61a9-4210-84d9-03c2808ede86.jpg" data-imageid="348137128"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;印度外交秘书唐勇胜（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间5月10日，印度外交秘书唐勇胜证实，印巴已同意停火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐勇胜表示，巴基斯坦军事行动总指挥于10日15时35分致电印度军事行动总指挥。双方达成一致，自印度标准时间17时起，双方将停止陆、海、空一切交火和军事行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天稍早时，巴基斯坦副总理兼外长达尔表示，巴基斯坦和印度已同意立即停火。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 10 May 2025 12:36:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746880407708_jjEpWK_1746880408002.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30797713</guid></item><item><title>以更优服务繁荣文旅市场</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30797730</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="app"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 10 May 2025 12:36:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30797730</guid></item><item><title>习近平结束对俄罗斯国事访问并出席纪念苏联伟大卫国战争胜利80周年庆典回到北京</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30797715</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;新华社快讯：5月10日晚，国家主席习近平在圆满结束对俄罗斯国事访问并出席纪念苏联伟大卫国战争胜利80周年庆典后回到北京。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 10 May 2025 12:32:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/focusNewsWwwBig.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30797715</guid></item><item><title>巴基斯坦外长：巴基斯坦和印度同意立即停火</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30797609</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746879807679_2ztNyX_1746879810750.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348136666"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;巴基斯坦副总理兼外长达尔。央视新闻 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴基斯坦副总理兼外长达尔10日在社交媒体上说，巴基斯坦和印度同意立即停火。据印度消息人士透露，印方将就印巴停火作出回应。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 10 May 2025 12:15:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746880968414_rj4x64_1746880968620.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30797609</guid></item><item><title>祝贺！苏翊鸣成功解锁“2160”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30797563</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="666345" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/7fc557dad7cc458d8bbae1965f634d7e/hd/1746878357013_TkiJzY_1746878381404.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746878380071_G5bKAd_1746878380232.png" data-duration="00:28" data-verticalvideo="1" data-width="478" data-height="848"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;北京时间10日，中国单板滑雪运动员苏翊鸣在美国猛犸山的红牛训练营中首次成功完成2160（空中转体六周）的高难度动作，正式加入“2160俱乐部”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“2160”指运动员在空中完成六周（2160度）转体的单板滑雪动作，需在极短时间内实现更快的转速与精准的落地控制，目前能完成该动作的全球仅有几人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苏翊鸣在2022年北京冬奥会凭借1800动作夺冠，这是当时的顶级难度。不过之后，单板滑雪的转体难度迅速提升。日本选手荻原大翔在同年完成首个背向2160抓板动作，意大利选手扬·马泰奥利则在2024年12月的国际雪联世界杯中成为首位在大赛正赛落地2160的选手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2024年底，苏翊鸣已在训练中多次挑战2160动作。尽管目前他尚未在正式比赛中完成这一动作，但此次训练营的突破标志着他在技术难度上的重大提升。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2222491" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250510/21d35375-fe14-42ea-83e5-73de3685e5e4.jpg" data-imageid="348135301"&gt;&lt;p&gt;苏翊鸣更新社交媒体写道：“2160送给21岁的自己，脚踏实地，不忘初心，朝着梦想的方向努力前进！”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 10 May 2025 12:03:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746878497948_J3P8Je_1746878498105.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30797563</guid></item><item><title>乌外长：乌方准备无条件停火至少30天</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30797549</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2222444" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250510/f0d7de8f-e7a1-48a6-912f-607033db4f5c.jpg" data-imageid="348135247"&gt;&lt;p&gt;当地时间5月10日，乌克兰外交部长瑟比加表示，德国总理默茨、法国总统马克龙、波兰总理图斯克和英国首相斯塔默在基辅结束与乌总统泽连斯基的会议后，与美国总统特朗普进行了电话交谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑟比加表示，乌克兰和所有盟友&lt;strong&gt;准备好从12日开始在陆地、空中和海上实现至少30天的完全无条件停火。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑟比加称，如果俄罗斯同意并能够有效进行停火监督，持久停火和建立信任措施可以为和平谈判铺平道路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;俄总统新闻秘书：乌克兰一直在回避谈判&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间5月10日，总台记者获悉，俄罗斯总统新闻秘书佩斯科夫日前在接受美国媒体采访时指出，&lt;strong&gt;乌克兰一直在回避谈判。&lt;/strong&gt;佩斯科夫表示，当前前线局势出现新变化，俄军正在各战线稳步推进。他指出，&lt;strong&gt;如果讨论停火，也需要同步解决美欧国家持续向乌克兰输送武器的问题。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对美媒记者提问是否要求西方停止军援，佩斯科夫回应称，若西方继续提供武器，乌克兰将实施新一轮动员，向前线增派兵力，并利用停火间隙训练新兵，使现有部队获得休整。佩斯科夫指出，&lt;strong&gt;普京总统始终致力于通过外交渠道解决问题。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 10 May 2025 11:37:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746876823847_SnG4Jp_1746876824005.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30797549</guid></item><item><title>竞彩湃｜德甲欧冠资格竞争白热化，伯恩茅斯主场迎恶战</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30797391</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2222108" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746867796241_5f2as1_1746867925826.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348133859"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;不来梅上轮战平柏林联合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周六006    德甲    云达不来梅VS莱比锡红牛    &lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;2025-05-10 21:30&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;竞彩SP数据&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;         2.12    3.78    2.54 &lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;-1    4.18    4.15    1.54&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不来梅上轮联赛客场2比2战平柏林联合，迎来2连平，近5场比赛3胜2平，仅仅丢3球，目前排名联赛第8位，落后欧战区3分，仍然可以冲击欧战资格。球队近5个联赛主场2胜1平2负。除了中卫维尔科维奇出战成疑外，不来梅可以派出最强阵容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;莱比锡红牛上轮联赛主场3比3绝平拜仁，近5场比赛2胜2平1负，目前排名联赛第6位，将将处于欧战区分界线上，但距离欧冠区也仅仅只差2分。球队近5个联赛客场1胜2平2负。左后卫劳姆、中场坎普停赛，主力门将古拉奇复出，亨里希斯、施拉格继续伤停，主力中卫奥尔班出战成疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两队近5次交手，不来梅2平3负，赛季首回合不来梅客场2比4不敌莱比锡红牛。本场比赛初始给出不来梅在数据上逐渐占优，看似对于莱比锡红牛并不信任，而且糟糕的客场战绩和防守也拖累他们冲击欧冠资格，但事实上不来梅的战意依然存在疑问，而红牛近期比赛中的韧劲肉眼可见。本场比赛看不来梅让负&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2222109" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746867887354_JseMN6_1746867947804.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348133860"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;弗赖堡上轮战平勒沃库森，送拜仁提前夺冠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周六007    德甲    基尔VS弗赖堡    2025-05-10 21:30&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;竞彩SP数据&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;         3.22    3.80    1.80&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;+1   1.78     3.80    3.30&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基尔上轮联赛客场3比1击败奥格斯堡，迎来2连胜，近5场比赛2胜2平1负，目前排名联赛倒数第2位，落后保级附加赛区1分。球队近5个联赛主场1胜1平3负。主力中场伦贝格停赛，中卫科门达伤停。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;弗赖堡上轮联赛主场2比2战平勒沃库森，近5场比赛3胜1平1负，目前排名联赛第4位，在欧冠资格竞争中占据主动。球队近5个联赛客场3胜2平。主力门将阿图博鲁和前锋阿达穆复出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两队近2次交手，基尔1胜1负，其中赛季首回合基尔客场2比3不敌弗赖堡。从近期的防守来看，基尔或许很难对弗赖堡构成太大的威胁，弗赖堡客场相对稳定，很可能一战将基尔打回德乙。本场比赛看基尔负&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2222110" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746867914534_X6jEjc_1746867990461.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348133861"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;伯恩茅斯赛前训练。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周六018    英超    伯恩茅斯VS阿斯顿维拉    2025-05-11 00:30&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;竞彩SP数据&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;        2.32    3.46    2.45&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;-1    4.85    4.30    1.45&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯恩茅斯上轮客场2比1击败阿森纳，近5轮联赛2胜3平保持不败，表现出不俗的稳定性。球队目前排名联赛第8位，争取欧战资格机会不大，近5个联赛主场1胜1平3负。前锋瓦塔拉、西尼斯特拉、乌纳尔和中场克里斯蒂伤停，边锋塞门约复出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿斯顿维拉上轮联赛主场1比0小胜富勒姆，近7场联赛6胜1负，仅仅客场不敌曼城。球队目前排名第7位，但仅仅落后切尔西3分，仍有机会冲击欧冠资格。球队近5个联赛客场3胜2负。拉什福德伤停，中场核心蒂勒曼斯出战成疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两队近5次交手，伯恩茅斯1胜2平2负，本赛季首回合伯恩茅斯客场1比1战平阿斯顿维拉。本场比赛初始给出伯恩茅斯数据上略占优势，球队近期战平曼联，拿下阿森纳，再加上主场对阵维拉10年不败，热度并不低。对于维拉来说接下来要对阵热刺和曼联两支重心已在欧联决赛的球队，因此这场比赛首先不容有失。考虑到实力上的差距，支持维拉拿分。本场比赛看伯恩茅斯让负&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 10 May 2025 10:37:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746868142132_xB42e6_1746868142369.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30797391</guid></item><item><title>巴称巴控克什米尔地区11人在印方夜间炮击中身亡</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30797435</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间10日，巴控克什米尔地区新闻部长表示，过去一夜，印度军队在克什米尔印巴实控线沿线地区发动炮击，造成至少11名平民死亡，56人受伤，其中包括9名儿童。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前印度方面对此暂无回应。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 10 May 2025 10:21:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746871156542_zScKZj_1746871156777.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30797435</guid></item><item><title>综艺还有怎样的新可能？挖掘小众文化领域</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30797054</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;近年的综艺始终探讨贴近生活的种种议题，并集中为观众提供了关于爱情、婚姻、职场等诸多能够引发强烈共鸣的内容，希望在实用价值与情绪价值两个方面为观众提供思考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综艺还有怎样的新可能？近日，“酷酷综·酷Friends 2025媒体私享会”举办，优酷综艺工作室核心主创介绍了未来的内容企划，并发布了2025阿里大文娱综艺片单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中有综N代《麻花特开心2》《盒子里的猫2》《说唱梦工厂2》《这就是街舞7》《无线超越班3》，也有《登陆非洲计划》《喜剧之战》《四好之家》这类全新综艺IP，还有《风驰赛车手》《我赞红人》《我是隐藏者》这类小众文化综艺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“音综、喜综、恋综三个主要的发力方向。”优酷副总裁沈严说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;音综类的新综艺有《你要开麦吗？》《OST原声世界》《破茧歌王》《说唱梦工厂2》四档音综和一档厨艺竞技综艺《炙热游戏：百厨大战》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，《你要开麦吗？》的选手需要直面无修音的挑战，以满足观众对于“原汁原味”的探索欲望；《破茧歌王》将选秀与生存游戏相结合；《OST原声世界》将剧情故事、歌曲创作、新人培养整合在一起。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2221354" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746707052000_MnjW7H_1746858421055.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348129196"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《OST原声世界》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜综类别中有《喜剧之战》和《四好之家》，前者侧重于喜剧竞演，后者由《火星情报局》原班人马打造，定位为喜剧类年番综艺。为观众提供电子榨菜，《抖包袱大会2025》《绷不住了啦春日特辑》《楼层生存指南》《武所不能的一家》四档综艺也将上线。这些节目既有团综，也有家庭喜剧、喜剧短片等形式，节目类型多元。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2221356" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746707052000_7sXT82_1746858444836.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348129197"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《喜剧之战》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;恋综集中在情感研习社，共有《偏爱之恋》《奔向热恋岛》《爱有千百种》三档恋综和一档情感综艺《友间合租屋》。这些综艺分别探讨了恋人、夫妻和朋友之间的感情变化，比较特别的是一部《偏爱之恋》，这个作品尝试通过比生活更极致的生存考验来探讨情感的变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了三个主力赛道，2025年的新综艺也在小众文化领域发力，发现内容增量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《风驰赛车手》以赛车文化为切口，引领赛车文化潮流；《我赞红人》集结各种平台的头部博主，聚焦Z世代创意表达；《这！就是街舞7》将首次走出国门，开启亚洲巡回赛……&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2221359" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746705278000_WNaAix_1746858476156.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348129195"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《风驰赛车手》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;疗愈游乐园品类中的《风犬下西洋》《盲盒旅行局2海岛季》《请给我五星好评》《跟我走吧2》《一起烧烤吧》《神奇的朋友》《所有目的地》等综艺则试图通过旅游，纾解观众在生活与工作中的精神内耗。其中，《风犬下西洋》旨在打造标杆级男性群像综艺，用最热血感的镜头记录一场关于自我和世界的探索。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2221362" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746707052000_PC6YDA_1746858518158.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348129198"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《风犬下西洋》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;演技训练营品类中，既有老牌综N代《无限超越班3》，也有《荒野训练营》《习武吧少年》《江南·十二场欢聚》《酷剧有回应》等全新演技综艺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;片单中的很多综艺也都通过深厚的文化历史底蕴，与观众进行情绪碰撞。比如《风犬下西洋》以航海历史传递家国情怀，《登陆非洲计划》跨文化纪实引发共情，《所有目的地》《江南·十二场欢聚》等轻量互动实验，旨在探索综艺与旅行、历史、教育、文化等方面的结合可能。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 10 May 2025 08:55:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746867301394_CwGATM_1746867301636.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30797054</guid></item><item><title>成就彼此，照亮世界：“中欧建交50周年论坛”在沪成功举行</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30797141</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;5月9日，时值中国和欧盟建交50周年之际，“中欧建交50周年论坛”在中欧国际工商学院上海校区成功举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与会代表等齐聚一堂，共同回顾中国和欧盟半个世纪携手同行的合作历程，探讨中欧如何在全球贸易、投资、创新、数字化转型和气候行动等关键领域和方面展开合作，从而更好地构建未来五十年的友好合作关系。此次论坛由中欧国际工商学院主办，并得到了欧盟驻华代表团的支持。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746864630141_M4xhX7_1746864654189.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348130010"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;“中欧建交50周年论坛”现场，来自中国和欧盟的官员、驻华外交使团、商界领袖、学者、欧盟及欧盟成员国在华商会等参加了此次论坛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1975年，中国与欧洲经济共同体（欧盟前身）正式建立外交关系，这成为全球外交史上的重要里程碑，也标志着中国对外开放迈出关键一步。半个世纪以来，中欧关系逐渐成为国际关系的基石，对世界政治、安全、贸易、投资、技术创新和环境产生了深远影响。作为中国唯一一所由中国政府和欧盟合作创办的国际化商学院 ，中欧国际工商学院是中欧成功合作的典范，也是中欧合作造福世界的例证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在题为“挑战和机遇：十字路口的欧洲与中国”的主旨演讲中，欧洲理事会前主席、比利时前首相、中欧国际工商学院特聘教授夏尔·米歇尔（Charles Michel）表示，当前世界正处于一个关键十字路口，面临着贸易保护主义、大数据与人工智能带来的机遇与风险、国家主权与安全等诸多挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;米歇尔表示，欧盟的战略自主是唯一前进道路，也是必然出路。欧盟“多元一体”的格言与中国“和而不同”的理念使双方互为理想的合作伙伴，在应对气候变化、促进经济发展、维护世界和平与安全以及帮助发展中国家等关键领域，双方具有巨大的合作潜力。双方应以负责任的态度，秉持尊重、透明和真诚的原则管控双方的分歧与差异，以增进相互理解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国商务部原部长陈德铭发表了题为“中欧战略合作行稳致远”的演讲。他表示，50年来，中欧已成为内生互补、互利共赢的合作伙伴。双方相互尊重，坚持基于规则的多边主义，为中欧关系持续健康稳定发展注入新动力。然而，当今世界充满了不确定性，如全球化治理严重缺失，美国单边主义和关税政策重挫全球经济秩序，愈演愈烈的地缘政治和局部战争等。他呼吁，中国与欧洲共同位于亚欧大陆之上，理应团结携手，肩负起历史责任，决不能让人类文明和二战以来的成果倒退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海交通大学校长、中国科学院院士、中欧国际工商学院理事长丁奎岭教授代表上海交通大学和中欧国际工商学院，对与会嘉宾表示欢迎和感谢。他以化学反应来形象比喻中欧关系：两个原子保持稳定关系的核心有两点，第一是彼此的距离要短（键长短），第二是要能互补共享（电子配对），中欧的合作也是如此。首先要常来常往，缩短人和人、国家和国家的物理距离和情感距离；第二要优势互补，成果共享，深化在教育科技人才各要素间比较优势上的互惠共赢模式。大家共同努力推动中欧关系向好、向前发展，为世界提供更多稳定性和确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲管理发展基金会（EFMD）全球总裁、中欧副理事长埃里克·科尼埃尔（Eric Cornuel）回顾中欧合作历程后指出，中欧双边贸易从1975年的初步探索到如今的全面深入，不仅是由于经济互补性，更是基于共同价值观、对国际规则的坚守与开放包容的秉持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟驻华大使庹尧诲（Jorge Toledo）在致辞中对中欧国际工商学院及中欧关系给予了高度评价。他表示，回顾中欧建交50年的关键节点，中国实现了高速增长，欧盟则历经多次变革，目前，欧盟是最大的单一市场之一，也是中国最大的贸易伙伴之一，双方在气候变化等领域合作紧密。中欧公平互惠的精诚合作，对当前动荡不安的世界至关重要。最后，他呼吁双方在全球稳定与繁荣事业中携手共进，将双边关系推向新高度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中欧国际工商学院院长汪泓教授指出，“致力中欧交流”是学院重要使命之一。学院在中国与欧洲的经贸对话、人文交流、智库建设等方面，发挥了关键桥梁作用。学院成功打造了一个“世界会客厅”，通过促进国际来访增进互信合作；学院不断提升国际化办学水平，增进教育与人文交流；学院持续传播中国智慧，打造国际化智库，并通过 “欧洲论坛”搭建政商学界高端对话平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中欧国际工商学院欧方院长杜道明（Dominique Turpin）教授在致辞中回顾并展望了中欧关系的过去和未来，指出学院是中欧合作的一大硕果。他强调，在当今复杂的全球形势下，保持乐观是大家的共同责任。他指出，“相互尊重”“妥协精神”“开放态度”“沟通交流”与“信任构建”，这些因素对中欧在逆境中把握机遇、共创未来至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;论坛还举行了两场圆桌讨论，与会嘉宾就中欧在能源、经贸、投资、绿色发展等议题进行了深入探讨。嘉宾们一致认为，中欧应坚持公平竞争和可持续发展原则，深化产学研合作，共同构建新型国际商业合作模式，为世界经济稳定发展注入新动力。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 10 May 2025 08:52:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746864712687_YAyKAx_1746864712829.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30797141</guid></item><item><title>中美经贸高层会谈在瑞士日内瓦开始举行</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30797289</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间10日上午，中美经贸高层会谈在瑞士日内瓦开始举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中共中央政治局委员、国务院副总理何立峰作为中美经贸中方牵头人，当天与美方牵头人、美国财长贝森特举行会谈。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 10 May 2025 08:43:20 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746866980186_ZRBjRd_1746866980375.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30797289</guid></item><item><title>在巴华人亲历空袭：没想到印度能对拉合尔下手，现在想带妻女撤离都难</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30797130</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746863205410_mYEpXH_1746863205661.png" alt="在巴华人亲历空袭：没想到印度能对拉合尔下手，现在想带妻女撤离都难"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;02:07&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;在巴华人亲历空袭：没想到印度能对拉合尔下手，现在想带妻女撤离都难&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;印巴紧张局势持续升级。5月8日，巴基斯坦东部城市拉合尔发生多起爆炸。拉合尔距印度边境约20公里。就此，澎湃新闻记者联系到了居住在拉合尔的刘先生。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 10 May 2025 08:38:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746863205410_mYEpXH_1746863205661.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30797130</guid></item><item><title>印巴开始互袭军事目标，专家：冲突“螺旋式升级”后果或不可控</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30797105</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;印度动用导弹打击巴基斯坦多个空军基地，作为回应，巴基斯坦正式启动代号为“铜墙铁壁”的军事行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻10日报道，巴基斯坦的军事行动针对印度境内多个目标展开，打击范围覆盖印度全国多个区域。巴基斯坦称，首轮行动已经打击了印度旁遮普邦的一处导弹储存设施。此外，巴还对印度发动网络攻击，致使印度约70%电网瘫痪。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746861456350_sKRf7P_1746861479424.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348129728"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年5月9日，印度昌迪加尔，因印巴局势紧张，昌迪加尔地区发生城市停电，开色广场购物中心陷入黑暗。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间10日，印度外交部和军方举行联合发布会。印度军方表示，巴基斯坦军队持续在印度西部边境地区采取军事行动，印度多个空军基地及陆军医院遭到破坏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度从最初选择非军事目标到打击重要军事目标，军事行动显然升级，有分析指出，这标志着两国对抗“最急剧的升级”，“印巴正快速接近战争状态”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;复旦大学国际问题研究院副院长、研究员林民旺向澎湃新闻（www.thepaer.cn）表示，现在印巴爆发大规模军事冲突或战争的风险的确是增加了，但现在还不好判断会增加到什么样的维度，还要继续观察。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在印巴局势升级后，中国外交部回应表示，中方密切关注当前印巴局势，对事态升级深感担忧。我们强烈呼吁印巴双方以和平稳定大局为重，保持冷静克制，回到以和平方式政治解决轨道，避免采取使紧张局势进一步升级的行动。这符合印巴两国的根本利益，有利于地区的和平稳定，也是国际社会的普遍期待。中方愿继续为此发挥建设性作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据美国国务院的一份简报，美国国务卿鲁比奥9日与巴基斯坦陆军总司令阿西姆·穆尼尔（Asim Munir）进行了交谈，并提出由美国对局势进行调解。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746861579926_6MtAwd_1746861591291.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348129733"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年5月10日，巴基斯坦拉瓦尔品第，巴基斯坦安全部队在努尔·汗空军基地外出没。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;印巴互袭对方重要军事目标&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月7日印度袭击巴境内目标后双方爆发了空战，但局势没有迅速升级，5月8日和9日，双方主要动用小型无人机、火炮和反坦克导弹进行互袭，但从5月10日起，双方军事行动的规模出现“最急剧的升级”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴基斯坦军方发言人当地时间10日说，印度向巴基斯坦的三个空军基地发射了空对地导弹，袭击了位于伊斯兰堡附近拉瓦尔品第市的努尔·汗（Noor Khan）空军基地。此外，巴穆里德基地（Murid）和绍尔科特基地（Shorkot）均遭到印度的打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据公开资料，上述三个基地均是巴空军的重要军事基地，平时部署了多种类型的战机，比如努尔·汗（Noor Khan）空军基地部署了C-130运输机、伊尔-78空中加油机等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻报道，印度政府消息人士称，印度袭击了巴基斯坦的三个空军基地和部分哨所，在袭击中使用了空对地导弹和无人机。巴基斯坦在袭击中损失了大量空中力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴基斯坦军方则称，巴基斯坦防空部队拦截了大部分导弹。巴基斯坦机场管理局宣布，自当地时间5月10日凌晨3时15分至中午12时，巴基斯坦领空将禁止所有类型的航班起降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴基斯坦随后称，为回应印度方面持续不断的挑衅行为，正式启动代号为“铜墙铁壁”的军事行动，据悉，此次行动针对印度境内多个目标展开，打击范围覆盖印度全国多个区域。巴基斯坦称，首轮行动已经打击了印度旁遮普邦的一处导弹储存设施。印方消息人士称，10日凌晨巴基斯坦在印控克什米尔地区发动炮击，造成5人死亡，其中一人被证实是印度政府高级官员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴基斯坦空军也对印度空军基地发动了袭击。巴基斯坦军方消息人士称，巴基斯坦空军战斗机正在对印度古吉拉特邦、安巴拉以及贾朗达尔等多地的空军基地发动空袭。巴基斯坦战斗机进入印度领空。据称，印度德里地区正式列入打击目标。巴基斯坦媒体发文称，巴无人机飞越德里上空。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，巴基斯坦媒体援引消息人士的话称，巴基斯坦空军出动JF-17“雷电”战斗机在印度旁遮普邦阿丹普尔（Adampur）地区使用高超音速导弹精准摧毁印度部署的S-400防空系统。据悉，S-400防空系统为印度重要战略防御资产，单套价值约15亿美元。印度武装部队曾在5月8日对巴基斯坦多个地点的防空系统发动袭击，巴基斯坦称击落多架印度无人机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于巴方关于印度S-400防空导弹系统被摧毁的说法，印军方发言人称，印度明确予以否认，此类消息均为假消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;军事专家韩东介绍说，从现有的信息看，巴基斯坦军队在军事行动中动用远程火箭炮、自行火炮和空射远程导弹等武器，对印度空军基地、防空阵地、部分陆军旅部等重要军事目标进行打击。“可见，巴基斯坦军队前期进行了大量军事准备，对计划袭击的目标进行了侦察，一旦印度军队扩大行动，随即进行反击。”韩东表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴基斯坦除了使用硬杀伤武器袭击印度目标，在行动中还发动了网络战。巴基斯坦军方消息人士称，在该国发起的“铜墙铁壁”军事行动中，巴对印度发动网络攻击，致使印度约70%电网瘫痪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度外交部发言人表示，网上一些关于印度军事设施和电力系统被摧毁的说法是错误的、荒谬的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国广播公司（BBC）刊文称，在印控克什米尔的 Udhampur 和旁遮普邦的 Pathankot 传出了爆炸声，爆炸具体地点尚未确认，但这两个地方都有巴基斯坦所称的军事打击目标。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746861521751_mxG8Kf_1746861541329.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348129732"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年5月10日，印度阿姆利则，一架被拦截的无人机旁散落着其携带的爆炸物。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“这场危机已经达到了令人震惊的程度”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在林民旺看来，双方袭击规模扩大，印巴紧张局势显著升级。“以往很多战争都是这样爆发的：一开始军事行动都是有限的，目标选择、战术行动等都是有限的，但打击完后对方并不接受你的说法，印度说我打击的目标是‘恐怖分子’，但是巴基斯坦不接受，说打击的是民用设施，而且印度的举动对巴基斯坦来说是对主权的侵犯，如果冲突螺旋式升级，那最后结果就和当初预计的不一样了。”林民旺说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;军事专家向澎湃新闻分析认为，在5月7日的空战中的损失让印度军方“很没有面子”，这是5月10日扩大军事行动的重要原因。虽然印度军方没有承认7日空战中损失了“阵风”等多架战机，但也没有出面否认。“残骸照片、巴基斯坦公布的空战细节以及法国相对权威的信息，都指向一个信息——7日的空战，巴基斯坦是获胜一方。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美国有线电视新闻网（CNN）当地时间5月7日报道，一名法国高级情报官员透露，法国方面确认印度空军的一架“阵风”战斗机被巴基斯坦方面击落。这是阵风战斗机首次在战斗中损失。巴基斯坦方面在当天早些时候表示，为了报复印度发动的袭击，巴基斯坦击落了5架印度空军战斗机，其中包括3架“阵风”战斗机、一架苏-30MKI和一架米格-29。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林民旺则认为，印度扩大军事行动未必是报复5月7日的空战损失。“在局势相互的拉扯中，印度没有遵守最初的计划（不打击军事目标），印度军事行动的权限下放得比较低，一些基层的军官未必能贯彻更高战略思想。”林民旺说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印巴双方从最初的小规模空袭和空战，升级到如今互相袭击对方重要军事目标并展开网络战，双方不断升级的冲突已经达到了“令人震惊的程度”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;CNN报道称，驻华盛顿的南亚分析师迈克尔·库格尔曼（Michael Kugelman）表示，这场危机已经达到了令人震惊的程度，“每一轮针锋相对的打击都会使印度和巴基斯坦在升级阶梯上更进一步，但双方似乎都不愿意宣布胜利并收工。“……这里的升级动态非常令人担忧。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为两个曾爆发三次大规模战争且拥有庞大常规武装力量和上百枚核武器的国家，印巴局势升级引发外界的高度关注和担忧。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746861625531_8hYbER_1746861638613.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348129734"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年5月7日，印控克什米尔，印度士兵在斯利那加时钟塔（Ghanta Ghar）附近巡逻。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月10日，巴基斯坦副总理兼外长达尔表示，鉴于近期地区紧张局势升级，该国武装部队已保持高度戒备并做好充分准备。巴基斯坦绝不能冒任何风险，近期军事回应是自卫措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;达尔称，国际社会现在必须发挥作用，让印度认识到其错误的严重性。达尔谴责印度过去48小时的行为，称印度对巴基斯坦领土发动导弹和无人机袭击，这种侵略行径不可接受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度军方表示，印度武装部队始终处于高度战备状态，所有敌对行动都得到了有效反击和相应的回应。印度武装部队重申，印方不会升级冲突。巴基斯坦的行动构成了挑衅并正在升级，印度将以负责任和慎重的方式作出回应。关于上述表态，巴方目前未做回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间8日，印度总理莫迪首次就紧张局势发表讲话。莫迪在举行部长级高层会议时就印巴近期局势发表讲话，重申了印度政府对确保国家安全、作战准备和公民安全的承诺，敦促各部门“持续保持警惕”并保持“清晰的沟通”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国、美国和沙特等国都在密切关注局势发展。根据美国国务院的一份简报，美国国务卿鲁比奥9日与巴基斯坦陆军总司令阿西姆·穆尼尔（Asim Munir）进行了交谈，并提出由美国进行调解。简报称，鲁比奥继续敦促双方找到缓和局势的方法，开展建设性的谈判，以避免未来的冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据CNN，巴基斯坦外交部9日表示，沙特外交部长周五抵达巴基斯坦首都伊斯兰堡进行“正式访问”，其潜在使命是缓和该国与邻国印度之间的紧张关系。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 10 May 2025 08:35:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746861659868_cEbGm1_1746861660040.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30797105</guid></item><item><title>习近平圆满结束对俄罗斯国事访问并出席纪念苏联伟大卫国战争胜利80周年庆典</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30797246</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间5月10日上午，国家主席习近平结束对俄罗斯国事访问并出席纪念苏联伟大卫国战争胜利80周年庆典返回北京。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;离开莫斯科时，俄罗斯副总理切尔内申科等政府高级官员到机场送行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄方在机场为习近平举行欢送仪式。军乐团奏中俄两国国歌。习近平检阅仪仗队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平乘坐的专机起飞后，俄罗斯空军战机升空护航。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前往机场途中，当地民众以及中资企业和留学生代表在道路两旁挥舞中俄两国国旗，热烈祝贺习近平访问俄罗斯取得圆满成功。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 10 May 2025 08:34:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746867718875_3jmCtH_1746867719049.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30797246</guid></item><item><title>印度最新发声：对所有敌对行动均予以反击和回应，不会升级冲突</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30797138</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746862732141_txTJFP_1746863700042.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348129894"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年5月10日，印度士兵在斯利那加的一条道路上巡逻。 视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据环球时报报道，当地时间5月10日，印度外交部和军方举行联合发布会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度军方表示，巴基斯坦军队持续在印度西部边境地区采取军事行动，印度多个空军基地及陆军医院遭到破坏。对此，印度军方予以谴责并迅速采取了军事行动，打击目标是巴方的技术设施、指挥控制中心、雷达站和武器库，巴基斯坦多个军事基地遭到印度战机和导弹打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，印度军方发现巴基斯坦军队正在向边境地区调动部队，这表明其进一步升级冲突的意图。印度武装部队始终处于高度战备状态，所有敌对行动都得到了有效反击和相应的回应。印度武装部队重申，印方不会升级冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度外交部发言人也在会上表示，巴方10日早晨的军事行动造成印度一名区域特派员死亡，这进一步加剧了当地的平民伤亡和损失。他还表示，网上一些关于印度军事设施和电力系统被摧毁的说法是错误的、荒谬的。巴基斯坦的行动构成了挑衅并正在升级，印度将以负责任和慎重的方式作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于上述表态，巴方目前未做回应。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 10 May 2025 08:07:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746863719524_y173ZF_1746863719720.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30797138</guid></item><item><title>“一节课、两小时”，体育正在回归“C位”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30797048</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025春季学期，各地教育部门密集出台文件，要求落实中小学每天“一节体育课”“综合体育活动两小时”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京发布“体育八条”，要求打造能出汗的体育课。云南启动“壮苗行动”，以督导和飞检落实“两小时”硬指标。安徽蚌埠提出“无体育、不教育”，强调树立“健康第一”理念。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2221330" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250510/c80888c2-eb02-4980-a895-0ce20fd0de21.jpg" data-imageid="348129164"&gt;&lt;p&gt;近年来，在应试教育和学业压力下，体育课被占用时常发生，小胖墩、小眼镜、小豆芽、小焦虑的“四小”问题还未解决，又出现了“小糖人”等新健康问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一节课、两小时”的举措，正是为破除上述病态内卷、回归育人本质，也是撬动教育生态重构的有益尝试。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2221332" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250510/2e0fd752-04c7-4c62-81a7-6ed37f542ef2.jpg" data-imageid="348129167"&gt;&lt;p&gt;“一节课”不是小事，“德智体美劳”一直是教育的基本定位，在五育并举中，体育既是独立的教育维度，又处在贯穿其他四育的“C位”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伏尔泰说过“生命在于运动”，蔡元培提出“完全人格，首在体育”，毛泽东写下“欲文明其精神，先自野蛮其体魄”，陶行知认为“健康是教育的出发点”。体育在育人中的独特功效，尤其是在义务教育阶段，不但在于“强身健体”范畴，而且是塑造完全人格、培育核心素养的关键载体。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2221331" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250510/89a2c8d5-6edd-491a-8da5-7765c270fc31.jpg" data-imageid="348129165"&gt;&lt;p&gt;因此，近两年逐渐细化的中小学体育改革，不仅是对当下青少年健康问题的干预，更关乎民族未来竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“两小时”并非目的，但对运动时长的刚性要求，有助于杜绝体育阴阳课表等现象，也在倒逼广大中小学切实“动起来”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;改变正在发生。为解决师资短缺，蚌埠市鼓励有体育特长的文化课老师兼职体育；为弥补场地不足，昆明市中心“麻雀”中小学将整个学校拓展为运动场；为丰富“两小时”，合肥市引入了魔镜跳绳PK、AI智慧跑道等科技手段。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2221333" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250510/79b0c6ac-11a3-4c0b-94e6-d46314ce15f7.jpg" data-imageid="348129166"&gt;&lt;p&gt;当然，政策如何更好落地，兼顾刚性与灵活性；如何防止体育应试化，避免“两小时”全是跑跳投的枯燥机械填充；如何与手机抢孩子，引导青少年养成终身运动习惯，还需更多探索细化，更需家校社协同发力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但无论如何，当孩子们能够自由奔跑时，是在跑向“新时代合格接班人”的成长之路——这条路或许会暂时占用作业时间，却将为他们人生的马拉松储备无法估量的健康资本与生命能量。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 10 May 2025 07:17:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746858179763_wDTDwD_1746858180100.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30797048</guid></item><item><title>重温经典｜开播20周年，仙剑的那些幕后你知道吗？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30797089</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;二十年前，一曲《杀破狼》响彻大街小巷，李逍遥御剑而来，带领无数仙剑迷踏入了那个荡气回肠的仙侠世界。如今，《仙剑奇侠传》开播20周年之际，让我们锁定“重温经典”频道19:30档，共赴这场仙侠之约。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2221489" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250510/d0a03daf-e34b-4bf0-8c6c-c5ee81f1498b.jpg" data-imageid="348129452"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《仙剑奇侠传》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“古装”眼神修炼秘籍&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当李逍遥执剑回眸的经典画面在记忆中闪过时，您可知道这目光如炬背后的“修炼秘籍”。拍摄《仙剑奇侠传》时，虽然剧组人员都对胡歌俊朗又极富阳刚之气的造型充满信心，但他自己却在拍戏中陷入了“表演瓶颈”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2221490" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250510/300933b9-8d62-461a-aedb-a81aed0f65b6.jpg" data-imageid="348129453"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《仙剑奇侠传》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在拍摄僵尸村救民的重场戏时，导演的一句“眼神缺了古典味”，让习惯了现代戏表演的胡歌瞬间“卡壳”，不禁困惑“眼神也分古装和现代吗？”于是，认真的他一头扎进《神雕侠侣》《东邪西毒》等大量武侠作品，像拆解武功秘籍般研究古装戏里的眼神“心法”。经过反复琢磨，胡歌终于在眼神中找到独属于自己的李逍遥，连导演都戏称他已经到了可以用眼神杀人的地步。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2221491" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250510/5018d455-9e92-48a1-8c79-4c0358320e18.jpg" data-imageid="348129451"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《仙剑奇侠传》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;音符里的仙侠世界&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从眼神到旋律，《仙剑奇侠传》的音乐就像一把神奇钥匙，轻轻一转，就为我们打开了仙侠世界的大门，带我们领略其中的爱恨情仇。胡歌一曲《逍遥叹》，旋律如泣如诉，一句“岁月难得沉默，秋风厌倦漂泊”，将李逍遥历尽千帆后的沧桑心境娓娓道来。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2221488" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250510/08d02711-8865-4591-8541-6d85c38de5cc.jpg" data-imageid="348129448"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《仙剑奇侠传》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“给你的爱一直很安静，来交换你偶尔给的关心”，阿桑以独特嗓音诠释《一直很安静》，站在林月如的视角，唱出了那份默默付出的隐痛与执着。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2221492" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250510/43fc3d62-c663-4f59-9481-a4874236753d.jpg" data-imageid="348129450"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《仙剑奇侠传》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而《六月的雨》则用浪漫绵长的旋律，演绎出李逍遥对赵灵儿的思念，一个个音符化作淅淅沥沥的雨，落入观众们的心。这些经典配乐跨越时光，唤醒着记忆深处关于仙侠江湖的热血与柔情。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2221487" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250510/4645245a-85c7-427f-bcc1-042c6fb1fdc5.jpg" data-imageid="348129449"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《仙剑奇侠传》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;御剑乘风起，回忆永不停。让我们锁定“重温经典”频道，循着李逍遥的剑影，一起重温那些侠肝义胆、仗剑天涯的仙侠故事！&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 10 May 2025 07:10:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746860882630_PQiyrd_1746860882631.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30797089</guid></item><item><title>印度军方否认S-400防空系统被摧毁</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30797085</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2221471" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250510/783e32c5-aab9-4b60-926c-d7e32324cc3e.jpg" data-imageid="348129419"&gt;&lt;p&gt;当地时间10日，印度外交部和军方举行联合发布会。印度军方发言人表示，巴基斯坦试图持续进行恶意的虚假信息宣传，声称印度S-400防空系统被摧毁以及苏拉特和锡尔萨的机场被摧毁，对此，印度明确予以否认，此类消息均为假消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天稍早，巴基斯坦媒体援引巴军方消息人士的话报道，巴基斯坦空军战斗机在印度旁遮普邦阿丹普尔地区使用高超音速导弹精准摧毁了印度部署的S-400防空系统。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 10 May 2025 07:06:20 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746860545180_rjKpHH_1746860545404.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30797085</guid></item><item><title>印方称所有敌对行动均得到反击和回应，不会升级冲突</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30797057</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2221403" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250510/da396c6b-dc72-440c-b382-d20a00a0ffbd.jpg" data-imageid="348129209"&gt;&lt;p&gt;当地时间10日，印度外交部和军方举行联合发布会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度军方表示，巴基斯坦军队持续在印度西部边境地区采取军事行动，印度多个空军基地及陆军医院遭到破坏。对此，印度军方予以谴责并迅速采取了军事行动，打击目标是巴方的技术设施、指挥控制中心、雷达站和武器库，巴基斯坦多个军事基地遭到印度战机和导弹打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，印度军方发现巴基斯坦军队正在向边境地区调动部队，这表明其进一步升级冲突的意图。印度武装部队始终处于高度战备状态，所有敌对行动都得到了有效反击和相应的回应。印度武装部队重申，印方不会升级冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度外交部发言人也在会上表示，巴方10日早晨的军事行动造成印度一名区域特派员死亡，这进一步加剧了当地的平民伤亡和损失。他还表示，网上一些关于印度军事设施和电力系统被摧毁的说法是错误的、荒谬的。巴基斯坦的行动构成了挑衅并正在升级，印度将以负责任和慎重的方式作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于上述表态，巴方目前未做回应。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 10 May 2025 06:54:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746859593484_Jx6MtM_1746859593730.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30797057</guid></item><item><title>以数观势｜稳预期 强信心 激活力——政策“组合拳”推动经济高质量发展</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30797060</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="app"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 10 May 2025 06:46:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746860641091_ZEA8E7_1746860641289.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30797060</guid></item><item><title>龙湖集团：今年前4个月销售220.8亿元，4月新增两块土地储备</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30796549</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744286324376_SXKK81_1744286324518.png" data-imageid="348122592"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;龙湖  视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月9日，龙湖集团（00960.HK）发布未经审核运营数据，今年前4个月，公司累计实现合同销售金额220.8亿元，同比下降31.83%；合同销售面积160.3万平方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，4月单月，龙湖集团实现合同销售金额51.3亿元，同比下降42.42%；合同销售面积41.5万平方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;土地储备方面，4月，龙湖集团新增2块土地储备，总建筑面积10.35万平方米，权益建筑面积10.35万平方米，权益地价4.54亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月18日，龙湖集团以总价2.8亿元竞得贵州省贵阳主城云岩区茶园城中村改造项目首开区地块，楼面价3500元/平方米，总面积19424平方米，容积率4.0。另一宗为位于重庆市的礼嘉金山寺地块，总地价1.74亿元，土地面积11166平方米，建筑面积23448平方米，楼板价为7430元/平方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年前4个月，龙湖集团合计在上海、重庆、贵州贵阳、江苏苏州合计获取4宗地块，总地价22.87亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于投资拿地，今年3月龙湖集团地产航道总裁张旭忠表示，公司始终把安全稳健放在首位，投资方面坚守投资纪律和刻度。去年公司在全国拿了9宗地，基本上都是处于北京、上海、杭州、苏州、西安、成都等核心的高能级城市，这与公司一贯的投资策略相符。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年前4个月，龙湖集团实现经营性收入约87.6亿元（含税金额约93.5亿元）；其中运营收入约47.3亿元（含税金额约50.8亿元），服务收入约40.3亿元（含税金额约42.7亿元）。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 10 May 2025 06:32:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746847444413_tRJbSe_1746847444622.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30796549</guid></item><item><title>总导演揭秘十五运会闭幕式：赴一场星辰大海之约</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30797021</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“我们整个舞台，是在海天之间。”8日，在深圳举行的第十五届全国运动会和全国第十二届残疾人运动会暨第九届特殊奥林匹克运动会闭幕式文体展演誓师动员大会上，总导演沈晨透露了闭幕式值得关注的创意。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2221300" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250510/19b809a2-030b-4f31-9267-326fe98bac25.jpg" data-imageid="348128878"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;这是十五运会和残特奥会会徽。新华社发（设计团队供图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据介绍，闭幕式将首次使用开放式场地，打造“城市全景闭幕式”。“这次闭幕式最大的创意，就是这个场地。我们从体育场，把它摆到了海天之间。整个闭幕式的名称叫‘星辰大海’，而这个‘星辰大海’不仅仅是文学名词，天空、大海，包括跨海大桥、港湾码头以及周边建筑全是我们的表演空间。”沈晨说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示：“这个空间，决定了我们所有创意表演的呈现将和以往截然不同。很多的段落真的就是在海里面演出，在那一片汪洋大海和那一张白纸当中，你们将看见千变万化，看见45年来的深圳，看见大湾区的融合，看见我们今天中国的蓬勃发展、继续向着明天昂扬奋进的状态。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2221299" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250510/0931d579-b75d-4777-8494-fca4b3be9c55.jpg" data-imageid="348128879"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;这是河套深港科技创新合作区（无人机全景照片，4月24日摄）。新华社记者 梁旭 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在当天的大会上，首批参演单位悉数亮相，华为、洲明科技、大漠大智控等一大批深圳本土科技企业在列。沈晨透露，闭幕式将实现科技与文化的紧密结合，并请大家重点关注“熄火环节”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“深圳有许多我们中国引以为豪的高科技企业，所以这次的闭幕式将是科技与文化的结合，透射着浓浓的科技思维。”沈晨说，“虽然我还不能讲太多，但你们一定要关注‘熄火环节’，这个环节将和科技思维紧密结合在一起，超越我们以往所有的熄火方式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;闭幕式还将实现粤港澳三地联动，共同奏响“大湾区交响乐”。“从闭幕式倒计时开始的那一瞬间，到最后结束的瞬间，将始终贯穿粤港澳大湾区的特点。”沈晨说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们这一次的运动员入场式将打破以往顺序进入的方式，而是共聚一堂、同时进入，让大家有回家的感觉。”沈晨介绍，文艺展演中专门设计了“大湾区交响”的段落，来自粤港澳三地的120名演员将呈现粤港澳大湾区人文、建筑、餐饮等文化元素，更营造一份家的感觉。“当那份‘家的情感’呈现出来的一瞬间，我相信现场的观众、电视机前的观众是会动情的。”沈晨说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十五运会闭幕式和残特奥会闭幕式将分别于11月21日和12月15日在深圳举办。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 10 May 2025 06:23:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746857091238_M7r2ey_1746857091411.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30797021</guid></item><item><title>价格周报｜供需回归僵局，本周生猪均价与上周基本持平</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30796469</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据农业农村部监测，5月9日，全国农产品批发市场猪肉平均价格为20.62元/公斤，与4月30日的20.59元/公斤相比，上升0.1%。本周的平均价格为20.88元/公斤，与上周20.75元/公斤的均价相比，上涨0.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周国内生猪价格盘整为主，周均价较上周微跌。据中国养猪网的数据，5月9日，生猪（外三元）价格为14.86元/公斤，与上周五（5月2日）的14.9元/公斤相比，下降0.3%。从一周均价来看，本周生猪均价为14.868元/公斤，与上周14.87元/公斤相比基本持平。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746845612656_msyHFr_1746846230799.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348122262"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;近期的猪肉和生猪价格。制表  澎湃新闻&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周全国生猪交易均重微涨。卓创资讯监测全国生猪平均交易体重为126.51公斤，较节前一周涨0.18%。本周分省份交易均重有涨有跌。部分省份屠企减少对大体重生猪的采购，加之上月底大猪出栏被消化后，存栏减少，导致交易均重小跌。但更多省份养殖端仍有增重意向，随着养殖周期被人为延长，带动出栏均重上涨。同时屠企对125-140公斤猪源仍依赖度较高，收购均重同步上涨。本周国内生猪重点屠宰企业开工率下降，周内平均开工率34.30%，较节前一周下降0.59个百分点。五一假期过后，生猪出栏缓慢恢复，但终端需求较节前缩减，下游备货量减少，导致屠宰开工率下降。后期生猪出栏或有所增加，但终端需求提振有限，预计开工率或微涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;迈科期货认为，今年五一节后市场表现平淡，生猪价格预计会呈现先跌后涨走势。需求端延续疲软态势，尽管五一假期餐饮消费有所回升，但白条肉走货量仍显不足，冻品库存维持低位，终端对高价猪肉接受度较低。替代品竞争加剧，禽类价格低位运行及消费习惯改变导致传统旺季效应弱化，旺季不旺成为新常态。目前养殖端出栏较为稳定，5月份集团场出栏计划微增，预计短期内市场或维持低位震荡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卓创资讯预计未来一周全国行情或呈先涨后降再稳的态势，后期或小幅翘尾。供应方面，当前生猪出栏节奏较为平稳，部分养殖场有卡量提价动作，但受需求制约，该行为可持续时长有限。未来一周生猪市场出栏量或较少，中后期有增加可能。需求方面，屠宰量较4月份普遍下降，屠宰企业对生猪的需求量或低位运行。二次育肥零星补栏，周前期对行情或无利多支撑作用。而在周中后期价格下降后，部分区域二育热度或略有提升，若二育补栏增加，则周后期猪价或小幅翘尾。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 10 May 2025 06:21:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746850119084_rtanQR_1746850119259.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30796469</guid></item><item><title>雷军：过去一个多月是创办小米以来最艰难的时间</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30796669</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2221089" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746851263684_fWkeQi_1746851285188.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348124048"&gt;&lt;p&gt;5月10日早上6点52分，雷军发布微博写道：“周六。健身房打卡，2025年第42次。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示：过去一个多月，是我创办小米以来最艰难的一段时间，情绪比较低落，取消了一些会议安排和出差计划，也暂停了一段在社交媒体上的互动。过去这几年一直很忙，这段时间反而可以静下心来，仔细思考，确实有一些收获……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“最近看了很多朋友的留言，特别感动。大家的关心和支持，给了我莫大的信心，让我也逐渐找回前行的勇气和信心，状态开始逐步恢复。”雷军表示，“在此，特别想说一句：谢谢！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年4月1日上午，有网友发消息称，一辆小米SU7在3月29日晚间在高速发生车祸撞上护栏并燃烧，车内三人遇难。网友公布的照片显示，小米汽车车头撞毁严重，燃烧后只剩下部分车架。4月1日午间，小米官方发文称，2025年3月29日晚，德上高速池祁段发生一起涉及小米SU7标准版的严重交通事故。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是小米SU7首次发生多人遇难事故，加上网上流传的各种质疑，一时间雷军以及小米汽车被推上风口浪尖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月1日晚间，雷军曾出面回应广受关注的“小米SU7高速车祸”事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雷军表示：29日晚上的这起事故，我的心情非常沉重。三位年轻女孩不幸离世，这样的消息，对她们的家人、朋友，乃至我们每一个人，都是难以承受的悲痛。我代表小米，表示最深切的哀悼，也向她们的家人致以诚挚的慰问。我们团队第一时间成立了专项小组，30日赶赴了现场，31日配合警方调取并提交了我们掌握的车辆数据。由于事故还在调查，我们一直没有接触到事故车，很多问题此刻还没有办法回答。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此后，雷军更新微博的频率相比以往明显有所放缓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小米汽车此前一直保持着强劲增势，但4月销量出现轻微下滑，交付超2.8万辆。今年1-4月，小米汽车累计销量已经突破10万辆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小米SU7车祸事件之后，外界开始探讨车企对于智能驾驶的宣传问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月16日，工信部装备工业一司组织召开智能网联汽车产品准入及软件在线升级管理工作推进会。部装备工业发展中心、主要汽车生产企业近60名代表参加会议。会议重点强调，汽车生产企业要深刻领会《通知》要求，充分开展组合驾驶辅助测试验证，明确系统功能边界和安全响应措施，不得进行夸大和虚假宣传，严格履行告知义务，切实担负起生产一致性和质量安全主体责任，切实提升智能网联汽车产品安全水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后多家车企在宣传中，用“辅助驾驶”取代了过去的“自动驾驶”“高阶智驾”等，包括小米也将“智驾”改成了“辅助驾驶”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不仅仅是智驾宣传用语，此前在多个品牌汽车事故中被诟病的隐藏式等新型车门把手的安全性也将迎来强制性国标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月8日，工信部官网发文，公开征集对《汽车车门把手安全技术要求》强制性国家标准制修订计划项目的意见，截止日期为2025年6月7日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主要内容方面，规定汽车应急式车门内把手的安装要求、隐藏式车门内把手和应急式车门内把手的标志要求、电动式车门外把手的防夹要求与试验方法、车门外把手和车门内把手的强度要求与试验方法、电动式车门把手的动态试验要求与试验方法。该标准将填补对隐藏式车门内把手等规范不足的空白。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;工信部强调，新标准的修订具有重要意义。从救援逃生角度，强化汽车车门外把手在碰撞以及车辆起火等事故场景的安全逻辑，增加机械或者断电保护等安全冗余设计要求，保证断电、碰撞等事故中车门系统能够开启，从而进行救援及逃生活动；保证翻滚、坠落事故中，能够防止门把手的误作用，从而降低乘员跌落风险；规范隐藏式车门内把手、应急式车门内把手易于识别的安全标志，保证标志可见性，从而降低乘员紧急情况下的逃生难度；保证车门把手的结构强度，防止事故发生后门锁操纵机构功能丧失。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 10 May 2025 05:13:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746852072647_4CN8Kz_1746852072861.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30796669</guid></item><item><title>外交部发言人就印巴局势升级答记者问</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30796628</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;问：近来，印度和巴基斯坦之间的紧张局势持续升级。巴基斯坦方面表示，5月10日凌晨，印度对巴基斯坦的努尔汗空军基地等设施进行了打击，巴方将进行坚决回击。目前，巴方已启动“铜墙铁壁”军事行动。中方对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;答：中方密切关注当前印巴局势，对事态升级深感担忧。我们强烈呼吁印巴双方以和平稳定大局为重，保持冷静克制，回到以和平方式政治解决轨道，避免采取使紧张局势进一步升级的行动。这符合印巴两国的根本利益，有利于地区的和平稳定，也是国际社会的普遍期待。中方愿继续为此发挥建设性作用。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 10 May 2025 04:20:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30796628</guid></item><item><title>解放军仪仗分队参加白俄罗斯纪念苏联伟大卫国战争胜利80周年阅兵活动</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30796584</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;应白俄罗斯国防部邀请，中国人民解放军仪仗司礼大队抽组仪仗分队9日在白俄罗斯首都明斯克参加白俄罗斯纪念苏联伟大卫国战争胜利80周年阅兵活动。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2220960" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746849823881_aCenP7_1746849833010.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348122842"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;5月9日，在白俄罗斯首都明斯克，中国人民解放军仪仗司礼大队抽组仪仗分队参加纪念苏联伟大卫国战争胜利80周年阅兵式。新华社 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阅兵活动于当地时间20时30分正式开始。白俄罗斯陆军、空军、特种部队等军种士兵，紧急情况部、侦查委员会、军事院校等人员和外方军队参加阅兵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国人民解放军仪仗司礼大队仪仗分队由54人组成，包括1名旗手、2名护旗手、3名分队长、48名队员。当中国军人迈着铿锵有力、整齐划一的正步通过主席台时，现场观众自发起立，热烈鼓掌欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国与白俄罗斯是全天候全面战略伙伴。2018年、2019年、2024年，解放军仪仗分队曾三次应邀赴白俄罗斯参加阅兵。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 10 May 2025 04:14:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746849961934_ASkc6F_1746849962108.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30796584</guid></item><item><title>智利观众也喜欢上海的《好东西》</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30793304</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间5月8日晚，2025智利“中国・上海电影周”在智利圣地亚哥盛大启动，200多名当地民众共同观看了开幕影片《好东西》。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746753863000_r2S7zK_1746803593693.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" data-imageid="348082783"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;开幕式嘉宾合影&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着影片剧情的推进，现场不时爆发出阵阵笑声与掌声。这部由上海出品、聚焦上海故事的女性主题电影，让远在万里之外、文化背景大相径庭的智利居民，不仅看懂了故事，更产生了情感上的深度共鸣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;26岁的安德烈亚・埃雷拉表示，《好东西》不仅带来了欢乐，更在无形之中拉近了两国人民的心理距离。“尽管我们来自不同的文化背景，但在这部电影中，我们能看到许多共同面临的问题，诸如单亲家庭、子女教育、感情困扰等等，这些都引发了强烈的情感共鸣。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刚大学毕业的康斯坦萨・富恩特斯同样对影片称赞不已，她从电影中真切感受到了上海这座城市的独特魅力，觉得上海的一些地方与圣地亚哥有相似之处，让人倍感亲切。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746767498000_szPsZ2_1746803593738.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348082719"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;智利观众分享开幕电影《好东西》观后感&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《好东西》不仅凭借精彩的故事和细腻的人文关怀打动了观众，字幕翻译方面更是一大亮点。由于智利的西班牙语与其他地区有所不同，电影字幕特意使用了当地极为地道的“pololo”来表示“男朋友”，充分展现了主办方的诚意。主办方专门邀请了久居上海、精通中文的智利学者进行字幕翻译，目的就是尽可能减少语言隔阂，让智利观众能够更好地理解影片的内涵。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746767255000_sX83SX_1746803593727.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348082717"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;开幕式观众大合影&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;智中文协主席、智利前驻华大使费尔南多・雷耶斯・马塔对中国电影的发展给予了高度评价。他表示，中国电影在技术层面不断实现突破，在展现当代性、世界性和全球性话题方面实现了质的飞跃。讲故事、拍电影是生动诠释“以人为本”理念的有效途径，智利也可以从中借鉴经验，从本国人民的关切点出发，通过电影将全球性议题形象地呈现出来。他认为当下一系列全球性挑战为智中两国在电影联合创作方面带来了新的机遇，未来双方应进一步加强合作，将世界两端紧密连接起来，推出更多优质的电影作品。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746753855000_haktHP_1746803710401.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348082728"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;本次电影周放映地点是在智利国家电影资料馆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次电影周除了《好东西》之外，还将于5月8日至11日陆续展映《雄狮少年2》《封神第一部：朝歌风云》《焚城》《乘风破浪》《飞驰人生》等优秀中国电影，全方位地展示中国电影的独特魅力。此外，还举办了中智电影对话会，来自两国电影行业的八位专业人士围绕中外合拍片、电影修复、电影产业激励政策等话题展开了深入交流，为中智电影领域的进一步合作奠定了坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746766892000_em8Dww_1746803593755.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348082721"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;智利观众争相手举宣传牌留念&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国驻智利大使牛清报在开幕式致辞中指出，中国与智利作为重要的电影生产国，都为世界电影事业的发展作出了独特贡献。此次电影周的举办，正值中智建交55周年之际，不仅让智利观众感受到了上海作为中国电影发祥地的独特魅力，更有助于加深两国人民之间的友谊，促进中智文化的交流与互鉴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海市国际文化传播协会会长马笑虹也表示，今年是世界电影诞生130周年、中国电影诞生120周年，精选这6部中国电影佳作在智利集中展映，希望智利观众能够领略到中国电影所讲述的时代故事，感受到上海海纳百川、开放包容的城市精神，以此次活动为契机，推动中智两国在电影合拍、文旅融合等方面的合作迈向新台阶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次电影周活动由国家电影局指导，中国驻智利大使馆、智利文化艺术与遗产部、上海市电影局主办，智利国家电影资料馆、上海市电影发行放映行业协会、上海电影（集团）有限公司协办。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 10 May 2025 04:11:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746804168712_FW8Twj_1746804182853.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30793304</guid></item><item><title>时代中国控股：前4个月销售额18.1亿元，境外债重组协议押后聆讯至5月底</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30796536</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250401/2f56930a-1326-42ad-bf90-4a8fc3796891.jpg" alt="" data-imageid="348122580"&gt;&lt;p&gt;5月9日，广东房企时代中国控股有限公司（01233.HK）发布截至2025年4月30日止未经审核经营数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年前4个月，时代中国控股累计合同销售（连合营项目销售）金额约为人民币18.10亿元，同比减少29.87%；签约建筑面积约为151000平方米，同比减少23.35%。4月，该集团合同销售（连合营项目销售）金额约为人民币5.60亿元，签约建筑面积约为37000平方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年，时代中国控股录得收入人民币131.105亿元，同比减少37.6%；亏损为人民币168.709亿元，较2023年亏损增加人民币125.263亿元；该公司拥有人应占亏损为人民币166.103亿元，较2023年的公司拥有人应占亏损增加人民币121.036亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至2024年末，时代中国控股流动负债超过流动资产人民币80.02091亿元；银行及其他借款及应付利息总额为人民币480.469亿元，其中人民币333.36362亿元将于未来12个月内到期偿还，而其现金及现金等价物为人民币8.40477亿元。该集团因到期未还款违约借款本金总额人民币242.5068亿元及利息总额人民币33.49558亿元。该等违约事件亦引发若干银行及其他借款的交叉违约总额人民币2.2694亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于负债，时代中国控股此前表示，已采取多项计划及措施改善本集团的流动资金及财务状况，包括：该集团正在积极与其法律顾问和财务顾问合作，制定离岸整体负债管理解决方案，以实现长期可持续的资本结构，解决流动资金问题，并稳定本集团的运营，同时考虑到所有利益相关者的利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，该集团在离岸整体负债管理解决方案上已取得重大进展。该集团在去年11月22日与境外债权人小组成员签署了重组条款清单和重组支援协定(RSA)。截至今年1月20日下午5时，持有超过85.33%现有离岸债务的参与债权人已加入RSA。目前，香港特别行政区高等法院押后就该计划进行的聆讯至2025年5月27日。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 10 May 2025 04:10:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746846976008_H27wT4_1746846976270.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30796536</guid></item><item><title>碧桂园：砸锅卖铁保交房、持续推进保主体，尽快让公司恢复正常经营</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30793195</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;碧桂园（02007.HK）希望尽快恢复正常经营，保交房和债务重组则是其必须先行完成的两项工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月9日，碧桂园集团召开月度管理会议，会议强调保交房是公司当前的首要任务。为此碧桂园采取多项举措，近期，碧桂园控股股东将所持有的碧桂园服务全部股份作为抵押物，借款10亿元定向投入到国内的保交房工作中。碧桂园董事会主席杨惠妍表示，这是个重大的，也是个坚决和果断的决策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;资产处置也在同步进行。4月25日，碧桂园以13.05亿元的价格出售蓝箭航天11.063%的股份，交易完成后碧桂园不再持有蓝箭航天权益。这笔交易预计税前累计收益约3.7亿元，资金拟用于保交楼等项目建设及一般营运。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，销售也是保交楼的重要资金来源，碧桂园介绍五一期间各区域项目整体销售目标超额完成。杨惠妍在内部会议上提出，各区域项目充分研究，积极响应当地政府出台的相关政策，及时调整销售策略，推动资产有效盘活，为保交房工作提供有力的资金支持。杨惠妍表示，中央定调持续稳定，地方政策分类支持，目前局部市场已呈现趋稳状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于保交楼的决心，杨惠妍在内部会上表示，砸锅卖铁保交房，尽快让公司恢复正常经营，这是创始人和控股股东的坚定目标，“我们对公司能够恢复正常经营充满信心”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;债务重组是碧桂园恢复经营必须解决的问题，目前行业的路径大致是通过削债优化资产负债表，进而实现保主体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年10月碧桂园宣布聘请财务顾问进行债务重组，但进展缓慢直到今年1月才公布境外债务重组的关键条款，涉及债务164亿美元，按照碧桂园的设想最多可以削债116亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在错过多个节点之后，为加快重组进度，今年3月碧桂园更换财务顾问。在新顾问的推动下，碧桂园调整境外债务重组的范围，并修改重组协议的条款，在股东贷款的处理上碧桂园和杨氏家族也做出让步，截至5月9日，相当于现有公众票据本金总额超过50%的持有人已经加入重组支持协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;境内债务方面，碧桂园将效仿其他地产公司进行削债。今年4月，澎湃新闻曾报道，碧桂园对旗下9只债券的兑付方案进行调整，涉及本金金额约135.17亿元。碧桂园此举意在为制定削债方案争取更多的时间与债权人进行谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于调整兑付方案，碧桂园向记者表示，公司当前经营端、融资端双向承压，现金资源十分紧张，暂无法筹集足够现金资源用于公开债券的现金支付。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 10 May 2025 03:58:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746846099307_e2mWFe_1746846099428.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30793195</guid></item><item><title>中国海外发展：今年前4个月销售665.8亿元，花费305亿元拿地</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30796450</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;5月9日，中国海外发展（00688.HK）发布未经审核运营数据，4月，中国海外系列公司实现销售金额约201.64亿元，同比下降7.5%；销售面积约73.59万平方米，同比下降21.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前4个月，中国海外系列公司累计实现销售金额约665.83亿元，同比下降18.8%；累计销售面积约292.89万平方米，同比下降0.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;土地储备方面，一季度中国海外发展集团获取的土地累计应占楼面面积约126.76万平方米，累计应付的土地出让金272.91亿元。到了4月，中国海外发展集团并未获取新的项目，仅中国海外宏洋集团（00081.HK）在江苏省扬州和浙江绍兴获取两宗地块，权益建筑面积约90104平方米，权益地价约5.24亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年前4个月，中国海外系列公司土地累计应占楼面面积约195.96万平方米，累计应付的土地出让金约305.01亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最新的财务数据显示，今年一季度，中国海外发展的收入为367.3亿元，经营溢利为56.7亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于市场形势，中国海外发展称，随着各地政策逐步落地见效，居民刚性和改善性住房需求逐步释放，重点城市商品房销售降幅较2024年收窄。3月上旬召开的两会，政府工作报告强调“持续用力推动房地产市场止跌回稳”，扩内需、稳楼市的政策，为房地产市场止跌回稳提供强有力的支撑。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 10 May 2025 03:56:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746843461553_G6YAB7_1746843461754.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30796450</guid></item><item><title>时政Vlog丨在莫斯科记录中国外交的繁忙时刻</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30796565</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;/body&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 10 May 2025 03:39:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746848508635_EFJyBz_1746848508770.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30796565</guid></item><item><title>时政画说丨莫斯科·庆典</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30796564</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;/body&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 10 May 2025 03:39:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746848465158_Xsz5Ef_1746848465351.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30796564</guid></item><item><title>巴基斯坦外长：近期军事回应是自卫措施</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30796557</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="666278" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/67cb5f456297466c90f8d80745a504bf/hd/1746848963423_KwYax2_1746848986509.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746848984471_sMC5nZ_1746848984634.png" data-duration="00:29" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p class="news_video_name"&gt;△当地时间5月10日凌晨，巴基斯坦向印度发射导弹。(00:29)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月10日，巴基斯坦副总理兼外长达尔表示，鉴于近期地区紧张局势升级，该国武装部队已保持高度戒备并做好充分准备。巴基斯坦绝不能冒任何风险，&lt;strong&gt;近期军事回应是自卫措施&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;达尔称，国际社会现在必须发挥作用，让印度认识到其错误的严重性。达尔谴责印度过去48小时的行为，称印度对巴基斯坦领土发动导弹和无人机袭击，这种侵略行径不可接受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印方对此暂无回应。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 10 May 2025 03:28:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746848139618_FkrQZ6_1746848139803.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30796557</guid></item><item><title>壹视界·微视频｜习主席这样讲述“战争与和平”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30796552</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="newsContent newsContentPc none" id="newsContent"&gt;&lt;p class=""&gt;&lt;video data-vertical="1" controls="" poster="https://cdnjdphoto.aikan.pdnews.cn/zhbj-20250509/image/content/7fbd90da04cc401690dc25a275a529e6.jpeg" data-setup="21381949" class="21381951" src="https://cdnjdout.aikan.pdnews.cn/zhbj-20250509/vod/content/output/b264a04bf0984db1883309204b94173c_opt.mp4" data-width="1080" data-height="1440"&gt;&lt;source src="https://cdnjdout.aikan.pdnews.cn/zhbj-20250509/vod/content/output/b264a04bf0984db1883309204b94173c_opt.mp4"&gt;&lt;/source&gt;&lt;/video&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月7日，在赴莫斯科对俄罗斯进行国事访问并出席纪念苏联伟大卫国战争胜利80周年庆典之际，国家主席习近平在《俄罗斯报》发表题为《以史为鉴 共创未来》的署名文章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文章中提到：“伟大的俄罗斯作家列夫·托尔斯泰在《战争与和平》中写道：‘历史是国家和人类的传记。’历史的记忆和真相不会随着岁月流逝而褪色，带给我们的启迪永远映照现实、昭示未来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年是中国人民抗日战争、苏联伟大卫国战争暨世界反法西斯战争胜利80周年。在那场正义与邪恶的殊死搏斗中，中俄两国人民付出巨大牺牲，赢得伟大胜利，为维护世界和平和人类进步事业作出彪炳史册的历史贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“历史告诉我们，战争好似魔鬼和梦魇，给人民带来深重灾难和痛苦，必须高度警惕；和平犹如空气和阳光，受益而不觉，失之则难存，必须精心维护。”习近平主席曾深刻指出，只有人人都珍爱和平、维护和平，只有人人都记取战争的惨痛教训，和平才有希望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;历史是一面镜子。以史为鉴，才能避免重蹈覆辙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间5月8日上午，俄罗斯总统普京同中国国家主席习近平在莫斯科克里姆林宫举行会谈。习近平主席强调，当前，面对国际上的单边主义逆流和强权霸凌行径，中方将同俄方一道，肩负起作为世界大国和联合国安理会常任理事国的特殊责任，挺膺担当，共同弘扬正确二战史观，维护联合国权威和地位，坚定捍卫二战胜利成果，坚决捍卫中俄两国及广大发展中国家权益，携手推动平等有序的世界多极化、普惠包容的经济全球化。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 10 May 2025 03:26:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746847904691_7kpJGE_1746847904918.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30796552</guid></item><item><title>第三届“老山国际春茶节”活动在云南麻栗坡举办</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30796483</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2220787" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250510/963587f2-68d7-4503-aa3e-565b063e6b91.jpg" data-imageid="348122224"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;第三届老山国际春茶节在麻栗坡县开幕（5月9日摄）。新华网 刘起 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年5月9日，由中国公共外交协会与云南省麻栗坡县委、县人民政府共同主办的第三届“老山国际春茶节”开幕式在麻栗坡举行。外交部副部长华春莹、中国公共外交协会大使王东华、麻栗坡县委书记冯锐、蔡冠森基金会代表蔡展思等出席并致辞。云南省有关领导、中外记者、网络名人、行业专家等近350人出席开幕式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华春莹副部长表示，外交部自1992年起就开始定点帮扶麻栗坡。33年来，始终带着对边疆人民的深厚感情，动真情、真扶贫、扶真贫，统筹协调国内外力量，科学谋划实施帮扶措施，全面推进各领域帮扶工作。经过共同努力，麻栗坡成功脱贫摘帽，在乡村振兴道路上稳步前行。外交部将继续一如既往地帮扶麻栗坡县，积极带动麻栗坡产业发展，全力以赴帮助麻栗坡扎实推进乡村全面振兴。麻栗坡县脱贫摘帽的成功实践，是中国脱贫攻坚重大历史成就的生动缩影。党的十八大以来，以习近平同志为核心的党中央组织开展脱贫攻坚人民战争，取得了脱贫攻坚战的全面胜利，走出了一条成功的中国特色减贫道路。中国将继续与各国加强减贫交流合作，携手推进国际减贫事业，为构建人类命运共同体作出更大贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王东华大使表示，今天的麻栗坡，以茶为媒，大力巩固拓展脱贫攻坚成果，扎实推进乡村全面振兴，书写着“一片叶子富一方百姓”的鲜活故事。这些扎实推进乡村全面振兴的生动实践，是麻栗坡推进中国式现代化的一个侧面，也是党和政府兑现“共同富裕道路上一个也不能掉队”这一庄严承诺的具体体现。中国公共外交协会愿继续发挥桥梁作用，并与各方一道，助力“老山茶”以第三届国际春茶节为新起点，走向更广阔的世界舞台，使茶香成为文明交流互鉴的“通用语言”，让“老山茶”成为民心相通的“金纽带”、产业合作的“新样板”、绿色发展的“活教材”，持续书写古道丝路的新篇章、新传奇、新辉煌。希望各位通过参加国际春茶节活动深入了解体验中国茶文化的魅力，让我们携起手来，为促进文明交流互鉴、构建和谐世界发挥积极作用、做出应有贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;麻栗坡县委书记冯锐表示，我们将精益求精为茶产业高质量发展创造更好条件，坚持走绿色、生态、品牌化发展之路。从茶园管理，到茶叶加工，从品牌打造，到市场开拓，紧抓每一个环节，推动茶产业提质升级，助力乡村全面振兴，促进农民增收致富。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蔡冠森基金会代表蔡展思表示，麻栗坡拥有得天独厚的自然环境和资源禀赋，40余万株古茶树生长于此，为茶产业发展与茶文化传播奠定了坚实基础。我们将通过创新赋能、产业升级等方式，共同推动老山茶出滇向海，实现当地经济高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开幕式现场宣布了“春茶采茶比赛”“茶叶加工技能竞赛”“烤茶工匠”“茶王争霸赛”的获奖者。活动期间还举办了“老山国际春茶节”文化市集、品尝麻栗坡古树茶等活动。中国国际新闻交流中心非洲中心15名外媒记者及路透社、法新社等媒体驻华记者受邀参加相关活动并参访。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 10 May 2025 03:17:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746845771923_7rzh41_1746845772041.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30796483</guid></item><item><title>西甲上海足球学院揭幕，用“足球方法论”试水中国青训</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30793311</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;9日上午，西甲上海足球学院在上海天马乡村俱乐部正式揭幕，西甲上海足球学院将面向中国本土17岁以下青少年招生，全面引入“西甲足球方法论”，以全球青训标杆的标准开展系统训练。这一方法融合了西班牙足球青训多年积淀的精髓，致力于培养具有国际视野的青少年球员。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746804168562_KZwHdC_1746804354036.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348082745"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;何为“西甲足球方法论”？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次揭幕的西甲上海足球学院，作为西甲在华东地区的首家官方青训学院，配备先进硬件设施：两块11人制天然草坪足球场，配有更衣室、淋浴室、储物室及医疗室；一片7人制室内足球场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，场地还将配有摄像设备，用于拍摄日常训练和比赛内容，教练和学院可在近200平方米的接待中心内对录像进行战术分析。学院也将配备GPS穿戴设备，对球员训练数据进行追踪与分析，以促进个体能力提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西甲上海足球学院将面向中国本土17岁以下青少年招生，全面引入“西甲足球方法论”，以全球青训标杆的标准开展系统训练。这一方法融合了西班牙足球青训多年积淀的精髓，致力于培养具有国际视野的青少年球员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近十年时间，中国各个城市青训系统在构建上有职业俱乐部、地方体育系统、民间机构和国家俱乐部等多种模式，彼此也各有不同理念，不过像西甲足球学院这样明确提出“足球方法论”理念的，其实并不多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据西甲联盟介绍，所谓“西甲足球方法论”，是从整体出发，围绕战术认知、技术协调、身体素质和心理社交四大核心维度进行系统培养。作为嘉宾来到现场的阿根廷足球名宿萨维奥拉告诉澎湃新闻记者，该方法尤为重视激发球员个体的潜能与因材施教，“每位球员的发展节奏不同，训练内容亦需因人而异。这种以人为本的培养方式，将在现代足球的竞争中发挥决定性作用。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;萨维奥拉曾在巴萨、塞维利亚、皇马、马拉加这四支西甲球队效力多年，“希望西甲联盟能够通过西甲上海足球学院为中国的青少年提供更完备的足球培训，提高、完善他们的竞技比赛能力，让足球天才通过西甲的培训机制在球场上打出好成绩。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西甲联盟大中华区执行董事塞尔吉·托伦特表示：“将西甲足球学院带到上海这样的世界级城市，是我们在中国长期发展的重要一步。我们希望通过足球运动助力青少年成长 —— 孩子们在参与日常训练和赛事的过程中，培养了自律性、竞争心态、规则意识以及与人交往的能力。这些品格特质将伴随他们走好未来人生的每一条路。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746804167477_rT54iX_1746804377381.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348082746"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;将进行国际双向交流&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;学院的整体训练项目将由西甲技术总监维克多·坎波（Víctor Campo）负责统筹，他拥有体育科学教育背景和欧足联职业级教练执照。他将全面引入西甲的教学理念，确保训练体系与西甲保持一致性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;维克多透露，他将通过“西甲学院管理平台”（LALIGA Academy Manager）与设于马德里的西甲青训项目团队每日保持沟通。这一平台由西甲自主开发，现已服务于西甲在全球57个国家开展的840余个项目，也被多家西甲俱乐部用于自身青训管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“西班牙青训之所以成功，核心在于对比赛理解力的培养，而这正是学院希望传递的重点之一。”他也特别提到，中国青少年在纪律性方面展现出了极强的天赋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最新数据统计显示，在五大联赛中，西甲的俱乐部在一线队起用青训球员的比例遥遥领先，前七名全部被西甲俱乐部包揽（毕尔巴鄂竞技、巴萨、西班牙人、皇家社会、瓦伦西亚、皇马、塞尔塔），奥萨苏纳也进入前十。这些成绩，正是西甲联盟及其俱乐部多年青训投入的成果，而西甲亦希望通过输出青训经验，助力全球足球水平的整体提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于西甲足球学院的小球员们是否有机会前往西甲交流这个话题，西甲上海足球学院总负责人吴嘉林提到了双向互动的概念，“我们把西甲专业教练、青少年团队带到上海，也希望把中国的青少年团队送到西班牙去培训，西甲在全球还有其他9所学院，不单是去西班牙，我们还会和其他国家的学院做双向交流。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吴嘉林透露，“西甲上海足球学院将积极融入地方足球社群，以青训、赛事，和教练培训等形式，联结志同道合的伙伴，全方位打造足球运动平台的同时，成为文体商旅资源的‘连接器’——通过足球IP联动赛事、科技、文旅产业，为城市注入活力，让体育惠及社会。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 10 May 2025 03:02:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746808257335_QK7xss_1746808257697.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30793311</guid></item><item><title>巴基斯坦空袭印度多地空军基地，巴战机进入印领空</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30796439</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;5月10日，巴基斯坦军方消息人士称，巴基斯坦空军战斗机正在对印度古吉拉特邦、安巴拉以及贾朗达尔等多地的空军基地发动空袭。&lt;strong&gt;巴基斯坦战斗机进入印度领空。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据巴基斯坦媒体消息，&lt;strong&gt;巴无人机飞越德里上空。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度方面对此暂无回应。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746842411456_7wCxxy_1746842411677.png" data-imageid="348121542"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;印度新德里。视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 10 May 2025 02:58:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746842411456_7wCxxy_1746842411677.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30796439</guid></item><item><title>巴总理召开国家指挥当局紧急会议</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30796470</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;巴基斯坦三军新闻局10日发布公告说，总理夏巴兹召集全巴所有政党领导人和军队领导人召开“国家指挥当局”紧急会议。 ​​​&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746843625713_dQecFp_1746843625866.png" data-imageid="348121946"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;巴基斯坦总理夏巴兹。视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 10 May 2025 02:58:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746843625713_dQecFp_1746843625866.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30796470</guid></item><item><title>印称一名高级官员在巴基斯坦发动的袭击中死亡</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30796481</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;总台记者获悉，印方消息人士称，10日凌晨巴基斯坦在印控克什米尔地区发动炮击，&lt;strong&gt;造成一名印度政府高级官员死亡&lt;/strong&gt;，随行两名工作人员受重伤。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746845318166_2TzYZM_1746845318338.png" data-imageid="348122101"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年5月10日，印控克什米尔，救援人员和安保人员正在检查一座遭巴基斯坦无人机袭击受损的住宅楼。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据印度政府消息人士称，&lt;strong&gt;印度袭击了巴基斯坦的三个空军基地和部分哨所&lt;/strong&gt;，在袭击中使用了空对地导弹和无人机。巴基斯坦在袭击中损失了大量空中力量。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 10 May 2025 02:44:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746845318166_2TzYZM_1746845318338.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30796481</guid></item><item><title>兵韬志略｜美2026国防预算未达1万亿，但仍寻求“暗度陈仓”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30791072</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;热点新闻：&lt;/strong&gt;据媒体报道，近日美国总统特朗普要求国会在2026财年安排8926亿美元国防预算，而非之前宣称的1万亿美元，其内容包括美国国防部支出以及面向与国家安全和国防有关的其他单位和项目的拨款，并把恢复军力、重建威慑和促进国家安全列为优先事项。而国会中的共和党议员则计划在特朗普的全面减税法案中纳入一项1500亿美元的国防一揽子计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;点评：&lt;/strong&gt;特朗普再次上台后，一方面强调要更多地采用所谓经济手段来解决美国的问题，但另一方面仍然将增加军费预算、扩充军备力量作为其“美国优先”战略的核心组成部分，多次宣称要把国防预算提高至1万亿美元。此次所提出的国防预算虽未达到这个数字，但会通过其他方式进行“暗度陈仓”，所表现出的战略导向与资源配置仍对全球安全格局产生深远冲击，不仅折射出美国军事战略的转型焦虑，也将进一步加剧国际安全环境的系统性风险。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746782290784_p5hp3z_1746782594634.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348065826"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;美国正积极加强关岛的反导能力，开始在该岛部署陆基”宙斯盾“反导系统、增派”萨德“系统等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“美国优先”战略的制度性体现&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2026财年国防预算案是特朗普再次入主白宫以来的首个预算，标志着特朗普政府第二任期内军事战略的全面铺开。作为一份以“美国优先”为底色的法案，其本质上是“美国优先”与“大国竞争”思维的产物，所显示的重点投入项目也折射出其清晰的国家安全逻辑，即将国防预算视为硬实力的保障，通过军事技术升级与地缘博弈上的激进投入，维持全球的主导地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从预算案的战略意图来看，特朗普政府2026财年国防预算案的核心目标是“重建威慑”与“应对战略对手”，明确表示资金将优先用于“遏制中国在西太平洋的扩张”和“应对俄罗斯的核威胁”，旨在通过重点投资核武库更新、导弹防御系统和高超音速武器研发，同时加强太空、网络、人工智能等新兴领域力量建设等方式，实现一体化威慑、大国竞争及军事现代化的战略目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从预算案的重点内容来看，核力量现代化与反导系统升级位居首位。根据美国国会预算办公室(CBO)的声明，美国计划在未来30年内投入高达1.7万亿美元用于核武器的现代化升级，包括更新洲际弹道导弹、进行新一代“哥伦比亚”级战略核潜艇和B-21隐身轰炸机的研发，打造“三位一体”核力量的核心装备，同时加速部署低当量核武器，以增强战术威慑灵活性等；在反导体系力量建设上，将启动下一代本土导弹防御系统“金穹”项目，该项目同时还被美国政府列为受到保护、免受任何削减的国防项目之一，用于在大气层外拦截高超音速导弹，以构建覆盖本土及盟友的“星球大战2.0”计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，预算案还将太空战、网络战及人工智能作为新增的投资重点。在预算案中，首次明确将太空军作战能力建设列为独立项目，包括打造卫星防御系统，通过部署“卫星哨兵”轨道监视星座，实时追踪反卫星武器；开发天基反导层，建设“快速响应太空发射系统”，可在48小时内替换受损卫星；研发定向能武器，计划2027年前实现“激光武器星座”轨道反导测试等。这些项目将与特朗普政府的《太空优势法案》形成联动，试图将太空军事化合法化。此外，预算还将网络战与人工智能列为“下一代战争核心”，内容涵盖无人作战系统、智能情报分析及自主武器研发，凸显美军对未来“技术代差”优势的争夺意图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从本质上来看，特朗普政府的2026财年国防预算案是将20世纪的冷战思维继续套用于当前的大国竞争，也揭示了其在外交政策上的核心取向，即在显著削减传统对外援助与多边外交投入的同时，继续保持高水平的国防军费开支，从而使得该预算案成为“美国优先”战略的又一次制度性体现。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746782374048_zCMmrX_1746782594614.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348065827"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;”金穹“系统计划将严重影响全球战略稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;面临国内压力但仍寻求“暗度陈仓”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前，美国政府面临预算赤字飙升、债务危机累积、通胀风险加剧等诸多挑战。根据美国财政部日前发布的数据，2025财年上半年（2024年10月至2025年3月），美国联邦政府的预算赤字已超过1.3万亿美元，为历史上第二高的半年度财政预算赤字，也使得美国联邦政府的债务规模高达37.3万亿美元。为了解决这一问题，美国政府通过设置政府效率部，大幅裁减联邦雇员、裁撤联邦机构和项目，呼吁削减政府整体预算等方式，以实现财政收支平衡，其中包括明确要求国防部削减开支。据美媒报道，前不久，国防部长赫格塞思就命令军方高级官员编制一份预算案，以削减8%的国防预算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此背景下，美国内对特朗普之前所提出的要将国防预算突破1万亿美元言论批评不断。近日，美国“福布斯”网站发布了一篇“美国真的需要1万亿美元五角大楼预算吗？”的文章，称建造更多的核武器、战斗舰艇或成本高昂但未经验证的导弹防御系统，对应对美国最紧迫的安全挑战无济于事，“无法证明，强调军事优先的外交政策能够使美国更安全”。美不少国会议员也对特朗普提出的“借债扩军”模式广泛质疑。例如，桑德斯等议员就抨击军费沦为“国防承包商牟利工具”，而非服务国家安全，认为当前美国约50万无家可归者与贫困问题亟待解决，军费与社会支出的矛盾可能激化民粹主义浪潮等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这种情况下，特朗普政府不得不暂时放弃其1万亿国防预算的公开主张，而转向通过采取其他途径来实现“暗度陈仓”。4月29日，美国众议院和参议院联合军事委员会提出了一项被称为“和解法案”的军费开支法案文本，计划在五角大楼常规预算外再额外投入1500亿美元，在2029财年前使用，以作为推进特朗普政府优先事项的一部分。根据美国国会众议院官网上的文档显示，该法案中涵盖的多个主要支出方向与此次2016年度国防预算内容相一致。例如，该法案将分配约340亿美元用于包括“弗吉尼亚”级攻击核潜艇在内的海军力量建设，250亿美元用于 “金穹”本土导弹防御计划，130亿美元用于“三位一体”核力量建设，72亿美元用于天基探测传感器集成，56亿美元用于大气层外空间拦截系统和高超音速导弹防御技术的“重大投资”等。另外，该法案还将投入110亿美元用于美军在所谓“印度-太平洋”地区的军事行动。这些都将成为特朗普政府2016年国防预算的有力补充，确保其军力建设计划不受预算额削减的影响。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746782426681_K85BkH_1746782594638.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348065828"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;美国在前沿部署”堤丰“等中程导弹系统引发了其他大国的高度关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;对全球安全格局产生深远影响&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，美国政府渲染所谓“大国竞争”，为其军费扩张制造借口，也使得美国的军费常年位居世界首位。据公开数据显示，从2021财年到2025财年，美国国防预算逐年攀升，特别是2023财年开始突破了8000亿美元大关。此次特朗普政府提交的8926亿美元国防预算案，仍然保持了这一高水平，也是在“美国优先”与“大国竞争”的双重逻辑驱动下的一项重大举措，不仅折射出美国面对当前安全威胁进行防务战略转型的焦虑，也将加剧国际安全环境的系统性风险，对全球安全格局产生深远冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此次国防预算中，针对印太地区的专项投资占据重要地位。尽管具体金额未在提案中单独列出，但根据此前“太平洋威慑计划”的延续逻辑，极有可能继续设立专项资金重点用于强化关岛、日本和菲律宾等前沿基地的导弹防御系统、部署远程精确打击武器，以及升级情报监视与侦察（ISR）网络。而在刚刚举行的2025年美菲“肩并肩”军演，美海军陆战队就对“远征前进基地作战”（EABO）概念进行了实战化验证，未来可能通过预算支持进一步扩大在该地区的部署，从而导致地区冲突不断升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，此次预算案仍然将“大国竞争”列为美国的“首要威胁”，采取了包括升级核武库与反导系统建设，研发高超音速武器、AI指挥系统及太空军事化项目等举措，旨在维持对大国对手的“代差优势”，释放了极强的对抗信号，将会迫使对手采取相应反制措施，从而催生“安全困境”，使得国际战略稳定愈发脆弱。正如美国《福布斯》网站尖锐指出，此类军备竞赛“只会增加核大国间爆发灾难性冲突的可能性”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总之，此次特朗普政府提出的2016国防预算法案，是一次试图通过军事升级和武力威慑维持霸权的尝试，本质上是其单方面推行“美国优先”战略的产物，势必加剧全球安全格局的碎片化与对抗性。对于国际社会而言，如何在美国的“霸权惯性”与新兴力量的“秩序诉求”间寻求平衡，是确保全球安全稳定的核心议题，任何误判或激进行动，都可能将世界推向不可预知的危险边缘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（兵韬志略是由南京大学亚太发展研究中心研究员凌云志为澎湃防务栏目开设的个人专栏，盘点近期重大防务事件，评点信息背后暗藏的玄机，剥茧抽丝、拂尘见金，两周一期，不见不散）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 10 May 2025 02:34:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746782651547_m2crEM_1746782651753.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30791072</guid></item><item><title>2025年4月份CPI环比由降转涨，核心CPI涨幅稳定</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30796428</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月份，居民消费价格指数（CPI）环比由上月下降0.4%转为上涨0.1%，同比下降0.1%，降幅与上月相同。核心CPI环比由平转涨，上涨0.2%；同比上涨0.5%，涨幅保持稳定。工业生产者出厂价格指数（PPI）环比下降0.4%，降幅与上月相同，同比下降2.7%，降幅比上月扩大0.2个百分点。虽然国际输入性因素对部分行业价格产生一定下拉影响，但我国经济基础稳、韧性强，各项宏观政策协同发力，高质量发展扎实推进，部分领域价格呈现积极变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、CPI环比由降转涨，同比略有下降，核心CPI涨幅稳定&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从环比看，CPI由降转涨，涨幅高于季节性水平0.2个百分点，主要是食品、出行服务回升带动。食品价格环比上涨0.2%，高于季节性水平1.4个百分点。其中，受进口量减少等因素影响，牛肉价格上涨3.9%；部分地区进入海洋休渔期，海水鱼价格上涨2.6%；新果上市初期供给季节性减少，薯类和鲜果价格分别上涨4.7%和2.2%；鲜菜和猪肉价格分别下降1.8%和1.6%，降幅均小于季节性。受需求回暖及假日因素共同影响，出行服务价格回升明显。飞机票、交通工具租赁费、宾馆住宿和旅游价格分别上涨13.5%、7.3%、4.5%和3.1%，涨幅均高于季节性水平，合计影响CPI环比上涨约0.10个百分点。因国际金价变动，国内金饰品价格上涨10.1%，影响CPI环比上涨约0.06个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从同比看，CPI略有下降，主要受国际油价下行影响。能源价格同比下降4.8%，降幅比上月扩大2.2个百分点。其中汽油价格下降10.4%，影响CPI同比下降约0.38个百分点，是带动CPI同比下降的主要因素。食品价格下降0.2%，降幅比上月收窄1.2个百分点，影响CPI下降约0.03个百分点。扣除食品和能源价格的核心CPI上涨0.5%，涨幅保持稳定。其中，服务价格上涨0.3%，涨幅与上月相同。服务中，家政服务、养老服务和教育服务价格分别上涨2.5%、1.4%和1.2%，涨幅总体稳定。扣除能源的工业消费品价格上涨0.4%，影响CPI同比上涨约0.10个百分点，其中金饰品价格上涨35.8%，涨幅比上月略有扩大；服装、通信工具价格分别上涨1.5%和1.0%，涨幅基本稳定；燃油小汽车和新能源小汽车价格分别下降4.6%和3.4%，降幅均有收窄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、PPI环比降幅与上月相同，部分工业行业价格继续呈现稳中向好走势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;PPI环比下降0.4%，降幅与上月相同。影响本月PPI下降的主要原因：一是国际输入性因素影响国内相关行业价格下行。国际贸易环境变化，部分国际大宗商品价格迅速下行，影响国内相关行业价格下降。其中，国际原油价格下行影响国内石油相关行业价格环比下降，石油和天然气开采业价格下降3.1%，精炼石油产品制造价格下降2.5%，化学原料和化学制品制造业价格下降0.6%；国际铝、锌和铜等有色金属价格下行影响国内铝冶炼、锌冶炼和铜冶炼价格分别下降2.4%、1.6%和0.8%。部分出口行业价格环比下降，汽车制造业价格下降0.5%，计算机通信和其他电子设备制造业、家具制造业、金属制品业价格均下降0.2%。上述10个行业合计影响PPI环比下降约0.24个百分点。二是国内部分能源价格季节性下降。北方供暖全面结束，煤炭需求进入传统淡季，煤炭开采和洗选业、煤炭加工价格环比均下降3.3%。新能源发电成本低、替代作用强，加之风力发电出力增加，电力热力生产和供应业价格环比下降0.3%。上述3个行业合计影响PPI环比下降约0.10个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我国促消费等宏观政策加力扩围，高技术产业加快成长，部分行业需求增加，一些领域价格呈现积极变化。一是部分行业供需关系有所改善，价格降幅收窄。各地基建施工稳步推进、水泥企业错峰生产执行良好，黑色金属冶炼和压延加工业、非金属矿物制品业价格同比降幅比上月分别收窄1.4个和1.0个百分点。促消费和设备更新等政策继续显效，部分消费品和装备制造产品需求释放带动相关行业价格回升。家用洗衣机价格同比降幅比上月收窄0.3个百分点，食品制造业、新能源乘用车价格同比降幅均收窄0.2个百分点；电工机械专用设备制造价格同比降幅收窄0.7个百分点，农林牧渔专用机械制造、金属加工机械制造价格同比降幅均收窄0.2个百分点。二是高技术产业发展带动相关行业价格上涨。新质生产力不断培育壮大，科技创新和产业创新深度融合，智能制造、高端装备制造等产业发展带动相关行业价格同比上涨。可穿戴智能设备制造价格上涨3.0%，飞机制造价格上涨1.3%，微特电机及组件制造价格上涨1.2%，服务器价格上涨1.0%，船舶及相关装置制造价格上涨0.8%。此外，我国持续推进贸易多元化，市场扩大带动部分出口行业价格同比上涨或降幅收窄。集成电路封装测试系列价格上涨2.7%，半导体器件专用设备制造价格上涨1.0%；拖拉机制造、电子器件制造、纺织服装服饰业价格降幅比上月分别收窄1.2个、0.7个和0.3个百分点。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 10 May 2025 02:17:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746840952833_cfJxpe_1746840953029.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30796428</guid></item><item><title>被取消总统候选人资格，金文洙：将采取政治法律措施讨回公道</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30796445</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2220650" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250510/b2b1358c-a914-47e5-bcfb-0cda0b499056.jpg" data-imageid="348121525"&gt;&lt;p&gt;当地时间10日上午，针对韩国执政党国民力量党当天凌晨宣布剥夺赢得党内初选的金文洙总统候选人资格，金文洙10日上午表示，国民力量党相关决定非法，将即刻采取政治及法律手段讨回公道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于韩国执政党国民力量党总统候选人金文洙和无党派总统候选人、前国务总理韩德洙方面5月9日晚就联合推举总统大选单一候选人的磋商再次无果而终。国民力量党当天深夜先后举行议员总会、紧急对策委员会会议、选举对策委员会会议。国民力量党在10日凌晨持续举行的紧急对策委员会上决定，取消金文洙的总统大选候选人资格，并为韩德洙办理入党及总统候选人登记程序。这是韩国宪政史上首次有党派进入总统大选候选人再选程序。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 10 May 2025 02:15:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746842139702_y8wfSA_1746842140075.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30796445</guid></item><item><title>印度一战机在巴基斯坦旁遮普省被击落，飞行员被俘</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30796454</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;总台记者从巴基斯坦军方消息人士处获悉，当地时间5月10日，一架印度空军战斗机在巴基斯坦旁遮普省锡亚尔科特（Sialkot）附近地区被击落。印度飞行员被俘虏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前印度官方暂未证实此消息。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 10 May 2025 02:10:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746843363289_sfyn7S_1746843363479.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30796454</guid></item><item><title>巴西总统卢拉将访华</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30796451</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;外交部发言人宣布：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;应国家主席习近平邀请，巴西联邦共和国总统卢拉将于5月10日至14日对中国进行国事访问。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 10 May 2025 02:08:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746842691586_RDf55Q_1746842691783.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30796451</guid></item><item><title>《尤物公园》连演8场：观众上台，每一场演出都独一无二</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30793334</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;《尤物公园》有两个版本，分别是红场和蓝场，每天上演的具体是哪一场，由观众投票选择，观众的选择直接影响到公园的性格、色彩和态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月9日-18日，沉浸式互动舞蹈剧场《尤物公园》在上海国际舞蹈中心剧场展开驻演，连演8场。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2220092" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746800817000_F6emif_1746813534369.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348082922"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;宋欣欣（右）和王姝欢，两人身兼编导和舞者&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《尤物公园》由宋欣欣、王姝欢联合编导，在舞台上创造了一个反乌托邦的、彩色的、努力美好的“公园”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两人相差18岁，合作缘分可以追溯到2021年的《悠悠视界》——在这部素人舞蹈剧场中，宋欣欣让8岁到66岁的素人共舞，其中的三位职业舞者里就有王姝欢，当时她还是大二学生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“宋欣欣有一个其他编导身上很难看到的品质，她的作品很少关注自己，而是把别人放在舞台中心。这是一位非常有爱的编导。”国舞剧场副总经理陈理说，当宋欣欣提出要做《尤物公园》，他们毫不犹豫支持，为其提供创作资金、排演场地、技术制作等全方位支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年9月，《尤物公园》首演，收获了许多掌声、泪水与好评。“第一场演完后，第二场迅速售罄，观众反馈非常好。”陈理认为，这部动人作品值得被更多人看到，才有了今年的驻演。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2220093" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746800892000_zTj1Bj_1746813553693.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348082921"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;演出现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在全新升级的驻演版中，《尤物公园》拓展了时长体量，打磨了舞蹈表演，还提升了互动性，以期让所有观众走进舞台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每一个观众，都会以一种意想不到的方式参与到演出之中。而跟随现场观众反应的不同，每一场演出都可能有不同的走向，成就最独一无二的表演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如，现场会设置一些问题，让观众倾诉和分享自己的故事。一位专程从南京赶来的姑娘，分享了自己在艺校的故事——那时，她很讨厌现代舞课，因为老师要求她剪头发，认为她原来的头发不够专业，而她至今都不理解为什么。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我还在跳舞，我没有放弃。”这位姑娘后来被宋欣欣的演讲所鼓励，可以在舒服和安全的位置，跳自己舒服和安全的舞蹈。演出后的交流中，姑娘也对宋欣欣表达了感谢，“你可能不认识我，但你用你的作品延长了我的舞蹈生命。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现代舞是自由的，和梳什么头发、穿什么衣服、是什么身材都没有丝毫关系。”宋欣欣坦言，她也怕这个环节会让观众不舒服，“但我认为，这不是被观看的过程，而是向内问的过程。”她说，观众都带着未知的身份和故事，也增加了随机性，“我们的初衷是设置很多互动，互动就是目的。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2220095" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746800903000_XQ5Ta4_1746813579651.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348082918"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;演出现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“她们和观众的关系，就像认识了很久的朋友，很舒服。我愿意信任她们，按照她们的指令做。”一位男观众直言，这个舞台很安全，他可以放心把自己交给它，“我觉得，《尤物公园》是一个所有人都可以来、可以做任何事的地方。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“因为有了观众，《尤物公园》有了生命。”宋欣欣说，自己从来没有和观众这么近过，审视近了，笑声与沉默也近了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“哪有什么公园呀，有的是身边的人呀。”王姝欢原以为，这个公园会越建越大，其实越建越迷你：小到是一根刺，扎进每一个人的心里，疼疼的；小到是一根毛，钻进每一个人的鼻子里，酸酸的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《尤物公园》还有一个特别的地方，分红场和蓝场，分别串联了不同场景和游览路线，气质很不一样。开场5分钟前，观众、导演、技术人员都不知道会演哪一场，一切都由观众投票决定。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746810096000_P8Rd6G_1746813958784.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348082926"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;演出现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《尤物公园》由上海国际舞蹈中心剧场出品和委约，这也是剧院的首个驻演现代舞。驻演期间，国舞剧场与霸王茶姬的新品“夏梦玫珑”展开文商联动合作，限定夏日快闪、茶姬周边派送等陆续展开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这部作品也是国舞剧场持续挖掘与扶持青年舞蹈艺术家的一个缩影。目前，国舞剧场的“青年孵化平台”累计孵化并首演了40多位青年艺术家作品，持续掀起舞蹈界的“青春风暴”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746800971000_w1n4WH_1746814626160.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348084281"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;演出现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 10 May 2025 01:54:52 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746813791086_Y42KyA_1746813791327.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30793334</guid></item><item><title>巴基斯坦称对印精准打击造成设施损坏和人员伤亡</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30796433</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间10日，总台记者获悉，巴基斯坦军方消息人士表示，巴基斯坦“铜墙铁壁”行动对印度多地关键军事设施展开精准打击，造成设施损坏和人员伤亡。据称，印度德里地区正式列入打击目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天稍早前，巴基斯坦军方表示正式启动代号为“铜墙铁壁”的军事行动，以回应印度方面持续不断的挑衅行为。巴基斯坦称，首轮行动已经打击了印度旁遮普邦的一处导弹储存设施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，印度方面对此暂无回应。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 10 May 2025 01:41:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30796433</guid></item><item><title>国家统计局：4月份居民消费价格同比下降0.1%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30796425</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年4月份，全国居民消费价格同比下降0.1%。其中，城市持平，农村下降0.3%；食品价格下降0.2%，非食品价格持平；消费品价格下降0.3%，服务价格上涨0.3%。1—4月平均，全国居民消费价格比上年同期下降0.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月份，全国居民消费价格环比上涨0.1%。其中，城市上涨0.2%，农村持平；食品价格上涨0.2%，非食品价格上涨0.1%；消费品价格持平，服务价格上涨0.3%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2220607" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250510/0b06be93-9911-407e-af85-36d85f78352f.jpg" data-imageid="348121453"&gt;&lt;p&gt;一、各类商品及服务价格同比变动情况&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月份，食品烟酒类价格同比上涨0.3%，影响CPI（居民消费价格指数）上涨约0.07个百分点。食品中，鲜果价格上涨5.2%，影响CPI上涨约0.11个百分点；水产品价格上涨1.5%，影响CPI上涨约0.03个百分点；畜肉类价格上涨0.6%，影响CPI上涨约0.02个百分点，其中猪肉价格上涨5.0%，影响CPI上涨约0.06个百分点；鲜菜价格下降5.0%，影响CPI下降约0.10个百分点；粮食价格下降1.4%，影响CPI下降约0.02个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他七大类价格同比六涨一降。其中，其他用品及服务、衣着、教育文化娱乐价格分别上涨6.6%、1.3%和0.7%，生活用品及服务、医疗保健、居住价格分别上涨0.2%、0.2%和0.1%；交通通信价格下降3.9%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2220606" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250510/d4212455-16c1-4d2d-98e9-d84ec3b0f88c.jpg" data-imageid="348121452"&gt;&lt;p&gt;二、各类商品及服务价格环比变动情况&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月份，食品烟酒类价格环比上涨0.2%，影响CPI上涨约0.05个百分点。食品中，鲜果价格上涨2.2%，影响CPI上涨约0.05个百分点；水产品价格上涨1.2%，影响CPI上涨约0.02个百分点；鲜菜价格下降1.8%，影响CPI下降约0.04个百分点；猪肉价格下降1.6%，影响CPI下降约0.02个百分点；蛋类价格下降1.0%，影响CPI下降约0.01个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他七大类价格环比三涨两平两降。其中，其他用品及服务、教育文化娱乐、医疗保健价格分别上涨2.4%、0.4%和0.2%；居住、生活用品及服务价格均持平；交通通信、衣着价格分别下降0.3%和0.1%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2220605" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250510/84a34285-169f-4719-8de6-992c999f65a2.jpg" data-imageid="348121454"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 10 May 2025 01:32:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30796425</guid></item><item><title>美商家晒关税账单：进口3000美元商品，关税4600美元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30796393</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746840070633_yENsYM_1746840070854.png" alt="美商家晒关税账单：进口3000美元商品，关税4600美元"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;02:11&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;美商家晒关税账单：进口3000美元商品，关税4600美元&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;高额关税下，美国的小企业主受到严重冲击。来自纽约的埃斯纳尔晒出了他的高额关税账单，账单显示，关税的费用已经超过了他进口商品本身的费用。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 10 May 2025 01:30:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746840070633_yENsYM_1746840070854.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30796393</guid></item><item><title>巴基斯坦对印度发起网络攻击，致其约70%电网瘫痪</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30796414</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;5月10日，据巴基斯坦军方消息人士称，在该国发起的“铜墙铁壁”军事行动中，巴对印度发动网络攻击，&lt;strong&gt;致使印度约70%电网瘫痪。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 10 May 2025 01:15:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746839932851_GzFA81_1746839933122.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30796414</guid></item><item><title>李在明正式登记参选下届韩国总统</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30796396</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2220499" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250510/4dc4687b-cad4-4cec-a421-e4eb96478580.jpg" data-imageid="348121197"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;李在明阵营负责人正在递交登记材料&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间10日上午，韩国最大在野党共同民主党前党首、该党总统候选人李在明正式向韩国中央选举管理委员会登记成为第21届韩国总统选举共同民主党候选人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，韩国执政党国民力量党10日凌晨宣布“临阵换将”，取消赢得党内初选的金文洙候选人资格，推举前总理韩德洙代表国民力量党参选。韩德洙连夜加入国民力量党，预计将于11日经执政党全体党员投票及全国委员会确认后正式向中央选举管理委员会登记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照此次韩国大选日程安排，各政治团体须在5月11日最后期限前向中央选举管理委员会登记该团体最终候选人，5月12日起至6月2日各团体将正式展开选前造势活动；5月29日至30日进行提前投票，正式投票将于6月3日进行。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 10 May 2025 01:11:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746839619804_WXyeX2_1746839620014.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30796396</guid></item><item><title>国际足联女子世界杯再次扩军，2031年起增至48支球队</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30796379</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746838970569_1w4pNH_1746838975613.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348121122"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;因凡蒂诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间5月10日凌晨，FIFA官方发布公告，国际足联女子世界杯自2031年起扩军至48支球队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官方声明中写道：“鉴于全球女子足球近期取得的显著进步，在与各联合会及其他利益相关者协商后，国际足联理事会一致决定，自2031年起，将国际足联女子世界杯的参赛球队数量从32队增加到48队。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这一决定将扩大女足世界杯的影响力，并让更多国家和球员有机会参与顶级赛事，并加速全球女子足球的投资。该决定是在一次线上会议上表决通过的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;48支球队参赛的女子世界杯将采用12组赛制，比赛总场次将从64场增加到104场，赛事时长延长一周。2031年和2035年国际足联女子世界杯的主办要求也已相应调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;女足世界杯自1991年首届12支球队参赛后，逐步扩军：1999年增至16队，2015年扩至24队，2023年首次增至32队。此次扩军后，女子世界杯参赛球队数将和男子世界杯相同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际足联主席因凡蒂诺表示：“这不仅仅是让更多球队有机会参加女子世界杯，更能从整体上推动女足运动迈向新的时代。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 10 May 2025 01:10:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746838988870_wskf8D_1746838989119.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30796379</guid></item><item><title>中国金茂新任命三名副总裁，撤销区域公司</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30793300</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;5月9日，据澎湃新闻（www.thepaper.cn）了解，中国金茂近日新任命了三名副总裁，分别为中国金茂华南区域总经理李兴升任中国金茂高级副总裁，中国金茂华东区域总经理关翀升任中国金茂副总裁，中国金茂首席营销官李剑升任中国金茂副总裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，中国金茂执行董事兼首席财务官乔晓洁将兼任总法律顾问与首席合规官。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，中国金茂撤销了区域公司，将原本的5大区域公司以及近20个城市公司调整为14个城市公司，还有6个事业部/片区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这14个城市公司分为：华东市场包括上海公司、浙江公司、南京公司、苏南公司、合肥公司；华北市场包括北京公司、天津公司、山东公司、郑太公司、雄安公司；华南市场包括广深公司；华中市场包括长沙公司；西南市场包括成渝公司、西安公司。其中，成渝地区公司总经理由高级副总裁刘光华兼任；上海地区公司总经理由副总裁关翀兼任；长沙地区公司总经理由副总裁杨冰兼任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月9日，中国金茂（00817.HK）披露4月份销售情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据显示，4月份公司及其附属公司取得签约销售金额70.01亿元，签约销售建筑面积326413.09平方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至4月30日，中国金茂累计取得签约销售金额共计253.03亿元［其中包含（如有）长沙梅溪湖国际新城项目、南京青龙山国际生态新城项目、宁波生命科学城项目、嘉兴上海之窗智慧 科学城项目、郑州二七区马寨新城项目、温州鳌江国际新城项目、金华金茂未来科学城项目、湖州金茂南太湖未来之窗项目及上海横沔城市运营项目的成交销售金额］，以及累计签约销售建筑面积1174467.73平方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，截至4月30日，中国金茂已录得已认购（未签约）物业销售金额共计11.75亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，2025年1月初就有房企对组织架构进行了调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年1月初，央企大悦城控股（000031.SZ）对区域公司进一步裁撤，由7个区域公司变为4个区域公司。大悦城控股将南京区域公司、西北区域公司和海南区域公司裁撤，仅留下北方区域、华东区域、华南区域和西南区域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再早些时候，招商蛇口（001979.SZ）和华润置地（01109.HK）也收缩了区域战线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;招商蛇口原本有七大区域公司，分别为华北区域、华东区域、江南区域、华中区域、西南区域、华南区域和深圳区域，调整后，招商蛇口形成了华东区域、华南区域、华北区域、江南区域以及华西区域的五大区域。在这次调整中，深圳区域和华南区域被合并成新区，华中区域、西南区域则被撤销并入其他区域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华润置地则将原有的七大区重组为五大区，重组之后华润置地形成华东、华南、深圳、北方和中西部五个大区地区，公司数量也由28个减少至20个。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 10 May 2025 00:55:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746802794878_M8TFQ4_1746802795079.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30793300</guid></item><item><title>印度32座机场暂停民用航班运营，印称在边境多处发现无人机</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30796284</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2220420" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746837256073_eBGbPJ_1746837270244.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348119290"&gt;&lt;p&gt;印度民航管理部门当地时间9日发布通告宣布，印度北部和西部的32座机场暂停对所有民用航班运营，直至5月14日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总台记者当地时间10日获悉，印度国防部发表声明称，在印度与巴基斯坦接壤的边境地区及印巴实控线附近的26处地点均发现了无人机，其中包括疑似武装无人机。此前，总台记者从印度方面获悉，印控克什米尔地区9日晚间传出爆炸声，查谟地区大面积停电。目前巴基斯坦方面对此暂无回应。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 10 May 2025 00:47:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746837289984_fk2EtC_1746837290209.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30796284</guid></item><item><title>巴基斯坦关闭全部领空</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30796294</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间10日，总台记者从巴基斯坦安全人员处获悉，巴基斯坦关闭全部领空。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 10 May 2025 00:46:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746837789368_wj5P4M_1746837789554.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30796294</guid></item><item><title>体坛联播｜郑钦文收获红土赛季首胜，国际乒联公布财报</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30796275</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746809670708_EMeaJJ_1746836904749.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348119229"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;CBA总决赛，广厦战胜北京扳回一城&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间9日晚间，CBA总决赛第二场，主场作战的广厦队凭借末节开局打出的一波攻势，最终以103比96战胜北京队，将大比分扳成1比1平。 12日，两队将展开总决赛的第三场较量，北京队将坐镇主场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首节比赛，布朗手感火热，单节拿到12分，帮助广厦队23比22领先。次节比赛，广厦队在进攻端陷入停滞，北京队趁机打出一波进攻小高潮，在杰曼三分球命中后，北京队一度取得了8分的领先优势。在主场球迷的加油助威声中，上一场表现低迷的孙铭徽挺身而出，里突外投单节贡献16分，帮助广厦队在半场比赛结束时以51比46再度取得领先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;易边之后，在一波10比5的攻势后，北京队将比分追至56平。随后，两队在场上你来我往，比分交替上升，广厦队以74比73领先进入末节。关键的第四节比赛，胡金秋和孙铭徽连续得分，帮助广厦队打出一波10比2的进攻高潮将领先优势扩大。北京队虽然几度将分差迫近，但广厦队最终还是将领先优势保持到了终场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，这场比赛的胜利，也是广厦队史总决赛的首场胜利。此前，广厦队曾在2017-2018赛季和2021-2022赛季两度闯入总决赛，但最终均以0比4被辽宁队横扫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此役，广厦队四人得分上双，布朗拿到全队最高的31分，胡金秋得到21分和5个篮板，上场表现低迷的孙铭徽状态回勇，贡献28分和9个篮板。“上一场身体有些不舒服，心态有些急，赛后教练组和球员都鼓励我。”孙铭徽说，“这场我从头到尾保持百分之二百的专注，从防守到进攻，比赛中把压力转化为动力，希望自己能保持这样的状态。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广厦主帅王博赛后认为，“球队防守贯彻比较一致，但篮板球控制得不错，三分球只能说限制一般，大家还是要记住赢球的感觉。 ”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京队方面，杰曼拿到全队最高的21分，周琦获得13分和10个篮板，陈盈骏贡献12分。北京队主帅许利民赛后表示，“我们虽然输了，但是拼搏到最后一刻的精神非常可贵。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746836858570_Qaifjd_1746836925836.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348119233"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;郑钦文收获红土赛季首胜&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间9日晚间，WTA1000罗马站女单次轮比赛中，中国选手郑钦文用时90分钟，以2比0击败塞尔维亚选手达尼洛维奇，赢得今年红土赛季首胜，顺利晋级第三轮。据统计，郑钦文在意大利赛事中已累计斩获18场正赛胜利 （巴勒莫站11场+罗马站7场）。自2021年完成职业巡回赛首秀以来，其胜场数在同期仅次于斯瓦泰克（21胜）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为赛会八号种子，郑钦文首轮享受轮空待遇。本轮她的对手是世界排名第33位的达尼洛维奇。首盘开场，郑钦文迅速进入状态，连赢5局。第七局，郑钦文顽强地挽救4个破发点后，用一记ACE球以6比1赢下首盘。第二盘前5局，双方均实现破发，郑钦文以3比2领先。此后，郑钦文继续保持良好状态，并最终以6比4胜出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我在上场之前，觉得需要打得更稳定一点。因为对我而言，上一场马德里的比赛是因为我有太多的非受迫性失误才输掉那一场，所以说我觉得今天无论如何我都要先保持稳定，再开始进攻，我今天也是完成了自己的计划。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈到罗马站的比赛与之后的法网，郑钦文表示希望自己沉下心来一场一场打。“当我之前心情比较浮躁的时候，我确实在网球场上的状态不会很好，所以说我现在跟自己的对话就是要让自己的心静下来，一点一点来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郑钦文在32强中的对手将是弗莱彻，26号种子弗莱彻以7比5、6比4淘汰前世界第一阿扎伦卡，晋级32强将战郑钦文。双方此前两次交锋各取一胜，这也是两人首次在红土相遇。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746836630449_c6RZs7_1746836942211.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348119234"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AC米兰3比1逆转击败博洛尼亚&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间10日凌晨，意甲第36轮米兰主场迎战博洛尼亚，下半场客队率先打破僵局，但米兰在最后20分钟凭借吉梅内斯的梅开二度和普利西奇的进球，最终3比1逆转取胜。据统计，本赛季AC米兰在落后情况下获得22个积分，此数据在五大联赛中仅次于马竞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“球队展现出了团队精神，而且不仅是在今天。我们在比赛中进行了阵型调整，最终比赛结束时的阵型是4-4-2。但球员们对此感到安心，因为他们知道我希望球队能够适应不同的战术体系。”米兰主帅孔塞桑对于结果是非常满意的，“我对上半场的表现不太满意，我们当时的整体位置退得太靠后了，无法给对手施加压力。而下半场我们做出了改变，尽管先丢了一个球，但之后球队给出了很好的回应，尤其是替补出场的球员们。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5天后两队将在意大利杯决赛中再战一场，本场比赛的胜利会给米兰带来信心，对此孔塞桑认为，“这并不是我们表现很好的一场比赛，对手很难对付。从明天开始，我们将准备意大利杯决赛。我们需要分析自己哪些方面做得好，哪些方面做得不好。决赛将是一场不同的比赛，即使表现不佳，我们也必须赢得决赛。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他认为现在不是谈论自己未来的时候，“我们需要备战一场意大利杯决赛，对手是一支非常难对付的球队，这就是我现在考虑的问题。我不想回避你的提问，但现在的确不是谈论此事的时候。我有自己的个性和性格，我带来了一些改变，但这需要时间，而在米兰时间是非常奢侈的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在赛季中途接手球队并建立这样的团队精神并不容易，但全队都在跟随我支持我，这对我来说就是一个伟大的胜利，这让我们更接近赢得冠军。对于米兰这样的大俱乐部来说，必须赢得冠军，而下周三我们有机会做到。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746836764306_yxffpK_1746836955512.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348119235"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国际乒联公布财报：2024年WTT首次实现盈利&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间9日，国际乒联官方公布了2023、2024年财报，其中最引人关注的是，2024年WTT首次实现盈利，利润达150万美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际乒联在官方声明中透露，大多数初创企业在构建运营体系和确立市场地位的过程中，需要数年时间才能实现盈利。WTT在不到五年的时间里就取得了这一成绩，并且是在国际乒联年度大会批准的2021-2024四年期预测范围内实现的，这清楚地表明了该模式的可行性，是对这一理念的有力证明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际乒联创立WTT时，怀着大胆的愿景，旨在实现乒乓球运动的职业化和商业化，充分挖掘这项运动在全球发展的潜力。WTT被设计为一个战略载体，用于开发我们这项运动的价值，并将其重新投入，使各方受益。如今，这一愿景正在结出硕果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际乒联同时还有些骄傲地宣称——2019年，在新冠疫情暴发前，我们的商业和赛事收入为1600万美元。2024年，这一收入增长至超过5200万美元，增长了三倍多！这一成功的取得并未稀释国际乒联680万美元的储备金，其储备金水平保持稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望2025年，在以下因素的推动下，我们具备持续盈利的条件：完整的赛事日程，包括四项大满贯赛事，将带来自然增长；周期性赛事的战略优化，以新加坡大满贯赛事实现的成本与收益效率为范例；商业权利货币化方面的持续改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;未来前景从未如此光明。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746836777980_5TFypa_1746836969870.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348119236"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;皇马预计为阿隆索支付千万欧元费用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间9日，据德国媒体《踢球者》独家报道，哈维·阿隆索在今日球队训练前，向全队告知了自己将离任的消息，而皇马预计需要支付1200万-1500万欧的费用。据悉，勒沃库森CEO西蒙·罗尔费斯曾在此前证实与阿隆索有“绅士协议”，可以提前离任，但皇马预计需要支付1200万-1500万欧的费用，不过实际到账金额存疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“告别总是感伤的，当然，你会开始回想我们一起度过的时光，那些美好的时刻，包括联赛冠军和德国杯胜利，所有这些经历将永远留在我们心中，也将永远把我们联系在一起。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗尔费斯在接受采访中表示，“今天这一刻对我们来说并不太令人惊讶。我们与他的沟通一直非常开放和透明，彼此之间的信任程度也很高。最终决定是在本周做出的，尽管之前已经有了一些动向和想法。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于拜仁将要签下维尔茨的说法，罗尔费斯也回应说，“他有很多选择，很多俱乐部对他非常感兴趣。但其中一个选择是他继续留在我们这里。他还有两年的合同，所以我们不需要在未来五天内做出决定，没有确切的时间表。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前据《图片报》独家消息，拜仁与维尔茨就转会达个人协议，准备夏窗向药厂报价1亿欧元。报道称，拜仁与维尔茨就转会达个人协议，现在唯一的问题是交易何时进行，目前拜仁与勒沃库森之间尚未进行具体谈判，维尔茨与药厂的合同将于2027年到期。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 10 May 2025 00:45:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746837823709_CScXri_1746837823948.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30796275</guid></item><item><title>以色列关闭联合国学校，巴勒斯坦孩子上学难</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30796268</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746836084649_xtaemh_1746836084850.png" alt="以色列关闭联合国学校，巴勒斯坦孩子上学难"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:50&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;以色列关闭联合国学校，巴勒斯坦孩子上学难&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;5月8日，以色列政府关闭了位于东耶路撒冷的6所联合国学校，这将严重影响当地800名儿童接受教育的权利。就此，巴勒斯坦教育部谴责以方行为。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 10 May 2025 00:31:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746836084649_xtaemh_1746836084850.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30796268</guid></item><item><title>道指跌逾100点，特斯拉涨近5%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30796263</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美东时间周五，美国三大股指多数收跌，道指跌0.29%，标普500指数跌0.07%，纳指持平。安进、默克跌超2%，领跌道指。万得美国科技七巨头指数涨0.16%，特斯拉大涨4.72%，苹果涨0.53%。中概股涨跌不一，理想汽车跌2.2%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2220387" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250510/8a62ef2e-2178-4967-b7a2-f5086c3c5cea.jpg" data-imageid="348119131"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;来源：Wind截图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至收盘，道琼斯工业指数跌0.29%，标普500指数跌0.07%，纳斯达克指数持平。本周，道琼斯工业指数累计下跌0.16%，标普500指数累计下跌0.47%，纳斯达克指数累计下跌0.27%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五美股开盘时表现强劲，道指、标普和纳指均高开，但随后市场情绪出现波动，导致指数回落。道指和标普500指数最终录得小幅下跌，而纳斯达克指数则收盘持平，显示出市场在不同板块之间的分化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业和板块方面，大型科技股多数收涨，万得美国科技七巨头指数涨0.16%。个股方面，特斯拉涨4.72%，苹果涨0.53%，亚马逊涨0.51%，微软涨0.13%，英伟达跌0.61%，脸书跌0.92%，谷歌跌0.99%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美股银行股涨跌不一，摩根大通跌0.16%，高盛涨0.21%，花旗跌0.31%，摩根士丹利跌0.15%，美国银行涨0.47%，富国银行跌0.64%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国能源股涨跌不一，埃克森美孚涨1.15%，雪佛龙涨1.05%，康菲石油跌0.28%，斯伦贝谢涨0.61%，西方石油涨1.74%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中概股涨跌不一，纳斯达克中国金龙指数跌0.45%，万得中概科技龙头指数跌0.9%。热门中概股方面，涨幅方面，脑再生涨逾72%，DIGINEX涨逾14%，名创优品涨逾6%，小马智行涨逾5%，比特小鹿涨逾4%。硕迪生物跌逾4%，金山云跌逾4%，涂鸦智能跌逾3%，万国数据跌逾3%，万国数据跌逾3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧股三大股指全线上涨，英国伦敦股市《金融时报》100种股票平均价格指数9日报收于8554.80点，较前一交易日上涨23.19点，涨幅为0.27%；法国巴黎股市CAC40指数报收于7743.75点，较前一交易日上涨49.31点，涨幅为0.64%；德国法兰克福股市DAX指数报收于23499.32点，较前一交易日上涨146.63点，涨幅为0.63%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际油价上涨。截至当天收盘，纽约商品交易所6月交货的轻质原油期货价格上涨1.11美元，收于每桶61.02美元，涨幅为1.85%；7月交货的伦敦布伦特原油期货价格上涨1.07美元，收于每桶63.91美元，涨幅为1.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际贵金属期货普遍收涨，COMEX黄金期货涨0.70%报3329.10美元/盎司，本周累计上涨2.52%。COMEX白银期货涨0.81%报32.88美元/盎司，本周累计上涨2.18%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美元指数9日下跌。衡量美元对六种主要货币的美元指数当天下跌0.3%，在汇市尾市收于100.338。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(原标题《道指跌逾100点，特斯拉涨近5%》)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 10 May 2025 00:20:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746835368776_1fyNyH_1746835368991.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30796263</guid></item><item><title>巴基斯坦称回应挑衅，对印度发起军事行动</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30796272</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746836609565_Pcd1QX_1746836609768.png" data-imageid="348119218"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;5月10日，在巴基斯坦拉瓦尔品第，浓烟从爆炸声来源处升起（手机照片）。新华社 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间10日，总台记者从巴基斯坦军方获悉，巴基斯坦正式启动代号为“铜墙铁壁”的军事行动，以回应印度方面持续不断的挑衅行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，此次行动针对印度境内多个目标展开，打击范围覆盖印度全国多个区域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴基斯坦称，首轮行动已经打击了印度旁遮普邦的一处导弹储存设施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印方对此暂无回应。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 10 May 2025 00:19:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746836609565_Pcd1QX_1746836609768.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30796272</guid></item><item><title>名帅大挪移提前开启，意属皇马的阿隆索会是齐达内第二吗</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30793321</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2220052" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746807496733_pZf7cr_1746807674205.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348082793"&gt;&lt;p&gt;今夏名帅大挪移的第一块多米诺骨牌，倒下了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间5月9日晚间，勒沃库森官方宣布，主帅哈维·阿隆索将于赛季末离任。尽管并未透露去向，但伴随着安切洛蒂下课进入倒计时，昔日的白袍名将，即将在另一条赛道，和老东家皇马再续前缘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2015-16赛季，半途救火的齐达内以欧冠冠军为起点，让皇马迎来了21世纪的最高峰。时移世易，同样要掌舵银河战舰的阿隆索，履历和人望丝毫不输，但要制住一众超巨，或许还需要点“齐玄宗”的玄学。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2220054" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746807310677_8xzf8P_1746807686724.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348082794"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;仁至义尽，彼此成全&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上赛季，率领“药厂”以不败战绩问鼎德甲的阿隆索，是欧洲足坛最受热捧的少帅。西班牙人的风头，不但远胜此后从边缘联赛转战英超的阿莫林和斯洛特，甚至连老乡阿尔特塔在他面前，都成了“前浪”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管未能如愿在欧联杯战场为勒沃库森再添一冠，但很显然，上任时将身处降级区的“药厂”带出泥潭，又让“千年老二”品尝冠军滋味，还给球队量身定做了独一份的3421阵型，从任何角度考量，勒沃库森对阿隆索，除了感激，无法再有非分之想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;于是，当老东家利物浦向阿隆索发出召唤，希望他接班克洛普入主安菲尔德时，几乎所有人都认定西班牙少帅离开拜耳竞技场只是时间问题，而非概率问题。但最终，阿隆索先拒绝在赛季中洽谈去向，随后又主动与东家续约，有情有义的人设，来到了最高峰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但很显然，终结拜仁的德甲霸权，已是小本经营的阿隆索的极限。本赛季，勒沃库森先是在欧冠战场被“南大王”淘汰，上周末又在仅存夺冠数学概率的巨大劣势下，以一场平局将德甲沙拉盘交还拜仁。而在德国杯，“药厂”固然淘汰了拜仁，但此后也被德丙球队比勒费尔德爆冷逆袭，赛季尚未结束，已注定一无所获。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2220055" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746807567334_h76SdG_1746807704343.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348082795"&gt;&lt;p&gt;明眼人都看得到，勒沃库森终究只能算阿隆索的一块跳板，球队有限的资源，注定了可以偶尔捅破天花板，但绝对上不了一层楼。阿隆索上任前，他们甚至有被开除出德甲强队序列的危险。西班牙人带来的不仅是冠军，更有场均2.16分的队史主帅最佳纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然合同尚有1年到期，但勒沃库森和阿隆索早就有君子协议。总裁卡罗和体育总经理罗费尔斯只是希望阿隆索尽快决定是走还是留，而不会为他的离开设置重大障碍。而阿隆索也表态，自己不会以自由身离开，会给球队留下一笔可观的解约金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而当离开成为定局，阿隆索在北京时间昨晚的德甲赛前发布会上当场落泪，直言自己会享受与多特蒙德告别战的每一分钟。总经理罗尔费斯也为阿隆索送上了真挚的祝福：“他是勒沃库森发展历程中的一座里程碑，我们与哈维携手，组建了一支以竞技实力和精神风貌征服了整个足球世界的队伍。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伴随着阿隆索官宣离开，勒沃库森的重建也提前提上日程。球队核心维尔茨在留队一年后，也铁了心要去拜仁见见世面。球队新帅除了大热门法布雷加斯，曼联的败军之帅滕哈赫也在雷达之内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但无论下季药厂新帅谁属，阿隆索和他风光旖旎的时代，注定要翻篇了。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2220056" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746807662566_YaA75k_1746807715982.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348082792"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;推迟官宣，只因尊重？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管暂时拒绝透露将执教哪支球队，但早在1年前，知名记者罗马诺就爆料阿隆索早已心定皇马，随时可以前往伯纳乌执教，也是他和勒沃库森续约时的“隐藏条款”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;球员时代，阿隆索于2009年夏天以3450万欧元的转会费从利物浦加盟皇马，在皇马5年，阿隆索出场236次，打进6球送出31次助攻，拿到1次欧冠、1次西甲、2次国王杯、1次西超杯、5座冠军奖杯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017年退役之后，阿隆索转型当教练，与劳尔、哈维、巴尔德斯、卡普德维拉等国家队队友一起，学习欧足联精英教练课程，并拿到教练证书。2018年夏天，阿隆索正式开启教练生涯，执教皇马U14梯队，1年之后离开皇马。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;于情于理，阿隆索回归皇马堪称天作之合，之所以保持缄默，更多是出于对老东家、老上司的尊重。本周末，皇马将在客场挑战巴塞罗那，倘若不能取胜，西甲冠军基本是红蓝军团的囊中之物。而此前备受下课传闻侵扰的安切洛蒂，和一度有缘无分的巴西队，似乎又擦出了火花。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这个当口，贸然公布执教消息，对皇马备战是莫大干扰，对老帅也属实不敬。球员时代就以情商高、会做人著称的阿隆索，显然没有必要冒天下之大不韪，让各方都难堪。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2220057" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746807337242_C7GBS1_1746807740876.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348082791"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;阿隆索曾是安切洛蒂的爱将。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，真正让阿隆索欲言又止的，还是皇马眼下微妙的气氛。欧冠耻辱出局后，上至主席弗洛伦蒂诺，下至多位主力，对安切洛蒂的排兵布阵已经失去信心，只不过意大利老帅年高德劭，没人敢戳破这个肥皂泡。各方需要的，都是一个体面的台阶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个时代固然要画上句号，但国家德比希望犹在。但偏偏这个时候，外界又盛传克洛普在红牛集团干得不顺心，想重返教练席，三心二意的皇马，显然不可能对这位候选人不动心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;于是，1个月前就开始联系皇马的阿隆索坐不住了。如果银河战舰没有明确表态，药厂主帅势必要在5月份开始下赛季的转会、备战等安排，早早确定去留，也是对现东家的尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，伴随着阿隆索主动摊牌，皇马官宣新帅似乎也顺理成章。但双方在上任时间上仍有分歧。安切洛蒂极有可能带完西甲甚至国家德比后就下课，但阿隆索无意立即上岗，双方将存在至少1个月的空窗期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，各方相对能够接受的方案，是体育总监索拉里再度扮演救火主帅，率队完成剩余赛程乃至世俱杯。而阿隆索则在假期到岗，等待全队休假结束后，再开始行使主帅职权。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2220058" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746807402294_SFAD66_1746807775780.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348082790"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;入主皇马，谁来谁走？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伴随着阿隆索入主伯纳乌开启倒计时，皇马本赛季失落远大于收获的巨星团队，又将何去何从？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最先离开皇马的，或许是历经安切洛蒂和齐达内各两个周期的体能教练平图斯。以魔鬼训练著称的他，曾让皇马成为全欧洲最“跑不死”的球队之一，但意大利人年事已高，本赛季皇马又有多人重伤报销，大运动量的质疑再度甚嚣尘上，考虑到阿隆索将带着自己的体能教练恩希纳斯到任，平图斯的离开，似乎已经不可避免。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但更引人瞩目的，则是皇马前场F4的去留和顺位问题。目前，《阿斯报》等媒体猜测，罗德里戈将成为最先出局的那一个。尽管巴西边锋的合同到2028年才到期，但本赛季巴西人状态严重下滑，一度只能接受轮换，和其他三人之间的呼应也相对最少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;考虑到阿隆索一向欣赏居莱尔，并有意增加中场人手提升比赛掌控力，略显鸡肋的罗德里戈被套现，并非危言耸听。一直踢不了自己最擅长位置的巴西人，也想换个环境谋求提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，皇马即将合同到期的老将中，一年比一年下滑的巴斯克斯，几乎铁定离队，而莫德里奇是签一份直到世俱杯结束的短约，还是再续约1年，也颇为值得玩味。而阿拉巴等健康管理有恙的尴尬角色，俱乐部也倾向于在其合同到期前，尽早出售套现。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2220059" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746807955890_rCR2Pp_1746807968265.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348082789"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;在皇马球迷眼中，阿隆索是另一个齐达内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比起主动和被动的清洗，皇马为阿隆索的上任还是准备了几份礼物。和新帅一样等待官宣的阿诺德，无论打右后卫还是中场，都将解决中后场缺乏出球点的硬伤。而伯恩茅斯的巨人中卫赫伊森一旦加盟，本赛季一度只有吕迪格一个正经中卫的局面，也将有所改观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除此之外，阿隆索执教勒沃库森时就想引进的米格尔·古铁雷斯，能以不足1000万欧元的回购条款重返伯纳乌。除此之外，阿隆索还准备物色一名中场，丰富球队套路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，眼下评测阿隆索未来的转会和执教工作，为时尚早。人们真正关心的，是他能否像当年的齐达内一样，以名宿身份镇住队内的一众大佬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管没有公开互撕，但很显然，皇马的三大巨星都各有小心思，维尼修斯和姆巴佩之间的传球，几乎都是无法处理下的甩锅；而怼裁判怼对手的贝林厄姆，本赛季已经不止一次甩手表达对战术的不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每个人都想持球，每个人都要出彩，球员时代更愿意用传球成全队友的阿隆索，面对的情形既简单又复杂。缺少顶级发牌员的皇马，倘若不能永久性解决球权分配，早晚还要像如今一样貌合神离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在阿隆索之前，同样中场出身的齐达内以塑造“典礼中场”、打压贝尔、把本泽马当牛马，促成了团队的良性运转。但在勒沃库森笃信“爱的教育”的阿隆索，会对巨星板起面孔吗？&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 10 May 2025 00:13:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746808043209_AyM6zt_1746808043609.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30793321</guid></item><item><title>伤员回归新援融入，海港逆转海牛重回争冠集团</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30793317</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;主场连续输给成都蓉城与北京国安之后，本轮坐镇白玉碗面对尚处降级区的青岛海牛，上海海港势在必得。开场6分钟即丢球的情况下，海港依旧凭借3名巴西外援的进球以3比1实现逆转，终结主场两连败的同时也迎来了联赛两连胜，伤员逐渐回归、新援渐入佳境，海港期待可以尽快缩小和前三名球队之间的分差。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746805495070_JJwGet_1746805575365.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348082767"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;伤员回归，海港主场完胜&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对青岛海牛，上海海港总能贡献精彩的发挥。本场比赛之前，海港面对海牛已经取得五连胜，最近三场更是均以5比0大胜对手。场均3.8球，青岛海牛是海港在中超中场均进球最多的对手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本场比赛，长期伤缺的蒋光太终于回归首发，锋线大将古斯塔沃也回归替补席。尽管开场4分钟蒋光太就在禁区内对席尔瓦犯规送点，但随后的时间中他和魏震的组合很好地对海牛高中锋冯伯元进行了限制，使得青岛海牛在上半场随后的时间内攻势寥寥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古斯塔沃则在比赛第73分钟对位换下莱昂纳多完成复出首秀。刚刚伤愈的古斯塔沃依旧保持了他不惜体力争抢头球、前场压迫的比赛风格。功夫不负有心人，替补登场15分钟之后，古斯塔沃在小禁区右侧拿到加布里埃尔射门后的二点球，轻松推射收获复出首球。中超生涯3战青岛海牛打入6球，古斯塔沃堪称“海牛克星”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;穆斯卡特对于伤员的回归显然期盼已久，“这个赛季我们经历了许多这样的情况，不断有人受伤和复出，蒋光太、古斯塔沃、武磊都没达到体能方面最佳的状态，但他们的能力是毋庸置疑的，我们还在不断努力调整他们的状态。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一前一后先后复出，两位伤愈回归的中轴线球员的发挥也帮助海港在主场以3比1的比分完胜青岛海牛。在连胜两支下半区球队后，上海海港也在积分榜上咬住第一集团，目前距离榜首仅差三分。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746805494471_WfWZzM_1746805586936.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348082773"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;新援逐渐融入&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我自己的表现也有很多路要走，刚刚才打上比赛嘛，要调整好心态，继续学习。”虽然已经随队征战多年，但陈威此前在正赛中鲜有与防线队友配合的机会，从某种程度上也算得上是一名“新援”。面对颜骏凌在对阵北京国安半场伤退的局面，临危受命的陈威与队友还是出现了一些配合上的不默契。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过经过了短暂的适应，在最近的两场比赛中，陈威均贡献了出色的发挥，首发两场贡献11次扑救仅仅丢掉一粒点球。在门线的表现之外，这位前土伦杯最佳门将在出球和出击方面也贡献了几乎完美的表现，给颜骏凌争取了足够养伤时间的同时，也展现了自己具备作为中超强队主力门将的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前遭遇口诛笔伐的明天在本场比赛的发挥也堪称出色，献上海港生涯首记助攻的同时还跑出一次单刀机会，可惜被牟鹏飞神勇挡出。在进攻端与刘若钒逐渐催生化学反应的同时，王燊超的首发也多少减轻了明天的防守负担。穆帅的这一调整既优化了球队攻守平衡，也能够最大限度发挥出明天在进攻端的优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;继上轮打入世界波之后，维塔尔再度在本场比赛轰入一脚平地起惊雷的冷射，除此之外，他在进攻端对球队的梳理作用也越发显现。让人有些担心的是，维塔尔在下半场出现了捂着胸口疑似呼吸不畅的情况，他也因此被换下场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“维塔尔的头和胸部感到不是很舒服，他现在去医院检查了，如果有消息再和大家分享。”穆斯卡特在赛后发布会上提到了维塔尔的情况。海港即将在下一场比赛迎来面对山东泰山的卡位战，维塔尔能否登场对于海港的中场组织而言至关重要，但具体的情况还要等医院检查的结果。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 10 May 2025 00:09:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746808475297_dz7SHz_1746808475557.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30793317</guid></item><item><title>巴基斯坦军方：印度导弹袭击巴首都附近空军基地</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30796248</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;巴基斯坦三军新闻局局长乔杜里10日凌晨证实，印度当天凌晨发射导弹袭击了位于巴首都伊斯兰堡附近城市拉瓦尔品第的努尔·汗空军基地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间10日凌晨2时20分左右，新华社记者在伊斯兰堡及拉瓦尔品第听到巨大爆炸声。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 09 May 2025 23:57:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746833760733_psJNsy_1746833760923.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30796248</guid></item><item><title>巴基斯坦称成功拦截印度导弹，空军所有资产安全</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30796257</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间10日，巴基斯坦新闻与广播部长塔拉尔表示，&lt;strong&gt;印度导弹已被巴基斯坦的空中防御系统成功拦截&lt;/strong&gt;。&lt;strong&gt;巴基斯坦空军的所有资产安全。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天凌晨，巴基斯坦拉瓦尔品第传出巨大爆炸声。巴基斯坦三军新闻局局长乔杜里证实，印度当天凌晨发射导弹袭击了位于巴首都伊斯兰堡附近城市拉瓦尔品第的努尔·汗空军基地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前印度方面对此暂无回应。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 09 May 2025 23:57:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746834460855_rmxB1E_1746834460992.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30796257</guid></item><item><title>会计江湖｜年报披露关注什么：独董给出的“信号”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30775289</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月份是年报披露的高峰期，很多上市公司的“体检报告”先后发布，也给市场带来了新鲜的谈资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很多人会关注公司的业绩，比如利润是否达成预期，现金流是否健康。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也有人会关注公司的风险，比如持续经营是否存疑，内部控制是否存在重大缺陷，公司是否存在退市风险等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，也有一些公司显得比较“另类”，比如公司的董事对年报“不保真”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年3月26日晚间，恒邦股份发布年报，首页披露公司独立董事王女士对公司《2024年年度报告及摘要》投了反对票，未针对公司《2024年年度报告及摘要》签署书面确认意见，次日，上市公司股票跌了3.70%，而同日深证成指微涨0.23%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，年报披露的信息很多，股票价格的影响因素也很多，但独董对上市公司年报“不保真”仍然比较少见，引起市场关注也在情理之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公司对此给出了相应的解释。即王女士认为给公司提供审计服务的会计师事务所“诚信存疑”。早在一年前的2024年3月27日，上市公司发布“关于续聘公司2024年度审计机构的公告”，明确续聘和信会计师事务所为公司2024年度审计机构，同时对项目合伙人、签字注册会计师和项目质量复核人进行了公告，此后的2024年4月18日，公司股东大会表决通过续聘审计机构的议案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次引发分歧的，是签字注册会计师的变更。去年发布的公告显示，签字注册会计师是李某，2019年成为注册会计师，2014年开始从事上市公司审计，2023年开始在和信会计师事务所执业，2024年开始为恒邦股份提供审计服务，近三年共签署或复核了上市公司审计报告共1份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，等到发布2024年年报时，签字注册会计师变成了另一位注册会计师张某。新的签字会计师2021年成为注册会计师，2015年开始从事上市公司审计，至今为多家企业提供上市公司年报审计等证券相关服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据上市公司年报披露的信息，2025年3月6日，公司收到和信会计师事务所发来的《关于变更签字会计师的告知函》，由于原来的签字注册会计师李先生离职，所以委派张女士接替李先生担任公司2024年年度审计报告签字会计师。根据事务所提供的资料显示，离任会计师的辞职原因，是李先生“因个人职业规划原因”，于2024年4月份离开事务所，去其他企业公司，离开注册会计师行业。2024年6月份，李先生已经转为非职业会员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这看似一件“微不足道”的签字会计师变更行为，却给公司年报签署带来了麻烦。按照独立董事王女士的观点，会计师事务所“故意”隐瞒2024年更换签字会计师的事实，未与审计委员会沟通，未向独立董事和董事会通报，已构成违规；离任审计师真正的辞职理由不明，新任审计师的胜任能力如何不清楚，更换是否会导致审计质量下降存在疑点；作为大型会计师事务所，明知签字会计师更换应在第一时间报告审计委员会，却故意隐瞒不报，明知故犯，性质恶劣。基于以上原因，独立董事王女士无法对2024年的年报相关信息与数据产生信任，事务所诚信存疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;简单来说，独立董事认为事务所诚信出了问题，应该沟通的事实没有及时沟通，进而可能对年报审计质量产生影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开资料显示，和信会计师事务所2023年末的合伙人数量为41位，注册会计师241人，其中签署过证券服务业务审计报告的注册会计师人数为141人，2023年度上市公司审计客户家数达到51家，审计收费共计7145.12万元。根据2024年11月中注协网站发布的2023年度会计师事务所综合评价百家排名信息，和信排名第38位。这在中国万家事务所规模的背景下，称之为“大型会计师事务所”并不为过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也许在事务所看来，注册会计师离任是一件“小事”，离职原因也没有必要“详细”披露。而李先生离职时间，是在恒邦2024年年报审计项目开展之前，并非因在恒邦年报审计期间产生分歧而离职，因此无需“小题大做”。再说，事务所实力雄厚，已经及时指派了新任签字会计师张女士。从资历、经验上来说，张女士不见得比李先生差，而且李先生2024年才明确为签字会计师，而张女士自2016年起就多次参与了恒邦股份公司的年报审计工作，了解公司业务和财务情况，具有胜任能力，能保证恒邦股份的年报审计工作质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，在独立董事看来，“我不要你觉得，我要我觉得”。你事务所关注的是“能力”，我关注的是“职业道德”，即该说的你没有及时说，是“诚信”出了问题，性质很恶劣，后果很严重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从公告内容看，独立董事于2020年8月上任，和信事务所连续为上市公司提供审计服务达到了11年，也就是说，独立董事并非第一次与提供年报审计服务的事务所打交道。此外，在2024年年报审计期间，审计委员会也先后三次就年报审计事宜进行过沟通，独立董事与事务所及相关人员的沟通也无异常。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，2025年1月3日，审计委员会与负责公司审计工作的注册会计师及项目经理对2024年度审计工作的审计范围、重要时间节点、人员安排、审计重点等相关事项进行了沟通；2025年3月8日，审计委员会通过通讯方式与负责公司审计工作的注册会计师及项目经理召开工作沟通会议，对2024年度审计调整事项、审计结论、委员关注事项进行沟通。审计委员会成员听取了事务所关于公司审计内容相关调整事项、审计过程中发现的问题及审计报告的出具情况等的汇报，并对审计发现问题提出建议；2025年3月20日，审计委员会2024年度会议审议通过公司2024年年度报告、财务决算报告、内部控制评价报告等议案并同意提交董事会审议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;显然，审计委员会一定程度上是勤勉尽责的，在审计工作开展前、实施中、年报出具前，都保持了与注册会计师的沟通，也没有重大的分歧，甚至在对会计师事务所履职情况评价报告中，明确认为“公司审计委员会认为和信会计师事务所在公司年报审计过程中坚持以公允、客观的态度进行独立审计，表现了良好的职业操守和业务素质，按时完成了公司2024年度年报审计相关工作，审计行为规范有序，出具的审计报告客观、完整、清晰、及时”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，作为审计委员会召集人的王女士“临门一脚”却对年报“不保真”，说明此前的沟通可能存在分歧而上市公司、事务所却不自知，或者签字会计师的变更成为双方不信任的导火索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;恒邦股份的独董对年报投了“反对票”，公开披露的原因是事务所变更签字会计师没有及时告知，这给市场投资者以及上市公司、会计师事务所上了一课。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一是独立董事、审计委员会是与会计师事务所打交道最多的利益相关方。&lt;/strong&gt;事务所理应在审前、审中、审后保持与独立董事、审计委员会的密切沟通，就公司年报审计中的潜在问题和分歧努力达成共识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二是对“重大”的理解要一致。&lt;/strong&gt;按照准则的规定，如果能够合理预期，某类交易、账户余额和披露中信息的遗漏、错误陈述或含糊表达，可能影响财务报告的使用者依据财务报告整体作出的经济决策，则通常认为该类交易、账户余额和披露是“重大”的。这通常是针对被审计单位财务报表的，但在本次事件中，事务所对签字会计师变更的沟通不及时或含糊，给独立董事这位财报的使用者的决策带来了影响，也可以视为是“重大的”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，事务所可能更多关注财务报告，关注提供审计服务的审计人员的独立性和胜任能力，而独立董事则关注“变更”签字会计师的原因、沟通的及时性以及潜在的诚信问题，双方对“重大”的理解出现了分歧。一方面事务所应引以为戒，争取“完全”、“及时”披露，另一方面也应加强与独立董事的沟通，消除分歧并建立信任，以免给市场带来负面影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月19日，上市公司发布公告，独立董事王女士近日辞职。也许签字注册会计师的变更带来的分歧仅是王女士辞职的表面原因。上市公司有信息披露要求，事务所也有信息披露要求，一旦操作不当，就可能带来严重后果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正如《万历十五年》在讲“法治”的重要性一样，独立董事对上市公司年报“不保真”给市场发出了一个信号，至少利益相关者应该适当关注离任审计师的辞职原因，新任审计师的胜任能力，事务所的及时沟通和诚信建设这些问题，以及这些问题可能对年报审计质量、年报相关信息与数据的可信度等产生的影响。上市公司、会计师事务所、董事会及独立董事在财务报表链条中各自发挥恰当作用，资本市场的健康发展才有坚实的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（本文为澎湃商学院独家专栏“会计江湖”系列之七十二，作者袁敏为上海国家会计学院教授，会计学博士，出版有《财务领导力》《零基础学财务报表分析》等著作）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 09 May 2025 23:57:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746541058812_atBjbs_1746541059033.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30775289</guid></item><item><title>4月证券私募产品备案量创23个月新高，股票策略占比超六成</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30792092</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;私募发行市场持续回暖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;私募排排网数据显示，截至4月30日，年内已有1372家私募证券管理人累计备案私募证券产品3491只，较2024年同期的2515只同比增长38.81%，尤其是4月备案了1170只私募证券产品，数量创下23个月新高，显示市场参与热情持续升温。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，今年以来备案产品数量排名前五的均为百亿量化私募，分别是宽德私募、黑翼资产、北京正定私募、明汯投资和量派投资，依次备案产品数量为78只、74只、44只、41只和37只。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;私募发行市场持续回暖&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;私募排排网数据显示，私募证券产品备案数量延续增长态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至4月30日，4月共有638家私募证券管理人合计备案了1170只私募证券产品，和3月的1043只相比，环比增12.18%。值得注意的是，这是2024年以来首次连续两个月单月备案数量突破1000只，同时4月备案数量创下近两年新高，反映出私募发行市场持续回暖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，股票策略成备案主力，占比超六成。4月备案的752只股票策略私募产品，占当月备案总量的64.27%，显示在市场企稳背景下，投资者对股票类资产的配置热情明显回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉长时间来看，截至4月30日，年内已有1372家私募证券管理人累计备案私募证券产品3491只，较2024年同期的2515只同比增长38.81%，市场活跃度明显提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从月度备案情况来看，1-4月分别备案产品732只、546只、1043只和1170只。其中除2月受春节假期因素影响环比上月略有下降外，其余月份均较前一个月呈现平稳增长势头。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2219205" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746789596411_XKzH81_1746789628078.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348067891"&gt;&lt;p&gt;量化策略在私募领域逐渐成为市场主流策略之一。私募排排网数据显示，2025年以来备案量化私募产品达1530只，占到年内备案私募证券产品总量的43.83%，接近半壁江山。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;量化私募产品呈现明显的策略集中化特征，私募排排网数据显示，今年以来备案的1530只量化私募产品中，股票量化策略以1056只的备案量遥遥领先，占比高达69.02%，展现出绝对的市场主导地位。紧随其后的是期货及衍生品策略，备案数量达246只，占比16.08%，成为量化领域的第二大策略类别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;百亿量化私募备案产品积极&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;股票策略中，量化产品呈现双轮驱动格局，主要分布在指数增强和股票市场中性两大策略，今年以来分别备案产品684只和318只，依次占到量化产品总量的44.71%和20.78%。期货及衍生品策略中，量化产品呈现单极发展态势，主要分布在量化CTA策略中，今年以来备案产品235只，占量化产品总量的15.36%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;融智投资FOF基金经理李春瑜认为，量化在私募领域的快速增长主要受益于三方面因素。首先，2025年A股市场流动性回暖，波动率回升，为量化策略提供了更丰富的交易机会；其次，经历市场周期后，投资者对收益稳定性需求提升，而量化策略凭借其纪律性、分散化特征，更易获得机构及高净值客户认可；最后，私募机构持续加码AI建模、另类数据挖掘等技术应用，使得因子有效性及策略容量显著提升，推动产品发行放量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;私募排排网数据显示，2025年以来有产品备案的1372家私募证券管理人中，575家私募证券管理人备案产品数量不少于2只，其中469家备案产品在2只-5只，61家备案产品在6只-9只，26家备案产品在10只-19只，18家备案产品不少于20只。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2219221" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746789760624_yQRY7d_1746789928337.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348067890"&gt;&lt;p&gt;而百亿量化私募备案产品积极。今年以来备案产品数量不少于10只的私募证券管理人中，百亿私募占到25家，量化私募占到28家，百亿量化私募占到18家。其中今年以来备案产品数量排名前五的均为百亿量化私募，分别是宽德私募、黑翼资产、北京正定私募、明汯投资和量派投资，依次备案产品78只、74只、44只、41只和37只。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年以来，中证A500指增产品备案火热。私募排排网数据显示，截至2025年4月30日，今年以来完成备案的私募A500指增产品高达165只，其中百亿私募成备案主力，共有17家百亿私募今年以来备案私募A500指增产品142只，占到今年以来备案私募A500指增产品总量的86.06%。具体到机构，黑翼资产、宽德私募、世纪前沿备案数量位居前三，分别备案38只、37只、16只。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 09 May 2025 23:56:20 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746790290946_ZXbFMZ_1746790291137.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30792092</guid></item><item><title>“科创板八条”后百单产业并购发布，披露交易金额超247亿</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30793275</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;5月9日晚间，科创板上市公司晶丰明源（688368）、长盈通（688143）分别公告，公司发行股份购买资产的议案均已经股东大会审议通过，意味着两家公司并购重组交易进程又向前迈进一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据统计，连同上述两单交易在内，“科创板八条”发布以来，科创板并购交易数量已达到100单，标志着科创板并购市场活跃度再上一个新台阶，助力上市公司驶入高质量发展“快车道”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;市场热度升温&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;，交易&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;进程加速&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月7日，中国证监会主席吴清在参加国新办新闻发布会时表示，支持上市公司通过并购重组转型，目前证监会正在抓紧修订上市公司重大资产重组管理办法，进一步完善并购6条的配套措施，以更大力度支持上市公司并购重组。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政策持续释放积极信号，在各方发力下，科创板上市公司并购重组也延续“科创板八条”“并购六条”后的市场热度，且仍在持续升温。据统计，“科创板八条”发布后，科创板已新发布并购交易100单，已披露的交易金额合计超过247亿元。今年以来，科创板新增披露39单并购交易，其中19单为现金重大重组或发行股份或可转债购买资产，仅4个月便超过2024年全年交易的17单。拉长时间维度看，“科创板八条”发布后推出的现金重大收购及发股类交易，已超过2019至2023年5年单数总和。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;产业并购披露与交易所受理审核实现“双提速”。普源精电（688337）重组项目从受理到交易所审核通过仅用时52天，到获证监会同意注册仅用时两个月。多家公司近期公告积极进展，芯联集成（688469）收购芯联越州已完成审核问询回复，思林杰（688115）收购科凯电子、嘉必优（688089）收购欧易生物、华海诚科（688535）收购衡所华威审核问询已发出，希荻微（688173）收购诚芯微已获审核受理。此外，禾信仪器（688622）收购量羲技术、晶丰明源（688368）收购易冲科技、长盈通（688143）收购生一升光电已通过股东大会待申报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;同行业、上下游整合助力上市公司“提质增效”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经梳理，科创板上述100单交易均为产业并购，并购标的多为公司所在同行业或上下游企业，通过产业资源整合以实现协同效应，助力上市公司丰富产品矩阵、延伸产业链、拓展潜在客户，进一步提升科创板上市公司的业务质量与投资价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;收购产品互补的同行业企业，成为科创板公司为客户提供完整解决方案、提升整体竞争力的高效方式。&lt;/strong&gt;希荻微（688173）拟以发行股份及支付现金的方式购买诚芯微100%股份，并募集配套资金。上市公司和标的公司均主要从事电源管理等模拟芯片的研发设计。交易完成后，标的公司可以填补上市公司在AC-DC（交流转直流）芯片领域技术的不足，在DC-DC（直流转直流）芯片领域，两者的技术储备、产品矩阵布局也存在较强的互补性。此外，上市公司能够有效利用标的公司的销售渠道，为更多下游细分行业客户提供更为完整的解决方案和对应的产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;收购同产业链上下游企业，成为科创板公司延伸产品覆盖面、拓展应用场景的有力抓手。&lt;/strong&gt;奥浦迈（688293）拟以发行股份及支付现金方式收购澎立生物100%股权，并募集配套资金。交易双方同属CXO产业链且业务互补，奥浦迈聚焦生物药中后端工艺开发与生产（培养基+CDMO），澎立生物深耕临床前CRO服务，本次交易有助于双方加强“早期研发→工艺开发→商业化生产”全链条产业协同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;收购境外成熟同行业企业，成为科创板公司布局国际市场、提升海外知名度的得力工具。&lt;/strong&gt;据统计，“科创板八条”发布以来，科创板公司已披露15单拟收购境外企业的交易，如浩辰软件以4,674.78万元收购匈牙利建筑信息模型（BIM）软件开发公司CadLine。CadLine成立于1991年，专注于开发BIM软件，业务覆盖全球数十个国家和地区。此次收购将使浩辰软件拥有具备自主知识产权的BIM产品，并进入快速增长的海外BIM市场，在全球化战略下向前迈出重要一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;交易多样性不断凸显&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除交易数量大幅增加以外，在“科创板八条”“并购六条”的支持下，近期科创板并购重组交易也呈现出更多适应新质生产力发展的特点，包括尚未实现盈利的交易标的、更加灵活的资金来源、拟IPO成为并购标的等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;标的估值方面，多家科创板公司采用适应新质生产力公司发展特点的估值方法，充分体现标的公司技术创新价值。&lt;/strong&gt;芯联集成（688469）等6单案例创新采用市场法估值，其中3单为重大资产重组。部分公司基于标的未来盈利情况设置估值调整或附加合并对价安排，有利于交易双方更好平衡风险与收益。如圣湘生物（688289）收购中山未名海济生物医药有限公司100%股权，设置“向上调整”的估值调整安排（“Earn-out”机制）。在中山海济基础估值8.075亿元的基础上，若2025年、2026年达成既定的业绩目标，圣湘生物相应按比例调增其估值，且估值调增上限不超过3.925亿元。最终合计需支付的交易对价不超过12亿元，以正向鼓励交易对方及中山海济在完成预测业绩的基础上，继续将标的公司做大做强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;收购有助于补链强链的未盈利企业，成为科创板公司卡位战略赛道、拓宽技术广度的重要方式。&lt;/strong&gt;据统计，“科创板八条”发布以来，科创板公司已披露27单拟收购未盈利企业的交易，如沪硅产业（688126）拟通过发行股份及支付现金方式收购子公司新昇晶投46.7354%股权、新昇晶科49.1228%股权和新昇晶睿48.7805%股权，并募集配套资金。沪硅产业是国内半导体硅片龙头企业，标的公司新昇晶投、新昇晶科、新昇晶睿为公司二期300mm大硅片项目的核心实施主体，目前尚未盈利。本次交易后，上市公司将实现对300mm大硅片全产业链的控制，有望缓解国内12英寸硅片国产化率不足5%的困境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;支付工具方面&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;，&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;多家公司积极运用&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;定增募资、定向可转债&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;募资&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;、并购贷、超募资金实施并购。&lt;/strong&gt;机器视觉领域的凌云光（688400）拟以现金形式收购同领域的JAI 100%股权，JAI在欧美市场具有较高市场占有率，与公司合作二十余年，二者产品和核心技术具有高度互补性。之后不久，公司即发布向特定对象发行A股股票预案，拟募集7.85亿元用于收购JAI。1个月后，公司已完成交割。公司发布再融资预案后完成资产过户，达到了利用再融资资金收购资产的目的。定向可转债也已成为科创板公司实施并购的重要支付工具，华海诚科（688535）收购衡所华威、阳光诺和收购朗研生命，拟运用“发股+定向可转债+现金”购买资产，通过多样化支付手段满足交易各方需求、提升交易可行性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有不少公司采用银行并购贷款、超募资金收购，提高了资金使用效率。近期，精密光学镜头供应商中润光学（688307）拟使用超募资金约1690万元，自有资金及并购贷款约14120万元收购同行业的湖南戴斯光电有限公司51%股权。此外，今年3月5日，金融监管总局试点适度放宽《商业银行并购贷款风险管理指引》部分条款，对于“控股型”并购，放宽至最高80%的贷款比例、最长10年的贷款期限，高度契合了科技型企业的并购需求。试点工作启动后，银行资金与优质科创企业“双向奔赴”，标志性案例竞相落地。2家科创板半导体领域公司在科技企业并购贷款试点政策发布后的第一时间获得银行并购贷款，贷款比例均超过75%，期限达到8-10年，有效解决了企业长周期研发投入和产业链整合需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;交易标的方面，一些前期申报IPO的企业，选择并购重组渠道实现证券化。&lt;/strong&gt;此举不仅是上市公司快速达成业务扩张、转型升级、做优做强的方式，也有助于推动行业优质资产更快实现市场化运作和规模化发展。国产EDA领军企业概伦电子（688206）拟通过发行股份及支付现金的方式购买成都锐成芯微科技股份有限公司控股权及其控股子公司纳能微电子（成都）股份有限公司股权。锐成芯微曾于2022年申报科创板IPO，后主动撤回，其招股说明书显示，根据2022年IPnest报告，锐成芯微是中国大陆排名第二、全球排名第二十一的半导体IP供应商。此次收购，将使概伦电子率先打造国产“EDA+IP”深度融合的产业形态。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 09 May 2025 23:53:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746801822832_FyjYYs_1746801823044.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30793275</guid></item><item><title>华泰柏瑞基金总经理韩勇因工作调整卸任，董事长贾波代为履职</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30792998</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;又有公募总经理卸任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月9日晚间，华泰柏瑞基金管理有限公司（简称“华泰柏瑞基金”）发布公告称，韩勇因工作调整卸任公司总经理职位。在总经理空缺期间，暂由董事长贾波代行总经理职务，任职日期为2025年5月9日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据公告中披露的个人过往从业经历，贾波，学士学位，曾任职于工商银行江苏省分行，2001年7月至2016年11月在华泰证券工作，历任经纪业务总部技术主办、零售客户服务总部地区经理、南宁双拥路营业部总经理、南京长江路营业部总经理、企划部副总经理（主持工作）、北京分公司总经理、融资融券部总经理等职务。他于2016年12月加入华泰柏瑞基金，任公司董事长，任职时长至今已超8年。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746796738000_JRWcyF_1746796755313.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348080740"&gt;&lt;p&gt;公告内容显示，此次调整后，韩勇将在华泰柏瑞基金其他岗位上继续为公司服务。韩勇自2011年10月起，便加入华泰柏瑞基金任总经理，任职时长已超13年。华泰柏瑞基金在公告中衷心感谢了这位资管老将在任期间为公司长期发展作出的突出贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据公开资料，韩勇先后在中国人民大学、中国人民银行总行研究生部、北京大学学习，分别获经济学学士、金融学硕士和经济学博士学位，美国杜克大学访问学者。在加入华泰柏瑞基金前，他曾在君安证券有限公司和华夏证券有限公司从事投资银行工作；在中国证券监督管理委员会从事监管工作，历任副主任科员、主任科员、副处长、处长。2007年7月至2011年9月任华安基金管理有限公司副总经理。自2011年10月起，韩勇加入华泰柏瑞基金任总经理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华泰柏瑞基金表示，韩勇在任期间，推动公司管理规模实现了跨越式的进步，并在建设指数投资品牌、推进业务多元发展、持续完善制度体系进而提升公司治理效能等方面发挥了重要的作用，为公司的长期持续发展打下坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官网资料显示，华泰柏瑞基金是一家中外合资基金管理公司，公司股东为华泰证券股份有限公司、柏瑞投资有限责任公司、苏州新区高新技术产业股份有限公司。华泰柏瑞基金于2004年11月18日正式成立，现注册资本人民币2亿元，总部位于上海，下设北京和深圳分公司。公司经营范围包括基金管理业务、发起设立基金及中国证监会批准的其他业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据Wind数据，韩勇任职期间，华泰柏瑞基金的管理规模从2011年10月时的140多亿元开始飞速增长，于2024年9月末达到峰值，为6777.48亿元；截至2025年3月31日，华泰柏瑞基金在管规模达6162.59亿元，在所有公募基金中排名第18位。其中，ETF基金规模高达4531.90亿元，占比高达73.54%；债券型基金、混合型基金规模分别为524.81亿元、438.58亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据华泰证券年报及沪深交易所数据，截至2024年底，华泰柏瑞旗下管理资产规模合计6882.08亿元，旗下旗舰产品沪深 300ETF规模接近3600亿元，在境内ETF中规模居首。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华泰证券年报数据显示，华泰柏瑞基金2024年实现营业收入23.13亿元，同比增加31.69%，净利润达到了7.30亿元，同比增加45.53%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据2024年基金年报和分红公告，华泰柏瑞旗下产品在2024年合计为持有人赚取729亿元的基金利润，单年度合计分红总额达到47亿元，均刷新公司成立以来新高。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746795566000_eBQB6B_1746795575417.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348078829"&gt;&lt;p&gt;从行业整体情况来看，今年来公募基金高管的变动保持活跃态势。澎湃新闻记者据Wind数据统计，截至2025年5月8日，年内已有11家公募变更了董事长，其中包括易方达基金、国海富兰克林基金、兴银基金、天治基金、海富通基金等；另有16家变更了总经理，其中包括易方达基金、贝莱德基金、光大保德信基金、江信基金、新华基金等。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 09 May 2025 23:52:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746798537978_8yF5n4_1746798538167.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30792998</guid></item><item><title>冯德莱恩：欧美贸易谈判前不会前往美国会见特朗普</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30796240</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2220369" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250510/1bda6cf6-e42d-42e9-a12a-eba8f71a382a.jpg" data-imageid="348119063"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;△冯德莱恩（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟委员会主席冯德莱恩当地时间9日在布鲁塞尔表示，在欧美能够进行具体的贸易谈判之前，她不会前往华盛顿会见美国总统特朗普。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冯德莱恩在会见记者时表示，如果访问白宫，她希望有一个可供讨论的一揽子协议。这个计划必须是具体的，希望有一个欧美双方都能同意的解决方案。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 09 May 2025 23:26:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746831926168_1HrMJe_1746831926373.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30796240</guid></item><item><title>白宫启动“返乡计划” ，鼓励非法移民自愿离开美国</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30796239</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746831955120_jn43Eb_1746831963892.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348119067"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;央视新闻 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间5月9日，白宫发表声明称，美国总统特朗普当日签署了一份公告，&lt;strong&gt;宣布启动“返乡计划”&lt;/strong&gt;，鼓励非法移民自愿离开美国。该公告为非法移民提供了两种选择，&lt;strong&gt;即要么在联邦政府的支持和财政援助下自愿离开，要么面临严格的执法和处罚。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据称，该公告简化了非法移民使用美国海关及边境保护局应用程序的离境流程，为非法移民提供免费的政府资助航班，为缺乏有效旅行证件的人员提供出行便利等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自上任以来，美国总统特朗普已签署多道行政令，宣布南部边境进入紧急状态，全面制止非法移民入境。与此同时，美国政府采取多种手段强制驱逐非法移民。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 09 May 2025 23:25:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746831971559_N5ip7j_1746831971720.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30796239</guid></item><item><title>明查｜哈佛大学批改美教育部长来信，红笔标出语法错误？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30791097</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;速览&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- 网传“哈佛大学对美国教育部长麦克马洪进行反击，标注其致信中的错误拼写和语法”的说法并不准确。相关标注图片源自X平台用户@danielluo_pi，此人与哈佛大学无直接关联。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- 哈佛大学已确认其收到了政府的来信，称相关信件发出了“新的威胁”，系报复行为，哈佛将继续抵制美国政府的“非法越权行为”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;事件背景&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，美国政府与哈佛大学冲突不断。继哈佛大学在马萨诸塞州联邦地区法院正式起诉美国政府，要求政府恢复对该校的22亿美元研究资金拨款后，当地时间5月5日，美国教育部长琳达·麦克马洪宣布停止对哈佛大学的所有联邦新拨款，并在社交平台上公开了致哈佛大学校长艾伦·加伯的信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;网络上流传说法称，哈佛大学对此进行了反击——他们张贴了麦克马洪的信，并标注了其中的语法错误。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2217407" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250509/a032b4c7-eed4-47c0-bffc-c0de3033ce96.jpg" data-imageid="348058837"&gt;&lt;img alt="" media-id="2217409" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250509/4fb00a03-cf79-40b1-9abe-e0dd7c46da84.jpg" data-imageid="348058836"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;&lt;span&gt;网传说法截图。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;明查&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;网传说法中提到的致信可以在麦克马洪的X账号上找到。但经核查，无论是哈佛的学校网站还是其社交平台上均未发布过与“被标注的信件”相关的图片。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2217412" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250509/b79641fe-cb44-4fdb-8723-aa94e31651c2.jpg" data-imageid="348058835"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;&lt;span&gt;麦克马洪在X发布的信件截图。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对标注语法错误的信件截图进行反向搜索，可以发现这一图片最早来自X平台用户@danielluo_pi。5月6日，@danielluo_pi在X平台引用并转载了麦克马洪发布的信件帖文，并发布了三张经过标注的信件截图。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2217411" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250509/cb4a7b64-486e-453a-a475-538cbf82a84c.jpg" data-imageid="348058834"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;&lt;span&gt;经过标注的信件截图来自X平台用户@danielluo_pi。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;@danielluo_pi从未表示该截图与哈佛大学有直接关联。查看@danielluo_pi的X账号简介，可以了解到，该用户自称其早年毕业于西北大学，如今是麻省理工学院的博士研究生。从其发布在个人网站上的个人履历可以观察到，此人与哈佛大学无直接关联，其发布图片可能是个人行为，并不代表哈佛大学的官方立场。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2217408" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250509/3bf5ec90-aa11-419b-be4d-7ab883ce1a1b.jpg" data-imageid="348058833"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;&lt;span&gt;@danielluo_pi的X账号简介声称其为麻省理工学院的博士研究生。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月6日，哈佛大学发布官方声明，确认其最近“又收到了一封来自政府的信”。声明称，相关信件发出了“新的威胁”，要求非法扣留用于挽救生命的研究和创新的资金，以报复哈佛大学于4月21日提起的诉讼，哈佛将继续抵制美国政府的“非法越权行为”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2217410" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250509/f9bb593a-41d8-4255-ba80-af6f10b7927a.jpg" data-imageid="348058838"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;&lt;span&gt;哈佛发布的官方声明截图。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综上所述，网传“哈佛大学对麦克马洪进行反击并标注其致信中的错误拼写和语法”的说法并不准确。相关标注图片源自X平台用户@danielluo_pi，此人与哈佛大学无直接关联。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈佛大学已确认其收到了政府的来信，称相关信件发出了“新的威胁”，系报复行为，哈佛将继续抵制美国政府的“非法越权行为”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 09 May 2025 23:18:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746774904383_SziWRP_1746774904550.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30791097</guid></item><item><title>巴基斯坦首都及邻近城市听到巨大爆炸声</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30796233</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间10日凌晨2时20分左右，新华社记者在巴基斯坦首都伊斯兰堡及邻近城市拉瓦尔品第听到巨大爆炸声。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 09 May 2025 21:45:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746827192536_7YNNWj_1746827192764.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30796233</guid></item></channel></rss>