<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>澎湃新闻</title><link>https://www.thepaper.cn</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>卡塔尔埃米尔与美国总统举行会谈，讨论双边关系等问题</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31836948</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2956799" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251026/223c2e2a-13c8-4a26-bd13-6e93ccb76492.jpg" loading="lazy" data-imageid="361018729"&gt;&lt;p&gt;当地时间10月25日，卡塔尔埃米尔（国家元首）塔米姆在卡塔尔乌代德空军基地与美国总统特朗普举行会谈，双方重点就双边关系和地区局势进行了讨论。卡塔尔首相兼外交大臣穆罕默德参加会谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在会谈中表示，一支负责维护加沙地带稳定的“国际安全部队”将很快部署至加沙。他还表示，希望各方遵守加沙停火协议条款，以实现加沙持久和平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据半岛电视台报道，美国、卡塔尔等国代表将于26日在卡塔尔首都多哈就组建加沙“国际安全部队”问题进行磋商。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 20:09:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761422990968_PQjEAQ_1761422991120.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31836948</guid></item><item><title>凯瑟琳·康诺利当选爱尔兰总统</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31836906</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2956784" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251026/da98b452-7c98-47c2-994a-032cbf007ac1.jpg" loading="lazy" data-imageid="361018321"&gt;&lt;p&gt;当地时间25日，爱尔兰总统选举结果揭晓，凯瑟琳·康诺利当选爱尔兰新一任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;爱尔兰总统每届任期为七年，可连任一次。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 18:57:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761418659643_27PCst_1761418659863.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31836906</guid></item><item><title>美国总统特朗普启程访问亚洲三国</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31836897</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2956775" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251026/0371497d-9248-4649-99b9-6d1c44614c15.jpg" loading="lazy" data-imageid="361018307"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间10月25日，央视记者获悉，美国总统特朗普已启程前往东南亚，展开为期一周的亚洲三国访问行程，将先后访问马来西亚、日本与韩国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在途中于卡塔尔首都多哈短暂停留，与卡塔尔埃米尔及首相举行了会面。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 18:43:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761417814412_erMn8a_1761417814633.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31836897</guid></item><item><title>中朝共同举行中国人民志愿军抗美援朝出国作战75周年纪念活动</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31836850</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年10月25日是中国人民志愿军抗美援朝出国作战75周年纪念日。近日，中朝双方共同举行系列纪念活动，深切缅怀志愿军先烈的丰功伟绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间25日上午，中朝双方在朝鲜平壤中朝友谊塔举行纪念中国人民志愿军抗美援朝出国作战75周年敬献花篮仪式。以中共中央、国务院、中央军委和朝鲜劳动党中央、内阁、中央军委名义敬献的花篮摆放在友谊塔正前方。花篮红色缎带上写着“中国人民志愿军烈士永垂不朽”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国驻朝鲜大使王亚军率使馆外交官及在朝各界中方人士代表，正在朝鲜访问的抗美援朝老战士、烈士亲属和中央国家机关干部祭扫代表团，朝鲜劳动党中央政治局候补委员、国际部部长金成男及朝鲜党政军相关部门负责人、各界代表等出席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天中午，中朝双方共同祭扫桧仓中国人民志愿军烈士陵园。双方向志愿军铜像敬献花篮、默哀致敬，并向包括毛岸英烈士在内的134位志愿军先烈墓祭酒献花，寄托哀思。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上午8时45分许，向辽宁沈阳抗美援朝烈士纪念碑敬献花篮仪式隆重举行。中共辽宁省委和省政府负责同志、朝鲜驻沈阳总领事、参加过抗美援朝的志愿军老战士和烈属代表、官兵代表及社会各界群众代表共约500人参加，全场脱帽默哀，瞻仰纪念碑，并为烈士敬献鲜花。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上午8时30分，在中国人民志愿军抗美援朝出征地辽宁丹东，向丹东抗美援朝纪念塔敬献花篮仪式正式开始。丹东市委相关同志、朝鲜驻沈阳总领馆副总领事及200多名社会各界代表出席仪式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下午，中国人民解放军代表团抵达平壤，对朝鲜进行访问，并参加中国人民志愿军抗美援朝出国作战75周年纪念活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当晚，朝鲜驻华使馆和中国驻朝鲜使馆还分别在北京、平壤举办纪念招待会，中国军科院和朝鲜国防省相关负责人作为主宾出席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，10月24日，朝鲜劳动党总书记、国务委员长金正恩率朝鲜党和国家领导人专程前往桧仓中国人民志愿军烈士陵园敬献花篮，凭吊毛岸英烈士等志愿军烈士。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 17:41:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761414072413_2N55En_1761414072597.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31836850</guid></item><item><title>李强同新加坡总理黄循财会谈</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31836842</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间10月25日，国务院总理李强在新加坡国会大厦同新加坡总理黄循财举行会谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李强表示，今年6月，习近平主席同总理先生在北京举行会晤，为下阶段中新关系发展指明了方向。中方愿同新方一道，遵循两国领导人的战略引领，秉持建交初心，弘扬传统友谊，筑牢政治互信，拓展务实合作，推动双边关系不断走深走实，更好服务两国现代化建设，为地区和平、稳定与发展作出更大贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李强指出，日前，中共二十届四中全会审议通过了“十五五”规划建议，对中国未来5年乃至更长一个时期的发展作出顶层设计和战略擘画。中方愿同新方加强发展对接，充分发挥中新双边合作机制作用，保持双向贸易投资的良好增长势头，进一步做优做强苏州工业园区、天津生态城等重点合作项目，深化数字经济、绿色经济、人工智能、新能源、生物医药等领域合作，积极拓展第三方合作。中方欢迎更多新方企业投资中国，希望新方继续为中国企业在新运营提供支持。双方要加强在民生保障、促进就业等领域的经验交流，在互学互鉴中更好携手发展，密切文化、旅游、教育、媒体、青年等领域合作，不断增进相互理解和友谊。当前，多边贸易体制受到严重冲击，中方愿同新方一道，落实习近平主席提出的重大全球倡议，加强在联合国等机制的沟通协作，反对单边主义、保护主义，维护自由贸易和经济全球化，推动国际秩序朝着更加公正合理的方向发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄循财祝贺中国共产党二十届四中全会胜利召开，表示今年是新中建交35周年，当前双边关系发展势头良好，两国友谊持续深化，互利合作日益拓展，成果丰硕。新加坡政府坚持一个中国原则，坚决反对“台独”。新方愿同中方密切高层往来，加强治国理政经验交流，推进苏州工业园区等标志性大项目和互联互通合作，打造绿色经济、数字经济、人工智能等合作新增长点，积极开展第三方合作，促进人文交流，不断丰富新中全方位高质量的前瞻性伙伴关系内涵。新方对中国发展充满信心，愿继续投资中国。新方支持习近平主席提出的全球发展倡议，愿同中方加强多边协作，维护自由贸易，坚持多边主义，为促进地区乃至世界的稳定繁荣不懈努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会谈后，两国总理共同见证交换数字经济、绿色发展、信息通信、交通运输、食品安全、应急管理、第三方合作等领域的多项合作文件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会谈前，黄循财在国会大厦为李强举行欢迎仪式。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 16:13:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/focusNewsWwwBig.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31836842</guid></item><item><title>观察｜解码石化行业新增长：告别规模扩张，瞄准创新驱动与绿色转型</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31836794</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“‘十四五’以来，我国石化工行业展现出强大的发展韧性与创新活力，取得了显著发展成就。”10月24日，中国石油和化学工业联合会党委书记、会长李云鹏在2025中国国际石化大会上表示，2024年全行业营业收入达16.28万亿元、利润总额7897.1亿元，分别比2020年增长46.9%、53.2%，产业体量稳步扩张。全行业进出口总额9488.1亿美元，较2020年增长53%，国际竞争力进一步提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这一成绩单的背后，我国石化行业正面临全球经济格局深刻变革、供需失衡与绿色低碳转型等多重挑战。中国石油天然气股份有限公司副总裁李汝新指出，石化行业正处在“五期叠加”的复杂局面：需求换挡期、格局重构期、政策规制期、技术突破期和资本分化期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;莱晟特高级副总裁克莱夫·吉布森提供的数据印证了全球性挑战的严峻性：“目前，全球石化装置平均利用率降至80%以下，利润率处于历史低位，产能增长速度长期远超需求增长。”他预测，未来石化行业产能增长浪潮将推迟利润率复苏，行业合理化调整不可避免。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么，如何在这种变局中“解码新增长”？当前，石化行业增长的逻辑正在被重新定义。中国石油和化学工业联合会党委副书记、副会长傅向升强调，过去集中布局、集中建设是新增长，新投资、新项目是新增长。但在当前世界经济持续低迷、“内卷式”竞争加剧的情况下，“创新驱动发展新质生产力的增长才是新增长，绿色低碳转型、结构高端化升级的高质量发展才是新增长。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李汝新则为这一新路径指明了方向，他强调行业必须“以创新驱动为核心，以绿色低碳为底色，以数字赋能为抓手，以开放合作为路径。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李云鹏也强调，“面对复杂形势，我们既要清醒认识外部环境波动、低碳转型、高端供给不足等挑战，更要主动把握结构升级、技术革命、市场扩容等机遇。以变革应对变局，以创新破解难题，为‘十五五’石化产业高质量发展奠定坚实基础。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈到“十五五”时期我国石化行业的规划，李云鹏表示，石化行业发展要坚持稳中求进工作总基调，以推动高质量发展为主题，以改革创新为根本动力，坚持智能化、绿色化、融合化方向，加快建设石化强国，努力构建现代化石化产业体系，推动实现质的有效提升和量的合理增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他建议，一是要攻坚科技创新，突破产业升级新技术。二是要加快绿色转型，构建低碳发展新方式。三是优化产业布局，打造集群发展新空间。四是锚定一流企业，培育产业发展新力量。五是深化数智赋能，夯实安全发展新根基。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国是全球最大的化工产业生产国和消费国，占全球市场份额的40%。尽管全球化工市场面临一系列挑战，但中国依然被视为关键的增长极。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当前产业链重构是更深层的‘再全球化’，创新需要生态系统合作，中国正扮演更加重要的角色。”英威达亚太区尼龙上游业务副总裁李凯强调。过去10年，该公司在华投资超过140亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标普化学品、衍生品、塑料及材料板块全球副总裁Andrew Neale也提到，尽管石化行业短期内面临挑战，但电气化、人工智能等长期趋势将继续推动全球化工品需求增长，中国在能源转型和循环经济领域的创新与投资吸引力显著。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克莱夫·吉布森则称，未来石化行业增长潜力将集中于中国、印度、东南亚、非洲等地区，而“一体化和差异化”是企业在周期中保持韧性的关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前，深化国际产能合作已经成为“必答题”。工业和信息化部原材料工业司二级巡视员张文明表示，国际产能合作的核心在于让全球资源、技术与市场形成更高效的衔接与融合。通过紧密合作把各自的比较优势转化为增长动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲化工理事会总干事、国际化工协会联合会秘书长马克·门辛克提到，欧洲化工行业正面临能源成本高企、竞争力下滑等挑战。他呼吁加强中欧合作，共同推动行业发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国中化控股有限责任公司战略与投资部副总裁葛友根分析了不同区域的特点，指出当前呈现出“中国卷、欧洲关、美国猜、中东买”的态势，并强调国际化要服务于公司战略，在“十五五”规划中践行国际国内并重的整体平衡战略。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 14:16:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761401028306_6M3Bcs_1761401028776.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31836794</guid></item><item><title>独家丨叶国富回应“收购原创IP一年浪费一个亿”：给予自有IP充分尝试空间</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31836772</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;针对名创优品创始人叶国富日前在《罗永浩的十字路口》访谈中称，名创优品大力发展自有IP，推动从零售公司向文化创意公司的转型，一年必须要浪费一个亿才能培养出好的IP，用于富养原创IP。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 10月25日，叶国富独家回应澎湃新闻记者称，浪费的意思是给予自有IP充分的尝试空间，从艺术家挖掘到IP孵化、运营，构建全链路IP运营平台。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 14:13:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761400033433_pAhx5e_1761400033610.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31836772</guid></item><item><title>柬埔寨警方介绍解救一名中国女子经纬</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31836789</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;近日，有关社交媒体上出现一名中国女子在柬埔寨金边爬上大桥栏杆、后被警察和路人拽下的视频。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2956595" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251025/4725547d-ac28-457d-a041-190c5563fe01.jpg" loading="lazy" data-imageid="361017396"&gt;&lt;p&gt;中国驻柬使馆对此高度重视，当即与柬警方联系，了解核实相关情况。 金边市警察局介绍，一名中国女子10月22日晚在醉酒状态下爬上金边德崇立交桥（Moradok Techo flyover）栏杆，有轻生迹象，警察和热心路人现场紧急施救。经询问，该女子称其因男友提出分手心情不好，酒后做出危险举动。柬警方对其进行了劝导并联系当事人朋友前来将其接走。有关该中国女子被绑架的传言不属实。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 14:11:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761400682255_tinXm2_1761400682404.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31836789</guid></item><item><title>东盟峰会迎新客人：巴西想要入盟，南非总统戏称“闻到金钱的味道”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31836624</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;在10月26日至28日的第47届东盟峰会及相关峰会上，南非总统拉马福萨和巴西总统卢拉是来自发展中国家的嘉宾。南非自2023年起成为东盟“领域对话伙伴”，拉马福萨此次参会被视为加强与东南亚政治、经济和多边合作的重要契机。卢拉的参与则是拉丁美洲国家首次受邀参与东盟峰会。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761398627904_3skis8_1761398642118.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="361017242"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年10月25日，马来西亚布城，南非总统西里尔·拉马福萨（右）与马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣举行会晤。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以东盟峰会为契机，两位重要发展中国家领导人均展开了对东南亚多国的访问。据中新网报道，拉马福萨于10月22日至28日对印度尼西亚、越南和马来西亚进行正式访问，旨在进一步深化南非与东南亚地区关系，推动南南合作与包容性发展。他的东南亚访问首站为印尼雅加达。拉马福萨与印尼总统普拉博沃举行会谈，重点探讨贸易、农业、旅游和防务合作。随后，拉马福萨前往越南河内进行国事访问。此访恰逢越南独立80周年，双方重点推动贸易多元化、产业合作及教育交流。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761398684857_8wE2h8_1761398700895.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="361017252"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年10月25日，马来西亚吉隆坡郊外布城，马来西亚总理官邸，巴西总统卢拉（左）与马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣举行双边会晤并握手。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据巴西通讯社报道，卢拉10月21日启程前往东南亚，访问对象包括印尼和马来西亚。巴西政府表示，此次出访的主要目标包括加强与该地区国家的政治联系，并扩大双边贸易。巴西外交部印度、南亚与东南亚司司长埃弗顿·弗拉斯克·卢塞罗（Everton Frask Lucero）在行前记者会上表示：“这是巴西总统首次以嘉宾身份出席东盟峰会。从经济角度来看，包括即将加入东盟的东帝汶在内的11个国家，总人口超过6.8亿，合计国内生产总值约4万亿美元。总体而言，这将构成世界第三大人口体和第四大经济体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卢塞罗还强调，去年巴西与东盟国家的贸易额超过370亿美元，并持续增长。若将东盟视作单一经济体，它将成为巴西的第5大贸易伙伴，仅次于中国、欧盟、美国和阿根廷。在全球贸易保护主义与单边关税加剧的背景下，东盟有望为巴西出口提供更多机遇。根据巴西外交部数据，去年东盟国家占巴西全球贸易顺差的20%以上，顺差额达155亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卢拉在接受越通社记者采访时说，巴西是保障东盟6.72亿人口粮食安全的关键战略伙伴。作为全球最大的动物蛋白和谷物出口国之一，巴西具备独特优势以满足东盟日益增长的进口需求。同时，巴西可向东盟提供历经数十年积累的公共政策经验与技术专长，助力本地化粮食生产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“全球南方”是两国领导人访问东南亚期间的重要话题。据中新网报道，普拉博沃10月22日在雅加达独立宫为拉马福萨举行隆重欢迎仪式时强调，此次访问是进一步巩固印尼与南非外交关系的重要契机，也为两国未来开展更加紧密的战略合作开辟了新空间。普拉博沃还说，印尼与南非同为“全球南方”重要国家，两国在历史上都有着反对殖民主义、争取民族独立的共同经历。他对南非人民在反对种族隔离、追求自由与正义过程中展现的力量、理想与勇气表示钦佩。在联合记者会上，普拉博沃表示，双方同意加快落实两国于2023年签署的国防合作协议，并就农业、能源、科技、人文交流等领域的合作进行探讨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卢拉访问印尼是对普拉博沃今年7月出席第17届金砖峰会后的回访。10月23日，卢拉出席了印尼和巴西商界代表的经贸论坛闭幕式，仅巴西代表团就预计有约100名企业家参加。据《亚洲时报》报道，卢拉访问印尼后两国最终签署了8份谅解备忘录，协议总额达到 60亿美元，涵盖贸易、关键矿产合作、防务工业联系及农业往来。这被认为是全球两大新兴市场间日益加深的“南南合作”的体现。巴西寻求在亚洲拓宽合作伙伴，印尼则希望通过产业合作来创造就业、发展下游加工与实现技术转移。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10月24日，卢拉在东盟总部所在地印尼首都雅加达会见东盟秘书长高金华。卢拉当时说，巴西正在努力成为东盟的“完全成员国”，“巴西有着像东盟国家一样的面孔”。不过，印尼媒体指出，东盟成员国资格目前仅适用于东南亚地区的国家，包括最新加入的东帝汶在内有11个国家。近邻国家巴布亚新几内亚拥有观察员国地位，但其加入申请仍有待东盟峰会上讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在马来西亚首都吉隆坡举行的东盟峰会上，卢拉和拉马福萨同时还分别有着金砖国家主席国和二十国集团主席国的身份。据马媒《星洲日报》报道，10月25日，拉马福萨出席东盟商业与投资峰会时说，南非希望扩大与东盟的贸易和投资交往，互相学习和分享知识。&lt;strong&gt;“我来时看到了许多商界人士的面孔，更重要的是，我闻到了金钱的味道。我现在看到了资金，也希望这些资金能流向南非进行投资。”&lt;/strong&gt;他打趣说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卢拉在马来西亚的访问行程长达3日。25日，他与马来西亚总理安瓦尔举行联合记者会。卢拉当日提到乌克兰局势和巴勒斯坦加沙局势，痛批联合国安理会未能履行维护世界和平的职责。卢拉还说，治理不是权力而是服务，要以照顾人民尤其是弱势和贫困群体为中心。这些理念与措辞与主打“昌明大马”理念的安瓦尔颇为契合。卢拉还说，这是拉丁美洲国家首次受邀参与东盟峰会，意义重大。安瓦尔则赞扬卢拉在巴以冲突问题上的立场，称他为少数敢于公开谴责加沙暴行的世界领导人之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安瓦尔和卢拉25日还见证了一系列备忘录的交换仪式，包括半导体、科技与创新领域、国际关系研究、文化和教育活动等领域。双边贸易中，马来西亚出口产品包括电气与电子产品、棕榈油、橡胶和清真药品，进口产品包括矿石、加工食品和石油产品。2024年，巴西是马来西亚在拉美第二大贸易伙伴。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 14:09:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761398731540_PKzmjK_1761398731766.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31836624</guid></item><item><title>特朗普政府：利比里亚已答应接收“被误逐”出境风波当事人</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31835800</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美国特朗普政府10月24日表示，已与利比里亚达成协议，后者同意“基于人道主义理由”接收来自萨尔瓦多的非法移民基尔玛·阿布雷戈（Kilmar Abrego）。这名移民于今年3月被“错误地”遣返回萨尔瓦多，事件成为特朗普政府打压非法移民行动的争议焦点之一。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761380227540_fCcSFw_1761380246146.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="361008614"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年8月25日，美国马里兰州巴尔的摩，此前被驱逐到萨尔瓦多的马里兰州男子基尔马·阿布雷戈·加西亚抵达美国移民和海关执法局（ICE）外地办事处报到。视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿布雷戈的遣返事件要追溯至今年3月。当时，据新华社报道，美国总统特朗普上任六周内，至少有2.7万人被驱逐出境，围绕移民遣返引发的司法纠纷在法院和政府间不断上演。外界认为，美国移民政策依据经济形势不时调整，劳动力短缺时就放宽限制，失业率上升时就收紧政策，导致大量移民长期处于身份不明的灰色地带。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿布雷戈1995年出生于萨尔瓦多，在2011年以躲避当地帮派暴力威胁为由逃离家乡，非法进入美国，此后成为一名金属板工人，他因自己的遣返事件而闻名全美。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国密歇根大学迪尔伯恩分校政治学教授米切尔·索伦伯格此前接受澎湃新闻（www.thepaper.cn）采访时提到，阿布雷戈案件在美国当下的社会与政治中具有代表性。2019年下半年，一名移民法官授予阿布雷戈一项名为“暂缓遣返”的移民保护，使其免于被遣返回萨尔瓦多，并留在美国。当年，他在美国移民与海关执法局羁押期间申请庇护，虽被驳回，但仍因“若返回萨尔瓦多就有极高风险遭帮派伤害”等理由而获得“暂缓遣返”的保护，还在获释后获发工作许可证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，阿布雷戈在今年3月12日遭美国移民与海关执法局截停车辆和逮捕，并于15日被遣返至萨尔瓦多，被送往当地的“反恐怖主义监禁中心”。据路透社报道，这是一个以严酷环境著称的“超级监狱”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述遣返行为违反了先前美国法院的命令。阿布雷戈的妻子在2025年3月24日入禀美国马里兰联邦地区法院，代表全家三人控告美国政府。审理期间，美国当局承认移民法官早已裁定不可将阿布雷戈遣返萨尔瓦多，却仍因“行政错误”将他遣返。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据路透社10月25日报道，今年6月，阿布雷戈又被遣返回美国。美国司法部随后以“走私移民罪”对其提起刑事诉讼。阿布雷戈拒绝认罪，而其律师则指责政府进行“报复性起诉”。政府方面还声称阿布雷戈是“MS-13帮派”的成员，但其律师否认这一指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国司法部最新法庭文件显示，阿布雷戈最早可能于10月31日被遣返至非洲国家利比里亚。同一时期，在审议阿布雷戈的移民拘留释放请求期间，美国马里兰州地方法官宝拉·希尼斯（Paula Xinis）已暂时禁止美国政府对其驱逐。尚不清楚美国政府与利比里亚达成的协议将如何影响该法官的决定。阿布雷戈也可能以“担心遭受酷刑或迫害”为由，对遣返提出异议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;利比里亚方面表示，应美国要求，同意“基于严格的人道主义与临时性理由”接收阿布雷戈。利比里亚信息部在声明中称，将确保阿布雷戈不会被移送至“任何他可能面临严重迫害、酷刑或其他重大伤害风险的国家”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;利比里亚是首个同意接收阿布雷戈的非洲国家，此前，美国政府曾试图游说乌干达、埃斯瓦蒂尼和加纳等国作为“第二次遣返”的候选目的地，但均未成功。利比里亚也是特朗普政府7月曾施压的5个非洲国家之一，这些国家被要求接收被遣返回“非原籍国”的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿布雷戈的律师西蒙·桑多瓦尔-莫申伯格（Simon Sandoval-Moshenberg）表示，阿布雷戈与利比里亚没有任何个人联系，并指出该国与他在马里兰州的妻子和孩子相距遥远。“政府再次选择了一条看似专为制造最大痛苦而设计的道路。”桑多瓦尔-莫申伯格在声明中表示，“他们的行为是惩罚性的、残酷的，且违宪。”阿布雷戈的律师此前已多次指控政府违反美国宪法赋予的正当法律程序权利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;若遣返在未来几天发生，也可能影响上述刑事案件的一场关键听证会。该听证会原定于11月4日至5日在田纳西州纳什维尔举行，旨在审查阿布雷戈是否因在3月提出法律挑战而遭“报复性起诉”。阿布雷戈的律师已要求传唤多名司法部官员作证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普政府曾誓言在阿布雷戈8月被释放后再次将其驱逐出境。阿布雷戈的律师表示，希望能将他送往中美洲的西语国家哥斯达黎加。哥斯达黎加已表示愿意接收他，但特朗普政府迄今未同意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国司法部在文件中强调了利比里亚与美国之间的“历史纽带”、其“对难民的人道待遇”及“健全的人权保障”。但美国国务院2024年报告却指控说，利比里亚“仍存在严重人权问题”，“包括法外处决等”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 14:04:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761380258835_aKTbdQ_1761380259252.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31835800</guid></item><item><title>在汤翁故里寻梦，2025“汤显祖国际戏剧交流月”开幕</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31835808</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年是明代戏剧大师汤显祖诞辰475周年，10月24日，2025汤显祖国际戏剧交流月开幕式晚会在“汤翁故里”江西抚州举办，拉开2025“汤显祖国际戏剧交流月”的帷幕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场由中央广播电视总台文艺节目中心等主办的文艺晚会，借汤显祖与莎士比亚跨越四百年的精神对话呈现出一场融汇东西、贯穿古今的视听雅集。“良辰美景奈何天，赏心乐事谁家院。”汤显祖笔下的唱词，迎来跨越山海的回响。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2955724" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761378092000_r3aSYW_1761378102702.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="361006371"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Matthew Giles Grey（英国）饰 莎士比亚   任志宏 饰 汤显祖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;晚会以汤显祖笔下的“玉茗花”为核心意象徐徐展开。开场歌舞《玉茗花盛开》，以花喻戏，象征中外戏剧经典如花绽放。音诗舞《临川随想》以“游子抒怀”为线，融合器乐演奏、声乐演唱、诗歌朗诵，传递深沉的文化寻根之情。戏曲创演《三生一梦·牡丹亭》通过昆曲、粤剧、赣剧依次演绎《牡丹亭》经典选段，展开一场跨越剧种的美学对话。歌曲《寻梦》则为《牡丹亭》经典片段注入现代旋律，实现古今青年的艺术共鸣。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2955726" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761378135000_PJcJK3_1761378144429.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="361006370"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;晚会现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“古韵新声破茧时”篇章，则聚焦中华优秀传统文化的当代表达，以青春语态激活古典精神。国风歌曲《俳优》《广寒宫》以现代音乐语言重构传统文化意象；越剧戏腔《神女劈观》借流行文化探索戏曲年轻化表达的方式；盱河高腔《紫钗记》以乡音演绎汤显祖经典，传递原乡文化的温度；歌曲《临川四梦》则以诗入乐，勾勒出汤显祖清雅脱俗的文人风骨。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2955727" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761378178000_yxN3TG_1761378189141.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="361006374"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国风歌曲《俳优》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;晚会以“十年文明互鉴路，牡丹新声世界听”为主题，也着力呈现了东西方文化的情感共鸣。由昆曲名家柯军与英国导演Leon Rubin联合创排的戏剧《汤莎会》，让《牡丹亭》和《罗密欧与朱丽叶》同台相遇，展现东方“至情”与西方“挚爱”的精神契合；《友谊地久天长》由多国艺术家联袂演唱，传递跨越地域的真诚情谊；歌剧《今夜无人入睡》以磅礴声线将现场气氛推向高潮；戏曲创演《百戏芳华》融合锣鼓经与昆腔，展现中国戏曲丰富的舞台语汇；晚会尾声，中英歌手与台上演员共同唱响主题曲《我在牡丹亭等你》，以艺术为桥，寄望文明互鉴、心灵相通的未来愿景。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2955728" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761378214000_CtHKni_1761378222528.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="361006372"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;昆曲《牡丹亭》对话莎翁戏剧《罗密欧与朱丽叶》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在舞台呈现上，晚会依托实景舞台，化用水景、园林等自然元素，形成“人入画中、戏在景中”的沉浸观感，灯光舞美也取写意笔法，融传统美学于现代视觉，营造出虚实相生、中西合璧的诗意空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国人民对外友好协会副秘书长吉拥军谈道，“汤莎对话”不仅实现了东西方舞台的对接、观众的互动、学者的交流，更成为一个向历史、哲学、文学等众多领域辐射的广阔平台，具有深刻而广泛的社会人文意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从10月24开始持续到11月底，一系列活动将在汤显祖故里举办。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本届戏剧节开幕式选址地——汤显祖进行文学创作和安息之所的文昌里历史文化街区，也将呈现精品剧目展演、戏剧电影，推动戏剧文化从剧场延伸至广场、从观演体验融入日常生活。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2955730" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761378253000_QMCAra_1761378267589.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="361006373"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;汤翁故里&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;整个交流月期间，抚州市各大剧场、文化广场将集中展演、展映130余场中外优秀戏剧作品，市民可以欣赏到《镜花水月》《长安的荔枝》《三打白骨精》等精品剧目，还能在家门口免费观看来自全国16个省（区、市） 的15部高腔优秀剧目和30部精品折子戏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10月25日，英国伯明翰大学莎士比亚研究院创排的英文版《牡丹亭》将在抚州实现中国首演，这也是该作品首次以完整形态亮相亚洲舞台。“这些演出将展现出中英青年对经典剧目的创新诠释，为观众提供一场跨越文化边界的戏剧盛宴，进一步拓宽汤莎文化的传播纬度。”江西省对外友协专职副会长涂安波表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，本次“汤莎遗韵·青春对话”活动汇聚了中英十余所高校的年轻戏剧力量。英国利兹大学、北京大学、中国对外经贸大学等高校的师生团队将以《仲夏夜梦南柯》、高校版《牡丹亭》等作品展开深度对话。活动还创新融入抚州非遗体验环节，让戏剧交流从舞台延伸至文化深处。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 13:59:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761378214000_CtHKni_1761378222528.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31835808</guid></item><item><title>欧洲主要评级机构下调美国主权信用评级</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31836771</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;欧洲信用评级机构范围评级公司日前发布报告，将美国主权信用评级从“AA”下调至“AA-”，原因是美国公共财政状况持续恶化及政府治理标准下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该机构表示，美国公共财政持续恶化主要表现在财政赤字持续高企、利息支出不断上升以及预算灵活性受限。这些因素共同推动政府债务水平持续攀升。报告预计，若缺乏实质性改革，美国政府债务占国内生产总值（GDP）比例到2030年将升至140%，远高于大多数主权国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告指出，政府治理标准下降也是评级下调重要原因。该机构认为，美国行政权力日益集中，特朗普政府多次无视法院命令、挑战司法权威、规避国会监督，降低了政策制定的可预测性和稳定性，增加了政策失误风险。美国在与主要贸易伙伴关税谈判中表现出的不确定性即为例证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该机构还表示，美国评级展望为“稳定”，未来12至18个月内评级上调与下调风险总体平衡。报告强调，下行风险包括债务水平持续上升，以及美元作为全球储备货币的地位可能明显削弱，从而导致全球对美国国债需求下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;范围评级公司总部设在德国柏林，2023年成为首家获得欧洲中央银行认可的欧洲信用评级机构。该机构信用评级体系中，“AA”之上还有两个等级。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 13:36:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761399273962_sikyr6_1761399274157.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31836771</guid></item><item><title>上海市残奥委员会、上海市特奥委员会第六届会员大会在沪召开</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31836642</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2956442" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251025/54555ba4-c74d-4857-9d86-46dca8d816b6.jpg" loading="lazy" data-imageid="361015796"&gt;&lt;p&gt;10月24日，上海市残奥委员会、上海市特奥委员会第六届会员大会在上海市残疾人体育训练基地召开。市残联党组成员、副理事长汤艳，市体育总会常务副主席赵光圣等领导出席大会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汤艳代表市残联对大会的召开表示祝贺。她指出，残疾人体育是社会文明进步的重要窗口，是实现人人平等的生动实践，更是上海建设具有世界影响力的社会主义现代化国际大都市进程中不可或缺的组成部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汤艳强调，新一届委员会要立足全市残疾人事业发展大局，充分认识“两奥委会”健康有序发展的紧迫性与重要性。要以更高站位统筹资源整合，不仅要发挥崇明基地、水电路基地在专业训练、群众活动中的支撑作用，更要以此为支点，推动残疾人体育资源向全市各区延伸覆盖，构建“市级引领、区域联动、社区扎根”的三级发展体系，助力上海在残疾人体育事业高质量发展上走在全国前列，为建设健康上海、文明上海注入更强动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赵光圣代表上海市体育总会向大会的召开表示祝贺。他指出，“两奥委会”要以“功成不必在我，功成必定有我”的担当，同心同德，顽强奋斗，为上海建设全球著名体育城市、谱写残疾人事业发展新篇章持续贡献力量。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2956444" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251025/44ac3e80-f421-46b6-8fc7-fbefee0c0a0a.jpg" loading="lazy" data-imageid="361015795"&gt;&lt;img alt="" media-id="2956443" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251025/1411a579-8990-4257-95c1-29a78a7eccc4.jpg" loading="lazy" data-imageid="361015797"&gt;&lt;p&gt;大会先后通过了第五届上海市残奥委员会工作报告以及第五届上海市特奥委员会工作报告等会议议程。经民主选举，产生了第六届“两奥委会”领导班子。陆锦堂当选上海市残奥委员会第六届委员会会长，孙献忠当选上海市特奥委员会第六届委员会会长。市残疾人文体中心相关负责人，上海市残奥委员会、上海市特奥委员会全体会员等参加了会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第五届会员大会以来，上海残奥、特奥事业不断发展。在群众体育、竞技体育、设施建设等领域成果丰硕——上海市残疾人体育训练基地顺利建成运营，成为残疾人事业新名片；群众体育累计办赛参赛60多场，参加人数近10万人次；竞技体育在国内外各项赛事赢得奖牌378块；康复健身体育全市现有209个残疾人体育健身点正常开放，“十四五”期间累计服务残疾人16万多人次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今后四年，是本市残疾人体育事业发展的关键时期，“两奥委会”将按照市残联和市体育总会的统一部署和要求，把全市残疾人体育工作纳入残疾人社会保障体系和关爱服务体系建设大局，坚持党建引领，夯实群体基础，提高竞技水平，强化特色优势，当好新时代残疾人体育工作的排头兵、先行者，写就上海残疾人体育精彩篇章。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 12:57:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761396441349_iJDHPS_1761396441592.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31836642</guid></item><item><title>东盟峰会看点：东帝汶入盟、缅甸局势、反诈与“特朗普因素”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31834951</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;10月26日至28日，东盟轮值主席国马来西亚在吉隆坡主持举办第47届东盟峰会及相关峰会。在东盟国家外，出席峰会的重要国家领导人有中国国务院总理李强、美国总统特朗普、日本新任首相高市早苗、韩国总统李在明、巴西总统卢拉、南非总统拉马福萨等人。有分析称，从议程还是和参会阵容来看，本次东盟峰会被认为是近年来最重要的一次地区峰会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻报道，本届峰会的主题为“包容性与可持续性”。系列峰会包括东盟峰会、东盟与七个对话伙伴国（分别为澳大利亚、中国、印度、日本、韩国、俄罗斯和美国）的东盟+1峰会，以及东盟+3峰会、东亚峰会、东盟-联合国峰会和为纪念东盟-新西兰建立对话关系50周年而举行的纪念峰会。马来西亚还将在峰会期间主办第五次《区域全面经济伙伴关系协定》领导人会议和第三届亚洲零排放共同体（AZEC）领导人会议。马来西亚外交部公告还指出，东帝汶总统和总理将参加26日的开幕式，标志着东帝汶正式成为东盟第11个成员国。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761393563385_FGXY3J_1761393579221.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="361013370"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年10月25日，马来西亚吉隆坡，第47届东盟峰会前，东南亚国家联盟（东盟）的标志。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“特朗普继2017年后重返东盟峰会。到访前，特朗普多次强调‘关税交易主义’，具体行为包括对东南亚‘高开低走’的关税谈判，以及近期对华301调查和稀土争夺战。东南亚必须在‘安全红利’和‘经济代价’之间权衡，东盟大国传统的平衡战略空间也正被进一步挤压。”云南民族大学外国语与南亚东南亚学院马来语专业外籍教师Kenson Yeoh接受澎湃新闻（www.thepaper.cn）采访说，“而东帝汶正式加入东盟，不仅是地理意义上的扩容，更是东盟区域认同的再塑，有助于强化区域主义，抵御大国博弈下的‘后殖民框架’。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新加坡南洋理工大学拉惹勒南国际关系学院高级研究员唐安竹（Drew Thompson）对《联合早报》分析说，特朗普对区域多边论坛不太热衷，出席东盟峰会是因为“他希望被视为和平缔造者，见证柬埔寨和泰国签署和平协议。这是他的个人目标，也是他与会的真正动机。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;东盟第11个成员国&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10月25日，东帝汶交存加入《东盟宪章》和《东南亚无核武器区条约》（SEANWFZ）的文书，这标志着东帝汶正式成为东盟第11个成员国。轮值主席国马来西亚外交部长穆罕默德在交存仪式上致辞时说，这是东盟发展进程中的重要里程碑，象征区域一体化迈入新阶段。作为轮值主席国，马来西亚与所有成员国共同向东帝汶政府和人民致以最热烈的祝贺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“《东盟宪章》不仅是一份基础文件，更象征成员国之间的信任、尊重、团结，体现了东盟共同追求和平与繁荣的核心精神。通过加入《东盟宪章》，东帝汶承诺与我们携手同行，把人民的愿景融入东盟共同体的发展蓝图。”穆罕默德25日说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东帝汶于2011年正式提出加入东盟的申请。2022年11月，东盟成员国原则上同意接纳东帝汶为未来成员，并授予东帝汶观察国身份，同时制定正式成员路线图。长期研究东南亚的复旦大学国际关系与公共事务青年副研究员贺嘉洁接受澎湃新闻采访时曾分析说，东帝汶经济发展水平落后，与其他东盟国家差距巨大，成为东盟成员国后被认为有可能“吸走大量资源”、会“阻碍东盟整体的发展”，进而拖延东盟共同体建设的进度，当时对东帝汶加入尤其有异议的国家是新加坡。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761393622473_KFEtkk_1761393638020.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="361013371"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年10月25日，马来西亚吉隆坡，印度尼西亚、马来西亚、新加坡、泰国、越南、菲律宾、文莱、老挝、柬埔寨和东帝汶的政府代表出席东盟外交和经济部长会议。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东帝汶总统奥尔塔2022年访问印尼期间，获得印尼时任总统佐科对加入东盟的支持。2023年，印尼担任东盟轮值主席国期间，对东帝汶加入问题作了更多的讨论。外界分析称，这也意味着曾入侵和占领东帝汶的印尼，和前者的两国关系进入新篇章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东帝汶的加入是东盟自1999年以来的首次扩员。此前，老挝、缅甸于1997年加入东盟，柬埔寨于1999年加入东盟，这三个国家在东盟内均为相对贫穷的国家，而东帝汶的经济发展状况“有待进步空间更大”。“东帝汶正式加入东盟是本次峰会的重要里程碑，意味着东盟终于把最后一块拼图补齐。从2002年独立到2011年申请加入，东帝汶用了14年时间才跨入东盟大门。漫长的‘排队’，从另一个角度体现了东盟作为区域制度的吸引力与合法性。尽管东盟方式饱受批评，但东盟仍是东南亚各国在动荡外部环境中最可依托的政治与经济平台。”Kenson Yeoh告诉澎湃新闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;网络诈骗问题有待解决&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据中新网报道，马来西亚外长穆罕默德24日介绍东盟峰会时还说，东盟推出3项举措促进包容和可持续发展：第一项举措是设立东盟绿色转型中小微企业卓越中心；第二项举措是完成前瞻报告，展望2035年东盟科技创新生态系统；第三项举措是完成《东盟2025：塑造包容和可持续的东盟》一书，该书汇集区域内30多位学者的作品，涉及地缘政治、经济、技术、贸易和可持续发展等领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《外交官》24日报道提到，此次东盟峰会议程异常密集，除了长期关注的经济一体化议题外，还必须应对缅甸局势、南海争端、大国竞争、国际贸易体系的剧变、加沙局势，以及东南亚地区网络诈骗活动的惊人扩张等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安瓦尔在峰会前夕表示，此次活动将深入讨论跨境网络诈骗问题，强调东盟领导人将寻求更强有力的集体行动，以应对日益增长的跨境犯罪威胁。“这个问题影响到地区的稳定、健康、经济和繁荣。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社10月20日报道，韩国媒体当日援引政府数据报道，在柬埔寨涉嫌参与电信网络诈骗的韩国人数量可能远超政府此前估计的1000余人。上周，韩国派出高级代表团前往柬埔寨，营救被强迫困于诈骗园区的公民。随后有64名韩国人被遣返回国，据估计，目前仍有约1000名韩国人被迫在诈骗中心工作。韩国政府表示，此次峰会上，总统李在明将于10月27日与柬埔寨首相洪马奈会晤，讨论两国战略伙伴关系及“包括网络诈骗犯罪在内的悬而未决问题”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周，美国与英国政府对与柬埔寨太子控股集团相关的诈骗采取了前所未有的联合行动。美国财政部对146名个人与实体实施制裁，其中包括37岁的太子集团主席陈志，指控其涉及网络诈骗、人口贩卖和洗钱活动，并查封了近150亿美元的比特币资产，称其为“史上最大没收行动”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新加坡南洋理工大学公共政策与全球事务课程副教授骆明辉等学者接受《联合早报》采访时认为，如何应对区域诈骗活动可能是东盟所面对的更棘手问题，因为该组织仍缺乏有效执法机制来打击诈骗活动。“东盟去年针对反网络诈骗成立工作小组是个好的开始……但它能否发展成为一个具体、资源充足且协调一致的运作机制，仍有待观察。”骆明辉说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;出席或缺席都是焦点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据外交部网站24日消息，应东盟轮值主席国马来西亚总理安瓦尔邀请，国务院总理李强于10月27日至28日出席在马来西亚吉隆坡举行的第28次中国—东盟领导人会议、第28次东盟与中日韩领导人会议、第20届东亚峰会和第五次《区域全面经济伙伴关系协定》领导人会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而据中新网23日报道，印度总理莫迪不会出席东盟峰会，他期待“以线上方式参与会议”，外长苏杰生将代替他参与活动。安瓦尔23日发帖说，他尊重莫迪这一决定。外界注意到，这意味着莫迪将无缘与美国总统特朗普线下会面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前有东南亚媒体报道称，缅甸领导人敏昂莱将前往马来西亚出席东盟峰会。不过，轮值主席国马来西亚强调，缅甸军方并未落实东盟2021年提出的五点共识，军方领导人因此仍被禁止出席东盟高级别会议。马来西亚强调，缅甸的首要任务应是结束暴力、实现和平，而非举行选举。在此次东盟峰会上，东盟代表预计将讨论是否派观察员监督缅甸定于12月举行的选举投票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安瓦尔近日也赞赏了日本对巴勒斯坦加沙地带的积极作用。他说，日本通过“东亚国家对巴勒斯坦发展合作”框架支持重建工作，体现了其在国际事务中的建设性角色。“我希望能与日本新任首相高市早苗进一步讨论此事。这项倡议最早由前首相石破茂提出，我们已达成共识并共同推动。”安瓦尔说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据马新社报道，加拿大和欧盟也将在东盟峰会上就进一步巩固和深化各自与东盟的对话关系分享看法。巴西总统卢拉和南非总统拉马福萨则分别以金砖国家主席国和二十国集团主席国的身份出席峰会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据巴西通讯社报道，卢拉24日在印尼首都雅加达与东盟秘书长高金华会晤后表示，巴西希望自己能成为东盟正式成员。巴西是唯一与东盟建立部门对话伙伴关系的拉美国家，这项关系于2023年建立，涵盖政治协调与多领域合作。2024年巴西与东盟的贸易额已超过370亿美元，若东盟被视为单一买家，将是巴西第5大贸易伙伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;特朗普想干嘛？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;善于创造媒体头条的特朗普此次参与东盟峰会尤为引人关注。预计于26日抵达吉隆坡的特朗普对随行记者说，他之所以决定到马来西亚出席东盟峰会，是因为安瓦尔在协助化解泰柬边境冲突方面发挥了重要作用。“他们为这件事付出许多心力，包括泰国。我告诉马来西亚领导人，我欠你一个人情，一定要出席（东盟峰会）。”特朗普说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早在7月，安瓦尔就宣称特朗普接受邀请参与此次峰会。然而，美国白宫直到10月23日才正式确认此事。在特朗普的第一个总统任期中，他仅于2017年在菲律宾出席过一次东盟峰会，而且当时还在东亚峰会开始前离开。对安瓦尔政府来说，让特朗普到访由此成为“一场重大的外交胜利”。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761393749269_ZG5DRr_1761393766909.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="361013379"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年10月24日，美国马里兰州安德鲁斯联合基地，美国总统特朗普走向“空军一号”专机，他将前往马来西亚参加东盟峰会。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国Politico新闻网早些时候报道称，特朗普只有在能主持柬泰和平协议签署仪式的情况下才会前往吉隆坡，两国此后也匆忙安排了这一仪式。特朗普在7月28日以“加征关税”等方法促成两国停火，希望借此巩固自己“国际和平缔造者”的形象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“虽然泰柬早期停火要归功于特朗普7月份的‘胁迫式调停’，但后续的和谈则是马来西亚积极的外交斡旋成果。马来西亚不仅牵头建立观察小组，持续监督停火执行，还多次促成双方在第三地接触，逐步推动正式和谈。这是东盟的内部团结的体现，是近年来东盟难得以自身机制而非外部压力，推动了一场地区安全的政治和解。这不仅为东盟内部安全合作提供了范例，也显示出东盟在区域安全事务中‘自我管理、自我协调’的能力，为未来应对南海、缅甸等问题提供了经验。”Kenson Yeoh对澎湃新闻说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本关西外国语大学和平与冲突研究副教授马克·S·科根（Mark S. Cogan）对《时代》杂志表示，特朗普在见证了仪式签署后，很难保证继续关注有关局势。“你认为美国真的会深切关心一个尚未解决的、相对‘次要’（我用大量引号强调）——的泰柬争端吗？它能和其他冲突相比吗？当然不能。它的确根深蒂固，也的确激烈，但对美国的实际影响呢？非常有限。那特朗普能从中得到什么？”科根说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除新加坡外，大部分东南亚国家是特朗普政府受关税战所苦的“重灾区”，各国关税率处于较高的19%至40%。新加坡尤索夫伊萨东南亚研究院资深研究员钟伟伦向《联合早报》分析说，东盟各国与美国关税谈判最艰难的部分都在华盛顿进行，除非这些双边谈判有突破，特朗普估计不会有新的宣布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在马来西亚，特朗普或与日本及东南亚国家探讨稀土合作。Kenson Yeoh分析提到，马来西亚在东盟峰会前明确释放出愿意开展稀土领域国际合作的意愿。“一来是马来西亚在争取政治筹码；二来是对中国的一种‘安抚’，避免美国的搅局而淡化中国-东盟的互动；三来是尝试扮演第三方关键节点的战略角色，为东盟在供应链‘脱钩’与‘反脱钩’的博弈中寻找新的生存空间。”他告诉澎湃新闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据彭博社报道，特朗普已表示，他预计在亚洲访问期间与巴西总统卢拉会面，他也愿意考虑下调美国对巴西征收的50%关税。卢拉方面则强调说：“我已经完全准备好捍卫巴西的利益，并证明美国对巴西征收的关税是一个错误。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 12:54:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761393831656_tTt2ph_1761393831876.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31834951</guid></item><item><title>中国户外运动市场有多少潜力？看看这些国际品牌的行动</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31833604</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;汨罗山马越野赛、宁海越野挑战赛、柯城灵鹫山古道越野赛、武隆野寒山越野赛……最近半个月时间，多地成功举办了越野赛，再加上各地马拉松比赛每场数万人的规模，跑步市场潜力话题再次成为外界热议话题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自中国田协的官方数据显示，2023年共举办赛事613场，总规模567万人，平均规模为0.92万人/场。其中，举办全程赛事229场，总规模345万人，平均规模为1.51万人/场；举办半程赛事384场，总规模222万人，平均规模为0.58万人/场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在中国田径协会发布的《2024年中国路跑工作报告》显示，2024年全国累计举办各级各类路跑赛事749场，总赛事规模达704.86万人次。这个数据又比2023年有显著提升。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761324406263_TFFn3r_1761324663741.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="360980549"&gt;&lt;p&gt;要知道，在这700多万还只是固定参加比赛人群的背后，必然还站着更庞大的锻炼人群。当越来越多人加入跑步大军，中国路跑市场已经成为了国际各大品牌的“兵家必争之地”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近一年的时间，运动品牌HOKA在此前开设了中国首店之后，迅速完成门店扩张；而已经打入中国市场多年的New Balance则开始跟上耐克、阿迪达斯和斯凯奇等品牌的步伐，从专注门店扩张转型到了与赛事合作，南京马拉松就成为了他们在中国合作的首个赛事；另一方面，国产运动品牌也在跑步赛道上持续加速，原本就已经和众多赛事合作的特步和李宁也在新的大众赛季鸣枪前推出了更多有竞争力的装备……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国路跑市场确实拥有无限的可能性。中国路跑市场的稳步扩张带来的是产业链中的一环跑鞋市场的同步发展——根据中研普华产业研究院发布的《2023-2028年中国慢跑鞋行业发展分析与投资前景预测报告》显示，2021年中国运动鞋市场达到303亿美元；据《悦跑圈 2021 中国跑步白皮书》，超过83%的跑者购买了2双以上跑鞋，其中跑者消费支出中添置跑步装备(以跑鞋为主)的占比高达78.5%。七成以上跑者的年消费金额超过1000元，其中2000-5000元的占比高达32.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各大品牌最近两年也在加快布局市场，10月16日，运动品牌HOKA于成都太古里揭幕“城野穿行”快闪空间，将山野基因植入都市时尚风格，共同演绎城野无界的生活方式。开幕当天，品牌代言人井柏然身着全新户外系列动态硬壳，搭配品牌经典徒步鞋款KAHA 3 GTX亮相现场，展现城野皆自在的惬意状态，鼓励更多城市冒险家迈出在山野感受真我的第一步。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761324405321_67nHfE_1761324676338.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="360980550"&gt;&lt;p&gt;基于对中国高端户外运动市场发展与需求，华东、华北、西南、华南四大区域的经济高地——上海、北京、成都、深圳四城当下已经成为的高端运动消费势能的代表城市。在西南布局升级后，9月底HOKA华南首家品牌概念店正式开业，为华南地区的城市冒险家打造了近距离感受户外文化的专属据点。其外立面逾 2000 只象征 “生而会飞” 的飞鸟元素由疏至密，演绎跑者由各处汇聚的城市轨迹。既延续 HOKA 的经典品牌基因，也让山野探索的浪漫与深圳这座沿海城市的活力、创新精神碰撞出独特的火花。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一组官方数据显示，中国的体育产业特别是户外运动产业将在不久的未来在“万亿元”级别进一步扩张。国务院发布的《关于加快发展体育产业促进体育消费的若干意见》明确，到2025年全国体育产业总规模超过5万亿元。国家体育总局等8部委发布的《户外运动产业发展规划（2022—2025年）》明确，到2025年户外运动产业总规模超过3万亿元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 12:23:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761324702096_rNypxG_1761324702291.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31833604</guid></item><item><title>美俄印专家热议美对外战略，美前驻印度大使：印度难再信任特朗普</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31836369</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;10月23日至24日，北京大学国际战略研究院举办第十一届“北阁对话”年会。今年“北阁对话”主题是“全球政治趋势与美国霸权的命运”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;24日下午，北京大学国际关系学院和国际战略研究院共同举办“全球发展趋势与美国霸权的命运”公开论坛。来自多国的外交官与资深学者就如何理解美国对外战略变化及其影响、如何应对全球秩序的新趋势等问题展开讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与会者认为，当前美国国内政治的变化给全球和地区局势造成复杂而深刻的影响；欧洲和美国在政治和安全问题上出现了分歧；中东地区冲突激化给全球安全造成重大冲击。面对这些变化，中国继续深化与世界各国的合作，致力于促进地区和全球的稳定和发展。与会者倡议，在新形势下，中美两国应在相互尊重、和平共处、合作共赢基础上，相向而行；世界各国应该协调合作，促进全球安全与发展，共同应对全球性挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除中美关系外，特朗普政府在其他地区的对外战略也成为论坛焦点。这些战略的不确定性及其对地区秩序的潜在影响，引发与会者与听众的深入讨论和剖析。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761390581239_HiAc1r_1761390599068.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="361013117"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;10月24日下午，“全球发展趋势与美国霸权的命运”公开论坛：分论坛一现场。左二为罗伯特·布莱克威尔。本文图片均为主办方供图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美国对印战略发生变化？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度长期被认为是美国在地区战略中最重要的合作伙伴之一。然而，近段时间，无论是在关税还是有关购买俄罗斯石油问题上，特朗普政府对印度采取了前所未有的强硬立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在24日下午的公开论坛上，就有听众提问“美国的对印政策是否发生改变，印度是否在特朗普的第二任期遭到针对”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，美国哈佛大学肯尼迪学院贝尔弗科学与国际事务中心高级研究员、美国前驻印度大使罗伯特·布莱克威尔分析认为，“印度政府难以再信任特朗普在其总统任期内的作为，但这并不影响印度的整体战略利益。美印关税问题就有望在双方妥协下迅速得到解决。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《印度时报》10月24日报道，印度和美国迄今已就双边贸易协定第一阶段的讨论举行了五轮谈判。消息人士向印度报业托拉斯透露，印度与美国已在大多数问题上找到共同点。该官员表示：“就协议而言，我们已经非常接近达成一致。”他还强调，两国仅剩下极少数分歧尚待解决，谈判过程中并未出现新的障碍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，印度商业和工业部长皮尤什·戈亚尔24日在德国出席活动时表示，“我们正在与美国谈判，但不会仓促达成协议，也不会在设定期限或被迫压力下签署任何交易。”当被问及公平贸易条件时，他回答说：“我认为，印度从未基于国家利益以外的任何因素来决定谁是朋友”。戈亚尔还表示，审视贸易协定时应从长远角度出发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布莱克威尔在24日的论坛上指出，并不是只有印度遭到特朗普政府的“粗暴对待”，“从长远来看，美印会回到原先合作的轨道上来”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，他毫不避讳地说，“美印双边关系的驱动力在很大程度上来自于对中国的关切”。他指出，“亚洲的稳定因素之一在于中印关系的质量”。“中国、印度加强双边合作，我对此表示赞赏，但这不会改变印、美对中国发展的关注。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度前国家安全顾问、印度前外交秘书、印度前驻华大使希夫尚卡尔·梅农坦言，鉴于印中复杂的历史关系，必然会有合作顺利的领域，也会有合作不畅的领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，他也明确说道，“从管控双边关系的实际效果来看，我们（印中）已经逐渐学会了如何处理这种关系……两国政府在公开场合对彼此的表态都非常谨慎，双方互动也很克制。我对两国关系的未来持乐观态度。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅农在最后强调，中印在国际组织中合作固然重要，“更关键的是我们能否共同维护亚洲地区的和平，这才是重中之重。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;尽管艰难，美俄仍将继续对话&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在几天前，特普会“急踩刹车”。也是在同一天，美国财政部10月22日宣布将对俄罗斯最大的两家石油企业俄罗斯石油公司、卢克石油公司及其子公司实施制裁。特朗普政府一系列举动再次引发外界对美俄关系、俄乌局势的强烈关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社此前报道，特朗普22日称，取消美俄领导人近期会晤计划的原因是“目前会晤不会取得成果”，他将同俄罗斯总统普京“在未来某个时间”会晤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯国际事务委员会学术主任安德烈·科尔图诺夫在24日的论坛上指出，在解决俄乌问题上，特朗普一开始就主张“胡萝卜加大棒”并行。“起初，特朗普先递‘胡萝卜’，给俄罗斯一些合作通道，试图改变俄方的收益计算。而现在，他（特朗普）认定‘该抡大棒了’。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国麦克拉迪联合顾问公司副主席、美国前常务副国务卿约翰·内格罗蓬特分析认为，此前特朗普过于乐观地估计了与普京进行“较为轻松”的谈判的可能性。“他（特朗普）对在当前局势下达成令人满意的谈判前景，已变得不再乐观，可能比他预想的要困难得多，因此必须施加更大压力。而无论是制裁还是取消会晤，正是施压的具体体现。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761390588375_8kzTS4_1761390599034.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="361013118"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;24日下午，“全球发展趋势与美国霸权的命运”公开论坛：分论坛二现场。左二为约翰·内格罗蓬特，右二为科尔图诺夫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10月23日，普京接受媒体采访时表示，美国对俄实施新制裁旨在对俄施压，但不会对俄罗斯经济产生重大影响。“美国新制裁显然是不友好举动，无助于加强刚开始恢复的俄美关系。”同时他认为，如果俄美能“就包括经济领域在内的长远未来展开严肃探讨，双方将在诸多领域拥有合作空间”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，科尔图诺夫也指出，目前特朗普仍未授权乌克兰用“战斧”巡航导弹打击俄纵深目标，也表示希望对俄罗斯的制裁不会持续太久。“特朗普和普京都相信可以继续对话，尽管这将是一场艰难的对话。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻报道，当地时间23日，美国白宫表示，美俄两国领导人的会晤并非完全不可能。美国白宫新闻秘书莱维特在新闻发布会上说，“我认为总统和整个政府都希望有朝一日能够再次举行会晤，但我们希望确保这次会晤能够取得切实的积极成果。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而从俄罗斯视角来观察，科尔图诺夫直言，“俄方不想与特朗普政府‘撕破脸’。俄方措辞谨慎，避免直接批评特朗普，而是将谈判受挫的责任推给了欧洲国家和乌克兰领导层，称‘我们理解特朗普正面临巨大压力，但仍继续努力与美方达成某种共识’，这是推进此事的唯一途径。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间10月24日，负责对外投资和经济合作事务的俄罗斯总统特别代表、俄直接投资基金总裁德米特里耶夫已抵达美国，继续俄美对话，并称此访由美方邀请。德米特里耶夫当天表示，欧洲国家利用各类手段破坏俄罗斯与美国间、普京与特朗普间的直接对话。他此次将与美方讨论如何继续开展双边对话，使美方尊重俄方利益和普京总统的相关立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在德米特里耶夫抵美的前一天（23日），普京强调，俄罗斯始终支持继续对话。他同时表示，如果在没有充分准备的情况下草率对待此次会晤、致使会晤无法取得预期成果，将是一个错误。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“对特朗普而言，要达成一揽子解决方案，任务艰巨，因为只有乌克兰远远不够，还需要欧洲参与。欧洲大国并不热衷于看到一份既反映特朗普立场，也体现普京立场的妥协方案。”“因此未来注定有很多波折障碍。”科尔图诺夫说。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 12:01:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761390643860_Grjbpx_1761390644075.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31836369</guid></item><item><title>“万元定价”已成新趋势？人形机器人也打起了价格战</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31836346</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当很多人还认为人形机器人市场远未到成熟时，但价格战似乎已经在这一市场打起来了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在全球首款将消费级人形机器人价格做到1万元以内的产品——松延动力的“小布米”（Bumi）开启预售的第二天，10月24日，加速进化（北京）机器人科技有限公司（以下简称“加速进化”，英文名Booster Robotics）发布了其入门级具身智能开发硬件平台——Booster K1，首批100台新品限时售价2.99万元。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761387420772_F5fpQE_1761387468974.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="361012829"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;京东商城上的松延动力小布米（Bumi）来源：京东商城&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃科技（www.thepaper.cn）关注到，截至10月25日下午，在电商京东平台已经将两家产品同步上新于京东智能机器人自营旗舰店限时专区，目前松延动力的“小布米”（Bumi）预售已定447件，定价2.99万元的K1已有267人预约抢购。这一时间“紧密衔接”的发布，无疑让市场对人形机器人的价格走势和行业竞争的激烈程度产生了新的关注。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761387415302_EhXaT8_1761387468946.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="361012828"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;京东商城上的松延动力小布米（Bumi）来源：京东商城&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;价格战来了？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;价格，一直是人形机器人大规模量产走进寻常百姓家门的关键门槛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;松延动力刚刚开启了售价9998元的“小布米”（Bumi）预售，成为全球首款将人形机器人产品做到1万元以内的产品。据《中国经营报》报道，24日，松延动力创始人、董事长姜哲源对媒体表示，人形机器人的价格下降是必然趋势，“人形机器人本身就不应该那么贵。” 根据其公布的数据，“小布米”在预售开启的3小时内销量已突破200台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对两家疑似再打“价格战”的说法，10月25日，加速进化副总裁赵维晨告诉澎湃科技（www.thepaper.cn），人形机器人的定价要从执行完成率和交付视角来看，即能否真正交付到客户的手里来衡量。目前定价在2.99万至3.99万区间，是衡量性能与量产之间相对能务实落地的角度。如果要进一步降价，需要看出货量能否达到万台左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加速进化CEO程昊在24日的“2025加速进化生态大会”上表示，人形机器人是AI时代最佳载体，加速进化要让人形机器人像个人计算机一样简单可靠实用。2.99万元的限时售价，能有力打破“具身智能技术门槛高、应用成本高”的长期瓶颈，为具身智能开发的普及扫清了关键障碍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;万元机器人可以干点啥&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管人形机器人的低价能得到市场的关注，但其功能和量产能力仍然是人们关注的焦点。有观点质疑，低价不代表功能好，“一万元也只是买了个会动的玩偶而已”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;细看上述两款产品，其外形尺寸、性能和主要市场定位存在明显的差异化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;松延动力“小布米”Bumi人形机器人，身高94cm，重量12kg，主要面向科技爱好者、青少年编程教学及家庭陪伴等使用场景。此外，“小布米”Bumi还有EDU版本，售价2.49万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加速进化的K1主打的是入门级具身智能开发硬件平台，定位于机器人教育赛事场景。它属于小尺寸机器人，身高1米，体重19公斤，亮点在于可模仿迈克尔·杰克逊的经典太空步舞蹈动作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，K1主要面向的是机器人教育赛事场景，在发布会现场，加速进化宣布启动“百城万校”战略计划，在未来三年，将会和1000+高校、2000+职业学校、7000+中小学进行课程合作，推动机器人教育在中国和全球的全面普及。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;还没到卷的时候&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;智平方创始人兼CEO郭彦东此前在接受包括澎湃新闻等媒体采访时曾明确提及人形机器人价格的问题。他曾公开呼吁，现在机器人还没到卷价格的时候，最重要的是应该让客户觉得好用，而不是便宜。如果大家只关注便宜而不是性能，对研发的伤害很大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在今年8月举办的2025世界机器人大会上，宇树科技董事长王兴兴当面对“R1起售价格仅3.99万元”的采访时表示，“相对小一点的机器人往往更加便宜，大的机器人价格会贵一些。我们还希望（以）更好的价格，（让）更多人愿意采购，然后有更多人使用机器人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在王兴兴看来，人形机器人首先要实现广泛的应用，只有出货量达到一定的规模，才能吸引更多的开发者基于其平台进行二次开发，丰富机器人的功能和应用的多样性，从而促进整个机器人生态的繁荣和发展。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 11:15:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761390463417_znmefc_1761390463588.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31836346</guid></item><item><title>2025世界顶尖科学家论坛开幕，诺奖得主：顶科论坛不仅是一个论坛</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31836268</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;10月25日，2025世界顶尖科学家论坛开幕式暨2025世界顶尖科学家协会奖颁奖典礼在上海临港举行。本届顶科论坛在全球科技革命与产业变革纵深演进的背景下，立足上海国际科技创新中心建设和临港科创城建设，以“未来科学：上海与世界（Science in Future）”为主题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;论坛聚焦全球科技前沿，共同探讨基于未来科学的基础研究、技术突破、融合创新、国际合作、科技治理、道德伦理等重大课题，进一步搭建全球顶尖科学家思想碰撞的平台，为培育新质生产力、应对人类共同挑战提供科学方案与行动路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海市委书记陈吉宁，中国科协党组成员、书记处书记王进展，2001年、2022年诺贝尔化学奖得主巴里·夏普利斯（K. Barry SHARPLESS）出席开幕式并发表致辞。上海市领导龚正、张为、陈金山、华源、陈杰出席。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761384499000_ce2j7Y_1761384682344.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="361012213"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;10月25日，以“未来科学：上海与世界（Science in Future）”为主题的2025世界顶尖科学家论坛开幕式暨2025世界顶尖科学家协会奖颁奖典礼在上海临港举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三位2025世界顶尖科学家协会奖（WLA Prize，中文简称“顶科协奖”）获奖者来到现场。2025年顶科协奖“智能科学或数学奖”得主孙理察（Richard SCHOEN）在获奖感言中表示能够获选深感荣幸，称“历届获奖者皆成就斐然，能跻身此卓越行列倍感自豪。”他向学术征程中对其影响至深的师友致谢，并表示与青年才俊的学术沟通使他的科研工作视野不断拓宽、思维保持敏捷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年顶科协奖“生命科学或医学奖”得主斯科特·埃默尔（Scott D. EMR）在获奖感言中称“庆幸能成为探索科学的学者——在好奇心与直觉指引下自由追寻真理”。他衷心感谢顶科协奖对基础研究的推崇，以及激励新一代科学家的坚定承诺。另一位得主韦斯·桑德奎斯特（Wesley I. SUNDQUIST）在获奖感言中称“这份荣誉属于许多人”。他致谢产业界助力两项突破性研究及药物的全球推广，感谢同仁与实验室团队成员，并提及实验室持续拓展科研影响力已成为令人欣慰的发展趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界顶尖科学家协会奖是2021年在上海发起创设，由红杉慈善基金会独家提供永久资金支持、面向全球科学家评选的科学大奖，今年由上海临港科技创新发展基金会承办。顶科协奖设立“智能科学或数学奖”、“生命科学或医学奖"两个单项奖，单项奖金金额为1000万元人民币，最多可由4人共同获奖并分享，为全球奖金最高的科学奖项之一。截至本届，顶科协奖已成功评选四届，共有12位科学家获此荣誉，国际影响力与权威性持续提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2013年诺贝尔化学奖得主迈克尔·莱维特（Michael LEVITT）在主旨演讲开场致辞中表示，顶科论坛不仅是一个论坛，更是一个充满活力、不断发展、集科学成果与人文交流的网络。顶科协奖也在表彰一批重塑我们对生命、物质和宇宙本身理解的科学家。比科学家的发现、成就更重要的是获奖者共有的责任感。“我们完全有理由充满信心，每一年随着新获奖者的诞生，顶科协奖的地位都在不断提升，我们期望在未来几十年都继续保持这种态势，直到它成为所有科学领域中最负盛名的奖项之一。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本届顶科论坛共有来自全球10余个国家约150位科学家参加，其中包括4位诺贝尔奖得主、4位图灵奖得主，以及16位中国两院院士、百余位中外优秀青年科学家等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为论坛举办地的上海临港，既是中国对外开放的最前沿，也是上海建设“五个中心”的重要承载地，在推动国际科技创新中心上积极探路先行，正全面系统建设“临港科创城”，着力把临港打造成为科技成果转化的重要承接地、新兴产业发展的重要集聚地、新业态新模式的重要试验场、年轻人创业发展的理想家园。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 10:13:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761384729897_xKC7wy_1761384730066.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31836268</guid></item><item><title>四冠王达成！邹敬园夺得体操世锦赛男子双杠冠军</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31836317</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761386546389_rF7D6Y_1761386584922.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="361012475"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;决赛中，邹敬园毫无悬念地夺冠，成就四冠王。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间10月25日，在2025年雅加达体操世锦赛男子双杠决赛中，东京奥运会、巴黎奥运会双杠金牌得主邹敬园发挥出色，以15.300分夺得冠军，为中国体操队收获本届世锦赛第三枚金牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邹敬园在资格赛中就展示出实力优势，以15.466分、领先第二名0.933分的巨大优势晋级。决赛中，邹敬园一套难度系数6.000分的动作得到15.300分，毫无悬念地夺冠。另一名晋级决赛的中国选手侍聪获得第八名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据人民日报报道，在此之前，邹敬园曾先后在2017年、2018年和2022年世锦赛双杠项目中，收获金牌。凭借本届世锦赛的精彩表现，邹敬园成功实现世锦赛双杠“四冠王”成就。值得一提的是，邹敬园也就此成为体操世锦赛历史上夺得双杠金牌最多的运动员。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 10:04:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761386623534_Z6tCmN_1761386623882.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31836317</guid></item><item><title>热赛风云当燃热爱，亚洲大学生3x3篮球争霸赛静安开赛</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31835002</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="699549" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/30837b79d31e4427883a742de8da5056/hd/1761357722542_M3SPdc_1761357736409_26910.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761357774371_BkMNcd_1761357774542.png" data-duration="01:52" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="476"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;北京时间10月24日，2025亚洲大学生3x3争霸赛在上海大宁公园罗马广场正式拉开战幕。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2955038" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761353491984_Wys5Hy_1761356863070.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="360997460"&gt;&lt;p&gt;作为亚洲大学生3x3篮球巡回赛及女子系列赛的上海首站，亚洲大学生3x3篮球争霸赛汇聚了来自10个国家和地区的28支球队、200余名大学生球员同场竞技。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2955039" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761355071323_KZj18x_1761356873105.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="360997457"&gt;&lt;p&gt;在亚洲大学生3x3争霸赛开赛前，赛事现场率先为此前结束的2025-2026学年上海大学生3x3篮球联赛揭幕战获奖队伍颁奖。上海体育大学与华东师范大学从12支本土高校队伍中脱颖而出，分获冠亚军，并成功夺得晋级本届亚洲争霸赛的外卡资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开赛仪式上，静安区人民政府副区长龙婉丽在欢迎辞中表示，静安区将全力做好赛事保障，并联动核心商圈打造“周周有赛事、处处有看点”的浓厚氛围，展现城区的时尚潮流与海派风情。亚洲大学生体育联合会秘书长司徒振辉在开幕辞中肯定了上海为赛事成功举办所做出的努力。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2955045" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761354234583_iasNpE_1761356938656.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="360997462"&gt;&lt;img alt="" media-id="2955041" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761353936497_QwAhE2_1761356886067.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="360997459"&gt;&lt;img alt="" media-id="2955043" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761354021974_2rJPBW_1761356907946.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="360997458"&gt;&lt;p&gt;据悉，本次赛事是亚洲大体联与朱雀体育依托朱雀展翅计划共同创设的，该赛事体系立足上海、辐射亚洲、构建了从区域联赛、洲际赛事到国际篮联（FIBA）全球赛事认证及积分体系的完整竞赛通道。本次赛事已被正式纳入国际篮联（FIBA）全球积分体系，成为亚洲首个贯通大学生3x3篮球分级晋升通道的洲际顶级赛事，为亚洲青年运动员提供了通往奥运舞台的重要路径。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2955044" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761353433930_j85iAT_1761356919483.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="360997461"&gt;&lt;p&gt;启动仪式上，上海市人民政府副秘书长周亚明、亚洲大学生体育联合会秘书长司徒振辉、上海市体育局局长徐彬、静安区委书记钟晓咏、上海市教委副主任王浩及万瑞普盈集团董事长、朱雀展翅计划发起人陈乐博士共同按下触控球，在全场观众的倒计时声中，正式宣告本站争霸赛开幕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;24日至26日的赛事周期内，28支来自10个国家和地区的高校队伍将为大宁公园的观众带来总计68场的精彩对决，并最终于10月26日晚决出男子组与女子组的总冠军。这场融汇了体育激情、青春梦想与城市文化交流的亚洲大学生3x3篮球盛宴，已然启航。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 09:29:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761357995432_sWQYdi_1761357995614.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31835002</guid></item><item><title>商务部：今年前9月全国吸收外资5737.5亿元人民币</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31836250</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年1-9月，全国新设立外商投资企业48921家，同比增长16.2%；实际使用外资金额5737.5亿元人民币，同比下降10.4%。9月当月实际使用外资同比增长11.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从行业看，制造业实际使用外资1500.9亿元人民币，服务业实际使用外资4109.3亿元人民币。高技术产业实际使用外资1708.4亿元人民币，其中，电子商务服务业、航空航天器及设备制造业、医疗仪器设备及器械制造业实际使用外资分别增长155.2%、38.7%、17%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从来源地看，日本、阿联酋、英国、瑞士实际对华投资分别增长55.5%、48.7%、21.1%、19.7%（含通过自由港投资数据）。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 09:27:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761384054291_EwMGZF_1761384054566.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31836250</guid></item><item><title>断层领先夺冠！张清颖夺得雅加达体操世锦赛平衡木金牌</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31836248</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761383922020_rZPNAR_1761383944904.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="361012155"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;张清颖以断层领先的巨大优势夺得平衡木金牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间10月25日，据人民日报报道，2025年雅加达体操世锦赛进入最后一个比赛日的争夺。在女子平衡木决赛中，资格赛排名第一的中国选手张清颖最后一位出场，她延续资格赛中的良好状态，以15.166分断层领先夺得冠军，帮助中国体操队收获本届世锦赛第二枚金牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，在23日进行的女子个人全能决赛中，张清颖以总分54.633分获得铜牌，成为继2019年世锦赛唐茜靖获得个人全能银牌之后，再次登上世界大赛个人全能领奖台的中国女子体操选手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在几天前夺得铜牌后，张清颖表示，这枚奖牌让自己懂得了一个道理：不能多想，做好自己、做好过程，才能有好的结果，“我这次的目标主要是锻炼自己，争取做好自己的动作。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，在赛场上不断成长的张清颖更进一步，站上了体操世锦赛的最高领奖台，她在雅加达收获的这两枚奖牌不仅给中国体操注入了更多信心，也是她自己未来继续进步的动力。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 09:20:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761383958159_kK1QQN_1761383958270.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31836248</guid></item><item><title>全球首个AI玩家科技消费盛会在沪开幕：AI如何走进“寻常百姓家”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31835667</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;AI消费的浪潮已经悄然开启。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10月24日-28日，全球首个AI玩家科技消费盛会——2025西岸国际科技消费嘉年华（WTCC）在上海徐汇正式拉开帷幕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次嘉年华由西岸集团主办，模速空间与Z·Pilot联合承办，汇聚超300家AI企业，包含近40家模速空间入驻和生态企业，全景式的展现完整的AI产业链生态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中国AI的发展太卷了！”作为全球科技新品首发窗口，现场多位AI品牌负责人向澎湃新闻记者感慨，在世界科技消费的浪潮中，国内品牌无疑已经走到前列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;当AI从概念到落地&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;走进WTCC，最吸引人的莫过于“智能理疗机器人”，可以代替人工进行现场按摩。澎湃新闻记者在现场发现，这款理疗机器人拥有“一指禅”“磁震波”“内源热能”“筋膜再生宝”“矩阵艾灸”等多重功能，覆盖部位则包括背部、腰部、肩部、腹部和全身。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从售价来看，这款机器人的价格大概是15万元，而未来的目标更是走进千家万户，“目前已经覆盖了全国超过100个城市，每月机器人可以带来3-5万元的业绩。”现场人员透露。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761369671197_hMT8QY_1761369684472.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" data-imageid="361005525"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;现场工作的智能理疗机器人 澎湃新闻记者 范佳来 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年的WTCC的核心理念无疑是从概念到落地——AI正在走出实验室，飞入寻常百姓和千家万户中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;AI陪伴成为这场展会的关键词。现场另一款颇为吸引消费者的产品是融合人工智能与拟生美学的AI宠物Ropet，既能识别主人的情绪，还能通过学习用户习惯，进化成最了解主人的桌面伙伴，可以抚摸、触碰这款宠物，会逐渐进化和发展从而具备一定人类智能。而另一款来自法国的“大眼萌”——开源人形机器人Reachy-Mini，像是一位外星来的朋友，多模态感知功能尤其适合开发者、研究人员与教育工作者。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761369917382_CaQJA3_1761370010712.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" data-imageid="361005543"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;AI宠物Ropet&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;魂伴科技CEO真地向记者介绍，现在整个东亚独身独居的比例逐渐升高，AI陪伴玩具极易成为都市人生活中的情感支撑。很多厂商都希望自己的产品能够打造出这种被需要的感觉，但人心非常微妙，情绪价值也是复杂且多变的。AI陪伴玩具在未来的各个场景和人群中拥有广阔的发展空间，每个创业公司都有机会，是一条竞争相对缓和、前景光明的赛道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在他看来，AI陪伴玩具不需要是全知全能的，但需要它能很好地扮演自己的IP角色。这个角色不一定完美，但要有人味儿，甚至身上可能有些小毛病。它不只是一本百科全书，而是能够让用户感觉到情感上被需要了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，市场上的AI陪伴产品共有三种形态：第一种是AI毛绒玩具，例如Ropet，第二种是AI智能机器人，它能和用户对话，借由对话产生更深刻的情感连结，而第三种则是AI配件。这些AI配件可以放到任何一个玩具的身上，用户可以通过手机App选择配件背后的角色，最终让自己的玩具“活”过来。而魂伴科技自研的魂伴OS智能操作系统能够为具身智能体提供核心交互能力，包括基于IP设定的人设构建、情感表达与决策系统，目前已经可以半自动生成IP专属大模型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;科技成为驱动消费新引擎&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果说世界人工智能大会展现的是AI概念的高度，这届WTCC展示的就是科技消费实用的未来图景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在WTCC上，大家更关注的是实用性。在具身智能领域，现场1.5米高的巨型粉色Mirumi成为当之无愧的“团宠”；傅利叶GRx系列机器人展示其在康复、家庭服务等领域的广阔应用前景；恒之未来的机器狗“哮天犬”上演后空翻等高难度动作，创屹科技的智能乒乓球台前排起长龙，观众们争相与AI进行一场“人机对决”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球首款整机模块具身智能机器人“本末无界”相关负责人告诉记者，以工业化落地为第一目标，相比现有的人形机器人，更注重在场景中应用，可以通过轮足、足式等多形态联合拼接协作，构建灵活运动系统，在四轮匍匐模式下，最大负载可达100千克；站立模式下，能保持80千克的极限负载，为“大脑”“小脑”执行模块提供稳定、高效的运行载体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻记者了解到，作为首届WTCC，这次AI消费大展汇聚超过300个科技品牌与创客团队，超40项新品首发，30多个形态各异的机器人组成的“王国”，更有前所未有的水下探索项目首度揭幕，覆盖创作、娱乐、生活等科技消费全场景。现场更有100多款产品可供消费者直接下单购买。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761370284912_77s5hZ_1761370297559.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" data-imageid="361005559"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;消费者颇为关心的Meta智能眼镜&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在海外新品方面，包括：日本陪伴机器人 Mirumi、法国机器人Reachy Mini、Ropet AI宠物机器人、MakaGiC智能空间激光测距仪、Smartie Palz第四代智能潮玩水杯、ThingX NUNA智能情绪追踪项链等，在此次大会均为首发，无疑是从上海观察世界科技发展的窗口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在AI大厂方面，阶跃星辰、特赞、模小速、Merrymover、庞伯特、蓝彩西影、Ropet、奇多多星球、 Pawbot、Loomyn、小鹿光年、心影随行、来画科技、通透爱玩、灵雀工坊等20余款新品也在本次展会期间迎来全球首发。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 09:00:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761369725937_Q25xTN_1761369726123.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31835667</guid></item><item><title>丘成桐在上海临港为弟子颁奖，鼓励中国学者进一步开拓国际视野</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31835826</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;10月25日上午，2025世界顶尖科学家论坛在上海临港开幕。这一论坛的召开再次提醒，全球各国应为顶尖科学家提供思想碰撞的有效平台，从而为应对人类共同挑战提供科学方案与行动路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们还要尽量再开放一点，开拓其他路线。”论坛间隙，菲尔兹奖得主、清华大学讲席教授丘成桐在接受澎湃新闻（www.thepaper.cn）记者采访时表示，在中美科技合作面临前所未有挑战之际，中国要以更开放的姿态和其他国家展开合作，尤其鼓励中国年轻学者保持进取，“国际视野还是不够”。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761379478000_iK46hx_1761379500245.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="361006503"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;菲尔兹奖得主、清华大学讲席教授丘成桐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;令其欣慰的是，当天他在论坛现场为他昔日的学生、长期合作者和挚友孙理察（Richard Schoen）颁奖。“孙理察”这一中文名也正是由丘成桐亲取。丘成桐曾表示，孙理察带领了不少中国学者、中国学生，“带领他们在几何分析的领域做了很重要的工作”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2025世界顶尖科学家论坛开幕上，2025世界顶尖科学家协会奖进行了现场颁奖。其中，斯坦福大学名誉讲席教授孙理察（Richard Schoen）获颁“智能科学或数学奖”，丘成桐与中国科学院院士陈竺共同为其颁奖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该奖项的授予旨在表彰孙理察在几何分析与微分几何领域作出开创性工作，包括在共形偏微分方程、极小曲面、广义相对论、调和映射及山边问题等方面取得的奠基性成果。孙理察获得2025顶科协奖1000万元单项奖金。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761379386000_wEsy5B_1761379529523.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="361006504"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;菲尔兹奖得主、清华大学讲席教授丘成桐与中国科学院院士陈竺共同为斯坦福大学名誉讲席教授孙理察（Richard Schoen）颁奖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我职业生涯走到今天，要感谢几位关键人物。刚读研时，我本打算从事分析学研究，但对具体方向没明确规划。后来在斯坦福大学遇到了两位年轻教授，丘成桐和莱昂·西蒙，他们让我对几何问题产生了浓厚兴趣，最终成为我的联合导师。除了学术指导，他们还成了我一生的挚友和同事。这份情谊，我永远感激不尽。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孙理察在现场发表了上述感言，其同时表示，尽管这一奖项设立时间不长，但历届获奖者都是他极为尊敬的数学家，这让他倍感自豪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孙理察在感言中还尤其谈到，多年来其指导过众多博士生，这些经历让其收获颇丰。“这促使我在自己的工作中不断拓宽视野，也让我时刻保持敏锐的观察，提升沟通技巧，并紧跟他们的研究成果。”孙理察称他的学生教会了他很多东西，其中也包括本次中国行中在上海见到的学生，“更是让我倍感欣慰”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正如孙理察上述所言，他与年长他仅1岁的丘成桐之间有着长达半个世纪的深厚情谊。孙理察在博士二年级时认识丘成桐，并成为丘成桐和莱昂·西蒙的联合培养博士生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;丘成桐在颁奖现场也表示，“孙理察不仅是顶尖的数学家，更是我昔日的学生、长期合作者和挚友。过去五十年间，我有幸见证他从一个充满想法与坚定决心的年轻学者，成长为当今最杰出的几何学家之一。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;丘成桐回忆，20世纪70年代，孙理察初到斯坦福大学与其共事时，几何分析领域尚处于萌芽阶段。当时几何学与分析学常被视为两个互不相干的学科。而孙理察正是最早意识到这两个领域不仅能相互交流，更能在融合时催生全新成果的先驱者之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们最难忘的合作之一，当属关于广义相对论中‘正质量猜想’的研究。”这一难题自爱因斯坦时代起就让物理学家和数学家们绞尽脑汁。丘成桐和孙理察潜心钻研，试图理解几何学如何能完美诠释“任何孤立的引力系统里，总质量或能量必定是正的”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“至今仍记得那些在黑板前熬到天明的漫漫长夜。”丘成桐表示，当证明最终完成时，这不仅是数学领域的胜利，更是揭示了数学如何能够洞悉自然结构的真理时刻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;丘成桐评价称，孙理察让其印象最为深刻的并非仅仅是他的才华，还有他的品格。“他谦逊、严谨且深思熟虑。他倾听多于表达，但说的每一句话都言之有物。他的学生和合作者不仅从他那里学到了数学知识，还学到了一种做数学的方法，那就是严谨、耐心和正直。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此前9月10日举行的2025世界顶尖科学家协会奖新闻发布会上，丘成桐在连线时曾表示，“数学的一个特色是，在遥远的未来都可以有它的重要性。”彼时他也强调了孙理察对中国科学家的帮助，“孙理察还带领了不少中国学者、中国学生，带领他们在几何分析的领域做了很重要的工作，我们可以想见，未来几十年几何分析的工作会不停地影响数学、物理、人工智能，也会影响工业的种种不同的方向。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在15年之前的2010年第五届世界华人数学家大会上，也是丘成桐为孙理察颁发了“国际合作奖”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025世界顶尖科学家论坛共有来自全球10余个国家约150位科学家参加，其中包括4位诺贝尔奖得主、4位图灵奖得主，以及16位中国两院院士、百余位中外优秀青年科学家等。其中12位全球顶尖科学家系首次亮相论坛。自2018年，顶科论坛至今已成功举办7届，已成为连接世界顶尖科学家的重要纽带和促进国际科学界高端对话的重要平台。顶尖科学家协会奖则至今已成功评选四届，共有12位科学家获此荣誉，该奖项的国际影响力与权威性持续提升。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 08:46:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761379585902_pBTBWQ_1761379586113.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31835826</guid></item><item><title>专访｜挑战追赶世界强队，中国女足主帅：我们必须要勇敢</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31835673</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;有过曾经的辉煌，如今的中国女足已经从往日的引领者变成了追赶者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在欧洲女足迅速崛起，亚洲各国水平也连年提升的当下，中国女足面临着更加激烈的国际竞争，但球队的努力，从未停止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年，中国女足参加了包括东亚杯在内的多项赛事。目前，球队最重要的任务就是明年3月份的女足亚洲杯赛事。作为卫冕冠军，球队首先需要争取收获世界杯门票，从而继续在世界舞台上去挑战强敌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接受澎湃新闻记者专访时，主教练米利西奇坦诚分析了当下球队的优势与短板。在他看来，中国女足有发起挑战的底气，“最重要的事情是勇敢，要有勇气相信自己。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761370556909_C8CrQa_1761370624372.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="361005574"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中国女足主帅米利西奇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;看到差距，努力去追赶&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年5月，来自澳大利亚的米利西奇正式出任中国女足新任主帅。在无缘巴黎奥运会舞台之后，遭遇低谷的中国女足渴望厚积薄发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经过一年多的磨合，今年，中国女足在多项国际赛事中亮相。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月份的永川国际女足锦标赛，中国女足先后战胜乌兹别克斯坦女足和泰国女足，夺得本届赛事冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后，中国女足赴美国拉练并进行热身赛，先后以2比1击败堪萨斯城激流预备队、1比2不敌堪萨斯城激流一线队、0比3不敌美国队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来到7月份，中国女足又站上了女足东亚杯的赛场。在2比2战平韩国队、4比2击败中国台北队、0比0打平日本队之后，中国女足以亚军的身份收官。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，中国女足正全力备战明年3月的亚洲杯。小组赛阶段，中国女足和朝鲜、孟加拉国、乌兹别克斯坦三支球队被分到了同一小组。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;每个小组的前2名以及2支成绩最好的第3名将晋级八强淘汰赛，而只有四强球队才能直通2027年巴西女足世界杯，如果止步八强，则需要通过附加赛去争夺剩余两个世界杯参赛席位。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761370504542_tiaws2_1761370649213.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="361005575"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中国女足今年东亚杯收获亚军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于中国女足来说，虽然是亚洲杯卫冕冠军，但在朝、韩、日、澳这些强队的包围下，想要突围也绝非易事。谈及当下中国女足在亚洲的竞争环境，米利西奇也非常坦诚和直接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为日本女足已经超越了其他所有亚洲国家。因为她们在欧洲和美国都有大量留洋球员，这意味着她们有很多球员都参与了高水平对抗、高水平训练，同时也了解不同的足球文化。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“澳大利亚女足同样有球员在诸如切尔西、阿森纳、曼城等球队踢球，也在不断进步。在我看来，我们和韩国女足是比较接近的两支队伍。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;米利西奇表示，今年球队的整体表现让他感到满意，但中国女足仍然需要不断努力提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为我们的球员在技术上非常出色，传接球能力很好，特别是短传，很多球员的左右脚均衡性也让人惊喜，这都是非常积极的因素。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“当然，每支球队也都有自己的弱点。对我们来说，最突出的一点就是冲刺的能力，能不能以每小时30公里的速度冲刺？能不能一遍遍地重复冲刺？这就是一个明显的问题，也是我们意识到需要改进的地方。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“而想要提高，就必须要去训练，我们进行了针对性的训练，也看到了一些小小的进步。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761370445304_Ar6BAX_1761370671911.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="361005576"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中国女足训练备战亚洲杯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;新老结合，勇敢挑战强敌&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在奥运会预选赛中出局无缘巴黎奥运会，对于中国女足和中国球迷而言无疑是一个打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而想要在更为激烈的亚洲以及全世界竞争中赶上那些高水平对手，就必须拿出挑战强者的勇气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“首先，我们要确保拿到参加世界杯的资格，让我们能够去到巴西世界杯的赛场，这样姑娘们才可以走上世界舞台，和其他国家进行对抗和竞争，从而获得更多的国际比赛经验。”米利西奇对澎湃新闻记者直言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“我们试着给这些球员灌输一种积极的心态，但最重要的事情是勇敢，要有勇气相信自己。我们要在对方半场控球，哪怕是犯了错误也没关系，我们更希望看到球员去勇敢地表达自己。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在米利西奇看来，中国球员除了具有不俗的技术能力和场上的创造力，也并不缺乏这样的勇气，“我很感谢她们具备这样强大的心态。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当你穿上中国国家队的球衣，每一场比赛，都应该带着要拿下胜利的心态去踢，我们必须做到这一点，才能全力为队伍取得好成绩。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761370767830_wDywwE_1761370773627.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="361005577"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;米利西奇认为不同年龄段的球员都需要全力以赴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当下在球队的阵容中，诸如吴海燕、王霜、李梦雯等年龄相对较大的球员，仍然有能力发挥重要作用，除此之外，更多的新生代面孔也在逐渐登场亮相。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;22岁的邵子钦、20岁的潘红艳、霍悦欣、19岁的王爱芳……众多年轻球员在比赛中慢慢得到了出场表现的机会，而对于年轻人的成长，米利西奇同样寄予厚望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“首先要明确的是，没有人仅仅因为自己年轻就能进入国家队，我关注年龄，但也看重球员身上的品质。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们招募了年轻球员，给她们时间和比赛的经验，让她们出国比赛学习。她们的心态很正确，也很努力，我对她们在训练中的表现感到很满意。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当然，那些年龄大一些的队员同样非常重要。一直有更年轻的球员想要接替她们的位置，所以老队员必须一直保持高水平，同时成为年轻人观察与学习的榜样——怎样踢球、怎样照顾自己的身体、场上的战斗与求胜欲望……年轻的球员都应该向她们学习。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761370528148_WJeb6y_1761370809805.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="361005578"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;近年来，欧洲女足水平迎来了迅猛提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;找准方向，在学习中进步&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，欧洲女足的崛起速度惊人，一跃成为了女足世界的中心舞台，背后究竟有哪些因素助推？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在米利西奇看来，对于足球领域的强力支持和投入，是最为重要的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“欧洲的那些豪门俱乐部都建立了女子球队，比如曼城、切尔西、皇马……同时，很多俱乐部都允许自己的女队使用男队的主场，并在主场的四万或者五万名球迷面前比赛。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“同时，女队和男队在同一个基地训练，教练也经常都在一起，可以和男队教练交流，获得关于训练和数据分析方面的资源，当然还有身体恢复与医疗方面的资源，借助这些帮助，女子足球的发展非常迅速。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，女足球员的转会费纪录不断创新高，9月份，格蕾丝·盖约罗从巴黎圣日耳曼女足转会至伦敦城雌狮女足的转会费就达到了刷新历史的190万美元。在米利西奇看来，这一数据的不断突破，就是全世界女足热度不断提升的明证。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761370603941_entw2w_1761370840966.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="361005579"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;米利西奇直言当下各国女足实力都在增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“欧洲女足豪门还可以参加欧冠联赛，比赛越来越多，很多国家的女足都在增加投资，不断成长，变得越来越受欢迎，也因此得到了更多赞助和电视转播的支持。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;米利西奇直言，如果回到20年前，彼时有能力在世界杯比赛中争夺冠军的女足球队可能只有3支，但现在，“至少有10支球队都有可能争取冠军。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“欧洲拥有强大的足球文化，美国的联赛也在变得更强。在很多国家的球队都变得强大的当下，已经没有以前那么多‘轻松的比赛’了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毫无疑问，对于中国女足的发展，欧美女足的成长路径具有一定的借鉴意义。但考虑到不同国家之间足球基础与文化的差别，想要完全“复制”也很难做到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中国是一个很大的国家，地域辽阔，或许不同的地区之间，也会有不同的思维方式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“参考海外的经验无疑是必要的，但也不能完全照搬，要按照适合自己的方式，制定一个计划并坚持执行。最重要的是要拥有远见，必须要相信未来，同时也必须要有耐心。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 08:20:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761370619892_BB85hG_1761370620116.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31835673</guid></item><item><title>李强抵达新加坡开始正式访问</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31835805</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年10月25日上午，应新加坡共和国总理黄循财邀请，国务院总理李强乘包机离开北京，对新加坡进行正式访问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间10月25日下午，李强乘包机抵达新加坡樟宜机场。新加坡陪同部长、数码发展与新闻部部长杨莉明和中国驻新加坡大使曹忠明到机场迎接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李强表示，中新建交35年来，两国关系保持良好发展势头，双方政治互信持续深化，务实合作成果丰硕，人文交流日益密切，成为互学互鉴、互利共赢的典范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李强指出，近些年，在习近平主席同新方领导人的战略引领下，中新关系进一步向前发展，建立了全方位高质量的前瞻性伙伴关系，各领域合作不断走深走实，为两国人民带来更多福祉，也为地区和平与发展作出积极贡献。中方愿同新方一道，加强发展战略对接，全面拓展互利合作，在现代化道路上继续携手同行，为维护真正的多边主义、促进地区共同发展贡献更大力量。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 07:46:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/focusNewsWwwBig.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31835805</guid></item><item><title>江苏银行荣膺第十届“融城杯金融科技创新十佳案例”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31835792</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;10月25日，第十届“融城杯”金融科技创新案例评选颁奖典礼在2025外滩年会上举行。江苏银行凭借“‘苏银绿金’绿色金融智能服务平台”，从商业银行、非银金融机构、科技公司等60余家机构提交的近80个优秀案例中脱颖而出，成功入选“金融科技创新十佳案例”，充分彰显了业界对该行科技创新能力的高度认可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;权威机构主办，树立行业创新标杆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本届“融城杯”金融科技案例评选由新金融联盟（NFA）和金融城联合主办，并获得中国金融四十人论坛（CF40）和北京大学数字金融研究中心的学术支持。评选自6月19日启动以来，经过严格筛选和评审，最终评选出覆盖普惠金融、绿色金融、消费者保护、供应链金融、风险管理等多个重要领域的“十佳案例”，为行业发展提供了有价值的参考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;聚焦绿色金融，自主研发智能平台&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为全球百强银行和全国系统重要性银行，江苏银行始终践行绿色发展理念，深刻把握“绿色化”与“数智化”深度融合的时代趋势，将其作为全行绿色金融高质量转型发展的关键路径。该行历时5年自主研发的“苏银绿金”绿色金融智能服务平台，采用先易后难、循序渐进的开发策略，成功构建出一个集技术突破、模式创新和生态构建于一体的综合性决策管理平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五大核心功能，解决行业发展痛点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对多元绿色业务识别认定、海量绿色资产数据统计分析、ESG风险管理防控、高标准环境信息披露等行业共同挑战，江苏银行于2019年率先布局，自主研发搭建集绿色业务识别、ESG风险管理、环境信息披露、特色产品管理、绿色资产管理等五大核心功能于一体的综合系统，其多项功能为业内首创。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三大技术赋能，实现功能突破升级&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该平台创新应用三大核心技术支撑各类功能实现。依托基于DeepSeek架构的“智慧小苏”大语言模型，构建绿色产业知识库，增强非结构化数据处理能力。综合运用OCR、决策树等机器学习算法，优化绿色金融重要模型，辅助业务经营决策。依托国产分布式大数据平台，打通内外数据系统，构建起安全可控的绿色数据底舱，为绿色金融业务高质量发展提供了坚实的技术支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;实践成果丰硕，彰显示范引领价值&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至目前，江苏银行通过该平台管理绿色融资规模突破7500亿元，实现年减排二氧化碳562万吨，节约标准煤200万吨，节约用水量409万吨，取得了显著的经济效益和社会效益。该行绿色金融数智化建设成效获得监管机构和行内用户群体高度评价，切实发挥了示范引领作用，为金融行业“绿色化”“数智化”融合发展提供了可复制、可推广的先进经验。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 07:34:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761377610273_rhW3SZ_1761377610500.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31835792</guid></item><item><title>贵州省能源局局长陈华接任茅台集团董事长</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31835788</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;记者从相关部门获悉，10月25日上午，茅台集团召开大会宣布重大人事调整：张德芹不再担任茅台集团董事长职务，另作他任。贵州省能源局局长陈华接任茅台集团董事长。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 07:21:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31835788</guid></item><item><title>因王太后诗丽吉逝世，泰国总理取消出席APEC领导人非正式会议</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31835749</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;泰国总理阿努廷25日结束内阁会议后对媒体表示，因王太后诗丽吉逝世，泰全国进入哀悼期。他本人取消赴韩国出席亚太经合组织（APEC）第三十二次领导人非正式会议的安排。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761374717785_iBttEe_1761374747917.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="361005980"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;泰国总理阿努廷 视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泰国总理府发布的公告显示，由总理担任国丧筹备委员会主席。阿努廷说，由于需留在国内主持治丧事宜，原定25日对马来西亚进行的正式访问也已取消。他将于26日早赴马来西亚参加关于泰国与柬埔寨和平方针联合声明的签署仪式，随即返回泰国。东盟峰会的其他会议以及APEC领导人非正式会议将由外交部长西哈萨·蓬集格代为出席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿努廷25日还宣布，全国即日起进入哀悼期。各政府机关、国有企业、医院、学校及国家机构降半旗30天；政府官员及公务人员需着黑服哀悼1年；一般民众建议在90天内根据自身情况遵守哀悼规定。他呼吁各界在30天内暂停或减少举办演唱会等娱乐活动。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 06:59:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761374731660_d4kQbW_1761374731832.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31835749</guid></item><item><title>铁路12306客户服务中心新增团体票电话受理服务</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31835755</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;10月25日起，铁路12306客户服务中心（以下简称“12306客服中心”）新增团体旅客车票（以下简称“团体票”）电话受理服务，铁路12306客户端（含网站）单笔购票数量上限调至19张，单个铁路12306账户可添加的“乘车人”数量由15人调至30人，同时，铁路各客运车站继续现场受理团体旅客购买火车票业务，各类旅游、研学、演出、赛事等团体旅客集中购票出行更加方便。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2955637" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251025/04272a78-2c8d-4352-baad-aabac1ab2f50.jpg" loading="lazy" data-imageid="361005993"&gt;&lt;p&gt;10月25日起，12306客服中心开通团体票电话受理服务，为开车前3天及以上且乘车日期、车次相同的20人及以上团体旅客提供购买火车票咨询和办理服务，业务受理时间为每日8时至18时。申请团体票的旅客可拨打铁路12306客服电话，按“3”键接入团体票客服专席人工服务，提报日期、车次、席别、人数等具体需求以及订票联系人的联系方式和身份信息。12306客服中心受理团体票购票需求后，将根据余票情况主动与订票旅客沟通，如票额能够满足需求，将生成团体票订单号并通过“短信+电话”方式告知旅客，如票额无法满足需求，将主动与旅客沟通调整方案。订票旅客在接到通知的次日24时前凭团体票订单号，持所有乘车人身份证件（原件或复印件）至全国任一铁路客运车站窗口支付全部票款完成购票；未在时限内支付购票的，订单自动取消。同时，铁路12306客户端（含网站）将单笔订单购买火车票数量上限由原有的9张调至19张，单个铁路12306账户可添加的“乘车人”数量由原有的15人调至30人。铁路各客运车站继续现场受理团体旅客购买火车票的相关业务。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2955636" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251025/decfc718-b84c-479a-aef6-c7eb727350ed.jpg" loading="lazy" data-imageid="361005994"&gt;&lt;p&gt;下一步，铁路部门将密切关注各类出行需求，认真听取广大旅客的意见建议，统筹考虑运能供给、客流规律、市场需求等因素，及时优化团体票办理业务流程，持续提升铁路客运服务品质，努力为广大旅客创造更加美好的出行体验。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 06:58:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761375142399_tGkTdd_1761375142578.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31835755</guid></item><item><title>价格周报｜本周猪价反弹，气温普降刺激需求小幅回暖</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31833457</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据农业农村部监测，10月24日，全国农产品批发市场猪肉平均价格为17.73元/公斤，与上周五（10月17日）的18.03元/公斤相比，下降1.7%。本周的平均价格为17.7元/公斤，与上周18.24元/公斤的均价相比，下降2.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周国内生猪价格持续上涨，周均价环比上涨。据中国养猪网的数据，10月24日，生猪（外三元）价格为11.8元/公斤，与上周五（10月17日）的11.17元/公斤相比，上涨5.6%。从一周均价来看，本周生猪均价为11.5元/公斤，与上周11元/公斤的均价相比，上涨4.5%。&lt;/p&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761315905198_N3mspN_1761316686291.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" loading="lazy" data-imageid="360980141"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;近期的猪肉和生猪价格。制表  澎湃新闻&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周全国生猪交易均重继续微涨。卓创资讯监测全国生猪平均交易体重为124.75公斤，环比涨0.06%。本周分省份交易均重有涨有降。东北和华南多省交易均重小涨，猪价上涨后肥标价差走阔，养殖端看涨大猪行情而有增重动作，东北多地进行二次育肥，生猪上市节奏减慢，带动交易均重小涨，且个别省份涨幅较大。而华东、华北和西南部分地区交易均重小幅回落，主因为散户看涨惜售导致屠企加大规模场标猪货源采购，且养殖端出栏进度较快，推动均重小降。本周国内生猪重点屠宰企业开工率上涨，周内平均开工率37.40%，较上周上涨2.26个百分点。养殖端正常出栏，且随着气温下降，终端猪肉需求增加，下游备货积极性提升，屠宰企业订单增加，支撑开工率上涨。后期气温继续下降，需求仍有提升空间，预计下周开工率或继续上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大地期货认为，二育群体出大于入，企业端月内出栏压力有所缓解，月末月初或有缩量预期；需求端在各地气温普降的刺激下有小幅回暖，短时猪价预计存有一定支撑。但近端补库同样也带来了产能后置风险，叠加四季度基础供应压力仍大，中期供需宽松大趋势不改。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卓创资讯预计未来一周全国行情或呈降后小涨的态势。供应方面，养殖端生猪出栏量相对平稳，局部有逢高价加大出栏量的可能，未来一周前半段的猪价或下降。而随着出栏计划的陆续完成，养殖端短时收窄出栏量，或推动行情小涨。需求方面，屠宰企业宰量受下游订单影响，随着气温的下降，屠宰量或略有增加。部分区域如东北等地的二次育肥补栏积极性仍然较高，亦对当前市场行情形成一定支撑作用。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 06:58:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761369087938_MJxDrw_1761369088148.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31833457</guid></item><item><title>越南任命首位女性副总理</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31835717</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间10月25日，越南国会任命两位副总理和三位部长。此次新任命的副总理为原内务部部长范氏清茶和原嘉莱省委书记胡国勇，而范氏清茶也成为越南首位女性副总理。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 06:27:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761373180205_Ja35N4_1761373180399.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31835717</guid></item><item><title>绑架中国公民的3名嫌犯被南非警方击毙</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31835710</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据南非媒体报道，涉嫌在今年6月绑架一名中国公民的3名犯罪嫌疑人，24日在约翰内斯堡被南非警方击毙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道说，南非国家警察局24日晚发布声明说，豪登省警方当天根据关联此前一起绑架案及一起未遂绑架案的情报展开行动，在约翰内斯堡帕克敦与嫌疑人发生枪战，3名嫌疑人被击毙。警方还在嫌疑人所驾车辆中缴获两支非法枪支。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;媒体援引警方发言人说法报道，上述3人涉嫌于今年6月绑架一名中国公民，并于上周试图在豪登省绑架另一名商人。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 06:27:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761372823624_NW2wXS_1761372823846.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31835710</guid></item><item><title>《哥本哈根》再登国话剧场，杨振宁曾赞“艺术与科学相通”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31835069</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;10月22日至26日，中国国家话剧院出品、演出的经典话剧《哥本哈根》在北京国家话剧院剧场开启新一轮演出。时值世界反法西斯战争胜利80周年与量子力学诞生100周年，这部已上演二十载的“神剧”再度以舞台艺术致敬科学先贤，并引发观众对科学伦理与时代责任的深层思考。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2955112" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761354905739_Z8rrQE_1761360163460.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="360997960"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;演出剧照   李晔（中）饰演海森堡、吴卫东（左）饰演波尔、江佳奇（右）饰演玛格丽特&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1998年，英国剧作家迈克尔·弗雷恩以“哥本哈根之谜”为依托：二战期间，纳粹德国先人一步之开展核反应堆研究，但为何海森堡领导的“铀俱乐部”在这项研究上竟无疾而终，终究没有造出原子弹？——以两位量子力学巨擘海森堡、波尔和波尔的妻子玛格丽特的鬼魂为三个仅有的登场人物，创作了连获普利策、托尼两项大奖的戏剧《哥本哈根》。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2955113" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761354946588_8NBTRD_1761360335286.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="360997955"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;演出海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该剧以海森堡与波尔的“哥本哈根会见”为叙事核心，通过三人灵魂对历史悬案的反复重构，探讨科学探索与道德责任的永恒命题。本轮演出由李晔、吴卫东、江佳奇主演，三人不仅是叙述者，更成为历史的质询者与道德的审判者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“纯白舞台”呈现科学巨擘“量子纠缠”诗化意象&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2003年首演以来，《哥本哈根》已成为中国话剧史上的现象级作品。王晓鹰回忆说，初读剧本时“看了两遍没看懂”，直到第三次深夜研读才领悟其回旋曲式结构的精妙。“这部剧是中国戏剧跟随国际潮流最紧的一次，”他坦言，“它在当时让我们看到在戏剧探寻人性的深刻性上，国内外存在的差距。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2955116" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761354882929_ksYZei_1761360396722.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="360997962"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;演出剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二十年间，该剧从国话小剧场走向更广阔舞台，演员也从第一代的梁国庆、何瑜、杨青更替为如今的李晔、吴卫东、江佳奇。王晓鹰强调，每一代演员都需深刻把握剧本，“一个字都不能说错”，而诗化意象的舞台表达始终是其艺术核心。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2955115" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761354879117_fCjXPS_1761360378966.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="360997963"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;演出剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国话版《哥本哈根》以“纯白舞台”构建视觉与哲学的双重仪式。几把白色椅子、一道弧形背景墙和冷调光线，勾勒出极简而高度象征性的美学空间。“白色既是原子弹爆发后的‘归零状态’，也象征灵魂的纯净与历史的空白。”王晓鹰此前在接受澎湃新闻采访时强调，这一设计旨在打造“纯粹的理性空间”，让演员如灵魂般飘浮于时间之外。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2955117" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761354886960_KKY1tn_1761360415036.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="360997965"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;演出剧照  李晔（前中）饰演海森堡&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李晔将海森堡的复杂性演绎得淋漓尽致，从历史文献中打捞科学天才在战争与道德间的撕裂感；吴卫东饰演的波尔兼具威严与宽厚，台词节奏控制极佳；江佳奇饰演的玛格丽特作为道德坐标系，以冷静表演勾勒凝视历史的女性形象。三人的表演被观众誉为“灵魂的复调，演技的量子纠缠”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2955136" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761360891216_c1kx3N_1761360918170.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="360997964"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;演出剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王晓鹰强调说，该剧台词深植于辩论逻辑，每一句都需精准传达潜台词。“演员语速必须快，注意力高度集中，这不是自然的生活对话，而是一场间不容发的辩论。”他特别提到玛格丽特一句关键台词——“因为他没想要造原子弹”——形容其如“海中漂来的木板”，瞬间点醒陷入困局的波尔与海森堡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;杨振宁曾赞叹“中国的文艺复兴时代到来了！”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据介绍，本轮北京演出前，《哥本哈根》刚于10月18日在长沙理工大学完成一场面向1600名师生的演出。演后谈中，有观众提及物理学家杨振宁的逝世，感慨剧目对当下观众的启示。据悉，杨振宁曾在北京观看此剧并与主创交流，赞叹“中国的文艺复兴时代到来了！”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2955123" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761360489036_ehSSk4_1761360525279.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="360997958"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;该剧在长沙理工大学演出现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一背景为北京演出增添了特殊意义。剧组在长沙演出时明确表示，此次演绎亦是对杨振宁的缅怀，“对科学的致敬，对科学家与祖国、人类命运的深刻思考”。散场后，许多学生围住李晔合影交流，印证了剧目作为“一堂科学与人性的沉浸式课堂”的感染力。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2955137" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761360770889_KiaxTB_1761360946496.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="360997956"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;在黑尔戈兰岛，马克斯-普朗克研究所的一块纪念牌匾上写道："1925年6月，在黑尔戈兰岛，23岁的维尔纳·海森堡在量子力学方面取得了突破性进展，量子力学是原子层面自然规律的基本理论，它对人类思想的影响远远超出了物理学的范畴。"图片：陈晓雪 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《哥本哈根》并未试图给出“历史真相”，而是通过多重叙事版本揭示真相如量子态般不确定。剧中融大量物理学概念，如测不准原理被延伸至历史叙述与人性判断中。王晓鹰指出，海森堡的终极之问——“作为一个有道义良知的物理学家，能否从事原子能实用爆炸研究？”——在人工智能、基因编辑等技术狂奔的当下更具现实意义。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2955132" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761360707069_tF1hdp_1761360824800.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="360997959"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;王晓鹰导演在演出前为现场观众做导赏&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这部剧之所以常演不衰，正是因为它拒绝给出轻松的道德答案。”王晓鹰介绍说，正是考虑到该剧具备相当的专业性，是以自己早已习惯每场演出前都会亲自登台为现场观众做导赏，“如果是因为别的工作的原因我实在无法到场，也会在演出前用投影播放事先录制好的导赏视频。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尤为值得一提的是，10月24日上午9时许，诺贝尔物理学奖获得者，中国科学院院士，清华大学教授、清华大学高等研究院名誉院长杨振宁先生遗体告别仪式在北京八宝山革命公墓礼堂举行。王晓鹰在当晚接受澎湃新闻记者再度专访时表示，杨振宁生前曾多次关怀过这部戏，“但我之前在导赏时，一般不会提到先生曾来看过戏。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2955149" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761353695170_1ksdiR_1761361017860.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="360997961"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;杨振宁等科学家在观剧后同主创和现场观众交流   受访者提供&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当年，杨振宁先生和林家翘先生是在北师大看的《哥本哈根》。”王晓鹰回忆道，“杨先生看完后对我们说，‘这两位科学家我都认识，波尔和海森堡都是理论物理学界的泰斗，他们的关系如同父子。海森堡是一个态度温和的人，很有风度。记得有一年一位同行在一次辩论中公开攻击海森堡，言词尖刻，但海森堡却非常温和、坦然地讲述自己的理论，坚持以理服人。’&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2955153" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761353705387_BmnNji_1761361068233.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="360997966"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;杨振宁走进后台，在王晓鹰导演的介绍下，同主演梁国庆等亲切握手交流&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;‘在二战后，海森堡生活得很不快活，一是因为他是个爱国者，但在他的意识里很难把他热爱的德国与纳粹政策统治下的德国完全分割；二是在1925至1950年期间，他被公认为是世界上最权威的物理学家，但却没能制造出原子弹，这让他一直很失落。这些矛盾剧中都反映出来了，这个戏很精彩，演员演得都很像。’他还曾激动地表示，‘《哥本哈根》这个戏再一次说明，艺术与科学是相通的。’”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;图：中国国家话剧院提供&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 05:41:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761361205991_tfFKib_1761361206302.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31835069</guid></item><item><title>专访蕾莉亚·帝埃雷：外公卓别林给我灵感，但舞台上得靠自己</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31833596</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761322798774_H6cCMs_1761322799016.png" alt="专访蕾莉亚·帝埃雷：外公卓别林给我灵感，但舞台上得靠自己"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;02:31&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;专访蕾莉亚·帝埃雷：外公卓别林给我灵感，但舞台上得靠自己&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;2025秋是戏剧节的开幕大戏《钟声与魔咒》于10月24日首演。主演蕾莉亚·帝埃雷是喜剧大师卓别林外孙女，来听听她是如何看待自己的外公以及她对于艺术的见解。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 05:39:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761322798774_H6cCMs_1761322799016.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31833596</guid></item><item><title>印美“非常接近”达成贸易协定？印部长：不会仓促签署任何协议</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31835016</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761360496131_XRj2Zi_1761360504916.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="360997874"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年7月8日，印度一名农民在稻田里除草。能源与农业是印度和美国贸易谈判中的核心议题和关键筹码。视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度政府消息人士近日向当地媒体透露，印度与美国“非常接近”达成一项自贸协议，并在就贸易协议细节做微调。与此同时，印度商业和工业部长皮尤什·戈亚尔10月24日在德国出席活动时强调，印度不会仓促签署任何贸易协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《印度时报》24日报道，印度和美国迄今已就双边贸易协定第一阶段的讨论举行了五轮谈判。消息人士向印度报业托拉斯（PTI）透露，印度与美国已在大多数问题上找到共同点。该官员表示：“就协议而言，我们已经非常接近达成一致。”他还强调，两国仅剩下极少数分歧尚待解决。该官员说，协议磋商正顺利推进，谈判过程中并未出现新的障碍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，皮尤什·戈亚尔在德国举行的“柏林对话”会议上表示：“我们正与欧盟进行积极对话，也在与美国交谈，但我们不会仓促达成协议，也不会在设定期限或被迫压力下签署任何交易。”他宣称，审视贸易协定时应从长远角度出发。当被问及公平贸易条件时，他回答说：“我认为，印度从未基于国家利益以外的任何因素来决定谁是朋友……如果有人告诉我，印度不能与欧盟成为朋友，我不会接受；若有人明天告诉我，我不能与肯尼亚合作，那同样无法接受。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社此前报道，印度和美国贸易谈判的主要分歧之一是印度不愿开放农业和乳业市场。而在“对等关税”、“俄罗斯原油采购争议”、“涉俄制裁”等印美间的压力与争议事件下，皮尤什·戈亚尔曾对美国作出较为强硬的表态，强调印度达成的贸易协议需要符合本国利益，而不仅仅是为了在最后期限之前达成协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，美国总统特朗普政府已对印度出口商品征收50%的关税，其中一部分针对印度从俄罗斯进口的原油。在过去几天中，特朗普多次声称，印度将在未来几个月内停止购买俄罗斯原油，但这类报道又遭到印度方面否认。特朗普还对两家主要的俄罗斯石油公司——俄罗斯石油公司（Rosneft）和卢克石油公司（Lukoil）实施了制裁。自5月份以来，印度对美出口已连续4个月下滑。受冲击最严重的行业包括纺织品、宝石和珠宝、工程产品以及化工等关键领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据印度《铸币报》10月21日引述消息人士报道，在印度与美国有望达成的协议中，针对印度出口商品高达50%的惩罚性关税，有望大幅削减至15%-16%。报道还说，能源与农业是谈判中的核心议题和关键筹码，印度方面或同意逐步减少从俄罗斯进口的石油，以换取美方的关税让步。另据《印度时报》报道，该贸易协议的第一阶段成果预计将于10月至11月间敲定。协议的目标是在2030年前将双边贸易额增加至5000亿美元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 04:54:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761360608824_Jh4Z6D_1761360609012.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31835016</guid></item><item><title>汇流｜旅美画家甘锦奇：用传递音乐的笔触为故乡奉献更多作品</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31835015</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;音乐与绘画是同源的两种艺术形式。清代画家王原祁早已有言：“声音一道，未尝不与画通，音之清浊，犹画之气韵也；音之品节，犹画之间架也；音之出落，犹画之笔墨也”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从威尼斯画派到19世纪，画家们尝试以色彩和光影表达旋律。到了现代，一位上海画家走出一条属于自己的“以绘画展现音乐”的成功道路，他就是甘锦奇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“走得再远，故土和祖国依旧是最深切的牵挂。”甘锦奇受邀为上海大剧院创作壁画时，他一口答应，潜心创作数月，并将作品慷慨捐赠给他的故乡。作为一名身在大洋彼岸的艺术家，看到故乡愈发国际化，祖国日益繁盛，他与有荣焉。 在甘锦奇回国办画展之际，我们邀请他来到淮海中路，在浓郁漫溢的咖啡香气里，甘锦与我们分享了他半个世纪的艺术生涯。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761357629193_7npNYn_1761357657945.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="360997602"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;著名旅美画家甘锦奇先生&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;植根于沪：男儿立志出山关&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;甘锦奇是地道上海人，身着深灰衬衫，气质谦和内敛，开口时的上海话更添亲切。其家学渊源塑造了独特气质：出身书香门第，外公为知名版画家，父亲是热爱古典音乐的大学教授，母亲为受人尊敬的医务工作者，兄姐自幼分别习练小提琴与钢琴。在浓厚艺术氛围中，甘锦奇不仅自带乐感，还旁听兄姐课程接受音乐训练；受外公影响，他五岁便展露绘画天赋。父母每周六晚送他去画室学画，他乐在其中，父母的鼓励更成为他坚持创作的动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 16岁时，甘锦奇暂别艺术理想，背着小提琴、携画具赴淮北农村插队。农闲时，他常在旷野中以琴声排解苦闷，悲怆的小夜曲随风消散。期间，只要返沪，他必登门向俞云阶老师求教。“俞老师是我人生最重要的导师，不仅传授绘画技法，更以言传身教教会我如何做一名真诚的艺术家”。绘画与音乐相伴，陪他度过这段艰难岁月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1974年，甘锦奇凭音乐专长考入文工团任小提琴手；1976年，又以扎实绘画功底考入浙江美术学院（现中国美术学院），正式开启绘画艺术生涯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;忆及大学时光，甘锦奇满是怀念：“当时我们这届不足百人，但老师们热情高涨，每晚开设精彩讲座，我们得以博采众长，学习各位老师的专业强项，十分幸运。”毕业后他入职上海大学美术学院，任本科班主任期间秉持“教学相长”理念，常带学生外出写生、平等交流，还曾连续两年获评模范教师。有趣的是，甘锦奇在美院因“玩音乐”小有名气——回国任教时恰逢国内流行音乐兴起，他组建乐团，负责吉他演奏与谱曲，课余赴文化宫演出。父亲察觉他或混淆专业与爱好，提醒他专注提升绘画专业能力。虽搁置音乐“副业”，但音乐的种子已在其艺术创作中扎根，为他后续探索以笔触、色彩传递音乐情绪埋下伏笔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;远渡重洋：天下谁人不识君&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1987年，已在上海拥有安稳教职的甘锦奇为精进专业选择东渡日本深造。他一边求学，一边任职艺术设计公司，期间举办的音乐题材画展，颇受日本美术界专家认可，并建议“日本艺术氛围偏传统，想学技法还是应去美国。”甘锦奇亦有同感，他认为在日两年最大收获是借文化展览拓宽视野，遂于之后赴美国加利福尼亚国际大学继续深造。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;初抵美国，甘锦奇面临语言隔阂、文化陌生与经济压力的多重挑战，常以肖邦《G小调第一叙事曲》慰藉心灵——这首乐曲先抑后扬，从减弱的旋律到尾声的激昂，恰如其彼时心境。他将这份情绪倾注笔端，创作融合中国水墨写意元素的写实油画《叙事曲》，并携作品参展美国艺术家协会年展，最终获第四名。这幅画也在纽约音乐界引发关注，为他打开音乐题材创作的国际之门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国是爵士乐爱好者的天堂。甘锦奇在日本时便喜爱爵士乐，赴美后更系统学习其历史、理论与钢琴演奏。“爵士乐是极具美国特色的艺术，抽象又跳跃，虽难被东方文化背景者理解，却深深触动我的灵魂，与我对抽象的认知高度契合。”他以“点的自由节奏”结合具象审美，创作比莉·霍利黛、阿姆斯特朗等爵士名家肖像，用明快多变的色彩，定格演奏家的灵动瞬间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，凭借自身音乐修养与频繁观演、与音乐家交流的积累，其笔下的音乐人物形神兼具。如《卡拉扬》中，指挥家双目微闭、身体后仰，左手轻抬似触碰声部，右手握棒点定音符，背景深浅紫棕色块间，乐队若隐若现，尽显交响乐的恢弘。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761357632374_5ShYjj_1761357657917.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="360997603"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;甘锦奇先生画作《卡拉扬》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界著名大提琴家马友友在他笔下呈现“两面性”：拥琴时自信微笑，演奏时神情肃穆。为凸显这两种状态，前者用印象主义浪漫色调，后者以经典深色调为主，马友友见后不禁赞叹：“你其实就是个音乐家！”甘锦奇的古典乐画作，均以线条贯穿，他解释：“古典音乐旋律清澈如溪流，是具象的线性表达。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761357717834_X3Y4hy_1761357721716.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="360997607"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;甘锦奇先生与著名大提琴家马友友（受访者提供）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，甘锦奇还是位文学爱好者，尤爱莎士比亚作品。“从画家视角看，莎士比亚作品难直接转化为绘画，但改编成顶级芭蕾后，便成了绝佳素材。”他以抽象手法、鲜艳色彩，展现芭蕾舞蹈动作的动态变化，形成独特的芭蕾主题系列作品。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761357636646_ZDAT5N_1761357657973.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="360997604"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;甘锦奇芭蕾系列作品（受访者提供）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自上世纪90年代赴美后，甘锦奇的创作聚焦古典音乐、爵士、芭蕾三大主题。谈及创作，他坦言：“我更尊重舞台实景，追求写实表达。”这要求他不仅精准捕捉人物特征，还需深谙舞台情景、灯光处理，细致观察艺术家的舞台状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;献礼上海：最忆是家乡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“悠悠天宇旷，切切故乡情”，当年背着简单行囊只身漂洋过海求学的青年人成为一名国际著名艺术家后，看着祖国日益昌盛、大洋彼岸的家乡上海以崭新的面貌拥抱来自世界各地的友人时，他感到深切的骄傲自豪：“这些年我每次回来都看到上海有一些变化，前几天走在南京路步行街上，两边路灯整整齐齐很大很明亮，路上熙熙攘攘的人们打扮的都很漂亮，我发自内心认为上海毫无疑问是整个世界中的一颗钻石”，而他能做的，就是用画笔，为这片土地增添一抹属于自己的色彩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;于是，在复旦大学视觉艺术中心落成，负责人邀请甘锦奇担任培训班老师时，他便答应下来，“我其实一直很热爱讲台，能把自己所学的知识传授给这些学生我很高兴。”尽管当时他在结课时给学生们打分非常严格，但是对我的匿名课程评价却出乎意料的好，所有学生都给我打了很高的分数。而他所教过的那些学生直到现在也跟他保持很好的联络，这是他作为老师最开心的事情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了教书育人，甘锦奇先生还为故乡的地标性建筑多次奉献自己的作品。2004年，上海大剧院邀请他为贵宾厅创作大幅油画。望着高悬挂在大厅里著名旅美画家丁绍光和旅法画家朱德群美轮美奂的“艺术女神”和璀璨夺目的“复兴的气韵”，甘锦奇久久沉思——如何以自身所学为这所家乡的艺术圣殿锦上添花。然而，创作刚刚开始不久后，他又收到了另外一份来自家乡的邀请函——始建于1930年的上海音乐厅整修，这栋建筑的负责人找到甘锦奇，邀请他为这个焕然一新的艺术圣地创作两幅油画。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因音乐厅要在当年的10月1日翻新落成，甘锦奇在当年夏天多次往返上海，在音乐厅平移工地现场飞扬的尘土里耐心听工作人员为他详细描述这座建筑的历史和前景，在四楼巴洛克风格的大厅里细细抚摸延伸向高空的立柱，神情凝重地听设计人员向他表达心愿。虽然整个过程很少讲话，但他一直根据设计人员提出的需求仔细构思，回到美国后便开始创作。几天后，就寄回了两张样稿，一幅是里面包含国际著名指挥家伯恩斯坦的大型交响乐，另一幅则是民乐合奏，素材取自于中国民乐团在金色大厅的演出场景。如今，这两幅画面气势恢宏，凝重而潇洒的画作就悬挂于音乐厅二楼两侧的主墙上，而他的那幅《四重奏》则被收藏在了贵宾室里。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761357641429_wjMTHn_1761357657990.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="360997605"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;甘锦奇画作《四重奏》（受访者提供）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完成音乐厅的国庆献礼后，甘锦奇又马不停蹄回到上海大剧院作品的创作中。经过周密谋划和精巧构思，以及几个月时间的闭关创作，他终于完成了这幅以剧院上演的经典剧目为主题内容，长5.8米，高1.8米，题为《艺术的春天》的画作。提到创作这幅画时的情景，甘锦奇一边笑一边跟我们讲道：“这种巨幅画作创作起来是蛮艰苦的，我把一整块巨大的画布铺开在板子上固定好，悬挂起来后，我有一个梯子不停爬上爬下，爬上去画几笔之后迅速下来，远远观察看看是否可以，然后再继续，所以某种意义上来说，这也是个体力活。”几个月的闭关创作，酝酿出一幅美轮美奂的画作：铺开的巨幅画布上以大笔刷出的灿烂的色块为底，虚实相映间交响乐队、“图兰朵”、 芭蕾舞“天鹅湖”以及大提琴演奏家马友友相继登场，形象展现了上海这个国际舞台的精彩纷呈。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761357649705_HhPEy8_1761357658007.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="360997606"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;甘锦奇先生创作时的工作照（受访者提供）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈及这些年里为故乡献礼时的感受，甘锦奇动情地讲道：“在上海音乐厅和上海大剧院那几幅画作落成时，我真的很感动，因为作为一个上海人，我希望能够为故乡奉献自己更多好的作品，也能够让我的下一辈记住这些瞬间，培养他们对这里的感情”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一名旅居在美的华人艺术家，甘锦奇回顾自己半个世纪的艺术生涯时说：“我见过许多顶级的音乐家和画家，他们的事业成就，都来自于一种根植于内心最深处的‘大爱’，这种爱是没有国界的，因为艺术本身就是一种‘国际语言’，它能够弱化甚至消除不同文化之间的隔阂与冲突。回到现实来看，上海就是一个典型例子，因为它张开双臂拥抱各种各样的艺术形式，多元文化在这片土地上和谐共处，交融共生，生活在这里的人们非常幸运能够在博物馆里看到来自世界各地的艺术展览。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“所以，或许东西方文明有不同，但以艺术，无论是音乐或者绘画为媒，比如中美两国多到对方的博物馆或艺术馆举办展览，双方依旧能够友好交流。沟通交流多了，也就对对方的文化更了解了，这也是我们在美华人的心愿。”甘锦奇说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（李奕昕，上海市美国问题研究所外联室助理研究员；宋珂嘉，复旦大学国际关系与公共事务学院博士研究生）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“汇流”是澎湃新闻国际部和上海市美国问题研究所共同打造的专栏，聚焦中美关系，“希望在人民，基础在民间，未来在青年，活力在地方”，讲述太平洋两岸双向奔赴的一个个逐梦故事，挖掘两国人民友好交往智慧，厚植友好根基、积聚友好力量，推动合作共赢的时代发展潮流。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 04:44:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761357912958_djyFMW_1761357913136.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31835015</guid></item><item><title>泰国王太后去世：总理变更东盟行程，或影响泰柬和平协议签署</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31835064</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;泰国诗丽吉王太后10月24日去世后，该国举国哀悼。泰国总理阿努廷取消原定25日前往出席东盟峰会的行程，转而在国内主持一场为诗丽吉王太后哀悼的特别内阁会议，在全国降半旗志哀。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761361896681_2pKQwn_1761361910746.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="360998330"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2009年12月5日，泰国曼谷，诗丽吉与她的儿子玛哈·哇集拉隆功离开诗丽拉医院。视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据环球网25日报道，泰国国王玛哈·哇集拉隆功已下达指示，按照王室传统，以最高荣誉安排诗丽吉王太后的葬礼，并下令从诗丽吉王太后去世之日起，泰国王室和宫廷官员进行为期一年的哀悼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据泰国《民族报》25日报道，当日内阁会议气氛庄重肃穆，部长、公务员、官员及记者皆身着黑衣，以表达对在10月24日逝世的诗丽吉的哀思与敬意。兼任内政部长的阿努廷总理在政府大厦501会议室主持了这场特别内阁会议，他为此取消了原定前往马来西亚出席东盟领导人峰会的行程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府消息人士透露，阿努廷现计划于26日再前往马来西亚出席峰会。本来，曾在今年爆发边境冲突的泰国与柬埔寨定于东盟峰会期间举行和平协议签署仪式，美国总统特朗普将以观察员身份出席。随着阿努廷变更日程，签署仪式可能从26日下午改至上午举行；但若美国方面无法调整行程，阿努廷将授权外交部长西哈萨代为签署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泰国内阁25日预计会讨论诗丽吉王太后的国葬仪式安排，依据哇集拉隆功的御令，以最高礼遇遵循王室传统举行。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 04:40:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761361931970_DNjinQ_1761361932193.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31835064</guid></item><item><title>江苏前三季度GDP为102811亿元，同比增5.4%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31835108</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761362813286_cQNMpG_1761362821368.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="360998379"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2024年10月18日，江苏扬州，在位于江都高新技术产业开发区一家汽车生产企业的智能化焊装车间，工业机器人进行焊接作业。视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10月25日，江苏省统计局发布前三季度全省经济运行数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据地区生产总值统一核算结果，前三季度全省实现地区生产总值102811.0亿元，按不变价格计算，同比增长5.4%，高于全国水平（5.2%），较上半年5.7%的增速放缓0.3个百分点。其中，第一产业增加值3241.4亿元，同比增长3.6%；第二产业增加值43450.8亿元，增长5.2%；第三产业增加值56118.8亿元，增长5.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前三季度，全省规模以上工业增加值同比增长6.8%。分三大门类看，采矿业增加值同比增长4.5%，制造业增长7.2%，电力、热力、燃气及水生产和供应业增长2.2%。分经济类型看，股份制企业同比增长7.6%，外商及港澳台投资企业增长5.1%；国有控股企业增长5.0%，民营企业增长8.0%。分行业看，列统的40个工业行业大类中，有31个行业增加值同比增长，行业增长面77.5%。装备制造业增加值同比增长9.4%，对全部规上工业增长的贡献率为73.7%；其中，计算机、通信和其他电子设备制造业增长13.8%，铁路、船舶、航空航天和其他运输设备制造业增长15.6%。1-8月，全省规模以上工业企业实现利润总额同比增长10.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前三季度，全省社会消费品零售总额34788.3亿元，同比增长4.2%。前三季度，全省固定资产投资同比下降8.4%。分领域看，基础设施投资同比增长0.8%、占全部投资的17.6%、占比比上半年提高0.7个百分点，其中电力热力生产和供应业、铁路运输业、互联网和相关服务投资分别增长31.8%、18.1%、17.8%，10亿元以上基础设施项目投资增长4.6%；制造业投资下降4.5%，其中汽车制造业、纺织业分别增长11.4%、27.6%；房地产开发投资下降18.7%。前三季度，全省商品房销售面积5903.7万平方米，同比下降9.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前三季度，全省居民人均可支配收入44252元，同比增长4.6%。其中，工资性收入25680元，同比增长5.4%；经营净收入5693元，增长5.6%；财产净收入4048元，下降2.8%；转移净收入8831元，增长5.2%。按常住地分，城镇居民人均可支配收入53001元，同比增长4.3%；农村居民人均可支配收入25806元，增长5.2%。城乡居民人均收入比值为2.05，比上年同期缩小0.02。前三季度，全省城镇调查失业率均值为4.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 04:29:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761362848306_1sTMAR_1761362848506.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31835108</guid></item><item><title>十五运会歌粤语版MV发布</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31835130</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="699559" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/48c54f244f67436d865ae0015472d184/hd/1761365327386_e8J3tf_1761365415749.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761365581366_YNXWh4_1761365581367.jpg" data-duration="03:55" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;10月25日，中华人民共和国第十五届运动会会歌《气势如虹》粤语版MV正式发布。歌曲由中国音乐家协会副主席、深圳大学金钟音乐研究院院长何沐阳作曲，梁天山、何沐阳、崔轼玄作词，MV由粤港澳三地歌手古巨基、曾舜晞、罗嘉豪联袂演绎。粤语版会歌朗朗上口，气势十足。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 04:17:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761365592998_3YD1iW_1761365593218.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31835130</guid></item><item><title>寓意胜利！2026年米兰冬奥会中国体育代表团领奖装备发布</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31835127</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2955235" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761363321788_s1nyce_1761363394054.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="360998475"&gt;&lt;p&gt;“中国红”、“雪山白”、“双胜纹”……当这些中式美学元素出现在2026年米兰冬奥会的领奖装备上，也寓意着中国体育代表团将在米兰向荣耀全力冲刺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10月24日，在2025中国户外运动产业大会开幕式上，中国奥委会与李宁品牌联合发布2026年米兰冬奥会中国体育代表团领奖装备，以顶级专业运动科技融合东方美学，向世界展现中国运动员的力量与风采。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761363433926_6kJJKP_1761363434121.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="360998478"&gt;&lt;p&gt;2026年米兰冬奥会中国体育代表团领奖装备，以红、白两色为主色调， “中国红”充分彰显中国文化元素，在正面勾勒出象征着五角星的线条；“雪山白”灵感源自冬季运动场景，也融入了东方审美里的留白意境，并在侧身勾勒出李宁品牌标识线条，同时搭配以雪道为原型的金色流线型线条为点缀，全身以上红下白的色彩拼接，凸显中国运动健儿的挺拔身姿。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2955278" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761363544515_fffrQW_1761363559122.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="360998477"&gt;&lt;p&gt;领奖服在肩部、袖口等部位采用了传统吉祥寓意纹样——“双胜纹”，纹样由两个菱形交叠穿插而成，寓意胜利、祥瑞，并在此基础上衍生出“双胜雪花纹”。领奖服背后CHINA字母纹饰，在夜晚光照后也能清晰可见。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2955301" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761363804740_X6GFM4_1761363950962.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="360998476"&gt;&lt;p&gt;基于运动员对应用场景的实际需求，领奖装备上配备了顶级专业运动科技，并以材料和结构双重创新，实现了“航天锁温棉”“玄武岩远红外”科技应用转化，并首次运用在本届冬奥中国体育代表团的领奖服上。内里结构进行了特殊处理，背部辅助使用拒水鹅绒，帮助运动员在赛后快速透湿并锁温，保持动态保暖。防护层采用能抵御暴雨级降雨的防水透湿膜，实现防风、防水、透汽透湿等功能。此外，每套领奖服还应用了部分再生材料，实现绿色低碳的环保理念。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761363621005_K7FGmf_1761363621006.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="360998481"&gt;&lt;p&gt;领奖鞋与领奖服配色一致，基于李宁“烈骏”系列进行设计，汲取战马的肌肉和骨骼作为设计灵感，寓意中国运动健儿在马年赛场“马到成功”。领奖鞋采用中底科技“超䨻”，鞋大底具备良好的防滑抓地力，鞋面也采用了防泼水和轻防污面料。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2955280" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761363380169_43r64c_1761363611532.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="360998480"&gt;&lt;p&gt;李宁品牌创始人、集团董事长李宁表示：“中国体育的荣耀在一代代运动员间传承，领奖装备代表着巅峰时刻的荣耀，也是民族精神与运动员风貌的展现。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761364024019_B3BsM7_1761364024020.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="360998479"&gt;&lt;p&gt;短道速滑奥运冠军、中国冬奥首金获得者杨扬也作为嘉宾来到现场，坦言对于运动员而言，领奖服都是内心神圣的存在，“去领领奖服的时候，多多少少要好好摸一摸，因为都希望能够有机会穿着它，站在领奖台上。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈及全新的米兰冬奥会领奖服，杨扬直言羡慕现在的运动员：“运动员都喜欢它的样子，因为随着国家的科技发展，对于功能性要求越来越高，中国企业设计能力都已经达到了这样的标准。挺羡慕现在的运动员有这样好的条件。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 04:04:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761363760163_4dJd5r_1761363760448.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31835127</guid></item><item><title>中美经贸磋商在马来西亚开始举行</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31835107</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间10月25日上午，中美两国经贸团队在马来西亚吉隆坡开始举行中美经贸磋商。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 03:15:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761362602161_dQxFPw_1761362602393.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31835107</guid></item><item><title>2025世界青年科学家峰会，四位年轻科学家荣获大奖</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31835046</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;10月25日，2025世界青年科学家峰会在浙江温州开幕。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2955092" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251025/f6ffdc5f-0c0d-4f34-960d-f8aa37bf39ce.jpg" loading="lazy" data-imageid="360997814"&gt;&lt;p&gt;2025世界青年科学家峰会是一场面向全球青年高层次人才的大会，一批具有全球影响力和传播力的科学大咖、国际组织负责人等参会，覆盖40余个国家，70余家国际科技组织，300余名国外科学家、院士、顶尖科学家、企业家，800名青年科技领军人才，全球科技领域“最强大脑”齐聚温州。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场全球青年科学家会聚的科学盛会上，一场围绕可持续发展的“科学竞速”也悄然进入高潮——备受瞩目的2025可持续发展青年科学家奖将迎来最终揭晓时刻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，共有来自全球29个国家及地区的204位TOP青年科学家共同竞逐这顶年轻的科学桂冠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最终，四位年轻科学家荣获第三届“可持续发展青年科学家奖”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;他在用“魔法材料”改变你眼前的屏幕&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2955091" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251025/1556ceb4-2c4d-469b-9f55-5b2908f4308f.jpg" loading="lazy" data-imageid="360997815"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;刘颖俊&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国科学家刘颖俊以突破性的电化学刻蚀技术，将氮化镓晶体中的“缺陷”转化为性能调控的新通道。他的创新使化合物半导体的力、热、电、光性质得以精准控制，如同化学家配制溶液般自如，开启了晶圆级制造的新篇章。他对接全球半导体供应链，让技术从实验室走向产业前沿，成为连接科学创新与数字基础设施的关键桥梁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘颖俊的研究核心围绕多孔氮化镓（GaN）技术的创新突破与可持续应用展开，构建了“基础科学发现—核心工艺开发—产业生态落地”的完整技术体系，聚焦解决半导体领域的关键瓶颈，并赋能绿色低碳发展。他不断优化晶圆级多孔化工艺，以极低的能耗使微米级像素迸发出前所未有的高亮度，催生了低能耗、高性能的下一代显示技术；并完成了从2英寸到12英寸晶圆的跨越，攻克了量产瓶颈，为增强现实设备提供了核心支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;他要在量子世界中突破壁垒&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2955094" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251025/1b6f35c9-debb-40ee-ad37-18c23a2ccafc.jpg" loading="lazy" data-imageid="360997813"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;王辉&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;31岁的中国科学家王辉参与研发光量子计算原型机——“九章”，在量子计算与量子光学领域中实现了里程碑式成就。他为复杂任务搭建了低能耗的基础设施底座，带来更环保的计算范式。他以量子突破赋能基础设施创新，推动可持续发展目标的实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王辉深耕集成光子量子计算领域，在2016年实现近变换极限的量子点单光子源，后通过椭圆微腔设计与双色激发方案，突破偏振控制、激光散射等壁垒，首次研制出不可区分性&amp;gt;99%、收集效率&amp;gt;90%的单光子源。2025年进一步突破量子计算容错阈值，技术被180余个国际团队采用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他作为核心贡献者，完成“九章”76光子量子原型机的研发，这是全球首台超越经典超级计算机的光量子计算原型机。其求解高斯玻色取样速度比当时全球最快的“富岳”超算快10¹⁴倍，实现中国首个光子量子计算优越性的同时，功耗仅为经典超算的万分之一，研发成本仅为谷歌“悬铃木”的1/200，为新兴经济体提供节俭研发范式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;她在追捕癌症复发的“元凶”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2955090" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251025/705535f2-9a1f-47eb-a0ba-cc11f2ad471f.jpg" loading="lazy" data-imageid="360997812"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;玛丽安杰拉·鲁索 Mariangle Russo&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;意大利科学家玛丽安杰拉·鲁索聚焦结直肠癌，首次揭示了肿瘤细胞在靶向治疗中的“应激响应机制”，并据此提出更精准、个性化的癌症治疗新策略。她主持多项欧盟及国际级科研项目，积极推动癌症研究国际合作及临床转化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;玛丽安杰拉·鲁索的核心研究聚焦肿瘤进化与异质性、癌症持留细胞的适应性突变及应激响应机制。她以结直肠癌为研究对象，受细菌存活机制的启发，首次揭示了肿瘤细胞在靶向治疗中的“应激响应机制”，这种机制会导致“癌症持留细胞”对靶向治疗产生耐药性，这一颠覆性发现发表于《Science》《Nature Genetics》等顶级期刊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为首个揭示癌细胞对靶向治疗存在特异性响应的研究者，她据此提出了新的潜在治疗方法，并为更精准、个性化的治疗策略奠定了基础，为延缓乃至预防肿瘤复发提供了研究方向，进而为癌症患者带来更多临床获益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;他要给地球贴上“充电宝”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2955093" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251025/ee172911-4bdd-4435-a6c5-91f53e25fdd7.jpg" loading="lazy" data-imageid="360997811"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;沃尔夫冈・特雷斯 Wolfgang Tress&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德国科学家沃尔夫冈・特雷斯是光伏技术研究的引领者，深耕有机、钙钛矿等新兴技术研究，推动太阳能电池的低能耗化、高效化和商业化。他积极参与学术数据开放项目，推动钙钛矿材料数据全球共享。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沃尔夫冈・特雷斯将光伏认定为实现可持续未来的关键可再生能源，并专注于有机光伏、钙钛矿光伏等新兴光伏技术的研究。他的研究对开发更具可持续性的太阳能电池具有重要意义，一方面，其制造过程能耗更低；另一方面，通过新型结构设计，其工作效率可超越传统硅基光伏。这不仅能大幅缩短能源回收时间，还能减少土地占用，进一步提升光伏技术的可持续性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为加速新兴光伏技术的发展，他积极参与钙钛矿材料数据集等学术领域的数据开放联盟项目，并与全球多区域的学者、机构协作，形成“无国界推进科学”的合作格局，发表众多合作成果。同时他主动发起并推进跨国合作，重点围绕全球南方及亚洲的发展议程建立合作，为学生与青年科学家提供支持，兼具协作精神与公益视野。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 03:05:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761359552884_4BpAt7_1761359553051.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31835046</guid></item><item><title>穆迪将法国主权信用评级展望下调至负面</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31835045</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;国际信用评级机构穆迪24日发布报告，维持法国主权信用Aa3评级，但将评级展望从“稳定”下调至“负面”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;穆迪是近期第三家调整法国主权信用评级的主要国际评级机构。此前，惠誉和标准普尔均将法国主权信用评级下调一级至“A+”，评级展望为“稳定”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;穆迪在报告中表示，下调评级展望反映法国机构和治理能力进一步削弱以及结构性改革出现倒退的风险。报告认为法国“政治格局长期分裂”可能影响国家机构正常运作，同时警告法国财政赤字规模将在更长时期内维持高位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法国经济与财政部长罗兰·莱斯屈尔当天在一份声明中表示，穆迪的决定表明“法国绝对有必要在财政预算上达成妥协”，政府将坚持实现2025年财政赤字占国内生产总值（GDP）5.4%的目标，并力争到2029年将赤字比例降至GDP的3%以内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际货币基金组织15日发布的报告则显示，若政策不作调整，受公共债务利息支出显著上升影响，法国财政赤字率预计将在2026年扩大至5.8%，2027年和2028年进一步扩大至6.2%，并在2029年和2030年维持在约6.3%的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，法国2026年度财政法案仍在国民议会审议。该法案将在为期约70天的讨论后，由议会两院投票表决是否通过。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 03:04:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761359508948_5c6i7t_1761359509209.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31835045</guid></item><item><title>日本前首相安倍晋三遇刺案下周开庭审理</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31835055</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;日本媒体24日报道，日本前首相安倍晋三遇刺案定于下周在奈良地方法院开庭审理，被告山上彻也面临杀人和违反枪支刀具法等罪名指控。法院预计明年1月宣判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年7月8日，安倍晋三在奈良市街头为自民党参议员候选人做助选演讲时遭枪击，经数小时抢救后不治身亡，终年67岁。嫌疑人山上彻也当场被捕。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761360881496_xdbn8N_1761360894802.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="360997943"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2023年1月10日，山上彻也被警方移送出大阪拘留所。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本媒体援引消息人士的话报道，山上彻也供述，他把安倍晋三列为刺杀目标，是因为安倍的外祖父、前首相岸信介曾协助将“世界和平统一家庭联合会”（原“统一教会”）引入日本，而山上彻也的母亲曾向该宗教团体捐款约1亿日元（约合466万元人民币），导致家庭陷入困境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据奈良地方法院发布的日程安排，该案定于本月28日开审，12月18日结束，预计明年1月21日宣判。这期间将有12名证人出庭作证，包括山上彻也的母亲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按消息人士说法，山上彻也预计会在庭审中认罪，辩护团队可能以其成长过程中遭受“宗教虐待”为由请求法院从轻判决。日本媒体认为，对山上彻也的量刑将成为控辩双方争论焦点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;检方对山上彻也提起公诉前，对他进行了为期约6个月的精神鉴定，判定他具备刑事责任能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年3月，日本东京地方法院裁定，“世界和平统一家庭联合会”通过胁迫募捐致使信徒蒙受巨额损失，下令该组织解散。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 03:04:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761360904920_AxhhcG_1761360905146.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31835055</guid></item><item><title>《南海航运安全与发展报告》：承载全球40%船舶挂靠量，航运繁荣且安全有保障</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31835020</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761358043611_5wYRxD_1761358053818.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="360997632"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;发布会现场。本文图片均为澎湃新闻记者 程婷 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10月24日，《南海航运安全与发展报告（2025年）》（以下简称《报告》）媒体发布会在北京举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《报告》显示，中国航运量领跑全球，南海承载全球40%船舶挂靠量、30%集装箱运输量，串联中日韩、东盟、澳洲和非洲四大经济圈。经南海运输的原油、液化天然气和大豆分别占全球海运总量的40%、34%和21%。南海航运繁荣且安全有保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;系全球首个基于大数据方法系统分析南海航运三要素的研究成果&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻从发布会现场了解到，《报告》由大连海事大学智库专家团队编制，作为全球首个基于大数据方法系统分析南海“港口、航线与货物”航运三要素的综合性研究成果，首次以客观、完整的数据揭示了南海航运体系的真实运行状况，深入分析了南海航运对全球贸易、能源稳定的重要作用，阐述了南海在全球贸易与区域合作中的战略意义，填补了国际相关领域的研究空白。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761358047681_cPe83J_1761358053826.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="360997633"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《报告》封面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告显示，南海水域汇集29个主要港口、14条海上航路，通航环境与交通组织复杂，途经航线通达全球所有的重要贸易区，集装箱、油气等货品中转量位居全球前列。南海海域港口的“船舶密度”是加勒比海的7.5倍、波罗的海的3倍，地中海的1.5倍，彰显其作为“超级缝合线”在全球化裂变时代维系产业链稳定的不可替代性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告指出，南海为大宗重点物资运输和航行安全提供保障。南海承载全球40%船舶挂靠量、30%集装箱运输量，串联中日韩、东盟、澳洲和非洲四大经济圈。为保障航行安全，南海建立了完善的航行管理体系，成为全球船舶通行和大宗 货物运输的“安全压舱石”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告显示，南海承载着全球关键大宗物资运输的显著份额：经南海运输的原油、液化天然气和大豆分别占全球海运总量的40%、34%和21%。南海港口群以新加坡和香港为“双核心”，形成多层次、高效率的协同网络，其船舶挂靠量与主干航路流量年均增速超过15%，货物运输总量保持约5%的年增长。南海已成为全球能源与粮食供应不可或缺的“物资生命线”，直接关系多国能源安全与产业链稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“中国是南海航运安全的坚定维护者和贡献者”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“《报告》向世界展示了一个繁荣、自由、安全的真实南海。”第十四届全国政协委员、自然资源部海洋发展战略研究所原所长、中国海洋法学会常务副会长张海文表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张海文指出，该报告是全球首个基于大数据研究方法，从“港口、航线和货物”三要素系统分析南海海上交通的成果，具备客观、完整与创新性。报告用大数据客观地展示出南海海上交通的繁荣景象，用事实证明了南海海上航行是自由的，南海航行安全是有保障的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她强调，南海是关键的能源、矿石和粮食的重要运输通道。南海航行自由和航行安全，对于畅通世界贸易往来、维护和促进各国社会经济可持续发展发挥着极其重要的作用。她认为，此成果意义重大，再次证明了中国是南海和平稳定的维护者和贡献者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“《报告》为国际社会研究和观察南海提供有价值参考。”北京大学海洋战略研究中心主任、“南海战略态势感知计划”主任胡波表示，报告提出的“南海是超级缝合线、安全压舱石和物资生命线”新概念，对于国际社会研究和观察南海有着非常有价值的参考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胡波认为，南海稳定关乎全球经济发展，但各方存在过度反应。数据显示，尽管南海长期是地缘热点，海洋争议摩擦不断，但这些摩擦并未影响到南海的航行及飞越。中国作为南海局势最大利益攸关方和负责任大国，长期重视维护南海通道畅通，正为南海海上安全稳定作出越来越大的贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《报告》执行主编匡海波、贾鹏指出，中国构建起完善的航行监管与服务系统，涵盖船舶交通管理等多维度，同时南海救助局打造现代化应急救助体系，为航行安全筑牢根基，南海已成为全球航运“安全压舱石”。在全球经济影响方面，研究发现南海是全球海运“物资生命线”，承载关键大宗物资运输显著份额，且航运发展动能强劲、全球影响力持续增强，是支撑全球经济运转不可或缺的海上动脉。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 02:58:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761358094782_xeAcmE_1761358094909.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31835020</guid></item><item><title>上海国际喜剧节汇聚50余部剧，评弹《菜肉馄饨》等首演首秀</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31833612</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“生活是旷野，不是轨道，来喜剧里撒点野！”走过十年的演艺大世界·上海国际喜剧节日前宣布，第十一届喜剧节将在今年11月13日至次年1月20日举行。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2954688" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761325086276_BYaFwy_1761325099801.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="360980579"&gt;&lt;p&gt;据悉，今年喜剧节以50余部剧目突破十年最高数量纪录，来自匈牙利、日本、意大利、西班牙、澳大利亚、香港等多国多地剧团的喜剧作品首演首秀即将集中性亮相。上海滑稽剧团原创大戏《72 国房客》、上海评弹团《菜肉馄饨》等沪语原创成为今年喜剧节的重头大餐。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2954689" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761301104800_ERM7Wy_1761325131305.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="360980571"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;上海国际喜剧节总监喻荣军介绍今年剧目&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;沪语原创&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;新作首演&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从《繁花》、《爱情神话》到《菜肉馄饨》，沪语电影“爆款”叠出，沪语文化IP的跨媒介改编也成为热潮。今年有两部沪语题材原创作品在喜剧节平台首演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原创大戏《72 国房客》以经典“佳构剧” 的精巧结构为骨架，将故事舞台搭建在上海一座充满岁月痕迹的老旧公寓里。来自世界各地的租客，操着不同口音的语言、带着各异文化背景的他们，碰撞出无数令人捧腹的火花，在上海共同谱写出一曲世界共融的“欢乐颂”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这部作品由青年编剧夏天珩执笔，上海滑稽剧团副团长虞杰担纲导演，两位80后创作者携手，以上海滑稽剧团主创演为班底，特邀知名上海话博主哔哔道（一人饰演多角）、海外博主Tobias（海派爵士风范）、Cleo Luden（极致浪漫的恋爱脑）加盟，中外艺术家汇集，将上海弄堂与国际元素融合，为滑稽艺术的跨文化传播探索新路。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2954690" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761300956077_wdmdim_1761325147861.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="360980570"&gt;&lt;p&gt;汇聚半个上海滩“熟面孔”的沪语电影《菜肉馄饨》上映在即，同名中篇评弹也即将在上海国际喜剧节展演期间被“端上饭桌”，首演于上海兰心大戏院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在电影版中有精彩客串演出的上海评弹团团长高博文，担任了这部剧的制作人，特邀一级演员徐惠新担任编剧及主演，并集结了郭玉麟、毛新琳、周慧、陶莺芸、朱琳、徐一峰等团内中坚力量，将上海市井生活的细腻画卷以传统评弹艺术全新演绎。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2954691" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761300979940_hCDRea_1761325174955.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="360980575"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;50余部&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;多国喜剧&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;汇聚上海&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沪语舞台作品之外，本届喜剧节多国多地的首演首秀剧目也应接不暇。50余台喜剧演出轮番登场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本届喜剧节闭幕大戏是由匈牙利BANDART艺术组合带来的剧团《机器人安安历险记》，该剧凭借“前沿互动科技+剧场艺术”的创新融合模式，斩获匈牙利、德国表演奖等国际大奖，作品受邀登陆四大洲超百场国际艺术节，演出现场结合投影动画，LED智慧服装等技术打造出如梦似幻的3D电影式剧场体验。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2954692" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761301006299_HbR1wC_1761325191827.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="360980576"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《机器人安安历险记》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受到上海国际喜剧节观众热捧的日本国宝级喜剧剧团吉本兴业，此行将继续为上海观众献上3天4场的“搞笑大礼包”。其中包括大受好评的日本喜剧届神话《吉本新喜剧》，以及集结了吉本兴业众多优秀搞笑艺人的《综艺SHOW》。届时，将由间宽平，以及人气演员阵内智则领衔，大米饭、十美元等也将返场。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2954693" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761301025562_MdamQC_1761325209433.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="360980569"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《吉本新喜剧》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;意大利地下剧团以先锋实验风格，一次呈现两部力作。《噼！啪！碰！》以爆炸性视听语言直击信息过载的时代，《历史的天使》主题来自瓦尔特·本雅明的著作，用诗意结构打破时空界限。两部作品均以创新的互动设计颠覆传统剧场体验，在观演关系的重构中完成对现代社会的犀利追问。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2954694" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761301049832_rD4P1f_1761325222647.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="360980573"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《历史的天使》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自墨西哥的默剧艺术家，拉丁美洲顶级小丑演员加布里埃拉·穆尼奥斯（GabrielaMuñoz）为观众带来其自导自演的独角默剧《也许，也许，也许》，该剧以即兴互动形式著称，每场邀请观众参与，其精湛的肢体叙事与悲喜交织的情感张力，构建出不可复制的剧场体验。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2954701" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761301068493_Thr6kQ_1761325472989.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="360980568"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《噼！啪！碰！》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港话剧团的黑色喜剧《半桶水》也备受关注，该剧以创新的叙事方式和表演风格打破了传统戏剧的界限，凭借对当代生存状态的精准隐喻与共鸣荣获了第三十三届香港舞台剧奖的“最佳剧本”和“最佳导演（喜剧/闹剧）等众多奖项。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2954695" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761300979078_DNsTjn_1761325247530.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="360980572"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《半桶水》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，由国外经典舞台作品改编的中文版也将参与喜剧节。由上海话剧艺术中心制作出品的法国典范级爆款口碑喜剧《一次聚会》中文版将首度和中国观众见面。百老汇口碑佳作《事实的有效期》中文版也将再度上演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“亲子欢乐笑园板块”汇聚多部亲子喜剧，包括六国顶尖艺术家联合创作的科学亲子剧《宇航员的一天》，以沉浸式舞台开启太空漫游；上海滑稽剧团出品的《欢迎入戏之上海话亲子秀》，融合经典滑稽戏与互动环节，带领亲子家庭学说沪语、玩转俚语；中国福利会儿童艺术剧院的《妈妈的味道》，则是一部温情治愈系儿童音乐光影剧。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2954700" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761301083061_1QidRN_1761325457870.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="360980578"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《宇航员的一天》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本次喜剧节“有梗喜剧派对版块”中，知名喜剧公司笑果将携旗下多个精品演出剧目和演出产品参与，包括热门综艺线下巡演、个人脱口秀专场、粤语栋笃笑、特色拼盘演出等，不同类型共计15场精彩演出带给上海观众。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;喜剧&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;素人&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;登上&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;大剧场&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，第十届上海国际喜剧节举办的首届喜剧大赛，面向普通市民，凭借 “零门槛、重创意” 的特质，迅速吸引了近百位素人表演者踊跃报名。今年，首届喜剧大赛的获奖者将首次正式登上上海国际喜剧节的舞台，带来他们的新秀专场。组委会邀请去年的复赛评委对选手们进行“技术指导”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冠军组合“早安白日梦”成员安生表示，这是自己第一次在大剧场表演漫才，上海国际喜剧节为他提供了“更大的舞台”。这次专场除了会表演获奖作品双人漫才《生化危机》之外，还将为观众带来一部全新的“脑洞”作品《我的老爸是大佬》，讲述了主人公被父亲“论证”自己是西瓜族人的荒诞故事。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2954699" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761301128800_QbfDk4_1761325367717.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="360980577"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;推出喜剧打卡线路，深度合作上海大世界&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年，上海国际喜剧节深度聚焦“文旅商体展”融合发展趋势，采用“喜剧 +”多元化模式，链接多元消费场景。黄浦区超100个的演艺新空间超，也为喜剧及各类演艺形式的落地提供了载体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为本届喜剧节的首席合作伙伴，上海大世界既是交通便利的“打卡地标”，也是老上海人心中的“全民娱乐中心”。包括李佳航原创喜剧《奇怪的工作》、港风悬疑音乐剧《珍珑》、沉浸式笑场《开关 SWITCH》等一系列笑点密集的喜剧将在大世界上演。上海滑稽剧团《310碰碰头喜剧SHOW》、绅逗逗魔术秀、小剧场话剧《外人》等也将在黄浦区其他各演艺新空间上演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜剧节组委会还特别策划多条 “喜剧打卡路线”，将于11月1日至 12月15日期间，串联起兰心大戏&lt;/p&gt;&lt;p&gt;院、茉莉花剧场、演艺大世界等上海知名戏剧场所与旅游地标。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2954697" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761301137333_2P66CA_1761325289722.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="360980574"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;喜剧节启动现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本届喜剧节由上海市文化和旅游局、上海市黄浦区人民政府、上海广播电视台、上海市文学艺术界联合会、上海文化发展基金会指导；上海文广演艺（集团）有限公司、中共黄浦区委宣传部、上海市黄浦区文化和旅游局主办；上海滑稽剧团有限公司、上海音乐剧艺术中心有限公司承办；上海市戏剧家协会、上海话剧艺术中心有限公司、上海兰心大戏院共同协办。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 02:12:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761325905094_KFamjY_1761325905296.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31833612</guid></item><item><title>在杨浦的大学路邂逅戏剧，2025秋是国际戏剧季启幕</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31833606</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;手帕自主舞动、墙壁具象化呼吸，衣帽架幻化为木恐龙、随着法国惊天魔盗奇境剧场《钟声与魔咒》10月24日晚在YOUNG剧场·主剧场首演，由杨浦区人民政府主办，杨浦区文化和旅游局与YOUNG剧场共同承办的2025秋是国际戏剧季也正式启幕。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2954652" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761323576670_XD5wQ5_1761323601788.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="360980534"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;开幕演出《钟声与魔咒》谢幕现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年的戏剧季汇聚来自比利时、德国、法国、日本、白俄罗斯及中国等6国10台54场演出，所有剧目均为上海首演、中国首演和亚洲首演，自10月16日起至12月14日，剧目主题多样，魔术、音乐、纪录片、视觉艺术、偶、沉浸式体验等多元艺术形态都将齐聚杨浦。无论是YOUNG剧场内，还是大学路上的公共街区，又或是杨浦滨江各个园区的办公楼，未来一个月，都可以邂逅来自国内外的戏剧。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2954653" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761323293350_eEydPB_1761323614116.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="360980539"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;戏剧季海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国际&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;作品上海&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;首演&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;，多元艺术形态齐聚杨浦&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本届戏剧季聚焦“新体验”，以跨界艺术手段突破传统戏剧范式，展现国际戏剧创作的最新趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开幕演出《钟声与魔咒》由喜剧大师查理·卓别林之女维多利亚·帝埃雷·卓别林执导，其孙女奥蕾莉亚·帝埃雷主演。这台演出融合了魔术、舞蹈、马戏、默剧与偶戏，在惊奇与幻象交织中探讨“死物是否拥有灵魂”的哲学命题，以“无台词”的视觉叙事，带给上海观众全新的艺术体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为大师的孙女，主演奥蕾莉亚接受采访时表示，自己并不希望提起别人眼中显赫的艺术家世，而是希望观众更多关注这台融合了多元艺术的作品本身。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2954654" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761323645603_GCtJas_1761323654668.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="360980530"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;卓别林孙女奥蕾莉亚·帝埃雷主演的开幕演出&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国观众十分熟悉的德国邵宾纳剧院，这一次又将到访秋是国际戏剧节，并带来《理查三世》和《米歇尔·科尔哈斯》两部重磅作品。《理查三世》由拉斯·艾丁格主演，他将以惊人的表演能量诠释这位魅力与残暴并存的历史人物。英国传奇导演西蒙·麦克伯尼与安娜贝尔·阿登联合执导的《米歇尔·科尔哈斯》，则摒弃再现式布景与情节化叙述，采用了极简主义的演出形式，深刻探讨正义的边界与复仇的正当性。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2954679" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761324166514_RtD6Wh_1761324225273.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="360980533"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《米歇尔·科尔哈斯》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白俄罗斯共和国戏剧院《我的故乡》以“世界主义喜剧”献给每个寻找归属感的普通人；同样来自白俄罗斯的《向晚》则以凝练的舞台美学重构经典，让日常琐碎逐步升华为对时间、命运、生命与死亡的思考。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2954656" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761323794385_8RZt6c_1761323800692.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="360980538"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《我的故乡》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比利时“全新世”纪录电影剧场《柏林制造》结合音乐、电影影像与剧场表演，以纪录剧场的风格，将个人命运与城市基因交织成复调历史叙事，勾勒一座城市的伤痕、矛盾与重生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一部来自比利时OG剧团的作品《一个盒子》更具实验性，通过无剧本社交实验，创造只属于“此时此地”的独特体验。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2954657" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761323312692_1eJ8ny_1761323841369.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="360980529"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《柏林制造》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法国视觉偶剧《超现实奇幻故事集》以身体、偶、物件与光影交织出可崩塌、可重启的幻想世界，重新定义何为“偶”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2954662" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761324013882_B4dEXN_1761324026530.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="360980537"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《超现实奇幻故事集》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多媒体全景声光科技舞台《切线》将现场演奏坂本龙一的生命终章《12》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;观众熟悉的香港导演林奕华，这一次将带着讲述式展演呈现的《我在那时错过了你》来到上海，通过现场串连剧本分析、读剧演出及与观众互动的创作全过程，追问生命遗憾。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2954681" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761323517874_ZemN3r_1761324241126.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="360980528"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《我在那时错过了你》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;从剧场到街区、校区、&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;办公楼，戏剧季&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;打造“无边界艺术场景”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025秋是国际戏剧季将继续围绕“无边界剧场”理念展开创新，进一步深化文旅商体展融合，推动戏剧艺术与杨浦区内高校、大厂、商区等多个领域的深度联动，打造一个全新的“无边界艺术场景”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，戏剧季将与KIC创智天地携手，开展一系列“戏剧+”主题活动，将国际顶尖表演艺术资源与大学路“知识街区”的年轻潮流文化深度链接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;期间，包括在大学路举办戏剧快闪、开展艺术市集、在“下壹站”公共空间设置主题展览、邀请艺术大咖进行戏剧导赏、联合大学路30余家商铺开展票根优惠等活动，打造覆盖“吃住行游购娱”全链条的消费场景，以艺术赋能街区、商业反哺文化。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2954664" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761324051704_wbtWMC_1761324072981.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="360980540"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;大学路展览&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“秋是进园区”系列活动也将成为本届戏剧季的一大亮点。除了在创智天地的办公楼里举办大咖导赏活动，“秋是”还为区内的互联网大厂员工提供专属福利，联合B站、抖音、声网、完美世界、叠纸等公司，鼓励年轻人走出办公楼，走进剧场，享受一场艺术盛宴。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2954666" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761324060633_YTMNRR_1761324089758.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="360980535"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;戏剧艺术市集&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在“秋是进校园”系列活动中，国际优质戏剧资源将陆续进入复旦大学、同济大学、上海戏剧学院、上海交通大学等高校，举办戏剧导赏、艺术家对谈、演员见面会等活动，拓展学生的艺术视野，培养未来的青年观众与下一代创作者。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2954675" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761324113328_mixrFi_1761324124996.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="360980536"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;大咖导赏海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与杨浦区少年宫联合发起的“艺启”大师课，聚焦青少年艺术启蒙，通过白俄罗斯戏剧讲演工作坊等生动形式，在轻松互动中激发孩子们对舞台艺术的热爱，让戏剧的种子在更年轻的土壤中悄然生长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外， “开放剧场”秋是特别版将邀请来自各高校、企业、社区、非职业戏剧社团的戏剧爱好者和创作者们，参与“24小时创作挑战”，让最前沿的国际戏剧季“人人可参与”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本届戏剧季还创新推出五条主题City Walk线路，全域文旅联动，通过行走探索杨浦区的文旅资源，打造一条条贯穿剧场、景区、街区、商区与文化场馆的城市漫步路线。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2954682" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761323276415_2Qmtzr_1761324263205.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="360980532"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;开幕现场嘉宾合影&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025秋是国际戏剧季在购票政策上也继续探索新方式，在去年“柿柿券”的成功经验基础上推出“柿不柿券”（TRY OR NOT），以7折优惠套票鼓励观众勇敢尝鲜，首批“柿不柿券”迅速售罄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时还预计发售超1000张“惠民票”，确保所有参演剧目均有惠民场次覆盖。在控江路街道的首发活动中，居民仅需100元即可获得180元价位演出票，200元即可兑换380元价位门票。创新的“掷骰子升舱”玩法更为惠民活动增添了趣味性。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2954683" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761323570220_peFxA8_1761324281265.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="360980531"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;戏剧季开幕现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;YOUNG剧场负责人表示，历经三年深耕，“秋是国际戏剧季”已经成为深秋沪上一张亮丽的城市文化名片。2025秋是国际戏剧季希望构建一个开放、包容、可持续的城市艺术生态系统，邀请每一位市民在剧场、街区与生活中共同书写答案。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 02:11:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761323276415_2Qmtzr_1761324263205.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31833606</guid></item><item><title>一次穿越，“罗密欧与朱丽叶”现身思南阳台</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31833613</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761326415922_1TJppw_1761326416141.png" alt="一次穿越，“罗密欧与朱丽叶”现身思南阳台"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:19&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;一次穿越，“罗密欧与朱丽叶”现身思南阳台&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;在思南公馆的阳台上能看到罗密欧与朱丽叶合唱啦！就在10月24日、25日，专业法国歌剧演员将以思南公馆街景为舞台，带观众穿越回文艺复兴时期的维罗纳。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 02:11:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761326415922_1TJppw_1761326416141.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31833613</guid></item><item><title>泰国诗丽吉王太后去世：系普密蓬之妻，出身贵族外交官家庭</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31834948</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据环球网引述泰国《曼谷邮报》等媒体报道，泰国王室宣布，泰国诗丽吉王太后于当地时间24日晚在曼谷一家医院安详离世，终年93岁。泰国国王玛哈·哇集拉隆功已下达指示，按照王室传统，以最高荣誉安排诗丽吉王太后的葬礼，并下令从诗丽吉王太后去世之日起，泰国王室和宫廷官员进行为期一年的哀悼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;资料显示，诗丽吉1932年出生于曼谷，来自贵族家庭，其父亲庄他武里亲王二世（Nakkhatra Mangala）是拉玛五世国王朱拉隆功的孙子。她的父母曾在泰国驻美国大使馆做秘书，而她也曾随外交官父亲前往英国生活和学习。她与九世国王普密蓬在法国认识，当时普密蓬已经即位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;诗丽吉与普密蓬于1949年7月19日举行订婚仪式，1950年4月，两人结婚，育有3女1子。1972年12月28日，普密蓬和诗丽吉唯一的儿子——玛哈·哇集拉隆功，被确立为储君。2016年，普密蓬去世，二人婚姻长达66年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1956年8月，诗丽吉开始担任泰国红十字协会主席，1960年8月起担任泰国社会福利委员会的名誉主席。1976年，她倡导成立了“王室扶助传统工艺基金会”，建立工艺技术培训项目，招收当地农民参加培训。2019年5月5日，她被泰国国王玛哈·哇集拉隆功封为“诗丽吉千岁王太后”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据英国广播公司（BBC）报道，诗丽吉于2012年患上中风，此后很少在公众场合露面。此外，诗丽吉自2019年住院以来被发现“身患多种疾病”，包括本月出现的血液感染。泰国王室声明提到，医疗团队自2019年诗丽吉住院起便长期监测其身体情况，在本月17日的血液感染问题出现后努力提供“最好的治疗”。虽经医护人员全力救治，她仍于24日晚病情恶化，最终安然辞世。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据公告，泰国国王玛哈·哇集拉隆功已颁布御令，为诗丽吉王太后举行最高规格国葬仪式，遵循王室传统礼制，将遗体安放于曼谷大皇宫律实宫，恭待民众瞻仰。国王允准王室成员与宫廷侍从为期一年的官方哀悼，自太后驾崩之日起算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《联合早报》报道，从10月25日凌晨开始，泰国新闻主播在早间节目中穿黑色服装，以示哀悼。此前，据央视新闻报道，2016年，前任泰王普密蓬去世时，泰国进入国丧，所有政府机构和学校从当年10月13日起降半旗30天，停止一切公共娱乐活动30天；所有政府公务员必须戴孝——也就是穿黑色的衣服一年，普通公民则自愿服孝。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 02:07:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761354747355_DJaRbn_1761354747666.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31834948</guid></item><item><title>秋天，来杨浦看戏！</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31833591</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761327338970_FsET83_1761327339167.png" alt="秋天，来杨浦看戏！"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:51&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;秋天，来杨浦看戏！&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;2025秋是国际戏剧季10月24日正式启幕，汇聚来自比利时、德国、法国、日本、白俄罗斯及中国等6国10台54场演出，所有剧目均为上海首演、中国首演和亚洲首演。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 02:05:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761327338970_FsET83_1761327339167.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31833591</guid></item><item><title>雷诺阿笔下的这只花瓶与实物相遇南京</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31833441</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761312470815_jbyKk3_1761312471021.png" alt="雷诺阿笔下的这只花瓶与实物相遇南京"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;02:03&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;雷诺阿笔下的这只花瓶与实物相遇南京&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;印象派名家雷诺阿的《瓶中花》与画中的花瓶近日在南京德基艺术博物馆开箱并放入展柜同展，据悉，画中的花瓶在雷诺阿至少六幅作品中出现过。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 01:27:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761312470815_jbyKk3_1761312471021.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31833441</guid></item><item><title>泰媒：泰国诗丽吉王太后去世，终年93岁</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31834754</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据泰国《曼谷邮报》等媒体报道，泰国王室宣布，泰国诗丽吉王太后于当地时间24日晚在曼谷一家医院安详离世，终年93岁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《曼谷邮报》说，泰国国王玛哈·哇集拉隆功已下达指示，按照王室传统，以最高荣誉安排诗丽吉王太后的葬礼，并下令从诗丽吉王太后去世之日起，泰国王室和宫廷官员进行为期一年的哀悼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据英国广播公司（BBC）报道，诗丽吉王太后于2012年患上中风，此后很少在公众场合露面。此外，诗丽吉王太后自2019年住院以来被发现“身患多种疾病”，包括本月出现的血液感染。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 01:13:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761353382274_hCpQeB_1761353382499.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31834754</guid></item><item><title>超越网文用户，短剧掀起的变革比想象的更多</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31828286</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;短剧能够倒逼网络文学创作和影视创作改革，去掉那些冗长的内容和无效的叙事吗？未来的图景，应是长短并存、多元共生，我们拭目以待。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;短剧最初入场和网文一样，经历过野蛮生长。不妨借用《百年孤独》的经典句式：“很多年后，当我们聊起短剧的时候，可能会回想起网络文学刚刚兴起的那个时候。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;短剧和网文，起初都不被看好，但是它们贴近时代、媒介和受众，迅速发展壮大，成为新大众文艺的重要的成员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;短剧是在网文、网剧、短视频发展到一定阶段的后起之秀，是网络媒介发展到当下最新的内容形态，它将各种优势集成，如低成本、快情节、高节奏、浓情绪，这些特质让它迅速席卷市场，对影视界和网文界都形成了新的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据《第56次中国互联网发展状况统计报告》，“截至 2025 年 6 月，我国网民达11.23亿人次”，其中“短视频用户规模已达10.68 亿人，占网民整体的 95.1%；微短剧用户规模已达 6.26 亿人，占网民整体的 55.8%。”而与此同时，网络音乐、网络游戏、网络文学的用户规模分别达 7.24 亿人、5.84 亿人和 5.13 亿人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从数据层面来说，短剧用户已经明显超越网文用户。短剧不仅仅是一种文艺现象，更是一种网络时代的文娱支柱产业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;短剧正在成为网络时代新的表达方式。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;网络时代是一个什么样的时代？可以加上很多前缀，比如人工智能时代、大数据时代、视觉文化时代、注意力分散的时代，等等。短剧可以说生逢其时，它是适应网络时代的新物种。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;短剧适应视觉图像时代。当我们在讨论图像时代、视觉文化的时候，我们都不能离开一个源头，就是海德格尔曾经提出的“世界图像时代”。他在1938年发表了名为《世界图像时代》的演讲，现代社会的根本特征就是世界被把握为图像。现代的基本进程乃是对作为图像的世界的征服过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人类不断发挥自身的主体地位，世界变成了可被测量、分析和消费的客体，生活不仅仅在经历，也在不断被书写、拍摄、剪辑、观看，分类定制成为各种被点击观看的消费商品。短剧正是从这样的生活短视频、剧情短视频进化而来，它不再是零星的生活记录，演进成为更加标准化的文娱消费品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，无论是作为内容平台的阅文、七猫，还是作为短视频平台的快手、抖音，还有微信中的无数小程序，短剧已经成为一个必争的赛道。甚至越来越多的官方媒体也加入其中，内容包括文旅、文博、非遗、红色主题、行业主题、甚至反诈主题，等等，其中也出了不少精品，如《逃出大英博物馆》《傩戏》《重回永乐大典》《请回答1937》等等。短剧已经成为各行各业内容植入和传播的新载体，谁能掌握短剧就能掌握市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;短剧适应注意力分散的时代。短剧契合移动客户端的观影模式和高节奏下人们碎片化的阅读行为，其拍摄构图尤其重视近景和特写镜头，都是为竖屏观看而设置的。短剧的快情节、高节奏、浓情绪也能够适应人们碎片化的阅读观影行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗伯特·哈桑在《注意力分散的时代》一书中提到：“不断加速的网络是支配经济、文化和社会的生产基础和控制架构，同时是一种新的时间形式，在技术层面前所未有的网络时间的基础。这种难以穷尽的、多元繁杂的网络时间，使得人们的注意力被不断分散。”而短剧正是通过强冲突、快节奏、多反转等方式抓住观众的注意力和人民币。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761323038084_DyHbiW_1761323038299.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="360980505"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《盛夏芬德拉》是短剧破圈的标志性作品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，短剧的内容品质也在提高，比如播放量超过30亿次的《盛夏芬德拉》，与以往短剧以强烈的戏剧冲突、脸谱化的人物形象相反，而以充满含蓄、象征意味的镜头语言取胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即便这么紧凑的剧情中，还是看到了很多传达人物心境的空镜头，比如剧中的芬德拉玫瑰，从开头的花苞、中间的含苞待放、结尾的盛放，象征着两人的情感从陌生、心动到热恋不同时期的状态。又如悠长的蓝色隧道中，只有他们的车缓缓前行，不仅将两人心动摇曳的气氛释放，也预示着未知的未来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这部短剧可以说使短剧视听艺术迈了新台阶。走过草莽时期，短剧开始注重将速度与艺术结合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;短剧适应大数据时代，精准狙击目标人群。在网络的海量信息中，其实各大平台都有了用户的数字画像。根据浏览历史分析客户的偏好和消费习惯，精准投送相应的内容推广短片，在关键剧情播放节点设置付费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据新京智库发布的《中国微短剧精品化发展研究报告（2025）》可见短剧用户更加详细的数据，比如用户年龄结构中20岁以下占比14%，20-29岁占比14.4%，30-39岁占比22%，40-49岁占比19.7%，而50岁以上占比29.9%，短剧观看最多的人群以中老年人为主。无怪乎短剧市场有大量以中老年人为主角的题材。而当下，短剧改编网络小说更是直接以平台小说的阅读数据为衡量标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;短剧适应AI时代。短剧中有不少AI参与制作，AI不仅可以从内容层面架构故事情节和细节，也可以在制作过程中做分镜、文生图、图生视频、后期剪辑、配音、字幕和音效等，尤其是特效，降低了影视剧的各个流程中的生产成本。而短剧中的动漫类型，AI制作占比更大，已经成为行业内预测的下一个风口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着全球首部AI短剧《After Divorce: My Five Brothers Paved My Way to the Billionaire Throne》的诞生，其主创井英科技表示有自主研发的AI短剧创作平台CreativeFitting VFS，普通人也可以尝试制作自己心目中的短剧。或许，未来短剧会成为一种更具互动性的全新业态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;短剧作为新大众文艺的重要组成部分，带来了哪些变革？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;短剧入场，全民皆作者。短剧的制作成本低、时间短、风险小，几乎一部手机就可以开始，人人都可以实现自己的导演梦和演员梦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四川三名大学生就用一部手机拍摄完成了两万制作费的《封妖录》，手工缝制的服装加上AI特效场景，却拥有两千万的点击和网友的催更。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在长剧紧缩的市场下，短剧不仅解决了大量职业演员的工作，也让大量非职业演员过了一把演员梦。《花开石上》就是由二十多名村民完成的，原本是助农直播，也成为短剧市场的一股清流。尤其是AI辅助创作，可以说，短剧让创作者和接受者的边界不断消融。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;短剧入场，是媒介变革带来的业态迭代。短剧和网文、网游、网剧、短视频、直播一样，都是网络媒介的产物，不过短剧集大成。短剧不仅是网文的可视化，也是网游短视频的故事化，更可以是各行各业新的内容推广形式，它正在成为网络时代新的表达方式。从口语媒介的绵长、文字媒介的稳定、手工印刷媒介的批量复制、现代大众媒介的即时，再到网络媒介的无尽多元，确实是一个不断加速的过程，短剧也是以一种持续的加速形式适应网络媒介。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但同时，短剧的运行机制也对网络文学创作和影视剧的传统创作模式产生了新的冲击。仙侠网文大神管平潮就曾坦言，受到短剧影响，现在自己反复调整小说万字的开篇，因为太长了无法吸引读者的注意。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761323144286_Hw21iS_1761323144288.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="360980504"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;长剧也开始吸收各种强节奏和多反转的叙事模式。图为热播长剧《许我闪耀》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;热播剧《许我闪耀》男主女相互欺骗，又相互揭穿，才开头剧情已经从结婚走到离婚，堪称短剧速度，“短剧式”这样的评语已经从最初的贬意变成了褒义，长剧也开始吸收各种强节奏和多反转的叙事模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长与短之争背后，是网络媒介的加速，是当代社会人们工作节奏和生活节奏的加速，也是人们情绪阈值的加速。短剧带来的冲击很难以简单的好与坏来定义。短剧的快节奏、强冲突、浓情绪势必会带来对于深度叙事和审美能力的一种绞杀，过于追求速度导致难以保证品质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是短剧又能重新倒逼网络文学创作和影视创作改革，去掉那些冗长的内容和无效的叙事。未来的图景，应是长短并存、多元共生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;短剧要想走得更长远，还要解决自身的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其一，短剧市场目前还未形成版权的规范，很多短剧抄袭网文，一经发现最多也只是下架，因为制作成本低，所以短剧市场对这样的惩罚不以为意，无非是另起炉灶。短剧之间的相互抄袭也非常严重，一旦某个故事爆红，便会出现大量跟风之作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其二，短剧的内容审核也没有形成规范，短剧中有大量内容情节无脑低智，尤其是言情短剧中的霸道总裁，充斥着各种强制爱、囚禁爱、性交易或者暴力惩罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;短剧的受众中有大量未成年人，价值观和生活态度正在形成过程中，对于短剧中的内容缺乏辨别能力，这并不是短剧制作方写明一句“影视效果，非不良引导”就可以规避的责任。短剧内容的精品化还需要不断加强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（胡笛，上海网络作协理事，华东师范大学在职博士后）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;【澎湃新闻·上海文艺官方公众号已上线，敬请关注】&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761323808005_HMpDZ1_1761323808186.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="360980507"&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 01:10:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761354612071_WaDaeF_1761354612071.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31828286</guid></item><item><title>ST创意：虚增营业收入超3.9亿元，公司及四名时任高管被罚800万元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31833454</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;10月24日，ST创意（300366.SZ）发布公告称，公司收到中国证监会四川监管局下发的《行政处罚决定书》（〔2025〕5号）。因在2022年年度报告及2023年半年度报告中收入确认违规、导致虚增营收，四川证监局对创意信息处以400万元罚款，并对时任董事长陆文斌、总经理王震、财务总监刘杰等四位相关责任人合计处以400万元罚款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《行政处罚决定书》显示，2022年11月，创意信息分别与国网四川综合能源服务有限公司开展协同一体机销售业务、与四川中电启明星信息技术有限公司开展大数据平台硬件及软件销售业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;创意信息从事上述业务时不具有对商品的控制权，在知悉业务交易模式的情形下仍采用总额法确认收入，不符合《企业会计准则第14号--收入》(财会[2017]22号)第三十四条的规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述不当会计处理导致公司合计虚增营业收入超3.9亿元。其中，2022年年度报告、2023年半年度报告分别多计营业收入2.68亿元、1.25亿元，分别占当期营业收入的12.22%、15.84%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为纠正上述错误，公司已先后于2024年4月和2025年9月两次发布《关于前期会计差错更正的公告》，对相关财务数据进行追溯调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四川证监局认定，创意信息的行为违反了《证券法》第七十八条第二款的规定，构成《证券法》第一百九十七条第二款所述的违法行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四川证监局决定：对创意信息给予警告，并处以400万元罚款；对时任董事长陆文斌处以150万元罚款；对时任总经理王震处以100万元罚款；对时任副总经理、财务总监刘杰处以80万元罚款；对时任本部财务负责人沈浮处以70万元罚款。上述罚没款项合计800万元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 00:49:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761314199932_CiRH1C_1761314200364.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31833454</guid></item><item><title>体坛联播｜AC米兰绝平升班马，体操世锦赛洪延明夺金</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31834250</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761349615637_RRXTM4_1761350035561.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="360987787"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中超深圳两连胜，保级基本成功&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间10月24日晚间，中超联赛第28轮率先进行了两场保级大战，深圳队做客挑战武汉三镇。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761351846695_ys48cb_1761351850255.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="360992080"&gt;&lt;p&gt;上半场深圳队前锋埃杜·加西亚打破僵局，但中卫杨一鸣被罚下。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761351783474_itF6Br_1761351861770.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="360992182"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761351812174_N4DjTt_1761351871314.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="360992271"&gt;&lt;p&gt;下半场深圳队中卫杜加利奇门前包抄破门将比分扩大为2比0。第82分钟，深圳队中卫于睿不慎自摆乌龙。好在此后时间深圳队众志成城保住了2比1的胜果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;算上上一场主场2比1击败北京国安，深圳取得了两连胜，积分达到26分，领先榜尾海牛和亚泰多达8分，在联赛还剩下最后三轮的情况下，可以说是保级已经基本成功。代理主教练陈涛赛后表示，通过运气获得了好的结果，“三镇创造的机会更多，我们运气和效率很好，为球员骄傲，体现出来了拼搏精神，才能取得这个结果。当然，球队还没上岸，还需要继续努力！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈涛透露，“中场的时候强调少一人的前提下，每个人需要做得更多，要他们倾尽全力，相互帮助球员。带队三周，防守体系建立得很稳固，在核心区域建立了人数优势。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我为我的球员感到骄傲,他们每个人都付出了全部努力，才能收获这样的结果。我仍要再次强调，我非常感谢我的球员，他们展现出的拼搏精神，正是深圳这座城市和俱乐部所提倡的精神。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外一场比赛，梅州客家主场1比4不敌云南玉昆，目前多赛一场积分仍为20分排名倒数第三，而海牛和亚泰都是18分，不出意外，中超联赛两支降级名额将在这三支球队之间产生。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761349535703_it8hfk_1761350062403.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="360987788"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;U17女子世界杯，中国晋级16强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间10月24日晚间，U17女子世界杯小组赛C组第三轮，中国队迎来和同为3分的厄瓜多尔队的较量。凭借上半场的四个进球，中国女足最终4比0取胜，最终以2胜1负积6分的成绩，排名小组第二晋级16强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比赛第10分钟，中国队周欣怡弧顶抽出一记质量极高的远射，皮球直挂死角！中国队打破僵局1比0领先。第18分钟，曾屹婕任意球兜出一记美妙弧线直接破门，中国队扩大比分2比0领先。第31分钟，陈睿琳小角度冷静推射破门再下一城。第43分钟，中国队利用角球进攻由宋语后点将球顶进，半场中国队4比0领先。下半场中国队错过点球破门机会，全场比赛最终比分没有改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据赛制，中国女足将在1/8决赛面对A组第二，25日凌晨A组第三轮，此前两连胜排名小组第一的意大利4比3击败一胜一平的巴西，取得小组赛三连胜，巴西队最终排名小组第二，这样中国队将在八分之一决赛中遭遇巴西队。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761349741958_B1naHw_1761350074780.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="360987789"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;张帅闯入广网四强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间10月24日晚间， 广州国际女子网球公开赛单打1/4决赛，两届赛会冠军张帅以7比6(5)/5比7/7比5击败资格赛选手沃利内茨，时隔三年再进巡回赛四强，也时隔八年再度闯入广网四强。接下来，她将和2号种子李吉妮争夺决赛门票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本场拉锯战总共耗时2小时53分钟，张帅打出53个制胜分，比对手多了12个，但出现了67个非受迫性失误，比对手高出26个。张帅总共打出9个ACE球，领先对手的3个。而全场比赛总得分张帅126分仅仅比对手稍稍高出3分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我觉得今天赢了一场根本就不可能赢的球。因为你们每一个人对我的喜爱，这种真诚的、炽热的、发自内心的加油声，让我坚持把这样的一场比赛打完，一场本不可能赢的球，所以特别感谢每一位到场来支持我的球迷。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张帅赛后表示，“我不想去想明天的事情（半决赛对阵李吉妮），我只想先享受今天的这场胜利，因为太艰难了。我看了今天前面3场获胜的球员，都是中国裔，他们的父母都是中国人，或者其中一个是中国人。我觉得今天就是我们中国球员胜利的日子，作为唯一站在球场上的中国人，我必须要赢下这场比赛。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于这场苦战，张帅坦言自己曾经看过很多樊振东、马龙的比赛，“很多时候对手有赛点，他们能战胜这些伟大的对手。所以在这一刻，我觉得我被激发了最大的潜能。我觉得他们能行，为什么我不能行。不管遇见任何困难，你一定要相信你自己，每一天都在重新让自己上了人生的一堂课。以前出现了一些挫折，就会有想要放弃的念头，过去的这两场比赛中，也不断在上演，其实内心很纠结，但是冷静下来，然后专心把每一个球打好。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761349709815_8ckcwm_1761350085735.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="360987790"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AC米兰绝平升班马&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间10月25日凌晨，意甲第八轮AC米兰主场迎来升班马比萨，莱奥开场7分钟首开纪录，然而下半场风云突变，客队一度打入两球反超比分，伤停补时第二分钟，替补出场的阿特卡梅完成绝杀，最终双方2比2握手言和，米兰惊险拿到1分。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761351951705_x4x1wn_1761351963398.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="360992993"&gt;&lt;p&gt;今年夏天，20岁的阿特卡梅从年轻人以1000万欧元的转会费加盟米兰。本场比赛，他打进了自己加盟红黑军团后的处子球。赛后接受采访时这位年轻人表示，“对于结果我感到不满，我们本想赢下比赛，这对我们非常重要。我们必须在主场赢得比赛，但我们表现得并不好。现在我们需要继续努力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;米兰主帅阿莱格里赛后坦言对结果感到遗憾，“因为我们很想赢。但这场比赛肯定也会对我们有好处，因为我们追平了比分，而且某些类型的比赛需要以不同的方式去应对。我们本应早些锁定胜局。这样的意外已经发生了，对我们而言，或许反而是件好事。之前对阵克雷莫内塞时我们输了球，或许到赛季末再看，今天拿到的这1分其实也不错。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉比奥和普利西奇的缺席是否影响了比赛？阿莱格里认为，“这绝对不是今晚的问题。关键在于你手上有多少可用的球员来完成轮换。而且今晚里奇和巴特萨基的表现很出色，阿特卡梅替补登场后还取得了进球，德温特也是首次亮相。对于缺乏经验的年轻球员来说，在圣西罗球场比赛并不容易。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761349641913_HXnwsp_1761350099810.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="360987791"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;体操世锦赛：中国小将洪延明首次参赛即夺金&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，24日在印尼雅加达举行的2025年体操世锦赛上，中国小将洪延明凭借完成分优势，夺得男子鞍马冠军。这是他首次参加世锦赛。这也是中国队本届赛事的首枚金牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;男子鞍马决赛悬念迭起。洪延明资格赛排名第二，在决赛下半轮登场，并凭借出色的完成质量获得14.600分。随后登场的是资格赛第一的哈萨克斯坦名将库尔班诺夫。结果他意外掉械，直接宣告无缘领奖台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后一个登场的，是同样第一次参加世锦赛的亚美尼亚小将哈恰特良。分数出来后全场轰然：两人平分！虽然哈恰特良难度更高，但完成不如洪延明。根据平分规则，冠军属于中国选手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我参赛目标其实就是进决赛，结果发现资格赛是第二。决赛压力也会有，但‘初生牛犊不怕虎’，放开做就行。”洪延明说，“拿到这枚金牌对我来说只是开始，我想在洛杉矶奥运会为中国队出力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在当天其他比赛中，同样首次参加世锦赛的杨凡予微获得女子高低杠季军，兰星宇获得男子吊环季军。最令人惋惜的是邓娅兰。资格赛中，她排名女子跳马第二。决赛开始后，她率先登场。只见她一路奔跑，结果双脚跳上踏板后，她并未伸手碰马，而是直接从器械上跳了过去，重重跌坐在地，被判定为DNS（没有开始）。根据规则，第一跳如果是DNS，那么第二跳自动取消。邓娅兰一路哭着，遗憾离场。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 00:26:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761350112076_DnEwp1_1761350112400.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31834250</guid></item><item><title>兵韬志略｜日本新政府欲修改安保政策，或寻求“核松绑”发展核潜艇</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31831835</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;热点新闻：&lt;/strong&gt;据外媒报道，高市早苗就任首相后于10月24日在众参两院全体会议发表施政演说，提出修改安保文件的方针，将考虑进一步增加防卫开支，同时讨论撤销仅限“救援”等5个非战斗目的领域允许装备品出口规则，以推进防卫装备品出口，并特别提到了引进核潜艇的必要性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;点评：&lt;/strong&gt;高市早苗出任日本首相后不久，就多次表达要大幅增加防卫预算、彻底改革武器出口政策以及构建全方位攻防体系，谋求成为具有自主威慑能力的军事大国，其防务政策核心是要通过突破原有体制约束，实现防务力量从“专守防卫”向“战略性防卫”的战略转型。从未来发展来看，这些意图不仅涉及日本国内政策的重大调整，也将对亚太地区的安全格局产生深远影响，值得关注和警惕。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761295452068_aCmC61_1761295501231.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="360965313"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;10月14日，川崎重工为日本海上自卫队建造的第六艘“大鲸”级潜艇下水，该潜艇配备了锂电池，水下续航时间大幅提升，被称为“准核潜艇”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;日本战后安保政策进入深刻调整期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高市早苗出任首相后，所主导的日本防务政策调整是其国内长期酝酿的“国家正常化”诉求与外部盟友压力共同作用的结果，特别是计划修改安保文件、发展核潜艇、大幅增加防卫预算并放宽武器出口等一系列动向，标志着日本战后安保政策正在发生深刻转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，高市早苗主张防卫预算扩张，通过修改安保文件所期达到的目标不仅是实现既定防务支出占GDP的2%，更意图“进一步增额”，提高到美国政府暗示的3.5%，这一动向背后既有美国要求日本增加防务支出的外部压力，也契合高市本人提出的为应对所谓“亚太地区日益增长的威胁”， 将“不可避免地突破”2%门槛的执政理念。为了实现巨额防务开支，高市政府宣称计划通过增加企业所得税、个人所得税和烟草税作为防卫费增额的部分财源，反映了未来将国家安全与防务建设作为战略优先项的路线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，高市早苗计划推动武器出口政策改革，旨在彻底解除战后日本长期秉持的武器出口限制，为其国防工业开拓国际市场并深化与所谓“志同道合国家”的安全捆绑。日本的武器出口限制突破是一个渐进过程。2014年日本出台“防卫装备转移三原则”，开始逐步解禁武器出口；2023年日本修改“防卫装备转移三原则”及其实施方针，允许出口导弹等具有杀伤能力的武器；2024年日本再次修改这一实施方针，允许向第三国出口战斗机等装备。此次高市考虑朝着撤销“防卫装备转移三原则”的相关规则展开讨论，将使这一突破达到新的高度，推动日本战后武器出口政策实现根本性逆转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后，高市早苗政府防务改革涵盖传统与新兴领域，着眼于构建兼顾装备自主与同盟协作的全方位防卫体系。在2025年版的《防卫白皮书》中，日本强调发展所谓“反击能力”，明确提出尽快启动射程超过1600公里的美制“战斧”巡航导弹采购计划，目标在2026年前完成500枚部署，将显著增强日本的自卫队远程打击能力。同时，日本还大力发展跨域作战能力，2025财年防卫省为太空和网络作战领域申请的预算分别较上年增长115%和29%，并计划投入1238亿日元（约合人民币57.6亿元）用于研发制造下一代军用通信卫星。此次高市早苗也宣布将讨论扩大利用无人机以及增强太空和网络领域的防卫能力，表明其将对全方位防卫体系进行重构升级，意图在实质上突破“专守防卫”原则的限制。这些举措都将推动日本战后安保政策进入一个深刻调整期。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761295459524_bhMYKh_1761295501218.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="360965314"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;日本将在2026年起部署“战斧”巡航导弹，远程打击能力将大幅提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;处心积虑推动核潜艇发展规划&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;引进核潜艇是高市就任首相后公开讨论的一个重要内容。从历史上来看，日本寻求核潜艇经历了一个在常规潜艇技术领域深耕数十载、逐步积累后谋求终极突破的战略历程。二战结束后，日本的潜艇发展在美国扶持下重新起步，并通过持续的技术迭代，为日后寻求核潜艇奠定了坚实的工业基础与设计经验。1955年，日本通过租借美国“小鲨鱼”级潜艇“斑革魨”号（后更名为“黑潮”号）重启潜艇事业。以此为基础，日本于1960年建成战后首艘国产潜艇“亲潮”号，标志着其潜艇建造正式走上国产化道路。到了20世纪80年代，日本潜艇开始向大型化和隐身化方向迈进，特别是“夕潮”级和“春潮”级的建造，使其潜艇技术逐步跻身世界先进行列。到了90年代，日本的“亲潮”级潜艇的水下排水量达到3000吨，成为当时世界排水量最大的常规潜艇之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，由于受到和平宪法的限制，日本无法直接发展核潜艇，因此倾力于通过尖端常规技术，打造具备部分核潜艇性能特征的“亚核潜艇”或“准核潜艇”。例如，为克服常规潜艇需频繁上浮充电、易暴露行踪的致命弱点，日本将目光投向不依赖空气推进（AIP）系统，使潜艇持续潜航时间可达3周左右。此外，在“苍龙”级后期艇及后续的“大鲸”级潜艇上，日本全球首创地采用大容量锂离子电池取代传统的铅酸电池结合AIP系统的方案，被认为是日本在常规动力潜艇技术领域实现的一项重大创新与超越。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761295465415_CajW1m_1761295501269.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="360965315"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;日本常规潜艇技术水平处于世界先进水平，这也为日本未来发展核潜艇奠定了技术基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经过长期技术储备与能力铺垫，日本国内开始出现关于发展核潜艇的讨论，并逐渐从民间和学界走向官方政策层面，寻求根本性突破。2025年9月，日本防卫省的“从根本上强化防卫力相关专家会议”向防卫大臣提交报告，明确指出在发展下一代动力潜艇时，“不能排除核动力”，并呼吁应“不受常规做法的束缚”，以实现长距离、长时间的水下航行为目标，重点考虑核动力潜艇。这份报告首次在官方层面将核潜艇选项明确化，标志着日本潜艇动力发展的战略转向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，日本由三菱重工和川崎重工两家船厂轮流承担潜艇建造任务，保持了强大的独立设计和生产能力，为潜在的核潜艇建造奠定了产业基础。例如，2024年日本川崎重工在公布的下一代潜艇设计方案中，尽管仍标明为常规动力，但其诸多特征显示出核潜艇化的倾向。总体上来说，日本寻求核潜艇的发展轨迹清晰地呈现出“技术积累、边缘突破与政策探路”三个阶段，最终实现对核动力攻击潜艇的追求目标，其背后体现了长达数十年的技术积淀与步步为营的路径规划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;对地区安全格局产生深远影响&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高市早苗政府通过大幅增加防卫预算、彻底改革武器出口政策以及构建全方位攻防体系等举措进行的防务政策调整，是其国内长期酝酿的“国家正常化”诉求与外部盟友压力共同作用的结果，将不可避免地引发地区国家的安全关切并可能刺激军备竞赛，对亚太地区的安全格局产生深远影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是冲击地区战略平衡与安全格局。日本防卫政策的转向，特别是其对核潜艇等战略性进攻武器的追求以及防卫预算的大幅提升，将极大改变东亚地区的军事力量对比，对现有的区域战略平衡构成严重冲击。若日本最终装备核潜艇，将显著增强其控制关键海上通道、进行远海前出部署以及实施战略威慑的能力，这势必会改变西太平洋地区，特别是水下作战力量的现有平衡。此外，日本计划大幅放宽武器出口限制，考虑在向所谓“友好国家”转让杀伤性武器时采取"不设限制"的思路，通过武器出口与相关国家形成“准军事合作”关系，也将可能改变地区军备扩散的态势，从而加剧地区安全关系的复杂化。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761295470985_G5erb5_1761295501301.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="360965316"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;日本计划研发潜射巡航导弹，进攻性远程打击能力立体化发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是刺激军备竞赛并加剧地区争端。根据行动-反应模式，一国通过大幅提升军力增强自身安全的行为将可能被他国视为威胁，从而导致他国也采取加强军备的措施，最终可能使得所有国家更不安全，从而产生“安全困境”。日本强化自身军备的行为将会在区域内产生较强的负面示范效应，并刺激新一轮的军备竞赛，使得现有的领土与海洋权益争端更趋复杂和激烈。例如，日本若持续提高军费并发展核潜艇，很可能在亚太地区产生类似的“多米诺骨牌”效应，刺激周边国家跟进增加军费投入，从而引发区域性的军备竞赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三是挑战战后秩序与和平发展。日本防务政策的激进转型，不仅涉及战术层面的调整，更深层次地冲击了亚太地区战后基于和平主义的国际秩序框架，其历史观与军事动向的结合引发了周边国家的深切担忧。“无核三原则”是战后日本作为和平国家的重要象征。日本若最终决定研发核潜艇，将会对该原则构成根本性挑战，不仅会在日本国内引发巨大的政治和法律争议，还将动摇地区安全互信的基石，对全球体系造成严重冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于日本在二战侵略罪行上缺乏深刻反省，基于历史记忆的担忧，日本任何强化军事能力的举动都会在地区内被放大检视，一旦在军事上成为“能战之国”，其未来发展动向必然会让曾遭受其侵略的邻国感到忧虑，相关发展动向值得持续关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（兵韬志略是由南京大学亚太发展研究中心研究员凌云志为澎湃防务栏目开设的个人专栏，盘点近期重大防务事件，评点信息背后暗藏的玄机，剥茧抽丝、拂尘见金，两周一期，不见不散）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 23:53:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761295608942_dff6H7_1761295609139.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31831835</guid></item><item><title>释新闻｜高市早苗指示讨论设立“国家情报局”，日版CIA能否实现？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31832645</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据央视新闻报道，当地时间10月24日，日本新任首相高市早苗在临时国会上发表施政演说。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761302960688_Eh7ZwR_1761302973097.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="360970390"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年10月24日，日本东京，日本首相高市早苗在日本国会参议院全体会议上发表就任后的首次施政演说。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在外交方面，高市强调将把“自由开放的印度太平洋”作为外交支柱继续大力推进，这正是日本前首相安倍晋三提出的倡议。她还表示： “为了‘找回在世界中心绽放的日本外交’，我们要建立信赖关系，清楚地向外界传达日本想要成为什么样的国家。”这呼应了安倍在2016年9月发表的施政演说内容—— “让日本在世界舞台中心绽放光彩”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在演讲中，高市称中国是“重要邻国”，表示有必要构筑建设性且稳定的关系，同时也强调日中之间存在安全保障、经济安保方面令人关切的事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得关注的是，在防卫和安保领域，高市为政策实施提速，原定2027年度将防卫费提升至占国内生产总值（GDP）2%的目标将提前至2025年完成，还提出将在2026年前提前修订《国家安全保障战略》等三份安保战略文件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高市早苗上台仅4日，正快速推进首相官邸主导的安全保障战略，不仅对国家安保局长进行人事调整，还指示内阁研讨建立情报机关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本官房长官木原稔在24日的记者会上表示，高市早苗指示，为强化政府在情报收集与分析方面的司令塔机能，政府讨论设立“国家情报局”。他称：“在战后最严峻且复杂的安全保障环境下，为确保国民安全，强化与情报相关的国家职能已刻不容缓。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，日本政府内部已有多个具备情报职能的机构。即便如此，长期以来有观点认为，日本需要一个在情报指挥与整合方面的协调机制。自民党2015年曾讨论向政府提案，建立类似美国中央情报局（CIA）的对外情报机构。重视政府情报机能的安倍晋三卸任后曾在2021年的网络节目中提议设立情报机关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，要建立一个协调各方情报部门的指挥中枢并非易事，日本历史上几度尝试未果，包括吉田茂内阁曾提出创设“日版CIA”。高市上台再度将设立专门情报机关提上议事日程，这将涉及省厅之间的角力，事关首相官邸的主导力，考验高市手腕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;从人事下手主导安保，回归安倍路线&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高市早苗21日上任首日召开阁僚会议，阁议决定免去国家安全保障局（NSS）局长冈野正敬的职务，由前内阁助理官房副长官市川惠一接任。NSS局长任期一般为两年以上，也有任职超过五年的情况，而冈野上任仅9个月被撤换实属罕见。这被认为是高市有意强化首相官邸主导的国家安全保障战略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接替冈野的是市川惠一，他曾在第二次安倍政府时期担任当时官房长官菅义伟的秘书官，自2023年起一直担任助理官房副长官。本月16日，石破内阁刚任命市川担任驻印尼大使，不到一周他就被紧急召回东京担任NSS局长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这也意味着高市内阁推翻刚获得天皇正式认证的人事决定，“破格提拔”了市川。据《每日新闻》报道，市川曾深度参与安倍外交，安倍2016年提倡“自由开放的印度-太平洋（FOIP）”构想，市川从这一构想起草阶段就参与。任命他为NSS局长显现出浓厚的“回归安倍路线”色彩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高市政府已决定提前修订安保三文件，同时，自民党与日本维新会的联合执政协议中，还包含废除《防卫装备转让三原则运用指针》中关于“救援”“运输”等非战斗用途的五类限制，这意味着防卫装备出口政策的重大转变。时事通信社称，市川将负责安保三文件的修订，并将着手制定《间谍防止法》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，内阁危机管理监小岛裕史同步退任，由前防卫事务次官、安倍时期的首相秘书官增田和夫出任该职。从历史上来看，内阁危机管理监通常由警察厅出身人士担任，防卫省出身者获得任命比较罕见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高市还从民间任命尾上定正担任负责国家安保事务的首相辅佐官，他曾担任航空自卫队补给本部长。这一人事安排与安倍时代的做法异曲同工，安倍曾多次将自卫队高官召至官邸，征求其建议，重用“制服组”官员，即自卫队军官。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“国家情报局”诞生难题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《读卖新闻》24日报道，高市上台后，日本政府设想创设国家情报局，从警察厅、外务省、防卫省、公安调查厅等机构选派人员，汇总整合情报，同时赋予国家情报局向各省厅下达指示的权限，该局长的地位将与国家安全保障局长相当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;情报收集包括人力收集、卫星图像分析或对大量开源信息进行严格筛选，此外还要收集“威胁日本安全”的外国势力的动向以及窃取敏感信息的行为等信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安倍政府2014年成立了负责外交与安全保障政策的国家安全保障局，在必要时，各个省厅会向国家安全保障局提供情报，该局负责政策建议和立案，但是不具备统一指挥和整合情报方面的充分职能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，日本情报机构存在于不同省厅和组织，包括设于内阁官房的内阁情报调查室、警察组织下的公安部、外务省的国际情报统括官组织、防卫省的情报本部，以及隶属于法务省外局的公安调查厅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据日媒报道，高市政府计划以“提升内阁情报调查室级别”的方式来设立国家情报局。之所以选择升级内阁情报调查室，是因为这一部门由来已久，可以追溯到上世纪50年代吉田茂内阁时期设立的内阁总理大臣官房调查室（内调），被视为日本版CIA构想的雏形。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1952年，担任吉田茂内阁官房长官的绪方竹虎设想将内调建设为“可以收集全球所有情报的中心”，但当时以《读卖新闻》为首的全国三大报持反对态度，认为这是战前内阁情报局的复活，并发起反对运动。同时，内政官员与外务官僚进行地盘争斗，使情报局建设计划搁浅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1996年日本驻秘鲁大使馆人质危机以及2001年美国9·11事件的发生，都让日本政府意识到强化对外情报的重要性。2005年，时任外务大臣町村信孝主张在外务省之下设立 “对外情报厅”，但是遭到警察厅的反对，因为历代内阁情报官几乎都出身于警察厅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《产经新闻》报道，自战后吉田茂内阁时代起，日本外务省与警察厅之间的暗斗便已存在，这种对立正是日本政府无法建立统一对外情报机构的最大障碍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到第二次安倍内阁时期，日本大力推动情报领域改革，但是仍然未能建立独立的情报机构，而是采取在现有制度基础上不断叠加的方式，强化情报功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2013年，为了保护机密信息，日本通过了《特定秘密保护法》。2015年，内阁官房设立了“国际恐怖主义情报集约室”，同时在外务省设立了“国际恐怖主义情报收集单位（CTU-J）”。前者负责统筹官邸高层、各省厅及外国情报机构之间的协调，但实际上，真正承担情报汇总与分析任务的，是外务省下属的 “国际恐怖主义情报收集单位”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本政府的“官僚文化”使得每当组建新机构时，各省厅之间都会爆发主导权之争。“国际恐怖主义情报收集单位”主要由外务省与警察厅人员构成，此外还有少量职员来自防卫省、公安调查厅等机构。这样的组织结构导致外务省与警察厅之间权力难以平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本政府建立独立情报机关亟须打破省厅壁垒，这需要强有力的政治领导力。安倍没有实现的构想，成为高市的任务之一。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 23:53:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761302987317_CMn8hM_1761302987507.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31832645</guid></item><item><title>评述｜高市早苗首场施政演说释放哪些信号？要警惕哪些动向？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31833379</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761311086733_7irws6_1761311086968.png" alt="评述｜高市早苗首场施政演说释放哪些信号？要警惕哪些动向？"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;02:25&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;评述｜高市早苗首场施政演说释放哪些信号？要警惕哪些动向？&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;10月24日，日本新任首相高市早苗发表施政演说。围绕安保、移民、外交等议题，她提出了哪些主张？我们邀请了中国国际问题研究院亚太研究所特聘研究员项昊宇进行解读。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 23:50:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761311086733_7irws6_1761311086968.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31833379</guid></item><item><title>释疑丨特朗普索赔特朗普政府，还开价2.3亿美元？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31830452</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761276361539_7mrmfQ_1761276361679.png" alt="释疑丨特朗普索赔特朗普政府，还开价2.3亿美元？"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:34&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;释疑丨特朗普索赔特朗普政府，还开价2.3亿美元？&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;最近特朗普又诉苦了，称美国司法部伤他很深，要求补偿。媒体披露，他开价高达2.3亿美元。那么“天价索赔”从何而来？&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 23:50:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761276361539_7mrmfQ_1761276361679.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31830452</guid></item><item><title>张裕Ａ前三季度净利下滑16%，营收完成全年目标六成</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31833529</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;国产葡萄酒龙头张裕Ａ前三季度营收和净利润双降，单季度扣非净利润仍亏损。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10月24日，烟台张裕葡萄酿酒股份有限公司（张裕Ａ，000869.SZ）披露2025年第三季度报告，前三季度公司实现营业收入21.16亿元，同比下降3.70%；归母净利润1.88亿元，同比下降16.27%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，第三季度营业收入6.45亿元，同比下降4.38%；归母净利润191.72万元，同比下降30.96%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2954512" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761316817046_6xQZ75_1761316817314.png" loading="lazy" data-imageid="360980128"&gt;&lt;p&gt;从核心盈利能力来看，第三季度公司扣非归母净利润仍亏损376.8万元。财报显示，期内公司计入当期损益的政府补助高达675.8万元，此外，公司转让下属企业股权产生的投资收益为104.14万元。上述两项非经常性损益合计高达779.94万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据Wind数据，张裕Ａ前三季度营收已连续三年下滑，而净利润已四连降。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2954511" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761316817052_y1iK58_1761316817284.png" loading="lazy" data-imageid="360980127"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;张裕A近年来业绩表现，来自Wind数据&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，三季报显示，报告期内，公司财务费用同比下降834.02%，主要是汇兑损益的影响所致；其他流动负债同比下降59.18%，主要是预期销售退回金额减少所致；资产减值损失同比增长149.10%，主要是存货减值所致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开资料显示，张裕Ａ成立于1997年，前身为1892年张弼士创立的张裕葡萄酿酒公司，总部位于山东烟台，主营葡萄酒、白兰地、香槟及保健酒生产销售。三季报显示，公司第一大股东为烟台张裕集团有限公司，持股比例为51.42%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据Wind数据，2021年至2024年，张裕Ａ的营业收入分别为39.53亿元、39.19亿元、43.85亿元、32.77亿元，同比增速依次为16.42%、-0.86%、11.89%、-25.26%；对应的归母净利润分别为5亿元、4.29亿元、5.32亿元、3.05亿元，同比增速依次为6.21%、-14.28%、24.20%、-42.68%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于2025年预期，5月23日，张裕Ａ召开2024年度股东大会和投资者交流会。公司总经理孙健在会上表示，“首先我们要努力完成预算目标，在去年完成32.77亿元的基础上，我们今年提出来不低于34亿元，应该说只增了几个点。说实话，这个预算水平，与张裕目前面临的行业态势，和正常情况下张裕年内能够组织起来的现实运营水平，还是比较相称的，并不算保守。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;依此来看，今年前三季度21.16亿元的营收，相比全年目标34亿元，仅完成了62%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前，国内葡萄酒市场行业处于深度调整期，面临着消费需求不足和进口产品的竞争等多重压力。国家统计局数据显示，2025年1-9月，全国规模以上企业葡萄酒产量为6.5万千升，同比下降22.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上半年，A股市场五家葡萄酒上市公司业绩分化，除张裕A和中信尼雅盈利外，威龙股份、ST通葡、莫高股份均亏损。上述五家公司上半年营收共计22.33亿元，张裕A以14.71亿元的营收，大幅领先其他四家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于行业发展，张裕Ａ在半年报中表示，报告期内，国内葡萄酒市场仍然保持了下滑势头，市场需求严重不足，市场竞争十分激烈，葡萄酒企业盈利能力进一步下降，葡萄酒在酒类产品的市场份额越来越小，加之受其他优势酒种挤压，行业发展态势仍然在低位徘徊，还没有止跌回升的明显迹象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，公司也在半年报中指出，“从长远来看，我们仍然坚持以往的判断，始终认为：随着人们收入水平提高，更加追求轻松、浪漫和健康的生活方式，现有消费观念可能会发生转变，国内葡萄酒会更多被大众饮用，葡萄酒将进入越来越多的家庭消费，目前国内葡萄酒平均消费水平过低的情况会逐渐改善。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至10月24日收盘，张裕A报21.86元/股，跌0.09%；今年以来累计跌3.91%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 23:47:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761316987606_tWJmcp_1761316987751.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31833529</guid></item><item><title>长城汽车三季度净利跌三成，构建新渠道、新车上市宣传等投入增加致收益波动</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31833488</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;长城汽车第三季度增收不增利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10月24日，长城汽车股份有限公司（长城汽车，601633）公告称，公司第三季度实现营收612.47亿元，同比增长20.51%；归属于上市公司股东的净利润为22.98亿元，同比下滑31.23%；基本每股收益0.27元。&lt;/p&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761315000483_2dQRSE_1761315000682.png" alt="" loading="lazy" data-imageid="360980026"&gt;&lt;p&gt;报告称，第三季度公司实现销量和营业收入的同比增长，但同时因加速构建直连用户的新渠道模式，以及加大新车型、新技术的上市宣传及品牌提升，投入增加导致收益波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告显示，今年第三季度，长城汽车销售费用为79.48亿元，较去年同期的51.1亿元大幅增长了55.74%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;销量方面，长城汽车发布的公告显示，今年1-9月，长城汽车共计销售新车91.98万辆，同比增长8.03%。其中，针对女性市场的欧拉品牌销量仍不见起色，前三季度销量不足3万辆，同比下滑30.12%；此外，哈弗、长城皮卡、坦克等品牌均有小幅增长，高端品牌WEY增幅则高达99.85%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其海外销量仍旧强劲。今年1-9月，长城汽车海外销量达33.42万辆，在总销量中占比为36.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新能源方面，长城汽车前三季度销售新能源汽车27.85万辆，在总销量中占比为30.28%。虽然还远不及中国汽车市场整体约50%的新能源渗透率，但有所增长，2024年长城汽车的新能源车渗透率仅为26.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;24日收盘，长城汽车跌0.09%，报收于23.19元/股。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 23:44:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761315225042_TZQrNF_1761315225215.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31833488</guid></item><item><title>宁德时代与易控智驾战略合作，后者正在冲击“矿区无人驾驶第一股”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31833550</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;宁德时代（300750.SZ/03750.HK）10月24日宣布，公司当天与无人矿卡公司易控智驾科技股份有限公司（下称“易控智驾”）战略合作签约，双方将聚焦电动无人矿山场景，在资本、技术、市场及生态等多维度展开深度协同，共同推动矿业向绿色、智能、高效方向转型升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宁德时代称，这标志着电动无人矿山建设已从过去的技术验证阶段，逐渐步入规模化、产业化发展的快车道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻注意到，在具体的合作内容方面，基于易控智驾超20座矿山的运营数据，双方将联合研发适配高寒、高海拔等极端工况的下一代专用电池；依托宁德时代及合作伙伴矿区资源，共同打造安全、高效、可复制的露天矿无人运输样板工程，并逐步推广至新矿区；在完成国内各类典型场景验证后，共同推动“新能源+无人驾驶”一体化解决方案走向全球，参与构建国际绿色矿山标准。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761317637000_bGyZEx_1761317658045.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="360980251"&gt;&lt;p&gt;截至2025年9月，双方投入运营的电动无人矿卡数量超过2000台，累计运行里程超6500万公里，已率先在煤矿、金属矿、石灰岩矿等多矿种实现规模化应用。根据易控智驾最新发布的数据，该公司矿山无人驾驶车辆数行业占比超50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;易控智驾成立于2018年，总部位于福建上杭，在北京、上海、郑州设立三大研发基地，并在中国及澳大利亚布局本地化服务网络。公司创始人兼CEO蓝水生此前是互联网领域的连续创业者，联合创始人兼董事长张磊是技术背景出身，曾在宇通客车从事自动驾驶研发工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，今年6月25日，易控智驾正式向港交所递交上市申请，拟赴港上市，冲击“矿区无人驾驶第一股”。招股书显示，据全球知名咨询机构弗若斯特沙利文统计，以2024年收入计算，易控智驾已在全球L4级无人驾驶公司中排名第一。不过，易控智驾过去三年累计亏损超过9亿元，且存在客户高度集中的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;实际上，宁德时代也是易控智驾的股东。就在正式递交上市申请的前一天，易控智驾宣布完成超 4 亿元 D 轮融资。本轮融资由宁德时代通过旗下唯一的产业投资平台溥泉资本（CATL Capital）和自有资金领投，方广资本、猎鹰投资旗下星奇基金、中际控股、同力股份、华测导航等战略产业方和投资机构联合投资，资金将重点用于无人驾驶产品的研发和市场开拓及澳洲等海外市场的国际化布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;易控智驾称，以宁德时代为代表的多家产业方的加持，标志着产业链上下游及资本市场对矿山无人驾驶商业化进程的深度认可。公司同时提到，D轮融资不仅为其国际化征程注入动能，更标志着矿山无人驾驶行业从“技术验证期”迈入“规模扩张期”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 23:40:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761317668363_Rrp7fT_1761317668562.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31833550</guid></item><item><title>美政府“停摆”影响持续，下月通胀数据恐“开天窗”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31834172</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2954776" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251025/64a52963-6c73-4a1c-b5e3-810469725598.jpg" loading="lazy" data-imageid="360987203"&gt;&lt;p&gt;当地时间10月24日，央视记者获悉，美国白宫表示，由于政府停摆已进入第四周，下月可能无法发布通胀数据，这将是七十多年来首次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普政府称，因调查员无法外出采集数据，劳工统计局将无法完成通胀报告。此前受停摆影响，9月通胀数据已延迟九天公布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析指出，通胀数据缺失将使美联储在调整利率与评估物价走势时面临更大不确定性。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 23:09:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761347062335_FANpNj_1761347062533.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31834172</guid></item><item><title>经中朝双方协商，本月起将先后修缮新坪、元山等6处在朝中国人民志愿军烈士陵园</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31834156</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;在中国人民志愿军抗美援朝出国作战75周年纪念日即将到来之际，中朝双方22日在朝鲜黄海北道新坪郡举行新坪中国人民志愿军烈士陵园修缮工程开工仪式。中国驻朝鲜大使王亚军、朝鲜城市经营省副相姜哲浩等出席开工仪式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中方在朝各界人员代表、正在朝鲜访问的抗美援朝老战士、烈士亲属和中央国家机关干部祭扫代表团及朝方官员、新坪郡群众代表等参加活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经中朝双方协商，从2025年10月开始，将先后修缮新坪、元山、川内、文川、洗浦、兄弟山等6处在朝中国人民志愿军烈士陵园。新坪中国人民志愿军烈士陵园安葬烈士343名，修缮工程预计今年年底前竣工。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 23:04:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761345127053_d6RAKs_1761345127247.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31834156</guid></item><item><title>纽约股市三大股指24日上涨</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31834118</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;纽约股市三大股指24日上涨。截至当天收盘，道琼斯工业平均指数比前一交易日上涨472.51点，收于47207.12点，涨幅为1.01%；标准普尔500种股票指数上涨53.25点，收于6791.69点，涨幅为0.79%；纳斯达克综合指数上涨263.07点，收于23204.87点，涨幅为1.15%。板块方面，标普500指数十一大板块六涨五跌。科技板块和通信服务板块分别以1.58%和1.27%的涨幅领涨，能源板块和材料板块分别以1.01%和0.61%的跌幅领跌。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 21:50:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761342629231_s5xeXE_1761342629486.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31834118</guid></item><item><title>金正恩参谒中国人民志愿军烈士陵园</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31834113</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;在中国人民志愿军抗美援朝出国作战75周年之际，朝鲜劳动党总书记、国务委员长金正恩10月24日参谒平安南道桧仓郡的中国人民志愿军烈士陵园，向烈士们表示崇高敬意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;桧仓中国人民志愿军烈士陵园位于平壤以东约100公里的山区，1957年正式建成。该陵园占地约9万平方米，通过塑像、碑文、浮雕、绘画等艺术形式展现了中国人民志愿军的英勇形象。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 21:30:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1761341415123_ZJkWdx_1761341415388.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31834113</guid></item></channel></rss>