<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>澎湃新闻</title><link>https://www.thepaper.cn</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>白俄罗斯总统签署法律批准俄白联盟国家安全保障条约</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30301197</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741109136604_7scnwf_1741109147924.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342017546"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新华社明斯克3月4日消息，白俄罗斯总统新闻局4日发布消息说，白俄罗斯总统卢卡申科签署法律，批准白俄罗斯和俄罗斯在联盟国家框架内的安全保障条约。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消息说，该条约规定，在白俄罗斯、俄罗斯或整个俄白联盟国家的安全受到侵犯时，双方相互保证采取必要措施。条约规定，双方有义务对第三方的单方面经济和其他限制性措施采取集体反制行动；利用双方与其他国家、国际法主体关系的潜力防止安全受到侵犯；不仅对已实施的侵略行为，而且对侵略威胁采取应对措施，第一时间提供必要的军事、军事技术和其他援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据塔斯社报道，俄罗斯总统普京已于2月28日签署法律，批准俄白联盟国家安全保障条约。报道说，条约规定，俄罗斯核武器既适用于回应对俄罗斯或白俄罗斯使用类似武器或其他大规模杀伤性武器的行为，也适用于条约缔约方遭到常规武器侵略并且主权或领土完整受严重威胁之时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年12月6日，普京与卢卡申科在白俄罗斯首都明斯克签署俄白联盟国家安全保障条约。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄白两国于1999年12月8日签署建立俄白联盟国家条约，规定两国在保持各自国家主权、独立和国家体制的同时，建立邦联性质的国家。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 17:31:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741109165507_Dz21XK_1741109165708.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30301197</guid></item><item><title>加拿大总理宣布对美国进口产品征收25%关税</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30301196</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741107720200_5eMNQc_1741107734219.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342017526"&gt;&lt;p&gt;当地时间3月4日，加拿大总理特鲁多宣布，对从美国进口的产品征收25%的报复性关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特鲁多在记者会上重申，面对关税，加拿大人不会退缩，加拿大将立即对价值300亿加元的美国进口商品征收25%的关税，将在21天后对价值1250亿加元的美国进口商品征收25%的关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特鲁多还表示，加拿大将通过世贸组织和“美国-墨西哥-加拿大协定”（简称美墨加协定）挑战美国关税。他提到，如果美国继续征收关税，加拿大也将考虑采取非关税措施，但未透露细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特鲁多表示，关税绝对没有任何理由或必要，美国政府选择将美国民众的就业置于风险之中。特鲁多隔空喊话特朗普称，“这是非常愚蠢的做法”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特鲁多表示，将为加拿大工人和企业提供更多支持。他还表示，将采取措施防止威胁加拿大公司的掠夺性行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特鲁多称，将寻找新的方式与墨西哥合作应对关税问题。他还表示，预计未来几天将与特朗普进行会谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间3月3日，美国总统特朗普表示，美国对墨西哥和加拿大商品征收25%的关税将于3月4日生效。特朗普称，对墨西哥和加拿大的关税没有达成共识的空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普2月1日签署行政令，对进口自墨西哥、加拿大两国的产品加征25%的关税，其中对加拿大能源产品的加税幅度为10%。2月3日，特朗普宣布对两国加征关税措施暂缓30天实施，并继续进行谈判。2月27日，特朗普表示，对墨西哥和加拿大的关税措施仍将于3月4日实施。同一天，加拿大总理特鲁多表示，加拿大不希望与美国打贸易战，但如果美国3月4日对加拿大商品加征关税，加拿大“将立即做出极其强烈的回应”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 17:03:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741107746028_YwZkmN_1741107746186.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30301196</guid></item><item><title>美国务院宣布将胡塞武装列为“外国恐怖组织”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30301194</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1906900" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250305/868ab1bd-188c-4d6a-9077-457244e72b47.jpg" data-imageid="342017504"&gt;&lt;p&gt;当地时间3月4日，美国国务院发表声明，宣布将胡塞武装列为“外国恐怖组织”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1月22日，美国白宫发表声明，将胡塞武装列为“外国恐怖组织”，称胡塞武装的活动威胁到了美国平民和人员在中东的安全、美国“最亲密地区伙伴”的安全以及全球海上贸易的稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021年1月，特朗普政府将胡塞武装列为“外国恐怖组织”和“特别认定全球恐怖分子”实体。同年2月，新上台的拜登政府以也门人道主义形势严峻为由，撤销把胡塞武装列为“外国恐怖组织”和“特别认定全球恐怖分子”实体的认定。2024年1月，拜登政府宣布将也门胡塞武装重新列为“特别认定全球恐怖分子”实体，但未恢复对其“外国恐怖组织”的认定。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 16:44:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741106557962_K5sQAK_1741106558090.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30301194</guid></item><item><title>海尔CEO周云杰建议：扶持平台企业，促进工业大模型服务中小企业</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30300720</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740327592000_nADAab_1741094950327.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342012067"&gt;&lt;p&gt;2025年全国两会期间，全国人大代表、海尔集团董事局主席、首席执行官周云杰提出涉及新型工业化、智慧住居等领域的相关建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周云杰表示，人工智能是引领这一轮科技革命和产业变革的战略性技术，具有很强的“头雁”效应。当前，人工智能在工业大模型的深度应用实践中主要面临三大挑战：一是数据质量与语料库构建的双重瓶颈；二是场景适配与模型可靠性的双重挑战；三是转型切点和话语体系的双方错位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;围绕以工业大模型为关键变量，周云杰提出以下建议：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是夯实发展底座，发布国家级工业场景图谱、语料库和数据集。建议设立国家专项，加大力度推广实施“一图四清单”行动方案，为人工智能在工业领域应用提供坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是支持龙头企业，示范工业大模型应用价值。建议以财政补贴的方式，支持家电、汽车、医疗等重点行业的龙头企业，开展基于工业大模型的人工智能深度应用先行先试，打造行业标杆，示范应用价值；以财政补贴的方式，鼓励龙头企业提炼并共享其在研发设计、生产制造、经营管理等关键环节深度应用人工智能的典型案例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三是扶持平台企业，促进工业大模型服务中小企业。建议对国家级双跨平台企业出台专项财政扶持政策，培育一批工业大模型与场景图谱精准匹配的标准化、可复用、低成本的解决方案，为中小企业提供用得上、用得起、用得好的人工智能服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在智能住居方面，周云杰提出以高质数据构建智慧家庭大模型助力家电家居产业升级的相关建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他认为，智慧家庭领域大模型是支撑传统智能家电和家居转型跃升的关键基础设施，能够催生出家庭服务型机器人等实现全球引领的新质消费品产业，从而带动上下游产业链形成十万亿以上的新增长点。智慧家庭领域大模型需要算力、算法、数据三大要素支撑。算力依赖重大突破，短期难解决，DeepSeek等算法突破已大幅降低模型的算力需求，然而大规模高质量数据的支撑作用依然无法替代，垂直领域等行业数据建设依然面临采集成本高、跨域融合难、训练数据少等断点堵点，这些问题靠行业、企业无法快速解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，周云杰提出两方面建议：一是培育数据采集产业，构建智慧家庭大模型多元统一的数据源。建议制定统一数据标准体系，规划并发展智慧家庭数据合成、数据标注产业；实施数据贡献参与工程，通过全民贡献、群企共创的形式构建行业全覆盖的垂域数据基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是构建国家级数据仿真平台和训练场。建议强化资金扶持和政策鼓励，支持行业龙头企业牵头建设智慧家庭全场景覆盖的数据仿真平台和训练场，训练高质量垂域大模型，并向产业链上下游提供高质量服务，推动具身智能技术在智慧家庭场景中的深度应用，赋能家庭服务型机器人等新质生产力发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，在血液及血液制品供应保障能力方面，周云杰建议，以人工智能驱动血液管理创新，探索临床用血供给新模式。加强宣传力度，提高公众献血意识，优化完善无偿献血者权益保障机制；整合物联网、AI等技术，打通从采血到临床用血的全链路数据，实现用血零等待、零浪费；完善全国血液管理大数据平台的智能应用，统一管理和调配血液资源；探索建立跨地市的多点采集、集中统一制备的血液加工中心；在合法合规前提下，研究血站和单采血浆站高效协同的可行方案；推动医疗机构在围手术期合理使用凝血因子类血液制品。修订《单采血浆站管理办法》，允许并鼓励能够同时生产人血白蛋白和人免疫球蛋白而其集团母公司或子公司已取得6个品种文号的血液制品企业，开设新的单采血浆站，增强血液制品生产供应的自主可控能力。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 14:55:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741094934013_5WFXfQ_1741094934174.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30300720</guid></item><item><title>微短剧演员何某某引发负面舆情，业内发布风险提示，加强背调</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30301115</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;3月4日，中国电视剧制作产业协会青年工作委员会（下文简称“青工委”）发布“关于微短剧劣迹演员的风险提示”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 文件提到，近日微短剧演员何某某的负面舆情，引发大众广泛议论，造成不良社会影响。就此，青工委作出几点风险提示： &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 1.抵制劣迹演员。片方应坚决抵制有违法犯罪行为、严重失德失范行为的劣迹艺人。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2.加强演员背调，片方在演员选用前，应进行必要的背调，对存在风险的演员谨慎合作。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 3.进行投诉反映。对于违法违规、失德失范的演员，在掌握确凿证据后，可向青工委投诉反映，青工委核实后将对外披露并做风险预警。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 青工委还指出，微短剧演员要以“何某某”为鉴，努力提升法律意识、道德素养和业务水平，树立正确的价值观和艺术观，自觉抵制不良风气，努力成为德艺双馨的文艺工作者。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://image.thepaper.cn/image/342/16/968.jpg" data-imageid="342016968"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;3月4日，中国电视剧制作产业协会青年工作委员会发布“关于微短剧劣迹演员的风险提示”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，青工委此次文件中提及的“何某某”，正是短剧圈的人气男演员何健麒 。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 何健麒，1995年出生于广东肇庆，曾从事高铁售票员工作，后进入演艺圈。2023年，在竖屏短剧《当替身我月薪百万》中饰演专一深情的霸总江卓，引发关注，后主演《繁花如梦》《三嫁魔君》《深情诱引之黎明恋歌》等短剧，凭借霸总类角色和痞帅特质收获高人气。2024年8月，获得首届全国微短剧人物大典最佳男演员奖。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 作为短剧界“顶流”之一，何健麒短剧片约不断，并参与录制综艺《你好星期六》，在《开播！短剧季》登顶人气剧星榜TOP1，拍摄时尚杂志封面，参演横屏长剧……向主流演艺赛道积极靠拢。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://image.thepaper.cn/image/342/16/985.jpg" data-imageid="342016985"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;何健麒参与《开播！短剧季》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月3日，有网友发文爆料与何健麒的情感纠纷。该账号自称是何健麒直播间“榜一大姐”，并晒出近15万元的直播打赏记录以及照片作为证据。该爆料引发网友热议，并登上热搜，对此何健麒及其工作室都未作出回应，但这一事件已经对他的未来发展产生影响。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 此前于正官宣由侯明昊、古力娜扎主演的新剧《玉茗茶骨》，何健麒将客串出演。“塌房”传闻一出，《玉茗茶骨》迅速做出切割。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 该剧编剧于正先是辟谣何健麒并非传闻中的男二号，只是“很小的小角色”，又回复网友称已经换角。他还补充称：“这事儿之前有人跟我说过，我专门找小何吃了饭咨询，他保证没有，我就相信了，但也因为害怕，给了他一个很小的角色。今天出这样的新闻，要是不澄清，演员会没有安全感，平台会担心，我们必须保证剧集顺利开机。”于正还透露，要对全部演员做背调。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://image.thepaper.cn/image/342/17/1.jpg" data-imageid="342017001"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;于正回复网友&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;何健麒的其他待播作品如《迎凤归》是否受影响，则还尚未可知。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 随着微短剧行业迅速发展，不少微短剧演员接广告、上综艺、拍长剧……成功“上桌”。在相关部门整治行业乱象、推动微短剧向“精”而行的过程中，对微短剧演员的演技与艺徳，也都提出了更高的要求。正如网友所期待的，“既有五官，又有三观”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 14:52:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741099536457_trJRJr_1741099536664.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30301115</guid></item><item><title>吉利李书福：初中阶段推进大规模因材施教，提供多样化发展机会</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30299477</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;教育关系国家未来，是全社会关注的焦点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年全国两会召开之际，全国政协委员、吉利控股集团董事长李书福表示，今年全国两会期间，他会重点关注能源安全、环境、绿色可持续发展、教育等议题。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741091159388_zh7J1a_1741091159631.png" data-imageid="341996486"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;李书福  视觉中国 资料图 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李书福着眼于初中阶段的“因材施教”。他表示，初中阶段是学生身心快速发展、兴趣爱好与禀赋逐渐显现的关键时期，对学生成长成才和未来发展起着承上启下的作用。推进大规模因材施教、释放学生禀赋的教育改革，将为不同潜力的学生提供多样化的教育路径和发展机会，注重全面发展的同时兼顾个性化培养，为拔尖创新人才不断涌现提供“沃土”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在积极推动能源革命、保障能源安全方面，李书福同样有着前瞻性与建设性的思考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李书福称，大力发展可再生能源是纵深推进能源革命、保障国家能源安全的重大举措。我国每年（焦化厂、水泥厂、钢铁厂、煤化工、发电厂等）排放二氧化碳约80亿吨，如这些高浓度二氧化碳中的十分之一利用合成绿色甲醇，可制备绿色甲醇约6亿吨，折算成品油2.7亿吨（热值比2.2左右），既消纳工业碳排放，也可以消纳大量的风光电，绿色甲醇规模化应用于商用车，解决了国家能源安全问题，也可以快速解决商用车减碳难问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基于此，他希望能建立符合中国国情的绿色甲醇和甲醇加注站国家标准，支持工业捕集CO2和氢气制取甲醇产业规模化发展，指导行业可持续健康发展，加快实现绿色甲醇的生态价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据吉利此前发布的消息，甲醇经济发展的时代机遇已经来临。我国政府近年出台了一系列大力支持甲醇生产及利用的政策文件，为绿色甲醇产业的发展及应用指明了方向。吉利秉持着“用绿色甲醇破解世界能源和双碳难题”的理念深耕甲醇经济二十载，已在绿色甲醇领域形成了覆盖碳捕集、甲醇制备、运输、加注及车辆应用的全绿色生态链，全面推动甲醇能源、甲醇汽车及其增值服务。吉利成功开发包括甲醇乘用车、甲醇货车、甲醇客车等系列车型共20余款，涵盖了甲醇直驱、甲醇混动、甲醇增程等多个动力路线，已规模化运行近4万辆，累计行驶里程接近200亿公里，最高单车运行里程超过150万公里，形成甲醇汽车核心专利300余项，并荣获中国机械工业科学特等奖等重量级奖项。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 14:50:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741091159388_zh7J1a_1741091159631.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30299477</guid></item><item><title>台积电计划在美国追加1000亿美元投资，新建五家芯片工厂</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30299224</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741085761636_wKsZX2_1741085761845.png" data-imageid="341993756"&gt;&lt;p&gt;集成电路代工巨头台积电计划在美国追加1000亿美元投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月4日，据环球网援引台媒报道，台积电将对美国再投资“至少”1000亿美元，建造“最先进的”芯片生产设施。台积电董事长兼总裁魏哲家表示，未来数年将在美国再建造5座晶圆厂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据介绍，台积电在美建造的包括三座新的晶圆厂和两座先进封装设施，此外还有一家大型研发中心。建设完成后，台积电将在亚利桑那州拥有总计六家晶圆厂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;魏哲家表示：“AI正在重塑我们的日常生活，半导体技术是新功能和应用的基石。随着公司在亚利桑那州的第一座晶圆厂取得了成功，加上必要的政府支持和强大的客户合作伙伴关系，我们拟增加1000亿美元投资于美国半导体制造，这让我们的计划投资总额达到1650亿美元。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台积电并未透露任何关于本次投资的具体时间表，只是谈到其将在未来4年内增加4万个建筑岗位。两座先进封装设施用于将较小的芯片组装成更强大的系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普表示，台积电这项新的投资将创造“数千个工作岗位，并且都是高薪工作”。目前，特朗普正加大力度鼓励大型企业对美国制造业进行投资。例如，2月24日，苹果公司宣布史上最大的投资计划，未来四年内将在美国支出和投资超过5000亿美元，这一举措预计将新增2万个就业岗位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，台积电已经陆续宣布，公司将在美国亚利桑那州累计投资650亿美元以建设3座晶圆厂。2020年，台积电宣布了在亚利桑那州建设晶圆厂的120亿美元投资计划。2023年，台积电将投资规模提升至400亿美元，宣布将在美国建第二座晶圆厂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台积电位于亚利桑那州的第一家晶圆厂最终于2024年开始量产4nm半导体，聘用了3000多名员工；而计划量产3nm半导体的二期晶圆厂原定于2026年投入使用，该时间随后被推迟到了2028年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年4月，台积电又宣布将美国投资计划从400亿美元扩大至650亿美元，将于2030年之前在亚利桑那州开设第三家晶圆厂，生产2nm或更先进的制程技术，增加2.5万个工作岗位，预计其将在2029年至2030年之间实现量产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3日当天，台积电（Nasdaq：TSM）股价跌4.19%收于每股172.97美元，总市值8971亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1月16日，台积电公布2024年第四季财务报告，合并营收为新台币8684.6亿元（约合人民币1934.06亿元），较上年同期增长了38.8%，较前一季度增长了14.3%；净利润为新台币3747亿（约合人民币834.6亿元），较上年同期增长了57%，较前一季度增长了15.2%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 14:45:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741085761636_wKsZX2_1741085761845.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30299224</guid></item><item><title>未能有效规范个别人员执业行为，华安证券研究所负责人遭警示</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30299419</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741089377349_345HKW_1741089377511.png" data-imageid="341995066"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;华安证券  视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因未能有效规范研究所个别工作人员执业行为，华安证券股份有限公司（下称“华安证券”，600909）研究所负责人被采取出具警示函的行政监管措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月3日，安徽证监局披露《关于对尹沿技采取出具警示函措施的决定》称，经查，华安证券未能有效规范研究所个别工作人员执业行为，上述行为违反了《证券公司和证券投资基金管理公司合规管理办法》（证监会令第166号）第六条第四项的规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安徽证监局指出，尹沿技作为华安证券研究所负责人，对此负有直接管理责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据《证券公司和证券投资基金管理公司合规管理办法》第三十二条第一款的规定，安徽证监局决定对尹沿技采取出具警示函的行政监管措施，并记入证券期货市场诚信档案。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741089199151_6drhaX_1741089265130.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341995059"&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，开年以来的2个多月内，华安证券已多次被安徽证监局点名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体而言，1月17日，安徽证监局发布《关于对华安证券股份有限公司采取出具警示函措施的决定》称，经查，华安证券存在两方面问题： 一是私募基金托管业务方面，部分制度规定的可执行性不强，部分产品的合同审查和准入管控不严格、信息披露复核不到位、未在基金定期报告中出具托管人报告、重大事项报告不及时。二是员工管理方面，未能有效规范个别工作人员执业行为，反映出公司合规管理不到位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据《证券投资基金托管业务管理办法》第四十条、《证券公司和证券投资基金管理公司合规管理办法》第三十二条第一款的规定，安徽证监局决定对华安证券采取出具警示函的行政监管措施，并记入证券期货市场诚信档案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“华安证券应认真查找和整改问题，加强相关法律法规学习，强化各项业务内部控制和合规管理，按照内部问责制度对相关责任人员进行内部问责，并向我局提交书面整改和问责报告，杜绝类似事件再次发生。”安徽证监局强调。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741089199210_yeK1P1_1741089273606.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341995060"&gt;&lt;p&gt;而在1月3日，安徽证监局发布公告称，经查，华安证券合肥高新区证券营业部未采取有效措施严格规范员工执业行为，存在营业部员工长期使用办公场所电脑进行代客理财下单操作的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“上述行为违反了《证券公司和证券投资基金管理公司合规管理办法》（证监会令第166号，以下简称《合规管理办法》）第六条第四项规定。李杰作为时任营业部负责人，对上述问题负有管理责任，违反了《合规管理办法》第十条第一款规定。”安徽证监局指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据《合规管理办法》第三十二条第一款规定，安徽证监局决定对华安证券合肥高新区证券营业部、李杰采取出具警示函的行政监管措施，并记入证券期货市场诚信档案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“华安证券合肥高新区证券营业部应采取切实有效的整改措施，加强员工执业行为管理，完善内控机制，切实做到合规经营。”安徽证监局强调。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741089199256_Kb5r3D_1741089281100.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341995061"&gt;&lt;p&gt;官网资料显示，华安证券前身是1991年成立的安徽省证券公司，安徽省第一家专营证券机构。2001年，在整合原安徽省证券公司、安徽证券交易中心的证券类资产的基础上，增资扩股成立华安证券有限责任公司，是安徽省最早设立的综合类证券公司。此后，经历综合治理和多次增资扩股，于2012年整体变更为华安证券股份有限公司，并于2016年12月6日在上海证券交易所挂牌上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分支机构方面，华安证券共设证券分支机构151家，期货分支机构13家，是华富基金（公募基金）的第一大股东，并全资拥有华安资管（资产管理）、华安嘉业（私募基金）、华富瑞兴（另类投资）、华安期货、华安新兴（投资咨询）和华安证券（香港）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业绩方面，截至2024年12月末，华安证券总资产1033亿元，同比增幅29.87%；归母净资产225亿元，同比增幅7.02%。2024年全年累计实现营业收入45.62亿元、归母净利润14.84亿元，分别同比增长24.93%、16.48%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至3月4日收盘，华安证券收报5.66元/股，涨0.53%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 14:39:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741089377349_345HKW_1741089377511.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30299419</guid></item><item><title>中国金茂：约16.86亿元向中铁信托等收购西安大明宫金茂府49%股权</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30300632</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741094578605_ZEzyXz_1741094578822.png" data-imageid="342010744"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中国金茂&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月4日晚间，中国金茂（00817.HK）发布公告称，公司间接全资附属公司西安顺茂与嘉兴唐茂及西安长茂签署股权转让协议，据此，西安顺茂同意收购而嘉兴唐茂同意出售西安长茂49%的股权，总对价约为16.86亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西安长茂成立于2022年9月6日，截至目前，西安长茂的注册资本为10.8亿元，由中国金茂间接全资附属公司西安顺茂持有51%的股权，并由嘉兴唐茂持有49%的股权，为公司的间接非全资附属公司。本次交易完成后，西安长茂将成为公司的间接全资附属公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西安长茂从事开发的项目为西安大明宫金茂府二期，位于陕西省西安市未央区的编号为QJ10-9-264、QJ10-9-266的两个地块，项目占地约66667平方米，已开发为可售住宅项目，计容建筑面积共计约166667平方米，预计将于2026年1月竣工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财务数据显示，截至2024年12月31日，西安长茂税后亏损约2071万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于此次收购的原因，中国金茂在公告中称，嘉兴唐茂因其自身原因拟出售其持有的西安长茂股权。本次交易前，西安长茂为公司的间接非全资附属公司，其日常经营管理及该项目的开发均由集团主导负责。通过本次交易，西安长茂将成为公司的间接全资附属公司，这可确保该项目成功收尾，相关各项事宜顺利完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;资料显示，嘉兴唐茂为一家有限合伙企业，并为公司的间接联属公司，主要在中国从事房地产投资业务。嘉兴唐茂的有限合伙人份额由金茂天津及中铁信托有限公司分别持有39.9492%及59.9238%。中铁信托有限责任公司的最终实际控制人为国务院国资委。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;嘉兴唐茂的普通合伙人为天津金茂嘉和股权投资管理有限公司及深圳前海中铁资产管理有限公司，各自均持有0.0635%。天津金茂嘉和股权投资管理有限公司由公司及申万宏源集团股份有限公司（其A股及H股分别于深圳证券交易所及联交所上市，股票代码分别为000166.SZ、06806.HK）各自间接持有其50%的股权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深圳前海中铁资产管理有限公司分别由宁波毅达企业管理咨询有限公司、中铁信托有限责任公司、成都哥比山装饰工程有限公司及成都优家佳健康管理有限公司持有其30%、30%、21%及19%的股权。宁波毅达企业管理咨询有限公司由两名个人股东兰彬（持有80%股权）及杨耀（持有20%股权）所拥有。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 14:25:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741094578605_ZEzyXz_1741094578822.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30300632</guid></item><item><title>霍尼韦尔余锋：正推动更多可持续航空燃料及塑料回收项目在中国落地</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30299282</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“今年，霍尼韦尔将继续围绕未来航空、能源转型和自动化三大发展趋势展开业务，采用积极的人才政策在中国组建‘精锐战队’，以本土创新推动中国业务增长。”全球《财富》500强的高科技企业霍尼韦尔中国总裁余锋近日接受澎湃新闻等媒体采访时表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;余锋介绍，该公司在能源管理、碳捕集和存储、可持续航空燃料、塑料循环利用等领域的技术处于市场前沿，正在积极推动这些技术在中国市场的商业化落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可持续航空燃料（SAF）的研发与应用是其中的重点之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“尽管航空业在全球碳排放中的占比目前仅为3%左右，但如果不进行重大改变，到2050年这一比例可能会飙升至20%以上。”他对澎湃新闻称，霍尼韦尔拥有多项技术，可以将地沟油、秸秆等废弃物转化为可持续航空燃料。然而，这些原料的产量有限，无法满足全球航空业的需求。另一个可行的方案是利用钢铁厂、水泥厂、发电厂等排放的大量二氧化碳，结合绿电生产出绿色甲醇，进而转化为可持续航空燃料。“这是一个巨大的市场机遇，我们正与相关部委、企业、组织紧密合作，共同推动这一进程。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，可持续航空燃料行业迎来政策利好。财政部、国家税务总局在去年11月发布的公告中取消了地沟油的出口退税政策。余锋认为，这是推动国内该产业发展的关键一步。“目前，中国仍有200多万吨的地沟油被用于出口，地沟油作为一种极具潜力的资源，应当在国内被充分利用，例如转化为可持续航空燃料等绿色能源。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据介绍，目前一吨地沟油的售价约为七八千元，但经后期加工转化为可持续航空燃料后，每吨的价格飙升至两千多美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;余锋透露，为了进一步完善可持续航空燃料的出口退税政策，霍尼韦尔正与相关政府机构沟通，希望能够为可持续航空燃料制定科学的检测方法，以便区分其与普通航煤，从而确保更多生产企业能够享受到绿色红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国市场，霍尼韦尔的技术已在北方地区、西南、东部沿海的多个可持续航空燃料生产基地应用落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;技术路线方面，霍尼韦尔认为中国可持续航空燃料的生产将呈现多元化趋势，以解决原料的供应情况、生产成本、环境影响等各类问题。该公司提供的数据显示，与石油基燃料相比，采用霍尼韦尔技术生产的可持续航空燃料可在整个生命周期内减少60%到88%的温室气体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，霍尼韦尔拥有的UpCycle工艺技术可以将废弃塑料转化为制作新塑料的原料。“我们希望通过这一技术在中国的落地，不仅解决中国的塑料污染问题，也为全球塑料回收产业做出贡献。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年1月，霍尼韦尔连续第三年获“中国杰出雇主”认证。余锋称，公司的全球创新网络中，中国研发团队扮演着举足轻重的角色。“中国不仅市场规模大，更是全球科技创新的重要源泉。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;余锋观察到，在创新活跃的中国市场，仅仅对业务有浅显的了解已无法满足市场需求。同时，不管是新能源汽车还是储能领域，越来越多的中国客户要的不是单一产品，而是寻求系统解决方案。据悉，霍尼韦尔的中国研发人员队伍不仅为全球项目提供支持，更基于中国市场与客户需求开展针对性的研发。霍尼韦尔去年的本土化新产品带来的营收实现同比增长，由中国研发团队开发的热相变导热材料，拿到了多家跨国科技巨头的订单。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 14:13:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741086554893_jdch1Z_1741086555209.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30299282</guid></item><item><title>复星旅文退市倒计时：预期将于3月19日撤销上市地位</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30300159</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年3月4日，复星旅游文化集团（01992.HK）披露了公司私有化的进展，公司进入退市倒计时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;复星旅文的公告显示，建议根据公司法第86条以协议安排方式回购复星旅文股份已获法院会议及股东特别大会批准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以该计划生效为前提，撤销股份于联交所的上市地位预期自2025年3月19日下午4时起生效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当日，复星旅文方面回应澎湃新闻（www.thepaper.cn）称：“复星旅文对本次私有化提案以超99%的高票顺利通过深感欣慰。公司衷心感谢股东对公司长期以来的信任与支持。此次私有化的顺利通过标志着复星旅文战略转型迈入新的阶段。私有化之后，公司将加速向轻资产模式转型，以更敏捷的姿态把握文旅产业升级与技术革新带来的机遇，巩固行业领先地位，继续为全球客户提供卓越且独具特色的度假体验。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年10月10日，复星旅文宣布董事会决议就建议根据公司法第86条以协议安排方式回购本公司股份，向计划股东提呈该建议。公告显示，若该计划生效，除受托人未获分配的计划股份外，全部计划股份将被注销，股东将以每股计划股份换取7.80港元现金，该价格较复星旅文停牌前最后一个交易日（2024年11月26日）的股价4港元/股溢价约95%。控股股东拥有权益的股份将不会构成计划股的一部分，也将不会予以注销。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;于该计划生效后，复星国际及复星控股将分别拥有复星旅文约98.44%及1.56%的权益，而且股份于联交所的上市地位将被撤销。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，复星旅文在公告中表示，长期以来，公司股份的交易流动性极低。截至最后交易日（包括该日）前6个月、12个月及24个月的股份日均交易量分别约为1,565,803股、1,479,991股及1,120,974股，仅占公司股份总数的0.13%、0.12%及0.09%。考虑到公司的低交易量，计划股东难以在不对股份价格造成进一步不利影响的情况下在市场上进行大量出售。因此，该计划为计划股东提供一个立即将其投资变现的机会，并可将接受该计划的所得款项重新配置到其他投资机会中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至3月4日港股收盘，复星旅文报7.7港元/股，涨0.39%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 14:04:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741093250661_DQbnhh_1741093250812.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30300159</guid></item><item><title>刘家琨获2025普利兹克建筑奖：建筑应该揭示一些东西</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30300947</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;2025年3月4日，普利兹克奖官网宣布了2025普利兹克奖得主为来自中国成都的刘家琨。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;刘家琨是普利兹克建筑奖的第54位获得者，也是继王澍之后第二位获此殊荣的中国建筑师。他出生于成都，于1999年成立家琨建筑设计事务所，至今仍在家乡生活和工作。其代表作有西村大院、鹿野苑石刻艺术博物馆、重庆四川美术学院新校区设计系等。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;“建筑应该揭示一些东西——它应该概括、凝练和展示地方的内在品质。它有能力塑造人类行为和营造氛围，提供宁静和诗意的感觉，唤起同情心和仁爱，培养休戚与共的社区意识。”刘家琨表示。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/16/159.jpg" data-imageid="0"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;刘家琨&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;刘家琨：第54位普利兹克建筑奖获得者&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年度普利兹克奖评委会在评审辞中表示，“刘家琨的作品以其深刻的连贯性和稳定的素质，摆脱了各种美学或风格上的束缚，对新世界进行了想象和建构。他所首倡的是一项策略而非某种风格，从不依赖于重复的的方法，而是基于每个项目的具体特征和需求，以不同的方式进行评估。换言之，刘家琨立足当下，因地制宜地对其进行处理，甚至为我们呈现出一个全新的日常生活场景。除了知识和技术之外，他为建筑师的工具箱增添的最强大的工具是常识和智慧。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出生于中国成都的刘家琨是普利兹克建筑奖的第54位获得者，也是王澍之后第二位获此殊荣的中国建筑师。他于1999年成立家琨建筑设计事务所，至今仍在家乡生活和工作。他将乌托邦与日常生活、历史与现代、集体主义与个体价值等看似对立的事物编织在一起，设计出了支持和彰显普通市民生活方式的建筑。他秉承建筑环境的超越性力量，通过文化、历史、情感和社会等各维度的协调，以建筑凝聚社区，激发人文关怀，并升华人类精神。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于建筑，刘家琨表示，“建筑应该揭示一些东西——它应该概括、凝练和展示地方的内在品质。它有能力塑造人类行为和营造氛围，提供宁静和诗意的感觉，唤起同情心和仁爱，培养休戚与共的社区意识。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/16/924.png" data-imageid="342016924"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;西村大院, 照片由浅深摄影提供&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘家琨在人口稠密、开阔空间稀缺的城市里创造公共区域，在密度和空间开放性之间建立了积极关联。通过在一个项目中融入多种建筑形态，他创新了市民活动空间的作用，以满足多元化社会的广泛需求。其作品西村大院（中国成都，2015年）是一个覆盖了整个街区的五层建筑，从视觉观感和周边环境上看，与典型的中高层建筑形成鲜明的对比。他为骑行者和行人设计了既开放又围合的坡度小径，环绕着这个充满活力的城市空间，其中可以举办各种文化、体育、娱乐、公务和商业活动，同时又让公众透过外立面能观赏周边的自然和建筑环境。重庆四川美术学院雕塑系教学楼（中国重庆，2004年）则展示了一种空间最大化的替代解决方案：让建筑物的上层向外悬挑，在狭窄的占地面积之上实现更大的建筑面积。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/16/926.png" data-imageid="342016926"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;重庆四川美术学院雕塑系教学楼, 照片由存在建筑提供&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;以建筑凝聚社区，激发人文关怀&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“城市倾向于将不同的功能分区规划，但刘家琨反其道而行之，将城市生活的各个方面整合在一起，并保持了微妙的平衡。”评委会主席、2016年普利兹克奖获得者亚历杭德罗·阿拉维纳评论道：“在这个容易形成无穷无尽乏味边缘的世界中，他找到了一种新的建筑方法，能够同时营造出楼宇、基础设施、景观和公共空间。在这个城市快速发展的时代，他的作品有可能为我们提供富有影响力的新思路，以应对城市化自身所带来的挑战。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/16/925.png" data-imageid="342016925"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;二郎镇天宝洞区域改造, 照片由存在建筑提供&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的作品中始终展现对文化、历史和自然的敬畏。在铭刻时代变迁的同时，通过对中国经典建筑学的现代诠释，用熟悉的氛围让居住者得到慰藉。苏州御窑金砖博物馆的平檐（中国苏州，2016年）和白鹭湾生态湿地揽翠阁的窗墙（中国成都，2013年）重新构想了有数千年历史的阁的造型。诺华上海园区C6楼（中国上海，2014年）的层叠阳台让人联想到代表着众多历史王朝的楼阁。鹿野苑石刻艺术博物馆（中国成都，2002年）用于收藏佛教雕塑和文物，其设计仿照中国传统园林，在水体和石头之间寻求平衡，以反映自然景观。他相信人与自然的关系是相互的，建筑兴亡皆因周遭环境，正如他设计的二郎镇天宝洞区域改造项目（中国泸州，2021年），就融于天宝山郁郁葱葱的悬崖景观中。他的所有作品都凸显着本地和野生的植被，例如砖块被倒置铺设，好让小草能够穿过砖块的中心孔茁壮成长；在新建地点种植本土特有的竹林；以及地板和天花板留出开口，让现有树木的枝干能贯穿其中。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/16/897.png" data-imageid="0"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;鹿野苑石刻艺术博物馆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/16/934.png" data-imageid="342016934"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt; 鹿野苑石刻艺术博物馆, 摄影：毕克俭&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的建筑以诚实的态度展现了纹理材料和加工工艺的本质，展示了一种随着时间流逝而愈发珍贵的“不完美”。他不喜欢采用成品建材，更青睐于传统工艺，经常使用本地原材料来实现建筑的经济性和环境友好性，做到“为社区而建，由社区来建”。他从2008年汶川地震的废墟中回收利用——同时复活了材料和其中所蕴含的精神，并用当地麦秆纤维和水泥进行强化，生产出物理强度和经济效益均高于原生材料的砖块。这种“再生砖”被广泛用于诺华大楼、水井坊博物馆（中国成都，2013年）和西村大院等项目（后者是他体量最大的作品）。那场不幸还催生了他迄今为止体量最小的作品——胡慧姗纪念馆（中国成都，2009年），建筑造型是永久性水泥构筑的救灾帐篷，其意义不仅在于纪念在地震中遇难的一名15岁女孩，也铭记了整个国家的集体哀思。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/16/927.png" data-imageid="342016927"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;胡慧姗纪念馆, 照片由Iwan Baan提供&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奖项主办方凯悦基金会主席汤姆士·普利兹克评论道：“刘家琨从建造过程和建筑功能这两方面来提升精神境界，并培育联结社区的情感纽带。他的建筑蕴含着智慧，哲学地超越表面，揭示了历史、材料和自然是共生的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘家琨的职业生涯横亘约四十载，完成了三十多个项目，涵盖学术和文化机构、城市空间、商业建筑和城市规划，遍布全国各地。他的重要作品还包括建川博物馆聚落之钟博物馆（中国成都，2007年）；重庆四川美术学院新校区设计系（中国重庆，2006年）、南京国际建筑艺术实践展客房中心（中国南京，2012年）、成都高新区天府软件园交流中心（中国成都，2010年）和文里松阳三庙文化交流中心（中国丽水，2020年）等。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/16/928.png" data-imageid="342016928"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;建川博物馆聚落之钟博物馆, 摄影：毕克俭&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;刘家琨的建筑之路&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1956年，刘家琨出生于成都，童年的大部分时间都是在成都第二人民医院里度过的，他母亲是那里的一名内科医生。他几乎所有的直系亲属都是医务工作者，而他本人却对创造性艺术表现出了兴趣，不断通过绘画和文学实践探索世界，最终在一位教师的引导下，选择了建筑作为专业。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/16/930.png" data-imageid="342016930"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;青年时期的刘家琨&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十七岁那年，他作为一名知青被分配到农村从事农业劳动。在那时，他觉得生活无足轻重，到1978年他被重庆建筑工程学院（后更名为重庆大学）录取。毋庸讳言，当时他并不完全理解成为一名建筑师意味着什么，只是“就像一场梦，我突然意识到自己的生命变得重要了”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘家琨于1982年毕业，获得建筑学工程学士学位，并成为转型时期第一批肩负重建国家重任的高校毕业生。职业生涯的初期，他被分配到成都市建筑设计研究院，并自愿短期外派到了位于世界屋脊之上的西藏那曲（1984-1986年）。他回忆道：“当时我主要的长处是好像什么都不怕，另外我还能画画和写作。” 在那曲以及此后的几年里，他白天干建筑设计，晚上则是作家，全神贯注于文学创作。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/16/931.png" data-imageid="342016931"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;刘家琨与好友，照片由刘家琨提供&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他一度几乎完全放弃了建筑专业，直到1993年参加自己大学同窗汤桦在上海美术馆举办的个展时，才重新燃起了对建筑的热情，并激发出一种完全不同的心态：自己也可以从主流的社会美学中偏离。在他看来，这种认知上的转变——即建筑环境可以作为个人表达的媒介——是自己建筑生涯真正萌发的时刻。他很快就迎来了思想成长最显著的阶段，与同时代的艺术家罗中立、何多苓和诗人翟永明等人共同切磋建筑的作用和力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我一直渴望能像水一样，不拘泥于任何固定的形式，渗透到当地的环境和场地之中，随着时间的推移，水会逐渐凝固，化为建筑——甚至有可能演化为人类精神创造的最高形式。然而，它仍然保留了那个地方的所有特性——无论是好是坏。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/16/955.png" data-imageid="342016955"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;刘家琨与何多苓&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘家琨于1999年在成都成立了家琨建筑师事务所，他坚定地秉承着建筑的超越性力量，同时又认识到它是社区、精神、传统和现状的产物。“身份的定义既关乎个人，也关乎人们对特定地方的集体归属感。刘家琨重新审视了中国传统，摒弃了怀旧与含糊，而是将其作为通往创新的跳板，”2025年度评委会在评审辞中指出：“他创造的这些全新建筑既是历史记录，也是基础设施；既是景观，也是非凡的公共空间。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在约四十年间，刘家琨和他的团队在中国各地打造出三十多个项目，涵盖了学术和文化机构、城市空间、商业建筑和城市规划，并被选中负责蛇形画廊首次巡展北京展亭（2018年）的设计工作。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/16/896.png" data-imageid="342016896"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;西村大院&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/17/0.png" data-imageid="342017000"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;西村大院（局部）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“写小说和做建筑设计是完全不同的艺术形式，我并没有刻意将两者结合起来。然而，或许是由于我的双重背景，它们在我的作品中有着内在的联系——比如我在设计中对于叙事性和诗意的追求。”刘家琨表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的文字作品包括探索乌托邦与人类生活的冲突的《明月构想》（时代文艺出版社，2014年）、《叙事话语与低技策略》（中国建筑工业出版社，1997年）、《此时此地》（中国建筑工业出版社，2002年）以及《我在西部做建筑吗？》（今天编辑部，2009年）。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/16/978.png" data-imageid="342016978"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;水井街酒坊遗址博物馆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘家琨的作品曾多次参加国际展览，其中包括“第20届世界建筑师大会——中国青年建筑师实验性作品展”（1999年，中国北京）；“土木：中国青年建筑师展”（2001年，德国柏林）；“都市营造——2002 上海双年展”（2002年，中国上海）；第一届、第三届和第七届“深港城市/建筑双城双年展”（2005年、2009年和2017年，中国深圳）；第11届、第15届威尼斯建筑双年展”（2008年和2016年，意大利威尼斯）；第56届威尼斯国际艺术双年展——中国馆”（2015年，意大利威尼斯）；“此时此地-成都|刘家琨：选集”（2015，德国柏林）；“超融体——成都双年展”（2021，中国成都）。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/16/938.png" data-imageid="342016938"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;诺华上海园区&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/16/999.png" data-imageid="342016999"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;文里松阳三庙文化交流中心&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，他在中央美术学院建筑学院担任客座教授，并曾在法国巴黎建筑与遗产之城、美国剑桥的麻省理工学院、英国伦敦的皇家艺术学院以及国内领先学术机构发表演讲。他所获奖项包括：远东建筑奖——杰出奖（2007年和2017年）；中国建筑学会建筑创作大奖（2009年）；《建筑实录》第三届“好设计创造好效益”中国奖（2010年）；WA中国建筑奖——WA城市贡献奖优胜奖（2016年）；2020自然建造——实践成就奖（2020年）；2020三联人文城市奖——公共空间奖（2020年）；以及2021 UNESCO联合国教科文组织亚太地区文化遗产保护奖之遗产文脉新设计奖（2021年）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘家琨在成都生活和工作，通过自己的作品惠及人们的日常生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（本文部分综合自普利兹克奖官网。）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 14:00:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/16/907.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30300947</guid></item><item><title>北京银行获批增持蠡州北银农商行股权比例至74.4%，该农商行去年上半年净利降逾33%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30298073</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;北京银行（601169.SH）获批增持一农商行，该农商行去年上半年净利同比下降33.04%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月4日，河北金融监管局披露的批复显示，同意北京银行分别受让蠡县德茂纸制品有限公司、中腾恒信经贸有限公司、河北方北集团股份有限公司、河北小小蜂侠信息科技有限公司、白丽敏等37名自然人股东持有的河北蠡州北银农村商业银行股份有限公司（下称“蠡州北银农商行”）3000万股、3000万股、1000万股、1373.3631万股、4948.8万股股份。受让后，北京银行合计持有蠡州北银农商行约2.23亿股股份，持股比例为74.4072%。批复的落款时间为2月28日。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741082515589_Dc2Aha_1741082535084.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341992187"&gt;&lt;p&gt;近年来，北京银行曾多次增持或收购中小金融机构。澎湃新闻据监管部门披露的批复不完全统计，2024年11月，北京银行获批收购北京昌平发展村镇银行股份有限公司（下称“昌平发展村镇银行”）并设立支行；2024年9月，北京银行获批收购北京延庆村镇银行股份有限公司（下称“延庆村镇银行”）并设立支行；2024年7月，北京银行获批受让重庆永川北银村镇银行股份有限公司（下称“永川北银村镇银行”）共1520万股股权，受让后北京银行对永川北银村镇银行持股比例为70%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蠡州北银农商行、永川北银村镇银行、延庆村镇银行均由北京银行与其他发起人共同发起设立，昌平发展村镇银行则由北京银行通过收购股权方式入股。澎湃新闻据北京银行2023年半年报、2024年半年度报告计算，2024年上半年，蠡州北银农商行实现净利润4027.45万元，同比下降33.04%；永川北银村镇银行实现净利润374.66万元，同比下降33.07%。此外，北京银行2024年半年报（下称“半年报”）披露，2024年上半年，延庆村镇银行、昌平发展村镇银行净利润分别亏损968.54万元、1029.78万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻据半年报不完全统计，截至2024年6月末，北京银行旗下主要子公司包括昌平发展村镇银行、延庆村镇银行、永川北银村镇银行等10家村镇银行，其中4家2024年上半年净利润为正，6家净利润为负；主要联营公司包括农安北银村镇银行股份有限公司、蠡州北银农商行，二者2024年上半年净利润均为正。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;半年报披露，2024年上半年，北京银行实现营业收入355.44亿元，同比增长6.37%；实现归母净利润145.79亿元，同比增长2.39%。截至2024年6月末，北京银行资产总额39456.56亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京银行成立于1996年，总部位于北京，是中国系统重要性银行之一，2007年9月19日在上海证券交易所主板上市。Wind数据显示，截至今日收盘，北京银行报5.84元/股，下跌0.17%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 13:50:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741083039423_Tbw6CW_1741083039680.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30298073</guid></item><item><title>连发48份溢价风险提示公告，标普消费ETF第32个交易日溢价率超25%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30299270</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741086609481_eRGtJz_1741086609671.png" data-imageid="341993856"&gt;&lt;p&gt;一只跨境ETF已连续32个交易日溢价率超25%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月4日，景顺长城标普消费精选ETF收跌3.22%，溢价率仍高达25.58%，为周二全市场ETF基金中溢价率最高的一只基金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，富国标普石油天然气勘探及生产精选行业ETF、国泰标普500ETF、嘉实标普石油天然气勘探及生产精选行业ETF在3月4日的溢价率也均超5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，拉长时间来看，自2025年1月6日起，景顺长城标普消费精选ETF的溢价率便始终高于25%，最高溢价率一度达52.93%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月4日晚间，景顺长城基金发布公告称，旗下景顺长城标普消费精选ETF二级市场交易价格明显高于基金份额参考净值，出现较大幅度溢价。特此提示投资者关注二级市场交易价格溢价风险，投资者如果盲目投资，可能遭受重大损失。为保护投资者利益，该基金将于2025年3月5日开市起至当日10时30分停牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告内容显示，若该基金2025年3月5日二级市场交易价格溢价幅度未有效回落，该基金有权采取向深圳证券交易所申请盘中临时停牌、延长停牌时间等措施以向市场警示风险。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1906089" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741085935000_HjwQt8_1741085946933.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341993797"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;来源：澎湃新闻记者据Wind数据统计&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻记者梳理景顺长城标普消费精选ETF的过往公告后发现，该只ETF已连续48个工作日发布溢价风险提示及停牌公告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开资料显示，景顺长城标普消费精选ETF成立于2024年1月24日，截至2025年2月28日，该只ETF的流通规模为4.76亿元。从上述基金的2024年四季报来看，该只ETF的前十大重仓股分别为亚马逊、特斯拉、开市客、宝洁公司、沃尔玛、家得宝、可口可乐、百事、麦当劳、菲利普莫里斯国际。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“不管是否跨境，ETF溢价的原因都是一样的，即价格超过了真实价值，本质上仍然是供求关系因素导致。”有业内人士指出，跨境ETF溢价的频率相对更高，可能是标的稀缺性、外汇乃至市场炒作等多方面因素导致了二级市场的供求双方力量出现了阶段性的失衡。旺盛的投资者需求持续增加，供大于求推升了ETF的价格，直至高溢价出现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位公募内部人士认为，跨境ETF支持“T+0”日内交易，即当天买入的标的当天即可卖出，交易时间内可反复交易，不受次数限制。“当大量资金被动留存场内，又找不到合适的投资标的时，最终会将目光转向具有‘T+0’交易优势的ETF产品。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“盘子太小就容易遭到爆炒，因此停牌公告是对投资者的保护，很多投资者完全不看溢价，直接往里面冲，当高溢价消除，随之而来的就是高亏损。”上述人士进一步提醒道，跨境ETF的套利机制对资金量和执行效率有很高的要求，不但需要时刻盯盘，还要留意是否能成交以及订单数量的实时修改等问题，甚至会加大流动性风险，普通投资者的操作难度较大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，该位人士指出，由于价差套利机制的存在，加上市场情绪会逐渐回归理性，ETF的折溢价最终会被抹平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，也有公募人士认为，基金公司应对高溢价ETF的措施有限，停牌可能加剧了流动性短缺，进一步推高溢价，投资者要谨慎参与炒作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从美股基本面来看，美股三大股指周一集体下挫，道指盘中一度跌超900点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;博时基金表示，短期内美股可能继续震荡，但长期表现将更多依赖于持续的盈利增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;银华基金则指出，美国经济数据继续显露出“类滞胀”特征，“叠加新总统班子‘百日新政’期间的不确定性，短期而言，美股的调整或将延续，但对于调整的性质，我们倾向于是持续上涨后的阶段性修整和估值消化，而非牛转熊。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 13:43:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741086609481_eRGtJz_1741086609671.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30299270</guid></item><item><title>中国太保战略研究中心主任周艳芳：建议为商业健康险产品开发提供医保医疗数据支持</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30299453</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;在今年全国两会期间，全国人大代表、中国太保战略研究中心（ESG办公室）主任周燕芳建议，为商业健康险产品开发提供医保医疗数据支持。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741090072015_zhrHNZ_1741090087180.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341995148"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;全国人大代表、中国太保战略研究中心（ESG办公室）主任周燕芳&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周燕芳认为，商业健康保险是“1+3+N”多层次医疗保障体系的重要组成部分。根据2023年卫生健康数据，我国直接医疗卫生支出增速达到11%，个人医疗卫生支出占比仍居43.6%的高位。随着中国人口老龄化的加快演变，医疗卫生费用的增长，居民的医疗健康需求也将持续提升，医保基金将面临更大压力。大力发展商业健康险、做大商保筹资规模，成为全社会共识和当务之急。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在她看来，当前，商业健康险发展存在定位不清、获得感不强、产品服务创新不足等困难，有必要进一步从政策层面给予支持，推动商业健康险在降低个人医疗负担和支持生物医药产业发展上发挥更大作用。发展商业健康险有利于缓解医保基金的运行压力，减轻居民个人的医疗费用负担，支持医疗机构提供高品质个性化医疗服务，并推动生物医药产业的健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周燕芳指出，我国多层次医疗保障体系尚未建成，基本医保长期以来作为主要医疗支付方，商业健康险作为多层次医疗保障体系的重要补充地位未被确认。2023年，我国商业健康险保费收入达到9735亿元，其中直接提供医疗费用补偿的医疗险约占40%，政府主导的大病、惠民保、长护等政策性医疗险规模约为1200亿元，真正意义上的商业医疗险仅2500亿左右。同时，随着政府对于惠民保“低门槛、低保费、高保额、既往症可参保”等特点的大力宣传，构成了老百姓对于商业健康险产品的片面认知，观念上仍旧依赖医保的保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从理赔端看，2023年我国商业健康险赔付金额为3848亿元，其中医疗险赔付2700亿元，约为基本医疗保险支出的十分之一。商业健康险虽已具备了一定的医疗支付规模，但由于理赔款事后支付给参保人，而非直接支付到医院端，导致医院对于商保支付的感知不强。同时，由于缺乏医疗数据的对接与支持，保险公司在产品设计和定价上趋向保守，医疗险多以一年期产品为主，健康人群购买后由于往往没有理赔，获得感低，影响了投保意愿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在产品服务创新上，由于缺乏医保、医疗、医药数据共享机制，商业健康险产品设计缺乏精准定价依据，商保公司的产品创新和风控能力受到抑制，商保产品的同质化严重。此外，支持商业健康险发展的政策尚在探索，作用面尚小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，周燕芳提出了五点建议：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是建议明确商业健康险在多层次保障体系中的重要支柱作用。明确商业健康险在多层次保障体系中的第三层保障地位，明确其对基本医保的重要补充作用，相关要求建议写入《医疗保障法》。鼓励商保与基本医保错位发展，商保产品应聚焦自费医疗费用，形成与基本医保互补衔接，并在医保支付方式改革中，给商保自费医疗费用留出空间，加大对商保发展的支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是建议大力推广商保在公立医院的一站式结算，提高医疗机构对商保支付的感知度。推进医保商保同步结算既有助于降低商业健康险的理赔成本，提升赔付水平，促进商业健康险与基本医保差异化发展，也能提高商保在医院端的感知度，从而激发医疗机构对接商保的积极性，更好地满足人民群众多层次的医疗保障需求。建议参照上海，由各地政府牵头搭建医保商保直赔平台，商保机构直接将赔款划拨至医院端，既有效缓解了个人和医院的医疗费用垫付压力，也使得医院更清晰地看到商保的支付方作用，提高商保客户理赔体验。同时，持续扩大直赔医疗机构范围，丰富直赔产品类型，提高商保直赔服务的使用率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三是建议进一步发挥好税收优惠和医保个账政策的引导作用。一是加大商业健康险税优政策的宣传，可参照上海，由政府明确企业为全体员工购买“短期团体商业健康保险”纳入5%企业所得税税前列支的操作办法，提高政策的知晓度，以及企业为员工购买商业健康险的积极性。二是提升医保个账购买商业健康险的便捷度。进一步加大医保个账购买商业健康险的宣传力度，政府公共平台和保司官方平台均可开放投保入口，并进一步明确医保个账产品的准入标准，加快审批速度，丰富产品选择空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四是建议支持发展企业健康险和中高端医疗。我国的商业健康险以个人购买为主，企业员福保险发展较为缓慢，增长空间较大。建议进一步鼓励企业为员工购买商业健康险，满足中高收入人群对于高品质医疗的更高需求，更好地为企业留住人才。同时，建议鼓励医院特需、国际医疗部为商业健康险提供差异化服务，有效支持商保中高端健康险差异化产品定位，并通过系统对接和“一站式”结算，提升商保客户理赔体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五是建议为商业健康险产品开发提供医保医疗数据支持。了解各地区、各年龄段、各类疾病发生率，以及治疗这些疾病的费用，是商保公司健康险产品定价的基础。建议进一步推动医保、医疗和商保之间的数据共享，以便更精准地进行产品定价和风险管控。同时鼓励医疗、医药机构和商保公司建立风险共担、利益共享机制，共同推动创新型商业健康险产品开发。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 13:22:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741090106487_tdF2WP_1741090106671.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30299453</guid></item><item><title>香港交易所与迅清结算签署合作备忘录</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30299787</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4日，香港交易所与外汇基金全资附属公司迅清结算有限公司（迅清结算）签署合作备忘录，优化香港资本市场的交易后证券基础设施，支持香港固定收益及货币产品生态系统的长远发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据备忘录，迅清结算和香港交易所将在实现跨资产类别（包括股票和固定收益）的效率优化、扩大内地债券作为抵押品的使用、提升香港作为发债中心的地位等领域展开探索与合作，以巩固和提升香港作为国际金融中心、全球风险管理中心和离岸人民币业务枢纽的地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港金融管理局总裁及迅清结算董事会主席余伟文表示，这份备忘录是重要里程碑，双方将致力于支持香港资本市场发展，为市场提供更丰富、覆盖更多资产类别的产品，推动香港金融市场的持续发展与创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港交易所集团行政总裁陈翊庭表示，备忘录突显了香港交易所在香港构建一个充满活力、世界领先的固定收益及货币产品生态圈的战略承诺。她希望这次合作能推动香港固定收益市场发展和人民币国际化进程。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 13:08:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741092279490_76G4hn_1741092279731.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30299787</guid></item><item><title>《今日说法》聚焦影视版权保护：盗版泛滥破坏影视行业生态</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30299249</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;3月4日，央视《今日说法》聚焦影视版权保护，揭露盗版对影视行业生态的破坏性影响。中国电影著作权协会副秘书长史文霞在节目中表示，由于盗版的泛滥会引发消费者的分流，对于电影票房、视频平台会员订阅、衍生品销售等造成严重影响，将从源头端破坏影视行业生态良性发展，危害内容创作。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 当前，盗版侵权问题已成为制约影视产业发展的重要因素之一。业内人士透露，《漫长的季节》《庆余年2》《难哄》《边水往事》等爆款剧集，播出后数分钟内，平台便通过网络公开途径发现并获取各大网盘大量的侵权分享，清晰度与正版视频无差。一些热播作品上线不到一个月，累计发现侵权链接超10万条，其中网盘侵权7万多条。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; “对于制片方来讲，如果因为盗版，没有达到预期的经济收益，那最终的资金回笼也将出现问题。长此以往，也会严重打击其继续创作的信心。”史文霞认为，侵权盗版行为，无论对制作方、发行方还是放映机构，都将造成巨大影响。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://image.thepaper.cn/image/341/993/661.jpg" data-imageid="341993661"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;央视《今日说法》截图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;盗版侵权的危害还体现在更深层面上。据了解，盗版小网站（搜索引擎）、网盘盗版资源等，通过字幕、画面插入等形式为境外赌博、色情，甚至是电诈犯罪推广引流，已成为盗版领域重要的获利模式。业内人士透露，这不仅削弱了公众的版权保护意识，还为境外节目提供“渗透渠道”，严重危害国家意识形态和文化安全。特别是“黄赌毒”等有害信息的传播，对“住在互联网里”且尚缺乏辨别力的未成年人，影响恶劣。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 今年春节期间，国家版权局联合国家电影局、公安部、文化和旅游部等多部门开展“春节档院线电影版权保护专项行动”，执法部门推动互联网平台处置涉春节档院线电影侵权链接19.03万条，主动过滤、拦截、删除盗版链接210.54万条，封禁、限播反复侵权账户4116个。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 影视产业作为文化产业的核心组成部分，不仅是文化强国战略的重要支撑，还是中国文化走向世界的重要桥梁。近年来，中国影视产业蓬勃发展，以2025年春节档现象级电影《哪吒之魔童闹海》为例，截至3月1日，该片不仅在国内斩获140多亿元超高票房，在海外市场的成绩、口碑同样亮眼。《哪吒之魔童闹海》也遭遇到“还在影院放映，就在网盘传播”的问题。据今年3月央视新闻报道的“春节档院线电影版权保护专项行动”中的10个典型案例，其中6个涉及盗版盗播《哪吒之魔童闹海》，有的涉案金额高达1000多万元。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://image.thepaper.cn/image/341/993/889.png" alt="" data-imageid="342005788"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《哪吒之魔童闹海》被盗摄上传网络&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着新技术的不断涌现，盗版形式和渠道愈发多样，令人防不胜防。其中，搜索引擎、网盘、短视频平台成为侵权重灾区，一部热门影视作品刚上线仅3分钟，搜索引擎、网盘上便会迅速出现大量盗版资源，用户可轻松获取，甚至有电商平台公然售卖高清网盘资源。特别是搜索引擎优先呈现盗版网站链接并为网盘提供便捷导流、短视频“超长解说”直接使用原片画面以及切片“跟播”等盗版现象十分猖獗。据爱奇艺统计，其热播刑侦剧《我是刑警》上线仅13天，就发现网盘盗版8.2万余条。这些盗版行为，给版权保护工作带来极大困难和挑战。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 优酷介绍，据知情人士反映，对比音乐版权通过政府强监管、结合版权集体管理实现高效维权，影视行业缺乏统一的行政手段的综合治理与平台的主动治理。面对海量的盗版，权利人陷入“投诉-下线-再投诉-再下线”的反复循环之中，每天上演“打地鼠”游戏，无法有效遏制侵权内容的传播，最终因维权成本高而被迫放弃追责，导致侵权者肆无忌惮。《2024年度中国聚集产业年度发展报告》数据显示，影视作品盗版问题给视频平台带来的经济损失已超过200亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，影视版权领域相关法律法规日益健全、打击力度进一步加大。国家版权局、国家电影局、公安部、文化和旅游部等相关部门多次联合部署开展院线电影版权保护专项工作。院线电影版权保护工作聚焦事前防范、事中监管、事后处置三个关键环节，通过加强重点作品预警保护、积极开展宣传引导、加大线上线下监测监管、依法查处院线电影盗录传播案件，尤其是重点查办诱导、教唆未成年人进行偷拍盗录和网络传播侵权盗版等违法行为，加强院线电影版权全链条保护，进一步维护良好的电影市场版权秩序。严厉打击院线电影盗录传播行为，为正版院线电影保驾护航。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 13:07:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/994/210.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30299249</guid></item><item><title>美国药企3.5亿美元预付款引进一款减重药，新靶点胰淀素潜力多大？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30296787</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;又有跨国药企进入减重赛道，减肥新靶点再获关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月3日，美国生物制药企业艾伯维宣布，与丹麦生物科技公司Gubra达成共同开发GUB014295的许可协议。这款在研产品处于一期临床研究阶段。根据协议条款，艾伯维将在全球范围内主导GUB014295的开发和商业化活动。Gubra将获得总额为3.5亿美元的预付款，并有资格获得18.75亿美元的开发、商业和销售里程碑付款，以及全球净销售额的分级版税。按此计算，此次协议总额最高超过22亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近几年，以司美格鲁肽、替尔泊肽为代表的GLP-1（胰高血糖素样肽-1）减重药风靡全球。虽然GLP-1药物减重效果显著，但为了追求更高质量的减重，更多减重靶点也开始获得相关药企青睐，胰淀素就是其中之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国生物制药公司艾伯维此前最为行业所称道的是多年霸占全球“药王”位置的自身免疫药物修美乐。此次艾伯维加码减重赛道选择的是胰淀素类似物。据艾伯维官方介绍，GUB014295是一种潜在的长效胰淀素类似物，是一种能特异性激活淀粉样蛋白和降钙素受体的激动剂。胰淀素是一种饱腹感激素，已被确定为治疗肥胖症的潜在治疗靶点，因为它能激活大脑信号，从而抑制食欲和减少食物摄入，同时还能作为抑制信号延迟胃排空。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在艾伯维之前，全球范围内已有不少药企布局胰淀素类似物的在研管线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以诺和诺德为例，该企业在开拓“GLP-1+胰淀素”联合制剂产品的减重潜力。具体来看，CagriSema是司美格鲁肽和新型胰淀素类似物cagrilintide的合剂产品，被看作司美格鲁肽这一明星品种的升级版，每周皮下注射一次。诺和诺德此前披露的三期研究数据显示，其减重效果优于司美格鲁肽。此外，诺和诺德的Amycretin也是一款口服GLP-1受体和胰淀素受体的长效联合激动剂。2024年4月，中国国家药监局药品审评中心(CDE)官网公示，诺和诺德1类新药Amycretin片的临床试验申请获得受理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;丹麦制药企业Zealand Pharma因与德国企业勃林格殷格翰合作开发的GCG/GLP-1双重激动剂survodutide受到全球关注。实际上，Zealand Pharma的管线还包括一款长效胰淀素类似物Petrelintide。据官网资料，Petrelintide处于二期临床研究阶段，当前的临床或临床前数据表明，长效胰淀素类似物的潜力可以减少体重，这与GLP-1受体激动剂相当，但可提高耐受性，可以通过保留肌肉而实现高质量的体重减轻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿斯利康在2023年11月通过与国内药企诚益生物合作获得了每日一次的口服GLP-1药物。此外，2024年12月，中国国家药监局药品审评中心（CDE）官网显示，阿斯利康的AZD6234注射液获批临床，拟开发用于在至少有一种肥胖相关合并症的超重或者肥胖成年人中长期体重管理。公开资料显示，AZD6234也是一款皮下注射的长效胰淀素受体激动剂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，诺和诺德的强劲对手礼来并未选择胰淀素赛道，但也早已布局减脂增肌方向，进一步优化现有减重管线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年7月，礼来以19.25亿美元收购Versanis公司，获得ActRII增肌减脂药物Bimagrumab。此后的2024年11月，礼来与来凯医药签订意向临床合作协议，共同推进核心产品LAE102针对肥胖适应症的临床试验。礼来负责执行一项一期研究并承担相关费用，而来凯医药则继续保有LAE102的全球权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官方资料显示，LAE102是自主研发针对ActRIIA的单克隆抗体，ActRIIA是在肌肉再生和脂肪代谢中发挥重要作用的受体。在临床前模型中，LAE102已显示出增加肌肉并减少脂肪的效果。LAE102与GLP-1受体激动剂联用可进一步减少脂肪并显著降低GLP -1受体激动剂导致的肌肉流失，使LAE102成为一种高质量体重控制候选药物。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 12:55:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741058890125_3HBcFj_1741058890338.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30296787</guid></item><item><title>把一场跑步节变成体测备考课，中国马拉松瞄准年轻人</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30299285</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年的马拉松赛季才刚拉开大幕，中国路跑就展现出了提速的势头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一边是张德顺跑出中国女子马拉松近18年的最佳成绩，达标东京世锦赛；另一边是重庆马拉松3小时内完赛的跑者达到2933人，创造历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中国路跑竞技水平的提升有目共睹，全程、半程和10公里等项目都取得了突破，也涌现出越来越多的年轻优秀运动员。另一方面，大众跑者的参与热情逐年上涨，马拉松破三的人数屡创新高。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在重庆马拉松鸣枪前，中国田径协会副秘书长、产业发展部部长高山来到山城，这样总结中国马拉松在过去两三年间的发展和变化。事实上，高山代表田协来到重庆，不仅是为了支持重庆马拉松，也是为了参与一场坚持了十年的“321跑步节”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从2016年首次举办至今，这场中国田协和特步共办的321跑步节见证了中国马拉松的点点滴滴，从百万奖金的“国人竞速”到“破亚洲纪录奖”，再到如今鼓励高校跑团带动学生奔跑，中国马拉松跑向世界的野心和战略，都藏在这场跑步节之中。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/993/864.jpeg" data-imageid="341993864"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中国田径协会副秘书长、产业发展部部长高山在跑步节上致辞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一场“校园味很浓”的跑步节&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“敲黑板，划重点了，接下来要讲的这些可是体考体测的知识点……”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当不少网友口中的“全网最帅田径教练”宫向阳出现在321跑步节，和台下21所高校跑团的学生代表分享体考体测训练重点时，这场跑步节一下有了浓浓的校园味，“对于800米和100米的测试来说，应该掌控跑步节奏，跑前不要太大训练量。此外，1000米和800米的专项，可以训练两三公里的耐力跑，还有400米目标节奏的变速跑。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在宫向阳分享的过程中，台下坐着的跑团学生代表们则是不自觉地拿起手机，记录下了这些“备考资料”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一场跑步节变成了一堂校园体考体测的备考课，这是当时身处重庆奥林匹克体育中心内的绝大多数参与者们最直观的感受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从2016年首次举办至今，这场关注全民运动的321跑步节每一年都有不同的主题。今年，他们把主题定为了“跑出飞一般”，并且把活动现场打造成“飞1班”的开学典礼。就连特步品牌事业部总裁王家业上台致辞时都像个班主任，把刚刚拉开大幕的2025年大众路跑赛季看作是一个新学年，“今年是第十届321跑步节，每一年321不管对于中国路跑还是特步来说，都是一个新的学年，在这个新学期我们将通过更加成熟的产品矩阵，不断完善跑步生态圈，推动全民健身发展，陪伴跑者人生的第一公里，以及未来的每一公里。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/993/872.jpeg" data-imageid="341993872"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;宫向阳教练在活动中分享体考体测的备考重点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而全国各大高校的跑团代表们现场分享跑步经历与感受时，言语中也透着专属于校园的青春热血。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;武汉大学畅跑协会学生代表钟杨森在谈起跑步时就说：“跑步很热血，青春就应该是这样热血。我也一直在关注箱根驿传的比赛，那种在跑道上的拼搏很值得我们学习。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自清华大学Runislove跑团的代表马安琪则说：“跑步对于我而言其实是一种解压的方式，白天的学习压力很大，但是在晚风吹过耳畔的时候，所有的压力都会烟消云散。无体育不清华，我们在学校里经常会看到各种同学在跑步，见得多了心里就会痒痒，想去加入他们。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有意思的是，跑步节的最后，现场还举行了800米场地接力赛，不少早已离开校园的跑者和高校跑团的学生跑者重回操场，同场竞技，找回学生时代纯粹的奔跑乐趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场接力赛更像是一次鸣枪发令，今年的321跑步节现场，中国田协和中国学生体育联合会就共同启动了321跑步节“全国高校联跑”的活动，鼓励优秀的校园跑者一同参与其中。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/993/875.jpeg" data-imageid="341993875"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;学生跑者与大众跑者们一起进行了一场800米接力赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;从“国人竞速”到助推高校跑团&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;321跑步节今年的主题背景就是激励更多年轻人加入到奔跑和全民健身的行列，这背后和中国田协对于马拉松发展的计划也有千丝万缕的联系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去十年，这场跑步节见证了中国马拉松在精英层面和大众层面的共同进步。2019年，“国人竞速”的百万奖励计划正式发布，重奖的激励确实成为中国马拉松破纪录的一部分动力。5年间，中国品牌特步已经累计发放现金和装备超过1000万元；此后，“国人竞速”中又增设“破亚洲纪录奖”，用更高的奖金（300万元）激励更多精英跑者提速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，“全国高校联跑”的发布则是中国田协在跑步发展策略上的一次调整，将更多的精力放在年轻跑者身上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为中国田径产业发展部部长，高山见证了中国跑步的稳步提速，也强调2025年在中国体育发展上的节点价值，“2025年是‘十四五’规划的收官之年，也是国内举办第十五届全运会之年。321跑步节要成为号召青少年通过跑步培养终身的运动习惯，推广跑步运动、培育跑步文化、推动经济发展的重要平台。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;年轻化，已经成为中国马拉松发展在过去几年的一个关键词。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在去年3月发布的《2023中国路跑赛事蓝皮书》中，中国田协就给出了这样一组数据：2023年，全国共举办路跑赛事699场，其中田协认证赛事达到了308场；马拉松项目上，男性与女性跑者的年龄分布中，人数最多的群体来到了40岁到44岁之间；而半程项目中，分布在35岁到39岁之间的人数最多；此外，在职业属性分布上，企业职员和机关事业单位员工占比最高，而学生则是在稳步提高占比的群体。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/993/873.jpeg" data-imageid="341993873"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;21所高校跑团联合发布“全国高校联跑”任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;彼时，中国田协的相关负责人就表示，中国马拉松的核心群体正在变得年轻。而想要让中国马拉松变得更加年轻，学生群体自然是最重要的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;精英和大众层面，马拉松水平都相当出色的日本，其实就是值得中国马拉松发展参考的一个案例。在日本跑圈，被称为“日本体育春晚”的箱根驿传是一项由大学生参与的马拉松接力赛。这项拥有百年历史的赛事，其收视率甚至超过了东京马拉松、奥运会和棒球联赛。更重要的是，它在百年间为日本奥运代表团输送了近百位选手，并且维持了日本马拉松在世界上的竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，中国田协和特步共同发起的“全国高校联跑”也是想要激发高校学生跑者们的动力，一方面进一步促进大众马拉松群体的年轻化，另一方面也是为精英层面的选材提供更多可能性。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/993/866.jpeg" data-imageid="341993866"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;校园跑步健康如今也成为关注的焦点话题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;庞大数据带来全新竞争力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国跑圈年轻化，在过去几年被反复讨论。而国内的各大跑鞋品牌甚至是国际运动品牌，都将自己的目标锁定在了中国的年轻跑者身上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，在跑步市场趋于年轻化的过程中，与中国田协共同举办321跑步节的特步，对中国年轻跑者格外“上心”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年的321跑步节上，特步跑步品类总经理陆一嘉给出了这样一组数据——就在去年的321跑步节首次将“国民碳板跑鞋”概念带入大众视野后，让更多年轻跑者感受到所谓“冠军科技”的360X 1.0跑鞋在一年内售出80万双，这一侧面也能见证大量年轻跑者涌入跑圈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更年轻的跑者也带来了更多的真实反馈。陆一嘉告诉澎湃新闻记者，特步的设计团队在经过三轮动态测试、走访了20多个城市，和其中将近500名用户进行了深度的、面对面的访谈，收集超10万份用户数据。这些数据和反馈组城的庞大数据库，也让特步在今年的跑步节上带来了全新的360X 2.0。值得一提的是，为了适应更多年轻跑者特别是学生跑者，这款跑鞋还针对田径场体考体测场景，埋入“弯道超车”的技术——利用前后掌内外侧的四组助力导流槽，通过弯道阶段的中底材料形变来提升稳定性，助力弯道阶段提速。用陆一嘉的话说，这是“体考加分项”的迭代之作。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/993/868.png" data-imageid="341993868"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;陆一嘉在分享全新国产科技的同时，也提到了国产跑鞋对于体考体测的助力作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，陆一嘉不止一次强调，跑鞋的最新科技是为了补齐不同能力跑者对于跑鞋的需求，达到“国民适配性”的效果，“国产跑鞋的科技水平正在快速进步，无论你是国家级运动员，还是草根精英，或者大众跑者，有了科技的帮助，我们的马拉松整体水平有可能在未来取得更好的突破。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽可能满足不同跑步群体的需求，甚至考虑到学生跑者群体在体考体测中可能会遇到的挑战和考验，这也算是国产运动品牌的用心以及与国际品牌竞争的信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高山就希望更多的国产品牌能够带来更好的运动科技，助力中国马拉松的提速，“希望国产品牌持续加大科技投入和装备研发，助力中国跑步运动在竞技层面和体育层面取得双层突破。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 12:53:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/994/460.jpeg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30299285</guid></item><item><title>代表委员建言献策：多措并举治理“饭圈”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30299469</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;一段时间以来，“饭圈”乱象向体育领域蔓延和渗透的现象愈演愈烈，“饭圈”粉丝互撕谩骂、拉踩引战、挑动对立、侮辱诽谤、造谣攻击、恶意营销等行为严重背离了体育的初衷，扭曲了体育精神、消解了体育价值、弱化了体育功能，尤其是对广大青少年造成了不良影响，引发了社会各界的普遍关注。今年两会期间，不少代表委员也针对“饭圈”乱象建言发声，认为体育系统必须高度警惕，要把坚决抵制畸形“饭圈文化”的意识和要求融入运动员培养、赛事活动组织全过程，并在思想教育、宣传引导、风险防控等多个方面采取措施，推动形成全社会协同配合、聚焦发力的共治格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;加强对运动员、青少年的正确引导&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 中南大学教授吕鹏长期关注畸形“饭圈”现象，他表示，运动员作为“粉丝”崇拜的对象，在对应关系中处于核心地位，因此厘清粉丝与运动员的边界，确定粉丝与运动员互动的界限极为重要，尤其是运动员应主动建立和粉丝的高质量互动，并保持适当的互动边界，更多展示体育运动、体育精神、体育文化的内容，避免过多暴露私人生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 全国政协委员、奥运冠军杨扬、陶璐娜均表示，运动员通常也是青少年，应加强对包括运动员在内的青少年的正确引导，努力培养真正热爱体育运动的粉丝。杨扬表示，畸形“饭圈”与真正的粉丝是两回事，我们要去培养更多真正热爱体育的粉丝，能够把体育精神作为价值坐标，带动更多人热爱和参与体育运动。陶璐娜表示，管理者应该更多帮助运动员分析利弊，帮助运动员提升认知水平，从而更加明确什么才是运动员最应该做的，而不是靠炒作提升自己的影响力。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://image.thepaper.cn/image/341/995/174.png" data-imageid="0"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;杨扬（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全国政协委员、国家体育总局运动医学研究所副所长厉彦虎认为，要引导优秀运动员讲好冠军故事，帮助青少年认识体育的重要性，懂体育、参与体育、享受体育，在中华体育精神的滋养中健康成长。“体育是最好的教育，要通过讲好冠军故事，激励青少年勇敢面对挫折和失败，培养更加强大的心理素质。要加强对运动员的正面引导，维护体育的纯粹和体育精神，加强对‘饭圈’乱象的整治和监督，弘扬体育正能量。”厉彦虎说。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://image.thepaper.cn/image/341/995/175.jpg" data-imageid="0"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;厉彦虎（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全国人大代表、山东单县第一中学副校长樊董伟则认为，在青少年成长过程中，家长、学校、社会应给予引导和帮助，促进青少年身心健康、全面发展，让广大学生朝气蓬勃、追逐梦想。作为体育教师出身的学校管理者，樊董伟在日常工作中格外注重挖掘体育精神、体育文化，引导青少年学生了解运动员顽强拼搏的精神，为取得成绩付出的努力，运动员在赛场内外展现出的集体主义精神和爱国主义情怀。“相比于对运动员个人生活的过分关注，我们认为这些更能体现体育的价值，也更有意义。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;行政层面应主动干预&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 华南师范大学体育科学学院副研究员宋雅馨认为，在应对畸形“饭圈”过程中，行政部门应主动干预，如公安机关等有关部门应对极端的、有恶劣影响的行为采取“雷霆手段”，进一步强化对网络暴力、侵犯隐私等行为的打击力度。尤其是对那些组织、策划、煽动青少年进行非理性追星行为的“粉头”和经纪公司，应当依法追究其责任。同时社交媒体平台作为“饭圈文化”传播的主要渠道，应当承担起主体责任，健全内容审核机制，及时删除不当言论，并对违规账号进行封禁处理；同时，平台应加强对粉丝群体的引导，推动理性追星文化的形成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 事实上，早在2020年的全国两会上，全国人大代表、泰安市文化产业中等专业学校副校长宋文新等众多人大代表、政协委员就曾明确提出整治“饭圈文化”的不良风气，让偶像担负起引导未成年人主流价值观的社会责任。当年国家网信办就下发了《关于开展2020“清朗”未成年人暑期网络环境专项整治的通知》，在整治畸形“饭圈”过程中发挥了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 全国政协委员、中华全国律师协会监事长吕红兵强调，“饭圈”的很多行为其实可以被界定为“网络暴力”，“网络暴力的形式在实践当中是多种多样的，不限于网络的诽谤、造谣生事，还出现了恐吓、敲诈、网络跟踪等新型的方式，这些方式也应该纳入打击的对象。”吕红兵建议，可充分借鉴《中华人民共和国反电信网络诈骗法》立法的实践，制定统一的反网络暴力法，推进网络暴力治理模式从碎片化到体系化，提高网络暴力治理整体效能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 畸形“饭圈”发展过程中，不良自媒体也起到了推波助澜的作用。对此，全国政协委员、新浪微博江苏总编辑冯晓婷表示，为博流量，部分自媒体从业人员传播低俗、虚假信息，严重影响行业形象与健康发展，为规范行业、提升内容质量，建议推动自媒体行业专业化、规范化，相关平台也应加强审核监管。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://image.thepaper.cn/image/341/995/176.png" data-imageid="0"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;刘国梁（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，体育系统内部也在加大行业监管、治理力度，国家体育总局站在维护意识形态安全的高度，多次召开治理“饭圈”乱象的专题会议，将“饭圈”乱象治理作为当前紧迫任务抓紧抓实，加强队伍管理、宣传引导，强化风险防控，聚焦重点群体。上个月，国家体育总局乒乓球羽毛球运动管理中心发表声明，强烈谴责严重扰乱第34届国际乒联—亚乒联盟亚洲杯赛场秩序、造成恶劣社会影响的行为，将会同相关部门严厉打击现场辱骂运动员的极端粉丝、借机煽动网民情绪的自媒体博主，以及对运动员、教练员及管理人员进行辱骂、诋毁、诽谤等恶意行为。全国政协委员、中国乒协主席刘国梁在接受记者采访时表示，希望通过正确引导，推动大家文明观赛，中国乒协后续也会出台文明观赛倡议书，相信在运动员、教练员、社会各界的共同努力下，一定可以扭转不良的观赛风气。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 12:34:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741090499730_XCibZY_1741090499956.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30299469</guid></item><item><title>乌总理：已准备好与美国签署矿产协议，美军援暂未停止</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30299467</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1906340" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250304/7f3c7bd4-a46f-455f-885f-cd94faaab690.jpg" data-imageid="341995164"&gt;&lt;p&gt;当地时间3月4日，乌克兰总理什梅加尔在政府五周年新闻发布会上称，&lt;strong&gt;乌方已准备好与美国签署关于建立经济合作投资基金的协议，不过前提是美方提供安全保障。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，该协议已获乌克兰政府批准，乌方随时能通过签署协议与美国展开合作，推动双方经济合作进一步深化。他还提到，美乌双方都已公开表达签署协议的意愿，&lt;strong&gt;当下乌克兰正等待美国在外交层面给出反馈。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在谈到矿产交易时，什梅加尔强调，乌克兰是主权独立国家，其边界得到国际社会认可。乌克兰准备与美国达成矿产交易，但在领土问题上绝不让步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，什梅加尔还表示，&lt;strong&gt;如果基辅能获得可靠的安全保障，并且成功加入欧盟和北约，那么乌克兰愿意探讨逐步实现和平的计划。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;什梅加尔还表示，&lt;strong&gt;截至3月3日，美国对乌克兰的武器装备供应仍在继续，目前没有得到有关美国停止军事援助的消息。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;泽连斯基：仍“愿意”签署美乌矿产协议&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基2日晚在接受英国广播公司采访时表示，尽管未能在美国白宫达成美乌矿产协议，但他仍“愿意”签署该协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基表示，尽管上周同美国总统特朗普的会晤充满摩擦，他仍愿意与美国进行“建设性对话”。他表示，如果收到邀请，他愿意重返白宫进行进一步会谈。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 12:30:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741090445397_pnMm8p_1741090445616.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30299467</guid></item><item><title>宁德时代曾毓群建议：进一步完善储能市场参与机制，尽快建立安全保障机制</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30299415</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741089074151_Ci5CRf_1741089074422.png" data-imageid="341994858"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;曾毓群  视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻记者从动力电池巨头宁德时代（300750.SZ）方面获悉，今年全国两会期间，第十四届全国政协委员、宁德时代董事长曾毓群提交了《提升新型储能市场化运用水平，推动行业高质量发展》的提案。其在提案中建议，提升新型储能市场化运用水平，亟需国家进一步完善储能的市场参与机制和保障机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“十四五”期间，中国新型储能产业蓬勃发展，并网和投运规模、技术和成本等关键指标全球领先。截至2024年底，新型储能累计装机首次超过抽水蓄能，实现规模化发展。但曾毓群指出，相较国外，我国储能的市场参与机制尚不完善，储能电站面临调用少、利用率低、回报周期长等问题，储能价值难以充分发挥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，此前的2月9日，国家发改委官网发布了《关于深化新能源上网电价市场化改革 促进新能源高质量发展的通知》，明确提出新能源发电全面市场化，且不得将配置储能作为新建新能源项目的前置条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾毓群表示，为实现政策落地，建议进一步完善储能的市场参与和保障机制，提升新型储能的市场化运用水平，加快推动储能产业向高质量发展转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就储能市场机制，曾毓群进一步指出，储能允许作为独立主体参与各类电力市场，电能量市场、辅助服务市场持续改革，现货市场试点省份陆续转入正式运行，电网侧独立储能容量电价写入政策，但是与抽水蓄能的支持政策相比，充分发挥新型储能价值、实现储能高水平运用的市场机制尚未形成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，尽管近两年储能电站平均利用率有所提升，但国内新型储能面临调用少、利用率低、回报周期长的问题。曾毓群指出，制约储能高水平运用的问题在于：一是电能量市场电价浮动区间较窄，无法真实反映市场需求；二是辅助服务费用分摊机制尚未打通，仍作为“成本项”在电源侧零和博弈；三是新型储能容量电价实施细则尚未出台，项目补偿难以落实；四是部分储能并网运行后出现不同程度的寿命跳水、容量打折等质量和安全问题，严重影响调度运用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其建议，“完善储能的市场参与机制，主要包括电价机制、成本疏导机制和容量补偿机制。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是拉大峰谷价差，基于现行的电价机制，扩大电能量市场交易电价的浮动范围，让电价有效反映时点电能量供求关系。二是丰富适合新型储能的辅助服务交易品种，增加爬坡、系统惯量等充分发挥新型储能技术特点的服务品种；同时，电力辅助服务作为一种公共产品，应遵循“谁受益、谁承担”的原则，推动所有受益主体共同分摊。三是完善容量补偿机制，加快出台新型储能容量电价核定规范和实施细则。“短期内参照抽水蓄能和煤电，完善新型储能的容量电价机制，实现‘同工同酬’，破除灵活性资源之间的不公平竞争；长期则适时向容量市场过渡，通过市场定价机制有效反映充裕性稀缺程度。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾毓群同时建议，国家应尽快建立新型储能安全保障机制。“建议借鉴电力行业定期检修机制，建立适用新型储能的定期安全检查制度。”应参照《发电企业设备检修导则》，形成电化学储能电站的具体检测方案，明确储能系统及关键零部件的检测条件、方法和周期等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其认为，定检机制将及时剔除“带病”储能，确保储能电站在全生命周期内安全可靠，为储能产业实现高水平运用、转向高质量发展保驾护航。  &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 12:25:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741089074151_Ci5CRf_1741089074422.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30299415</guid></item><item><title>北京将举办全球首个人形机器人半程马拉松比赛，支持更换电池</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30299418</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;在北京市政府新闻办公室举行的发布会上，北京经济技术开发区（北京亦庄）发布消息称，将于4月13日举行北京亦庄半程马拉松赛，全球首个人形机器人半程马拉松赛将同期举行。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1906324" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250304/2f608393-9a6a-404a-87aa-b0b2dc3cc197.jpg" data-imageid="341995147"&gt;&lt;p&gt;本次赛事采取机器人和运动员“同步报名、同一赛道、同时起跑”的原则。人形机器人将与运动员在起点同时鸣枪起跑，共跑同一路线。起点位于南海子公园一期南广场，终点位于通明湖国家信创园。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次赛事将机器人的关门时间设置为3小时30分钟左右。&lt;strong&gt;在比赛过程中，机器人可更换电池，也可通过更换机器人以接力形式参赛。&lt;/strong&gt;依据比赛过程中完赛时间、机器人更换次数进行综合评价，比赛过程中更换机器人每次罚时10分钟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛事设置了冠、亚、季军，还设置了完赛奖、最优耐力奖、最佳人气奖、最佳步态奖、最佳形态创意奖等系列奖项。比赛报名时间为2025年3月5日10时至2025年3月11日17时。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 12:17:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741090207101_zKJDJf_1741090207290.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30299418</guid></item><item><title>东方集团：公司存在重大违法强制退市风险</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30299409</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;新华财经客户端3月4日消息，东方集团公告称，公司存在重大违法强制退市风险。公司已被中国证监会立案调查。根据中国证监会发布的阶段性调查进展情况，现已初步查明，东方集团披露的2020年至2023年财务信息严重不实，涉嫌重大财务造假，可能触及重大违法强制退市情形。此外，公司不符合重整条件，因被立案调查且存在重大违法强制退市风险。公司还无法按期归还6.29亿元的募集资金。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 12:16:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741089516558_MrPwQz_1741089516774.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30299409</guid></item><item><title>我国科研团队提出人工合成细菌治疗肿瘤新方法</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30299393</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;记者4日从中国科学院深圳先进技术研究院了解到，由深圳先进技术研究院和中国科学院上海营养与健康研究所的科研人员利用人工合成的细菌开展肿瘤治疗研究，揭示了这种合成细菌能够抑制肿瘤生长的关键原理，为进一步“改造”细菌、治疗恶性实体瘤提供了新方法。研究成果在线发表于国际学术期刊《细胞》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，随着合成生物技术的快速发展，科研人员尝试利用人工合成的方法“改造”细菌，使细菌具有特定的功能，从而治疗肿瘤。此前，中国科学院深圳先进技术研究院研究员刘陈立团队合成了一种特殊的细菌，这种合成细菌在结肠癌、黑色素瘤、膀胱癌等多种疾病动物模型上展现了治疗的潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，合成细菌是如何激发免疫系统参与抗肿瘤的，又是如何避免自己被免疫系统当作敌人消灭的？科研人员表示，找到这些问题的答案是继续研究、走向临床的关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“合成细菌与肿瘤的互动就像它们之间展开了一场‘对话’，我们的任务就是要弄清楚它们的‘对话内容’，找出它们之间的互动机制，设计出更加有效、安全的治疗策略。”刘陈立说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，科研人员利用定量合成生物学方法，历时8年研究，发现合成细菌与肿瘤之间的“对话”是通过一种名为白介素-10的信号分子来实现的。多种动物模型验证的结果显示，合成细菌正是在白介素-10的“帮助”下抑制了多种肿瘤的生长、复发和转移。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘陈立说，这项研究揭示了合成细菌抑制肿瘤生长的关键原理，为科研人员进一步利用合成生物技术“改造”细菌、对抗肿瘤提供了新的思路和方法。中国科学院院士赵国屏说，下一步关键是要测试改造细菌与抑制肿瘤功能之间的定量关系，进而推向临床试验。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 11:55:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741088599069_B3b7Ap_1741088599240.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30299393</guid></item><item><title>退休教师自制阳台核电池供电？揭秘民用核电池的幻象与现实</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30299052</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;近日，“退休教师靠阳台核电池供电”经自媒体传播后突然蹿红于网络，令民用核电池再次成为焦点。据称，一位物理系退休教授从美国民用实验室采购了放射性同位素钚-238，在家中自制微型核电池。此事的真实性存疑，但核电池的存在并不稀奇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年初，另一条核电池新闻曾走红。一家国内企业宣称成功研制民用原子能电池，可50年稳定自发电、即将投入量产，“遥遥领先”欧美科研机构和企业。该公司称，计划2025年推出功率为1瓦的电池，在政策允许的情况下，原子能电池可以让一部手机永不充电，现在只能飞行15分钟的无人机可一直飞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人为之振奋，高呼“锂电池要被革命！”，亦有网友对所谓的产品前景提出质疑。实际上，核电池早已有之，从上世纪就已引发研究人员的兴趣。20世纪50年代开始，核电池进入快速发展时期。这一长寿能源被寄予了巨大的希望，但时至今日，核电池的主要应用场景仍局限于航天、极地、深海、心脏起搏器等领域。无论从转换效率、输出功率、成本还是辐射安全管理角度来看，核电池民用言之尚早。相较于随处可见的锂电池，核电池难以走进人们的日常生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;核电池，从太空起步&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;核电站的工作原理是核裂变，被称为终极能源的“人造太阳”是核聚变反应。裂变和聚变均属于外因引发的核转变，核电池利用的衰变则不同：它是自发进行的核转变，也称为放射性衰变。因此，核电池或称放射性同位素电池，是将放射性同位素衰变时释放的能量转换为电能的一种装置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于衰变过程连续不断且不受环境影响，核电池以抗干扰性强、稳定可靠、能量密度高等特征著称，根据放射源半衰期不同，可工作几年、几十年甚至上百年。这使其在一些极端条件和需要长期稳定供电的场合独具优势。按照换能方式不同，核电池又可分为热转换式核电池（将同位素衰变时产生的热能转换为电能）和非热转换式核电池（将放射性同位素放出的带电粒子或产生的衰变能直接或间接地转换成电能）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;核电池研究取得实质性进展始于20世纪50年代，正是得益于航天技术的飞速发展，对高效能长寿命电池产生了极大的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在航天领域，热转换式核电池的“知名案例”颇多。1977年，美国发射携带钚-238核电池的“旅行者1号”航天器，迄今已在太空航行46年，创造了世界卫星远航史上的辉煌纪录，核电池将保证其搭载的科学仪器持续工作到2025年。火星探测器“好奇号”上搭载的核动力装置，是一块重约45公斤、发电功率140瓦的核电池，含约5公斤重的钚-238。2013年，我国“嫦娥三号”携带同位素热源飞天，核电池中的钚金属块238相当于一个“暖宝宝”。有了它，无须担心月夜零下150摄氏度到180摄氏度的低温冻伤仪器设备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述放射性同位素温差发电器核电池技术最为成熟且应用最早，但造价极其昂贵。以“毅力号”火星车核电池系统为例，价格高达7500万美元。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1905771" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250304/4a5197b4-adc6-4f30-9f03-5d8e8290ff35.jpg" data-imageid="341992190"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;核电池的研究进展。本图源自《核电池概述及展望》一文，2020年12月刊载于《原子核物理评论》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近些年来，另一技术分支——辐射伏特效应核电池的产业化进展频频“出圈”。随着半导体材料制造技术的提高，此类电池的实际应用成为可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2012年，国内电商平台就曾出现一款号称20年不断电、不充电的民用核电池NanoTritium出售，售价6980元，旋即引发网络热议。这并非山寨产品，而是美国City Labs公司推出的氚电池。2010年，由该公司研发的NanoTritium辐射伏特效应核电池获得通用许可证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;City Labs选择的氚仅仅释放出低能量的β粒子，可以用非常薄的材料遮挡，是一种较安全且易于密封的放射源。该公司官网资料显示，其氚电池通过了全球航空航天及防务巨头洛克希德·马丁公司的第三方测试，证实该产品的极端温度变化耐受性（-55°C 至 +150°C）。氚的半衰期在12年左右，City Labs 称“15 年前开发的早期NanoTritium电池仍在高效运行，模拟实验表明它们将继续运行20多年。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1905770" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250304/52c95b07-ad2b-4a96-9993-f36767dd86d5.jpg" data-imageid="341992189"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;NanoTritium电池&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;核电池民用，到哪步了&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阻挡核电池民用进程的主要因素，并非安全性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为核电池的能量来源，同位素放射源必须满足半衰期长、功率密度高、放射性危险性小、容易加工、经济和易于屏蔽等条件。辐射伏特效应核电池一般使用纯β辐射放射源，对物质的穿透深度很浅，几张纸就能挡住，没有外辐照伤害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;价格不菲是核电池大规模民用的主要限制因素之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;将氚电池推向商用市场10余年后，该领域“鼻祖”City Labs公司的生意如何呢？“贝塔伏特电池（Betavoltaic Batteries）和核电池尚未广泛供个人消费者使用，这类电源大多仍处于开发和改进中。一些公司（比如City Labs）提供用于商业和科学用途的贝塔伏特电池。”City Labs称，普通消费者不会购买他们的产品，公司通常与对该技术感兴趣的长期合作伙伴或科学组织打交道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻从该公司网站获悉，每块氚电池的基础价格为5250美元。当然，批量订单可享受折扣，定制产品要额外收费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;转换效率和输出性能更是核电池扩大应用领域不得不面对的短板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年12月，中国科学院合肥物质科学研究院核能安全所发布消息，该所韩运成项目组在贝塔辐射伏特核电池研究领域取得了新进展，相关研究成果发表在《核科学与技术》（Nuclear Science and Techniques）期刊上。该文称，贝塔辐射伏特核电池利用放射性同位素释放的贝塔粒子转化为电能，具备长寿命、高能量密度、微小尺寸和优异的抗干扰能力等特点，被普遍认为是微机电系统（MEMS）中极具潜力的能源替代选项之一。然而，传统的平面电池受到半导体结构和放射源加载的限制，半导体转换器仅能利用放射源单面释放的衰变能，导致输出功率和转换效率低，输出功率限制在nW水平，无法满足MEMS系统的功率需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;辐射伏特核电池的功率处于纳瓦到毫瓦量级。根据City Labs公司的资料，该公司提供的核电池产品在纳瓦、微瓦、毫瓦范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;清华大学辐射防护办公室常务副主任朱立此前曾对City Labs公司推出的氚电池作出解读，“其功率最多只有0.84毫瓦，这表明NanoTritium还不能应用到手机等领域。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不仅如此，我国《放射性同位素与射线装置安全和防护条例》和《放射性同位素与射线装置安全许可管理办法》明确规定，放射源的豁免必须持有备案证明文件，也即相关商业活动须经过审批。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;让我们回到文章开头提及的宣称成功研制民用核电池的企业，“2025年推出功率为1瓦的电池”真的有望实现吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这家名为北京贝塔伏特新能科技有限公司的企业称，融合镍63核同位素衰变技术和中国第一个金刚石半导体模块，该公司将推出的第一款产品BV100是世界上首块即将量产的核电池，功率是100微瓦，电压3V，体积是15 X 15 X 5立方毫米，比一枚硬币还小。核电池每分每秒都在发电，每天8.64焦耳，每年3153焦耳。多块这样的电池可以串并联使用。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1905772" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250304/6adfde3e-c8a4-49bf-a9c6-8883ecd3d049.jpg" data-imageid="341992188"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;该公司展示的原子能电池产品结构示意图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;镍-63的半衰期达100年，按半衰期来算，基于镍-63的核电池确实至少可工作50年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但一位从事核技术应用研究的学者向澎湃新闻表达了对上述公司产品介绍和目标的质疑。“目前功率还没达到这个级别，核电池应用仍需依靠新材料和新工艺来提高输出功率。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;社交平台上对该公司提出的“核电池手机”概念也不乏质疑声。“1瓦=1000000微瓦，也就是说造1瓦的核电池，得比硬币大10000倍。要把一枚硬币1万倍大小的东西在两年内做得跟手机电池一样大，摩尔定律都带不动啊，何况是材料学。”该网友还反问道，现在的手机峰值功率可达13-15瓦，1瓦能干啥？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也有网友提出，该产品不仅不适用于手机电池，即使当作外置电源，对比其他动辄百瓦的快充也毫无优势，更不用说镍-63的价格问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在民用领域，不受管制地使用核电池是很危险的。”西北工业大学空天微纳实验室教授乔大勇此前接受中国科学报采访时称，“国际上对于核电池的民用都存在法规限制，有些放射源的半衰期甚至上千年，一旦不小心遗弃在某个地方，伤害和影响就将持续千年，只有对核电池的制造、流通和回收制定完善的法律、法规并严格执行，这一具有美好未来的能源才能真正变成现实。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;辐射防护和环境保护专家、中国工程院院士潘自强对核电池应用前景的评判更为直接。他认为，核电池可以用在一些“不计成本”的事业方面，但不可能像普通商品那样走进人们的生活。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 11:50:06 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741083111449_nprjya_1741083111647.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30299052</guid></item><item><title>专家详解：为何对自美进口相关光纤产品发起反规避调查？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30299387</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;商务部4日发布公告，决定自2025年3月4日起对自美国进口相关光纤产品发起反规避调查，这是我国发起的首例反规避调查。围绕外界关切，记者专访了中国政法大学国际法学院教授史晓丽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;什么是反规避调查？调查缘何而起？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“反规避调查是针对规避现行反倾销或反补贴措施的行为发起的一项贸易救济调查，这种调查被许多世贸成员广泛使用，旨在确保贸易救济措施的实施效果。”史晓丽说，此次商务部启动反规避调查是根据国内产业的请求发起的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者从商务部获悉，2月10日，长飞光纤光缆股份有限公司向调查机关提交反规避措施调查申请，认为近年来美国光纤生产商或出口商，利用相关光纤产品之间具有高度兼容性、相似性和相互替代性的特点，通过改变报关税则号的方式规避现行反倾销措施。申请人提交的证据材料显示，近年来被采取反倾销措施税则号项下的美国进口产品数量出现大幅下降，而未被采取反倾销措施的税则号项下的此次被调查产品进口数量在大幅攀升。在进口规避产品冲击下，国内产业遭受严重损害，现行反倾销措施实施效果被严重削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国通信企业协会有关负责人称，近一段时间，美国出口商通过出口相关截止波长位移单模光纤产品，规避了中国对美非色散位移单模光纤产品的反倾销措施，损害了现行反倾销措施的实施效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可以说，本案是中国企业首次使用反规避工具保护自身合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;史晓丽表示，反规避调查有明确的法律授权。《中华人民共和国对外贸易法》第36条规定，商务部可以自行或会同国务院其他有关部门，依法对规避对外贸易救济措施的行为进行调查。因美国相关光纤产品涉嫌规避现行反倾销措施，大量低价出口，国内产业面临较大困难，立案调查符合我国法律规定和世贸成员通常实践。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说，近期，特朗普政府频繁出台对华贸易限制措施，严重扰乱了国际贸易秩序。中国政府有必要响应产业呼声依法采取相应措施。此次商务部针对自美国进口相关光纤产品发起我国首起反规避调查，制止美国相关生产商或出口商可能的规避行为，有助于丰富我国贸易救济调查实践，增强我国贸易救济措施的保护效力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;调查机关将采取什么反规避措施？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《中华人民共和国对外贸易法》第49条规定，国家对规避对外贸易救济措施的行为，可采取必要的反规避措施。《中华人民共和国反倾销条例》第55条规定，商务部可以采取适当措施，防止规避反倾销措施的行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;史晓丽表示，根据商务部公告，调查机关将采取书面问卷、召开听证会、实地核查等方式开展调查，调查期限为6个月。如经调查，确定存在规避行为的，国家可采取扩大征税范围等必要的反规避措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说，在调查发起后，利害关系方应特别注意以下事项: 应尽快登记应诉，应在立案公告发布之日起20天内，向商务部登记应诉；可在立案公告发布之日起20天内，对立案及相关问题提交评论意见；可申请举行听证会；应按规定时间和方式提交调查问卷答卷；应配合调查机关进行实地核查；应当如实反映情况和提供有关材料。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 11:40:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741087890909_B2fih6_1741087891048.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30299387</guid></item><item><title>玉渊谭天丨“乱云飞渡仍从容”，中国驻美大使用诗词回应中美关税问题</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30299292</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;今天，全国政协十四届三次会议在京开幕，谭主在现场遇到了中国驻美大使谢锋，他用一句诗词回应了最近大家热议的中美关税问题。&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="651757" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/5c89904e6a8e456084612314f06a4030/hd/1741087143692_KxFssH_1741087541728.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741087538579_1jhZzy_1741087538821.png" data-duration="00:45" data-verticalvideo="1" data-width="478" data-height="848"&gt;&lt;/video&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 11:39:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741087594256_iznCTf_1741087594446.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30299292</guid></item><item><title>AJ诞生40年，Jordan想要跃出“舒适圈”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30298050</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/981/192.jpg" data-imageid="341981192"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;王嘉尔成为Jordan品牌全球合作伙伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“前不久在旧金山参加活动，当我提到迈克尔·乔丹的时候，很多年轻的小孩都不知道他是做什么的。”2月末的杭州，当王嘉尔第一次以Jordan全球合作伙伴的身份出席国内的活动，他曾说出这样一番话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1984年，耐克花重金签下了公牛队的新秀迈克尔·乔丹，并于次年推出AJ1。而其中的一款“红黑配色”球鞋在当年NBA的规则下成为了禁穿事件的主角，在后续也逐渐成为球鞋文化的符号。可以说它在Jordan品牌的辉煌历程中占有一席之地，为之后无数经典的涌现奠定了基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但正如王嘉尔所说，40年的时间足以让人物变得模糊。在Air Jordan诞生40周年的当下，如何洞悉消费市场？如何在经典与创新中找到平衡点？如何让品牌不拘泥于情怀？为此，澎湃新闻运动家工作室专访了Jordan品牌大中华区副总裁兼总经理陈诰礼，探讨Jordan品牌在中国的现在与未来。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/979/996.jpg" data-imageid="341979996"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;Jordan品牌大中华区副总裁兼总经理陈诰礼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;签约王嘉尔，“活人感”很重要&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一周前，当王嘉尔用锤子敲碎水泥，重新露出Jordan品牌的飞人标志，这场名为“伟大，是禁不住的”品牌活动进入最高潮，紧接着王嘉尔直截了当地说：“我会和Jordan品牌出一个属于我自己的系列。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一次以Jordan全球合作伙伴的身份亮相国内，王嘉尔便提前“剧透”了合作计划，这多少让人有些意外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时针拨回到2024年12月23日，耐克快速官宣王嘉尔成为Jordan和Nike品牌全球合作伙伴。当天的宣发物料只有两条微博，其中包括一张图片和一段视频采访。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;对于这次看似突然，甚至有些仓促的合作，Jordan品牌大中华区副总裁兼总经理陈诰礼有着另一层解读，“和王嘉尔的合作超越了我们传统的代言模式，王嘉尔会深度参与我们未来的创意，甚至是一些设计的过程，给我们品牌带来一些新的视角。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈诰礼表示，这次合作既是基于中国市场对明星艺人的高度关注，也因为王嘉尔的运动员经历与品牌“拥有相同的DNA”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/980/0.jpg" data-imageid="341980000"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;王嘉尔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，Jordan品牌在中国运动员的签约上操作不断，郭艾伦、李添荣、杨舒予等篮球运动员先后加入Jordan Family，但在签约代言人级别的明星艺人上却鲜有动作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一个运动属性极强的品牌，Jordan品牌在签约艺人上向来克制，但王嘉尔的履历恰恰让问题迎刃而解——王嘉尔出生在一个体育世家，父亲是中国香港击剑队主教练，母亲是中国体操队前运动员。在成为艺人前，王嘉尔在击剑运动生涯中曾获得亚洲冠军、全国冠军，还有九枚国际和香港赛事金牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这也是为何，在品牌的官宣物料中特意强调了王嘉尔这段十几年前的履历：“王嘉尔曾作为中国香港击剑队运动员征战世界舞台。由运动而感悟的精神与创造力，一直深植在他的人生旅程中。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/979/997.jpg" data-imageid="341979997"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;王嘉尔海报出现在杭州街头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;更稀缺的是，王嘉尔身上拥有娱乐圈少见的“活人感”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在社交媒体上，王嘉尔会时不时分享自己当下的状态，也不避讳谈论自己当下的心境，就连代言这件事，他都容易“藏不住”——在正式成为Jordan和Nike品牌全球合作伙伴前，王嘉尔就频繁上身Jordan的产品，更是在TEAM WANG主办的万圣节嘉年华市集上，将Nike变成赞助方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比代言人，王嘉尔更像合伙人，不遗余力地为品牌“带货”。某电商平台数据显示，仅王嘉尔出席国内活动时穿着的夹克，一周时间内销量便增加了1200%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/981/194.jpg" data-imageid="341981194"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;王嘉尔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Jordan 40年，不止是篮球&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;仅让王嘉尔充当品牌的“带货一哥”，显然低估了此次合作的重要性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;这次合作中，无论是拿下Jordan和Nike的双品牌代言，还是全球合作伙伴的称号，在业内都颇为罕见，更别提Air Jordan诞生40周年这个特殊时间点。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，拥有运动员、Idol、歌手、街舞导师、品牌主理人等多重身份的王嘉尔，身上有太多元素可以挖掘，而Jordan品牌最看重的是王嘉尔身上的潮流属性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈诰礼告诉澎湃新闻记者，王嘉尔非常符合Jordan品牌对“多元青年文化”的需求，双方的此次合作也会向潮流时尚方向发展，“如果把我们的产品线概括成两块，一块是与运动相关，另一块就是街头潮流方面，我们与王嘉尔的合作不是从竞技角度切入，而是在街头文化层面上进行合作。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在陈诰礼看来，这是对中国市场消费者的分析，也是对于自身品牌的理解，“如今的消费者不止有一种身份，在打篮球的同时也可以当DJ、玩滑板、兼顾学业等等。因此，Jordan品牌同样也想创造更多可能性。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/981/195.jpg" data-imageid="341981195"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;赞助“下站东单”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jordan的发力方向，早在几年前便能看出蛛丝马迹——&lt;strong&gt;除了常年赞助耐克高中篮球联赛全明星赛和街球比赛“下站东单”，Jordan品牌在2022年签约了滑板选手“小黑”（向小军）和Hiphop舞者“老姨”（黄怡），并先后举办了Jordan街斗场和舞斗场。2024年，Jordan品牌又连续在中国开设三家飞行旗舰店，并推出了首个非联名潮奢系列Jordan Wings系列。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年夏天，东契奇、塔图姆等NBA球员组成的Jordan Family中国行，便在4天的行程里融入了以上所有元素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“我们在尝试一个我们过去没做过的事情，这是一个突破，尝试之后我们也发现了自己的机会点，消费者也认可了我们，所以接下来我们会继续去探索。”陈诰礼表示。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;跳出篮球品类的舒适区，拓展更多产品维度，这是许多运动品牌近年来共同的战略方向。毕竟早在2023年，美国知名鞋服商业媒体Footwear News就发表文章，称2022年全球球鞋销量增长放缓，主要品牌库存积压严重。时尚商业网站BOF（Business of Fashion）也发布过类似的报告，表示“运动鞋市场正处于低迷状态”。报告显示，在2021年全球球鞋市场销售大涨19.5%之后，2022年此项数据快速回落，仅有2.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;也正是这段时间，Jordan品牌加大投资潮流与时尚领域，不失为品牌寻找增长点的一种尝试。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/979/999.jpg" data-imageid="341979999"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;去年，东契奇、塔图姆等NBA球员组成的Jordan Family来到中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国市场，创新是关键&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;40年的时间，足以让任何人物变得模糊。站在Air Jordan 系列40周年的时间节点上，陈诰礼毫不避讳地谈到品牌的现状。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;陈诰礼表示：“现在的年轻人没看过乔丹本人驰骋在篮球场上，这是一个现实情况。世界上很多百年品牌同样如此，一开始会有非常清晰的人物画像，接下来则要转型成为一个品牌精神，所以我们要做的是如何传承这些精神。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;于是Jordan品牌尝试了一组“假如”主题的策划，即一个当年没有那抹黑红支付5000美元罚款的世界会如何，从而传递出“反叛精神”的新时代含义——跃升与创造。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正如陈诰礼所说：“在当年的时空背景下，不能穿花花绿绿的鞋子，但我们做到了，所以我们想让这个品牌标志成为代表伟大与突破创造的象征。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/981/196.png" data-imageid="341981196"&gt;&lt;p&gt;相比品牌在营销策略上的尝试，如何解读中国市场或许更为关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈诰礼表示，与其他地方相比，中国市场最大的不同在于速度，他拿零售环境的一个细节举例：“我们的消费者对于零售环境的要求更高，比如希望零售店里有商品以外的服务与体验，例如咖啡吧，因此中国市场对于零售环境的要求是遥遥领先的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;类似的需求，更直观地反映在产品销量上。陈诰礼表示：“过去几年中国市场关于经典款和创新款的讨论很多。在其他海外市场，我们的经典鞋款消费占比非常高，而在中国市场，经典鞋款和新产品占比十分接近。简单来说，中国市场一切都是关于创新。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对更加激烈的市场竞争环境，陈诰礼认为，除了手握经典鞋款外，更多元的文化也是Jordan品牌的底牌之一，“全球范围内，我们都有很多合作伙伴，也有很好的运动员，相当于全球各地有非常多的‘王嘉尔’，他们能给我们带来不同的感悟，各种想法也会碰撞出火花，我们在理解全球多样性的同时，也尊重每一个地方的文化。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/980/1.jpg" data-imageid="341980001"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;Jordan品牌开设飞行旗舰店。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈诰礼透露，未来Jordan品牌会有一些与以往风格非常不同的产品，这些产品能适配更多场景，“很多年轻化场景，消费者的需求很清晰，而且完全不同，这些都是我们需要放眼关注的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“要不断提醒自己，现在的经典款，在当年也是创新的产物。经典款的存在只代表着品牌在过去的成功，但创新才是品牌之本，没有它也就没有新的蜕变与积淀。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 10:55:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/982/654.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30298050</guid></item><item><title>海信董事长贾少谦：建议统一各地以旧换新参与条件，扩大县乡中小商家参与范围</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30296630</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年消费品以旧换新政策加力扩围，以提振消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年全国两会期间，全国人大代表、海信集团控股股份有限公司董事长贾少谦带来消费品以旧换新的相关建议。贾少谦表示，在以旧换新推进过程中，目前还存在县乡中小商家参与门槛高等问题，建议从国家层面统一各省市以旧换新参与条件，扩大县乡中小商家参与范围，打通以旧换新“梗阻”，让政策红利惠及更多消费者，进一步激发县域经济活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年以来，在国家鼓励、地方支持和企业让利等因素带动下，消费品以旧换新政策效应持续显现。“以旧换新政策不仅提振了消费市场，加速了消费升级，还极大推动了绿色节能产品的普及，提升了消费者的生活品质。”贾少谦举例说，海信在国补政策基础上，将消费者权益从“以旧换新”升级到“品质换新”，受到消费者的欢迎。去年第四季度，海信家电产品零售额同比增长超过30%。在海信所有销售的家电产品中，一级能效产品销售占比已达到73%，热销家电产品呈现出高品质、高能效和高智能特点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中央经济会议将“大力提振消费、提高投资效益、全方位扩大国内需求”列为2025年重点任务之首，明确提出加力扩围实施“两新”政策，并且提出“大力发展县域经济”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以旧换新政策惠民生、利产业，但落地过程中还存在一些‘梗阻’，需要把毛细血管打通，让每一个细胞都能感受到国家政策带来的养分滋养。”贾少谦表示，目前国内部分地区对于商家准入范围有限，部分乡镇消费者“进城才能领补贴买家电”，对偏远地区消费者及老年群体带来不便。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贾少谦建议，由国家相关部委统一各省市以旧换新参与条件，扩大县乡中小商家参与范围，允许乡镇家电个体工商户参与，保障偏远地区用户尤其是老年群体权益，让他们在家门口就能便捷地享受到补贴活动，让政策红利惠及更多消费者，进一步激发县域经济活力。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 10:49:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741056731211_DhFyHY_1741056731454.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30296630</guid></item><item><title>秦洪看盘｜全球资本流向生变，A股或孕育新契机</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30298334</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741078448527_aDSeP7_1741078448678.png" data-imageid="341984881"&gt;&lt;p&gt;周二A股市场出现了震荡中重心回稳的态势。其中，人形机器人产业链、军工产业链等个股有较为突出的表现，午市后的芯片股也一度脉冲，推动着科创50指数在盘中有所强势。不过，量能有所萎缩，显示出动量资金的谨慎观望情绪有所上升。但是，当前全球资本的流向出现了新的动向，有望给A股带来新的增量资金预期，或将改变A股当前缩量观望的格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;预期有所降温&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在前段时间，A股市场有一个较为重要的叙事主题，那就是如果出口压力增强，稳增长的预期会持续升温，进而给A股市场带来新的投资方向。但在近段时间，2月PMI指数的公布，显示出我国经济增长的动能在增强，而且，1至2月的房地产市场也出现了暖意，意味着稳增长的刺激预期开始降温。更何况，越来越多的市场参与者也认可经济转型成功的信号已经较为明显，所以，刺激型增长路径的依赖在降低，经济刺激的预期也在同步降低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这对于动量资金来说，不是一个好消息。是因为从AI投资主线等近期热门主线中止盈的闲余资金，缺乏了新的出击方向。原先尚可考虑在当前重要的时间窗口背景下，减持AI投资主线，进而出击低位的、稳增长预期下的大消费主线，达到高、低位切换的目的。但，当前的叙事环境下，如此的想法似乎要落空，至少缺乏舆情的配合。又由于AI投资主线虽然降温，但调整幅度、力度并不大，所以，撤出的动量资金也无动力迅速回补。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此背景下，动量资金自然就没有再度出击的意愿，从而使得短线A股市场的量能迅速萎缩。在周二，沪深两市成交金额居然只有1.44万亿元，较上个交易日萎缩了1891亿元。如此的数据就说明了当前动量资金已有较为清晰的休整迹象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;或有增量资金&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，A股市场仍然呈现出极具韧性的走势。体现在盘面中，主要有两个特征，一是美股在周一大幅下跌，日经225指数等亚太股市在周二也较为疲态。但A股在周二则出现了低开高走回稳的态势，这本身就说明了A股渐有独立的韧性。二是A股虽然量能萎缩，大型动量资金有所休整，但个股行情仍然活跃。在周二，仍有120余只个股涨幅逾8%，如此走势就说明了当前A股市场仍然有着较为强劲的做多能量，从而给A股后续走势带来了新的期望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更为重要的是，当前全球股市出现了较为明显的分化态势，比如说美股在高位持续大幅走低，但欧洲股市则持续强势。而且，欧元、英镑等外汇也在走强。这说明了全球资本正在重构投资版图，越来越多的资金从高位大幅震荡的美股撤出，流向欧洲等非美资本市场。虽然以A股、港股为代表的中国资产尚未有明显的海外资本大幅流入的态势。但，只要全球资本重构投资版图的叙事已展开，那么，处在相对低位的港股、A股等中国资产就有望吸引部分国际资本的青睐，从而给A股、港股带来新的增量资金预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综上所述，虽然当前A股的稳增长预期有所降温、AI投资主线有所调整，但A股仍有着较为强硬的做多力量，而且，海外资本流入A股、港股的预期也在升温，从而支撑起短线A股的韧性以及较为活跃的个股行情。所以，对于后续走势来说，仍可期待，不排除在近期A股、港股再度上试近期高点的可能性。故在操作中，仍可相对积极一些，关注港股恒生科技股以及A股的军工以及产品涨价等品种。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（执业证书：A1210612020001）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 10:26:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741078448527_aDSeP7_1741078448678.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30298334</guid></item><item><title>捷尼赛思在华“背水一战”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30297996</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年3月，捷尼赛思宣布启动新能源车型国产化计划，成为继雷克萨斯之后又一家押注中国本土化生产的进口豪华品牌。这一决定，既是对中国新能源市场潜力的信心，也是品牌在华生存困境下的孤注一掷。  &lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741075247569_jrK33C_1741075247784.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341979748"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;捷尼赛思标志&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 捷尼赛思国产化的核心逻辑是降本与市场适应性。其进口车型因25%的关税、13%增值税及10%消费税叠加，终端价格竞争力薄弱。例如，G80入门款定价30万元，但宝马5系通过降价已接近这一区间，品牌溢价不足的捷尼赛思难以抗衡。国产化后，依托现代集团在华闲置工厂（如北京现代闲置的多家工厂）和本土供应链，制造成本有望降低30%以上，同时新能源车型可借力中国成熟的电池、电机产业链，重塑价格体系。 值得注意的是，捷尼赛思明确将国产化限定于新能源领域，燃油车仍以进口形式销售。这一策略既是对中国新能源市场增速的押注，也是对品牌调性的保护，避免国产燃油车拉低其“进口豪华”形象。   &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 长期以来，尽管捷尼赛思的产品力被业内评价为“性能与豪华感不输BBA”，但其在C端的品牌认知度仍然难以跳脱出全国10余家门店之外。其车标常被误认为“山寨宾利”，入华四年累计销量仅4710台，2024年销量同比下滑24.8%至1328台，亏损高达30亿元。“修车需跨省，配件等待两周”成了捷尼赛思车主的日常，这种体验在“卷服务”的中国豪华车市场无异于自断生路。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 更严峻的是市场环境。蔚来、华为等本土品牌已抢占高端新能源心智，传统豪华品牌则通过降价巩固份额。捷尼赛思既要应对BBA的价格屠刀，又需在智能化、用户运营上追赶新势力，其夹缝求生的困境可见一斑。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 机遇也并非不存在。   &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 中国汽车圈的老牌职业经理人朱江被视为捷尼赛思转型的关键变量。这位曾助力宝马MINI、雷克萨斯在华品牌建设，并在蔚来主导用户运营的操盘手，正推动“展厅+”轻资产模式，计划2025年3月底在深圳开设新门店，并借助现代集团现有售后网络缓解服务短板。其提出的“以创业公司姿态深耕中国市场”，暗含对灵活决策与本土化创新的重视。   &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 产业链层面上，中国新能源供应链的全球输出潜力，可能让捷尼赛思国产车型成为其全球电动化布局的跳板。例如，GV90等车型整合韩国设计与中国本土研发，若能在智能座舱、自动驾驶等领域实现差异化，或可复制特斯拉“中国制造反哺全球”的路径。   &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 捷尼赛思的国产化是一场典型的“迟到者的突围”。其困境折射出外资豪华品牌在中国市场的普遍焦虑，与雷克萨斯一样，它既想保持“高端进口”的光环，又不得不向本土化妥协。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 另一方面，现代集团的全球实力为捷尼赛思提供了底气，但中国市场的特殊性要求其必须跳出“集团思维”。毕竟，上一个三句不离“集团”的起亚中国高管杨洪海已经出走。而捷尼赛思若仅将国产化视为成本优化工具，而非真正融入本土创新生态，恐难逃水土不服的命运。   &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 捷尼赛思的国产化既是自救举措，也有赌博成分。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 尽管在黄浦江上用无人机表演高调宣布回归中国的时候，捷尼赛思并未给中国团队设定销量KPI，但时过境迁。往后的三年内，其若无法在品牌认知、产品创新与渠道效率上实现突破，再次退出中国市场的预言或将成真。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 而若朱江的主张得以贯彻——以“创业心态”重构用户价值，那这个“韩国豪华独苗”或许能在新能源赛道上撕开一道裂缝。毕竟，在颠覆已成常态的中国车市，没有什么不可能。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 10:17:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741075247569_jrK33C_1741075247784.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30297996</guid></item><item><title>海关总署：暂停进口美国原木，暂停美3家企业大豆输华资质</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30299077</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;海关总署公告2025年第29号（关于暂停进口美国原木的公告）&lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 近期，中国海关在进口的美国原木中检出小蠹、天牛等检疫性林木害虫。为防止有害生物传入，保护我国农林业生产和生态安全，根据《中华人民共和国生物安全法》、《中华人民共和国进出境动植物检疫法》及其实施条例、《国际植物检疫措施标准》等相关规定，海关总署决定自本公告发布之日起暂停美国原木进口。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 特此公告。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 海关总署 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2025年3月4日&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告下载链接：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.customs.gov.cn/customs/302249/2480148/6388574/2025030411163478055.doc" target="_blank" rel="noopener"&gt;海关总署关于暂停进口美国原木的公告.doc&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;海关总署公告2025年第30号（关于暂停美国CHS Inc.等3家企业大豆输华资质的公告）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期，中国海关在进口的美国大豆中检出麦角和种衣剂大豆。为保护中国消费者健康，确保进口粮食安全，根据《中华人民共和国食品安全法》及其实施条例、《进出境粮食检验检疫监督管理办法》等规定，以及世界贸易组织《实施卫生与植物卫生措施协定》有关规定，海关总署决定自本公告发布之日起暂停CHS Inc.（中方注册号为：QUSA0824071600058）、LOUIS DREYFUS COMPANY GRAINS MERCHANDISING LLC（中方注册号：QUSA0823071500143、QUSA0824071600057）、EGT, LLC（中方注册号：QUSA0823071500087）3家涉事企业大豆输华资质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特此公告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海关总署&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年3月4日&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告下载链接：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.customs.gov.cn/customs/302249/2480148/6388602/2025030411131156122.doc" target="_blank" rel="noopener"&gt;海关总署关于暂停美国CHS Inc.等3家企业大豆输华资质的公告.doc&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 10:14:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741083732433_8CKst5_1741083732626.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30299077</guid></item><item><title>国金证券迎新任首席经济学家，原天风证券宏观首席宋雪涛加盟</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30298813</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741081604545_JKdAin_1741081604769.png" data-imageid="341991115"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;国金证券  视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国金证券股份有限公司（下称“国金证券”，600109）将迎新任首席经济学家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月4日，澎湃新闻（www.thepaper.cn）记者了解到，原天风证券宏观首席分析师宋雪涛已于3月3日加盟国金证券，担任国金证券宏观首席分析师，并拟任国金证券首席经济学家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于宋雪涛的加盟，国金证券相关人士对澎湃新闻记者表示：“我们相信，宋雪涛的加盟，有望增强国金证券研究所在宏观经济研究领域的实力，对国金证券的市场影响力产生正面效应。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开资料显示，宋雪涛，博士，自2015年起先后任职于华泰证券、天风证券，担任宏观首席分析师，研究方向为宏观研究、固定收益，著有多篇学术论文、央行工作论文、《新货币政策下的利率传导机制》等专著。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新财富官网资料显示，宋雪涛在天风证券任职期间，获评2023年宏观经济研究领域的新财富最佳分析师第5名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着宋雪涛的加盟，国金证券空缺已7个多月的首席经济学家一职也将填补。2024年7月19日，澎湃新闻曾报道，此前担任国金证券首席经济学家的赵伟，因家庭和个人职业发展原因离职，并加盟申万宏源证券研究所。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，2024年以来，国金证券研究所正不断“招兵买马”。其间，原财通证券研究所副所长夏昌盛、原招商证券研究所消费团队联席负责人赵中平、原民生证券研究所所长助理李阳等新财富团队陆续加盟。同时，民生证券副所长、销售总监冯诚于2024年下半年加盟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于公司未来研究业务的发展，前述国金证券相关人士表示，近年来，国金证券研究所打造“构建数字化体系，赋能立体式研究”的品牌定位，不断建设提升数研团队实力，赋能各总量及行业团队，将数据融入到投研框架中，建立全景式数据跟踪研究体系。与此同时，更新迭代研究所制度，利用数研平台以及研究团队高效的组织管理，组织大量跨行业的产业链研究、大主题方向联合研究等，围绕重点内容打造立体式研究。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官网资料显示，国金证券前身为成都证券，经中国人民银行批准，成立于1990年12月，注册地在四川省成都市。截至2023年三季度末，公司员工人数超5000人，共下设8家分公司，75家证券营业部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分支机构方面，目前国金证券控股国金证券资产管理有限公司、国金期货有限责任公司、国金鼎兴投资有限公司、国金创新投资有限公司、国金道富投资服务有限公司、国金金融控股（香港）有限公司、国金基金管理有限公司，参股国金涌富资产管理有限公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;股权方面，国金证券2024年三季报显示，截至报告期末，公司持股比例在5%以上的股东共有4家，分别为长沙涌金（集团）有限公司、成都产业资本控股集团有限公司、涌金投资控股有限公司、成都交子金融控股集团有限公司，持股比例分别为14.74%、9.82%、6.71%和5.31%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741081519422_1jHP4Z_1741081541067.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341991104"&gt;&lt;p&gt;业绩方面，2024年第三季度，国金证券实现营业收入16.15亿元，同比（与前一年同期相较）减少5.10%；前三季度（年初至报告期末）实现营业收入42.91亿元，同比减少14.66%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;归属于上市公司股东的净利润（下称“净利润”）方面，2024年第三季度，国金证券净利润为4.39亿元，同比增加21.34%；2024年前三季度，国金证券净利润为8.94亿元，同比减少27.70%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年第三季度，国金证券基本每股收益0.119元/股；前三季度，基本每股收益0.242元/股，同比减少27.11%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至2024年三季度末，国金证券总资产为1098.69亿元，较2023年末1170.32亿元的总资产规模，减少了6.12%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至3月4日收盘，国金证券收报8.55元/股，涨0.83%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 10:10:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741081604545_JKdAin_1741081604769.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30298813</guid></item><item><title>即将发布电动车新政，欧盟的电动化之路还会摇摆吗？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30295947</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;布鲁塞尔正被一场关乎欧洲汽车工业命运的激辩笼罩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《路透社》报道，其获取的一份欧盟委员会提案草案显示，3月5日即将发布的《汽车行业行动计划》将祭出组合拳：强制提升电动汽车电池本土化比例、加速公司车队电动化、豁免零排放重卡道路费用，并探索购车补贴新模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些举措的背景是，欧洲电动车市场2024年销量下滑5.9%。不过，草案尚未发布，却已经引发了关于“产业保护主义”与“转型代价”的激烈争论。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741055829958_c3EezT_1741055842587.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341965031"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年3月3日，比利时布鲁塞尔，在欧洲委员会总部贝尔莱蒙特，欧洲委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩在关于欧洲汽车产业未来的战略对话结束后接受媒体采访。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据草案，欧盟拟对占新车市场60%的“公司车队”下达电动化加速令，这被智库Transport &amp;amp; Environment车辆政策总监朱莉娅·波利斯卡诺娃视为“真正撬动市场的杠杆”。但与此同时，德国去年突然取消购车补贴导致当地电动车销量暴跌27%的教训，让业界对政策延续性充满疑虑。意大利汽车工业协会ANFIA已公开呼吁取消2025年二氧化碳排放罚款机制，称车企面临的150亿欧元罚金威胁“正在扼杀创新投资”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“欧洲每块动力电池的成本比中国高38%。”咨询公司Benchmark Mineral Intelligence的数据揭开了欧洲电动化缓慢的核心原因之一。草案中关于“电池组件欧洲本地含量要求”的条款，被视为对抗中国供应链优势的防御手段。但宁德时代匈牙利工厂即将投产，蜂巢能源德国基地获得欧盟补贴——欧洲本土化战略反而依赖中国技术输入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更微妙的是，草案允许外资企业通过与欧洲公司合作获得支持，这种“技术换市场”的模式正在宝马与长城合资的光束汽车、Stellantis与零跑的合作中悄然推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当中国车企的平价电动车开始登陆欧洲港口，欧盟内部出现了政策分裂。法国大力推动“欧洲制造”门槛，支持雷诺达契亚Spring等2万欧元以下车型；德国则担忧本土高端品牌受冲击，主张通过45%关税进行抵抗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年欧洲电动车平均售价仍高达4.8万欧元，而中国品牌同类产品的价格大约低30%-40%。行业分析师指出，“欧洲需要比亚迪这样的‘价格屠夫’倒逼降本，但又恐惧市场被蚕食”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在布鲁塞尔的政策讨论桌上，两个场景形成对照。一边是大众汽车因电动化投入过大导致利润率降至3%，另一边是特斯拉通过向传统车企出售碳积分年赚10亿美元。这种矛盾迫使欧盟在草案中预留了“财政救济”空间。但环保组织警告称，任何放宽排放目标的妥协都将动摇2035年禁售燃油车的政策基石。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟的电动车新政草案，在全球化竞争与产业保护之间“来回横跳”。当中国掌握75%的电池产能、美国凭借《通胀削减法案》吸纳产业链投资时，欧洲试图用“本地含量”筑起防线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但这场行动能否成功，不仅取决于充电桩建设速度或补贴力度，更在于能否在开放与保护、环保目标与商业现实之间找到平衡点。正如一位德国汽车工程师此前在采访中所言：“我们正在为过去十年对电动化的迟疑付出代价，现在每项政策都像是在急救室做选择题。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 10:07:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741055854465_FT5jEp_1741055854660.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30295947</guid></item><item><title>对美公告！中国发起首例反规避调查</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30299055</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;商务部4日发布公告，对美国相关光纤产品发起反规避调查，这是我国启动首起反规避调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 据了解，美相关光纤产品涉嫌规避我国反倾销措施，应国内产业申请，商务部依法启动我国首起反规避调查，将根据调查结果，决定是否对美采取反规避措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 反规避调查是针对规避现行反倾销或反补贴措施的行为发起的一项贸易救济调查，这种调查被许多世贸成员广泛使用，旨在确保贸易救济措施的实施效果。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 10:02:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741083983352_BkTjnA_1741083983526.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30299055</guid></item><item><title>中信资本张懿宸建议：确保安全前提下，推动高校、医院、公园等有序对社会餐饮企业开放</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30296843</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年全国两会期间，全国政协委员、中信资本董事长兼首席执行官、麦当劳中国董事会主席张懿宸带来餐饮、并购基金发展等多领域的多份建言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，在关于扩大落实促消费政策，助力餐饮行业高质量发展的建言中，张懿宸提及，受国际形势变化，外部环境复杂严峻，消费内生动力偏弱等因素影响，餐饮行业利润率下滑，若该趋势无法得到及时扭转，餐饮行业将受到冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张懿宸指出，目前，餐饮行业正推进跨行业合作，创造消费新场景；拓展新开店渠道，努力触达更多消费者。但受一些内外部管理制度的影响，餐饮企业进入一些消费群体相对集中的场所，例如高校、医院、公园、高铁站和地铁站等，仍面临较大阻力，这妨碍了提振消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，张懿宸建议，第一、将促进餐饮行业高质量发展作为提振消费的重要一环，把餐饮行业纳入“两新”政策覆盖范围，及时更新相关设备企业所得税优惠目录，增加适用于餐饮企业高质量发展的设备设施，促进餐饮企业的数智化、绿色化升级改造；对一定规模以上的餐饮企业，可考虑给予部分税收返还。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二、出台政策鼓励跨行业合作，创新餐饮消费场景。如引导地方文旅和体育主管部门在举办大型文旅活动和体育赛事时，引入更多信誉良好的餐饮企业，既能为活动做好供餐保障，也能提振餐饮消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三、与时俱进修订、清理不符合统一大市场的管理规定，破除市场壁垒。在确保安全的前提下，推动高校、医院、公园、高铁站和地铁站有序对社会餐饮企业开放，更好地满足消费者的需求，并进一步激发餐饮企业的创新活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四、鼓励地方政府发放便于使用和结算的餐饮消费券，将补贴政策落到实处。建议同时推出大面额的（如“300补50”）和小面额的（如“30补10”或“50补15”等）的消费券，以确保不同类型、不同规模、不同档次的餐饮企业均能受益，实现拉动国内消费，助力餐饮行业整体脱困的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第五、全力落实惠企政策，进一步优化餐饮行业的营商环境。加快落实国务院办公厅《关于严格规范涉企行政检查的意见》，对品牌影响力大、信用风险低的连锁经营类企业降低抽查比例和频次，建议以企业整改并重新验收的方式代替公示、罚款，避免不必要舆情对企业的负面影响；将餐饮业纳入综合工时制审批，解决餐饮业招工和用工挑战；梳理和整合信息化商事管理APP平台，减轻餐饮连锁企业办理证照工作负担并加速流程；全面推广取消或简化300平米以下场所消防验收等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，在关于进一步打通并购基金发展难点堵点的建言方面，张懿宸提及，当前及未来一段时期，我国私募股权投资市场持续面临阶段性调整和高质量发展的压力与挑战。并购基金作为拓宽退出渠道、促进行业整合、打造行业龙头的有力抓手，正在受到越来越多的关注和重视。去年以来，国家有关部门接连出台多项政策举措，支持和鼓励发展并购基金。2024年9月证监会发布《关于深化上市公司并购重组市场改革的意见》，随后各地纷纷出台并购鼓励政策，多地国资、险资与市场化机构携手发力并购。2024年下半年，国内并购基金募集数量和金额较上半年显著提升。与此同时，当前有关监管政策在执行过程中仍存在一些瓶颈和制约。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 09:58:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741060836049_DjFap2_1741060836231.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30296843</guid></item><item><title>外交部发言人就中方发布《中国的芬太尼类物质管控》白皮书答问</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30298994</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问：中国国务院新闻办发布了《中国的芬太尼类物质管控》白皮书。请问外交部发言人对此有何评论？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：&lt;/strong&gt;中方发布《中国的芬太尼类物质管控》白皮书，从芬太尼类药品管控、严打芬太尼类物质犯罪、严格芬太尼类物质前体管控、科技手段研发应用、提升整体管控效能、芬太尼类物质全球共治等方面，对中国管控芬太尼类物质所做大量工作、创新经验等进行了权威阐述，有助于各界人士和国际社会全面、深入、客观了解中方有关立场、举措和成效。中国始终践行人类命运共同体理念，一如既往认真履行国际禁毒义务，深度参与国际禁毒事务，全面推动毒品问题全球共治，为同世界各国携手应对芬太尼问题新挑战作出了不懈努力，有关成效有目共睹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 事实胜于雄辩。&lt;strong&gt;美国在芬太尼问题上散布各种谎言，对华抹黑、甩锅、推责，执意以芬太尼为由对中国输美产品加征关税，毫无道理、损人害己。&lt;/strong&gt;中方立场很明确，我们愿在平等和相互尊重基础上同美方开展务实合作，但坚决反对美方以芬太尼问题为借口对华施压、威胁和讹诈。&lt;strong&gt;奉劝美方尊重事实，从维护自身利益出发，作出正确选择。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 09:54:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741083190327_mcyAb1_1741083190467.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30298994</guid></item><item><title>立信朱建弟：建议从七方面优化、完善上市公司并购重组税收问题</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30297953</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741074094943_AePdpJ_1741074095156.png" data-imageid="341979510"&gt;&lt;p&gt;如何优化上市公司并购重组相关所得税政策？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月4日，澎湃新闻（www.thepaper.cn）记者了解到，今年全国两会，全国人大代表，立信会计师事务所（特殊普通合伙）首席合伙人、董事长朱建弟建议从七方面优化、完善相关税收政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朱建弟表示，上市公司是我国经济的“压舱石”和“基本盘”。并购重组是上市公司优化资源配置、推动产业升级、实现高质量发展的重要途径，也是当前新形势下培育和发展新质生产力的有效手段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“为鼓励和支持企业并购重组，国家有关部门原已出台了一系列所得税处理的税收政策。不过，一方面，相关政策文件距今都已有近十年或十年以上，其中的一些政策规定和征管要求已不能有效匹配目前上市公司面临的复杂情况和业务结构。”朱建弟进一步指出，“另一方面，原文件出台时主要考虑支持国企改革及国有资产的兼并重组，与现行的经济形态多元化已存在适配性的差异。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于现行并购重组中存在的所得税处理问题，朱建弟指出了六方面内容：一是法人股东一致性税务处理对上市公司实操要求较高；二是H股非居民股东扣缴所得税在实操中无明确规定；三是企业股东类型多元化的情形下难以满足特殊性税务处理的要求；四是股权支付要求以控股企业的股权、股份作为支付形式存在难度；五是重组前连续12个月的股权变化对适用政策的影响；六是重组后连续12个月股权结构不变的要求较为严格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“上述税收实操问题在实务中给并购重组各方带来较大的税收负担，增加改革成本，影响重组进程和重组效果，在一定程度上抑制上市公司并购重组的积极性。因此，建议从七方面优化、完善相关税收政策。”朱建弟表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体而言，&lt;strong&gt;一是建议放宽对上市公司股东一致性处理的要求&lt;/strong&gt;。根据上述问题，建议国家税务总局修订国家税务总局公告2010年第4号文件，适当放宽对并购重组法人股东一致性同意的操作要求，从上市公司法人股东数量大、持股分散的实际情况出发，对上市公司一致税务处理原则从宽解释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二是建议完善涉及上市公司H股股东的政策规定&lt;/strong&gt;。建议国家税务总局发布政策执行口径，明确存在H股股东的并购重组，在重组时允许其采取特殊性税务处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三是建议完善股东类型的表述&lt;/strong&gt;。扩大对重组项目中涉及重组主体的表述，允许上市公司股东中存在合伙企业、资管计划等其他类型股东的情形下，其中征收企业所得税主体的股东满足特殊性税务处理条件时，即可适用特殊性处理。排除其他类型的股东对企业主体税务处理的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四是建议放宽对股权支付对象的规定&lt;/strong&gt;。允许企业以非控股企业的股权作为股权支付标的，只要股权支付比例达到85%以上的比例要求，非控股企业、参股企业的股权均可以作为支付标的，在满足其他条件的情形下可适用特殊性税务处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五是建议明确自然人股东的涉税处理&lt;/strong&gt;。对企业重组事项中，在符合特殊性税务处理条件的前提下，允许自然人股东的涉税处理比照企业所得税，在不同类型的重组交易中，明确允许自然人重组主体采用递延纳税，明确政策口径，支持税收公平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;六是建议优化对股权稳定性的要求&lt;/strong&gt;。明确适用特殊性税务处理时，关注在重组时点是否符合有关条件，不扩大要求重组前连续12个月保持股权结构不变。税务机关应重点关注企业在实施重组时点，是否满足各项特殊性税务处理的条件，避免人为扩大股权稳定性的时间要求导致企业无法适用政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;七是建议放宽重组后12个月股权结构稳定性的要求&lt;/strong&gt;。对于实施重组后12个月内，只要取得股权支付的主要股东未发生主动的实质性的股权转让，因其他客观因素（如司法判决、仲裁裁定等）或外部投资者增资而导致股权结构发生变化的，仍允许其适用特殊性税务处理政策。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 09:53:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741074094943_AePdpJ_1741074095156.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30297953</guid></item><item><title>万斯大笑自曝白宫争吵原因：就是这一问激怒泽连斯基</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30298426</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/984/498.jpg" alt="万斯大笑自曝白宫争吵原因：就是这一问激怒泽连斯基"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:24&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;万斯大笑自曝白宫争吵原因：就是这一问激怒泽连斯基&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间3月3日，美国副总统万斯透露特朗普与泽连斯基在白宫爆发争执的源头。当时万斯点名一位波兰记者提问，特朗普和万斯先后作答，万斯称自己的回答激怒了泽连斯基。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 09:49:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/984/498.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30298426</guid></item><item><title>科大讯飞董事长刘庆峰建议：建立AI就业动态监测平台</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30288601</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年全国两会期间，全国人大代表、科大讯飞董事长刘庆峰带来多条建议，包括完善AI失业保障、预防大模型生成“幻觉数据”充斥互联网、加快构建国产算力平台上的自主可控大模型及产业生态等。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1899339" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740988188369_ZE5eEy_1740988704452.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341865266"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;全国人大代表、科大讯飞董事长刘庆峰&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘庆峰建议，要加强人工智能新职业的规划与管理：推动AI新岗位的繁荣，系统性梳理AI时代产生的新岗位，强化岗位认证工作；鼓励高校、职校紧跟趋势，调整人才培养计划和课程设置，科学指导职业生涯规划；加强AI技能培训，尤其要为低收入群体提供免费培训机会；同时，构建“就业监测-预警-响应”全链条监测机制：建立“AI就业动态监测平台”，在长三角、珠三角等制造业集聚区试点“失业风险预警系统”，并要求大规模部署AI的企业提交替代岗位数量、再就业方案等社会责任报告，确保技术应用与社会公平协同发展；设置6至12个月的失业缓冲期，试点“AI失业保障专项保险”：采取“政府主导投保+商业机构运作”模式，为最易被AI冲击的岗位建立专项保障基金；引导保险机构开发商业AI失业保险产品，为全社会提供更丰富的失业保障产品选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，刘庆峰还建议，加快构建国产算力平台上的自主可控大模型及产业生态。若不能加快解决国产自主可控人工智能产业生态薄弱、适配困难等问题，无异于“在别人地基上建高楼”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此刘庆峰建议，鼓励基于自主可控国产算力平台的大模型研发和应用：对做国产算力芯片的企业和使用国产芯片训练大模型的企业给予资金专项支持，在国家公共算力上给予资源倾斜，加速基于国产算力的大模型算法创新；鼓励央国企优先采购基于国产算力平台研发的全栈自主可控大模型；优先推广基于全栈自主可控大模型的行业垂直应用；构建数据资源充分共享机制：依托中国广泛的AI应用场景，积极推广大模型在产业领域的应用，并形成数据飞轮，让中国率先获得AI产业落地红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘庆峰也针对大模型幻觉提出建议，他表示，生成式人工智能存在幻觉，特别是深度推理模型的逻辑自洽性提升，使得AI生成内容真假难辨。带有算法偏差的虚假信息会被新一代AI系统循环学习，形成恶性循环，影响公众信任和社会稳定，要预防大模型生成“幻觉数据”充斥互联网带来的危害，从技术研发和管理机制上构建可信的信息环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他建议构建安全可信数据标签体系，提升内容可靠性：建立安全可信、动态更新的信源和数据知识库，对不同类型数据的可信度和危害程度建立标签体系，降低人工智能幻觉出现概率，提升生成内容可靠性；研发AIGC（生成式人工智能）幻觉治理技术和平台，定期清理幻觉数据：研究幻觉自动分析的技术和软件平台，开展幻觉自动分析、AIGC深度鉴伪、虚假信息检测、有害内容识别以及互联网传播溯源，定期清理幻觉数据，为公众提供AIGC幻觉信息检测工具与服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，刘庆峰还针对优化生均经费支出结构，为“AI+教育”提供持续经费保障；系统构建AI时代的人才画像和培养体系，创新评价方法；丰富和优化“以旧换新”等政策，推动AI智能终端产业发展；系统性构建“AI+医疗”标准规范，推动行业良性健康发展；加速推动科技适老体系建设，助力老年群体共享“AI红利”；以科技助残打造无障碍社会环境，创新建设人文关怀生态等方面提出相关建议。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 09:45:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740988978039_r4MwkP_1740988978169.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30288601</guid></item><item><title>116家科创板集成电路企业交卷，近九成去年营收实现正增长</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30298031</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741077086287_adKhmf_1741077086452.png" data-imageid="341981321"&gt;&lt;p&gt;2024年，科创板集成电路公司营收增长亮眼，近九成实现了营业收入正增长，特别是去年第四季度近七成公司实现营收环比正增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至目前，科创板116家集成电路公司已全部披露了2024年业绩数据。在行业去库存逐步到位，消费电子产品利好政策、AI与数据中心、汽车电子等行业需求拉动的共同作用下，集成电路产业延续复苏态势，多个细分领域经营亮点频现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以芯片设计领域为例，直接受益于AI算力需求拉动、智能手机、PC及可穿戴设备的出货量提升，相关企业盈利能力快速恢复，全年营收同比增长27%，净利润同比增长129%；海光信息、澜起科技等权重公司营收、利润增幅均超过50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在产业链加快推进自主可控的趋势下，半导体设备公司也延续良好景气度，在2023年同期高基数的基础上，2024年度营收实现39%的增长速度，充沛的在手订单和屡创新高的出货量形成良好的业绩支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;DeepSeek快速破圈，算力、端侧企业迎来良好发展机遇&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;DeepSeek-R1以其“低成本+高性能+开源”等特点引发全球关注。中信证券等机构普遍预期，DeepSeek将使得大量AI应用得以解锁和落地，推动中国从“算力追随者”向“生态主导者”转型。未来随着AI应用的快速发展，算力需求仍将保持旺盛。同时，物联网端侧AI在DeepSeek所带来的模型小型化和开源化的趋势下有望加速落地，光模块作为端侧AI实现实时交互与数据回传的“隐形基建”，其重要性也将进一步提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;得益于此，前期科创板算力、光模块、物联网端侧相关公司股价表现亮眼。从2024年实际经营业绩来看，相关公司也可圈可点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在算力基础设施领域，相关计算、存储、光模块企业发展势头良好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年，国产CPU龙头海光信息实现营业收入91.62亿元，同比增长52.40%；实现归母净利润19.29万元，同比增长52.73%。公司专注于高端处理器的研发创新，产品应用领域进一步拓展，进而促进了业绩的快速增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;佰维存储全年度实现营业收入67.04亿元，同比增长86.71%。实现归母净利润为1.76亿元，同比扭亏为盈。公司ePOP等代表性存储产品具有低功耗、快响应、轻薄小巧等优势，产品表现出色，已进入Meta、Rokid、雷鸟创新、Google、小天才等供应链体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;光通信公司仕佳光子全年实现营业收入10.74亿元左右，同比增长42.38%；实现归母净利润 6,379万元左右，同比扭亏为盈。受AI算力需求驱动，数通市场快速增长；公司AWG、DFB、MPO、室内光缆等业务订单量较上年同期均实现增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在物联网端侧领域，智能穿戴、智能家居设备出货量的持续增长，为芯片设计公司带来了显著的业绩提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;物联网芯片厂商乐鑫科技全年实现营业收入20.07亿元，同比增长40.04%；实现归母净利润3.4亿元，同比增长149.54%。智能音频SoC厂商恒玄科技业绩亮眼，公司2024年实现营业收入32.63亿元，同比增长49.94%；实现归母净利润4.6亿元，同比增长271.7%。2025年，公司表示将抓住端侧AI发展的新机遇，在智能可穿戴和智能家居市场纵深发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国产化加速叠加行业景气度回升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受益于全球半导体行业资本开支步入上行周期及产业链国产化进程稳步推进，处于产业链支撑环节的设备和材料公司延续良好的增长势头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;盛美上海是科创板首家披露年报的公司，2024年实现营收56.18亿元，同比增长44.48%，实现归母净利润11.53亿元，同比增长26.65%，均创公司2021年上市以来的新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;先锋精科是全球为数不多的已量产供应7nm及以下国产刻蚀设备关键零部件的制造商。公司2024年度实现营业收入11.36亿元，同比增长103.72%；归母净利润2.17亿元，同比增长170.92%。公司营业收入增长，且产能利用率提升、摊薄固定成本，带动盈利能力增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;抛光液企业安集科技、碳化硅衬底企业天岳先进凭借在各自细分领域产品、技术的长期积累，保持了较好的增长势头，其中安集科技营业收入、净利润分别增长48.24%、33.64%，自2019年上市以来，连续6年营收增长，累计增长幅度522%；天岳先进营收增长41.37%，净利润1.80亿元，在连续2年亏损后实现盈利转正。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;晶圆代工企业在技术研发、市场拓展和人才培养等方面不断加大投入，经营情况持续向好。中芯国际公告显示，公司预计全年实现营业收入577.96亿元，同比增长27.7％；去年第四季度的销售收入为159.17亿元，环比增长1.7%，全年收入首次达到80亿美元里程碑；公司给出2025年度第一季度指引，销售收入环比增长6-8%，毛利率预计在19%-21%之间，2025年资本开支与上一年相比大致持平，传递行业发展信心。主营液晶面板显示驱动芯片代工的晶合集成2024年实现营业收入92.49亿元，同比增长27.69%；实现归母净利润 5.33亿元，同比增长151.67%。公司在巩固现有产品的情况下，持续扩大应用领域并开发高阶产品，全年订单充足，产能利用率维持高位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;多家公司产品研发取得突破性进展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重视研发投入、促进产品向高阶化转型是半导体企业实现业绩增长的共性因素。研发投入方面，2024年前三季度，科创板116家半导体企业合计研发投入329亿元，研发投入强度中位数17%，超出板块中位数水平。受益于高强度的研发投入，多家公司产品研发取得突破性进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华海清科“集成电路化学机械抛光关键技术与装备”项目荣获2023年度国家技术发明奖一等奖，公司率先推出国内首台拥有自主知识产权12英寸CMP装备，实现了国内市场CMP装备领域的国产化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;天岳先进发布了业内首款12英寸碳化硅衬底产品，是公司完全自主知识产权研发的超大尺寸碳化硅半导体材料，能够进一步扩大单片晶圆上可用于芯片制造的面积，大幅提升合格芯片产量，助力碳化硅功率半导体产业向新高度发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澜起科技推出了首批可编程时钟发生器芯片(Clock Generator) ，主要针对存储、算力芯片、交换机等应用场景对高性能时钟的需求。目前，时钟芯片国产化程度较低，主要市场份额被少数几家海外厂商占据，国产化空间广阔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，科创板集成电路上市公司积极通过并购重组实现外延式发展，不断提升上市公司质量。自“科创板八条”发布以来，科创板集成电路公司累计新推出并购交易20余单，其中现金类重大交易和发股类交易7单，远超“科八条”之前的2单，其中不乏多单收购未盈利企业、采用差异化定价、综合运用多种支付工具等创新案例落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据全球半导体贸易统计协会WSTS数据及相关机构分析，2025年半导体市场将实现两位数增长，产业竞争格局有望加速出清修复，产业盈利周期和相关公司利润有望持续复苏。特别是在人工智能、物联网、汽车电子等领域，行业或将迎来更大的发展机遇，科创板集成电路公司也将成为助推产业升级、实现产业链自主可控的中坚力量。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 09:35:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741077086287_adKhmf_1741077086452.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30298031</guid></item><item><title>冯德莱恩：欧洲准备大幅提高国防支出</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30298421</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img src="https://image.thepaper.cn/image/341/988/592.jpg" alt="" data-imageid="0"&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 当地时间3月4日，欧盟委员会主席冯德莱恩提出“重新武装欧洲”（ReArm Europe）倡议，该倡议旨在建设一个更安全、更具韧性的欧洲。冯德莱恩称，欧盟加强欧洲国防工业和提高军事能力的新计划可能调动近8000亿欧元资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 冯德莱恩表示，“我们生活在一个危险的时代，欧洲的安全正面临现实威胁。”&lt;strong&gt;欧盟将提议为成员国提供更多的国防投资财政空间&lt;/strong&gt;，以及1500亿欧元的贷款，并将致力于调动私人资本。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 09:35:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741078170761_a2FEwb_1741078170981.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30298421</guid></item><item><title>姚劲波：建议全力推动租购同权进程，逐步实现租赁领域基本公共服务的均等化</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30297002</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/undefined_dRNPYw_1741064980832.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341973561"&gt;&lt;p&gt;住房问题关乎民生福祉。2025年全国两会召开之际，澎湃新闻（www.thepaper.cn）获悉，全国人大代表、58同城董事长兼CEO姚劲波在今年进一步关注如何保障承租人合法权益的相关话题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;姚劲波表示，中国的租房市场正在快速发展，2024年，全国租房人口已达2.4亿，预计到2025年将接近3亿。然而市场上也存在一些问题，例如提灯定损、恶意清退、随意提价，甚至断水断电驱赶租客等现象时有发生，这些问题严重侵害了承租人的合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在姚劲波看来，如何筑牢租客的“安居底线”，不仅保障民生权益，也将推动租赁市场向公平、透明、可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对这些问题，姚劲波认为，应完善“提灯定损”恶意克扣押金的管理制度，地方政府设立押金托管制度，押金由第三方机构托管，退房时按合同规定退还，减少房东克扣押金的可能性。同时，明确押金退还规则和房屋检查标准，明确物品损耗和赔偿的标准，让“定损”有章可循。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在规范通过“断水断电” 等方式恶意清退承租人的行为上，姚劲波认为，各地方政府在《房屋租赁合同》范本中增加警示条款，如“房东不得以任何形式中断承租人基本生活服务，否则租客有权进行索赔”，明确房东的责任和租客的维权依据。对于物业配合房东断水断电的行为，建议按“共同侵权”追究责任，最高可吊销物业资质，以此约束物业的行为，切实维护租客利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，租金价格的稳定，也是住房租赁市场健康发展的重要保障。姚劲波提及，明确稳定租房价格，把年度租金涨幅率控制在5%以内，加强对中介租金价格的监测和检查。同时，增强租客和房东的法律意识，提供法律援助并加强宣传教育。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，租赁住房是解决进城务工人员、新就业大学生等新市民住房问题的重要途径。2024年国务院印发的《深入实施以人为本的新型城镇化战略五年行动计划》明确提出，逐步使租购住房群体享有同等公共服务权利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;对此，姚劲波认为，应“全力推动租购同权进程，逐步实现租赁领域基本公共服务的均等化”。着重保障租房弱势群体在租赁合同约定范围内，对住房享有合理的使用权及占有权，同时确保承租人平等享有八项核心权利，即子女就近入学、社区医疗、保障性住房申请、落户积分、公积金提取、公共设施使用、社会救助申领和就业帮扶。这八项权利的明确，将为租房者提供更全面的保障，推动“租购同权”落地生根。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 09:21:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741066049024_sERsG4_1741066049242.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30297002</guid></item><item><title>对美反制9连发，中方坚决反制美对华加征关税</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30298655</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="rich_media_content js_underline_content
                       autoTypeSetting24psection
            " id="js_content"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;美国东部时间3月3日，美方宣布以芬太尼等问题为由，自3月4日起对中国输美产品再次加征10%关税。中方对此强烈不满，坚决反对。3月4日，中方接连表态并发布反制行动。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;以下按各部门官网发布时间顺序排列：&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;【商务部新闻发言人就美方宣布以芬太尼等问题为由对中国输美产品再次加征关税发表谈话】&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h1&gt;&lt;h1&gt;&lt;span&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h1&gt;&lt;h1&gt;&lt;span&gt;美国东部时间3月3日，美方宣布以芬太尼等问题为由，自3月4日起对中国输美产品再次加征10%关税。中方对此强烈不满，坚决反对，将采取反制措施坚定维护自身权益。&lt;/span&gt;&lt;/h1&gt;&lt;h1&gt;&lt;br&gt;&lt;/h1&gt;&lt;h1&gt;&lt;span&gt;中国是世界上禁毒政策最严格、执行最彻底的国家之一，中美双方开展了广泛、深入的禁毒合作并取得显著成效。但美方“甩锅推责”、一错再错，以芬太尼问题为由再次对中国输美产品加征关税。美方这一做法罔顾事实，无视国际贸易规则和各方呼声，是典型的单边主义、霸凌主义行径。&lt;/span&gt;&lt;/h1&gt;&lt;h1&gt;&lt;span&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h1&gt;&lt;h1&gt;&lt;span&gt;中方多次阐明，美方单边关税违反世贸组织规则，破坏多边贸易体制，不仅解决不了自身问题，还会对中美经贸合作和正常的国际贸易秩序造成破坏。中方敦促美方尊重其他国家权益，立即撤回无理无据、损人不利己的单边关税措施。希望美方客观、理性看待和处理问题，尽快回到通过平等对话妥善解决分歧的正确轨道。&lt;/span&gt;&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;【国务院关税税则委员会关于对原产于美国的部分进口商品加征关税的公告】&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p setedaria="true"&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;2025年3月3日，美国政府宣布以芬太尼为由对所有中国输美商品进一步加征10%关税。美方单边加征关税的做法损害多边贸易体制，加剧美国企业和消费者负担，破坏中美两国经贸合作基础。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;根据《中华人民共和国关税法》、《中华人民共和国海关法》、《中华人民共和国对外贸易法》等法律法规和国际法基本原则，经国务院批准，自2025年3月10日起，对原产于美国的部分进口商品加征关税。有关事项如下：&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;一、对鸡肉、小麦、玉米、棉花加征15%关税，具体商品范围见附件1。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;二、对高粱、大豆、猪肉、牛肉、水产品、水果、蔬菜、乳制品加征10%关税，具体商品范围见附件2。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;三、对原产于美国的附件所列进口商品，在现行适用关税税率基础上分别加征相应关税，现行保税、减免税政策不变，此次加征的关税不予减免。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;四、2025年3月10日之前，货物已从启运地启运，并于2025年3月10日至2025年4月12日进口的，不加征本公告规定加征的关税。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;【不可靠实体清单工作机制关于将特科姆公司等10家美国企业列入不可靠实体清单的公告】&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p setedaria="true"&gt;&lt;span&gt;为维护国家主权、安全和发展利益，根据《中华人民共和国对外贸易法》《中华人民共和国国家安全法》《中华人民共和国反外国制裁法》等有关法律，不可靠实体清单工作机制依据《不可靠实体清单规定》第二条、第八条和第十条等有关规定，决定将特科姆公司等10家实体列入不可靠实体清单，并采取以下处理措施：&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p setedaria="true"&gt;&lt;span&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p setedaria="true"&gt;&lt;span&gt;一、禁止上述企业从事与中国有关的进出口活动；&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p setedaria="true"&gt;&lt;span&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p setedaria="true"&gt;&lt;span&gt;二、禁止上述企业在中国境内新增投资。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p setedaria="true"&gt;&lt;span&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p setedaria="true"&gt;&lt;span&gt;本公告未尽事宜，按《不可靠实体清单规定》执行。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p setedaria="true"&gt;&lt;span&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p setedaria="true"&gt;&lt;span&gt;本公告自公布之日起实施。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p setedaria="true"&gt;&lt;span&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p setedaria="true"&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;【不可靠实体清单工作机制关于对美国因美纳公司采取不可靠实体清单处理措施的公告】&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p setedaria="true"&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p setedaria="true"&gt;&lt;span&gt;为维护国家主权、安全和发展利益，根据《中华人民共和国对外贸易法》《中华人民共和国国家安全法》《中华人民共和国反外国制裁法》等有关法律，依据《不可靠实体清单规定》有关规定，不可靠实体清单工作机制决定于2025年2月4日将美国因美纳公司（Illumina, Inc.）列入不可靠实体清单。现决定对该企业采取以下处理措施：&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p setedaria="true"&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p setedaria="true"&gt;&lt;span&gt;禁止其向中国出口基因测序仪。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p setedaria="true"&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p setedaria="true"&gt;&lt;span&gt;本公告未尽事宜，按《不可靠实体清单规定》执行。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p setedaria="true"&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p setedaria="true"&gt;&lt;span&gt;本公告自公布之日起实施。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p setedaria="true"&gt;&lt;span&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;【商务部公告2025年第13号 公布将15家美国实体列入出口管制管控名单】&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p setedaria="true"&gt;&lt;span&gt;根据《中华人民共和国出口管制法》和《中华人民共和国两用物项出口管制条例》等法律法规有关规定，为维护国家安全和利益，履行防扩散等国际义务，决定将莱多斯公司等15家美国实体列入出口管制管控名单（见附件），并采取以下措施：&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p setedaria="true"&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p setedaria="true"&gt;&lt;span&gt;一、禁止向上述15家美国实体出口两用物项；正在开展的相关出口活动应当立即停止。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p setedaria="true"&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p setedaria="true"&gt;&lt;span&gt;二、特殊情况下确需出口的，出口经营者应当向商务部提出申请。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p setedaria="true"&gt;&lt;span&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p setedaria="true"&gt;&lt;span&gt;本公告自公布之日起正式实施。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p setedaria="true"&gt;&lt;span&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p setedaria="true"&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;【商务部新闻发言人就中方在世贸组织追加起诉美再次加征10%关税发表谈话】&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p setedaria="true"&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p setedaria="true"&gt;&lt;span&gt;美东时间3月3日，美方宣布在原10%加征关税基础上对中国有关产品再次加征10%关税，中方已在世贸组织争端解决机制下起诉美方最新加征关税措施。美方单边征税措施严重违反世贸组织规则，破坏中美两国经贸合作基础，中方强烈不满和坚决反对。中方将根据世贸组织规则，坚定维护自身合法权益，捍卫多边贸易体制和国际经贸秩序。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p setedaria="true"&gt;&lt;span&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p setedaria="true"&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;【商务部新闻发言人就将10家美国企业列入不可靠实体清单答记者问】&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p setedaria="true"&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p setedaria="true"&gt;&lt;span&gt;问：此次，中方再次启用“不可靠实体清单”对10家涉台军售企业实施制裁，请问有何考虑？&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p setedaria="true"&gt;&lt;span&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p setedaria="true"&gt;&lt;span&gt;答：近年来，特科姆公司、摇杆舵公司等10家公司不顾中方强烈反对，或参与对台军售，或与台开展所谓军事技术合作，严重损害中国国家主权、安全和发展利益。中方根据《中华人民共和国对外贸易法》《中华人民共和国国家安全法》《中华人民共和国反外国制裁法》等法律，依据《不可靠实体清单规定》第二条等规定，依法追究其不法责任。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p setedaria="true"&gt;&lt;span&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p setedaria="true"&gt;&lt;span&gt;中方一贯审慎处理不可靠实体清单问题，仅依法针对少数危害我国家安全的外国实体，诚信守法的外国实体完全无需担心。中国政府一如既往地欢迎世界各国企业来华投资兴业，并致力于为守法合规的外资企业在华经营提供稳定、公平和可预期的营商环境。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p setedaria="true"&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p setedaria="true"&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;【商务部新闻发言人就对美国因美纳公司采取不可靠实体清单处理措施答记者问】&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p setedaria="true"&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p setedaria="true"&gt;&lt;span&gt;问：中方今日公布了对美国因美纳公司采取的不可靠实体清单处理措施，决定禁止其对华出口基因测序仪。请问有何考虑？&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p setedaria="true"&gt;&lt;span&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p setedaria="true"&gt;&lt;span&gt;答：中方于2月4日依法决定将美国因美纳公司列入不可靠实体清单。美国因美纳公司违反正常的市场交易原则，中断与中国企业的正常交易，对中国企业采取歧视性措施，严重损害中国企业合法权益。综合考虑该公司违法情节等方面因素，不可靠实体清单工作机制依法作出禁止其向中国出口基因测序仪的决定。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p setedaria="true"&gt;&lt;span&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p setedaria="true"&gt;&lt;span&gt;中方一贯审慎处理不可靠实体清单问题，仅依法对极少数危害我国家安全的外国实体进行处理。中国政府一如既往地欢迎世界各国企业来华投资兴业，并致力于为守法合规的外资企业在华经营提供稳定、公平和可预期的营商环境。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p setedaria="true"&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;【商务部新闻发言人就出口管制管控名单有关问题答记者问】&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p setedaria="true"&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p setedaria="true"&gt;&lt;span&gt;问：我们注意到商务部3月4日发布公告，宣布将15家美国实体列入出口管制管控名单，请问是出于什么考虑？&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p setedaria="true"&gt;&lt;span&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p setedaria="true"&gt;&lt;span&gt;答：为维护国家安全和利益，履行防扩散等国际义务，根据《中华人民共和国出口管制法》和《中华人民共和国两用物项出口管制条例》等法律法规有关规定，中方决定将危害中国国家安全和利益的15家美国实体列入出口管制管控名单，禁止两用物项对其出口，任何出口经营者不得违反上述规定。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="图片" class="rich_pages wxw-img __bg_gif" data-backh="51" data-backw="546" data-imgfileid="100096243" data-ratio="0.09259259259259259" data-src="https://mmbiz.qpic.cn/sz_mmbiz_gif/vLcbboHvgrP96ibCickdWRYHJX0NZbzdV3FxAQglWuC0icRtIFbcT0h58C3kibRrKq2sLicT0iaOPB0te11ISNxyynXg/640?wx_fmt=gif&amp;amp;from=appmsg&amp;amp;wxfrom=5&amp;amp;wx_lazy=1&amp;amp;wx_co=1&amp;amp;tp=webp" data-w="1080"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;只需三步添加“星标”，&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;第一时间收到新内容推送，&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;不错过精彩内容！&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p setedaria="true"&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;mp-style-type data-value="3"&gt;&lt;/mp-style-type&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;

          
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 09:10:52 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/987/153.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30298655</guid></item><item><title>美报告：中国芯片研究论文处于领先地位</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30298471</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741078482870_AXTb8k_1741078482985.png" data-imageid="341985101"&gt;&lt;p&gt;美国乔治敦大学“新兴技术观察项目（ETO）”3日在其网站发布一份报告说，2018年至2023年间，在全球发表的芯片设计和制造相关论文中，中国研究人员的论文数量远超其他国家，中国在高被引论文方面同样表现出色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告数据显示，2018年至2023年间，全球发布约47.5万篇与芯片设计和制造相关的论文。其中34%的论文有来自中国机构的作者参与，15%的论文有美国作者参与，18%的论文有欧洲作者参与。总体来看，中国作为芯片设计和制造方面最大的研究论文产出国，领先于美国等其他高产国家。在全球芯片研究论文产出的前十名机构中，9家为中国机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在芯片研究高质量论文方面，中国同样高居榜首。在所有芯片设计和制造相关的高被引论文中，50%的论文有来自中国机构的作者参与，有美国作者参与的论文占比为22%，有欧洲作者参与的论文占比为17%。在中国和美国之后，韩国和德国分列第三和第四，但与前两名差距较大。芯片设计和制造相关论文中，年度被引用次数排前10%的论文可算作高被引论文。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“新兴技术观察项目”由乔治敦大学安全与新兴技术中心主办。英国《自然》杂志网站3日援引“新兴技术观察项目”首席分析师扎卡里·阿诺德的话报道说，尽管研究结果并不意味着中国目前在芯片领域处于领先地位，但“可以说，它向我们展示了未来的发展趋势”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乔治敦大学安全与新兴技术中心数据研究分析师雅各布·费尔德戈伊斯对《自然》表示，在芯片研究的一些新兴热门领域，中国正在试验许多下一代技术，“如果中国能够将其中一些技术商业化，他们就不是在追赶，而是有可能实现跨越式发展”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 09:10:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741078482870_AXTb8k_1741078482985.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30298471</guid></item><item><title>一语中的丨美国经济学家：美国应正视中国的崛起，而非试图遏制</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30298631</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;/body&gt;  </description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 09:10:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/986/893.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30298631</guid></item><item><title>在白宫教泽连斯基做人，万斯要突破配角人设？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30298004</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741075044095_mhwbBY_1741075044274.png" alt="在白宫教泽连斯基做人，万斯要突破配角人设？"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:26&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;在白宫教泽连斯基做人，万斯要突破配角人设？&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;2月28日，特朗普与到访的乌克兰总统泽连斯基在椭圆形办公室发生激烈争吵。与全场“发呆”的国务卿卢比奥不同，副总统万斯多次“出手”抨击泽连斯基，一度成了全场焦点。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 09:08:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741075044095_mhwbBY_1741075044274.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30298004</guid></item><item><title>邀特朗普访英后又会见泽连斯基、特鲁多，英王“决心发挥作用”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30297566</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据环球网4日援引外媒报道，加拿大总理特鲁多3日与加拿大国家元首、英国国王查尔斯三世在英国桑德灵厄姆宫会面。双方尚未公开会面具体细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外界普遍认为，特鲁多将讨论有关美国总统特朗普发出的“吞并”加拿大的威胁。此前，加拿大一些民众批评身为加拿大国家元首的英国君主未能公开回应特朗普的言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在会见特鲁多的前一天，查尔斯三世2日与乌克兰总统泽连斯基在桑德灵厄姆庄园会面，两人当场拥抱，查尔斯三世向乌克兰表达了支持。而在上周，英国首相斯塔默在访美时，将查尔斯三世发出的国事访问邀请转交给了特朗普，称这是“前所未有”的友谊和尊重的表现。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741068266860_dSwK8m_1741068304468.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341976880"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年3月2日，英国诺福克，英国国王查尔斯三世与乌克兰总统泽伦斯基在桑德林汉姆庄园会晤。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国广播公司（BBC）报道称，查尔斯三世和斯塔默的“双人表演”被置于国际关系重大转变的中心，而英国君主成为英国政府在外交平衡中的一个重要因素，一方面试图加强西方对乌克兰的支持，同时又不疏远和激怒特朗普政府。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国王室的一位消息人士对《卫报》透露：“这是王室外交史上最微妙、最慎重、最细致的六天。”“国王决心在适当的范围内发挥自己的作用。”虽然英国君主必须保持政治中立，但他可以在必要时向包括首相在内的大臣提供建议和警告。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 09:08:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741068325044_xiaz4E_1741068325258.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30297566</guid></item><item><title>万斯不装了：让美国在乌克兰获利，才是乌克兰最好的安全保障</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30298143</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/981/1.jpg" alt="万斯不装了：让美国在乌克兰获利，才是乌克兰最好的安全保障"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:15&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;万斯不装了：让美国在乌克兰获利，才是乌克兰最好的安全保障&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间3月3日，美国副总统万斯在接受采访时表示，如果乌克兰想要安全保障，就得让美国获得经济利益。2月28日泽连斯基在白宫与特朗普及万斯会谈时爆发激烈争吵。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 08:50:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/981/1.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30298143</guid></item><item><title>马斯克做客乔·罗根播客3小时，谈了DOGE和AI毁灭人类的可能性</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30297956</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;马斯克领导美国政府效率部（DOGE）工作一个多月，“三把火”愈烧愈烈，最近又因为一档播客节目采访引发争议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间3月3日，美国参议院少数党领袖舒默在新闻发布会上批评马斯克在采访中将社保计划称为“庞氏骗局”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这档引发争议的采访是特朗普第二任期开始以来马斯克接受的最全面的个人访谈。当地时间2月28日，马斯克做客乔·罗根播客长达3小时，就DOGE的职能及采取的一系列争议性举措进行说明，并谈及人工智能（AI）前景等话题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马斯克称，美国的社保是“史上最大的庞氏骗局”。“基本上，人们的寿命比预期要长，出生的婴儿数量减少，所以退休的人更多，他们活得更久，并且能领到退休金。”他说，“然而，目前联邦政府的财务状况有多糟糕，未来就会有多糟糕。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国社会保障和医疗保险受托人委员会的一份报告发现，该国社保计划只能支付大约未来11年的全额福利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马斯克在播客中反复表示DOGE的目标有多么激进，称其削减政府工作人员、削减合同和消除监管的项目是一场“反对联邦官僚机构的革命”。“通常，官僚机构把革命当早餐吃。”他说，“这是第一次，他们不能这样，革命可能真的会成功。”“这是一个革命性的内阁。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马斯克有意识地淡化DOGE的角色，形容它是政府机构的不具约束力的顾问，他们向政府部门提出的建议通常会被采纳，但最终落实需要经过相关部门的确认。“我们正在解决美国政府问责局多年前就发现的问题。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741075128348_yf2AkS_1741075137398.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341979673"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;马斯克 视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于DOGE争议缠身，白宫近期也开始淡化马斯克在该机构中的作用。据央视新闻报道，当地时间2月25日，白宫宣布政府效率部代理主管人选为艾米·格利森，并称马斯克为非正式负责人。不过，多家美媒认为格利森的任命不太可能改变外界对马斯克角色的看法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于外界对DOGE员工有权访问敏感信息的担忧，马斯克解释说，DOGE的任何工作人员都必须经过与联邦雇员相同的审查程序，并拥有所需的安全许可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了公务之外，马斯克也发表了对于AI的想法，他相信AI在未来一两年内将比任何人类个体都更聪明。当被问及运用AI技术的性爱机器人还有多久能够面世时，马斯克称“用不了多久，可能不到5年”。然后两人讨论了与电影“阿凡达”中的外星人等发生性关系的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马斯克表示，他认为人工智能可以在政府中发挥作用，但没有详细说明它可能执行的功能。他补充说，他担心这样的 AI 是否会变成一个“全能的超级压迫性的政治正确保姆AI”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，马斯克告诉罗根，他认为人工智能灭绝人类的可能性“只有20%”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 08:39:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741075154824_cP867M_1741075154960.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30297956</guid></item><item><title>万斯首谈“白宫争吵”：泽连斯基对美国不尊重，有种理所当然的感觉</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30297947</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/979/439.jpg" alt="万斯首谈“白宫争吵”：泽连斯基对美国不尊重，有种理所当然的感觉"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:11&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;万斯首谈“白宫争吵”：泽连斯基对美国不尊重，有种理所当然的感觉&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;据参考消息报道，美乌白宫爆发争吵后，万斯当地时间周一在接受采访时说，“我确实认为，当时存在着某种缺乏尊重的感觉。”这是他在事件发生后首次接受采访。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 07:57:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/979/439.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30297947</guid></item><item><title>美方再次对华加征关税，外交部：中国从不吃霸道、霸凌那一套</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30297949</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/979/451.jpg" alt="美方再次对华加征关税，外交部：中国从不吃霸道、霸凌那一套"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;02:17&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;美方再次对华加征关税，外交部：中国从不吃霸道、霸凌那一套&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;3月4日，外交部举行例行记者会。《纽约时报》记者提问，美国对中国输美产品再次加征10%关税，中方有何评论？发言人林剑就此作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 07:43:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/979/451.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30297949</guid></item><item><title>外交部：中方高度重视中塔关系，愿深化两国全方位互利合作</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30297803</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;3月4日，外交部发言人林剑主持例行记者会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有记者提问，塔吉克斯坦于3月2日举行了议会下院选举。中方对此有何评论?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑表示，塔吉克斯坦议会下院选举日前顺利举行，中方对此表示祝贺。应塔中央选举委员会邀请，中方派团赴塔观察了选举，中方认为，此次选举民主、公开、透明，体现了塔吉克斯坦的政治开放和包容，中方给予积极评价，并真诚祝愿在拉赫蒙总统领导下，塔吉克斯坦人民在国家发展道路上取得新的更大成就。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑指出，作为友好邻邦和新时代全面战略合作伙伴，中方高度重视中塔关系，愿同塔方一道努力，认真落实习近平主席同拉赫蒙总统达成的重要共识，进一步加大相互支持，深化全方位互利合作，推动中塔命运共同体建设不断走深走实。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 07:41:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741071681472_TtSPrH_1741071681731.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30297803</guid></item><item><title>新西兰副总理兼外长上周访华，外交部：双方一致同意保持高层交往</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30288324</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;3月4日，外交部发言人林剑主持例行记者会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有记者提问，新西兰副总理兼外长彼得斯上周访华后表示，新西兰和中国的特殊关系正处于“第二个十年”，双方就双边合作、国际和地区问题进行了富有实质内容、建设性的讨论，请问发言人能否进一步介绍有关情况？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑表示，2月25日至27日，新西兰副总理兼外长彼得斯访华，这是在中新全面战略伙伴关系进入第二个十年之际，两国间的一次重要的高层交往，旨在推动落实两国领导人重要共识，加强战略沟通，推动中新关系在新的起点上继续健康稳定向前发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑介绍，访问期间，韩正副主席、王毅同志分别同彼得斯副总理兼外长会见、会谈，双方就中新关系及共同关心的国际和地区问题坦诚深入交换意见，一致同意保持高层交往，加强对话交流，拓展互利合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“彼得斯副总理兼外长重申新方坚持一个中国政策，致力于成为中国的积极合作伙伴。中方对此表示赞赏，中方愿同新方一道赓续友好传统，发扬‘争先’精神，成为相互信任相互成就的伙伴，更好地造福两国人民，维护地区和世界的和平稳定。”林剑表示。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 07:41:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740985593976_s28pTQ_1740985594188.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30288324</guid></item><item><title>美以芬太尼问题为借口对华加征关税，外交部：这是恩将仇报，中方奉陪到底</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30288322</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;3月4日，外交部发言人林剑主持例行记者会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《纽约时报》记者提问，美国对中国输美产品再次加征10%关税，中方有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“相信你应该也注意到了中方的有关部门发布的公告，” 林剑表示，美方执意以芬太尼问题为借口，再次对中国输美产品加征关税，中方多次阐明了反对的立场，采取的反制措施完全是维护自身权益的正当必要之举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑强调，芬太尼问题的根源在于美国自身，中方出于人道主义和对美国人民的友好情谊，采取有力的措施帮助美国应对芬太尼问题，这是有目共睹的，美国各界人士多次向中方表示感谢。美方非但不领情，反而对中国抹黑推责，通过加征关税施压、讹诈，这是恩将仇报。不仅解决不了美国自身的问题，还将严重冲击双方在禁毒领域的对话与合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我要重申中国人民从来不怕邪不信鬼，从来不吃霸道、霸凌那一套，施压、胁迫和威胁不是同中方打交道的正确方式，对中国搞极限施压，那是找错了对象，打错了算盘。”林剑说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，美方如果真想解决芬太尼问题，就应该在平等、尊重、互惠的基础上同中方磋商，解决各自关切。“美方如果别有所图，执意打关税战、贸易战，或者别的什么战，中方将奉陪到底。我们奉劝美方收起霸凌的嘴脸，趁早回到对话合作的正确轨道上来。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 07:35:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740985559590_8b32s5_1740985559766.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30288322</guid></item><item><title>A股低开震荡走高：沪指涨0.22%，半导体午后大幅拉升</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30297866</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;A股三大股指3月4日集体低开。早盘两市震荡回暖，沪指更是一度翻红。午后持续回暖，沪深股指则成功收涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从盘面上看，半导体产业链午后崛起，军工、AI医疗、机器人、算力、网络安全、AI穿戴概念股活跃。锂电池题材全线回调，固态电池方向领跌。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741072790690_3hEMHf_1741072804948.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341979277"&gt;&lt;p&gt;至收盘，上证综指涨0.22%，报3324.21点；科创50指数涨1.72%，报1080.66点；深证成指涨0.28%，报10679.44点；创业板指跌0.29%，报2190.08点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wind统计显示，两市及北交所共4048只股票上涨，1171只股票下跌，平盘有176只股票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沪深两市成交总额14355亿元，较前一交易日的16247亿元减少1892亿元。其中，沪市成交5687亿元，比上一交易日6440亿元减少753亿元，深市成交8668亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两市及北交所共有135只股票涨幅在9%以上，21只股票跌幅在9%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;半导体午后大幅拉升，酒类股走低&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在板块方面，半导体大幅拉升，芯原股份（688521）、安路科技（688107）、东软载波（300183）、全志科技（300458）、国芯科技（688262）、翱捷科技（688220）等超10股涨停或涨超10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国防军工大幅领涨两市，北方长龙（301357）、晶品特装（688084）、观想科技（301213）、洪都航空（600316）、立航科技（603261）、新兴装备（002933）等涨停或涨超10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;机械设备大幅走高，信邦智能（301112）、中亚股份（300512）、创世纪（300083）、尤洛卡（300099）、容知日新（688768）、宁水集团（603700）等超10股涨停或涨超10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;锂电池大幅走低，信宇人（688573）、先惠技术（688155）、瑞泰新材（301238）、光华科技（002741）、鹏辉能源（300438）、利元亨（688499）、中科电气（300035）等跌超5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;酒类股走低，食品饮料跌幅居前，庄园牧场（002910）、佳禾食品（605300）等跌停，一鸣食品（605179）一度跌停，万辰集团（300972）、熊猫乳品（300898）、来伊份（603777）等跌超6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;煤炭股表现不佳，淮北矿业（600985）、中煤能源（601898）、兖矿能源（600188）、安源煤业（600397）、晋控煤业（601001）、山煤国际（600546）等跌超1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;两会的政策预期或能给予A股较好的支撑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财通证券指出，春节前至今“春季躁动”兑现，AI等新质产业利好+提前交易两会和财政政策，行情持续上扬，热度也显著修复。当前，经历一轮估值修复+政策博弈关键点，行情反复加大，后续如何把握两会节奏？参考历史两会前后行情，连续震荡向上：会前提前上涨，会中可能暂缓，会后继续上攻。方向预计延续TMT成长/小盘（成长上攻+会前主线延续）。3月政策交易暂缓阶段，可能阶段切向红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中原证券指出，当前上证综指与创业板指数的平均市盈率分别为14.07倍、37.92倍，处于近三年中位数平均水平，适合中长期布局。逆周期调控政策持续加码，财政发力与货币宽松形成支撑，资本市场改革深化成为焦点。ETF资金持续流入，居民储蓄向权益市场迁移趋势加强，外资回流迹象初现。3月为春季躁动关键窗口，政策预期、流动性改善及财报季启动将提振市场情绪。近期外资机构对A股关注度回升，政策优化与估值低位依然是核心吸引力。随着国内宏观调控、促增长政策持续落地推进，未来市场有望呈现科技领涨、红利防御、消费复苏与内需驱动的特征，建议把握结构性机会，兼顾防御与成长。仍需密切关注政策面、资金面以及外盘的变化情况。短线建议关注电池、能源金属、化学制品以及医疗服务等行业的投资机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东莞证券指出，近期美国关税贸易政策的不确定性，可能会对全球市场造成一定冲击，同时地缘政治紧张或推升资金避险需求。从国内环境来看，2月PMI录得50.2%，重新回升至荣枯线上方，显示出我国经济景气水平总体有所回升。往后看，1、2月经济数据开始陆续披露，验证本轮逆周期发力成色，A股短期或延续结构性分化行情，但中期趋势仍具备向上动能。此外，两会的政策预期或能给予A股较好的支撑，像支持民营经济、民生消费和科技创新的政策，有望得到进一步部署，市场或呈现震荡偏强格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华安证券指出，展望后市，仍然坚持市场高位震荡、行业重回轮动的观点不变，具体行业机会上建议关注三条有望轮动的主线：1）3月中旬前，强季节性效应的基建优势品种。重点关注工程咨询服务、环保设备、专业工程、环境治理、非金属材料、水泥、通用设备、金属新材料。2）有政策催化的领域，重点关注医药、汽车、家电。3）市场震荡下具备短期配置性价比同时具备中长期战略配置价值的银行、保险。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 07:16:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741072727803_8nNhXn_1741072728014.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30297866</guid></item><item><title>让瘫痪者重新行走，复旦全球首创的脑脊接口技术如何跨越技术难点？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30297535</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;行走，本是再简单不过的事，对于千万瘫痪病人而言，几乎是遥不可及的梦。全球超过2000万人患有脊髓损伤，脊髓损伤导致的瘫痪，在医学界一直被视为“不治之症”。复旦一项重磅突破，正为瘫痪者带来新的希望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月3日20点，全球首批第4例、通过脑脊接口让瘫痪者重新行走的临床概念验证手术在复旦大学附属华山医院成功实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;让瘫痪者再次站立和行走。这一跨越“不可能”的奇迹，源自复旦大学类脑智能科学与技术研究院加福民团队全球首创的“三合一”脑脊接口技术——通过微创手术在脑与脊髓间搭建“神经桥”，仅需4小时同步植入电极，术后24小时，在人工智能的辅助下患者即可恢复腿部运动。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741066440055_EmX6PM_1741066455700.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341975879"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;加福民与中山医院联合团队研讨 复旦大学 供图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年1月-2月，该团队已联合复旦大学附属中山医院成功完成全球首批3例临床概念验证手术，严重脊髓损伤患者在两周内实现自主控腿、迈步行走，标志着脊髓损伤治疗迈入“神经功能重建”新纪元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“让截瘫患者重新行走，是我最大的梦想。”加福民教授在接受澎湃新闻（www.thepaper.cn）记者采访时表示。他希望通过植入式脑脊接口技术，在大脑和脊髓间搭建一条“神经桥”，采集、解码脑电信号，给特定神经根进行时空电刺激，让瘫痪者再次掌控自己的肢体，而非依靠外部设备。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741066438188_e8G6WE_1741066455604.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341975878"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;加福民与团队博士生观看患者的脑电、肌电等康复数据。  澎湃新闻记者 鞠文韬 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加福民团队采取了“三合一”的方法，将多台设备集合为一台脑部植入式微型设备，不仅大大降低手术创伤，也有助于提高脑电信号采集的稳定性和效率，具有“高精准、高通量、高集成、低延时”的特点。采取微创手术，通过2个直径1毫米左右的电极芯片植入到运动脑区，脑部、脊髓的手术可以在4小时左右一次完成，手术效率较前者显著提高。&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="651653" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/273263b75e1440d5aeb4cc6ec06203a5/hd/1741067026799_TsnJCa_1741067345145.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741067337414_mCTzMr_1741067337518.png" data-duration="00:45" data-verticalvideo="1" data-width="478" data-height="848"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p class="news_video_name"&gt;瘫痪两年后，小林在复旦大学附属中山医院接受了全球首例微创脑脊接口手术。澎湃新闻编辑 何羽茜 视频来源 复旦大学、中山医院(00:45)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻记者了解到，首例接受脑脊手术的患者小林，于两年前从三米高的地方坠落，导致脊髓外伤后截瘫。瘫痪两年后，34岁的小林于今年1月8日接受脑脊手术，术后24小时内，他的左右腿便都能抬了起来。接下来的身体变化，更是快到以“天”计算：第3天就实现脑控状态下的双下肢自主运动；第10天，在重力悬吊支撑下可通过自身运动意图自主控制双侧下肢跨步；第14天，运动反应能力逐步提升，右腿可快速反应抬高跨越移动的障碍物，悬吊下独立使用站立架行走可超过5米。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741066439191_eyxsWF_1741066455601.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341975877"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;1月20日，小林术后12天，正在联合团队指导下开展康复训练 复旦大学供图 李玲 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参与手术的临床医生，用“震撼”形容第一次看到小林站立的画面。对于脊髓损伤患者，远端肢体受到的影响最为严重，患者脚背翘起说明其踝关节活动正常，印证了脑脊接口使患者的神经通路得到重建。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月底再回中山医院随访，小林的脊椎损伤感觉平面（身体两侧具有正常感觉功能的最低脊髓节段）有所下移，脚会发热出汗、有酥麻感，站的时候感到腿部肌肉收缩、大小便也开始有感觉……诸多变化令人欣喜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同样感到重获新生的，还有来自河北的小赵、来自山东的小温，以及从塞尔维亚受伤辗转到华山手术的海员小周，他们分别在2月5日、2月25日、3月3日成功手术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这几位截瘫患者治疗效果符合甚至超出我们的预期，术后第一天，3位受试者都可以躺在床上自主抬左右腿。初步证明新一代脑脊接口方案的可行性。2家医院、4例手术的完成，也证明脑脊接口技术可复制可推广。这不仅是技术的胜利，更是瘫痪患者重获新生的开始。”加福民向记者介绍道，&lt;strong&gt;对于脑脊接口技术来说，脑电意图的解码如何达到高实时性是技术突破的难点&lt;/strong&gt;。“如果解码不够实时，患者过马路等情境下可能因一两秒的差池而出现危险。我们的解决办法，就是设计一套运算速度快、运算能力准确、算力需求低的轻量级AI算法模型，为此团队花了近3年时间，才在算法层面实现了对大脑运动意图实时解码的突破。目前我们的技术在脑电解码实时性上，已经达到了300多毫秒的速度，之后会朝百毫秒的速度迈进。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，每个人的脊髓生理结构都不一样，且人体运动非常复杂，站着抬腿和坐着抬腿的脑电信号都会有所差异。如何精准刺激脊髓特定神经根，是另一个难题。加福民团队搭建了电刺激参数-神经激活-肌肉骨骼运动仿真计算平台，根据仿真人受到电刺激后的仿真计算结果在电脑上调整参数，排除掉大多数无效刺激参数，效率大大提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，在患者康复训练现场，红外动捕摄像头用于实时记录患者步态。团队每天记录下患者的脑电、肌电和步态等康复数据，用于进一步优化仿真模型，随着模型不断优化，病人逐渐适应模型，就会越走越好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“过去，大家熟悉的是国外的高端医疗器械国产化，但现在我们进入了‘无人区’，在全球首次实现了新一代原创性脑脊接口系统方案。”加福民说，下一步，仍将持续优化、迭代该技术，让更多脊椎损伤患者重获行走能力，&lt;strong&gt;未来如果通过植入脑脊接口，加上三五年的康复训练，患者的神经重新连接、得到重塑，最终可能会为患者摆脱设备，而不是终生依赖它。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;脑脊接口项目是复旦大学脑机接口领域系列突破性成果之一。学校建立了神经调控与脑机接口研究中心，打造脑机接口交叉学科科研合作平台，构建了材料、芯片、人工智能到临床的全技术链条，正在建设融合前沿探索、科创转化与企业孵化为一体的脑机接口创新平台。复旦大学自由探索与交叉融合的科研文化正在孕育脑脊接口、人工视网膜、超时空分辨超声成像、人脑言语解码等一系列颠覆性技术的突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，脑脊技术的突破与迭代也离不开深度的医工交叉融合。真正地从临床发现问题，再由实验室实现突破，最终回到临床，这是深度推进医工交叉融合创新的正循环。临床试验期间，复旦大学附属中山医院曾为3位临床试验提供人员、场地等全方位保障。其间，加福民团队与神经内科、神经外科、康复医学科、影像科等多科室专家紧密配合，就临床试验方案开展多轮讨论。加福民表示，团队也计划继续联合复旦大学附属中山医院、附属华山医院等临床单位，开展更多脑脊接口临床概念验证工作，积累更多真实数据，进一步迭代算法，进一步完善“三合一”颅骨植入式脑脊接口微型设备，完成第三方产品型式检验，做好产品注册临床试验准备。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 07:14:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741066710479_ZbBscC_1741066710725.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30297535</guid></item><item><title>中科院院士乔红：中国构建了人形机器人大工厂这一核心技术底座</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30297819</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;今天（3月4日）下午，全国政协十四届三次会议首场“委员通道”在人民大会堂举行，全国政协委员、多模态AI系统实验室主任、中科院院士乔红接受了记者采访。&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="651672" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/073ae23b78fc4c12a601a9f8ed2d94e8/hd/1741071332136_E2Q4JH_1741071473099.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741071417207_MRSm4c_1741071468378.jpg" data-duration="01:10" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;乔红介绍，我国机器人技术已经得到飞跃式发展，和国际先进水平的距离显著减少。近三年我国工业机器人的装载量达到全球的二分之一以上，探月机器人带回月壤。从另外一方面说，人形机器人的技术迅猛发展。特别值得一提的是，我们构建了人形机器人大工厂这一核心技术底座，它能够快速形成低成本和相对高性能的机器人系统，服务国家的工业和农业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乔红表示，实际上，机器人系统将面临更大、更重要的舞台。这样的舞台不仅需要考虑机器人系统的批量性，更重要的是要考虑机器人系统的可靠性、稳定性、通用性、智能性、安全性，这不仅是市场的需求，也是广大科技工作者和企业家的共同梦想和挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原标题：《委员通道丨乔红：中国构建了人形机器人大工厂这一核心技术底座》）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 07:00:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741071529712_p5BHwf_1741071529888.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30297819</guid></item><item><title>商务部再度出手！禁止美国测序巨头因美纳向中国出口基因测序仪</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30297763</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741069869494_rC4wDx_1741069869696.png" data-imageid="341978143"&gt;&lt;p&gt;3月4日，中国商务部宣布，禁止美国生物科技公司因美纳公司（Illumina, Inc.）向中国出口基因测序仪。此前的2月4日，中国商务部宣布，将因美纳列入“不可靠实体清单”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741066246000_DGA1QW_1741069596148.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341978066"&gt;&lt;p&gt;商务部网站此前在2月4日的声明中指出，包括因美纳在内的两家企业“违反正常市场交易原则，中断与中国企业的正常合作，采取歧视性措施严重损害中国企业合法权益”。根据《不可靠实体清单规定》第十条，中方将对该公司采取包括限制进出口、投资、人员入境、罚款等在内的多项措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商务部同事在回应中强调，中方一贯审慎处理不可靠实体清单问题，仅依法针对极少数危害我国家安全的外国实体，诚信守法的外国实体完全无需担心。中国政府一如既往地欢迎世界各国企业来华投资兴业，并致力于为守法合规的外资企业在华经营提供稳定、公平和可预期的营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因美纳此前也在对外发表声明，称自进入中国市场以来，因美纳长期服务于本地区市场与客户，并致力于推动基因组学的发展以改善人类健康。因美纳彼时也提到，目前，公司正对相关事情的影响进行详细评估，并积极寻求解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因美纳成立于1998年，总部位于美国加州圣地亚哥，是全球基因测序领域的巨头。其市场覆盖科研、临床诊断、农业及法医学等领域。2024财年，因美纳收入为43亿美元，同比下降2%（按固定汇率计算持平），公司毛利率为65.4%，净亏损12.23亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，1990年正式开启的人类基因组计划，是20世纪人类自然科学史上的三大工程之一，另两项为曼哈顿原子计划和阿波罗登月计划。而手握核心工具测序仪的因美纳曾一度在全球范围内没有竞争对手。直至目前，基因测序行业集中度仍然较高，因美纳、Thermo Fisher以及来自中国的华大智造市场占有率合计近90%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据其竞争对手此前披露的数据，2019-2021年，因美纳占全球市场份额分别为74%、78%和71%。截至2023年底，因美纳在全球已有超过 25000台测序仪销售，覆盖全球9500多个客户，且设备采购后能够持续带动试剂盒采购。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，近年来因美纳在中国市场的竞争力已经受到来自新崛起的国产测序仪的挑战，市占率不断降低。数据显示，2020-2022年，因美纳占中国市场份额分别为59%、48%、37%，逐年缩水。过去的2023年，因美纳在中国国内区域的新增装机市场份额进一步下滑至26.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因美纳现任大中华区总经理为郑磊。去年的2月26日，因美纳宣布郑磊将担任因美纳全球高级副总裁兼大中华区总经理，并成为全球执行管理团队的一员。在加入因美纳之前，郑磊在西安杨森制药有限公司担任董事长、总裁一职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在此之前，因美纳大中华区总经理这一职务已空缺近半年。2023年9月，原因美纳中国区总经理李庆宣布离职，随后加入了另一家分析仪器巨头担任副总裁、大中华区总经理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外值得一提的是，中国国产测序仪制造商华大智造（688114.SH）今年以来受到市场进一步关注。受今日最新消息影响，华大智造目前涨停，最新股价为97.26元/股。2月5日以来，华大智造股价已累计上涨超140%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在2月7日，华大智造官方宣布，正式上线SEQ ALL全流程工具“焕新”方案。华大智造称，“为帮助用户控制成本、实现更丝滑的平台切换”，即日起，将根据用户的置换机型与开机频率，提供适配的设备或试剂抵扣优惠，并提供免费试用和demo体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华大智造主攻被称为“国之重器”的基因测序仪。公司成立于2016年4月，由华大集团原本的测序仪板块独立拆分而来。2022年9月，华大智造在上交所科创板挂牌上市。而就在上市前夕，华大智造宣布与因美纳就美国境内的所有未决诉讼达成和解，这场耗时3年的中外基因测序龙头的专利侵权案，以华大智造获赔3.25亿美元告一段落，也被视作中国科技史上一场罕见的胜仗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，就在华大智造准备在美国市场起步开拓之际，再度迎来拦路虎。美国《生物安全法案》草案带来的阻力贯穿2024年全年，该法案将矛头对准所谓的“国外对手生物技术公司”，禁止将联邦资金用于这类公司。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 06:56:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741069869494_rC4wDx_1741069869696.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30297763</guid></item><item><title>碧桂园加快境外债务重组：再次聘任华利安和中金为财务顾问，计划上半年就方案达成一致</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30288573</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;碧桂园（02007.HK）正采取措施加快境外债务重组的进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，华利安和中金公司替换毕马威再次成为碧桂园的财务顾问。知情人士向澎湃新闻表示，毕马威的推进不如预期，公司认为华利安在重组方面拥有更丰富的经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华利安和中金公司曾短暂成为碧桂园境外债务重组的财务顾问。2023年10月10日，碧桂园境外债务伊始，华利安和中金国际被聘请为财务顾问，协助评估该集团的资本结构及流动性状况，并制定整体的解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;约三个月后，碧桂园宣布换人。2024年1月16日，碧桂园宣布聘任毕马威为公司的财务顾问。当时的公告称，毕马威将负责评估本集团的流动资金状况，建立与所有债权人的合作沟通平台，共同制定整体方案来全面解决公司当前境外债务风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毕马威接手之后，碧桂园的境外债务重组仍未能按照计划进行，碧桂园的多次公开及非公开表态可以验证。债务重组的同时，有债权人对碧桂园提起清盘呈请，为避免被立即清盘，碧桂园数次在法庭上透露重组取得的进展及时间节点，但实际的进展均不及预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2024年7月一次针对碧桂园的清盘聆讯上，碧桂园的法律顾问称预计在当年的9月完成债务重组的条款清单拟定，10月则公开债务重组支持协议（RSA）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年9月，碧桂园在一份公告中称，公司继续与主要债权人团体进行建设性接触及分享信息，尤其是协调委员会及项目小组以及其各自的顾问，以征求他们对全面重组实施的意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至去年10月10日，澎湃新闻从接近碧桂园的人士处获悉，碧桂园仍未就境外债务重组方案的条款与主要债权人达成一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;直至今年1月9日，碧桂园才公布境外债务重组的关键条款。碧桂园同时宣布了重组的进展，已与7家银行组成的协调委员会达成共识，7家银行持有的债务金额约为17.28亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1月10日，一个债券持有人特设小组（AHG）向澎湃新闻记者表示，碧桂园公布的关键条款并未得到该小组的支持，双方在转股价格等方面存在分歧。据悉，该小组持有碧桂园“103亿美元未偿还离岸优先票据和可转换债券”中超过30%的份额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1月20日，针对碧桂园的清盘聆讯在香港高等法院开庭，碧桂园的法律顾问在庭上表示，预计2月底重组方案可达成协议。最终，法院同意将清盘聆讯延后至5月26日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至目前，碧桂园仍未能与境外债权人小组达成一致。今年1月14日，碧桂园在公布定期报告时向记者表示，公司预计在2025年上半年与境外债权人就债务重组方案达成一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管境外债权人指责碧桂园推进重组的进程缓慢，但碧桂园已经在谋划“正常经营”。自去年1月宣布“保主体”之后，碧桂园董事会主席杨惠妍在今年2月于内部会议上提出“2026年进入正常经营状态”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于重组的进展问题，有知情人士表示，碧桂园的高管曾在内部会议中表示，房地产市场不断下探的过程中，包括境外债务重组谈判在内的很多举措意在为公司争取更多的利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时间已至3月，距离上半年结束最多还有4个月的时间，碧桂园仍面临诸多挑战，包括重组方案现金的分配、实控人家族债务的处理及债权人转股的价格等等。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 06:52:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740988574677_xrSefk_1740988574856.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30288573</guid></item><item><title>美暂停对乌军援是“回应泽连斯基的不敬”？专家：施压要价更高才是目的</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30297505</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美国暂停对乌克兰军事援助，一位美国官员认为，这是特朗普对泽连斯基上周的“不敬行为的直接回应”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻消息，当地时间3月3日，美国官员表示，特朗普政府已停止为新的对乌克兰武器出售提供资金，并正在考虑冻结美国库存中的武器运输。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;清华大学战略与安全研究中心副研究员孙成昊向澎湃新闻（www.thepaper.cn)分析认为，特朗普政府此举更多是一种交易性的手段，暂停军援并非目标，通过暂停军援对乌克兰进行施压，希望通过这种方式促成乌克兰向美方做出更多的让步。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741066254925_idysEQ_1741066272380.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341975740"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;乌军近期行动画面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“暂停军援是向乌克兰施压的一个手段”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道称，美国暂停当前对乌克兰的所有军事援助，直到特朗普认定乌克兰领导人表现出对和平的诚意承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国有线电视新闻网（CNN）刊文称，一位美国官员认为，美国暂停对乌克兰军事援助，这是特朗普对泽连斯基上周的“不敬行为的直接回应”。“（特朗普）总统已经明确表示，他专注于和平。我们也需要我们的合作伙伴致力于实现这一目标。我们正在暂停和审查我们的援助，以确保它有助于解决问题，“一位白宫官员说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据CNN报道，一位知情人士表示，停止援助的决定是在周一晚些时候做出的，这是对乌克兰施压战略的一部分。特朗普和他的高级助手正在寻求泽连斯基表达感谢——可能以公开道歉的形式——然后再推进矿产交易，该交易在上周五会议前已接近达成协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周五（当地时间2月28日），美国特朗普与乌克兰总统泽连斯基在白宫发生公开争执，导致两国原计划签署的矿产协议被搁置。特朗普当天在社交平台上发文说，泽连斯基“未准备好在美国参与的情况下实现和平……泽连斯基在美国珍视的椭圆形办公室里对美国不敬。等他准备好实现和平时，他可以回来”。泽连斯基则在当天接受媒体采访时说，他不认为需要为当天早些时候在白宫面对媒体时与美国总统特朗普发生激烈争吵而向对方“道歉”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孙成昊表示，美国暂停军援显然与上周两国领导人会谈不欢而散有关，加上后面泽连斯基去了英国等欧洲国家，欧洲国家对他的态度还是友善的，并表达了支持，两厢对比，加上矿产协议也没有签署，这对于特朗普个人层面来说是“难以接受的”。“特朗普的想法就是美国已经出钱出力很多了，然后你还没有给我应有的尊重。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国用军事或安全的手段‘拿捏’盟友以及伙伴国是惯用的手段，以前对欧洲国家也经常用。”孙成昊指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实，在宣布暂停军事援助之前，已经有消息称美国正在讨论包括暂停军事援助在内的一系列对乌措施。据新华社3日援引美国《纽约时报》的报道，美国总统特朗普3日将召集国务卿鲁比奥和国防部长赫格塞思等人开会，研究并可能对乌克兰采取一系列措施，包括暂停或取消对乌军事援助。包括拜登政府执政期间批准的最新一批弹药和装备供应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一名美国官员表示，暂停将适用于尚未在乌克兰境内的所有军事装备。如果泽连斯基表现出对结束战争的谈判的新承诺，则可以解除暂停。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在孙成昊看来，暂停军援是一个手段，目的主要两个：一是停战，就尽快地停止俄乌之间的冲突；二是在这个协调过程中，美国要尽可能多地为自己捞到一些利益。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741066260636_x3EBSG_1741066272396.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341975741"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;乌军在战场上使用美国提供的“海玛斯”火箭炮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;是否暂停对乌军情报和信息支援值得关注&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年2月俄乌冲突全面升级以来，美国已向乌克兰提供了659亿美元的军事援助，是最大的武器援助国，尤其是直接援助或批准盟国向乌克兰援助美制武器，如“海玛斯”火箭炮、“爱国者”导弹系统、F-16战机和远程导弹以及使用了美国配件的坦克装甲车辆等武器，成为乌军持续作战的关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基曾多次敦促美国继续向乌克兰提供武器，但特朗普早在竞选第二任期期间就明确反对援助乌克兰。不过，虽然特朗普政府没有批准向乌克兰运送新的武器，但在宣布此次暂停军援之前也未叫停拜登政府已宣布的武器援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国官员透露，在暂停军援前一天，拜登政府宣布的对乌克兰的军事援助仍在流动。这些货物包括关键弹药，如反坦克武器、数千发炮弹和火箭弹。这些货物预计将持续数周，但特朗普政府的决定冻结了正在运送的援助物资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但美国暂停军事援助并不是立刻切断对乌克兰任何军事支持。CNN报道称，国防官员表示，“五角大楼还将在完成必要的维修后立即提供其他能力，例如装甲车，”美国在波兰设立了设施，以修复在战场上损坏的西方设备，然后将其送回乌克兰军队。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741066264832_YmQKr4_1741066272377.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341975742"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;俄罗斯国防部公布的俄军作战画面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，俄军在各个方向上总体保持优势或进攻态势——根据美国战争研究所 (ISW) 的统计，俄军在过去一年控制了4168平方公里的乌克兰土地。俄罗斯武装力量总参谋部第一副总参谋长鲁茨科伊日前表示,顿涅茨克、扎波罗热和赫尔松等地75%的地区已被俄军控制，卢甘斯克仅剩不到1%的地区被乌方控制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在库尔斯克州，鲁茨科伊2月19日表示，俄军已收回800多平方公里库尔斯克州土地，占该州被乌方控制区域的64%。鲁茨科伊说，俄军正全方位展开攻势，乌方不断撤退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;战局焦灼的顿涅茨克方向，俄军前锋已抵近备受关注的波克罗夫斯克（红军村）。西方军事观察家们突然意识到，俄军已经基本跨过乌军经营十年的乌东堡垒群。战争的天平开始向俄军倾斜。目前，俄军不断发动“钳形攻势”，迫使乌军一退再退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻3日报道，俄国防部通报称，俄军过去一天在顿涅茨克、扎波罗热、赫尔松、卢甘斯克等方向打退乌军多次进攻并发动多次攻势，行动中俄军打死打伤乌军人员，摧毁步兵战车、火炮等装备。乌克兰武装部队总参谋部同一天称，当天前线地区发生72次战斗。在波克罗夫斯克方向，乌军同俄军发生了13场不同强度的战斗，乌军在克拉马托尔斯克方向的恰索夫亚尔等地击退俄军3次进攻，在库尔斯克方向乌军击退了俄军14次进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在的战场态势对乌军来说是不利的，俄军在各个方向基本占据着主动，乌军缺少重型武器、弹药、空地支援等，兵员也是个问题，前线主要依靠自杀式无人机在阵地战中维持着消耗战。”军事专家韩东告诉澎湃新闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“此时暂停对乌克兰军援将戳痛乌军最敏感的神经，时间一久，乌军将面临严峻的考验。”韩东认为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;暂停军援作为一种施压手段，美国主要在武器装备和资金方面采取暂停的措施，在战场情报和信息支援方面暂时不会停止。目前，乌军作战在情报、通信和信息等领域严重依赖以美国为首的北约，每天大量北约的军用卫星、预警机、侦察机、无人机以及地面监听设备，为乌军作战提供大量的情报和信息支援。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“武器装备只是美国以及北约对乌军军援的一部分，情报和信息支援也非常关键，如果没有这些‘软件’支持，乌军指挥通信、防空作战等都是大问题。”韩东说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以美国太空探索技术公司（SpaceX）提供的“星链”互联网卫星通信服务为例，该服务已经成为乌军不可或缺的关键能力。“星链”是由SpaceX公司研制、发射和运营的低轨道互联网卫星通信星座，目前已经发射了近8000颗卫星，为全球各地提供方便快捷的网络服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国《国家利益》双月刊网站2月28日刊文指出，俄乌冲突初期，俄军在各条战线推进，乌克兰人因为获得这种能力得以继续战斗，并且一度让战争态势迅速改变，因为乌克兰人能够保持联络，使OODA（观测、定向、决策、行动）循环正常运转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国智库大西洋理事会高级研究员梅琳达·哈林表示，“星链”对乌克兰的无人机操作至关重要，后者是乌克兰军事战略的关键支柱。哈林还将“星链”描述为游戏规则改变者，乌克兰目前在无人机使用和炮弹数量上与俄罗斯持平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社2月21日披露称，美国为进一步施压乌克兰交出关键矿产资源开采权，威胁要切断对乌克兰的“星链”卫星网络服务。尽管SpaceX首席执行官马斯克22日否认了相关报道，但在暂停军援的背景下，美国可能威胁中断甚至中断“星链”服务，当成向乌克兰施压的军事手段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孙成昊分析认为，特朗普暂停军援应该不是暂停全部的军事支持，他还是一个交易的思维做出暂停军援的决策，让乌克兰难受，做出让步。“如果全部暂停，欧洲的反弹会非常大，对美欧关系影响非常大，而且在军事支持乌克兰方面，美国国内也存在不同的声音，有些人认为应该支持乌克兰。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄乌冲突战局不会因为暂停军援出现剧烈变化，比如乌军崩溃，因为还有欧洲国家的军事援助，如果短时间崩溃，对美国来说也不是好事，因为在后续美俄谈判中，美国手上的筹码也减少了。”孙成昊说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国首相斯塔默上周日表示，包括英国和法国在内的多个欧洲国家正在组建“自愿联盟”，该联盟将采取“空中支援和地面部署”方式，推动乌克兰达成有效停火协议。但斯塔默补充称，为确保该联盟成功，欧洲必须“获得美国的有力支持”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 06:51:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741066376694_sKFDMf_1741066376932.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30297505</guid></item><item><title>深一度｜跨性别选手能否参加女子比赛？这场战争进入白热化</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30288612</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;竞技体育赛场上，挑战对手与挑战自我是两个永恒的目标，然而在当今的女子体育界，却出现了一个计划外的“幽灵”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是否还记得巴黎奥运会上的女子拳击66公斤级决赛？彼时，中国女将杨柳与身负性别争议的阿尔及利亚选手哈利夫相逢，最终无奈败下阵来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着越来越多性别争议和跨性别选手出现在女子体育赛场，一场是否该允许他们参赛的争论逐渐变得激烈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个月前，美国现任总统特朗普签署行政令，禁止跨性别运动员参加女子体育赛事，又为这场争论提供了新的“战线”。而战争的平息之日，似乎还依然遥远。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/865/400.jpg" data-imageid="341865400"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;身负性别争议的阿尔及利亚女子拳击选手哈利夫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;跨性别运动员即将“消失”？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特朗普签下禁止跨性别运动员参加女子体育赛事的行政令时，他宣称自己的目标是保障女性运动的公平性，“女子运动只属于女性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而这，也是许多人反对跨性别运动员参加女子比赛的出发点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，国际奥委会和国际残奥委会都将确定奥运参赛资格的权力给到了各个项目的国际管理机构，但毫无疑问，在反对跨性别选手的阵营看来，这样的“灰色地带”并不足以让人满意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国际奥委会主席候选人，英国两届奥运会1500米冠军得主塞巴斯蒂安·科就在近日表示，自己如果当选，将考虑像特朗普那样推行“全面禁止”的策略，“我认为国际奥委会在这个领域需要一个非常明确的政策。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我不确定目前的政策是否足够明确，如果我们不这样做，就会真的失去女性运动，我不想看到这种情况发生。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，无论是特朗普的行政令还是塞巴斯蒂安·科的动议，背后都有相当的民意基础。比如在近年来的美国体育界，就已经有很多人为跨性别选手在女子赛事中的“崛起”愤愤不平，呼吁“保护女性体育”的抗议事件时有发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国前青少年女子运动员塞琳娜·索尔就曾有过被跨性别运动员挤掉参赛名额的遭遇，对此她公开呼吁，“想想你们的女儿，你想让他们被迫与身体比他们强的人竞争吗？你会接受他们和男人共用浴室、更衣室、宿舍吗？”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/865/396.jpg" data-imageid="341865396"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;特朗普&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《纽约时报》和民调机构益普索近期进行的一项调查，有79%的受访人认为，不应该允许那些自认为是女性的“生理男性”参加女子体育项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;运动科学专家罗斯·塔克直言，如果继续允许跨性别选手参赛，或许会导致“温水煮青蛙”的结局，“你能接受女子赛事中有5名跨性别选手吗？10个呢？50个呢？这似乎是一个越来越严重的问题。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“很明显，国际奥委会打算以牺牲女子体育的完整性为代价来寻求包容。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果塞巴斯蒂安·科的想法能够在国际奥委会层面得到推行，一次次引发争议的跨性别与性别争议选手，或许真的能够从人们的视野中消失，这个“越来越严重的问题”也将能够迎刃而解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但遗憾的是，这场旷日持久的争论想要得到最终解决，并没有那么简单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;科学标准？依然得由人确定&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特朗普和塞巴斯蒂安·科拿出自己的“一刀切”解决方案之前，各个体育项目的机构其实已经拿出过种种方式来试图达到“包容”与“公平”的平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如规定参赛选手的睾酮浓度上限，比如要求变性选手在青春期发育前就变性才能参赛，以防止男性青春期发育带来的生物学优势，但种种科学标准的引进，并没能完全让争议平息。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/865/398.jpg" data-imageid="341865398"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;塞巴斯蒂安·科&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美国反兴奋剂机构顾问、华盛顿大学医学院内分泌学家布拉德利·阿纳沃特就坦言，“没有任何政策能让公众对于公平与否达成共识。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿纳沃特表示，虽然当下已经有研究称，如果把睾丸激素抑制到非常低的水平至少一年，跨性别女性就不会与普通女性在竞技能力上有差异，但这一观点至今仍有分歧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也有研究者认为，只要出生时是男性，带有男性的XY染色体，就足以带来明显的生物学差异，即便当下还缺乏足够多的确定性研究证据，但任何一点不确定性，都足以导致对于公平的怀疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自己就是跨性别女性的运动科学专家乔安娜·哈珀也直言，“在任何竞争中，都有许多因素影响整体表现，竞争往往可以归结为一个非常小的差距。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不得不承认的是，在体育竞技中，天赋所带来的“不公平”其实随处可见，比如篮球、排球项目中更高的身高，短跑项目中更好的肌肉爆发力，但这些差距，无法与女性运动员输给“非女性”选手时所遇到的被剥夺感相比。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/865/397.jpg" data-imageid="341865397"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;跨性别选手哈伯德参加了东京奥运会女子举重的比赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相较于科学的研究，其中也有社会学乃至心理学的因素，就像阿纳沃特所说，“这是一个社会公正的问题，当有跨性别选手参赛并赢得奖金、奖学金时，其他参赛的女子选手会觉得自己输给了‘作弊’者。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正是基于这些考量，“一刀切”禁止跨性别选手参加女性赛事的做法才能得到相当一部分人的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“人们一听到‘歧视’，就会自然而然地认为这是不好的，但事实上它可能很重要，在某些情况下是合理的。”罗斯·塔克直言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;这场战争或许还将持续下去&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一刀切”的禁止方案得到了支持的声音，但反对的声浪同样无法忽视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，国际残奥委主席帕森斯就成了公开反对特朗普的体育界高官之一，而他声称自己的言论出发点，同样是公平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“保护女性是我们的首要任务，但我们也必须承认现在出现了越来越多的跨性别运动员。”在他看来，像特朗普那样的“一刀切”政策并不合理，根据不同项目制定具体规则才更符合逻辑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“比如现在我们就有男女混合的运动项目，像是马术。不同的体育运动对于运动员的要求差异巨大，我不相信对于这么复杂的事情，能够采取一刀切的解决方案。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/865/399.jpg" data-imageid="341865399"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;帕森斯&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上在美国境内，当特朗普的行政令发出后，就在多个地区遭遇了抵制和反弹。比如缅因州州长就公开反对这一命令，并表示将根据州和联邦法律提起上诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西新英格兰大学法学院教授兼副院长艾琳·布祖维斯也在接受采访时表示，“以一种肯定你性别认同的方式参加体育运动是一种权利。其他人在遇到基于性别的歧视时可以在法规下得到保护，但跨性别学生不能，这等于把他们排除在外。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外据美国媒体报道，费城地区的学校也将无视特朗普的行政令，该学区发言人克里斯蒂娜·克拉克表示，“我们努力确保所有学生的安全、公平和正义，无论他们的性别认同或性别表达如何。这样他们就可以想象和实现自己想要的未来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;当下看来，对峙双方的争论还将持续，就像乔安娜·哈珀所说，“在体育运动中，想要最大限度地实现包容性、公平性、安全性，并且相互之间不产生影响，是不可能的。如果我们最大限度地扩大包容性，它确实会以牺牲公平和安全为代价。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗斯·塔克也表示，“要么通过排除跨性别女性来实现公平，要么通过包容跨性别女性来接受一定程度的不公平。体育界将不得不做出这个艰难的决定。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 06:30:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/865/393.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30288612</guid></item><item><title>菲律宾一架喷气式战机失联，系菲空军目前最先进战机</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30297678</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;菲律宾空军1架F/A-50战斗教练机在3月4号凌晨的战术夜间行动中失联。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741069357360_QkDSe5_1741069379867.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341977998"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;与美国B-1B轰炸机进行联合演习的菲律宾空军F/A-50战机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社4日报道，菲律宾空军4日表示，该国一架F/A-50战机当天凌晨在菲中部宿务省的一次行动中失踪，机上共有两人。菲空军在一份声明中说，该战机从宿务麦克坦-贝尼托埃本空军基地起飞，在到达目标区域前与参与任务的其他飞机失去联系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据声明，菲一同飞行的飞机反复尝试与失联飞机重新建立联系，但均未取得联系。菲律宾空军目前正在展开搜救行动。菲律宾空军没有提及事发地点以及任务区域，但证实失事F/A-50战机从位于菲律宾中部的麦克坦空军基地起飞。麦克坦空军基地是美菲2014年《加强防务合作协议》（EDCA）中菲律宾提供美国使用的9个军事基地之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果最后证实该机坠毁，将是菲空军获得韩国F/A-50战斗教练机以来首次出现坠毁事故。从2015年起，菲空军向韩国购买的12架F/A-50战机陆续交付，这是菲律宾空军2005年淘汰最后一批美制F-5战斗机之后，再次拥有喷气式战机，也是菲空军目前最先进的固定翼战机。F/A-50战机属于教练战斗机，配备了火控雷达，可携带空空导弹、空地导弹和炸弹等弹药，执行防空和对地攻击任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，菲律宾正在实施名为“地平线3”号的国防现代化计划。2024年1月，菲律宾总统马科斯批准了菲律宾武装部队经过修订的“地平线3”号计划，列出了总额为350亿美元的武器装备采购清单，计划采购多用途战斗机、护卫舰、无人机、常规潜艇和现代化指挥系统等先进装备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期，菲律宾国防部已确认从韩国航空航天工业公司（KAI）增购12架F/A-50 Block20轻型攻击机。该项目价值约6.8亿美元，旨在为菲律宾空军建立第二个中队。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 06:26:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741069393290_Sk72hY_1741069393425.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30297678</guid></item><item><title>台积电拟投千亿美元在美国生产AI芯片和智能手机芯片</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30296867</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间3月3日，美国总统特朗普和集成电路代工巨头台积电宣布，台积电计划未来四年对美国芯片制造工厂再投资至少1000亿美元。特朗普说，这项投资将允许台积电开始在美国亚利桑那州生产人工智能芯片和智能手机芯片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台积电计划利用这笔资金扩大其在亚利桑那州的芯片制造业务。台积电CEO魏哲家在白宫与特朗普一同露面时表示，台积电将新建三家芯片制造工厂、两家芯片封装工厂和一个研发中心。届时，台积电在亚利桑那州的三家芯片制造工厂将扩大到六家，增加25000个工作岗位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自拜登政府以来，美国一直敦促台积电将包括先进芯片封装设施在内的更多尖端生产转移到美国。先进芯片封装对人工智能芯片尤为重要，它可以集成多个半导体组件、缩小尺寸、提高能效和数据传输速度，从而提高芯片性能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普一再呼吁在美国制造更多芯片，称要在美国的工厂里用美国的技能和美国的劳动力生产美国需要的半导体。上个月，特朗普说正在考虑对半导体进口征收25%或更高的关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年1月，OpenAI CEO山姆·奥特曼（Sam Altman）、数据库公司甲骨文和投资巨头软银集团承诺未来四年投资5000亿美元，在美国建设人工智能基础设施，但遭到特朗普顾问埃隆·马斯克对该项目能否实现的质疑。2月份，特朗普会见了苹果首席执行官蒂姆·库克（Tim Cook），此后苹果公司承诺未来四年投资5000亿美元，增加20000个就业岗位，扩大其在美国的制造业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自今年1月上任以来，特朗普与多家公司的首席执行官在白宫宣布投资美国的承诺。但这些项目的细节往往含糊不清，人们往往不清楚这些承诺是否代表这些公司的新投资。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 06:12:20 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741061356309_cSwjfa_1741061356547.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30296867</guid></item><item><title>从超级单品看市场共振，优衣库如何穿越周期</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30297647</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;满二望三时，春景方明媚。春天不仅象征着新一年的启航，更激发着人们以明媚积极的身心状态，拥抱崭新生活，构筑更好自我。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月28日，优衣库LifeWear 2025春夏新品展在上海张园开启，为这座历史与现代交织的城市地标新添春意。展览巧妙地将哥本哈根的春日清新与雅典的夏日热情融入设计，通过两层沉浸式艺术空间，带领观众穿梭于北欧的清新与南欧的明媚之间，感受LifeWear系列为每个人所构建的春夏“愉悦感”穿搭体系。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/976/769.jpg" data-imageid="341976769"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;优衣库LifeWear 2025春夏新品展在上海张园开启&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;优衣库以功能与情感的双重属性承载，为服饰注入丰富内涵，鼓励人们在一年之初，如花绽放，舒展身心，并以如此心境穿衣打扮，享受属于自己的“明媚辰光”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时尚产业需要持续激发，并不断满足消费者对美好生活的追求。长青品牌在技术潮流多变中，总能为目标人群提供贴切的故事与产品，通过引发价值共鸣，不断夯实品牌基础。自2002年进入中国市场以来，优衣库始终与时代同频共振，以一件件现象级单品持续给予消费者身心陪伴，引领生活与精神潮流，成就品牌持久生命力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;防晒+时尚+情感，优衣库防晒衣buff叠满&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人对服饰的挑选搭配，总是伴随着不同的时间与场景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对许多人而言，运动即生活。在快生活与内心平衡成为新命题的当下，不少消费者选择通过掌控自己的身体和运动来获得内心的愉悦和力量。与此同时，大众对于运动的理解也在不断变化。从最初的锻炼方式，到飞盘、露营、滑雪等户外活动成为年轻人的社交货币，再到如今骑行、遛弯，徒步等已然融入大众日常生活。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/976/770.jpg" data-imageid="341976770"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;优衣库生活运动系列&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;优衣库生活运动系列正是针对中国消费者在日常生活场景下，对保持运动与健康活力的需求，让每个人都可以不用担心服装的场景限制，随心所动，重新定义“生活化”的运动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以户外露营为例，优衣库的防晒衣不仅具备耐久防水和高效防晒等丰富机能，还采用了便携设计，方便携带，让探险者自在享受自然。此外，今年优衣库还针对中国女性消费者的需求，全新推出了中国大陆限定凉感款防晒衣，融合UPF50+高倍防晒与AIRism“会呼吸”面料，搭配显瘦短款设计，既抵御烈日又轻盈有型，赋予消费者更多自信与愉悦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基于“生活化运动”的理念，优衣库2025春夏推出的生活运动系列巧妙融合了“超弹·速干·凉感·防晒”四大科技。全新首发的超弹防晒运动套装，更是首次一件集结超弹·速干·凉感·防晒四大功能。超弹面料让穿着者在各种运动中都能自由伸展，速干技术确保汗水迅速蒸发，保持身体干爽；AIRism凉感材质则在炎炎夏日带来一抹清凉。更重要的是，UPF50+的高倍防晒功能，让穿着者不怕紫外线困扰，勇于走向户外，获得更多生活向上的力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种积极、正面的生活态度与优衣库始终以穿衣者为主角，通过产品传递正向鼓励与情绪价值的理念高度契合。自推出生活运动系列这一大品类以来，品牌凭借科创实力与精湛工艺，不断革新升级，为消费者提供既实用又美观的防晒解决方案，让人们在无惧炙热阳光的同时，自在畅游天地间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“百搭神裤”畅销30年，创新是核心生命力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;提及全场景百搭神器，就不得不提四季通穿的顶流：“牛仔裤”。然而对于许多人而言，找到一条合适甚至出彩的牛仔裤并不那么容易。版型是否修饰腿型、面料是否舒适耐穿、颜色是否得体时髦，每一个细节都关乎穿着体验与风格表达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在时尚潮流瞬息万变的30年间，优衣库推出的一系列裤装，始终稳居“百搭神裤”的宝座，成为消费者衣橱中的“常青树”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/976/771.jpg" data-imageid="341976771"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;阔感新单宁系列&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无论是阔感直筒的简约利落，还是喇叭剪裁的复古优雅，亦或是宽松直筒的松弛时髦，从最初的单一款式到如今超11款版型的多样化选择，从基础的舒适体验到独特的时尚元素融入，优衣库通过科技创新与面料升级，不断满足中国消费者日益升级的产品需求，得以始终保持市场领先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以全新的女装宽松直筒裤为例，采用了具有质感、质地柔软的棉质牛仔面料，上身柔软服帖，臀线至裤脚采用宽松直筒风格的剪裁，正逐渐成为常青款式。今年新增了粉色和冰蓝色的选择，彰显年轻活力，让这条裤子在时尚和舒适之间达成了“两全其美”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在激烈竞争的市场环境中，现象级单品成为品牌持续发展的关键。高品质、高功能、跨场景的全品类单品更可支撑起品牌长期运转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;依托科技创新、创意设计以及规模效应所带来的质价比优势，优衣库不断将核心产品的创新红利延伸至多个品类，成功打造“百搭神裤”、“百变T恤”等深受消费者喜爱的单品，建立起鲜明、强大的品牌形象和市场认知，持续焕新品牌生命力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;围绕大单品的多元叙事，启迪生活深入心智&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当市场变得更加理性，长期主义单品投射消费心态，不仅满足人们对“全场景兼容”服饰的渴望，还塑造了时代的生活美学。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;将AIRism科技面料应用到防晒衣和T恤，将超弹·速干·凉感·防晒四大功能融入一件衣服......这些长期主义单品并非局限于单一风格，而是通过精准把握消费趋势与文化变迁，持续提升产品的实用性与兼容性，激发经典价值与美学风格的活力，为消费者在变化莫测的世界中找到了属于自己的稳定与愉悦。优衣库以“因时、因地、因场合”的轻松穿搭理念，赋能每个人构建属于自己的“愉悦感”穿搭体系，让时尚与生活无缝融合。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/976/823.jpg" data-imageid="341976823"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;天然亚麻系列&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国市场，优衣库将与更多用户携手探索服饰与生活之美的多元演变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，优衣库成都首家城市旗舰店·万象城店将于5月16日开幕，以全新的面貌为西南区域消费者带来全新门店体验。今年5月起，优衣库还将在西宁、武汉等地开设和升级高品质门店。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;优衣库表示，未来，优衣库将以更加精细化的区域经营，重点聚焦在差异化比较大的华南、北区、华中、西南等地持续发力中国市场，在成长潜力巨大的城市打造地域消费新地标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凭借数款超级单品积累的复利效应，对服适人生品牌精神的坚持，以及灵活的市场营销策略，优衣库构建起难以逾越的竞争优势，令其成功穿越周期引领市场，也为当下充满不确定性的时尚行业提供了一个更具弹性的“解题思路”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 06:08:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/976/780.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30297647</guid></item><item><title>《猫猫的奇幻漂流》票房遇冷，奥斯卡最佳动画遭遇水土不服</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30296861</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;北京时间3月3日，第97届奥斯卡颁奖典礼揭晓，拉脱维亚、法国、比利时合拍动画电影《猫猫的奇幻漂流》摘得最佳动画长片奖。巧的是，这部国际影坛的“宠儿”刚刚在中国内地公映，但奥斯卡的加持并没有改变影片在院线“艰难求生”的处境。自2月28日公映以来，影片四天累计票房不足700万元，第三方平台预测其总票房将止步于1059万元。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741061288313_NA3Mp7_1741061310448.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341967036"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《猫猫的奇幻漂流》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;影片讲述了一只猫咪在洪水肆虐的末日世界中，跃上一艘承载着不同物种的帆船，与佛系水豚、机警狐猴、忠诚犬类及守护者蛇鹫组成漂流团队。这场“诺亚方舟”式的冒险，通过动物视角重构了人类文明的困境。导演金兹·兹巴罗迪斯以极致的美学实验颠覆传统动画范式，全片摒弃人类语言，通过肢体语言、环境音效及光影变化传递情感。狐狸清理过期食物时的眼神交汇、蛇鹫折翼时羽毛飘落的慢镜头，皆以“视觉蒙太奇”达成超越语言的共情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在长达118分钟的叙事中，角色关系经历了三次“落水-重生”的戏剧性循环：从狐猴为保护收藏的亮片与团队冲突，到蛇鹫折翼守护同伴；从黑猫独占食物到学会分享，最终团队突破物种界限形成命运共同体。这种从“丛林法则”到“共生哲学”的蜕变，以动物寓言解构了全球化语境下的文化碰撞与人性本质，在萌宠外衣下，直面文明存续的终极叩问。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741061288108_G1K2a2_1741061310444.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341967032"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《猫猫的奇幻漂流》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《猫猫的奇幻漂流》自2024年戛纳电影节首映后，横扫金球奖最佳动画长片、安妮奖最佳独立动画长片等百余项国际殊荣。无对白形式，通过4万帧手绘水彩画面与交响乐配乐，构建出北欧雪原的绝美意境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;结合过往奥斯卡最佳动画长片在中国市场的表现，《猫猫的奇幻漂流》的票房“冷场”虽不算孤立，但的确格外冷清。2017年奥斯卡最佳动画《疯狂动物城》中国票房突破15亿，成为现象级爆款；2018年奥斯卡最佳动画《蜘蛛侠：平行宇宙》中国票房4.27亿。这些自带好莱坞基因，有着更强娱乐性的作品，显然更契合国内观众偏好，和动画合家欢的传统受众定位。而作者向的作品，则更仰赖于观众对导演知名度的认知，如2024年获得奥斯卡的宫崎骏导演的《你想活出怎样的人生》获得近8亿票房，2018年提名最佳动画的《犬之岛》，凭借导演韦斯·安德森的知名度和影响力，票房也超过4000万。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相较之下，《猫猫的奇幻漂流》中国内地的票房表现与奖项光环形成鲜明对比：首日场均人次不足10人，后续多日场均观众不足3人，相较同档期国产动画《哪吒之魔童闹海》的票房爆发，同为高口碑动画的商业成绩显得尤为惨淡。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741061288194_FNXkPD_1741061310491.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341967033"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《猫猫的奇幻漂流》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有分析认为，影片全程无台词，仅凭视觉语言推动剧情，导演金兹·兹巴洛迪斯曾解释，创作初衷是“通过动物的本能反应，让人类重新理解世界”。尽管被影评人盛赞为“动画艺术的革新”，但不可否认，实验性手法却成为部分观众的观影障碍，没有对白，情感传递就显得晦涩；此外，影片中出现的水豚、蛇鹫、狐猴等动物，在西方文化中具有较强符号意义，但对中国观众而言略显陌生。影片探讨的主题虽具普世性，但缺乏本土文化锚点，难以激发广泛共情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然是动画的形式，但不可否认，《猫猫的奇幻漂流》的内核是一部艺术电影，这类强调哲思与视觉美学的慢节奏作品，难以吸引主流家庭观众，而这个群体目前正是动画片受众的基本盘。奥斯卡奖项虽是“敲门砖”，但缺乏本土化运营和精准受众定位，佳作也仍难破圈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一个客观的原因是，近期电影院的“哪吒热”依然在延续，留给新上映影片的空间十分有限。而同档期上映的其他影片，也都是各大电影节的获奖佳作，如《厨房》《初步举证》《你的颜色》等影片，都对艺术电影观众产生了分流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，曾有媒体报道，截至2025年2月，《猫猫的奇幻漂流》全球票房已超过2000万美元。而影片在中国内地院线的票房排名在获奖后稍有提升，从前几日每日稳定排名第七，在3月4日这天，位列第五，票房产出超过了《封神第二部》和《诡才之道》。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741061288018_47yzA4_1741061310453.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341967031"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《猫猫的奇幻漂流》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 05:28:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741061463494_hXTzey_1741061463780.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30296861</guid></item><item><title>中方将10家美国企业列入不可靠实体清单，商务部答问</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30297470</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;商务部新闻发言人就将10家美国企业列入不可靠实体清单答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问：此次，中方再次启用“不可靠实体清单”对10家涉台军售企业实施制裁，请问有何考虑？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：&lt;/strong&gt;近年来，特科姆公司、摇杆舵公司等10家公司不顾中方强烈反对，或参与对台军售，或与台开展所谓军事技术合作，严重损害中国国家主权、安全和发展利益。中方根据《中华人民共和国对外贸易法》《中华人民共和国国家安全法》《中华人民共和国反外国制裁法》等法律，依据《不可靠实体清单规定》第二条等规定，依法追究其不法责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中方一贯审慎处理不可靠实体清单问题，仅依法针对少数危害我国家安全的外国实体，诚信守法的外国实体完全无需担心。中国政府一如既往地欢迎世界各国企业来华投资兴业，并致力于为守法合规的外资企业在华经营提供稳定、公平和可预期的营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;不可靠实体清单工作机制关于将特科姆公司等10家美国企业列入不可靠实体清单的公告&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不可靠实体清单工作机制&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年 第5号&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为维护国家主权、安全和发展利益，根据《中华人民共和国对外贸易法》《中华人民共和国国家安全法》《中华人民共和国反外国制裁法》等有关法律，不可靠实体清单工作机制依据《不可靠实体清单规定》第二条、第八条和第十条等有关规定，决定将特科姆公司等10家实体列入不可靠实体清单，并采取以下处理措施：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一、禁止上述企业从事与中国有关的进出口活动；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二、禁止上述企业在中国境内新增投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本公告未尽事宜，按《不可靠实体清单规定》执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本公告自公布之日起实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被列入不可靠实体清单的10家美国实体&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. 特科姆公司（TCOM,Limited Partnership）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. 摇杆舵公司（Stick Rudder Enterprises LLC）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3. 特励达·布朗工程公司（Teledyne Brown Engineering,Inc.）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4. 亨廷顿·英格尔斯工业公司（Huntington Ingalls Industries Inc.）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5. S3航空防务公司（S3 AeroDefense）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6. 立方公司（Cubic Corporation）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7. 文本矿公司（TextOre）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8. ACT1联邦公司（ACT1 Federal）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9. 埃克索维拉公司（Exovera）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10. 扁平地球管理公司（Planate Management Group）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 05:24:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741065501272_wtM4hz_1741065501531.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30297470</guid></item><item><title>商务部将美国因美纳公司列入不可靠实体清单</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30297378</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;为维护国家主权、安全和发展利益，根据《中华人民共和国对外贸易法》《中华人民共和国国家安全法》《中华人民共和国反外国制裁法》等有关法律，依据《不可靠实体清单规定》有关规定，&lt;strong&gt;不可靠实体清单工作机制决定于2025年2月4日将美国因美纳公司（Illumina, Inc.）列入不可靠实体清单&lt;/strong&gt;。现决定对该企业采取以下处理措施：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;禁止其向中国出口基因测序仪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本公告未尽事宜，按《不可靠实体清单规定》执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本公告自公布之日起实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;商务部新闻发言人就对美国因美纳公司采取不可靠实体清单处理措施答记者问&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问：&lt;/strong&gt;中方今日公布了对美国因美纳公司采取的不可靠实体清单处理措施，决定禁止其对华出口基因测序仪。请问有何考虑？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：&lt;/strong&gt;中方于2月4日依法决定将美国因美纳公司列入不可靠实体清单。美国因美纳公司违反正常的市场交易原则，中断与中国企业的正常交易，对中国企业采取歧视性措施，严重损害中国企业合法权益。综合考虑该公司违法情节等方面因素，不可靠实体清单工作机制依法作出禁止其向中国出口基因测序仪的决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中方一贯审慎处理不可靠实体清单问题，仅依法对极少数危害我国家安全的外国实体进行处理。中国政府一如既往地欢迎世界各国企业来华投资兴业，并致力于为守法合规的外资企业在华经营提供稳定、公平和可预期的营商环境。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 05:13:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741065612645_KBZWeM_1741065612766.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30297378</guid></item><item><title>商务部：中方已在世贸组织争端解决机制下起诉美方最新加征关税措施</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30297383</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;商务部新闻发言人就中方在世贸组织追加起诉美再次加征10%关税发表谈话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美东时间3月3日，美方宣布在原10%加征关税基础上对中国有关产品再次加征10%关税，中方已在世贸组织争端解决机制下起诉美方最新加征关税措施。美方单边征税措施严重违反世贸组织规则，破坏中美两国经贸合作基础，中方强烈不满和坚决反对。中方将根据世贸组织规则，坚定维护自身合法权益，捍卫多边贸易体制和国际经贸秩序。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 05:09:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30297383</guid></item><item><title>商务部将15家美国实体列入出口管制管控名单</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30297376</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;根据《中华人民共和国出口管制法》和《中华人民共和国两用物项出口管制条例》等法律法规有关规定，为维护国家安全和利益，履行防扩散等国际义务，决定将莱多斯公司等15家美国实体列入出口管制管控名单，并采取以下措施：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一、禁止向上述15家美国实体出口两用物项；正在开展的相关出口活动应当立即停止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二、特殊情况下确需出口的，出口经营者应当向商务部提出申请。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出口管制管控名单&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（2025年3月4日）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. 莱多斯公司（Leidos）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. 吉布斯和考克斯公司（Gibbs&amp;amp;Cox, Inc.）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3. 监控研究公司（IP Video Market Info, Inc.）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4. SourceMap公司（Sourcemap, Inc.）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5. 斯凯迪奥公司（Skydio, Inc.）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6. 急速飞行公司（Rapid Flight LLC）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7. 红色六方案公司（Red Six Solutions）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8. 护盾人工智能公司（Shield AI, Inc.）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9. 浩劫人工智能公司（HavocAI）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10. 尼罗斯科技公司（Neros Technologies）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11. Group W公司（Group W）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12. 爱尔康公司（Aerkomm Inc.）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;13. 通用原子航空系统公司（General Atomics Aeronautical Systems, Inc.）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;14. 通用动力陆地系统公司（General Dynamics Land Systems）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;15. 宇航环境公司（Aero Vironment）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 05:07:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30297376</guid></item><item><title>国务院关税税则委：对原产于美国的部分进口商品加征关税</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30297359</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年3月3日，美国政府宣布以芬太尼为由对所有中国输美商品进一步加征10%关税。美方单边加征关税的做法损害多边贸易体制，加剧美国企业和消费者负担，破坏中美两国经贸合作基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据《中华人民共和国关税法》、《中华人民共和国海关法》、《中华人民共和国对外贸易法》等法律法规和国际法基本原则，经国务院批准，自2025年3月10日起，对原产于美国的部分进口商品加征关税。有关事项如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一、对鸡肉、小麦、玉米、棉花加征15%关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二、对高粱、大豆、猪肉、牛肉、水产品、水果、蔬菜、乳制品加征10%关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三、对原产于美国的附件所列进口商品，在现行适用关税税率基础上分别加征相应关税，现行保税、减免税政策不变，此次加征的关税不予减免。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四、2025年3月10日之前，货物已从启运地启运，并于2025年3月10日至2025年4月12日进口的，不加征本公告规定加征的关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://gss.mof.gov.cn/gzdt/zhengcefabu/202503/t20250304_3959228.htm"&gt;附件：1.加征15%关税商品清单 2.加征10%关税商品清单&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 05:06:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30297359</guid></item><item><title>新消费观察｜魏建国：首发经济——开启中国消费新纪元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30296855</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;在当今变革和创新的年代，首发已不再是一个简单的商业概念，而是从最初的“首店经济”进化为涵盖新品首发、品牌首秀、区域首店、行业首牌、模式首测、技术首展、设计首创、艺术首演、服务首推、体验首试等全链条发展的新型综合消费模式，成为一种全新的经济形态。当我们站在数字时代的浪潮之巅，回望整个商业时代文明演进的历程，一个清晰的图景逐渐展开，并发现首发经济正在重塑商业世界的运行规则，重构价值创造的逻辑，重新布局产业竞争的版图。与过去不同的是，对消费者而言，首发经济提供了新鲜感和参与感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首发经济在中国的崛起，标志着古老的商业文明进入了一个全新发展阶段。其中，速度与创新是制胜的关键，注意力成为最稀缺的资源，而体验价值超越了商品功能价值，成为消费者的核心诉求和“买”与“不买”的最后决断。可以说，每一次首发都是一次价值创造的革命、一次商业模式的创新、一次产业生态的重构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要看到，首发经济正在重新构建中国产业竞争的格局。在传统经济中，企业的竞争优势主要来源于规模效应和成本降低，而在首发经济中，旧有的竞争优势让位于创新速度、用户体验和低碳生态，这种转变使得产业边界变得模糊、跨界竞争成为常态，而明显的是生态系统的构建能力成为企业竞争力的关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要看到，首发经济正在重塑商业世界的运行规则。传统的“生产—流通—消费”的线性模式已被打破，取而代之的是以用户需求为起点，以数据为驱动，以生态为支撑的新型商业模式。在这种模式中，企业不再是被动的市场响应者，而是主动的价值创造者；消费者不再是被动的产品接受者，而是积极的参与者和共创者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更要看到，首发经济正在重构价值创造的逻辑。在传统经济中，价值创造主要发生在生产环节，而在首发经济中，价值创造贯穿于研发、生产、营销、服务的全过程。这种全链条的价值创新模式使得企业能够更快速地响应市场需求，更精准地满足用户期待，更高效地实现价值转化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可以毫不夸张地说，首发经济在中国的兴起既是数字技术发展的必然结果，也是中国商业文明演进的内在要求，它代表着一种新的商业思维、一种新的竞争方式、一种新的价值创造模式，在当今时代，唯有把握首发经济的本质，才能在激烈的市场竞争中立于不败之地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们要感谢《首发经济：中国消费变革新驱动》的作者朱克力博士及其合著者为此付出的努力。这本书将带领读者深入探索首发经济的内涵、本质特征、运行规则和发展趋势，特别是当今中国消费市场如何迎来更大创新。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/966/933.png" data-imageid="0"&gt;&lt;p&gt;这本书不仅为企业提供了理论指导和实践指引，更为市场、学者、研究机构、政府官员等探索中国式现代化、开启中国消费新纪元，提供了巨大的创新力量。（作者是中国国际经济交流中心副理事长兼常务副主任、商务部原副部长）&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 04:15:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/966/949.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30296855</guid></item><item><title>加拿大官员再度威胁：若美加征关税，将切断对美电力供应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30296831</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;加拿大安大略省省长道格·福特3日召开记者会作出强硬表态，表示如果美国对加拿大商品加征关税，安大略省就直接切断向美国多个州输送的电力供应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安大略省是加拿大人口最多、经济最发达的省，也是美国各州重要贸易伙伴及纽约州、密歇根州、明尼苏达州的主要电力供应来源。去年12月，福特首次表示，安大略省正考虑限制对美电力供应，以应对美国的关税威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在3日召开的记者会上，福特表示：“如果他们（美国）想摧毁安大略省，我将采取一系列报复措施，包括毫不犹豫地切断对他们的能源供应。”他还表示，将停止向美国出口镍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，安大略省已通知该省酒类专营店撤下货架上所有美国酒并表示支持联邦政府对美征收报复性关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国总统特朗普3日说，拟对墨西哥和加拿大加征25%关税的措施将于4日生效。加拿大外交部长乔利当天表示，加拿大联邦政府已经准备好立即回击美国加征关税。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 04:11:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741060140567_f3C6hR_1741060141104.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30296831</guid></item><item><title>前摔跤娱乐公司CEO任美国教育部长获参院确认，首要任务是裁撤教育部</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30296797</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美国国会参议院3日批准琳达·麦克马洪出任教育部长，美国总统特朗普希望她能带头裁撤教育部。特朗普持续抨击美国教育部是一个“骗局”，正推动关闭该部门。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741059534112_hH32aT_1741059555738.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341966685"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;琳达·麦克马洪&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，美国国会参议院3日以51票赞成、45票反对的表决结果批准琳达·麦克马洪出任教育部长。76岁的麦克马洪曾担任世界摔跤娱乐公司首席执行官。她曾在康涅狄格州教育委员会任职约一年，除此之外她在教育领域的背景有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美国有线电视新闻网（CNN）报道，特朗普2月初提名琳达·麦克马洪为教育部长，后者是特朗普的忠实拥护者，在2017年至2019年出任小企业管理局局长，目前担任美国第一政策研究所的董事会主席，这是一个亲特朗普智库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普政府将裁撤教育部作为重要任务之一，并表示希望麦克马洪能够带头裁撤该部门，“让（她）自己失业”。特朗普在竞选期间曾承诺，将教育政策去中心化，减少联邦政府在教育领域的角色，主张让各州管理学校。长期以来，他一直批评教育部，认为其拥有过多权力且未能提供足够的学术成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;麦克马洪在获得任命后发表声明称，教育部将致力于推进教育自由，而不是建立政府运营的系统。将赋予各州和各地区更多发言权，摆脱教育官僚主义的束缚。当被问及是否支持特朗普关闭教育部时，麦克马洪表示，她“全心全意”地同意并支持总统的目标，即“废除华盛顿的官僚主义”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 03:54:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741059576284_48AjZx_1741059576493.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30296797</guid></item><item><title>3月开局上海二手房单日成交量创年内新高，“年前看的好多房子都卖掉了”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30296317</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;3月开局，上海二手房两日网签成交超2500套，为“小阳春”楼市开局注入了一剂强心针。其中，3月1日网签成交1296套，刷新2025年单日最高成交纪录。与此同时，深圳、北京等一线城市以及杭州、南京等重点城市在春节过后迅速摆脱假期影响，市场活跃度显著提升，节后交易快速复苏，二手房成交量环比涨幅明显，新房市场也有不同程度回暖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;上海二手房单日成交量创年内新高&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据机构监测数据，2月，上海二手房（含商业）网签量约16742套，同比飙升123%，单日最高成交量1291套，节后累计三次成交破千，远超去年同期。为消除春节假期影响，将1-2月的成交量综合来看，2024年1-2月二手房累计成交23911套，而2025年1-2月累计成交35131套，同比激增46.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从挂牌价格来看，安居客平台数据显示，2月，上海二手房挂牌均价（仅安居客）为49660元/平方米，1月二手房挂牌均价（仅安居客）为49610元/平方米，环比上涨0.1%，这是自2024年6月连续七个月下跌后的首次上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月的市场表现为“小阳春”预热，3月开局，上海二手房成交数据再给市场注入一剂强心针。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据安居客上海监测数据，3月1日，上海二手房（含商业）网签成交1296套，刷新2025年单日最高成交纪录；3月2日，上海二手房网签成交1219套。由此，3月开局，上海二手房（含网签）周末（3月1日、2日）累计网签成交2515套，超越前一周的2513套，成为今年二手房成交量最高的一个周末。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安居客上海认为，3月正式进入小阳春，二手房市场将迎来新一波活跃期，加上3月共有5个周末，月成交总量有望冲击30000套大关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海链家一经纪人表示，2月末的一周，楼市小阳春已经提前启动。从个人带看情况来看，上个周末（3月1日、2日）带看量较多，仅其本人就带看了5组客户。“带看集中在周末，天气暖和也是原因之一”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据其介绍，有客户原本打算等到4月、5月买房，近期因市场变化，若有合适房子客户也决定入手。其提到，有客户刚拿到上海户口，周末自己先看房筛选出几套感兴趣的，准备再带父母复看，满意就付款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前述经纪人提到，当前房价基本稳定，议价空间已经不大。以其所在门店为例，最近成交的一套浦东塘桥板块的116平方米的房源为例，挂牌价和成交价均为950万元，不过送了车位。同时，该板块附近有两套挂牌一年多的一楼房源，近期借着市场热度也已售出。该经纪人称，此前价格虽与现在相同却一直卖不掉，现在客户愿意考虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据多名经纪人介绍，从市场预期来看，目前大部分房东整体心态较为平稳，不像之前那么恐慌，新挂牌房源价格稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;沪上头部中介机构太平洋房屋数据显示，2月，该机构的房源挂牌相比1月增长率为33.7%，收客量虽有所下滑但带看量大幅增长66.8%。说明客户购房的诚意大大提升了。部分客户表示，年前看的好多房子都卖掉了，担心金三银四价格会收紧，所以最近是能看尽看。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从太平洋房屋数据来看，上海全市有4个区的成交单价是高于1月的，徐汇更以13.5%的涨幅高居全市收尾。全市整体价格波动越来越小。甚至一些地段好，小区新，配套好的房源还在涨价。&lt;strong&gt;不少小区内最低价格的房源基本卖掉了，剩下的基本是价值房和颜值房。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从新房项目来看，不少销售人员也表示看好后市表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据招商象屿·星耀翠湾销售经理郑猛介绍，今年2月，该项目来访量相较1月增长约63%，同时首次来访即成交客户占比37%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据其介绍，随着楼市政策的优化，越来越多的年轻刚需客群出来看房。当前购房客户主要有两类，一类是春节后家中婚事基本确定，因此前来购置房产的客户；另一类是此前在市场上观望的客户，随着二手房议价空间的减少，他们也会考虑购入新房项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，目前该楼盘两房户型即将售罄。前述销售经理表示，当前业绩呈现“龙抬头”的良好趋势，会继续看好后市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据58爱家房产新房代理相关人员介绍，今年春节过后，市场回暖明显，不少新房项目热度在节后快速复苏。以临港项目为例，今年2月，未来港元启全案来访量超240组，成交35套；上实望海实现来访260组，成交超20组。位于奉贤的象屿江湾悦府在今年2月实现来访量超300组，认购量超20套。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据其介绍，项目的大部分来访和成交均产生于春节后，节后交易快速复苏，不少刚需客户坚定入市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场分化也仍然存在。也有项目销售人员表示，春节后项目来访有一定的回暖，但尚未有明显的提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业内认为，上海等热点城市土地市场表现活跃，核心区域地块竞争激烈，外环外市场同步回暖，也反映出房企对优质资源的争夺及对市场的积极预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;热点城市市场交易量正在持续回升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重点城市的市场成交量自第6周起也在持续回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据麟评居住大数据研究院监测数据显示，2025年第9周（2月24日-3月2日），重点10城二手住宅成交量为20403套，环比上升17.89%，同比上升56.91%；重点15城新建商品住宅成交量为19662套，环比上升38.79%，同比上升11.91%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该机构数据显示，杭州、北京、南京第9周二手房成交量环比涨幅位居前三，环比分别上涨28.8%、27.5%、25%；青岛、上海、郑州、佛山4个城市环比涨超15%，大多数核心城市二手房市场在节后表现出较强的韧性，成交量持续增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新房市场而言，宁波、武汉、青岛位居第9周新房成交量环比涨幅前三，涨幅分别为185.2%、137.6%、107.7%，2月末购房需求密集释放，成交量显著增长；北京、上海、深圳3个一线城市环比亦在持续增长，涨幅相对温和，分别为37.4%、23.6%、8.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从2月份整体的市场表现来看，深圳、北京等一线城市均在春节假期结束后快速回温。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据深圳市房地产中介协会统计，2025年2月，深圳全市二手房录得（录得量系以二手房买卖合同发起时间为口径统计的数据，并非最终成交套数）4858套，环比增长3.9%，同比增长102.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据乐有家研究中心数据显示，上周乐有家门店二手看房成交率恢复至4.7%，相较2月提升0.9个百分点。节后随着市场情绪和预期快速提升，客户入市速度加快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，随着节后从业人员的复工，业主委托出售意愿也随之增加。截至3月3日，深圳全市有效在售二手房源65745套，对比2月1日统计的58107套在售房源增加7638套，环比增长13.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深圳市房地产中介协会认为，进入3月份后，深圳楼市有望迎来“小阳春”行情，预计3月深圳一二手房网签量有望恢复至去年高位水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京市场同样表现出回暖迹象。中原地产研究院统计数据显示，2025年2月，北京全市二手房累计网签量为11876套，环比虽下调了4.8%，但同比仍上涨87.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中原地产首席分析师张大伟分析认为，北京楼市自2024年9月份开始的暖冬行情已经延续到了2025年一季度，其预计3月北京二手房网签成交量有望在1.8万套左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张大伟认为，整体市场的成交量持续高位运行，成交价格温和上涨将是未来几个月的主要市场特点。从未来市场趋势看，小阳春已经明显出现了，预计2025年3-5月，整体市场都会在高位运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从土地市场来看，2025年开年以来，核心城市优质地块竞拍热度居高不下，房企参拍积极性显著提升，补仓意愿强烈。2月以来，上海、杭州出让地块普遍溢价成交，多宗地块溢价率超30%，成都、苏州核心区地块溢价率也在20%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综合来看，随着节后核心城市楼市交易及土地市场的回暖，叠加政策支持和传统营销季的推动，3月房地产市场有望延续回稳态势，核心城市或迎来“小阳春”行情，市场活跃度和信心将进一步提升。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 03:42:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741054868524_GQ12DX_1741054868646.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30296317</guid></item><item><title>美国对墨加两国加征25%关税今日生效，哪些人群和产业受重击</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30296580</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741056070681_PxrPmX_1741056080407.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341965080"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年3月3日，美国华盛顿州布莱恩，来自加拿大的货车和私家车在太平洋高速公路边境口岸进入美国。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国总统特朗普3日对墨西哥和加拿大正式抡起“关税大棒”，声称已无回旋余地，金融市场应声震荡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，美国总统特朗普3日说，拟对墨西哥和加拿大加征25%关税的措施将于4日生效。他指出，墨西哥和加拿大“必须”在美国设立汽车工厂和其他设施，“这样他们就不必支付关税”。此表态刺激美股市场恐慌情绪升高，美国股市三大股指当日尾盘大幅下挫，跌幅一度均超过2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普2月1日签署对墨西哥和加拿大加征关税的行政令，指责两国没有采取足够措施阻止芬太尼等合成毒品流入美国边境。2天后，他宣布暂缓实施并继续进行谈判。过去的一个月，加拿大和墨西哥同意将采取措施，努力减缓非法毒品和移民流入美国，但特朗普对此仍不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据路透社报道，3月3日，当被问及墨加两国是否可以通过达成遏制芬太尼流入美国的协议来避免关税时，特朗普回应：“加拿大和墨西哥已经没有余地了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大和墨西哥是美国的主要贸易伙伴，两国均表示已准备好应对计划。《华盛顿邮报》3日称，对于忍受多年高通胀的美国选民而言，特朗普的关税措施是一次政治赌博。新的关税可能会提高墨西哥龙舌兰酒、啤酒、鳄梨，以及加拿大原油和木材的市场价格，考验消费者的耐心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，美方3日宣布以芬太尼等问题为由，自3月4日起对中国输美产品再次加征10%关税。此前，美方2月1日已宣布对进口自中国的商品加征10%的关税。中国商务部新闻发言人4日回应称，中方对此强烈不满，坚决反对，将采取反制措施坚定维护自身权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一颗“手榴弹”砸进汽车产业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普上任以来，就威胁对欧洲、俄罗斯、巴西和印度等一系列贸易伙伴征收关税。他于2月初签署了三项针对加拿大、墨西哥和中国征收关税的行政令，是其第二任期内正式宣布的首轮关税措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥是美国最大的进口来源国，其次是中国和加拿大，在美国2023年3.1万亿美元的进口商品中，上述三国的商品占43%。美媒对美国人口普查局的国际贸易数据进行分析后指出，西红柿、T恤、原油和汽车等商品都可能因新关税而变得更加昂贵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界大型企业联合会2月发布的报告中预测，特朗普的关税举措将带来综合影响，可能导致美国一年内通胀率上升0.6个百分点。新关税的成本将转嫁给消费者，中低收入人群受到的影响可能更大，因为他们在食品、能源、服装和汽车零部件上的花费相对更多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在受到冲击的进口商品中，汽车行业备受关注。几十年来，许多汽车公司已经建立了横跨美墨加边境的供应链。标普全球移动数据公司的统计显示，美国销售的轿车和轻型卡车中，超过五分之一是在加拿大或墨西哥制造的。去年，美国从这两个国家进口的汽车及零部件超过2000亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美联社3日援引贸易分析师的观点称，发动机、汽车座椅等部件在组装成汽车之前要多次越过美国边境，在美墨加三国间往返，如果对所有这些产品征收25%的关税，就如同扔进汽车行业的“一颗手榴弹”。分析人士认为，这可能会导致每辆新车的价格上涨数千美元，也将迫使汽车制造商考虑在美国制造和组装汽车，以控制成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，美国原油价格也将受到关税措施的影响。加拿大是目前为止美国最大的原油供应国，美国2023年从加拿大进口了价值930亿美元的原油。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国的许多行业依赖国际生产的零部件和材料，即使最终产品在美国制造，也会受到关税措施影响。毕马威首席经济学家黛安·斯旺克对美媒表示：“很少有东西拆开后可以说它是100%美国制造的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;墨西哥准备多套应对计划，加拿大扬言反制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特朗普证实4日开始征收关税后，加拿大外交部长梅拉妮·乔利随即回应，称已经准备好一系列可以立即反击的报复性措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据彭博社报道，梅拉妮·乔利3日表示，加拿大政府已准备好实施2月初由总理特鲁多宣布的报复性关税措施，包括对约300亿加元来自美国的商品征收首轮25%的关税，涉及橙汁、花生酱、葡萄酒和咖啡等产品。第二轮关税将针对价值1250亿加元的产品，包括汽车、卡车、钢铁和铝材，并将在几周后生效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这对我们来说是一个生存威胁，加拿大有成千上万的就业岗位岌岌可危。”梅拉妮·乔利表示，如果美国决定发动贸易战，我们将做好准备，但这并非我们所希望和寻求的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥总统辛鲍姆在3日早上的新闻发布会上表示，无论美国做出什么决定，墨西哥都做好了准备，“我们有B、C、D计划”，将于当地时间4日早作出进一步说明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了墨西哥、加拿大和中国之外，特朗普于2月26日表示，美方已决定对欧盟征收25%关税，并将“很快”宣布，将适用于汽车和其他各种商品。另外，美国商务部长卢特尼克在内阁会议上说，针对各国的总体关税行动将于4月2日实施。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 03:37:52 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741056122051_Q57fwp_1741056122202.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30296580</guid></item><item><title>雷军：建议加快推进自动驾驶量产，优化新能源汽车号牌设计</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30296672</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;今年两会，雷军将关注点聚焦在了新能源汽车和人工智能上。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1903021" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741058683309_QHk3Ei_1741058696593.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341966511"&gt;&lt;p&gt;3月4日，据“雷军”微信公众号，全国人大代表、小米创办人兼董事长兼CEO、金山软件董事长雷军公布了他的两会建议，包括加快推进自动驾驶量产、发展智能网联新能源汽车产业生态、加快推进人工智能终端产业高质量发展、优化新能源汽车号牌设计、关于加强“AI换脸拟声”违法侵权重灾区治理的建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于小米刚刚踏足的汽车行业，雷军提出了3条建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在自动驾驶方面，雷军表示，我国L3级自动驾驶正开展上路通行试点，L4级自动驾驶示范应用稳步推进，自动驾驶汽车量产初具条件，亟需加强自动驾驶功能量产应用。他建议：1.推进自动驾驶汽车大范围测试验证，加快量产商用进程。2.推动设立自动驾驶专属保险，加强安全使用宣传。3.加快出台自动驾驶相关法律法规，明确合法上路身份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对智能网联新能源汽车产业生态，雷军认为，现阶段我国充电桩、车载硬件、辅助智能终端等产业领域仍存在一定的发展空间。他建议：1.推动充电设施互联互通。2.开展车载硬件技术协议标准化建设。3.鼓励车企开放智能生态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在优化新能源汽车号牌设计方面，雷军表示，随着年轻消费者数量增多，用户对汽车外观与个性化功能拥有更加多元化的需求。例如，&lt;strong&gt;新能源汽车的绿色号牌在某种程度上制约了汽车产品的设计效果&lt;/strong&gt;，现有汽车号牌不具备智能化能力，难以满足日常出行、交通管理的智能化发展需求。因此，他建议：1.重启号牌式样调研论证。2.拓展号牌智能化功能。3.做好试点探索工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就当下火热的人工智能产业，雷军也提出了2条建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在雷军看来，大力发展人工智能终端不仅是拉动消费需求、激活市场活力的重要引擎，也是推动产业链高端化、智能化升级的核心动能，更是抢抓人工智能落地应用新赛道、塑造国际竞争新优势的战略导向。对此，他建议：1.健全人工智能终端标准体系，引导产业良性发展。2.强化人工智能终端产业协作，构建应用协同生态。3.加大人工智能终端支持力度，推进产业创新发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;围绕“关于加强AI换脸拟声违法侵权重灾区治理的建议”，雷军指出，人工智能深度合成技术的快速发展,推动了“AI换脸拟声”在影视、广告、社交等领域的广泛兴起，成为喜闻乐见、传播力强、易成热点的技术应用。但同时也看到，“AI换脸拟声”不当滥用成为违法侵权行为的重灾区，易引发侵犯肖像权、侵犯公民个人信息以及诈骗等犯罪行为。雷军建议：1.加快单行法立法进程，在安全与发展并重的基础上提升立法位阶。2.强化行业自律共治，压实平台企业等各方的责任和义务。3.加大普法宣传的广度和力度，增强民众的警惕性和鉴别力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实对于AI换脸拟声违法侵权，雷军本人也深有体会。去年就曾有人用AI捏造雷军配音，所谓“雷军语音包”层出不穷，各类内容应有尽有，其中不乏大量不良内容。这让雷军非常困扰，他发布视频呼吁大家不要再恶搞。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 03:37:20 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741058719377_FsEp6Z_1741058719727.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30296672</guid></item><item><title>泽连斯基称俄乌战争还要打很久，特朗普回应：他可别真说中了</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30296701</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/965/736.png" alt="泽连斯基称俄乌战争还要打很久，特朗普回应：他可别真说中了"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:15&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;泽连斯基称俄乌战争还要打很久，特朗普回应：他可别真说中了&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间3月3日，美联社刊发泽连斯基声明，他称俄乌战争还将持续很长一段时间。特朗普随后回应称，泽连斯基的预测最好不要成真。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 03:36:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/965/736.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30296701</guid></item><item><title>优秀奥运选手的“养老金”来了，运动员保障体系有了新可能</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30296667</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/965/477.jpg" data-imageid="341965477"&gt;&lt;p&gt;“去年项目启动时，总局的领导在座谈会上跟我们说，这个项目已经考虑了20多年。”在“优秀运动员终身保障公益项目”保单发放仪式时，中国太保寿险副总经理代传江透露了这样一个细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间3月3日，在上海市体育局，中国太平洋保险集团（以下简称“中国太保”）联合中华全国体育基金会、安踏集团、中体产业集团向中国国家射击队、蹦床队及上海籍巴黎奥运会获奖运动员举办保单发放仪式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;樊振东、唐钱婷、张琼月、王鑫杰、王梓赛、严浪宇、宋佳媛等奥运会获奖运动员代表出席活动。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/965/479.jpg" data-imageid="341965479"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;优秀奥运选手的“养老金”来了&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年9月，国家体育总局召开发布会，宣布中华全国体育基金会与中国太保集团、安踏集团、中体产业集团共同捐赠发起“优秀运动员终身保障公益项目”，获得巴黎奥运会奖牌的130名运动员成为首批参保人员，运动员年满60周岁后可按月领取生活保障金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据介绍，“优秀运动员终身保障公益项目”共筹集资金近6000万元。“养老保障金”标准为获得金牌的运动员每月6000元，获得银牌的运动员每月5000元，获得铜牌的运动员每月4000元，直至身故。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经统计，2024年巴黎奥运会取得前三名的运动员共计130人，其中冠军60人、亚军44人、季军26人，预计领取的养老金总金额将超过2亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年2月17日，中国太保向中华全国体育基金会正式递交“优秀运动员终身保障公益项目”团体保单。此次上海地区保单发放活动，亦是继在京陆续完成三场保单发放活动后，走进各地开启优秀运动员保单发放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;保单发放仪式上，巴黎奥运会揽获2银1铜的唐钱婷感慨道：“这是第一次以终身保险的方式保障运动员，对于我们年轻运动员来说是非常好的激励，能让我们更全身心地投入到训练和比赛当中。”射击运动员王鑫杰则笑着说道：“这也给我了一个新的目标，争取在下一届奥运会上把保单升级一下。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，“优秀运动员终身保障公益项目”相关保单已在中国跳水队、花样游泳队、羽毛球队、体操队等陆续完成发放。中国太保旗下中国太保寿险服务团队将进一步赴福建、海南、广东、江西、山西、江苏、云南、浙江等运动员队伍训练所在地，向所有参保运动员逐一发放保单，并开展多场一对一服务宣导和咨询活动。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/965/478.jpg" data-imageid="341965478"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;运动员保障体系新可能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;保单发放仪式上，中华全国体育基金会副理事长、秘书长彭维勇特意强调：“这份保单是运动员职业生涯的一枚勋章，是他们为国争光，为民族添彩的荣誉见证。同时这份保单不是国家行为，完全是社会的爱心，也希望运动员能够在训练之余，积极参加公益事业。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;作为国内首个以商业保险为运动员提供终身养老保障的项目，其意义不仅局限于优秀运动员。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早在去年项目成立之初，国家体育总局党组成员、副局长周进强便表示：“‘优秀运动员终身保障公益项目’重点突出运动员退役后、尤其是晚年生活的保障，扩大了运动员保障体系的广度和深度，是社会力量参与运动员保障体系建设的一次有益尝试。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近些年，运动员保障一直是中国体育事业的重点之一。&lt;strong&gt;政策层面推出了一系列保障措施，包括运动员伤残互助保险，高等教育资助，重大伤残医疗补助，特殊困难生活补助，国家对老运动员、老教练员关怀基金，退役运动员就业创业扶持基金等项目。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;而“优秀运动员终身保障公益项目”，则在引导社会力量参与运动员保障体系建设方面起到示范引领效应。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有业内人士表示，这一举措不仅填补了运动员退役后养老保障的空白，更以“体育+保险+服务+公益”的模式持续推动体育事业与金融服务的深度融合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很显然，除了终身养老保障外，社会力量参与运动员保障的潜力值得进一步挖掘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蹦床运动员王梓赛表示：“运动员长时间处于备战状态，没有特别长的时间和家人在一起，像太保家园的保障，能给我们家庭一个很好的保障。”唐钱婷则呼吁更多社会力量参与运动医疗保障：“运动员整个职业生涯会有很多伤病，希望未来能在医护方面获得更多保障。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正如他们所说，越来越多社会力量关注到运动员的保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国太保寿险副总经理代传江表示：“我们将始终实施体育保障双延伸计划，纵向深化保障内涵，从单一的养老保障向职业发展支持、健康管理服务延伸，构建运动员家庭全生命周期的守护网络。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海市体育局副局长许琦也强调：“我们将以本次活动为契机，进一步地加强与各方的合作与沟通，不断完善运动员保障服务体系，努力为运动员解决后顾之忧，让他们更加专注地投入到训练比赛中，不断进取，勇攀高峰。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 03:23:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/965/522.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30296667</guid></item><item><title>微博清理涉“AI生成”相关虚假信息千余条，关闭多个违规账号</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30296548</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;微博一直致力于营造和谐、健康、美好的社区氛围，鼓励用户在平台创作和分享真实、优质的内容，也包括通过AI技术辅助创作的高质量内容。与此同时，站方也对利用生成式人工智能技术发布弄虚作假、造谣传谣等内容的违规行为予以高度关注并进行打击。近期，站方对排查发现的多类涉“AI生成”相关虚假信息予以辟除，并依据《微博社区公约》等相关规定，&lt;strong&gt;清理1100余条违规内容，对其中影响恶劣的@余建煊 、@发条猴猴 等违规用户予以关闭账号处置。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;AI技术的蓬勃发展不断带动着社会各界的变革和进步，但滥用AI技术故意制造不实信息，不仅会对用户造成明显误导，也扰乱了正常网络传播秩序。作为社交媒体平台，微博积极履行主体责任和社会责任，将在相关部门指导下，通过用户调研、专家研讨等多种方式逐步升级完善平台内AI领域相关的内容治理规则，推动AI识别能力建设，并计划新增“AI生成”相关投诉分类。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，微博也将持续加大对各类涉“AI生成”相关违规行为的打击力度，对情节严重的予以加重处罚，并对其中涉嫌违法的线索及时提交公安机关。站方在此呼吁广大用户引起重视，在遵守平台规则的前提下进行AI创作，并积极对AI生成内容进行标注声明（声明路径：微博发布页面—右下角“公开”—选择分享范围—内容声明—内容由AI生成）。微博愿与各界一道，守护AI技术的健康有序发展，共同营造清朗的网络空间。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 02:56:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741054965079_kMsAdN_1741054965316.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30296548</guid></item><item><title>白宫争吵背后：普京的“勃兰登堡奇迹”与特朗普的“外交革命”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30291675</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;太阳底下无新事。历史虽不重复，但往往押韵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普就任美国总统至今已一月有余。在此期间，他所强力推动的带有浓郁个人强硬风格的美版俄乌停火方案，以及他与俄、乌、欧诸方的战略博弈，让人不禁联想起“七年战争”前后所发生的“外交革命”（Diplomatic Revolution 1756）——昔日敌人热情拥抱，传统盟友却反目成仇。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741012355735_X3niPY_1741012368406.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341903308"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年2月28日，美国华盛顿特区，美国总统特朗普与乌克兰总统泽连斯基在白宫椭圆形办公室会晤。 视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对2月28日乌克兰总统泽连斯基和特朗普，以及他的副总统万斯在白宫的公然&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_30282963"&gt;“拉扯”&lt;/a&gt;，克里姆林宫怕是不自禁地内心窃喜。三百年前，普鲁士国王腓特烈大帝在残酷的“七年战争”中独挡俄、奥、法欧陆三强的车轮战，而就在他弹尽粮绝、即将自杀殉国时，未婚且无嗣的俄国女沙皇伊丽莎白一世突然驾崩，其侄彼得三世继位。这位出生于荷尔斯泰因公国、能说流利德语却几乎不会说俄语、自幼因熟稔腓特烈大帝赫赫战功而对其狂热崇拜的年轻人，甫一登上皇位，便立刻从对俄国极其有利的七年战争中退出，并与腓特烈订立攻守同盟。他不仅严禁俄军继续进攻普鲁士，甚至还命令此前刚刚攻克柏林的切尔尼谢夫将军率领麾下2万俄军援助其偶像腓特烈——史称“勃兰登堡王室的奇迹”（The Miracle of the House of Brandenburg）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，俄罗斯总统普京也可说是迎来了他自己的“勃兰登堡奇迹”。他挺住了三年，等到了特朗普重返白宫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进一步追问：普京的“勃兰登堡奇迹”究竟只是偶然，还是背后有其深刻的历史动因？特朗普如此“偏好普京”难道仅系个人好恶？这背后是否又存在某种特朗普版“外交革命”的图谋？如果有，其最终达成的可能性又有多大？本文试做浅析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美乌矛盾的公开化及其根源&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普与泽连斯基的争吵不仅是两国领导人之间的个人冲突，更是美乌关系深层次矛盾的集中爆发。这场争吵的根源在于双方在战略利益、外交政策核心诉求上的根本分歧，同时也反映了美国与欧洲盟友之间的裂痕，以及乌克兰在夹缝中求生存的艰难处境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果说万斯的“表演式投靠”“拉踩式表忠”是此次美乌矛盾公开化的导火索，那么矿产协议就是美乌矛盾的直接原因。特朗普政府将乌克兰的稀土资源视为美国人工智能和军事科技发展的关键，试图通过矿产协议获取经济利益。然而，泽连斯基认为，美国在协议中过于强调资源开采，却未提供足够的安全保障，这令乌克兰感到被“工具化”。特朗普称协议“非常公平”，但泽连斯基本人和乌克兰舆论则普遍认为，协议实质上就是美国对乌克兰资源的“掠夺”，尤其是在安全保障问题上，美国甚至连一句模糊、敷衍的承诺都不愿意给出。由此，特朗普“美国优先”、美国经济利益至上、交易万能的外交偏好，与泽连斯基迫切的安全需求之间产生了不可调和的矛盾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在矿产协议背后，安全保障问题是美乌矛盾的深层症结。泽连斯基坚持认为，任何停火协议都必须以美国提供军事援助和战后保护为前提，这是乌克兰在战争中的核心诉求。然而，特朗普明确表示，乌克兰若再次遭到攻击，“无法指望美国保护”，并将责任推给欧洲。这种态度不仅动摇了乌克兰对美国的信任，也让欧洲盟友感到不安。特朗普的立场反映了其外交政策的实用主义倾向：他更关注如何通过谈判结束冲突，而非长期支持乌克兰的安全与主权。这种短视的做法不仅削弱了美国的战略信誉，也让乌克兰陷入了更深的恐惧与愤怒之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;停火条件的分歧进一步加剧了美乌关系的脆弱性。特朗普认为停火协议即将达成，并强调与俄罗斯总统普京的“良好讨论”，但泽连斯基坚持“公正且持久的和平”才是前提。这种分歧不仅体现在谈判内容上，更反映了双方对俄乌冲突的不同认知。对特朗普而言，乌克兰危机是一场可以通过利益交换解决的冲突；但对泽连斯基和乌克兰人民来说，这是一场关乎国家生存与尊严的战争。这种认知差异使得双方难以找到共同点，也注定了谈判的破裂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美乌矛盾的根源不仅在于两国之间的利益冲突，更在于特朗普政府外交政策的转向。特朗普的“美国优先”政策正在重塑全球秩序，其核心逻辑是以经济利益为导向，而非传统的盟友关系或价值观外交。这种转向不仅让乌克兰感到被抛弃，也让欧洲盟友对美国的领导力产生了质疑。欧盟外交与安全政策高级代表发出“自由世界需要新领导人”的呼吁，正是这种失望情绪的集中体现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;特朗普欧陆政策初显山水&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果我们拉长观察的镜头，将其从2月28日白宫椭圆办公室中的戏剧性一幕，转向特朗普再度执政近两个月以来有关对俄、对乌、对欧政策的四次具有节点性意义的会议和表决，那么不仅特朗普政府的俄乌停战方案，甚至包括其对俄、对乌乃至欧陆政策的轮廓都将呼之欲出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;节点一：万斯“训”欧：慕尼黑安全会议的“火药桶”&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年2月14日，美国副总统万斯在慕尼黑安全会议上公开指责欧洲，同时特朗普政府抛出美版俄乌和平方案。这一方案要求乌克兰在4月20日前停火，承认俄罗斯对现有占领区的主权，并永久放弃加入北约。这一提议引发了欧洲的强烈不满，尤其是东欧国家担忧“慕尼黑式绥靖”重演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;节点二：利雅得会谈：美俄关系开始“破冰”&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月18日，美俄代表团在沙特阿拉伯利雅得举行会谈，这是乌克兰危机爆发三年来双方最高级别外交官的首次面对面接触。会谈达成了三项共识：恢复大使馆人员编制、建立支持乌克兰和谈的高级别团队、探索双边经济合作。尽管会谈被描述为“第一步”，但其象征意义不容忽视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;节点三：联合国安理会的美版“和平决议”&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月24日，联合国安理会通过了美国提出的结束俄乌冲突的决议草案。尽管决议获得通过，但法国、英国等欧洲国家的弃权票表明，西方内部对特朗普方案的分歧依然存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;节点四：白宫争吵：美乌、美欧矛盾的公开化&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月28日，特朗普与泽连斯基在白宫爆发激烈争吵，原定的联合记者会和矿产协议签署被取消。这一事件暴露了美乌关系的脆弱性，也揭示了特朗普对乌克兰的实用主义态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的新欧陆政策——其核心特征可概括为“实用主义优先、单边主义主导、战略收缩明显”。通过对上述四次关键节点的分析，人们可以清晰地看到这一政策轮廓的形成及其演进脉络。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普政府的对俄政策呈现出明显的“破冰”倾向。利雅得会谈标志着美俄关系的阶段性缓和，双方在恢复外交接触、探索经济合作等方面达成共识。这一举措不仅体现了特朗普对俄务实外交的延续，也反映了其试图通过缓和美俄关系来减轻美国在全球战略中的负担。然而，这种“破冰”并未得到欧洲盟友的广泛支持，尤其是东欧国家对此深感不安。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普政府的对乌政策凸显了实用主义色彩。无论是特朗普政府提出的“美版和平方案”，还是白宫争吵中特朗普对乌克兰安全保障的拒绝，都表明特朗普政府只是将乌克兰视为地缘政治博弈中的一枚棋子，而非平等的战略伙伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普政府的对欧政策也暴露其单边主义倾向。慕尼黑安全会议上的“训欧”言论和联合国安理会决议中欧洲国家的弃权票，均表明美欧在俄乌问题上的分歧日益公开化。特朗普政府试图将安全保障责任推给欧洲，同时在经济和战略利益上追求单边收益，这种“美国优先”的做法正在侵蚀跨大西洋联盟的凝聚力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;普京的“勃兰登堡奇迹”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的再度归来对普京而言，确实堪称一场“勃兰登堡奇迹”。这一比喻不仅形象地揭示了特朗普亲俄政策对俄罗斯的战略意义，也深刻反映了当前国际政治格局的复杂性和戏剧性。特朗普的亲俄倾向为普京提供了扭转局势的战略机遇——这一点不仅体现在美俄关系的缓和上，更在于其对欧洲安全格局和全球权力平衡的深远影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（一）特朗普的亲俄倾向：历史渊源与现实表现&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的亲俄倾向并非一时兴起，而是有其深厚的历史渊源和现实逻辑。自2016年竞选以来，特朗普多次公开表达对普京的“敬意”，称其为“强有力的领导人”，并对北约的效用提出质疑。这种态度与冷战结束以来美国主流政治精英的对俄强硬立场形成鲜明对比。特朗普认为，美国与俄罗斯的合作不仅有助于缓解全球紧张局势，还能为美国带来实际的经济和安全利益。他的“美国优先”理念进一步强化了这一倾向，即通过与俄罗斯的务实合作，减少美国在全球事务中的负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的亲俄政策在其实践中也得到了充分体现。例如，他在第一任期内多次试图与普京举行峰会，推动美俄关系的“重启”。尽管这些努力因国内政治压力（如“通俄门”调查）和国际局势变化而未能完全实现，但其政策方向始终未变。如今，特朗普再度执政，其俄乌停火方案进一步凸显了这一倾向。该方案要求乌克兰承认俄罗斯对克里米亚和乌东地区的主权，实质上就是对战场既定现实的合法化，也为普京提供了巩固军事胜利的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（二）普京的战略机遇：从孤立到突破&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对普京而言，特朗普的亲俄倾向无疑是一次难得的战略机遇。自2014年乌克兰危机爆发以来，俄罗斯一直处于西方的经济制裁和外交孤立之中。尽管俄罗斯通过军事手段在乌克兰东部和克里米亚取得了实质性控制，但其国际地位和经济发展受到了严重制约。特朗普的当选和其亲俄政策为俄罗斯打破这一孤立局面提供了可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，特朗普的停火方案为俄罗斯提供了将军事胜利合法化的机会。通过要求乌克兰承认俄罗斯对克里米亚和乌东地区的主权，特朗普实质上承认了俄罗斯占领这些地区的既成事实。这不仅巩固了俄罗斯的地缘政治利益，也为普京在国内赢得了更多的政治支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，特朗普对北约的怀疑态度和对欧洲安全事务的冷淡，削弱了西方对俄罗斯的集体压力。这种在大西洋主义者看来是“自废武功”“自毁长城”的行为，无疑为俄罗斯在欧洲安全格局中重新定位提供了空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，特朗普的亲俄政策还为俄罗斯提供了突破西方制裁的机会。尽管特朗普政府目前尚未明确取消对俄制裁，但其政策方向表明，美国可能在未来逐步放松对俄经济限制。这种可能性不仅有助于俄罗斯经济的复苏，也为俄罗斯与欧洲国家的经济合作创造了条件。譬如，近日有报道称，普京的盟友马蒂亚斯·沃宁（Matthias Warnig）正在策划在美国投资者的支持下重启通往欧洲的北溪2号天然气管道。尽管美俄领导人尚未就此传闻进行证实或辟谣，但这一消息能够在欧洲媒体疯狂传播，本身就足以从侧面印证欧洲人的担忧和焦虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（三）对欧洲安全格局的深远影响&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的亲俄政策不仅对美俄关系产生重大影响，同时也对欧洲安全格局带来深远挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与拜登拱火俄乌、进一步推动“北约东扩”相比，特朗普对北约持高度怀疑态度，对欧洲安全事务也反应冷淡。这削弱了跨大西洋联盟的凝聚力。欧洲国家，尤其是东欧国家，对特朗普的政策深感不安，担心其可能导致“慕尼黑式绥靖”的重演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，特朗普的停火方案及其对乌克兰问题的实用主义态度，也进一步削弱了乌克兰对西方的信任。乌克兰国内对特朗普政策的愤怒和恐惧，反映了其对美国安全保障承诺的失望。这种情绪既可能迫使乌克兰向俄罗斯妥协，也可能促使欧洲国家更加积极地介入乌克兰问题，以填补美国留下的权力真空。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对俄罗斯而言，特朗普的政策不仅为其提供了打破西方孤立、巩固地缘政治利益的机会，也为其经济发展和国际地位的重塑创造了条件。然而，这种机遇的可持续性仍存在较高不确定性。一方面，特朗普的政策受到国内政治和国际局势的制约，其亲俄倾向可能因国内压力或国际形势变化而调整。另一方面，欧洲国家对特朗普政策的激烈反应（如强化其内部团结和“战略自主”）及其对俄罗斯恐惧、嫉视的提升，也可能限制俄罗斯在欧洲影响力的进一步扩张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“逆向尼克松主义”？特朗普的“外交革命”及其局限&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进一步追问：特朗普为何如此急于与普京媾和？为什么明明看似“优势在我”的美国，竟如三百年前的沙俄一样与敌人相视一笑，然后调转矛头指向昔日盟友？或许，在诸如“克拉斯诺夫”（即传闻特朗普早在冷战时期就被苏联克格勃招募为线人，代号为“克拉斯诺夫”）等难以被证实或证伪的阴谋论之外，战略因素是现阶段人们理解特朗普对俄、对欧行为的真实动机的较为靠谱的思维路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（一）“逆向尼克松主义”：特朗普“联俄抗中”的战略逻辑？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普上任一月以来的种种涉俄外交政策，让美国朝野有关“逆向尼克松主义”（Pulling a Nixon in Reverse）的讨论甚嚣尘上。该术语是对“尼克松主义”（Nixon Doctrine）的直接颠倒和改写。尼克松在1972年通过访问中国，增强了美国在冷战中的战略地位。今天，有部分分析人士认为，特朗普政府正在试图反向执行这一策略，即通过与俄罗斯达成协议来削弱中俄关系，从而“孤立”中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;试图通过拉拢俄罗斯来制衡中国的策略，与1756年奥地利与法国结盟对抗普鲁士的外交革命如出一辙。然而，历史表明，这种基于短期利益的联盟往往难以持久。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（二）中俄关系的强健韧性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果特朗普当真企图复制1972年的美中外交转折，那么这只能说明他的历史知识尚存重大疏漏，其幕僚在历史比较、类比方面也缺乏必要的训练。更重要的是，特朗普选择性忽略了当代中俄关系的深度和现实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有效实施“逆向尼克松主义”的前提是，俄罗斯有足够强的动机和动力背弃中国。然而事实上，当前中俄关系比冷战时期更加紧密。因此，“逆向尼克松主义”并不是冷战外交的再现，而是一种误判，可能适得其反。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中俄关系具有强大的内生动力和战略价值。2025年2月24日，习近平主席与普京通电话，再次强调中俄关系不受第三方影响。这表明，特朗普的“联俄抗中”战略难以撼动中俄全天候战略协作关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不仅如此，中俄关系的深化还为全球战略格局注入了新的稳定性。习近平主席在与普京的通话中强调，中俄关系将为国际关系注入稳定性和正能量。这表明，中俄协作不仅是对特朗普外交政策的回应，更是对全球多极化的推动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（三）未来走向：欧洲的觉醒、自主与中欧关系再出发&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普如果真实施“逆向尼克松”战略，不仅难以实质上撼动中俄关系，甚至还将面临把欧洲“推向中国”的可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;28日白宫的“外交灾难”之后，特朗普版停火方案不仅未能赢得欧洲的支持，反而加剧了跨大西洋关系的裂痕。欧洲国家开始意识到，依赖美国的安全保障已不再可靠，战略自主成为必然选择。欧洲主要国家，甚至包括美国铁杆盟友英国在内都没有抛弃泽连斯基，而是谋求在“特朗普冲击”的新背景下，通过加强欧洲的团结来维护共同安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;历史的经验告诉我们，任何基于短期利益的战略调整都难以持久。真正的和平与稳定，需要尊重各方合理关切，构建共同、综合、合作、可持续的安全架构。在这个意义上，中俄协作、欧洲战略自主、中欧接近，甚至未来在中国调停推动下的俄欧缓和，或许才是未来国际秩序的真正基石。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（王鹏，华中科技大学国家治理研究院 研究员）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 02:31:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741012397869_MExstM_1741012398007.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30291675</guid></item><item><title>菲律宾南部发生5.4级地震，多地有震感</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30296495</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据菲律宾火山地震研究所消息，3月4日上午0:42左右，菲律宾南部棉兰老岛南达沃省发生5.4级地震，震源深度10公里，附近多地有震感。该地震预计将造成损失并伴有余震。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 02:28:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741054711122_Ekk4bA_1741054711294.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30296495</guid></item><item><title>加拿大总理办公室：若美关税生效，将对美征收报复性关税</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30296506</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1902225" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250304/7c0d2e72-396b-4951-9066-b9f801177770.jpg" data-imageid="341964356"&gt;&lt;p&gt;当地时间3月3日，加拿大总理办公室发表声明称，如果美国关税生效，加拿大将从本月4日开始对价值300亿加元的美国进口产品征收25%的关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大外交部长乔利当天稍早时表示，加拿大已经准备好一系列可以立即反击的报复性措施。乔利表示，之前加拿大已经宣布准备好了对价值1550亿加元的美国商品征收报复性关税。首批报复性关税将涉及价值300亿加元的美国产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间3月3日，美国总统特朗普表示，对等关税将于4月2日开始征收，美国对墨西哥和加拿大商品征收25%的关税将于3月4日生效。特朗普称，对墨西哥和加拿大的关税没有达成共识的空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普2月1日签署行政令，对进口自墨西哥、加拿大两国的产品加征25%的关税，其中对加拿大能源产品的加税幅度为10%。2月3日，特朗普宣布对两国加征关税措施暂缓30天实施，并继续进行谈判。2月27日，特朗普表示，对墨西哥和加拿大的关税措施仍将于3月4日实施。同一天，加拿大总理特鲁多表示，加拿大不希望与美国打贸易战，但如果美国3月4日对加拿大商品加征关税，加拿大“将立即做出极其强烈的回应”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 02:23:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741054727088_rEPp5H_1741054727241.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30296506</guid></item><item><title>特朗普公开威胁：如果不想做交易，“那个人”的位置也待不久</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30296337</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741052853801_Nr1FsK_1741052853968.png" alt="特朗普公开威胁：如果不想做交易，“那个人”的位置也待不久"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:21&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;特朗普公开威胁：如果不想做交易，“那个人”的位置也待不久&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间3月3日，美国总统特朗普谈及当前正在推进的俄乌和平协议时表示，结束俄乌冲突的协议可以很快达成，若有人不达成协议，他认为那个人“不会在这个位置上待很久”。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 02:09:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741052853801_Nr1FsK_1741052853968.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30296337</guid></item><item><title>圆桌对话｜万家科创企业竞相参与，这项大赛为何能成为创新“磁场”？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30296330</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2月26日，“创·在上海”国际创新创业大赛总决赛圆满落幕。经过初赛、复赛和预决赛的激烈角逐，16家企业从1万余个报名项目中脱颖而出，站上最终的舞台。其中，硅羿科技（上海）有限公司获得小微组一等奖，上海橙科微电子科技有限公司获得成长组一等奖。在大赛举办过程中，700余家企业获得了上海市科委创新资金的计划立项补贴。自2012年启动以来，“创·在上海”国际创新创业大赛已经成为众多科创企业成长过程中的一个重要助力平台。然而，企业成长的过程漫长且复杂，需要的不仅仅是一个助力平台，打造一个良好的科创生态才是助推科创企业成长的关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2月26日总决赛当日，澎湃科技邀请了四位嘉宾，通过圆桌对话，一起探讨如何打造科创生态，解锁科创企业成长密码。嘉宾包括：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;芯翼信息科技（上海）有限公司联合创始人 严鹏程&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;硅羿科技（上海）有限公司创始人 唐雪明&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;上海张江科技创业投资有限公司总经理 孙维琴&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;上海市科技创业中心主任 黄丽宏&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下文是根据圆桌对话内容整理：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;企业为何是创新的主体？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃科技：&lt;/strong&gt;过去，我们提到创新，首先想到的是高校和研究机构。但近年来，“企业是创新的主体”这一理念被广泛提及。为什么企业是创新的主体？各位嘉宾如何看待这一问题？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;严鹏程：&lt;/strong&gt;大家可能知道彼得·德鲁克说过，企业的要义是创新。如果企业有三件事要做，第一是创新，第二是创新，第三还是创新。因为对于企业来说，要想生存和发展，它必须创新；相较其他创新平台，企业在创新方面有很多优势。比如，企业对市场的痛点有非常深刻的理解，只有基于市场的痛点去创新、去研发产品，才能契合市场需求；此外，企业具有完备的商业闭环，可以支持其持续创新。比如现在非常火的AI产业，从美国的ChatGPT到中国的DeepSeek，我们可以看到科创企业在其中发挥了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;黄丽宏：&lt;/strong&gt;我非常认同严总提到的几个方面。企业作为市场主体和经济主体，有内生的驱动力去创新。从国家层面来看，早在1999年，国家相关文件就提到要突出企业作为技术创新的主体地位。从那时起，企业在科技创新中发挥着越来越重要的作用。我们也能看到，如今在新技术突破、研发投入、科研组织、成果转化等方面，企业都发挥了关键作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;唐雪明：&lt;/strong&gt;我个人体会，无论是国内还是国外，创新给企业带来的发展和价值都是巨大的。强化企业为创新主体，现在已经成了大势所趋。我觉得，企业作为创新主体，具有聚集跨学科人才、高效配置资源以及快速响应市场需求的优势。比如我们公司虽然是做生物农药的，但涉及了信息技术、AI技术、合成生物学技术、高分子材料技术等多领域技术的整合。企业可以将优秀的科研成果进行快速转化成产品，推向市场，从而推动整个社会的科技进步，在这个过程中也创造了更高的价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;孙维琴：&lt;/strong&gt;高校和科研院所虽然也是重要的创新主体，但它们更多聚焦于基础研发和前沿技术。而企业家的视角则更侧重于未被市场满足的需求。企业身处市场一线，能够从市场需求的角度促进科技成果的转化、产业化和落地，这一过程也将高校、科研院所、企业三者紧密串联起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;大赛如何助力企业成长？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃科技：&lt;/strong&gt;在“企业是社会创新的主体”背景下，“创·在上海”国际创新创业大赛这样让企业唱主角的赛事显得尤为重要。请各位分享一下参赛或办赛的心路历程？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;严鹏程：&lt;/strong&gt;芯翼科技2017年在上海张江成立，2018年就参加了“创·在上海”国际创新创业大赛初创组的比赛，进入总决赛并获奖。2024年，我们又参加了成长组的比赛并获奖。可以说，“创·在上海”国际创新创业大赛伴随了我们公司的成长。通过大赛，我们和很多同行有了交流的机会，了解了业内的最新动态，开拓了视野，积累了人脉。在后续的创业过程中，我们也互相支持，甚至开展了业务合作。此外，大赛还帮助我们提升了企业品牌知名度，吸引了投资机构的关注，助力我们完成了多轮融资。所以，创新创业大赛是一个非常好的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;唐雪明：&lt;/strong&gt;我的感受也非常深，平台不仅给了我们一个展示项目的机会，也让我认识到了很多优秀的创业者，听到了很多评审专家的指导和建议。科学家创业是个脱胎换骨的过程，思维要变，和其他创业者和评审专家之间的交流让我受益良多。在参赛过程中，我还碰到了在外面很难找到的产业链上下游的合作伙伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;孙维琴：&lt;/strong&gt;张江已连续超过10年承办“创·在上海”大赛的分赛，在这个过程中，我们发现了非常多的好苗子。我觉得“创·在上海”大赛有两个非常重要的作用：一是产业的风向标，另一个是资源放大器。过去十年，热点的产业和行业一直在变，大赛总是前沿技术和项目最先展示平台；说大赛是资源放大器，是因为来参赛的企业不仅可以在这里获得机构的关注、获得资金，也可以通过展示自己吸引到优秀的人才。同时，大赛也是上下游合作伙伴、跨行业交流的一个很好的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;黄丽宏：&lt;/strong&gt;大赛的初衷就是希望初创企业能够通过大赛的平台链接到各类资源。过去13年里，我们在围绕初创企业的需求不断升级赛事服务的同时，也不断以更加开放的姿态办赛，让更多人有机会参与到大赛中来一起服务初创企业。现在大赛已经聚集了一批产业界、投资界、金融界，以及各类咨询服务机构等合作伙伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;聚焦开放协同创新的理念，今年的赛事也做了一些升级和优化，我们设置了更加专业的垂类赛道，形成了“专业赛+专题赛”。在赛事中引入了“以投代评”机制，即获得投资机构认可的项目可以直接晋级复赛。未来，我们希望将大赛打造成一个更开放的生态合作平台，吸引更多海外创业者和早期投资机构参与，为科创企业提供更丰富的资源和更广阔的发展空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;科创企业如何获得投资人认可？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃科技：&lt;/strong&gt;对于科创企业来说，获得投资人的认可至关重要。唐总和严总能否分享一下你们在融资过程中的经验？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;唐雪明：&lt;/strong&gt;目前，我们完成了三轮融资，总额接近2亿元。我的体会是，首先技术必须扎实。即使产业链和技术链非常长，至少在某一环节要有独门绝技。我们从0到1完全自主创新，独立完成了整个工艺搭建，这是我们的核心竞争力之一。其次，投资人对创始人的要求非常高。在产品尚未完全呈现时，投资人更看重的是创始人。他们对创始人的理念、信心、耐心以及团队的能力进行了严格考量，尤其是在商业化模式和国际化布局方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;严鹏程：&lt;/strong&gt;从2017年到现在，我们基本上每年都会完成一轮融资，累计融资约13亿元，这个过程一言难尽，尤其是在2023年8月27日新政之后，一级市场的融资环境变得非常困难。再加上这几年半导体产业正处于一个小低谷，使得最近几年的融资变得异常艰难。尽管如此，我们仍然在去年完成了一轮融资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为初创企业，融资非常重要，它决定了我们能够走多远。我觉得找到与我们理念契合的投资人更为关键。这种契合包括对公司未来的愿景、以及在公司发展顺利或不顺时的理解与支持。对于初创企业来说，更重要的是把自己的事情做好，这才是最关键的。只有这样，才能对得起自己、对得起股东。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃科技：&lt;/strong&gt;作为投资人，张江科投是如何选投资项目的？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;孙维琴：&lt;/strong&gt;每家投资机构可能有不同的视角。张江科投的投资策略是深耕张江，这里的“张江”既指张江科学城、上海的大张江区域，也指张江的主导产业，如集成电路、生命健康和人工智能等赛道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们会选择在正确赛道中跑得更快的“赛车”，怎么选？一是唐总提到的“独门秘诀”，即在产业链关键环节是否有足够的技术突破；二是看团队，优秀的创业团队能够抵御行业周期的波动。例如我们是傅利叶机器人公司的天使投资人，十年前他们做的是康复机器人，现在进入的具身智能机器人赛道。我们不仅关注项目的技术壁垒，更关注团队的韧性和适应能力。作为张江科投，我们始终 “投早、投小、投硬科技”，帮助那些尚未被市场发现的企业家获得资本支持。市场化基金有固定的生命周期（如7-10年），而国有资本对前沿产业的早期项目有更长的容忍度，能够陪伴企业成长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃科技：&lt;/strong&gt;作为赛事主办方，大赛如何为初创企业提供资金支持的？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;黄丽宏：&lt;/strong&gt;通过大赛，我们能够为早期创业团队提供政府资金支持，如创新券和针对小微科技企业的创新资金计划。同时，我们引导社会资本和政府资金共同支持企业跨越“死亡之谷”。我们还在推动科技金融政策的落实，推动银行突破传统信贷限制，为初创企业提供低成本、高效率的资金支持。此外，政府还通过政策支持、资质认定和项目补贴等方式，帮助企业加大研发投入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃科技：&lt;/strong&gt;要想顺利融资，归根结底是企业要有自己的明显的核心竞争力？芯翼目前的核心竞争力是什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;严鹏程：&lt;/strong&gt;核心竞争能力主要包括技术和商业化能力。技术必须具有全球领先的创新性和壁垒，而商业化则需要本地化落地。我们团队从海外回国创业，首先服务中国市场，再拓展海外市场。国际环境的变化带来了挑战，但我们通过遵循当地商业规则，逐步打开了海外市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃科技：&lt;/strong&gt;硅羿科技目前在构建技术壁垒和商业闭环方面面临哪些挑战？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;唐雪明：&lt;/strong&gt;这个问题也是投资人经常问的问题，我们是中国第一家研发RNA生物农药的公司，我们打通了从研发到生产的整个产业链，甚至是与国外企业相比，也有部分领先优势；其次我们所在的绿色农业是我国农业发展的十大重点方向之一，这也是我们的优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近我在思考如何利用人工智能赋能RNA生物制造，比如以往的常规化学农药筛选需要10年，我们之前筛选RNA靶点虽然已经缩短到了3个月，但现在利用AI，一个靶点的筛选只需要5秒就能完成。我希望未来我们建立的工厂是一个高度智能化的工厂，最大程度地降低生物制造产业的成本，减少能源的消耗，这样的一个蓝图已经在我脑海里，我相信有一天我们能够实现。作为一个科创企业来说，我们更加灵活，研发效率更高，现在也在和国内外的一些龙头机构合作，为未来出海铺路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃科技：&lt;/strong&gt;从投资人的角度，孙总认为初创企业应该如何构建自己的竞争力？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;孙维琴：&lt;/strong&gt;创业公司资源有限，一定要找准切入点和应用点，用有限的资源在短时间内取得某个点上的突破，只要能够在产业链的某一环做到不可取代，就足以让一个初创公司生存下来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃科技：&lt;/strong&gt;作为赛事主办方，黄主任接触过很多创业企业，你觉得目前科创企业成长过程中最大的挑战什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;黄丽宏：&lt;/strong&gt;参加我们大赛的很多初创企业都获得了资本的关注，但其实除了资金，企业还需要应用场景，即进入产业链中应用的机会，这对于很多企业的发展来说特别关键。因为一款新产品只有进入了实际的应用场景中，才能被检验，从而不断迭代，直至成为一个成熟的可以规模推向市场的产品。所以我们也在引导产业链中的企业，尤其是一些行业龙头企业为我们的初创企业，尤其是科创企业提供应用新产品的机会，从而加速科创企业的商业化进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;上海的科创生态还需补齐哪些短板&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃科技：&lt;/strong&gt;上海正在建设全球科技创新中心，在四位看来，还需要在哪些方面发力？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;严鹏程：&lt;/strong&gt;相比很多城市，上海的创业环境优越，政策支持也到位。但对于像我们这样规模的企业，已经发展到了一定的阶段，下一步该何去何从，也很困惑，如何在资本市场变化的背景中，满足投资人的退出需求，是需要解决的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;唐雪明：&lt;/strong&gt;上海的人才聚集和国际化环境是创业的优势。很多海外归来的人，都会选择把上海作为创业的第一站。从初创企业角度来说，希望整个产业生态优化方面进一步改善，因为我们的产品技术从原料到设备，甚至是评审，涉及众多环节，这些环节之间如何更好地衔接，需要高水平人才通力协作。我相信在上海有条件做这样的事情，我希望最终能形成一个人才聚集和交叉学科、技术突破的平台，那么我们在一些关键领域的突破上，不仅可以领先全国甚至可能全球领先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;孙维琴：&lt;/strong&gt;我觉得大家说创新，创新从哪里来？其实还是要从高校、科研机构的科研成果中来，然后在企业进行转化，我们今天还是应该更多地聚焦在从0到1的科创策源。此外，我们有大量的海归在上海创业，我们也希望它们能够被更多人看见，让上海这座城市在科技创新的浓度、高度、速度上继续上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;黄丽宏：&lt;/strong&gt;我们一直在致力于推动建设上海的科创生态，围绕培育更好的科创生态土壤去投入。今天，我们也希望将更多科学家的创新成果源源不断地引出来，在上海这块土壤上成长发育；另一方面，我们需要去投入更多的科学设施，包括创新实验室、概念验证平台、高质量孵化器等，去服务、承接好创新项目。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/964/0.jpg" data-imageid="341964000"&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 02:07:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/964/2.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30296330</guid></item><item><title>以泰山为幕，全新探岳L攀登燃油车智能高峰</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30286579</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年3月1日，中国民间传统节日龙抬头这一天，在“五岳独尊”的泰山脚下，一汽-大众用一场主题为“越攀登，越强大”的发布会，宣告燃油车在智能时代同样也能“顶峰相见”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/903/749.jpg" data-imageid="341903749"&gt;&lt;p&gt;当天，志做“智能油车扛把子”的全新探岳L正式上市。新车共推出三种动力配置车型，官方指导价20.79万元起，可享受全款一口价17.69万元，同时还有价值5万元的“探山揽岳”权益礼包。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “为什么在电动车蓬勃发展的今天，我们坚持迭代燃油车型？”一汽-大众副总经理（商务）及销售公司总经理吴迎凯表示，“因为我们尊重每一个选择，满足每一份需求，是一汽-大众对每年超千万燃油车潜在用户的郑重承诺。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/842/493.jpg" data-imageid="0"&gt;&lt;p&gt;在新能源浪潮席卷全球的当下，一汽-大众坚持展现传统巨头的战略定力与领导力。此次发布会，一汽-大众公布了行业首个“燃油车三步走”的智驾路线图，全面开启智能化时代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一步，也就是当前的智驾1.0，普及燃油车核心高阶智驾功能，覆盖全国95%高速路段和90%城市路段；第二步，今年第36周开启智驾2.0，实现端到端大模型上车，可覆盖全国100%高速路段和95%城市路段，推动燃油车的智驾平权；第三步，2026年，开启智驾3.0，智驾功能实现覆盖全国100%高速路段和100%城市路段，无论是高速上还是城区里，所有路况都能开，为用户带来安心、舒适、高效的出行体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全新探岳L就是这一路线图第一阶段的答卷。新车凭借在智能驾驶、智能座舱、安全性能、操控体验、设计与空间等多方面的突破性创新，重新定义油车的智能天花板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次，全新探岳L联手卓驭科技（原大疆车载），以“实用”、“敢用”为标准，基于“9V5R12U”智能感知硬件，打造了IQ.Pilot高阶智能辅助驾驶方案。其配备的模拟人双眼的惯导双目摄像头，能轻松识别路况，实现智能拨杆变道、智能加塞应对、智能自动泊车等用户常用的核心智驾功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，在80km/h的车速下，智能车道保持能稳定通过大曲率半径弯道；智能避障功能可自动横向避让贴靠的大车；在拥堵路段有人加塞时，智能加塞应对可自动减速或刹停，释放驾驶员双脚。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/842/497.png" data-imageid="341842497"&gt;&lt;p&gt;智能座舱方面，全新探岳L则以5+X多模态交互系统重新定义了人车关系。15英寸2K悬浮中控屏与11.6英寸副驾娱乐屏构成的数字双核，做到了新能源车同样的智能化体验，配合AR-HUD增强现实抬头显示，将导航信息与实景道路无缝融合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，与科大讯飞深度定制的语音系统不仅支持23种方言识别，更通过与DeepSeek大模型的融合，实现了上下文语义理解与多轮对话能力。Harman Kardon殿堂级音响系统则以12个扬声器配合全新环绕声算法，带来越级驾乘享受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2791mm的越级轴距，让全新探岳L二排腿部空间和头部空间均领先同级竞品。专为中国用户研发的云感座椅，拥有Audi A8同款人体工学座椅设计，不仅将乘坐柔软度提升36%，即便长途驾驶也能保持舒适坐姿。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/842/499.png" data-imageid="0"&gt;&lt;p&gt;操控是车辆的灵魂，也是大众品牌刻在基因里的信仰。中国幅员辽阔，地貌多变，为了能在全国各地都能有最佳的驾控体验，全新探岳L进行7轮次中国专属的底盘调校，在不同路况下都能扎实稳定，即使在200km/h的高速下，车辆也不会发飘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安全方面，整车采用80%高强度钢打造，其中28%的热成型钢占比达到C级车标准，车顶可承受11.2吨的极限压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;发布会现场的另一亮点，是那位跪谢爱车的大众CC女车主，获赠一辆全新探岳L。这位女车主的父母驾车在高速突发侧翻，所幸因车辆安全防护到位，只轻微擦伤。这位女车主跪谢爱车的画面获得众多人的情感共鸣，一汽-大众与车主双向奔赴，用大众新车继续守护车主一家人，也用行动诠释“品质安全是最长情的告白”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2018年至今，一汽-大众SUV家族累计销量已近200万辆，全新探岳L的到来不止是简单的产品焕新。当越来越多的车企以快餐式传播产品各项参数领先时，一汽-大众用一场卷出品牌高度的发布会表明，产品是基础，而品牌精神才是让产品得以延续的坚实内核。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 02:02:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/903/563.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30286579</guid></item><item><title>全球汽车业十年来规模最大股权再融资！比亚迪56亿美元H股闪电配售</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30295516</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;比亚迪配售1.298亿股H股新股，配售价为335.2港元/股，总额435.09亿港元（约合56亿美元），成为过去十年全球汽车行业规模最大的股权再融资项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月4日，比亚迪股份有限公司（比亚迪，01211.HK）在港交所公告，集团和配售代理于2025年3月3日(收市时间后)订立了配售协议，配售股份将根据一般授权配发及发行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;假设配售股份全数配售，配售所得款项总额预计约为435.09亿港元，于扣除佣金和估计费用后，配售所得款项净额预计约为433.83亿港元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告介绍，配售所得款项净额拟用作集团研发投入、海外业务发展、补充营运资金以及一般企业用途。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配售股份相当于现有已发行10.98亿股H股的约11.82%，及已发行股份总数的约4.46%。每股配售股份的配售价为335.2港元。假设配售完成且股本无其他变动，承配人将持有约4.27%股份，H股占比升至40.4%，A 股占比降至59.6%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741046538771_MzdCEr_1741047593272.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341951969"&gt;&lt;p&gt;据比亚迪方面消息，此次56亿美元的H股闪电配售是过去十年全球汽车行业规模最大的股权再融资项目、全球汽车行业有史以来规模最大的闪电配售项目、香港市场有史以来规模第二大的闪电配售项目以及香港市场工业领域有史以来规模最大的闪电配售项目。（编注：港股市场再融资手段之一，配售股份不超20%，董事会提前获得股东大会授权后，可择机进行，“闪电配售”机制可在一天内完成资金募集，满足企业快速融资需求。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“本次交易成功吸引了全球众多顶级长线、主权基金、中东战略投资人在内的投资者参与，认购订单多倍覆盖，充分彰显了全球投资人对比亚迪发展前景的坚定看好，对中国汽车工业立足全球的充分信心，以及对于全球汽车行业电动化、智能化发展趋势的高度认可。”比亚迪方面介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据透露，其中，阿联酋Al-Futtaim家族办公室作为战略投资者参与本次交易。未来，比亚迪及Al-Futtaim企业集团计划在现有成功合作的基础上，迈入战略伙伴关系，在新能源汽车等领域深化协作。双方以区域合作为基点，共同探索进一步的增长机遇和协同效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最新财报数据显示，2024年前三季度比亚迪共实现营收5022.51亿元，同比增长18.94%；归属于上市公司股东的净利润252.38亿元，同比增长18.12%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比亚迪2日发布的销量数据显示，公司2月销量为32.28万辆，同比增长164%。1-2月，比亚迪累计销量62.3万辆，同比增长92.52%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 01:58:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741047968066_rn7Nzz_1741047968272.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30295516</guid></item><item><title>多部门加大对民营企业金融支持</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30296024</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;/body&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 01:15:52 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741052651148_Ga1XcA_1741052651352.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30296024</guid></item><item><title>万辰集团董事长王健坤被留置、立案调查：所涉事项与公司无关</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30295505</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;3月3日晚间，福建万辰生物科技集团股份有限公司（万辰集团，300972）发布公告称，近日收到国家某监察委员会出具的公司董事长王健坤被留置、立案调查的通知书，所涉事项与公司无关，截至本公告出具日，公司未被要求协助调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据万辰集团2023年年报，王健坤，1968年5月出生，中国香港居民，现任福建含羞草农业开发有限公司执行董事，含羞草（江苏）食品有限公司监事执行董事兼总经理，南京金万辰生物科技有限公司执行董事，漳州金万辰投资有限公司执行董事兼总经理，东方国际（香港）股份有限公司董事，江苏零食工坊连锁食品有限公司董事，万辰集团董事长。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1901308" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250304/30c5f667-186f-4a3f-b9c8-2be34cc0a74b.jpg" data-imageid="341951938"&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，万辰集团官网显示，2月5日，福建省委、省政府在福州召开民营经济代表人士座谈会，万辰集团作为种业阵型企业，王健坤建议“发展种业新质生产力”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;万辰集团表示，在王健坤不能履行董事长职责期间，由公司董事兼总经理王丽卿代为履行公司董事长、董事会专门委员会委员的相关职责。公司已对相关事项做了妥善安排，除王健坤外的公司其他全部董事、监事、高级管理人员目前均正常履职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;万辰集团的过往公告显示，王丽卿与王健坤为姐弟关系，系公司实际控制人之一。除此之外，王丽卿与董事林该春为姑嫂关系，与董事、副总经理王泽宁为姑侄关系，与董事陈文柱为表姐弟关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;万辰集团官网显示，其成立于2011年，2021年4月在深交所创业板上市，主营业务由食用菌业务和量贩零食业务组成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开资料显示，万辰集团2022年开始转型进入量贩零食领域。2023年10月，将旗下“陆小馋”、“好想来”、“来优品”和“吖嘀吖嘀”四大品牌统一合并为“好想来品牌零食”。之后，万辰集团又收购了“老婆大人”，至此被称为“量贩零食第一股”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据2024年半年报显示，万辰集团量贩零食门店共6638家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在转型量贩零食业务后，万辰集团扭亏为盈。2024年的业绩预告显示，2024年，万辰集团预计营业收入为300亿元至340亿元，预计净利润2.4亿元至3亿元，预计扣除非经常性损益的净利润为2.1亿元至2.7亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于业绩增长，万辰集团在公告中表示，2024年公司持续累积运营经验和优势，门店数量较上年同期实现大幅增长，对应营业收入同比大幅度增长，旗下“好想来品牌零食”已成为全国知名连锁品牌。2024年量贩零食业务预计实现营业收入300 亿-330亿元，同比增长242.50%-276.75%。同时，为保证业务长期可持续发展，公司持续投入资源打造自身的商品和供应链优势、仓储物流优势、品牌建设能力、组织精细化管理优势、数字化赋能优势等，并健全优化公司长效激励机制，充分激发业务团队的主观能动性。多措并举之下，公司全年盈利能力同比增强，剔除股份支付费用后，2024年量贩零食业务预计实现净利润7.9亿元-8.8亿元，净利率为2.50%-2.75%。在食用菌业务方面，下半年价格有所回暖。2024年受食用菌市场行情变动、供需关系变化等市场因素影响，主要产品金针菇销售价格整体较为低迷导致食用菌业务受相应的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至3月3日收盘，万辰集团涨2.66%，报95.85元/股。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 00:50:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741047262808_XHDTxp_1741047263069.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30295505</guid></item><item><title>美对中国输美产品再次加征10%关税，商务部：将采取反制措施</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30295770</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美国东部时间3月3日，美方宣布以芬太尼等问题为由，自3月4日起对中国输美产品再次加征10%关税。中方对此强烈不满，坚决反对，将采取反制措施坚定维护自身权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国是世界上禁毒政策最严格、执行最彻底的国家之一，中美双方开展了广泛、深入的禁毒合作并取得显著成效。但美方“甩锅推责”、一错再错，以芬太尼问题为由再次对中国输美产品加征关税。美方这一做法罔顾事实，无视国际贸易规则和各方呼声，是典型的单边主义、霸凌主义行径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中方多次阐明，美方单边关税违反世贸组织规则，破坏多边贸易体制，不仅解决不了自身问题，还会对中美经贸合作和正常的国际贸易秩序造成破坏。中方敦促美方尊重其他国家权益，立即撤回无理无据、损人不利己的单边关税措施。希望美方客观、理性看待和处理问题，尽快回到通过平等对话妥善解决分歧的正确轨道。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 00:50:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741049699260_6GMPKK_1741049699425.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30295770</guid></item><item><title>H5｜《新引擎》第四十八期：支持新质生产力的金融新期待</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30291694</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="app"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 00:17:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741013298701_FtWp27_1741013299048.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30291694</guid></item><item><title>会见企业家｜周鸿祎：开源才是真正难以逾越的壁垒，中美AI技术将交替领先</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30291758</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;今年全国两会前夕，全国政协委员、360集团创始人周鸿祎接受了澎湃新闻记者采访，围绕中国人工智能产业发展现状、DeepSeek的技术突破及其行业影响、大模型安全治理等核心议题展开深度阐述。周鸿祎认为，开源模式正在重构AI竞争格局，中国有望凭借开源生态的优势保持长期领先。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741046552000_tf7pBA_1741046565327.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341951908"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;开源才是真正难以逾越的壁垒，将成中美AI竞争“分水岭”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“开源战胜闭源是历史的必然”，周鸿祎用互联网发展史印证这一判断。他指出，DeepSeek通过“真开源”策略实现了建立全球开发者生态联盟、成为行业事实标准、奠定AI“根技术”地位三大突破。中美的AI竞争将会形成一个良性的结果，双方可能通过开源和开放的讨论，技术都会交替领先，都会进步。同时，对全球产业而言，可能会加快人工智能到达AGI（通用人工智能）的临界点，企业的应用速度也会相应加快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周鸿祎表示，开源模式将带来多赢格局。中小企业可低成本获得顶尖AI能力，云服务商通过算力需求激增获益，国产芯片厂商则借推理算力优化实现弯道超车，对于英伟达而言，也是好事，英伟达服务器需求随着使用算力的人数增加而增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“很多人老是津津乐道具体技术细节，但技术并不是别人不可逾越的，真正难以逾越的壁垒是免费，是开源，这是一种模式。”周鸿祎表示，“今天即使GPT-5、GPT-6发布，效果有可能比DeepSeek-R1好一点，但是我们还是会用R1，为什么？因为免费、开源、值得信任。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周鸿祎称，“我们主张人工智能技术不应该被少数公司、少数国家垄断，这个技术太关键了，一旦被某个国家垄断，被某个公司垄断，将来利用这个控制人类绝对是有可能的。所以我们开源的策略，从更高的意义来说，实现了一种技术扩散或科技平权、技术普惠，实现了技术的民主化、平民化，这对人类有着很大的意义……大家都在用它开源的成果，又来给它贡献自己的研究内容或者科研内容，这样就形成一个强大的循环，中国可能就能成为全球大模型产业真正意义的领导者，无论是从道义、道德，还是从真正的模式上。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他认为，中国将可能会凭借开源的先天优势保持长期领先。但从长期来看，中国获胜并不是“消灭”美国，而是以一种“润物细无声”的方式，变成全球AI技术的标准，变成全球AI技术的根技术，具备强大的虹吸效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;DeepSeek并非行业杀手，而是生态催化剂&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对大模型行业的未来发展，周鸿祎强调，DeepSeek并非行业杀手，而是生态催化剂，是行业的生态的推动者，不仅验证了推理模型技术路线的正确性，推动算力资源优化配置，也催生了应用创新大爆发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“训练算力需求下降，推理算力需求激增，这为国产芯片创造战略机遇”。他透露，此前360与北大合作进行了技术优化，花费1.5万元就让在DeepSeek优化基础上的32B模型能够在消费级显卡上运行，“未来个人电脑装载世界级大模型将成为可能”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，周鸿祎也认为，AI行业的分工也由此明晰：头部企业专注通用模型研发，云厂商提供算力基建，创业者聚焦场景化应用，而不是像老话讲的“一人捅破窗户纸，千军万马独木桥”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于未来产业机遇，周鸿祎勾勒出了六大战略方向。分别是人人智能，AI助手普及带来的个体超能力进化；万物智能，智能硬件全场景重塑；数转智改，制造业智能化升级；未来产业，生物制药、机器人等核心领域突破；AI for Science，科研范式革命；以及大模型安全，智能时代的基础设施保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周鸿祎表示，就像电动机需要装进汽车才能创造价值，AI必须深入千行百业。而对于国内大模型“六小龙”而言，他预测有的会选择坚持，有的会转向做应用，而他认为做应用才是将来中国人工智能最大的场景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;既要“以模制模”保安全，也需要“避风港”促发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对AI规模化应用伴生的安全隐患，周鸿祎指出，不能用传统的防火墙、杀毒软件等思维来解决智能问题，要通过打造安全大模型，通过“以模制模”的策略来解决一系列问题，这才是“用聪明解决大模型产生的聪明问题”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于大模型幻觉，周鸿祎表示，幻觉是大模型与生俱来的特点，是证明大模型像人一样有智力的点，不能因噎废食，在使用过程中可以通过多模型交叉验证、搜索增强、知识库约束等技术手段降低风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，他也呼吁，可以借鉴“避风港原则”建立容错机制，正如早期的互联网、搜索引擎版权问题的柔性监管、自动驾驶允许事故迭代，AI也要有试错空间，“如果大模型说错了话，又不是故意的，是被人诱导的，在监管政策上能否给予一定的宽松和支持。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AI这次“来真的”，要跑得比别人快&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对“AI取代人类”的焦虑，周鸿祎给出了一个务实建议：就像开玩笑说的，跟朋友到森林里去打熊，碰上熊怎么办？跑得比熊快其实不重要，跑得比同伴快就好了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，一定要建立对AI的认知，“AI这次来真的，这不是泡沫，我们已经看到了这三年的发展……你要相信这是工业革命，会重塑所有的行业，既是挑战又是机会”，要让自己打消对AI的恐惧感或者陌生感，从无知到了解、到掌握、到熟练。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，周鸿祎认为，建立AI素养比掌握具体技能更重要。他提出了四大“生存法则”：要学会跟AI打交道、培养人机协作思维；锻炼精准提问能力、让AI来进行想象力的补充；重视多轮对话，“不要当懒汉”；要习惯把AI与搜索结合、使用多个大模型来进行校正，同时也要建立个人知识库，提升鉴别能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周鸿祎还透露，他已要求员工“遇事先问AI再找领导”，培养他们对于AI的使用习惯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“原来我觉得人工智能很好，是一个超级工具，每个人都用它，可以让自己获得超能力，我编程序速度慢，我用它帮我辅助编程，我的效率就能提高。但是现在看来，好像事情不完全是这样，我觉得它取决于人对人工智能的认知和努力程度。”周鸿祎强调，不培养对人工智能的把握，一定会被淘汰掉，而且本来就很能干的人，如果能够更善于利用人工智能，掌握人工智能的使用方法，就会形成马太效应，强者恒强，“所以人工智能可能会导致人类的两极分化，就是一些聪明能干的人可能会应用人工智能有更多的回报和收获，能力会体现。当然，还是会有些人会被淘汰掉。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正如周鸿祎所言，技术容易被超越，模式的创新才能奠定胜局，保持开放，注重安全，才能在未来取得领先。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1901250" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741011348441_5jEbjr_1741023690573.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341903882"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 00:05:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741046552000_tf7pBA_1741046565327.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30291758</guid></item><item><title>美国暂停对乌克兰军事援助，“直到乌领导人表现出诚意”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30295496</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据新华社援引美国媒体3日报道，美国总统特朗普下令暂停对乌克兰所有军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道称，美国已暂停对乌克兰所有军事援助，直到特朗普确定乌克兰领导人表现出对“达成俄乌和平协议的诚意”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在几天前，特朗普在椭圆形办公室与乌克兰总统泽连斯基发生激烈争吵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据《华尔街日报》3日报道，有美国官员透露，特朗普政府已停止为新的对乌克兰武器出售提供资金，并正在考虑冻结美国库存中的武器运输。现任和前任美国官员表示，这些举措威胁到乌克兰在与俄罗斯军队作战的关键时刻的战斗能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道称，这种融资在最近几周随着政府冻结外国援助而停止，但可能关闭向乌克兰转移武器主要渠道的举措，发生在特朗普与泽连斯基发生争吵后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间3月3日，特朗普还抨击泽连斯基称与俄罗斯的冲突可能会持续一段时间。“这是Zelenskyy（泽连斯基）可能做出的最糟糕的声明，美国不会再容忍这种情况很久了！”特朗普在其社交媒体平台Truth Social上写道，使用了泽连斯基名字的不同拼写方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普政府在1月底下令停止所有外国援助，包括军事援助，除非获得豁免，以色列和埃及除外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿卢比奥最近几周签署了一项豁免令，使乌克兰免受特朗普对外国援助施加的禁令影响，但有官员表示，国务院高级官员尚未向五角大楼发送允许援助流向乌克兰的必要信函。熟悉情况的美国官员表示，扣留这封信实际上已导致使用美国外国军事融资系统为乌克兰提供新武器的交易停止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据一名国会助理及另一位熟悉内情的消息人士透露，白宫于3月3日召开专项会议，核心议题聚焦于评估是否暂停通过总统库存调拨权限机制（Presidential Drawdown Authority）向乌克兰输送武器装备的现行计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果美国停止军事援助，乌克兰将失去一些复杂武器的供应，包括先进防空系统、地对地弹道导弹、导航系统和远程火箭炮。分析称，一旦这些美国补给用完，乌克兰进行远程打击的能力以及保护自己后方阵地的能力将受到影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据西方官员的专业评估，即便美国新一轮军事援助完全中断，乌克兰仍有能力维持其当前作战强度，至少到2025年年中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周末，欧洲领导人在伦敦举行峰会，同意组建“志愿联盟”制定向特朗普提交的乌克兰和平计划，该计划将包括提供地面部队和军事资产。英国也宣布了军事援助计划，包括允许乌克兰使用16亿英镑的英国出口融资购买约5000枚防空导弹，以及签署价值超过22.6亿英镑（约合人民币206.97亿元）的贷款协议，以强化乌克兰的防务能力。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 00:04:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741047191077_zyZ6sb_1741047191312.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30295496</guid></item><item><title>牛市早报｜全国政协十四届三次会议今日开幕</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30291527</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【市场数据】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至3日收盘，上证综指跌0.12%，报3316.93点；科创50指数跌1.52%，报1062.35点；深证成指涨0.36%，报10649.59点；创业板指涨1.2%，报2196.52点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美股三大股指周一集体下挫，道指盘中一度跌超900点。美东时间3月3日，道指报43191.24点，跌幅1.48%；纳指报18350.19点，跌幅2.64%；标普500指数报5849.72点，跌幅1.76%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际油价3日下跌。截至当天收盘，纽约商品交易所4月交货的轻质原油期货价格下跌1.39美元，收于每桶68.37美元，跌幅为1.99%；5月交货的伦敦布伦特原油期货价格下跌1.19美元，收于每桶71.62美元，跌幅为1.63%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【财经要闻】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.据央视新闻，全国政协十四届三次会议新闻发布会3月3日下午举行，大会新闻发言人刘结一向中外媒体介绍本次大会有关情况并回答记者提问。刘结一介绍，全国政协十四届三次会议将于3月4日下午3时在人民大会堂开幕，3月10日上午闭幕，会期6天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.据澎湃新闻，3月3日15时，全国政协十四届三次会议举行首场新闻发布会，70多分钟的时间，回答了12个中外记者的提问，这是刘结一第二次作为全国政协大会新闻发言人交出的“答卷”。针对中国经济当前恢复基础还不够稳固的观点，刘结一回应道，我们也清醒地认识到，当前内外部环境发生深刻复杂变化，中国经济运行面临一些困难和挑战，消费需求仍然不足，一些领域风险隐患仍待化解。但更要看到，中国经济基础稳、优势多、韧性强、潜能大，长期向好的支撑条件和基本趋势没有变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.据新华社，记者3日从国务院国资委获悉，为进一步完善企业国有资产交易制度，提升国有资产流转配置效率和规范性，近日，国务院国资委修订印发了《企业国有资产交易操作规则》。此次规则修订完善了企业国有资产交易操作规范内容，新增国有企业增资、国有企业实物资产转让的规范性操作流程及原则，填补了相关制度空白，促进各类资产规范交易，有效防范国有资产流失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4.据央行网站3月3日消息，为满足金融机构临时性流动性需求，2025年2月，人民银行对金融机构开展常备借贷便利操作共19.01亿元，其中隔夜期14.01亿元，7天期5亿元。期末常备借贷便利余额为13亿元。常备借贷便利利率发挥了利率走廊上限的作用，有利于维护货币市场利率平稳运行。隔夜、7天、1个月常备借贷便利利率分别为2.35%、2.50%、2.85%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5.据国家发改委网站3月3日消息，2月27日，国家发展改革委组织召开深化投贷联动试点合作工作推进会。国家开发银行、中国农业发展银行、中国工商银行、中国农业银行、中国银行、中国建设银行、中信银行等12家银行负责人参会。会议强调，要进一步找准投资政策和金融政策的结合点，持续扩展合作范围、丰富合作内容、提升合作质效。加大对国家重点项目的融资支持力度，推动项目顺利落地实施。将促进民间投资放在更加重要的位置，持续提升民间投资项目的融资便利化水平。合作机制参与各方要压实工作责任，加强协同配合和上下联动，扎实推进投贷联动&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6.据深圳市工业和信息化局网站3月3日消息，《深圳市加快打造人工智能先锋城市行动计划（2025—2026年）》印发。其中提出，把握人工智能前沿发展态势，发挥深圳产业链完备、机电一体化、应用场景丰富等优势，坚持场景牵引、创新驱动、软硬协同、生态赋能的原则，深入实施“人工智能+”行动，加速形成全域全时全场景应用深圳样板，打造具有国际竞争力的智能硬件产品集群，构筑富有吸引力的人工智能人才集聚地。到2026年，全市人工智能企业数量超3000家，独角兽企业超10家，产业规模年均增长超20%，推出10个以上产业集聚效应明显的人工智能和具身智能机器人创新孵化器，形成“场景应用最开放、算力供给最普惠、产业生态最健全、创新创业最便捷”的产业发展环境，建成具有国际影响力的人工智能先锋城市，加快打造具有全球重要影响力的产业科技创新中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7.据央视新闻3月3日消息，本月起，全国各地相继执行人工耳蜗集采中选结果，人工耳蜗类耗材单套价格从平均20余万元降至5万元左右。去年12月，国家组织人工耳蜗类医用耗材集中带量采购，采购量共1.1万套，参与集采的3家外资企业和2家内资企业全部中选，除临床常用产品外，能支持（3.0T）核磁共振检查的新一代人工耳蜗植入体中选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8.据证券时报，全国政协委员、上交所总经理蔡建春3月3日在政协经济界别驻地表示，自去年3月上交所发布《关于开展沪市公司“提质增效重回报”专项行动的倡议》以来，已有1200家上市公司发布“提质增效”行动方案，约400家上市公司将落实行动方案的情况进行了披露。分红方面，2024年沪市企业分红1.98万亿元，今年（2025年）春节前派息金额超过3000亿元，回购增持金额大幅增长，“效果不错，还会持续推动（专项行动落地见效）”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9.据中国一汽微信公号，3月3日，中国一汽与零跑汽车在长春举行《战略合作谅解备忘录》签署仪式。战略合作分两个维度，一是双方充分发挥各自在研发领域的技术积累，共同开展新能源乘用车联合开发及零部件合作，通过双方的技术融合共同提升产品竞争力；二是双方进一步探讨深化资本合作的可行性，通过资本合作，使双方实现全产业链资源协同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10.据澎湃新闻，3月3日，歌尔股份有限公司（歌尔股份，002241.SZ）公告，公司拟分拆所属子公司歌尔微电子股份有限公司（以下简称“歌尔微”）至香港联合交易所有限公司主板上市。歌尔微已向香港联交所递交了首次公开发行境外上市外资股（H股）并在香港联交所主板上市的申请。歌尔微已根据相关规定向中国证监会报送了关于本次发行上市的备案申请材料，并于近日获中国证监会接收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11.据央视新闻，当地时间3月3日，美国总统特朗普在当天出席白宫新闻发布会。在发布会上，特朗普表示，此前宣布的对等关税将于4月2日开始征收，而美国对墨西哥和加拿大商品征收25%的关税将于3月4日生效。特朗普当天表示，对墨西哥和加拿大的关税没有达成共识的空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【新股申购】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;弘景光电（301479）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;申购代码：301479，发行价：41.9 元 / 股，发行市盈率：23.30 倍，申购上限：4000 股&lt;/p&gt;&lt;p&gt;弘景光电是一家专业从事光学镜头及摄像模组产品的研发、设计、生产和销售的高新技术企业。公司主要产品包括智能汽车光学镜头及摄像模组和新兴消费光学镜头及摄像模组，智能汽车产品应用于智能座舱、智能驾驶，新兴消费产品应用于智能家居、全景 / 运动相机等。公司已与 IMI、海康威视、德赛西威等知名厂商建立了长期稳定的合作关系，并进入了戴姆勒 - 奔驰、日产、本田、比亚迪、吉利、长城、埃安、蔚来、小鹏等汽车品牌供应链。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 00:02:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741044930743_bZ3JD5_1741044931010.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30291527</guid></item><item><title>美国商务部长：泽连斯基需要直接听取“金主”美国的意见</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30295492</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/951/893.png" alt="美国商务部长：泽连斯基需要直接听取“金主”美国的意见"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:14&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;美国商务部长：泽连斯基需要直接听取“金主”美国的意见&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间3月2日，美国商务部长霍华德·卢特尼克在接受采访时就表示，“泽连斯基需要直接听取‘金主’美国的意见，除非他为了和平回来，否则美国不会给他钱。”&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 00:02:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/951/893.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30295492</guid></item><item><title>金与正：谴责美国无视朝鲜关切，再次派遣战略资产进入朝鲜半岛</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30295444</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;朝鲜劳动党中央委员会副部长金与正3月3日发表谈话，谴责美国无视朝鲜关切，再次派遣战略资产进入朝鲜半岛。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1901264" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250304/f3c24450-d0e5-427a-ac74-dd1492ddcf69.jpg" data-imageid="341951641"&gt;&lt;p&gt;谈话称，美国海军第一航母打击群麾下“卡尔·文森”号核动力航母等2日驶入韩国釜山作战基地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朝鲜民主主义人民共和国强烈谴责美国及其追随势力无视朝鲜关切、侵害朝鲜安全、执意危害整个地区的和平环境的行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金与正称，如果美国继续在军事力量示威行动上刷新纪录，那么朝方也将在行使战略遏制力方面作出相应的行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对美国战略资产部署到朝鲜半岛对朝鲜安全造成的负面影响，朝方也计划将慎重考虑增强针对敌国安全威胁行动的选项。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 03 Mar 2025 23:48:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741043127788_FMnDin_1741043128085.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30295444</guid></item><item><title>白宫争吵关键人物万斯：常青藤精英用民粹主义塑造美国新外交</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30291747</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;在一场白宫“争吵秀”之后，美国副总统万斯携家人驱车前往佛蒙特州的一个小镇，准备开启滑雪之旅。当他的车队驶入100号高速公路时，满眼的蓝黄配色在雪地的映衬下格外扎眼。“万斯是个叛徒，去俄罗斯滑雪。”“你不知羞耻吗？支持乌克兰。”抗议者们手举标语牌“夹道欢迎”，与一些共和党人的夸赞形成鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/951/819.jpg" data-imageid="341951819"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;佛蒙特州居民抗议万斯，称其为“叛徒”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月28日，美国总统特朗普与乌克兰总统泽连斯基在白宫举行会谈，言谈间尽管意见分歧明显，但尚能维持表面的平和。然而万斯突然中途开口，严厉指责斜对面身着黑色毛衣的泽连斯基，称其对美国不够“感恩”，不尊重特朗普。他的话像是打开了一罐剧烈震荡很久的汽水，双方的不满情绪喷涌而出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是万斯自担任美国副总统以来最引人注目的时刻之一。《纽约时报》称，万斯在与泽连斯基的争吵中将自己定位为特朗普的“攻击犬”，不想被踢出总统的核心圈。在过去的一个多月，媒体镜头中的白宫充斥着特朗普和马斯克相伴的场面，尤其是后者正带领政府效率部大刀阔斧改革，跃升为美国政治界“明星”。美国众议员茉莉·克罗基特近日在社交平台直言不讳：“马斯克目前的表现比万斯更像副总统。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/951/822.png" data-imageid="341951822"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2月28日，万斯在“白宫争吵”中扮演了关键角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国副总统的角色历来较为尴尬，40岁的万斯作为共和党内一个新鲜而年轻的声音，似乎并不甘于做一个默默无闻的副手，有分析认为，万斯或许已经在有意识地为3年后的选举勾勒自己的政治形象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与万斯关系密切的人向媒体透露，他认为自己的角色是协调者，而他的一些盟友将他比作可以为总统解决诸多问题的“瑞士军刀”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;爱给人“上课”的政治斗士&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“说实话，我真的不在乎乌克兰会发生什么。”当2022年竞选俄亥俄州参议员时，万斯在一个播客中说道。他就美国对乌援助持质疑态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在常青藤上过学，口才、思路清晰，万斯曾经是美国有线电视新闻网（CNN） 政治栏目的撰稿人，代表作畅销书《乡下人的悲歌》将其铸就成美国工人阶级的代表，被普遍认为能够阐明特朗普2.0外交政策直觉背后的原理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2月28日美乌首脑会谈中，当特朗普脸色明显不悦时，泽连斯基依旧在试图解释俄罗斯总统普京如何违背之前的外交协议，万斯没有就这个问题的实际内容与泽连斯基继续纠缠，而是完全跳出原有话题，提高了声音说：“你应该感谢总统试图结束这场冲突。”随后双方的讨论火速升级爆发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《外交政策》杂志称，泽连斯基忘记的是，在美国媒体的镜头前，特朗普不希望被视为和乌克兰总统平起平坐的领导人，而是希望像一位至高无上的君主。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在泽连斯基打破这种情境设定时，万斯在一旁质问：“你说过感谢吗？”“恕我直言，我认为您来到椭圆形办公室试图在美国媒体面前控诉是不尊重的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;万斯的诸多表现似乎已经说明，他充分扮演着特朗普忠诚的“政治斗士”，“战场”无处不在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，英国知名历史学家尼尔·弗格森在社交平台上，引述美国前总统老布什在伊拉克入侵科威特时的话——“这站不住脚，这种对科威特的侵略是站不住脚的”——讽刺特朗普政府对俄罗斯的态度。万斯随即指责他的观点是“道德主义的垃圾”，并形容其为“历史文盲”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普上一任副手彭斯表现出不爱出风头的谨慎克制风格，万斯恰恰相反，喜欢处处“点火”。在2月举行的慕尼黑安全会议上，这位美国二号人物给欧洲盟友上了一趟令人震惊的“民主课”，猛烈抨击欧洲在“基本价值观”上的倒退，批评德国主流政党一直致力于构筑政治上的“防火墙”（不与极右翼政党合作），并暗示对极右翼政党德国选择党的支持。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/951/831.jpg" data-imageid="341951831"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2月14日，万斯在慕尼黑安全会议上发表演讲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;万斯的发言获得了特朗普的认可，后者称欧洲确实存在这些问题。慕安会上的余波未了，英国首相斯塔默27日访美时，万斯再次就英国和欧洲存在的问题进行阐述，并强调这些问题影响了美国企业和公民，与斯塔默进行争辩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;媒体分析称，万斯对于欧洲盟友的抨击，标志着美国几十年来的外交政策发生了翻天覆地的变化，同时他也将抨击全球主义的文化斗士宣言带回美国，巩固了他作为“美国优先（MAGA）”运动传播先锋的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2月下旬举行的美国保守党政治行动大会（CPAC）上，台下是MAGA帽子的海洋，万斯再度提到他在慕尼黑的发言，现场数千人起立并欢呼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从 “炸裂”演讲到白宫辩论，在抨击美国的对立面上，万斯有时候比特朗普做得更极端， “斗士”形象愈发深入人心，而背后的民粹主义崛起引发担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然万斯自己几乎没有制定议程的权力，在美国一些企业领导人看来，这样一位民粹主义者待在特朗普身边，可能会在贸易政策、劳工问题等关键经济议题上对企业采取更严厉的措施，而不像前副总统彭斯，更多地去试图制约特朗普的民粹主义倾向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;特朗普的“联络人”，是否将是接班人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8年前，万斯公开声称特朗普是“白痴”，并警告后者的言论危险。如今，万斯在外交场合不仅为特朗普辩护，也充当总统与国会山的关键联络人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《华尔街日报》报道，在特朗普提名内阁人选时，万斯在说服一些共和党参议员投票支持方面发挥了核心作用。此外，特朗普最近支持一项众议院的预算决议，与参议院推进的方案不一致，白宫派万斯去安抚参议员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在共和党内，万斯被认为是特朗普潜在的继任者，今年CPAC的千名与会者中超六成表示，他们将支持万斯作为未来的共和党旗手。在此背景下，他似乎在寻求一种平衡，在保持可见度的同时，不抢走特朗普的聚光灯，与总统的政策立场保持一致，同时巧妙地表明他的个人色彩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上个月，福克斯新闻向特朗普提问，2028年是否会提名万斯为接班人，得到的回答是：“为时过早，我们才刚刚开始。”随后，万斯在接受《每日邮报》采访时被问及此事时一笑置之，称特朗普说了他该说的话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;担任副总统可以提升在公众中的知名度，并扩大其政治网络。在过去60年里，美国副总统职位一直是总统的最佳跳板。从1960年的尼克松开始，随后有机会和兴趣竞选总统的多数副总统都成为了总统提名人，或者至少是总统的有力竞争者。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/951/840.jpeg" data-imageid="341951840"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;今年1月，彭斯在美国前总统卡特的葬礼上和特朗普握手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于万斯来说，距离3年后的大选尚有一段时间，谈崩的美乌协议后续仍是当下重点。泽连斯基曾在去年9月的一次采访中说，万斯提出的通过设立非军事区等结束乌克兰危机的想法“过于激进”，“我不把万斯的话当回事”。而现在，泽连斯基或许不得不重新审视特朗普政府二号人物的角色了。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 03 Mar 2025 23:47:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/951/824.jpeg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30291747</guid></item><item><title>体坛联播｜尤文2比0维罗纳取得5连胜，商竣程因伤退赛</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30295471</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/951/807.jpg" data-imageid="341951807"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;尤文取得5连胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;尤文2比0维罗纳，迎来意甲5连胜&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月4日，意甲第27轮尤文图斯主场迎战维罗纳。上半场，麦肯尼和苏洛夫的破门均被判无效，下半场凯夫伦·图拉姆和库普梅纳斯取得进球，最终尤文2比0战胜维罗纳，取得意甲5连胜，积分榜上仍居第4名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第36分钟，尤文左路开出任意球，凯利与门将争抢，麦肯尼头球破门，主裁吹罚凯利冲撞门将，进球无效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第45+2分钟，苏洛夫在尤文禁区前轰出一记爆杆超级世界波，但主裁听取VAR意见后吹罚此前后场长传时越位，进球无效。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/951/821.gif" data-imageid="341951821"&gt;&lt;p&gt;第72分钟，尤文在禁区前连续传导，坎比亚索倒三角送到点球点附近，凯夫伦·图拉姆左脚直接破门。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/951/820.gif" data-imageid="341951820"&gt;&lt;p&gt;第90分钟，库普梅纳斯接球杀入禁区内右侧，弗拉霍维奇要球，不过库普梅纳斯选择小角度打门，最终尤文2比0战胜维罗纳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尤文本赛季平局过多，一度落后榜首多达16分，但近期国米和那不勒斯均状态不佳，分差被逐渐拉近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国米目前仍以58分排名榜首，近6场联赛他们2胜2平2负。那不勒斯更加低迷，他们联赛已4平1负五场不胜。第三的亚特兰大状态也有起伏，他们近5场2胜3平，近10场3胜6平1负。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后坎比亚索表示：“除了比赛的前5分钟，今天尤文表现得很出色，我们创造了很多明显的机会。我们的目标是（在积分榜上）追上亚特兰大，下周日的比赛非常重要而且会非常精彩，和亚特兰大队比赛总是很美妙，因为他们踢的是一种有点特别的足球。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/951/806.jpg" data-imageid="341951806"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;赖因德斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;26岁赖因德斯与米兰续约至2030年&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月4日，AC米兰官方宣布，与26岁的荷兰中场赖因德斯续约至2030年6月30日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;AC米兰俱乐部官方公告写道：“AC米兰很高兴地宣布，已与蒂亚尼·雷因德斯续约至2030年6月30日。蒂亚尼自2023年夏天加入米兰以来，在他的活力和实力下成为了红黑军团中场的中流砥柱。这位荷兰人将继续身披红黑色战袍，为球队效力直至2030年。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据此前荷兰记者Mike Verweij的消息，赖因德斯将拿到球队顶薪，且新合同没有解约金条款。而记者Daniele Longo表示，赖因德斯续约后年薪将从170万欧上涨至350万欧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赖因德斯现年26岁，米兰在2023年夏天花费2050万欧元将其从阿尔克马尔签下。加盟米兰至今，球员总计出场86次，打进15球并有7次助攻，他还随队获得了意大利超级杯冠军。本赛季赖因德斯40次出场贡献12球2助，目前球员德转身价为5000万欧元。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/951/809.jpg" data-imageid="341951809"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;商竣程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;商竣程退出ATP印第安维尔斯大师赛&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间3月2日，现世界排名第55位的中国小将商竣程因身体原因退出ATP1000印第安维尔斯大师赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商竣程2025赛季迄今为止3胜2负，自今年澳网后未参加过比赛。他在本赛季参加的首站赛事ATP250香港站，打进了男单半决赛，面对日本名将锦织圭，在战至首盘3比4时，因身体不适选择退赛。之后的澳网，中国小将6比7(1)/2比5落后达维多维奇时，因脚部伤势退赛，止步首轮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商竣程此前参加过三次印第安维尔斯大师赛。2022年从资格赛突围，迎来职业生涯首次大师赛正赛。2023年在资格赛决胜轮不敌同胞张之臻，无缘正赛。2024年再次从资格赛突围，并收获大师赛正赛首胜，最终止步第二轮。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/951/814.png" data-imageid="341951814"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;奥利弗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;辽宁注册新外援奥利弗&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间3月3日，CBA官方公布最新的外援注册信息表，卫冕冠军辽宁男篮取消贾斯汀·帕顿注册，并注册新外援卡梅隆·奥利弗，继续组建四外援阵容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;辽宁男篮过去3个赛季完成3连冠，本赛季志在冲击4连冠。只是辽宁男篮本赛季的统治力下滑，毕竟外援四节七人次导致对于外援的依赖加重，辽宁男篮也是在不断尝试新的大外援。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;辽宁男篮取消了帕顿的注册，他加盟辽宁男篮的8场比赛，场均只得到5.6分3.6篮板1.1助攻，投篮命中率为48.6%，作为一个大外援无疑不合格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今辽宁男篮注册新外援卡梅隆·奥利弗，外加还有弗格、威尔斯与韦伯，辽宁男篮组建四外援阵容继续冲冠。目前辽宁男篮只有23胜12负，排名联赛第八位，如此战绩并不理想，辽宁男篮依然需要尽快进行磨合调整。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/951/808.jpg" data-imageid="341951808"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;丁俊晖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;9名中国选手参加2025年斯诺克世界大奖赛&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年斯诺克世界大奖赛将于4日在刚启用的香港启德体育园体艺馆举行，丁俊晖等9名中国选手参赛，卫冕冠军、“火箭”奥沙利文因健康原因缺阵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;丁俊晖首轮将与另外一名中国选手徐思交锋，这场比赛将于5日晚间开始。中国其他选手对阵形势如下：张安达对阵利索夫斯基、吴宜泽对阵庞俊旭、斯佳辉对阵侯赛因·瓦菲、肖国栋对阵杰克·琼斯、袁思俊对阵罗伯逊、雷佩凡对阵斯莱塞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刚刚在江西玉山赢得世界公开赛冠军的希金斯首轮对手是阿里·卡特，世界排名第一的特鲁姆普将迎战加里·威尔逊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;启德体育园体艺馆可以容纳5000名观众，本次比赛或将创下世界斯诺克巡回赛观众最多的纪录。另外，赛事总奖金也将从去年的38万英镑（1英镑约合9.25元人民币）增至70万英镑，其中冠军奖金由10万英镑增至18万英镑，均为历年之最。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯诺克世界大奖赛创办于2015年，此前一直在英国举办。2018年，丁俊晖在决赛中不敌奥沙利文，这也是中国球员在该项赛事中的最好成绩。作为卫冕冠军，奥沙利文由于健康原因宣布退赛。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 03 Mar 2025 23:46:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/951/816.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30295471</guid></item><item><title>支持新质生产力的金融新期待</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30291689</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741013205505_3FKkb6_1741013205840.png" data-imageid="341903379"&gt;&lt;p&gt;从上海微电子突破90nm光刻机技术加速芯片产业链自主化，到隆基氢能电解槽技术使制氢成本降至10元/标方、推动高耗能产业绿色转型，再到DeepSeek通过开源战略重塑全球AI产业生态……源于科技、落于产业，中国以科技创新为核心的新质生产力正在加速崛起，呈现出从技术突破到产业重构的加速立体跃迁态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于这样的态势，中央已有部署。去年底的中央经济工作会议提出，“以科技创新引领新质生产力发展，建设现代化产业体系”。这意味着，未来新质生产力发展的核心目标要瞄准促进技术领域的革命性进展、生产要素的创新性配置、产业的深度转型与升级，并以此催生新兴产业、新型商业模式以及新的发展动力。这不仅是经济高质量发展的必然要求，也为金融支持实体经济提供了新的方向和使命，即能够&lt;strong&gt;通过机制深度改革，实现金融运行与金融治理的共同提升，实现资金链与创新、产业链以及人才链的深度整合&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;客观上看，尽管当前我国金融体系在支持新质生产力方面已取得一定进展，但仍面临诸多挑战，金融领域尚需解决一系列结构性问题。这些问题主要表现在：科技创新企业特别是中小企业融资难题仍然存在，包括但不限于融资成本高昂、融资渠道有限，以及直接融资在整体融资结构中所占比例偏低。此外，创新型企业在债券市场中的融资活动受到限制，信息披露体系尚待完善，金融产品种类不够多样化，长期资本投入不足，民间资本的参与度有限，以及金融行业的国际化水平有待提高。这些问题共同作用，导致金融资本对企业创新活动的支持力度不足，阻碍了“产业—学术—研究—企业”之间深度融合的创新机制的有效运作，并对“科技—资本—产业”的正向循环造成了一定程度的制约。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;未来，金融行业应将提高金融运作效率与增强金融行业治理能力相结合，持续提升金融服务实体经济的质量和效率，以支持经济的高质量发展。对此，应从顶层设计与政策制定、市场机制优化和企业创新实践等多个层面进行系统性改革和创新，以更好地服务于国家创新发展战略特别是新质生产力发展的内在要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;顶层设计是完善金融支持新质生产力政策框架的关键。目前，我国金融法律体系不断完善，金融法已列入立法日程，这标志着我国金融法治建设迈入新的阶段。未来，随着金融法的制定围绕建设安全高效的金融基础设施、健全金融消费者保护机制、深化央地协同监管机制改革等内容展开，&lt;strong&gt;完善的法律体系将为金融支持新质生产力提供坚实的法律保障&lt;/strong&gt;。除了加快推动金融法的立法进程，未来还应进一步强化法治引导下的政策协同：&lt;strong&gt;政府应制定长期的科技发展战略，通过研发补贴、税收减免和创新奖励等政策，激励企业和研究机构增加研发投入。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;企业是新质生产力的微观主体，其创新能力直接决定了新质生产力的发展水平。今年2月17日，习近平总书记在民营企业座谈会上强调，企业是经营主体，企业发展内生动力是第一位的。因此，金融支持新质生产力，不仅要关注国有企业和大型企业的创新需求，更要为民营经济提供良好的金融环境，助力其在科技创新中充分激发内生动力，为科技创新和产业升级发挥更大作用。对此，市场机制方面，丰富金融供给支持科创融资是重要一环，而针对夯实新质生产力微观基础——企业特别是民营企业的金融供给改革尤为重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;未来，应在直接融资与间接融资的平衡优化中，不断丰富金融服务供给的形态、渠道：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;首先，创新我国间接融资体系，持续丰富银行信贷产品矩阵。&lt;/strong&gt;差异化设计信贷模式以匹配企业发展，强化信用担保，提升科技企业授信，降低融资成本。支持科技创新项目库，健全信用管理机制，完善融资担保与抵质押品管理。鼓励银行创新信贷产品，如科创贷、研发贷。明确投贷业务标准，推动投贷联动普及，鼓励银行理财子公司开发长期权益产品，促进科技与金融深度融合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;其次，加快培育积极活跃的创投市场，提高资本包容性。&lt;/strong&gt;加强政府引导基金支持，优化考核标准，提高对科技型项目包容度，建立政府基金与产业资本投资项目共享平台，促进政府与产业协同。同时，完善风险投资“募投管退”制度设计，针对不同类别投资机构进行差异化监管，分类制定短、中、长期资金规划，加大税收优惠，激励投早、投小、投长期、投硬科技。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;同时，加大力度发展科创债。&lt;/strong&gt;适当放松对科创债纳入带息负债考核管制以及对研发费用、管理费用、营收、市场占比等的过度要求，建立科创企业信用评估体系，推动债券市场标准统一，促进多种所有制企业市场地位平等。鼓励在科创板试点科创类债券创新品种，进一步放松科创类REITs等产品发行条件，降低发行成本。完善信息披露和持续监管，尤其是加强对资金流向、企业经营情况的披露，推动优质科创债做市交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;此外，完善科创资本生态，壮大耐心资本。&lt;/strong&gt;深化发行承销制度改革，完善科技企业认定标准，优化新股发行定价机制。推进交易制度改革，同步进行投资者适当性管理，引导各类养老金、保险资金、银行理财资金等中长期资金入市。持续扩容外资互联互通机制，扩大交易产品范围，促进双向交流。健全强制退市标准，优化退市流程环节，畅通企业退市的后续融资通道，促进优胜劣汰、吐故纳新的良性市场生态加速实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，金融支持新质生产力的发展，不是每一个层面的单方面发力，而是一项需要从宏观、中观到微观层面系统性推进的全局工程。从宏观层面的顶层设计，到中观层面的市场机制优化，再到微观层面的企业创新实践，每一个环节都不可或缺、不能落后。其中，顶层设计为新质生产力的发展提供了宏观框架，包括国家层面的科技政策、法律法规、财政支持和税收优惠等。这些政策和措施为科技创新提供了方向和动力，确保了科技创新活动能够在一个稳定和可预测的环境中进行。资本市场、金融机构以及金融产品构成的中观层面市场运行机制，则构成了金融助力新质生产力发展的中坚力量。资本市场通过为创新型企业提供融资平台，助力其快速成长和扩张；金融机构则通过创新金融服务和产品，满足新质生产力发展过程中的多样化金融需求；金融产品如风险投资、知识产权质押贷款等，为新质生产力的创新活动提供了有力的资金支持。这些市场运行机制协同作用，不仅促进了科技创新成果的转化和应用，还推动了产业结构的优化升级，为经济的高质量发展注入了新的活力。而企业作为科技创新的微观主体，其金融治理实践则直接影响着创新的成效，包括所有权结构、公司治理、薪酬计划等。这些因素决定了企业如何配置资源、激励员工、管理风险以及如何将科技创新转化为商业成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，我们也要认识到，金融支持新质生产力并非一蹴而就，而是一个长期的系统性工程。在这个过程中，需要政策制定者、金融机构、企业和投资者共同努力，形成合力。政策制定者需要通过顶层设计，为金融支持新质生产力提供良好的政策环境；金融机构需要不断创新产品和服务，提升对科技创新的支持力度；企业需要通过优化内部治理和资源配置，提升自身的创新能力和市场竞争力；投资者则需要树立长期投资理念，为科技创新提供耐心资本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平总书记多次强调，“金融是‘国之大者’，关系中国式现代化建设全局”。作为现代经济的核心，金融必须在支持新质生产力方面发挥关键作用，这既是高质量发展新时代的召唤，也是实现金融强国使命的必然路径。我们相信，牢牢守住“发展”这个核心不动摇，坚守“科技创新”服务使命，通过体制机制改革协同发力，中国金融定能支持实体经济扎实完成科技创新“无人区”的探路与产业升级的“深水区”的破冰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（作者田轩为第十四届全国人大代表、清华大学国家金融研究院院长）&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741012798421_XM7eze_1741013400885.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341903407"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 03 Mar 2025 23:39:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741013205505_3FKkb6_1741013205840.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30291689</guid></item><item><title>打造独立场景：低空经济能否落地发展的焦点</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30288586</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740988868056_DRJFhs_1740988868265.png" data-imageid="341865246"&gt;&lt;p&gt;新年伊始，人工智能的大火并未像预期的那样冲淡人们对低空经济的热情，反而是让更多的人通过DeepSeek迅速掌握了低空经济的关键知识点，加快了人们对低空经济底层逻辑的理解，夯实了低空经济发展的群众基础。由于人工智能在一定程度上填平了信息鸿沟，问题越辩越明，无形中加剧了各地发展低空经济的紧迫感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，人工智能的迅速普及，也给政府工作带来了前所未有的压力，使得各地低空经济的实施方案又不得不思虑再三，生怕被人工智能看出逻辑上的破绽。这种既快又慢的感觉，犹如初学厨艺者听到师傅让切成厚厚的薄片那般，到底是要厚，还是要薄。这就是2025年摆在地方政府面前的一个难题，低空经济该如何落地发展？核心工作是什么？从哪里开始？怎样才能做到既不保守，又不冒进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;九层之台，起于垒土。纵使对于超一线城市来说，恐怕也没有足够的信心一下子就建成天空之城。再完美的方案，也需要从小到大，通过无数次的经验积累和反复的实践验证，才能慢慢走向成熟。因此，在目前这个阶段，打造独立场景，是每个城市在发展低空经济过程中都无法逾越的关键一步，也必将是2025年各地低空经济发展的核心工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓独立场景，主要是指能够独立运营，在一定低空空域内能够常态化执行某种低空飞行任务的低空经济形态，诸如低空快递运送线、低空载人航线、低空物资配送线、专业无人机起降及任务执行活动等。这些独立场景至少包括低空飞行载体（飞行器）、物理基础设施（起降设施、库房、电气设施等）、信息基础设施（通信、导航、监视、气象等）、飞行管理规则及指挥系统四个部分，属于功能完备的低空运行单元。独立场景是构成低空经济的细胞，也是低空经济规划化发展的基础，具有重要的意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1.独立场景为低空经济发展规划提供必要的数据支撑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们不可能在不掌握低空经济任何场景数据的情况下，凭空构建一个城市的低空经济发展规划并付诸实施。低空经济发展规划是一项复杂而系统的工程，涉及空域资源的合理分配、基础设施的设计布局、飞行器的运行管理等多个方面。这时候，独立场景的运营经验就显得特别重要，它就像建筑的沙盘一样，能够给城市的低空经济发展规划提供最基础的数据支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2.独立场景帮助验证低空经济的商业可行性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;低空经济的商业可行性，需要实际数据支撑。发展低空经济离不开大量的资金投入，无论是飞行器的研发制造、基础设施的建设，还是运营服务的开展，都需要吸引各方投资，形成商业闭环。投资者在做出决策之前，需要对项目的商业前景进行评估，并以详细的商业数据作为依据。从投资角度看，一个独立场景的开拓，一条低空航线的运营，可能就是撬动低空经济投资的一个支点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.积累经验，推动标准化和规模化进程&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;推动低空经济的规模化发展，需要各种标准体系和模式。标准和模式是实践经验的总结，不是一个完全前置的工作。低空经济作为一个新兴领域，目前在很多方面还缺乏成熟的标准和模式。独立场景就像是一个个试验田，为标准体系和模式的建立提供实践基础。在这个独立场景运营过程中积累的经验，能够为更大范围、更复杂的低空经济发展提供有力支持，避免在大规模推广时出现错误，提高规划的实施效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4.增强人们对低空经济的现实感知&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;独立场景可以增加人们对低空经济的现实感知，让投资者、消费者更深层地理解低空经济。对于大多数人来说，仅仅通过文字描述和理论讲解，很难真正理解其内涵和价值，独立场景则为人们提供直观体验的机会。例如，在一些城市开展低空飞行体验活动，投资者可以亲自乘坐飞行器，感受低空飞行的便捷与乐趣，了解飞行器的性能、运营成本等实际情况。这种体验，能够让投资者更加直观地认识低空经济的商业潜力，增强投资信心。对于消费者，低空飞行体验可以让他们近距离接触低空经济，感受低空出行、低空旅游等产品和服务的独特魅力，培养消费习惯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5.排除不切实际的想法，提高发展效率&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;独立场景可以排除很多不切实际的想法，提高效率，避免在规模化发展中出现重大决策失误。各地在低空经济发展的整体部署过程中，很可能出现各种各样的设想和方案，但并非所有的设想和方案都具有可行性和科学性。打造独立场景进行实践预演，有助于快速验证这些想法的合理性，及时发现问题，排除不利方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;6.培养低空经济发展所需人才&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人才是未来低空经济发展的基础，独立场景是现阶段低空人才培养的重要平台。低空经济涉及多个领域的专业知识，包括航空技术、电子信息、运营管理等，需要大量具备综合素养的专业人才。这些专业人才队伍只有在实践中才能发展壮大，而独立场景则是链接专业人才队伍从小到大过程的桥梁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然大规模投入基础设施建设是拉动低空经济快速发展的有效手段，但没有一个城市可以做到在没有任何有效低空场景的情况下，给出全面科学合理的基建方案。这意味着，&lt;strong&gt;打造独立场景将会是2025年低空经济发展的重头戏。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;麻雀虽小，五脏俱全。打造独立场景虽不至于像一下子建设天空之城那样错综复杂、充满风险，但同样也需要注意很多问题，并没有想象的那么容易。根据现有经验，我们可以从以下几点来考虑：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1.寻找最具商业价值的场景&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;寻找最具商业价值的场景是打造独立场景的首要任务，也就是一定要先找到价值密度最高的场景作为首个独立场景来打造，这几乎是任何创新行业在初始阶段都不得不采取的路线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，对于旅游资源丰富的城市，如广西桂林、云南丽江等地，低空旅游场景可能具有巨大的商业潜力。这些城市拥有独特的自然风光和人文景观，通过开发低空旅游项目，如乘坐直升机俯瞰漓江山水、乘坐热气球欣赏古城全貌等，会增加游客数量，创造更多的经济效益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而对于制造业发达的城市，如广东深圳、江苏苏州等地，低空物流场景或许更具商业价值。随着电商和制造业的快速发展，对高效物流配送的需求也日益增长，低空物流可以实现货物的快速运输，提升全产业链的效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一个城市中，最先打造的场景，如果是最具商业价值的，就相当于开了一个好局。随着低空经济运营的深入，独立场景会成为后来者进入低空经济领域的学习对象。一个好的开始，胜过无数个好的规划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2.满足独立运营需求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所打造的场景需要满足独立运营的需求，涵盖空域、基础设施、低空飞行器、运营管理等多个方面。空域是低空经济发展的关键资源，确保独立场景拥有稳定、可保障的空域使用权至关重要。基础设施建设是独立场景运营的基础保障，包括起降场地、停机坪、导航设施、气象设施等。运营管理是保证独立场景正常运转的核心环节，需要建立专业的运营团队，制定完善的运营管理制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一整套下来，独立场景也就成了低空经济发展的样板和模板，其战略作用才能得到有效发挥。在实际操作中，低空旅游线、专用物资运送线、跨水面飞行线路等场景，一般更具优势，这些线路的商业价值高，基础设施相对独立，容易实现从投资到运营的全链条打通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.实现常态化运营&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所打造的场景需要具备常态化运营能力，需要有配套的商业模式，代表性要强。常态化运营是独立场景实现可持续发展的关键。代表性强的场景能够更好地吸引各方关注，发挥示范引领作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如，一些城市打造的低空智能交通示范场景，融合了先进的智能技术，实现了飞行器的智能调度和管理，具有很强的示范意义。这些代表性场景的成功运营，能够为其他类似场景的建设和发展提供经验借鉴，推动低空经济的整体发展。值得注意的是，不同的场景需要不同的商业模式，如低空旅游可以采用门票收费、套餐收费等模式；低空物流可以采用按件计费、按里程计费等模式。同时，也要注重商业模式的创新，可以通过与其他行业的合作，拓展盈利渠道。低空旅游与酒店、景区合作，推出联合套餐；低空物流与电商平台、快递企业合作，实现互利共赢。总之，能够实现常态化运营是独立场景不可或缺的元素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4.具备可扩展性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所打造的场景还需要具有可扩展性，要能够推广复制。可扩展性是衡量独立场景价值的重要指标。一个成功的独立场景不仅要在本地取得良好的效果，还要能够在其他地区进行推广复制，实现更大范围的应用和发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，在设计独立场景时，要充分考虑其通用性和适应性。用低空基本单元的思维来考虑独立场景的打造，尽量采用标准化的技术和设备，制定通用的运营管理规范，这样便于在不同地区能够快速落地实施。从某种意义上说，独立场景的可扩展性，是决定低空经济模式能否快速发展的关键一环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5.与城市低空经济发展规划相配合&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;独立场景的选择要与城市的低空经济发展规划相配合，独立场景的实践经验要能够为城市低空经济发展规划提供必要的数据积累。独立场景并不是真正意义上的独立，它是城市低空经济发展规划的重要组成部分，只不过它是最先要实现常态化运营的部分，它的作用是样板，是试验田，也是低空经济发展规划中最先需要完成的部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，在2025年乃至未来更长的时间里，打造独立场景都是低空经济落地发展的核心工作。通过精心打造符合上述特征的独立场景，各地政府和企业能够逐步积累经验、验证商业模式、培养专业人才，为低空经济的全面腾飞奠定基础。这一过程虽然充满挑战，但与一蹴而就地全面铺开相比，打造一两个低空独立场景，可能是接下来各地政府落实低空经济发展的最具性价比的选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（作者蔡银寅为南京信息工程大学教授、中国气象服务协会低空经济专业委员会主任委员）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 03 Mar 2025 23:34:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740988868056_DRJFhs_1740988868265.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30288586</guid></item><item><title>AI的治理模式与中国企业的应对策略</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30259794</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740329945000_z46K2M_1740652213091.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341503386"&gt;&lt;p&gt;2025年2月11日，巴黎AI行动峰会引发了全球对AI治理的广泛讨论及争议。一方面，包括中国、法国、印度在内的60个国共同签署了《关于发展包容、可持续的AI造福人类与地球的声明》，强调全球合作、包容性发展和可持续治理。但另一方面，美国和英国却拒绝签署该声明，其中美国主张放松对AI的监管，而英国则主张该声明不符合其国家利益。这不仅显示出各国在AI治理理念上的分歧，而且也凸显了当前全球在AI监管与发展之间的博弈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就如何平衡AI的发展与安全的关系，全球主要有两种具有影响力的理想类型：&lt;strong&gt;一是&lt;/strong&gt;以“风险分级分类机制+政府强力规制”为基石，并强调“基本权利保护”的&lt;strong&gt;欧盟“权利主义”模式&lt;/strong&gt;；&lt;strong&gt;二是&lt;/strong&gt;以“市场机制+企业自我规制”为基石，并强调“数据流动利用”的&lt;strong&gt;美国“自由主义”模式&lt;/strong&gt;。而我国则应当充分借鉴上述两种模式的优点，并同时摒弃其中的劣势，实现平衡AI创新发展与个人权利保护之间的关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、欧盟的权利主义模式&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟模式的法理基础是以人为本的权利保护。鉴于AI可能对社会产生的重大影响以及建立信任的必要性，AI产业发展的前提条件是以人为本的技术，确保保护人的基本权利和自由，它应作为人类的工具，最终目的是提高人类福祉。欧盟模式的形成，与基于法治的个人权利保护传统息息相关。如欧盟以“人格尊严”等权利价值导向来定义个人数据，数据主体具有自主决定个人数据的处理目的及方式的权利。由此，我们很容易理解欧洲人为何不能容忍公开讨论薪水，却可以接受在公共场所脱掉比基尼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟模式的最终决定因素是经济基础，由于没有成体系的AI产业及世界排名靠前的超大型AI企业，欧盟在平衡发展与安全之间关系时，选择“偏向”安全一边的“权利保护”，即把权利保护植入AI立法，凭借价值观等软实力充分发挥布鲁塞尔效应，影响世界各国的AI治理及立法实践，尤其依靠超高的技术准入标准和合规成本，事实上限制了美国、中国等国的跨国企业进入欧盟市场，以便保护欧盟AI产业；欧盟也可以依据严格的AI法，对违反合规义务的跨国企业处以巨额罚款。由此，欧盟把高标准的AI立法作为与美国、中国等主要贸易对手的竞争及谈判筹码，而且权利保护是绝对正确的价值观，世界各国没有任何理由予以反对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟模式的实现机制，则是充分强调政府强力规制基础上的综合治理。如在数据保护领域，欧盟一直致力于建立“行业准则及标准+法律强制性规范”的双重规范体系和“企业自我规制+政府强制规制”的双重治理体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、美国的自由主义模式&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国AI治理模式的法理基础是自由主义。其理论来源是产生于上世纪二三十年代的奥地利学派和美国承继的新自由主义学派，代表人物是米塞斯和哈耶克。美国模式的两根支柱为“市场主导”和“商业自由”，即主张市场主导配置下的AI企业的自我规制和对政府强制规制的理性限制。由此，美国对AI创新和产业发展的承诺成为反对政府无限干预的经济理由，而对个人自由和企业自由的价值支持则被援引为是限制政府通过立法和政策强力规制AI产业的政治理由。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国模式的“自由主义”在加州《前沿AI模型安全创新法》的反对意见中得到充分体现：一是主张立法的严格规制将阻碍创新和产业发展。如该法案将对开源及初创企业造成了系统性损害，而它们是加州创新的策源地；如该法案将抑制了美国AI的研究与创新，给其他国家赶超美国提供了机会；如该法案将给加州的AI投资和产业发展带来寒蝉效应。二是主张立法将带来严重的不确定性。如该法案的模糊定义和严格法律责任，将给创新带来了巨大的不确定性和风险；又如该案可能迫使AI研发转入地下，这将极大降低AI模型和系统的安全性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三、中国的AI治理实践&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于AI的治理，中国早期以促进型产业政策等“发展议题”为主，近年来特别是随着生成式AI的盛行，我们开始同时聚焦伦理审查、算法治理及数据隐私等“安全议题”。与欧盟的权利主义模式和美国的自由主义模式不同，中国特色的AI治理具体包括：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们应当在平衡发展与安全之间关系的基础上稍偏向“发展”一方，正如《生成式AI服务管理暂行办法》所强调的“国家坚持发展和安全并重、促进创新和依法治理相结合的原则，采取有效措施鼓励生成式AI创新发展，对生成式AI服务实行包容审慎和分类分级监管”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们的配置机制是社会市场论，既强调市场机制在AI领域的基础性配置作用，也强调政府的保护性措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们的实现规则应当是合作治理论，即强调在信任基础上实现政府、市场及社会在AI领域的协同综合治理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四、中国AI企业的应对策略&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对纷繁复杂的全球AI治理模式，中国AI企业只有在确保技术安全性和法律合规性的基础上，才能充分把握AI带来的巨大经济与社会红利。为此，笔者建议中国AI企业作好以下措施：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1.定义并控制AI模型及系统的边界。&lt;/strong&gt;例如，在医疗、金融等高度敏感领域，AI系统的误判可能导致严重后果，因此企业应设定严格的使用边界，确保技术不会被应用于未经充分验证的场景。同时，企业还需要建立技术准入机制，确保外部AI工具和服务的合规性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2.制定详细的AI治理计划，建立长期风险管理体系。&lt;/strong&gt;AI治理不仅涉及技术本身的安全性，还包括企业管理层的决策机制和执行能力。企业应制定全面的AI治理框架，涵盖数据处理、算法透明度、伦理审查、监管应对等方面。与此同时，AI治理必须是动态的，企业需要建立定期评估机制，以适应不断变化的法规环境和技术发展趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.重点关注网络安全、个人信息保护和数据安全。&lt;/strong&gt;AI系统处理海量数据，其中涉及大量个人信息和敏感数据。因此，企业必须遵循“零信任”安全原则，即在系统内部不默认信任任何用户或设备，而是采用严格的身份验证、数据加密、访问控制等措施，以防止数据泄露和滥用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4.实现AI风险的均衡化和分散化。&lt;/strong&gt;AI系统的集中式架构可能导致单点故障问题，甚至带来系统性风险。因此，企业应将AI功能模块化、分散化，从而降低因技术故障或攻击导致的整体损害。同时，企业还应加强AI系统的冗余设计，以提升稳定性和容错能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5.加强AI系统全生命周期的数据合规和治理。&lt;/strong&gt;数据治理是AI治理的重要组成部分，企业必须在数据的采集、存储、使用、共享和销毁等各个环节建立严格的合规管理体系。例如，企业应确保数据的来源合法，避免使用未经用户授权的数据训练AI模型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;6.提高组织内部AI素养，强化用户培训。&lt;/strong&gt;AI企业应加强员工培训，确保研发人员、管理者及用户都能理解AI技术的风险和使用规范。例如，数据科学团队需要接受关于算法公平性和偏见检测的培训，而普通用户则应了解AI的基本操作和隐私保护要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;7.通过伦理审查和偏见测量，确保AI的可信性。&lt;/strong&gt;企业应建立AI伦理审查委员会，定期对算法进行偏见测量和公正性测试。此外，企业还可以引入外部专家审核机制，确保AI技术的使用符合社会责任要求，避免因算法偏见导致歧视性决策或不公平待遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综上所述，中国AI企业在全球治理趋势下，需要采取全面的合规措施，不仅要确保技术安全、数据合规和网络安全，还要关注AI伦理、风险管理以及组织内部的AI教育。只有在合规的基础上稳步推进技术创新，中国AI企业才能在全球竞争中占据有利位置，充分把握人工智能发展的时代机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（作者何渊为上海交通大学数据法律研究中心执行主任，上海交通大学凯原法学院副教授，《欧盟人工智能法合规手册》第一作者）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 03 Mar 2025 23:32:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740652228631_pdYPFe_1740652228807.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30259794</guid></item><item><title>美即将加征关税，加拿大重申已准备好一系列报复措施</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30295449</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间3月3日，在美国总统特朗普证实将在4日对加拿大和墨西哥征收关税后，加拿大外交部长乔利表示，加拿大已经准备好一系列可以立即反击的报复性措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乔利表示，之前加拿大已经宣布准备好了对价值1550亿加元的美国商品征收报复性关税。首批报复性关税将涉及价值300亿加元的美国产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她表示，美国关税对加拿大而言是一个生存威胁。加拿大有数千个工作岗位处于危险之中。如果美国决定发动贸易战，加拿大已经做好了准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，她将于当日晚间与其他内阁成员开会，在面临经济崩溃可能性之际，讨论国家的下一步行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;特朗普：美对墨加商品加征25%关税将于4日生效&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间3月3日，美国总统特朗普表示，对等关税将于4月2日开始征收，美国对墨西哥和加拿大商品征收25%的关税将于3月4日生效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普表示，对墨西哥和加拿大的关税没有达成共识的空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普2月1日签署行政令，对进口自墨西哥、加拿大两国的产品加征25%的关税，其中对加拿大能源产品的加税幅度为10%。2月3日，特朗普宣布对两国加征关税措施暂缓30天实施，并继续进行谈判。2月27日，特朗普表示，对墨西哥和加拿大的关税措施仍将于3月4日实施。同一天，加拿大总理特鲁多表示，加拿大不希望与美国打贸易战，但如果美国3月4日对加拿大商品加征关税，加拿大“将立即做出极其强烈的回应”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原题为：美即将加征关税 加拿大重申已准备好一系列报复措施）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 03 Mar 2025 23:17:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741043622420_F5sPM4_1741043622721.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30295449</guid></item><item><title>京东技术委员会主席曹鹏：建议规范新就业群体劳动关系，建立健全新就业群体社会保障体系</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30288331</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740985944646_JYpiHd_1740985958679.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341863809"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;全国政协委员、京东集团技术委员会主席曹鹏&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;快递员、外卖配送员等新就业群体规模庞大，应当如何进一步保障权益？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月3日，在2025全国两会前夕，全国政协委员、京东集团技术委员会主席曹鹏表示，快递员、外卖配送员、网约车司机等群体在促进经济增长、满足人民多样化需求等方面发挥着重要作用。但同时，也面临着劳动关系认定模糊、社会保障体系不健全、职业技能培训不足等权益保障问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曹鹏建议，应该完善民营企业用工管理制度，规范新就业群体劳动关系；建立健全新就业群体社会保障体系，加大对民营企业政策扶持和激励。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以京东集团为例，京东与快递员、分拣员、全职外卖配送员等全体一线员工签订正式合同，并为他们缴纳五险一金，让其生活有保障。近年来，有超1200名快递员、分拣员、司机等京东一线员工陆续退休，现在都领着养老金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曹鹏表示，京东自3月1日起逐步为全职外卖配送员缴纳五险一金，成为行业内首个落实骑手全面社保的平台；随后明确未来一段时期签约全职外卖配送员的五险一金成本（含个人缴纳部分）全部由京东承担，确保其现金收入不受影响；同时，建设快递员与外卖配送员岗位转换通道，增强就业灵活性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，他建议加强新就业群体职业技能培训和发展规划，为民营企业和高职院校的合作搭建平台；建立社会支持体系，提升新就业群体的社会地位和职业认同感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人工智能是近年来社会各界热议话题之一。曹鹏认为，国内亟需强大智算基座支撑人工智能应用，目前异构算力较为分散、利用率低，中小企业难以负担大模型应用的智算成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，发展新质生产力应加强建设异构算力降低智算成本；夯实自主可控的智算底座，鼓励智能体大规模创新应用；存算协同发展，降低企业智算成本、提升计算效率；推动链主企业向中小企业开放智算配额，实现产业智算普惠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，曹鹏还建议，大力培育新型实体企业，推动科技创新与产业创新深度融合。国内新型实体企业尚处于起步阶段，存在数量、质量、原创能力不足，科技成果转化低、场景应用偏弱等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曹鹏认为，应当加大政策扶持力度，推广数实融合案例，支持新型实体企业做强做优做大；鼓励新型实体企业助力传统企业转型，针对中小企业推出数字化“服务券”，构建融通发展格局；发挥新型实体企业在供应链中的关键作用，推动产供链协同发展，通过引导组建产业联盟、制定标准、合作研发等，不断提升国际竞争力。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 03 Mar 2025 23:15:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741012272995_5JPrHF_1741012273243.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30288331</guid></item><item><title>美股集体下挫！纳指跌2.64%，英伟达跌8.69%，纳斯达克中国金龙指数跌2.98%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30295447</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美股三大股指周一集体下挫，道指盘中一度跌超900点。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1901265" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250304/8cedf6c7-5cd9-4050-90a3-6fffc304d27f.jpg" data-imageid="341951662"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;Wind截图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美东时间3月3日16：00（北京时间3月4日05：00），道指收跌649.67点，报43191.24点，跌幅为1.48%；纳指收跌497.09点，报18350.19点，跌幅为2.64%；标普500指数收跌104.78点，报5849.72点，跌幅为1.76%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;银行股全线走低，摩根大通跌超1%，高盛跌逾2%，花旗跌超3%，摩根士丹利跌约3%，美国银行跌超1%，富国银行跌逾1%。消息方面，据《华尔街日报》报道，知情人士透露，美国联邦存款保险公司(FDIC)计划提议取消拜登时代的一项政策，该政策加强了对大型银行合并的审查。其中一名知情人士表示，废除政策的提议最早可能于当地时间3月3日发布，预计随后将出台新的并购指导方针。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大型科技股全线下跌，英伟达跌8.69%，亚马逊跌逾3%，特斯拉跌超2%，微软跌逾2%，脸书跌超1%，谷歌跌逾1%，苹果跌超1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;航空股集体下跌，波音跌超2%，美国航空跌逾3%，达美航空跌超2%，西南航空跌逾1%，美联航跌超2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;能源股表现疲软，埃克森美孚跌超3%，雪佛龙跌逾3%，康菲石油跌超6%，斯伦贝谢跌逾4%，西方石油跌超4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中概股普遍下跌，纳斯达克中国金龙指数跌2.98%。热门中概股方面，万国数据跌超16%，世纪互联跌逾15%，文远知行跌超11%，禾赛科技跌逾11%，理想汽车跌超10%，蔚来跌逾8%。涨幅方面，携程集团涨超1%，新濠博亚娱乐涨逾1%，腾讯音乐涨超1%，华住集团涨逾1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据方面，当地时间3月3日，ISM公布的数据显示，美国2月ISM制造业指数50.3，不及预期的50.8，1月前值为50.9。新订单指数48.6，远不及预期的54.6，1月前值为55.1，单月下降6.5个点。这是该指数自2024年10月以来的首次收缩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消息方面，当地时间3月3日，美国总统特朗普表示，对等关税将于4月2日开始征收，美国对墨西哥和加拿大商品征收25%的关税将于3月4日生效。特朗普表示，对墨西哥和加拿大的关税没有达成共识的空间。此外，特朗普还表示，将考虑与阿根廷达成自由贸易协定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲股市：欧洲三大股指3日全线上涨。英国伦敦股市《金融时报》100种股票平均价格指数收涨0.70%报8871.31点，盘中最高8908.82点，连续第二个交易日创收盘历史新高，并创盘中历史新高；法国巴黎股市CAC40指数收涨1.09%报8199.71点；德国法兰克福股市DAX指数收涨2.64%报23147.02点，盘中最高23307.97点，创收盘及盘中历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际油价：国际油价3日下跌。截至当天收盘，纽约商品交易所4月交货的轻质原油期货价格下跌1.39美元，跌幅超过1.99%，报68.37美元/桶；5月交货的伦敦布伦特原油期货价格下跌1.19美元，跌幅超过1.63%，报71.62美元/桶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美元指数：美元指数3日下跌。衡量美元对六种主要货币的美元指数当天下跌0.81%，在汇市尾市收于106.748。截至纽约汇市尾市，1欧元兑换1.0473美元，高于前一交易日的1.0368美元；1英镑兑换1.2688美元，高于前一交易日的1.2572美元；1美元兑换150.18日元，低于前一交易日的150.54日元；1美元兑换0.8975瑞士法郎，低于前一交易日的0.9035瑞士法郎；1美元兑换1.4499加元，高于前一交易日的1.4459加元；1美元兑换10.5575瑞典克朗，低于前一交易日的10.7706瑞典克朗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原文标题《美股集体下挫！纳指跌2.64%，英伟达跌8.69%》）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 03 Mar 2025 23:14:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741043555011_13JN7D_1741043555293.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30295447</guid></item><item><title>经销商力挺董明珠！格力电器第三大股东拟最高增持21亿元公司股份</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30291697</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741014402171_QZZXpP_1741014402519.png" data-imageid="341903696"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;格力电器  视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;格力电器披露股东增持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月3日，珠海格力电器股份有限公司（以下简称“格力电器”，000651）公告称，近日，收到公司5%以上股东京海互联网科技发展有限公司（以下简称“京海互联”）出具的《关于增持珠海格力电器股份有限公司股份的告知函》，京海互联拟于本公告日起六个月内以自有资金和金融机构增持专项贷款通过集中竞价方式增持公司股份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告称，本次增持不设定价格区间，拟增持股份的金额不低于人民币10.5亿元，不超过人民币21亿元。增持主体为京海互联网科技发展有限公司，增持前京海互联持有公司股份3.92亿股，占公司总股本的7.01%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次公告前12个月内，京海互联通过集中竞价方式累计增持公司股份639.9万股，京海互联在本公告披露日前六个月内不存在减持公司股份的情形。本次拟增持股份的目的是基于对公司未来持续发展的信心和对公司价值的认可，增强投资者信心，维护广大投资者利益，促进公司持续、稳定、健康的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次拟增持股份的资金来源是自有资金和金融机构增持专项贷款。本次增持股份不存在锁定安排，京海互联承诺在增持计划实施期间及法定期限内不减持其所持有的公司股份，以及将在上述实施期限内完成增持计划。公告显示，渤海银行股份有限公司深圳分行已向京海互联出具《关于对京海互联网科技发展有限公司股票增持专项贷款项目的承诺函》，渤海银行本次为京海互联增持公司股份提供专项贷款资金不超过人民币 14.7亿元，贷款期限1年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wind资料显示，京海互联背后的股东，是各地格力电器的销售公司，股东包括重庆精信格力中央空调工程有限公司、河南格力安装工程有限公司等。因此，京海互联一直被称为格力电器的经销商渠道联盟。截至2024年三季度，京海互联是格力电器第三大股东。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;天眼查显示，京海互联网的法定代表人为郭书战，同时也是董事长兼总经理，董事包括张军督、周真华。郭书战和张军督目前均为格力电器董事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，眼下，71岁格力电器董事长董明珠谋求新任期。2月24日晚，格力电器公告披露第十三届董事提名名单，其中，董明珠、张伟、张军督、舒立志、钟成堡为非独立董事候选人。张秋生、程明、李红旗、翁国民为第十三届董事会独立董事候选人。任期自股东大会审议通过之日起三年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;格力电器2024年三季报显示，三季度营收469.39亿元，同比下降15.84%，净利润78.2亿元，同比增长5.47%；前三季度营收1467.2亿元，同比下降5.34%，净利润219.6亿元，同比增长9.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至3日收盘，格力电器报收40.56元，跌0.71%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 03 Mar 2025 23:13:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741014402171_QZZXpP_1741014402519.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30291697</guid></item><item><title>关税+吞并威胁，“美式霸权”下加拿大刮起抵制美货爱国风潮</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30289887</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741004121341_kkFFMN_1741004136948.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341879414"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年2月26日，加拿大不列颠哥伦比亚省西迪尼的一家杂货店，奶酪容器上贴有加拿大国旗贴纸。 视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即将离任的加拿大总理特鲁多仍不得不面对来自南方邻居的“攻击”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻报道，当地时间3月2日，美国商务部长霍华德·卢特尼克表示，美国将于3月4日对加拿大和墨西哥加征关税。关税水平可能低于25%，美国总统特朗普将最终确定关税水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据路透社2日报道，特朗普1日签署一项行政令，指示美国商务部根据《1962年贸易扩展法》第232条授权，对美国进口木材展开国家安全调查，加拿大正是美国进口木材的最大来源国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社2日还报道称，特鲁多将于3日觐见英国国王查尔斯三世，并与他讨论特朗普及美国高级官员持续宣称“加拿大成为美国第51个州”的问题。路透社称，特鲁多表示，“对加拿大人来说，没有什么比维护我们的主权和国家独立更重要。”查尔斯三世是加拿大国家元首。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《纽约时报》称，在美国持续的关税施压和吞并威胁下，“美加关系正在接近19世纪以来的最低点。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美加贸易战一触即发&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据英国《卫报》报道，卢特尼克2日在接受福克斯新闻网采访时表示，&lt;strong&gt;“周二（4日）将对加拿大和墨西哥征收关税。具体税率是多少，将由总统及其团队通过谈判确定。”&lt;/strong&gt;这是美国官员首次表示，特朗普政府可能不会对所有来自墨西哥的商品和来自加拿大的非能源进口商品征收25%的关税。“目前的情况尚不明朗，”卢特尼克表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普上周曾表示，启动对墨西哥和加拿大进口商品征税的最后期限是4月2日，不过他后来重申，3月4日是最后期限。2月1日，特朗普签署行政令，对进口自墨西哥、加拿大两国的产品加征25%的关税，其中对加拿大能源产品的加税幅度为10%。3日，特朗普宣布对两国加征关税措施暂缓30天实施，并继续进行谈判。这是加拿大和墨西哥一个多月来不断受到美国关税压力的最新一起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月1日，特朗普签署行政命令，要求对美国进口木材展开国家安全调查。根据行政令，此次木材进口调查的范围既包括木材，也包括其衍生品，例如橱柜等家具。加拿大广播公司1日援引匿名白宫官员的话称，所谓“国家安全”问题，是因为美国军方的建筑活动需要消耗大量木材，五角大楼是木材及其衍生品的主要消费者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;木材行业多年来一直是美加两国贸易中争端不断的部门。美国多年来一再对加拿大软木征收关税。去年夏天，美国对加拿大木材征收的关税提高至 14.5%。路透社则指出，实际上很多加拿大出口的家具是使用进口的美国木材制作的。《纽约时报》援引美国国际贸易委员会提供的最新数据称，2021年，加拿大向美国提供了价值280亿美元的木材，但同期，美国向加拿大出口了价值近100亿美元的木材。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，美国政府先后在2月10日宣布对进口钢铁和铝征收25%关税，在2月13日宣布考虑对所有国家征收“对等关税”，2月14日又宣布自4月2日起对外国汽车征收关税，并在2月25日宣布对进口铜及衍生品展开调查。而加拿大是美国最大的钢铁和铝来源国、第二大铜来源国，以及重要的汽车零部件来源国。《纽约时报》在特朗普宣布发起木材调查后称，“特朗普选择与加拿大进行一场新的贸易战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;查尔斯三世被卷入“第51个州”问题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除关税外，特朗普自当选以来就对加拿大领土的“念念不忘”也令美加关系持续紧张，而这问题甚至可能把大西洋彼岸的英国扯进来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据路透社报道，特鲁多2日在伦敦表示，自己将与英国国王、同时也是加拿大国家元首查尔斯三世讨论特朗普的这个离谱要求。报道称，特鲁多表示，自己“期待与国王陛下一起，讨论对加拿大和加拿大人重要的事情”，“没有什么比维护我们的主权和国家独立更重要。”自特朗普挑起所谓“加拿大成为美国第51个州”的话题以来，查尔斯三世从未对此事发表过意见。加拿大广播公司称，查尔斯三世是否在这一问题上发声，将取决于加拿大政府的决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但美联社称，英国政府可能会反对特鲁多提出的让查尔斯三世代表加拿大发言的建议。上周四，到访白宫的英国首相斯塔默向特朗普送上了查尔斯三世亲笔签名的邀请信，正式邀请特朗普访英。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蒙特利尔麦吉尔大学政治学教授丹尼尔·贝兰德表示，许多加拿大人希望国王发表声明，“这是一个非常微妙的外交问题，三方必须非常谨慎行事，不仅因为紧张的国际环境和特朗普总统可能在公众中做出的负面反应，还因为这里的任何错误都可能损害君主制的形象和政治合法性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大前阿尔伯塔省省长杰森·肯尼在社交平台上表示，有些加拿大人因为查尔斯国王未就特朗普威胁发表评论而感到失望，但他只能根据加拿大总理的建议行事。这是宪法的核心原则。他补充说，加拿大政府应当请求国家元首强调加拿大的主权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自开启第二任期以来，特朗普多次公开表示加拿大应该成为美国的“第51个州”，并称要用“经济力量”实现。特朗普在美国媒体2月9日播出的一段采访中称，“我认为加拿大成为（美国）第51个州会更好，因为我们每年在加拿大损失2000亿美元。我不会让这种事（继续）发生。”2月21日在与共和党州长会面时，他重申了要让加拿大“成为美国第51个州”的说法，并将特鲁多称为“州长”。特鲁多2月7日表示，特朗普想吞并加拿大的威胁“是真实的”，其动机是获得加拿大的关键矿产。他一直坚称，加拿大成为美国“第51个州”的情况永远不会发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;闹过两次独立公投的魁北克省爱国热情高涨&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美联社称，在美国驻加拿大大使馆的一面墙上，刻着美国前总统里根在1988年签订《北美自贸协定》时说的一句话：“让加拿大和美国之间5000英里的边界成为未来的象征。”“让它永远不是分裂的地方，而是我们伟大而真正的朋友相聚的地方。”但今天，这条边界正成为真实的“分歧点”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据加拿大广播公司报道，在2月24日和25日举行的自由党党首竞选电视辩论中，4名候选人统统将攻击的矛头指向了特朗普。加拿大原副总理兼财长弗里兰直言，“特朗普是二战以来加拿大面临的最大威胁。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大广播公司、《纽约时报》、美联社等媒体称，加拿大人开始更多购买加拿大产品、不再选择前往美国而是留在加拿大国内度假、越来越多人开始在家门口悬挂加拿大国旗……阿尔伯塔大学政治学教授弗雷德里克·博伊利表示，“爱国主义之风”正在加拿大全国刮起。加拿大CTV电视台2月公布的一份民调显示，对自己加拿大人身份“非常自豪”或“骄傲”的魁北克人比例从45%增加至58%，这一增速甚至超过了加拿大全国的平均水平。同时，45%的魁北克人表示自己“对加拿大有深厚感情”，这一数据之前仅为30%。魁北克省自1960年代起出现独立运动，曾于1980年和1995年举行过两次独立公投，但均以失败告终。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种对抗情绪甚至传递到了体育赛场上。当地时间2月20日晚，“四国冰球赛”美国队主场迎战加拿大队的决赛在波士顿进行。法新社称，美国总统特朗普赛前在其社交媒体“真实社交”上发文说，他将与美国冰球队通话，“激励他们今晚战胜加拿大，有朝一日，也许很快，它将成为我们珍视且非常重要的‘第51个州’。”特鲁多则在加拿大队3:2战胜美国后通过社交媒体发文回击称：“你无法夺走我们的国家，也无法夺走我们的比赛。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《华盛顿邮报》说，人们取消赴美旅行、抵制美国商品、将体育赛事“政治化”，都反映了一个国家的情绪。最新的一个事例是，超过28万加拿大人请愿要求加政府取消马斯克的国籍。《华尔街日报》刊文称，“现在，两国关系可能再也回不到从前了”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡塔尔半岛电视台专栏作家埃萨姆·阿卜杜勒·沙菲分析称，特朗普认为加拿大、巴拿马和格陵兰等国家和地区是脆弱的实体，具有很大的潜力，但在安全、政治或人性方面存在弱点，“因此，他想寻求吞并这些领土，或者至少是迫使他们屈服于特朗普及其国内支持者所代表的美国利益。”一个最新的例证是，当地时间2月28日，美国财长贝森特表示，如果加拿大和墨西哥都对中国商品加征与美国同等的关税，那么美加墨三国就可以建立北美壁垒，防止中国商品进入该地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃萨姆·莎菲写道：“美国总统今天正寻求从影响转向控制，从透明的边界转向粗暴的霸权，因此，在他看来，加拿大将成为美国第51个州，而不仅仅是像格陵兰岛和巴拿马运河那样的邻近贸易伙伴，这将强加华盛顿的盟友从未经历过的粗暴霸权。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 03 Mar 2025 23:12:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741004151911_TZ6hhe_1741004152110.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30289887</guid></item><item><title>明查｜监控显示以色列机场有乘客自动消失？宗教组织摆拍的！</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30289381</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://factpaper.cn"&gt;点击进入澎湃新闻全球事实核查平台&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;速览&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- 网传画面为美国基督教组织Turning Point发起的活动内容，以手机画面、监控摄像头等不同角度，拍摄不同场景下“人类突然消失”的视频，预演基督教徒“被提”的场面。该活动旨在强调基督教中“被提”（Rapture）的神秘性，以指向基督再来的希望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-  相关视频负责人曾表示视频经过CGI动画技术后期制作。部分片段有明显“穿帮”镜头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;事件背景&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，中文社交平台有一段视频流传，称“以色列机场安检处乘客自动消失了。”视频显示，一名乘客在安检处突然“消失”，一旁的乘客似乎因此被吓得大惊失色。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1899989" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250303/3051e67f-9cad-4af9-8ea2-8d7498132e41.jpg" data-imageid="341875342"&gt;&lt;img alt="" media-id="1899986" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250303/4e4abccc-f172-499d-b094-c4dc1ba3bed1.jpg" data-imageid="341875347"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;网传说法截图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;明查&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截取网传视频关键帧在谷歌反搜，有YouTube用户在推广一个名为“或许今天！”（Perhaps Today！）的活动时使用了网传片段。在谷歌检索该活动的更多信息，总部位于美国华盛顿的基督教传播协会NRB曾于2023年11月报道，NRB成员David Jeremiah及其基督教组织Turning Point发起了“或许今天！”行动，旨在强调基督教中“被提”（Rapture）的神秘性，以指向基督再来的希望。“被提”，曾在圣经中多次出现。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1899991" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250303/b9574281-5fd5-450e-a134-a962dff4d4f3.jpg" data-imageid="341875343"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;NRB于2023年发布的报道截图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在该活动网站可以找到大量与网传视频相似的“人类突然消失”视频，对此，相关解释称，“当‘被提’发生时，全世界都会捕捉到这一时刻——手机、安全摄像头、执法记录仪、行车记录仪和门铃摄像头都将记录下‘大消失’的画面。”该活动拍摄了“被提”的预演画面，以吸引观众访问活动网站并获取更多“被提”的信息。“这些视频旨在创造出吸引观众的内容，从而让人们停下来思考这个即将发生的预言事件的真实性，并期待上帝回答他们精神上的问题。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1899992" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250303/a5c04553-a046-475a-8b9a-72ced9963264.jpg" data-imageid="341875345"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;“或许今天！”活动网站对视频目的的介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，从该网站类似视频也能看出后期制作痕迹。譬如，有一段机场画面中，出现了明显的图层分离。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1899988" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250303/8cccab04-f856-44db-96c3-4f8a60b1f0ed.jpg" data-imageid="341875344"&gt;&lt;img alt="" media-id="1899990" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250303/dbc674b4-9cad-4b33-a64e-1791f32f93d1.jpg" data-imageid="341875346"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;右下角人员“消失”之前，与常规背景明显分成了两个图层，人像被覆盖到地板和墙壁之下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了机场场景，Turning Point还制作了餐厅、巴士、医院等场景的“人类消失”视频，其发言人曾在2023年10月告诉法新社，这些视频是经过摆拍的。“我们在南加州雇用了434名演员来拍摄这些场景。这些失踪场景是通过摄像机角度镜头和后期制作CGI相结合的方式制作的。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1899987" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250303/555cae23-73e3-4833-93e1-f71018e309ce.jpg" data-imageid="341875348"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;法新社调查医院场景视频时曾采访Turning Point负责人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综上所述，网传画面为美国基督教组织Turning Point发起的活动内容，以手机画面、监控摄像头等不同角度，拍摄不同场景下“人类突然消失”的视频，预演基督教徒“被提”的场面。旨在强调基督教中“被提”（Rapture）的神秘性，以指向基督再来的希望。相关视频负责人曾表示视频经过CGI动画技术后期制作。部分片段有明显“穿帮”镜头。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 03 Mar 2025 23:11:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740994283565_s7xmFr_1740994283714.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30289381</guid></item><item><title>观察｜俄苏-57隐身战机在伊朗停留数日，是借道维修还是顺道推销？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30290447</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;俄罗斯可能向伊朗推销苏-57隐身战机，在中东局势突变的背景下，伊朗将引进更多俄制战机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据参考消息网近日援引俄罗斯军事观察网的报道，美国观察人士援引卫星图像透露，俄罗斯最新型苏-57战斗机（机号054）首次访问伊朗，推测其是在参加2025年印度航空展的返程途中降落该国的。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741006156117_DcKiyw_1741006688801.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341888917"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;苏-57停在伊朗军事基地（红圈处）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这架苏-57在伊朗境内停留了至少6天，这引发了外界猜测：有观点认为是因为战机出现故障，在该基地维修；也有观点认为，此举是俄罗斯在返程路上顺道向伊朗推销苏-57战机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;苏-57造访伊朗，停留基地战略位置重要&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国媒体报道称，苏-57战斗机的中途停留地点是伊朗东南部阿巴斯港空军基地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从事太空侦察的马克萨尔科技公司于2月19日获取了相关图像。观察人士指出，卫星画面中可见苏-57附近停有两架美国制造的P-3C“猎户座”海上巡逻机——这批飞机是1979年伊朗巴列维王朝垮台前由美国售予伊朗的。另有一架苏联或俄罗斯制造的伊尔-76运输机，目前伊朗空军仍在使用该型运输机。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1739286700553_PM7nRr_1741006718336.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341889001"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;俄罗斯苏-57和美国F-35首次在同一航展亮相。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这架机号为054号的苏-57由俄罗斯传奇试飞员谢尔盖·博格丹驾驶，该机曾在去年中国航展上进行了飞行展示，这也是苏-57首次走出国门参加航展进行飞行展示，上个月中旬，博格丹再次驾驶苏-57千里迢迢参加印度航展，与美国F-35同台竞技，成为本届印度航展的一大亮点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度曾参与苏-57项目（T-50），希望在该机基础上发展出适合印度的五代机——FGFA项目，但最终双方因在技术转让、战斗机性能和研发费用等方面存在分歧，中断了合作，2018年，印度宣布中止FGFA项目，转而支持国产五代机项目AMCA。虽然两国在FGFA项目上不欢而散，但俄罗斯人不会和钱过不去，在苏-57正式列装之后开始向国外推销出口型苏-57E，作为俄罗斯的重要武器出口国，自然希望印度回心转意——向俄罗斯采购苏-57战机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，俄国防出口公司（隶属俄罗斯技术集团）总经理亚历山大∙米赫耶夫表示，俄罗斯建议供应最新型第五代战机苏-57以及组织在印度的生产并协助研发其高水平战机。俄罗斯联邦军事技术合作局局长德米特里∙舒加耶夫向媒体表示，印方正在考虑关于在其本地生产苏-57的问题。随着印度空军五代机焦虑的增加，国产五代机项目AMCA很可能和LCA战机一样陷入拖拖拉拉的境地，外购五代机是解燃眉之急的最好方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次苏-57造访伊朗是054号苏-57是在参加完印度航展后返回国内路上，顺道在伊朗降落，降落的基地是第9战术空军基地，靠近伊朗东南部阿巴斯港，毗邻中东石油海运的咽喉要道霍尔木兹海峡。考虑到路途遥远，飞机需要加油和检查，飞行员也要休息，苏-57在伊朗中途停留也是正常的，但是由于停留时间比较长，外界就开始猜测苏-57在伊朗停留数日可能并非简单地进行加油和休整。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741006416296_j1DNe6_1741006745670.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341889107"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;挂载激光制导炸弹和空空导弹的苏-35战斗机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有观点认为是因为战机出现故障，在该基地维修。社交平台流传的照片显示，苏-57在基地停留期间拆掉了座舱盖，而且伴随保障的伊尔-76TD运输机在2月23日从莫斯科飞往伊朗，当天又返回莫斯科，疑似为苏-57运送相关配件。但有消息说，苏-57并非出现故障才在伊朗停留，而是在完成“访问”之后回国时发现故障，再次折回基地进行维修。因此，一些观点认为，苏-57造访伊朗除了加油和休息外，重要事项是向伊朗推销该型战机，只是再次启程回国的时候出现了“小插曲”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;伊朗会购买苏-57吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗想不想买苏-57首先要看有没有需求。逆水行舟，不进则退，在周边国家尤其是主要对手以色列换装隐身战机或改进型四代半战机的背景下，伊朗空军与周边国家在空军装备上的差距被越拉越大。而目前最先进的型号还是上世纪70年代从美国进口的F-14战斗机以及苏式米格-29，而且数量在不断减少，F-14能够飞上天执行任务的数量可能只有十几架，大部分战机充当“器官捐献者”，米格-29也只有30架左右，且没有配备主动雷达制导的中距空空导弹。因此，伊朗有强烈的换装需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实，伊朗空军为了改善现状已经下单购买俄罗斯的苏-35战机。据参考消息１月援引外媒报道，伊朗革命卫队一名高级指挥官表示，伊朗已购买俄制苏-35战斗机。这是伊朗官员首次公开确认购买苏-35战机的消息。哈塔姆安比亚中央总部副协调员沙德马妮并未透露具体采购数量，也未说明战机是否已交付伊朗。去年11月，伊朗塔斯尼姆通讯社报道称，德黑兰已敲定购买俄制战机的相关协议。需要指出的是，苏-35的交易是伊朗空军过去30年首次获得具备世界先进水平的战斗机，意义非同一般。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苏-35是俄罗斯在苏-27基础上研制的多用途四代半战斗机（按中国划分标准为三代半），配备了“雪豹-E”型相控阵雷达、电传动操作系统等新型电子设备，对战斗机一类的目标最大探测距离超过200公里，可使用R-77中距空空导弹、R-73近距格斗空空导弹、Kh-59空地导弹和Kh-31反辐射导弹等多种类型的精确制导弹药，可执行防空、对地攻击等任务。对于伊朗来说，苏-35的到来犹如“久旱逢甘霖”，缓解F-14战机老化带来的空防缺口。但是伊以去年的军事冲突也在提醒伊朗：提升反隐身战力，才能有效应对以色列空军的F-35I隐身战机带来的威胁。而装备隐身战机是缓解这种焦虑的重要方式。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741006454212_YSirnz_1741006770858.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341889263"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;伊朗雅克-130高级教练机参加演习。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯应该也看准了这一时机，在向伊朗提供苏-35战斗机和雅克-130高级教练机的同时，向伊朗推销苏-57战机，这苏-57在伊朗停留多日的重要原因。伊朗长时间受到西方制裁，隐身战机选择的余地非常有限，而俄罗斯是为数不多的卖方之一。目前，苏-57已经进入稳定生产阶段，已经交付俄空天军20余架，并且广泛参与俄乌冲突，接受了实战的检验。俄罗斯已经多次展示出口型苏-57E战机，积极向印度、阿尔及利亚、越南等国推销，抢占五代机市场。目前，第一个买家已经浮出水面——阿尔及利亚官方近日官宣采购了该型战机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄乌冲突后，俄罗斯和伊朗的军事关系不断深化，尤其是军事技术合作备受瞩目——伊朗向俄罗斯提供了其战争急需的察打一体无人机、远程自杀式无人机和弹道导弹，而俄罗斯则向伊朗提供紧缺的先进战斗机、教练机，未来还可能提供重型武装直升机、远程防空导弹、雷达和电子战设备等。在叙利亚局势突变的情况下，伊朗成为俄罗斯影响中东的重要国家，向伊朗推销苏-57战机等武器装备，有助于进一步深化两国的军事关系。因此，俄罗斯向伊朗推销苏-57战机并非简单的“一单生意”，而是有更多的战略考虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗也希望借力俄方，震慑对手。苏-57公开亮相第9战术空军基地，可视作俄方对伊朗的支持。叙利亚局势突变、真主党武装和哈马斯式微，伊朗经营几十年的“抵抗之弧”遭受了前所未有的打击，也需要俄罗斯的战略支持。在这之前，两国在暂借基地方面已经有不少合作。2016年，俄军图-22M3“逆火”轰炸机群曾进驻伊朗西部的哈马丹空军基地，由此前往叙利亚作战。相比从本土出发，俄轰炸机飞行距离与时间缩短了70%。苏-57作战半径超1200公里，依托该基地起降，威慑范围可覆盖整个波斯湾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是在笔者看来，短时间内伊朗做出采购苏-57的可能性不高，一是资金问题，持续多年的制裁让伊朗经济承受巨大的压力，财政上也是不容乐观，在已经购买苏-３５的情况下再买一种更贵的隐身战机，并不现实，当下伊朗空军的重点是早点获得苏-35并形成战斗力；二是操作和维护这种新飞机的能力也是一大挑战。苏-57比伊朗目前老化的战斗机机队中的任何一款都要复杂得多；三是苏-57的产量有限，还没有脉动生产线，年产量只有十余架，俄空天军的76架订单还需要多年才能完成，而国外的还没开始交付，即使后续开始交付，数量也会非常少。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 03 Mar 2025 23:10:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741006793799_bTpty7_1741006793904.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30290447</guid></item><item><title>经济日报头版头条：打开中国经济发展新天地</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30295412</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741040963715_3SWrpf_1741041003232.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341951583"&gt;&lt;p&gt;国产大模型仍在深度求索。DeepSeek点燃全民热情，多家中国公司加入开源阵营，推动AI技术走向普惠，重塑全球AI发展格局；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“哪吒”不断创造纪录。继成为全球动画电影票房榜冠军，电影《哪吒之魔童闹海》又进入全球票房榜前7，IP衍生品收入更是可观；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国全面发展持续提速。《2025年全球软实力指数》报告显示，中国全球软实力排名升至第二位。调查机构评价认为：“这一变化不仅反映了中国在经济吸引力、文化特色展示、安全治理等方面的显著进步，也彰显了其在全球事务中日益重要的角色和影响力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科技创新与进步、文化传播与创造、加力追赶并超越……新时代的一个个精彩篇章，记载着中国人民正在开启新的伟大征程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;承压&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奋进中的中国经济航船，既面临国内发展的风险挑战，又有国际环境的风高浪急。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国内需求不足。居民消费能力和消费意愿不强，稳投资难度加大，民间投资活力不足，对经济增长形成约束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新旧动能转换存在阵痛。传统动能出现支撑力下降趋势，房地产行业进入转型调整关键阶段；以数字经济为代表的新兴动能崛起，拓宽了经济发展新空间，创造了更多新机遇。但二者之间存在“调整速度差”，分化造成的阵痛在所难免。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;部分企业生产经营困难。受价格持续低迷和成本高企双向挤压，一些行业企业出现销售疲软、效益下滑、市场预期走弱等情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些领域风险隐患较多。有的地方化债难度较大，有的企业出现裁员降薪，高校毕业生等青年群体就业压力上升，城镇居民收入增速放缓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外部环境复杂严峻。世界经济复苏势头忽强忽弱，保护主义壁垒再起，地缘政治冲突和国际贸易摩擦频发，一些国家的围堵打压持续加码。新一轮科技革命和产业变革浪潮牵引生产力的跃迁，但带来的机遇并不会自动、平均分配各个国家。国际力量对比深刻调整，世界进入新的动荡变革期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;浪在水面上，源在深流中。难中求成，中国经济交出了一份沉甸甸的答卷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——大国经济，贵在底盘稳。以“稳”应对多重冲击，中国经济彰显强大韧性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国内生产总值同比增长5%、经济总量首次突破130万亿元，2024年，我国顺利完成经济社会发展主要目标任务。作为全球第二大经济体，这样的增量相当于一个中等经济体一年的经济体量。2020年以来先后迈上100万亿元、110万亿元、120万亿元、130万亿元新台阶，也意味着我国经济发展的基础更牢、结构更优、可持续性更好、抗风险能力更强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际货币基金组织预测，2024年，世界经济增长3.2%，其中发达经济体增长1.7%、新兴市场和发展中经济体增长4.2%。从这个角度来看，中国5%的经济增速，在世界主要经济体中是名列前茅的；中国对世界经济增长贡献率约为30%，持续成为世界经济的重要稳定器和动力源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——大国经济，贵在由大而强。以“进”积蓄发展动能，中国经济凸显高质量发展成色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;制造业企业总量突破600万家、新能源汽车年度产量首次突破1000万辆、快递年业务量首次突破1700亿件、服务贸易规模首次突破1万亿美元、海洋经济总量首次突破10万亿元、粮食总产量首次突破1.4万亿斤……一个个新突破，标志着中国经济的强劲脉动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前，全球灯塔工厂数量达189家，中国擎起近半壁江山；中国工业机器人装机量占全球过半，连续多年跻身世界榜首。面对这场关乎未来发展的“质的突围”，世界经济论坛总裁博尔格·布伦德判断，中国将继续成为世界经济增长的重要引擎；英国《经济学人》周刊网站刊文指出，中国作为世界研发实验室的作用日益增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;蓄力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国经济是一艘巨轮，体量越大，风浪越大，掌舵领航越重要。身处其中，才能更深切认识到，这个规律性启示在中国经济探底、筑底、回升、向好的演变轨迹中所发挥出的威力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;坚信中国发展前景是光明的，因为中国经济长期向好的支撑条件和基本趋势没有变，中国特色社会主义的制度优势、超大规模市场的需求优势、产业体系配套完整的供给优势、持续深化改革开放带来的动力优势，孕育出巨大的发展韧性和潜力。依托这些条件和优势，在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，就可以驾驭各种复杂困难局面、将优势转化为经济发展的效能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回望历史，面对亚洲金融危机、国际金融危机、世纪疫情的一次次重大考验，中国经济总能履险如夷、化危为机，凭借的正是“任尔东西南北风”的战略定力。中国不仅没有成为“下一个崩溃的经济体”，反而在科学应对中不断迈上新台阶，凝聚起更为完善的制度保证、更为坚实的物质基础、更为主动的战略谋划、更为自信的精神力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为什么要实现5%左右的GDP增速？因为这事关经济社会发展大局，事关“十四五”规划顺利收官，事关实现2035年人均GDP达到中等发达国家水平、经济总量较2020年翻一番的目标。2024年二三季度，中国经济下行压力逐渐加大之时，党中央科学研判形势，果断部署一揽子增量政策——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;强化宏观政策逆周期调节，把扩内需增量政策重点更多放在惠民生、促消费上；“两新”“两重”稳步推进，释放消费潜力、激发投资活力；土地、财税、金融等政策密集出台，推动房地产市场止跌回稳；亮出地方化债“组合拳”，为地方发展减负担、增动能；建好用好民营经济发展综合服务平台，建立支持小微企业融资的协调机制……保持定力、心中有数、有章有法，全力以赴把经济搞上去，局面豁然开朗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要实现信心和预期的长期修复、发展质量和效益的持续提升，除了短期的办法，还需要长远的谋划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;党的二十届三中全会开启“进一步全面深化改革”的全新征程，300多项重要改革举措指向完善体制机制、扫除障碍堵点、增强动力活力。一揽子政策背后，也蕴含着重要的改革思维与改革方法。比如，增加政策供给的同时，通过减去不合时宜的限制性措施来释放发展空间，是改革的加减要义；简政放权、减税降费、助企纾困，都涉及政府与市场关系的重大调整；“过境免签”等措施的政策效应，也需要配套改革予以支撑才能转化落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政策出实效，改革促发展。一条“前高、中低、后扬”的增长曲线，刻录下2024年中国经济走过的不平凡历程，印证着以习近平同志为核心的党中央在复杂多变局面下驾驭经济工作的高超水平、智慧能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正如习近平总书记深刻总结的：“事实充分证明，中国共产党具有无比坚强的领导力、组织力、执行力，是团结带领人民攻坚克难、开拓前进最可靠的领导力量。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;乘势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;风雨兼程，引导前路的是希望灯塔；砥砺前行，总能触摸到机遇脉搏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从1995年到2022年，中国新能源汽车从无到有，产量突破1000万辆，历时27年；从2022年2月到2023年7月，实现第二个1000万辆，历时17个月。从0到1，直至全球第一，写下了“17个月=27年”的传奇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;又何止是新能源汽车。如今，中国已建成全球规模最大的5G网络，5G基站总数超全球一半以上；全球光伏发电装机容量近一半在中国；数字支付规模占全球份额接近一半；高速铁路运营里程超过全球其他国家总和……依托超大规模市场需求，新型基础设施、新兴产业领域的发展为中国经济注入强劲动力，新的比较优势正在加速形成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在时代的洪流中，历史眷顾的从来都是坚定的奋进者。把握历史发展规律，抓住时代变革机遇，顺势而为，奋发有为，必将迎来壮丽的发展前景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;创新为舵——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，中国石油深地塔科1井成功钻至10910米，首口超万米科探井标志着我国在深地领域取得了重大进展。“嫦娥六号”实现人类首次月球背面采样返回，首艘大洋钻探船“梦想”号正式入列，世界最长高速公路隧道天山胜利隧道全线贯通……上天入地，穿山探海，大国重器在各个维度突破极限。2024年，我国以超3.6万亿元的研发投入继续厚植创新沃土，成为10年来创新力提升最快的经济体之一、拥有全球百强科技创新集群数量最多的国家。传统产业焕新升级、新兴产业积厚成势、未来产业拔节生长，新质生产力不断创造新增长点，成为对冲经济下行压力的重要力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;绿色为帆——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;协同推进降碳、减污、扩绿、增长，绿色发展理念日益深入人心，制造业高端化、智能化、绿色化趋势日益明显。大气质量显著改善，从天天“盼蓝天”到常常“拍蓝天”；长江黄金水道变身清洁能源走廊，“1滴水发6次电”；以深化改革完善制度机制，绿水青山转化为金山银山的路径不断拓展，森林“水库、钱库、粮库、碳库”更好联动。从建成全球最大、最完整的新能源产业链，到着力构建绿色低碳循环经济体系，再到持续推动产业结构和能源结构调整，我国经济社会发展全面绿色转型成效显著，发展新动能、新优势不断培育壮大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开放为桨——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全面取消制造业领域外资准入限制措施，对生物技术、云计算、增值电信、独资医院等领域实施自主开放，为跨境人员往来提供更多便利……面对甚嚣尘上的单边主义、保护主义，中国持续向世界释放“把开放的大门越开越大”的诚意。我国是全球150多个国家地区的主要贸易伙伴，中欧班列累计开行超10万列，2024年东盟等新兴市场对我国外贸增长贡献率近六成。随着规则、规制、管理、标准等制度型开放稳步推进，国内国际双循环相互促进的开放红利还将继续释放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;改革为锚——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民营经济促进法立法进程加快，《全国统一大市场建设指引（试行）》对外发布，新能源上网电价市场化改革深化……今年以来，围绕党的二十届三中全会部署，以经济体制改革为牵引的各领域改革蹄疾步稳，一系列可感可及的标志性改革举措落地见效。破藩篱、优机制、添动力，将持续激发各类经营主体、创新主体的发展活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面向未来，中国经济航船加速蓄能，乘势而上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;前行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;潮起处，正是奋斗舞台；风浪中，方显英雄本色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前和今后一个时期，中国经济将始终处于压力与动力的“博弈”之中。但总体上看，我国发展仍处于可以大有作为的重要战略机遇期，时与势在我们一边。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;立足更好统筹中华民族伟大复兴战略全局和世界百年未有之大变局，把握大趋势、下好先手棋，坚定不移办好自己的事，是牢牢把握发展主动权、战胜各种风险挑战，不断从胜利走向胜利的关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;坚持干字当头，增强信心，中国经济基础稳、优势多、韧性强、潜能大，长期向好的支撑条件和基本趋势没有变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;信心足，干劲就足。信心来自良好稳固的基本面、不断彰显的优势，更来自持续释放的潜力。因地制宜培育新质生产力、坚定不移深化改革开放、扎实推进城乡区域协调发展……我国需求升级、结构升级、动能升级将带来广阔增量空间，宏观调控一揽子增量政策和存量政策还将持续发挥作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综合近年来多数机构和学者的研究结果，我国现阶段经济潜在增长率仍然保持中高速水平。着眼长远，我国正以高质量发展全面推进中国式现代化，将引领14亿多人整体迈入现代化，必将为中国和世界的发展提供源源不断的动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;坚持干字当头，迎难而上，做建设中国式现代化的行动派，努力把各方面积极因素转化为发展实绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;难走的路是上坡路，难开的船是顶风船。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看形势，虽然2024年四季度以来国内经济运行出现好转，但持续回升向好仍面临一些困难和挑战，外部环境变化带来的不利影响加深，国内有效需求不足的矛盾依然突出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谋发展，要把思想和行动统一到党中央关于经济形势的科学判断和对经济工作的决策部署上来，把困难问题估计得更充分一些，把风险挑战考虑得更严峻一些，把政策举措准备得更细致一些，推动经济持续回升向好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;抓关键，强化问题导向，做到“对症下药”：针对需求不足的突出症结，着力提振内需特别是居民消费需求；针对制约发展的深层次障碍和外部挑战，坚定不移深化改革扩大开放；针对产业转型升级的瓶颈制约，推动新旧动能平稳接续转换；针对企业经营中的关切诉求，加强政策支持和优化监管服务；针对重点领域风险隐患，持续用力推进风险处置。尤其是要运用好我们在新时代经济工作中总结的规律性认识，统筹好有效市场和有为政府、总供给和总需求、培育新动能和更新旧动能、做优增量和盘活存量、提升质量和做大总量的关系，推动政策红利与市场活力同频共振、扩大内需与优化供给双轮驱动、深化改革与扩大开放相互促进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;坚持干字当头，奋发有为，切实增强抓落实的责任感、紧迫感和主动性，推动形成高质量发展的合力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;做好经济工作，关键在行动，根本靠落实。“落实”二字，关乎责任、关乎作风、关乎能力、关乎成败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年是“十四五”规划收官之年，也是为“十五五”良好开局打牢基础的关键之年。要增强抓落实的紧迫感，与各种不确定因素抢时间，对已经确定的工作能早则早、宁早勿晚、加快推进。提升抓落实的效能，坚持系统思维、全局观念，加强部门协同、上下联动，促进政策从“最初一公里”到“最后一公里”衔接协同。形成抓落实的合力，充分调动基层积极性主动性创造性，让想干事、会干事的干部能干事、干成事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;春潮涌动，千帆竞发。新春伊始，从广东“现代化产业体系”的蓝图擘画，到上海优化营商环境8.0版让政策更加“可感可及可预期”；从安徽坚持科技打头阵，到甘肃447个重大产业项目集中开工……各地正以“满弓状态”冲刺“开门红”，全力以赴拼搏“全年胜”，共绘新的一年稳中求进的奋斗图景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;坚定信念信心不动摇，直面矛盾问题不回避，应对风险挑战不退缩，我们就一定能够打开改革发展新天地！&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 03 Mar 2025 23:09:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741041170801_ND1B6D_1741041171080.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30295412</guid></item><item><title>欢迎回家！41件流失文物艺术品从美国回归中国</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30292854</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="651556" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/3ff5c593fc8940be90b9e69394c5ac77/hd/1741030978328_iDA12Y_1741031136550.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741031134382_sZsNst_1741031134782.png" data-duration="01:25" data-verticalvideo="1" data-width="478" data-height="848"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;北京时间3月4日凌晨，国家文物局在美国纽约曼哈顿检察官办公室接收其向我国返还的41件文物艺术品。包括铜摇钱树和陶座、素面陶鬲、素面带盖铜钫、陶说唱俑等，种类涵盖陶器、玉器、青铜器、佛造像、画像砖及藏传佛教文物等。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1901253" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250304/70816a41-0079-40ff-9261-ba6cf534df8a.jpg" data-imageid="341918367"&gt;&lt;p&gt;经专家进行初步图片鉴定和法律研判，该批文物艺术品年代跨度从新石器时代至清代，类别丰富、工艺精湛，具有一定的历史、艺术和科学价值，属于非法出境的中国文物艺术品。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1901252" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250304/2e239248-b5d4-41c4-9113-979a45d37ab9.jpg" data-imageid="341918366"&gt;&lt;p&gt;2024年11月，国家文物局通过我驻纽约总领馆获悉，美国纽约曼哈顿检察官办公室在办案过程中查获41件疑似中国流失文物艺术品，国家文物局获悉消息后，开展核查等相关工作，与中国驻纽约总领事馆密切协作，在美方职能部门配合下，成功实现文物艺术品回归。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2009年1月14日，中美两国首次签署防止中国文物非法入境美国的政府间谅解备忘录，并于2014年、2019年、2024年3次续签。备忘录签署以来，中美两国合作成功实现20批次594件/套流失美国的文物艺术品回归中国。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 03 Mar 2025 19:37:52 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741030428425_rMWnJx_1741030428808.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30292854</guid></item><item><title>有关加拿大主权问题，加拿大总理会见英国国王</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30292597</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1901251" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250304/ded28c2f-5985-413f-ba20-485f25acea22.jpg" data-imageid="341914986"&gt;&lt;p&gt;总台记者当地时间3月3日获悉，加拿大总理特鲁多当日与英国国王查尔斯三世举行了会见，讨论“对加拿大和加拿大人民来说很重要的问题”。英国方面当日证实了查尔斯三世在桑德林汉姆庄园接见了特鲁多，但没有透露会晤的其他细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前一天，特鲁多在与查尔斯三世会谈前表示，会谈的优先事项将是保护加拿大的主权。特鲁多表示，“没什么比维护我们主权和国家独立更重要的了！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大是英联邦成员国之一。作为加拿大国家元首，英国国王查尔斯三世目前在特朗普威胁吞并加拿大的问题上一直保持沉默。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 03 Mar 2025 19:27:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741030012276_jwXPNR_1741030012599.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30292597</guid></item></channel></rss>