<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>澎湃新闻</title><link>https://www.thepaper.cn</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>高瓴、景林旗下公司美股持仓揭晓：双双增持中概股</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30830479</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747432420493_biCQPZ_1747432420677.png" data-imageid="348555338"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;5月14日，交易员在美国纽约证券交易所交易大厅工作。新华社 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两家国内资管巨头的美股持仓曝光。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，13F文件显示，高瓴旗下HHLR Advisors一季度新进和增持了近20只股票，持仓总市值从上季度末28.87亿美元增至35.39亿美元，增幅近23%，新进买入百度、理想等多家中概股公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，景林资产的海外子公司景林资产管理香港有限公司提交的美股持仓数据显示，截至今年一季度末，其持仓总市值为32.28亿美元，较去年底有所增加，一季度新进中概股阿里巴巴、禾赛科技。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据美国证券交易委员会（SEC）规定，管理资产规模超过1亿美元的基金经理，必须在每个季度结束后的45天内，公布一份名为“13F表格”的文件，以披露股票、债券方面的持仓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;HHLR大幅加仓中概股&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;HHLR Advisors是高瓴投资美股的对冲基金，由二级市场投资团队负责管理和运营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;13F文件显示，截至今年一季度末，HHLR Advisors持仓总市值从上季度末的28.87亿美元增至35.39亿美元，增幅近23%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;13F数据平台Whalewisdom统计显示，HHLR Advisors总共增持8只股票、减持10只股票、新进11只股票、清仓7只股票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其前十大持仓为拼多多、阿里巴巴、富途控股、百济神州、网易、贝壳、传奇生物、京东、唯品会和WNS HLDGS LTD，中概股占到9席，该基金今年一季度前十大持仓标的占比88.46%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747406779224_dnsiCh_1747410179583.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348519272"&gt;&lt;p&gt;其中，京东为新进出现在前十大持仓的个股，截至今年一季度末，HHLR Advisors持有京东481.17万股，相比于去年末大幅增持312.17万股，增持比例达184.72%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，HHLR Advisors一季度新进和增持的都是中概股，新进买入了亚朵集团、华住集团、百度、玉柴国际、理想汽车、Boss直聘、亿咖通科技等10家公司，同时还增持了包括京东在内的8家公司，分别为富途控股、拼多多、网易、贝壳、京东、携程和中通快递。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;减持方面，高瓴减持阿里巴巴97.95万股，较上季度持股数减少了20.04%，截至今年一季度末市值超5.17亿美元，维持在高瓴第二大重仓股的位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;景林加仓台积电、清仓英伟达&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至今年一季度末，景林资产今年一季度新买进3只股票，加仓11只股票；清仓了8只股票，并对13只持仓股票进行了不同程度的减持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;景林资产美股持仓的前十大重仓股分别为脸书母公司Meta、拼多多、网易、满帮集团、台积电、富途控股、苹果、中通快递、奇富科技、贝壳，合计持股市值为27.84亿美元，占其美股持仓总市值的86.24%左右，中概股依旧占主导。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747410208843_jkdGDd_1747410221262.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348519273"&gt;&lt;p&gt;其中，脸书母公司Meta已经被景林资产连续两个季度加仓，今年一季度增持约9万股，持股数量增至96.93万股，季末持仓市值为5.59亿美元，占组合比例的17.31%，仍为第一大持仓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前十大重仓股中，景林资产还加仓台积电32.96万股，期末持股增至157.46万股，持股市值为2.61亿美元；加仓富途控股61.87万股，持股增至190.16万股，期末持仓市值为1.95亿美元；小幅增持科技巨头苹果，持股增至78.23万股，期末持有市值为1.74亿美元；加仓贝壳422.80万股，增持幅度超过777%，持股达到477.18万股，一季度末持有市值为9586.56万美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新进个股方面，今年一季度，景林资产新进阿里巴巴、英特尔和禾赛科技。景林资产新进持有禾赛科技74.86万股，持股市值为1107.86万美元；新进持有阿里巴巴60.11万股，季末持仓市值为7948.90万美元；新进持有英特尔218万股，期末持有市值为4950.77万美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，景林资产在今年一季度清仓了AI算力龙头英伟达，卖掉了3.78万股，结束了自2023年第一季度以来长达多个季度的持有。此外，景林资产还清仓了VISA、亚马逊，清仓股数分别为11.5万股、3.2万股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;减持方面，景林香港公司在今年一季度卖掉了谷歌45.53万股，持股仅剩4.60万股，减持幅度达到91%左右；还卖掉微软近84%的仓位，减持14.93万股，持股降至2.87万股。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 17 May 2025 02:03:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747432420493_biCQPZ_1747432420677.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30830479</guid></item><item><title>当智慧农场遇见绿色工厂：百事如何用科技留住春天的味道？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30829240</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;夏日的热浪已悄然袭来，但春天清新的滋味仍被依依留恋、巧妙保存。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 3 月，百事公司旗下乐事品牌推出 “24 小时春收马铃薯” 系列薯片 —— 这些来自湛江农场的马铃薯，在 24 小时内完成从收获、加工到装袋上市的全流程，最大限度锁住了春日鲜薯的本味。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新鲜与品质是消费者对食物的永恒追求。对百事公司而言，依托强大的供应链，24小时也还不是“上限”。 据悉，百事山东生产基地在收获季节有能力在更短时间内，完成从田间收获至薯片成袋的全过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如何让土地馈赠的鲜味以分秒必争的姿态抵达舌尖，并在此过程中实现绿色低碳？种植把控、加工效率、绿色供应链管理等一系列课题便显得尤为关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;带着对“田间到舌尖只需一天”的好奇，在五月一个明媚的周末，我们走进百事山东生产基地，探访“农工同城”模式如何破解产业链的时间密码和绿色课题，亲历一颗马铃薯在绿色新质生产力中完成新鲜蜕变的全过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“知天而作”的智慧农场&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月11日，初夏的山东临沂市河东区，百事临沭智慧生态农场万亩土豆田生机盎然，粉白相间的马铃薯花绽放其间。然而，这片看似传统的农田，实则隐藏着一套“空天地”一体化的农业管理系统——数字科技正深度嵌入、重塑着现代农业。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250516/3ed0f737-342f-4efe-bfce-2b03144a7eea.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250516/3ed0f737-342f-4efe-bfce-2b03144a7eea.jpeg" data-height="843" data-width="1265" data-filesize="126656" class="ait_item_box img_default" data-id="348504033"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;多光谱无人机巡田，远程监测作物长势及健康度&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着低空经济纳入新质生产力体系，农场的智慧管理系统正衍生出更丰富的应用场景。在空中，配备多光谱成像技术的无人机穿梭巡检，实时生成作物生长模型。通过智能化的作物监测平台解析后，AI系统会自动给出施肥灌溉建议，并优化农田布局规划。官方数据显示，相比传统人工巡查，该系统将农情诊断效率提升80%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在地下，田间分布的土壤张力计如同植物的"电子根系"，实时监测土壤水分吸附力、结合滴灌网络，水肥得以精准输送至马铃薯根部。据悉，搭配小孔滴灌技术，智能灌溉系统已实现节水10%-20%，增产3%-5%。仅灌溉一项，每年便可为农场节约成本60万元。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250516/5f2f9937-4210-4f37-88cc-a91b2b91ac9b.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250516/5f2f9937-4210-4f37-88cc-a91b2b91ac9b.jpeg" data-height="926" data-width="1270" data-filesize="438281" class="ait_item_box img_default" data-id="348504036"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;土壤张力计实时监测&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了管理智能化，百事公司还联合中国初创企业推进绿色农业技术。在临沭农场，环保菌肥项目初见成效。该项目利用电催化与合成生物技术，将工业二氧化碳转化为生物菌剂，既减少化肥使用、改善土壤微生物环境，又助力降低碳排放，推动农业绿色转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着生物质有机菌肥的施用及轮作休耕制度的推行，农场土壤有机质含量持续提升，土壤盐碱化问题得到有效改善。再生农业在增产与环保方面的双重价值不断得以验证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从“靠天吃饭”到“知天而作”。科技反哺乡村发展的力量同样显著。随着现代化、数字化、智能化生产力的注入，土地与农人的价值已然得到提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据农场负责人尹磊介绍，农场每年为当地提供多达36,000人次的季节性用工，为当地农户增加收益超过1,200万元，在临沭县，全产业链带动用工4000余人。智慧农业正成为乡村振兴的重要引擎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以山东临沭为绿色转型标杆，百事的再生农业实践已走向全国——通过示范农场建设、生物制剂试点、光伏供电等创新举措，配合智能滴灌系统的全面推广，目前公司在华所有自有及合作农场100%通过GAP认证，构建起完整高效的可持续农业体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“看得见”的绿色工厂&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从田间到舌尖，百事竭力把握食材最美好的时光。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来到百事食品山东工厂，最直观的感受是“近”——它距离配套农场仅30公里，2024年9月正式投产后，率先开创了百事公司“农场与工厂同城运营”的全新模式，通过缩短运输半径，从采收到加工的全链路效率得以提升，碳排放也显著减少。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250516/766e9b73-a7de-49d8-8482-097a79771e3b.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250516/766e9b73-a7de-49d8-8482-097a79771e3b.jpeg" data-height="838" data-width="1256" data-filesize="114885" class="ait_item_box img_default" data-id="348504032"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;百事食品山东工厂&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新鲜土豆从农场运抵后，其价值在工厂被 “榨取” 到极致：土豆皮渣等有机废料，经厌氧发酵系统转化为甲烷，产生的热能与电能，以为工厂供应部分能源；切片漂洗产生的淀粉水，通过离心回收机，实现淀粉捕集与 90% 以上的回水再利用；土豆中富含的水分，经蒸汽冷凝后也被二次回收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些绿色设计无处不在。工厂配备了百事中国首台生物质锅炉，为生产提供可再生能源。厂区屋顶密布太阳能光伏板，搭配绿色电力采购，整座工厂已实现100%可再生电力使用。这些清洁能源不仅支撑着工厂运转，还为电动卡车充电，串联起从工厂到配送中心的绿色物流闭环。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250516/db24080d-eb2b-4b06-9f80-c6e6d0c0a4a3.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250516/db24080d-eb2b-4b06-9f80-c6e6d0c0a4a3.jpeg" data-height="853" data-width="1280" data-filesize="129937" class="ait_item_box img_default" data-id="348504035"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;百事的端到端绿色物流&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在韧性强劲的绿色供应链支撑下，百事持续提升产品品质，加速山东等中国工厂的产业升级。通过有机固废 100% 循环利用、高效废水处理、废气余热回收及能耗在线监测与智能制造系统，实现水电气热可视化管理与生产精细化控制，目前在华已有 3 家食品工厂获国家级 “绿色工厂” 认证。百事以 “看得见” 的智慧工厂树立绿色样本，将绿色理念延伸至全产业链，推动行业可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对人口老龄化、气候变化等全球性挑战，物联网、人工智能与智控装备的融合应用，正在中国广袤田野上孕育出新的可能，而百事正是这场农业升级中的引领者与实践者。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250516/7d6ad434-c3d1-4b3c-a8b1-c1ac8e7848f3.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250516/7d6ad434-c3d1-4b3c-a8b1-c1ac8e7848f3.jpeg" data-height="844" data-width="1263" data-filesize="141369" class="ait_item_box img_default" data-id="348504034"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;再生农业助力农户增收增产&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为根植农业的全球食品和饮料巨头，农业始终是百事公司的业务根基。通过“百事正持计划（pep+）”，百事正围绕可持续农业、绿色供应链与产品创新三大支柱，构建更具韧性与责任感的价值体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正如百事公司亚太区供应链高级副总裁李友林所言：“在中国，我们是土豆用量最大的企业之一。我们有责任通过推动可持续采购和再生农业，促进土壤、水源、生物多样性等自然资源的可持续发展，帮助农户以更高产、更绿色的方式耕种未来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一家根植于农业的食品和饮料公司，百事将持续打造敏捷高效且有韧性的绿色供应链体系，并通过加速绿色布局，投资前沿技术、再生农业实践和现代化运营，为自身及行业的发展谋求更长远的未来。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 17 May 2025 01:43:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747395913337_RNy2CM_1747395913549.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30829240</guid></item><item><title>美国新泽西客运公司遭遇罢工：40年来首次，35万人受影响</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30833744</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;由于劳资双方未能在限定期限前达成新的劳资协议，当地时间16日凌晨，美国新泽西州通勤铁路工程师开始罢工。作为美国第三大公共交通供应商，&lt;strong&gt;本次罢工也是新泽西客运公司四十年来首次遭遇罢工。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="667620" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/fb212c6292ff4f2b8eca7a1811954c19/hd/1747445072328_YpAn6i_1747445101633.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747445100041_fxxWWX_1747445100136.png" data-duration="01:20" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;组织罢工的工程师工会表示，由于资方代表15日晚间退出谈判，工会不得不组织本次罢工。罢工开始于当地时间16日0时。据新泽西客运公司的消息，罢工开始后，其下属铁路系统已“安全关闭”，此后将不再开行新的列车，但在途的列车将在完成行程后停运。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在罢工开始后，新泽西客运公司发布公告，称已对现有公交线路增加运力，并建议人们居家办公。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2253626" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250517/8e39a987-e965-4545-a727-343f8bb4e772.jpg" data-imageid="348561984"&gt;&lt;p&gt;新泽西州州长墨菲16日在发布会上表示，此次罢工已影响到超过35万人的出行，他表示“事情本不应该发展到这种地步”。一同出席新闻发布会的新泽西客运公司首席执行官科卢里表示，他们对公司的长期财政状况表示担忧，如果完全满足工会的要求，公司将陷入财政的“死亡螺旋”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2253627" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250517/40bd4ee5-2d0c-4b8c-9f6e-2e8d6b7bf576.jpg" data-imageid="348561985"&gt;&lt;p&gt;新泽西客运公司是一家新泽西州立公交公司，面向新泽西州以及纽约州和宾夕法尼亚州的部分地区提供公交、轻轨和通勤铁路服务。按客流量计算，该公司是全美第三大公共交通供应商。今年3月，一份潜在的劳资协议被工会成员否决，随后劳资双方均指责对方缺乏谈判诚意。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 17 May 2025 01:35:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747445138461_BDDMfR_1747445138653.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30833744</guid></item><item><title>首次带人形机器人走科技节红毯，傅利叶顾捷：没太多包袱，很多事都能从零开始</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30833710</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;科学家红毯秀是历年上海科技节的开场亮点。在5月17日开幕的2025上海科技节上，人形机器人首次走上科学红毯，身高1米75的人形机器人傅利叶GR-2，在工作人员的陪伴下，缓缓走过红毯。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747444276068_CXA8Fz_1747444288695.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" data-imageid="348561973"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;人形机器人在人类的陪伴下，缓缓走过。图片来源：主办方&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;带着两款人形机器人走上红毯首秀，上海傅利叶智能科技有限公司创始人兼首席执行官顾捷告诉澎湃科技（www.thepaper.cn），自己比人形机器人更“紧张”一点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当前机器人行业正处于高速发展期，没有太多历史包袱，很多事情都可以从零开始。站在今天的技术基础上，年轻人完全可以探索出属于自己的创新方向。”顾捷说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“走红毯”背后经过了大量的测试和训练&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;顾捷告诉澎湃科技，此次走上红毯的两款人形机器人分别是傅利叶GR-2和傅利叶第一款开源人形机器人Fourier N1。相较于GR-2的“大个头”，N1于今年4月11日发布，体型较小，身高1.3米，体重38公斤，全身拥有23个自由度，通体为黑色，由铝合金与工程塑料复合构成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;GR-2的外形亮眼，身高达到175cm，体重63kg，全身共有53个自由度，单臂运动负载达3kg，能够完成更复杂的操作。新一代电池容量翻倍，续航时间延长至2小时，支持直充和可拆卸换电方案，能够满足运动需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不要小看这一段人形机器人的红毯秀，背后也经过了大量的测试和训练。顾捷告诉澎湃科技，为了能让机器人适应走红毯的环境,首先在仿真虚拟的环境中，让机器人训练学习如何行走、打招呼，然后再将虚拟的仿真算法迁移到机器人本体中，在真实的环境中实现行走稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;顾捷说，机器人的运动能力需要经过大量的测试和训练来实现，每一台机器人都经历了上万小时、涵盖不同场景和地形的测试，才能接近人类的运动能力。近几年，经过大量的训练，机器人“小脑”的运动能力有所提升，这次走上红毯的GR-2相较于此前发布的产品，技术上有了新的突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陪伴着人形机器人走上红毯，顾捷也感受到了科研人员参与科技传播的社会责任。他认为，此次红毯首秀的意义在于，它为大众传递了对未来技术应用的丰富想象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;顾捷称，目前人形机器人Fourier N1已经全面开源，从图纸、代码，到装配指导书和装配视频，全都公开上传到了网络。只要有热情、有兴趣，任何人都可以找到大量可用的资源来动手实践。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他也呼吁更多的年轻人加入机器人行业，“当前机器人行业正处于高速发展期，没有太多历史包袱，很多事情都可以从零开始。站在今天的技术基础上，年轻人完全可以探索出属于自己的创新方向。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;计划今年和明年将人形机器人引入康养领域&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;顾捷毕业于上海交通大学，2008年首次机器人创业，当时的他希望开发一款人形机器人，考虑到技术成熟度暂时放弃了这一方向，转向康复机器人。2015年再次创业，他以数学家傅利叶（Fourier）的名字命名，在上海张江成立了“傅利叶智能”。2017年，傅利叶发布了国内首款商业化下肢外骨骼机器人。2023年7月发布通用人形机器人GR-1，至今已交付百台机器人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次亮相红毯的GR-2于2024年9月26日正式对外发布，傅利叶GR-2人形机器人在外观上沿用了GR-1的仿生设计语言，同时进一步优化了全身比例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;傅捷称，目前在康复领域里，除了人形机器人的形态外，还有其他类型比如具有具身功能的机器人已经广泛应用。十年间，已有上万台机器人被交付到全球60多个国家、3000多家医院，甚至在基层社区，也已经能看到机器人在为人们提供多样化的服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;未来，顾捷表示，计划在今年和明年尝试将人形机器人引入康养领域的应用。预计在未来两到三年内，人形机器人有望出现在大型康复中心、康复医院以及社区卫生服务中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们希望它（人形机器人）能够不断提升智能水平和服务能力，最终在五到十年内，人形机器人能够走入家庭，让每个人身边都拥有一台真正属于自己的康复机器人。”顾捷说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人形机器人在康复领域里能做什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;顾捷称，在康复领域，机器人在医院可以为神经康复患者（如脑卒中、帕金森病、阿尔茨海默病等）提供训练支持。这些患者通常需要大量的认知训练、语言交互训练以及肢体动作训练。机器人可以像治疗师一样，为他们提供个性化的训练方案，并陪伴他们完成训练过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;顾捷说，在更广泛的场景中，机器人还可以承担医院导诊、查房、用药提醒、安全巡逻等任务。未来，甚至有可能帮助患者获得更优质的医疗解决方案。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Sat, 17 May 2025 01:29:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747444255237_T8rbQw_1747444255473.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30833710</guid></item><item><title>专访｜《内沙》导演杨弋枢：挽留终将失去的美好</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30828684</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;在长江入海口，一座由流沙堆积而成的内沙岛上，女青年小余受农场主汤老师理想主义的感召，怀揣着对有机农业的热忱在此扎根。可命运似乎总爱开玩笑，小余不得不重新丈量自我与现实的距离。故事即将被岁月尘封之际，一位有心人将它搬上了大银幕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由知名女性导演杨弋枢执导，北京电影学院教授张献民监制的艺术影片《内沙》，已于5月13日起在全国艺术电影放映联盟专线上映。影片此前于第26届上海国际电影节华语新风单元国际首映，后接连入围多个电影节，以独特的艺术视角与人文关怀赢得国内外影展的瞩目。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250516/0e899e2b-9577-4a42-bf3c-8859edd26bbd.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250516/0e899e2b-9577-4a42-bf3c-8859edd26bbd.jpeg" data-height="1274" data-width="867" data-filesize="164986" class="ait_item_box img_default" data-id="348498475"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《内沙》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《内沙》是一部具有地域色彩的影片，也是一封写给现实中寻找诗意栖居者的情书，以近乎白描的叙事手法，将人物的情感暗流藏于平静的日常之下，借诗意影像与超现实片段，直指现代人生命河流的淤积与挣扎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;导演杨弋枢现任上海交通大学媒体与传播学院电影电视系教授、系主任，是一位横跨学术与创作两栖的电影人。从早期的纪录片《浩然是谁》，到剧情长片《一个夏天》《之子于归》，再到如今的《内沙》，都投射了她在不同时期对中国社会现实的思考和感受。丰富扎实的学术人文背景，让她在遵循影像本质规律的同时，带着社会学与人类学的眼光，去描摹出一抹属于理想主义者的余晖。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250516/b39be655-1d82-472f-b858-30d309abd09d.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250516/b39be655-1d82-472f-b858-30d309abd09d.jpeg" data-height="4032" data-width="3024" data-filesize="2943489" class="ait_item_box img_default" data-id="348498480"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;杨弋枢导演&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;影片上映期间，杨弋枢接受澎湃新闻专访，谈到自己对于“有机”的大胆实验，以及一路以来对创作与时代的思考与实践。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;【对话】&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我们是“有机”的吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;上海本来是我们印象中离农业很远的城市，你是怎么注意到这个部分的？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;杨弋枢：&lt;/strong&gt;在一个都市的周边，其实都有大大小小的农业生态基地。我可能跟农业真是好有缘，我住到闵行之后，发现居所附近走过一条大马路，对面就是那些大棚种植的蔬菜基地。小区的旁边沿河有一些空地，也会被居民种上各种蔬菜。农业跟我们并不遥远，跟我们的生活和一日三餐都有关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;的确在我们的印象里，上海是一个高度现代化的城市。我关注到上海和农业的关系，是在寻找有机农场的过程中，了解到崇明岛是上海的“菜篮子”，它既有靠机械化、农药、化肥，这些现代技术保证基本产量的农业方式，同时又有很多本地以及外来的实验性的有机农业的实践者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;城市作为农业的终端，城市居民作为农业的消费者，有各种形态的渠道会把农村连到这个城市的生活里面。比如超市里面，大家只是购买那些菜，可能也不太会去想这菜是从哪里来。还有一些形态就是我拍这个有机农业这方面，这些有机农业的从业者，会通过做一些文化活动，宣传有机理念抵达他们的终端对象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可能因为我关注这个题材，所以我走在街上，就常常会看到“农场”形态的饭店，会在城市里面看到各种与有机农业相关的信息。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250516/3cda09a4-d63d-4afd-9865-dbeb62735826.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250516/3cda09a4-d63d-4afd-9865-dbeb62735826.jpeg" data-height="714" data-width="1269" data-filesize="137830" class="ait_item_box img_default" data-id="348498482"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《内沙》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;电影里说的农业只是“有机”的一小部分，更大的“有机”概念是怎样的？你自身也是这种方式的践行者吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;杨弋枢：&lt;/strong&gt;确实，有机农业只是“有机”的一种载体，“有机”还有多种形态，包括我们生活中的各种场景的有机性，比如葛兰西提出的“有机知识分子”所召唤的理想的人格状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对我来说，“有机”是我常常自问和自我反思的关键词。比如在内卷的时代里，我们常常被迫做很多事情，甚至不知道为什么要做，这时我会跳出思维想，这是“有机”的吗？在电影拍摄现场遇到问题要解决时，大家想各种办法，最终也会回到“我们是‘有机’的吗”这个原则上来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“有机”对于非农业从业者来说，当然超越农业之外，辐射到生活的各个层面，可以作为自我反省的关键概念。有人认为“有机”是高于普通生活或曲高和寡的，甚至将其变成高档的、高端的生活方式，我觉得这恰恰是不有机的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，有机就像农业中减少农药、不用农药化肥，让植物自然生长，可能会结出原汁原味、有天然味道的果实，也可能因先天不良、营养不够或后天环境不好，长出奇奇怪怪的果实，这都是有机的结果。它不像产业化的批量生产那样光鲜、漂亮、一致，还包含着在农田里让杂草野生生长，允许害虫和益虫共存的理念，因为杀死害虫，益虫也会跟着死去，所以有机不是要纯化一个东西，而是要让一切生态更加和谐，有恰当的自身循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“学者电影”，拍摄理想中的女性状态&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;女主角并非职业演员，片中情绪非常饱满的哭戏长镜头是如何完成的？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;杨弋枢：&lt;/strong&gt;这次选取的演员背景差异极大，来自四个完全不同的背景，日常生活状态和方式都有极大差别。像女主角小余的主演阿丹，她完全没有从事过相关的工作，她自己就是志愿者，在一个空心村子里做乡建和古建筑保护工作已十年，所以情感状态和对事物的理解与片子里的小余非常重合。因此无需向她过多解释人物，她能迅速理解并进入角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿丹没有表演经验，需要对每场戏进行严格训练，且严格按照剧本里的台词提示完成表演。在与她沟通时，会跟她讲述人物在剧情里的完整背景和当下的状态情境，她能迅速理解并流露情感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最终她完全将自己变成小余，在农场的行动、与他人的关系都自然地呈现为小余本人的状态。在崇明岛一段时间的拍摄中，积累的情感和情绪让她自然而然地进入角色。在拍摄情感饱满的哭戏时，情境让大家都沉浸在与片子里相同的情绪中，例如她在汤老师旁边哭的那场戏，实际拍了好几场，我们还减掉了一场她讲述自己家庭、父母过去经历的戏，我记得当时她走出镜头外依然沉浸在情绪里继续哭泣。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250516/ad45bb12-be22-4f1a-87ac-5fc7c27fa31e.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250516/ad45bb12-be22-4f1a-87ac-5fc7c27fa31e.jpeg" data-height="714" data-width="1269" data-filesize="61655" class="ait_item_box img_default" data-id="348498478"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;冯果饰演的母亲和阿丹饰演的小余&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;作为学者型导演，理论研究如何影响你的创作方法论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;杨弋枢：&lt;/strong&gt;我在拍电影的时候，纯粹就是用叙事、影像在思维，但我想我的这个叙事的背后可能常常会有一些理论思考的东西，这可能是我的学术背景无意识地投射到了创作上面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就好比在《之子于归》里面关于空间的这个思考，空间理论的应用，好像还自然而然会放到里面。包括我对精神分析的兴趣，也会体现在创作中。创作相关的社会性议题的背后，有大量的实地的田野工作在后面做支撑。这就好比片子《内沙》里面关于有机农业，我做了大量的田野调查，参与了很多讨论之后，把这些与剧情密切相关，又与当下有机农业相关的关键问题，尽可能比较协调地融合在一起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但剧情里面，它的核心是人物情感状态，接着是空间、影像等等，那个社会信息一定是在画面之下压着的潜意识和无意识的。直到我最近路演的时候，学术这个部分，反而比我在创作中间起到的作用可能更大一点。因为我的交流对象通常是学者，他们可能更能get到我所思考的一些问题，交流频率比较一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;女性主义是你长期关注的议题，电影中的几位女性，小余母女，包括前妻，还有农场的工作人员，承载了你对当下社会不同年龄、阶层女性怎样的观察？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;杨弋枢：&lt;/strong&gt;电影中的三位女性人物，各自代表了不同的状态，我个人认为她们都代表一种理想的女性状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小余作为青年女性，非常执着，有自己热爱的事业，在关键时刻，她不是追随一个人，而是追问自己所从事的事业本身，该付出时全心付出，看清现实后也毫不犹豫地做出选择，清楚自己的方向，是一个理想的年轻女性状态；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汤老师的妻子有情有义，有精神追求，从事写作，在汤老师面临巨大困境时，她不计前嫌，试图帮他解决困境，愿意拿出自己的房子，还让小余带话试图缓解他的压力，是一个理想的中年女性状态；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小余的妈妈有自己的精神追求，最后敢于放下一切，不成为子女的负担，追寻到自己的归宿，找到了内心的平衡，是一个理想的晚年女性状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有一个很大的不同是，这次我用比较多的篇幅来呈现了一个男性的人物，男性人物在我之前的作品里可能只是作为少量篇幅或者一个阻碍性的力量出现了几场，其中批判的成分是比较强烈的。而《内沙》里面的这个人物，我觉得我也是以同情女性的方式在同情和描述男性的处境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;挽留失去的和终将失去的&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;这些年从《浩然是谁》开始的创作一路到《内沙》，每一次选题的确定，你关注的方向和感兴趣的议题有发生什么样的变化吗？这种变化和自身的成长，以及大的社会环境的变化有怎样的关系吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;杨弋枢：&lt;/strong&gt;确实现在回顾起来，我的每一部片子都有关切当下的社会议题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一个片子《浩然是谁》，虽然呈现的是一帮好动的中学生追打同学的日常片段，但推动我去拍的是想记录和观察那些成绩不够好、调皮捣蛋的少年在教育体系中的生活和成长状态的，是对当下教育状况的记录和观察。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二部片子《路上》是纪录片，想拍卡车司机这个相对底层的普通劳动者群体，他们通过卡车贯穿全国，我想观察这个群体的生活状态。后来拍剧情片时，每部片子都会聚焦于中国社会某一时期的一些问题，以社会议题为背景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《一个夏天》在2013年拍摄、2014年完成，当时看到一些司法程序对个体带来的直接影响，社会新闻中也有较多相关事件，片子回应了这一社会议题，呈现个体在社会中因失去潜规则，无法从正面正常途径了解事情真相，只能不断追问，而每个人讲述的真相又不一样的状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二个剧情片《之子于归》，当时纸媒开始衰落，深度报道记者大量流失，女主角是深度报道记者，婚姻与事业同步遇到难以调试的状态。她下乡采访试图追踪关于环境污染的深度报道专题，却在乡下迷路遇到“鬼打墙”，是一种隐喻式的写作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到《内沙》，主要议题是关于土地，在江浙沪地区，土地有其特点，比如存在土地流转问题，种地的人种的不是自己的土地，有土地的村民自己却不种地，土地流转出去，土地的农业、生计等决定了个体不同的生活状态，且土地还关联着一些家庭的命运，比如女主角的家庭与土地的关系。我的选题背后都有社会议题，这可能与我的社会学学术背景有无意识的关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;谈到时代和社会的变化的影响。你还有一个身份是电影教育工作者，你认为这个时代科技的高速进展对电影行业和电影教育带来冲击了吗？“作者性”的创作会被影响到吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;杨弋枢：&lt;/strong&gt;的确，科技高速进展，尤其是短视频和AI，对电影行业和电影教育有显著冲击。最近跑路演的感觉尤其强烈，听到最多的就是“太难了”。几乎所有的影院从业者、观影组织，所有人都在说太难了。我去过很多电影院，发现当前的商业大片，在二三百人的厅里，周末黄金时间可能也就坐几个人看片，电影行业正处于变化之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;短视频的观影模式深刻影响了当代人的感知方式和信息接收方式，大家可能静不下心来观看长片，这种体验和观看方式发生了深刻变化，这需要学者做更深入的研究，但在观察中我觉得这是一个比较严峻的共性问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在学校教学中，我教授的内容也与时俱进，一面研究短视频和社会心理，一面教授人工智能电影，使用相关软件工具做作品。但我毫不怀疑，深刻抵达人类心灵的艺术表达，尽管可能越来越稀少、难以被真正看进去，但一定会存在，为那些依然寻求深度思考、能沉下来思考问题的人提供连接。我们需要不断提供能挽留终将失去的美好事物的作品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，作者性创作依然有不可取代的价值，我尝试使用AI并观看AI生成的内容，发现在这个时期，AI无法取代投入真挚情感和深度思考的创作，作者性创作依赖独特的人生体验和价值观，这是AI没有的。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 17 May 2025 01:13:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747443683177_peFirD_1747443683386.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30828684</guid></item><item><title>技术派｜威胁F-35、击落“死神”，胡塞武装防空战力如何？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30830348</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;击落美军“死神”无人机、险些将F-35隐身战机“斩于马下”，经过多个月的打击，胡塞武装防空仍然让美军“头疼”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《环球时报》日前报道，美国《纽约时报》刊文称，美国总统特朗普在美军对也门胡塞武装进行了约两个月的密集轰炸后突然宣布与胡塞武装停火，是因为美方军事行动陷入困境。报道称，在对胡塞武装开展军事行动期间，数架美国F-16战机和一架F-35战机也险些被胡塞武装击中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;F-35是美军装备的最先进第五代隐身战机之一，部分性能甚至超过了美军F-22A战斗机，如此先进的战斗机却差点被“拖鞋军”的防空系统击中，令人吃惊。这也引起了外界对胡塞武装防空武器和作战能力的关注。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747403782807_ZDKFnf_1747404000609.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348518199"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;胡塞武装展示新型防空导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;胡塞武装与美军战机过招，美多架战机被击落&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据媒体报道，在“莽骑兵”行动期间，一架美国F-35隐身战斗机险些被胡塞武装发射的防空导弹击中，并不得不采取规避动作。这位官员说：“导弹离得太近了，F-35不得不采取机动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自3月15日以来，美国军方在也门展开了代号为“莽骑兵”行动的空袭行动。根据美国中央司令部的声明，该行动的主要目标是打击胡塞武装的关键军事设施，包括指挥控制中心、防空系统、武器制造厂和导弹阵地等。在这场声势浩大的行动中，美军集结了两个航母战斗群、B-2A轰炸机和部署在中东其他基地的兵力，可谓气势汹汹，颇有种必须打败胡塞武装的感觉。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747438101217_r2eH3P_1747438117095.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348555453"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;胡塞武装展示在R-27红外制导空空导弹改造而来的防空导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但结果是，美军对也门胡塞武装进行了约两个月的密集轰炸后突然宣布与胡塞武装停火，美国媒体分析是因为美方军事行动陷入困境。美军没有完全获得制空权，且不时出现无人机被击落的消息。美国情报部门评估认为，胡塞武装的实力遭到削弱，但很容易恢复元气。《纽约时报》评论称，美国对胡塞武装的打击行动越看越像一场耗资巨大的“烂尾”仗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这一轮交战中，胡塞武装的防空武器不仅给F-35、F-16等有人驾驶战机造成威胁，还多次击落美军MQ-9察打一体无人机。据统计，从2023年10月至今，胡塞武装击落了22架MQ-9，占美军总装备量的7%左右。今年3月开始的“莽骑兵”行动期间，美军在也门损失7架MQ-9“死神”无人机，总价值超过2亿美元。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747438106231_nf6WaK_1747438126819.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348555454"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;胡塞武装展示采用卡车底盘的SA-6防空导弹发射车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MQ-9是美军装备的一款长航时察打一体无人机，主要用于执行攻击、情报搜集、监视与侦察任务，续航时间可达30小时，最大有效挂载可达1.7吨，可以挂载多种类型的导弹和炸弹，包括“地狱火”空地导弹、“宝石路”制导炸弹等。即使被击落美军在行动也仍然坚持派出MQ-9无人机，最主要原因是该无人机具备长航时作战能力，可长时间监视胡塞武装，并且打击胡塞武装的时间敏感目标，即使被击落，也没有人员损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相对于喷气式有人驾驶战机，MQ-9无人机飞行速度慢，自卫能力差，在执行任务的过程中，为拍摄高清图像往往需要实施低空飞行，发射“地狱火”导弹之类的武器时也需要降低高度，这样就容易被地面防空武器击中。胡塞武装手中不仅拥有多款便携式防空导弹，而且还配备了多款中程防空导弹，MQ-9无人机“深入敌后”无疑要冒着巨大的风险，被胡塞武装频繁击落也是情理之中的事情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，F-35等先进战机差点被击落就有点出乎意料了，一方面美军从去年开始就对胡塞武装的雷达、防空系统进行了长时间的打击；另一方面F-35采用隐身设计，雷达难以发现，而且该机配备了先进的EOTS光电系统和AN/ASQ-239 电子战系统，具备很强的态势感知能力，电子战系统可实现360°全向全频段射频信号监视和收集功能，能够同时处理空对空和空对地的电子战任务，具备较强的自卫能力。但如此先进的战机依然会被炸了几个月的胡塞武装的防空系统攻击，且差点被击落，胡塞武装防空能力引发关注。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747398909884_Z8EhPe_1747404000696.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348518202"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;胡塞武装装备的多种雷达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;胡塞拥有多种防空导弹，游击战让美军防不胜防&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胡塞武装没有组建像样的空军，因此，防空导弹是胡塞武装与美军争夺制空权的主力，其防空导弹来源主要有三种：一是此前也门政府军留下来的苏式防空导弹；二是由空空导弹改造而来的防空导弹；三是外部支援的新式防空导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2014年，胡塞武装控制也门首都萨那之后，获得了也门政府军留下来的大部分武器库，包括苏联“萨姆”系列地对空导弹及其配套雷达，比如SA-2、SA-3、SA-6、SA-9和单兵便携式防空系统等，这些导弹射程都在40公里之内。胡塞武装后期还对部分“萨姆”防空导弹进行了改造，比如将SA-3防空导弹的发射车从履带式换为轮式卡车底盘，提高其机动性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胡塞武装还将政府军遗留下来的空空导弹进行改造成防空导弹，其中改造最多的是R-27中距空空导弹和R-73近距格斗空空导弹，这些空空导弹曾装备于也门空军的米格-29战斗机，也门空军曾购买了24架米格-29SMT/UBT战斗机。空空导弹尤其是红外制导的空空导弹被改造为地空导弹有很长的历史，比如美国的“小檞树”近程防空导弹系统就是由“响尾蛇”空空导弹改造而来，即使到了现在，不少新型防空导弹也是由空空导弹改造而来，比如德国向乌克兰提供的IRIS-T-SL地空导弹就是由IRIS-T红外制导近距格斗空空导弹改造而成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胡塞武装将这些改造的空空防空导弹部署于高海拔山区，利用地形掩护伏击低空飞行的无人机和战机。例如，改装后的R-73（Saqib-1）和R-27（Saqib-2）导弹专攻中低空目标，曾多次击落沙特联军的F-15和F-16等先进战机。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747398967908_TXWXZh_1747404000706.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348518203"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;在皮卡上集成一枚改造的R-73空空导弹，作为防空导弹使用，这种导弹完全可以用于打防空游击战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胡塞武装目前装备有两款技术水平较为先进的地对空导弹——“巴克-1”和“巴克-2”，其中，“巴克-1”最大射程50公里，“巴克-2”最大射程70公里。导弹外形与伊朗“雷电”中程防空导弹相似。“雷电”导弹可通过多种轮式发射平台实施机动发射，其中包括Raad-1、Raad-2、Tabas和“三月三日”中程防空系统等，部分发射车集成了火控雷达和光电系统，胡塞武装只在阅兵式上展示了导弹，还不清楚是否装备了高机动一体式发射车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胡塞武装还装备了一款独特的防空巡飞弹，该导弹长约2.7米，采用三段式的组合结构，弹翼可快速组装。头部有较大的光电导引头，后部是导引头舱与激光近炸引信，其后则是舵机舱，安装有4片大型倒梯形蝶形弹翼，在蝶形舵面后安装了四片三角形扰流片增升，其后安装有惯导和卫星导航制导舱、自动驾驶仪和数据链路通信舱。该导弹采用了光电导引头+双向数据链的设计，可以“人在回路”控制导弹攻击目标，最后靠近炸破片击落目标。导弹的主动力是一台涡喷发动机，尾部配备了一个固体火箭助推器。这种导弹虽然速度较低，但非常适合用于打击慢速的直升机和无人机，据称，美军MQ-9无人机经常被击落就是该巡飞弹的战果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在雷达方面，伊朗自2015年起向胡塞提供多种雷达，包括“Matla ul-Fajr-2”雷达和“Kashef-2”米波雷达，前者可探测300公里内的高空目标，后者擅长捕捉低空飞行器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然美军装备了先进的战机且拥有丰富的反辐射作战经验，但是胡塞武装在防空战术上颇有特点，采用“游击队式”伏击+体系化防御结合的方式，面对美军电磁压制与远程精确打击，胡塞武装一些目标特征明显的防空系统和雷达已经被摧毁了不少。但胡塞武装采用曾经惯用的防空游击战术，重点使用不向外发射信号的红外制导防空导弹系统，比如上文提到的红外制导空空导弹基础上改的防空导弹以及防空巡航导弹，在目标搜索上也重点使用光电系统，这种非对称作战方式让美军的空袭陷入“无用武之地”的情况，冷不丁还会被击落，MQ-9被击落就是例证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;F-35等先进战机虽然性能先进，但其尾部的高温工作发动机却有显著的红外信号，胡塞武装很可能就是用光电系统发现和跟踪美军飞机，然后使用红外制导导弹进行攻击。而且F-35战机在使用空对空和空对地弹药，必须打开其内置弹舱的舱门，雷达信号特征瞬间增大，胡塞武装也可能抓住这种机会进行攻击。此前，在科索沃战争中F-117A隐身战斗机被击落，据分析就是因为打开弹舱时被雷达捕捉到，进而被防空导弹击落。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 17 May 2025 00:49:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747404058333_wfnc7D_1747404058484.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30830348</guid></item><item><title>市场规模蓬勃壮大，服务网络能效提升——透视4月份我国邮政快递业发展</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30833616</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;span id="detailContent"&gt;&lt;p&gt;  新华社北京5月16日电 &lt;span&gt;&lt;strong&gt;题：市场规模蓬勃壮大，服务网络能效提升——透视4月份我国邮政快递业发展&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  新华社记者叶昊鸣&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  清晨，云南保山种植基地内，一袋袋还带着泥土芬芳的紫皮蒜被村民运上车。这些新鲜出土的“高原珍珠白”在经过智能分选、称重打包等流程后，将发往全国多个省份。“最近正是紫皮蒜丰收季，我们的发货量超过了3万单。”云南中通招商负责人朱杨佳说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  深入乡村、覆盖全国，这是当前我国邮政快递业稳健发展的一个缩影。国家邮政局16日发布的数据显示，4月中国快递发展指数为443.2，同比提升6.5%，其中，发展规模指数为571.9，同比提升15.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  适逢清明节采茶、制茶旺季，叠加消费品“以旧换新”政策持续发力，4月份，我国快递企业深耕明前茶、蔬果、鲜花、医药、珠宝、汽车配件等领域，积极服务现代农业与先进制造业，畅通逆向寄递服务渠道，切实满足消费者多元化寄递需求。数据显示，4月份，我国邮政行业寄递业务量完成177.5亿件，同比增长16.7%。其中，快递业务量完成163.2亿件，同比增长19.1%，日均业务量超过5.4亿件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  稳步扩增的业务规模，离不开邮政快递业智能化水平的提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  山东鲁中快递电商生态产业园，一辆辆装满快递包裹的无人快递配送车穿梭于园区和快递驿站之间，为当地居民和商家提供高效便捷的快递配送服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  位于一百多公里外临沂市的兰田智慧物流港站点，一架载有货物的无人机缓缓下降，5.8公里的配送距离，10分钟便可完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  4月份，我国不少快递企业深化服务内涵，聚焦居民服务需求，创新“物流+物业”合作模式，提升配送服务时效，以更多科技范十足的配送工具，着力解决老百姓关心的“最后一百米”配送难题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  更多智能新能源重卡的投入使用推动干线运输低碳化、智能化升级；探索构建“公交干线+快递支线”混合配送体系……邮政快递业绿色化发展与智能化发展同步发力，优化提升快递配送体验的同时积极引领绿色低碳发展。数据显示，4月份我国快递服务公众满意度预计为84.8分，同比提升1分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  稳步扩增的业务规模，也离不开更加坚实的航空运输保障和不断拓展的寄递市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  4月2日上午，一架载有25.5吨货物的顺丰航空全货机从兰州中川国际机场起飞，经过4个多小时飞行，顺利抵达乌兹别克斯坦首都塔什干。这标志着兰州-塔什干国际定班全货机航线首航圆满成功，弥补了甘肃至中亚地区全货机航线的空白，进一步完善了跨境物流网络。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  国家邮政局有关负责人介绍，4月份，快递企业自有航空公司新增全货机1架，“昆明-孟买”“昆明-金奈”“盐城-大阪”等多条国际全货机航线复航，航空货运能力不断加强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  市场规模蓬勃壮大，服务网络能效提升，智能化、绿色化发展取得积极成效。“未来，稳经济促消费若干举措加快实施，我国邮政快递业发展动力与增长潜力将稳步趋强。”这名负责人说。&lt;/p&gt;&lt;/span&gt; &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 17 May 2025 00:48:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747443375150_S8wtM6_1747443375151.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30833616</guid></item><item><title>用贝多芬八首钢琴三重奏纪念风雨并肩20年</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30830500</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;室内乐组合很容易因意见不合而分道扬镳，基因三重奏也有过音乐上的争鸣，却在争鸣中感情升温，在风风雨雨中并肩走过二十年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月至8月，基因三重奏将以每月一场的频率，演出贝多芬的八首钢琴三重奏，以四场音乐会纪念二十年时光。这套作品的体量很大，从体力到脑力，对三人都是一次考验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝多芬系列音乐会选址天津安里甘艺术中心，这是一座百年历史建筑。“我们脚下踩着一百年前的地砖，推开大门，建筑会把人往上引，视野十分开阔，声学条件也不错，很适合演室内乐。”自己去年在此演过一场后，张佳林念念不忘，走进这座建筑，音乐仿佛有了实体。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747409185000_FpbPHK_1747417078098.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348519428"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;基因三重奏&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基因三重奏由钢琴家张佳林、小提琴家张精冶、大提琴家宋昭创立于2005年。三人都毕业于中央音乐学院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们在中央音乐学院从小长到大，是国产的三重奏，典型的made in China。”张精冶笑说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“毕业后，我还在教学和演出，但是越走越远，进入到机械的重复和标准化中。”张佳林希望，和两位好友把读书时对音乐的新鲜感，重新找回来。宋昭则希望，用纯粹的音乐，去冲散“油腻”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一次登台时，这个组合还叫“1号楼三重奏”，1号楼是中央音乐学院附中曾经的校舍，因此得名。就像汪峰曾经的乐队“鲍家街43号”，也是取名于中央音乐学院的门牌号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“主办方觉得这个名字不像古典组合，像摇滚乐队，没经过我们同意就把它去掉了。”张佳林回忆，三人干脆取名“DNA Trio”，汉译“基因三重奏”，“尽管后来各奔东西，但我们都在1号楼成长，有着共同的基因。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二十年来，基因三重奏在全国举办逾百场专场音乐会，还通过讲演结合的形式，去推广室内乐经典。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“成年以后的交往，往往带着交易色彩。纯交往、不交易的情况很少，我们仨之间没有任何交易。”一起排练、一起演出时，张佳林感觉，又回到了年轻的时候。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2253313" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747409173000_3EScGP_1747415367453.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348519416"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;基因三重奏&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从性格到爱好，三人完全不同。音乐上，大家各执己见，有时甚至针锋相对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“年轻时都相信自己的经验是对的，谁都不让谁。”张精冶还记得，有一次排演肖斯塔科维奇的《第二钢琴三重奏》，三人各说各理，最后直接翻脸，摔门就走。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;录音时，打得更凶，甚至崩溃。录音环境需要绝对安静，录音师的要求也异常严格，“那是一种缺氧状态。”张精冶始终谨记大哥张佳林的那句话：演出现场有瑕疵会一晃而过，唱片录音则会留下永远的“证据”。这导致三人更加坚守自己的想法，吵架比平时排练更严重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果没有音乐以外的感情来维系，可能会真的再见，直接‘离婚’，彻底‘分手’。”张精冶笑说，解决方式是妥协，这种妥协不是对艺术的妥协，而是对彼此的包容和迁就。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“三十多岁时是真吵，等四十多岁都有孩子以后，大家变得更有耐心了，不吵了。”张佳林形容，三人虽然性格不同，但是有共同的审美观和价值观，追求一种“君子和而不同”的状态，彼此欣赏，互相尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更重要的是，三人都很注意边界感。“我们无话不说、坦诚相待，但是我们非常小心，不去控制对方，绝不会冒出念头说 ‘你要听我的’‘你要这么做’。这是一条底线。”张佳林说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这二十年，三人互相见证彼此的孩子出生、长辈离世，早已如亲人一般。三人见了面互称兄弟，孩子们则用大叔、二叔、三叔来呼唤他们。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747409159000_n3EZtW_1747417170623.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348519429"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;基因三重奏&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在钢琴三重奏领域，贝多芬的钢琴三重奏是一座高峰，是一道分水岭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2005年，基因三重奏排演的第一首三重奏，就是贝多芬《第五钢琴三重奏“幽灵”》。三个小伙曾在酒后畅想，什么时候能把贝多芬的钢琴三重奏全演一遍？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当时呵呵一笑，根本没影的事儿。没想到，二十年后，我们真实现了。”张佳林感慨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我和佳林快五十岁了，基因三重奏的二十年，是我们前半生的高光时刻。”即将迈过五十岁的人生大关，宋昭希望，用贝多芬最有分量的钢琴三重奏来庆祝，做一次“小结”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝多芬钢琴三重奏系列音乐会，既是他们对贝多芬音乐遗产的一次致敬，也是对自身艺术初心的一次回望。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2253315" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747378923000_xmp3xJ_1747415394368.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348519415"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;演出海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 17 May 2025 00:47:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747442834046_F1edxE_1747442834048.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30830500</guid></item><item><title>以军称已开始在加沙的新一轮大规模攻势</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30833274</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;以色列国防军16日晚发表声明说，以军在过去24小时内已开始在加沙地带多处区域展开大规模空袭并调动地面部队，以实现对关键作战区域的控制，为进一步扩大军事行动做准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明称，新攻势旨在实现战争的所有目标，包括解救所有被扣押人员和彻底击败巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《以色列时报》援引以色列官员的话报道，该行动的核心目标包括对加沙地带实施全面军事控制并保留对该地带的持续占领，将巴勒斯坦平民向加沙地带南部转移，全面打击哈马斯并防止哈马斯接管或劫持人道援助物资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以军当天稍早时发表声明说，以空军15日至16日打击了加沙地带超过150个目标，其中包括“反坦克导弹发射阵地、军事建筑和武装人员作战中心”等。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 17 May 2025 00:47:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747440070914_rzBrcT_1747440071138.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30833274</guid></item><item><title>时政微观察丨团结就是力量，合作才能共赢</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30833549</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;/body&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 17 May 2025 00:45:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747443012065_aTD14E_1747443012309.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30833549</guid></item><item><title>体坛联播｜热刺追平单赛季输球纪录，世俱杯或创收20亿美元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30833273</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747440291702_N5FwZw_1747440422336.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348555495"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;最近8轮，曼联在联赛中难求一胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;切尔西1比0曼联，送曼联8轮不胜&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间5月17日凌晨，2024-2025赛季英超联赛第37轮迎来一场焦点大战，切尔西坐镇斯坦福桥最终以1比0战胜老对手曼联。凭借着这场胜利，切尔西先赛一场积分来到66分，暂居第四，而曼联则是8轮不胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回顾本场比赛，上半场，马奎尔进球因越位被吹，詹姆斯远射中柱，霍伊伦禁区手球未被判点。易边再战，第71分钟，切尔西终于打破僵局，内托右路策动进攻，分球给詹姆斯，詹姆斯在禁区外演绎一记精彩的马赛回旋，甩开防守球员后精准挑传禁区后点，库库雷利亚插上头球攻门，皮球应声入网，这也是全场比赛的唯一进球。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747442272473_N48txJ_1747442286209.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348558619"&gt;&lt;p&gt;过去8轮比赛，曼联的战绩为2平6负，只打进5球却丢了14球。曼联上一次在联赛连续8轮及以上无法取胜还是1989年12月至1990年2月，当时曼联连续11场未尝胜绩。此外，曼联自1973-74赛季（输20场）后，首次单赛季输了18场联赛。不仅如此，曼联队史首次在英超单赛季没有一次连胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对一连串耻辱数据，赛后，曼联主帅阿莫林表示：“比赛走势不同寻常，失利永远令人失望，但显然我们是有竞争力的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿莫林也希望球员能够尽快从输球的情绪中走出来，面对接下来的欧联决赛，“欧联决赛前有五天准备时间，两天彻底恢复，随后两天针对性训练。我观察了所有球员，认为他们状态良好。我们对晋级决赛感到兴奋。自始至终压力如影随形，但我能从容应对。任何杯赛决赛我们都将全力以赴，为此做足准备。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747440404817_Q6xrC1_1747440450924.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348555496"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;输给维拉之后，热刺追平队史单赛季最多输球场次纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;热刺6轮不胜，追平单赛季输球场次纪录&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间5月17日，2024-2025赛季英超第37轮，热刺在客场以0比2不敌阿斯顿维拉，遭遇连续6轮联赛无法取胜。而维拉则凭借这场胜利，升至积分榜第五位。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747442316034_XTxxka_1747442334045.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348558620"&gt;&lt;p&gt;回顾本场比赛，上半场双方均无建树，互交白卷。易边再战，第59分钟，维拉的角球进攻，皮球开到禁区内，后点的沃特金斯头球顶回来，埋伏在小禁区的孔萨端射破门，维拉打破僵局。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747442325529_mrK7wh_1747442345023.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348558647"&gt;&lt;p&gt;第73分钟，维拉在边路发起进攻，布巴卡尔·卡马拉拿球后往中间走，在弧顶处起脚低射破门，维拉将比分锁定在2比0。值得一提的是，这是布巴卡尔·卡马拉收获个人在英超联赛的首球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本场比赛过后，据Opta统计，热刺本赛季各赛事输掉25场比赛，追平队史单赛季最多输球场次纪录（1991-1992赛季25场）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一项有意思的数据显示，在曼联和热刺本轮都在联赛输球之后，据媒体统计，曼联和热刺本赛季总计输掉39场英超比赛，但两队会师欧联杯决赛，其中一支球队将参加下赛季的欧冠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为在对方破门之前，小伙子们非常努力，保持着极强的纪律性和组织性。我们确实没有给对手创造太多明显机会。我们自己也有过几次不错的反击机会。”热刺主帅波斯特科格鲁在赛后如此总结，“但对方进球后，我们的信心似乎有些动摇。体能开始下滑，很多球员缺乏比赛积累，最后阶段明显体力不支，比赛就此失去了控制。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而送给热刺6轮不胜的阿斯顿维拉，则在本赛季各项赛事取得32场胜利，创造俱乐部在顶级联赛单赛季各项赛事最多胜场纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;维拉主帅埃梅里说：“我非常高兴维拉能赢下这场比赛，维拉正处于连胜的状态，但我们仍然有很多工作要做。我们必须（为最后一轮联赛）做好准备，维拉仍然有机会参加下赛季欧冠的比赛，这太棒了。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747440245755_Ba1cDi_1747440486998.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348555497"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;朱锦尔收获了一张2026年国际象棋女子世界冠军候选人赛的入场券。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;朱锦尔获国际棋联女子大奖赛总冠军&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间5月16日，2024-2025国际棋联女子大奖赛第六站在奥地利落幕。中国棋手朱锦尔连续第三次以场分并列第一的优异表现获得分站赛亚军，最终凭借超高水平的稳定输出收获了352.5分的大奖赛总积分，在拿到本赛季大奖赛总冠军的同时，还收获了一张2026年国际象棋女子世界冠军候选人赛的入场券。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本赛季女子大奖赛共6站，每位正选棋手需要选择参加其中的3站，女子大奖赛总积分前两名直通2026年国际象棋女子世界冠军候选人赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朱锦尔此前参加了第四站和第五站。巧合的是，在每一站的9轮比赛结束后，朱锦尔的场分都与另一位棋手并列第一，而且每次都因为小分稍低而屈居亚军。不过按照大奖赛积分规则，第一集团的两位棋手虽然要通过小分区分冠亚军，但是两人获得的大奖赛积分是一样的，也就是平分冠军130分和亚军105分的积分，各得117.5分。非常有意思的是这种局面在第六站再次出现。全部9轮比赛结束后，乌克兰棋手安娜·穆兹丘克和朱锦尔同积6分，经过比较小分，分获本站比赛的冠亚军，两人各得117.5分的大奖赛积分。中国棋手谭中怡积5.5分，获得第三名，拿到85分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至此，本赛季6站比赛全部结束。朱锦尔以352.5分排名总积分榜第一位，俄罗斯棋手戈尔亚奇金娜以308.34分排名第二，这两位棋手获得了2026国际象棋女子世界冠军候选人赛的入场券。安娜·穆兹丘克、印度老将科内鲁、谭中怡分别以306.67分、279.17分、255分依次排名总积分榜的第三至五位。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747440185390_e3kBQd_1747440505937.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348555498"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;国际足联表示，这笔收入将用于奖励参赛的32支俱乐部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国际足联预计新版世俱杯将创收20亿美元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间5月15日，据新华社援引亚松森消息，国际足联在巴拉圭首都亚松森举行的第75届会员代表大会上投票通过了今年在美国举行的新版世界俱乐部杯预算。根据这项预算，本届世俱杯赛将创收20亿美元（1美元约合7.2元人民币）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际足联表示，这笔收入将用于奖励参赛的32支俱乐部。其中冠军将获得1.25亿美元；所有参赛俱乐部的奖金份额根据成绩和市场身价排名确定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这20亿美元的收入中，75%来自转播权和市场营销。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际足联主席因凡蒂诺在大会开幕式上还展示了今年世俱杯、2026年世界杯和2027年女足世界杯的奖杯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本届大会15日在南美洲足球联合会总部所在地卢克（亚松森郊区）举行，来自6个洲际足球联合会的211名会员协会代表出席会议。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747440203345_TJwmyM_1747440528092.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348555499"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;5月16日，云南玉昆队球员韩子龙（中）在比赛中带球突破。新华社发（彭奕凯 摄）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“升班马”云南玉昆迎三连胜，浙江队战平河南队&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间5月16日，在2025中国足球超级联赛第13轮比赛中，云南玉昆凭借约尼查、叶楚贵的进球，2:0战胜梅州客家，取得三连胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比赛开始，双方稍显慢热，僵局在第19分钟被打破。约尼查展现出强大个人能力，他从右路突破，连续内切，镇定地一脚低射，助玉昆先拔头筹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下半场玉昆攻势更猛。第48分钟，玉昆从右路发动进攻，侯永永射门被郭全博扑出后，跟上的叶楚贵一脚补射，玉昆将比分扩大为2:0。此后双方再无建树，玉昆在主场迎来三连胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅州客家主教练米兰说：“我们全力去防对方的长传，但主力中卫伤缺，我们尽了全力，但是没防住。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;云南玉昆主教练安德森说：“作为‘升班马’，我们面对强敌能取得三连胜，可以说队伍取得了质的提升，队员越来越理解我们的攻势足球。同时，球队防守端进步明显，过去两场比赛，我们守门员做到了零封对手，胜利是团队拼搏的结果。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在另一场比赛中，浙江队在主场迎来了河南队的挑战。上半场比赛卡多索开场闪击，陶强龙梅开二度反超，下半场纳萨里奥击中横梁，刘鑫瑜替补破门，最终全场比赛结束，浙江队以2比2战平河南队。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747440191629_Q4bEWX_1747440550870.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348555500"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025男子ILCA7级与女子ILCA6级世界帆船锦标赛正式开赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;停摆四天后，世界帆船锦标赛青岛开赛&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间5月16日，2025男子ILCA7级与女子ILCA6级世界帆船锦标赛正式开赛，英国选手芬利·迪金森和德国新秀奥勒·施威肯戴克并列男子榜首，波兰选手阿加塔·巴韦斯卡暂列女子第一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，受海上大雾和无风天气影响，此项赛事在经历了4天“停摆”后，在当天正式开赛。男子ILCA7级完成两轮，迪金森和施威肯戴克以总分5分并列第一。塞浦路斯奥运选手、老将帕夫洛斯·康蒂德斯稳健发挥，暂列第三。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;女子ILCA6级完成三轮比赛，巴韦斯卡表现出色，以总分6分暂列第一，法国的露易丝·塞尔韦拉排名第二，另一位波兰选手维多利亚·戈文比奥夫斯卡暂列第三。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次赛事吸引了49个国家和地区的230余名运动员参赛，其中中国队派出近40名运动员。男子ILCA7级项目中，世界排名前五的运动员全部报名参赛；女子ILCA6级项目中，世界排名前十的运动员有半数参赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际ILCA级别协会首席运营官安德鲁斯·波克西说，此项赛事为选手们提供了展示帆船技能、积累宝贵经验的平台，同时也有助于推动该级别项目发展，并激励新一代帆船运动员成长。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747408659665_nwcXZX_1747440596004.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348555501"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;新款阿迪达斯球衣以“阿森纳之心”为主题，以心跳作为创意载体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;阿森纳发布2025-2026赛季主场球衣&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，阿森纳足球俱乐部正式发布了2025-2026赛季主场球衣。新款阿迪达斯球衣以“阿森纳之心”为主题，以心跳作为创意载体。在新赛季球衣发布影片中，汇聚了来自阿森纳男足和女足的多位球星。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿森纳球员迈尔斯·刘易斯·斯凯利表示，“我很喜欢这件新球衣，我很期待穿着它在广大球迷面前亮相。球迷们的热情总是能给我们力量和勇气。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这款即将跟随阿森纳球员登上赛场的球衣，结合了前沿的科技面料与阿迪达斯的先进技术，还在设计中融入了最能代表阿森纳悠久历史的标志性元素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Arsenal中的“A”字母以哥特风印满全身，1990-1991赛季，阿森纳在海布里球场豪取联赛冠军，球员所穿的主场球衣采用的便是类似设计。而如今，这一设计在主场球衣上迎来了新的演绎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而球裤设计则是以白色为主，配有红色细节，并同样饰有哥特设计的字母“A”，球袜则采用了阿迪达斯标志性的三条纹设计。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿森纳男足将于5月18日，在酋长球场对阵纽卡斯尔联的英超联赛主场收官战中，首次穿上新款战袍。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 17 May 2025 00:42:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747440627154_ccZrpW_1747440627382.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30833273</guid></item><item><title>韩国大选在即，尹锡悦宣布退出国民力量党</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30833444</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;韩国前总统尹锡悦当地时间17日宣布，退出国民力量党。尹锡悦称，此举是为了让国民力量党在大选中取得胜利。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2253460" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250517/7d0ce394-f734-42a1-bbfb-b4e8472336ad.jpg" data-imageid="348559320"&gt;&lt;p&gt;2024年12月3日，尹锡悦在首尔龙山总统府发表紧急谈话，发布紧急戒严令。次日，韩国6个在野党以尹锡悦违反宪法和法律为由，对尹锡悦等人发起弹劾动议案。14日，弹劾动议案获通过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年4月4日，韩国宪法法院就尹锡悦弹劾案做出宣判，宣布总统尹锡悦被罢免。尹锡悦将失去司法豁免权，以普通民众身份接受涉嫌发动内乱案刑事审判。检方或加速办理尹锡悦涉及内乱罪的刑事案件，最高可判无期徒刑。4月14日，首尔中央地方法院对尹锡悦涉嫌发动内乱案进行首场庭审，尹锡悦方在庭上否认了检方的所有指控。在4月21日进行的第二次庭审中，尹锡悦方重申戒严过程法理上不构成内乱罪。5月12日上午，韩国首尔中央地方法院对前总统尹锡悦涉嫌发动内乱案举行第三次庭审。尹锡悦当天上午抵达首尔中央地方法院，出席庭审。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国第21届总统选举投票定于6月3日举行，5月29日至30日为提前投票日，竞选宣传活动已于5月12日正式启动。连日来，7名候选人前往各地举行拉票活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国最大在野党共同民主党的总统候选人李在明被视为下一任总统最热门人选。民调机构“盖洛普韩国”14日发布的最新民调结果显示，李在明以51%的支持率排名第一，继续领跑。其主要对手、执政党国民力量党候选人金文洙支持率为31%，改革新党候选人李俊锡支持率为8%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 17 May 2025 00:28:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747442426893_HmPsdW_1747442427047.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30833444</guid></item><item><title>3月中国减持189亿美元美债、持仓规模降至第三，英国升至第二</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30833252</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间5月16日，美国财政部公布的数据显示，2025年3月，美债前三大海外债主中，日本、英国增持美国国债，中国减持。中国由美国第二大债主变为第三大债主，英国变为第二大债主。3月正值本轮美债市场动荡前夕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国财政部2025年3月国际资本流动报告（TIC）显示，日本3月增持49亿美元美国国债，持仓规模为11308亿美元，依然是美国第一大债主。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国3月减持189亿美元美国国债至7654亿美元，为今年首次减持。减持后，中国对美国国债的持仓规模由第二下降至第三。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从2022年4月起，中国的美债持仓一直低于1万亿美元，且总体呈减持趋势。2025年1月，中国增持18亿美元美国国债，2月则增持235亿美元。2022年、2023年、2024年，中国分别减持1732亿美元、508亿美元、573亿美元美国国债。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国3月增持290亿美元美国国债至7793亿美元，持仓规模由第三上升至第二。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国财政部报告显示，3月所有海外对长期、短期美国证券和银行现金流（banking flows）的净流入总额为2543亿美元。其中，海外私人资金净流入为2592亿美元，海外官方资金净流出为49亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，3月海外净买入美国长期证券的资金规模为1832亿美元，此前2月净买入1427亿美元。其中，海外私人投资者净买入1460亿美元，海外官方机构净买入373亿美元。包括海外投资组合通过股票互换购入的美股在内，进行一些调整后，海外3月总体净买入美国长期证券1618亿美元，此前2月为净买入1120亿美元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 17 May 2025 00:08:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747438703932_BW5TjK_1747438704175.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30833252</guid></item><item><title>没有握手，采用翻译：俄乌三年来首次直接会谈成效如何？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30830501</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747432530196_88Px3c_1747432530389.png" data-imageid="348555341"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;5月16日，在土耳其方面主持下，俄罗斯和乌克兰代表团在土耳其伊斯坦布尔举行会谈。新华社 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一场暌违三年的俄乌直接会谈，一波三折，最终被乌方称为“毫无成果”，而俄方表示“满意”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间5月15日下午3点半（北京时间晚8点半），俄罗斯和乌克兰双方代表结束在土耳其伊斯坦布尔的会谈。这场由俄罗斯总统普京最初提议发起、乌克兰总统泽连斯基隔空喊话将在土耳其等待普京的会谈，最终在俄乌领导人均缺席的情况下仅持续不到两个小时，并且未取得重大进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰代表团团长、国防部长乌梅罗夫在结束谈判后对媒体表示，双方同意进行“1000换1000”的大规模换俘，并已确定具体日期，但目前尚不会公布。会前，是否同意30天无条件停火的问题成为矛盾焦点，但双方均未在会后就这一问题透露细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国总统特朗普此前曾高调宣称或许也会亲赴土耳其参加谈判，但15日突然为会谈“降调”，称在其与普京会面之前，“一切都不会发生”。原计划15日开启的会谈，当天未能举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，这也是俄乌三年多来首度面对面谈判。自2022年2月俄乌冲突全面升级后，双方曾于同年3月在伊斯坦布尔举行过直接和谈。而在三年多后的“伊斯坦布尔会谈2.0”中，一名乌克兰外交消息人士表示，俄罗斯提出的要求远远超出了此前讨论的范围。另一位消息人士则称，俄罗斯代表团“缺乏做出重要决定的授权”，“他们还没有准备好做出任何有意义的决定来结束战争。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻报道，乌克兰方面称会谈“毫无成果”。乌克兰消息人士称，作为停火条件，俄罗斯代表团要求乌军从顿涅茨克、卢甘斯克、赫尔松和扎波罗热地区撤军。俄罗斯的其他要求也都是“不可接受的”，远远超出了先前讨论的范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;土耳其外交部长费丹在会谈开始时表示，当天的谈判是“技术性会谈”，将为俄乌两国领导人可能的会晤奠定基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“没有握手”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间5月16日下午1点半（北京时间下午6点半），俄罗斯与乌克兰在伊斯坦布尔市的多尔玛巴赫切宫（Dolmabahçe Palace）举行三年来的首次直接会谈，比原计划的12点半晚了约一个小时。历史上，多尔玛巴赫切宫具有相当重要的意义，曾是6位奥斯曼帝国苏丹的官邸，土耳其国父兼第一任总统凯末尔曾将其作为总统府邸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据现场画面，俄罗斯和乌克兰代表在一张U形桌上相对而坐，中间则是以土耳其外长费丹为首的土方代表团。与身着深色西装的俄方代表不同，乌克兰代表团的一半成员身穿绿色迷彩服，双方会谈前并未握手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄方代表团由俄总统助理梅金斯基担任团长，梅金斯基同时也是2022年伊斯坦布尔俄乌谈判的俄方代表团团长。代表团成员还包括俄副外长加卢津、俄武装力量总参谋部总局局长科斯秋科夫、俄国防部副部长福明等。乌克兰代表团由国防部长乌梅罗夫、外交部第一副部长谢尔盖·基斯利茨亚以及乌情报部门官员等组成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;费丹在会谈开始时发表了简短讲话，“接待双方表明了我们结束战争的坚定意愿。我们有机会结束战争……为了走上和平之路，我们需要抓住这个机会。每天都有更多人丧生。虽然这场战争正在夺走生命，但尽快实现停火至关重要。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰一位消息人士表示，他们通过翻译与俄罗斯方面进行交谈。尽管乌克兰国内普遍使用俄语，但分析认为，乌方使用翻译暗示了两国间的“敌意”——乌克兰方面可能想借此证明他们的语言并非俄语。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基的高级助手表示，乌克兰在土耳其与俄罗斯官员的会谈中，首要任务是达成“无条件停火” 。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“伊斯坦布尔会谈2.0”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次直接谈判由普京于5月11日提议，泽连斯基随后回应称，他将在土耳其“等候”普京。不过，在俄方宣布普京不出席这次会谈且只派一个二级代表团参加谈判后，泽连斯基宣布由国防部长乌梅罗夫率领的代表团出席会谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年俄乌冲突爆发初期，俄乌谈判代表曾在伊斯坦布尔举行多轮面对面谈判，并达成一份联合公报。这份名为2022年《伊斯坦布尔公报》的草案显示，乌克兰同意成为永久中立国，以换取联合国安理会五个常任理事国以及白俄罗斯、加拿大、德国、以色列、波兰和土耳其等国提供的国际安全保障。此外，乌克兰初步同意不拥核并放弃加入北约，以换取安全保障。据路透社报道，该保障条款要求美国及其盟友在俄罗斯再次“入侵”乌克兰时直接参战。草案还包含推动乌克兰未来加入欧盟的条款，而俄罗斯则要求限制乌克兰的军事能力，并废除其认为对俄语人群构成歧视的法律。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，由于谈判破裂，这项草案还是最终未能签署。2022年5月，乌克兰称谈判因俄方“未认清战争后果”而暂停。俄方则在同年6月表示，乌方未回应其4月提交的草案，导致谈判停滞。2022年4月基辅郊区发生的布恰事件成为转折点，使谈判在乌国内失去政治基础。另据央视新闻报道，普京在2024年12月的年度记者会上表示，曾经俄乌双方几乎在伊斯坦布尔达成共识，乌方已草签了协议，但是“时任英国首相约翰逊破坏了这一切”，导致谈判破裂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从去年开始，普京一度在公众场合多次谈到《伊斯坦布尔公报》。去年6月，普京在圣彼得堡国际经济论坛全会上表示，俄愿就乌克兰问题进行谈判，但谈判应基于俄乌双方在白俄罗斯明斯克和土耳其伊斯坦布尔谈判之初商定的条件以及当前现实。7月，普京在阿斯塔纳出席“上合组织+”会议时也曾表示，俄罗斯从未拒绝和谈，现在也愿意继续和谈，伊斯坦布尔协议草案并未消失。9月，普京在东方经济论坛上再次表示，他已经准备好与乌克兰进行谈判，但谈判的基础是莫斯科和基辅的谈判代表2022年在伊斯坦布尔达成的一份协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯国际事务委员会学术主任安德烈·科尔图诺夫曾在接受澎湃新闻（www.thepaper.cn）专访时提到，“莫斯科与基辅之间迟早要进行直接谈判，因为没有这种谈判，冲突就不可能结束。在任何恢复谈判的方案中，伊斯坦布尔的经验都应得到考虑。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从声称“24小时内解决冲突”，到声称复活节达成协议，再到威胁将退出谈判协商，特朗普意图展现重大外交突破的设想已经彻底落空。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于此次再次选择土耳其谈判，柏林卡内基俄罗斯欧亚中心主任亚历山大·加布耶夫解释说，普京的首要目标是让特朗普相信俄罗斯确实对和平感兴趣，而对于普京来说，谈判曾在2022年中断，那就继续恢复土耳其的谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也有分析认为，俄方代表团由梅金斯基率领，表明俄罗斯意在坚持此次谈判是2022年和谈的延续。梅金斯基5月15日对记者表示，俄罗斯认为此次谈判是三年前伊斯坦布尔会谈的"延续"，呼应了普京的要求，即任何谈判都必须基于2022年4月《伊斯坦布尔协议》的框架。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;俄罗斯表示“满意”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在没有等来普京和特朗普之后，泽连斯基搭乘飞机于当地时间5月15日晚7点半离开土耳其安卡拉，前往阿尔巴尼亚进行访问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析普遍认为，在俄乌领导人均缺席的情况下，此次俄乌谈判不太可能取得突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“没有确定会议时间，没有会议议程，也没有高级代表团……我认为俄罗斯的态度不认真。”泽连斯基15日质疑道，并表示派出由国防部长率领的乌克兰代表团参加会谈，是出于对特朗普和埃尔多安的尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅金斯基则在会谈后表示，俄罗斯方面对此次会谈“总体满意”。他说，双方同意提出各自的停火设想，之后谈判可以继续进行，莫斯科已经“注意到”乌克兰要求普京会见泽连斯基的请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅金斯基告诉记者，莫斯科认为当天的会谈是2022年失败会谈的延续，泽连斯基则在阿尔巴尼亚的一次会议上表示：俄罗斯派出的人员与2022年几乎相同。这表明俄罗斯没有改变其基本方针……他们正在尽一切努力将这次伊斯坦布尔会议变成一个阶段性的、空洞的进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌梅罗夫会后向媒体表示，与俄罗斯达成交换1000名战俘的协议是一项“重要成就”，但下一步目标是两国领导人进行讨论。他在伊斯坦布尔对记者说：“我们的总统（泽连斯基）期待在这里举行高层会谈，我认为下一步应该是组织领导人级别的会议。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会谈结束后，乌克兰最高拉达议员热列兹尼亚克则表示，伊斯坦布尔谈判毫无成果。据乌克兰消息人士称，俄方拒绝了30天停火，并要求乌军从顿涅茨克、卢甘斯克、赫尔松和扎波罗热地区撤军。俄罗斯的其他要求也都是“不可接受的”，远远超出了先前讨论的范围。一位土耳其官员向美国有线电视新闻网（CNN）表示，俄罗斯要求乌克兰撤出仍在其控制下的领土是“在停火谈判的背景下”提出的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;实际上，根据各方表态，人们并未对伊斯坦布尔会谈抱以期待。当地时间15日，特朗普在飞往阿联酋的空军一号上对媒体表示：“在我和普京会面之前什么都不会发生。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿鲁比奥也表达了类似的观点。他表示，对伊斯坦布尔会谈没有太高的期望，目前“非常清楚”只有特朗普和普京会晤才能取得突破。“我认为，除非他们进行非常坦诚和直接的对话，否则从现在开始不会有任何成果，我知道特朗普总统愿意这样做。”鲁比奥说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯前外交官鲍里斯·邦达列夫认为，与特朗普的会晤对普京来说将是一个重大胜利，而他对与泽连斯基的会晤不感兴趣。“两个大国应该坐在一起，讨论弱小国家如何在他们的保护伞下生存。”他在瑞士接受采访时表示，“这就是他看待世界的方式。这就是为什么泽连斯基不适合。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基表示，伊斯坦布尔会晤后，他与特朗普通了电话，并与法国、德国、英国和波兰领导人进行了交谈。他说，乌克兰准备“以最快速度”实现和平，但俄罗斯应该为此承担责任：“如果俄罗斯拒绝完全无条件停火和杀戮，就必须实施严厉制裁。必须持续对俄罗斯施压，直到俄罗斯准备好结束战争。”他在Telegram上发帖称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国首相斯塔默称俄罗斯在会谈中的立场“不可接受”，并表示在与特朗普会面和通话后，“我们现在正在密切协调我们的回应，并将继续这样做。”法国总统马克龙表示，俄罗斯再次无视欧洲和美国对乌克兰停火的呼吁是“不可接受的” 。欧盟委员会主席冯德莱恩表达了对泽连斯基的支持，并承诺进一步“加大对普京的压力”。她表示，欧盟正在制定针对俄罗斯的新制裁措施，方案将包括对俄罗斯金融部门以及北溪1号和2号天然气管道的制裁。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 17 May 2025 00:07:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747432530196_88Px3c_1747432530389.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30830501</guid></item><item><title>穆迪下调美国主权信用评级</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30833267</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747438980348_1kZzCC_1747438980564.png" data-imageid="348555480"&gt;&lt;p&gt;国际信用评级机构穆迪16日宣布，由于美国政府&lt;strong&gt;债务和利率支付比例增加&lt;/strong&gt;，该机构决定将&lt;strong&gt;美国主权信用评级从Aaa下调至Aa1&lt;/strong&gt;，同时将美国主权信用评级展望从“负面”调整为“稳定”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 16 May 2025 23:56:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747438980348_1kZzCC_1747438980564.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30833267</guid></item><item><title>朝鲜称将在各领域采取反制措施，应对美国敌对挑衅</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30833255</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;朝鲜外务省发言人16日发表谈话称，近日，美国国务院以不配合其“反恐行动的努力”为由，把朝鲜民主主义人民共和国重新指定为“反恐行动不合作国家”，进行政治挑衅。该发言人称，朝鲜民主主义人民共和国绝不容忍任何外部势力试图侵害其国家的尊严、主权和安全利益，&lt;strong&gt;将在各领域采取有效适当的反制措施，应对美国的敌对挑衅行为。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 16 May 2025 23:28:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747437835283_mYPcGj_1747437835431.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30833255</guid></item><item><title>时隔3年，持续近2小时，俄乌在土耳其谈成了什么？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30833250</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;俄罗斯和乌克兰代表团16日在土耳其伊斯坦布尔举行关于和平解决乌克兰危机的会谈，当天的&lt;strong&gt;双方直接谈判持续近2个小时&lt;/strong&gt;。此次会谈是2022年3月以来，时隔三年，&lt;strong&gt;俄乌双方首次直接会谈&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天，首先举行了土美乌三方会谈，然后在土耳其的主持下举行了俄乌直接谈判。谈判以闭门形式展开，地点都在土耳其总统府伊斯坦布尔办公区，即多尔玛巴赫切宫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;土美乌先谈&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2253343" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250517/d60e7792-c950-4664-9cbb-b3f3d9fb5d5e.jpg" data-imageid="348555347"&gt;&lt;p&gt;土耳其、美国、乌克兰的三方会谈于16日上午10时45分开始，会谈在午后结束。土耳其外长费丹、美国国务卿鲁比奥参加了此次会谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会后，乌克兰总统办公室主任叶尔马克在社交媒体上透露，乌克兰、土耳其和美国的三方会议进行了深入且富有成效的对话。&lt;strong&gt;会议的核心聚焦于实现乌克兰公正和可持续和平的机制&lt;/strong&gt;。此外，本次会议中，人道主义问题也受到了各方的特别关注，其中释放被扣押乌克兰人以及遣返被驱逐儿童成为重中之重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;俄乌对会谈评价不一&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="667609" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/45bece28e8654a64b5ad9ac293cf69ab/hd/1747434465373_EMNiWk_1747434570390.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747434567416_edMWwB_1747434567613.png" data-duration="01:25" data-verticalvideo="1" data-width="478" data-height="848"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;当天会谈的焦点——也就是土耳其、俄罗斯、乌克兰的三方会谈最终在当地时间13时30分左右开始。这也意味着俄罗斯与乌克兰代表团时隔3年多时间，首次实现了直接对话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东道主土耳其方面表示，乌克兰、俄罗斯同意以书面形式沟通各自的停火条件。双方原则上同意再次举行会谈。但从会后双方发布的声明情况来看，&lt;strong&gt;双方在核心议题上依然分歧巨大。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="667610" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/153a878bb7164b0f814bb36dacc416c2/hd/1747434475658_ezpNBp_1747434630480.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747434628863_4wPn8x_1747434628863.png" data-duration="01:15" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;乌称&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;谈判毫无成果&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;俄撤军要求“不可接受”​&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会后，乌克兰最高拉达议员热列兹尼亚克表示，&lt;strong&gt;伊斯坦布尔谈判毫无成果。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="667611" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/adcca56992f444cbb5a06820dd25ad9c/hd/1747434478826_FynKkS_1747434744138.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747434742840_3bc6wz_1747434742841.png" data-duration="00:42" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;乌克兰代表团团长、乌克兰国防部长乌梅罗夫在介绍会谈内容时表示，俄乌双方在谈判中主要集中讨论了三件事——停火、战俘交换以及两国元首的可能会晤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌梅罗夫称，俄乌双方在伊斯坦布尔达成协议，各自交换1000名战俘，这是自俄乌冲突爆发以来最大规模的战俘交换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;另据乌克兰消息人士称，作为停火条件，俄罗斯代表团要求乌军从顿涅茨克、卢甘斯克、赫尔松和扎波罗热地区撤军。&lt;/strong&gt;俄罗斯的其他要求也都是“不可接受的”，远远超出了先前讨论的范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基当日在社交媒体上表示，非常感谢土耳其总统埃尔多安的参与和接待。泽连斯基说，他早已准备好在安卡拉或伊斯坦布尔与普京直接会晤，在他看来，会晤不是目的，解决所有重要问题才是关键。但抵达伊斯坦布尔的俄罗斯代表团级别很低，代表团中没有在俄罗斯真正起决定作用的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;俄称&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;谈判“总体满意” 愿意继续接触&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="667612" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/c78dabcc0a1d429dae104d483060bebe/hd/1747434485768_RheBcC_1747434871657.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747434868716_JfhbdK_1747434868717.png" data-duration="01:07" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;俄罗斯方面，会后俄罗斯代表团团长梅金斯基发布了简短声明称，俄乌将很快进行1000比1000的战俘交换；乌方要求两国元首进行直接会谈，俄方会对此予以考虑；俄乌双方将各自提交对未来停火细节的看法，并在这之后继续谈判。&lt;strong&gt;俄方对与乌方的谈判总体感到满意，并愿意继续保持接触。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，俄乌双方仍对三年前的谈判议题争执不下。乌克兰总统办公室主任叶尔马克当地时间16日在社交媒体上表示，俄罗斯试图将正在进行的谈判与2022年的谈判相关联，但是两次谈判实际上仅有伊斯坦布尔这一地点具有相同点。叶尔马克强调，俄罗斯所有将当前谈判与2022年相联系的尝试都不会得逞。而俄方代表团团长梅金斯基则在当天播出的一档俄罗斯专访节目中强调，回顾2022年2月底俄乌在白俄罗斯戈梅利州举行的首轮谈判非常重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据总台记者获悉，俄方代表团当天会后已从伊斯坦布尔飞往莫斯科。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;边谈边打&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;就在俄乌重启谈判的同时，双方战场形势依然胶着。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯国防部16日通报称，15日22时至16日8时30分，俄防空系统在多地共击毁和拦截65架乌克兰无人机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰空军通报称，16日凌晨以来，俄军共向乌克兰发射112架无人机。截至上午9时，乌军确认击落73架无人机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;对于政治解决俄乌冲突有何意义？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="667613" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/9d6ff220ef034df8840894aa7ee405f6/hd/1747434496227_QkpcZQ_1747434952306.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747434950226_KyMwKc_1747434950227.png" data-duration="01:30" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;北京外国语大学区域与全球治理高等研究院教授崔洪建分析表示，在这次谈判之前，俄乌双方的政治互信严重缺乏。尤其是双方在针对乌克兰危机解决的政治方向包括谈判立场上有较大分歧。&lt;strong&gt;但总的来说，只要俄乌双方能够坐下来谈，就给俄乌冲突最终的政治解决提供了难得的机会。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接下来，无论是俄乌双方还是其他相关方，都应该珍惜这样的机会。只有通过不断渐进的谈判方式，才能让俄乌双方从自身利益以及相互的利益关联出发，让各相关方从整体解决方案上找到最终俄乌停火止战、实现持久和平的道路。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 16 May 2025 23:27:52 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747435035053_k2KP2W_1747435035282.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30833250</guid></item><item><title>圆桌丨全球化博弈与人工智能背景下，企业如何落地合规体系</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30829289</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;随着全球化与逆全球化博弈加剧，以及人工智能等前沿技术的迅猛发展，文化塑造、风险管理和国际标准对接已成为企业监管合规的核心议题。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747397778410_17Xbdn_1747397791736.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348504964"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;峰会现场。主办方 供图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月16日，由国际合规协会（ICA）和亚洲合规官协会（ACOA）联合主办的首届“2025亚太合规峰会”在上海召开。峰会议题围绕跨境贸易管制及经济制裁、人工智能、数据安全等行业热点话题，深入探讨企业如何应对越发复杂的监管合规要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在主题演讲中，全国政协常委、原上海市政协副主席、上海公共外交协会会长周汉民指出，中国企业“走出去”是构建新发展格局的重要因素。2024年全年，中国全行业对外直接投资1.16万亿人民币，同比增长11.3%，彰显出中国企业在全球经济中的活跃度和影响力不断增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这样的背景下，周汉民认为，中国企业急需推进ESG（环境、社会、治理）发展战略，也就是企业合规：“在全球经济一体化的大舞台上，中国企业必须将走出去的战略与ESG发展战略进行深度融合，已经成为中国企业应对全球治理变革、提升国际竞争力的核心途径。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着中资企业合规需求高涨，如何搭建一个高效且落地的合规体系和团队？中资企业出海时，应当如何解决来自贸易、数字和知识产权等方面的风险？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于合规体系建设，据中金公司合规总监、法律合规部负责人周佳兴介绍，公司的合规体系已经升级至“合规七部曲”，包括风险识别、制度建设、宣导培训、执行控制、监测检查、督导调查，以及应对监管执法和外部诉讼。其中，在争议解决部分，中金公司提倡“提早介入、靠前管控”，综合运用多种手段来化解争议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西门子中国总法律顾问侯瑾指出，当企业处于不同的阶段，其风险偏好各异，关键在于为自身匹配最适宜的合规体系。汉高中国北亚区总法律顾问沈悦志则提醒，合规常被企业认为是一项成本，但也可以被当成一种竞争优势；作为“舶来品”，合规的相关从业者切忌“闭门造车”，应积极吸纳国际经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在应对风险方面，道琼斯风险合规中国区总经理马建新表示，面对地缘政治风险，中国企业应从“以规则为本”向“以风险为导向”转变，以国际化视野融入属地市场；面对供应链风险，要有集体协同发展的理念，而不是“踩别人的肩膀自己上岸”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，人工智能为业界带来的机遇与挑战也是本届大会的一大主题。从技术与实践的视角出发，联想集团副总裁、中国区总法律顾问高唤栋分享了人工智能对企业合规的影响，建议从业者积极拥抱人工智能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高唤栋表示，当人工智能技术遇到法律合规的专业人士，可以被视为“工程师遇到律师”，截然不同的两种专业人士在用不同的语言进行对话。因此，法律合规的职业人士正在面临诸多挑战，包括人才挑战：“今天的人才既要懂法律，还要懂业务、商业，更重要的是还要懂技术。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，高唤栋坦言，面对外界环境不确定性的挑战，法律合规方面的工作量日益激增，“从未如此直接地感受到国际关系和国际政治规划对公司的深刻影响”。在这种情况下，如何突破法务部不断增长的需求和公司资源有限之间的矛盾？高唤栋指出，人工智能的出现有望让这一难题得到缓和。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;结合联想集团在人工智能赋能合规领域的探索，高唤栋预测，“工作三年以内的律师将在未来三年内被人工智能所取代”。不过，就如同马车时代被汽车时代所替代时那样，并不意味着所有马车夫从此失业，而是转而学习驾驭新工具。同理，传统律师要学会如何利用人工智能去提升工作能力，这正是行业的转机所在。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 16 May 2025 23:26:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747397818330_JZA26p_1747397818517.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30829289</guid></item><item><title>大外交丨3天拿下数万亿美元投资，特朗普在中东做经济“加法”和政治“减法”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30828962</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，当地时间5月15日，阿联酋总统穆罕默德·本·扎耶德·阿勒纳哈扬在阿布扎比会见到访的美国总统特朗普，双方达成价值总额超过2000亿美元的协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道称，协议涉及航空、铝业、石油和天然气等方面合作，双方还就地区和国际局势进行了讨论。当天早些时候，两国领导人共同出席了阿布扎比5吉瓦（GW）人工智能项目启动仪式。　&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿联酋是特朗普此次中东三国行的最后一站。5月13日至16日，特朗普对沙特阿拉伯、卡塔尔和阿联酋进行访问。此次中东三国行，是特朗普第二任期以来首次出访，其第一任期的首访也选择了中东地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;复旦大学中东研究中心主任孙德刚在接受澎湃新闻（www.thepaper.cn）采访时表示，特朗普作为一个“交易型”总统，更多是从现实的物质利益出发来推行自己的外交政策。“特朗普认为这三国能够带动美国国内的投资就业，能够购买美国的商品和武器军火，能够给美国带来实实在在的利益。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747390181285_n7BFHA_1747390193762.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348502186"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年5月16日，阿联酋阿布扎比，特朗普与阿联酋总统穆罕默德·本·扎耶德·阿尔纳哈扬（右二）出席在阿尔瓦坦宫举办的商务会议及圆桌会议。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3天访问签下2万亿投资大单&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据路透社报道，特朗普15日宣布，美国与阿联酋达成总额超过2000亿美元的协议，其中包括波音公司、通用电气航空航天公司和阿联酋阿提哈德航空公司之间价值超过145亿美元的飞机采购协议，阿提哈德航空将购买28架波音787和777X飞机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，两国在能源、矿产资源、人工智能（AI）、云服务等领域都将展开更深层次的合作。白宫同时宣布，美国和阿联酋将强化两国的投资与贸易关系，将以今年3月阿联酋作出的未来10年投资1.4万亿美元框架为基础，帮助美国实现在AI基础设施、半导体、能源、量子计算、生物技术和制造业领域的繁荣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而这只是特朗普此次中东三国行程的收获之一。在访问沙特阿拉伯期间，特朗普宣布，沙特与美国签订了6000亿美元的投资协议，此外，沙特还要购买1420亿美元的美国军火，这超过了2017年特朗普访问沙特期间两国签署的1100亿军售协议，成为美沙“史上最大军售协议”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747390345129_4SQKCr_1747390357423.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348502456"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年5月14日，卡塔尔多哈，卡塔尔埃米尔塔米姆在卢赛尔宫举行的国宴上与美国总统唐纳德·特朗普握手。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在访问卡塔尔期间，特朗普宣布美国与卡塔尔签署了总值超过2435亿美元的多项协议，包括卡塔尔航空购买总值960亿美元、多达210架波音787和777X飞机的合同，以及价值近20亿美元的MQ-9B武装无人机，价值约10亿美元的反无人机武器系统等。美国与卡塔尔企业也签署多项涵盖能源、基础设施和高科技发展的合作协议。作为回应，卡塔尔投资局计划在未来两年对美投资金额增加至450亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国总统从未像这样访问过中东。”美国大西洋理事会网站14日称，本周，衡量特朗普此访的标准不再是传统的外交、和平协议或武器销售。此访的独特之处在于，它更加关注中东地区对美国的投资。白宫15日宣称，在与阿联酋达成商业协议后，特朗普此访获得的三国投资承诺总额突破2万亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，路透社在报道美沙签署的有关协议时就指出，2017年美国与沙特达成的巨额协议中的大部分到最后都不了了之，如今特朗普再次宣布对沙特的“史上最大军售协议”，其中很可能大部分都是之前未交付或未谈妥的项目，这使其“含金量”大打折扣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交学院教授李海东对澎湃新闻表示，特朗普目前的政策其实“与他第一任期是连贯的”，“他希望能够在中东开启一个美国能够更大限度在经济上有更大收益的时代。在特朗普眼中，中东是能够给特朗普‘让美国再次伟大’这一理念最大、最丰厚回报的地区。”李海东说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孙德刚指出，在特朗普对全球发动关税战的背景下，沙特、卡塔尔和阿联酋三国并没有主动挑战美国，而是更多采取了迎合美国的态度，一方面，他们也需要防范特朗普的不确定政策对本国的影响，防止美国一些激进政策对本国经济的伤害。另一方面是因为这些国家正处于经济转型期，希望能够从石油经济转型到现代的、高科技的经济，“所以他们想承接西方的产业链。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;高科技合作的“氛围已经发生了变化”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此次特朗普访问期间，AI等高科技领域成为美国与海湾三国，特别是阿联酋合作的重点议题。据《纽约时报》报道，美国商务部15日宣布，美国与阿联酋同意建立“美阿人工智能（AI）加速伙伴关系”框架，以进一步加强围绕关键技术的合作，并在一系列联合承诺的基础上确保对这些技术的保护。美方将促进与阿联酋更深层次的技术合作，包括启动一个一期规划装机容量1GW的AI数据中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述数据中心属于总规划容量5GW的美阿AI园区内数据中心群，位于阿布扎比，占地10平方英里。该园区将由阿联酋科技公司G42建设，并同多家美国企业共同经营。报道称，这将是美国境外规模最大的此类项目，并将帮助美国公司服务于非洲、欧洲和亚洲的客户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;兰德公司分析师 Lennart Heim 在社交平台上表示：“这比我们迄今为止看到的所有其他主要人工智能基础设施公告都要大。”他计算出，该项目供电量足以支持250万块英伟达的顶级B200芯片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据有关协议，阿联酋每年将可以从英伟达和AMD购买数十万块最先进的AI芯片，沙特和卡塔尔也将可以购买相关的芯片。《联合早报》指出，拜登政府在执政的最后几周曾制定了一个关于芯片贸易的框架，根据这一框架，海湾国家可以从美国购买芯片，但要分阶段购买，数量和种类也有上限和限制。例如，符合严格安全标准的本地公司将能够购买预计比最先进型号落后约12个月的芯片，从而保持美国的领先地位。值得信赖的美国公司可以在每个海湾国家安装高达7%的计算基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《华盛顿邮报》报道称，OpenAI正在与G42和阿联酋另一家企业MGX就一项巨额交易进行紧张谈判，这笔交易将使OpenAI能够在阿联酋建设数据中心。而英伟达首席执行官黄仁勋、埃隆·马斯克、OpenAI首席执行官萨姆·奥特曼和亚马逊首席执行官安迪·贾西等科技界知名人士与特朗普一同访问了沙特阿拉伯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《华盛顿邮报》称，本周中东地区的一系列事件以及大量的公告和限制的取消表明，中东地区的氛围已经发生了变化，美国“正从对与海湾国家的融合犹豫不决，到全力拥抱它们作为人工智能革命的资助者和合作伙伴的角色”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李海东表示，美国加强与海湾国家在AI等领域的合作，也凸显了美国与中东阿拉伯国家在科技维度合作的深化。在美国看来，高科技不仅仅是一种军事能力，也是未来经济资源的最主要来源，而且尽管美国一直在强调安全因素，但从特朗普本人的考虑而言，“经济上没有收益，意味着安全上是没有意义的。”他表示，“特朗普政府加大对中东地区科技的投入，实际上也是确保美国在经济上更受益于中东的一个政策设计。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孙德刚表示，一方面，通过加强在AI领域的合作，美国可以“在中美高科技领域‘脱钩’之后，让海湾国家成为新的承接美国高科技的中心。这样美国就可以在中东形成地中海东岸（以色列）和波斯湾地区（阿联酋、沙特、卡塔尔）两大支柱，来减少美国对东亚，特别是中国高科技产业链的依赖。”另一方面，海湾国家本身也是美国此前制裁的受害者，它们希望美国能够取消制裁，融入以美国为代表的、西方主导的全球价值链、科技链的体系中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，海湾国家也想抓住这个机会实现经济转型，“特别是近期国际油价持续低迷，也让这些国家更想要从高科技入手，实现经济转型。”孙德刚表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美国正在中东“做减法”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了巨额的经济数据之外，特朗普此访在一些地缘政治问题上的表态，也引发外界高度关注。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747390448729_xXkkSH_1747390458683.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348502586"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年5月14日，美国总统特朗普（中）、叙利亚代理总统艾哈迈德·沙拉（左）和沙特阿拉伯王储穆罕默德·本·萨勒曼（右）在沙特阿拉伯利雅得会晤。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，特朗普14日在沙特首都利雅得与叙利亚政权领导人艾哈迈德·沙拉举行会晤。这是美叙两国领导人25年来首次会晤。根据叙利亚外交部门的声明，会谈中，沙拉对特朗普将解除对叙制裁的决定表示感谢，并感谢沙特和土耳其领导人所作努力。此前一天，特朗普表示，他将下令解除美国对叙利亚的制裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除叙利亚之外，特朗普在访问期间也多次就美国与伊朗之间正在进行的谈判和伊朗核问题表态。据英国《卫报》报道，特朗普14日早些时候在沙特阿拉伯首都利雅得举行的海湾国家合作委员会会议上表示，他希望与伊朗“达成协议”，但作为任何潜在协议的一部分，伊朗“必须停止支持恐怖主义，停止其血腥的代理人战争，并永久且可核查地停止寻求核武器”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《华盛顿邮报》报道称，特朗普宣布解除对叙利亚制裁，并“以迄今为止最强烈​​的措辞表示愿意与伊朗谈判”，敦促德黑兰方面接受他伸出的橄榄枝，“这表明美国外交政策将进行调整”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于特朗普的有关表态，伊朗最高领袖哈梅内伊的高级顾问沙姆哈尼14日在接受美国全国广播公司（NBC）采访时表示，如果美国取消对伊朗的所有制裁，伊朗愿意与美国签署有关的协议，并将伊朗的铀浓缩活动限制在民用级别。不过，伊朗总统佩泽希齐扬14日则对特朗普的有关表态做出强硬回应，称“他（特朗普）以为他可以来到这里，高喊口号，吓唬我们”，并补充说，“你是来吓唬我们的吗？我们不会向任何霸凌者低头。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两位专家都表示，不管在叙利亚问题上、还是在伊朗问题上，都凸显出特朗普领导下的美国，正试图通过降低美国对中东的投入，将中东从过去不断增加美国负担，转变为未来可以更多为美国提供资源的地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李海东表示，尽管美国在中东的存在是“持久和强有力的”，但在特朗普看来，此前美国政府的中东政策是给美国自己添乱、添负担，而不是给美国增加资源和能量。而特朗普解除美国对叙利亚的制裁，是向阿拉伯国家示好的行为，“美叙之间的沟通本来就是在沙特协调下进行的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，特朗普一直在推动美国与伊朗的谈判，则是“想利用伊朗这个牌，把阿拉伯世界给予美国的诸多资源巩固住”，李海东说，“比如通过渲染伊朗的威胁，来使得沙特等阿拉伯国家加大对美国的投资。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孙德刚也认为，特朗普的做法实际上“是做减法，尽量减少在中东的投入，能够减少一些包袱”。他表示，在叙利亚巴沙尔政权被推翻后，在沙特、卡塔尔等国的协助下，叙利亚“实际上已经被纳入到美国的盟伴体系之中了，这意味着中东地区的格局正在发生很大变化”。同时，如果伊朗能够和美国达成协议，避免双方在海湾地区爆发冲突，对双方来说也是各有所得。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“特朗普对国际事务的关注度不高，”孙德刚表示，“特别是中东，他认为牵扯了美国很多精力、消耗了美国很多资源，没有必要，他（的目标）是要减少美国对中东事务的参与，减少中东地区可能会爆发冲突的这种风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《纽约时报》15日报道称，特朗普13日在利雅得表示，美国将不再对中东国家进行国家构建和干预，这个超级大国“将不再对你们的生活指手画脚”。他敦促中东地区人民“以自己的方式决定自己的命运”，并表示“到头来，所谓的国家构建者毁掉的国家远比他们建设的多，而那些干预主义者干涉的是他们根本不了解的复杂社会。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 16 May 2025 23:23:52 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747390471755_Sett78_1747390471948.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30828962</guid></item><item><title>雅典卫城上空现“巨鞋”形状无人机群，希腊下令彻查</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30833239</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间5月16日，根据希腊文化部提起的诉讼，雅典检察官办公室下令对雅典卫城上空无人机群表演事件进行紧急调查，以确定15日晚雅典卫城上空的无人机群表演是否构成刑事犯罪。调查的主要罪名是违反《古迹保护法》及其他刑事犯罪。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2253337" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250517/40568748-ab8a-4569-be9a-4b288886ca26.jpg" data-imageid="348555333"&gt;&lt;p&gt;5月15日晚，雅典卫城上空出现无人机群表演，天空中出现一只巨大的鞋。此事在希腊社交媒体平台引发广泛关注和批评。涉事鞋企表示，活动是在获得并遵守了所有的手续后进行的，公司并未将雅典卫城用作广告或其他目的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雅典卫城是希腊著名的历史遗迹，任何商业或拍摄等活动均需得到有关部门严格审批。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 16 May 2025 21:15:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747430186437_8DCRnH_1747430186661.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30833239</guid></item><item><title>美联储计划裁员约10%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30833164</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2253336" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250517/85ca6af9-8c2a-436d-bad6-b8a9df0c9988.jpg" data-imageid="348554140"&gt;&lt;p&gt;当地时间16日，美国联邦储备委员会主席杰罗姆·鲍威尔向员工发送的一份备忘录显示，美联储计划在未来几年内裁减约10%的员工。这一举措旨在与总统特朗普精简联邦政府的整体政策保持一致。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 16 May 2025 20:42:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747428146910_h6PFMt_1747428147208.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30833164</guid></item><item><title>联合国：欢迎俄乌伊斯坦布尔会谈，希望实现全面停火</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30830844</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2253328" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250517/3984c731-99bd-44c6-8b31-1568f7176d90.jpg" data-imageid="348524011"&gt;&lt;p&gt;当地时间16日，联合国发言人办公室表示，联合国欢迎当天在伊斯坦布尔举行的会谈。发言人说：“我们希望这一进程能够实现乌克兰全面、立即且无条件的停火，这是为乌克兰实现公正、全面和可持续和平创造条件的重要一步。这一目标应符合《联合国宪章》、国际法及相关联合国决议。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国强调，愿意支持所有有意义的努力，助力实现这一目标。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 16 May 2025 18:27:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747420080989_5iZHtx_1747420081179.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30830844</guid></item><item><title>特朗普政府涉税改法案遭众议院预算委员会否决</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30830502</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2253317" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250517/0abf9039-fca8-4415-9790-13f96033f757.jpg" data-imageid="348519425"&gt;&lt;p&gt;当地时间5月16日，由共和党主导的美国众议院预算委员会否决了一项涵盖税改和医保调整的特朗普政府法案。据悉，这项法案价值数万亿美元。五位共和党内保守派强硬派与所有民主党议员一同投下反对票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;知情人士透露，未来几天共和党将继续与党内持反对意见的议员磋商，并希望最快于下周一（19日）重新推进立法进程。共和党领导层表示，该法案尚不成熟，税收与医疗补助条款仍需大幅修改才能赢得保守派支持。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 16 May 2025 17:33:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747416891316_4SW6mD_1747416891568.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30830502</guid></item><item><title>以军证实空袭也门多个港口</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30830498</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2253310" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250517/016b4901-6bc8-474a-852b-9e817270e1fc.jpg" data-imageid="348519409"&gt;&lt;p&gt;以色列国防军16日发表声明称，以军当天对也门荷台达港和萨利夫港发动空袭。以军表示，这些港口被胡塞武装用来转运武器，以军的空袭是对胡塞武装本周向以色列发射数次导弹和无人机袭击的回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列国防部称，以总理内塔尼亚胡、国防部长卡茨以及以军总参谋长扎米尔当天全程关注了这次空袭。卡茨表示，如果胡塞武装继续对以色列发动袭击，还将遭到更猛烈的回击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据总台报道员消息，当地时间16日傍晚，也门荷台达市连续传出至少五次爆炸声。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 16 May 2025 16:21:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747412552684_HtGWzZ_1747412552908.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30830498</guid></item><item><title>官方通报汕头违建豪宅“英之园”将强拆：对有关人员严肃追责问责</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30830468</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“潮阳发布”微信公号5月16日晚发布情况通报：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，我区发布“英之园”违法建筑物《强制拆除公告》一事引发社会关注。现将有关情况通报如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“英之园”位于我区西胪镇西二社区，占地57.389亩，建筑物面积1.035万平方米，估价1.14亿元。“英之园”非法占用集体工业用地和耕地，未经审批擅自建设，侵害集体及公共利益，根据《中华人民共和国土地管理法》《中华人民共和国城乡规划法》《汕头经济特区城乡规划条例》等法律法规，对其作出行政处罚，并先后经行政复议、行政诉讼，现依法进入行政强制执行程序。针对“英之园”违建问题，纪检监察机关、司法机关深入调查，已对构成犯罪人员依法追究刑事责任，对有关部门公职人员进行严肃追责问责。接下来，我区将全面排查，依法依规严厉查处违建问题，维护群众合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汕头市潮阳区人民政府&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年5月16日&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 16 May 2025 15:27:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747409353985_1ZiMns_1747409354127.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30830468</guid></item><item><title>长三角体育节回归“上海时间”，首次发布赛事旅游推荐线路</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30830451</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;自2021年在上海举办首届以来，长三角体育节已走过4个年头。如今，在江苏、浙江、安徽相继举办之后，第五届长三角体育节回归“上海时间”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月16日下午，第五届长三角体育节新闻发布会在上海体育大厦举行。上海市体育局副局长宋慧致辞，并与奥运冠军钟天使共同发布了第五届长三角体育节主题曲《向晴空》。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747407146945_16pYCx_1747407196368.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348519118"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;宋慧（右）、钟天使共同发布第五届长三角体育节主题曲《向晴空》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前四届长三角体育节，累计吸引了超10万人次参与。此番到来的第五届，在赛事组织、项目设置、群众参与和融合发展上实现了全面升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，本届长三角体育节将于5月24日拉开帷幕，至11月下旬闭幕，为期7个月，共设置竞赛类、展演类、活动类三类共28项体育赛事活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，竞技类在保留传统项目的基础上，新增了匹克球、滑板、桨板、帆板等新兴潮流运动，展演类则选取了以“传统与现代共生”为特色的太极拳、健身气功、广播体操、广场舞、舞龙舞狮5个项目。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747407134491_yS5p6X_1747407227661.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348519119"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;往届长三角体育节得到了群众的欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而活动类则设置了科技体育嘉年华、残健融合嘉年华、家庭亲子嘉年华三大主题，通过沉浸式体验与趣味互动，打造全民共享的体育节日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，除了丰富多彩的赛事与嘉年华活动之外，本届长三角体育节还首次推出了10条赛事旅游线路，将骑行、徒步等热门运动项目与各地丰富的文旅资源结合，传递“跟着赛事去旅行”的新理念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，在往届办赛的经验之上，本届长三角体育节还鼓励各赛事活动承办方推进赛事“进街区、景区、商圈”，将赛事流量转化为消费增量，助力区域经济增效。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747407126896_HPRb7S_1747407249534.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348519134"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;第五届长三角体育节将再度来到上海。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“长三角地区是我国经济最具活力、开放程度最高、创新能力最强的区域之一。自长三角一体化发展上升为国家战略以来，三省一市在体育资源共享、赛事联办、产业协同等方面取得了丰硕的成果。”上海市体育局副局长宋慧在新闻发布会上表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，长三角体育节不仅成为展现长三角体育魅力，弘扬体育精神的盛会，更成为促进区域融合、增进民生福祉的重要纽带，充分助力全民健身事业。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 16 May 2025 14:55:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747407189920_Rz1AjK_1747407190105.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30830451</guid></item><item><title>阳光保险拟设立私募证券投资基金，总规模200亿元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30830278</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747402191530_M3CjhD_1747402191706.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348517975"&gt;&lt;p&gt;又一家保险公司宣布拟设立百亿私募基金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月16日晚间，阳光保险集团股份有限公司（阳光保险，06963.HK）发布公告称，公司董事会于5月16日审议通过，其附属公司阳光资管拟作为基金管理人发起设立阳光和远私募证券投资基金（暂定名，最终以中国证券投资基金业协会备案名称为准），总规模达200亿元，由阳光人寿拟全额认购。于本公告日期，基金管理人及试点基金尚未成立，且阳光人寿尚未就投资试点基金订立相关协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告显示，阳光保险的试点基金的投资范围包括权益类资产、固收资产和现金管理类工具。其中，权益类资产将聚焦沪深300指数成分股、恒生港股通指数成分股、相关指数ETF和指数基金等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“试点基金专注于长期权益投资，有助于拓展本公司资金参与资本市场的广度和深度，实现与资本市场的良性互动、共同发展，充分发挥了保险资金作为长期资金耐心资本的优势，有利于资本市场稳定长期健康发展。同时，有助于降低权益资产市值波动对本公司净利润的影响，提升本公司投资资本市场的能力。”阳光保险在公告中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同样是在5月16日，中国人寿也宣布，近日，国家金融监督管理总局批复同意中国人寿资产管理有限公司参与第三批保险资金长期投资改革试点。连同此前已获批的前两批改革试点，前后三期资金共同助力“鸿鹄基金”在稳市场稳经济中发挥更大作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年3月，中国平安副总经理、拟任首席财务官付欣在该公司2024年度业绩发布会上表示，前段时间，平安已经向金融监管总局申请，并已经获批了参与长期股票投资试点的工作，公司内部正在积极推动落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年4月，澎湃新闻从泰康保险集团获悉，该公司旗下泰康资产管理有限责任公司关于发起设立全资私募基金管理子公司泰康稳行私募基金管理有限公司的申请已获得国家金融监督管理总局批准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月7日，金融监管总局局长李云泽在国新办新闻发布会上曾表示，将进一步扩大保险资金长期投资的试点范围，近期拟再批复600亿元为市场注入更多的增量资金。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 16 May 2025 14:06:52 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747402191530_M3CjhD_1747402191706.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30830278</guid></item><item><title>新华视点｜多元创新驱动力推动经济高质量发展</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30830350</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="app"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 16 May 2025 13:51:52 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747403854601_EdGfWp_1747403854776.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30830350</guid></item><item><title>泽连斯基：俄代表团级别低，没人能做决定</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30830331</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;总台记者当地时间16日获悉，土耳其外交部表示，土耳其、俄罗斯、乌克兰的三方会谈已经结束。此外，也有消息人士称谈判只是暂停，并未结束。乌克兰最高拉达议员热列兹尼亚克表示，伊斯坦布尔谈判毫无成果。这是时隔三年俄乌再次直接对话。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2252941" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250516/207ebe5a-b31d-445c-8fc4-a29d55c34c08.jpg" data-imageid="348517981"&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基当日在社交媒体上表示，非常感谢土耳其总统埃尔多安的参与和接待。泽连斯基说，他早已准备好在安卡拉或伊斯坦布尔与普京直接会晤，在他看来，会晤不是目的，解决所有重要问题才是关键。但抵达伊斯坦布尔的俄罗斯代表团级别很低，代表团中没有在俄罗斯真正起决定作用的人。&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="667592" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/f5b0a391a10546e7a9d2dce83f9b5b59/hd/1747402685768_kDkGNz_1747402727261.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747402725293_QYJrci_1747402725460.png" data-duration="00:08" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;俄代表团称获普京批准，具备谈判必要权限&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2252942" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250516/fb749432-0d89-4706-82d5-d99cdc61f352.jpg" data-imageid="348517980"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;梅金斯基&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄代表团团长梅金斯基15日向媒体表示称，俄方代表团已获得俄总统的批准，具备谈判所必要的权限和权力。会谈当天，俄总统新闻秘书佩斯科夫表示，在伊斯坦布尔的俄方谈判代表与俄罗斯总统普京保持着密切联系，并且已经掌握了谈判所需的所有指导方针。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;俄乌双方谈判代表团都有谁？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄方代表团由俄总统助理梅金斯基担任团长，成员包括：俄副外长加卢津、俄武装力量总参谋部总局局长科斯秋科夫、俄国防部副部长福明。此外，俄方与乌方谈判的专家名单包括，俄外交部独联体事务二司司长波利修克、俄国防部国际军事合作总局副局长舍夫佐夫等4人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，乌方代表团由12人组成，由乌国防部长乌梅罗夫率领。乌方代表团成员包括乌克兰安全局、总统办公室、外交部、武装力量总参谋部、对外情报局、国防部情报总局等部门官员。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 16 May 2025 13:43:52 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747402544718_1mbnjN_1747402544954.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30830331</guid></item><item><title>美联储官员：美国经济增速可能放缓，现行关税政策仍将导致物价上涨</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30828077</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;本周，多位美联储官员表示，美国今年的经济增速可能放缓。有官员直言，预计今年将仅降息一次。同时，在中美间贸易政策调整的背景下，多位美联储官员表示，该调整降低了关税政策对美国经济的影响。不过，现行关税政策仍将导致美国物价上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美国今年的经济增速可能放缓&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周，多位美联储官员表示，美国今年的经济增速可能放缓。有官员直言，预计今年将仅降息一次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间5月16日，亚特兰大联储主席博斯蒂克（Raphael Bostic ）在接受媒体采访时表示，不确定性和对前景的担忧给消费者带来了压力，&lt;strong&gt;预计今年的经济增长率放缓&lt;/strong&gt;，可能在0.5%-1%之间。贸易政策的波动会使得企业更不愿意作出重要决策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我预计今年只会降息一次，部分原因是我认为不确定性不太可能迅速自行解决。”博斯蒂克表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间5月15日，美联储理事巴尔（Michael Barr）在一场小企业研讨会上表示，目前美国经济基础稳固，增长稳健，失业率低且稳定，通胀率持续朝2%的目标下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间5月14日，美联储副主席杰斐逊（Philip Jefferson）在纽约联储组织的一次会议上表示，他&lt;strong&gt;下调了对今年经济增长的预期&lt;/strong&gt;，但认为美国经济增长仍将继续。贸易政策仍在演变，其最终影响尚不清楚。企业和家庭信心已经下降，他正密切关注硬数据中经济活动疲软的迹象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杰斐逊表示，近期通胀数据显示，美联储正朝着2%的目标迈进，但目标尚未实现。当前利率处于“适度限制”水平，能够及时应对潜在经济发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间5月14日，芝加哥联储主席古尔斯比（ Austan Goolsbee）在一档新闻节目中表示，4月CPI数据并不一定反映美国进口关税上调的影响，美联储仍然需要更多数据来判断物价和经济走势。在短期波动剧烈的情况下，指望企业或美联储对长期问题下结论是不现实的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们听到了很多噪音......正在努力找出问题的根源。”古尔斯比表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间5月14日，旧金山联储主席戴利（Mary Daly）在加州银行家协会上表示，美联储目前处于有利地位，可以应对任何可能出现的情况。耐心是现在的关键词。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;戴利认为，目前经济增长和劳动力市场稳健，通胀正在下降，“现在只需要解决不确定性，我们就能继续表现良好。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;关税将至少导致通胀短暂上升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周，多位美联储官员认为，中美间贸易政策的调整降低了关税政策对美国经济的影响。不过，现行关税政策仍将导致美国物价上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古尔斯比在接受采访时表示，中美间贸易政策的调整降低了关税对美国经济的影响。不过，目前的关税仍比之前高，将对经济产生滞胀（stagflationary）冲击，导致经济增长放缓，物价上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间5月12日，美联储理事库格勒（Adriana Kugler）在一场研讨会上表示，中美间贸易政策的调整对两国贸易而言是一种改善。不过，目前对中国进口产品征收的关税仍然“相当高”，她预计这“肯定会导致价格上涨和经济放缓”。不过，这些影响将较为温和。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴尔认为，贸易政策，包括宣布暂停的大规模关税导致了不确定性增加，商业和消费者信心指数下降。同时，贸易中断对供应链的影响对小企业尤为严重，并转化为了价格冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“小型企业在生产网络中发挥着重要作用，它们通常提供难以从其他地方获得的专业投入。企业倒闭可能会进一步扰乱供应链......这种（贸易）中断可能会对价格和产出产生巨大且持久的影响。”巴尔说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杰斐逊认为，如果迄今为止宣布的关税上调持续，可能会阻碍反通胀（disinflation）的进程，并至少导致通胀短暂地上升。关税是否会对通胀造成持续上行的压力，取决于贸易政策的实施方式、对消费者价格的传导、供应链的反应，以及经济表现。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 16 May 2025 13:21:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747399249587_JSfnZm_1747399249833.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30828077</guid></item><item><title>今年前5个月中国电影票房已超266亿元！14部国产电影破亿</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30830196</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="rich_media_content js_underline_content
                       autoTypeSetting24psection
            " id="js_content"&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="图片" class="rich_pages wxw-img __bg_gif" data-imgfileid="510299606" data-ratio="0.08518518518518518" data-src="https://mmbiz.qpic.cn/sz_mmbiz_gif/oq1PymRl9D6RP2nDfy42zGUT7g9QD8UaWAo7soxwCyzeTZPQheSOaibIe2e9fFIpRUhLuAA68vNThZicYSVQpq2A/640?wx_fmt=gif&amp;amp;from=appmsg&amp;amp;wxfrom=5&amp;amp;wx_lazy=1&amp;amp;wx_co=1&amp;amp;tp=webp" data-w="1080"&gt;&lt;/p&gt;&lt;section&gt;&lt;span&gt;2025年，中国电影市场以火热态势开局，众多精彩影片轮番上映。截至5月14日，我国2025年电影总票房为266.49亿元，同比增长28.87%，&lt;/span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;其中国产影片票房255.34亿元，同比增长48.06%，占比高达95.81%&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;。这一数据远超2024年全年78.68%的国产片票房占比，标志着中国电影市场格局正在发生深刻变革。&lt;/span&gt;&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;今年以来，电影市场整体保持增势，国产电影创造了&lt;span&gt;全球单一市场票房冠军、全球动画电影票房冠军等一系列新纪录。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;国产影片拉动市场作用更加突显，&lt;/span&gt;全年票房过亿影片17部中，国产影片14部，&lt;/strong&gt;涵盖了&lt;span&gt;动画、&lt;/span&gt;剧情、武侠、动作、喜剧等多种类型，&lt;span&gt;包括《哪吒之魔童闹海》&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;（&lt;span&gt;《哪吒2》&lt;/span&gt;）&lt;/span&gt;&lt;span&gt;《唐探1900》《封神第二部：战火西岐》《不说话的爱》《人生开门红》等。&lt;/span&gt;&lt;/section&gt;&lt;p&gt;&lt;img class="rich_pages wxw-img" data-backh="246" data-backw="578" data-galleryid="" data-imgfileid="510299722" data-ratio="0.42592592592592593" data-s="300,640" data-src="https://mmbiz.qpic.cn/sz_mmbiz_png/oq1PymRl9D5A5Ilu3zIfbcaEpOuicwLAHnBtl2Z4icQQLChAyy75be1vibb3EImYuytMkfvYz4X9eLZe88WcJIgWA/640?wx_fmt=png&amp;amp;from=appmsg" data-type="png" data-w="1080"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;首先，&lt;strong&gt;得益于中国电影工业化体系的持续完善&lt;/strong&gt;。近年来，国产电影在类型拓展、技术应用和叙事创新等方面取得长足进步，在视效和故事层面均达到国际一流水准。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;与此同时，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;市场数据的变化也折射出观众观影习惯的转变，随着中国电影内容质量的提升，&lt;/span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;让观众、尤其是年轻观众对本土故事的认同感显著增强&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;现实题材作品以及具有中国文化特色的电影更易引发他们的共鸣。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;国产电影发展呈现以下特点——&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;截至目前，《哪吒2》的全球票房（含预售及海外）已破158亿元，排名全球影史票房第5&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;《哪吒2》以独特的画风和深刻的主题演绎中国神话传说，更是在&lt;/span&gt;&lt;span&gt;动作设计中融入了武术、戏曲等传统元素。&lt;strong&gt;&lt;span&gt;这部现象级作品的成功，既是传统文化创新表达的典范，更展现了中国动画电影产业的硬核实力。&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;《射雕英雄传：侠之大者》和《封神第二部：战火西岐》系列电影等IP火爆出圈——&lt;/span&gt;&lt;strong&gt;中华文明五千年的精神富矿正通过“传统美学+科技赋能”的化学反应，孵化出全球瞩目的中国IP矩阵&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此外，&lt;/span&gt;&lt;strong&gt;作为国民动画IP，&lt;/strong&gt;《熊出没·重启未来》精心构建了一个令人叹为观止的未来世界&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;多部国产电影原创IP的成功，不仅仅依靠市场认知，更需精良的制作与全产业链的合作。这些要素的不断提升，也在不断增强观众对于国产电影的期待。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;作为&lt;/span&gt;&lt;span&gt;今年五一档的票房冠军，《水饺皇后》带给了观众温暖与力量。该片根据真人真事改编，&lt;strong&gt;讲述了一个平&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;凡女性的创业故事，折射出时代变迁，既迎合了“五一”档家庭观影需求，又精准击中了观众的情感共鸣点。&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;同样是现实主义题材的《向阳·花》，&lt;/span&gt;&lt;strong&gt;展现了“社会边缘人”互相帮助一起回归社会，向阳重生的故事&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;由张艺兴主演的《不说话的爱》将镜头对准听障群体，&lt;/span&gt;&lt;strong&gt;影片细腻勾勒出聋人父亲与女儿之间的深厚情感&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;国产影片&lt;/span&gt;现实主义题材持续上新，展现出本土电影创作的丰富性和深度。一些剧情片不仅取得优异的票房成绩，更以深刻的人文关怀、真挚的情感表达以及细腻角色刻画赢得了观众的心。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;今年春节档亚军《唐探1900》作为“唐探”系列的第四部作品，&lt;/span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;在延续此前几部电影“悬疑+喜剧”类型的同时，剧情融入家国主题，观众反响热烈&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;《人生开门红》将镜头聚焦在网红直播行业，&lt;strong&gt;以幽默诙谐的方式讽刺了直播乱象，笑料不断的同时也引发人们对直播行业的反思&lt;/strong&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;多部喜剧类型电影通过幽默诙谐的方式，带给观众笑声和思考。不少影片为了更加贴近年轻观众，特别加入网络热梗和社交媒体互动等元素，使影片既有趣又接地气。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img alt="图片" class="rich_pages wxw-img" data-backh="385" data-backw="578" data-galleryid="" data-imgfileid="510299710" data-ratio="0.6666666666666666" data-s="300,640" data-src="https://mmbiz.qpic.cn/sz_mmbiz_jpg/oq1PymRl9D5qvfZsr8C718TNA4kTicQNwywT4tYicOgbHqYun0Uzb3tHDBMad2BpONty6ibia0tNGcf2z4BHw7OrQA/640?wx_fmt=other&amp;amp;from=appmsg&amp;amp;tp=webp&amp;amp;wxfrom=5&amp;amp;wx_lazy=1" data-type="webp" data-w="1080"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;此外，今年国产电影破亿影片还有《蛟龙行动》《猎金·游戏》等，&lt;/span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;随着电影工业体系的成熟和观众本土意识的增强，国产电影已进入高质量发展的新阶段&lt;/span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;更多优质影片的推出，让中国电影市场的未来值得期待。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;4月18日，&lt;/span&gt;国家电影局、中央广播电视总台启动“中国电影消费年” ，推出了一系列电影消费惠民活动，中国工商银行、中国建设银行、中国银联、猫眼、淘票票等作为主要支持单位，&lt;/span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;预计投入不少于10亿元观影优惠补贴&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;还有&lt;/span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;国航、东航里程兑换电影票&lt;/span&gt;&lt;span&gt;一系列观影福利&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;，为电影市场发展注入更多蓬勃动力。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;（点击图片领取观影福利↓）&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;a target="_blank" href="https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MTI0MDU3NDYwMQ==&amp;amp;mid=2657773093&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=6795430c551337fbf836d87f8c0a8e71&amp;amp;scene=21#wechat_redirect" textvalue="你已选中了添加链接的内容" linktype="text" imgurl="" imgdata="null" data-itemshowtype="0" tab="innerlink" data-linktype="1" hasload="1"&gt;&lt;span class="js_jump_icon h5_image_link"&gt;&lt;img alt="图片" class="rich_pages wxw-img" data-backh="321" data-backw="578" data-galleryid="" data-imgfileid="510299693" data-ratio="0.5555555555555556" data-s="300,640" data-src="https://mmbiz.qpic.cn/sz_mmbiz_png/oq1PymRl9D4ZtUo7icUdkicEnUqDwNFXHwMdqhoGoiaqLwdnAAT17xlMDrJR8FHUXegX1wx6RYugEzAfapMlffQBQ/640?wx_fmt=other&amp;amp;from=appmsg&amp;amp;tp=webp&amp;amp;wxfrom=5&amp;amp;wx_lazy=1" data-type="png" data-w="1080"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;此外，&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;央视&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;新&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;闻&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;联合东方航空、国铁集团、爱达·魔都号等推出多个“中国电影消费年”活动，助力中国电影发展。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;ul class="list-paddingleft-1"&gt;&lt;li&gt;&lt;section&gt;&lt;span&gt;今年五一长假，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;央视&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;新&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;闻&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;联合国铁集团推出“闪耀中国红”号电影之旅主题列车，&lt;span&gt;台词、配乐等&lt;span&gt;电影&lt;/span&gt;元素&lt;/span&gt;拉满&lt;/span&gt;&lt;img alt="Image" class="rich_pages wxw-img" data-ratio="1" data-src="https://res.wx.qq.com/t/wx_fed/we-emoji/res/v1.3.10/assets/newemoji/LetMeSee.png" data-w="128"&gt;&lt;span&gt;（此前报道：&lt;/span&gt;&lt;a target="_blank" href="https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MTI0MDU3NDYwMQ==&amp;amp;mid=2657778438&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=ff93a96fee5b85ce3bfa59dde1b9ce8b&amp;amp;scene=21#wechat_redirect" textvalue="沪苏湖电影专列，出发🤗" linktype="text" imgurl="" imgdata="null" data-itemshowtype="0" tab="innerlink" data-linktype="2"&gt;沪苏湖电影专列，出发🤗&lt;/a&gt;&lt;span&gt;）&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;/section&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="图片" class="rich_pages wxw-img js_insertlocalimg" data-backh="257" data-backw="578" data-imgfileid="510299709" data-ratio="0.44537037037037036" data-s="300,640" data-src="https://mmbiz.qpic.cn/sz_mmbiz_png/oq1PymRl9D5lgU8OibDdlODNZlp1WoiauiaynbfftzwYXaXrX0OKicouPq3Q0Gicaaicu1FGagyZiabDoeiaPPWGZKsS7Q/640?wx_fmt=other&amp;amp;from=appmsg&amp;amp;tp=webp&amp;amp;wxfrom=5&amp;amp;wx_lazy=1" data-type="png" data-w="1080"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;在政策支持、产业升级&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;和观众认可的多重助力下&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;如今，中国正加速&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;从“电影大国”向“电影强国”迈进！&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;快走进影院&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;享受一场视觉盛宴吧！&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;▌&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;本文来源：&lt;span&gt;央视新闻微信公众号（ID：cctvnewscenter）&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;mp-style-type data-value="3"&gt;&lt;/mp-style-type&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;

          
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 16 May 2025 13:12:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747401476621_EN4WyR_1747401476742.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30830196</guid></item><item><title>多个“首次”！上市公司重大资产重组新规落地</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30830178</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747401418470_P1NkKH_1747401425549.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348516408"&gt;&lt;p&gt;中国证监会16日公布实施修订后的《上市公司重大资产重组管理办法》，在简化审核程序、创新交易工具、提升监管包容度等方面作出优化。新规将进一步提升上市公司并购重组积极性，充分激发并购重组市场活力，助力上市公司高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;多个“首次”进一步激发市场活力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;修订后的重组办法积极回应市场关切，多个“首次”进一步激发并购重组市场活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;——首次建立简易审核程序。&lt;/strong&gt;新规明确，对上市公司之间吸收合并，以及优质大市值上市公司发行股份购买资产，实行“2+5+5”审核机制，即2个工作日内受理、5个工作日内完成审核、5个工作日内完成注册。审核流程极大压缩，交易效率和便捷度将大幅提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;——首次调整发行股份购买资产的监管要求。&lt;/strong&gt;新规提高了并购重组对上市公司财务状况变化、同业竞争和关联交易监管的包容度，解决市场交易痛点。在尊重市场规律和产业发展需求的基础上，降低了上市公司并购的制度性成本，增强了对科技创新行业并购、国有资产整合等的监管适应性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;——首次建立分期支付机制。&lt;/strong&gt;新规建立了重组股份对价分期支付机制，以满足上市公司视后续标的经营状况灵活调整支付股份数量的需求。创新性的制度设计能够在科技型企业估值波动较大的情况下，充分保障上市公司利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;——首次引入私募基金“反向挂钩”安排。&lt;/strong&gt;新规对私募基金投资期限与重组取得股份的锁定期实施“反向挂钩”，明确私募基金投资期限满48个月的，锁定期限可相应缩短。这有助于鼓励私募基金参与上市公司并购重组，有效缓解“退出难”问题，畅通“募投管退”良性循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;市场热度渐显，典型案例不断落地&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年9月24日，证监会主席吴清宣布出台“并购六条”，证监会启动并购重组市场改革，当晚发布了相关政策。此次公布实施的新规，也是为落实“并购六条”，持续优化相关政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一揽子增量政策之一，&lt;strong&gt;“并购六条”明确支持跨行业并购、允许并购优质未盈利资产，提高监管包容度、交易效率，提升中介服务水平，并明确要加强监管。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业内人士指出，“并购六条”发布以来，市场规模及活跃度从去年开始已经显著提升。在政策支持与产业升级驱动下，一系列标志性案例陆续落地，并购重组领域出现很多新变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据显示，“并购六条”发布以来，沪深两市已披露资产重组超1400单，其中重大资产重组超160单。今年以来，已披露资产重组超600单，是去年同期的1.4倍。其中，重大资产重组约90单，是去年同期的3.3倍。单看4月份，日均披露上市公司资产重组19单、重大资产重组1单，市场热度进一步上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着政策红利持续释放，上市公司并购重组交易规模创新高。今年以来，已实施完成的重大资产重组交易金额超2000亿元，是去年同期的11.6倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，不少典型案例得到了市场关注。例如，赛力斯作为“并购六条”后首单新能源汽车产业重组，从受理到注册生效全过程用时3个月。赛力斯通过收购问界“超级工厂”，快速实现生产基地从租赁到持有的模式转型，强化产业链自主可控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;折射资本市场发展新动向&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在不少市场人士看来，并购重组市场的不断升级是中国资本市场发展的必然。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为资源配置的重要“枢纽”，资本市场要在推动新质生产力发展、引导更多资源聚焦产业整合与转型升级等方面承担更重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，吴清在国新办发布会上说，进一步完善“并购六条”配套措施，以更大力度支持上市公司并购重组，围绕产业逻辑“强身健体”、激发活力、提高质量，不断提升创新能力以及风险抵御能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;透视并购重组市场的变化，新质生产力是关键词。今年以来四成并购重组涉新质生产力领域，上市公司或标的所处行业为新质生产力领域的资产重组约250单，是去年同期的2倍。其中，重大资产重组超50单，是去年同期的4倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从资本市场板块看，新质生产力的聚集地科创板，今年新增披露的重大资产重组数量已超过2024年全年。“并购六条”发布以来新增披露的重大资产重组数量已超过开板前五年的总和。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，并购重组正在成为畅通创新资本循环的重要途径。今年以来，近30家上市公司收购拟IPO资产,占比约三成。拟IPO资产并购退出案例增多，也为上市公司提供了更多选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业内人士指出，监管部门在鼓励上市公司并购重组方面采取了一系列措施，重组办法作为上市公司并购重组的“基本法”，优化后将在更大程度上提振市场各方信心、提升并购积极性，赋能上市公司高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，证监会在多措并举活跃并购重组的同时，也将通过强监管规范市场秩序，推动高质量并购，切实防范忽悠式重组、囤壳炒壳等乱象，严厉打击并购重组过程中存在的内幕交易、财务造假等违法违规行为，维护规范有序的市场环境。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 16 May 2025 13:09:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747401558525_nwNfSB_1747401558670.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30830178</guid></item><item><title>又一例！易方达基金张坤卸任副总职务，将专注于投资管理工作</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30829043</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;公募圈“顶流”基金经理张坤卸任高管职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月16日晚间，易方达基金管理有限公司（简称“易方达基金”）发布公告称，因工作调整，张坤不再担任副总经理级高级管理人员职务，将专注于投资管理工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至此，昔日凭借“投而优则仕”的三位易方达基金明星基金经理——张坤、陈皓与萧楠均卸任公司高管职务，继续坚守在基金经理岗位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业内人士认为，“高管级别的基金经理本就是公司的核心投研力量，其专业能力对公司的发展至关重要，如今他们更专注地投入投资研究之中，有助于公司投研能力提升。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据不完全统计，自2024年以来，已有多家基金公司高管级别的基金经理放弃管理职务，回归基金经理岗位。其中包括嘉实基金机构首席投资官郭杰，贝莱德基金副总经理、首席投资官陆文杰，万家基金副总经理黄海、乔亮，安信基金副总经理张翼飞，信达澳亚基金副总经理冯明远，诺安基金副总经理杨谷，睿远基金总经理陈光明等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;继续坚守在基金经理岗位&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月16日晚间，易方达基金公告称，因工作调整，张坤不再担任副总经理级高级管理人员职务，将专注于投资管理工作，离任日期为5月15日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;易方达内部人士向澎湃新闻记者表示，卸任后，张坤将继续坚守在基金经理岗位上，全身心投入到投资管理工作中，努力为持有人创造长期可持续回报。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747396838000_Ei7QCf_1747396848534.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348504294"&gt;&lt;p&gt;资料显示，张坤自2008年清华大学研究生毕业即加入易方达基金，从事投研工作近17年，是易方达基金主动权益投研团队的核心人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，张坤在管4只公募基金，分别是易方达蓝筹精选、易方达优质精选、易方达优质企业三年持有、易方达亚洲精选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从管理规模来看，张坤的在管规模曾于2021年二季度末触及峰值，达1344.78亿元，随后便开始逐年缩水，2024年末时的管理规模为589.41亿元；截至2025年3月末，张坤在管总规模重回600亿元梯队，为608.22亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;天天基金网数据显示，在2019年、2020年这两年，张坤管理的易方达蓝筹精选、易方达优质精选、易方达亚洲精选的年度涨幅均超50%，其中易方达蓝筹精选的最高年度涨幅曾达95.09%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在2021年—2023年期间，张坤管理的四只基金产品则均录得负收益。尽管到了2024年，四只产品业绩都有所回暖，但除了易方达优质企业三年持有之外，其余三只基金的年度涨幅均低于同类平均。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至2025年3月末，在市场回暖效应下，张坤在管的四只基金一季度业绩继续维持了正增长，均大幅跑赢了同期业绩基准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而从任职回报来看，Wind数据显示，截至5月15日，易方达优质精选、易方达优质企业三年持有自成立以来仍处于亏损态势。其中，易方达优质精选的亏损幅度达27.59%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2251951" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747390861000_KFDcEA_1747390866009.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348502661"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;来源：澎湃新闻记者据Wind数据统计&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从投资风格来看，张坤的投资是高质量价值风格，追求高安全边际和持续稳定的成长性。他倾向于自下而上深度研究优秀企业、挖掘优秀企业的核心竞争力，选股时看重企业的竞争力、护城河、商业模式及创造自由现金流的能力；同时强调安全边际，倾向于在有较强估值保护的情况下买入成长确定性强的公司，通过中长期持股分享优秀企业业绩成长，实现资本增值，获取长期稳定回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在最新披露的基金一季报中，张坤仍表示，将专注于寻找具备优秀商业模式、竞争力和定价能力突出、行业空间广阔且资本分配对股东友好的公司。他认为，这些公司能在加深护城河的同时，远期为股东创造出显著更多的自由现金流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;易方达“权益四大天王”仅1人担任高管&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;易方达的投研团队以“黄金一代”闻名业内，其中张坤、冯波、萧楠、陈皓四人因过往在权益投资领域表现突出，被并称为易方达“权益四大天王”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020年至2021年，凭借出色的投资业绩，张坤、冯波、萧楠、陈皓四人先后升任易方达基金副总经理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，随着资本市场改革举措加快落地，叠加监管部门持续引导公募基金扭转过度依赖“明星基金经理”发展模式，公募基金面临着投研体系的转型升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月21日晚间，易方达基金发布四则高管变动公告，其中包括陈皓、萧楠卸任易方达基金副总经理，仍任基金经理的内容，两人均表示：“未来将更加专注于投资”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，在彼时发布的公告中，原董事长（联席）兼总经理刘晓艳正式出任董事长，执行总经理吴欣荣接任总经理，任职日期是2025年3月20日。该调整是在2023年易方达基金原班人马微调的基础上，经过一年多的实践完成过渡的。据悉，此次调整后，原董事长詹余引将在易方达基金其他岗位上继续为公司服务。同时，易方达基金还新任命80后刘硕凌为首席信息官。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月12日，冯波因工作需要离任易方达行业领先混合、易方达中盘成长混合。目前冯波仍担任易方达基金副总经理职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但从冯波在管的剩余三只产品情况来看，业绩收益率表现不佳。其中，易方达研究精选、易方达竞争优势企业、易方达泰祺这三只基金自成立以来均尚未实现盈利；Wind数据显示，截至5月15日，易方达竞争优势企业的亏损幅度仍超50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前5月7日，中国证监会公开印发《推动公募基金高质量发展行动方案》，其中包括全面建立以基金投资收益为核心的行业考核评价体系，将业绩比较基准对比、基金利润率等直接关乎投资者利益的指标引入考核体系，相应降低产品管理规模排名、基金公司收入利润等指标的考核权重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，督促基金公司建立健全与基金投资收益挂钩的薪酬管理制度，对产品中长期业绩差的基金经理，要求其绩效薪酬应当明显下降，更好体现与投资者的“同甘共苦”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;易方达基金表示，将坚持投资者最佳利益原则，并将其贯穿于公司治理、产品发行、投资运作、考核机制等基金运营管理全链条、各环节，与投资者同甘共苦、共同发展、相互成就。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 16 May 2025 13:04:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747391559809_k6CcRW_1747391560001.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30829043</guid></item><item><title>梅花奖在上海｜湘剧《夫人如见》竞梅，长沙文旅来沪推广</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30828939</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;5月15日，长沙市湘剧保护传承中心青年演员周帆携《夫人如见》亮相上海北外滩友邦大剧院，参演第十届中国戏剧奖·梅花表演奖（第32届中国戏剧梅花奖）终评。这是湖南湘剧演员时隔25年、长沙湘剧演员时隔29年再次叩响中国戏剧表演艺术最高奖项的大门。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2251584" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747388531946_zTXm2W_1747388582822.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348501800"&gt;&lt;p&gt;《夫人如见》是以维新派人士、“戊戌六君子”之一谭嗣同的夫人李闰生平事迹为素材，创作的一部近代历史题材湘剧。“夫人如见”四字取自谭嗣同生前写给李闰书信的抬头，讲述了谭嗣同就义后，李闰承续亡夫未竟事业，创办“不缠足会”、女子师范学堂，收养弃婴等，为男女平权、妇女解放身体力行，成为一代“巾帼完人”的故事，集中展现了李闰从闺阁女子走向精神解放和人格独立的心路历程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“《夫人如见》是我艺术生涯的一个转折和突破。”周帆表示，这部戏在时间和戏曲行当方面都有很大跨越。她要饰演李闰从青年到暮年30余年的人生，结合李闰年龄变化，涉及闺门旦、青衣、老旦三种戏曲行当的表现，对她个人而言，是一次极大的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为精准把握角色，周帆和主创团队多次前往浏阳采风，探访谭嗣同、李闰的故居与墓地，在史料与艺术的交织中提炼人物精神内核。周帆表示：“我觉得表演风格要‘既传统，又现代’。”剧中，她从人物本身出发，既保留程式化的古典韵味，又在情感表达上力求真实感人，设计了很多符合剧中人物的形体动作，让人物更形象、更立体，将李闰的柔情、隐忍与觉醒刻画得淋漓尽致。在“十哭”唱段中，周帆以颤抖的声线、浓烈的情感，将李闰对丈夫的深情、对命运的抗争、对时代的呐喊融为一体，将历史人物的精神内核转化为舞台语言。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2251586" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747388538262_jD6s3P_1747388616143.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348501801"&gt;&lt;img alt="" media-id="2251588" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747388544192_54B2Qw_1747388627327.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348501802"&gt;&lt;p&gt;湘剧拥有600余年的历史，是湖南本土重要地方大戏剧种，高腔、昆腔、低牌子、弹腔四大声腔体系承载着湖湘文化的基因。此次周帆参评中国戏剧梅花奖，实现艺术突破的背后，是长沙市湘剧保护传承中心出人出戏、守正创新“两条腿”走路发展模式交出的一份答卷。作为国家级非遗长沙湘剧的保护单位，湘剧中心坚持经典复排与原创精品并举。近年来传承恢复了《拜月记》《鹦鹉记》等传统剧目，同时创排《国歌·时候》《夫人如见》《大归》等原创剧目。在传承湘剧艺术的过程中，一批批湘剧艺术家发挥了重要的“传帮带”作用，徐绍清、彭俐侬、左大玢、陈爱珠、曾金贵、曹汝龙等湘剧名家言传身教、倾力授艺，将湘剧精髓传授给年轻一代。同时，长沙市“杜鹃花人才工程”也为青年艺术人才的成长提供了有力支持，培养了一批批优秀的湘剧演员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长沙市湘剧保护传承中心党支部书记、主任王竣甲表示：“湘剧的传承不是简单的技艺复制，而是文化基因的当代激活。我们将持续深耕人才培养、经典复排、精品创排等关键领域，探索‘戏曲+文旅+科技’的融合之路，以多元化的传播手段，确保院团始终保持可持续发展态势。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从曹汝龙1996年摘得梅花奖，到周帆2025年冲击梅花奖，长沙湘剧以守正创新之笔书写着非遗的现代生命力。此次湘剧出“湘”，既是艺术传承的代际接力，也是湖湘文化走向全国的破圈实践。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;演出当天，“湘沪携手 畅游长沙”2025长沙文化旅游上海推广展示活动在北外滩友邦大剧院举行。长沙带来了美国网红“甲亢哥”长沙之行打卡的同款文艺表演和非遗展演，包括花鼓戏《刘海砍樵》，琵琶弹奏《十面埋伏》。长沙非遗传承人带来颇具地方特色的湘绣、剪纸，吸引上海市民驻足。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2251592" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747388549295_k13FkN_1747388657270.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348501799"&gt;&lt;p&gt;长沙还展示特色文旅资源，推广“湘沪携手·畅游长沙”主题线路和“美丽中国行·入境游沪湘”主题线路，诚邀上海游客来星城感受老长沙的文化韵、新长沙的休闲味，并邀请境外游客来上海、长沙两地体验海派风情、湖湘文化的不同风采，积极推动将长沙打造成为入境游第二站。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 16 May 2025 13:04:06 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747396128791_TePPGQ_1747396129025.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30828939</guid></item><item><title>浙江演艺集团7部作品组团来沪，今夏开启首届上海演出季</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30828972</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;5 月16日，浙江演艺集团在上海大世界举办发布会，宣布将在今夏开启“浙里好戏，璀璨申城”第一届上海演出季。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从6月至8月，浙江演艺集团将携旗下浙江歌舞剧院、浙江话剧团、浙江曲艺杂技总团三大院团，以七部剧目集中在上演演出。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250516/5db27258-58ec-46be-bb6a-4aea02fb4578.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250516/5db27258-58ec-46be-bb6a-4aea02fb4578.jpeg" data-height="718" data-width="1077" data-filesize="269075" class="ait_item_box img_default" data-id="348502045"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;浙江演艺集团7部作品今夏上海展演&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次演出季遴选的7部作品涵盖音乐剧、话剧、舞剧、曲艺、杂技等多个领域，包括《蝶舞水云间》彩蝶女乐专场音乐会、舞剧《风起大陈》、杂技儿童剧《七彩宝莲灯》、话剧《马叙伦》、亲子肢体剧《山海奇幻梦》、音乐剧《南孔》、中篇弹词《钱塘江大桥》，将陆续在大零号湾文化艺术中心、上海国际舞蹈中心剧场、上海宛平剧院、中国大戏院、上海YOUNG剧场、上海美琪大戏院、上海市浦东新区文化艺术指导中心东·剧场、上海天蟾逸夫舞台8大申城剧场演出11场。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250516/84d920ea-ce52-4341-8803-f9f205447e5a.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250516/84d920ea-ce52-4341-8803-f9f205447e5a.jpeg" data-height="610" data-width="914" data-filesize="262443" class="ait_item_box img_default" data-id="348502042"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;发布会在上海大世界举行&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;浙江演艺集团是浙江省文化广电和旅游厅下属唯一一家大型国有文化企业，于2019年11月正式成立。旗下有浙江歌舞剧院、浙江话剧团、浙江曲艺杂技总团、钱江浪花艺术团等专业艺术院团；杭州剧院、杭州运河大剧院、浙江胜利剧院、浙话艺术剧院、浙江音乐厅等剧场，涵盖歌剧、舞剧、音乐剧、话剧、儿童剧、舞蹈、声乐、民乐、杂技、魔术、曲艺、评弹等十余种艺术形式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次上海发布会在上海大世界举办，浙江演艺集团董事长周阿勇表示，“百年前的上海大世界是海派文化的孕育之地，如今这里成为戏剧创新与年轻化运营的典范。我们选择在此启航，是希望以文化为纽带，搭建起浙沪两地艺术交流的桥梁。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;发布会上，中篇弹词《钱塘江大桥》、舞剧《风起大陈》、杂技儿童剧《七彩宝莲灯》、亲子肢体剧《山海奇幻梦》都现场展示了精彩片段。《钱塘江大桥》编剧兼导演徐惠新、亲子肢体剧《山海奇幻梦》导演赵淼，以及浙江歌舞剧院舞蹈团团长兼首席演员、舞剧《风起大陈》主演吴嘉雯等主创进行了一场艺术对谈，与观众分享了剧目创作背后的点滴故事。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250516/256eddc5-88a8-4250-96e1-50171f73694d.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250516/256eddc5-88a8-4250-96e1-50171f73694d.jpeg" data-height="672" data-width="1007" data-filesize="245063" class="ait_item_box img_default" data-id="348502044"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;徐惠新、吴嘉雯、赵淼（左二至左四）等主创和主持人（左一）展开现场对谈&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;【附：&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;2025年浙江演艺集团第一届上海演出季剧目介绍】&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《蝶舞水云间》彩蝶女乐专场音乐会&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2025.6.17&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;19:00&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;大零号湾文化艺术中心&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“彩蝶女乐”是浙江歌舞剧院一支由年轻靓丽的女艺术家组成的民族乐团。她们以演奏独具中国南方特色的“江南丝竹”及浙江音乐为主要特色，她们所表演的节目包含了&lt;strong&gt;唱、舞、民俗&lt;/strong&gt;等多种样式，演奏风格清新活泼，赏心悦目。无论是《咏南》还是《忆江南》，彩蝶的作品通过乐曲描绘了江南的青山绿水，翠竹碧波。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;舞剧《风起大陈》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2025.6.27-28 19:30上海国际舞蹈中心剧场&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250516/45e16811-79d1-487d-95e3-6ec284a9d140.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348502046"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;舞剧《风起大陈》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《风起大陈》以1956年第一批登岛的青年垦荒志愿队队员和1980年代的建设者为主要创作本体，在“垦荒排雷”“渔场建设”“电力建设”等历史史实中，围绕“建设大陈岛”而展开的理想与奋斗为主线，在个人命运与大陈命运交织的讲述中，通过风的不同形态，通过角色从与风为敌到与风为友的变化，表达大陈岛从满目疮痍到东海明珠的蜕变。最终，故事中的人物与大陈岛一起在垦荒精神的传承中，铸就新时代不朽的诗篇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;杂技儿童剧《七彩宝莲灯》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2025.7.5&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;15:30&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;上海宛平剧院&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2025.8.9&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;14:00&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;上海市浦东新区文化艺术指导中心 东·剧场&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250516/8556e3be-44b9-4a19-8c1e-88999d4d941c.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348502041"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;杂技儿童剧《七彩宝莲灯》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大型国风儿童剧——《七彩宝莲灯》改编自沉香救母的中国古代神话故事。该剧运用现代舞剧与杂技结合的方法，是一台兼具故事性、艺术欣赏性与玄幻感的儿童剧。全剧在蹬伞、绸吊、空竹、跳绳、手技、倒立、转碟等高难度杂技表演的同时，实现了用剧情带动技巧的呈现，用技巧推进剧情的发展，并以杂技舞蹈和民族乐的配合，为观众带来视觉和听觉的双重震撼体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;话剧《马叙伦》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2025.7.5-6 19:30 中国大戏院&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年，在杭州民进成立70周年之际，为纪念中国民主促进会主要创始人马叙伦，浙江演艺集团下属浙江话剧团创排了话剧《马叙伦》。这是国内首部以多党合作史和民主党派创始人为主题的大型原创话剧，讲述著名教育家、社会活动家、中国民主促进会的主要创始人和首任中央主席马叙伦置身于历史洪流中的传奇人生，书写多党合作舞台新篇章。该剧由浙江话剧团青年编剧林巧思执笔，李伯男、刘昊执导，集结浙江话剧团众多实力演员演出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;亲子肢体剧《山海奇幻梦》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2025.7.13&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;10:30/15:00&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;上海YOUNG剧场&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250516/b450b07d-8b1f-4797-9b05-a3761839cdd3.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348502043"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;亲子肢体剧《山海奇幻梦》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;浙江省文化艺术发展基金资助项目《山海奇幻梦》由浙江演艺集团下属浙江儿童艺术剧团演出出品，三拓旗剧团创始人赵淼导演，并于2024年4月完成首演。该剧以“千古第一奇书”、中国先秦古籍《山海经》中的神话传说为蓝本，讲述了小男孩LEO的一次穿越千年的奇幻冒险旅程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;音乐剧《南孔》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2025.7.29 19:30上海美琪大戏院&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;音乐剧《南孔》是中国首部南孔文化题材的史诗音乐剧。由中共衢州市委宣传部、浙江演艺集团（浙江歌舞剧院有限公司）、北京保利剧院管理有限公司联袂出品打造。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《南孔》以“孔洙让爵”的历史故事为主线，以浙江衢州为背景，为孔氏南宗的儒家理想与情怀写下一卷动人的长诗。全剧由钟浩执导，李竟榕编剧，夏振凯、王伍伟、方书剑、陈臻、明家歆、谢雨、章小敏、黄爽、张殿宇主演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中篇弹词《钱塘江大桥》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2025.8.16 13:30上海天&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;蟾&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;逸夫舞台&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;钱塘江大桥是我国自行设计、建造的第一座双层铁路、公路两用桥，由桥梁专家茅以升主持设计。这座历经了新生与重生的大桥，不仅开启了中国铁路桥梁史的新篇章，还在中国抗战史上留下了浓墨重彩的一笔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中篇弹词《钱塘江大桥》由著名评弹艺术家徐惠新担任编剧和导演，由浙江评弹团演员曾春林、戴明华、徐佳琪、张凌平、唐蔚羽、颜丽花和特邀演员黄海华共同演绎。以苏州评弹这一艺术形式讲述“浙江故事”，再现了茅以升从艰难造桥到忍痛炸桥的这段历史。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 16 May 2025 12:59:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747396349184_jyJzSZ_1747396349372.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30828972</guid></item><item><title>俄乌直接谈判结束，乌称“毫无成果”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30829765</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;总台记者当地时间5月16日获悉，土耳其外交部表示，土耳其、俄罗斯、乌克兰的三方会谈已经结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，也有消息人士称谈判只是暂停，并未结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰最高拉达议员热列兹尼亚克表示，&lt;strong&gt;伊斯坦布尔谈判毫无成果。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据乌克兰消息人士称，&lt;strong&gt;作为停火条件，俄罗斯代表团要求乌军从顿涅茨克、卢甘斯克、赫尔松和扎波罗热地区撤军。&lt;/strong&gt;俄罗斯的其他要求也都是“不可接受的”，远远超出了先前讨论的范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是时隔三年俄乌再次直接对话。这次的直接谈判是俄罗斯总统普京5月11日提议的，乌克兰总统泽连斯基随后回应称，他将在土耳其“等候”普京。不过目前，泽连斯基已经离开了土耳其。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会谈当天，俄总统新闻秘书佩斯科夫表示，在伊斯坦布尔的俄方谈判代表与俄罗斯总统普京保持着密切联系，并且已经掌握了谈判所需的所有指导方针。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 16 May 2025 12:40:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747399327325_Y5mdY2_1747399327495.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30829765</guid></item><item><title>高途一季度净利润同比增长1108%： “与吴彦祖一起学英语”短时间内就实现了盈利</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30829218</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747395342540_WAmjmj_1747395352209.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348503977"&gt;&lt;p&gt;5月15日，高途教育科技集团有限公司（NYSE:GOTU）发布2025年第一季度未经审计的财务业绩和新的股票回购计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年第一季度，高途收入14.93亿元人民币，同比增长57.7%；净利润1.24亿元，同比扭亏，2024年净亏损1230万元，同比增长1108.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至2025年3月31日，高途拥有现金和现金等价物、限制性现金、短期和长期投资总额为34.474亿元人民币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高途此前连续经历5个季度亏损。该公司创始人、董事长兼首席执行官陈向东评论说：“在2025年第一季度，我们在收入、利润、用户增长和组织效率方面取得了超出预期的业绩。值得注意的是，实现可观的盈利能力是本季度最重要的里程碑之一。从战略上讲，我们正在加速在教育中形成一个由技术驱动的价值循环。通过将人工智能深入嵌入教育产品和学习服务，我们在增强用户体验和学习成果方面取得了重大进展，为公司未来的增长和盈利能力奠定了坚实的基础。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高途首席财务官沈楠在当晚的电话会议上表示，高途的学习服务收入（含非学科培训业务、传统业务及大学生和成人业务）贡献了超过95%的营收，其余是智能学习内容和产品贡献的收入（包含教辅等）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;细分来看，非学科业务和传统业务（高中）贡献了超过85%的营收，同比增长超过80%。在线上和线下同时开展的非学科业务，营收占总收入的35%以上，同比增幅达三位数；现金收入同比增长接近90%，其中来自新注册用户的现金收入增幅达到三位数以上。非学科业务已经连续四个季度实现了三位数的营收增幅和来自新注册用户的现金收入增长。更重要的是，随着入学人数的增加和教育产品质量的提高，非学科业务实现了盈利。其编程课程续班率已突破90%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于传统业务（高中），高途透露该业务营收同比增长超过35%；面向大学生和成人的教育服务，这部分营收约占本季度总收入的10%，营收和现金收入均录得两位数的同比增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于此前“上线两天就销售额超过200万元、上线5天销售额超过500万元”的“吴彦祖带你学口语”，沈楠提到，“我们的AI-Power英语学习计划‘与吴彦祖一起学英语’在推出后的短时间内已经实现盈利，这是对内容创新与人工智能技术相结合的商业可行性的一次认可，并为未来的计划提供了一个经过验证的模式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财报显示，高途在一季度销售课程产品所收到的现金总额（扣除期间退款总额）为8.887亿元，同比增长21.8%。但2024年第四季度，总订单额为21.6202万元人民币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沈楠表示，教育业务具有明显的季节性，与用户的学习行为密切相关。因此，现金收入在不同季度有所不同。现金收入通常由两个主要部分组成：新注册用户带来的现金收入和续报用户带来的现金收入。从现金收入来看，一、三季度是新招生报名旺季，现金收入主要来自新生报名。二、四季度则来自新入学人数和续报人数的支持。因此，第二季度和第四季度的现金收入会明显高于第一季度和第三季度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，高途运营费用同比增长33.5%至10.058亿元人民币。高途表示，增长主要是由于员工队伍的扩大以及营销和品牌活动支出的增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至2025年5月14日，根据股票回购计划，高途累计以约6750万美元的价格回购了约2230万股美国存托股。2025年5月，公司董事会授权了一项新的股票回购计划，根据该计划，公司可以在公司现有股票回购计划完成后的三年内回购总价值高达1亿美元的股票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高途预计2025年第二季度的净收入总额将在12.98亿元至13.18亿元之间，同比增长28.5%至30.5%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 16 May 2025 12:30:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747395361202_BW8QAs_1747395361351.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30829218</guid></item><item><title>9500车位再刷纪录！全球最大汽车滚装船从上海首航欧洲</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30828283</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;5月15日，由中国自主制造的9500车位的超大型汽车滚装船“安吉安盛”轮开启首航，装载着7000辆中国制造汽车从上海出发前往欧洲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，“安吉安盛”轮由上汽集团安吉物流投资建造，从设计到施工全方位融合全球最新前沿技术。该船型总长228米、型宽37.8米，是目前全球最大装载量的低碳智能超大型汽车滚装船，打破了4月底由比亚迪公司“深圳号”运输船创造的9200车位的运力记录。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747381502000_aaEPRr_1747381524400.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348494531"&gt;&lt;p&gt;“安吉安盛”轮集成应用多种先进节能技术措施。据上汽安吉物流股份有限公司总经理庄菁雄介绍，其全生命周期综合能效已达国际领先水平，预留的甲醇加注设计未来有望实现碳中和。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747381502000_cpdfyF_1747381544710.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348494536"&gt;&lt;p&gt;9500车位滚装船也是对安吉物流现有运力的有效补充。上汽旗下安吉物流已建成中国第一、全球领先的整车物流运输自营船队，拥有各类汽车船35艘。2026年，上汽安吉物流外贸远洋船队规模将达到22艘，航线资源覆盖西欧和地中海区域，墨西哥、南美西、东南亚、澳新以及中东等中国车企主要出口目的地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“安吉安盛”轮此次首航搭载了MG3、MG HS、MG Cybertser等上汽自主车型近5000辆，以及奇瑞、比亚迪、长安、长城等中国品牌汽车驶往欧洲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;得益于海外业务持续突破，上汽积极启动大规模“造船出海”。早在2001年上汽就开启了海外战略1.0，首次出口乘用车产品；2013年上汽泰国工厂建立标志着海外战略升级2.0，开启本地化运营。截至2024年年末，上汽在海外市场累计交付超过550万辆，成为“出海最多”的中国汽车企业。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 16 May 2025 11:51:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747393490230_Xwr512_1747393490451.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30828283</guid></item><item><title>终于，俄罗斯和乌克兰谈上了</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30829061</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2252077" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250516/3e42883a-a12a-4d96-b2d3-0c486ae378be.jpg" data-imageid="348503011"&gt;&lt;p&gt;当地时间16日下午，俄罗斯与乌克兰代表团在土耳其伊斯坦布尔开始举行直接谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，俄罗斯谈判代表团团长梅金斯基与美方代表进行了简短会晤。据乌方代表团消息，俄罗斯要求与乌克兰的谈判“在没有美国和土耳其代表的情况下进行”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在俄乌直接谈判之前，美国、乌克兰和土耳其代表先行举行了会谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是时隔三年俄乌再次直接对话。这次的直接谈判是俄罗斯总统普京5月11日提议的，乌克兰总统泽连斯基随后回应称，他将在土耳其“等候”普京。不过目前，泽连斯基已经离开了土耳其。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2252005" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250516/75bbfc97-5966-491e-a794-0e3c08e33a4a.jpg" data-imageid="348502756"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;会谈举办地，土耳其伊斯坦布尔多尔玛巴赫切宫总统府&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;俄乌双方谈判代表团都有谁？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄方代表团由俄总统助理梅金斯基担任团长，成员包括：俄副外长加卢津、俄武装力量总参谋部总局局长科斯秋科夫、俄国防部副部长福明。此外，俄方与乌方谈判的专家名单包括，俄外交部独联体事务二司司长波利修克、俄国防部国际军事合作总局副局长舍夫佐夫等4人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，乌方代表团由12人组成，由乌国防部长乌梅罗夫率领。乌方代表团成员包括乌克兰安全局、总统办公室、外交部、武装力量总参谋部、对外情报局、国防部情报总局等部门官员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;俄称谈判会持续多久取决于谈判进展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2252008" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250516/908cc68e-1e12-4f43-90d3-f7db3c5e2572.jpg" data-imageid="348502759"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;俄罗斯总统新闻秘书佩斯科夫&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;15日，俄罗斯总统新闻秘书佩斯科夫向塔斯社表示，在土耳其伊斯坦布尔举行的俄乌谈判会持续多长时间，取决于谈判的进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;佩斯科夫当天还表示，俄总统普京14日晚间主持召开会议，讨论了与乌方会谈的筹备问题。出席此次会议的除俄方谈判小组成员外，还有外交部长拉夫罗夫、国防部长别洛乌索夫、国民卫队司令佐洛托夫、安全会议秘书绍伊古、总参谋长格拉西莫夫，以及联邦安全局局长博尔特尼科夫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;俄乌围绕谈判问题进行环环相扣的舆论博弈&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次谈判前，俄乌进行了长时间环环相扣的博弈。中国现代国际关系研究院欧亚所副所长陈宇认为，俄乌双方从4月开始就进入了博弈的节奏，双方都想争夺话语权，展现自己是真正对和平有诚意的一方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为此，俄罗斯方面提出过两次相对较短时间的停火。然后乌克兰方面指责停火时间太短没有诚意，应该进行30天的停火。俄罗斯又说，双方不仅应讨论停火问题，还应该讨论俄乌冲突的深层次问题，应进行没有先决条件的谈判。乌方再次回击说，要谈判可以，但是要普京跟泽连斯基直接谈。最后，双方还在谈判人员阵容上出现分歧互相指责。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2252007" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250516/409ae5aa-67c0-4bb6-bf88-7ffba4b3d755.jpg" data-imageid="348502758"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;乌克兰首都基辅&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;双方的博弈你来我往、环环相扣，这反映出两个问题。首先，双方都在争夺“谁是代表和平的一方”，以此来获得国际社会的认可和国际支持。其次，这也反映出俄乌双方在很多问题上缺乏基本的政治互信，矛盾深重，所以谈判要取得成果还是有一定难度的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;核心议题上仍存分歧，会谈前景难料&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于此次俄罗斯与乌克兰在土耳其重启谈判，分析人士认为，俄乌释放谈判意愿是实现协商停火、政治解决乌克兰危机的一个积极信号。不过，鉴于目前双方在核心议题上仍存在很大分歧，俄乌实现和平依然艰难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯国际事务委员会总干事季莫费耶夫指出，俄乌重启会谈在外交层面具有积极意义，但双方通过一次会谈就达成显著成果的难度不小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普京11日提议谈判时说，谈判期间可能就一些新的停火建议达成一致。俄罗斯政府当天表示，此次谈判将把俄乌三年前在伊斯坦布尔谈判时起草的一份协议草案纳入考虑范围。据路透社报道，该草案内容包括要求乌克兰放弃加入北约，接受永久中立地位以换取安全保障等内容。美国《纽约时报》报道称，当时俄乌围绕乌方削减兵力以及安全保障范围等问题僵持不下，导致谈判最终破裂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士认为，在乌克兰“去军事化”、乌是否放弃加入北约、领土归属等关键问题上，俄乌分歧依然难以弥合，双方此前均不愿让步，因而此次会谈前景难料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;分析人士：谈判地点选在土耳其基于多个因素&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2252006" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250516/beafdde1-405d-4dd8-81de-b6a2a1710443.jpg" data-imageid="348502757"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;伊斯坦布尔（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士认为，此次会谈选址土耳其城市伊斯坦布尔是各方基于多个因素考虑的结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，土耳其与俄乌双方都保持相对融洽的关系，俄乌都接受土耳其的调解人角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，土耳其有意提升影响力。土耳其学者赫琳·萨勒·埃特姆说，土耳其作为地区性大国，一直希望能在俄乌冲突中发挥更大的斡旋作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再次，延续此前谈判的成果。俄政治学者谢尔盖·马尔科夫表示，俄乌曾于2022年3月在伊斯坦布尔举行谈判，双方在部分议题上达成共识，再选伊斯坦布尔作为谈判地点，有延续此前立场和成果之意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，从地理上看，赴伊斯坦布尔参加会谈对俄乌双方而言都较为便利。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 16 May 2025 11:23:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747392079966_hZiRTk_1747392080177.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30829061</guid></item><item><title>第一现场｜俄乌时隔三年重启直接谈判</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30829151</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747393765239_7yMjb7_1747393765399.png" alt="第一现场｜俄乌时隔三年重启直接谈判"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:09&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;第一现场｜俄乌时隔三年重启直接谈判&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间5月16日下午，俄乌直接谈判在土耳其伊斯坦布尔举行。这是时隔三年后，俄乌再次进行直接对话。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 16 May 2025 11:13:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747393765239_7yMjb7_1747393765399.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30829151</guid></item><item><title>外交部部长助理兼礼宾司司长洪磊接受美国新任驻华大使递交国书副本</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30829056</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2251990" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250516/ba1cd220-3056-4392-89d0-e17806e778a8.jpg" data-imageid="348502741"&gt;&lt;p&gt;2025年5月16日，外交部部长助理兼礼宾司司长洪磊接受美国新任驻华大使庞德伟递交国书副本。庞德伟大使于5月15日抵华。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 16 May 2025 10:44:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747391587266_prHwzk_1747391587470.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30829056</guid></item><item><title>习近平就乌拉圭前总统穆希卡逝世向乌拉圭总统奥尔西致唁电</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30829052</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;习近平就乌拉圭前总统穆希卡逝世向乌拉圭总统奥尔西致唁电。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 16 May 2025 10:28:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/focusNewsWwwBig.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30829052</guid></item><item><title>中欧互动中的合作与分歧：务实需求将克服泛安全化的“政治钟摆”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30827424</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;今年是中国与欧盟建交50周年，5月6日，国家主席习近平同欧洲理事会主席科斯塔、欧盟委员会主席冯德莱恩互致贺电，热烈庆祝中国和欧盟建交50周年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自5月6日以来，中欧双方在各个层面都进入了高频互动时间。6日当天，在北京举行了庆祝中国欧盟建交50周年招待会，国家副主席韩正出席并致辞； 7日，中国驻欧盟使团和驻斯特拉斯堡总领馆在斯特拉斯堡共同举办招待会，隆重庆祝中欧建交50周年；9日，“中欧建交50周年论坛”在上海举行，欧洲理事会前主席、比利时前首相、中欧国际工商学院特聘教授米歇尔发表主旨演讲； 12日，由中国社会科学院欧洲研究所、比利时皇家海外科学院、比利时根特大学、比利时皇家国际关系研究所共同主办的“中国与欧盟关系五十年：回顾与展望”学术研讨会在布鲁塞尔举行；14日，欧盟驻华代表团主办的“欧中关系50年：促进平衡、坚守承诺、承担责任”论坛在北京举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年，中欧之间也将有一系列重要议程：欧洲理事会主席和欧盟委员会主席将适时联袂访华，举行新一次中欧领导人会晤；双方将举行战略、经贸、绿色、数字等高层对话；举办4场庆祝建交的高规格招待会，以及经贸、文化、青年、体育、学术等领域系列活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在庆祝建交50周年的氛围中，中欧双方也在今年以密集的高层互动与务实合作释放出积极信号。从领导人互致贺电到双方立法机构“破冰”，一些具象化的举措为双边关系注入了新动能。与此同时，欧洲政策圈对跨大西洋格局的审视，以及对华政策调整的端倪，也为外界在近期观察中欧关系提供新的视角。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在14日举行的论坛上，复旦大学欧洲问题研究中心主任、上海欧洲学会会长、欧盟让·莫内讲席教授丁纯向澎湃新闻（www.thepaper.cn）分析表示，“当前中欧关系正处于调整过渡阶段。跨大西洋格局是中欧关系演变中无法忽视的外部因素之一。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;丁纯分析道，特朗普政府的一系列举措给欧洲带来诸多影响。一方面，乌克兰问题关乎欧洲自身安全，使其面临巨大挑战；另一方面，特朗普政府重启对欧贸易战，以及欧洲的“自由秩序”受到严重冲击，都促使欧洲调整其政策。“从中欧领导人在建交50周年之际致贺电、通话，推动解除双方立法机构交往限制等举措可以看出，欧洲有正在调整对华政策的迹象。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“中欧已形成‘竞争与合作’并存的成熟模式”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻报道，在5月10日、11日，乌鲁木齐分别至塞尔维亚贝尔格莱德、瑞士苏黎世的两条货运航线先后开通。两条国际货运航线的开通为外贸企业拓展中欧市场提供有力支撑，为中国与欧洲之间贸易往来搭建起全新的“空中桥梁”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去50年，中欧双边贸易投资快速发展，规模和质量不断提升。中欧贸易从传统的服装、鞋帽、玩具拓展到机械设备、汽车、光伏产品等高端制造业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商务部副部长鄢东5月9日介绍，2024年中欧贸易额达7858亿美元，再加上1448亿美元服务贸易，双边贸易总额已超过9300亿美元。在双向投资方面，欧盟是中国重要的外资来源地和投资目的地。截至2024年底，欧盟企业累计在华实际投资1500多亿美元，中国累计对欧直接投资近1100亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据海关统计，2025年一季度，中欧双边贸易额达1.3万亿元人民币，同比增长1.4%。丁纯表示，面对当前的全球贸易新形势，中欧双边贸易额仍持续增长，正印证了其内在韧性与互利共赢的逻辑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;丁纯用“成熟”来进一步分析中欧经贸合作。他指出，当前中欧贸易规模已占全球贸易总量的四分之一，双方已构建覆盖经贸、科技、环境等领域的20余项高级别对话机制。“中欧已形成‘竞争与合作’并存的成熟模式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贸易一直是中欧关系的“基石”，但无法回避的是，双方在市场准入、电动汽车及贸易不平衡等议题上仍存分歧。尤其是在特朗普“对等关税”政策下，欧盟担心中国原先向美出口商品可能会出口到欧洲，进一步加剧中欧间的贸易纷争和压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据路透社报道，欧盟委员会执行副主席兼贸易委员东布罗夫斯基斯在13日的欧盟财长会议结束后向媒体表示，近日中美间紧张的贸易局势得到缓解是“朝着正确方向迈出的一步”。尽管他仍然担心美国对中国的剩余关税太高，让欧洲有“被从美国市场转售的中国商品淹没的潜在风险”，但他最后强调，中美经贸会谈达成的重要共识“会在一定程度上缓解我们（欧洲）对贸易转移的担忧”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于中美经贸高层会谈取得实质性进展，欧盟委员会发言人奥洛夫·吉尔12日表示，欧盟方面对此表示欢迎，欧盟希望降低贸易壁垒，欢迎有助于全球供应链良好运转的举措，欢迎支持全球贸易投资稳定性和可预测性的举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;丁纯特别指出，在贸易领域，中欧双方亟待解决的议题是需避免将经贸合作泛政治化和泛安全化，所谓“去风险”过程中的错误操作亦不可忽视。“这已成为一个至关重要的问题。尤其在地缘政治因素干扰下，政治层面的意愿缺失会起到反作用，进而危害中欧之间的正常贸易。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，丁纯也分析判断，尽管政治领域的泛安全化已成为阻碍双边经贸往来的一大障碍，然而，其影响恰似“钟摆的摆动”。“尽管宏观层面可能出现波动与变化，但在微观领域，经贸合作的内在动力终将促使交流合作再次回归正轨”，他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;欧盟与中国进行务实的战略接触&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国外交政策杂志《国家利益》13日刊文称，特朗普自上台以来迅速缩减了美国的全球参与，质疑对乌克兰的支持，试图与俄罗斯和解，并对欧盟出口产品征收关税，“这些举措加深了华盛顿和布鲁塞尔之间的政治、经济和安全裂痕，引发了欧洲的战略再评估。”“欧盟和中国之间正在实现历史性的和解。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;丁纯认为，目前欧方的立场和意图已有所不同，国际形势也在不断变化。“在百年未有之大变局和重大战略调整的背景下，欧洲的决策者及有识之士，将认识到稳定的中欧关系对欧洲乃至全球均具有积极意义。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月6日，外交部宣布，经双方商定，中方和欧洲议会决定同步全面取消对相互交往的限制。外交部发言人林剑在当天的记者会上表示，“我们相信并期待，随着中欧全面恢复立法机构的交往，双方的交流和理解将更加深入，这将为中欧关系持续健康稳定发展注入新动力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西方舆论认为此举是中欧深化合作、携手稳定国际经济秩序的关键一步。国际知名智库荣鼎集团近日刊文称，在中国和欧盟都面临特朗普政府在全球挑起贸易争端的巨大压力之际，解除制裁释放出了中欧合作的强烈信号，增强了人们对中欧关系改善的预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特朗普倾心于石油、天然气等传统能源，并在其第二任期伊始便退出世卫组织、《巴黎协定》的背景下，中欧在应对气候变化、绿色合作方面的共同意愿更有望成为双方拓展合作的有力抓手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海国际问题研究院欧洲研究中心副主任龙静在近日发布的《欧洲对华政策报告2024》中指出，“绿色合作将为中欧关系创造更大的合作空间，也有望为其他存在分歧领域的协商谈判提供助推力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法国前总理、欧委会前委员米歇尔·巴尼耶在14日的“促进平衡、坚守承诺、承担责任”论坛上也呼吁“中欧应在全球性挑战面前团结一致，其中最重要、严峻的当属气候变化。自2015年《巴黎协定》签署以来，我们正处于行动十年的关键时期。欧盟和中国必须强化其在多边主义框架内的角色。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中欧在推进绿色转型与全球可持续发展方面展现出高度共识。据央视新闻报道，4月24日，中欧双方正式签署《绿色科技合作备忘录》，未来三年将共同投资150亿欧元，聚焦氢能、储能、碳捕集等六大领域，打造全球最大的跨国绿色技术研发联盟。中欧绿色合作从“市场互补”升级成为“技术共生”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;需要注意的是，尽管欧洲部分观点主张欧盟“与中国进行务实的重启和战略接触”，但仍有分析认为，中欧间的结构性矛盾会制约双方互信。以绿色合作为例，这种矛盾性体现在，欧洲既寻求与中国在应对气变领域的深化合作，也存在对中国新能源产品所谓“产能过剩”的警惕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在欧盟不断演变的对华战略中，平衡这些相互竞争的压力将是核心问题。”美国《国家利益》如此写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在14日的论坛讨论中，澎湃新闻记者在现场注意到，部分与会的欧方专家仍强调欧盟对中国“制度性对手”的定位，但同时他们也主张在不断变化的地缘政治格局中重新校准欧盟与中国的关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在丁纯看来，未来中欧关系或难以复刻历史性的“蜜月期”互动，但也不会延续近年紧张的博弈态势。他强调，“中欧动态平衡的形成需要双边政策的持续调适，既要尽力弥合双方分歧，也需抵御全球地缘政治变量对合作框架的冲击。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 16 May 2025 10:26:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747367226414_82Bwck_1747367226744.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30827424</guid></item><item><title>时隔三年，俄乌直接谈判重启</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30828993</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;总台记者获悉，当地时间16日下午，俄罗斯与乌克兰代表团在土耳其伊斯坦布尔的谈判已开始。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在俄乌直接谈判之前，美国、乌克兰和土耳其代表先行举行了会谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次会谈是2022年3月以来，时隔三年俄乌首次直接对话。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 16 May 2025 10:11:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747390863484_WksK7f_1747390863747.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30828993</guid></item><item><title>秦洪看盘｜风格有所转变，热钱回流高弹性品种</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30828272</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747381237984_sftGGf_1747381238213.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348494492"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;李晶昀 AI图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五A股市场出现了分化态势。其中，银行股等近期活跃的低波红利主线龙头品种出现了休整态势。但市场交易热度却有所上升，不仅仅高位股持续活跃，而且AEBS（自动紧急制动系统）概念股横空出“市”，多只品种涨停。看来，短线A股的风格有所转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;舆情转向&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从盘面来看，近期A股市场的存量资金主要受到两个均衡配置信息的影响，一是国际资本对全球资金配置的再均衡，引发了海外资本加大中国资产配置的预期。二是公募基金的考核基准引发的基金回补低配银行股、非银金融股的热潮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，在周五早盘，有媒体报道称：公募基金近期不存在大规模调仓现象。即使未来要优化业绩比较基准，调整的也是基准本身，目的是使基金产品更加“名副其实”，根本无需大规模调仓。这也令近日银行股、非银金融股的活跃缺乏进一步逻辑支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;故，银行股、非银金融股乃至近期同样因低配而有资金回补预期的食品饮料股等品种在周五早盘出现了回落态势。在午市后，随着此信息的进一步扩散，部分银行股的抛压似乎有所加大，从而导致了部分量化资金也有所减持，这可能也是上证综指、沪深300指数等股指在周五表现相对疲态的诱因之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;强势震荡预期有所增强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，盘面也显示出，随着银行股、非银金融股等近期热门品种的回落，市场的流动性开始偏爱高弹性品种。体现在盘面中，一是高位股再度活跃。毕竟在前期市场热钱，甚至包括部分量化资金，将流动性过多放在银行股、非银金融股等品种上，从而使得高位股的表现缺乏流动性的配合。因此，随着周五，银行股等品种的回落，高位股的流动性迅速修复，中毅达（600610）等高位股再度冲击涨停板。二是市场出现了新的产业催化剂，那就是AEBS（自动紧急制动系统）即将实行的信息，触发了量化交易的买入因子。故此类品种纷纷冲上涨停板，在一定程度上激发了短线热钱的追涨意愿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由此可见，就短线盘面动向来看，银行股、非银金融股的疲态，只是对指数的运行带来了一定压力。但对于市场的交易氛围来说，反而是一个利好，因为释放了短线流动性，驱动着市场风格出现了切换，即从原先的低波红利主线转向了高弹性品种。如此就使得短线A股的热钱交易意愿迅速升温，这可能也是中证2000指数在盘中一度大涨，且形成了阳包阴的K线组合的逻辑。也就是说，当前A股热点是此起彼伏，指数也是强弱交替运行。“今天”弱，说不定“明天”就会涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更何况，从盘面来看，实力机构资金增持银行股的进程并未改变。比如说在周五，就有信息显示出平安人寿分别于5月12日、5月9日增持农业银行H股1.47亿股、邮储银行H股2329万股，持股比例分别达到两家银行H股股本的10.38%、10.05%，触发举牌，如此的信息就意味着以银行股为代表的低波红利主线在周五的休整只是短暂现象，后续的买盘力量仍然强劲，A股主要股指的下档支撑力度很强。看来，A股或难以出现趋势的扬升行情，但可以维持强势震荡格局。这也会强化短线热钱的交易意愿，因此，对后续走势不宜过于谨慎，仍可高仓位运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（执业证书：A1210612020001）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 16 May 2025 10:10:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747381237984_sftGGf_1747381238213.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30828272</guid></item><item><title>我使馆就中国公民和企业遭不公正待遇向菲方持续提出严正交涉</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30828902</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国驻菲律宾大使馆关于中国公民反映在菲遭受不公正待遇的一封公开信&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日前，我馆接到中国同胞信函，反映其入境菲律宾时在机场遭受菲方人员不公正待遇。我馆高度重视并迅速与当事中国公民取得联系，详细了解有关情况。之后第一时间向菲方提出交涉，要求菲方重视中方关切，切实保障中国公民合法权益，调查有关事件，处理涉事菲方人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去一段时间，我馆陆续接到在菲中国公民关于遭受不公平待遇的反映，包括：菲个别机构和人员滥权执法，对在（来）菲中方人员、企业和机构无端进行盘查滋扰；拖延迟滞中国企业员工工签办理，无理羁押持有合法工签的中国公民；在缺乏确凿证据的情况下炮制并炒作中国公民涉“赌博案”“间谍案”“军火案”“童工案”等，甚至借机敲诈勒索；拖延办理发放中国留学生签证；以中方人员路过敏感区域为由，捕风捉影指控其涉嫌“间谍活动”。菲方有关机构和人员上述行为超出正常履职范围，严重侵犯当事中国公民正当合法权益，严重干扰中菲正常人员来往。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国政府坚决维护海外中国公民安全与合法权益。中国驻菲律宾使领馆高度重视有关中国公民和企业遭受不公正待遇问题。我们向菲政府有关部门持续提出严正交涉，表达中方严正关切，要求立即停止无端盘查滋扰中国公民，停止阻碍两国正常人员交往，停止散布炒作缺乏事实依据的信息，切实改善中资企业营商环境，保障中国公民人身安全及合法权益，确保中国公民在菲享受公平公正待遇。针对每一起具体案件，我们第一时间向当事中国公民和企业提供领事保护与协助，开展领事探视，指导妥善做好应对处置，同时敦促菲方公正办案，不得滥权执法和政治操弄。同时，我们提醒在菲中国公民遵守当地法律法规，尊重当地宗教信仰和风俗习惯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国外交部和驻菲使领馆领事保护与协助热线24小时无休运转，确保求助渠道畅通高效。驻菲使领馆密切跟踪菲当地安全动态，系统梳理警示案例，及时发布各类安全提醒，举办专题知识讲座，邀请菲官员为在菲同胞讲解入出境政策，帮助大家普及安全知识，提高安全防范意识和能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对菲安全形势及上述情况，中国外交部和驻菲使领馆不久前向来（在）菲中国公民发布了安全提醒。当前，在菲中国公民和机构仍面临严峻的安全环境和复杂的执法环境。鉴此，大使馆向来（在）菲的中国公民再次提醒如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一、请拟赴菲中国公民做好风险评估，审慎作出出行决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二、如确需来菲，请提前了解菲律宾入出境规定，严禁携带违禁物品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三、请已在菲人员密切跟踪当地社会治安形势，切实加强安全防范和应急准备，严格遵守当地法律，杜绝非法务工和其他非法活动，远离政治集会、军事设施等敏感场所，提防落入安全陷阱和圈套。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四、一旦遭遇菲执法部门或人员滥权执法，请注意收集证据并记录对方姓名、证件号等信息，及时通过正式渠道投诉，必要时采取法律手段应对，使馆将提供积极协助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实已经证明，阻挠干扰中菲正常人员交往与合作不得人心、违背民意。我们敦促菲方公正执法，切实为在菲中国公民营造安全、公平、非歧视的生活工作环境。同时，我们将继续深入践行外交为民宗旨，用心用情用力服务同胞，保护在菲中国公民正当合法权益。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 16 May 2025 10:05:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747388289225_Ps2Qm8_1747388289410.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30828902</guid></item><item><title>俄乌代表团抵达谈判会场</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30828932</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据俄罗斯媒体报道，在土耳其伊斯坦布尔的俄方谈判代表团已抵达与乌克兰进行直接谈判的会场，也就是土耳其总统府伊斯坦布尔办公区（多尔玛巴赫切宫）。另据乌克兰媒体报道，乌克兰代表团已抵达与俄罗斯进行谈判的地点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据塔斯社援引消息人士报道称，美方代表计划在俄乌直接谈判开启前先与俄罗斯代表举行会晤。有消息称，俄方代表团团长、俄总统助理梅津斯基已到场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照稍早前公布的安排，当地时间今天（5月16日）12:30（北京时间17:30），将举行俄罗斯、乌克兰和东道主土耳其的三方会谈。不过据国际文传电讯社援引消息人士报道称，俄乌直接谈判开启后，作为东道主的土耳其方面代表预计将在问候寒暄后离场。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 16 May 2025 09:47:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747389267678_PHNShm_1747389267792.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30828932</guid></item><item><title>国寿资产获批参与第三批保险资金长期投资改革试点</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30828497</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;5月16日，澎湃新闻从中国人寿获悉，近日，国家金融监督管理总局批复同意中国人寿资产管理有限公司（下称国寿资产）参与第三批保险资金长期投资改革试点。连同此前已获批的前两批改革试点，前后三期资金共同助力“鸿鹄基金”在稳市场稳经济中发挥更大作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据中国人寿介绍，鸿鹄基金三期将一以贯之地秉持市场化、法治化和“长钱长投”原则及方案框架，坚持保险资金长期资本属性，坚持以高质量发展理念看待资本市场大势，投资并长期持有公司治理良好、经营运作稳健、股息相对稳定、股票流动性相对较好，且具备良好股息回报的大盘蓝筹公司股票，进一步减少股价短期波动对保险公司财务报表的影响，促进实现长期、稳定、可持续的投资收益。国寿资产和相关机构将尽快推进鸿鹄基金三期落地相关工作，实现中长期资金尽早入市，坚定做资本市场的“耐心资本”，全力为资本市场的健康发展保驾护航。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，在国家金融监督管理总局的指导和支持下，中国人寿与相关机构联合发起设立总规模500亿元的鸿鹄基金，由国寿资产与新华资产发起设立的国丰兴华（北京）私募基金管理有限公司担任基金管理人，率先开展保险资金长期投资改革试点，并于2024年3月4日正式启动投资。截至2025年3月初，鸿鹄基金一期已成功投资落地500亿元。2025年3月5日，国家金融监督管理总局正式批复鸿鹄基金二期，计划近期投资入市，主要聚焦大市值、流动性好和较高市场影响力的优质上市公司，通过长期持有此类资产，进一步发挥长期资本、耐心资本作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月7日，国家金融监督管理总局局长李云泽在国新办新闻发布会上表示，稳股市方面，金融监管总局充分发挥保险资金作为耐心资本和长期资本的优势，加大入市稳市的力度。将进一步扩大保险资金长期投资的试点范围，近期拟再批复600亿元为市场注入更多的增量资金。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 16 May 2025 09:38:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747384393856_dTDwch_1747384393992.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30828497</guid></item><item><title>本周看啥｜《歌手》今晚全开麦直播，谁能斩获第一名？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30828301</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;编者按：每周都有海量的电影、电视剧和综艺节目播出，你如何取舍，不妨看看澎湃有戏的推荐。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【电影】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;院线票房&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至5月16日16时许，本周内地院线票房累计9490万元，《水饺皇后》《猎金游戏》《人生开门红》位列票房榜前三。5月17日，从五一档撤档的《独一无二》，岩井俊二的经典纯爱电影《情书》等“新片”上映。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月16日上映的《我仍在此》，是第97届奥斯卡金像奖最佳国际影片，透过一个家庭的时代创伤，揭开巴西历史上一段被掩盖的真相。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;→&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_30809229"&gt;首映｜奥斯卡最佳国际影片《我仍在此》即将公映&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月16日上映的《会计刺客2》中，本·阿弗莱克回归饰演 “数学天才杀手”，这次他带着亲弟布莱斯顿卷入跨国阴谋。影片延续前作“暴力美学+高智商犯罪”风格，烂番茄86%高分认证，枪战戏码拳拳到肉，在IMAX厅观看体验更佳。适合动作片爱好者以及钟情兄弟情题材的观众。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月17日上映的《独一无二》改编自法国高分电影《贝利叶一家》，张婧仪饰演听障家庭少女，凭借音乐冲破亲情枷锁。导演首创 “喻式音轨”，用静默与震动模拟听障者感官世界，适合关注社会议题、喜欢细腻情感表达的观众。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他推荐：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_30817457"&gt;《大风杀》导演张琪：为了不算计观众，拍了部不讨好的警匪片&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【电视剧】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;《折腰》&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;改编自蓬莱客同名小说，由邓科担任总导演，南镇编剧，宋祖儿、刘宇宁、宣璐、刘端端领衔主演。该剧以东汉末年为背景，讲述了乔家幼女小乔与魏家主公魏劭因家族世仇被迫联姻，从敌对到相爱的权谋与情感交织的故事。该剧于2023年1月31日在横店开机，同年5月16日杀青，时隔两年，2025年5月13日在腾讯视频全网独播。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月14日，《折腰》在腾讯视频站内热度值破28000。截至发稿前，该剧在灯塔、云合等榜单上也已登顶。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747383225571_SFZQNj_1747383347796.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348495244"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《折腰》站内热度值破28000，进入腾讯视频必看俱乐部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;《人生若如初见》&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;由王伟执导，李现、春夏、魏大勋、周游、朱亚文主演。该剧以清末民初留学生救国运动为背景，凭借李现饰演的满清没落贵族少年梁乡与魏大勋饰演的革命党人杨凯之的双线叙事，讲述了在晚清动荡时期，几位中国青年在革命浪潮中经历成长与牺牲，见证了封建帝制的终结和新民主主义革命的曙光，展现了中华民族在大时代背景下的挣扎与复兴。该剧于5月13日在爱奇艺首播。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至发稿前，该剧在云合数据榜上仅排第十名，在爱奇艺站内的热度值也不高，社交平台上的讨论度也没有什么水花。不过该剧属于慢热型，需要细品。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747383891380_Ckf5Jx_1747383899388.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348496560"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《人生若如初见》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;→&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_30821574"&gt;第一集｜好饭不怕晚，折腰若如初见&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;《藏海传》&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;改编自南派三叔的《藏海戏麟》，由郑晓龙担任总导演，曹译文执导，肖战、张婧仪、周奇、黄觉领衔主演。讲述了亲历满门覆灭之祸的大雍国钦天监监正之子，在十年后化名“藏海”重返京城，凭借多年学习的营造技艺和纵横之术，智博奸佞，揭破阴谋，携手挚爱朋友守卫国家的故事 。该剧于2024年6月2日杀青，将于2025年5月18日19:30在央视八套黄金档首播，优酷视频同步上线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为顶流肖战阔别已久的电视剧作品，《藏海传》可谓是深受各方期待，其主创班底实力不可小觑。不知这回单独一行的“大男主”剧，会拍成什么样呢？&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747386436075_mZPXAB_1747386457676.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348500843"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《藏海传》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由惠楷栋执导，张蝉娟、周宇、杨宏、孙小涵担任编剧，白宇帆、辛柏青、王鹤润、富大龙、尤勇智主演的文物保护题材剧&lt;span&gt;&lt;strong&gt;《护宝寻踪》&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;将于5月20日在CCTV-1首播，爱奇艺全网独播。《护宝寻踪》核心主题在于文物保护，以国内重大考古发现为故事原型，围绕着考古人员的工作生活展开，极具主旋律色彩。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747384202676_XN7wAT_1747384306783.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348497152"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《护宝寻踪》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他推荐：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_30805378"&gt;专访｜导演刘江：给谍战题材注入现实主义的魂&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_30823896"&gt;悬疑剧背后的女编剧：创作的差异不在性别，而在经验&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800239"&gt;《淮水竹亭》：一手好牌，为何打成这样&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800064"&gt;第一集丨《亲爱的仇敌》和《姜颂》，都有耐人寻味的“她们”&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【综艺】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月16日19:45，&lt;span&gt;&lt;strong&gt;《歌手2025》&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;第一期在湖南卫视、芒果TV直播。首轮歌单如下↓↓&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747382044489_NjZe8n_1747382077059.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348494684"&gt;&lt;p&gt;第一期就有人要被淘汰，那么他/她之后有机会复活吗？另一个悬念在于，第二期谁来补位？希望歌手们直播里不要出现状况，顺顺利利把歌唱下来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;→&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_30815854"&gt;《歌手2025》公布首发阵容，第一期就要淘汰一人&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;《天赐的声音》&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;最新一期将于本周五晚10点在浙江卫视播出。张靓颖、张新成的《我们的明天》，徐佳莹、张碧晨的《同花顺》，刘宇宁、张含韵的《在你的身边》，王源、周传雄的《推开世界的门》……每一组合作都令人期待。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;《朋友请吃饭》&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;第三季先导片已于5月15日上线，正片自5月22日起每周四在腾讯视频播出。杨迪与尹正搭档担任主理人。节目首次将主场景固定于横店，搭建“演员厨房”，聚焦演员片场外的聚餐、八卦及幕后故事，打造“影视圈社交观察”视角。采用“现抓现邀”模式，杨迪、尹正通过突袭剧组、电话摇人、酒店蹲守等方式随机邀请艺人参与饭局。例如，在先导片中成功邀约李昀锐、陈哲远等人，甚至出现陈哲远主动提供通告单的搞笑场面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;《哈哈没烦恼》&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;首期于5月14日在芒果上线。嘉宾大张伟、王勉、齐思钧、沈梦辰为核心成员，美国网红“甲亢哥”（iShowSpeed）作为跨文化互动核心。大张伟与甲亢哥因歌曲《阳光彩虹小白马》的发音误读事件展开幽默和解，并设计“即时翻译盲盒”等即兴互动环节。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 16 May 2025 09:34:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747384977005_ncCZF4_1747384977334.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30828301</guid></item><item><title>戛纳打破“疑罪从无”惯例，一法国男演员被拒之门外</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30828002</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间5月15日晚间，入围本届戛纳电影节主竞赛单元的法国警匪片《137号案件》（Dossier 137）举办了全球首映礼。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747373993761_YPtADb_1747374765362.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348492261"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《137号案件》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《137号案件》的红毯仪式引来包括戴安·克鲁格、安迪·麦克道尔、广濑铃、甄子丹、钟楚曦等全球各地演员的捧场；影片放映完毕后，更赢得现场观众长达8分钟的起立鼓掌，让导演多米尼克·摩尔（Dominik Moll）十分感动。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747379704073_ip1dfy_1747379720739.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348494122"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年5月，法国戛纳，第78届戛纳电影节，《137号案件》电影宣传。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，该片演员之一的提奥·纳瓦罗-穆西（Theo Navarro-Mussy）却错过了这一切。原因在于这名法国演员早些时候被人指控性侵，电影节主办方决定禁止他参与红毯仪式和影片首映礼，而这也成了戛纳历史上第一次有人因卷入性侵指控而被禁止参加电影节。在此之前，戛纳电影节其实从未宣布过如何处理性侵案相关人士参赛、参展的官方规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1991年出生的提奥·纳瓦罗-穆西并非法国大牌演员，在《137号案件》中也只是演了一名普通警员的角色，属于不折不扣的小配角。不过，由2018年起，他连续卷入多桩性侵官司，被三名前女友指控强奸。就在今年4月，整件官司因证据不足遭法庭退回，不过检方还是有上诉的打算，而三位受害者也计划要提起民事诉讼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最新获得爆料的是法国的《电影世界》（Telerama）杂志，他们立即找到戛纳电影节掌门人蒂耶里·福茂求证，确认提奥·纳瓦罗-穆西之所以被戛纳拒之门外，是因为有演员组织在稍早时候去信，提醒他注意此人涉及的官司，并且强调检方正准备上诉，也就是他身上有正在进行中的性侵官司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然提奥·纳瓦罗-穆西作为演员的确名不见经传，他2023年才开始出演电影，更多时候只能在各种法国电视剧集中打打酱油，但是他被戛纳拒之门外的消息在法国当地引发不小的震动。跟“取消文化”盛行的好莱坞不同，法国向来尊重所谓“疑罪从无”的精神，过往遇到类似情况，电影界乃至法国社会上的主流观点都是只要法律尚未做出最终判决，相关人士就属清白之身，媒体也好，相关方面也罢，都不该未审先判，不该代替法律做出惩罚。之前不论是导演罗曼·波兰斯基还是演员热拉尔·德帕迪约，上至法国政府高层，下至各种电影奖项主办单位，对他们也都是秉持这样的态度。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747377029097_4PXJzw_1747377198620.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348493146"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;提奥·纳瓦罗-穆西在法剧《希波克拉底》中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，近年来受到好莱坞反性侵运动的影响，法国影坛也连续曝出各种性侵丑闻，变革的呼声日益增长。2023年1月，代表法国最高电影奖项的恺撒奖率先宣布，所有因性侵已被定罪或是未被定罪但正在接受调查、官司正在进行之中的被提名人，都不得出席颁奖典礼。在案件得到裁决之前，他们不能公开或秘密地接受任何恺撒奖项。这一次，戛纳电影节显然也已全方位跟进，不再强调“疑罪从无”，只要涉及性侵官司，就会被写上黑名单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，提奥·纳瓦罗-穆西在接受《电影世界》采访时表示，他能理解戛纳主办方的决定，不过关于那些性侵指控，他依然矢口否认，而且强调该案已经审理结束，“现阶段已洗清了罪名”，却依然遭到戛纳拒绝，这让他为自己的职业生涯感到“十分担忧”。另一边，他的代理律师则表示，至今都还没有收到检方提出上诉的书面通知，也不存在民事诉讼，所以觉得戛纳的做法相当不妥，因为这代表只要检方一天不上诉，只要这案件还存在变数，他的当事人就永远都会挂在戛纳的黑名单上，非常不公。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，法国女演员阿黛拉·哈内尔（Adèle Haenel）在戛纳电影节举办前投书媒体，公开批评戛纳对性侵罪犯宽容大度。对此，福茂在当年的新闻发布会上回应说，这一说法“错误不实”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747377904324_dC3A23_1747377920595.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348493264"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2024年12月10日，法国巴黎，女演员阿黛拉·哈内尔指控导演克里斯多夫·卢基亚强奸案庭审第二日，阿黛拉·哈内尔出庭。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，另一位法国女演员朱迪丝·戈德雷什（Judith Godrèche）因揭露导演伯努瓦·雅克（Benoît Jacquot）等人的性侵行为而在法国影坛掀起新一轮反性侵运动。今年早些时候，在她牵头下，法国国民议会针对电影行业进行调查。上月公布的调查结果指出：性虐待以及身体和心理暴力在法国电影业普遍存在。调查团主席、国民议会绿党议员桑德琳·卢梭（Sandrine Rousseau）呼吁戛纳电影节要树立榜样，杜绝这种现象。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747378025969_yGPMep_1747378033872.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348493285"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2024年5月17日，法国戛纳，第77届戛纳电影节，朱迪丝·戈德雷什出席开云“跃动她影”演讲活动。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 16 May 2025 09:34:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747379781052_t64EkS_1747379781286.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30828002</guid></item><item><title>白玉兰奖征片综述丨海外剧创作趋势观察：跨界·融变·共生</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30828086</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;编者按：第30届上海电视节征片自去年12月上旬开启，至今年3月31日结束，征集到作品近千部。每届上海电视节的白玉兰奖评选荟萃前一年四月份起，到当年一季度的广播电视和网络视听精品力作，折射行业风貌。近期我们邀请业内人士，对电视剧（中国剧、海外剧）、纪录片、动画片、综艺四大类别，在本周期内的创作风貌进行各自梳理，期待五月入围名单公布。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本文作者：中央戏剧学院电影电视系主任、教授、博士生导师 高雄杰&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（本文仅代表作者行业观察）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第30届上海电视节征片已结束，报名本届白玉兰奖的海外剧集虽无法涵盖本年度全球视野下电视剧行业发展全貌，但报名作品的质量上乘，以此作为样本进行考察，仍可辨认不同国家和地区电视剧在题材选择、形态创新、技术演变等维度的创作新动向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与往年相较，报名剧集的国别有所拓宽，出现了非洲、拉丁美洲、东欧、西亚地区的作品，比如南非、墨西哥、塞尔维亚、伊朗等国都提交了质量上乘的剧集。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从创作形态看，本届报名的海外剧在题材发掘、类型融合及社会议题探索等方面呈现出多样化发展趋势，从中可以感受到，在影视业态不断发展、媒体环境不断更新及新技术应用的影响下，海外剧跟国产剧一样在题材与形态上持续不断更新与探索，特别是在叙事结构上，屡见大胆创新作品，以新鲜元素融入、打破常规进行叙事创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本届海外剧单元报名作品的特点呈现为“社会议题深度化、类型边界融合化、经典IP现代化”三大趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;社会议题深度化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有聚焦现实问题的作品，取材于真实故事探讨现实中人们的困境，在两难中抉择和对未来的思考两者相辅相成，始终具有现实主义的叙事价值和力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法国剧集《尽情享用！》中，年轻人生存的环境与往昔大不相同，一切生存都围绕着高效高产出，一旦松懈即是淘汰，他们在竞争中面临着诸多困境，也思考着自己的未来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国剧集《温良之心》讲述两对家庭因医院失误，孩子出生时被抱错，当下面临抚养非亲生却已有感情的孩子还是索回亲子的两难境地，展现了人性的多面性和复杂性，探讨了抚养权争夺背后的家庭伦理与社会阶层差异。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2249908" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250516/ea82dc0d-31b1-4307-8058-c20735dfb43b.jpg" data-imageid="348493074"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《我们的家庭》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人们不分国界、文化，对于聚散离合，情感是相通的。丹麦长剧《我们的家庭》里，未来海平面上升，居民们不得不和自己熟悉的生活告别，随着撤离时间越来越近，稳定的秩序仿佛正在渐渐消散，人心的善恶在这时间点上展现得淋漓尽致，表达出灾难之下人性道德的复杂性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法国剧集《棋逢敌手》选题较为独特，以国际象棋棋手与计算机“深蓝”对弈为背景，讲述了人机之间的对抗与较量。主角通过精妙的技术剖析和规则运用，打破计算机的理性神话，在紧张的对抗中，既展现了人类的韧性、智慧和价值，也引发对计算机发展的深刻思考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;类型边界融合化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本届报名作品中的谍战题材作品，叙事上多以国际政治博弈、刺杀行动、情报对抗为核心，同时融入个体的人性挣扎、生存困境或情感冲突。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2249902" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250516/7ead4a6d-f3e5-4aef-b178-acfddd497559.jpg" data-imageid="348493080"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《豺狼的日子》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国剧集《豺狼的日子》改编自经典间谍小说，将冷战背景现代化，突出职业杀手的精密刺杀与反侦察能力，同时探讨阶层固化的社会隐喻，是综合品质相对突出的剧集之一。作品讲述一位资深杀手被情报探员追猎，他既要躲避追杀又要保持隐秘身份不被妻子发现，透过悬念的建构牢牢抓住观众注意力，精巧的叙事结构确保了猫鼠追逐战的情感刺激与逻辑完整。这是一部制作精良、剧情引人入胜的作品，情节结构精巧，叙事张弛有度，是同类题材与风格剧集中的佳作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大剧集《IXE-13与铀竞赛》的情节主线围绕“铀”资源的争夺展开，作为退役特工的主人公，还要面临战后的生存，卷入事件之后又肩负了大国之间的博弈，纤毫较量间甚至事关全球局势和国际影响，影响着人类命运。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些谍战剧中的主人公都不再是扁平的概念化人物，而是有血有肉情感丰实的人物。在《豺狼的日子》中，杀手主人公不再是冷酷无情的杀人机器，开车会分心，有普通的情感生活，杀人只是工作任务需求。而在无奈杀人之后，冷静沉稳的杀手也会流露出悲痛情绪，令人唏嘘。《IXE-13 与铀竞赛》以“铀”资源争夺为主线，同时也展现了退役特工的生存困境，描绘普通个体在复杂的大国博弈的背景下的人性挣扎。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2249913" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250516/86bf3f28-b320-407d-a99e-910b6981b6b3.jpg" data-imageid="348493087"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《军刀行动》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;塞尔维亚剧集《军刀行动》以2003年塞尔维亚总理遇刺事件为原型，通过记者、警察、罪犯三重视角，重现国家转型期腐败与正义的博弈。通过传统谍战与历史政治的结合，多视角重现历史事件，将政治腐败与个体创伤结合，映射社会转型期的集体记忆，探讨暴力事件对当代社会的持续影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;塞尔维亚另一部剧集《君士坦丁的遗秘》，在现实逻辑叙事中融入了神话之剑、狼人及神秘的吸血鬼等超自然力量元素，在战争背景下，寻找传说之剑，展开探索寻宝之旅，探讨了人性的幽暗或者复苏。类型融合打破了传统战争片框架，加入寻宝冒险元素，以超自然隐喻历史创伤。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2249904" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250516/9a75b982-91e7-49fa-934c-1ed3126f4d09.jpg" data-imageid="348493073"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《热点》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有一部涉及超自然内容的日本剧集《热点》，则用了偏现实的表达手段，让人相信外星人就在你我身边。这样的表达可以从侧面展现出，不同国家对于超自然现象可能出现的态度和面对方式截然不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;犯罪题材一如既往是海外剧的选题热点，强节奏多线叙事，占比较大，类型模式上多有创新。比如哥谭暗黑美学带有强烈视觉冲击的美国剧集《企鹅人》；密闭空间推理及庄园谜题的英国剧集《猫头鹰谋杀案》；真实事件改编有关炸弹勒索犯的德国剧集《我是史高治》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;经典IP现代化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与往年相比，本年度涌现出多部经典IP现代化的剧集作品。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2249897" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250516/a78e9e8e-f2d1-4d5e-a738-a7ebfe023279.jpg" data-imageid="348493081"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《老练律师 第一季》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《老练律师 第一季》根据经典剧集改编，成功将经典IP赋予当代意义，以律政悬疑为壳，实为当下社会尖锐议题的投射，是一场关于年龄、性别与权力的深刻对话。通过七旬女性复仇主线，揭露药企黑幕，并批判职场年龄歧视与性别偏见。老年女性主角的设置打破了精英律师的刻板印象，利用“老龄”推动叙事，形成反差张力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《殊途同归 第二季》每一集均从法庭戏开始，法庭戏加上回忆闪回形成双线叙事，通过闪回结构，以独特的视角聚焦于不同被告人的命运和故事，体察司法与现实的激烈碰撞，构成一面面映照社会问题的镜子，揭示结构性不公，兼具悬疑与社会批判。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2249912" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250516/ab9d5a4c-4687-4aaf-a409-4556dc20ad9a.jpg" data-imageid="348493084"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《1923 第二季》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对历史和文学改编的如美国剧集《1923 第二季》、意大利剧集《基督山伯爵》、《莱奥帕尔迪：无尽诗篇》。《1923 第二季》第二季延续西部史诗家族叙事，有对“土地”的隐喻；《基督山伯爵》则是尊重原著，做了很完善的翻拍；《莱奥帕尔迪：无尽诗篇》则是将诗人传记融合启蒙思想对抗，对于有兴趣理解莱奥帕尔迪的诗歌精神以及意大利的思想变迁的人，本剧呈现出不可替代的独特的叙事价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从本届报名的海外剧集可以观察到，其艺术特征受到各国历史、文化和重大事件影响，呈现出与国内截然不同的关注点和选题，电视剧、电影作为大众文化的镜像载体，其艺术特征始终与本土文化生态紧密共生。在地域文化基因、历史记忆积淀与社会结构形态的共同作用下，不同国家的剧集创作呈现出鲜明的差异化美学体系。这种文化根脉的延续性，使得全球剧集市场形成了多元共生又和而不同的创作特点，与国产剧形成具有参照价值的对比维度。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2249914" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250516/123d816b-bcde-4960-aa9f-785bb827b7e4.jpg" data-imageid="348493083"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《亦敌亦友》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除上述趋势之外，地域文化的视觉强化也有明显的表现。比如，泰国动作剧集《亦敌亦友》中的泰拳打斗元素，德国剧集《茜茜皇后 第四季》中欧洲宫廷权谋，西班牙乡村景观《大地之影》的阶级对立，意大利剧集《美声》歌剧华丽外表下的暗流涌动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;未来，跨文化叙事与技术叙事的结合，如《棋逢敌手》对AI题材的开掘、如《老练律师 第一季》对非主流群体视角的深化，或将成为新的突破方向。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 16 May 2025 09:33:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747376786749_pF5mX5_1747376787001.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30828086</guid></item><item><title>沃尔玛上财季净利下滑12%：关税带来成本压力，新财季价格涨幅将高于去年</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30828358</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美国零售巨头沃尔玛警告，涨价潮即将来袭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月15日，沃尔玛（NYSE: WMT）发布截至2025年5月2日的2026财年第一财季业绩。第一财季实现总营收1656亿美元，同比增长2.5%；剔除汇率波动影响后同比增长4%。第一财季调整后营业利润为73亿美元，同比增长3%；营业利润为71.35亿美元，同比增长4.3%；归母净利润为44.87亿美元，同比下滑12.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在财报后的电话会上，管理层指出，第一财季收入达到了预期且好于预期，强劲的业绩数据不是由于通胀驱动的，而是由交易推动。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2250795" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747382623756_ZeprcD_1747382647284.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348494828"&gt;&lt;p&gt;据外媒指出，第一财季沃尔玛业绩迎来了里程碑，其美国和全球电商业务首次实现季度盈利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“交付速度继续帮助推动公司业务的增长，尤其在中国和印度，相信有能力继续加强这项业务。”管理层在电话会上这样表示。财报指出，沃尔玛公司第一财季大力发展广告等高利润业务。具体来看，第一财季全球电商业务同比增长22%、全球广告业务同比增50%、投资回报率为15.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;管理层还在电话会上介绍，第一财季企业整体会员费收入同比增长近15%。在美国市场，山姆会员店持续实现会员数量稳步增长、续费率提升以及Plus高阶会员渗透率加深，推动会员收入增长9.6%，同时沃尔玛Plus会员收入实现两位数增长。在国际市场中，中国山姆会员店的会员收入增长超40%，会员规模持续扩大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沃尔玛全球总裁及首席执行官董明伦在财报中指出，“在充满变化的运营环境中，我们在第一财季取得了稳健的业绩表现。通过拓展多元化的顾客和会员服务方式，我们成功推动了业务增长。目前公司战略方向明确，既能灵活探索短期发展路径，又能持续通过战略投资布局长期价值。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分地区来看，中国市场是国际业绩中的重要组成部分。沃尔玛中国第一财季实现净销售额67亿美元，同比增长22.5%；可比销售额增长16.8%，电商业务净销售额增长34%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一财季山姆会员商店与电商业务保持强劲的增长势头。山姆在过去12个月增加7家新店（含本季度新增1家）。今年春节提前，因此部分销售落入2025财年第四季度，本季度销售增长受到影响。由于业态占比的变化，本季度毛利率有所下降。但得益于强劲的销售增长，业态占比的变化，以及营运效率的提升，营运费率下降，营业利润增长。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2250798" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747382627988_zmhwNj_1747382688925.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348494827"&gt;&lt;p&gt;面对全球贸易环境的不确定性，沃尔玛管理层在财报电话会上多次提及关税对成本端的冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;董明伦在业绩会上表示，公司短期和长期机会是明确的。而眼下的挑战是如何应对关税对美国的影响，“我们将尽最大努力使我们的价格尽可能低，但即使本周宣布了关税有所下调，本就零售利润微薄的我们也无法承受压力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;董明伦在电话会上指出，美国是沃尔玛最大的采购市场，在美国销售的产品中不到三分之一为进口。而公司进口的商品来自世界各地，来自几十个国家。除美国外，其他大型市场包括中国、墨西哥、越南、印度和加拿大。尤其是中国，在电子产品和玩具等某些类别中占据了很大的份额，“各地的关税上调都给我们带来了成本压力，但对中国征收更大的关税对我们影响最大，所有关税影响市场的成本压力始于4月下旬，并在5月加速。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，董明伦强调，希望尽可能降低食品和消费品的价格，不会让关税相关的成本压力转嫁在一些普通商家身上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沃尔玛首席财务官John David Rainey此次接受外媒采访时表示，公司致力于保持相对于竞争对手的低价，并将承担部分上涨的关税成本。但他表示，消费者可能会在5月底看到价格上涨，6月份价格还会进一步上涨。他还预测，本月初开始的第二财季价格涨幅将高于往年。此外，John David Rainey还在采访中提及，沃尔玛已经削减了一些预计因关税而价格大幅上涨商品的订单规模，可能会导致购买这些产品的顾客减少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沃尔玛管理层也指出，沃尔玛除了提高价格外，还采取了其他措施来降低关税风险，“随着公司持续通过电商使利润来源多样化，我们已有一些空间能够吸收成本，我们致力于推动利润增长快于销售增长，并继续扩大新业务。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;董明伦还指出，近年来，在美国（投资）比例有所增长，目前沃尔玛在美国销售的2/3以上的产品都是在美国制造、组装或种植。基于在美国供应商中有将近60%都是中小型企业，近期公司通过”与我们一起成长“的方式为美国小企业提供教育培训和资源。未来，沃尔玛还将加快产品交付速度并继续扩大新业务，推动广告、会员和市场服务等高增长领域的进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沃尔玛在财报中表示，预计第二财季净销售额将增长3.5%至4.5%，但由于美国关税政策波动，拒绝提供每股收益或营业收入增长预期。管理层在电话会上还指出，相信公司仍然可以在年底实现营收指引。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2250802" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747382636148_2A1cXJ_1747382717633.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348494829"&gt;&lt;p&gt;截至5月15日美股收盘，沃尔玛股价报96.35美元/股，跌0.5%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 16 May 2025 09:30:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747383541226_1m777T_1747383541400.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30828358</guid></item><item><title>小雨伞保险经纪母公司手回集团通过港交所聆讯</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30828081</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;保险中介机构在资本市场上动作不断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月16日，澎湃新闻注意到，港交所5月15日披露，手回集团有限公司（下称手回集团）通过港交所主板上市聆讯，华泰国际、中金公司为其联席保荐人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;招股书显示，手回集团是一家中国人身险中介服务提供商，致力于通过人身险交易及服务平台，在线为投保人及被保险人提供保险服务解决方案。手回集团旗下拥有小雨伞保险经纪、咔嚓保和牛保100三大平台。其中，手回集团旗下全资公司小雨伞保险经纪有限公司是一家全国性保险经纪公司，为国内最早一批经营互联网保险业务的公司之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体而言，手回集团通过小雨伞进行在线直接分销，在咔嚓保通过保险代理人进行分销，于牛保100平台则在业务合作伙伴的协助下进行分销。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据招股书介绍，手回集团分销的产品类型包括定制的产品和保险公司已有的产品。该公司会定制化部分分销产品，为其长远发展建立自有IP。手回集团定制产品的首年保费分别占该公司于2022年、2023年及2024年分销的全部保险产品首年保费的52.5%、59.0%及40.5%。自成立以来，手回集团合计分销了超过1900个产品，其中包括超280个定制产品和超1600个保险公司已有的产品。截至2024年12月31日，在售的产品有306个，并在其平台上成功孵化超过14个IP。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在业绩方面，手回集团在2022年、2023年、2024年分别实现收入8.06亿元、16.34亿元、13.87亿元，分别实现净利润1.31亿元、-3.56亿元、-1.36亿元。对于净利润的波动，手回集团在招股书中表示，一是由于该公司估值变动，其于2022年录得向投资者发行的金融工具账面值变动收益0.62亿元、于2023年录得亏损0.58亿元及于2024年录得亏损3.45亿元；二是该公司于往绩记录期间的收入波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2015年至2024年，手回集团已与若干投资者达成五轮投资，包括极地信天、红杉雨澄、经天纬地特殊目的公司、歌斐特殊目的公司、西藏聚智、天津聚新及StarReach Tech Limited。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近段时间，保险中介机构动作不断。美国当地时间4月30日，互联网保险经纪平台元保（YB.US）在纳斯达克证券交易所挂牌上市。5月13日，保险科技服务平台i云保宣布完成C轮融资，引入加拿大永明金融集团作为战略股东。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在2024年，有家保险（NASDAQ：UBXG）、致保科技（NASDAQ：ZBAO）相继在美国纳斯达克挂牌上市。当年8月，海尔旗下保险经纪公司众淼控股（青岛）股份有限公司（众淼控股，01471.HK）也在港交所挂牌上市。除此之外，恒光保险、圆心科技也在冲击IPO。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 16 May 2025 09:17:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747381543499_fjh2xR_1747381543826.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30828081</guid></item><item><title>新修订的《餐饮业促进和经营管理办法》公布，商务部解读</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30828751</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;为贯彻党中央、国务院关于扩大内需、提振消费、制止餐饮浪费、加强安全生产等有关决策部署，落实《中华人民共和国反食品浪费法》要求，完善餐饮业管理机制，推进餐饮业高质量发展，商务部、国家发展改革委于近日联合发布《餐饮业促进和经营管理办法》（以下简称《办法》），将于2025年6月15日起实施，原《餐饮业经营管理办法（试行）》同时废止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《办法》以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，坚持以人民为中心，立足餐饮业发展实际，统筹行业促进与规范，着力促进餐饮业持续健康发展，更好满足人民日益增长的美好生活需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《办法》包括25条，较原办法增加1条。《办法》修订突出促进导向，增加餐饮业对外交流合作、数字化发展、标准制修订、地方特色餐饮培育等方面的鼓励性条款，引导餐饮业高质量发展。严格遵照有关法律法规要求，从内部管理、提醒提示、供餐环节、消费场景等角度明确餐饮服务经营者反食品浪费要求和鼓励性措施，优化调整经营管理有关要求。同时，完善相关主管部门职责表述和执法衔接条款，增加促进行业发展、制止餐饮浪费和安全生产等有关内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;商务部服贸司负责人解读新修订的《餐饮业促进和经营管理办法》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《餐饮业促进和经营管理办法》（以下简称《办法》）已于近日由商务部、国家发展改革委联合发布，将于2025年6月15日起实施，原《餐饮业经营管理办法（试行）》（以下简称《试行办法》）同时废止。本次《办法》修订大幅增加了餐饮业促进内容，细化了《中华人民共和国反食品浪费法》相关要求，调整规范了有关涉企规定，增加了安全生产有关内容，对完善餐饮业管理机制、促进餐饮业高质量发展具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、修订背景&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;餐饮业与人民群众日常生活紧密相关，在促消费、惠民生、稳就业中发挥重要作用。近年来，餐饮业总体保持较快增长，餐饮消费需求品质化、个性化、多样化发展，新业态新模式不断涌现。2024年全国餐饮收入已达5.57万亿元，占社会消费品零售总额的比重超过11%，餐饮业经营主体超过1000万家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;党中央、国务院高度重视扩大内需、制止餐饮浪费和安全生产工作，习近平总书记多次就相关工作作出重要指示批示。近年来，中央经济工作会议均将扩内需、促消费摆在重要位置，中央多次就促消费、反食品浪费、安全生产工作作出部署。全国人大常委会持续完善相关法律，颁布反食品浪费法等法律法规，对制止餐饮浪费等工作提出新的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《试行办法》自2014年发布施行以来，在转变政府职能、规范企业经营行为、营造良好发展环境等方面发挥了积极作用。但《试行办法》部分内容已经难以适应餐饮业发展需要和行业管理工作实际，难以全面落实中央有关部署和法律法规最新要求，难以有效满足人民日益增长的美好生活需要，有必要进行修订。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、修订过程&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商务部启动修订工作以来，全面梳理餐饮业相关法律法规，赴地方、行业协会和餐饮企业开展深入调研，充分听取意见建议，起草形成《办法》修订稿初稿。多次通过召开专题座谈会、书面征求意见等形式，征求20多个中央部门、各地商务主管部门、全国性餐饮行业协会、专家学者的意见。2023年10月23日至11月21日，商务部在官方网站上就《办法》修订稿公开征求公众意见，对合理意见进行了认真研究吸纳。此后，商务部会同国家发展改革委对《办法》修订稿进一步修改完善，履行相关审议程序后，最终形成了《办法》发布稿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三、修订的主要内容&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次修订工作坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，深入贯彻落实党的二十大和二十届二中、三中全会精神，全面对接党中央、国务院有关决策部署和相关法律法规要求，严格依法行政，着力促进餐饮业健康规范发展。《办法》包括25条，较《试行办法》增加1条。主要修订内容如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（一）大幅增加行业促进条款。此次修订突出促进导向，优化餐饮业鼓励发展方向的表述，更加贴近人民群众餐饮消费需求和行业发展需要。增加餐饮业对外交流合作、数字化发展、标准制修订、地方特色餐饮培育等方面的鼓励性条款，在地方商务主管部门职责中增加制定实施促进政策措施、建立健全工作协调机制、完善标准体系、建设培育促进平台等内容，加力推动餐饮业高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（二）细化反食品浪费有关要求。一是落实反食品浪费法规定要求，明确餐饮服务经营者在食材管理、引导提醒、餐食及服务提供等方面以及团餐和宴席服务、自助餐服务、外卖服务等场景的反食品浪费要求。二是从优化用餐需求分析、充实菜单信息、配备公勺公筷、提供打包服务、给予光盘奖励等方面鼓励和引导餐饮服务经营者加强反食品浪费工作。三是增加行业协会在制止餐饮浪费方面的有关要求，并简化其他关于行业协会的一般性职责表述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（三）调整部分餐饮经营要求。一是在提出总体性合规要求的基础上（第九条），删除有关食品安全、标价、促销行为等相关法律法规已作出明确规定的具体条款内容，调整商家自行配送方面的有关表述，整合纳入第十四条。二是根据反食品浪费法、固体废物污染环境防治法规定，完善餐饮服务经营者厨余垃圾源头减量等方面的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（四）完善商务主管部门职责。一是在商务部和地方商务主管部门职责条款中，增加制止餐饮浪费和安全生产有关内容，更好落实反食品浪费法、安全生产法等法律有关要求。二是将“开展行业统计”修改为“开展监测分析”，并增加促进餐饮业高质量发展有关要求。三是落实反食品浪费法要求，增加商务主管部门可对存在严重食品浪费行为的餐饮服务经营者进行约谈的内容。四是根据综合执法改革实际情况，设置执法衔接条款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《办法》即将于6月15日起实施。下一步，商务部将通过培训、调研座谈等方式，指导地方商务主管部门准确理解和把握本次《办法》修订的主要背景和内容，加强宣传解读，依法履职尽责，增强行业发展信心，积极推动餐饮业实现高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 16 May 2025 09:07:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747385674609_f252sR_1747385674748.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30828751</guid></item><item><title>查幽门螺杆菌的这款同位素长期被海外垄断，秦山核电站实现突破</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30828377</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;5月16日，我国核技术应用领域迎来里程碑时刻。澎湃新闻获悉，首批商用堆产碳-14同位素产品当天从中核集团旗下中国核电（601985.SH）投资控股的秦山核电基地正式发运至客户手中。该产品是我国首个同位素生产技术品牌“和福一号”诞生后的首批量产成果，标志着我国碳-14同位素实现了从自主研发、自主生产到市场化供应的全产业链贯通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此次碳-14同位素产品上市启运活动中，秦山核电介绍，碳-14国产化、批量化供应，打破了国外长期垄断，标志着我国同位素供应体系从依赖进口转向自主创新、自主供应的新阶段。未来，中核集团将持续发挥资源和技术优势，加快推进更多医用同位素国产化、批量化进程。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747373010000_rM4pPE_1747383256498.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348495014"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;碳-14同位素产品&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，碳-14是幽门螺杆菌检测、新药研发及环境监测等领域不可或缺的放射性同位素。长期以来，我国碳-14供应严重依赖进口，而全球仅有少数国家掌握量产技术。2021年6月，国家发布《医用同位素中长期发展规划(2021-2035年)》，对建立稳定自主医用同位素供应保障体系，加快医用同位素产业发展提出具体要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国家原子能机构的指导和支持下，秦山核电依托我国唯一商用重水堆机组，自2019年起联合中国同辐、中核北方、上海核工院等单位自主研发，成功突破商用堆辐照生产碳-14的技术壁垒。2022年4月，全球首批商用堆碳-14辐照生产靶件入堆；2024年4月，完成辐照的碳-14靶件从重水堆机组中成功抽出；经过提纯加工，首批符合质量标准的碳-14产品完成生产检测，预计年产量能够完全覆盖国内市场需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据澎湃新闻了解，相比国内其他核电基地，秦山核电正领跑核能多元化应用。目前，秦山核电生产的钴-60可用于食品保鲜、工业探伤、γ手术刀等诸多领域，不仅满足国内大部分市场需求，还实现部分出口。后续，“和福一号”将肩负起镥-177、锶-89、钇-90等多种国内紧缺短半衰期医用同位素的规模化生产重任，产能有望满足国内需求。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747373104000_bjWrjb_1747383277319.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348495086"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;我国唯一的重水堆机组（秦三厂）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年10月，国家原子能机构、国家发改委等十二部门联合印发《核技术应用产业高质量发展三年行动方案（2024-2026年）》提出目标，到2026年，力争核技术应用产业年直接经济产值达4000亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在提升重点同位素供应能力方面，行动方案提出开展新堆建设和在役堆优化改造，形成重点同位素生产能力，具备3种以上放射性同位素自主化供应能力，突破5种以上放射性同位素生产技术，基本扭转关键同位素产品供应受制于人局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;秦山核电所在的浙江海盐正在力推同位素产业聚链成群。目前，海盐县同位素产业园已集聚相关项目26个，总投资超90亿元，达产后年产值预计超200亿元，力争2035年建成“千亩千亿”核技术应用产业集群。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“和福一号”是我国核能综合利用领域继“和气一号”后推出的又一重要品牌。去年6月19日，随着江苏连云港田湾核电基地的工业蒸汽源源不断地输向连云港徐圩新区石化产业基地的能源心脏——虹洋热电，我国首个工业用途的核能供汽项目“和气一号”正式投产运营。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 16 May 2025 08:58:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747383243635_3PsYRK_1747383243822.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30828377</guid></item><item><title>特朗普公开“怼”库克：苹果不应在印度生产手机</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30828075</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747378589414_PizfTj_1747378589546.png" data-imageid="348493488"&gt;&lt;p&gt;5月15日，美国总统特朗普在卡塔尔表示，他已向苹果公司首席执行官蒂姆·库克明确表示，他不希望这家美国科技巨头在印度生产产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据参考消息网5月16日报道，特朗普15日在卡塔尔首都多哈与企业高管会面时说：“昨天我对库克有点不满。我对他说，蒂姆你是我的朋友，我对你非常好，你带着5000亿美元来这里。但现在我听说你在印度各地建厂，我不希望你在印度建厂。因为印度是世界上关税最高的国家之一。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在你得在这里（美国）建厂，我们对你在印度建厂不感兴趣。”特朗普说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;特朗普：苹果应该回到美国&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美国有线电视新闻网（CNN）15日报道，面对特朗普的关税政策，包括苹果在内的一些公司宣布计划增加美国本土产量，以避开遭到高额关税惩罚。然而，建厂需要多年时间，美国劳动力依然昂贵，因此美国企业无法一夜之间就将一切生产转移到本土。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，特朗普也表示，苹果公司可以“为了照顾印度”而在那里建厂。特朗普还声称，苹果公司“正在提高其在美国的产能”。苹果方面尚未立即回应CNN置评请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以“促进国内制造业”、“改善贸易平衡”、“提高财政收入”、“有助于减税”等理由，特朗普政府向几乎所有进口至美国的商品征收了史无前例的关税。苹果公司曾称，本季度的关税可能会使其制造成本增加9亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;库克在5月早些时候与分析师的电话会议上表示，他预计“美国销售的大多数iPhone将来自印度制造”。多年来，苹果一直在努力将部分iPhone手机生产线转移至印度，在当地新建工厂并招聘员工。该公司目前没有在美国生产iPhone的能力，鉴于其供应链的复杂性，这一目标也不太可能在短期内达成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士普遍认为，特朗普政府迫切希望苹果将手机生产带回美国的目标，“短期内几乎不可能实现”，“原因是成本太高”。证券公司Wedbush Securities全球科技研究主管丹·艾夫斯（Dan Ives）称，如果iPhone在美国制造，其价格可能会飙升三倍，达3500美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;印度：特朗普不靠谱？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的表态很快引起印度舆论关注。部分印度网民在社交平台上据此表达了对美国的不满。印度《经济时报》15日报道说，特朗普的表态可能会打乱苹果的“生产多元化”计划。消息人士称，泰米尔纳德邦、卡纳塔克邦、北方邦等印度多地已投入或即将投入与苹果公司有关的生产线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业内高管告诉《经济时报》，如果苹果公司的原定计划持续下去，意味着在未来18个月内，印度的iPhone产量将占全球总销量的近40%，高于目前的18%-20%。然而，苹果公司大举押注印度的动向正遭受特朗普的冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，有印度分析人士对《经济时报》表示，苹果公司的制造转移也与地缘政治格局有关系。“如果特朗普在大国竞争中态度软化，向印度的转移也会放缓。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印媒称，特朗普的不可预测性意味着他可能很快又会改变主意。过去，苹果公司就曾成功获得特朗普第一任期内的关税豁免。当时，库克亲自对特朗普展开游说，还强调“关税会使像三星公司等竞争对手获得巨大优势”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本届任期中，特朗普一开始就对苹果公司在内的美国跨国巨头做强硬表态，坚持要让“制造业回到美国”。然而，由于担忧通胀压力，以及来自硅谷的游说，特朗普政府出台了豁免名单，苹果公司的iPhone手机及许多其他电子产品再次获得豁免。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;持续摇摆与印美贸易协定有关？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印媒称，特朗普在与iPhone手机有关的关税问题上采取了反复和摇摆的立场。他一方面强硬地要求制造业回流，另一方面又根据现实情况作出豁免。“这说明他可能只是想在印度与美国谈判贸易协议时施加压力”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据美国有线电视新闻网（CNN）报道，特朗普15日在卡塔尔也谈及了印美关税谈判。特朗普称，印度已向美国提出“全面取消关税”的方案，以获得协议。但这在其后遭到印度外长苏杰生否认。苏杰生强调，谈判仍在进行中，并称印美谈判“复杂而精细”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至2024年，美国是印度最大的贸易伙伴，但印度在美国贸易伙伴排名中仅位列第十。数据显示，美印之间的贸易逆差不断扩大，2024年美国从印度进口比出口多出457亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长期以来，白宫一直批评印度的高关税政策，例如汽车关税高达70%、部分网络设备20%、大米80%。此外，美国也批评印度存在诸如繁重的进口法规等非关税贸易壁垒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;CNN称，如果印度真的提供零关税政策，这对希望向印度这一世界人口最多国家出口商品的美国企业来说，将是一个可喜的变化。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 16 May 2025 08:57:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747378589414_PizfTj_1747378589546.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30828075</guid></item><item><title>消息人士称俄方反对美国代表参加俄乌直接会谈</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30828526</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747384211887_ZxdetR_1747384270741.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348497012"&gt;&lt;p&gt;当地时间16日，总台记者获悉，有消息人士称，俄罗斯代表团反对美国代表参加俄乌直接谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际文传电讯社援引消息人士的话报道称，俄乌计划16日在土耳其伊斯坦布尔举行直接会谈，土耳其代表应在问候后离开。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 16 May 2025 08:43:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747384285450_ATeD4j_1747384285617.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30828526</guid></item><item><title>美国务卿会见叙利亚外长，沙特等国表示将支持叙利亚重建</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30828169</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;5月15日，美国国务卿马尔科·鲁比奥在土耳其安塔利亚会见了叙利亚外长阿萨德·哈桑·希巴尼，这是美叙关系迈入解冻阶段的最新迹象。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747379157569_TeA1kD_1747379189108.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348493643"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年5月15日，土耳其安塔利亚，土耳其外长哈坎·费丹（中）、美国国务卿马尔科·鲁比奥和叙利亚外长阿萨德·哈桑·希巴尼出席在NEST会议中心举行的土耳其-美国-叙利亚三方会议。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《纽约时报》报道，在与叙利亚外长的会谈后，鲁比奥告诉记者，美国的目标是帮助建立一个和平、稳定的叙利亚。根据美国国务院官方声明，鲁比奥对叙利亚政府呼吁与以色列和平共处、努力消除伊朗对叙利亚的影响、承诺查明在叙利亚失踪或遇害的美国公民的情况以及销毁所有化学武器表示欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鲁比奥表示，特朗普政府将暂时撤销目前美国国会对叙利亚实施的部分制裁，这将有助于美国资金流入叙利亚，使得叙利亚的邻国资助该国重建时不必担心遭到美国的惩罚。据美国财政部声明，美国已于15日正式启动了解除对叙制裁的程序。不过尽管总统有权直接解除部分制裁，其他流程仍然需要通过国会的正式审议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，美国总统特朗普在访问沙特阿拉伯期间宣布将解除对叙利亚的长期制裁，并于5月14日在利雅得与叙利亚政权领导人艾哈迈德·沙拉会面，这是两国领导人25年来的首次会晤。据《纽约时报》报道，沙拉14日晚间在对叙利亚发表电视讲话时表示，美国解除制裁的决定是叙利亚的一个转折点，并表示这“减轻了叙利亚人民的痛苦，促进了叙利亚的重生，并为该地区的稳定奠定了基础”。另据《泰晤士报》消息，沙拉计划签署《亚伯拉罕协议》，承诺努力与以色列实现关系正常化，特朗普认为此次会晤“非常顺利”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鲁比奥与希巴尼15日的会晤也得到了其他地区国家的关注，《纽约时报》称，沙特阿拉伯和卡塔尔表示将支持叙利亚的重建，共同偿还叙利亚欠世界银行总计1500万美元的债务，并支付其公共部门的工资，但仍然对是否会违反美国对叙利亚的制裁有所担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，鲁比奥和希巴尼已经在会晤中讨论了接触制裁的整体规划，但尚未公布具体的流程。鲁比奥透露，特朗普政府可能最终要求国会永久废除对叙利亚的制裁，但“现在下结论还为时过早”，也没有明确说明叙利亚为推动美国政府永久解除制裁所需要满足的条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据澎湃新闻（www.thepaper.cn）此前&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_30816161"&gt;报道&lt;/a&gt;，美国对叙利亚的制裁最早可追溯到1979年，当时美国政府将叙利亚列为“支持恐怖主义的国家”，并对其实施武器禁运和金融限制，包括对外援助的限制。2003年美国国会通过《清算叙利亚法案》和《叙利亚责任及黎巴嫩主权法》，并于2004年5月开始通过各种行政命令实施进一步制裁。2011年叙利亚内战爆发后，奥巴马政府先后签署多项行政命令，对叙利亚政权核心人物及其商业网络实施资产冻结、旅行禁令和贸易限制，并冻结叙政府在海外持有的资产、禁止美国在叙投资以及限制石油进口。2019年，特朗普在其首个任期内签署所谓《凯撒叙利亚平民保护法案》（简称《凯撒法案》），扩大对叙经济和政治制裁范围，几乎覆盖了叙利亚所有国计民生的行业。受美国制裁影响，即便海湾国家有意向叙利亚出口燃料和小麦等关键物资，叙方也无法进口。2024年末叙利亚新政府上台后，白宫也仍然保留了对叙利亚的制裁措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《纽约时报》报道称，美国的制裁对叙利亚经济造成了毁灭性打击。据联合国统计，叙利亚90%以上的人口生活在贫困之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;兰州大学“一带一路”研究中心特约研究员杨玉龙日前接受澎湃新闻采访时表示，美国解除对叙利亚的经济制裁具有重要的政治外交象征意义，将为美叙关系正常化奠定政治基础。也将为周边国家、地区国家和国际行为体参与叙利亚经济重建工作，恢复贸易投资关系，推动叙利亚融入东地中海地区经济体系创造有利的外部环境，有助于缓解叙利亚面临的人道主义危机形势，为叙利亚经济重建进程创造积极的新发展道路。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 16 May 2025 08:35:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747379204333_7psNNQ_1747379204522.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30828169</guid></item><item><title>金融月评｜尽早增强政策力度、调整施策点</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30828141</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;伴随《中美日内瓦经贸会谈联合声明》的公布，为期40天的关税战相应转入了“休战”期，各方紧张的情绪得以松了口气，但起于4月初的关税战虽很短暂，但对宏观与微观的影响依然是巨大，甚至会是深远的，尤其是本届美国政府糟糕的治理表现，仍将持续带来不可测和不确定的风险。为此，全球对于中国持续注入“确定性与稳定性”的诉求则更为迫切。在与美开展经贸高层会谈前，出台“一揽子金融政策”支持稳市场稳预期，表明宏观层对经济运行趋势性向好“稳定性”的重视，而只有确保经济运行的稳定，才能更好地为全球注入高质量发展和高水平开放的确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，无论是从自身增长的需要，还是维护全球的需求，一季度呈现出向好势头需要进一步夯实为稳定的向好趋势，即年初设定的5%左右实际增长率得如期实现才行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;观察自去年9月“一揽子增量政策”实施至今情况，融资方面有四个变化：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.在政策推动下，社会融资规模得到显著提升。截至4月末，年化后的社融增速已升至36万亿/年的峰值水平，较去年9月末水平，提高了4万亿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.社融提速主要依靠政府部门，截至4月末，年化后的政府部门融资增速已升至15万亿/年的历史最高水平，较去年9月末提高了4万亿。尤其是今年春节后，政府部门的融资增速更是按照一个月增加1万亿的速度上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.非政府部门的融资速度企稳，截至4月末，年化后的非政府部门融资增速连续8个月稳定在21万亿/年的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4.截至4月末，年化后企业中长期贷款速度为9万亿/年，较去年9月末减少了2万亿，年化后居民中长期贷款速度由去年9月末不足2万亿/年的水平，回升至2万亿/年以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综合来看，政府、居民和企业的融资呈现出“升、稳、降”的态势。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747378651664_rRPWR5_1747378679574.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348493497"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;社融速度与结构（截至2025年4月末）数据来源：Wind，受融资节奏影响，当前政府部门的融资速度阶段性高于全年14万亿的既定水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;结合过去两个季度经济运行与融资结构变化，目前经济运行稳定性的关键在于内需的持续恢复。然而，年初确立的全年财政支出规模是14万亿，如果非政府部门能继续保持目前21万亿的融资速度，那么全年的社融规模就是35万亿的水平。按照过去两年社融与名义GDP的配比关系估算，在现有政策力度下，2025年名义GDP增速或仅能实现4.4%，换而言之，GDP平减指数仍将处于负值区间，全年平均水平约在-0.6%，仅仅比1季度提升了0.2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747378666113_RMSBxM_1747378679552.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348493498"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;社融对经济增长贡献的变化。数据来源：Wind&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;线性外推的话，年内若要实现GDP平减指数由负转正，目前全年35万亿的社融就需要再增加5万亿，按照当前政府部门与非政府部门融资的配比关系，在新增的5万亿社融中，政府部门需要贡献2万亿，非政府部门需要贡献3万亿。换而言之，今年若要GDP实际增速与名义增速均实现5%的增速，需尽快追加2万亿的政府债务，而在一季度《货币政策报告》中，央行也专栏分析——“考虑到庞大的国有资产和较低的政府负债水平，中国政府债务扩张仍有可持续性，这对于加强民生保障、完善收入分配、推动经济转型和动态平衡都有重要意义。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了政策力度尽快增强之外，增量财政政策的着力点也需要进一步优化，以提高政策的乘数效应，只有这样非政府部门的融资速度才有可能企稳回升，内需持续改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.即便增量财政政策能于本月出台（一揽子金融政策已出台），政策的有效时长也不足8个月，实际效力要打折扣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.财政政策增力目的在于撬动非政府部门融资的持续恢复，但从去年9月政策转向以来，非政府部门融资速度稳定在21万亿水平，而中长期融资速度还在下滑的情况来看，政策的乘数效应有衰减的苗头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.虽然关税战的进展还存在很多不确定性，但美国作为全球最大消费市场，其关税政策变化后，出口企业争取市场份额的成本必然会显著上升，这是确定的，即企业“增收不增利”还将持续，相应显著改善居民收入预期的难度不减。在此背景下，“政策着力点放在刺激居民降低储蓄、增加消费——&amp;gt;带动物价上升——&amp;gt;供需关系改善——&amp;gt;推动企业增加投资——&amp;gt;居民收入预期改善——&amp;gt;内需进入良性循环”的政策见效难度不小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4.在PPI连续数月增长的环境下，“政府增加投资——&amp;gt;带动企业部门扩张产能——&amp;gt;给雇员涨工资或增加就业岗位——&amp;gt;劳动收入总额增长——&amp;gt;消费总量上升——&amp;gt;价格上升——&amp;gt;内需进入良性循环”的政策链条，显然更难奏效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综上，财政政策着力点需更加侧重“增加对居民的转移支付——&amp;gt;提高居民边际消费倾向——&amp;gt;企业盈利边际改善”，叠加金融支持稳市场稳预期持续发力，资本市场与房地产市场的估值能够获得持续修复，居民的财富得到改善，这样微观主体的预期有机会得到趋势性的回升，只要预期稳住了，信心起来了，政策撬动的乘数效应也就更大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基于此，为了“确定性与稳定性”的更好获得，可以考虑新设1-2万亿的“增收|纾困特别国债”，并尽早将资金转移至居民和企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（作者单位：中国建设银行金融市场部，仅代表个人观点）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 16 May 2025 08:33:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747378801192_rNCZsA_1747378801387.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30828141</guid></item><item><title>国家统计局公布2024年城镇单位就业人员年平均工资情况</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30828354</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2024年全国城镇非私营单位和私营单位就业人员年平均工资&lt;strong&gt;分别为124110元和69476元；&lt;/strong&gt;规模以上企业就业人员年平均工资为102452元，其中，中层及以上管理人员203014元，专业技术人员148046元，办事人员和有关人员93189元，社会生产服务和生活服务人员77584元，生产制造及有关人员78561元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、城镇非私营单位就业人员年平均工资情况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年，全国城镇非私营单位就业人员年平均工资124110元，比上年增加3412元，名义增长[1]2.8%，按可比口径[2]增长2.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按区域、行业门类、登记注册统计类别分组的城镇非私营单位就业人员年平均工资详见表1、表2、表3。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747383044743_pnpf4W_1747383055595.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348494913"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、城镇私营单位就业人员年平均工资情况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年，全国城镇私营单位就业人员年平均工资69476元，比上年增加1136元，名义增长1.7%，按可比口径增长4.0%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按区域、行业门类分组的城镇私营单位就业人员年平均工资详见表4、表5。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747383065590_zy5njP_1747383072764.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348494916"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三、规模以上企业就业人员年平均工资情况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年，规模以上企业就业人员年平均工资为102452元，比上年增加4356元，名义增长4.4%，按可比口径增长4.2%。其中，中层及以上管理人员203014元，增长2.4%；专业技术人员148046元，增长5.0%；办事人员和有关人员93189元，增长4.1%；社会生产服务和生活服务人员77584元，增长3.1%；生产制造及有关人员78561元，增长4.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按区域、行业门类、登记注册统计类别分组的规模以上企业就业人员年平均工资详见表6、表7、表8。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747383085945_A7xyX8_1747383107245.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348494929"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;注：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;[1] 文中如无特殊说明，均为名义增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;[2] 可比口径是指扣除物价和第五次全国经济普查后单位覆盖范围变化的影响。通过第五次全国经济普查，更多的小微企业新纳入劳动工资统计范围，统计覆盖面更为全面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;附注&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.指标解释&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（1）单位就业人员：指在本单位工作，并由单位支付劳动报酬的人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（2）工资总额：根据《关于工资总额组成的规定》（详见官网http://www.stats.gov.cn/xxgk/zcfggz/tjxzfg2020/201708/t20170803_1758101.html），指本单位在报告期内直接支付给本单位全部从业人员的劳动报酬总额。不论是计入成本的还是不计入成本的，不论是以货币形式支付的还是以实物形式支付的，均应列入工资总额的计算范围。需要明确的是，工资总额是税前工资，包括单位从个人工资中直接为其代扣或代缴的个人所得税、社会保险基金和住房公积金等个人缴纳部分以及房费、水电费等，但不包括从单位工会经费或工会账户中发放的现金或实物，入股分红、股权激励兑现的收益和各种资本性收益等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（3）平均工资：是指在报告期内单位发放工资的人均水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;计算公式为：从业人员平均工资 = 从业人员工资总额 / 从业人员平均人数&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（4）五类岗位划分依据为人力资源和社会保障部《中华人民共和国职业分类大典（2022年版）》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中层及以上管理人员：指在单位及其职能部门中担任领导职务并具有决策、管理权的人员。包括单位主要负责人或高级管理人员（包含同级别及副职）、单位内的一级部门或内设机构的负责人（包含同级别及副职），特大型单位可以包括一级部门内设的管理机构的负责人（包含副职）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专业技术人员：指专门从事各种科学研究和专业技术工作的人员。从事本类职业工作的人员，一般都要求接受过系统的专业教育，具备相应的专业理论知识，并且按规定的标准条件评聘专业技术职务，以及未聘任专业技术职务，但在专业技术岗位上工作的人员。具体包括科学研究人员、工程技术人员、农业技术人员、飞机和船舶技术人员、卫生专业技术人员、经济和金融专业人员、监察、法律、社会和宗教专业人员、教学人员、文学艺术、体育专业人员、新闻出版、文化专业人员、其他专业技术人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;办事人员和有关人员：指在国家机关、党群组织、企业、事业单位中从事行政业务、行政事务、行政执法和仲裁、安全保卫、消防和应急救援等工作的人员。具体包括办事人员、安全和消防人员、其他办事人员和有关人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;社会生产服务和生活服务人员：指从事商品批发零售、交通运输、仓储、邮政和快递、住宿和餐饮、信息传输、软件和信息技术以及金融、房地产、租赁和商务、技术辅助、生态保护、文化、体育和娱乐等社会生产服务与生活服务工作的人员。具体包括批发与零售服务人员、交通运输、仓储和邮政业服务人员、住宿和餐饮服务人员、信息传输、软件和信息技术服务人员、金融服务人员、房地产服务人员、租赁和商务服务人员、技术辅助服务人员、水利、环境和公共设施管理服务人员、居民服务人员、电力、燃气及水供应服务人员、修理及制作服务人员、文化和教育服务人员、健康、体育和休闲服务人员、其他社会生产服务和生活服务人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;生产制造及有关人员：指从事产品生产及设备制造、矿产开采、工程施工和运输设备操作的人员及有关人员。具体包括农副产品加工人员、食品、饮料生产加工人员、烟草及其制品加工人员、纺织、针织、印染人员、纺织品、服装和皮革、毛皮制品加工制作人员、木材加工、家具与木制品制作人员、纸及纸制品生产加工人员、印刷和记录媒介复制人员、文教、工美、体育和娱乐用品制造人员、石油加工和炼焦、煤化工生产人员、化学原料和化学制品制造人员、医药制造人员、化学纤维制造人员、橡胶和塑料制品制造人员、非金属矿物制品制造人员、采矿人员、金属冶炼和压延加工人员、机械制造基础加工人员、金属制品制造人员、通用设备制造人员、专用设备制造人员、汽车制造人员、铁路、船舶、航空航天设备制造人员、电气机械和器材制造人员、计算机、通信和其他电子设备制造人员、仪器仪表制造人员、再生资源综合利用人员、电力、热力、气体、水生产和输配人员、建筑施工人员、运输设备和通用工程机械操作人员及有关人员、生产辅助人员、其他生产制造及有关人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.统计范围&lt;/p&gt;&lt;p&gt;劳动工资统计范围为城镇地域内就业人数在5人及以上的法人单位，共计276.7万家。调查对象不包括个体工商户和自由职业者等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;城镇地区私营法人单位（包括统计上认定的视同法人单位的产业活动单位）具体包括：内资企业中的私营有限责任公司、私营股份有限公司、个人独资企业和合伙企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;城镇地区非私营法人单位（包括统计上认定的视同法人单位的产业活动单位）具体包括：除私营单位以外的内资（包括机关、事业）单位、港澳台投资和外商投资企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;规模以上企业具体是指：规模以上工业（含采矿业，制造业，电力、热力、燃气及水生产和供应业），有资质的建筑业，限额以上批发和零售业，限额以上住宿和餐饮业，有开发经营活动的全部房地产开发经营业，规模以上服务业（含交通运输、仓储和邮政业，信息传输、软件和信息技术服务业，租赁和商务服务业，科学研究和技术服务业，水利、环境和公共设施管理业，居民服务、修理和其他服务业，教育，卫生和社会工作，文化、体育和娱乐业，以及物业管理、房地产中介服务等行业）共16个行业门类的企业法人单位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.调查方法&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据国家统计局制定的《企业一套表统计调查制度》和《劳动工资统计报表制度》，对城镇单位采用全面调查和抽样调查相结合的方法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4.东中西部和东北地区划分方法&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东部包括：北京、天津、河北、上海、江苏、浙江、福建、山东、广东和海南10个省（直辖市）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中部包括：山西、安徽、江西、河南、湖北和湖南6个省。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西部包括：内蒙古、广西、重庆、四川、贵州、云南、西藏、陕西、甘肃、青海、宁夏和新疆12个省（自治区、直辖市）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东北包括：辽宁、吉林和黑龙江3个省。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5.行业分类标准&lt;/p&gt;&lt;p&gt;劳动工资统计的行业分类标准按照《国民经济行业分类》（GB/T4754-2017）执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6.登记注册划分标准&lt;/p&gt;&lt;p&gt;劳动工资统计自2023年起，按照《关于市场主体统计分类的划分规定》（国统字〔2023〕14号）执行新的登记注册统计类别（详见官网https://www.stats.gov.cn/sj/tjbz/gjtjbz/202302/t20230213_1902786.html）。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 16 May 2025 08:33:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747383175303_kbYhan_1747383175460.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30828354</guid></item><item><title>关税互降后的外贸企业：之前暂停的订单加紧发货，后续订单考验沟通谈判能力</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30821345</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“滞留的机械手加急出货，在催生产中，计划下周装柜。 ”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在近日的回访中，位于宁波余姚的伟立机器人科技股份有限公司告诉澎湃新闻记者，中美互降关税给企业带来了新变化，“现在和美国客户沟通了一批新订单，一共24套，已经开始下单了。散件的方案我们也准备好了，等美国客户需要的时候和他们沟通，作为Plan B。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总部位于厦门市湖里区的LED照明行业“龙头”企业立达信也告诉澎湃新闻记者，降税后，客户开始释放发货需求，供应秩序恢复中，公司密切关注政策变化以便及时调整策略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，美国总统特朗普突然发起的所谓“对等关税”战陡然增加了市场的不确定性，澎湃新闻记者第一时间调研了多家外贸企业，彼时，等待，观望，成为很多外贸企业的选择。当地时间5月12日，中美日内瓦经贸会谈联合声明发布，双方大幅降低双边关税水平。形势起了变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现实情况更为复杂，不少企业坦言，“现阶段可能才是最考验各公司和客户沟通谈判能力的时候。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;暂停的，先动起来&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最明显的变化是，因为关税这个意外因素中止的环节，重新启动了起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“5月20日有一批货要发往美国夏威夷。这个客户做的比较久了，刚好之前有一个订单，因为关税因素暂停了，就趁着这个机会这两天发掉。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宁波SAFETREE是一家做劳保防护用品的企业，该公司总经理陈盛杰告诉澎湃新闻记者，目前企业的动作主要是两个方面——之前因为加征关税没来得及出货的订单，先出货，还有一方面是有意向的客户之前暂停的环节可以继续推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“手里暂停的订单赶紧启动发货”。因为此前客户已付预付款，订单难以退货，“但我们承认这是不可抗因素，双方就要坐下来好好谈。最终达成一致，再观望下，所以当时发货暂停。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中美日内瓦经贸会谈后，虽然关税有较大幅度下降，但还是比之前加了30%。“还是有点高，是不可避免的支出。我们也想把客户维护好，也愿意适当让步，分担一部分关税，让处于暂停状态的订单继续动起来。谈妥之后，我们就抓紧安排了发货。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，之前的意向客户处于快要下订单的阶段被迫沟通暂停的，生意可以继续推动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“之前有打样的，趁这个时机把打样的工作也结束掉。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于新产品，需要先报价，客户觉得价格可以接受，会要求供应商提供样品，供应商安排打样寄出，客户觉得都没问题的话就会下订单。之前要打样的客户在加征关税后，打样环节就暂停了，“这么高的关税，生意没法做。因为即使样品打好了，寄给他也没法继续下一步。这个客户做了六七年，是比较优质的终端客户。”现在关税下降后，就又可以继续谈了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现阶段才是最考验的，考验各个公司和客户沟通谈判的能力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈盛杰坦言，客户现在也有担忧，因为暂停90天的那部分关税之后会怎样变化，还未知。“理论上，周期来看，90天可能不足以完成我们产品的整个订单。正常生产大概要60天，发货到美国以30天来算的话，时间就卡得很紧。但不能因为这个原因就不动了，至少看到了曙光，大家都有意愿要进行下一步，那就把前期的工作先做起来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;不同的应对策略&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“第一个货柜5月初到港，要承受高额关税。后面的两个货柜可以赶得上降下来的税率。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宁波海曙沛甯国际贸易有限公司是一家拥有3D设计能力的服装贸易公司，主要经营针织和针梭织结合的外套类服装，出口欧美市场，该公司总经理袁琳接受澎湃新闻记者采访时表示，客户心态是不一样的，4月20日左右高关税下就在走货。“客户催着我们发货，其实合同签的是5月底交货，但催着出货。美国市场的客户属于中小客户，灵活性强，他们可能有自己的考虑。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;袁琳表示，之前加征关税下，感到最大的担忧是不确定性。“从我们行业来说，其实只要定下来一个数字，那么每个人面对的环境是一样的，市场终究会趋于平衡。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于一线的外贸企业来说，关税下降后并不会觉得问题一下都不存在了，真正的挑战也许才开始。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“关税降下来，可以重新启动报价。针对目前手头的订单，松了一口气，基本不用再考虑我为你承担多少的这类问题，可以按照原先谈好的价格适当调整后走货。但对于新的订单还是比较忐忑的。到底会不会再变，价格要怎么报。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位美国客人希望袁琳以DDP报价方式为主，这个价格需要由卖方办理进口清关手续，意味着以后关税涨跌的风险由卖方承担消化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“客户希望把关税的风险转嫁。但DDP我们不敢报，FOB（离岸价）客户可能又不接受。我们就会报FOB和DDP，不同的价格，看客户选择哪个，要去谈判沟通。”袁琳企业的产品生产加运输到美国大概需要75天，中途如果出现情况，就又要多确认几遍。因此当前的情况对于新订单，依然存在不明朗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈盛杰认为，生产商和贸易商的应对策略不一样，每一个客户群体也不一样，区别甚至会很大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“对于生产商来说，可能确实受关税影响比较大，虽然也在开拓别的国家的订单，但进展不会这么快。对于贸易商来说，如果产品品类很丰富，贸易公司可能会有比较大的主动性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈盛杰有几十家供应商，产品品类上千种，部分客户一次性采购100多样的产品，“这个时候中国的供应链优势就体现得很巨大，在别的地方他都找不到这么全的，大家就得坐下来谈，我也可以适当强势一点，因为客户要替代我，也需要花费相当的心思。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，公司在前期投入了大量的精力进行产品认证和品牌推广。“我们这一类产品对认证的要求非常高。到欧盟、美国、澳大利亚、俄罗斯等地区都需要不同的认证，前期我们投入很大一部分资金去做这些认证，现在每年也投很多钱。客户要去找别的供应商，如果没有这些认证，相对来说，在我面前就不那么强势。我们就各取所需，正儿八经坐下来好好谈。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;变幻的外贸环境，新的思考&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前的外贸环境，稳中有变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;袁琳认为，追逐外部的政策热点容易让人产生焦虑感，关注的同时还是要聚焦注意力，把精力集中在产品上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“客户的内心也需要更多的安全值，政策有变，其实也是大家一起面对。现在花这么多精力去琢磨外部可能如何变化，会让人一直处于动荡中，还不如花精力把产品做好。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈盛杰现在也在做一部分进口，体量还比较小，“但我也愿意尝试一下，贸易逆差如果太大，确实不好。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他计划和客户相互支持互相平衡。一位德国客户在斯图加特也做汽车养护用品，在中国也有市场，他准备采购一部分在中国销售。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前也是刚开始，一个货柜7月份到货，现在还在船上，但我愿意去尝试这件事。出去的多，进来的少，别的国家做生意的人可能终归会不乐意。客户以往都是从我这里买劳保用品，我现在也反过来采购他们的一些终端产品，至少让双方在心理上能更平衡一些。做生意都是靠这样平衡一下，大家相互体谅。”陈盛杰说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 16 May 2025 08:26:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747365480287_PTFT2e_1747365480539.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30821345</guid></item><item><title>国家统计局：2024年城镇单位就业人员工资平稳增长</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30828352</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;国家统计局人口和就业统计司司长王萍萍解读2024年城镇单位就业人员平均工资数据：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年，各地区各部门深入贯彻落实党中央、国务院决策部署，全面深化改革开放，加大宏观调控力度，经济运行总体平稳、稳中有进，城镇就业人员增加，城镇单位[1]就业人员年平均工资平稳增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、城镇单位就业人员平均工资平稳增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年，全国城镇非私营单位就业人员年平均工资为124110元，名义增长2.8%，按可比口径[2]增长2.6%；城镇私营单位就业人员年平均工资为69476元，名义增长1.7%，按可比口径增长4.0%；规模以上企业就业人员年平均工资为102452元，名义增长4.4%，按可比口径增长4.2%。这里的工资是指全部劳动报酬，既包括就业人员从单位实际领取的工资、奖金、津补贴等，还包括单位从个人工资中代扣代缴的个人所得税、社会保险基金及住房公积金等。城镇私营单位年平均工资可比口径增速与名义增速相比差异较大，主要是由于第五次全国经济普查后，劳动工资统计的覆盖范围更为完整。第五次全国经济普查采用“地毯式”清查，确保了普查单位的不重不漏，普查后更多的小微企业纳入了劳动工资统计范围，这部分单位就业人员工资水平相对较低，对城镇私营单位平均工资水平和名义增速带来一定影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、行业间工资水平位次总体稳定&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分行业门类看，城镇非私营单位和私营单位年平均工资水平前三位的行业仍是信息传输、软件和信息技术服务业，金融业以及科学研究和技术服务业；年平均工资水平较低的行业主要集中在农、林、牧、渔业，住宿和餐饮业，水利、环境和公共设施管理业以及居民服务、修理和其他服务业等。从位次变化情况看，19个行业门类中非私营单位12个行业，私营单位10个行业年平均工资的位次与上年相同；非私营单位中文化、体育和娱乐业年平均工资位次下降3位，交通运输、仓储和邮政业上升2位；私营单位中电力、热力、燃气及水生产和供应业年平均工资位次下降2位，批发和零售业上升2位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三、规模以上企业岗位间差距缩小&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年，规模以上企业就业人员年平均工资为102452元。分岗位看，中层及以上管理人员年平均工资分别为203014元、专业技术人员为148046元、办事人员和有关人员为93189元、社会生产服务和生活服务人员为77584元、生产制造及有关人员为78561元。五类岗位中，平均工资最高和最低的两类岗位之比为2.62，比上年缩小0.02。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分区域看，东部地区五类岗位中平均工资最高和最低之比最高，为2.92，比上年缩小0.06；中部地区最低，为2.24，比上年缩小0.04。分行业门类看，五类岗位平均工资最高和最低差距缩小较为明显的行业为电力、热力、燃气及水生产和供应业，信息传输、软件和信息技术服务业，教育，比上年分别缩小0.32、0.29和0.24。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;需要注意的是，平均工资是反映一个国家、地区或行业、岗位总体工资情况和变化的重要统计指标。平均工资的增长变化受多重因素影响，既有宏观政策、社会经济大环境等外部因素，也有单位改制、用工结构变化等内部因素。通常情况，个人的工资水平和增速，可能与全国平均水平和增速差别较大，这需要从行业、地区、单位类型、岗位以及个人具体情况全面分析，理性对待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;注：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;[1] 城镇单位指城镇地域内就业人数在5人及以上的法人单位，通过全面调查和抽样调查的方法，2024年纳入统计的单位共计276.7万家，比2023年增加51.3万家。调查对象不包括个体工商户和自由职业者等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;[2] 可比口径是指扣除物价和第五次全国经济普查后单位覆盖范围变化的影响。通过第五次全国经济普查，更多的小微企业新纳入劳动工资统计范围，统计覆盖面更为全面。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 16 May 2025 08:22:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747382936301_RzbrNT_1747382936481.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30828352</guid></item><item><title>竞彩湃｜欧联杯决赛前，曼联、热刺继续划水？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30828242</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周五007   挪超   维京VS桑纳菲&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;竞彩SP数据&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;       1.51   4.35   4.25&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;-1   2.40   3.80   2.23&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;挪超赛季刚刚开始，因为博德闪耀打欧战赛程调整等原因，各队比赛场次有一定不同，积分榜上维京8场比赛5胜2平1负，多赛一场情况下排名第一，过去两个赛季维京都排名前四，本赛季表现也符合预期，这是一支争冠球队的实力定位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;桑纳菲目前只打了6场比赛，4胜2负排名第五，这其实也是一个不错的成绩了，过去两个赛季桑纳菲都是最后时刻勉强保级，本赛季显示出不俗的上升势头，理应值得高看一眼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;维京过去四场比赛对桑纳菲保持全胜，主场让步也是至少一球起，本场比赛数据同样是一球，但客胜和平局SP值非常接近甚至倒挂，有一些冷门味道，本场比赛看好维京主场难胜，竞彩选择让负。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2250380" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747380122685_8NKmCy_1747380133420.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348494268"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;热刺主帅波斯特科格鲁被传赛季结束下课。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周五012   英超   维拉VS热刺&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;竞彩SP数据&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;         1.24   5.40   7.25&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;-2     3.06   4.20   1.77&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;维拉目前正为欧冠资格而战，他们和切尔西同分但净胜球落后太多，落后曼城2分，需要最后两轮至少超越其中之一才能跻身前五名，最近两轮联赛，维拉分别以1比0经济实惠地击败了富勒姆和伯恩茅斯，显示出不俗的状态。而阵容方面，除了中场拉姆塞停赛无法出场，维拉基本上没有其他伤停，可以全身心投入和热刺以及曼联的最后两场比赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;热刺很显然更重要的目标是下周五凌晨的欧联杯决赛，两回合双杀博德闪耀后，热刺回到联赛就在主场被水晶宫2比0击败，球队对于联赛已经是无欲无求，阵容方面库卢塞夫斯基上一场比赛遭遇伤病后进行手术，同样中场大将麦迪逊也已经确定因伤赛季报销，这对于热刺备战欧联杯决赛显然是比较糟糕的消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比较有意思的一组数据，维拉对阵热刺已经22场没有平局，而维拉最近18场各项赛事没有平局，但这场比赛应该也平不了，相比于志在取胜的维拉，热刺战意明显不足，竞彩主胜SP值也是非常低，本场比赛看好维拉至少赢两球，竞彩推荐让胜、让平。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2250427" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747380252204_yKK7dY_1747380259632.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348494267"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;切尔西正在全力争夺欧冠资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周五013   英超   切尔西VS曼联&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;竞彩SP数据&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;        1.22   5.45   7.90&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;-2   3.15   4.10   1.76&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场比赛在很多方面和维拉打热刺有相同地方，切尔西在为欧冠资格而战，上轮0比2不敌纽卡斯尔后，积分被维拉追平只剩下12个净胜球优势，同时森林也只差1分。切尔西需要两连胜才能锁定欧冠资格，而他们下一场收官战是客场打森林，对于切尔西来说，没有任何容错的空间。阵容方面上一场前锋雅克松吃到红牌，本场比赛无法出场，而桑乔也将因为租借条款回避。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曼联的情况和热刺一样，同样也要为欧联杯决赛留力，不过阿莫林始终要求球员在联赛中力争可以拿到积分，不要成绩过于惨淡，因此我认为曼联会有比热刺更好的动力，尽管阵容来说曼联肯定也要大幅度轮换，约罗上一场对阵西汉姆联比赛受伤，但检测结果显示应该不会影响欧联杯决赛，这对于曼联来说是个好消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本场比赛数据同样对切尔西支持力度很大，这很正常，毕竟曼联要为欧联杯决赛而战。但曼联本赛季打强队客场的五后卫蹲坑战术还是比较管用，反而主场在攻守之间战术犹豫容易导致混乱，因此这场比赛对曼联来说不遭遇大败还是很有可能的，竞彩选择让负。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 16 May 2025 08:18:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747380300285_6ANs57_1747380300446.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30828242</guid></item><item><title>土耳其、美国、乌克兰三边会议开始</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30828391</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;总台记者当地时间16日获悉，土耳其、美国和乌克兰的三边会议开始。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄新社援引土耳其外交部消息人士称，参加三边会议的美国代表团包括美国国务卿鲁比奥、美国乌克兰事务特使凯洛格以及美国驻土耳其大使巴拉克，乌克兰代表团包括乌总统办公室主任叶尔马克、乌国防部长乌梅罗夫以及乌外交部长瑟比加。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2250861" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250516/7d7027fd-bb6a-4b45-a7e2-6a4cb6197a68.jpg" data-imageid="348495116"&gt;&lt;p&gt;俄乌今天将在伊斯坦布尔时隔三年重启直接谈判，&lt;strong&gt;共安排有两轮三方对话：首先举行的是美国、乌克兰和东道主土耳其的三方会谈。当地时间12:30（北京时间17:30），再举行俄罗斯、乌克兰和东道主土耳其的三方会谈。&lt;/strong&gt;会谈地点都在伊斯坦布尔多尔玛巴赫切宫总统府。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 16 May 2025 08:15:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747383398572_NaCEst_1747383398779.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30828391</guid></item><item><title>乌克兰官员与法德英美四国官员举行会谈</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30828371</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;总台记者当地时间16日获悉，乌克兰国防部长乌梅罗夫、外交部部长瑟比加以及总统办公室主任叶尔马克与法国、德国和英国国家安全顾问在土耳其伊斯坦布尔的会谈已结束，美政府乌克兰和俄罗斯问题特使凯洛格也参加了此次会议。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 16 May 2025 08:12:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747383269893_yDCt6d_1747383270140.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30828371</guid></item><item><title>受关税政策影响，沃尔玛将上调部分商品在美售价</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30828284</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美国零售巨头沃尔玛公司高管15日表示，受美国关税政策影响，该公司将于本月晚些时候开始上调部分商品在美售价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沃尔玛首席执行官道格·麦克米利恩当天对行业分析师表示，虽然沃尔玛尽力维持低价，但鉴于关税幅度和零售业务低利润率的现实，即便在本周关税下调后，沃尔玛也无法完全吸收上涨的成本，在美商品零售价格会逐渐上调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沃尔玛首席财务官约翰·雷尼当天接受媒体采访时说，沃尔玛的定位是天天低价，但关税上调幅度超过任何零售商可以吸收的水平。美国消费者很可能从5月末开始看到商品涨价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雷尼说，沃尔玛在美国所售商品的约三分之一为进口商品，来源地主要有中国、墨西哥、加拿大、越南和印度等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沃尔玛当天发布的业绩报告显示，在截至4月30日的一个季度，公司实现约1656.1亿美元营业收入，同比增长2.5%，低于市场预期；合并净利润为44.87亿美元，同比下降12.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沃尔玛维持本财年（从2月1日开始）业绩预期不变，预计下一季度净销售收入增长3.5%至4.5%，但因高度不确定性没有提供该季度盈利预期指引。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 16 May 2025 08:06:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747381406964_7AC5AY_1747381407138.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30828284</guid></item><item><title>美国务卿鲁比奥抵达会场，将参加俄乌会谈</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30828265</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2250491" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250516/0fbac0fd-9800-4a3d-9943-8e15a012b171.jpg" data-imageid="348494382"&gt;&lt;p&gt;当地时间16日，由美国国务卿鲁比奥率领的美国代表团抵达土耳其总统府伊斯坦布尔办公区（多尔玛巴赫切宫），参加俄乌和平谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，当天上午10时45分，美方将与土耳其、乌克兰举行三方会谈，并将与乌克兰代表团进行双边会晤。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 16 May 2025 08:06:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747382064052_XiaM1F_1747382064218.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30828265</guid></item><item><title>外贸产品拓内销提速增量（人民眼·提振消费）</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30828342</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="newsContent newsContentPc none" id="newsContent"&gt;&lt;table class="pci_c"&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align="center"&gt;&lt;img src="" data-src="https://cdnjdphoto.aikan.pdnews.cn/zhbj-2025-05-16/epaper/895d2c47-fa2a-478e-bb55-cfaadc59c953.jpg" class="picture-illustrating not-indent patt" data-toggle="tooltip" placement="bottom" trigger="hover focus" html="true" data-original-title="&amp;lt;p&amp;gt;　　京东商城的出口转内销商品选购页面。&amp;lt;/p&amp;gt;&amp;lt;p&amp;gt;　　资料图片&amp;lt;/p&amp;gt;"&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;p&gt;　　京东商城的出口转内销商品选购页面。&lt;br&gt;　　资料图片&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;&lt;table class="pci_c"&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align="center"&gt;&lt;img src="" data-src="https://cdnjdphoto.aikan.pdnews.cn/zhbj-2025-05-16/epaper/d07ea972-efb1-47ed-b854-2629dafd9b6d.jpg" class="picture-illustrating not-indent patt" data-toggle="tooltip" placement="bottom" trigger="hover focus" html="true" data-original-title="&amp;lt;p&amp;gt;　　福建泉州鹏泰服饰有限公司生产车间。&amp;lt;/p&amp;gt;&amp;lt;p&amp;gt;　　赵文宏摄&amp;lt;/p&amp;gt;"&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;p&gt;　　福建泉州鹏泰服饰有限公司生产车间。&lt;br&gt;　　赵文宏摄&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;&lt;table class="pci_c"&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align="center"&gt;&lt;img src="" data-src="https://cdnjdphoto.aikan.pdnews.cn/zhbj-2025-05-16/epaper/e465a2d6-daa5-46e3-89fc-2797025ac906.jpg" class="picture-illustrating not-indent patt" data-toggle="tooltip" placement="bottom" trigger="hover focus" html="true" data-original-title="&amp;lt;p&amp;gt;　　市民在浙江杭州联华超市“出口转内销外贸好物推荐专区”选购海鲜产品。&amp;lt;/p&amp;gt;&amp;lt;p&amp;gt;　　本报记者  窦  皓摄&amp;lt;/p&amp;gt;"&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;p&gt;　　市民在浙江杭州联华超市“出口转内销外贸好物推荐专区”选购海鲜产品。&lt;br&gt;　　本报记者 窦 皓摄&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;&lt;table class="pci_c"&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align="center"&gt;&lt;img src="" data-src="https://cdnjdphoto.aikan.pdnews.cn/zhbj-2025-05-16/epaper/93bf4106-d5d1-41eb-a724-7fc28d898076.jpg" class="picture-illustrating not-indent patt" data-toggle="tooltip" placement="bottom" trigger="hover focus" html="true" data-original-title="&amp;lt;p&amp;gt;　　广东一家出口型企业电商主播向国内消费者推介产品。&amp;lt;/p&amp;gt;&amp;lt;p&amp;gt;　　本报记者  贺林平摄&amp;lt;/p&amp;gt;"&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;p&gt;　　广东一家出口型企业电商主播向国内消费者推介产品。&lt;br&gt;　　本报记者 贺林平摄&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;&lt;p&gt;　　引 子&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　好产品到哪里都有市场！自商务部4月启动外贸优品中华行活动以来，至5月初，已累计达成采购意向逾167亿元，吸引2400多家外贸企业和6500多家采购商参加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　4月25日召开的中共中央政治局会议强调，加快推动内外贸一体化。前不久，中办、国办印发的《提振消费专项行动方案》提出：“支持外贸产品拓内销，开展外贸优品中华行活动，引导外贸代工企业加快培育自主品牌。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　面对复杂严峻的国际形势，中国广阔的内需市场是重要的大后方，也是外贸企业的坚强后盾。据统计，2024年我国有出口实绩的数十万家企业中，接近85%的企业同时开展内销业务，内销金额占销售总额的近75%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　如何用好国内国际两个市场、两种资源，拓展发展空间？近日，记者深入北京、浙江、福建、广东等地外贸企业探访。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　快！分秒必争&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　助力外贸企业拓销路&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　短短3天，货值近200万美元的原定出口海产品找到了新出路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　走进浙江杭州联华超市庆春店生鲜区，“外贸好物推荐专区”的牌子分外醒目。冷柜内，虾仁、鱿鱼圈等海产品琳琅满目，不时有顾客驻足选购。“受关税影响，部分货物积压，海鲜不便保存，急需新的销售渠道。”浙江兴业集团有限公司贸易分公司副总经理乐鋆丰一度挺焦虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　商务部门获悉企业需求后，立即协调杭州联华华商集团对接供需。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　“从4月底对接洽谈，到摆上超市柜台，只用了3天。”乐鋆丰说，超市还根据国内消费者的购物习惯，给予企业销售指导，“比如，建议我们缩小产品包装，或采取散装称重方式销售。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　“企业充分吸纳了我们的建议。”杭州联华华商集团有限公司常务副总经理朱敏介绍，杭州联华开通“全链路绿色通道”，为出口转内销企业提供“一对一”服务，帮助外贸优品在符合规范的情况下快速上架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　宣布开通外贸企业出口转内销“绿色通道”的，还有永辉超市。4月7日，永辉发布《致中国优质供应链的一封信》，为出口受阻企业架起内销转型的“桥梁”。目前，永辉已收到逾500封合作邮件，并与300余家优质供应链企业进行洽谈。永辉总部的选品会频率从以往的每周一次调整为每天一次，企业旗下700多家门店均对外贸商品开放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　线下商超、线上电商，线上线下齐发力，助外贸企业拓内销。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　4月中旬，腾讯集团推出“外贸新征程助跑计划”，采取新商激励、流量扶持等10项措施，为外贸企业开拓市场搭桥铺路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　同样在4月中旬，美团出台5项举措，帮助具备优质供应链和产品的外贸企业快速开拓国内市场，已有300余家企业进入实际对接流程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　4月15日，淘宝天猫启动“外贸精选”专项，计划面向至少1万家外贸商家、10万款外贸货源，提供快捷入驻、小二本地化指导等服务。专项小组派驻的100个产业带“一对一”帮扶小二已全员到岗，超过2万家外贸厂商对接“外转内”需求，并陆续完成入驻、上架产品等工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　“从2天缩短至4小时，网上开设新店的审核时间大幅降低。”青创城国际网批中心副总经理李冠文介绍，“我们中心位于福建泉州石狮市，年交易额逾200亿元，是福建省首家线上线下一体化的新型互联网鞋服产业专业批发平台。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　4月，青创城国际网批中心设立专岗对接外贸企业，帮助企业转内销，对新开网店提供全流程服务，验厂当日即可完成入驻手续。4月以来，中心已帮助300多家外贸企业销售30多万件服装。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　近期，浙江宁波丛绒服装公司同样面临出口产品积压问题，货值约400万元。公司计划通过电商直播拓展内销渠道，却苦于没有专业团队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　借助百度提供的一站式AI直播解决方案，丛绒服装生成了一个全天不打烊的AI数字人直播带货团队。“从注册到下店，半天就搞定了，还不收佣金、手续费和技术服务费。”公司品牌电商部运营主管陈晗宇说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　在商务部4月24日举行的例行新闻发布会上，商务部新闻发言人何亚东介绍，助力外贸企业拓内销，15家主要电商平台快速响应，打好“组合拳”，推出订单直采、供采对接等8方面举措。截至4月23日，9家电商平台已开放入驻绿色通道，6家电商平台建立内销专区，对接超6000家次外贸企业，超600家次入驻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　许多出口型企业的产品、产线根据国外标准生产、搭建，转内销时难免遇到“水土不服”的尴尬，面临产品标准难统一、品牌市场辨识度低、销售渠道建设难等挑战，这有赖于政企携手、协同应对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　“外贸产品是英文标识，转内销需要注意哪些合规事项？”“针对境外设计的家居产品，如何通过线上渠道快速建立品牌认知、适应国内消费需求？”……4月18日，一场由北京市商务局举办的外贸产品出口转内销对接会在丰台创新中心举办。参会的电商平台工作人员，现场与70多家外贸企业对接并答疑解惑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　5月9日，广东省在广州市举行电商平台助力内外贸一体化座谈会，腾讯、阿里、京东、美团、抖音、快手、小红书、唯品会、上海得物等电商平台参会，省委和省政府主要负责同志出席，广泛听取电商平台和代表性外贸企业的意见建议，全力支持外贸企业拓内销抓订单。会后，广东省相关部门还与有关电商平台签订了战略合作框架协议，助力内外贸一体化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　实！真金白银&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　帮扶外贸企业降成本&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　“失之东隅，收之桑榆！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　广东东莞市玩乐童话婴儿用品有限公司总经理王振感慨，受关税影响，企业上千个海外订单被取消。得益于京东集团的出口转内销扶持计划，企业与京东超市签订了5000万元采购订单，成为京东超市玩具类目首个出口转内销的巨额采购合同。“产品在‘五一’假期即向京东集团供货。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　日前，京东集团宣布设立专项采购资金，启动出口转内销扶持计划。“我们在一周时间内，就收到了8000多条入驻申请和咨询意向。”京东集团副总裁祁婷介绍，未来一年，京东将大规模采购不低于2000亿元出口转内销商品，帮助外贸企业开拓国内市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　“0保证金试运营！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　“腾讯对2600多个经营类目实行‘0保证金试运营’，商家无需缴纳保证金即可完成商品上架，帮助外贸企业降低经营成本。”微信小店商家运营负责人王卓介绍，对符合条件的外贸企业，微信小店还会减免前100万元自营交易额的技术服务费，提供最高1.5万元的直播带货流量激励等；同时出台微信支付手续费优惠扶持政策，帮助商家更好经营。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　在广州，德铂实业有限公司不久前因关税影响造成约40万美元损失，如今在腾讯集团帮助下，持续加大企业微信小店的运营力度，4月份销量较上月增长42%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　“每场直播后，平台运营人员会和我们一起复盘，总结得失。观众人数上不去，平台就指导我们分析消费者喜好，编排优化直播内容。”德铂实业董事长林荣彬说，依托微信小店平台，企业打开了销售新空间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　近期，受库存积压、订单取消影响，部分外贸企业资金压力骤增。福州市支持金融机构对企业实行延期还本付息或办理无还本续贷，不盲目抽贷、断贷、压贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　从事水产品研发、加工、出口的福州名成食品工业有限公司，其章鱼系列深加工产品深受消费者青睐。获悉企业需要流动资金收购水产品原材料后，中国银行福建自贸区福州片区分行加快银企对接进度，开辟绿色通道，灵活配置授信方案，一周内就审批了500万元纯信用授信额度，用于企业资金周转。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　为缓解跨境贸易企业融资难问题，福州市出台跨境贸易专项补偿资金池管理办法，通过“政府+银行+担保”三方风险共担模式，推动金融机构加大对相关企业的授信支持。“我们推行‘见贷即保’简易流程，单户授信最高1000万元。目前已落地35笔业务，放款1.3亿元。”福州市商务局副局长林伟航介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　4月10日举行的商务部例行新闻发布会上，商务部新闻发言人何咏前表示，商务部持续举办外贸优品中华行活动，搭建外贸企业拓内销平台，在市场准入、渠道开拓、财政金融、服务保障等方面加大对外贸企业拓内销的帮助力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　新！技术赋能&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　增强内销产品竞争力&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　面对货值逾百万美元的出口订单暂停，浙江宁波金山双鹿电池有限公司销售副总裁何一波和企业销售人员淡定应对，每天都在与海外客户保持密切联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　稳住客户的底气，源于企业过硬的产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　双鹿电池拥有350余项专利、40多条具备自主知识产权的碱性电池生产线，年生产能力超过50亿节，产品远销80多个国家和地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　“只要产品过硬，就不担心缺客户，技术赋能让‘中国制造’成为刚需。”何一波说，企业在稳住、拓宽国际市场的同时，还与京东、天猫等电商平台合作，在出口转内销上持续发力，目前省内外市场销量均在持续上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　步入位于宁波江北高新区的双鹿电池生产基地，一节节碱性干电池制成下线，整个过程见不到工人身影；立体仓库内，一辆辆带有5G网关的叉车往来穿梭；在5G、AI技术加持下，4K高清工业相机大显神通，每分钟可检测6000节电池，准确率接近100%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　聚焦“一节电池”做文章，双鹿电池以新基地建设为契机，对生产流程、生产环节进行了全方位迭代与更新，单体电池的生产成本下降21%，单条生产线的单班生产效率提高25%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　“应对外部环境急剧变化的不确定性，企业将以高质量发展的确定性练好内功，紧跟市场需求，拓展销售渠道。”何一波介绍，公司2024年研发投入同比增长51.9%，创新推出燃气表电池、燃气灶电池、医疗设备电池等新产品，广受市场好评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　外贸企业转身国内市场，是否会引发激烈“内卷”？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　对此，王振认为，“出口转内销”并非简单回国内市场“分蛋糕”，只要以“增量思维”挖掘潜力、“做大蛋糕”，就能持续拓展市场空间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　在玩乐童话产品展示大厅，工作人员演示了一款新开发的AI毛绒玩具，一问一答有板有眼，颇有趣味——&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　“你叫什么名字？”“我叫小乐。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　“你能为大家讲个故事吗？”“好呀！小兔子在森林里迷路了，它又害怕又着急……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　“这款产品一经推出就很受欢迎。AI+，正是企业瞄准的产品升级新赛道。”王振介绍，今年3月，企业所在的东莞市茶山镇镇政府、茶山玩具和婴童用品协会与深圳市北科瑞声科技股份有限公司，三方签订了“AI+毛绒玩具产业智能化集群战略合作协议”。4月，玩乐童话与茶山多家玩具企业生产的首批AI毛绒玩具集中发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　今年，东莞市出台文件，明确了“人工智能+先进制造”融合发展的政策举措。通过AI赋能，推动玩具以及电子信息、食品、服装鞋帽等产业的转型升级和协同发展。茶山镇引进了深圳北科瑞声公司，带来AI技术和人才团队，搭建茶山AI技术共享中心平台，为毛绒玩具企业提供技术研发、人才培养、成果转化等全方位服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　“转内销，不是简单的‘换赛场’，推动内外贸一体化有助于实现长期高质量发展。”王振说，企业将深入研究国内市场的需求特点和消费趋势，围绕国内消费者偏好开发产品和服务，进而实现从“寻找市场”到“创造市场”的跃升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　与王振看法不谋而合，在广东十如仕纺织科技有限公司总经理蔡崴看来，从外贸到内销，本质上是从“制造”到“品牌”的转变，“我们相信，随着国内消费者对品质升级的不断追求，能够胜出的，一定是好产品，而不是低价格。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　变！柔性生产&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　响应“小单快反”新需求&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　“这是与2008年北京奥运会媒体包同款背包，不仅品质好，而且容量大。”祥兴（福建）箱包集团有限公司主播面对镜头，一边解说背包性能，一边手持钢丝刷摩擦包面，以此向消费者展示背包品质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　这里，是“祥兴集团箱包专营店”电商直播间，就设在公司一楼展厅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　2024年巴黎奥运会期间，一名背着2008年北京奥运会媒体包的西班牙记者接受采访时说，“这是史上最好的背包，我已经用了16年了！”这段视频爆红后，背包制造商祥兴（福建）箱包集团也登上热搜，迎来“泼天的流量”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　“得益于企业的柔性生产线，半夜视频火了，产品一大早就能上架。”集团副总经理薛雪虹说，电商直播2天，涨粉40万、营业额突破300万元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　专注箱包41年，祥兴（福建）箱包集团业务覆盖原材料、设计制造、产品销售全产业链，拥有12个生产厂区、135条生产线，年产各类箱包超1亿只，八成以上产品出口海外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　“传统外贸主要依赖企业用户订单，产品根据用户要求生产，常常一个集装箱起步，发出后等着收款就行。”薛雪虹说，国内市场竞争更注重消费者的品牌认知，企业需要从代工思维转向品牌思维、用户思维，提供个性化、差异化产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　薛雪虹告诉记者，应市场变化，祥兴（福建）箱包集团4年前即布局电商业务，目前已拥有80多万粉丝，线上销售额每月均超过百万元，“各电商平台要求生产企业不断‘测款’，前期开展充分的市场调研；遇到‘爆款’之后，必须能迅速生产、快速发货。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　如今，祥兴（福建）箱包集团着力打造柔性生产线，摆脱以往“订单到了才开工”的固有生产模式，让产能更具灵活调节能力，既实现高效承接国际订单，又能响应国内市场“小单快反”需求，提升了供应链的敏捷性与市场适配度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　“小单快反”，能有多小？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　在泉州鹏泰服饰有限公司，哪怕一件衣服的订单，企业也能接。得益于云计算、5G、人工智能等技术深度融合，鹏泰服饰形成了“小单快反、柔性生产、动态派工”新机制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　来到鹏泰服饰智能化生产车间，一块布料在空中流转穿梭，智能吊挂系统自动排产、动态派工，将不同款不同版但相同工艺的订单聚合在一起，按照生产工序派单给工人制作。不一会儿，一件运动衫便制成了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　“内外贸一体化，对企业的市场反应能力提出了更高要求。”鹏泰服饰副总经理赵文宏介绍，企业不断加大数智工厂建设投入力度，构建起平台自动接单排单、生产线自动派工、产品出入库全程自动化、物流信息全程可追踪的全产业链智能化模式，力争从工厂型企业转型为生产运营型企业，以此应对瞬息万变的市场需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　“我们将坚定不移办好自己的事，以中国的确定性对冲外部环境的不确定性。”何咏前在4月10日商务部例行新闻发布会上表示，中国超大规模市场潜力不断释放，稳经济、稳外贸政策接续发力，中国外贸有信心、有底气应对各种风险挑战。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 16 May 2025 08:02:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747382705198_dzfADN_1747382705327.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30828342</guid></item><item><title>哈马斯高官称正与美直接对话：若能结束战事，可交出加沙控制权</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30828286</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747381655108_bm3Y3D_1747381655325.png" alt="哈马斯高官称正与美直接对话：若能结束战事，可交出加沙控制权"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:06&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;哈马斯高官称正与美直接对话：若能结束战事，可交出加沙控制权&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;5月15日播出的采访中，哈马斯官员巴塞姆·纳伊姆称哈马斯正与美方人士“直接接触”，就结束以色列轰炸的条件展开谈判，若能结束战事，哈马斯可以移交加沙地带的控制权。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 16 May 2025 07:57:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747381655108_bm3Y3D_1747381655325.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30828286</guid></item><item><title>网易有道一季度净利润同比增长247%：有能力在今年实现更强劲的利润增长</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30828166</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747379020983_d1PRTQ_1747379021304.png" data-imageid="348493568"&gt;&lt;p&gt;美东时间5月15日，网易旗下智能学习公司有道(NYSE:DAO)发布2025年第一季度未经审计的财务业绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财报显示，一季度，有道总收入13亿元人民币（1.789亿美元），同比下降6.7%；毛利为6.142亿元人民币（8460万美元），毛利率为47.3%；净利润为1.040亿元人民币（1430万美元），同比增长247.7%；普通股东净利润为7670万元人民币（1060万美元），比去年同期的1240万元增长518.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，机构预测有道一季度净利润同比增长至4000万元。受业绩好于预期的推动，有道当晚开盘后股价一度上涨超15%；截至收盘，网易有道股价报9.45美元，涨幅为8.87%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从收入分类看，2025年第一季度，有道学习服务净收入为6.024亿元人民币（8300万美元），同比下降了16.1%；智能设备净收入为1.905亿元人民币（2630万美元），同比增长了5.1%；在线营销服务的净收入为5.054亿元人民币（6960万美元），同比增长了2.6%。同时，有道学习服务产生的递延收入带来的公司合同负债为7.112亿元人民币（9800万美元）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“第一季度，我们的盈利能力显著提高，将净利润推至创纪录的1.040亿元人民币，同比增长247.7%。我们加快了国际市场扩张，深化了与网易集团在网络营销服务方面的合作，加强了广告业务的长期增长。与此同时，人工智能订阅服务升级了现有应用程序，并推出了有道人工智能播客助手等新产品，扩大了产品组合，并推动了总销售额同比增长40%以上，”有道首席执行官周枫表示，“展望未来，我们将加快在学习和广告垂直领域的大型语言模型孔子的部署，作为我们人工智能原生战略的一部分——增强用户体验，同时进一步提高盈利能力。&lt;strong&gt;在2024年实现了第一个全年营业利润后，我们完全有能力保持这一势头，并在2025年实现更强劲的利润增长和全年营业现金流收支平衡。&lt;/strong&gt;”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;交银国际认为，预计公司战略调整持续，以实现盈利能力提升为主要战略下，学习服务收入仍然延续短期调整的趋势，预计在2025年底调整完成后恢复增长，实现以高中为核心的业务结构并保持稳健增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至2025年3月31日，有道现金、现金等价物、流动和非流动限制现金以及短期投资总额为4.245亿元人民币（5850万美元），比2024年末减少2.381亿元。第一季度，用于经营活动的净现金为2.555亿元人民币（3520万美元）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至2025年3月31日，有道已从网易集团获得各种形式的财政支持，其中包括8.78亿元人民币的短期贷款和从3亿美元的循环贷款机制中提取的1.285亿美元的长期贷款，将于2027年3月31日到期。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 16 May 2025 07:56:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747379020983_d1PRTQ_1747379021304.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30828166</guid></item><item><title>中期选举后第三势力成“莎拉弹劾案”关键，菲律宾权斗更趋复杂激烈</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30827296</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747364353488_K7HTZM_1747364353600.png" data-imageid="348484469"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;5月12日，在菲律宾塔吉格一处投票站，人们在投票前查找自己的姓名。新华社 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月12日，菲律宾如期举行2025年中期选举。虽然计票结果需要数日才能出炉，但初步结果显示，目前被羁押在荷兰海牙国际刑事法院的前总统杜特尔特当选达沃市市长，其家族还另有4人赢得达沃市副市长、国会议员、市议员等职务；参议院12个改选议席中，杜特尔特阵营赢得5席，为杜特尔特之女、深陷弹劾危机的副总统莎拉打了一针强心剂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在杜特尔特家族实力再获验证的同时，菲总统马科斯阵营的表现不如预期，侧面体现了民众对其执政三年表现的评价。经过这场两大家族“代理人战争”，莎拉的弹劾前景、2028年菲总统大选的悬念有增无减，而马科斯与杜特尔特阵营你死我活的权力斗争恐愈演愈烈，继续消耗着菲政坛与整个社会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“代理人战争”检验能量与民意&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次菲中期选举将改选18320个公职，包括国会参议院24个议席中的12个、众议院全部议席（317席）、全国各省市地方官员和议员。虽然数量繁多，可外界关注焦点主要在参议院改选。毕竟多数公职（主要是地方公职）实际是家族和“地头蛇”政治，既无太大悬念也不影响大局，但改选后的参议员构成，将决定副总统莎拉弹劾案的成败，直接影响2028年总统大选前两大家族权力争夺的走向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次中期选举之所以被各界分析人士广泛视为该国近年来最重要、影响最深远的一次，是因为它称得上&lt;strong&gt;两大家族“代理人战争”的中期阶段。&lt;/strong&gt;自马科斯和莎拉联手赢得2022年总统大选后，二人日渐反目成仇，前者不断给后者“使绊子”，后者甚至对前者发出“雇凶暗杀”的公开威胁。今年2月5日众议院弹劾莎拉，3月11日杜特尔特被菲警方拘留，后押解至海牙国际刑事法院羁押至今，双方仇恨与斗争再度升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同一时期，马科斯还趁势改组了杜特尔特阵营大本营——达沃市的警察部门，种种迹象表明马科斯阵营日益处于上风。在这样的大背景下，中期选举检验的是两大悬念：一是马科斯能否一鼓作气，通过中期选举扩大版图，拿到参议院三分之二多数优势，顺利实现对莎拉的弹劾；二是杜特尔特阵营还“残存”多少政治能量，特别是能否保住作为2028年总统大选最大热门的莎拉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一般来说，菲律宾总统掌握行政资源优势，其支持的候选人往往具有加成优势，多能赢得参议院改选议席，何况今年对手阵营的杜特尔特父女还双双身陷困境。按照选前多家民调机构预测，马科斯阵营有望赢得7至8个参议院议席，从而掌控参议院，在计划7月底开始的参议院弹劾莎拉案中获得主动权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受制于投票机器故障、计票传输时间要求、局地冲突干扰等因素，中期选举计票需要几天才能完成，然而已经完成的计票结果并没有达到选前的预期：马科斯阵营获得6个参议院改选议席，杜特尔特阵营获得5席，由于其中有一名议员同时获得两大阵营支持，所以双方都将其归为己方胜选席位；剩余2个议席被两大阵营之外的候选人赢得。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;众议院选举中，支持马科斯的基督教穆斯林民主力量党（LAKAS-CMD）一跃成为第一大党，加上其他支持马科斯的政党，确保了马科斯阵营对众议院的掌控。至于地方选举，马科斯家族不出意外包揽了家乡北依罗戈省的正副省长，还有二人当选为当地市议员。这并不意外，且宏观上看马科斯阵营依然占据着更大的政治版图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;真正出乎意料的，是杜特尔特家族证明了其依旧不可小觑的政治能量：&lt;/strong&gt;杜特尔特阵营不仅获得了比想象中更多的参议员席位，而且在全民普选、前12名当选的制度下，排名前三的当选者有2人来自杜特尔特阵营，而马科斯阵营只有1人跻身前五；在杜特尔特的家乡达沃市，狱中的杜特尔特仍以绝对优势当选为达沃市长（按菲律宾法律，被捕但未定罪的情况下仍具有参选资格），其幼子塞巴斯蒂安当选为副市长，预计将按规定代父履职；此外，其长子保罗当选众议员、两个孙子当选为地方市议员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杜特尔特效应的典型案例，就是马科斯的姐姐伊梅·马科斯连任参议员。她来自马科斯家族，但长期与杜特尔特家族关系密切，还曾在2016年支持杜特尔特竞选总统，如今也支持莎拉履行副总统职务。两个月前杜特尔特被捕并移交国际刑事法院时，她在参议院听证会上质疑“难道菲律宾已沦为海牙的一个省”。在支持率一度低迷的情况下，伊梅转投杜特尔特阵营，成功获得后者选民支持，“压线”连任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中期博弈此消彼长，检验的是两大家族“硬币的两面”——政治能量与当前民意。&lt;/strong&gt;马科斯执政三年，尽管菲GDP增幅可观，但并没有很好地回应民众对于经济、民生、收入、公共服务、政府预算、腐败等问题的关切。反过来他配合国际刑事法院逮捕杜特尔特的做法，被对手阵营以“信息轰炸”大肆挞伐，在选民中树立了马科斯“背叛国家”、杜特尔特“悲情受害者”的形象，更塑造了竞选的公共话语基调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正如美国《时代》周刊的描述，此次中期选举本可能标志着清算杜特尔特、将其家族一劳永逸地逐出政坛主舞台，但没想到全国各地数千万选民冒着酷暑外出投票的结果，是助推杜特尔特东山再起。这无疑改变了今后政坛博弈的发展方向，预示着更加激烈的“权力游戏”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;菲选后政局恐更加复杂&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中期选举的结果，其实对马科斯和杜特尔特阵营双方都有些尴尬：前者没能彻底解决莎拉这个潜在威胁，不得不考虑未来两年如何面对杜特尔特家族；后者并未完全排除莎拉被弹劾的风险，在只有两个月时间的情况下必须做出抉择、布局2028。“期中考试”后，&lt;strong&gt;莎拉弹劾案结果、2028年总统大选竞争者、第三方势力对家族政治的冲击程度，将是三个互相关联的关键看点。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年2月5日，众议院215名议员签名支持了针对莎拉的弹劾指控——包括涉嫌滥用公款、密谋暗杀总统马科斯、参与法外处决、煽动叛乱和公共秩序混乱。由于支持弹劾的众议员超过了三分之一的法定门槛（高达70%），弹劾指控提交参议院审议。按照既定程序和日程，新一届参议院将于7月底就弹劾案进行表决，如获得三分之二参议员（16人）支持即可通过，莎拉将被解职并终生不得出任公职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由此，莎拉弹劾案的成败，结果截然不同：弹劾成功，意味着马科斯家族打掉了下届总统大选的最大热门，延续本家族统治的胜算明显增加（尽管现行宪法规定马科斯本人不得连选连任）；弹劾失败，莎拉最有可能在三年后上演“公主复仇记”，杜特尔特家族重掌国家最高权力，届时马科斯阵营就不得不担心自己遭到类似的清算和报复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;如此“你死我活”的逻辑下，弹劾案不可能只是纯粹的司法问题。&lt;/strong&gt;尽管马科斯本人不公开表态、也不承认支持弹劾，但这大概率只是出于“避嫌”、不愿坐实自己“司法迫害”政敌的表面功夫。马科斯选后发表声明、呼吁各党派当选者“共同前行”，与参议院按程序准备弹劾并不矛盾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综合菲媒的分析，此次中期选举后，马科斯阵营的参议员从15人减少为14人，距离三分之二的弹劾门槛还差两张有把握的赞成票；而基于此前的阵营归属和相关言论，最有可能反对弹劾莎拉的参议员有7人，因此她也需要再争取两名参议员的支持，达到阻止弹劾通过的最低票数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲律宾拉普勒新闻网指出，其他参议员的态度仍有待观察，特别是自由进步派阵营两位意外回归的参议员巴姆·阿基诺和弗朗西斯·潘吉利南。二人不与马科斯结盟、也反对杜特尔特的“强人统治”，选前民调并不看好他们当选，但他们打着反对两大家族的旗号，获得厌恶“王朝政治”的选民支持，重返参议院。巴姆甚至获得连其本人都“非常惊讶”的第二高票——尽管他也是来自老牌政治世家（阿基诺家族）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此二人在竞选期间对于弹劾案并不站队，而是承诺自己当选后会维护“公正”，基于证据和法治履行职责。巴姆还意有所指地表示，对于菲选民来说，莎拉弹劾案是选民眼中和其它社会、民生问题同等重要的关切。代表两大家族外的“第三势力”成为决定莎拉弹劾案结果的“关键少数”，巴姆和潘吉利南既是杜特尔特和马科斯阵营都必须争取的对象，二人的行动与阿基诺家族卷土重来又有不可忽视的关联。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;假如巴姆和潘吉利南代表的进步派阵营不愿配合莎拉，那么后者还有一种可能的自保选项，即在弹劾表决前辞去副总统，从而避免弹劾、保住担任公职的资格，未来三年蓄势待发、决战2028。对此菲司法界观点不一。菲最高法院前法官安东尼奥·卡皮奥认为莎拉可以如此操作，但菲宪法学者安东尼奥·拉·维娜认为辞职也不能阻止弹劾程序的推进。由于法理和实践中的差异，这个“开放式问题”并无结论，也不会带来保证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;任期刚刚过半，距离下届总统大选还有三年，可马科斯和莎拉已经从三年前的盟友变成了死敌。&lt;strong&gt;莎拉能否参选尚不得知，三年后的总统热门人选早已成为菲媒体和公众热议的话题。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如若莎拉被弹劾，塞巴斯蒂安完全可能代替姐姐出征；长期在两大家族之间担任联系纽带的伊梅·马科斯早就被媒体提及；马科斯的表弟、众议院议长马丁·罗穆亚尔德斯是公认的马科斯阵营候选人，英国广播公司（BBC）甚至认为马科斯热衷于弹劾莎拉，就是为了保这位表弟竞选上位；同时外界没有忽视曾担任前总统阿基诺三世助手的潘吉利南，毕竟他同时代表着打破两大家族垄断和阿基诺家族再起的愿景……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由此可见，中期检验的结束意味着更加激烈、错综复杂的竞争开始。然而对于菲社会和民众而言，重要的不是哪个家族获得了多少权力，而是掌权者如何行使权力。是用公共资源继续进行权力寻租或打压政敌，还是切实处理民众关心的公共服务和民生难题，并用平衡稳妥的外交创造良好的外部发展环境？这是各大家族、阵营、党派的胜选者都需要正视的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（胡毓堃，国际政治专栏作家、中国翻译协会会员）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 16 May 2025 07:55:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747364353488_K7HTZM_1747364353600.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30827296</guid></item><item><title>阿里上财年营收增6%，蒋凡：会积极投资，把更多淘宝用户转变成即时零售用户</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30827135</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;阿里对云业务增速保持信心，电商业务则要稳定中长期市场份额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月15日，阿里巴巴集团（NYSE:BABA，09988.HK）发布2025财年第四季度（截至2025年3月底）及全年财报。第四财季营收为2364.54亿元（325.84亿美元），同比增长7%，预估2379.1亿元；经调整EBITA（一项非公认会计准则财务指标）同比增长36%至326.16亿元，主要归因于收入增长和运营效率提升，部分被对电商业务和技术的投入增加所抵消。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至2025年3月31日止财务年度业绩方面，收入9963.47亿元（1373.00亿美元），同比增长6%；经调整EBITA同比增长5%至1730.65亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在随后的财报会上，云、电商以及即时零售是分析师们较为关注的话题。阿里CEO吴泳铭在财报会上表示，第四财季集团剔除大润发和银泰外整体收入同比增长10%。在该季度内，阿里正式完成对高鑫零售和银泰百货的出售，基本形成了AI+云、电商、其他互联网平台业务的发展阵型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吴泳铭说，公司对未来几个季度阿里云的营收增速保持在上升通道抱有比较强的信心。电商业务方面，阿里电商事业群CEO蒋凡则表示，首要经营目标还是稳定中长期的市场份额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;即时零售的短期投资重点在新用户上&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年4月30日，阿里将旗下淘宝“小时达”业务升级为“淘宝闪购”，并与饿了么联合推出超百亿补贴计划，正式加入即时零售大战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于“即时零售”业务投资的百亿元会流向哪些领域，又将如何影响相关业务的盈利能力。蒋凡表示，阿里在即时零售的赛道布局多年，有饿了么、盒马等业务，“即时零售的赛道非常大且发展迅速，淘宝有广泛的用户基础，是非常自然地把即时零售作为一项新的服务或新的品类，纳入到平台上。过去一两周，无论是从规模增长还是效率体现上，淘宝闪购都超过预期，未来我们会看到更多‘远场’‘近场’与电商结合的可能性，我们会积极投资，把更多的淘宝用户转变成即时零售的用户。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在蒋凡看来，这样的新业务会让淘宝APP更活跃，阿里短期投资重点是在新用户上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，淘宝闪购走了一条“轻资产重协同”的路径，除全部开放饿了么供给同时，还面向淘宝天猫平台所有品牌电商商家开放，与品牌商家城市仓、线下门店合作，打通天猫官方旗舰店和“闪购”货盘及价格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，一位淘宝闪购内部人士也向记者表示，“饿了么的仓配、算法、地图等基础能力已经成熟，现在上线（4月底）是抢占最佳时机，集中优势兵力协同全力压上，这一直也是阿里做业务的风格。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于即时零售业务与618大促有怎样的协同，蒋凡回应道：“今年的618，还没有非常刻意地去将新业务与电商业务做非常强地打通。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蒋凡没有过多提及618，认为在下季度电话会上谈及618的结果更合适，但他也提到今年618的改变包括营销玩法的调整、结构上的新节奏等，希望能更好地适应新的竞争环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，今年天猫618第一波抢先购已于5月13日开启预售，节奏比去年提前一周。今年天猫618的原则是两个“最”，“最便宜、最简单”，玩法、福利都会根据这两个原则来定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财报显示，淘天集团该季度营收同比大幅增长9%至1013.69亿元，创六个季度新高，客户管理收入同比增长12%至人民币710.77亿元，主要由Take rate（货币化率）同比提升所带动，经调整EBITA同比增长8%至417.49亿元，三项指标均显著超越市场预期。另外，作为核心消费人群的88VIP会员人数超过5000万，实现同比双位数增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025财年，淘天集团的经调整EBITA为1962.32亿元，同比增长1%，主要是由于客户管理服务收入的增加所致，部分被用户体验和科技的投入增加所抵消。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吴泳铭表示：“整体来讲，预期淘天集团的EBITDA在未来的几个季度会随着整体竞争态势的变化继续有一定的波动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;塑造以科技为核心动力的第二增长曲线&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财报会上，分析师提出，企业云服务方面较难变现，在阿里云接入DeepSeek之后，是否看到客户行为的改变，比如有些企业过去不太愿意“上云”，但由于AI技术的出现，开始愿意将工作流转移到云上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，吴泳铭说，上季度，云业务的营收增速提升到了18%，主要是受益于AI相关需求的带动，“从数字上来看，与AI相关的需求已经连续七个季度保持三位数的增长，大部分增长其实来源于很多新的企业在使用我们的AI服务。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吴泳铭分享了AI领域的两大最新趋势，一是在大中型企业，AI应用开始从内部系统向用户侧场景渗透；二是积极使用AI产品的客户，从大中型企业延展到大量中小企业，“2026财年，我们将继续聚焦电商、AI+云的核心业务增长，面向中长期，塑造以科技为核心动力的第二增长曲线。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至2025年3月31日止季度，阿里云收入为301.27亿元，同比增长18%。该季度，整体收入（不计来自阿里巴巴并表业务的收入）的同比增长加速至17%。这一增长势头主要由更快的公共云业务收入增长所带动，其中包括AI相关产品采用量的提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，阿里宣布未来三年将投入超过3800亿元用于建设云和AI硬件基础设施。财报显示，本季度阿里资本开支继续保持高强度，支持AI在千行百业加速应用落地。从财报会上透出的信息，近期，中国工商银行已正式选择阿里云PolarDB数据库作为其全行级交易型分布式数据库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿里方面表示，在千行百业强劲的AI需求带动下，阿里云全年收入实现同比双位数增长，达到1180亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在其他业务分部表现方面，菜鸟集团该季度收入为215.73亿元，同比下降12%。这反映了阿里的电商业务进一步整合物流服务的结果。2025财年，菜鸟收入为1012.72亿元，同比增加2%，经调整EBITA 3.20亿元，同比下降78%，主要是由于跨境物流履约解决方案的利润下降所致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿里本地生活集团收入同比增长10%至161.34亿元，由高德和饿了么的订单增长，以及市场营销服务的收入增长所带动。截至2025年3月31日止季度，整体亏损同比持续收窄，这得益于规模的扩大，以及由运营效率提升带来的单位经济效益改善。2025财年，阿里本地生活集团收入670.76亿元，同比增长12%，经调整EBITA亏损36.89亿元（508百万美元），2024财年为亏损98.12亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿里大文娱集团收入为55.54亿元，同比增长12%，主要由电影及娱乐业务的强劲表现及优酷广告收入增长所带动，该季度，大文娱集团的经调整EBITA转正，主要由优酷实现盈利所带动。2025财年，大文娱集团收入为222.67亿元，同比增长5%；经调整EBITA为亏损5.54亿元，2024财年为亏损15.39亿元，主要是由于优酷的亏损收窄所致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至2025年3月31日，阿里的员工总数为12.432万人，去年同期为19.432万人，员工数量的减少主要是由于高鑫零售的出售及终止合并所致，部分被新的招聘所抵消。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财报披露，根据股份回购计划，阿里2025财年以119亿美元回购了11.97亿股普通股，成为回购力度最大的中概股之一。同时，阿里宣布派发2025财年年度股息和特别股息总计46亿美元，持续兑现提升股东回报的承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至美东时间5月15日收盘，阿里跌7.57%，报123.900美元/股。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 16 May 2025 07:47:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747364309609_ARc2M3_1747364309842.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30827135</guid></item><item><title>巴菲特最新调仓：一季度大幅抛售银行股，再现保密仓位</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30828057</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“股神”巴菲特旗下伯克希尔·哈撒韦公司（下称“伯克希尔”）一季度持仓曝光，银行股遭大幅砍仓，并再现保密仓位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间5月15日，根据美国证券交易委员会（SEC）披露，伯克希尔递交了截至2025年3月31日的第一季度持仓报告（13F）。监管文件显示，今年一季度，该公司共没有新进个股，增持了7只股票，减持了6只股票，同时还清仓了2只股票。此外，前十大持仓股占到总持仓的89.02%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747376036000_GXYSnc_1747376050551.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348492908"&gt;&lt;p&gt;从这份13F表格可以看出，巴菲特大笔卖出银行股，同时加大了对啤酒制造商、游泳设备供应商的投资，而对苹果公司的持仓则没有变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至一季度末，伯克希尔的前十大重仓分别为苹果、美国运通、可口可乐、美国银行、雪佛龙、西方石油、穆迪、卡夫亨氏、安达保险、达维塔保健。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体来看，苹果公司仍是伯克希尔最大的单一持仓，持有3亿股，持股市值为666亿美元，占其整个股票投资组合约25%；与此前大幅削减苹果仓位不同的是，伯克希尔在一季度对苹果的持仓并未发生变化。在今年5月3日伯克希尔第60次股东大会上，巴菲特开场点赞库克，称“库克为伯克希尔赚的钱比他还多”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，根据13F文件，伯克希尔大幅减持了银行股。其中，伯克希尔出售了4866万股美国银行股票，减持比例达7.15%；截至3月31日，伯克希尔仍持有超过6.315亿股美国银行股票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，伯克希尔还减持了30万股第一资本金融公司股票，减持比例约为4%。同时，伯克希尔还清仓了花旗集团、以及一家数字金融服务平台和技术公司Nu Holdings。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;增持方面，伯克希尔本季度最大的买入标的是啤酒制造商——星座品牌公司（Constellation Brands Inc.），购入了638.47万股，持仓增加113.52%，总持股数达到1200.90万股，持股市值为22亿美元，位列第15大重仓股。此外，泳池设备供应商Pool Corp.则为伯克希尔一季度增持比例最大的个股，增持幅度达144.53%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747376062000_8pFkWA_1747376071895.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348492926"&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，伯克希尔还向美国证券交易委员会（SEC）提出了保密请求，要求对一项或多项股票投资暂不披露在13-F报告中。这是因为投资者经常试图利用伯克希尔的做法，这反映了巴菲特作为世界上最伟大的投资者之一的影响力。伯克希尔不希望投资者在收购完成之前就大举买进其股票。这种请求对于伯克希尔来说并不多见，上一次保密购买的个股则为安达保险（Chubb），再之前则是在2020年其购买雪佛龙和威瑞森通信（Verizon）时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据伯克希尔的财报，伯克希尔今年前三个月依然处于囤积现金的模式，截至2025年一季度末，伯克希尔持有的现金、现金等价物以及短期国债总额进一步升至3477亿美元，去年末的数字为3342亿美元，再次创下历史新高。因而，市场对于伯克希尔下一步的投资动向尤为关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在财报中，伯克希尔也再度表达了对当前市场不确定的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们的定期运营业绩可能在未来受到持续的宏观经济和地缘政治事件的影响，以及行业或公司特定因素或事件变化的影响。2025年，包括国际贸易政策和关税在内的这些事件的变化速度有所加快。这些事件的最终结果仍存在相当大的不确定性。”伯克希尔在财报中这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯克希尔进一步表示：“我们目前无法可靠地预测对我们业务的潜在影响，无论是通过产品成本、供应链成本和效率的变化，还是客户对我们产品和服务需求的变化。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 16 May 2025 07:46:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747376336047_mMsYyT_1747376336180.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30828057</guid></item><item><title>特朗普称即将与伊朗达成核协议，外交部：中方愿继续发挥建设性作用</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30828107</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;5月16日，外交部发言人林剑主持例行记者会。法新社记者提问，美国总统特朗普表示，与伊朗新的核协议即将达成，今天，伊朗在土耳其与英国、法国和德国举行核问题会议。中方如何看待当前局势？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑表示，中方始终致力于推动伊朗核问题的政治外交解决，重视伊方不发展核武器的承诺，尊重伊朗和平利用核能的权利，反对一切非法单边制裁。中方愿继续同有关各方保持沟通协调，为推动达成兼顾各方合理关切的解决方案，发挥建设性作用，切实维护国际核不扩散体系，促进中东地区和平与稳定。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 16 May 2025 07:42:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747377731378_p8fFBE_1747377731576.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30828107</guid></item><item><title>中方是否计划解除或调整稀土出口管制？外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30821737</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;5月16日，外交部发言人林剑主持例行记者会。路透社记者提问，美国贸易代表格里尔本周告诉美国媒体，中国同意解除4月2日后发布的出口反制措施，包括对稀土矿物和磁铁的出口管制。中方已宣布修改几项非关税反制措施，但没有修改稀土方面的限制。请问中方是否计划解除或调整稀土出口管制？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，林剑表示，“你问到的具体问题，建议向中方的主管部门询问。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 16 May 2025 07:29:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747292129051_6Be1RE_1747292129245.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30821737</guid></item><item><title>俄乌官员即将在土耳其会谈，外交部：支持俄乌开启直接对话</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30821733</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;5月16日，外交部发言人林剑主持例行记者会。法新社记者提问，俄罗斯和乌克兰官员即将在土耳其举行会谈，中方对此次会谈有何期待？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑表示，在乌克兰危机问题上，中方的立场一贯、明确。我们支持一切致力于和平的努力，支持俄乌双方开启直接对话，希望有关各方继续通过对话谈判达成一份公平、持久、有约束力，并为各当事方接受的和平协议，最终实现乌克兰危机政治解决。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 16 May 2025 07:29:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747292079740_1PdShk_1747292079926.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30821733</guid></item><item><title>美官方将使用华为芯片视作违反美出口管制行为，外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30821735</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;5月16日，外交部发言人林剑主持例行记者会。有记者提问，据报道，美国商务部工业与安全局发布公告，将使用华为昇腾芯片视为违反美国出口管制的行为，警告公众允许使用美国人工智能芯片训练中国人工智能模型的潜在后果。请问中方对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑指出，美方泛化国家安全概念，滥用出口管制和“长臂管辖”，无端对中国芯片产品和人工智能产业进行恶意封锁和打压，严重违反市场规则，严重扰乱全球产供链稳定，严重损害中国企业正当权益，中方对此坚决反对，绝不接受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑表示，中方敦促美方立即纠正保护主义和单边霸凌错误行径，停止对中国科技企业和人工智能产业的无底线打压。中方将采取坚决措施，维护自身发展权利和中国企业正当权益。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 16 May 2025 07:29:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747292100269_rJmxSt_1747292100524.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30821735</guid></item><item><title>英国6月初将公布对华关系的审计报告，外交部：望英方树立正确政策导向</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30828108</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;5月16日，外交部发言人林剑主持例行记者会。路透社记者提问，据消息人士透露，英国对华关系的审计报告预计将于6月初公布。中方对这份报告有何期待？报告结果将如何影响中英关系？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“昨天我也就中英关系相关的问题阐明了立场。”林剑表示，中英同为联合国安理会常任理事国和世界主要经济体，在全球性挑战日益增多的形势下，加强互利合作，符合两国根本和长远利益，也有利于世界和平与发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“希望英方秉持客观对华认知，树立正确政策导向，为中英关系健康稳定发展营造良好氛围。”他说。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 16 May 2025 07:29:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747377715270_dR1yd8_1747377715361.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30828108</guid></item><item><title>张国清将赴俄罗斯举行中俄“长江—伏尔加河”地方合作理事会第五次会议和“东北—远东”政府间合作委员会双方主席会晤</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30828193</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;外交部发言人宣布：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;应俄罗斯联邦总统驻伏尔加河沿岸联邦区全权代表卡马罗夫和俄副总理兼总统驻远东联邦区全权代表特鲁特涅夫邀请，中共中央政治局委员、国务院副总理张国清将于5月19日至22日赴俄罗斯举行中国长江中上游地区和俄罗斯伏尔加河沿岸联邦区地方合作理事会第五次会议、中国东北地区和俄罗斯远东地区政府间合作委员会双方主席会晤。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 16 May 2025 07:19:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747379608151_r34dhN_1747379608262.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30828193</guid></item><item><title>刘国中将出席第78届世界卫生大会并顺访瑞士、访问白俄罗斯</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30828192</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;外交部发言人宣布：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;应世界卫生组织总干事谭德塞和瑞士、白俄罗斯政府邀请，中共中央政治局委员、国务院副总理刘国中将于5月18日至23日赴瑞士日内瓦出席第78届世界卫生大会并顺访瑞士，此后访问白俄罗斯并主持中白政府间合作委员会第六次会议。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 16 May 2025 07:18:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747379575082_73dddN_1747379575197.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30828192</guid></item><item><title>A股三大股指低收：汽车股领涨，大金融走弱，两市成交近1.1万亿元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30828178</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;A股三大股指5月16日集体低开。早盘两市窄幅震荡，三大股指午市涨跌互现。午后两市窄幅震荡，深成指和创指则震荡回落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从盘面上看，PEEK材料概念全天强势，汽配、医药、可控核聚变概念表现活跃，市场高位股获资金抱团，中毅达、红墙股份等多股涨停；大金融单边下挫，稀土、白酒、农业板块低迷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至收盘，上证综指跌0.4%，报3367.46点；科创50指数跌0.57%，报995.24点；深证成指跌0.07%，报10179.6点；创业板指跌0.19%，报2039.45点。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747379305031_rkXZQB_1747379315005.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348493723"&gt;&lt;p&gt;Wind统计显示，两市及北交所共3000只股票上涨，2185只股票下跌，平盘有225只股票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沪深两市成交总额10895亿元，较前一交易日的11524亿元减少629亿元。其中，沪市成交4356亿元，比上一交易日4613亿元减少257亿元，深市成交6539亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两市及北交所共有87只股票涨幅在9%以上，11只股票跌幅在9%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;汽车股领涨，大金融走弱&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在板块方面，汽车股领涨两市，豪恩汽电（301488）、兆丰股份（300695）、精锻科技（300258）、春兴精工（002547）、天汽模（002510）等近20股涨停或涨超10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;机械设备大幅走高，格力博（301260）、恒而达（300946）、凯迪股份（605288）、杰克股份（603337）、东方中科（002819）等涨停或涨超10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;医药生物午后走高，拓新药业（301089）、热景生物（688068）、亨迪药业（301211）、哈三联（002900）、新华制药（000756）、金石亚药（300434）等涨停或涨超10%，红日药业（300026）、迈威生物（688062）等涨超7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大金融走弱，非银金融、银行股走低，厦门银行（601187）、招商银行（600036）、工商银行（601398）、瑞达期货（002961）、申万宏源（000166）等跌超1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;食品饮料跌幅靠前，交大昂立（600530）、绝味食品（603517）、一鸣食品（605179）、贝因美（002570）、甘源食品（002991）等跌超2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;港口股走低，交通运输板块表现不佳，锦江航运（601083）、中远海发（601866）、新宁物流（300013）、海程邦达（603836）等跌超5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;短期市场或延续震荡态势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渤海证券认为，指数已经回归到合理水平，未来市场的机会将更多取决于对“持续稳定和活跃资本市场”的政策落实。从“稳定”的维度来看，市场如因基本面、投资者情绪等因素导致下行，则应与维稳资金一道逐步加仓，从而掌握择时上的主动。从“活跃”的视角来看，如果市场总体相对平稳，则应结合新质生产力和高质量发展的内涵，进行结构性布局，以占据配置上的主动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东莞证券认为，市场自4月初回调后当前已有所修复，市场情绪亦升至相对稳定区间。“一行一局一会”政策逐步落地等因素有助于坚定投资者长期信心、稳住资本市场预期，不断为市场积攒做多动能。但考虑到上方或存在一定抛压，短期市场或延续震荡态势，中长期维度仍坚定看好中国资产重估。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中原证券认为，2025年一季度A股归母净利润同比增速由负转正，中小盘股盈利修复显著，TMT、消费细分领域景气度回升。预计短期市场以稳步震荡上行为主，市场有望延续结构性行情，政策支持与流动性宽松为市场提供底部支撑，科技成长与消费复苏为双轮驱动主线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华创证券指出，中美关税缓和的90天窗口期内，已带来亚洲至美国的备货潮，进而推升集装箱需求。而中长期看，部分产业的分散转移预计仍将持续，这将催生亚洲集运的新机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;野村东方国际章鹏认为，由关税扰动诱发的“抢出口”持续时间为决定性因素，如若该效应持续性较好，那么将有望支撑外销成长性优于内需。并且，虽然此前的“对等关税”政策增加了中国企业外贸业务不确定性，但申万宏源证券屠亦婷认为，美国对中国进口依赖度高，例如家居类美国从中国进口比例超过30%，价值链具有不可替代性，看好精选具备业绩延续性的强Alpha个股。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 16 May 2025 07:17:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747379367900_G6jttx_1747379368006.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30828178</guid></item><item><title>中国物流集团等10家央企11名领导人员职务任免</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30828142</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;10户中央企业11名领导人员职务任免&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国物流集团有限公司、中国电气装备集团有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;徐鸿任中国物流集团有限公司党委副书记、董事，提名为中国物流集团有限公司总经理人选；免去其中国电气装备集团有限公司党委常委职务，不再担任中国电气装备集团有限公司总会计师职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;钟吉昌任中国物流集团有限公司党委副书记、董事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国机械科学研究总院集团有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孟祥宇任中国机械科学研究总院集团有限公司党委副书记、董事，提名为中国机械科学研究总院集团有限公司总经理人选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国有色矿业集团有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;徐锋任中国有色矿业集团有限公司党委委员、纪委书记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国化学工程集团有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹伊（女）任中国化学工程集团有限公司党委常委、纪委书记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国冶金地质总局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杨占东任中国冶金地质总局副局长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国民航信息集团有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杜晓铭、于博任中国民航信息集团有限公司党委常委。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国保利集团有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;免去张万顺的中国保利集团有限公司党委副书记、党委常委、董事职务，不再担任中国保利集团有限公司总经理职务，退休。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国国新控股有限责任公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;免去莫德旺的中国国新控股有限责任公司党委副书记、董事职务，不再担任中国国新控股有限责任公司总经理职务，退休。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国中煤能源集团有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;聘任罗建川为中国中煤能源集团有限公司外部董事。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 16 May 2025 07:12:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747378846451_S4iXKA_1747378846641.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30828142</guid></item><item><title>李成钢：近期个别经济体实施所谓“对等关税”，严重违反世贸组织规则</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30828116</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年5月15—16日，亚太经合组织（APEC）第三十一届贸易部长会议在韩国济州举行。商务部国际贸易谈判代表兼副部长李成钢率团与会，并围绕多边贸易体制推动互联互通、人工智能创新促进贸易便利化和可持续贸易助力繁荣发展等议题阐述中方立场。会议发表了APEC贸易部长会议联合声明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李成钢表示，近期个别经济体实施所谓“对等关税”、挑起全球贸易摩擦，严重违反世贸组织规则，冲击多边贸易体制，引发全球经济动荡，很多贸易伙伴都表达强烈不满和明确反对。APEC成员应携手维护国际经贸秩序稳定，践行真正的多边主义，坚决反对单边主义和保护主义，客观看待、妥善处理单边关税措施引发的全球贸易失序，确保全球贸易在世贸组织框架下顺畅运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李成钢表示，APEC成员应在推动世贸组织改革上采取有效行动。用新方法处理发展议题，推动第14届部长级会议取得发展导向型成果，推动尽早将投资便利化协定、电子商务协定纳入世贸组织法律框架，尽快恢复争端解决机制正常运转，完成有关加入谈判，增强世贸组织代表性和权威性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李成钢指出，APEC各方要秉持开放、普惠、包容原则，深化贸易投资自由化便利化合作，大力推动区域经济一体化进程。要发挥人工智能在促进贸易便利化方面的积极作用，为人工智能赋能贸易打造开放合作的产供链体系。要构建开放包容、高效稳定的全球产供链，为企业创造稳定、公平、透明、可预期的发展环境。要深化区域供应链互联互通合作，促进标准对接，实现区域供应链深层次互联互通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议期间，李成钢还分别与多个经济体代表团长及世贸组织总干事等举行会谈，就有关多双边经贸议题交换意见。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 16 May 2025 07:09:20 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747378247050_8RiiKT_1747378247181.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30828116</guid></item><item><title>商务部召开全国离境退税工作推进会：提高退税商店覆盖面，扩大入境消费</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30828091</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;5月15日，全国优化离境退税政策扩大入境消费工作推进会在京召开。会议深入贯彻落实党中央、国务院决策部署，交流离境退税工作经验做法，部署下一步重点工作。商务部副部长盛秋平出席会议并讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议指出，发展离境退税是大力提振消费的重要抓手，是应对外部冲击的重要举措，是扩大高水平对外开放的重要途径。各地商务主管部门要积极会同相关部门，加快推进扩商店、增商品、优服务工作，着力提高退税商店覆盖面，提升退税商品吸引力，增强境外旅客获得感，扩大入境消费，为大力提振消费、推动经济持续回升向好作出积极贡献。要抓紧完善工作机制，加强部门协同，广泛凝聚合力，强化数据赋能，创新工作举措，推动离境退税政策加快落实落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财政部、文化和旅游部、海关总署、税务总局、中国民航局，各省、自治区、直辖市商务、文旅、税务等相关部门，相关商协会、金融机构和企业代表参会。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 16 May 2025 07:06:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747377148593_TcRfr4_1747377148753.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30828091</guid></item><item><title>新城悦服务：独董许新民辞任，新任独董与另两人组成调查委员会将调查与关联方资金往来</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30827521</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;5月15日，新城悦服务（01755.HK）发布公告，公司收到许新民的辞任函，因投放更多时间在其个人事务而辞任独立非执行董事、本公司薪酬委员会成员及本公司提名委员会主席，自2025年5月15日起生效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，新城悦的独立非执行董事为三人，张燕、朱伟和姜旭之。其中，姜旭之为5月8日最新任命。63岁的姜旭之现为江苏常联律师事务所的合伙人，在法律领域拥有逾40年经验。在创立常联律师事务所之前，姜旭之即在常州市从事法律工作。2013年4月至2020年4月，姜旭之担任江南农村商业银行的外部监事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月13日，新城悦服务公告称，将组建由张燕、朱伟和姜旭之三名独立非执行董事组成的独立调查委员会，调查新城悦服务与关联方之间的资金往来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与关联方之间的资金往来是指，在审核新城悦服务2024年全年业绩的过程中，核数师发现与关联人士之间的若干资金往来并未记入该公司编制的记账记录及财务报表；核数师同时发现，公司提供的银行对账单存在若干不一致之处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告显示，这些资金往来未经董事会批准。核数师已要求新城悦服务进一步解释进行资金往来的商业理据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告称，经公司初步内部审阅，发现公司曾进行若干属于向关联人士提供财务资助性质的资金往来，最高未偿还余额为8亿元。截至2024年底，所涉财务资助已全数偿还，目前并无未偿还余额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新城悦服务称，公司同时委任独立调查顾问进行调查，并就相关事项向独立调查委员会提供意见。调查将动用一切合理所需的取证手段及IT工具，以查明所有未披露的关联方资金往来及其发生的根本原因，识别导致银行对账单不一致的情况，确认知悉或涉及该事宜的管理人员，并出具独立调查报告。其后，独立调查委员会将厘定是否有必要于调查中采取进一步行动。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 16 May 2025 06:58:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747370055438_xzx6Cc_1747370055650.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30827521</guid></item><item><title>昔日千亿房企祥生集团约2.03亿元债权被拍卖，起拍价8000万元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30827439</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747367835007_jfPp7t_1747367835228.png" data-imageid="348485447"&gt;&lt;p&gt;5月16日，浙江房企祥生集团约2.03亿元的债权被拍卖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;资料显示，祥生集团债权起拍价8000万元，债权总额约203亿元，折扣率约39%。此次拍卖的标的为浙江祥生建设工程有限公司等6户债权，由中国中信金融资产管理股份有限公司浙江省分公司转让。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;债权抵押物有两笔，一笔是浙江祥生广场商贸有限公司名下位于诸暨市浣东街道苎箩东路985号福田花园栖香居D15幢的房地产,房产建筑面积合计10596.23平方米，土地使用权面积合计1461.44平方米。另一笔是祥生实业集团有限公司名下位于诸暨市暨阳街道祥生新世纪花园的住宅,房产建筑面积5737.8平方米，土地使用权面积1927.37平方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，浙江灵龙管业有限公司、浙江康富美对外贸易有限公司、浙江融宝立实业有限公司、浙江金盾链条制造有限公司、浙江华港链传动有限公司为祥生集团做了担保。浙江灵龙管业有限公司以旗下诸暨泰诚管业有限公司名下位于诸暨市浣东街道双桥村的48949平方米工业土地使用权作为抵押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;祥生集团创立于浙江诸暨，创始人陈国祥的名号曾经响亮一时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2014年，祥生将总部从诸暨搬至杭州。在“立足杭州，生辉上海、深耕苏浙皖”的城市布局指引下，祥生加快全国布局的步伐，目标剑指千亿房企。2016年拿地24宗，2017年开年“48天，12宗地”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2018年，祥生成为地产界的一匹黑马，销售破千亿，跻身全国房地产公司TOP30。发迹于浙江诸暨的祥生，在跻身“千亿房企”之后，陈国祥就一口气完成了代际交棒、迁都上海、赴港IPO上市等一连串操作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2019年，陈国祥开始淡出台前，在祥生控股集团上市前夕，陈国祥便不再出席祥生控股的董事会会议。2019年，其子陈弘倪正式从父亲手中接过了千亿级别的公司，出任港股上市公司祥生控股集团（02599.HK）行政总裁，主持地产集团的全面工作，向祥生实业集团董事会汇报。2020年11月18日，祥生控股集团在香港联合交易所正式挂牌上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年3月，祥生控股集团因一笔2亿美元的优先票据未能按期支付利息，正式宣告违约。之后，祥生控股没能按时披露2022年全年业绩，公司股票自2023年4月3日开市起停牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在公司陷入资金危机之时，公司创始人陈国祥去世了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年4月16日，祥生实业集团有限公司发布讣告称：祥生实业集团有限公司创始人陈国祥先生，因病救治无效，于2023年4月16日00:26分与世长辞，享年73岁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据公告，祥生控股集团未能在2024年10月2日的复牌截止日期前履行复牌指引，因此2024年11月7日，祥生控股集团公告称，港交所上市委员会决定根据上市规则第6.01A(1)条取消公司股份的上市地位。除非公司申请复核除牌决定，否则股份的上市地位将于2024年11月11日上午9时起取消。祥生控股集团在公告中明确表示，经考虑公司的事实及情况后，公司无意申请复核除牌决定。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 16 May 2025 06:57:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747367835007_jfPp7t_1747367835228.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30827439</guid></item><item><title>这也能吹？特朗普访沙特时握手1小时：我握的手比任何人都多</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30828053</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747376431228_1N7QTM_1747376431463.png" alt="这也能吹？特朗普访沙特时握手1小时：我握的手比任何人都多"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:15&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;这也能吹？特朗普访沙特时握手1小时：我握的手比任何人都多&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;近日，特朗普访问沙特阿拉伯期间，花了约1个小时与当地官员、商界领袖等握手寒暄，还在事后受访时炫耀自己的握手“战绩”。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 16 May 2025 06:31:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747376431228_1N7QTM_1747376431463.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30828053</guid></item><item><title>梅花奖在上海｜话剧《主角》：艺术与人生的交错</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30827336</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;5月11日下午，第32届中国戏剧梅花奖的舞台上迎来了终评剧目《主角》，饰演秦腔名伶忆秦娥的刘李优优以庄重而深情的鞠躬，向观众表达了自己的敬意与感激。小说改编本非易事，唯有充分尊重原作的基本精神，在其基础上进行独家诠释与独特创造，方有可能创作出为观众喜爱、为市场欢迎、为评论家认可的优秀作品。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;话剧《主角》由曹路生根据陈彦的长篇小说《主角》改编而成，以三个多小时的时长，较为完整地将原著中用数十万字呈现出的宏大叙事浓缩其中，并借鉴中国传统戏曲的写意精神，通过简洁空灵的舞美设计实现舞台时空灵活转换的同时，巧妙推进故事叙事，将忆秦娥四十年从艺生涯中经历的挫折、创伤与悲痛予以充分揭示，展现出一代“秦腔皇后”在时代洪流裹挟下的个人悲剧命运。细细品味之下，会发现该剧在舞台呈现中彰显出三个相对明显的艺术特征，它们彼此之间既独立显现又相互关联，共同构成了《主角》独特的人文意蕴与艺术风格。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2249247" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250516/0e1dfdfc-1717-4eb2-938d-e9334258b2b6.jpg" data-imageid="348486643"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其一，是该剧塑造了一位始终在对真实自我与“主角”身份的认知中不断撕扯与挣扎的主人公——忆秦娥。她一方面渴望追寻本真的自我，另一方面又在“主角”身份的笼罩下不断地选择隐忍与妥协。开场时那受人操纵的木偶，仿佛是她此生命运的注解，象征着她将始终处于被动的选择之中，也暗示了她难以摆脱被塑造、被定义、被观看的身份。在剧中，她曾多次尝试着根据自我的意志行事：在婚后她想要回归家庭，享受平凡的生活；在遭遇重大舞台事故后，她踏入寺庙希冀寻找片刻的安宁。然而，这些自觉的主体行动与自我选择，却一律被旁人视作“瓜”，成为他人眼中无法理解的行为。究其本源，是因为忆秦娥掌握着炉火纯青的秦腔技艺，肩负着传扬秦腔事业的艺术使命，她的上述行为不可能被普通的世俗大众理解和接受，也不可能得到苟存忠、秦八娃等视秦腔为生命的师友的认同与支持。正因如此，她的每一次“出走”或曰“逃离”都注定无法成功，以秦八娃为代表的外界力量的干预与规训始终伴她左右，哪怕已然身处于清心寡欲的佛门之中，她也无法真正摆脱“主角”这一身份的牵引，仍会聆听到寺庙住持劝她重返舞台的教诲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这个“戏比天大”的《主角》世界，她没有痛哭的权利，因为哭泣的嘶吼会损伤声带，影响演出的艺术效果。而当她面临社会舆论的压力无力反驳，精神彻底崩溃时，她甚至都没有哭泣的时间，因为台上一出出的戏正等待着她的出演，台下的一批批观众正在翘首以盼。于是，她只得听从秦八娃的劝导，在哭泣的同时装扮成戏中的各色人物，在抑制自我的同时去实现主角的闪耀。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2249261" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250516/243fcd99-def1-44a5-9f8b-5e43bbdb82c5.jpg" data-imageid="348486890"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;剧照 来源：《中国戏剧》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从剧团的烧火丫头，到首次担任主角演出《打焦赞》，再到名震西京的“秦腔皇后”，忆秦娥的成长轨迹看似是一条前路无限的坦途，实则却是真实的自我逐渐迷失的荆棘之路。其实，她越是接近“主角”的光环，就越是远离真实的生活。她的秦腔技艺越是成熟，她的真实自我也就被愈加遮蔽。当忆秦娥经历过与父母亲情的疏离、与封潇潇、刘红兵、石怀玉之间爱情的幻灭，与痴傻儿子刘忆分离后母性的摧残，以及对自我情感表达的长期克制后，这种身份认同的矛盾在忆秦娥于终场前“我要唱，我要代他们唱，替他们唱，为他们唱，我要向着千山万水唱，对着广阔天地唱，老了也要唱，死了也要唱。”的独白中彻底消解。原本迷茫过、痛苦过，拥有着个体意识的忆秦娥，在此刻已经完全转化为对“主角”身份的自我认同，开始主动融入秦腔艺术的血脉与灵魂之中，化身为一代代为秦腔事业，为传统戏曲艺术坚守奉献、无怨无悔的传统艺人，进而实现了从“我”到“我们”的认知转变，成为秦腔艺术的象征符号，成为不能决定自身命运走向的木偶。那个曾经从大山走出的木偶，在落幕之时重新返回大山，这种循环往复的设置，既强化了在命运轮回面前人类的渺小，又展现了在群体力量推动下个人的无奈，使忆秦娥基于这种身份认知矛盾所做出的反抗更加具有悲剧色彩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其二，为了更全面地展现忆秦娥在身份认同的矛盾与徘徊中所经历的起落沉浮，展现其生活中的幸运与不幸，剧作家精心设置了三组在其人生历程中具有重要影响的群体性人物。一组是以苟存忠、单团长、秦八娃为代表的艺人群体。他们既是忆秦娥的前辈，又为忆秦娥的艺术生涯做出过重要贡献：苟存忠是忆秦娥艺术生涯的领路人；单团长是忆秦娥在西京秦腔剧团是坚定的支持者；秦八娃不仅为她写戏，助她赢得“秦腔皇后”的美誉，还是她的精神导师，在她困惑无助的时候帮她走出困境重返舞台。他们对忆秦娥的支持与帮助不掺杂一丝杂念，因为他们深知，在她的身上有别人耗费一生心血都难以超越的艺术才能，她是守护与弘扬秦腔艺术事业的最佳人选。可这种提携与厚望，虽然让忆秦娥得到不断地成长，却变相地成为施加在忆秦娥身上的一座大山，使其身心疲倦，进而萌生出不愿演戏的想法。可她又在秦八娃的声声规训中，在八名艺人“娃呀，不苦不累不成角儿呀……”的饱含深情的劝慰中，无奈地穿上戏装，登台亮相，并最终成为他们群体中的一员，成为秦腔艺术的献祭者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一组是以封潇潇、刘红兵、石怀玉为代表的恋人群体。他们在忆秦娥的感情生活中扮演着不同的角色，象征着不同层面的情感需求。忆秦娥与封潇潇的恋情是无法言说的纯真爱恋，它最单纯，最朦胧，却是最难以割舍的，最不完满的，也是忆秦娥最心痛的一次爱恋。与刘红兵的爱情则属于世俗的结合，因为在剧中几乎看不到忆秦娥对他的爱。她与刘红兵的婚姻，除了存在一些长久相处之后产生的依赖外，更多的是被动地接受与应付。与画家石怀玉的感情是自由的象征。与他相处的时光里，忆秦娥才真正感受到自由所带来的快乐。在剧中，这些人既是鲜活的个体，又都是忆秦娥爱情悲剧的参与者与承受者。与他们的相继分别，不仅标志着她情感世界的逐步破裂，也宣告了她寻求个体独立与自由的尝试的最终失败。他们的存在，共同构成忆秦娥转向对“主角”身份认同的重要诱因。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2249262" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250516/f8ba0511-ee46-479f-b783-2c0390a4e9fe.jpg" data-imageid="348486889"&gt;&lt;p&gt;还有一组是以楚嘉禾为代表的对立群体。他们的身份多重多样，有楚嘉禾这样的实在个体，有来自无形的社会舆论的抨击，还有那些只存在于忆秦娥脑海中的幻影与声音。他们是“老干部”、“老演员”，也是“老艺术家”、“秦腔资深观众”等一批真实存在却又模糊不见的旁观者与始作俑者。这一群体的存在，对戏剧冲突的构建起着重要作用，也进一步加深着忆秦娥对自身身份认同的困惑。出于对忆秦娥才能的嫉妒，出于对“主角”身份的争抢，楚嘉禾成为剧中有关忆秦娥情感谣言的主要制造者与传播者。在她的推动下，社会舆论开始对忆秦娥进行猛烈抨击，各种谣言四起，使忆秦娥的生活处于被监视、被编造的状态之下。可面对这些非议，忆秦娥自己无力辩解又无法辩解，因为人们从来只会相信自己愿意相信的内容。正是在这种情况下，忆秦娥陷入巨大的精神压力，让她更想要抽离出“主角”的身份，回归普通人的生活，去做真实的自我。可是，当她完成精神蜕变，主动承担起“主角”的身份之后，这些曾经将她紧紧纠缠的对立群体也随之消散，成为忆秦娥四十年艺术生涯中的过客，也是其艺术辉煌成就的见证者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这三个群体互相交织在一起，构成了忆秦娥人生中一张复杂的生活网。他们既辅助完成了忆秦娥复杂性格的塑造，又在不同程度上推动着她主动地转向对“主角”身份的认同，还使忆秦娥悲剧命运的故事走向逐渐清晰。只不过，由于该剧呈现的事件众多，人物纷繁，而主要刻画的核心人物始终是忆秦娥，因此其他角色的性格虽有部分展现，却大多停留在较为表层或功能性的层面，缺乏更为深入和完整的描绘。尽管对比原著可以发现，编剧在处理这一问题时做出了不少尝试与努力，如将剧团主任黄正大与周副团长合并为一个人物，删除另一个大厨宋光祖等，但次要人物类型化的问题并没有得到彻底解决。这或许是将这种时间跨度长、情节多、人物众的长篇作品改为时长较短的戏剧作品所面临的普遍问题，值得引起创作者的关注与重视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其三，为了实现原著中宏大叙事的转化，将与忆秦娥的人生有关的重大事件与主要人物尽可能全景式地展现在观众面前，编导团队借鉴了中国戏曲虚拟、写意的美学精神，巧妙运用布景、灯光的灵活转换，实现了该剧艺术表达上的另一主要特征：时空的自由流转。统观全剧，布景极为简洁，分别写着“出将”“入相”两个悬吊着的门楼，是该剧的主要布景。这种设置既意味着这不仅是话剧《主角》的演出舞台，还是剧中《杨排风》、《白蛇传》、《游西湖》等秦腔剧目的演出场所，营造出“戏中戏”的独特结构。尽管具体到故事的不同情境中，戏台所代表的地点又有宁州、西京、上海等不同的地理空间指向，但总体上仍属于“戏台”这一范畴之内。而更为复杂的场景转换与情节推进，则依托于舞台上那十几根可移动的立体长柱。演员们在台上将它们灵活地移动、排列组合，使之自然地变换为街道、饭馆、寺庙等多种叙事空间，实现了舞台空间的自由流动，彰显出写意的美学精神。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747370161219_isYew8_1747370189517.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348487196"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;话剧《主角》资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果说，简洁的布景设置更多的是服务于舞台空间的转换，那么，写意的灯光安排，则推动着时空与空间的双重流动，人物、事件由此得以有序地展开与推进。如忆秦娥在舅舅胡三元被抓走后，独自一人在台上伤心哭泣，此时台上仅有一处定点光打在她的身上，随着定点光光圈的不断扩大，苟存忠等宁州县剧团的演职人员从光圈的边缘缓缓走入观众视野。就在这短短几秒钟的时间里，剧情的时间已经由“文革”时期转入改革开放的新时期，剧情的地点也自然地由忆秦娥所在的厨房过渡到剧团的大院。这种由单束定点光切换为全光的技术手段的运用，推动着舞台时间与空间有规律地流转，使剧中大量人物得以有序地上下场，让故事情节得以流畅地铺陈讲述开来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;剧中还常用多束定点光并置的灯光处理，来展现两个或多个时空的交错。有时表现着同一时间下不同空间的内容，有时也诉说着不同时间、不同空间下的故事，展现着多重的叙事功能。例如，在封导给忆秦娥指导身段动作的同时，舞台另一侧是楚嘉禾向封导的妻子造谣，封导与忆秦娥存在不正当的男女关系。此时，剧情的地点被两束定点光切割成两个空间：一边是剧团的排练场，一边是封导的家中。这两个场景虽然发生在“同一时间”内，但在戏剧逻辑上却存在着明显的先后顺序。在这种舞台美术的处理方式下，主要人物与主要事件得以自由转换，使原著的整体风貌获得最大程度地展现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，灯光色彩的变幻还映射着人物内心的情绪变化。如忆秦娥率领演出队在外演出时，舞台忽然倒塌，单团长等数名演员意外身亡，舞台灯光瞬间转换为阴冷的蓝色与黑色，营造出沉重与压抑的氛围，诉说着忆秦娥此时内心的悲痛与自责。而当她走进寺庙寻求内心的安宁时，灯光随之转为柔和的橙黄色调，是她内心稳定与安宁的外化表现。这种冷暖色调之间的切换对比，不仅强化了戏剧的情感内涵，也使忆秦娥的内心情绪与心理变化得以具象化地呈现，使灯光的写意特性得以最大程度地发挥。类似的舞美处理在剧中还有很多。其不仅简化了许多交代性的情节，使剧情得以快速高效地推进，还展现出自由流动、写意传神的美学特性。这也是该剧获得不少赞誉的重要原因之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了上述三个紧密相关的艺术特征引人注目之外，《主角》作为梅花奖终评的参演剧目之一，其主演刘李优优的表演也是本剧的一大看点。在无场次的戏剧结构安排下，她所饰演的忆秦娥必须始终立于舞台之上，整个演出过程都得不到任何下台喘息的时间，这对她的体力、耐力与专注力都是极大的考验。从整体的观看感受而言，刘李优优的表演十分投入，且对细节的处理较为到位。在师父苟存忠离世时，喊出的那声带有哭腔的“师父”，既让观众对忆秦娥的遭遇感到可怜与同情，又让大家对苟存忠的离世充满惋惜。躲在一旁偷偷观察封潇潇的举动时，因人物关系的变化（封潇潇已经订婚），不能上前却又不甘心离开，只得一边藏身墙后边关注封潇潇的动向，一边捂嘴哭泣以免发出响动的细节处理，将忆秦娥内心的痛苦与无奈表现得淋漓尽致。在面临社会舆论重压时声音的颤抖，惊惶的表情，蜷缩的身躯，这一连串动作与表情，不仅展现了忆秦娥外在的脆弱，更深刻揭示了其内心深处的恐惧与无助，使观众对忆秦娥的情感得到充分认知的同时，又对忆秦娥的遭遇充满同情。此外，由于剧情的时间前后相差了四十年，这意味着她需要扮演少年、青年与中年三个不同阶段的忆秦娥。如何处理这一问题，是确保人物形象的真实性与可信性的关键所在。化妆造型虽然可以在外形上做出区分，但这只是表层的变化，难以展现人物深层的变迁。对此，刘李优优从声音入手，抓住不同年龄阶段人物说话语气的不同来塑造人物：少年时的稚嫩、青年时的活力、中年时的低沉。通过这些细腻的处理，她巧妙地完成了人物年龄的跨越，不仅丰富了角色的层次感，也大大增强了人物的真实性和感染力，向观众诠释了一个集坚韧、单纯、憨厚与矛盾于一身的悲剧女性形象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;话剧《主角》在文本、导演、舞美和表演等方面不仅彰显了原著的基本精神，还展现了独特的舞台创造，呈现出鲜明的风格特色，让观众较为全面地领略了“主角”忆秦娥四十年的悲喜沉浮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本文作者系上海戏剧学院2024级博士生&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 16 May 2025 06:27:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747376837928_WpdQYR_1747376837929.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30827336</guid></item><item><title>特朗普抱怨“好友”库克：我对你这么好，苹果为啥去印度建厂？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30828020</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747375640211_PQ85eF_1747375640351.png" alt="特朗普抱怨“好友”库克：我对你这么好，苹果为啥去印度建厂？"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:17&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;特朗普抱怨“好友”库克：我对你这么好，苹果为啥去印度建厂？&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;5月15日，特朗普在卡塔尔受访时称对苹果CEO库克计划在印度建厂感到不满，并称印度是“关税最高的国家之一”，希望他在美国，而不是在印度建厂。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 16 May 2025 06:26:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747375640211_PQ85eF_1747375640351.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30828020</guid></item><item><title>悬疑剧背后的女编剧：创作的差异不在性别，而在经验</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30823896</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;近期电视剧《借命而生》播出，其独特气质和精彩故事在一众悬疑题材作品中脱颖而出。该剧由陆川执导，秦昊、韩庚、钟楚曦等主演。编剧熊语真是悬疑剧领域罕见的女性编剧，但在她看来性别并不能决定创作者更擅长哪类题材。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;剧本写了18稿，总字数过百万&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;剧本开发的最初时间是2020年，刚看到这个故事时，熊语真非常喜欢，但从剧方的角度来看，他们对于一位年轻女编剧是否能写好一个悬疑故事，存在疑虑。熊语真认认真真做了改编方案，用自己的诚意和实力，说服了剧方，并创作了前三集剧本，导演陆川和剧方这才放心将《借命而生》交给了她，给了她充分的自由创作空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在熊语真看来，石一枫创作的原著小说是非常优秀的文学作品，“而越好的文学作品，越难进行影视剧改编。”《借命而生》的原著小说正是如此，文学性强，情节偏弱，且故事的时间跨度长。“如果按照原著小说铺排情节，它可能会变成‘流水账’。”熊语真介绍道。最初，她编写了一版贴合原著的剧本，但在反复精雕细琢和推翻重来中，这部剧仅13集的剧本，开发时间长达三年，总共写了18稿，写过的总字数超过100万字。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747368413321_BzmFf6_1747368430897.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348485477"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;编剧熊语真&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了写好这个故事，熊语真采访过看守所的管教，进行了大量时代背景相关调研，因为原著使用了北京腔的对白，带有北京地域特色，熊语真还特意学习了北京话，原剧本也用京腔对白书写，只是后来选择在四川拍摄，又特地改成了四川方言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她坦言，“在各种题材的创作道路中，悬疑剧通常更为曲折，对逻辑缜密程度和故事的一环套一环要求相当高，如果一个小的地方有所改动，后续的每个情节可能都会随之改动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;后来《借命而生》的剧本改编思路，是将故事截取到一头一尾两个时间点来构建。“这两个时间点的人物、时代、城市放在一起对照，通过人物的命运和时代变迁，可以还原原著中的平民史诗感。”时间跨度带来了叙事张力，也带来了对人物塑造的难度。杜湘东与徐文国这一组“警匪”人物，羁绊跨越几十年，他们的命运和遭遇给他们带来的改变，是最需要编剧付出精力和笔墨去塑造的。熊语真谈到，这一组人物的状态都是基于原著的基础上进行丰富和细化，“我没有颠覆性修改，只是在不断丰富。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747367693861_7tQ4Gf_1747367735159.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348485453"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;秦昊饰杜湘东，韩庚饰徐文国&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;创作没有男女之分&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2247539" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747328299000_Qeeisw_1747328352897.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348442891"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;钟楚曦 饰 刘芬芳&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;剧中的女性角色刘芬芳（钟楚曦 饰）也是这部悬疑剧集的一抹独特亮色，令不少观众印象深刻。谈到这个人物的塑造，熊语真坦言，她观察到许多文艺作品对女性角色的创造，要么就非常完美，要么就是狠辣毒妇，非常片面和标签化。“我想塑造一个具有主体性而非客体性的女性角色，她敢爱敢恨、率性洒脱、强壮有力量，想要什么就主动追求什么。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在悬疑剧领域，业内通常认为男编剧更擅长这类题材，而熊语真却坚定认为创作者没有男女之分，“女性似乎是被培养得情感更加细腻，更加注重人际关系。但这不代表女性创作者就一定要更擅长某类题材。”在她看来，创作者之间更大的差异在于个体经验和成长经历的不同，而非性别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在长剧市场风云变幻之时，《借命而生》的纯文学质感令人瞩目。对于行业变化，熊语真最直观的感受是分化加剧，“头部编剧项目资源扎堆，项目接不完，腰部以下的编剧很难接到项目。”她无奈道，“我的很多编剧朋友已经转行退圈。”同时她也直言，电视剧编剧需要抗压能力强，耐得住寂寞，具备耐心和韧性。“我认识的优秀编剧都具备这样的素质——无论外界如何浮躁变幻，他们都能在行业变化的大周期中静下心来创作，不去过多关注外界纷扰。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 16 May 2025 06:25:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747361264638_tReM2c_1747361264848.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30823896</guid></item><item><title>俄媒：俄乌伊斯坦布尔谈判将于北京时间今天17时30分开始</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30828080</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据俄新社援引土耳其外交部消息人士报道称，俄乌伊斯坦布尔谈判将于当地时间今天（5月16日）12:30（北京时间17:30）开始，土耳其也将参会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在此之前，土耳其、美国、乌克兰代表团将于当地时间10:45（北京时间15:45）先开始会谈。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 16 May 2025 06:22:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30828080</guid></item><item><title>英德宣布开发射程超2000公里导弹，以防务合作加强安全、促进经济</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30827994</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据环球网援引路透社消息，英国政府当地时间5月15日表示，在英国和德国正加强防务合作之际，两国将联合研发一种射程超过2000公里的新型“深度精确打击”武器。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2249704" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250516/e4ce0b34-3114-4937-b273-6d07b8580402.jpg" data-imageid="348492287"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;英国国防大臣约翰·希利（左）和德国国防部长皮斯托里乌斯。资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《英国防务杂志》（UD Defence Journal）网站消息，15日，在柏林举行的首届三一宫国防部长级会议上，德国国防部长鲍里斯·皮斯托里乌斯与英国国防大臣约翰·希利共同讨论了《三一宫协议》（The Trinity House Agreement）如何通过防务合作加强欧洲安全并促进经济发展，并宣布英德将合作共同研发射程超过 2000 公里的远程精确打击导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据法媒报道，这一新型导弹的射程大于法英联合研制的“风暴阴影”巡航导弹。德国防长皮斯托里乌斯表示，该导弹是“欧洲远程打击方案”（ELSA）的一部分。ELSA由法国、德国、意大利和波兰发起，旨在与俄罗斯关系日益紧张的背景下开发和生产远程打击武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年10月，英国和德国签署了《三一宫协议》，承诺在北约东翼联合演习，强调欧洲在俄乌冲突持续升级的背景下，必须增强自卫能力。协议涵盖了新型武器的开发，这些武器的射程和精度将超过现有远程导弹系统。《联合早报》去年10月的报道称，这是英德两国之间一项具有里程碑意义的防务协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据路透社报道，15日宣布的导弹项目建立在《三一宫协议》承诺将研发新型武器的基础上，但目前该项目还没有时间表或预算的更多细节。英国国防大臣希利在15日的一份声明中称，英德间的伙伴关系正在帮助我们将国防打造为增长引擎——创造就业机会、提升技能，并推动英国和德国的投资。德国防长皮斯托里乌斯则强调“我们不能对欧洲的安全掉以轻心。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国总统特朗普自去年再次当选以来，多次强调北约成员国应提高防务支出水平，欧洲应对自身安全承担更多责任。《联合早报》称，特朗普这一态度引发欧洲大陆竞相行动，寻求发展国内国防工业。德国总理默茨14日向联邦议会发表其就任以来首次重要讲话，承诺将为长期资金不足的国防力量提供一切必要的财政支持，“德国政府将为联邦国防军成为欧洲最强大的常规军队，提供一切所需的财政资源。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 16 May 2025 06:17:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747375031230_5ZCBfC_1747375031395.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30827994</guid></item><item><title>跨越三十年友情，61岁余隆和60岁齐默尔曼在上海再度合作</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30827504</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;中国指挥家余隆和德国小提琴家齐默尔曼有着超过三十年的友谊。两年前，他接到齐默尔曼的电话，“我们都快60岁了，要不要再演一遍埃尔加？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个约定在5月15日兑现。当晚，61岁的余隆执棒上海交响乐团，牵手60岁的弗兰克·彼得·齐默尔曼，献演英国作曲家埃尔加《b小调小提琴协奏曲》，上演一段友情佳话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一晚，上海交响乐团还演出了布里顿的《四首海的间奏曲》《简易交响曲》，一场充满着英式浪漫的音乐大餐让人心醉神迷。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2249210" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747368422000_sKmX5s_1747368614099.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348486164"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;余隆和齐默尔曼，演出埃尔加小提琴协奏曲&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;气场合拍，志同道合&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“有的人认识三年都聊不到一起，有的人认识三小时已经是好朋友了，我们属于后者。”余隆笑说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两人的合作始于1992年，余隆指挥不莱梅爱乐乐团，和齐默尔曼演出贝多芬《D大调小提琴协奏曲》。那时，余隆28岁，齐默尔曼27岁，后者已经是德国音乐界的超级明星。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;年轻指挥容易遇到乐手的刁难。有些年轻指挥才华横溢、拼尽全力，乐手的反应却寡淡，心不在焉。有些老牌指挥被搀扶着走进排练厅，只是轻轻挥手，乐手的状态却非常积极。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“那一次，我很紧张，但他给了我很多支持和鼓励。”余隆回忆，齐默尔曼完全认同自己对音乐的处理，给了他信心，也让所有乐手看到了他对自己的信任，“我一下子就松弛下来。音乐家之间的信任是很珍贵的。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2249212" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747368652000_PJDAkW_1747368680394.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348486168"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;年轻时的余隆和齐默尔曼&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1996年，二人再次同台，合作埃尔加《b小调小提琴协奏曲》。演出结束后，齐默尔曼的父亲专程走到后台，向余隆表示祝贺。他的父亲同样是小提琴家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他很谦逊，和我聊了很久，关于音乐、关于生活。我感动得不得了。”这次交流，萦绕在余隆心间，永生难忘。相比那些巨大的耀眼的成功，这些细微的小事更能扎进他的心里。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2249214" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747368511000_nGp1Fn_1747368694297.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348486167"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2019年，齐默尔曼随上交巡演，亮相荷兰阿姆斯特丹皇家音乐厅&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;齐默尔曼年少成名，一路走来合作的指挥家，都是写进史书里的遥远人物。比如欧根·约胡姆，二人在1980年代多次交集，欧根·约胡姆81 岁时，齐默尔曼才18 岁。还有谢尔盖·切利比达克，这位以排练精细著称的指挥家，对17岁的齐默尔曼青睐有加，还曾专门把他叫到慕尼黑亲自授课。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那时，齐默尔曼习惯了与年龄是自己三倍的大指挥家合作，“余隆是我的音乐生涯中，第一位与我同龄的指挥家。我立刻感受到，这是与我同频的人，这种默契瞬间就建立了。”从一开始，两个年轻人便气场合拍、志同道合，迸发出迷人的化学反应。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2249219" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747367876000_FbExCP_1747368788051.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348486165"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2017年，齐默尔曼父子和上交同台。音乐之外，余隆也会和齐默尔曼交流子女问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;艺无止境，永攀高峰&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1990年代的那两场演出，成为二人音乐缘分的开端。齐默尔曼也成了上海交响乐团的常客。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017年，齐默尔曼父子和上交同台，带来巴赫和贝多芬的作品。2019年，在上交140周年全球巡演中，齐默尔曼作为独奏家随行，演出普罗科菲耶夫《D大调第一小提琴协奏曲》。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2249220" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747368437000_X3Fcm8_1747368799428.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348486163"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;余隆和齐默尔曼，演出埃尔加小提琴协奏曲&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年，齐默尔曼归来，上演埃尔加《b小调小提琴协奏曲》。这是一部规模宏大、技巧艰深的协奏曲，被题献给埃尔加的挚友，也是该曲首演者、小提琴家弗兰茨·克莱斯勒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;齐默尔曼手中的那把小提琴，诞生于1711年，也曾被克莱斯勒所有。2001年，齐默尔曼辗转从柏林爱乐乐团一位乐手手里购得，“这把琴就像我的嗓音，很顺手，我已经离不开它。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在全球局势动荡的时期，还能一起创作伟大音乐，是一种殊荣。上海交响乐团是我在亚洲的家，我感受到了家人般的温暖，我被他们的演奏所打动。”齐默尔曼感慨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一次排练，乐手们便被齐默尔曼的琴声感动到落泪。 “他的音乐能让我的心揪起来。”三十多年来，每一次同台，余隆依然会被他感动、被他激励。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2249221" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747368457000_xxTjtW_1747368829131.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348486166"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;齐默尔曼演出埃尔加小提琴协奏曲&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外人眼里的齐默尔曼是超级明星，齐默尔曼却不这样认为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在我年轻时，超级明星是穆特、卡拉扬这一类。我想走自己的音乐之路。”齐默尔曼认为，音乐家要有长远的眼光，把自己放在40年、50年甚至60年的长线来考量，“比如，钢琴家里赫特、钢琴家吉利尔斯、小提琴家奥依斯特拉赫，你能从不同时期的录音中听到他们的成长，不断攀登更高的艺术境界。”齐默尔曼也常常拿这些音乐家来激励自己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“艺无止境。这些年，齐默尔曼不断精进、不断追求、不断进步，在艺术上做到了极致。”能有这样一位老友在侧，余隆觉得很幸运，“他让你感觉到，当音乐家是一件很幸福的事情。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2249222" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747367895000_3tr24Y_1747368873988.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348486162"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;余隆和齐默尔曼在排练现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 16 May 2025 06:16:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747369175795_ihRTnY_1747369176021.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30827504</guid></item><item><title>阿联酋与美国达成超过2000亿美元协议</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30827953</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2249424" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747373078936_5pa4Fw_1747373093480.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348491911"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年5月15日，阿联酋阿布扎比，美国总统特朗普（左）与阿联酋总统扎耶德在阿联酋国宫（Qasr Al-Watan）签署留言簿后合影。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据阿联酋通讯社15日报道，阿联酋总统穆罕默德·本·扎耶德·阿勒纳哈扬当天在阿布扎比会见到访的美国总统特朗普，双方达成价值总额超过2000亿美元的协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道说，协议涉及航空、铝业、石油和天然气等方面合作，双方还就地区和国际局势进行了讨论。当天早些时候，两国领导人共同出席了阿布扎比5吉瓦（GW）人工智能项目启动仪式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据美国白宫15日发表的声明，美国与阿联酋当天签署了超过2000亿美元的经济协议，加强双方在航空、能源、稀土和人工智能等领域的合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明说，阿联酋阿提哈德航空公司承诺投资145亿美元购买28架波音787“梦想客机”和波音777X客机，阿联酋环球铝业将在美国俄克拉何马州投资40亿美元开发一个冶炼厂项目，美国雷神公司将与阿联酋方面进行涉及镓的合作项目。此外，多家美国公司将与阿联酋方面在半导体、网络安全、云服务和人工智能开发等领域开展合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普13日至16日访问沙特阿拉伯、卡塔尔和阿联酋三国。有分析人士指出，美国的经济利益是特朗普访问这三个海湾国家的主要考量。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 16 May 2025 05:42:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747373156622_bt75Dj_1747373156815.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30827953</guid></item><item><title>媒体：中国女排前队长朱婷妹妹被保送浙大受质疑，多方回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30827839</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="667457" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/5718790bcd394042a4b8a4a72dff3a5f/hd/1747371752970_t3f7r1_1747371861832.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747371860130_PzaX6B_1747371860278.png" data-duration="00:08" data-verticalvideo="1" data-width="478" data-height="848"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;近日，多名网友发文称，国家体育总局于近期公布的《体育总局科教司关于2025年优秀运动员本科保送拟推荐名单的公示》中，有一位名叫朱某荟的女生，通过排球项目被保送至浙江大学。网友称这名女生是中国女排前队长朱婷的亲妹妹，并质疑其排球水平一般，是“混上”的“运动健将”，不符合保送资格。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2249341" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250516/43b45d0f-e186-4883-bb72-689b36992b29.jpg" data-imageid="348490440"&gt;&lt;p&gt;5月16日，浙江大学一名工作人员告诉记者，今年他们本来计划招3名女排运动员，最终只招了2人，其中一人就是朱某荟。他们在录取审核时，并不知道朱某荟是朱婷的妹妹，直到公示阶段收到质疑的声音之后，才知道这一信息。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2249340" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250516/8be02001-ce1f-444b-9f20-835bf35bf6e2.jpg" data-imageid="348490439"&gt;&lt;p&gt;该工作人员还告诉极目新闻记者，按照相关规定，排球、篮球、足球三大球项目不需要比赛成绩，只需要“运动健将”就符合保送要求，他们的审核程序是符合规定的。网上出现质疑声后，他们也已经把相关情况反馈给了体育管理部门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，5月16日，记者分别联系了国家体育总局和河南省球类运动中心，工作人员表示，已记录下情况，将向领导汇报。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2249339" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250516/135ca0fc-6350-4e83-91e8-d168566e6c01.jpg" data-imageid="348490441"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;报道截图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月6日，国家体育总局科教司公示的保送名单显示，朱某荟拟入读浙江大学运动训练专业。2024年12月，国家体育总局排球中心的一份文件显示，来自河南的朱某荟等40余人获得“运动健将”称号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;16日上午，记者向国家体育总局反映上述舆情，接听电话的信访人员表示，已记录下反映的情况，会向领导汇报此事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;河南省球类运动中心党政办工作人员告诉记者，关于朱某荟的具体情况，可咨询排球训练科。记者联系上该科相关负责人，对方表示不方便接受采访，请找党政办。随后，党政办相关负责人留下了记者电话，表示暂不方便接受采访，需先向省局报告。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 16 May 2025 05:42:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747371924211_GnMCjw_1747371924411.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30827839</guid></item><item><title>韩正会见美国景顺集团董事会主席瓦格纳</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30827691</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;5月16日，国家副主席韩正在北京会见美国景顺集团董事会主席瓦格纳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩正表示，中美之间拥有广泛共同利益和广阔合作空间。近日，中美经贸会谈取得实质性进展，两国应通过平等对话，妥善解决经贸合作中的分歧和摩擦。中国坚持以高水平开放推动高质量发展，以自身稳定性为全球经济注入确定性，将积极借鉴国际资本市场发展经验，加快符合中国国情的资本市场改革。景顺集团是中国资本市场长期参与者，欢迎集团继续加强对华合作，也希望美国工商界为推进两国关系、促进共同利益发挥更大作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瓦格纳高度赞赏中国取得的巨大发展成就，表示景顺集团和美工商界对美中经贸会谈取得实质性进展感到高兴，将持续深耕中国市场，为促进美中经贸合作贡献力量。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 16 May 2025 05:10:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/focusNewsWwwBig.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30827691</guid></item><item><title>美国将与阿联酋合作建立海外最大的人工智能数据中心</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30827583</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间5月15日，美国白宫宣布与阿联酋合作建立人工智能数据中心园区，据称这是美国以外最大的人工智能园区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿布扎比政府支持的阿联酋公司G42及多家美国公司将在阿布扎比合作建造容量为5GW的数据中心，占地约26平方千米。研究机构兰德公司分析师伦纳特·海姆（Lennart Heim）表示，该数据中心的规模比迄今为止能看到的所有其他主要人工智能基础设施都要大，足以支持250万枚英伟达B200芯片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国商务部部长霍华德·卢特尼克表示，在阿联酋，美国公司将运营数据中心，并在整个地区提供美国管理的云服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些美国公司的名称没有披露。不过，英伟达CEO黄仁勋、OpenAI CEO山姆·奥特曼、软银CEO孙正义、思科总裁吉图·帕特尔（Jeetu Patel）都在阿联酋参加美国总统特朗普的访问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两国并未透露英伟达或其他公司的哪些人工智能芯片可用于阿联酋的数据中心，但消息人士称，一项协议将使这个海湾国家扩大获得先进人工智能芯片的机会。有消息人士告诉路透社，从2025年开始，阿联酋可能被允许每年进口英伟达50万枚最先进的人工智能芯片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石油生产国阿联酋已斥资数十亿美元推动成为全球人工智能玩家。2017年阿联酋任命全球首个人工智能部长，2019年成立了穆罕默德·本·扎耶德人工智能大学。G42和阿布扎比投资公司MGX是被选中推动阿联酋人工智能投资的国有投资机构，它们还投资了OpenAI和马斯克的xAI等美国公司。微软去年同意向G42投资15亿美元。MGX则参与了美国号称“历史上最大的人工智能基础设施项目”，OpenAI、软银和甲骨文（Oracle）及MGX成立合资企业星际之门，加大美国数据中心投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年2月，法国也宣布要与阿联酋合建人工智能园区。园区将位于法国境内，园区内数据中心的耗电量将达1GW。该园区投资规模可能达300亿至500亿欧元。法国境内有35个占地面积共约1200公顷（即12平方千米）的地点已准备好用于建设新的数据中心。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Fri, 16 May 2025 04:54:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747370161989_sEc3eB_1747370162181.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30827583</guid></item><item><title>快速合并极氪前，吉利汽车拿出最强季报有信心超额完成全年销量目标</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30823851</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年一季度中国汽车市场价格折扣率高达15.3%。在竞争愈发激烈的市场环境下，吉利汽车交出一份史上最强季报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;季度销量创历史新高&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月15日，吉利汽车控股有限公司（吉利汽车，0175.HK）发布最新财报显示，2025年一季度总销量达70.4万辆，同比增长48%，创下单季度历史新高。其中，新能源车型销量达33.9万辆，同比激增135%，新能源渗透率提升至52.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;收入方面，一季度实现总营收725亿元，同比增长25%；整车收入654亿元，同比增长28%。得益于规模效应和成本优化，归母净利润达56.7亿元，同比大增264%；核心净利润34.8亿元，同比增长123%。毛利率提升至15.8%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2249213" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250516/4bf06e26-b718-4a0c-a929-9c86617c3a6b.jpg" data-imageid="348485486"&gt;&lt;p&gt;“一季度销量超预期完成，增长速度也远超行业的平均速度，在没有新产品推出的情况下，实现了季度销量的环比增长，这是一个非常大的进步。”当天，吉利汽车控股有限公司行政总裁及执行董事桂生悦在吉利汽车2025年一季度业绩发布会暨“一个吉利”战略整合计划说明会上表示，“随着我们各方面能力的进一步提高以及下半年各类新产品的推出，未来每个季度大概率销量都还会是历史新高，我们非常有信心去完成或是超额完成今年的年度目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;合并改变品牌“小散乱”形象&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吉利汽车此前宣布，计划收购极氪智能科技有限公司（以下简称“极氪”，NYSE: ZK) 已发行全部股份。如交易完成，极氪将与吉利汽车实现完全合并。当天发布会上，双方合并是最受关注的话题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，桂生悦表示，此次合并旨在解决此前两家独立上市公司所导致的协同整合效率低、沟通成本高、利益不一致等问题。要从根源上解决问题，就需要把两个公司合并，回归“一个吉利”。至于为什么刚刚完成领克和极氪的合并，这么快又要进行吉利和极氪科技集团的合并？因为“面对激烈的市场竞争和日益复杂的经济环境，吉利汽车只有改变过去品牌小而散、散而乱的形象，进行深度整合，把公司的资源凝聚成一个拳头，才有可能在激烈的竞争中获得胜利”，他说，“为什么这么快？因为时间不等人，市场不会给吉利汽车容错空间，只有快速解决问题才能提高企业竞争力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吉利控股集团CEO、吉利汽车控股有限公司副主席及执行董事李东辉表示，协同整合是当前吉利控股的重要战略，去年吉利汽车在基础技术、产品研发、制造、采购等各领域全面推进协同。下一步，将在共同管理班子的领导下，在各品牌面对各自客户群体、产品设计分别开展的前提下，将中后台工作极大程度协同起来。力争实现研发层面节省10亿元、采购层面节省几十亿元的目标，达到管理费用与营销费用双下降的效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;整合后吉利人事大调整&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天，吉利还公布了双方合并交易完成后的重大人事调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，李东辉将出任吉利控股集团副董事长，负责董事局日常工作管理和集团投融资管理，并在资本运作、重大对外合作项目等方面发挥重要作用。安聪慧将出任吉利控股集团CEO，全面负责吉利控股集团运营管理工作。合并完成前，安聪慧仍担任极氪科技集团CEO。淦家阅将出任合并后的吉利汽车集团CEO，吉利汽车集团将下设吉利银河事业群和极氪科技事业群。另外，为培养年轻复合型高级管理人才，戴庆已被任命为吉利控股集团轮值总裁，向吉利控股集团CEO汇报工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月15日，极氪也披露了2025年一季度财报，一季度，极氪实现营收220.19亿元，同比增长1.1%，环比下滑37.8%；净亏损7.63亿元，毛利率为19.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这也是极氪与领克品牌并表后的首份季度财报。极氪科技集团CEO安聪慧在会上表示，极氪与领克品牌合并后，双品牌综合毛利率达19.1%，其中极氪品牌整车毛利率高达21.2%，具备了豪华品牌财务表现，按香港会计准则，极氪已实现盈利5.1亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;桂生悦同时表示，目前除极氪外，吉利汽车暂无对旗下其他上市公司私有化的计划。此外，他还提及吉利汽车一季度出口增长慢和新能源产品营销与售后服务能力存在不足。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 16 May 2025 04:41:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747356482052_QY2JnF_1747356483655.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30823851</guid></item><item><title>美国关税压力下，日本经济一年来首次萎缩</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30827258</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;最新数据显示，日本经济遭遇了一年来首次萎缩，而且其萎缩速度超过预期。这凸显了日本经济复苏的脆弱性。雪上加霜的是，日本经济还受到美国总统特朗普贸易政策的威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，日本内阁府5月16日公布，日本2025年一季度实际国内生产总值（GDP）环比下降0.2%，按年率下降0.7%。此外，日本经济出口也大幅下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据美国消费者新闻与商业频道（CNBC）报道，日本最新GDP数据发布之际，该国正与美国进行贸易谈判。然而，双方的初步会谈迄今未达成决定性协议。身为央行的日本银行（the Bank of Japan）表示，美国的关税政策将对日本的经济活动和物价产生下行压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本银行于5月13日警告称，受全球贸易影响，未来日本经济增速可能趋缓。日本银行表示：“预计将出现负面需求冲击，包括不确定性增加对企业固定投资和家庭消费的影响、对美出口量的减少以及日本出口盈利能力的恶化。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据路透社16日报道，日本GDP数据凸显了该国政策制定者面临的挑战。在美国实行高额关税的背景下，以出口为主的日本经济前景蒙上阴影，尤其是支柱产业汽车行业受到了更大的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本第一生命经济研究所（Dai-ichi Life Research Institute）首席经济学家新家义贵（Yoshiki Shinke）分析说，眼下的日本经济数据可能会引发对更大财政支出的呼声。他还认为，日本经济可能会在第二季度再次萎缩，这取决于关税冲击何时加剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由美国关税引发的全球贸易战震动了金融市场，并使日本银行关于何时以及多大幅度加息的决策更加复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，日本结束了曾持续十年的刺激措施。今年1月，日本银行将利率上调至0.5%，并表示如果温和的经济复苏能让日本持续朝2%的通胀目标前进，将准备继续提高借贷成本。由于担心特朗普关税政策引起全球经济放缓，日本银行在4月30日至5月1日的政策会议上大幅下调了增长预期，并对“持续的工资上涨将支撑消费和整体经济”的观点有所怀疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，尽管存在对经济增长的担忧，但日本央行似乎准备继续提高政策利率。一些日本银行董事会成员表示，2%的通胀目标可能实现。如果他们有关经济活动和物价的目标成功达成，就将继续加息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析称，疲弱的GDP数据也可能增加首相石破茂所遭到的压力，促使他听从议员们削减征税、制定新刺激方案等要求。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 16 May 2025 04:38:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747366482217_fG6hM5_1747366482701.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30827258</guid></item><item><title>中国恒大披露清盘进展：要求债权人提交债权证明表</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30827301</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;5月16日，中国恒大（03333.HK）发布内幕消息公告，披露了有关清盘的进一步消息及继续停牌的信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告称，中国恒大集团目前处于清盘状态，由EDWARD SIMON MIDDLETON和黄咏诗担任共同及各别清盘人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据法院指示令，清盘人已被准许并指示向自认为中国恒大集团债权人的人士索取资料，同时向有意在清盘中担任可能成立的审查委员会的人士索取意向书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;清盘人已发布通告，要求自认中国恒大集团债权人的人士提交债权证明表，以及要求非或有债权人提交成为可能成立的审查委员会成员的意向书，提交截止时间为2025年6月13日下午6时或之前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国恒大股票自2024年1月29日上午10时18分起暂停买卖，并将继续停牌直至另行通知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前中国恒大公告称，清盘人向香港高等法院申请撤回股份转让。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告显示，CEG清盘人及CEG Holdings临时清盘人已于2025年5月12日向香港特别行政区高等法院提出联合申请，请求根据《公司（清盘及杂项条文）条例》（第32章）（CWUMPO）第199（2）条及附表25第1部第2段允许将公司持有的CEG Holdings的一股普通股转让给盛建(BVI)有限公司(英属维尔京群岛清盘中)以及不得凭借CWUMPO第182条使转让无效的确认令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;盛建是中国恒大在英属维尔京群岛注册成立的间接全资子公司，根据CEG清盘人及CEG Holdings临时清盘人于2024年3月展开至目前为止进行的调查，此前中国恒大及盛建各持有1股CEG Holdings的普通股，即各持有其50%股权。2022年12月30日，盛建以1美元将其持有的1股CEG Holdings的普通股转让给中国恒大。在转让发生当时，盛建无力偿还债务，且转让价值大幅低于CEG Holdings股份当时的价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于转让是否根据英属维尔京群岛破产法可予作废，CEG清盘人及CEG Holdings临时清盘人向一名英国御用大律师及一家英属维尔京群岛的律师行征询了法律意见。根据联合意见（就此联合意见，CEG清盘人及CEG Holdings临时清盘人保留而非放弃相关法律专业保密特权），该转让在英属维尔京群岛法律下构成逊值交易。英属维尔京群岛法院有权做出命令将该转让作废，并将CEG Holdings股份归还给盛建，以恢复原有的股权状况。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 16 May 2025 03:53:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747364224963_7KBC3i_1747364225132.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30827301</guid></item><item><title>铁路端午假期运输火车票今日开售，12306提升应对超大规模并发访问需求能力</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30827366</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747365374720_iJ3Nw6_1747365374917.png" data-imageid="348485088"&gt;&lt;p&gt;加大运力投放，优化售票服务，铁路端午假期运输火车票今日开售。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 5月16日，澎湃新闻记者从中国国家铁路集团有限公司（以下简称“国铁集团”）获悉，铁路端午假期运输自5月30日至6月3日，为期5天，预计客流最高峰为5月31日，假期运输首日火车票今日开始发售。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 国铁集团客运部负责人介绍，今年端午假期，铁路部门将坚持以人民为中心的发展思想，精心制定运输方案，优化售票服务，提升旅客购票出行体验。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 一是加大运力投放。统筹运用线路、车站和装备资源，全国铁路实行高峰运行图，日均计划开行旅客列车超1.1万列。用好铁路12306购票大数据，精准分析旅客出行规律，通过加开临时旅客列车、动车组列车重联、开行夜间高铁、普速列车加挂车辆等方式，在热门区间和时段增加运力投放。保持普速列车开行规模，持续开好公益性“慢火车”和“乡村振兴”旅客列车，方便沿线群众出行。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 二是优化售票服务。实时监测余票与候补购票需求情况，动态优化车票发售策略，兼顾长途和短途区间票额供给，努力保障旅客出行需求。用好铁路12306候补购票、在线选铺、起售提醒订阅、铁路畅行码等功能，丰富12306信息服务内容。保留人工售票窗口和现金服务，强化现场引导，为老年旅客和脱网人群提供便利。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 三是保障系统稳定。优化铁路12306系统资源配置，拓展网络带宽，加强系统监控和巡检，组织技术骨干力量值班值守，针对各种突发情况制定应急预案，提升应对超大规模并发访问需求与网络安全防护的能力，全力保障铁路12306系统安全平稳运行。采取技术手段防范和遏制第三方平台恶意抢票行为，营造公平公正的购票环境。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 铁路部门提示，假期旅客出行高度集中，部分时间段较好、运行时间较短的热门车次可能存在需求“扎堆”、票额紧张的情况，旅客朋友可选择购买非紧张时段车票，或使用候补购票、同车接续、中转换乘等功能购票。铁路12306网站（含手机客户端）是中国铁路面向社会提供互联网票务服务的唯一官方渠道，从未授权任何第三方平台发售火车票和办理火车票相关业务，没有任何购票加速包、购票会员费、挑选车厢座位费等额外收费，发生改签、退票时严格按规定办理，并严格依法保护旅客个人信息安全。请广大旅客朋友一定要通过铁路官方渠道购票，认准12306官方网站和铁路12306官方APP，同时确认票款的收款方为“中国铁路网络有限公司”，避免后续退票、改签时无法收到应退款项。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 16 May 2025 03:53:20 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747365374720_iJ3Nw6_1747365374917.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30827366</guid></item><item><title>小米汽车机盖门陷谈判僵局，车主代表称小米表示“退订会造成崩塌”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30827394</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;近期，小米集团旗下首款汽车产品小米SU7 Ultra“挖孔版”前舱盖因涉嫌虚假宣传引发的车主维权事件持续发酵。最新消息显示，&lt;strong&gt;车主代表与小米汽车高层进行了数小时谈判，但双方未能就解决方案达成一致，车主代表透露“退订会直接造成小米汽车的崩塌”。受此事件影响，小米集团近期股价表现承压。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;15日晚，据网络作家、车主代表“@风云XTony ”在社交媒体透露，在车主方表达起诉意向后，小米汽车副总裁李XX及销售交付服务部总经理张X于近日与其进行了长达3个多小时的线下约谈。双方“充分交换了意见，进行了坦率的交谈，增进了双方的了解，会谈是有益的”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但此次谈判“没能达成最终方案”。“风云XTony”在社交媒体称，&lt;strong&gt;小米方面承认宣传上存在问题，但表示如果同意用户退订，将“直接造成小米汽车的崩塌”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，&lt;strong&gt;该车主组织的维权诉讼群已超过70人，计划共同起诉小米汽车虚假宣传，并主张“退一赔三”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，车主主要不满在于，花费4.2万元选装的所谓“挖孔版”碳纤维前舱盖，在宣传中被暗示具有特殊内部结构、风道设计且普通版无法改装，以营造独特性和高端感。但车主发现，该部件可能仅为“样子货”，并无实际宣传的空气动力学功能，且普通版车型亦可通过数千元成本进行外观改装，因此感觉受到欺骗，认为构成虚假宣传，使高价选装的“情绪价值”大打折扣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“前舱盖风波”对小米集团的股价造成了明显影响。该事件发酵后的5月12日，小米集团股价盘中一度跳水大跌近6%，最终收报50.6港元，跌幅1.46%。5月13日，股价进一步下跌至48.65港元，跌幅达3.85%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月初，小米集团股价受车祸事件影响，一度跌破50港元。调整后，4月中旬有所反弹。进入5月，股价在5月2日曾达到阶段性高点53.1港元。然而，随着“前舱盖风波”等负面舆情的发酵，投资者对小米汽车业务的信心受到考验，导致股价近期持续承压。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 16 May 2025 03:39:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747365766794_4CxHjN_1747365766971.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30827394</guid></item><item><title>“9+2”复式票，浦东购彩者拿下体彩大乐透1153万头奖</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30827406</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;​5月14日，超级大乐透8.8亿派奖第16期25053期开奖。前区开出号码14、23、29、30、33；后区开出号码06、12。本期全国销售金额为378,116,432元，为国家筹集彩票公益金1.36亿元。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250516/7b13ec9b-9425-4da1-982d-0713a1c83769.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250516/7b13ec9b-9425-4da1-982d-0713a1c83769.png" data-height="178" data-width="731" data-filesize="30718" class="ait_item_box img_default" data-id="348485212"&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250516/b6d38d51-3534-4171-bb68-3d1346426dcf.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250516/b6d38d51-3534-4171-bb68-3d1346426dcf.png" data-height="651" data-width="402" data-filesize="57107" class="ait_item_box img_default" data-id="348485214"&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250516/fd33fed7-8a76-4468-98d1-c733c4320be7.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250516/fd33fed7-8a76-4468-98d1-c733c4320be7.jpeg" data-height="1011" data-width="568" data-filesize="259595" class="ait_item_box img_default" data-id="348485213"&gt;&lt;p&gt;本期一等奖出自：上海(基本1注)、江苏(基本5注)、重庆(基本1注)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本期上海开出1注基础一等奖，达到派奖条件。从票面显示，中奖的是一张大乐透“9+2”多期复式票，单票单期金额为252元，连续购买了3期，单票奖金（含派奖）共1153万余元；该头奖彩票出自浦东新区金杨新村街道羽山路1944号，体彩编号为12925。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;派奖期间，单张单期投注金额18元及以上的超级大乐透彩票参与本次派奖活动，符合参与条件的多期票、套票、预售票按期参与。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 16 May 2025 03:28:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747366063895_Fnd53e_1747366064094.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30827406</guid></item><item><title>混乱的5天：俄乌和谈如何从充满希望走向“卡壳”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30826880</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;原定于在土耳其伊斯坦布尔举行的俄乌“直接谈判”陷入了尴尬境地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有鉴于俄罗斯总统普京未亲自出席，身在土耳其的乌克兰总统泽连斯基5月15日表明自己不会出席这场谈判。同日晚些时候，泽连斯基结束对土耳其的访问，前往阿尔巴尼亚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据央视新闻报道，俄罗斯总统助理、俄乌谈判俄方代表团团长梅金斯基在伊斯坦布尔表示，俄罗斯代表团将于当地时间16日上午10时起“等候乌克兰代表团”。乌克兰15日则宣布了由国防部长率领的“高级别代表团”成员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自普京上周末提议与乌克兰进行“直接谈判”后，国际社会对两国2022年以来的首次直接谈判充满期待，也猜测普京、泽连斯基和美国总统特朗普是否会在土耳其举行历史性会面，但截至目前3人均未参加和谈。在这场瞩目的和谈“卡壳”前，5天时间里发生了什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;普京、泽连斯基和特朗普表态积极&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11日，为响应欧洲领导人和乌克兰提出的为期30天的无条件停火的呼吁，普京提议于15日在伊斯坦布尔与乌克兰举行直接会谈。此前，法国、德国、英国和波兰领导人在基辅举行“自愿联盟”会议后，敦促俄罗斯同意从12日开始与乌克兰无条件停火30天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基随后在记者会上表示，要尽力保证与普京直接会谈，争取包括签署30天停火协议在内的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2019年12月以来，普京与泽连斯基未举行过面对面会晤。俄乌上一次进行直接谈判则是在2022年3月，地点也是伊斯坦布尔，当时俄罗斯刚刚发动对乌的“特别军事行动”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近一段时间里，美国、欧洲等各方不断就俄乌冲突表态乃至于施压。一些欧洲国家领导人对普京发出“最后通牒”：要么接受与乌克兰立即无条件停火，要么接受新一轮严厉制裁。美国总统特朗普则向泽连斯基施压，要求他与普京在土耳其举行会面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在泽连斯基同意参与于土耳其举行的俄乌直接谈判后，美国政府宣布，将派国务卿鲁比奥、美国乌克兰事务特使凯洛格、美国中东事务特使威特科夫等高官前往土耳其参加有关会晤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普甚至一度暗示自己也会前往参加。“我本来想飞过去。我不知道周四（15日）我会去哪里。我有很多会议，但我其实一直在考虑飞过去。”他12日在白宫告诉记者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;俄方派出中级代表团&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，随着15日的原定谈判日期临近，笼罩这场直接谈判的迷雾越来越多。外界一度期待普京会前往土耳其，但俄方拒绝透露有关信息。14日，鲁比奥抵达土耳其沿海城市安塔利亚，出席北约外长非正式会议。15日中午，泽连斯基抵达土耳其首都安卡拉，与土总统埃尔多安在土总统府举行了数小时闭门会谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不久后，俄方宣布，其派往伊斯坦布尔的代表团是一个中级代表团，包括总统助理梅津斯基、外交部副部长加卢津、武装力量总参谋部总局局长科斯秋科夫、国防部副部长福明以及4名专家组成员。据悉，这4名专家组成员为来自俄罗斯武装力量总参谋部信息管理局、俄总统人道主义国家政策局、外交部独联体事务第二司、国防部国际军事合作总局的官员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅津斯基是普京的高级助手、俄罗斯前文化部长兼俄罗斯军事历史学会主席，被外界标签为“强硬派”，曾在2022年春领导俄方与乌方的会谈——这恰恰是两国最后一次公开的直接会谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当被问及普京是否会前往土耳其时，俄罗斯总统新闻秘书佩斯科夫回应称，总统有“工作会议”。克里姆林宫表示，尽管普京缺席，但总统仍与数名俄罗斯高级官员举行了深夜会谈，讨论会谈事宜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅金斯基在伊斯坦布尔告诉记者，俄罗斯认为此次会谈是2022年失败谈判的“延续”。“与乌克兰方面直接谈判的任务是，通过消除冲突的根本原因，迟早实现长期和平。”他说。这被看作是俄方对这次谈判的“定调”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;泽连斯基嘲讽俄罗斯&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经过4天的混乱后，本该举行会谈的15日同样遭遇混乱局面。当天上午媒体涌入伊斯坦布尔的多尔玛巴切宫时，乌克兰仍未确认是否参加，也未透露其代表团的组成。土耳其外交部一位消息人士告诉媒体，“目前还没有安排任何会议”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“等待总比知道结果好。”俄罗斯国防部“星辰”频道记者斯坦尼斯拉夫·伊瓦申科在喝着咖啡的记者人群中等待时开玩笑说。“大家都厌倦了。”他告诉美国有线电视新闻网（CNN），“但我们会捍卫我们的立场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天，已经抵达土耳其的泽连斯基对俄方代表团的组成予以讥讽：“在得知俄方代表团的名单后，我们很清楚他们并未认真对待这次会谈。目前为止，我们没有看到任何真正的决策者到场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“没有会议时间，没有议程，没有高层代表团。”泽连斯基强调，出于对特朗普和埃尔多安的“尊重”，他会派出一个高级别代表团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌方15日公布的谈判代表团由乌克兰国防部长乌梅罗夫率领，成员包括乌克兰安全局、总统办公室、外交部、武装力量总参谋部、对外情报局、国防部情报总局等部门官员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;特朗普喊话普京&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当克里姆林宫宣布普京不会参与和谈后，一位白宫高级官员告诉媒体，特朗普不会前往土耳其。而在15日，特朗普还再次暗示自己将出席会谈，并表示会考虑于16日前往现场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鲁比奥、凯洛格、威特科夫等人已定于16日一同前往伊斯坦布尔。鲁比奥15日接受采访时说，美方对16日俄乌接触的结果不抱太高期望，但也希望事实能证明他是错的。他定于16日会见乌克兰外长及其代表团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们团队中的某位成员将参与与俄方的谈判。他们（俄方）派来的是一个级别较低的代表团。我希望这场谈判主要是乌克兰和俄罗斯之间的，土耳其方面会在场，我们团队中的相关人员也将出席，级别也应当合适。”鲁比奥说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鲁比奥还解释说，自己之所以来到土耳其，是为了北约外长会议。“但我们此行的一个动因，是我们被告知俄乌之间可能会有直接的接触。这原本就是计划的一部分。你们也都听说了同样的消息。但结果并非如此。或者说，即便有对话，也并非我们希望的那种级别。我希望我错了。”鲁比奥说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯正在密切关注特朗普的下一步行动。特朗普15日抵达阿布扎比时对记者表示：“在我和普京会面之前，什么都不会发生。”分析认为，这是在暗示普京参与会面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯前外交官鲍里斯·邦达列夫认为，与特朗普的会晤对普京来说将是一个重大胜利，而他对与泽连斯基的会晤不感兴趣。“两个大国应该坐在一起，讨论弱小国家如何在他们的保护伞下生存。”他在瑞士接受采访时表示，“这就是他看待世界的方式。这就是为什么泽连斯基不适合。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 16 May 2025 03:27:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747359829065_H7nBBm_1747359829205.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30826880</guid></item><item><title>李成钢出席中国与《数字经济伙伴关系协定》成员部级会议</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30827224</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;5月15日，商务部国际贸易谈判代表兼副部长李成钢在韩国济州参加亚太经合组织（APEC）贸易部长会期间，出席中国与《数字经济伙伴关系协定》（DEPA）成员部级会议。中国加入DEPA工作组主席国智利外交部国际经济关系副部长萨纽埃萨主持会议，新西兰贸易部长麦克莱、新加坡贸易关系部长傅海燕、韩国产业通商资源部通商交涉本部长郑仁教出席会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李成钢表示，中国加入DEPA工作组成立以来，中方与成员方持续开展各层级密切沟通，全面展示中方达到协定高标准的决心、能力和行动，谈判取得积极进展。中方坚定不移推动高水平对外开放，积极对接国际高标准经贸规则，维护以规则为基础的国际经贸秩序。中方加入DEPA，将为各方企业带来更多市场机遇，并为DEPA长远发展和国际数字经济规则构建作出积极贡献。中方期待与DEPA成员方采取创新方式，共同加快谈判进程，推动谈判取得更多实质性进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;DEPA成员积极评价中国加入工作组取得的进展，认为已开展的工作加深了成员与中国间对彼此数字治理体系和实践的了解，表示愿与中方共同努力，积极推进各层级磋商，推动谈判取得更大进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021年11月1日, 中方提出加入DEPA申请。2022年8月18日，根据DEPA 联合委员会的决定，中国加入工作组成立，正式启动中国加入谈判。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 16 May 2025 03:22:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747363711926_7hjYJy_1747363712109.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30827224</guid></item><item><title>中国进出口银行：1-4月投放制造业中长期贷款超1800亿元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30827302</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;中国进出口银行今天（16日）发布的数据显示，&lt;strong&gt;1-4月进出口银行投放制造业中长期贷款超1800亿元&lt;/strong&gt;，4月末制造业中长期贷款余额1.8万亿元，重点支持了船舶、工程机械等制造业产品出口；积极满足科技型企业全周期金融需求等，全力支持现代化产业体系建设。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 16 May 2025 03:18:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747364215048_2kQyPD_1747364215187.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30827302</guid></item><item><title>临港新片区将新设5亿元启航基金：专门投向在临港发展的种子期、初创型企业</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30827228</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747363553282_nyTw5d_1747363553458.png" data-imageid="348484181"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;临港新片区。视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻记者从5月16日上午举行的2025年临港科创大会上获悉，新片区管委会将出资新设5亿元的临港启航基金，作为天使基金，专门投向在临港发展的种子期、初创型企业。同时，每年投入2亿元左右资金用于“拨改投”创新试点项目和研发专项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;临港新片区还将带动司南基金、燕缘基金以及上海金融机构设立的社会化基金，形成科创基金矩阵。将协同银行、保险、担保合力形成超50亿元的临港科创专属金融资源。在临港的各家银行将推出“菁才贷”“孵化贷”等科创贷款产品，加大科创业的贷款投放力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，临港新片区管委会联合中国人保推出“临港科创盾”保险产品，提供50%保费补贴，为中小科技企业提供覆盖人员、场所、设备等核心安全风险的保险保障。新片区担保公司推出“临赋担”政策性担保产品，为科创企业增信赋能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;临港新片区管委会常务副主任杨正伟在会上表示，经过6年的努力，临港新片区持续推动科技创新和产业创新融合发展，已经取得初步的成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年，临港新片区规上工业产值达4230亿元，其中高新技术产业占比超70%。以高新技术产业为主的工业固定资产投资连续3年超过400亿元，占全市比重持续保持在20%以上。临港产业发展为科技创新提供扎实基础，科技创新为产业发展给予强大赋能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在科创基础方面，截至目前临港新片区拥有临港实验室、中科院金属有机化学全国重点实验室、顶科国际联合实验室等国家高能级实验室。集聚12所高等院校，在校硕士生、博士生超2万人。拥有司南孵化器等上海市高质量孵化器。上海交大、朱光亚、北大等在临港建设科创平台14个，引进高端人才1100多人，挂牌合作研发基地63个，累计产学研合作项目500多项，科技成果转化500多项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杨正伟提到，近年来，新片区研发经费投入强度年均达5.18%，位居全国前列，培育了一大批高新技术、专精特新企业。“我们有基础、有能力、有信心，不断提高产业链中的创新浓度，增强创新底色。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 16 May 2025 02:54:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747363553282_nyTw5d_1747363553458.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30827228</guid></item><item><title>定制基因编辑疗法治愈罕见遗传病患儿</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30827269</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美国费城儿童医院与宾夕法尼亚大学医学团队利用定制的CRISPR基因编辑疗法，成功治愈了一名患有罕见遗传病的儿童。这项研究成果已发表在《新英格兰医学杂志》上，并在美国基因与细胞治疗学会年会上进行了报告。该突破将为治疗目前尚无有效疗法的罕见疾病打开新的大门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这名患儿名为KJ，出生时即患有严重的氨基甲酰磷酸合成酶1（CPS1）缺乏症，这是一种极为罕见的代谢性疾病。出生后的最初几个月，他一直在医院接受严格的饮食控制和管理。2025年2月，在他大约6—7个月大的时候，接受了第一次定制开发的基因编辑疗法。治疗过程安全顺利，目前KJ已健康地成长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;CRISPR基因编辑技术能够精准修正人类基因组中的致病变异。该技术目前已用于治疗镰状细胞病和β地中海贫血等常见遗传病，并获得美国食品和药物管理局（FDA）批准，但这些疾病的治疗方案适用于较广泛人群，属于“一刀切”的策略。由于许多遗传病存在多种变异类型，因此只有相对较少的疾病能从中受益。即便基因编辑领域不断进展，全球数百万有罕见遗传病的患者仍长期缺乏有效的治疗手段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;团队自2023年起开始探索为个体患者量身打造基因编辑疗法的可行性，最终针对KJ出生后不久发现的特定CPS1基因突变，设计并实施了一种基于碱基编辑技术的疗法。这种疗法通过脂质纳米颗粒将基因编辑工具输送至肝脏，从而修复其体内的缺陷酶。KJ于2025年2月下旬首次接受这种实验性疗法输注，随后在3月和4月分别接受了第二和第三剂治疗。最新发表的论文公布了这一专为KJ量身定制、开发迅速且高度规范的CRISPR基因编辑疗法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至2025年4月，在接受三剂治疗后，KJ未出现严重副作用。在接受治疗后不久，他便能够耐受更高的膳食蛋白质摄入量，所需的氮清除剂剂量也明显减少。此外，他还能从一些常见的儿童病毒感染中恢复，而不会出现血氨升高的情况。但还需要更长时间的随访以全面评估该疗法的长期疗效和安全性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次案例标志着基因编辑技术向个性化医疗迈进的重要一步，也为未来治疗更多罕见遗传病提供了现实可行的方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原标题为《定制基因编辑疗法治愈罕见遗传病患儿》）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Fri, 16 May 2025 02:53:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747363841275_rnedeG_1747363841393.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30827269</guid></item><item><title>雷军内部演讲回应质疑：在不服输、打不倒方面，没人比我们更有耐心</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30827107</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;雷军在内部演讲中回应了近期质疑声音。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747360010367_NYyZ8a_1747360018981.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348483215"&gt;&lt;p&gt;5月15日，小米创办人、董事长兼CEO雷军在微博发文称，小米自主研发设计的手机SoC芯片，名字叫玄戒O1，即将在5月下旬发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在官宣芯片发布当天，澎湃新闻记者获悉，雷军在小米内部发表演讲，回应近期诸多质疑声音。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中最受到关注的莫过于此前的小米SU7高速车祸事件。4月1日上午，有网友发消息称，一辆小米SU7在3月29日晚间在高速发生车祸撞上护栏并燃烧，车内三人遇难。网友公布的照片显示，小米汽车车头撞毁严重，燃烧后只剩下部分车架。4月1日午间，小米官方发文称，2025年3月29日晚，德上高速池祁段发生一起涉及小米SU7标准版的严重交通事故。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是小米SU7首次发生多人遇难事故，加上网上流传的各种质疑，一时间雷军以及小米汽车被推上风口浪尖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雷军称，“三月底，一场突如其来的交通事故把这一切都击碎了。我们受到了狂风暴雨般的质疑、批评和指责，我和同事们一样，一下子都懵了。一位熟悉汽车行业的朋友告诉我：造车，遭遇交通事故在所难免。谁也没有想到，这一场事故的影响如此之大，对我们小米的打击也如此之大。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这场交通事故，让我们意识到，公众对我们的期待和要求远超了想象。”雷军表示，自己此刻才真正的意识到，一直觉得小米是汽车行业的新人，是一家创业的公司 。但这一次的事件让他深深理解，小米今天的规模、影响力、社会关注度都到了非常高的地方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“社会和公众要求我们去承担一家真正的大公司行业领导者的责任。我们深刻的意识到，这是我15年的小米无可回避的责任。”雷军表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于汽车安全，雷军称，未来小米要在汽车安全的领域成为同档最安全的车，要做的不仅仅是合规，也不仅仅是行业领先水平，“我们要做的是作为汽车行业的领导者，做出 (超越) 行业水平的安全。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我相信，到今天为止，各位合作伙伴们可能都清晰的看到，今天的小米比5年前强大了很多。到今天为止，我们小米已经创办了15年。 这么多年的跌宕起伏，风雨历程，我们都已经证明了我们的韧性。”雷军表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我还记得创办的时候，我以为大家需要15年时间才能真正理解和认可小米，今天看来，我们还是太乐观了，15年还不够。但没有关系，我们就继续走下去，直到我们被完全证明的那一天。”雷军坦言，“今天的小米远远不是最强大的，但我相信，在坚持、韧性、不服输、打不倒的方面，没有人比我们更有毅力，更有耐心。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【以下为演讲全文】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年是我们小米创业的15周年，这是一个大日子，我们也为15周年准备了一系列的庆典活动。 但是，三月底，一场突如其来的交通事故把这一切都击碎了。我们受到了狂风暴雨般的质疑、批评和指责，我和同事们一样，一下子都懵了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位熟悉汽车行业的朋友告诉我：“造车，遭遇交通事故在所难免。” 但是谁也没有想到，这一场事故的影响如此之大，对我们小米的打击也如此之大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回想四年前，我们决定造车的时候，我就一直特别担心安全问题，所以我们对于汽车的质量和安全无比的重视。经过汽车团队这么多同事们三四年的努力，我们SU7在上市的一年多的时间里面，我觉得质量一直是我们引以为傲的东西，我们在参与的所有的权威机构的评测里面都拿到了最高分。但，万万没有想到，这场交通事故，让我们意识到，公众对我们的期待和要求远超了想象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实此刻我才真正的意识到，我们一直觉得我们是汽车行业的新人，我们是一家创业的公司 。但这一次的事件让我深深的理解，小米今天的规模、影响力、社会关注度都到了非常高的地方，社会和公众要求我们去承担一家真正的大公司行业领导者的责任。我们深刻的意识到，这是我15年的小米无可回避的责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以今天我想跟大家分享的是，15岁的小米，不再是行业的新人，我们在任何一个产业里面都没有了新手保护期，我们要有更高的标准和目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，谈到汽车安全。我想跟大家说的是，我们要在汽车安全的领域成为同档最安全的车。我们要做的不仅仅是合规，也不仅仅是行业领先水平，我们要做的是作为汽车行业的领导者，做出 (超越) 行业水平的安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在今年的4月1号，我就在微博中对公众说，小米绝不回避任何问题。绝不回避，就是要求我们直面问题，直面自己，有错就改，持续改进。要做到这一条，我知道非常非常的不容易，这需要我们每个人高度重视，需要我们整个团队齐心协力、团结一心，共同努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去的一个多月，我跟集团的管理层、汽车部的同学们开了无数次会。其实会议的主旨只有一条——我们如何系统地去解决问题？我们如何拿出更有说服力的经营和治理表现，去回应公众对我们更高的要求？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年是小米的15周年，我们原计划规划了很多很多的庆典、总结、规划的活动，但大部分都取消了。无论如何，借这个机会，我认为我们还是要认真的总结一下过去5年的得与失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我个人认为，小米在过去的5年，最重要的就是我们始终坚持了技术为本。5年前，我们提出了全新的目标 —— 致力成为全球新一代的硬核科技的引领者。5年前，我们明确的承诺了五年的研发投入要超过1000亿，要加大核心技术的研发，到现在，我们大约投了1050亿，今年一年的投入预计就会超过300个亿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天在这里，我想跟大家分享一个无比重要的消息：我们自主研发的手机SoC芯片  玄戒O1，预计月底发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是我们小米造芯10年阶段性的成果，也是小米突破硬核科技的新起点。造芯片是公众和米粉朋友们对我们殷切的期待，更是小米迈向硬核科技引领者的必由之路，我们小米将勇往直前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2019年，是我们曾经非常困难的一段时间，那时我们面临着内忧外患的各种问题。就是在那一年年底的供应商大会上，我跟产业链的合作伙伴说过这句话：“疾风知劲草，路遥知马力。 ”我相信，到今天为止，各位合作伙伴们可能都清晰的看到，今天的小米比5年前强大了很多。到今天为止，我们小米已经创办了15年。 这么多年的跌宕起伏，风雨历程，我们都已经证明了我们的韧性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我还记得创办的时候，我以为大家需要15年时间才能真正理解和认可小米，今天看来，我们还是太乐观了，15年还不够。但没有关系，我们就继续走下去，直到我们被完全证明的那一天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天的小米远远不是最强大的，但我相信，在坚持、韧性、不服输、打不倒的方面，没有人比我们更有毅力，更有耐心。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 16 May 2025 02:50:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747359956577_GRCC5F_1747359956712.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30827107</guid></item><item><title>忙忙忙！美国客户疯狂补货，中国外贸企业订单暴涨</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30827257</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;/body&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 16 May 2025 02:44:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747363619219_dB3Sij_1747363619401.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30827257</guid></item><item><title>新片｜《碟中谍8：最终清算》定档5月30日</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30827184</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;距离上一部《碟中谍7》已经过去两年，电影《碟中谍8：最终清算》将于5月30日在中国大陆上映，阿汤哥集结IMF小队高燃回归对抗失控AI智体。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747361609155_pXGSwA_1747361686932.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348483811"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《碟中谍8：最终清算》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该片由派拉蒙影业公司、Skydance Media出品，克里斯托夫·迈考利执导，克里斯托夫·迈考利、埃里克·延德雷森、布鲁斯·盖勒编剧，汤姆·克鲁斯、海莉·阿特维尔、西蒙·佩吉、文·瑞姆斯、海莉·阿特维尔、庞·克莱门捷夫等主演的动作片。已经六十多岁的阿汤哥依然亲自上阵，挑战诸多高难动作。&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="667416" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/82bdbe3bd7ab488f9365003e6415da10/hd/1747362773261_PDcYWX_1747362886261.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747362883647_3mBe56_1747362883887.png" data-duration="02:00" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p class="news_video_name"&gt;《碟中谍8：最终清算》定档预告。(02:00)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《碟中谍8：最终清算》将于2025年5月21日在法国上映，5月23日在北美上映。当地时间5月14日，该片作为非竞赛单元展映作品，在第78届戛纳电影节举行全球首映礼。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747361899739_X7P8ba_1747361917827.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348483854"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年5月14日，法国南部戛纳，第78届戛纳电影节上，《碟中谍8》主创人员离场。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年7月，《碟中谍7：致命清算（上）》在北美和中国大陆前后公映，在那年暑期档遭遇了强劲对手《奥本海默》。最终《碟中谍7》的中国大陆票房为3.49亿元，《奥本海默》为4.53亿元，都远不如同年上映的动作片《速度与激情10》的9.84亿元票房。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 16 May 2025 02:43:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747362082742_MWPTsE_1747362082937.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30827184</guid></item><item><title>一图读懂丨创新创业人才最高补贴500万元！临港新片区发布创客新政“十二条”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30827155</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻记者从5月16日上午举行的2025年临港科创大会上获悉，《临港创客新政“十二条”》正式发布，新政构建临港新片区“360”全周期创客支持政策服务体系，为青年创新创业人才提供“3个免费”、“6项补贴”、“0等待”专属政策服务，聚力打造“创业之城，创客之家”，唱响做实“年轻的城，年轻人的城”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中包括，临港新片区将推出高层次人才“蓝鲸计划”，招揽一批领军型、创新型、创业型青年英才，入选人才可获最高100万元个人资助。实行人才优先选房购房和增购政策，创新创业人才购买新上市商品住房的可申请最高500万元购房补贴。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2248254" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747300738172_WcR8k5_1747361045721.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348483418"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;临港新片区管委会供图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 16 May 2025 02:39:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747361516562_eeM4nd_1747361516766.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30827155</guid></item><item><title>既是工具又是食物，可食用机器人开启舌尖上的新科技</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30827230</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;想象一下这样的未来图景：水上机器人化为锦鲤群游时争相啄食的饵料、机器人跳完舞再变身美味的蛋糕……这些弥漫创意和烟火气的科技构想，如今正在走进现实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士洛桑联邦理工学院（EPFL）科研团队以鱼饲料为原料，打造出一款水上机器人，在完成使命后，便会化作鱼群的美餐自然降解。此前，该校科学家还与意大利科学家携手，推出一款可完全食用的机器人婚礼蛋糕RoboCake。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可食用机器人不仅有助巧妙化解传统电子设备污染难题，还正在开启多重领域的创新之门，有望在医疗保健、环境管理等方面大显身手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;既是工具又是食物&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在EPFL智能系统实验室内，达里奥·弗洛雷亚诺教授团队打造出的水上机器人形似微型摩托艇，长约5厘米，平均重1.43克，在水中最快每秒可移动3倍身长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这款机器人的奥秘在于其独特的构造。主体结构由冻干鱼饲料构成，动力源自水触发的化学反应：柠檬酸与碳酸氢钠发生反应产生二氧化碳，气体压力迫使丙二醇喷出，导致局部水面张力骤降形成推力，可推动机器人持续运动数分钟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而且机器人所有组件均可生物降解。研究人员表示，当机器人完成任务后，它会像泡发的茶叶一样吸水变软，慢慢沉入水中，成为鱼儿的美餐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;弗洛雷亚诺主导的“机器食品”（RoboFood）项目于2021年启动，旨在打造可食用机器人，用于食品保鲜、紧急营养补给、人类和兽医学等领域，获欧盟350万欧元资助。该实验室已研发多项创新成果，如可食用流体电路、用于监测作物生长的可食用导电油墨等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“机器食品”的最新杰作是RoboCake。这款三层婚礼蛋糕顶部装饰着石榴口味的明胶软糖机器人，可借助气动系统活动头部和手臂；底层嵌有由维生素B2、槲皮素和巧克力制成的可食用电池，能为LED蜡烛供电。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2248577" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250516/f7d3f361-8b73-47e0-9129-d061020bc37e.jpg" data-imageid="348483996"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;科学家与厨师合作，打造出一款可被全部食用的机器人婚礼蛋糕。图片来源：EPFL&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;弗洛雷亚诺表示，他们正在重新定义机器人与食物的界限，未来的机器人可能既是工具，又是食物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;应用广泛，利于环保&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;弗洛雷亚诺认为，其团队研制的水上机器人不仅为环保监测提供了新思路，还可革新水产养殖业的投药方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;水上机器人的应用只是冰山一角。EPFL科学家曾在《自然·评论材料》杂志撰文称，可食用机器人有望在医疗保健、环境监管等领域发挥作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可食用机器人可实现精确药物输送和体内健康监测。具体而言，它能沿着食道移动递送药物，帮助吞咽困难的人或动物，降低吸入性肺炎的风险，或在消化道内实时监测健康状况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可食用机器人还可在紧急情况下为人或动物提供营养。比如其特别适合野生动物救援，因为动物对移动食物源有天生的兴趣。在水产养殖中，这种特性可以提高饲料利用率，减少水体污染。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，移动式可食用机器人外形可模拟野生动物喜爱的食物，内置疫苗和定位系统，主动吸引野猪等野生动物接种疫苗，以有效控制疾病传播。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，可食用机器人还能给人提供新颖的美食体验。例如，RoboCake咬下第一口是浓郁的黑巧克力味，随后会让人感受到电解质的微酸刺激，这种“会变味的蛋糕”展现了食品科技的无限可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最重要的是，在全球每年产生4000万吨电子垃圾的背景下，可食用机器人这种“从自然中来，回自然中去”的设计理念，正在重新定义科技与环境的和谐关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;风险挑战仍需关注&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在可食用机器人快速发展的同时，科学家们在审慎思考其潜在风险以及面临的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先是智能计算难题。现有计算系统依赖传统晶体管，无法食用；类胡萝卜素、食用染料等生物分子虽可食用，但信息处理与整合能力有限，如何打造既智能、又可消化的计算系统仍是重大课题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一大挑战是，可食用机器人安全性缺乏验证。虽然其材料都是可消化且被认为是安全的，但有科学家担心，虽然一些可食用机器人的成分单独食用是安全的，但多种成分交叉反应后，可能导致无法预见的不良后果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小型化和质量控制也是可食用机器人亟待解决的难题。如果这些机器人旨在评估身体机能并自主执行医疗干预（如精准给药），其体积必须足够小。此外，与相对简单的单纯营养机器人不同，这种机器人由更多组件构成，且组件间必须协同工作，任何故障都可能导致灾难性后果。因此，必须进行质量控制，确保其在体内运作时万无一失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，弗洛雷亚诺团队还指出，延长可食用机器人的保质期，并赋予其令人愉悦的味道，也是亟待解决的难题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原标题为《“从自然中来，回自然中去”，可食用机器人开启舌尖上的新科技》）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Fri, 16 May 2025 02:33:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747362770797_kddwNF_1747362770992.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30827230</guid></item><item><title>会谈时间迟迟未定、核心议题存在分歧，俄乌“土耳其谈判”一波三折</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30827171</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747361550138_X6CaJ6_1747361550291.png" data-imageid="348483702"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年5月15日，土耳其伊斯坦布尔，多尔马巴赫切宫附近，记者在此处工作，俄乌代表团的会谈预计将在此举行。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯和乌克兰计划5月15日在土耳其伊斯坦布尔举行直接谈判。此次谈判如果能够实现，将是2022年3月伊斯坦布尔第五轮谈判以来俄乌首次直接对话。14日，俄罗斯总统普京已确定俄方代表团名单，乌克兰总统泽连斯基也于15日抵达土耳其。尽管泽连斯基日前表示，将在土耳其“等候”普京，但俄方代表团名单中并没有普京的名字。有消息称，美国总统特朗普因此也不会前往。路透社称，俄美两国总统的缺席降低了人们对解决俄乌冲突取得重大突破的期望。此外，俄乌双方就代表团级别发生争议，谈判时间一拖再拖，也给谈判前景蒙上阴影。土耳其外交部长费丹15日表示，俄罗斯和乌克兰必须“妥协”，才能实现和平。“如果双方立场协调一致，建立信任，那么就迈出了走向和平的重要一步。我们有足够的理由抱有希望。”不过，有分析认为，鉴于目前俄乌双方在核心议题上仍存在很大分歧，实现和平依然艰难。截至本报截稿时，尚未传出俄乌谈判开始的消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美欧敦促乌总统：不要放弃伊斯坦布尔谈判&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄新社、俄罗斯连塔网等媒体报道称，与2022年一样，此次俄乌谈判拟在土耳其总统埃尔多安位于伊斯坦布尔的总统办公室举行。根据土耳其总统府提供的行程安排，埃尔多安15日当天的活动都在首都安卡拉，并未包括与俄乌代表团的会晤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国《卫报》认为，在上次伊斯坦布尔的谈判中，俄方提出了一些要求，例如限制乌克兰的军事力量，而基辅方面认为这些条件无法接受。报道称，预计乌克兰此次将在伊斯坦布尔呼吁全面停火30天，以此作为进一步谈判的起点。但莫斯科一直拒绝此类提议，认为这将给乌克兰时间重新武装。俄官员表示，他们将提出类似上次伊斯坦布尔谈判中所提出的要求。法新社称，俄方坚持认为，会谈要解决冲突的“根源”，包括乌克兰的“非纳粹化”和非军事化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，俄乌双方似乎连谈判开始的时间都未能达成一致。俄罗斯塔斯社15日援引消息人士的话报道称，俄乌会谈“很有可能”将于当地时间上午10时左右举行，会谈将以闭门形式进行，不向媒体开放。不过，乌克兰官员否认有关报道，称俄乌双方未就会谈何时开始达成一致。15日稍晚，俄外交部发言人扎哈罗娃在新闻发布会上表示，应土耳其方面提议，谈判已推迟至15日下午举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，俄乌双方也就出席谈判的代表团组成问题产生言语冲突。据乌克兰《基辅独立报》报道，泽连斯基15日抵达安卡拉后在机场对记者表示，乌克兰代表团的“级别是最高的”，包括外交部长瑟比加、军方和总统办公室代表以及“所有情报机构”负责人。他质疑俄罗斯代表团的级别，称“我们都知道俄罗斯的决策者是谁”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，扎哈罗娃15日在新闻发布会上表示，俄罗斯代表团已抵达伊斯坦布尔，准备好认真开展工作。据法新社报道，扎哈罗娃还称泽连斯基是“小丑”和“失败者”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在俄乌“可能的”谈判举行前，据美国有线电视新闻网（CNN）报道，泽连斯基与埃尔多安15日在安卡拉举行会谈。报道称，泽连斯基此前表示，他将在会谈结束后决定是否飞往伊斯坦布尔。据美国《华盛顿邮报》报道，美国和欧洲官员此前敦促泽连斯基，无论普京是否参加，都不要放弃伊斯坦布尔的谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据CNN、法新社等媒体报道，在与埃尔多安的会谈结束后，泽连斯基宣布，他不会前往伊斯坦布尔出席即将与俄方进行的谈判，而是派出由国防部长乌梅罗夫率领的代表团，成员有所变动。“谈判可能于今晚举行，也可能于明天举行。”他补充说，乌克兰代表团已从安卡拉出发前往伊斯坦布尔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;俄方代表团人选有深意&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据克里姆林宫网站14日发布的消息，俄方代表团由总统助理梅金斯基率领，其他成员还包括外交部副部长加卢津、武装力量副总参谋长兼总参谋部情报总局局长科斯秋科夫、国防部副部长福明以及4名专家组成员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据塔斯社报道，俄总统新闻秘书佩斯科夫15日向记者表示，当地时间14日晚，普京总统就会谈的准备工作举行了会议。参加会议的除俄方谈判小组成员，还包括外长拉夫罗夫、防长别洛乌索夫、安全会议秘书绍伊古、武装力量总参谋长格拉西莫夫等高级官员。“特别军事行动区内的所有集群指挥官也参加了会议。”佩斯科夫补充说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯《生意人报》14日称，普京总统选择的会谈团队人选出乎意料。此前有媒体报道称，俄外长将率团参加会谈，但总统作出了不同的决定。莫斯科方面认为，此次谈判应是3年前俄乌双方在伊斯坦布尔谈判进程的延续，因此代表团再次由梅金斯基率领。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯《莫斯科晚报》援引俄政治学者谢尔盖·马尔科夫的话报道称，普京总统选择在伊斯坦布尔举行谈判，是因为他希望冲突解决进程不是从零开始，而是从2022年在同一地点举行的会谈成果开始。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据俄罗斯卫星通讯社报道，15日，梅金斯基在俄罗斯驻土耳其总领事馆发表讲话称，俄代表团拥有开展谈判所需的权限，目标是通过直接与乌克兰方面的谈判，早日实现长期和平，消除冲突的根本原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社援引一名美国政府官员的消息报道称，鉴于俄方代表团名单中未出现总统普京，美国总统特朗普不会前往土耳其参加俄乌会谈。此前，特朗普曾暗示，只有在普京出席的情况下，他才会前往土耳其。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国《泰晤士报》援引俄罗斯研究网站的内容称：“如果普京不来伊斯坦布尔，那么谈判很可能会无果而终。（但）如果普京将前往伊斯坦布尔的消息被曝光，这对乌克兰和欧洲人来说应该是一个危险信号。（因为）如果普京和特朗普出现在伊斯坦布尔，要求泽连斯基签署一份协议，泽连斯基将几乎没有回旋余地。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;俄外长：无人能保证谈判会顺利进行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《卫报》报道，欧洲领导人承诺，如果此次在伊斯坦布尔举行的谈判失败，他们将加大对俄罗斯的压力。俄罗斯卫星通讯社报道称，芬兰外交部长瓦尔托宁15日在抵达土耳其安塔利亚参加北约国家外长非正式会议时表示，欧盟在刚刚通过第17轮对俄制裁后，将立即开始制定新一轮制裁措施，对俄罗斯“继续施压”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道称，2022年以来的第17轮对俄制裁措施已于14日获得欧盟各国批准。据俄罗斯《消息报》报道，俄国家杜马国际事务委员会第一副主席切帕称，欧盟在俄罗斯与乌克兰谈判前夕就新的制裁方案达成协议表明，欧盟国家不希望乌克兰冲突结束。俄罗斯卫星通讯社15日援引德国左派政治人物莎拉·瓦根克内希特在社交平台X上的帖文称：“欧洲人会让自己沦为笑柄：16轮无效的制裁方案首先损害了欧洲经济，现在又增加一轮，对俄罗斯的新制裁无助于和平，恰恰相反，会对谈判进程产生最大的反作用。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《卫报》则质疑，欧洲能否让特朗普加入对莫斯科施压的行列。路透社称，如果没有美国的支持，欧盟不太可能因俄罗斯拒绝接受“30天无条件停火”的最后通牒而对其实施新的重大制裁，这让莫斯科认为这些制裁只是虚张声势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“无人能保证乌克兰问题谈判会顺利无碍地进行。”据塔斯社报道，俄外长拉夫罗夫15日表示：“问题肯定会出现，就像3年前在伊斯坦布尔发生的那样，当时已经草签的原则都准备好要写入条约文件了，英国人却禁止基辅政权继续这一进程。”《卫报》称，拉夫罗夫指责西欧国家并非真心寻求乌克兰和平。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 16 May 2025 02:31:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747361550138_X6CaJ6_1747361550291.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30827171</guid></item><item><title>中方呼吁推动落实“两国方案”：让巴勒斯坦“灾难日”成历史</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30827145</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747361055234_jwyyAj_1747361055511.png" alt="中方呼吁推动落实“两国方案”：让巴勒斯坦“灾难日”成历史"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:14&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;中方呼吁推动落实“两国方案”：让巴勒斯坦“灾难日”成历史&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;5月15日，中国常驻联合国副代表耿爽在巴勒斯坦“灾难日”纪念活动上呼吁推动落实“两国方案”，实现巴勒斯坦问题全面公正持久解决，让巴勒斯坦“灾难日”永远成为历史。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 16 May 2025 02:23:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747361055234_jwyyAj_1747361055511.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30827145</guid></item><item><title>俄谈判代表团团长：16号继续等乌方现身</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30827124</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747360332358_b3cXrA_1747360332637.png" alt="俄谈判代表团团长：16号继续等乌方现身"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:36&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;俄谈判代表团团长：16号继续等乌方现身&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;5月15日，俄乌谈判俄方代表团团长梅金斯基在土耳其伊斯坦布尔表示，俄方将于当地时间5月16日10时起“等候乌克兰代表团”，“乌方应该会来参与会谈”。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 16 May 2025 02:19:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747360332358_b3cXrA_1747360332637.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30827124</guid></item></channel></rss>