<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>澎湃新闻</title><link>https://www.thepaper.cn</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>特朗普会否对俄实施新制裁？白宫搪塞，国会两党联手施压</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30890645</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据新华社5月28日消息，美国总统特朗普27日在社交媒体上发文，批评俄罗斯总统普京“在玩火”。美国媒体指出，特朗普近日来连续对普京放出重话，表明他对俄罗斯和乌克兰无法实现停火越来越感到失望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，俄罗斯联邦安全会议副主席梅德韦杰夫27日在社交媒体上发文回应道：“我只知道一件非常糟糕的事情——第三次世界大战。我希望特朗普能够理解这一点。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特朗普发帖前不久，美国有线电视新闻网（CNN）的报道称，特朗普可能在未来几天对俄罗斯实施新制裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《纽约时报》27日报道，特朗普最近几天多次暗示其立场有所转变。在俄罗斯最新一轮攻击之后，他告诉记者，他对普京“不满意”，并“正在考虑进一步制裁”。此前，一位白宫顾问向《纽约时报》透露，额外的制裁可能会阻碍商业机会，并补充说总统希望专注于最大限度地利用与克里姆林宫的经济合作机会。白宫尚未回答有关特朗普对制裁俄罗斯的最新立场，以及政府是否愿意向乌克兰提供更多援助或武器的问题。到目前为止，特朗普还没有兑现他偶尔对普京发出的威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《卫报》5月27日报道，白宫新闻秘书卡罗琳·莱维特（Karoline Leavitt）在一份声明中表示：“特朗普总统已经明确表示他希望通过谈判达成和平协议。特朗普总统还巧妙地保留了所有选项。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，美国国会共和党人态度日益强硬。据《纽约时报》消息，自上周末俄罗斯对乌克兰发动三年来最大规模的袭击之后，美国共和党呼吁加大制裁力度，参议院共和党人和民主党人已共同签署了一项对莫斯科实施全面制裁的法案，该法案目前已获得80余位共同提案人的支持，足以推翻参议院的否决。目前还不清楚白宫是否会支持国会两党联手加大对俄罗斯施压的力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南卡罗来纳州参议员林赛·格雷厄姆（Lindsey Graham）是特朗普最亲密的盟友之一，他于5月27日发表在《华尔街日报》上的一篇评论文章中写道：“达成和平需要有意愿的合作伙伴……特朗普总统已要求弗拉基米尔·普京提供一份概述停火条件的条款清单……我们将根据俄罗斯的反应来决定采取何种行动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，由于俄罗斯加强了对乌克兰首都基辅和其他地区的导弹和无人机袭击，特朗普表示，俄罗斯对乌克兰城市的轰炸行动让他感到“非常惊讶”， “我一点也不喜欢”。当被媒体问到是否正在认真考虑“对俄罗斯实施更多制裁”时，特朗普回应道：“绝对的。”特朗普还曾在几天前威胁称，如果俄罗斯不立即签署30天停火协议，将进一步制裁俄罗斯。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 28 May 2025 03:44:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748399035318_2DmPcS_1748399035495.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30890645</guid></item><item><title>白宫称暂停学生签证面谈，美驻华大使馆：签证申请和面谈目前正常进行</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30890854</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间5月27日，据美媒报道，&lt;strong&gt;特朗普政府已暂停新的学生签证面谈，同时考虑扩大对国际学生社交媒体审查范围。此前已经预约好的签证面谈仍然可以进行。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，小编于今天（5月28日）上午致电了美国驻华大使馆，就学生和家长关心关切的问题进行了提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“签证办理正常进行”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小编：请问目前学生签证是否已全面暂停受理？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;工作人员：&lt;strong&gt;目前没有收到相关信息，包括申请和面谈在内的签证办理一切正常进行。可以在官网www.ustraveldocs.com进行预约。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;预约系统已于今日启用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小编还注意到，据官网发布的通知显示：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2025年6月4日起，所有选择在北京、上海、广州免费网点领取护照的申请人都&lt;strong&gt;必须通过这个网站（www.ustraveldocs.com）进行预约。预约系统已于今日（5月28日）启用。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2310361" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250528/25e9c681-edd2-4076-9dd2-bec30e3ccfe9.jpg" data-imageid="349231258"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 28 May 2025 03:29:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748402766201_Kn3eT1_1748402766506.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30890854</guid></item><item><title>佛山禅城区宅地溢价约27%成交，绿城与贝好家将采取股权合作模式联合开发</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30887365</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;5月27日，佛山禅城区出让一宗涉宅用地，根据成交结果，地块经过超40轮竞价后，由绿城中国竞得，成交价为7.81亿元，溢价率27.37%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，当天，绿城中国与贝好家宣布采取股权合作模式联合开发该地块，这也是贝好家C2M（Customer to Manufacturer，从消费者到制造者）模式首次落地佛山。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;地块出让信息显示，地块位于佛山市禅城区城央核心区域祖庙街道，步行到广佛线同济路地铁站仅约200米，1站即到祖庙、岭南天地，5站即到千灯湖。在3公里内有岭南天地、创意产业园、王府井紫薇港等商圈环绕，周边教育、医疗、景观等资源丰富，居住氛围浓厚。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748360673673_DFNFwx_1748360684650.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349189547"&gt;&lt;p&gt;地块的出让面积为34838.87平方米。地块共包含A、B、C、D四个子地块：其中A地块为住宅用地兼容商服，净用地面积为 29959.64平方米，容积率2.2，建筑限高100米；B、C地块为城市道路用地；D地块为防护绿地。该地块起始价为61298 万元，起拍楼面价9300元/平方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报价记录显示，该地块经过48轮竞价后，由佛山市绿晟置业有限公司以总价78077万元竞得，成交楼面价11846元/平方米，溢价率27.37%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748359250053_rxwn1b_1748360694921.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349189548"&gt;&lt;p&gt;据悉，在该地块的联合开发合作中，绿城中国将主要负责地块的综合开发运营；贝好家主要负责以C2M为核心理念，为项目提供精准的产品定位方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝好家广州区域总经理张虹表示，粤港澳大湾区是世界级城市群，佛山作为大湾区的重要节点城市和全国先进制造业基地，GDP已突破万亿，长期发展向好。此次和绿城中国合作开发的禅城区地块，也是佛山市最核心商圈之一。我们希望通过此次合作，充分发挥贝好家C2M模式的“大数据造房”能力，与绿城中国携手为佛山居民打造高品质“好房子”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝好家隶属于贝壳集团，定位为数据驱动型住宅开发服务平台，主要以C2M为核心理念，为开发商、业主方、代建方等合作伙伴提供“1+2模式”的综合解决方案。其中“1”是指产品解决方案，具体为以C2M为理念，通过大数据分析，利用AI算法洞察和挖掘客户需求，形成精准的产品定位、产品设计方案；“2”分别指灵活多样的资金服务、线上线下一体化的营销服务。目前，贝好家C2M模式已在北京、上海、成都、杭州、西安、长沙、佛山等多个城市落地。此外，为了全面验证C2M产品解决方案能力，通过打造行业认可的项目标杆来增加合作方的信赖，贝好家也陆续尝试自主操盘项目，包括成都锦江区金融城三期H12地块以及奉贤区奉贤新城10单元17-02地块，两项目斥资近18亿元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 28 May 2025 03:18:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748383553728_DhGrAH_1748383553859.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30887365</guid></item><item><title>利安人寿一分公司被警告罚款：唆使、诱导保险代理人进行违背诚信义务的活动</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30890599</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;利安人寿一分公司因唆使、诱导保险代理人进行违背诚信义务的活动等被罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月27日，河南金融监管局披露的罚单显示，利安人寿保险股份有限公司（下称利安人寿）河南分公司因编制或者提供虚假的报告、报表、文件、资料，以及唆使、诱导保险代理人进行违背诚信义务的活动，被警告并罚款24万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在落实“双罚制”方面，时任利安人寿河南分公司本部负责人刘建国、时任利安人寿河南分公司本部一区组训胡宗鹏因唆使、诱导保险代理人进行违背诚信义务的活动均被警告，并分别被罚款1万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时任利安人寿河南分公司副总经理王宏斌因编制或者提供虚假的报告、报表、文件、资料，被警告并罚款5万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;河南金融监管总局当时一同披露的罚单还显示，利安人寿郑州中心支公司也因编制或者提供虚假的报告、报表、文件、资料，被罚款28万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时任利安人寿郑州中心支公司保险部部门经理刘燕、时任利安人寿郑州中心支公司总经理贺志强因编制或者提供虚假的报告、报表、文件、资料被警告，并分别被罚款5万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于此次处罚，利安人寿则在官网回应称，该公司已迅速采取行动组织整改问责，并已完善相应内控机制，防范类似问题的再次发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;利安人寿成立于2011年7月，是经国家金融监督管理部门批准设立的一家全国性人身保险公司，注册资本45.79亿元人民币，总部位于南京。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 28 May 2025 03:15:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748398724233_DAPPej_1748398724424.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30890599</guid></item><item><title>中欧班列“东通道”新建绥芬河隧道正式贯通</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30890608</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;5月28日上午，在黑龙江省滨绥铁路绥芬河至国境线提质改造工程新建绥芬河隧道内，随着机械设备将最后1米岩壁钻通，隧道顺利贯通，标志着滨绥铁路提质改造工程取得阶段性进展。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2309662" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250528/9308cc5e-5a1f-4bec-984a-7ab4d155ed2e.jpg" data-imageid="349229468"&gt;&lt;p&gt;滨绥铁路连接黑龙江哈尔滨市和绥芬河市，距今有百年历史，是黑龙江省最大的对俄铁路运输通道，也是我国中欧班列“东通道”重要口岸。今年以来，绥芬河站中欧班列通行149列6942标箱，进出口运量达358.1万吨，同比增长9%。为提高口岸运输能力，中国铁路哈尔滨局集团有限公司开展滨绥铁路绥芬河至国境线提质改造工程，其中绥芬河隧道是该工程的重点控制性项目。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2309664" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250528/b79ae881-df18-465f-9294-bb85d19fc242.jpg" data-imageid="349229466"&gt;&lt;p&gt;改造工程包括一隧道、三桥梁、六路基。其中，绥芬河隧道全长602米，出口处距国境线直线距离不足400米，也是新建的“套轨”隧道，可以满足不同轨距列车在同一线路上通行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;设计单位对既有线路进行了“直线改造”，在隧道内设计了完整排水系统，增加了防冻胀与保温设计，并预留了增建新线路的条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;施工单位引入“智能化”平台，投用隧道监控量测模块，确保隧道开挖断面监测实时可见、可控，保证施工安全。并在平台上运用了环保仪器，实时监测能耗与排放，减少扬尘污染。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2309663" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250528/3d9b1800-bcca-473c-8be6-bc8ff7d85e31.jpg" data-imageid="349229467"&gt;&lt;p&gt;据了解，滨绥铁路绥芬河至国境线段提质改造工程将于年内竣工，投用后，列车运行时速由55公里提升至120公里，将进一步提升跨境运输能力，提高铁路运输安全保障。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 28 May 2025 03:12:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748398255134_d6iStX_1748398255387.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30890608</guid></item><item><title>中欧半导体上下游企业座谈会在京召开</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30890540</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2309398" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250528/e94654e9-7420-4cb4-8673-e6647efed05a.jpg" data-imageid="349229113"&gt;&lt;p&gt;5月27日，中欧半导体上下游企业座谈会在北京召开。商务部相关司局、中国半导体行业协会、中国欧盟商会及40余家中欧半导体上下游企业代表参会。会议就深化中欧半导体领域经贸合作进行交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议强调，中欧在全球半导体供应链中均占据重要地位，加强合作符合双方利益。当前国际形势复杂严峻，不稳定不确定因素增多，中国将继续扩大高水平对外开放，为企业提供公平、稳定、透明、可预期的政策环境，支持中欧半导体企业充分发挥各自互补优势，依法合规深化经贸合作，坚决反对单边主义和霸凌行径，努力维护全球半导体供应链安全与稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与会代表一致认为，当前，全球半导体产供链安全稳定正面临严峻挑战。本次座谈会为中欧半导体上下游企业增进了解、提振贸易信心、深化交流合作提供了良好平台，中欧加强半导体领域交流与合作将有助于为世界经济复苏增长注入新动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商务部、外交部、工业和信息化部等部门代表参会，并对企业反映的问题和建议进行了回应。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 28 May 2025 03:09:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748396770393_4tD51d_1748396770519.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30890540</guid></item><item><title>索林成功连任主席，但国际乒联的“宫斗戏”未完待续</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30890679</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;北京时间5月28日凌晨，国际乒联主席换届选举演变成了一场“闹剧”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现任主席佩特拉·索林（瑞典）以2票的优势险胜对手艾哈迈德·哈利勒·阿尔·穆罕纳（卡塔尔）后，多人对选举过程表示不满并当场提出抗议，现场直播因此中断。干扰之下，国际乒联代表大会也因此被暂停举办。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2309840" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748399279167_Qx2QHX_1748399479176.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349229959"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;佩特拉·索林。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一场闹剧&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当会议现场一系列发言者高声抗议投票结果时，争议正式爆发。抗议焦点集中在：当天上午会议开始时的成员协会点名环节（距选举近10小时前），系统显示仅有16个线上参会协会，但实际投票时却有21个线上协会参与（其中17票支持索林，4票支持穆罕纳）。抗议者指出，迟到成员（未参与初始点名者）无权投票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;技术细节显示，初始点名时线上成员为16个，后续议程中有2个协会加入，主席选举前又有3个协会上线。现场有代表要求仅统计实体参会协会重新投票，技术团队随后被要求展示线上投票协会的接入时间记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;穆罕纳更是直接进行了长时间的言语输出，他说道：“你们（指国际乒联）现在必须停止一切，我是个运动员，这是场竞赛，我可以赢也可以输，但是当你宣布票数时，房间里的任何一个人可以看到数字，可以是刚上厕所稍后进来的那个。但是在投票时线上协会数量是16个、17个，你不能当成一个秘密，除了你，没人看到21票，这是不允许的，这是不允许的。我们没有被排除在外，你不能这么做，你们是唯一知道具体人数的人，现在是21个，但我们知道的数字是17个，这不是在线时的人数。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在近一小时的激烈争吵后，国际乒联副主席格雷厄姆·西蒙兹表示：208个成员协会完成会议注册，点名仅为确认法定人数，无论线上线下，迟到成员均享有投票权。他强调：“申诉渠道是开放的，这是目前唯一可行的解决方案。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但这样的解释并没有阻止抗议活动，更多发言者对此次选举提出质疑，并指责索林徇私舞弊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;混乱之下，国际乒联集团首席执行官斯蒂夫·丹顿表示暂时暂停这次大会，并说道：“女士们，先生们，对于我们此刻看到的混乱，我们深表歉意。显然，对于我们任何人来说，这都不是一件好事，不管你站在哪一边，这对于乒乓球来说并不好，这不是我们需要的。因此，我们与主席讨论决定暂时暂停年度股东大会。我们将尝试与双方团队坐在一起，并尝试找到一些解决方案。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四个小时以后，国际乒联在官网上表示，根据国际乒联章程，国际乒联将不晚于2025年11月再次召开国际乒联代表大会，选出新一届国际乒联执委，具体日期将由国际乒联主席索林宣布。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2309841" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748399345245_JjyCSP_1748399484804.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349229957"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;哈迈德·哈利勒·阿尔·穆罕纳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;贿选旧案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;成功连任后，佩特拉·索林在给SVT Sport的一份声明中表示，她非常感谢大家的信任，“现在是展望未来的时候了——团结一致，着眼未来。我将继续全力致力于实现我们共同的愿景，并与国际乒联大家庭的所有成员携手合作，将乒乓球运动推向新的高度。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021年至2024年，国际乒联的主席职务一直由瑞典人索林担任，她同时也是国际乒联历史上首位女性主席。接管国际乒联后，她仅用两年时间就在2023年当选国际奥委会委员。同时，她也是目前夏季奥运会30多个运动项目的管理机构仅有的三位女性主席之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比之下，索林的竞争对手穆罕纳，虽然过去三十年的大部分时间里一直担任国际乒联董事会成员，但曾因贿选问题被禁赛三年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2005年，在上海举行的国际乒联年度代表大会上，竞选副主席一职的穆罕纳被认为存在贿选的情况。这一事件最终闹到了国际体育仲裁法庭（CAS)。在2006年1月12日瑞士洛桑举行的听证会，国际体育仲裁法庭表示：“在本案中，已经确定发生了贿赂，它影响了至少一张选票，并很可能对副主席选举的其他选票形成了干扰。由于缺乏投票保密，选举是在更容易施加不当压力的情况下进行的，至少有九张其他个人选票受到污染。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2309873" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748399574852_fTH4Eh_1748399603656.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349229958"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;本次世乒赛在多哈举办。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;暗流涌动&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，早在换届选举开始前，便已经暗流涌动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《纽约时报》报道，曾举报过穆罕纳违反国际乒联规定的西尔伯施密特，在本届世乒赛期间遭遇了24小时监禁并最终被遣返回国，而这则被视为穆罕纳的“报复性行为”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021年，瑞士与德国乒协指控穆罕纳持有一家进口乒乓球器材的卡塔尔体育公司，而这违反了国际乒联规定。时任主席因此暂停了穆罕纳副主席职务，但内部调查为其洗脱嫌疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后，瑞士乒协在新领导层下就指控向穆罕纳道歉，并将责任归咎于已离职的西尔伯施密特。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本届世乒赛期间，西尔伯施密特在场馆分发倡导运动员权益的新球员工会传单，遭到20余名安保人员包围并扣押。他与两名工会成员被捕并被拘留24小时。卡塔尔方面表示，这样的行为“违反法律”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在瑞士联邦委员会、卡塔尔驻瑞士大使和瑞士驻卡塔尔大使的干预以及国际乒联主席佩特拉·索林的努力下，西尔伯施密特才得以获释，最终三人获释离境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在《纽约时报》的笔下，作为WTT董事的穆罕纳，长期缺席会议，极少参与治理细节，反而是偶尔抱怨官员下榻的酒店套房“不够档次”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而一名加勒比地区代表表示，此次在多哈进行的换届选举中，国际乒联代表的住宿条件“堪称奢华”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;显然，虽然佩特拉·索林成功连任，但国际乒联的“宫斗戏”未完待续。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 28 May 2025 03:05:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748399650214_fMsSnF_1748399650363.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30890679</guid></item><item><title>美“星舰”第九次试飞未获成功：火箭一级爆炸，二级飞船失控</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30890702</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据央视新闻报道，当地时间5月27日，美国太空探索技术公司（SpaceX）新一代重型运载火箭“星舰”当日晚间从得克萨斯州发射升空，实施第九次试飞，试飞任务未能成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据发射直播的信息，火箭第一级重型助推器分离后在返回过程中发生爆炸，火箭第二级飞船失控。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748400216714_tC2jdw_1748400227473.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349230141"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;5月27日，美国太空探索技术公司新一代重型运载火箭“星舰”在得克萨斯州实施第九次试飞。新华社 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在“星舰”发射后不久，SpaceX发言人称，“星舰”侧面的一扇舱门未能完全打开。随后，“星舰”失去姿态控制。这意味着飞行器将无法精确调整角度以完成再入。发言人指出，失控的原因是一部分燃料舱系统出现泄漏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照计划，如果飞船运行正常，“星舰”飞船将打开侧面舱门部署8颗模拟新一代‘星链’卫星的试验载荷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美联社称，这是“星舰”首次使用复用火箭一级（重型助推器）进行飞行。SpaceX此次并未计划用巨型“筷子”在发射台回收助推器，而是选择将其推向极限。不过重型助推器一度与飞船失去联系，最终助推器解体坠入墨西哥湾，而飞船则继续飞向印度洋方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美东时间20时30分左右，SpaceX发言人确认，飞行器已经失联。SpaceX随后结束了当天星舰测试飞行的直播。并随后证实，该航天器“突然快速解体”，其在线上声明中表示：“团队将继续审查数据，并为下一次飞行测试做准备。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“‘星舰’成功完成预定主发动机关机程序，较上次试飞取得重大进步。此外，上升阶段未出现大面积隔热瓦脱落现象。滑行段与再入阶段因燃料泄漏导致主贮箱失压，但已获取大量有效数据可供分析。”马斯克在社交平台X上发帖表示，并承诺将加快未来的发射速度，在接下来的三次飞行中，星舰将每隔三到四周执行一次发射任务。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 28 May 2025 02:55:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748400267685_RNb72r_1748400267914.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30890702</guid></item><item><title>大外交｜中国-太平洋岛国外长会首次在华线下举办，“和平之海”不想成为博弈棋盘</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30890493</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据外交部网站消息，中共中央政治局委员、外交部长王毅于5月28日至29日在福建省厦门市主持召开第三次中国-太平洋岛国外长会。据悉，11个同中国建交的岛国外长或代表，以及太平洋岛国论坛副秘书长纳亚西将应邀参会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交部发言人毛宁介绍，这是第三次召开中国-太平洋岛国外长会，也是首次在华线下举办。与会各方将就中国同太平洋岛国全方位交流合作以及共同关心的国际地区问题深入交换意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华东师范大学亚太研究中心执行主任陈弘向澎湃新闻（www.thepaper.cn）表示，“中国与太平洋岛国的合作由来已久，历经数十年互利共赢的务实协作，双方在平等相待、相互尊重的基础上形成了成熟的合作范式，尤其我们（中国）始终秉持‘四个充分尊重’的原则，这进一步凸显了中国与西方国家在处理同太平洋岛国关系时的本质差异。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“看得见的务实合作”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;CGTN报道称，28日至29日召开的外长会议将重点讨论防灾、减贫和可持续农业领域的合作等关键议题，这与该地区的迫切需求高度契合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈弘指出，中国-太平洋岛国外长会是双方建立起的固定沟通机制，通过制度化平台深化互动，同时也是区域合作的机制化发展，具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据外交部网站介绍，2021年10月，首次中国-太平洋岛国外长会以视频方式举行，会后发表了《中国-太平洋岛国外长会联合声明》。疫情发生以来，双方举行了两次应对疫情的副外长级特别会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《所罗门星报》（Solomon Star）27日刊文称，“第三次中国-太平洋岛国外长会议将开启合作新纪元”。报道称，此次外长会晤期间，各国领导人将回顾2022年在斐济举行的第二次外长会以来取得的进展，规划中国-太平洋岛国全面伙伴关系的未来发展方向。此外，报道披露，王毅外长还将与太平洋岛国外交部长和代表进行一对一双边会谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于此次外长会，陈弘预计涉及的议题除了经贸、基础设施建设、公共卫生等传统领域，气候变化、防灾减灾也会是重点关注方向。“这些均为双方共同关注的领域，关键在于以务实合作推动相关议题的解决。”他以“务实合作”“互惠互利”来明晰中国与太平洋岛国的合作关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从现实情况看，双方友好合作关系正不断深化和发展。去年以来，太平洋岛国领导人密集访华，掀起一股外交热潮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年，瑙鲁总统阿迪昂、密克罗尼西亚总统西米纳、瓦努阿图总理萨尔维、所罗门群岛总理马内莱、斐济总理兰布卡、萨摩亚总理菲娅梅6位太平洋岛国领导人到访中国。而去年6月到今年3月，中国政府太平洋岛国事务特使钱波也先后访问了所罗门群岛、斐济、瑙鲁和瓦努阿图等太平洋岛国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年2月，库克群岛总理布朗对中国进行正式访问，国务院总理李强在哈尔滨与其会见，再次引发外界关注。两国总理共同见证签署了多项双边合作文件，包括《中国-库克群岛全面战略伙伴关系行动计划（2025-2030）》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国与库克群岛的发展合作是中太合作的一个缩影。中国正与太平洋岛国在20多个领域展开合作，包括海洋保护、救灾、教育和公共卫生等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交部发言人毛宁曾在例行记者会上介绍，中国始终秉持“四个充分尊重”的原则发展同太平洋岛国的关系，提供不附加任何政治条件的经济技术援助，实施了将近500个各类援助和优惠贷款项目，帮助岛国建设道路、桥梁、码头、医院、学校等基础设施，培养人才1万多人次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在经贸领域，据中方统计，1992年至2021年，中国同建交岛国贸易总额从1.53亿美元增至53亿美元，年均增长13%，30年间扩大了30多倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，气候变化始终是太平洋岛国面临的决定性生存挑战。而美国退出《巴黎协定》、削减对外气候援助的行为，进一步加速了这些处于“气候危机最前线”国家所面临的生存威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据英国《卫报》2月报道，萨摩亚总理菲娅梅将特朗普退出《巴黎协定》的举动描述为“非常令人失望”，称这将破坏全球气候行动，并使太平洋国家的生存面临更大的风险。菲娅梅说：“我们将美国视为全球领导者，但他们似乎没有认识到这一全球性问题，不仅是对萨摩亚，而且是对太平洋地区。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，中国在应对气候变化领域进一步深化与太平洋岛国的务实合作。陈弘分析表示，一方面，中国依托自身在光伏、风电等清洁能源产业的技术优势，结合岛国丰富的太阳能和风能资源，推动绿色能源合作项目落地；另一方面基于长期防灾减灾实践积累的经验与技术，着重构建灾害预警、应急响应及灾后重建能力建设体系，通过技术转移与人员培训提升岛国自然灾害综合防御水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《人民日报》去年8月报道，中国企业在瑙鲁承建的首个光伏发电和储能系统项目可把瑙鲁可再生能源发电量占比从3%提高到47%。当地员工约翰·斯科特表示：“项目不仅能改善供电、降低发电成本，也有益于保护环境。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“将清洁能源转型与社会建设相结合的援助模式，既契合岛国可持续发展需求，又通过改善民生福祉夯实了双方战略互信，为构建更加紧密的中国-太平洋岛国命运共同体奠定了坚实基础。”陈弘说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在人文交流方面，中国和太平洋岛国旅游合作潜力巨大。据新华社报道，中国-太平洋岛国旅游交流洽谈会5月9日在斐济开幕，聚焦跨境旅游合作和文化深度体验。太平洋旅游组织董事会主席阿德拉·伊萨卡·阿鲁在交流会现场表示，作为太平洋旅游组织成员，中国一直以来都是太平洋地区重要客源市场，太平洋岛国非常重视中国游客的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;太平洋岛国不希望成为大国博弈竞技场&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当中国同太平洋岛国关系深化发展，务实合作成果丰硕之际，部分西方国家对中国在太平洋岛国的影响力表现出警惕，认为中国可能威胁到它们在该地区的传统影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国际战略研究中心（CSIS）4月8日刊文称，“随着美国几乎撤销或暂停了所有海外发展援助，并考虑在全球范围内缩减外交存在，直接助长了‘美国是漠不关心且不可靠的全球大国’的论调。美国从太平洋地区的撤离，其影响可能远不止于制造真空——它提供了一个开放的博弈场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但太平洋岛国并不希望成为大国博弈的竞技场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;若从地缘政治角度观察此次外长会议，陈弘认为，在美西方国家推进“印太战略”的背景下，南太平洋地区被赋予特殊的地缘政治属性，太平洋岛国的战略价值被异化为“遏制、排斥甚至打压”中国的前沿阵地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈弘进一步指出，“南太岛国对于大国竞争并无兴趣，尤其不认同美国的霸权战略。”太平洋岛国秉持“所有人的朋友”的外交政策，同时积极接纳有助于推动其经济现代化与基础设施升级的正常国际合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，斐济总理西蒂维尼·兰布卡在接受央视专访时表示，那些针对中国的指控明显失实。他强调斐济奉行独立外交政策，反对煽动及鼓励冷战式集团对抗。兰布卡总理还提出了“和平之海”的愿景，旨在寻求和平共处和互利合作。他明确表示，如果因为与中国交好而受到孤立，“请自便，我们仍然可以生存”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，陈弘特别提到，太平洋岛国作为一个整体存在，既有共性也存在差异。语言等方面的差异彰显出各个岛国的独特性，但它们又将彼此视为“太平洋大家庭”成员，这一认知使得各国在存在个体差异的同时，能够凝聚共同利益并达成一致共识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“透过这一视角观察，中国所秉持的‘四个充分尊重’根据各岛国的国情给予了充分认同，让中国-太平洋岛国命运共同体的构建具有清晰而坚实的基础。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在库克群岛总理今年2月访华期间，同样有西方舆论炒作中库合作。外交部发言人郭嘉昆表示，中国与库克群岛的合作不针对任何第三方，也不应受任何第三方干扰，这是中国的一贯立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近段时间，中方与太平洋岛国保持高频次的高层战略沟通，展现出积极的、建设性的外交互动。“这种机制化对话不仅推动双方的务实合作持续涌现，更以实际发展有力驳斥了所谓‘中国威胁论’‘债务陷阱’等叙事操弄。”陈弘说。太平洋的未来，不应是大国的竞技场，而是合作共赢的蓝海。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 28 May 2025 02:37:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748395822040_6dHk2s_1748395822254.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30890493</guid></item><item><title>东盟发布五年战略规划：域内加深经济融合，力争2045成第四大经济体</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30890254</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间5月27日，东盟宣布包括统一贸易标准和加强金融一体化在内的战略规划，旨在让东盟成为世界第四大经济体。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748394522913_P8Z1nr_1748394523051.png" data-imageid="349228365"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;这是5月27日在马来西亚首都吉隆坡拍摄的第二届东盟－海合会峰会现场。新华社 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，第46届东盟峰会26日至27日在轮值主席国马来西亚首都吉隆坡举行。今年峰会的主题为“包容性和可持续性”，聚焦加强区域一体化和提升抵御贸易风险的能力。峰会通过了《东盟共同体愿景2045》并发表“吉隆坡宣言”，为东盟未来20年发展提供指导性意见和规划。27日，东盟－中国－海合会峰会联合声明发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;峰会上，东盟领导人一致同意，成员国与美国达成的任何贸易关税双边协议都不应损害其他成员国的经济利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“过往方式已无法满足需求”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据路透社27日报道，东盟最新推出的5年战略规划内容长达41页，面向10个成员国，呼吁增加区域贸易、促进企业与人员的自由流动、提高透明度和监管实践，并推动可持续的采矿、工业和农业政策，以吸引外国投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“对这个高度动态的经济区域来说，按照过往的方式继续运作，已无法满足需求。”该规划写道，“要使东盟在2045年成为全球第四大经济体，区域内国家需要加深经济融合，并提升应对多重挑战的灵活性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;规划文件还说，东盟经济一体化面临多项挑战，包括地缘政治紧张、贸易变化、技术转型、气候变化影响以及人口结构变化。东盟国家必须深化经济一体化，追求能源安全，提升交通互联互通，并强化供应链。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;规划提出了八大目标：加强东盟内部货物贸易；使东盟成为有吸引力的投资目的地；强化区域服务业的整合与竞争力；深化金融整合与包容性；便利企业和人员流动；提振新的竞争力来源；提升透明度、良好治理与监管实践；推动标准与技术规范的协调统一、改善营商环境，并加强跨境贸易与投资活动中的治理质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东盟1967年成立，在2015年确立组建经济共同体，旨在整合各国经济并提升东南亚在全球中的地位。然而，在东盟成员国经济增长迅速、东盟国内生产总值2023年已达3.8万亿美元的情况下，东盟一体化仍显得进展缓慢，成员国之间在经济规模、政治制度、人口数量和发展水平等方面差异巨大，且没有中央权威机构来确保成员国遵守东盟协议和倡议。此外，东盟未设立专门的数据收集机构，实绩评估机制欠缺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在新的战略规划中，东盟经济共同体理事会（ASEAN's Economic Community Council）将负责实施各项战略，而东盟秘书处将监督落实情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经济话题之外，东盟仍有一些政治议题引起内外关注。峰会上，东盟呼吁缅甸持续延长停火，并在全国范围内扩大停火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马来西亚总理安瓦尔表示，东帝汶将在10月的东盟峰会上正式成为第11个成员国。不过，东帝汶仍须在经济领域完成一到两个条件，以便顺利成为正式成员。此外，印尼总统普拉博沃提议巴布亚新几内亚以新成员身份加入东盟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;共同应对美国关税&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安瓦尔26日在峰会上说，东南亚国家将结成共同阵线，共同应对包括美国关税、缅甸冲突等挑战。他还说，东盟已成立了一个工作组，协调应对美国关税的措施，并与一些成员国开展双边谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东南亚地区依赖对美国的出口，因此尤其受到特朗普政府关税政策的冲击。如果减税谈判失败，其中6个国家将在今年7月面临32%至49%的关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东盟已经表示，今年不会对美国征收报复性关税。尽管东盟成员国口头同意以集团形式处理美国关税问题，但包括越南、印尼、柬埔寨在内的多个成员国已开始自行和美国展开贸易双边谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据路透社报道，东盟领导人27日在峰会上达成共识，各成员国与美国就贸易关税进行的任何双边协议，均不应损害其他成员国的经济利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在进行双边谈判的同时……东盟内部达成共识，认为应有某种理解，即决策不应以其他国家为代价。”安瓦尔说。安瓦尔还已致信特朗普，要求就关税问题举行东盟－美国会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安瓦尔27日还表示，东盟必须与美国保持建设性合作。“尤其是马来西亚在半导体领域扮演枢纽角色，超过60％的出口流向美国，因此与美国维持良好关系极为重要。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为全球半导体产业的关键一环，马来西亚致力于打造高端芯片，但特朗普混乱的贸易政策可能会破坏这一计划。安瓦尔上周在吉隆坡对记者说，马来西亚在贸易和投资方面严重依赖美国，但他无法接受华盛顿方面指手画脚地左右其他国家立场的倾向，“你必须让各国自己决定。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 28 May 2025 02:20:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748394522913_P8Z1nr_1748394523051.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30890254</guid></item><item><title>特朗普为加拿大加入“金穹”开价610亿美元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30890453</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748394931088_n83ZbM_1748394931244.png" data-imageid="349228611"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;美国总统特朗普。新华社 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国总统特朗普27日说，如果加拿大要加入美国“金穹”天基导弹防御系统，需要支付610亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普当天在社交媒体上发文说，加拿大“非常希望”成为“金穹”系统的一部分，如果其继续保持独立国家地位，将要为此支付610亿美元，但“如果他们成为美国珍视的第51个州，则无需支付任何费用”。特朗普表示，加拿大正在考虑这一提议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普本月20日下午在白宫发布了名为“金穹”的天基导弹防御系统的发展规划，整个系统将耗资约1750亿美元。加拿大总理马克·卡尼21日表示，加拿大正寻求投资这一系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“金穹”系统遭到众多美国媒体和专家质疑，认为它在技术研发和资金安排上都面临严峻挑战，并将进一步加剧太空军备竞赛。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 28 May 2025 01:42:52 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748394931088_n83ZbM_1748394931244.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30890453</guid></item><item><title>美“星舰”第九次试飞未能成功</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30890377</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;新华社快讯：美国太空探索技术公司新一代重型运载火箭“星舰”27日从得克萨斯州发射升空，实施第九次试飞。火箭第一级助推器发生爆炸，火箭第二级飞船失控。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Wed, 28 May 2025 01:00:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748394867011_z32zxd_1748394867232.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30890377</guid></item><item><title>睡眠呼吸暂停即将有药可医</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30890247</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;睡前只需服用一粒药丸就能不再佩戴笨重面罩入睡，这对部分阻塞性睡眠呼吸暂停（OSA）患者来说，可能即将梦想成真。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OSA患者在夜间会经历数十次甚至数百次呼吸停止，导致血氧下降直到无意识苏醒。近日公布的一项大型临床试验结果显示，由两种药物组合而成的药丸能刺激保持气道开放的肌肉，显著减少呼吸中断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这种药物组合正在减少OSA事件，并降低了睡眠期间血氧下降的严重程度。这非常令人兴奋。”美国宾夕法尼亚大学的睡眠医学专家兼神经科学家Sigrid Veasey说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OSA在美国影响6000万至8000万人，全球约10亿人患该病，长期风险包括中风、阿尔茨海默病和心源性猝死。许多患者无法坚持使用金标准疗法——夜间佩戴面罩式持续气道正压（CPAP）呼吸机，这种设备通过向喉咙吹气保持气道开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科学家10年前发现，两种现有药物的组合能通过协同刺激相关肌肉（特别是颏舌肌）保持上呼吸道开放。颏舌肌是构成舌根大部分区域的关键肌肉，对保持喉咙开放至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中一种药物阿托莫西汀于2002年获美国食品药品监督管理局（FDA）批准，用于治疗注意缺陷多动障碍，通过阻断神经元突触对去甲肾上腺素的再摄取来提高这种兴奋性神经递质的水平。另一种化合物阿罗西丁是治疗膀胱过度活动症药物的化学改良版本，能阻断乙酰胆碱的某些受体，防止这种神经递质抑制支配颏舌肌的神经。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一家名为Apnimed的公司正在推动该发现的商业化。在早期试验取得积极结果后，该公司于2023年启动了更大规模的试验——646名OSA患者被随机分组，睡前服用名为AD109的药物或安慰剂并持续6个月。根据Apnimed近日发布的新闻稿，与安慰剂组相比，接受治疗组患者在睡眠期间呼吸变浅或停止的次数减少了56%。此外，22%接受治疗的患者实现了对疾病的完全控制，即每小时少于5次气道阻塞事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年12月，FDA批准了首款睡眠呼吸暂停药物——注射剂替西帕肽，该药此前已获批治疗肥胖症。但美国耶鲁大学睡眠医学项目主任Klar Yaggi指出，替西帕肽用于治疗OSA仅限于肥胖人群，且需要减肥才能改善病情。相比之下，AD109对有/无肥胖的各种程度的OSA患者均有效，且立竿见影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，目前尚不清楚该药物是否能改善患者的实际症状，如日间嗜睡。Veasey表示将关注阿托莫西汀可能的副作用，例如使用AD109期间睡眠恢复效果是否受影响，或C反应蛋白血液水平是否升高——该指标与炎症相关，被用作OSA患者心血管风险标志物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，Veasey和Yaggi都认为AD109可能开启了一个新时代——部分患者可完全摆脱CPAP呼吸机，其他患者可以混合搭配治疗方案。Apnimed计划在今秋公布试验完整结果。第二项为期12个月的大型试验预计今夏完成。公司目标是在2026年初向FDA提交上市申请。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原标题为《睡眠呼吸暂停即将有药可医》）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Wed, 28 May 2025 00:55:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748390610819_MjFP3f_1748390611088.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30890247</guid></item><item><title>培养领军型技术经理人，复旦大学筹建技术转移专业硕士项目</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30885408</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;5月25日，复旦大学国际金融学院在邯郸校区新楼举办了“科金教融——2025创新价值转化论坛”。本次论坛聚焦金融、科技与教育的深度融合，推动科技成果高效转化，为经济高质量发展注入新动能，吸引了众多行业精英、专家学者、企业家和高校师生参与。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;技术转移人才培养体系发布：筑牢人才根基&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748338910380_71fCMA_1748339005145.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349174687"&gt;&lt;p&gt;论坛伊始，复旦大学常务副校长许征发表致辞。她表示，当前，世界正经历百年未有之大变局，复旦大学正积极推动学科交叉融合与创新，筹建技术转移专业硕士项目（MTT），致力于培养领军型技术经理人，为科技成果转化和创新发展筑牢坚实的人才根基。这一举措与复旦大学在科技创新领域的战略布局高度契合。许征强调，国际金融学院技术转移人才培养体系的发布，标志着学院在创新人才培养和服务国家战略方面迈出了坚实步伐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在论坛上，举办了国际金融学院新楼启用暨技术转移人才培养体系发布仪式。复旦大学国际金融学院党总支书记、经济学院分党委书记李粤江介绍了MTT项目的学科背景，当下中国必须要加强自主科技创新能力，用自主科技创新支持产业体系使得我们的经济体系更加具有韧性。复旦大学通过整合学科优势和校友资源，构建全覆盖全生命周期技术转移体系，培养技术转移人才，助力国家科技产业发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际金融学院执行院长钱军教授详细阐述了技术转移专业硕士（MTT）的国金特色。他指出，该项目承接复旦大学技术转移和成果转化的人才培养任务，依托金融学院优势，提供金融全生命周期多元化服务，助力科创企业发展。同时，项目将会侧重国际技术转移，帮助中国企业出海，实现技术落地。 &lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748338919822_Zx4Fhj_1748339026219.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349174711"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;主旨演讲：洞察趋势，引领未来&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次论坛特别邀请了两位行业领军人物进行主旨演讲。上海国有资本投资有限公司党委副书记、总裁戴敏敏分享了《构建耐心资本生态赋能科产创新融合》。他提到耐心资本在科技创新中的关键作用，并期待与复旦大学在“政产学研金服用”等资源要素深度融合上实现跨界合作。上海技术交易所董事长、国家技术转移东部中心总裁、上海杨浦科技创业中心总经理谢吉华则以《科技赋能产业、资本与科技深度融合》为题，探讨了技术要素市场在新时代经济发展中的关键作用，以及如何通过科技成果转化赋能体系推动产业升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，论坛特别设置了科创案例分享环节，邀请了两位来自复旦科创领域的杰出代表，分享他们在科技成果转化方面的实战经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;复旦科创董事长、上海祖泉创新转化研究院（筹）院长孙彭军博士分享了《助力科创成果高质量高效率产业化——做科学家的合伙人》，介绍了复旦大学双轮驱动构建创新矩阵，助力科技成果产业化的实践。孙彭军指出，当前科创生态中，科学家创业人才尤其稀缺。为此，复旦大学双轮驱动构建创新矩阵：一方面通过科创母基金完善资本生态，另一方面依托祖泉研究院打造全要素转化平台，助力科技成果产业化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;复旦大学光纤研究中心副主任、广东复安科技发展有限公司总经理唐璜教授则以《Lab→Market：如何跨越成果转化的“达尔文死海”》为题，分享了团队在光纤通信与传感技术领域的科研成果和产业化成果。唐璜介绍了团队在光纤通信与传感技术领域的科研成果和产业化成果，强调高校成果转化需解决知识产权问题，同时需要耐心资本和多方支持。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748338930899_aJ4Ssp_1748339045263.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349174712"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;圆桌对话：技术转化与商业价值的衔接&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;圆桌对话环节，复旦大学国际金融学院MTT项目主任侯家佳与多位嘉宾以《技术转化与商业价值的衔接》为主题，深入探讨了技术转化过程中的难点和痛点，以及如何构建优势互补的团队，推动科技成果的高效转化和商业价值最大化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后，侯家佳详细介绍了复旦大学MTT项目建设情况。该项目依托复旦大学在金融、科技、理工医法等领域的多学科优势，结合行业需求，打造了系统的课程体系和实践平台。项目聚焦五大人群：科技创业者、技术转移专业人员、科技企业技术、市场及产品部门管理人员、投资经理及法律等专业服务人员、科技园区及政府科创服务人员。拥有三大职能方向：科技成果商业化，技术转移金融，国际技术转移。关注五大行业方向：人工智能，生物医药，集成电路，新能源、新材料，航空。通过学术与实践相结合的培养模式，MTT项目致力于培养具有国际视野、专业素养和创新精神的领军型技术经理人，为科技成果转化和创新发展贡献力量。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 28 May 2025 00:54:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748339069621_SHEMDw_1748339070431.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30885408</guid></item><item><title>韩国大选最后一次民调：李在明支持率49.2%排首位</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30890273</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据韩媒报道，距离韩国第21届总统大选仅剩6天，28日发布的民意调查结果显示，共同民主党总统候选人李在明的支持率为49.2%，国民力量党总统候选人金文洙的支持率为36.8%，改革新党总统候选人李俊锡的支持率为10.3%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748392327953_Ny7Sw4_1748392396161.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349226055"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;共同民主党总统候选人李在明。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道称，这是民意调查机构Realmeter应《能源经济报》委托，于26日至27日对韩国1003名18岁以上的合格选民进行的总统候选人支持率调查结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是禁止发布大选民意调查结果之前进行的最后一次民意调查。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 28 May 2025 00:48:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748392384594_FC6W5w_1748392384792.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30890273</guid></item><item><title>全国多地机票价格大幅下降，错峰游好时机来了</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30890235</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="669987" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/af22e9e65a1041d0a900c17155e2dd2a/hd/1748389777048_cmhFCN_1748389816916.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748389814590_kbw5ph_1748389814693.png" data-duration="01:25" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;记者从多家在线旅游平台了解到，近期全国多地机票价格明显下降，业内人士表示，暑假前都是错峰出游的好时候。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2308749" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250528/cc67177d-a915-4b80-8c99-3f46d9abc3d6.jpg" data-imageid="349225792"&gt;&lt;p&gt;近日，记者在一些旅游门店看到，不少市民正计划趁淡季错峰出游。未来一个月，从广州出发，飞往昆明、上海、南京、武汉等多个旅游热门地，机票均价都在三百元左右。即便是端午小长假出发，价格浮动也不大。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2308747" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250528/956d8d83-9e27-4efe-99d8-a9d90d0b8da3.jpg" data-imageid="349225789"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;广东广州市民：&lt;/strong&gt;这个时间段也是最便宜的，想着人少一点早点去。因为暑假人比较多，而且七八月份太热了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有业内人士指出，进入五月中下旬，旅游市场回归常态化。全国多地机票价格大幅下降，部分甚至低于1.3折；此外，酒店的价格也比“五一”假期接近腰斩。同时，国内不少跟团游产品也趁机做起折扣活动，吸引游客。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2308748" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250528/39fae99c-2db8-498a-ad92-4ec52225046e.jpg" data-imageid="349225790"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;旅游从业人员招启彬：&lt;/strong&gt;抓紧在暑假正式来临之前去旅游，这段时间人比较少，相当于只要以前一半价格就可以出发了。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2308746" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250528/eed864df-3159-47fe-92a0-23c99f49344b.jpg" data-imageid="349225791"&gt;&lt;p&gt;而对于即将到来的端午假期，多家在线旅游平台预订数据显示，旅游消费主要以本地游和周边游为主，相比“五一”和暑假档捡漏目的地选择较多。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 28 May 2025 00:46:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748389937057_GSksdy_1748389937354.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30890235</guid></item><item><title>日本首相：美关税对日本产业影响正在显现</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30890234</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;日本首相石破茂当地时间27日表示，美国关税措施对日本产业的影响正在显现，日本政府决定全力支援本国产业。&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="669986" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/5c79b28ea2384817b72caeaef976ba35/hd/1748389657899_Y81dhJ_1748389687444.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748389685849_ET8zmw_1748389686097.png" data-duration="00:52" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;据日本广播协会报道，日本政府当天在首相官邸召开会议，讨论如何应对美国的关税措施。石破茂说，受美国的关税措施影响，部分日本企业预计本财年的利润将减少，中小企业对未来前景表示担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;会议决定动用本财年预备金补贴电费和燃气费，并支持中小企业融资。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2308745" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250528/fdd40fd8-3242-4eea-b67b-ce3ef669e697.jpg" data-imageid="349225788"&gt;&lt;p&gt;据日本媒体报道，&lt;strong&gt;日美拟于美国东部时间30日在华盛顿再度举行关税谈判。&lt;/strong&gt;日方谈判代表、日本经济再生大臣赤泽亮正27日表示，将谨慎推进日美达成协议，避免因急于达成协议而损害本国利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至目前，日美已举行三轮关税谈判，日方要求美方全面取消加征关税，但美方对此持否定态度。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 28 May 2025 00:46:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748389670971_JxHHDp_1748389671209.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30890234</guid></item><item><title>佩特拉·索林连任国际乒联主席</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30890251</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;国际乒联27日在官网宣布，佩特拉·索林当选国际乒联主席，而国际乒联执委的选举因故延期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据官网宣布，瑞典人索林在选举中获104票，成功连任，卡塔尔人艾哈迈德·哈利勒·阿尔·穆罕纳获102票。多人对选举过程表示不满并当场提出抗议，现场直播因此中断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据国际乒联章程，国际乒联将不晚于2025年11月再次召开国际乒联代表大会，选出新一届国际乒联执委。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，会议投票选出了2027年至2029年国际乒联世界乒乓球锦标赛举办地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据投票结果，哈萨克斯坦阿斯塔纳获得2027年国际乒联世界乒乓球锦标赛举办权；日本福冈获得2028年国际乒联世界乒乓球锦标赛团体赛举办权；巴西里约热内卢获得2029年国际乒联世界乒乓球锦标赛举办权。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 28 May 2025 00:44:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748390891946_aKZey4_1748390892191.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30890251</guid></item><item><title>奋力打头阵 阔步走在前——经济大省挑大梁观察</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30890293</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="app"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 28 May 2025 00:44:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748393475758_Nr8n88_1748393476010.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30890293</guid></item><item><title>深化国家级经开区改革创新（权威发布）</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30890297</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="rm_txt_con cf"&gt;
				
            	&lt;p class="box_pic"&gt;&lt;/p&gt;
				&lt;p&gt; 　　国务院常务会议5月9日审议通过《深化国家级经济技术开发区改革创新以高水平开放引领高质量发展工作方案》（以下简称《工作方案》），近日商务部受权发布。5月27日，国务院新闻办举行政策例行吹风会介绍有关情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部副部长兼国际贸易谈判副代表凌激介绍，1984年，在借鉴经济特区成功经验的基础上，我国在沿海城市设立了首批14家国家级经济技术开发区。随着改革开放向纵深推进，国家级经济技术开发区布局更加全面、更加完善，开放力度、经济实力和创新活力持续增强。到2024年，国家级经济技术开发区已经达到232个，创造地区生产总值达16.9万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十八大以来，国家级经开区持续推进高水平对外开放，促进深层次改革和高质量发展，各项事业取得积极发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大力发展开放型经济，外贸外资“第一梯队”的地位进一步巩固。目前，232个国家级经开区共有外资企业超过6万家，有进出口实绩的外贸企业9.9万家；2024年全年实际使用外资272亿美元，进出口10.7万亿元人民币，分别占全国的23.4%和24.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加快发展新质生产力，经济实力和综合配套优势显著增强。目前，国家级经开区里的各类经营主体已经超过490万家，其中包括7.3万家规模以上工业企业和8.5万家高新技术企业；省级以上研发机构超过1.5万家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　创新优化管理体制，建设一流营商环境。目前，约60%的国家级经开区内设机构数量不超过10个，可为企业提供全流程、高质量的便捷政务服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当前，国际经贸秩序正在遭受严重冲击，外部环境不确定性不稳定性增加，国家级经开区稳外贸稳外资主阵地的责任担当更加凸显。”凌激介绍，《工作方案》共提出四个方面16项政策举措，把国家级经开区工作放到中国式现代化大局中去定位、去谋划，力争为转变发展方式、优化经济结构、扩大高水平对外开放作出新的示范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是在对外开放方面，国家级经开区是外贸外资的“第一梯队”，是“投资中国”的优先选择，也是制度型开放的重要平台。《工作方案》提出支持举措：鼓励生物医药、高端制造等领域外商投资，支持数字服务出口，支持经开区与自贸试验区协同发展，指导落实外商投资企业利润再投资递延纳税政策等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是在发展新质生产力方面，国家级经开区产业聚集度高、先进技术的应用场景多，为提升创新策源能力，将支持布局产业科技创新平台，加强商业转化、产学研合作，促进科技创新与产业联动发展。支持国家级经开区制造业发展提质升级、数实融合，孵化未来产业，建设高标准数字园区、智能工厂、算力基础设施等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是在管理制度改革方面，《工作方案》聚焦体制机制、管理效能、营商环境建设，提出了优化园区运营模式、推动行政管理主体与开发建设主体相对分离、完善激励机制、下放省市级经济管理审批权限等工作任务。涉及企业关注的问题有“高效办成一件事”、惠企政策“免申即享”、包容审慎监管、智慧监管等内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是在要素保障方面，涉及土地、能源、人才、资金等工作，《工作方案》出了多项“实招”，比如支持各地为国家级经开区单列年度土地指标，允许使用地方政府专项债券等资金支持产业项目，支持开发建设主体上市融资等。鼓励各地创新发展模式，加强资源要素整合，提升综合利用水平。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span id="paper_num"&gt;　　《 人民日报 》（ 2025年05月28日   03 版）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="box_pic"&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="edit cf"&gt;(责编：袁勃、赵欣悦)&lt;/p&gt;
				
&lt;div class="tjewm cf"&gt;&lt;span&gt;&lt;img src="/NMediaFile/2022/0801/MAIN202208010936066173860781061.jpg" border="0" alt="关注公众号：人民网财经"&gt;关注公众号：人民网财经&lt;/span&gt;
&lt;/div&gt;
				&lt;p class="paper_num"&gt;&lt;em class="section-common-share-wrap"&gt;分享让更多人看到 &lt;i class="btn_share_common"&gt;&lt;img src="/img/2020wbc/imgs/share.png" alt=""&gt;&lt;/i&gt; &lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
			&lt;/div&gt;
			&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 28 May 2025 00:44:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748393601407_BWDeZY_1748393601529.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30890297</guid></item><item><title>哈佛受罚之后：美国大学还是留学生的“白月光”吗？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30890252</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2308780" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748390906101_arx8iP_1748390913324.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349225878"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;5月24日在美国马萨诸塞州剑桥拍摄的哈佛大学校园。新华社 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期，特朗普政府与哈佛大学的冲突持续升级，预计大概率将闹上最高法院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;仅从技术角度来看，禁止招收国际学生和冻结政府拨款，是否会对哈佛的财务状况产生重大冲击？美国大学还能持续吸引全球顶尖人才吗？这一系列举措，是否会打击美国引以为傲的科技竞争力？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我的判断是，这种影响将长期持续。因为这并不是特朗普的心血来潮，也不是换一届政府就能自动消除的矛盾与冲突。这场冲突背后，有着深刻的社会背景，其实质是保守主义与自由主义之间对美国文化、教育与社会秩序主导权的争夺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;事件缘起&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年4月，美国多地爆发由高校学生主导的抗议活动，主要针对以色列在加沙地带的军事行动及美国政府对以色列的支持。这些抗议中的部分标语与言论被一些右派政治团体和媒体指责为“反犹主义”，而抗议者普遍强调，他们反对的是以色列政府的政策，而非犹太人或犹太教信仰本身。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年特朗普政府上台后，对美国大学提出一系列“整顿”措施，集中于打击反犹主义、限制国际学生、削弱“觉醒主义”（wokeism）与多元平权（DEI）政策、改革大学治理结构等方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普挥舞的“大棒”，是冻结联邦政府提供给大学的科研拨款。最早爆发抗议的哥伦比亚大学，在强大压力下迅速妥协；但财力雄厚、捐赠资产高达500多亿美元的哈佛大学选择了强硬对抗，坚决拒绝政府的干预要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年4月14日，特朗普政府冻结了对哈佛大学22亿美元的研究拨款，随后又追加至26亿美元。哈佛大学随即在马萨诸塞州联邦地区法院起诉联邦政府，要求恢复拨款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年5月22日，特朗普政府进一步出手，暂停哈佛招收国际学生的资格，要求6800名现有国际学生转学；同时还威胁取消哈佛的免税地位。数小时后，哈佛再次向联邦法院提起诉讼，法官随即发布临时限制令，要求在正式听证会前“维持现状”。该听证会将于5月29日举行，联邦法院很可能支持哈佛的请求，但可以肯定，特朗普政府不会轻易罢休。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国际生带来的财政收益&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6800名国际生一年能给哈佛带来多少收益？根据哈佛官网的数据，我们可以大致估算：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024—2025学年，本科生学费为56550美元；学生还需支付约20800美元的食宿费用，以及几千美元的医疗保险等开销。但这些项目校方基本无利润可言，所以我们仅统计学费部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究生的学费根据专业不同差异较大：文理类硕博（GSAS）约为56200美元，肯尼迪政府学院（HKS）为61768美元，商学院（MBA）为73440美元，医学院（HMS）为71552美元，最贵的是法学院（HLS）法学博士（JD），达75008美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈佛本科国际生比例相对较低，而硕士和博士国际生比例较高。此外，哈佛在资助国际学生方面较为慷慨，他们也可申请基于家庭收入的Need-based Aid。但具体有多少国际生获得了资助、资助多少，校方并未公开详尽资料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综合估算，如果每位国际生每年平均支付5万美元学费，那么6800名国际生将为哈佛带来&lt;strong&gt;约3.4亿美元&lt;/strong&gt;的年收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;私立大学也依赖政府拨款吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;私立大学主要依靠自收自支，其中最大的支柱是校友捐赠，其次是学费，但政府科研资助也是极其重要的财源之一。以哈佛为例，2022财年共获得约6.9亿美元的联邦研究拨款，主要用于医学院、工程与应用科学等领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联邦科研拨款对私立大学，尤其是哈佛、斯坦福、麻省理工等研究型名校而言，有着重大而深远的影响。这些拨款不仅维系科研本身，也间接影响大学的国际排名、吸引全球人才的能力、学术影响力与整体财务运作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些名校庞大的研究基础设施（如哈佛医学院、MIT实验室），每年运营成本极高，很多靠联邦资金维持运转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，顶尖人才（包括教授、博士后和研究生）也主要依赖联邦资助来设立岗位。教授通过申请联邦项目组建研究团队，这是其职业发展的基础；而对博士生和博士后而言，有政府项目才有奖学金、助研岗位以及发表论文的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;哈佛真的“财大气粗”吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈佛大学拥有超过&lt;strong&gt;532亿美元&lt;/strong&gt;的捐赠基金，是全球最大的大学捐赠基金。看起来似乎不用太在乎国际生学费和政府科研经费的削减，但事实并非如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据哈佛校方公布的2024年度财报：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;总运营支出：&lt;/strong&gt;约64亿美元，比上一财年增长9%；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;总运营收入：&lt;/strong&gt;约65亿美元，比上一财年增长6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可见，作为一家非营利机构，哈佛并未刻意追求盈利，基本保持盈亏平衡。一旦遭遇重大外部冲击，财务上也会面临不小的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从收入构成来看，主要包括：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;捐赠基金收益（2024年约22亿美元）；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;学费与住宿费；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究经费（来自政府、企业、基金会）；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;校友与慈善机构捐赠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由此可见，&lt;strong&gt;如果损失3.4亿美元国际生学费和6.9亿美元联邦研究资助（注：被冻结的26亿美元为多年拨款总额），将使哈佛的年度运营收入出现巨大缺口。&lt;/strong&gt;而捐赠基金的使用亦受到捐款合同的严格限制，校方并不能随意挪用这些资金补贴日常运营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;对美国竞争力的长期影响&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财务方面的冲击尚可量化，但若哈佛无法翻盘，更大的冲击将在国际声誉与人才引进层面显现：全球优秀学生无法再赴哈佛求学，其“世界第一学府”地位将不可避免地受损。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际学生对美国高校和科技界的学术贡献，远远超过其在学生总数中所占比例。根据美国国家科学基金会的数据，自2000年以来，美国大学共授予临时签证持有者超过29万个博士学位，其中&lt;strong&gt;约86%来自科学与工程领域&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国STEM领域近20年里，&lt;strong&gt;57%的博士学位授予国际学生&lt;/strong&gt;。其中，来自中国、印度和韩国的学生占比高达&lt;strong&gt;55%&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;某些专业中，国际生占比更是压倒性：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电气工程和石油工程领域，国际学生&lt;strong&gt;占全日制研究生的81%&lt;/strong&gt;；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;计算机科学领域，国际生比例为&lt;strong&gt;79%&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些学生不仅在美国完成高质量研究，很多人还毕业后留在美国，从事科研、技术创新和创业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我曾与一位硅谷创投机构的创始人交流，他说在他们圈子里有个不成文的规则：&lt;strong&gt;投资前先看看创业团队里有没有华人，否则这家公司“靠谁干活呢”？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（作者岳富涛为资深媒体人，现居美国加州）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 28 May 2025 00:40:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748390926218_7TPmZG_1748390926453.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30890252</guid></item><item><title>中国经济的文化“风帆” | 喻见中国经济</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30890265</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="content" id="content"&gt;
					&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p frameborder="0" class="prism-player video nfw-cms-video" material-type="video" id="video_35335066323007468"&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;　　5月26日，第二十一届中国（深圳）国际文化产业博览交易会落下帷幕，交出瞩目成绩单，绽放中国文化自信自强的时代风采，更为文化赋能经济发展书写了生动范例。在波澜壮阔的时代浪潮中，中国经济巨轮动力十足，破浪前行。文化如高高扬起的风帆，赋能经济社会持续发展，行稳致远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img class="nfw-cms-img" img-id="3953105" group-id="0" asset-id="4078703" src="https://nfassetoss.southcn.com/__asset/ccf77b6038/e1b1aa8169.gif?t=1748315528015" img-title="1" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p indenttext="　　" noextractcontent="true"&gt;　　&lt;span data-font-family="宋体"&gt;文化为中国经济发展提供方向导航。“民为邦本”凝练出“以人民为中心”的根本立场；“共同富裕”是新时代“治国之道，富民为始”的生动注释；“天人合一”升华为“绿水青山就是金山银山”的发展共识；“自强不息”演绎为攀登科技巅峰的创新突破。五千多年中华优秀传统文化与时偕行，筑牢中国式现代化建设的精神根基。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img class="nfw-cms-img" img-id="3953106" group-id="0" asset-id="4078704" src="https://nfassetoss.southcn.com/__asset/ccf77b6038/d24eeeab72.gif?t=1748315538730" img-title="2" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p indenttext="　　" noextractcontent="true"&gt;　　&lt;span data-font-family="宋体"&gt;文化为中国经济发展鼓动澎湃能量。第二十一届文博会盛大举行，12万件文化产品应有尽有；古代神话故事衍生出百亿票房爆款电影；红色题材舞剧叫好又叫座；全国各地以文促旅各出奇招；新型&lt;/span&gt;&lt;span data-font-family="宋体"&gt;文化空间化身乡村旅游“打卡点”，“村BA”带动地方经济文化双丰收&lt;/span&gt;&lt;span data-font-family="宋体"&gt;。十四万亿文化产业潜力无限，正成为经济社会高质量发展的强劲动力。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img class="nfw-cms-img" img-id="3953465" group-id="0" asset-id="4079059" src="https://nfassetoss.southcn.com/__asset/ccf77b6038/f3963433b9.gif?t=1748316800833" img-title="3a" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p indenttext="　　" noextractcontent="true"&gt;　　&lt;span data-font-family="宋体"&gt;文化为中国经济发展开拓更广阔空间。共建“一带一路”倡议以文明交流为起点，用大通道带动大产业；学中文风潮如火如荼，汉语桥、孔子学院“圈粉”无数；国产3A游戏风靡全球，斩获国际大奖；超3.5亿海外读者追更中国网络文学；微短剧从国内火到国外。千亿美元文化软实力“输出”，架起了中国推动经济全球化的交流之桥。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p indenttext="　　" noextractcontent="true"&gt;　　&lt;span data-font-family="宋体"&gt;经济为文化奠定物质基础，文化为经济赋予灵魂动力。两者交相辉映，推动中华民族伟大复兴号巨轮乘风破浪、扬帆远航。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img id="1b26cb44" src="https://nfassetoss.southcn.com/__asset/891544f313/252265dc56.jpeg" thumb="https://docimg9.docs.qq.com/image/AgAACnaG8K9ph-5NAhlJvYxSfo5liRRy.jpeg?imageMogr2/thumbnail/1600x&amp;gt;/ignore-error/1" class="nfw-cms-img" img-id="3951500" asset-id="4077085" group-id="0" img-title="35169ba5801f48ea14b0.jpeg" data-catchresult="img_catchSuccess"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p indenttext="　　" noextractcontent="true"&gt;　　统筹：李琳&lt;/p&gt;&lt;p indenttext="　　" noextractcontent="true"&gt;　　监制：朱景&lt;/p&gt;&lt;p indenttext="　　" noextractcontent="true"&gt;　　策划：苏若倩&lt;/p&gt;&lt;p indenttext="　　" noextractcontent="true"&gt;　　剪辑：李江锐&lt;/p&gt;&lt;p indenttext="　　" noextractcontent="true"&gt;　　设计：杨晨悦 李恺俊（实习生）&lt;/p&gt;&lt;p indenttext="　　" noextractcontent="true"&gt;　　AI视频生成：李江锐&lt;/p&gt;&lt;p indenttext="　　" noextractcontent="true"&gt;　　AI审核：张林昱&lt;/p&gt;&lt;p indenttext="　　" noextractcontent="true"&gt;　　校对：陈学德&lt;/p&gt;&lt;p indenttext="　　" noextractcontent="true"&gt;　　AI工具：即梦AI 可灵AI 豆包AI&lt;/p&gt;
				&lt;/div&gt;
				&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 28 May 2025 00:26:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748392246769_DiMeMG_1748392246987.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30890265</guid></item><item><title>牛市早报｜金融监管总局：加强数字金融发展和监管有关政策的研究制定</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30887375</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【市场数据】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月27日收盘，上证综指跌0.18%，报3340.69点；科创50指数跌0.95%，报972.92点；深证成指跌0.61%，报10029.11点；创业板指跌0.68%，报1991.64点。沪深两市成交总额9989亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美股方面，三大股指全线收涨，道指涨1.78%，报42343.65点；标普500指数涨2.05%，报5921.54点；纳指涨2.47%，报19199.16点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际油价27日下跌。截至当天收盘，纽约商品交易所7月交货的轻质原油期货价格下跌64美分，收于每桶60.89美元，跌幅为1.04%；7月交货的伦敦布伦特原油期货价格下跌65美分，收于每桶64.09美元，跌幅为1.0%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【财经要闻】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、据新华社，当地时间5月27日下午，国务院总理李强在吉隆坡出席东盟－中国－海合会峰会。李强指出，中方愿同东盟、海合会加强三方伙伴关系，商讨制定高质量共建“一带一路”行动计划，加强基础设施、市场规则等对接联通，拓展能源、农业、人工智能、数字经济、绿色低碳等领域合作，促进人员往来和民心相通。中方愿给予东盟、海合会国家更多签证便利。放眼全球，三方要加强在联合国等多边机制内沟通和协调，捍卫发展中国家共同利益，旗帜鲜明反对霸权主义和强权政治，推动全球治理朝着更加公正合理方向发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、据国家统计局网站，1—4月份，全国规模以上工业企业实现利润总额21170.2亿元，同比增长1.4%（按可比口径计算）。1—4月份，规模以上工业企业中，国有控股企业实现利润总额7022.8亿元，同比下降4.4%；股份制企业实现利润总额15596.4亿元，增长1.1%；外商及港澳台投资企业实现利润总额5429.2亿元，增长2.5%；私营企业实现利润总额5706.8亿元，增长4.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、据“市说新语”微信公号，5月21日，国务院反垄断反不正当竞争委员会专家咨询组全体会议在京召开。市场监管总局党组成员、副局长孟扬出席会议并讲话。会议强调，要紧紧围绕委员会工作部署，紧扣加快构建全国统一大市场、综合整治“内卷式”竞争、加强竞争监管执法等重点任务，主动担当、积极作为，更好履行专家咨询组职责，为提升公平竞争治理能力、维护公平竞争市场秩序贡献智慧力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4、据国家金融监管总局网站5月27日消息，5月20日，金融监管总局党委理论学习中心组举行集体学习暨专题调研。金融监管总局党委书记、局长李云泽带队开展学习调研，总局党委中心组成员参加。金融监管总局党委中心组现场调研了3家北京市海淀区人工智能领域科技企业，听取关于人工智能发展情况有关报告，并进行了专题交流。李云泽主持专题交流活动并作总结讲话，要在金融领域积极应对新一代人工智能技术快速演进的新形势，及时跟进学习全球人工智能发展趋势和应用前沿，把握人工智能发展趋势和规律，加强数字金融发展和监管有关政策的研究制定，加快监管数字化智能化转型，稳妥推进人工智能在金融领域的应用，有效防范应对人工智能发展带来的风险挑战。要充分发挥金融服务实体经济作用，持续健全同科技创新相适应的科技金融体制机制，着力完善科技金融服务体系，纵深推进科技金融试点，坚持自立自强，更好服务推动我国人工智能等新质生产力朝着有益、安全、公平方向健康有序发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5、据证券时报，工业和信息化部、国家发展改革委、国家数据局印发《电子信息制造业数字化转型实施方案》，其中提出，到2027年，电子信息制造业数字化转型、智能化升级的新型信息基础设施基本完善，规模以上电子信息制造业企业关键工序数控化率超过85%，先进计算、人工智能深度赋能行业发展。典型场景解决方案全面覆盖，形成100个以上典型场景解决方案，服务能力明显增强，形成不少于100家面向电子信息制造业的专业化服务商“资源池”。标准支撑体系基本形成，数字化转型人才梯队基本建立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6、5月27日，市场监管总局法规司司长彭新民在国务院政策例行吹风会上表示，市场监管总局将进一步严格规范涉企行政检查，不断优化以企业信用为基础的分级分类监管模式，根据企业信用风险的高低合理确定、动态调整抽查比例和频次，对持续保持良好信用的企业无事不扰，真正减轻企业负担。同时，扎实开展规范涉企执法专项行动，集中整治乱收费、乱罚款、乱检查、乱查封，坚决防止违规异地执法和趋利性执法，既保持监管力度又彰显执法温度，以规范化的行政执法激发市场活力，为经济社会高质量发展提供坚实法治保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7、据“网信中国”微信公号，近日，中央网信办专门印发通知，从阻断“开盒”信息传播、完善预警机制、加大惩治力度、优化保护措施、加强宣传引导等多个维度明确工作要求，督促各地网信部门、各网站平台进一步强化“开盒”问题整治工作。同时，召开专题部署会议，要求微博、腾讯、抖音、快手、百度、小红书、知乎、哔哩哔哩、豆瓣等多家重点网站平台，对照通知抓好各项任务落实，切实履行主体责任，以“零容忍”态度坚决打击“开盒”乱象。中央网信办有关负责同志表示，“开盒”问题直接关系人民群众切身利益，近段时间以来，网信部门结合职责，深入开展整治工作，全面清理各类涉“开盒”违法违规信息，从严处置传播相关内容的账号和群组，依法按程序处罚3家大型网站平台，组织重点网站平台定期发布治理公告，公布典型案例，并向公安机关通报违法犯罪线索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8、据证券日报，公募基金总规模再创新高，首次突破33万亿元。5月27日，中国证券投资基金业协会发布的最新数据显示，截至2025年4月底，我国境内公募基金管理机构共163家，其中基金管理公司148家，取得公募资格的资产管理机构15家。以上机构管理的公募基金资产净值合计33.12万亿元。自2024年以来，公募基金总规模节节攀升，屡创新高。从2024年2月底的29.3万亿元、4月底的30.78万亿元、5月底的31.24万亿元、7月底的31.49万亿元、9月底的32.07万亿元、12月底的32.83万亿元，再到2025年4月底的33.12万亿元，7次刷新纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9、据中证金牛座，中国证券业协会已建立自律处分典型案例通报机制，并于近日在行业内通报了首期共四起典型案例。据悉，此次通报的四起典型案例涉及证券营业部虚构第三方服务内容、分公司利益冲突防范审查把控不严、财务报销事项管理不规范、廉洁从业考察覆盖不全面等多项违反《证券经营机构及其工作人员廉洁从业实施细则》的情形。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10、据澎湃新闻，5月27日，就近日“存款千万即可获得大厂实习机会”一事，兴业银行回应澎湃新闻称，近期，兴业银行私人银行部推出菁英企业实习计划，引发公众关切和媒体报道。兴业银行对该项目在推广中表述不完整造成的误解，深表歉意。兴业银行表示，该项目是兴业银行私人银行部面向高净值客户提供的增值服务，委托第三方机构执行。第三方机构通过公开渠道，收集优质企业的实习岗位信息，推荐给客户，并为客户提供职业能力评估和培训辅导等服务，帮助申请人更好地匹配实习岗位需求。申请人是否可获得实习机会，由面试企业最终决定。鉴于该项目引起争议，经审慎评估，兴业银行已暂停该项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11、据澎湃新闻，5月27日，小米集团（01810.HK）发布2025年第一季度业绩报告，一季度小米营收同比增长47.4%至1113亿元，经调整净利润首次突破百亿，达到107亿元，同比增幅达64.5%。被问及小米YU7发布是否会影响小米SU7的销量时，小米集团总裁卢伟冰表示，完全不担心SU7的销量会受到影响，或者说需要降价促销，“因为今天SU7的产能严重不够，交付周期还是非常长”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 28 May 2025 00:15:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748390126975_sFYtHG_1748390127282.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30887375</guid></item><item><title>上海一天内三个楼盘“日光”，优质二手房价格止跌为新房市场提供支撑</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30887246</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;一天内，上海7个楼盘迎来开盘，其中三个楼盘实现“日光”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月27日，位于上海杨浦滨江的保利·海玥外滩序BUND98项目迎来首次开盘，223套房源当日全部清盘。公开信息显示，该项目直线距离黄浦江约700米，首批次销售均价为12.64万元/平方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该项目在认购期虽未触发积分，但需5年限售，推出的223套房源累计获得553组认购，认购率约达248% 。经政府相关部门审核，最终有544组意向认购客户符合调控政策要求。项目开盘当日即实现日光，单日销售金额达30亿元。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748356932510_Q5QA46_1748356966828.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349189305"&gt;&lt;p&gt;另据“金茂上海”消息，旗下两盘当日开盘即售罄。其中，位于普陀桃浦的润雲金茂府上演“开盘即秒光”的火爆场面，项目首开36分钟销售额便狂卖14.5亿。公开信息显示，润雲金茂府首批次推出88套房源，建筑面积约170平方米-217平方米，项目销售均价8.9万元/平方米。此外，作为金茂上海棠系壹号作品的金茂棠前，首开推出的264套房源也在当日全部售罄。该项目位于宝山杨行，销售均价为4.9万元/平方米。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748356932253_2r2Z6D_1748356990794.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349189307"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748356756355_x21rei_1748356980989.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349189306"&gt;&lt;p&gt;回顾上周（5月19日—5月25日），上海新房市场同样热闹。中原研究院监测数据显示，上周共有8个新房项目开盘入市，总计推出1103套房源。其中，均价达18.5万元/平方米的上海壹号院触发积分，入围分数线达40分，开盘便迅速售罄；前滩公馆五批次推出230套房源，销售均价12.47万元/平方米，项目虽然未触发积分，但同样开盘即售罄。此外，招商序、江湾金茂府、浦发莲园等项目开盘去化表现也较为亮眼，开盘当日去化率均在85%以上 。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，新房市场分化仍存，一些远郊的项目仍面临去化压力。5月27日开盘的7个项目中，位于金山和松江洞泾的两个项目由于认购组数较少，均取消公证摇号排序。另外位于嘉定区的项目推出的82套房源仅获35组意向认购客户，也有位于杨浦区的项目开盘打出9.7折优惠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在58安居客研究院院长张波看来，当前改善型需求高度集中于徐汇、黄浦、陆家嘴等更为优质、核心的区域。但值得注意的是，并非所有主城区的项目都能轻松畅销。上海楼市的分化，本质上是城市发展能级、产品升级匹配度的直接体现。除了一些核心板块凭借“顶级配套 + 稀缺资源”形成价值的不可复制性外，产品本身在小区规划、户型设计等方面是否能精准匹配有效需求，并叠加价格优势，才是引发市场高热度的关键因素。对于非核心区域而言，由于库存量大，去化依然有难度，这也是部分项目无需摇号并且优惠幅度增大的原因所在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从市场整体走势来看，上海楼市仍延续反弹态势。上海中原地产数据显示，上周（5月19日—5月25日），上海新建商品住宅成交面积达16.55万平方米，环比增加22.46%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海中原地产市场分析师卢文曦认为，成交的连续反弹与稳定的供应密不可分。一方面，供应的项目多为市场关注度较高的中高端改善楼盘，且这些网红项目基本是开一个日光一个。同时，国家统计局公布的房价指数显示，上海新房价格持续上涨，尤其是中大户型，保持着不错的涨幅，这进一步强化了购房者对于“好房子”的预期和信心。&lt;strong&gt;另一方面，二手房市场也延续着较高的交易量，尤其是二手房中90平方米以上的中大户型同比价格出现上涨，说明优质房源价格已经开始止跌。&lt;/strong&gt;而这些卖出房子的房东，成为了购买新房豪宅的重要客源，二手房与一手房之间形成了良好的互动关系，也为当前良好的市场势头延续提供了有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据监测信息，截至5月底，上海还有6个新房项目计划开盘。其中，位于静安曹家渡板块的康定壹拾玖已于5月22日结束认购，92套房源获得244组认购，认购率高达265%；位于松江区广富林街道的国贸海上原墅项目认购率超188%，同样触发积分制。前述两个项目均将于5月28日开盘销售。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 28 May 2025 00:06:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748357710335_RJp42x_1748357710713.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30887246</guid></item><item><title>体坛联播｜苏亚雷斯和梅西成立俱乐部，亚马尔与巴萨续约6年</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30890202</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748360348790_B3HiPs_1748387020354.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349225648"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;苏亚雷斯与梅西（左）将成立足球俱乐部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;苏亚雷斯携手梅西成立足球俱乐部&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间5月27日，苏亚雷斯在社交媒体上宣布与梅西合作成立一家足球俱乐部，该球队将征战乌拉圭第四级别联赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这家俱乐部被命名为LSM体育，队徽中融合了苏亚雷斯和梅西的名字。据报道，苏亚雷斯和梅西计划让球队在2025年开始参加正式比赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苏亚雷斯表示，“又一个梦想成真，我想为我热爱的乌拉圭足球提供机会，让所有青少年和孩子们能够成长。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俱乐部希望开始在乌拉圭足球协会的世界中竞争，这对我们来说是一个巨大的鼓舞，也是我和我的家人在我们相信的项目中向前迈出的一大步。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们非常相信这个项目，不仅要提供体育设施，更要从人文角度为青少年提供服务，让他们拥有我们小时候未能拥有的机会。我们将怀着平静的心态努力工作，推动这个我们梦想已久的项目成为现实，并参与到竞技世界中。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而梅西也对此发表了自己的感想，“首先，我想感谢我的朋友苏亚雷斯给我这个机会并邀请我与他一起参与这个项目，他已经为这个项目工作了很多年，并取得了巨大的进展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在能和你一起成为其中的一部分，对我来说是莫大的骄傲和喜悦。感谢你选择了我。我希望能尽我所能，为这个项目的持续发展贡献力量，最重要的是能和你并肩作战。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748386858527_5cQbXY_1748387035824.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349225649"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;亚马尔完成续约。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;亚马尔与巴塞罗那续约至2031年&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间5月28日，巴塞罗那俱乐部官方宣布，与新星亚马尔续约至2031年6月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴萨官方表示，“本周二，球员在俱乐部办公室签署了新合同，俱乐部主席拉波尔塔、第一副主席拉斐尔·尤斯特以及体育总监德科等人出席了签约仪式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“亚马尔的续约彰显了巴萨计划的稳固性。他的崛起在世界足坛堪称罕见，他于2023年4月29日首次登场亮相，当时他年仅15岁。从那天起，来自罗卡丰达的他在球队当中的重要性与日俱增，同时也从未丢掉他那充满乐趣、勇敢而且自信的踢球风格。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他在最关键的赛事中都有出色的表现，在本赛季赢得的四场国家德比以及欧冠淘汰赛当中的表现尤为耀眼。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据多家媒体报道，亚马尔的合同中还包括一些浮动条款，例如是否获得金球奖等，这可能使他成为队内收入最高的球员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本赛季，17岁的亚马尔表现出色，他为巴萨出场55次，打进18球助攻23次，帮助球队拿下西甲冠军、西班牙国王杯冠军以及西班牙超级杯冠军。目前，他在《转会市场》网站上的预估身价已达1.8亿欧元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，在法蒂离队后，亚马尔还将接过象征核心的10号战袍。巴萨官方虽然没有公布亚马尔的解约金，但媒体透露，这位新星的解约金高达10亿欧元。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748360387581_7CXCnE_1748387066921.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349225650"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;孙颖莎&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;孙颖莎刷新世界排名积分纪录&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月27日，在国际乒联公布的最新一期世界排名中，多哈世乒赛女单冠军孙颖莎继续以较大优势领跑，并以11900分刷新现行世界排名体系下的积分纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国队选手在女单、男单、女双和混双四个单项上占据世界第一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际乒联于2022年应用新的世界排名规则，运动员的世界排名积分由过去12个月内取得的八站最高积分之和组成。2024年10月，孙颖莎的世界排名积分首次突破万分大关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年2月，在世界乒乓球职业大联盟新加坡大满贯赛上夺冠后，孙颖莎的积分增至11300分，如今她再次刷新了这一纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孙颖莎与队友王曼昱、陈幸同、王艺迪、蒯曼位列女单世界前五。她们身后是四位日本选手——张本美和、伊藤美诚、早田希娜和大藤沙月。韩国选手申裕斌位居第十。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;男单方面，国乒队员林诗栋和王楚钦分列世界第一和第二名。在多哈世乒赛男单决赛中负于王楚钦的巴西选手雨果位列第三。排名前十的运动员还有张本智和日本、梁靖崑中国、莫雷加德、费利克斯·勒布伦、向鹏、艾利克斯·勒布伦和约奇克。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，多哈世乒赛女双冠军王曼昱/蒯曼升至世界第一，林诗栋/蒯曼、王楚钦/孙颖莎位居混双前两位，男双世界第一为法国的勒布伦兄弟。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748360400851_i6G6td_1748387078262.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349225652"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;白雨露&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国选手白雨露问鼎女子斯诺克世锦赛&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月27日，在东莞举行的2025年世界女子斯诺克锦标赛中，21岁的中国选手白雨露以6比4逆转泰国名将旺哈鲁泰，成功实现世锦赛两连冠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由此，白雨露也成为自2005至2006年的瑞安·埃文斯后，首位首次夺冠后即实现卫冕的女子球员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白雨露2003年7月出生于陕西省渭南市，2012年底，白雨露开始正式学习台球，并拜师在斯诺克教练李建兵门下。2017年，白雨露夺得中国青少年斯诺克系列赛总决赛少年组冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年2月，白雨露首次亮相女子斯诺克巡回赛，在对阵印度选手的比赛中打出127分的高分，打破尘封20年之久的女子斯诺克单杆最高分世界纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年3月，白雨露夺得女子斯诺克世锦赛冠军。2024年9月，白雨露首次赢得女子英锦赛冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本届赛事，白雨露先后淘汰吴安仪、夏雨滢等强手，连续第三年闯入决赛。她在小组赛曾轰出单杆112分，为赛事的首杆破百。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，在2025年的斯诺克世锦赛上，中国选手赵心童摘得了男子冠军，至此，中国斯诺克实现了在同一年度包揽男女世锦赛冠军的历史性突破。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748360428727_71YijS_1748387091774.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349225654"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;苏玲丹 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;田径亚锦赛首日，中国队摘得5金&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间5月27日，在韩国龟尾进行的2025年亚洲田径锦标赛结束了首个比赛日的争夺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上午包揽全部3个项目的金牌之后，中国田径队在下午的比赛中继续出色发挥，苏玲丹和李艺分别夺得女子标枪和女子三级跳远金牌，将中国队的金牌数提升至5枚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;28岁的苏玲丹此前的个人最好成绩是62米66，27日下午的龟尾市民体育场内，她一举将自己6年前创下的个人最佳成绩改写。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第四次试投中，苏玲丹投出63米29的成绩高居榜首，并最终凭借这一成绩夺得冠军，她也成为全场唯一一位投出60米以上成绩的选手，另一名中国选手戴倩倩以57米99获得第五名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;女子三级跳远赛场内，19岁的李艺夺冠之路则要更加惊险。前4轮试跳中，李艺以13米66的成绩始终处于领先。但在第5轮试跳中，乌兹别克斯坦选手达芙罗诺娃跳出13米74的成绩反超李艺跃升至首位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进入最后一轮，背水一战的李艺一举跳出13米80的成绩完成逆转，继去年世青赛中摘银之后，再进一步登上了亚锦赛的最高领奖台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本届亚锦赛首个比赛日结束之后，中国队以5金2银的成绩高居奖牌榜首位。此外，梁小静、朱俊颖顺利闯入女子100米决赛。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748360443167_bDWw2Y_1748387108555.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349225655"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;陈艺文&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;全国跳水冠军赛陈艺文成为双冠王&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月27日，在武汉举行的2025年全国跳水冠军赛暨新加坡世锦赛选拔赛、全运会跳水项目资格赛决出两枚金牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈艺文继夺得女双3米板冠军后，又逆转摘得女子单人3米板金牌。谢思埸/黄博文站上男双3米板最高领奖台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在女子单人3米板决赛中，两届奥运冠军陈艺文与今年取得三站跳水世界杯冠军的陈佳你追我赶，前三轮陈佳始终保持微弱领先优势。第四轮，陈艺文高质量完成难度系数较高的107B动作，实现总分反超。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后一跳，陈艺文顶住压力，最终以392.70分夺冠。陈佳以380.55分摘得银牌，李亚杰获得铜牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈艺文的奥运金牌搭档昌雅妮近期完成右肩手术，还处于恢复期，因而在7月的新加坡世锦赛中，陈艺文大概率将与陈佳组队参赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈艺文表示，和陈佳在默契上还需要一定的磨合。“但对于世锦赛，我们肯定还是会全力以赴，我们不会有太大的问题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;晚间进行的男双3米板比赛中，谢思埸/黄博文在全部六跳中的四跳均排在首位，最终以453.12分夺冠。郑九源/胡宇康、何超/严思宇分获亚军、季军。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748388823892_R4QmpM_1748388831671.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349225769"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;德约科维奇三盘完胜晋级法网第二轮&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间5月27日，法网男单首轮，以6号种子身份出战的德约科维奇以6比3、6比3、6比3的比分战胜麦克唐纳德，成功晋级下一轮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一盘，前五个发球局双方各自轻松保发。第六局德约成功兑现第一个破发点完成破发，局分来到4比2。随后三局双方均完成保发，德约以6比3先下一盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二盘由麦克唐纳德率先发球，他面对三个破发点时出现非受迫性失误，第一个发球局就没能保住，之后四局双方都成功保发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第六局德约面对三个破发点，全部挽救后成功保发，第七局德约再次破发成功后来到发球胜盘局。这一次麦克唐纳德成功在第二个破发点破发，局分来到3比5。但在第十局德约再次破发，以6比3再胜一盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三盘，前五局双方均顺利保发，第六局在三次平分后德约完成破发，局分来到4比2。随后德约以6比3再胜一盘，成功以3比0的比分完胜晋级下一轮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不久前，德约在ATP250日内瓦站解锁了生涯百冠成就，本届法网，他将向创造历史的大满贯25冠发起冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天另外几场比赛中，辛纳3比0击败林德克内希晋级男单次轮，梅德维德夫2比3首轮不敌诺里，女子方面，高芙2比0战胜盖德茨基晋级次轮。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748360466841_EEi75R_1748387124006.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349225656"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;柯洁（左）不敌李轩豪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;围甲首轮柯洁告负，深圳龙华爆冷&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月27日，2025中国围棋甲级联赛的首轮较量在浙江省湖州市长兴县拉开帷幕。上届亚军深圳龙华队的头号主力、久疏战阵的“八冠王”柯洁九段执黑中盘负于重庆坎济队的李轩豪九段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柯洁在今年1月韩国LG杯决赛事件后一直没有参加任何比赛。今天这场复出之战颇引人注目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但以力量和大局观见长、有“小古力”之称的李轩豪全盘几乎没有失误，且走出很多人工智能给出的第一选择，状态明显好于戴着口罩的柯洁，序盘阶段就占据了一定优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中盘搏杀，柯洁韧劲十足，各种打入、切断甚至开劫以求翻盘。无奈李轩豪稳扎稳打，计算精确，多次转换后始终保持着优势。鏖战至218手，柯洁认负。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柯洁的队友时越九段意外输给何语涵七段，沈沛然八段不敌杨鼎新九段，深圳龙华队最终1比3负于重庆坎济队，爆出本轮最大冷门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛场上唯一的女棋手、福建刺桐棋院队的唐嘉雯六段执黑中盘负于山东围棋队的伊凌涛八段。但升班马福建刺桐棋院队凭借陈豪鑫六段爆冷击败范廷钰九段，最终2比2战平山东围棋队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一支升班马上海清一队在德比战中2比2打平上届季军、目前由新科世界冠军和新科天元王星昊压阵的上海聚申体育队。衢州烂柯队与上届冠军苏泊尔杭州队2比2握手言和。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 23:46:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748387016223_Dcc4ip_1748387016460.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30890202</guid></item><item><title>拼多多一季度净利下滑四成，CEO陈磊：平台要敢于牺牲短期业绩，帮助商家度过短期波动</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30887318</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748356952596_McFmMr_1748356952894.png" data-imageid="349189302"&gt;&lt;p&gt;拼多多交出一份不如预期的成绩单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月27日，拼多多（Nasdaq：PDD）发布2025年第一季度财报。财报显示，一季度总收入为956.722亿元，同比增长10%。归属于普通股股东的净利润为147.42亿元，同比下降47%；非美国通用会计准则下净利润为169.16亿元，同比下降45%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“随着市场环境变化和新挑战的出现，营收增速放缓不可避免。这一趋势还受到外汇市场波动影响。”谈到此次业绩放缓的表现，拼多多集团董事长、联席CEO陈磊称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈磊表示，今年初始，预见到商家群体将会进一步承压，在“百亿减免”等惠商举措的基础上推出了“千亿扶持”新战略，这不是一句空喊的口号，而是真金白银的投入。&lt;strong&gt;当下的市场在加速变化，平台要敢于牺牲短期业绩，助力商家度过短期波动。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，拼多多美股开盘前大跌20%，截至27日收盘跌13.64%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;谈业绩下滑：商户相较竞争对手处于劣势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一季度，拼多多来自在线营销服务及其他服务的营收为487.222亿元，同比增长15%；来自交易服务的营收为469.5亿元，同比增长6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前长期高速增长的拼多多全球化业务多多跨境（Temu）的收入也包含在交易服务收入中，但拼多多没有单独给出其营收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈到一季度业绩下滑的原因，陈磊称主要有三个原因：首先，中国电商行业竞争进一步加剧。拼多多在政策激励传导给消费者方面存在局限，相较竞争对手处于明显劣势，在外界看来，这主要指的是拼多多在国补政策方面应对不足的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在全球业务方面，陈磊称，外部政策带来巨大压力，拼多多缺乏快速有效应对的能力。自去年下半年以来，拼多多在百亿减免下大幅扩展商户扶持项目，今年随着情况逐渐明朗，预计商户在未来一段时间内将面临更多挑战。这无疑指的是特朗普此前上调关税对于Temu业务的冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国补方面，拼多多管理层在电话会议中坦言，拼多多的业务模式在承接宏观政策中暴露出先天不足，与以自营模式为主的其他品牌比较会有劣势，这也影响到平台商家的价格竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;未来，拼多多将充分调动自身资源，坚决跟进和投入，将对标国补的价格力度，将补贴范围扩大到日用百货等类目。管理层称，拼多多会主动参加开拓市场增量。尽管这些投入会影响平台的短期利润，但能为平台的中小商家盘活库存与产能，创造高质量差异化的发展的窗口期，这是平台应当做的也是值得的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;谈市场竞争：挑战会持续较长时间&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外界十分关注关税冲击对Temu业务的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，陈磊表示，拼多多作为平台，有必要肩负起责任，优先保障商家。千亿扶持计划目的就是加大对广大中小商家的帮扶和补贴力度，帮助平台商家稳定销量，进一步降低经营成本。在业务模式上，拼多多也会持续尝试，加深在各个市场的服务深度，拓展新的品类、新服务，持续加强本地化业务运营，帮助更多当地商家在平台上成长，实现订单本地发货。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈到对未来业绩的预期，拼多多管理层称，由于业务投入与回报之间存在时间差，面临的挑战可能会持续较长时间，但拼多多并非一家传统公司，在做投资决策时不会只看重单个季度的财务表现，而是更关注长期的内在价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前电商市场的激烈竞争无疑对拼多多造成冲击，在回应市场竞争的问题时，陈磊表示，当前竞争加剧和外部政策迅速变化的大环境里，商家抗风险能力不足。&lt;strong&gt;作为平台，拼多多无法独善其身，如果商家遇到困难，而平台不做牺牲的话，商家难以承受过大短期波动。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在商家保护层面，拼多多披露，今年一季度成立“商家权益保护委员会”（以下简称“商保会”），由执行董事、联席CEO赵佳臻亲自带队，统筹平台各部门，全面研究商家需求。3月5日，“商保会”召开了首场商家座谈会，来自生鲜、酒水、日用百货、运动用品等各个行业的数十名商家代表参与了此次会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拼多多持续在降低佣金上发力。赵佳臻表示，一方面，平台将继续探索更多的降佣举措，持续为商家降本减负，创造更多的成本空间、经营空间和创新空间；另一方面，平台对商家的帮扶范畴将从头部腰部拓展到中小商家，要将功夫着重花在中小商家身上，敢于啃高质量发展中的硬骨头，最大化释放中小商家的潜力，推动产业带实现更大规模、更高质量的整体升级。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 23:46:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748356952596_McFmMr_1748356952894.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30887318</guid></item><item><title>明查｜以色列对中国维和部队开火？别张嘴就来</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30885969</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;速览&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- 网传“近日以色列向中国维和部队开火”的说法不实。相关视频展示的是2016年中国赴南苏丹维和步兵营战士在执行任务期间不幸牺牲的画面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- 截至目前，没有证据表明近日有中国维和部队遭遇以色列军队袭击。但以色列此前确有袭击联合国维和人员的先例，且近日有以军向包含中国代表在内的多国外交部代表团开火的事件发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;事件背景&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年10月7日，巴以爆发大规模冲突。双方短暂停火后，因谈判破裂，以军自今年3月18日起恢复了在加沙地带的大规模军事行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，海内外社交平台上有传言称，以色列在5月袭击了中国维和部队，造成27人伤亡。同时间，抖音等平台上还传有一段声称展示了“中国维和部队遭到以色列军队袭击而身亡”的视频。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2306735" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250527/12f493d1-f26e-41c1-84db-38ddedbd51ae.jpg" data-imageid="349174496"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;网传说法截图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2306736" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250527/8c0ada07-5180-4385-ae26-eccf07510e56.jpg" data-imageid="349174497"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;&lt;span&gt;网传说法截图。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;明查&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;视频画面素材源自何处？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关键帧反搜发现，网传视频的片段来自中国首部海外维和战地纪实电影《蓝色防线》。该电影上映于2020年9月，讲述了中国第一支成建制维和步兵营在南苏丹执行维和任务期间，于纷飞战火中保护当地难民营安全的故事。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2306737" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250527/82d3e6cf-f5ab-4187-acc6-219b59a71c9b.jpg" data-imageid="349174500"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;&lt;span&gt;网传视频的片段来自中国首部海外维和战地纪实电影《蓝色防线》。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;视频片段中多次提及牺牲战士李磊、杨树朋的名字。关键词搜索发现，李磊、杨树朋均为中国第2批赴南苏丹维和步兵营的成员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年7月，据《解放军报》报道，中国赴南苏丹维和步兵营的1辆步战车在联南苏团营区执行难民营警戒任务时被一发火箭弹击中，李磊、杨树朋在这一事件中不幸牺牲。两位烈士的遗体于2016年7月19日搭载中国军队工作组空军任务飞机，从乌干达恩德培机场起飞回国。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2306739" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250527/99af5b24-ec01-4b73-9227-8fee56d5de0e.jpg" data-imageid="349174498"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;&lt;span&gt;2016年7月19日，《解放军报》报道标题截图。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;结合上述视频背景可知，尽管网传视频画面确实展现了中国维和部队战士遭到袭击身亡的画面，但相关画面并非拍摄于近日，且与以色列无关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;以军近日有无袭击中方维和人员？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经核查，近期，无论是在联合国网站还是中国国防部网站上，均没有“中国维和部队遭遇以色列军队袭击”的消息传出。不过，以色列此前确有袭击联合国维和人员的先例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年，联合国安理会为监测以色列与真主党战争后的停火情况，在黎巴嫩部署了联黎部队。以色列在同年7月26日凌晨轰炸了联黎巴部队位于黎南部的一处观察站，造成包括一名中国维和人员在内的多名人员不幸遇难。时任中国外交部部长助理翟隽紧急约见以色列驻华大使，向以方提出了严正交涉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年10月至11月，黎巴嫩南部维和部队再次遭到以色列国防军袭击。多名联合国维和人员在袭击中受伤。中国第22批赴黎维和部队指挥长杜嘉在2024年10月12日前后通过视频表示，全体410名赴黎维和官兵均安全。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2306738" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250527/cc566f42-34ad-4bec-843e-69e84a25587d.jpg" data-imageid="349174499"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;&lt;span&gt;2024年10月，联合国报道称，以色列袭击了黎巴嫩南部维和部队基地。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，尽管近期没有以军袭击维和人员的恶性事件传出，但以色列军队近日在约旦河西岸一个难民营附近向一个包含来自中国、法国、英国、加拿大、日本、俄罗斯、印度、西班牙、埃及、智利等多个国家的外交官的代表团开火，引发了国际社会的强烈谴责。据以方解释，以色列士兵看到代表团偏离了先前商定的路线，因此开枪“示警”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2306740" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250527/c124c2fc-4594-4e62-8b5e-b0a83a61a1bc.jpg" data-imageid="349174501"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;&lt;span&gt;5月22日，半岛电视台报道称，多国对以军向外交使团开枪的行为表示谴责。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对此事，5月22日，中国外交部发言人毛宁在媒体会上表示，中方高度关注相关事件，坚决反对任何威胁外交人员安全的行为，要求开展全面调查，避免类似事件再次发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综上所述，网传“近日以色列向中国维和部队开火”的说法不实。相关视频展示的是2016年中国赴南苏丹维和步兵营战士在执行任务期间不幸牺牲的画面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至目前，没有证据表明近日有中国维和部队遭遇以色列军队袭击。但以色列此前确有袭击联合国维和人员的先例，且近日有以军向包含中国代表在内的多国外交部代表团开火的事件发生。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 23:17:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748337895472_QrYyEa_1748337895657.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30885969</guid></item><item><title>美“星舰”计划今日进行第九次试飞，首次复用超重型助推器</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30886306</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;根据美国太空探索技术公司（SpaceX）公布信息，SpaceX最早将于美国当地时间5月27日19时30分（北京时间5月28日7时30分）在得州博卡奇卡海滩附近的“星际”基地进行“星舰”重型火箭的第九次试飞任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“星舰”第九次试飞有何看点？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国联邦航空管理局（FAA）5月22日发布的声明称，基于“星舰”复飞许可决定，现授权执行星舰第九次飞行任务。FAA声明称，“经审查，SpaceX满足所有严格的安全、环保及其他许可要求。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;SpaceX表示，第九次飞行的重大突破在于首次使用经飞行验证的超重型助推器。相比“猎鹰”火箭助推器416次的复用纪录，这将是“星舰”首次复用超重型助推器。这次复用的超重型助推器曾在今年1月16日的第七次飞行试验中使用，并成为第二枚被“筷子”成功空中抓取的超重助推器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“除复用里程碑外，超重型助推器将搭载多项实验装置，为未来助推器性能与可靠性提升提供数据支持，”SpaceX公司表示，“通过首次助推器翻修经验与飞行数据，未来复飞周转将加速，最终实现发射间零维护目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据介绍，第九次任务的助推器飞行剖面也将调整：代号为B14的超重型助推器不再尝试返回发射场捕获，而是瞄准得克萨斯州南部墨西哥湾海域进行软着陆后直接废弃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次发射任务还将测试多项内容。“‘星舰’飞船将瞄准多项太空任务目标，包括部署8颗模拟新一代‘星链’卫星的试验载荷，它们将与‘星舰’沿相同轨迹飞行，预计将在再入大气层时烧毁。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次飞行还包括多项旨在实现“星舰”飞船返回发射场的关键实验。为验证重返大气层时飞行器易损区域的承受能力，星舰上移除了大量隔热瓦。测试还涉及多种金属隔热瓦材质，其中包括一款具备主动冷却功能的选项，用于验证不同材料的防护能力。此外，整个“星舰”隔热瓦边缘都进行了打磨和优化，以解决第六次飞行测试中发现的热点问题。星舰的重返轨迹也被特别设计为在最大动压点对上级后襟翼进行结构极限挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;SpaceX表示，“开发性测试本身充满不确定性，但通过频繁将硬件送入真实飞行环境，能够加速经验积累，迅速进行设计迭代，推动‘星舰’朝‘完全可快速重复使用’的目标迈进。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“星舰”是SpaceX公司目前正在研制的一款重型运载火箭，采用可重复使用设计，该火箭由两部分组成：起飞级名为“超重型助推器”，并联安装了33台“猛禽”液氧甲烷发动机，其中内置13台用来改变推力方向，最大推力约7600吨；第二级是集成了6台发动机的飞船（其中包括3台真空版“猛禽”发动机和3台海平面版“猛禽”发动机，最大运载能力超过200吨。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年4月，“星舰”迎来首次飞行试验，升空2分30秒后火箭姿态失稳并开始旋转，最终解体爆炸，发射未达到预期目的。从2023年4月至今，“星舰”已经进行了八次试飞。据悉，SpaceX为美国登月任务准备的“星舰”改进型号，目前的研发进度已经落后于预期，因此，SpaceX面临紧迫的压力。近几个月，不断有员工陆续转入“星舰”项目，包括在5月中旬接到调动命令的部分“龙”飞船成员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国军方对“星舰”进展也非常关注。去年11月，美太空军称，空军与太空军正密切关注“星舰”试飞进展，以待“星舰”实用化后充分利用其能力。“星舰”具备向全球各地运送作战人员和战需物资的应用潜力，目前虽尚无明确的军用计划，但军方已对此兴致饱满。当前美太空军依赖SpaceX“猎鹰”9系列火箭发射重要军事载荷，预计“星舰”服役后，将基于大运载能力特点服务军事后勤与太空行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第八次飞行事故仍在调查中&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年3月6日，“星舰”进行了第八次试飞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社当时报道，“星舰”升空后不久，火箭第二级飞船与地面团队失去联系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;SpaceX公司直播画面显示，发射后约7分钟，该火箭第一级超重型助推器又一次实现发射塔回收，在降落时由发射塔上的机械臂“夹住”，在半空中“捕获”回收。但火箭第二级飞船失控，随后与地面团队失去联系，飞船直播画面中断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;SpaceX公司随后表示，在触发“星舰”飞船自主飞行安全系统的任何自毁规则之前，与飞船的通信就已中断，失联时该系统完全正常。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;SpaceX公司5月23日分析了第八次试飞事故的故障原因：“‘星舰’飞船故障最可能的根本原因是，‘星舰’损毁的最可能根本原因是上级段一台中央‘猛禽’发动机的硬件故障，导致推进剂意外混合点燃，自任务后已开展大量地面测试（包括在麦格雷戈测试设施完成100多次猛禽发动机长时点火），以深入解析故障机制。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;SpaceX特别指出，尽管第八次飞行事故与第七次发生时段高度相似，但两次故障诱因“截然不同”。“第七次飞行后实施的谐波响应与舰体顶部防火改造措施，在第八次故障前均按设计运行。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为解决故障机制，“星舰”飞船的发动机关键连接处将增加氮气吹扫系统，并对推进剂排放系统进行改进。“星舰”未来的升级还将引入“猛禽”3发动机，从而进一步提高发动机的可靠性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;试飞失败后，SpaceX已在美国联邦航空管理局（FAA）的监督，以及美国国家航空航天局（NASA）、美国国家运输安全委员会（NTSB）和美国太空军（USSF）的参与下，牵头开展故障原因分析工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;SpaceX于5月14日向FAA提交第八次飞行事故报告，并获得了FAA的飞行安全判定，从而得以进行“星舰”火箭的下一次飞行。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 23:12:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748348743180_wZ6DJw_1748348743476.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30886306</guid></item><item><title>沪语话剧《谢谢侬爱我》：面对疾病追求爱与尊严</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30887267</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;将癌症、黄昏恋、亲子关系等尖锐议题熔为一炉，沪语话剧《谢谢侬爱我》于5月27日起在中国大戏院上演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近几年，沪语戏剧作品不但“有”，还“多了”起来。从2018年的舞台剧《繁花》开始，到《雷雨》《长恨歌》《宝兴里》，再到滑稽戏《蒸蒸日上》、音乐剧《爱情神话》，沪语戏剧作为一种用方言彰显地域文化属性的表现方式已为观众所认可，也让更多的创作者有了用沪语进行创作的决心和信心。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748354382987_kcztED_1748354516796.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349188627"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/undefined_apAtG8_1748354516796.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349188626"&gt;&lt;p&gt;《谢谢侬爱我》正是在这样的浪潮下，诞生的又一沪语话剧力作。这部由上海光启话剧艺术中心出品，资深戏剧人曹禹自编自导自演的作品，讲述了几个癌症患者面对死亡的威胁，却依然执着地追求着爱与尊严。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曹禹曾出演、编导过众多舞台剧作品，其中《徐光启》《长脚雨》《荧荧烛光》分别获得2017、2018和2020年度上海市作家协会会员年度作品奖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在《谢谢侬爱我》中，曹禹以细腻的笔触描绘了疾病如何成为一面镜子，映照出人性的光辉与阴暗，同时也成为一把钥匙，打开了通往情感救赎的大门。作品通过多线叙事，将癌症患者的生存困境、家庭关系的撕裂与重建、以及晚年爱情的萌发交织在一起，构成了一幅关于生命韧性的动人画卷。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748354392108_wwYpy5_1748354516795.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349188628"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/undefined_2pChxw_1748354517784.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349188625"&gt;&lt;p&gt;疾病在这部剧中不仅是生理上的痛苦，更成为检验人性的试金石。剧中女主角的乳腺癌如同一把利刃，割裂了她原本看似稳固的家庭关系——丈夫因无法面对妻子“不再完整”的身体而选择逃避与离婚；儿子和儿媳则因愚昧的恐惧而阻止她接触自己的孙子。这些情节尖锐地揭示了社会对疾病、尤其是对女性身体疾病的污名化想象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;剧中最为动人的是男女主角这对高中同学在病中重逢并相爱的情感线。他们的爱情颠覆了社会对癌症患者尤其是老年患者的情感想象。该剧对家庭关系的刻画同样发人深省。女主与儿子的冲突线展现了中国式亲子关系中的剥削性一面。儿子与儿媳对母亲房产的算计、对孙子的控制，以及将母亲视为负担的态度，构成了对当代功利性家庭关系的尖锐批判。与之形成鲜明对比的是男主与女儿的关系。女儿对父亲再婚的初始反对源于对母亲记忆的忠诚和对父亲健康的担忧，但最终在女主的真诚沟通下实现了理解。父女俩的一场对话精彩地展现了代际沟通的可能性，也为观众提供了一种重新思考老年关系的视角。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/undefined_p3pJWk_1748354517939.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349188624"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748354387370_tc4abB_1748354517787.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349188623"&gt;&lt;p&gt;曹禹表示，《谢谢侬爱我》希望告诉观众，疾病不是生命的反面，而是生命的一部分；老年爱情不是可笑的，而是勇敢的；身体的残缺不影响灵魂的完整。即使带着伤痕，即使面对死亡，爱依然可能，尊严依然完整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为第十三届上海优秀民营院团展演剧目，《谢谢侬爱我》获得了静安区文化发展专项资金资助、第三期上海高级编剧研修班学员作品资助。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 22:51:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748386134911_d6xjKm_1748386135200.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30887267</guid></item><item><title>电影、美食、讲座、周边……今年上影节影院“卷”出新高度</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30887202</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;上海国际电影节除了为影迷们提供眼花缭乱的片单，还有许多丰富的活动可以参与体验。去哪里看电影，除了根据电影排片走，也可以根据各家影院的特色来考虑。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第27届上海国际电影节将于6月13日至22日举办。5月26日，48家展映影院名单揭晓，包括“五个新城”在内的43家影院，以及长三角地区5个城市的5家影院，共同组成本届上影节的放映网络。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年，上海国际电影节将积极拓展影院展映联动模式，让“票根经济”从单一购买转向链式体验，促进文旅商体展深度融合。而参与放映的电影院们，也纷纷在电影放映的基础上，为增加影迷们的观影体验感和仪式感铆足了劲。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748351982000_k6cneM_1748352055675.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349188180"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;上海国际电影节海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;展映影院技术升级，千人厅“上新”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本届电影节新增4家展映影院，分别是九棵树电影院、佰映三克映画、寰映影城（久光中心店）、星轶STARX影剧院（上海宝山日月光店）。其中，拥有沪上第二大影厅的奉贤九棵树电影院入选后，也让本届电影节继上海影城、上海大光明电影院的千人厅后又新增一个千人影厅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，老牌SFC上影百联影城（八佰伴IMAX店）惊喜回归，久事·上海商城剧院和作为“国歌唱响地”的黄浦剧场放映设备全面升级为4K放映，将为观众带来更便捷的体验和更震撼的视听效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前创新推出“电影+美食”模式的佰映三克映画，今年也首次加入展映影院大军。电影节期间还会推出含酒精及不含酒精两款上影节限定特调鸡尾酒，为影迷奉上视觉与味觉的美妙碰撞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长三角地区影迷依然可在家门口共赴光影盛宴。长三角放映期间，来自“一带一路”沿线国家及其他海内外电影人的最新佳作，将于6月20日至6月27日期间在南京、苏州、杭州、宁波、合肥5个城市5家影院的5个影厅集中放映。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;26日当晚，展映影院名单一经发布，各个影迷群里便热闹了起来，新加入的影迷开始向老行家们“取经”。观影团“菲林卷”主理人小卷作为上海的资深影迷，给出了自己的影院推荐，除了常规的上海影城、大光明、艺海剧院等热门影迷聚集地外，一些属于上海国际电影节展重度用户的“冷知识”也许能为影迷们提供新的选片角度——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“百丽宫陆家嘴店常排映一带一路单元的影片，虽然冷门但片子都是很好的；IAPM环贸和朵云轩，经常会排全套的纪录片，看得特别爽；MOViEMOViE的小厅，虽然厅小，但它的银幕也是很大的，非常推荐；佰映三克映画的影院设计很有特色，适合打卡拍照，而且这家电影院平时票价就有点高；曹杨有特色周边，还有满墙的《雄狮少年》周边算是电影节之外的惊喜，值得去打卡……”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;电影票开启的，不仅仅是一部电影&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，上海国际电影节的参与方式越发多元与年轻化，除了传统的观影需求，集章打卡、收集票根也都成了影迷们与电影互动的新方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本届电影节积极拓展影院展映联动模式，主动整合文旅商体展多维资源，创新打造多元观影体验，通过电影票根全方位推动文旅商体展深度融合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大多数商圈类展映影院将与所处商业体餐饮商户开展联动，如大光明电影院、天山电影院-虹桥艺术中心等推出特调或联名饮品，百美汇影城（静安嘉里中心店）等影院与周边餐饮商户联合推出限定菜品，SFC上影影院、寰映影城、万达影城、商城剧院等则与周边餐饮商户一同推出凭影票享折扣的优惠活动；九棵树、嘉定影剧院等引入本地特色美食打造美食集市。美团和大众点评还将结合展映影片推出“看电影·恰上海”美食地图，并首次为上影节影迷推出“赶场套餐”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748353524092_XJSJAm_1748353547339.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349188516"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;上影节文创周边&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深受影迷喜爱的上影节文创产品今年推出多个“致敬大师”系列的专题产品，除了线上渠道，更多展映影院也将进行线下销售。上影节票根也暗藏多种玩法，在百丽宫影城、SFC上影影城等单体影院，凭票根可兑换影院自制徽章、透卡等特色周边；曹杨影城推出70年代复刻纪念票根，唤醒上海人记忆中的观影仪式感；和平影都联合香氛品牌提供限量礼品，提升消费附加值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多家展映影院为购票观众提供合作酒店优惠、入住大礼包、合作景点折扣等权益，嘉定影剧院等联合周边景点设置打卡集章兑换，虹桥艺术中心推出“OK地图”探店打卡。此外，多数影院为提着拉杆箱打卡上影节的外地影迷提供行李寄存服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海影城将与舞蹈工作室LOHAS上影店联合开展折扣与免费课时体验活动，SFC八佰伴店将推出凭借票根在八佰伴商场内健身房享受优惠活动。此外，影迷可凭大光明电影票参观中国电影120周年暨邬达克密码特展，黄浦剧场的购票观众可免费参观《唱响前进的号角》——纪念《义勇军进行曲》唱响90周年联展，临港演艺中心则为影迷提供演出剧目折扣卡抽奖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小小票根，不仅承载着银幕上的悲欢离合，也隐藏着整座电影之城的“彩蛋”。它串起文旅商体展产业链条，推动多维观影生态的发展，有望成为解码一座城市文化产业发展的金钥匙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为影迷们热衷的老牌票根收集地，艺海剧院已经持续多年在票根设计上不断推出令影迷惊喜的新颖设计，而去年刚刚加入上影节放映场所大家庭的兰心大戏院也凭借着每日特色场刊《十日谈》成为上影节美谈。负责运营这两家剧院的上海市演艺有限公司电影项目总监于佳透露，两个剧院在为影迷准备丰富多样衍生品的同时，也将提供更多更贴心细致的服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如电影节期间，许多影迷们制定了严格的观影时间表，奔波于各大影院之间，而对衍生品和周边福利的“打卡”兑换需要排队，会占用不少时间。放弃福利多少有些可惜，排队又耽误了看电影的行程。针对这一“痛点”，剧院也将兑换衍生品的日程放宽到电影节开票后，一方面可以减轻剧院的运营压力，更好维持节展期间的观影秩序，另一方面也可以让影迷更早更从容地体验到电影节参与乐趣。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250527/2018366e-3dee-45bb-bd12-83da9284d050.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250527/2018366e-3dee-45bb-bd12-83da9284d050.png" data-height="830" data-width="1242" data-filesize="700623" class="ait_item_box img_default" data-id="349188181"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;限定票根&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从去年年底，上影节陆续发布相关致敬单元开始，剧院就在策划相关的线下导赏讲座，关于瓦尔达、简·奥斯汀、巴斯特·基顿等大师的主题赏析讲座不仅为电影节提前积累了观众，剧院方面也针对每次讲座开发了相关的周边物料，进一步激发了观众参与的热情。“提前取票兑换福利、我们的衍生品开发，以及讲座策划，其实都是一脉相承的”。在于佳看来，电影节虽然只有短短十天时间，但影迷生态的搭建则是一个更长久的积累过程。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250527/5e8f7bbc-2ae6-4467-9b66-de971ae0be64.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250527/5e8f7bbc-2ae6-4467-9b66-de971ae0be64.jpeg" data-height="1440" data-width="1080" data-filesize="92950" class="ait_item_box img_default" data-id="349188178"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;今年配合巴斯特·基顿导赏讲座设计了徽章与明信片周边&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去四年，开票结束后，艺海剧院还会联合电影节的相关选片人做帮助影迷们“捡漏”的讲座，帮助观众发掘非热门但绝对值得一看的“遗珠”，许多观众都是在讲座当场就下单“查漏补缺”。今年的“捡漏”导览将于6月10日在兰心大戏院举行。于佳还透露，届时，来听讲座的影迷们应该就可以提前解锁今年官方的最新周边了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本届电影节将于6月3日公布排片表，上海地区将于6月5日中午12点在大麦、淘票票两大平台开始售票，各展映影院也将在线上开票2小时后同步开启线下售票。长三角放映将于6月6日中午12点在大麦、淘票票两大平台开始售票。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 22:46:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748353931952_nf2izm_1748353932232.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30887202</guid></item><item><title>逆转世界第一，白雨露卫冕女子斯诺克世锦赛冠军</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30890154</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;新华社广州5月27日消息，2025WWS世界女子斯诺克锦标赛27日在广东东莞落幕，在决赛中，中国选手白雨露在2:4落后的逆境下，连胜四局，以6:4逆转世界排名第一的泰国名将明克·努查鲁特，成功卫冕。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2308635" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250528/4f7988bf-7786-47c0-a02d-652a6d0c3b0c.jpg" data-imageid="349225546"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;白雨露庆祝获胜。新华社记者 黄国保 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位21岁的姑娘身披五星红旗，捧起冠军奖杯。“我觉得两次都是在自己的国家打，能让这么多朋友现场看到我夺冠的一刻很荣幸，很开心，两次连续冠军会给自己更大信心，在职业赛场能够打得更好。”白雨露说。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2308634" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250528/a84fce8d-eced-47a8-b2aa-28e132c56771.jpg" data-imageid="349225544"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;白雨露在比赛中。新华社记者 黄国保 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年的赛事，白雨露夺冠可谓一鸣惊人，历经一个赛季世界职业赛场的淬炼，今年的比赛，白雨露技战术体系更加成熟，击球精准度显著提升，心理素质也更加稳定。在小组赛对阵乌诺巴雅尔的比赛中，白雨露轰出本届赛事首杆单杆破百的表现，进入淘汰赛阶段，白雨露先是淘汰U21冠军、泰国新锐查诺伊，之后战胜多届女子世锦赛冠军吴安仪，半决赛击败“黑马”夏雨滢闯入决赛。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2308633" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250528/ae7a509c-4e2a-454f-b219-feae7e8b8591.jpg" data-imageid="349225545"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;白雨露在比赛中。新华社记者 黄国保 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025WWS世界女子斯诺克锦标赛由世界女子斯诺克协会、中国台球协会、东莞市文化广电旅游体育局及常平镇人民政府联合主办，来自11个国家和地区的70余位选手参赛。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 21:42:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748382071656_aPZMxQ_1748382071970.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30890154</guid></item><item><title>美媒：特朗普政府暂停新的学生签证面谈</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30890150</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2308630" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748381248728_3fXiZW_1748381257756.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349225540"&gt;&lt;p&gt;新华社华盛顿5月27日消息，据美国多家媒体27日报道，特朗普政府已暂停新的学生签证面谈，同时考虑扩大对国际学生社交媒体审查范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道援引一份日期为27日、由国务卿鲁比奥签署的电报说，特朗普政府正在考虑要求所有申请到美国留学的国际学生接受社交媒体审查，为准备实施这一审查要求，政府已指示全球各地美国使领馆暂停为学生和交流访问学者签证申请者安排新的面谈。此前已经预约好的签证面谈仍然可以进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道认为，如果美国政府实施这一审查计划，可能会严重减缓学生签证的处理速度，也可能对许多依赖国际学生来增加财政收入的美国大学造成不利影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，特朗普政府已经实施了一些对国际学生社交媒体审查要求。据《纽约时报》此前报道，鲁比奥在3月25日的一份电报中指示对某些学生和交流访问学者签证申请人进行强制性社交媒体审查，主要目的之一是拒绝那些对巴勒斯坦人抱有同情态度、批评美国和以色列的学生的签证申请。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普再次入主白宫后，已经对美国多所高校“开火”，要求根除“校园内的反犹主义”、废除高校向少数族裔倾斜的多元化举措等。美国舆论普遍认为，特朗普政府重点针对哈佛大学等高校，因为共和党认为这些大学是左翼自由派或者民主党的大本营。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 21:28:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748381285181_1e7AAD_1748381285486.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30890150</guid></item><item><title>东盟－中国－海合会峰会联合声明</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30890098</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;东盟－中国－海合会峰会联合声明&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（马来西亚吉隆坡，2025年5月27日）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一、我们，东南亚国家联盟（东盟）成员国、中华人民共和国和海湾阿拉伯国家合作委员会（海合会）成员国，于2025年5月27日在马来西亚吉隆坡举行东盟－中国－海合会峰会；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二、认可东盟、中国和海合会之间持久、深厚的历史和文明联系以及经济纽带；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三、认识到东盟、中国和海合会相互之间紧密、互利的经济协作与合作；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四、重申愿在《联合国宪章》阐明的基本原则、共同价值观、规范和承诺的指引下，进一步促进东盟－中国－海合会关系；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五、强调区域主义和多边主义、地区团结和国际法在应对共同挑战中的重要性，同时维护东盟在不断演变的地区架构中的中心地位，以促进地区和平、稳定、发展与繁荣；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六、强调海合会在促进和平、安全、稳定、发展、繁荣和对话中的关键作用；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;七、赞赏中国为促进地区和世界和平、稳定、繁荣和可持续发展发挥的关键作用；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;八、基于遵守包括《联合国宪章》在内的国际法，恪守睦邻友好，尊重独立、主权、平等和领土完整、不干涉内政、不使用或威胁使用武力、和平解决分歧与争端等原则，通过各国及各地区间的相互尊重与合作实现发展和进步，努力促进和平、安全、稳定与繁荣；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;九、认可加强东盟、中国和海合会之间的关系对促进更广泛的亚太和中东地区的区域合作和经济发展具有重要意义；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十、认识到东盟、中国和海合会各国经济的多样性和互补性，为加强跨部门贸易、投资和经济合作创造巨大潜力、广阔前景和新的机遇；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十一、认识到加强地区间经济合作的重要性日益凸显，重申三方将共同致力于加强伙伴关系，促进经济和可持续发展；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十二、认识到需要增强对以世界贸易组织为核心、以规则为基础的多边贸易体制的信心，保护世界各地的企业和消费者，以及我们所在地区人民的生计；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十三、重申提升经济韧性和环境可持续性的决心，推动经济全球化更加开放、包容、平衡，以造福三方民众和子孙后代；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十四、认可三方推动更紧密合作的共同努力，以及中国致力于构建更为紧密的中国－东盟命运共同体和面向新时代的中阿命运共同体的愿景；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十五、探讨在预防和打击跨国犯罪、网络犯罪、恐怖主义和极端主义领域开展合作；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十六、三方领导人就中东局势表达严重关切，一致认为：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谴责所有针对平民的袭击，呼吁持久停火，所有相关方确保在加沙全境恢复电力和供水，最有效和便捷地获取人道主义援助、救援物资以及其他基本必需品和基本服务，允许畅通无阻地运送燃料、食品和药品；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;呼吁冲突各方保护平民，避免将平民作为目标，遵守国际人道主义法，特别是1949年8月12日缔结的《关于战时保护平民的日内瓦公约》的原则和规定；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;认可国际法院2024年7月19日发表的咨询意见，包括认为联合国，特别是提请发表咨询意见的联合国大会和安理会应当考虑具体模式和进一步采取行动，以尽快终止以色列国在巴勒斯坦被占领土的非法存在；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;支持当前为释放所有人质和被任意拘留人员所作的努力；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;敦促有关各方推动和平解决冲突，根据国际法、联合国安理会、联合国大会相关决议，包括2024年5月10日通过的关于接纳联合国新会员国的联大A/RES/ES-10/23号决议，以1967年边界为基础实现“两国方案”；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;支持落实“两国方案”国际联盟所作努力，注意到沙特阿拉伯王国同挪威、欧盟共同提出旨在制定巴勒斯坦独立建国时间表的倡议；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;认可卡塔尔为达成停火和便利援助物资运送所作调解努力，以及中方为促进巴勒斯坦内部和解所作努力，特别是为推动巴勒斯坦各派别2024年7月在北京签署《关于结束分裂加强巴勒斯坦民族团结的北京宣言》所发挥的作用；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欢迎联合国大会2024年12月11日通过的决议，包括呼吁在加沙实现立即、无条件和永久停火，呼吁各方为联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处赋能，使其能够按照联合国大会授权，在充分尊重人道、中立、公正和独立的人道主义原则基础上全面履职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十七、承诺以坚定的决心，发扬包容性、可持续性、韧性和平等伙伴关系精神，开辟一条团结和共同道路，迈向和平、繁荣和公正合理未来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十八、鉴此，我们：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（一）经济一体化&lt;/p&gt;&lt;p&gt;决定在相互尊重和互信互利基础上，秉持包容与可持续精神与所有有意向伙伴接触，推动合作，促进三方经济繁荣、韧性和可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;致力于发挥东盟、中国和海合会的互补性，促进经济合作。优先领域包括：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、重申世贸组织在以规则为基础的多边贸易体制中发挥核心的、不可或缺的作用，提供了可预测、透明、非歧视和开放的国际贸易体系；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、在全球发展倡议重点领域以及东盟和海合会国家各类倡议框架下探讨合作，加快落实联合国2030年可持续发展议程；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、促进自由贸易，欢迎中国－东盟自贸区3.0版升级谈判全面完成，期待升级议定书早日签署和生效。期待中国－海合会自贸协定谈判早日完成；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4、加强产业链供应链韧性，促进可持续贸易，在数字和绿色经济技术等新兴和未来产业创造新的经济机遇；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5、探讨建立区域性商务理事会，促进三方企业对话，加强贸易投资流动，发展地区价值链；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6、探讨包括资本市场和金融技术在内的地区金融合作，赋能中小微企业发展；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7、探索本币和跨境支付合作；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8、采取协调一致和全面行动，预防和打击腐败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（二）互联互通&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通过以下行动加强互联互通：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、促进高质量共建“一带一路”合作和无缝衔接的互联互通，包括发展物流走廊和数字平台；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、促进可持续基础设施建设，支持经济多元化联动发展和无缝衔接，经济增长和可持续发展；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、鉴于海洋作为推动相关地区增长和繁荣的关键因素的重要性，探讨进一步合作，加强基础设施建设，实现无缝和高效的互联互通，包括认识到维护和促进海上安全与安保的重要性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（三）能源安全和可持续性&lt;/p&gt;&lt;p&gt;认识到可持续韧性和能源转型的全球必要性，开展以下合作：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、依据《巴黎协定》，共同推进可持续、公正、可负担、包容和有序的能源转型；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、支持全球能源市场稳定，平衡发展各类能源，不将任何能源排除在外，使用创新技术实现所有能源的碳排放管理和高效利用，以促进普惠的可持续经济增长；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、依据国际最佳实践，促进能源多样化，以及全球能源转型关键矿产等供应链安全，鼓励提高资源效率，同时遵守适用的国家法律法规；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4、认识到就稳定、可靠和可持续的能源市场开展合作，以减少能源供应的波动，增强能源供应安全的战略意义。重申应对气候变化的紧迫性，并强调能源转型的重要性；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5、探索包括清洁能源开发在内的新商业机会；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6、加强在可再生能源、清洁/绿色能源、碳捕集、利用和封存、生物燃料、生物液化天然气、低碳氢、低碳氨和可持续燃料以及能效政策、监管框架、技术创新等方面的知识交流与合作，以契合各国优先事项；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7、加强在核安全、核安保与核保障、反应堆技术、核和放射性废物管理、监管基础设施以及民用核能发展等领域的培训和能力建设，以国际原子能机构的标准、指导方针和国际最佳实践以及能源储存技术的进步为指导，支持民用核能的决策和政策制定；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8、推动氢和氨技术、石油和液化天然气供应链和基础设施、上游液化天然气项目、甲烷减排等倡议的战略发展，以支持能源安全和向更清洁燃料的转型；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9、鼓励社会资本和政府部门在能源基础设施建设方面的投资和合作，包括在东盟、中国和海合会相关倡议下的海底电缆和跨境输电等项目，以推动多边电力贸易，加强区域能源联通性、韧性和市场一体化，包括通过可再生能源发电和液化天然气终端；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10、利用新技术、知识分享、科学实践、技术和培训，以及加强多边主义和气候团结，在气候行动、灾害管理、生物多样性保护、海洋环境监测、空气和土壤质量、工业检测、污染防控等环境可持续领域促进合作；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11、就直接空气捕获、增强型地热系统、下一代太阳能和风能等新兴技术开展联合研究和创新倡议，以支持长期能源可持续性和低碳解决方案；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12、在劳动力绿色技能发展领域分享知识和最佳实践，以支持向可再生能源的公正转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（四）数字化转型与创新&lt;/p&gt;&lt;p&gt;寻求数字创新和技术机遇：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、探讨跨区域框架，促进数字经济发展，开展数字贸易、电子商务、数字支付、金融科技、人工智能、初创企业和数据安全合作；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、探讨人工智能、区块链、量子计算、智慧城市发展和先进技术基础设施等领域伙伴关系；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、支持数字技能发展和数字扫盲项目合作，确保数字时代的包容性参与，提升具有包容性社会保护的平台性工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（五）粮食和农业&lt;/p&gt;&lt;p&gt;认识到粮食和农业领域的合作潜力，承诺：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、促进可持续农业，包括减少有害农用化学品、促进数字化、推进基于自然的解决方案以及促进政府和社会资本合作；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、在相互尊重彼此国家制度、法律和政策的基础上，通过交流信息和分享经验，探索清真食品领域的合作；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、支持加强粮食安全、营养和分配的努力，包括通过提高生产力和可持续性、促进粮食来源多样化、提高粮食生产质量和多样性及支持研发和传播新的可持续技术；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4、促进食品和农产品贸易与技术合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（六）人文交流&lt;/p&gt;&lt;p&gt;增进三方民众之间更深入了解和联系：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、推广高品质旅游和跨区域营销活动，包括文化遗产旅游、生态旅游、会奖旅游，并促进旅游数字化和旅游目的地管理方面最佳实践的交流；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、促进不同文明和文化交流互鉴，增进相互理解和友谊，尊重多样性，欢迎联合国大会通过“设立文明对话国际日”决议；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、探讨增进相互了解和友谊的机会，同时通过艺术、音乐及文学项目促进文化交流，特别是青少年和各民族之间的交流；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4、通过学生和教育从业者交流、奖学金项目和联合研究倡议等，加强教育领域特别是科学、技术、工程和数学领域的合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（七）通过东盟、中国、海合会共同商定的机制，包括通过中国－东盟、中国－海合会、东盟－海合会等现有机制，落实本联合声明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（八）重申决心携手努力，充分释放三方伙伴关系潜力，确保三方合作给我们各国民众和社区带来实实在在的利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（九）欢迎2024年10月3日在多哈举行的亚洲合作对话第三次领导人会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（十）注意到东盟在其优先领域的倡议，例如：《东盟2045：我们共同的未来》、东盟印太展望、东盟电网、东盟跨国天然气管道、东盟可持续农业指南。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（十一）注意到海合会在其优先领域的倡议，例如：2024年10月12日至14日在沙特阿拉伯利雅得举行的全球物流论坛、2024年11月25日至26日在阿联酋阿布扎比举行的首届全球粮食安全峰会、2024年12月在沙特利雅得举行的《联合国防治荒漠化公约》第十六次缔约方大会、2025年1月在阿联酋阿布扎比举行的可持续发展周、2025年支持叙利亚2025国际会议、2025年10月27日至28日在也门举行的国际粮食安全会议、2026年12月在阿联酋阿布扎比举行的联合国水事会议、谢赫·塔米姆·本·哈马德·阿勒萨尼国际反腐败杰出成就奖、在沙特利雅得成立全球水资源组织、2025年6月由沙特和法国共同主持的落实“两国方案”国际会议、沙特“绿色中东”倡议。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 20:58:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/focusNewsWwwBig.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30890098</guid></item><item><title>李强出席东盟－中国－海合会三方经济论坛开幕式并致辞</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30889694</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2308629" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748375962789_r8dFHk_1748375983219.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349219587"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间5月27日晚，国务院总理李强在吉隆坡同马来西亚总理安瓦尔、越南总理范明政共同出席东盟－中国－海合会三方经济论坛开幕式并致辞。新华社记者 李响 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新华社吉隆坡5月27日消息，当地时间5月27日晚，国务院总理李强在吉隆坡同马来西亚总理安瓦尔、越南总理范明政共同出席东盟－中国－海合会三方经济论坛开幕式并致辞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李强表示，东盟－中国－海合会峰会成功举行，开启了三方合作新篇章。峰会围绕“共创机遇　共享繁荣”主题进行了深入探讨，很有意义。在当今时代背景下，能够携手应对挑战就是在创造机遇。面对地缘冲突和对立对抗加剧，我们坚持深化互信、增进团结，就能创造长远战略机遇，实现长期稳定发展。面对保护主义和单边主义抬头，坚持扩大开放、消除壁垒，就能创造广阔市场机遇，让各国在共建大市场中实现更加丰厚的利益共享。面对“脱钩断链”和“筑墙设垒”增多，坚持共享资源、相互赋能，就能创造转型升级机遇，增强各国产业效能和持续发展动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李强指出，中国、东盟、海合会国家的友好合作源远流长，站在深厚的历史积淀上，三方合作必将续写新的辉煌，未来更加可期。我们将拥有更加充分的发展空间，更高水平的经济效益，更具活力的创新生态。中方愿同东盟、海合会国家一道，加强发展战略对接，深化区域一体化合作，坚定维护以世贸组织为核心的多边贸易体制，维护产业链供应链稳定畅通，不断开创共同发展新局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李强强调，中国将以自身高质量发展，为三方合作不断注入新动能。从发展态势来说，今年以来，中国经济持续回升向好，充分展示了强大稳定性。正如习近平主席指出：“中国经济是一片大海，而不是一个小池塘。”这片大海经得起狂风骤雨的洗礼，风浪过后只会更加深邃厚重、包容开放。从宏观政策来说，我们明确提出更加积极有为的宏观政策取向，将持续加大逆周期调节力度，有能力有信心保持中国经济行稳致远。从战略取向来说，我们将把发展的战略立足点更多放在扩大内需、做强国内大循环上，不断提升经济的内在驱动力。我们将坚定不移扩大高水平开放，推动国内国际双循环相互促进，让东盟和海合会国家以及世界各国企业共享中国发展机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安瓦尔在致辞中表示，首次东盟－中国－海合会峰会发表了联合声明，对外发出三方团结合作的有力声音。中国是东盟和海合会国家的重要伙伴，在促进经济发展、维护和平稳定、捍卫国际公平正义方面发挥着重要作用。东盟秉持独立自强理念，致力于深化同中国、海合会的伙伴关系，加强经贸、投资等各领域互利合作，为促进地区乃至全球繁荣稳定作出更大贡献。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 20:02:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748376103941_trEMaH_1748376104207.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30889694</guid></item><item><title>李强出席东盟－中国－海合会峰会</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30889589</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2308628" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748375719690_pCxp5R_1748375734726.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349218132"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间5月27日下午，国务院总理李强在吉隆坡出席东盟－中国－海合会峰会。新华社记者 刘彬 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新华社吉隆坡5月27日消息，当地时间5月27日下午，国务院总理李强在吉隆坡出席东盟－中国－海合会峰会。会议以“共创机遇　共享繁荣”为主题。东盟轮值主席国马来西亚总理安瓦尔、海合会轮值主席国科威特王储萨巴赫以及东盟、海合会国家领导人出席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李强表示，中国、东盟、海合会国家的友好交往源远流长。在国际形势变乱交织、世界经济增长乏力的背景下，我们建立起三方峰会这样的交流平台和合作机制，堪称地区经济合作的一大创举。三方通过更为紧密的联接和合作，能够造就一个充满活力的经济圈和增长极，对于各自经济繁荣和亚洲乃至世界的和平发展具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李强强调，各方应当牢牢把握这一历史性机遇，不断丰富三方合作内涵，努力打造当今时代全球合作发展的典范。一是打造跨区域开放的典范。把三方构建成一个资源、技术、人才等更加高效流通，贸易、投资等更加自由便利的共享大市场。二是打造跨发展阶段合作的典范。在相互尊重、平等相待基础上，深化三方发展战略对接，加强宏观政策协调，密切产业协作。三是打造跨文明融合的典范。推进三方更深层次的人文交流，进一步夯实互信基础，践行全球文明倡议，凝聚更多和平发展的共识和力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李强指出，中方愿同东盟、海合会加强三方伙伴关系，商讨制定高质量共建“一带一路”行动计划，加强基础设施、市场规则等对接联通，拓展能源、农业、人工智能、数字经济、绿色低碳等领域合作，促进人员往来和民心相通。中方愿给予东盟、海合会国家更多签证便利。放眼全球，三方要加强在联合国等多边机制内沟通和协调，捍卫发展中国家共同利益，旗帜鲜明反对霸权主义和强权政治，推动全球治理朝着更加公正合理方向发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与会领导人高度评价三方加强合作对促进各自发展和地区和平繁荣的重要作用，表示峰会开辟了三方共迎挑战、共谋发展新篇章，愿进一步深化“一带一路”合作，加强互联互通、经贸、产供链、农业、能源、金融、数字经济等领域合作，加强文明互鉴，密切多边协作，促进三方一体化建设，更好实现强劲、包容的可持续发展，推动构建命运共同体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议通过《东盟－中国－海合会峰会联合声明》。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 19:57:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748375782990_1kspRe_1748375783279.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30889589</guid></item><item><title>特朗普政府要求终止哈佛大学所有剩余联邦合同</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30889375</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2308627" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748375424464_HcwWw3_1748375505197.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349216827"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;哈佛大学校园。视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新华社华盛顿5月27日消息，据美国多家媒体报道，特朗普政府27日向各联邦机构发送信函，要求终止与哈佛大学剩余的所有联邦合同，总金额约为1亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《纽约时报》援引匿名政府官员消息报道，这封信函由美国总务管理局发出，已于当天送达各联邦机构。报道说，这封信是特朗普政府决心通过削弱哈佛大学财务状况和全球影响力，来打压这所美国文化影响力最大的大学的最新举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国全国广播公司根据获得的信件副本报道，该文件要求各联邦机构在6月6日前向总务管理局提交已终止与哈佛大学合作的合同清单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，美国政府已多次宣布削减对哈佛大学的联邦资金。哈佛大学4月14日拒绝了特朗普政府提出的对其管理结构、招聘及招生政策进行大幅改革的要求后，特朗普政府宣布将冻结对该校总额为22亿美元的多年期拨款，以及6000万美元的多年期合同款项。5月13日，美国政府再度削减哈佛大学联邦资助，在此前基础上进一步削减4.5亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月26日，美国总统特朗普再度对哈佛大学发出削减资金威胁，称如果哈佛不提交外国学生名单，联邦政府将考虑削减该校的30亿美元拨款，并将这些拨款分配给全国各地的职业学校。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普再次入主白宫后，已经对美国多所高校“开火”，声称如果校方不调整政策，将面临削减资金等后果。特朗普政府的主要要求包括根除“校园内的反犹主义”、废除高校向少数族裔倾斜的多元化举措等。美国舆论普遍认为，特朗普政府重点针对哈佛等高校，因为共和党认为这些大学是左翼自由派或者民主党的大本营。哈佛大学已就联邦资金削减、禁止其招收国际学生政策分别对特朗普政府发起诉讼。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 19:53:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748375494828_48ipzS_1748375495079.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30889375</guid></item><item><title>英国利物浦汽车冲撞球迷肇事者因涉嫌谋杀未遂和毒驾被捕</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30887383</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2308576" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748369234442_FXeBD3_1748369314411.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349189655"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;5月26日，警察在英国利物浦的汽车冲撞事件现场工作。新华社/美联&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新华社伦敦5月27日消息，英国默西赛德郡警方发言人27日说，日前在利物浦市中心驾车冲撞球迷的男子因涉嫌谋杀未遂及毒驾被捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;警方主管侦缉的高级警司卡伦·乔恩德里尔在新闻发布会上说，这名53岁的嫌疑人来自默西赛德郡西德比，26日事发后被拘留，警方正在对其进行问讯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;默西赛德郡警察局副局长珍妮·西姆斯说，目前没有任何信息显示此次事件是有预谋的，警方也未将其作为恐怖袭击处理。事故共导致50余人被送医救治。目前仍有11人在医院接受治疗。西姆斯还说，嫌疑人跟随一辆处理现场心脏病突发事故的救护车驶入事件发生地沃特街，从而越过警方设置的封锁线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国国王查尔斯三世与王后卡米拉27日发表声明说，对利物浦发生的悲剧“感到震惊和悲痛”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;利物浦市中心26日下午发生汽车冲撞球迷事件，肇事车辆随后在现场被拦停。事发时，数万名球迷正沿街庆祝利物浦队赢得英超联赛冠军。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 18:11:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748369396957_35RtaJ_1748369397204.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30887383</guid></item><item><title>查尔斯三世主持加拿大议会开幕，强调加拿大“强大而自由”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30887382</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2308468" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250528/0e07ae24-01fe-45b2-a2ff-8e4702157bb7.jpg" data-imageid="349189651"&gt;&lt;p&gt;当地时间5月27日，英国国王查尔斯三世主持加拿大议会开幕并发表讲话。查尔斯是近70年来首位主持加拿大议会开幕的英国君主。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;查尔斯表示，如今加拿大面临又一个关键时刻。民主、多元、法治、自决和自由是加拿大政府捍卫的价值观。开放的全球贸易体系正在发生变化，加拿大与合作伙伴关系也在变化，加拿大正面临不可预测的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;查尔斯称，正如加拿大国歌所提醒的那样，真正的北方（指加拿大）确实“强大而自由”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国国王是加拿大的国家元首。应加拿大总理卡尼的邀请，查尔斯携王后卡米拉于5月26日至27日访问加拿大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，美国总统特朗普对加拿大征收关税，并考虑将加拿大变成美国第51个州。英国国王查尔斯对加拿大的访问，被认为是对加拿大的支持。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 17:36:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748367309190_DzKzhw_1748367309441.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30887382</guid></item><item><title>霍格沃茨发录取通知书，剧版《哈利·波特》“三小只”引争议</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30887360</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;5月27日，备受全球粉丝瞩目的HBO原创《哈利・波特》系列剧集，正式官宣了“铁三角”演员阵容——Dominic McLaughlin饰演哈利・波特、Arabella Stanton饰演赫敏・格兰杰，以及Alastair Stout饰演罗恩・韦斯莱。 ​​​&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748359137490_fSM32N_1748359146306.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349189529"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;最新公布的剧版“铁三角”合影&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748362612244_F2hDpn_1748362626833.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349189603"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;作为对比，影版“铁三角”也有一张类似背景的合影&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《哈利·波特》8部电影版完结后，华纳一直没有放弃将这一广受喜爱的IP搬上电视的想法。2023年4月13日，剧版《哈利·波特》正式官宣开启制作。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748361838850_8hm4HF_1748361849422.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349189582"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;剧版《哈利·波特》LOGO&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官方称，剧集改编将忠于原著小说，由全新演员阵容重现经典角色，为世界各地的观众带来充满奇趣和想象力的魔法冒险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，剧集由华纳兄弟电视部与HBO Max联合制作，预计耗时十年，推出七季。剧集由弗朗切斯卡·加德纳（Francesca Gardiner）(代表作《黑暗物质三部曲》）与马克·米罗（Mark Mylod）（代表作：《权力的游戏》第五、六、七季，《继承之战》）担任执行制作人，加德纳也将同时出任剧集总制片人，麦罗将执导多集。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自去年秋天HBO公开选角以来，有超过3万名演员参加了主角的试镜。对于最终敲定的“铁三角”，弗朗切斯卡·加德纳与马克·米罗表示，“这三位演员非常独特，才华令人惊叹，我们迫不及待地想让全世界在荧幕上一起见证他们的魔力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据澎湃新闻记者检索，剧版三人组中，“哈利”与“赫敏”的扮演者Dominic McLaughlin与Arabella Stanton此前都有演艺经历。Dominic McLaughlin的履历中，有一部还未上映的、名为《Grow》的喜剧片。而Arabella Stanton在2023年至2024年曾在伦敦西区音乐剧《玛蒂尔达》中担任主角。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在上个月，HBO公布了剧版的首批主演阵容，包括：&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748363109254_DDijsP_1748363138118.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349189607"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;约翰·利思戈 饰 邓布利多教授&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748363112531_nQk5w4_1748363152229.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349189608"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;珍妮·麦克蒂尔 饰 麦格教授&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748363115107_pbWJ2T_1748363174210.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349189609"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;帕帕·厄希度 饰 斯内普教授&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748363118686_X8xbbt_1748363189100.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349189610"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;尼克·弗罗斯特 饰 鲁伯·海格&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748363123023_6ch3bG_1748363200749.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349189611"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;卢克·塔隆 饰 奇洛教授&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748363125967_YR7XF8_1748363208362.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349189612"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;保罗·怀特豪斯 饰 费尔奇管理员&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着演员阵容陆续敲定，剧版《哈利·波特》将于今年夏天开始拍摄，首季预计在2026年上线HBO Max播出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;剧版《哈利·波特》三人组演员官宣后，网络上已引起大讨论，尤其是针对“赫敏”肤色问题成为争论焦点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 16:25:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748363367918_i3A7HC_1748363368156.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30887360</guid></item><item><title>新规落地！6月起电子烟生产企业许可证将添核定产能</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30887378</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;记者5月27日从国家烟草专卖局获悉，当前，我国电子烟监管体系再升级，从源头产能管控到终端市场整治，推动产业规范治理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期，我国新修订《电子烟相关生产企业、批发企业烟草专卖许可证管理细则》，自今年6月起，所有电子烟生产企业许可证将标注核定产能，对产品质量、能耗、环保、消防、安全生产达不到标准、生产不合格产品的，坚决淘汰相应产能，积极构建电子烟全链条监管体系。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2308249" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250528/eb3297df-5740-49e3-9058-74ad48dafa3e.jpg" data-imageid="349189602"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国家烟草专卖局电子烟司副司长 卢勇华：&lt;/strong&gt;加强生产能力管理和生产规模管理，推动实现供需动态平衡目标。加大在技术标准制定、产品质量监督检查等方面的工作力度，促进市场平稳运行。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2308250" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250528/a7e5ea4e-f907-4039-bf28-9fd0c402cc98.jpg" data-imageid="349189601"&gt;&lt;p&gt;据了解，电子烟等新型烟草制品依法纳入烟草专卖监管体系后，共阻止违规新建电子烟项目近500个，查获非法电子烟产品5000余万个。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 16:23:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748362882782_3QsAi5_1748362883238.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30887378</guid></item><item><title>印度国防部批准五代战机研发项目</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30887371</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;新华社新德里5月27日消息，据印度媒体报道，印度国防部长拉杰纳特·辛格27日批准第五代战斗机研发项目。该项目已在一年前获得印度内阁安全委员会批准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报道，印度国防研究与发展组织下属的航空发展局将负责飞机设计，包括印度斯坦航空有限公司在内的制造商通过公平竞标获得制造合同。项目预估成本1500亿印度卢比（约合17.58亿美元），计划设计一款双引擎隐形战机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道说，该飞机的研发总周期预计约10年，计划先制造5架原型机。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 15:59:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748362147057_Ex34Xr_1748362147391.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30887371</guid></item><item><title>张学友东莞演唱会延期举行，同步发布票务和补偿通告</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30887357</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;5月27日晚，“张学友60+巡回演唱会东莞站”主办方发出延期通告称，在艺人团队的支持和配合下，原定于2025年6月6日至8日举办的演唱会，延期至8月29日至31日举办。演唱会延期票务通告和补偿通告已同步发布（&lt;a href="https://static.nfnews.com/content/202505/27/c11339037.html"&gt;点击查看通告详情&lt;/a&gt;）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主办方对演唱会的延期举办向广大歌迷表示歉意，也对社会各界的理解与配合表示感谢。主办方表示，将尽最大努力解决观众的合理诉求，已购票观众可选择保留门票观看延期演唱会，无需任何操作，系统将自动变更为新场次；选择退票的观众，可通过原购票平台申请全额退款；因演出延期产生的酒店退订手续费和机票、火车票退票手续费相关损失，也将给予相应的补偿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同步发布的票务通告明确了保留订单票务变更方式和退票详细流程等事项；补偿通告明确了补偿标准和办理流程等事项。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 15:08:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748358475129_h3hhi8_1748358475348.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30887357</guid></item><item><title>深一度｜孙继海青训索赔争议背后：青训不容易，赔偿可仲裁</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30887313</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;一天之内，孙继海喜提两个热搜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;27日傍晚，2025年中国足协杯抽签，孙继海亲自抽出了第四轮上海德比的结果，这个结果瞬间点燃了足协杯的热度。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748356121014_6w7DTE_1748356260846.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349189199"&gt;&lt;p&gt;而在早些时候，一名家长发布视频称自己12岁的孩子因伤想退出孙继海旗下的足球青训，随后被索要18万元赔偿，引发关注。经媒体发酵，#男童因伤退出孙继海青训被要18万# 词条也上了热搜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据荔枝新闻报道，受伤小球员母亲张女士透露，他们老家在陕西西安，2024年2月特意带孩子前往大连加入“嗨球”青训，每天除去上学、写作业，训练时间至少4小时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在较高的强度之下，孩子膝盖受伤，有“胫骨结节炎、髌腱炎、骨裂”，教练的一些不当言语也给孩子造成心理伤害，因而产生退出的想法，却被索要高额赔偿才能换取“自由身”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“解约自由身证明跟转会是一体化的。孩子回去好好上个学，踢校园足球，自由身转会也是需要处理的。”张女士称在沟通中，对方态度很强硬。“明细也没有，张嘴就是500元一天，一年得18万左右。也有其他孩子主动离开的，根据待的时间长短赔偿费用可能在1万至5万之间。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孙继海明星球员的身份，再加上青训这个中国足球关注度极高的话题，此事在整个青训层面，包括青训俱乐部和小球员家长中也引发了极大的关注度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“解约自由身证明这些年一直存在的，这也是中国足协保护青训机构的一种方式。”一位青训俱乐部专业管理者告诉澎湃新闻（www.thepaper.cn）记者，“这些年大家都知道做青训不容易，而且很容易就被摘桃子了，球员水平稍见起色就被挖走，因此青训机构需要得到保护。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓解约自由身证明，就是青训机构给小球员开具的允许其离开的证明，当然小球员本身，或者说挖小球员的其他培训机构，为此也要付出一定的经济代价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开资料显示，“嗨球”青训是由前中国国家足球队队员孙继海创办的一家“全免费”青训机构。事实上在如今足球大环境普遍不好的情况下，全免费也是比较常见的一种模式。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748356217503_wxnMQM_1748356276440.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349189200"&gt;&lt;p&gt;“作为青训机构本身在投入，因此小球员如果是去其他专业培训机构继续从事专业足球发展，那肯定是要支付赔偿金的，这一点非常明确。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一位青训圈内人士告诉澎湃新闻（www.thepaper.cn）记者，就这个案例来看，极大的概率是小球员未来会去其他培训机构继续踢球，“其实很多小孩子接受培训后或者不踢了，或者不踢专业走校园足球，那就不需要解约自由身证明这个东西。既然要自由身证明，按照过往的经验，大概率是要走专业模式的。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，如张女士这样的案例并不罕见。就在今年春节左右，和张女士孩子同龄的两位小球员刚刚完成了和一家著名足校的解约手续，&lt;strong&gt;“计算补偿的时候，的确是按天数折算的，包括训练费、生活、住宿、交通、比赛、装备、医疗等等。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小球员家长告诉澎湃新闻（www.thepaper.cn）记者，两个孩子在足校总共呆了11个月时间，为了拿到自由身证明，家长向足校支付了每人近9万元的补偿款项，&lt;strong&gt;“未来还是想让孩子走专业道路的，因此这个问题早点解决掉也好。当然也可以暂时不解决，这样如果孩子不走专业，这个证明就无所谓了。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张女士在接受采访时表示，俱乐部对每个孩子要求的赔偿也不一样。对于这次提出的18万赔偿要求，自己认为并不合理，想要进一步沟通，对方后来却不接电话，还有拉黑、踢出群聊等举动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于张女士现实的遭遇，圈内也有不少人支招，&lt;strong&gt;“一年18万的赔偿这几年听上去的确是比较多的，首先家长可以先和俱乐部进行沟通，双方就补偿金额看看能不能达成一致。如果不行，还可以向中国足协进行仲裁，足协也会根据实际情况，经过调查和综合研判后，做出实际赔偿费用的裁决。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 14:59:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748357060376_aFSDry_1748357060594.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30887313</guid></item><item><title>2027年至2029年世乒赛举办地揭晓</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30887320</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间5月27日，2025年国际乒联代表大会在卡塔尔多哈举行。会议投票选出2027年至2029年国际乒联世界乒乓球锦标赛举办地：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2027年世乒赛举办地：哈萨克斯坦阿斯塔纳；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2028年世乒赛团体赛举办地：日本福冈；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2029年世乒赛举办地：巴西里约热内卢。 ​​​&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2308153" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250527/9754bebf-09bf-41fc-b874-cb4e85ef480b.jpg" data-imageid="349189198"&gt;&lt;img alt="" media-id="2308151" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250527/8712c07e-a25c-4b07-b660-43c89795e9ed.jpg" data-imageid="349189197"&gt;&lt;img alt="" media-id="2308152" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250527/39e6a1f7-fdf9-4891-9ce6-582613361989.jpg" data-imageid="349189196"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 14:47:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748356844761_teJnen_1748356844987.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30887320</guid></item><item><title>人形机器人轻量化关键材料、国产替代，PEEK概念反复活跃</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30887311</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2023年12月，特斯拉发布人形机器人Optimus-Gen2时表示，第二代Optimus使用了大量PEEK（聚醚醚酮）材料，相较于第一代减重了10公斤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此后，PEEK材料的“轻量化”特点引起了市场关注，相关概念股多次大涨。截至5月27日，新瀚新材（301076）报收42.52元/股，近一年股价涨超80%，总市值57.2亿元，前一日，新瀚新材股价创历史新高，总市值突破60亿元；中欣氟材（002915）近一年股价上涨超过75%，总市值66.23亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;PEEK材料是特种工程塑料的一种，因具有机械特性好、耐热等级高、耐腐蚀等特点，又被称为“金字塔尖的高端工程塑料”，应用于交通运输、航空航天、电子信息、能源及工业、医疗健康等多个领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;光大证券在研报中介绍，与通用金属对比，PEEK材料在满足所需强度的同时，可明显降低材料的自重，实现轻量化。具体来看，PEEK材料的拉伸强度比铝合金高3倍，比钢铁高2倍，PEEK材料的弯曲弹性模量是铝合金的4倍，钢铁的1.5倍。因此，PEEK被视为人形机器人轻量化的重要替代材料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高工机器人产业研究所数据（GGII）表示，2025年全球人形机器人市场销量有望达到1.24万台，市场规模达63.39亿元；到2035年，全球人形机器人市场销量将超过500万台，市场规模将超过4000亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国金证券测算，若人形机器人量产规模达1000万台，将催生350亿元PEEK材料需求，2027年国内市场规模或超167亿元。国际咨询机构弗若斯特沙利文预测，2027年中国PEEK材料需求量将达5079吨，年复合增长率约16.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，PEEK材料市场的活跃还与国产化替代相关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据浙商证券研报，截至目前，只有少数企业掌握PEEK技术，其中英国威格斯占据了市场半壁江山，包括比利时索尔维和德国赢创在内的海外3家龙头全球市场份额近80%。同时，PEEK材料还具有技术壁垒高、资金投入大等特点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;PEEK材料自英国帝国化学公司（ICI）1978年开发出来后，很长一段时间作为重要的战略国防军工材料被严格地封锁和禁运。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了满足我国国防和民用科技发展的急需，我国将PEEK的研发连续列入“七五”“八五”“九五”“十五”国家重点科技攻关计划和“863”计划，开启PEEK的自主研发之路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，国产企业已经逐步打破海外PEEK垄断。其中，中研股份（688715）成为全球第四家PEEK年产能达到千吨级的企业，也是中国PEEK年产能最大的企业，现有PEEK年产能约1000吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，新瀚新材也成为全球最大的PEEK核心原料（DFBP）供应商，DFBP年产能达8000吨。中欣氟材5月初也披露，公司已布局DFBP产能5000吨/年，DFBP产品已经通过部分客户认证并开始使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;浙商证券表示，国内PEEK材料生产企业在价格、响应速度、扩产能力上均具备更大优势。未来如果人形机器人加速放量，国内相关企业有望加速国产替代，实现份额突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，东莞证券也指出，由于PEEK树脂合成难度大，高质量、稳定量产对技术、工艺等要求高，PEEK产能爬坡周期长，因此未来新增有效供给释放或较慢，行业或面临供不应求局面。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 14:41:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748355666462_QafT2p_1748355666929.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30887311</guid></item><item><title>安能物流一季度利润增近16%，关税带来的进出口商流波动影响有限</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30885990</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748338659508_XrZdZn_1748338659733.png" data-imageid="349174626"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;安能物流  视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国快运龙头企业回应美国关税政策波动的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月26日，中国快运龙头企业安能物流（9956.HK）发布2025年第一季度业绩报告。一季度实现营收25.87亿元，同比增长8.8%；期内利润为2.28亿元，同比增长15.8%；经调整净利润2.42亿元，同比增长15.9%，经调整净利润率同比提升至9.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一季度，安能物流完成零担货运总量达305万吨，同比增长5.9%。据财报显示，一季度公司300公斤以下货量同比提升18.4%，票均重同比下降17.3%至75kg；总票数同比增28.2%至4047万票，高毛利公斤段的市场优势进一步扩大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安能物流于2010年6月1日在上海成立，行业首创货运合作商平台模式，2021年11月，在港交所上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“从利润来看，我们今年预期指引中年度利润指标完成的确定性很高。”安能物流执行董事、首席运营官金云在5月27日的业绩说明会上表示，整体而言，一季度利润符合预期。他提到，一月至二月因过年假期原因，同比增长约在7%-8%，相较12月份增速是下降的。在二季度，三四月开始，考虑到市场竞争环境变化，同行业企业的价格策略都比较激进，安能做了价格策略调整并陆续落地，整体趋势比较好，四月实现了较好的增长趋势；五月份同比增长目前回到了相对比较正常的状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首席财务官徐昊强调，安能物流目前不会调整此前的年度指引。虽然今年行业竞争有一定变化，但部分变化在预期内，对于不在预判中的因素，公司会积极应对。徐昊还指出，今年公司策略会有所改变，各季度财报节奏可能跟前两年不同，但整体未脱离“有效规模增长”主轴，“2025年尚未过半，快运旺季还未到来，安能会和加盟网点一起应对市场竞争变化。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据此前公布的2025年业绩指引显示，预计今年收入增长10%至15%，期望今年毛利率实现稳中有升，预计经调整净利润增长不低于20%，增速快于规模增长。资本开支方面，今年将会保持审慎，主要将资源投入到分拨自动化流水线的扩建，数字化投入以及车辆升级，总额会控制在3亿到4亿元左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于近期关税波动对公司货量的影响，徐昊指出，有些物流企业确实受到了关税影响，尤其是因为关税带来的进出口商流的波动。但对安能来说，总体影响幅度比较有限、相对较小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前，快运行业竞争态势也在持续演进，行业整合加速。按运输网络布局，国内零担市场可细分为全网型、区域型与专线型三大赛道。行业数据显示，2024年，除全网快运板块收获了14%的规模增速外，区域零担和专线物流均呈现萎缩态势。受此影响，一些无法适应新变化的区域零担网络和专线开始倒闭，行业出清显著加速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在零售端、生产端和商贸端 “小批量多批次，低库存高周转”的商流变化推动下，物流供应链加速向柔性化发展。据介绍，一季度安能物流的电商货源占比进一步提升至36%，已成为TEMU国内头程的第一合作商，并与抖音、1688、拼多多等知名电商平台建立紧密合作关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“从去年以来大零担市场较为火热，有不少新玩家入场。”金云指出，安能目前核心聚焦“利润与品质并重的有效规模增长”，核心产品依然是“3300”，一季度3-300公斤段保持了较高增速。针对大公斤段产品增长，随着公司运营效率及成本不断优化，未来会做相应价格政策调整，且在二季度已陆续实施一些政策，结果显示不错。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在业绩会上，针对投资者关于大票零担市场竞争加剧及直营快运公司价格下沉的提问，金云表示，大票零担网络可能对专线影响更大，平台型公司玩法增多会加速专线和区域网络出清。从有效规模角度看，大票零担较难支撑全网型快运公司经营发展，尤其是安能这样的体量，因为大票货物二次转运成本过高，市场客单价相对偏低，成本与收入达成平衡难度大。公司一直在摸索如何分阶段组合线路及分拨中心，以达到理想的产品结构与货重比例，在规模和利润间实现最佳平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于同行竞争，金云进一步指出，顺丰、德邦、中通快运价格下沉本质上差异不大，“大家比较关注中通快运，可能是因其与安能相似。中通自年前开始激进投放价格策略，三月货量追近甚至略超安能，但安能已通过积极应对和调整，将货差拉回正常水平。安能与中通的竞争具备相互促进作用，本质上会推动整个快运行业向可持续、健康方向发展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业绩发布会上，徐昊表示，安能物流专注有效规模增长的战略不会改变，同时金云也提及，对于行业竞争，公司将会采取更加积极灵活的价格策略，今年对网点减少罚款，提高末端派件补贴，给予网点更有竞争力的价格，持续加密网络，更注重网点的质量，与网点共同实现有效规模增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至5月27日港股收盘，安能物流报9.12港元/股，跌1.41%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 14:40:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748338659508_XrZdZn_1748338659733.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30885990</guid></item><item><title>跳水！现货金价跌破3300美元，华尔街黄金多头阵营现分歧</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30886834</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;黄金价格又跳水了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月27日，金价再度下行，现货黄金跌破3300美元/盎司。截至发稿时，现货黄金报3293.35美元/盎司，下跌1.45%；COMEX黄金报3322.26美元/盎司，跌幅达2.13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，华尔街黄金多头阵营对于金价立场出现重大分歧，不同于看好黄金在2026年表现的高盛与德意志银行，花旗认为黄金价格的长期前景不太乐观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;足金饰品价格仍大多站在千元上方&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国内方面，期货市场上，5月27日，沪金主力合约收跌1.27%，报771.6元/克。上海金Au99.99合约报768.75元/克，跌0.67%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄金概念股5月27日同样走低，西部黄金（601069.SH）、赤峰黄金（600988.SH）跌幅超4%，山东黄金（600547.SH）、山金国际（000975.SZ）跌幅超3%；港股赤峰黄金（06693.HK）、招金矿业（01818.HK）、紫金矿业（02899.HK）分别下跌4.97%、4.06%、3.15%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国内主要金饰价格基本持平，仅周生生足金饰品价格微涨至1015元/克，老庙足金饰品价格小幅下降至1007元/克。周六福、六福珠宝、金至尊、老凤祥、潮宏基等金饰品报价均与前一日持平。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748344504677_kKaE1R_1748350130789.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349184037"&gt;&lt;p&gt;“主要是欧美贸易战短期缓和背景下，回吐上周五的涨幅。”一德期货贵金属分析师张晨对澎湃新闻记者表示，日本出手稳定债市预期，也对黄金有反向作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东方金诚研究发展部副总监瞿瑞对澎湃新闻记者分析称，周二黄金价格跳水，主要受美元指数反弹驱动，背后是近期日本长期国债暴跌，日本财务省就债券发行探询市场意见，或考虑减少发行超长债并发行更多短期债券，带动日本长期国债回暖，美元对日元汇率上升，美元指数随之反弹，导致金价回调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金瑞期货贵金属研究员吴梓杰认为，黄金价格出现回调的原因主要有三个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先是关税利空靴子落地，特朗普政府对欧盟加征50%关税的威胁曾被视为悬在贵金属市场头顶的“达摩克利斯之剑”，但随着其明确宣布延期执行，这一最大利空预期已被市场消化。技术面显示，黄金价格在3450美元关键阻力位连续冲关未果，暗示短期多头动能衰减，回调风险加剧。其次，当前美国减税法案虽已进入参议院审议阶段，但从议题发酵到最终落地仍需时日，政策真空期内，市场缺乏持续做多催化剂。若法案最终缩水或延迟，可能引发贵金属价格短期波动。此外，最新数据显示，美国5月PMI超预期扩张至54.2（前值52.8），经济韧性远超市场预期，强劲的“硬数据”削弱了美联储降息预期，10年期美债收益率维持在4.8%高位，实际利率上行压力对贵金属形成直接压制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;黄金长线走势出现分歧&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，华尔街黄金多头阵营对于金价立场出现重大分歧，不同于看好黄金在2026年表现的高盛与德意志银行，花旗认为黄金价格的长期前景不太乐观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;花旗集团最新发布的研报预计金价将在当前水平附近企稳，并在2025年下半年大概率维持3100至3500美元的区间剧烈震荡，高于该机构5月12日给出的3000美元至3300美元预估区间，为战术性的波动布局而非方向性看涨押注提供机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，该团队对更长期的金价走势持谨慎态度，并指出两大潜在阻力：其一，美国中期选举临近、美联储降息预期升级可能导致美国经济增长与全球股市下行风险趋于解除；其二，有实际的统计数据显示，全球家庭当前持有的黄金规模已达50年来最高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长期前景方面，花旗押注黄金偏向下行，预计2026年-2027年将出现显著的回调走势。而高盛则预计2026年黄金价格有望冲向4000美元大关，德意志银行预计明年有望突破3700美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;短期来看，广发期货认为，金价仍有支撑，但美国信用评级下调且美国、日本国债流动风险在6月可能导致市场出现较大波动。短期一方面美国经济仍有韧性且中美贸易冲突缓和，美股风险偏好修复，黄金形成“双顶”形态在前高位置面临阻力，但临近6月美债到期在美国信用评级下调的情况下关税等宏观因素扰动使市场波动增加，未来金价可能冲击3400美元（795元）甚至更高位置，否则将维持震荡走势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中信期货指出，短期贸易摩擦反复，叠加美元信用收缩的再度显性化，黄金预计震荡偏强。但考虑到美债信用问题尚未到爆发阶段，而关税缓和的背景下，抢进口带来的经济数据短期韧性、以及美联储首降的推迟仍是压制因素，预计短期黄金实现突破式上行尚难，后续或仍需经历降波整理的过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吴梓杰建议，当前贵金属市场正处于“政策预期”与“经济现实”的拉锯战中。投资者需保持耐心，利用区间震荡特性高抛低吸，同时紧盯美联储政策信号与美国经济数据变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞银也建议，近期金价的回调是增配战略敞口的好时机。在广泛的多元化美元投资组合中，投资者可以考虑配置5%左右的黄金，以管理对冲一系列潜在风险。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 14:33:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748350780651_c5kzfG_1748350780961.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30886834</guid></item><item><title>新城控股：美元债的偿还已提前铺排，从未想过放弃开发业务</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30885057</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;5月26日下午，新城控股（601155.SH）召开股东大会，董事长王晓松带着管理团队出席。在股东交流环节，王晓松等高管就公司战略、融资、债务等问题回应股东关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈及房地产行业的这轮调整，王晓松表示，正是因为自己没有在一把手的位置经历过房地产行业的大起大落，也是没有经历过市场下落一两年就恢复的阶段，才会在行业每次下落时都当成是寒冬来临。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，自2021年7月至今，新城控股未再新增项目。王晓松介绍，这期间公司收支、现金流、管理架构等均做了收缩和调整，但维持了核心团队的稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;王晓松：80%的时间花费在商业板块，这是公司基本盘和未来发展的基石&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现场有投资人关注王晓松在各业务板块的精力分配，王晓松回应称，过去自己精力主要在地产开发业务，最近两年随着市场形势的变化，商业变成整个公司的基本盘和未来发展的基石，自己也将更多的精力投入到商业板块，大概占据自己80%的时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王晓松介绍，还有两块业务占据了自己很大的精力，一是对人员，人才对公司是很重要的资源，公司也随着形势的变化做了一些人员和架构调整；另一方面，是和财务相关的指标方面，也会和金融机构做很多的沟通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王晓松坦承，目前，公司仍在穿越周期的过程中，虽然没办法保证公司100%的安全，但是根据目前的情况可以判断，公司还是一个比较安全的企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王晓松还介绍，最近三年，自己还有一个很重要的工作，就是恢复公司在资本市场的信用，最近一两年公司的信用有所恢复，但恢复是有代价的，希望代价可以逐步减少，并恢复到正常企业稳定经营的水平。目前，这依然是公司近期最重要的工作之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;王晓松：从来未想过放弃开发业务，极端情况下会给开发业务兜底&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就开发量而言，新城控股的开发业务在萎缩，今年其计划竣工面积为550万平方米，竣工面积不到2024年的40%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但王晓松在股东会上则表示，公司从来未想过放弃开发业务。中国房地产市场至少拥有几万亿元市场，也很难再找一个这么大规模的市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王晓松进一步解释称，新城在这个市场里打了30多年仗，最近的这仗，我们打得还不错，公司仍拥有完整的、专业的开发业务团队，为什么要浪费？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于当下的困难，王晓松给出了解决方案，即利用代建业务，把管理团队稳定住。如果未来有机会，公司整体也稳定了，会在开发业务上做一些机会性的投资，但开发业务在公司战略上属于锦上添花的业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新城控股地产开发业务负责人严政介绍，有些过去获取的项目未进行开发，主要是基于两方面的原因，一是市场原因：市场容量变小、需要增加建设投入、没有现金回笼的销售等，这些如果开发反而会拖累公司的现金流。二是，有些市场虽然存在，但开发的代价比较大，可能会造成亏损。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现阶段，新城在控制资产折损的额度。严政进一步补充称，有些亏损的项目，为了保交付或者换取现金流，公司会严格地执行以销定产的策略，尽可能地控制亏损的额度和在建面积。对一些没什么市场机会的地块，公司也在和地方政府沟通，希望政府能回购。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开发业务向好。王晓松介绍，现阶段开发和商业板块的现金流已经在做区分，分开管理了。王晓松也表示，在一些极端情况下，比如商票兑付等一些基于集团信用的问题，集团还是会给开发业务做一些兜底。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王晓松解释称，现阶段这样的兜底行为并不多，因为经过过去两年的集中交付公司开发项目在急剧减少，那段时间集中还掉了很多债。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美元债的偿还工作已提前铺排&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年，新城系两笔合计6亿美元的境外债到期。“新城发展 4.45 20250713”和“新城控股 4.6 2520251015”分别于今年7月13日和10月15日到期，本金额均为3亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新城控股董事会秘书李峰介绍，6亿美元债券的偿还工作公司已经提前铺排，正在有序推进。据悉，最近被关注的由中债增担保的中期票据，&lt;strong&gt;发行额度大概在15亿元至20亿元之间&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除此之外，新城控股也在利用由吾悦广场组成的另外四个资产包和熟悉的金融机构沟通融资，目前仍在过程中，按照规划预计在债务到期前会落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于是否新发美元债，王晓松介绍，目前在试探水温，如果境外投资人认可且价格合适，会做尝试。王晓松同时表示，美元债是锦上添花的事情，如果现阶段不适合发行，公司也会按此前的既定规划推动融资和还债工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于外界关注的REITs，王晓松介绍，公司已经在申报，且有一段时间，目前仍处于政府相关部门的审批阶段，暂时未有太多明确反馈信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现场有股东关心新城未来会将债务维持在什么水平，李峰介绍，截至去年底公司有息负债是536亿元，过往几年公司的有息负债压降较多，目前大部分的有息负债均置换为抵押债。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李峰称，从今年初，公司的债务水平比较稳定，公司也希望维持稳定的债务水平，没打算极度压缩债务，因为适度的债务水平有助于公司业务的开展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李峰给大家算了一笔账，吾悦广场的账面价值在1230亿元左右，公司的总债务水平530亿元左右，吾悦广场的抵押率是不高的。即便假设全部有息负债都靠吾悦广场，也是可以的，事实上公司还有许多开发货值和土地，这个角度公司的债务是可控的，负债率处在行业的中间水平。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 14:32:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748351974428_AMtQYx_1748351974704.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30885057</guid></item><item><title>买买买！“国家队”加码6亿认购ETF，2家公募出手自购旗下新基千万</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30887235</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“国家队”、公募、资管机构纷纷出手参与新基首发认购。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月27日，富国基金、嘉实基金、工银瑞信基金3家公募齐发公告称，北京诚通金控投资有限公司（下称“诚通金控”）认购旗下中证诚通国企数字经济ETF，金额合计6亿元。此外，嘉实基金还出资超5000万元认购旗下中证诚通国企数字经济ETF。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了“国家队”和公募外，上海东方证券资产管理有限公司（下称“东方红资管”）也于同日公告称，将于近期运用自有资金1000万元投资旗下东方红核心价值混合型证券投资基金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;诚通金控认购三家机构的ETF首发份额&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月27日，富国基金、嘉实基金、工银瑞信基金发布公告称，旗下中证诚通国企数字经济ETF将于5月30日上市，首发募集规模分别为5.35亿元、5.74亿元、9.82亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从上述3只ETF的前十名基金份额持有人情况来看，诚通金控均占据榜首，分别认购3只ETF各2亿元左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，嘉实基金还出资超5000万元认购旗下中证诚通国企数字经济ETF。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，中证诚通国企数字经济ETF跟踪的是中证诚通国企数字经济指数（下称“国企数字经济指数”，931529.CSI）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，国企数字经济指数前5大重仓股为中芯国际、北方华创、海光信息、中科曙光、中微公司，权重均超过5%；浪潮信息、中国电信、海康威视、中兴通讯、中国移动占6-10名，权重约在3%-4%。从行业分布来看，国企数字经济指数主要覆盖了电子、计算机、通信设备三大行业，包含44家上市公司，合计权重占比超95%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2307696" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748352288000_tfGnNh_1748352293559.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349188412"&gt;&lt;p&gt;“国家队”的投资主体除了市场熟知的中央汇金、中央资产外，中央企业中国诚通控股集团有限公司（下称“中国诚通”）也是其中重要的一员。而在二级市场，中国诚通主要通过旗下诚通金控、北京诚旸投资有限公司（下称“诚旸投资”）等进行投资布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开资料显示，诚通金控是中国诚通全资控股的国有企业，成立于2015年，注册地位于北京市，注册资本为人民币40亿元，主要从事项目投资和资产管理业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国诚通旗下诚旸投资表示，中国诚通旗下诚通金控认购了三家机构的ETF首发份额，此举传递出坚定看好国资央企上市公司长期价值的积极信号，也彰显了国有资本运营公司在推动数字经济和人工智能发展、培育新质生产力、维护国资央企上市公司市场价值等方面的责任担当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;诚旸投资进一步称，通过与公募基金机构合作发行挂钩指数的ETF，能够有效发挥“风向标”作用，引领市场关注和投资国资央企的新势能，推动资金向优质国资央企、战略性新兴产业领域集中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前4月7日晚间，中国诚通官方微信号发文称，中国诚通旗下诚通金控和诚旸投资增持交易型开放式指数基金（ETF）和中央企业股票，坚决维护资本市场平稳运行。中国诚通作为国务院国资委资本运营平台，坚定看好中国资本市场发展前景，后续将进一步发挥国有资本运营公司功能作用，持续大额增持央国企股票和科技创新类股票，当好上市公司的长期投资者，有力支持上市公司高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2307697" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748352306000_BA1GzN_1748352313904.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349188411"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;东方红资管自购旗下新型浮动费率基金1000万元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了“国家队”，资管机构也出手自购旗下新发基金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月27日，东方红资管公告称，将于近期运用自有资金1000万元投资旗下东方红核心价值混合型证券投资基金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而上述基金则为此次首批新型浮动费率基金的其中一只。据基金发行公告，首批26只新型浮动费率基金中已有16只于5月27日开启发行，其中包括易方达基金、华夏基金、广发基金、南方基金、富国基金、嘉实基金、天弘基金、华安基金、博时基金等16家公募。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业内人士指出，此次浮动费率基金产品一方面突出了业绩比较基准作为产品的“锚”，使得基金的投资目标、产品定位和投资风格都更加清晰明确，另一方面管理人实际获得的管理费也将按照基金相对基准的超额收益进行调整，以是否超越基准作为评估基金业绩好坏的标尺，进而有效约束基金的投资行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从中长期来看，上述人士称，权益基金过去常见的“风格漂移”“名不副实”等问题有望得到有效解决；基金投资透明度将进一步提升，市场投资风格有望更加稳健。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2307698" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748352326000_A8Rp3a_1748352334238.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349188410"&gt;&lt;p&gt;另据公募排排网最新统计数据，截至2025年5月27日，年内已有104家公募机构累计实施2164次申购，净申购总额达78.31亿元。其中，权益类基金获208次申购，净申购金额17.82亿元，占总规模的22.76%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 14:30:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748352924517_c3DaH1_1748352924783.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30887235</guid></item><item><title>南非总统调侃自己白宫遭“伏击”，称当时完全懵了</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30887234</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748353061892_FZmP8D_1748353062011.png" alt="南非总统调侃自己白宫遭“伏击”，称当时完全懵了"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:35&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;南非总统调侃自己白宫遭“伏击”，称当时完全懵了&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;5月27日，南非总统拉马福萨调侃自己上周访美时在白宫遭美国总统特朗普“伏击”一事。5月21日，特朗普在和拉马福萨会见时，指责南非正出现“针对白人的种族屠杀”。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 14:30:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748353061892_FZmP8D_1748353062011.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30887234</guid></item><item><title>王石：正尝试和万科决策层建立联系，为万科平稳过渡尽所能</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30887227</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748353120695_GBfTSt_1748353120873.png" data-imageid="349188477"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;王石  视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月27日，澎湃新闻获悉，王石在其个人微信朋友圈发布长文。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王石在文中提到：2017年，我从万科退休。在外界看来，王石就是万科，万科就是王石。我认可：万科是我创建的、制度是我建立的、团队是我培养的、接班人是我选择的。岂能推卸对万科因（应）尽的责任呢？！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王石称，正在尝试和万科的决策层建立畅通的联系，为万科的平稳过渡，为保护广大投资者/万科合作伙伴/13万员工的福祉而尽所能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;万科官网显示，王石现任万科董事会名誉主席，现年74岁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开简历显示，其于1978年从兰州铁道学院毕业后先后供职于广州铁路局、广东省外经贸委、深圳市特区发展公司。1984年组建万科前身深圳现代科教仪器展销中心并任总经理。1988年万科股份化改造之后，他任万科董事会主席兼总经理，1999年－2017年担任万科董事会主席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017年6月21日，万科公告新一届董事会方案。王石当天通过微信朋友圈贴出了一张他和郁亮的合影，并表示：“今天，万科公告了新一届董事会成员候选名单。我在酝酿董事会换届时，已决定不再作为万科董事被提名。从当初我们放弃股权的那一刻起，万科就走上了混合所有制道路，成为一个集体的作品，成为我们共同的骄傲。未来，万科将步入一个崭新的发展阶段。今天，我把接力棒交给郁亮带领下的团队，我相信这是最好的时候。他们更年轻，但已充分成熟。我对他们完全放心，也充满期待。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这也标志着王石正式退位并交棒给郁亮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年1月，万科的管理团队再次迎来调整。彼时，万科公告显示，因2024年度业绩预告亏损额较大，万科的流动性遇到阶段性困难。为有效化解风险，切实保护购房人、债权人、投资人的利益，董事会决定，充实万科的经营管理力量。深圳地铁集团党委书记、董事长辛杰任万科董事会主席，郁亮担任公司董事，并担任执行副总裁职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年以来，大股东深铁集团已4次向万科提供股东借款，已累计提供借款118.52亿元。此外，深铁集团还先后参与印力消费基础设施REIT认购、支持万科完成深圳湾超级总部基地项目转让以及受让万科所持有的红树湾物业开发项目投资收益权等，帮助万科处置流动性较低的不动产和长期股权投资。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 14:23:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748353120695_GBfTSt_1748353120873.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30887227</guid></item><item><title>长安汽车朱华荣谈“车圈出现恒大”：不超过两年，行业会回到比较良性的价值竞争态势</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30887236</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748353959782_tpA4G2_1748353994384.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349188555"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;长安汽车董事长朱华荣在股东大会现场回答投资者提问  上海证券报微信公众号 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朱华荣认为，中国汽车产业很快将会进入更加良性的发展阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月27日，重庆长安汽车股份有限公司（长安汽车，000625）董事长朱华荣在2024年度股东大会上提及了对“汽车行业恒大”的看法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我理解，魏总他就是提醒我们行业要更加注重风控，汽车行业肯定有风险。”朱华荣表示，例如长安汽车就一直坚定不移地来统筹好“发展与安全”的关系，在长安的发展过程中，无论确定什么样的企业策略都是保证稳健在前，“这既是对企业负责，也是对整个产业链条上的一百万人负责。稳才能行之长远。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期，长城汽车董事长魏建军“汽车行业恒大”相关言论引发外界对汽车行业的担忧。魏建军表示，汽车行业的“恒大”已经出现。他还提到，现在有些主机厂，在追求市值、抬高股价。长城愿意拿出钱来，对车企进行全面的审计，长城愿意出钱支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;价格战一直是汽车行业近年来逃不开的话题。针对行业竞争，朱华荣表示，一个产业发展到白热化激烈竞争的阶段，是即将进入健康阶段的开始，而不是末日。他认为，很多产业都经历过非常痛苦的阶段，再回到更加良性的发展过程中，资本市场越来越理性，企业经营也越来越稳健。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朱华荣强调，“我认为很快，不会超过两年，（中国汽车行业）会回到比较良性的价值竞争态势上。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东风和长安的重组进展，是本次股东大会上投资者关系的重点之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朱华荣在股东大会上表示，本次重组不会影响长安既定的任何的发展战略，包括长安既有的品牌规划、技术规划、全球化规划，对于长安汽车未来国际化、全球化、市场化的发展将更加有利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年2月9日，东风和长安重组的消息首次被披露出来。两家车企去年合计销量超过516万辆，远超目前任何一家中国车企的年销量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望未来业务，朱华荣在股东大会表示，公司将在新汽车（新能源、智能化）等领域投入超2000亿元，新增超1万人的科技创新团队。今年总体收入目标为3000亿元，销量目标为300万辆，其中新能源车为100万辆；2030年的销量目标则为500万辆，其中新能源车为300万辆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还透露，公司正在打造“陆海空立体出行解决方案”，预计今年底完成全新一代飞行汽车的试飞，到2028年，实现人形机器人生产下线应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长安汽车董秘张德勇在股东大会上介绍，当深蓝汽车月销量达到3万台时，即可以实现盈亏平衡，预计这一目标将在今年实现。而阿维塔品牌今年还在投入期，达成盈亏平衡的难度大于深蓝汽车，公司预计，阿维塔有望在2026年实现盈亏平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年年报显示，长安汽车2024年实现营业收入1597.33亿元，同比增长5.58%；实现归属于母公司所有者的净利润73.21亿元，同比减少35.37%。一季报显示，长安汽车今年第一季度营业收入341.61亿元，同比下降7.73%；归母净利润13.53亿元，同比增长16.81%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 14:23:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748354033014_7JzWiH_1748354033255.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30887236</guid></item><item><title>长沙岳麓区宅地8.68亿元成交，溢价率22.98%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30884629</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748331150144_jD7wJx_1748331150225.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349168138"&gt;&lt;p&gt;5月27日，长沙岳麓区一宗住宅用地成功出让，根据出价记录，地块以8.68亿元成交，溢价率22.98%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次出让的地块编号为[2025]长沙市019号 ，地块位于岳麓区洋湖片区，即石湖塘路以东、景园路以南、潭州大道以西、连塘路以北，土地出让面积为46671.94平方米，规划建筑面积为112012.66平方米，容积率2.4，地块起始价约7.06亿元， 起始楼面价6300元/平方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该地块吸引5家竞买人参与，出价记录显示，经过24轮竞价后，湖南嘉颂房地产开发有限公司以最高报价86783万元竞得，折合楼面价7748元/平方米，溢价率22.98%。天眼查APP显示，湖南嘉颂房地产开发有限公司由永州市嘉信房地产开发有限公司100%持股。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748319448368_GzzQ4f_1748319986846.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349160588"&gt;&lt;p&gt;出让文件显示，为落实城市建筑和景观风貌管控要求，提高住宅品质，项目规划设计时应对住宅阳台统一封闭设计，并在住宅交付前实施完毕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中指研究院指出，长沙土地市场目前呈现核心区热度攀升、远郊冷热不均的分化格局。[2025]长沙市019号地块凭借稀缺区位、成熟配套及房企战略布局，成为长沙土地市场分化背景下的一颗“明珠”。其高溢价成交既印证了市场对长沙核心区域价值的认可，也反映了房企在行业调整期仍积极寻求优质资产的布局机会。尤其在楼市调整期，核心区资产抗风险能力更强，房企进一步加强对核心资产的争夺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监测信息显示，上述地块地处洋湖生态新城核心，紧邻洋湖国家湿地公园，坐拥湘江与湿地公园双重景观资源，生态优势显著。周边高端居住氛围浓厚，与热销项目绿城玉海棠相邻，形成连片开发效应。配套成熟，湘江实验小学、湖南师大附中博才实验中学、长沙麓山中加学校等优质教育资源环绕，形成全龄教育链。距长沙荟聚、京东MALL等商业综合体仅1公里内，湖南妇女儿童医院步行可达。交通便利，紧邻地铁3号线洋湖湿地站，潭州大道、湘江大道等主干道串联全城。洋湖片区近年住宅用地供应趋紧，地块的稀缺性也推高房企争夺意愿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据中指研究院监测，嘉信地产在岳麓区已多次出手斩获地块。此前的4月9日，嘉信地产以底价11.66亿元竞得[2025]长沙市011号地块，成交楼面价6300元/平方米，地块同样位于洋湖片区，离今日成交地块位置不远；2024年6月12日，嘉信地产以总价4.3亿元竞得长沙岳麓区大王山旅游度假区A-P02-A39-1地块，综合楼面价4300元/平方米，即洋湖锦玉项目。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 14:17:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748331150144_jD7wJx_1748331150225.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30884629</guid></item><item><title>李强会见越南总理范明政</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30887268</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;新华社吉隆坡5月27日消息，当地时间5月27日下午，国务院总理李强在吉隆坡出席东盟－中国－海合会峰会期间会见越南总理范明政。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李强表示，不久前，习近平总书记、国家主席对越南国事访问取得圆满成功。双方一致同意，按照“六个更”总体目标，加快构建具有战略意义的中越命运共同体。中方愿同越方共同落实访问成果，保持高层往来，深化政治互信，加强各领域互利合作，推动两国全面战略合作向更高质量、更深层次发展。当前国际局势不稳定不确定因素增多。中方将坚持开放发展，愿同越方加强沟通合作，共同维护国际公平正义和全球经贸秩序，维护全球南方国家共同利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;范明政表示，习近平总书记、国家主席上个月对越南成功进行国事访问。越方愿同中方共同努力，积极落实两党两国最高领导人达成的重要共识，密切高层交往，深化各领域互利合作。越方祝贺首次东盟－中国－海合会峰会成功举行，愿同中方一道，推动三方合作取得更多务实成果。当前国际形势充满挑战，越方愿同中方加强沟通协调，坚定维护正当权益。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 14:16:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748355233847_tpy27T_1748355234038.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30887268</guid></item><item><title>比亚迪吉利价格战升级，最残酷的现实还没来</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30886012</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;上周，长城魏建军说汽车产业已出现类似“恒大”的潜在风险，只不过没爆而已。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;话音刚落，比亚迪就宣布新一轮价格调整，旗下王朝网、海洋网共计22款智驾版车型限时促销，最高补贴5.3万元。其中，秦 PLUS DM-i智驾版限时一口价6.38万元起，海豹 06 DM-i限时一口价7.68万元起，海鸥智驾版限时一口价5.58万元起。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748349792349_DZ47jA_1748349792630.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349182618"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025年5月18日，江苏常州，销售门店的BYD比亚迪秦L DM-i新能源电动汽车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为中国头部和世界新能源的头部企业，拥有新能源定价权的比亚迪再次祭出价格战大棒，欲再一次搅动动荡不定的汽车行业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一轮降价，确实得到了行业的积极回应，首先是嗅觉灵敏的资本市场，价格战直接把股价给干崩了，悲观情绪蔓延开来。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2306919" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250527/28cbafd2-89ae-4b4c-b81a-c41b2a09d83a.jpg" data-imageid="349174767"&gt;&lt;p&gt;5月26日，A股、港股汽车板块集体大跌，其中比亚迪A股一度跌超6%。赛力斯、长城汽车、长安汽车、北汽蓝谷、上汽集团、广汽集团等均跌超2%。而在港股市场，情况更加惨淡，无论是传统汽车厂商，还是造车新势力无一幸免零跑、比亚迪、吉利跌幅超过8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很快，降价潮的跟进就在汽车圈蔓延开来。5月26日下午，吉利银河也宣布加入价格战，覆盖多款热门车型，补贴幅度从5000元至1.8万元不等，特别是吉利银河的爆款车型星愿，将原本接近7万元左右的车型，限时起步价直接拉到了5.98万起，还有像L6、星舰7、E5等，直接也给出了6.98万、7.98万、8.98万元的价格，基本上贴着比亚迪开打。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果说零星的价格战，并不会对行业带去太大的影响，顶多算是动态调整。但是随着比亚迪和吉利这样的老大和老二之间相互拼杀，那势必引起行业的剧震，将全行业的价格战逐步引向深水区。截至目前，零跑、智己、上汽通用等也纷纷宣布加入，后续应该还会有奇瑞、长安等更多企业被迫加入这场鏖战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;库存爆表，必须放血&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于一口价，原本是合资车企在中国市场去水，回归到最真实的终端成交价的一个代名词。没想到一旦这个词的使用扩散开来，特别是当头部车企纷纷投入一口价的阵列，就意味着中国汽车即将进入另一个拼杀阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一次的价格战是由比亚迪开启，很快新势力零跑也跟进了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月25日，零跑汽车发布端午节海报称，零跑新推一口价政策，零跑C16增程200智享版一口价11.18万元；零跑C11增程200智享版一口价10.38万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两款增程版车型均为各自车系的入门车型，如果再叠加置换或者报废国补政策，最高可享受2万元补贴，零跑C01仅需9.48万，C16仅需9.18万元即可买到、跑C11入手仅需8.38万元。要知道零跑的车型尺寸一直都偏大，这意味着不到10万元，就能买车长超过5米的C级车，这简直白菜价了。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2306920" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250527/636ac4c3-e0b0-478e-993d-3d9a5a6fc91c.jpg" data-imageid="349174766"&gt;&lt;p&gt;之后是文章开头提到的吉利，站在累计销量破百万，今年冲击百万年销量的关键节点上，吉利也不得不被动入局，坚守住预计的份额和市场空间。特别是在10万元以下的市场，消费者对价格特别敏感，更多没有品牌偏好的消费者在3000块钱的价差面前，就可能转向去购买隔壁家的车型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;实际上，从年后开始，价格战就已经拉开帷幕，特别是比亚迪已经进行了多次降价。据统计，自3月开始比亚迪至今已经三次推出促销。今年3月底，比亚迪海洋网、王朝网部分非智驾版本的入门车型推出限时“一口价”，秦L DM-i非智驾版起售价降低1万元至8.98万元，宋L DM-i非智驾版起售价降低1.6万元至11.98万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次是在5月1日开始，比亚迪增加了对部分智驾版车型的置换补贴标准。比如，汉EV智驾版、汉DM-i智驾版、唐DM-i智驾版综合补贴3.5万元起，其中厂家置换补贴1.5万元，国家补贴2万元。而这一次促销的力度和涉及车型均远超前两次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于降价背后的逻辑，一定是与企业自身的发展压力有关。拿比亚迪来说，王朝和海洋是比亚迪的核心销量所在，但从今年来看多款销量支柱型产品遭到对手的挑战，份额下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要知道之前比亚迪最高单月销量达到过50万辆，但是今年前4个月，比亚迪月均销量仅30多万辆，且国内销量还不到30万辆/月，虽然还站在冠军宝座，但离既定目标比较远，且多款之前领跑的车型被后来者如吉利银河更具竞争力的车型赶超，被动之下不得不降。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2306921" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250527/fae6ac89-0564-42b0-a176-7f2ff607899c.jpg" data-imageid="349174769"&gt;&lt;p&gt;另一方面则是供需平衡的问题，终端经销商的库存爆表了，一周前乘联会发布的消息称，乘用车库存突破350万台大关，创下历年同期最高纪录。其中新能源库存已经达到了近几年的历史峰值，为85万辆，总体压力持续加大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些库存数字意味着什么？看看同期就知道了。2024年没有任何一个月达到这个数值，2024年最高库存仅仅344万，哪怕是在同期的2023年的4月末，库存也只是325万，而在2022年4月末，库存为288万。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据乘联会统计的历年的库存情况，4月份的库存一定是要降下来的，因为6-8月是汽车销售的传统淡季，库存太高经销商会绷不住的。如果考虑今年1-4月整个汽车市场增长了7.9%，这个意味着在补贴之下，汽车增换购的消费潜能已经被释放得差不多了，后续增长会继续承压。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外还有一个问题则在于，更加安全的电池新国标和新能源补贴政策即将退坡，如果不及时去库存，那些旧一点的产品对厂家和经销商都将是烫手山芋。所以可以看到为什么这一次多家车企宣布的是限时促销，少则一周，多则一个月，核心原因还是帮助终端和经销商甩货。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;降价是把双刃剑&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;库存积压背后一方面折射出车企产能开足马力的雄心，新能源车生产线更是像下饺子般昼夜不停。但另一方面，部分车企为了冲销量，把生产线当成了印钞机，却忘了市场胃口终究有限。就像饭店疯狂备菜，可食客数量却捉摸不定，最后难免要倒掉隔夜菜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在经销端，迫于库存和销售压力，他们当然非常欢迎这次官方的造势，因为官方的宣传能够刺激观望客户做出决定，加速销售成单，缓解高额的库存压力。有部分头部品牌经销商表示，目前的库存系数已经逼近3。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然也有乐观者认为，这场价格战的持续时间不会太久，对整个体系来说仅算动态调整。但按照这种节奏，比亚迪也好，吉利也罢，包括新势力，价格战之下，势必将打乱原本的价格体系秩序，且很容易在社交媒体端、消费者端形成一种印象，现在的车就应该是这个价格，这无论是对品牌形象、口碑、老车主生态等，都将是极大的打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;实际上，除了库存压力带来的降价潮，其实价格下探也是当下经济环境之下，汽车消费者的必然结果。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2306918" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250527/0402f207-c15c-46ee-8012-2828ad0a59bc.jpg" data-imageid="349174765"&gt;&lt;p&gt;特别是以旧换新政策刺激以来，乘用车消费呈现“量升价跌”的通缩趋势，背后就是中低端车需求提升所致。按照常理来说，消费者增换购汽车，一定是朝着消费升级的目标去的，原本是一辆A级的轿车，升级的话一定会朝着B级轿车或者SUV去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但市场供给丰富的情况下，新能源、智能化、更大空间和更多配置加持，花更少的钱就能享受到比旧车更好的用车体验，这无疑推动汽车消费的价格带不断下移。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;量大、价低，汽车产业并没有得到高质量的升级，卷来卷去发现产业价值并没有得到太多的提升，而价值的背后其中一个关键的指标就是利润。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家统计局数据显示，2025年一季度，汽车产业利润率仅3.9%，低于下游工业企业平均水平。而前一年，在2024年，我国汽车产销量双双超过3100万辆，创下历史新高，此时汽车行业利润率为4.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而如果同国际上的头部车企相比，利润率相当低，整个中国上市乘用车企业总利润，还不到丰田年利润的40%，在汽车这样高投入的行业，超低利润是没办法保持行业持续健康向上的，所以从业者都只有一个感受，那就是卷、累。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2306922" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250527/c77f9d98-76a2-4a20-8829-956404b63e53.jpg" data-imageid="349174768"&gt;&lt;p&gt;可能对于消费者而言，短期的降价确实可以刺激消费，也让消费者得到了实惠。但长此以往，这种表面热闹，内在畸形的状态，对整个行业生态也是一个剧烈的冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果说汽车降价，厂家还能有利润，行业生态还能健康维系，这确实是一种核心技术和竞争力，但厂商要降价，成本得整个供应链来摊，账期压力、成本压力很难让供应链有一个健康的状态，这也是为什么魏建军一针见血地指出：“什么样的工业产品能降10万元还得到质量保证？这是绝对不可能的事情。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一周多前，国家发展改革委高层发声称，“内卷式”竞争影响到行业高质量发展，扭曲了市场机制，扰乱了公平竞争秩序，必须加以整治。“反内卷”，这已经是国家层面连续多次提及的事情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但最现实的问题是，喊了这么多次的“反内卷”，为什么行业却越喊越卷，越来越卷了呢？&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 14:08:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748349771367_PwwnG6_1748349771645.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30886012</guid></item><item><title>小米一季度净利增六成，卢伟冰：SU7发布这么久一个能打的对手都没有，对于YU7非常有信心</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30887072</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;持续处于舆论焦点中，小米业绩继续高速增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月27日，小米集团（01810.HK）发布2025年第一季度业绩报告，一季度小米营收同比增长47.4%至1113亿元，经调整净利润首次突破百亿，达到107亿元，同比增幅达64.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“截至5月26日，小米SU7 Ultra最新锁单数已超过2.3万台，远超预期。”在财报后的电话会议中，小米集团总裁卢伟冰透露，小米SU7系列自上市以来累计交付25.8万台，其中一季度交付量达到7.6万台，环比增长8.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年4月，小米SU7系列交付超过2.8万台，位列20万元以上所有车型销量冠军。卢伟冰表示，小米汽车会尽全力提升产能，全力保障35万辆的年度交付目标实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，被问及小米YU7发布是否会影响小米SU7的销量时，卢伟冰表示，完全不担心SU7的销量会受到影响，或者说需要降价促销，“因为今天SU7的产能严重不够，交付周期还是非常长。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;谈自研芯片：仅用于高端旗舰产品线&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈到小米最新发布的3nm旗舰SoC芯片玄戒O1，卢伟冰称，目前仅规划用于小米的高端旗舰产品线。卢伟冰表示，玄戒O1的性能和体验均处于目前全球第一梯队，但小米是第一次做3nm工艺旗舰SoC，希望大家多给小米一些支持和鼓励。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，玄戒O1是中国大陆首款自主研发设计的3nm旗舰SoC，使用第二代3nm工艺制程，晶体管数量达到了190亿个，和苹果的A18 Pro处于同等水平。卢伟冰表示，芯片是平台能力，小米的芯片业务未来和澎湃OS和AI融合，能力会很强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而对于芯片的未来规划，卢伟冰称，小米先从最难的旗舰芯片开始做，达到预期之后再考虑其他的，目前没有考虑做非旗舰芯片。“先把旗舰芯片做好，把Modem（基带芯片）做好，现在Modem做到了4G，接下来把5G攻克。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，他提到，小米自研芯片只做旗舰，在产品上的搭载率不会太高。自研玄戒芯片会与合作伙伴联发科、高通多平台长期并存，小米与合作伙伴也有非常好的沟通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在外界关注的汽车业务上，小米称，自今年一季度起，智能电动汽车等创新业务分部更新为“智能电动汽车及AI等创新业务”。一季度智能电动汽车及AI等创新业务分部收入为186亿元，其中电动汽车业务收入为181亿元，其他相关业务收入为5亿元，而去年同期该分部收入仅为2600万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一季度智能电动汽车及AI等创新业务分部毛利率为23.2%，一季度电动汽车及AI等创新业务分部经营亏损为5亿元。谈到毛利率环比提升的原因，小米称，主要由于Xiaomi SU7系列当季交付的产品结构不同（包含SU7 Ultra）及其他相关业务毛利率上升所致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈到最新披露的小米YU7，卢伟冰称，小米YU7预发布后广受用户喜爱，比小米SU7刚刚亮相时更加出圈、更受欢迎。 卢伟冰透露，YU7技术发布后预约咨询量超过同期SU7，截止5月25日，YU7技术发布会的留资用户是SU7技术发布会同期的3倍左右，YU7比SU7有更大的受众面，我们对YU7非常有信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，YU7是小米汽车推出的首款SUV车型，定位“豪华高性能SUV”，预计将于今年7月正式上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被问及小米YU7标配激光雷达是否会影响定价策略或者盈利能力时，卢伟冰表示，小米YU7产品力很强，价格现在还没定完，不方便谈价格。他认为，产品竞争力强是核心，盈利是结果，不能当做结果去追求；产品力强，盈利也不是问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“SU7发布这么久，一款都没有是SU7的对手，一个能打的都没有。产品力强才没有对手，没有对手就能够保证利润率。”卢伟冰高调表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;谈空调业务：价格战对小米没有影响&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财报显示，一季度小米主营智能手机业务收入为506亿元，同比增长8.9%，毛利率达到12.4%。全球智能手机出货量为4180万台，同比增长3%，持续7个季度实现同比增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据Canalys数据，第一季度小米全球智能手机出货量排名前三，市场份额为14.1%，连续第19个季度排名全球前三，在中国大陆智能手机市场份额同比提升4.7%至18.8%，时隔十年重回出货量第一。一季度智能手机平均销售单价（ASP）为1211元，创历史新高，同比增长5.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在家电业务方面，据财报披露，小米空调业务以2030年在中国市场数一数二为目标，对标全球标杆品牌，今年目标在中国零售市场达到行业前三。卢伟冰提到，小米空调目前已经完成了全产品线布局，并且实现了技术的全栈自研，接下来还会持续提升产业能力建设，小米空调智能制造工厂预计将于今年年内投产，会进一步推动增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，今年第一季度小米科技家电业务收入同比增长翻倍，米家空调、洗衣机和冰箱销量均位列中国第四，销售额同比增长均超过100%，“小米大家电业务从来不担心价格战，我们的产品、硬件、智能化都要强很多，渠道效率也要高很多，从成本和效率来看，价格战对小米没有影响。”卢伟冰表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在AI领域，据小米披露，今年4月，小米宣布开源首个推理大模型Xiaomi MiMo。在研发开支方面，据小米披露，一季度研发开支由去年同期的52亿元增加30.1%至今年一季度的67亿元，主要由于智能电动汽车及AI等创新业务相关的研发开支增加所导致。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 14:05:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748351831494_8kenWS_1748351831711.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30887072</guid></item><item><title>绿的谐波实控人在股价高位宣布减持计划，兄弟二人套现或超7亿元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30887116</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748351903971_QWtmBd_1748351904129.png" data-imageid="349187250"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;绿的谐波  视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;股价持续下跌之际，机器人谐波减速器龙头苏州绿的谐波传动科技股份有限公司（下称“绿的谐波”，688017）的两位实际控制人计划减持。如果按公告当日股价计算，左晶和左昱昱两兄弟拟减持套现合计超7亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;绿的谐波最新公告披露，公司控股股东、实际控制人左晶减持其所持有的公司股份数量合计不超过2748190股，即不超过公司股份总数的1.50%。公司控股股东、实际控制人左昱昱减持其所持有的公司股份数量合计不超过2748190股，即不超过公司股份总数的 1.50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;减持方式为集中竞价交易方式和大宗交易方式，其中以集中竞价交易方式减持的期间为自公告发布之日起15个交易日后的3个月内，且在任意连续90日内，左晶和左昱昱合计减持股份总数不超过公司总股本的1.00%；以大宗交易方式减持的期间为本公告发布之日起15个交易日后的3个月内，且在任意连续90日内，合计减持股份总数不超过公司总股本的2.00%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二人减持股份均为公司首次公开发行前已取得的股份及集中竞价交易取得的股份。根据公告披露，左晶和左昱昱减持理由均为自身资金需求。公告中强调，本次减持计划不会对公司治理结构及持续经营情况产生重大影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;绿的谐波是一家专业从事精密传动装置研发、设计、生产和销售的高新技术企业，产品包括谐波减速器及精密零部件、机电一体化执行器、微型电液伺服装置、智能自动化装备等。产品广泛应用于工业机器人、服务机器人、数控机床、医疗器械、半导体生产设备、新能源装备等高端制造领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为谐波减速器的国内行业龙头，绿的谐波此前在国内率先实现了谐波减速器的工业化生产和规模化应用，打破了国际品牌在国内机器人谐波减速器领域的垄断。2020年8月，绿的谐波正式登陆上交所科创板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;绿的谐波的前身苏州绿的谐波传动科技有限公司（下称“绿的有限”）成立于2011年，彼时，左昱昱 和左晶配偶董益民各占注册资本的 39.20%。目前，绿的谐波实控人为左晶和左昱昱，兄弟俩现各持股18.80%。55岁的弟弟左昱昱为公司董事长，60岁的哥哥左晶为副董事长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;左昱昱在成立绿的有限之前的近十年时间里担任恒加金属总经理；左晶在2014年加入之前则为苏州市相城区地税局副局长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，从减持时机来看，尽管近3个月以来，绿的谐波股价跌去超三成，但仍处于近一年来的高位。相较于去年9月底A股暴涨之前的近60元低点，绿的谐波股价已翻倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，左晶和左昱昱兄弟俩宣布减持计划后的首个交易日，公司股价严重受挫，截至5月27日收盘，股价为117.99元/股，下跌8.39%。该公司最新市值为216.17亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去的2024年，绿的谐波营收为3.87亿元，和上年同期相比（同比）增加8.77%；归属于上市公司股东的净利润则为5616.81万元，同比下降33.26%。公司自2022年以来，业绩已连续三年同比下降。近三年的综合毛利率也持续下滑，分别为 48.69%、41.14%和 37.54%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 13:57:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748351903971_QWtmBd_1748351904129.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30887116</guid></item><item><title>中微公司：坚持“三维”发展战略扩展业务布局，国产设备优势逐渐显现</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30886256</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748350843658_ssYQ4P_1748350843874.png" data-imageid="349186082"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中微公司  视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月27日，半导体设备龙头企业中微公司（688012.SH）举办2024年度暨2025年第一季度业绩说明会。中微公司董事长、总经理尹志尧回应投资者关心的上下游并购机会时表示，公司将与产业链上下游合作伙伴一起，坚持三维发展战略扩展业务布局：深耕集成电路关键设备领域、扩展在泛半导体关键设备领域应用并探索其他新兴领域的机会，推进公司实现高速、稳定、安全、健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹志尧表示，近年来中国设备行业技术水平不断提高，国产设备在产品性价比、售后服务、贴近客户等方面的优势逐渐显现，半导体设备国产化在进一步提速。作为全球最大的半导体消费市场，市场需求带动全球产能中心逐步向中国大陆转移，持续的产能转移带动了市场规模和技术水平的提高，也为设备行业的发展提供了机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中微公司在过去14年保持营业收入年均增长大于35%的基础上，2025年第一季度营业收入继续保持高速增长，同比增长35.40%，达到21.73亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中微公司2024年研发投入约24.52亿元，同比增长约94.31%。目前在研项目涵盖六类设备，超二十款新设备的开发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中微公司表示，近两年新开发的LPCVD薄膜设备和ALD薄膜设备，已有多款新型设备进入市场并获得重复性订单。其中，LPCVD薄膜设备累计出货量已突破150个反应台，其他多个关键薄膜沉积设备研发项目正在顺利推进。此外，公司EPI设备已顺利进入客户端量产验证阶段。公司在Micro-LED和高端显示领域的MOCVD设备开发上取得良好进展，并积极布局碳化硅和氮化镓器件市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹志尧强调，中微公司将坚持以市场和客户需求为导向，积极应对复杂形势，继续加大研发投入和业务开拓力度，推动以研发创新为驱动的高质量增长策略，抓住重点客户扩产投资机会，推进定制化精细化生产经营。公司在刻蚀设备、薄膜设备、MOCVD设备等设备产品研发、市场布局、新业务投资拓展等诸多方面取得了较大的突破和进展，产品不断获得海内外客户的认可，为公司持续健康发展提供了有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至27日收盘，中微公司报收173.13元，微跌0.78%，总市值为1082亿元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 13:48:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748350843658_ssYQ4P_1748350843874.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30886256</guid></item><item><title>我国代谢医学研究取得新进展，为肥胖及代谢疾病治疗提供新路径</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30887245</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;肥胖是一项成因复杂的慢性代谢性疾病，是导致糖尿病、脂肪肝、心脑血管疾病等一系列疾病的重要病因或危险因素。近日，我国科学家开发的一款减重降糖药物的临床研究成果在《新英格兰医学杂志》发表，这也是我国代谢新药研究成果首次入选这一国际临床医学期刊。研究显示，玛仕度肽在临床试验中帮助中国肥胖人群实现显著减重，并展现出了良好的安全性，为肥胖及代谢疾病治疗提供了全新路径。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2307774" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250527/12f80926-c524-44d8-a32a-f0a022d4a563.jpg" data-imageid="349188481"&gt;&lt;p&gt;这一研究项目牵头人北京大学人民医院内分泌科主任纪立农教授介绍，该款减重降糖药物玛仕度肽，属于胰高血糖素（GCG）/胰高血糖素样肽-1（GLP-1）双受体激动剂。该研究共入组610例肥胖或超重、并伴有至少一种肥胖相关并发症的受试者，随机接受玛仕度肽4mg、6mg和安慰剂，每周一次、皮下注射给药48周。研究结果显示，相较安慰剂，各剂量玛仕度肽均可显著降低体重，以及血压、血脂（甘油三酯、总胆固醇和低密度脂蛋白胆固醇）、血尿酸、转氨酶水平等心血管代谢指标，其耐受性和安全性总体良好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一研究成果，不仅为超重和肥胖人群带来了新的治疗选择，更向全球代谢疾病领域输出了源自中国的创新诊疗范式。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 13:42:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748353228493_Q1FQ5w_1748353228849.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30887245</guid></item><item><title>领展：全年物业收入同比增长5.5%，内地零售物业组合租用率保持95.9%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30887032</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748351260391_YsEkEb_1748351260664.png" data-imageid="349186717"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;领展  视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月27日，领展房地产投资信托基金（下称“领展”，00823.HK）发布截至2025年3月31日的全年业绩报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财务数据显示，报告期内，领展的收益约142.23亿港元，同比增长4.8%；物业收入金额约106.19亿港元，同比增长5.5%；可分派总额约70.25亿元，同比增长4.6%；每基金单位资产净值为63.3元，同比减少9.6%；基金单位持有人应占资产净值约1634.7亿港元，同比减少8.6%；每基金单位基本及已摊薄亏损为3.45港元，上个报告期为0.77港元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;领展董事会主席欧敦勤在业绩会上指出，每基金单位的净资产同比下降9.6%主要是因为利率高企，资产的估值下降所致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从估值来看，报告期内领展的投资物业总估值约2204.13亿港元，同比减少6.6%。领展指出，估值的减少主要由于资本化率提升及外汇贬值所致，“我们的财务状况保持稳健，净负债比率为21.5%”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从租金收益来看，报告期内，领展于香港零售及办公室物业的租金收益约66.57亿港元，同比增长0.08%；中国内地零售、办公室及物流物业的租金收益约15.83亿港元，同比增长25.83%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港市场方面，领展披露的数据显示，报告期内香港物业组合的收益及物业收入金额分别同比增长1.5%及2.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;领展指出，报告期内香港零售市场仍然面对严峻困境，整体零售业总销货价值按年下跌。尽管港人北上消费及出境旅游模式转趋稳定，但零售业仍面临不少挑战，例如访港旅客人数上升但消费额大幅减少，令零售销售情况雪上加霜，尤其在非必需品零售方面。不过，必需品零售表现则相对较佳，领展房托香港零售物业组合的商户销售总额跌幅亦逐季收窄，展现了抗逆力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至2025年3月31日，领展于香港零售物业组合的租用率维持在97.8%，报告期内签订超过600份新租约；商户平均每平方英尺的每月租金为63.3港元，相较上年度的64.4港元轻微下跌。零售商户销售额同比下跌3%，表现优于整体零售市场的7%跌幅。租金对销售额比例维持在13%的健康可持续水平；于年度内续租租金调整率录得负2.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;资产提升方面，年内领展完成富善商场及秀茂坪商场的提升项目，总投资额9,200万港元，预计投资回报率分别为17.2%及19.9%。目前正处于规划及法定审批阶段的项目资本开支约5.76亿港元，其中涉及资本开支总额1.5亿港元的项目预计在2025年中至2026年初期间完工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国内地市场方面，领展的物业组合总收益及物业收入净额分别同比上升29.7%及28.9%，主要受惠于上海七宝领展广场的全年贡献，以及零售资产在资产提升后带来的稳健表现，包括领展中心城及广州天河领展广场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告期内，领展中国内地零售物业组合的租用率保持高企于95.9%。年内续租租金调整率录得负0.7%，主要由于北京中关村领展广场表现未如理想。若撇除北京中关村领展广场，物业组合的续租租金调整率为7.6%正增长。此外，尽管新办公室供应增加，位于上海的领展企业广场于2025年3月31日的租用率仍达95.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海外市场方面，报告期内，领展的物业组合资产遍及澳洲、新加坡及英国，收益及物业收入金额分别为17.81亿港元及12.03亿港元，同比增长2.2%及1.3%。其中，澳洲的商户销售趋势表现良好，于2025年3月31日的商场租用率达99%，接近全面租出。商户销售总额上升7.7%，主要受惠于更多本地及国际游客到访中心商业区，为商场带来更多客流，最近通车的悉尼地铁亦提升了商场与铁路网络的连接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在当今充满挑战的环境下，领展将需要进一步提升适应力、抗逆力及灵活性，而更重要的是，必须专注于我们跨越周期确保持续经营能力而实现成功的基本盘。在可控范围内，我们必须聚焦于管理核心物业组合，确保持续提升我们的竞争优势。同时，我们必须保持广阔的视野，捕捉多元化投资新资产及地区的机会，从而稳守盈利，并建立经济上可持续发展的业务模式。”欧敦勤在业绩报告中表示。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 13:37:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748351260391_YsEkEb_1748351260664.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30887032</guid></item><item><title>美国全国公共广播电台起诉美总统特朗普</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30886951</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间5月27日，美国全国公共广播电台（NPR）表示，它正在起诉总统特朗普。该诉讼由美国全国公共广播电台和科罗拉多州的三家公共广播电台在华盛顿联邦法院提起，称特朗普的行政命令违反了宪法和第一修正案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;诉讼称，“根据宪法，总统无权采取此类行动。财政大权保留在国会手中”。此前特朗普发布行政命令，终止联邦政府对美国全国公共广播电台和美国公共电视台（PBS）的资助。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 13:14:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748350644658_XEfawB_1748350644837.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30886951</guid></item><item><title>印国家智库称“印度已成第四大经济体”，印媒：还需等等</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30886250</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748348044323_3x6C8J_1748348068207.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349176921"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;印度孟买风光  视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据中新网5月27日援引《印度时报》报道，近日，印度国家转型委员会首席执行官苏布拉马尼亚姆宣称，印度已超过日本，成为世界第四大经济体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前我们是世界第四大经济体，我们的经济规模是4万亿美元，这不是我的数据，而是国际货币基金组织的数据。如今，印度的经济规模已经超过了日本。”印度最大通讯社“印度报业托拉斯”（PTI）援引苏布拉马尼亚姆的话报道称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苏布拉马尼亚姆是在5月24日“印度国家转型委员会第十次理事会会议”结束后的新闻发布会上发表上述言论的。他还表示，印度可能超越德国，成为世界第三大经济体。“如果我们坚持目前的规划和思路，再过2年、2.5年甚至3年，我们就将成为世界第三大经济体。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际货币基金组织（IMF）在4月22日发布的《世界经济展望》（WEO）报告中预测，2025-2026财年印度名义GDP将增至42870.17亿美元，高于日本41864.31亿美元的预期。报告还强调，预计印度经济将在2025年以“更稳定”的速度增长6.2%，2026年增长6.3%，高于全球和地区其他国家。此外，印度的人均收入已从2013年至2014年的1438美元翻了一番，达到2025年的2880美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“对于印度来说，2025年的增长前景相对稳定，为6.2%，这得益于私人消费（尤其是农村地区的消费）。但由于贸易紧张局势加剧和全球不确定性加大，这一增长率比2025年1月《世界经济展望》更新版中的数据低0.3个百分点。”报告分析称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在苏布拉马尼亚姆发表这一言论后，印度国家转型委员会成员阿尔温德·维尔马尼于26日发表了更加谨慎的看法，称印度将在2025年底实现成为世界第四大经济体的目标。“印度正在成为世界第四大经济体，我个人有信心这将在2025年底实现，因为我们需要全年12个月的GDP数据来证明这一点，在那之前这仍然只是预测。”维尔马尼告诉PTI。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度媒体Mint亦指出，目前得出印度已超越日本成为世界第四大经济体的结论，仍然为时过早。该媒体援引《世界经济展望》的数据报道称，截至2024年底，印度GDP约为3.909万亿美元，而日本去年的GDP为4.026万亿美元。根据这些数据，印度目前仍是世界第五大经济体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;需要注意的是，IMF使用财政年度（4月至次年3月）来表示印度的GDP数据，而对其他国家（如日本）则采用日历年进行标记，但IMF会在数据标签中统一使用“日历年”这一说法。这也意味着，IMF所标注的“2024年”实际上对应的是印度的2024-2025财年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，关于“2025-2026财年印度名义GDP将高于日本”的相关预测，起码要到2026年3月才能得到验证。有媒体分析称，至少要等日本和印度今年全年完整数据统计后，才能作比较，理由是两个数据之间的差距较小。此外，想要实现第四大经济体的目标，印度需要保证其GDP在2026财年（自2025年4月至2026年3月末）增长6.2%，这在全球经济不确定性日益增加、地缘政治冲突不断和特朗普关税威胁的大背景下，显然是一个不小的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“印度国家转型委员会”成立于2015年1月1日，是印度政府主导下的政策智库。“印度国家转型委员会”的网站介绍称，该组织是印度政府的最高公共政策智囊团，旨在通过自下而上的方式让各邦政府参与经济政策制定过程。此外，该组织的管理委员会包括所有邦和中央直辖区的首席部长以及立法机构的其他成员，由总理负责主持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;24日，印度总理莫迪在新德里主持召开“印度转型国家委员会第十次理事会会议”，共有24个邦和7个中央直辖区的首席部长出席了会议。莫迪在会议上表示，所有邦和中央直辖区应共同努力，到2047年将印度建设成发达国家。“每个印度人都渴望国家成为‘胜利的印度’（Viksit Bharat）。这不是任何政党的议程，而是14亿印度人民的共同愿望。”莫迪强调称。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 13:09:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748348101337_4FWG46_1748348101537.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30886250</guid></item><item><title>马克龙：特朗普终于意识到普京在撒谎，希望他能变愤怒为行动</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30886861</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748350020529_KwbP33_1748350020790.png" alt="马克龙：特朗普终于意识到普京在撒谎，希望他能变愤怒为行动"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:16&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;马克龙：特朗普终于意识到普京在撒谎，希望他能变愤怒为行动&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间5月26日，法国总统马克龙表示，特朗普现在终于意识到，普京一直在欺骗他。我们再次看到特朗普表达了普京的愤怒。现在只希望，特朗普的愤怒能够转化为行动。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 12:59:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748350020529_KwbP33_1748350020790.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30886861</guid></item><item><title>以色列否认“哈马斯同意美提出的停火方案”，以军继续发动袭击</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30886245</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美国特使和以色列官员均否认“哈马斯接受停火方案”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748347632273_cTRGt2_1748347649095.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349176730"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;这张5月19日发布的照片显示，以军部队在加沙地带展开军事行动。  新华社 发（以色列国防军 供图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻27日报道，当地时间5月26日，美国中东问题特使史蒂夫·威特科夫向美国Axios新闻网记者表示，“巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）的表现令我失望，完全不可接受。”他否认了哈马斯官员关于接受他提出的加沙停火方案的说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据路透社报道，一名以色列官员否认该提议是华盛顿的方案，并表示以色列政府并未接受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;威特科夫本人也否认哈马斯接受了他关于人质交易和加沙停火方案的说法，他告知路透社，他所看到的方案“完全不可接受”，目前正在讨论的方案与他的方案不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据路透社报道，一名要求匿名的哈马斯官员26日说，美方提出的停火方案包括释放10名还活着的以方被扣押人员，以换取70天临时停火，并为各方讨论加沙地带永久停火的前景提供条件。协议内容还包括以色列释放大量巴勒斯坦囚犯，包括数百名长期受监禁者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡塔尔半岛电视台26日报道，根据这一方案，美国总统特朗普将为停火提供担保，并保证以色列军队未来从加沙地带撤出。方案还承诺，停火生效首日起即无条件向加沙提供人道主义援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列国防军阿拉伯语发言人26日要求加沙地带汗尤尼斯、巴尼苏海拉、阿巴桑和卡拉拉地区的居民立即撤离到马瓦西地区。以军称，由于加沙地带武装组织持续从这些地区发射火箭弹，以军正在发动“前所未有”的袭击。国际移民组织27日发布消息称，以色列近期对加沙地带发动的军事行动，已在10天内迫使近18万当地人流离失所。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据加沙卫生当局称，这场冲突已导致近54000名巴勒斯坦人死亡，严重破坏了加沙地带。援助组织表示，严重营养不良的迹象在此处的居民中普遍存在。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 12:58:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748347676232_PAM48W_1748347676417.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30886245</guid></item><item><title>海上光伏规模化发展提速，中广核烟台招远400兆瓦项目并网发电</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30886260</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻从中国广核集团（下称中广核）获悉，5月27日，中广核烟台招远400兆瓦海上光伏项目全容量并网发电。该项目应用自主研发的双面双玻海上光伏组件等一系列创新产品，并形成可复制的海上光伏项目施工成套工艺体系，将助推我国海上光伏规模化发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中广核烟台招远400兆瓦海上光伏项目位于山东省招远市莱州湾海域，光伏场区距海岸最近距离2公里，最远距离6.2公里，总用海面积512.7公顷，通过16回35千伏集电线路接入220千伏陆上升压站。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748346249000_J4iPsC_1748346307883.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349176459"&gt;&lt;p&gt;“该项目于2023年12月26日开工建设，场区水深8.5米至11米，是山东省首批竞配的十个海上光伏项目场址中水深最深的项目。”中国广核新能源控股有限公司党委书记、董事长张志武介绍，该项目预计年平均发电量6.94亿千瓦时，等效减少标煤消耗约20.87万吨，减排二氧化碳约53.58万吨，生态效益和经济效益显著。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海洋环境具有高盐雾、高湿度、高风载、高洋流冲击等特性，对光伏组件的材料防腐、结构特性、系统稳定性等提出了更高要求。据悉，针对项目环境特性，中广核联合产业链伙伴研发国内首批适应海洋环境的单晶硅异质结N型双面双玻组件，光电转换效率达22.86%，组件双面率大于85%。该组件的研发和应用，有力推动了海上光伏组件的技术进步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在莱州湾的粼粼波光中，76万块海上光伏组件源源不断输送绿色电能。中广核烟台招远400兆瓦海上光伏项目由121个发电单元组成，每个发电单元由6至8套光伏支架单元组成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;项目团队采用行业首创的“大跨度螺栓球钢网架+螺旋变径钢管桩”技术方案，打造光伏支撑“超级支架”。单套光伏支架单元可承载装机容量590千瓦，长69.3米，宽37.3米，相当于6个标准篮球场大小，承重约120吨，其承载装机容量以及支架尺寸两个维度均为国内光伏行业之最。此外，通过开展数值风洞模拟、测压风洞试验等设计安全性复核，从设计上保证了支架单元稳定安全。支架螺栓球节点部位均包覆冷缠矿脂带，有效提高了节点密闭性能和抗腐蚀性能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;项目现场，覆盖近500公顷海域的蓝色光伏组件舒展至海天相接处，这片“蓝色海洋”下方，4400多根管桩发挥着关键支撑作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中广核烟台招远400兆瓦海上光伏项目经理付红星表示，该项目研究形成了“多管桩高精度同步定位”等桩基施工工艺，并研发建造了“电建海装001号”新型打桩船，是全国首台（套）海上光伏智能高效打桩装备。在实际应用中，通过“北斗+GPS”双重精准定位方式，实现桩基位置精准度控制在厘米级。配置的波浪补偿系统，能够降低船体晃动幅度，确保船上悬吊的打桩锤位置相对稳定。船体左右舷配备的两台吊机，能够同步开展悬吊打桩，作业半径可覆盖40米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对比传统海上打桩船，沉桩效率提升了5倍，施工成本降低50%以上。此外，基于良好的稳定性，该船还承接了海上光伏区箱变安装、电缆敷设、桥架安装等施工作业，实现了“一船多用”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，中广核在该项目建设中形成了海上光伏项目施工的成套工艺体系，为全国同类型海上光伏项目积累了系统性的实践经验。项目承担多项重点科技创新研发，目前已取得专利70余项，其中发明专利30余项，已发表SCI论文4篇。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;光伏发电正在实现从陆地到海洋的跨越。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大型陆上光伏项目需要占用较多的土地面积和土地资源，随着近年来光伏用地政策愈发收紧，越来越多的电站开发商和组件厂商将目光投向海上。在同等光照条件下，海面开阔、无遮挡物、日照时间长、辐射量高等优势使得海上光伏项目的光照利用效率更高，海上光伏电站发电量显著提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自然资源部国家海洋技术中心海洋能发展中心副主任崔琳曾表示，我国有条件开发海上光伏的海域面积约为71万平方公里，估算可装机容量超过70吉瓦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于经济体量大、用能需求高、土地资源紧缺的东南部沿海省份而言，海上光伏是一片全新蓝海。截至目前，山东、浙江、江苏、福建等多个省份已出台海上光伏支持政策，涉及立体确权、发展规模及补贴方案等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;山东是国内首批启动海上光伏项目的省份，进度最为靠前。相关规划明确，布局环渤海、沿黄海两大千万千瓦级海上光伏基地。到2025年，山东光伏发电装机达到6500万千瓦，其中海上光伏1200万千瓦左右。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 12:57:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748346291797_nAhkE1_1748346291798.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30886260</guid></item><item><title>朴槿惠罕见露面支持金文洙！到访其父朴正熙故居：最近总想起爸妈</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30886792</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748349860032_PKinFB_1748349860365.png" alt="朴槿惠罕见露面支持金文洙！到访其父朴正熙故居：最近总想起爸妈"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:12&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;朴槿惠罕见露面支持金文洙！到访其父朴正熙故居：最近总想起爸妈&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;5月27日，韩国前总统朴槿惠到访其父亲、已故前总统朴正熙的出生地龟尾市，并前往当地的朴正熙故居进行悼念。韩媒报道称，朴槿惠此番公开露面被看作是在表达对国民力量党总统候选人金文洙的支持。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 12:55:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748349860032_PKinFB_1748349860365.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30886792</guid></item><item><title>美官员：特朗普政府打算取消所有用于哈佛大学的联邦资金</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30886471</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2307466" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250527/4d043967-4c9c-4c40-81ff-5ac070e13ba1.jpg" data-imageid="349182147"&gt;&lt;p&gt;当地时间5月27日，总台记者获悉，美国一位高级政府官员表示，特朗普政府打算取消所有用于哈佛大学的联邦资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，美国总统特朗普26日在其个人社交平台“真实社交”上发帖称，他正在考虑从哈佛大学撤回30亿美元的拨款，并将这笔资金拨给职业学校。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 12:55:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748349787792_Gpw2tm_1748349787933.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30886471</guid></item><item><title>刘强东杭州演讲：梦想只实现了三分之一，坚信永远是青年企业家</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30886226</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“只要心依然年轻，只要相信自己的梦想，只要每天能够追逐自己的梦想，就永远是个青年企业家。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748345170176_Ght8PH_1748345241530.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349176392"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;京东集团创始人、董事局主席刘强东  潮新闻 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月27日，在杭州举办的第七届全国青年企业家大会上，京东创始人、董事局主席刘强东表示，“我不是年轻企业家，因为年轻企业家定义是85后。”刘强东表示，希望自己每年能够为国家带来超过1000亿的税收，并能够带来超100万就业，“我个人认为我们只实现了三分之一，所以从我的梦想实现角度讲，我坚定相信，我依然是一个青年企业家。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 这也是多年来刘强东首次公开发表演讲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他回忆称，自己是90年代从苏北一个非常贫穷的小村子非常幸运地考上了大学，走到北京，留在北京创业，一干干了20多年，“如果没有中国的改革开放，没有这个时代，那就没有京东的今天。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在演讲最后，刘强东赞美杭州称，所有的创业者企业家，应该都是对杭州充满着无数的赞誉。杭州人美，同事美、企业家美，除了美还有帅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，自己听说，杭州只有一件事情不好，就是杭州是美食荒漠，“我昨天一落地到了杭州呢，我赶紧在京东外卖上面点了三份外卖，然后和我们同事一起吃完了之后，我们所有同事一致的评价说，每一道菜非常的香。现在我想杭州也是世界美食之都，杭州是我见过的最美的城市，没有之一。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;以下为刘强东演讲全文：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我不是年轻企业家，因为年轻企业家定义是85后。我说梦想没有实现，离自己的梦想还很遥远的时候，只要心依然年轻，只要相信自己的梦想，只要每天能够追逐自己的梦想，就永远是个青年企业家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我想今天各位朋友也知道我的创业故事。我是90年代从苏北一个非常贫穷的小村子，非常幸运地考上了大学，走到了北京，所以说留在北京创业，一干干了20多年。我想如果没有中国的改革开放，没有这个时代，那就没有京东的今天。在二十多年创业历史上呢，我想今天有三个感想和大家分享。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一，我认为从来没有像今天这样，需要我们笃定相信。1998年我创业的时候，一万两千块钱，去中关村租了一个柜台。03年的时候呢，因为非典来了，怕员工感染，就把全国12个柜台全部关掉。当时我们的公司大概能支撑42天吧，如果42天没有业务，我们可能就倒闭了，因为库存积压，员工工资发放困难，货物销量锐减，不断降价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;后来有一天实在是着急了，因为大家在办公室都很着急，估计酒也喝多了，然后就说如果我们不能做实体店面，我们为什么不通过电商呢？于是我们进入电商。今天呢，20多年过去了，到2014年京东上市，我们首次实现1000亿的收入。上市11年以来呢，我们收入又涨了十倍，利润涨了十倍。所以说呢，是当时我们坚持下来，才有了今天的成长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我相信啊，在任何一个国家，都不可能像我的故事这样。因为我们在国际上有很多消费品品牌公司，几乎每一个全球500强企业，到了京东看到，从四平米柜台走到今天，成为全球世界500强第47位，我们的业绩数据增长，让他们感叹不已。在欧美，他们说他们这一辈子，没有见过这样的发展速度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以在这种情况下，我们要感谢这个伟大的时代。我们要坚定地向前，相信我们的国家一定会越来越好，相信我们的经济也一定会越来越好，相信我们离我们的梦想也一定会越来越近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二，就是从来没有像今天这样需要我们团结起来。2008年的时候呢，当时发生了汶川地震，我们公司还非常小，我自己的所有个人资产加起来都是12万块钱，我把自己的全部积蓄12万全部捐了出去。之后觉得做的还不够，所以我开车去了四川平武县，在那一直干了14天。因为我是第一时间进入灾区，大概是第二天凌晨三点钟，所以我深知在灾害发生的时候，物资是最重要的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从08年开始，我们定规矩，如果我们的国家发生自然灾害，所有库房经理都有权利，而且必须把我们的服务全部投入到救灾中。其实呢，在更早的2003年的时候，当时我觉得作为一个企业，既然我们已经成为一个中国企业，那注册资本金达到50万，我觉得我们应该承担相应的社会责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以在03年我们就去了山西省静乐县，当年全国最贫穷的十大县之一，我们领养了38个孤儿。当时我们全体员工包括我在内，我说将来我们企业有多少员工，就要为贫困地区做多少实事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个时候呢，所以我想呢，越是困难的时候，越是需要企业家坚定地团结一心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三，从来没有像今天这样需要我们自强自立。我相信今天在座所有的创业者和企业家，都知道我们所有的核心技术，不是求来的，不是别人施舍给我的。包括我们自强自立，靠我们自己，靠我们信念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我从创业第一天开始呢，我就特别喜欢思考如何能做大。因为商业不是我们追求的唯一成功，但是如何在商业成功过程中能够有机地跟社会发展结合起来。这个当年我在中关村摆柜台，第一天开始，我在柜台上写了一个，永远不卖假货。到今天为止，我依然坚守这个承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然后呢，做京东物流，因为大家知道物流需要很多人。现在京东物流大概超过50万人，到二季度末北京超过10万人新增就业。我们07年成立物流第一天开始，我们就想啊，2007年我们国家社会化工作成本占整个国家GDP比值高达18.1%，而日本大概不到5%，欧洲和美国大概是6-8%。当年我们在想，如果我们能够做一个物流企业，能够帮助国家降低物流成本，让我们生产企业利润能提高10%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果我们也能把中国的物流成本降低到发达国家的水平，让企业有利润。因为企业有利润，企业才能给员工好的收入待遇，员工有了好的收入待遇，反过来才购买有高品质的商品，这是我们当年做京东的思考。而且从第一天开始，我们就想我们能够跟我们所有员工都交福利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当时的投资人不相信，我们的内部员工呢，大家也不清楚，如果能做将永远亏钱，可能永远活不了。经过十几年不断的创新，我们依然能实现70亿的利润。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以我想用我的这个创业经历，能够给我们今天在座的各位年轻的创业者，一点启发。我们每个创业者在思考你的商业模式，在思考你的技术，从你第一天开始的时候，你还是要问这三个问题：你的商业模式，你的技术到底能够为国家社会创造什么价值？你的收入增长，利润增长的同时，你还有没有可能为社会发展有机的结合起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后呢，我想用三个词：坚信、确信、深信。首先是要坚信，坚信我们国家会越来越好，坚信我们所说的道路，集中力量办大事，这是我们中国的制度优势。放眼世界，中国的发展，中国的模式，中国的理念正在带给我们更多的自信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次是要确信，在任何时候，我们都会遇到困难，我这20多年创业路上，从来没见过任何一个企业永远是顺风顺水的。我们要确信，在任何时候，都要保持勇气走出谷底。第三点是要深信，深信我们的梦想一定能够实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们京东人也制定了未来二十年新的梦想，叫35711。我们零售已经过了1万亿的净收入，我希望我们另外两个业务也能够净收入超过1万亿，我们相关部门有五家企业，都是从零做起，不管是收入、利润还是对社会的贡献，各项参数都能够匹配世界五百强。我们希望我们七家公司从中做起，能够成为市值超过1000亿人民币的上市公司。后面1呢，我希望每年能够为国家带来超过1000亿的税收；最后一个1是希望能够带来超100万就业。总体来讲，我个人认为呢，其实我们只实现了三分之一，所以从我的梦想的实现角度讲，我还是坚定相信，我依然是一个青年企业家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后呢，我想给杭州打个广告。我相信所有的创业者企业家，应该都是对杭州充满着无数的赞誉。我们杭州人美，同事美、企业家美，当然除了美还有帅。我在来之前听说，杭州只有一件事情不好，就是杭州是美食荒漠。我昨天一落地到了杭州呢，我赶紧在京东外卖上面点了三份外卖，然后和我们同事一起吃完了之后，我们所有同事一致的评价说，每一道菜非常的香。现在我想杭州也是世界美食之都，杭州是我见过的最美的城市，没有之一，谢谢大家。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 12:45:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748345279239_GXGWAs_1748345279401.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30886226</guid></item><item><title>美团：“采取一切必要措施”指反对低质低价“内卷式竞争”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30886296</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748347868544_2TSb8Q_1748347868845.png" data-imageid="349176754"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;4月12日，外卖员骑车行驶在北京街头。 新华社记者 陈钟昊 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“低质低价‘内卷式’竞争不可持续。”5月26日，美团在财报电话会上称，将“采取一切必要措施来赢得比赛（take whatever measure it takes to win the game）”，此举被解读为美团将不惜一切代价参与外卖价格竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月27日，美团相关负责人向澎湃新闻记者表示，美团提及的“采取一切必要措施”明确指向的是反对“低价低质‘内卷式’竞争”，美团将持续加大对行业生态系统的投入，包括骑手福利保障以及商家助力金等，通过一系列举措推动行业健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美团CEO王兴4次提及“反对‘内卷式’竞争”。他表示，目前其他平台的补贴水平仍保持高位，但美团“会在遵循公平有序竞争的原则下，加大投入应对竞争”，整体投资理念是推动行业的健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王兴表示，一是行业当前低质低价的“内卷式”竞争长期不可持续，平台需要同时服务好消费者、商家和骑手等各方利益相关者，才能可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是外卖平台和商户都不应回到很多年前依靠激进补贴驱动的竞争模式。美团也将积极提倡反对行业内卷，进一步帮助商家简化营销，降低经营负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于美团未来的举措，王兴重点提及“反对营销内卷，通过创新产品挖掘新增量，推动行业品质提升”等。他在电话会上表示，“我们会积极提倡反对行业内卷，帮助商家降低经营负担，帮助行业向更加成熟、理性，以品质和服务取胜的方向发展”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美团相关负责人进一步解释称，中国外卖行业乃至零售行业已经发展到新阶段，“激进补贴”的价格竞争既不符合商家的切身利益，也不符合行业的发展方向。目前，品牌商户均在积极开拓新供给模式，例如海底捞、老乡鸡等品牌与美团联合探索“卫星店”，推行“明厨亮灶”等，既节省了租金成本，又让消费者吃得放心，实现了增量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述负责人对澎湃新闻记者表示，2月以来，美团积极响应国家政策，加大零售科技研发投入，出海参与国际竞争，“我们没有动力也没有必要参与当前行业的低质低价‘内卷式’竞争。当下业务发展的主要目标，是继续加大投入，帮助行业生态实现长期稳健发展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社，近日，市场监管总局会同中央社会工作部、中央网信办、人力资源社会保障部、商务部，针对当前外卖行业竞争中存在的突出问题，约谈部分平台企业。与此相呼应，国家市场监督管理总局主要负责人近日也刊文指出，“内卷式”恶性竞争破坏市场公平竞争秩序，已成为企业创新发展、向价值链中高端攀升的阻碍，要坚决遏制不正之风，净化市场竞争生态，自觉抵制低价倾销、互黑互踩等乱象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月21日，国务院反垄断反不正当竞争委员会(以下简称委员会)专家咨询组全体会议在京召开。会议强调，要紧紧围绕委员会工作部署，紧扣加快构建全国统一大市场、综合整治“内卷式”竞争、加强竞争监管执法等重点任务，主动担当、积极作为，更好履行专家咨询组职责，为提升公平竞争治理能力、维护公平竞争市场秩序贡献智慧力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 5月27日，美团港股低开超5%，截至收盘涨2.09%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 12:39:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748347868544_2TSb8Q_1748347868845.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30886296</guid></item><item><title>“沪惠保-特定疾病保险”今日开启投保：面向沪惠保参保人，保费50元/年</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30886444</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;5月27日，“沪惠保”系列产品新成员——“沪惠保-特定疾病保险”正式开启投保。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 据了解，为有效衔接“沪惠保”保障责任，弥补患者自费医疗费用支付缺口，不断提升上海市民的健康保障水平，在上海市医疗保障局、上海金融监管局指导下，面向已投保2025年版“沪惠保”的参保人，新增定额给付型特定疾病保险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 作为“沪惠保”系列产品，“沪惠保-特定疾病保险”保持普惠特性，保费为50元/人、投保不限年龄（须填写健康告知并经核保）、理赔无等待期，支持使用医保个账为自己及符合参保资格的家庭成员如配偶、父母、子女、兄弟姐妹、祖父母、外祖父母、孙子女、外孙子女共同投保。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 该产品为一年期定额给付型保险，保障责任上有别于“沪惠保”的费用补偿原则，保险期间内参保人经指定医疗机构专科医生确诊初次发生保障病种，包括肺癌、结直肠癌、肝癌、淋巴瘤、胃癌、肾癌、白血病、骨髓瘤、食管癌、乳腺癌、前列腺癌，便可一次性获赔约定的基本保险金额，不同年龄享2000元-20万元保额不等，其与“沪惠保”紧密衔接，形成“费用报销+定额给付”双重守护，为市民提供更多元保障。只要成功投保2025年度“沪惠保”且核保通过，即可参保。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 在参保方式上，5月27日上午10时起，2025年度“沪惠保”参保人可通过保险公司分发的官方二维码加购这份专属优选保障，也可通过“沪惠保”官方微信公众号、随申办、腾讯微保等多个渠道进行线上投保，不方便线上投保的部分老年人等群体，可拨打400-895-5550电话反馈投保需求，共保体保司将安排服务专员对接后续投保服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 此次集中参保期截至2025年6月30日，保障期限与“沪惠保”保持一致，即2025年7月1日至2026年6月30日。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 12:38:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748348748500_TS3ciJ_1748348748698.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30886444</guid></item><item><title>拉了五十年巴赫的王健</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30886295</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748346810062_c58176_1748346810245.png" alt="拉了五十年巴赫的王健"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;09:52&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;拉了五十年巴赫的王健&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;最近，57岁的大提琴家王健在DG第二次录制巴赫《大提琴无伴奏组曲》。澎湃新闻来到王健位于上海音乐学院的琴房，听他优雅地讲述音乐与人生。想看他拉琴吗？片尾有福利。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 12:25:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748346810062_c58176_1748346810245.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30886295</guid></item><item><title>千亿巨头隆基绿能实控人李振国退居幕后，90后女儿李姝璇拟进董事会</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30886258</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;光伏龙头隆基绿能（601012.SH）5月26日晚间公告，创始人李振国请辞公司董事、总经理及法定代表人职务，专注投入研发和科技管理工作。由此造成的职务空缺，将由现任隆基绿能董事长的钟宝申兼任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李振国是隆基的灵魂人物。其辞任上述职务是近年来光伏行业最重要的人事变动，且因官宣突然，令业界颇感意外。卸任董事，意味着在上市公司层面不再参与经营管理的重大战略决策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“李总仍会以其他身份参与公司经营，公司董事会整体保持稳定，内部管理分工无重大调整，不会影响公司稳定运营。”隆基绿能相关负责人对澎湃新闻表示，李振国今后将重点负责公司产品研发和新技术管理等工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻注意到，李振国之女李姝璇出现在该公司新一届董事会候选人名单中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隆基绿能26日晚公告，当天召开的第五届董事会2025年第五次会议审议通过《关于选举公司第六届董事会非独立董事候选人的议案》。经公司董事会提名委员会资格审查，公司第五届董事会提名钟宝申、刘学文、田野、印建安、李姝璇为第六届董事会非独立董事候选人，任期自股东大会选举通过之日起三年。股东大会的召开时间为6月30日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六人中，印建安、李姝璇是新面孔。简历显示，印建安曾执掌陕鼓集团，在战略管理与产业整合方面经验丰富。李姝璇生于1993年，是隆基绿能控股股东及实际控制人李振国、李喜燕夫妇之女。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李姝璇先后获得中南大学工学学士、香港大学工学硕士学位。曾任职于中国光大银行股份有限公司西安分行，现任西安巨子生物基因技术股份有限公司品牌宣传部经理，兼任东莞蜂巢智慧智能科技有限公司董事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至一季度末，李振国、李喜燕二人合计在隆基绿能持股19.1%。公告显示，李姝璇未持有隆基绿能股票及其衍生品种。根据《公司章程》及相关制度，公司拟定第六届董事会外部董事津贴标准为20万元/年，李姝璇不在公司领取津贴或薪酬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这算不算是“光二代”接班的前兆或信号？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“李姝璇为非独董候选人，没有其他管理职务，不参与公司具体经营。”隆基绿能内部人士向澎湃新闻透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开资料显示，非独董是相对于董事会中作为“无利益牵绊局外人”的独立董事而言的概念。非独立董事往往代表特定股东或管理层利益，实控人亲属是较为常见的非独董人选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在光伏行业，由创始人之女接班的现象近年来频现。俗话说，创业难，守业更难。光伏企业要在大起大落中控制风险，在重资产下踩准技术迭代节奏，对管理能力的考验极高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年初，同样生于1993年的高海纯被选举为天合光能（688599.SH）的第三届董事会联席董事长，并兼任该公司解决方案事业群总裁。高海纯是天合光能实控人高纪凡之女，进入接棒期已酝酿多时。简历显示，她毕业于美国布朗大学，2017年6月以来历任天合光能战略投资部副总经理、天合富家能源股份有限公司董事长，还担任天合星元投资发展有限公司、江苏天合元氢科技有限公司等天合系企业高管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;晶澳科技（002459.SZ）掌门人靳保芳之女靳军辉、靳军淼不算高调。2024年年报显示，晶澳科技的控股股东为东台市晶泰福科技有限公司，后者由靳保芳与靳军淼、靳军辉共同控制，三人分别持股51%、25%和24%。靳军辉2021年辞去公职后进入晶澳科技，2022年12月至今任董事、公司区域经营中心中国区总裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年3月，四川首富刘汉元之女、34岁的刘舒琪正式接棒，成为通威股份（600438.SH）新任董事长和CEO。通威是全球水产饲料和光伏行业“双龙头”企业，在光伏领域，坐拥全球最大的高纯晶硅及电池片产能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;光伏玻璃龙头福莱特（601865.SH）创始人阮洪良之女、出生于1987年的阮泽云于2023年6月接任福莱特总裁一职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总部位于河北保定的英利集团曾是国内最大光伏公司之一。2022年，英利集团创始人苗连生之女、41岁的苗青正式接班，成为英利董事长。彼时的英利刚从纽交所退市和债务重组中脱身，苗青全面主导了业务重塑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至5月27日收盘，隆基绿能总市值为1094.27亿元，当天股价下跌3.67%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 12:24:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748346150491_W4Hr1X_1748346150702.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30886258</guid></item><item><title>国内选手瓜分百万奖金，“灯塔计划”为中国越野照亮前路</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30886158</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748341063004_Jzb8wN_1748343413811.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349175682"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025黄金联赛中国系列赛总决赛在四姑娘山落幕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四姑娘山，为中国横断山脉东部边缘邛崃山的最高峰。这座藏语里的“大神山”，刚刚见证了中国越野跑的一个新起点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，2025黄金联赛中国系列赛总决赛在雪山脚下的四姑娘山云间花径越野跑道上，以一场精彩激烈的比拼收官。从去年11月柴古唐斯25K组首站鸣枪起跑，途经黄岩九峰的崎岖山路、舟山越野东海的海风、阳春鸡笼顶的高温挑战、五郎青羊神农架的绵长爬升，最终冲过四姑娘山的终点线，黄金联赛的6场争夺就此落幕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，全新的百万奖金激励项目“灯塔计划”也在六场比赛后尘埃落定，一众优秀的中国越野选手冲出重围，瓜分了百万奖金，而他们的强势崛起也让中国越野看到了更多冲向世界顶级赛事的希望。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748341062772_xfEHky_1748343447932.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349175683"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中国精英选手分享了第一期的百万奖金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;巅峰对决，国内精英分享百万奖金&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实早在2019年中国田协推出“国人竞速”的百万奖励计划时，有不少质疑的声音认为，靠奖金激励能给中国马拉松带来突破吗？而此后的五年，中国路跑的10公里、半马和全马国家纪录多次被刷新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，中国越野也跟上了脚步。越野跑品牌SALOMON正式推出的中国越野跑“灯塔计划”，就让一群跑者在过去6场比赛中展现了强大的实力。不久前在四姑娘山落幕的这场终极对决，就是最好的证明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;女子组率先出发，熊斌彬与迟令杰以相同分站赛积分进入总决赛，开局就迎来精英选手们相互拉锯的较量。熊斌彬、郑文荣、迟令杰和小将杨军情相互追逐紧咬不放。最终，凭借出色的综合越野能力和对四姑娘山高海拔的适应，熊斌彬一举夺魁，小将杨军情凭借出色发挥获得亚军，郑文荣荣膺季军，迟令杰斩获第四。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748343358276_Rw2hM8_1748343749639.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349175709"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;黄金联赛中国系列赛为中国选手提供了丰富的比赛实战环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;男子组方面，范邦林与蒙光富以十分相近的分站赛积分，向总冠军宝座发起冲击，展开激烈追逐。范邦林、蒙光富、施爱爱从起点开始便展开激烈较量，反超戏码在“大神山”上多次上演，最终，施爱爱始终保持优势，惊喜夺冠，范邦林紧跟其后摘得亚军，蒙光富荣膺精英组季军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着总决赛成绩揭晓，“灯塔计划”总积分榜与黄金联赛中国系列赛总积分榜正式出炉。根据规则，2025黄金联赛中国系列赛积分榜由2场最佳成绩的分站赛积分和1场总决赛的双倍积分，相加得出。而“灯塔计划”第一期落地于今年上半年的黄金联赛中国系列赛，积分规则由3场最佳成绩的分站赛积分和1场总决赛双倍积分，相加而得。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最终，SALOMON精英运动员范邦林摘得桂冠，他和女子组冠军熊斌彬各自得到20万元奖金；而包括蒙光富、施爱爱、SALOMON精英运动员迟令杰和杨艳则与其他几位精英选手分享了百万奖金的剩余部分。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748343376517_cnicHk_1748343480486.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349175693"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中国越野需要这样的刺激，为中国越野挖掘更多的潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“灯塔计划”，能点亮中国越野跑的未来吗？ &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年，中国越野跑“灯塔计划”，以百万奖金激励越野跑运动发展，旨在提升中国越野跑赛事的竞技水平与参与体验。作为灯塔计划首期，2025黄金联赛中国系列赛吸引了众多精英选手参与，展现了中国越野跑的活力和潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为什么中国越野跑要推出这样的百万奖金计划来激励更多越野跑者？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，与中国路跑相对成熟的商业化及丰厚的奖金体系相比，越野跑的奖金支持长期以来相对薄弱，而奖金对于许多职业运动员而言，是其得以在行业内生存与发展的关键因素。中国目前其实已经有一批能够站上世界顶尖赛场的越野跑者，但由于在国内的运动人群并不如路跑人群巨大，不少赛事的参赛人数只有百人到千人，与城市路跑动辄过万的赛事相比，越野赛事规模截然不同，以至于大多数越野赛的关注度和影响力并没有那么高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，“灯塔计划”的第一期也实实在在激发了一群精英越野跑者的加速动力。而选手的积极参与和闪光表现也坚定了SALOMON对灯塔计划的信心。 &lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748341061098_j5KFBZ_1748344161888.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349175757"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;“灯塔计划”希望能够帮助更多中国优秀的越野选手站上精英舞台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，在总决赛现场，6场黄金联赛赛事总监齐聚，深入探讨了灯塔计划对中国越野跑生态的深远意义，以及黄金联赛作为国际赛事IP为中国越野跑带来的积极影响。在他们看来，这项“灯塔计划”不仅激励运动员，助力于提升中国越野跑的竞技水平，吸引更多新生力量，培养如范邦林、迟令杰般的明日之星，更赋能整个越野跑生态，以全球顶尖的奖金水平，为中国越野跑孕育沃土，也将越来越受到更多国际选手的关注，让世界看到中国越野跑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当我们拥有更多像姚妙这样的明星运动员，越野跑的影响力也将逐步走进大众视野，正如李娜与郑钦文为中国网球带来的飞跃。”就如“灯塔计划”的组织者所期待的，这项百万奖励计划正在以更积极主动的姿态，为越野跑运动员带来回报，也让中国越野跑看到了冲向世界的希望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这项计划希望能够有更多运动员的参与、更激烈的竞技对抗，不仅提升赛事直播的观赏性，也为赛事扩大影响力与曝光提供了重要契机，从而为赛事运营注入更多可能性。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 12:12:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748344208638_F6bGQT_1748344208933.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30886158</guid></item><item><title>南非总统府：特朗普确认将出席G20峰会</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30886254</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2307313" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250527/af3ad556-f4d8-47a0-84ea-4e0d219fa1d0.jpg" data-imageid="349176434"&gt;&lt;p&gt;当地时间5月27日，南非总统府发布消息称，美国总统特朗普已确认将出席今年11月在南非约翰内斯堡举行的二十国集团（G20）峰会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消息称，这一决定是在他与南非总统拉马福萨举行双边会谈后作出的，标志着其对多边机构态度的一次明显转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，特朗普曾以所谓“白人种族灭绝”和南非存在种族歧视为由，表达过不愿出席峰会的立场。美国国务卿鲁比奥本月20日也在国会参议院一场听证会上表示，因为南非一贯与美国政策不一致，美国选择不参加今年由南非主办的二十国集团会议，无论是外长级别还是总统级别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此番转变被认为有助于缓解近段时间美国与南非关系的紧张局势。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 11:58:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748346432239_xY6WSr_1748346432549.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30886254</guid></item><item><title>上海电视节公布线下惠民放映点，展映29部海内外佳作</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30886229</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;第30届上海电视节将于6月23日至27日举行。今年，“白玉兰飘香”电视节节目展播依然分为三个板块：电视展播、互联网展播和线下惠民放映，实现电视平台、网络视频平台和线下放映的全覆盖。其中，线下惠民放映将在全市16个区的19个场馆进行，共放映29部海内外佳作。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2307285" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250527/669eaaec-5f05-4750-a4f3-4bf4027ef1e5.jpg" data-imageid="349176371"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;线下惠民放映点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;枫泾露天影院年代感氛围感拉满&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年，线下惠民放映导赏活动放映点将覆盖全市16个区，19个场馆包括了中华艺术宫（上海美术馆）、上海图书馆东馆、上海久事美术馆、中国证券博物馆等文化场馆，也包括上海市群众艺术馆、上海文艺会堂，以及长宁、普陀、杨浦、松江、宝山、崇明等区的文化艺术中心，和闵行、嘉定、奉贤、青浦等区的图书馆、商场新空间等等。这些场馆串联起城市文化经纬线，是艺术生活与人间烟火的融合地，电视节将在这里为市民提供丰富多样的视听体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，今年线下惠民导赏活动有一处新上榜的放映点十分抢眼——金山区的朵云书院·枫泾店（露天影院）将成为今年唯一的露天放映点。在枫泾古镇大宅庭院中观赏名家名作，市民不仅可以感受到历史的厚重，还能体验到现代的活力，年代感和氛围感拉满。为了切实体现惠民性，朵云书院露天放映点还将为现场观众准备驱蚊水，抽奖送主题饮品，让观众带着放松、愉悦的心情走进光影世界，遇见美好生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电视节以“惠民”和“美育”为出发点，通过优质视听内容与多元城市空间的编织，给“看电视”赋予更丰富的时尚元素和社交体验，持续营造“全城参与、人人共享”的节日氛围，让“惠民”成为公共文化的生动注脚，让“美育”浸润城市滋养人心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;线下惠民放映作品&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;家门口遇见邬达克和简·奥斯汀&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了让惠民放映专业性更强、国际化程度更高、惠民成效更显著，今年的惠民放映精心挑选及设定展映内容，还将与上海国际电影节的相关内容进行联动宣传。线下放映策划了八个单元：欢享童趣、经典国漫、生命之力、璀璨星球、奇妙视界、上海电视节✖BBC Studios：简·奥斯汀诞辰250周年、别样人生、万象同屏：上合组织成员国节目特别展映，共展映29部国内外名作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年是简·奥斯汀诞辰250周年，为呼应本届上海国际电影节的特别策划单元“她比时代快半步：简·奥斯汀的乡村纪年”，上海电视节再度和BBC Studios合作，放映三部BBC Studios制作的与简·奥斯汀相关的影视作品，其中包括科林·费斯主演的1995年经典版本《傲慢与偏见》，萝玛拉·嘉瑞主演的2009年版本《爱玛》，以及单集剧《简·奥斯汀的遗憾》。为了让观众“看懂”简·奥斯汀作品，相关场次还将邀请名家导赏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“别样人生”单元同样佳作云集，观众将在此邂逅建筑大师邬达克和艺术大师毕加索。电视节期间，视听障人群也可以走进中华艺术宫，在百视通无障碍专场感受大师的魅力。百视通以科技赋能艺术感知，盛邀长三角地区观众及视、听障人群共赴这场沉浸式艺术之约，让每一位观众都能感受艺术无界的动人力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年的惠民放映还将积极营造儿童友好城市建设氛围，特设“欢享童趣”和“经典国漫”两个单元。环球影业的动画大IP《盖比娃娃屋》，将与上海电视台的哈哈炫动频道联动，在上图东馆举行3天“盖比的娃娃屋&amp;amp;上海电视节奇喵生日大派对”；大受小朋友欢迎的派拉蒙动画大IP《汪汪队立大功》以及国产动画大IP《舒克和贝塔》，将有大型人偶亮相展映点，和小朋友亲密互动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;线上展播&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一波荧屏“回忆杀”来袭&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为中国首个国际性电视节，创办于1986年的上海电视节今年迎来了第30届华彩篇章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为此，今年的电视展播特设白玉兰获奖作品回顾，选取了包括中国电视剧《悬崖》《金婚》《功勋》、纪录片《热流》《零碳之路》《何以中国》、动画片《伍六七之最强理发师》等颇具代表性的七部往届白玉兰获奖佳作，在东方卫视、哈哈炫动、东方影视、都市频道、第一财经、新闻综合频道播出，有望掀起一股“回忆杀”。其中获得2012年第十八届上海电视节白玉兰最佳中国电视剧奖的《悬崖》还将登陆由国家广播电视总局指导，中国广电主办，歌华有线承办的“重温经典”频道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本届电视节报名白玉兰奖评选的作品佳作云集，其中20多部国内外优质节目将在上海电视台六个频道进行展播。今年，上海合作组织迎来了“中国年”，本届电视节白玉兰奖国际优秀电视节目展播将放映6部上海合作组织成员国的影视作品，类型涵盖电视剧、动画片、纪录片。此次展播也将纳入国家广播电视总局“视听融情和合共行”上海合作组织国家电视节节目展播的系列活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，今年的互联网展播将继续携手百视通，共建“白玉兰优秀电视节目线上放映专区”，展播上海电视节各板块历年来的优秀作品，同时独家展播10部左右的中外影视作品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海是中国电视产业重镇，亦是国内外电视作品交流的“大码头”。上海电视节践行“人民城市人民建、人民城市为人民”重要理念，将持续打造“家门口的电视节”，用优秀作品和创新形式，让上海成为海内外观众的向往之地。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 11:42:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748345014405_cHhj3F_1748345014639.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30886229</guid></item><item><title>首都机场集团有限公司原党委副书记、总经理刘春晨接受纪律审查和监察调查</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30886249</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据中央纪委国家监委驻交通运输部纪检监察组、北京市纪委监委消息：首都机场集团有限公司原党委副书记、总经理刘春晨涉嫌严重违纪违法，目前正接受中央纪委国家监委驻交通运输部纪检监察组和北京市东城区监委纪律审查和监察调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原标题：《首都机场集团有限公司原党委副书记、总经理刘春晨接受纪律审查和监察调查》）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 11:38:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748347499059_mPaPyb_1748347499258.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30886249</guid></item><item><title>王欣已任平安信托党委书记拟任董事长，曾任职于平安资管、平安银行</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30886099</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;平安信托“一把手”调整。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 5月27日，澎湃新闻获悉，中国平安保险（集团）股份有限公司党委今日发文，任命王欣为平安信托有限责任公司党委委员、书记，方蔚豪不再担任平安信托党委书记、委员。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 据澎湃新闻了解，待相关任职资格获批后，王欣将任平安信托董事长。而方蔚豪在今年3月则被平安银行（000001.SZ）聘任为副行长，其任职尚待国家金融监督管理总局核准。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 王欣出生于1974年10月，上周刚刚卸任平安资产管理有限责任公司（下称平安资管）总经理助理、首席风险管理执行官、合规负责人。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 简历显示，王欣硕士毕业于北京大学，曾先后任职于深圳发展银行总行营业部、总行发展研究部、金融机构部、商人银行部和平安银行北京分行、郑州分行、济南分行。2020年7月，加入平安资管。担任风控总监；2021年4月，担任公司首席风险管理执行官、合规负责人；2023年10月，同时担任公司总经理助理。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 王欣卸任后，平安银行风险管理部总经理董续勇接替其出任平安资管总经理助理、首席风险管理执行官临时负责人、首席合规官临时负责人。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 方蔚豪则出生于1973年，中共党员，北京理工大学机械工程及自动化专业本科，中欧国际工商学院工商管理硕士研究生，西安交通大学应用经济学博士研究生。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 他于2012年8月加入中国平安，曾先后任平安国际融资租赁有限公司董事长兼CEO，中国平安财产保险股份有限公司副董事长、董事，平安医疗健康管理股份有限公司董事长兼CEO，平安健康医疗科技有限公司（平安好医生，01833.HK）董事会主席兼CEO，平安信托有限责任公司党委书记、董事长，兼任深圳医健通医疗健康科技管理有限公司、深圳平安医疗健康科技服务有限公司、平安医疗健康管理股份有限公司、深圳平安好医医学检验实验室等公司董事。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 11:29:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748343242809_TmrtNr_1748343243026.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30886099</guid></item><item><title>阿尔及利亚今年将获得隐身战斗机，苏-57首次实现出口</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30886157</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;阿尔及利亚将成为首个俄制苏-57E隐身战斗机的海外用户，预计2025年接收首批战机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯联邦军事技术合作局（FSVTS）在第十二届明斯克国际武器与军事技术展览会（MILEX-2025）上向媒体透露，苏-57E第五代战斗机的首个外国客户将于2025年开始使用该型飞机。尽管俄罗斯联邦军事技术合作局（FSVTS）在展览会期间并未公开购机国家的身份，但阿尔及利亚国家电视台以及多位俄罗斯官员的表态均证实，阿尔及利亚确为首个海外用户。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748343587553_fNnpPD_1748343608132.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349175703"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;俄罗斯在中国航展展示的苏-57E战斗机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第十二届明斯克国际武器与军事技术展览会（MILEX-2025）于 5 月 21 日在白俄罗斯首都明斯克开幕，展期持续至 5 月 24 日。本届展会共吸引来自 30 个国家的 150 家企业参展，展览面积达 11500 平方米，另有 40 个官方高级代表团到访。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苏-57E是俄罗斯首款列装的第五代隐身战斗机的出口型号，其原型机T-50于2010年首飞，2020年正式交付俄空天军。目前，俄罗斯空天军已列装超过20架该型战机，并多次参与对乌克兰的军事行动，积累了实战经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为拓展国际市场，俄罗斯推出了出口型号苏-57E。根据苏霍伊公司公开资料，苏-57E最大起飞重量达34吨，飞行速度可达2马赫，载弹量7.5吨，最大转场航程达4000公里，具备挂载多型空空导弹、空地导弹及制导炸弹的能力。该机强调远距离精确打击能力，具备较强的对抗敌方防空系统的生存力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年11月，俄国防出口公司总经理亚历山大·米赫耶夫（Alexander Mikheyev）在中国航展期间表示，俄罗斯已与外国客户签署了首批苏-57E战斗机的出口合同。俄罗斯官方也多次向印度表达提供苏-57的意愿。据俄罗斯卫星通讯社2月6日报道，俄罗斯国防产品公司透露，俄罗斯提议在印度生产最先进的苏-57战斗机 ，并准备向印度转让技术，印度可以选择联合生产或开发本国版本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿尔及利亚这一北非国家长期以来一直是俄罗斯在非洲大陆的主要武器出口国之一，仅次于印度。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 11:26:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748343641067_caGwRH_1748343641286.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30886157</guid></item><item><title>特朗普在军校毕业典礼上谈婚姻：找个“花瓶老婆”走不长</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30886156</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748343292914_CbXRjA_1748343293080.png" alt="特朗普在军校毕业典礼上谈婚姻：找个“花瓶老婆”走不长"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:15&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;特朗普在军校毕业典礼上谈婚姻：找个“花瓶老婆”走不长&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间5月25日，美国总统特朗普在西点军校毕业典礼上发表演讲，给出了自己对于成功的建议。他还提到了 “花瓶妻子” 的危险性，并表示从长远来看，这类关系往往走不远。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 11:21:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748343292914_CbXRjA_1748343293080.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30886156</guid></item><item><title>巴基斯坦总理涉印度最新表态：愿展开对话解决争端</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30886097</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748341027949_HAaepz_1748341027949.png" alt="巴基斯坦总理涉印度最新表态：愿展开对话解决争端"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:25&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;巴基斯坦总理涉印度最新表态：愿展开对话解决争端&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间5月26日，巴基斯坦总理夏巴兹·谢里夫访问伊朗期间表示，巴方愿与印度进行对话，解决两国之间持续存在的争端，包括克什米尔问题和水资源问题。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 11:18:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748341027949_HAaepz_1748341027949.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30886097</guid></item><item><title>抖音：将可能诱发“网暴”“开盒”等事件信息纳入“争议”热点研判处置</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30886170</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;一直以来，抖音是许多网友关注和参与热点的窗口，承载着用户多元表达的需求。与广大用户一道，维护温暖、理性、包容的社区环境，是抖音工作的重中之重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但近年来，一些社区内的争议热点事件尚处事实不清阶段，却快速传播、过度发酵，虚假不实信息、网暴言论等内容伴随其中。事件中的当事人和相关方也被广泛关注和讨论。有的当事人因争议言行蹭取流量，进而与商业利益捆绑。还有一些账号，或断章取义制造冲突，或伪造信息蹭热营销，借热点事件不当获利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为更好服务用户，为每一位抖音用户和创作者提供平等友善的交流和互动空间，抖音在有关部门的指导下，依据《中华人民共和国网络安全法》《网络信息内容生态治理规定》《关于加强“自媒体”管理的通知》等法律法规和政策要求，以及《抖音用户服务协议》《抖音社区自律公约》等相关平台规则，制定《抖音社区热点信息和账号治理规则（试行）》。《规则》将针对争议热点事件信息传播、热点当事人账号及热点事件中出现的违规账号和内容提出治理方案。部分重点措施包括：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对社区热点信息建立识别、研判、分类，以及标记和追踪机制。将事件新闻要素不齐全、信息来源标注不完善、无权威信源报道等热点内容纳入“存疑”热点持续追踪。将存在传播偏激对立情绪、侵犯当事人权利、可能诱发“网暴”“开盒”等事件信息纳入“争议”热点研判处置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与主流媒体、权威机构建立协同机制，推动真实信息传播。和媒体与权威机构保持合作，加大对社区各类涉及热点内容的事实核查，建立“热点事实核实机制”。同时，建立热点辟谣机制，交叉应用人工智能大模型和人工“验真”等多种手段，对热点事件中的谣言点展开识别、打击，联动中国互联网联合辟谣平台等各方进行辟谣，并通过产品机制放大辟谣传播效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对社区争议热点信息做专项内容治理。针对在事实尚未完整披露的情况下过度发酵、未经充分核实但引起广泛传播和争议讨论的事件信息，依据法律法规及政策要求，重点治理虚假不实信息和网暴言论等违法违规内容。为热点的核实和真相的揭示争取时间，避免争议甚至不实信息传播误导公众、损害用户合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对热点当事人账号的权益保护和行为约束。为打击仿冒热点当事人行为、保护当事人权益，以热点事件当事人或其亲友身份发布内容的账号，需在一定时间内提供证明材料。身份明确者，账号将在显著位置予以标识。平台还将完善防网暴工具，提供“一键防网暴”功能，严厉处置针对当事人的“人肉”“网暴”。同时，为避免因争议行为获取流量后与商业利益捆绑，引发更大争议讨论或违规营利，在流量激增期对存在不当行为或争议的事件当事人启动适度降热和“冷静”机制，包括但不限于暂停关注、限制流量或限制投稿/直播等。同时，针对争议热点当事人账号在事件周期内暂停商业变现功能，包含但不限于直播打赏、电商带货、星图商单、广告合作等功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对热点事件中出现的违规账号，采取长效约束治理。针对热点事件中出现的违规账号和责任主体，平台将结合违法违规事实，并根据法律法规及政策要求，采取长效约束治理，包括但不限于清理违规内容、清理争议期间涨粉、暂停关注、限制流量或限制投稿/直播、粉丝外显管控等，同时关闭其商业变现渠道。对情节较轻、已消除或改善不良影响的账号，平台将依据法律法规及政策要求，综合考量其整改措施、用户权益损失弥补、负面影响消除情况等多个维度，在获得有关部门的同意和相关账号主体就后续合规运营的确认后，适当放开冻结限制措施，将账号纳入恢复观察阶段，并限制投稿内容、直播间流量，同时对其商业变现能力与渠道进行一定程度的限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次《规则》在制定过程中征求了来自法学、传播学、媒体等多方专业人士，从今日起试行并面向广大用户征求意见，欢迎大家给我们提出宝贵批评，与我们共同持续完善这一规则。大家可以把意见建议发送电子邮件至feedback@douyin.com。平台将接受社会监督，持续公开治理动作，定期和用户、创作者、媒体、专家等展开沟通，不断完善治理措施，维护温暖、理性、包容的社区氛围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;抖音始终秉持“记录真实美好生活”的初心，鼓励创作者在遵守法律法规和公序良俗的前提下，表达个人观点和创作内容。在热点事件中，我们将和广大创作者一道，共同为事实澄清和传播争取时间；阻止恶意炒作、情绪绑架和攻击对立的行为；疏导情绪，引导争议回归事实和理性讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们希望通过规则的透明化与治理的动态优化，践行平台主体责任，与每一位用户共同营造一个温暖、理性、包容的社区生态。引导向上向善，守护表达边界，搭建理性空间，凝聚社会共识。我们期待与您携手，共建一个健康、有序、和谐的网络空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原标题：《抖音推动社区热点信息有序传播，限制争议当事人账号不当获利》）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 11:10:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30886170</guid></item><item><title>孟买强降雨打破107年记录！地铁站运营仅半个月就被淹没</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30886162</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748343489261_kwBMmC_1748343489491.png" alt="孟买强降雨打破107年记录！地铁站运营仅半个月就被淹没"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:30&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;孟买强降雨打破107年记录！地铁站运营仅半个月就被淹没&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间5月26日，印度孟买遭遇异常猛烈的降雨，5月10日刚刚开通的地铁3号线一处站台因雨水进入而被淹没。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 11:04:06 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748343489261_kwBMmC_1748343489491.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30886162</guid></item><item><title>聚焦儿童心理教育：关系中有千万种可能</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30885298</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;在儿童心灵的星空中，每一次互动都是点亮关系的火花。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748332493440_8sEQsQ_1748332580844.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349168550"&gt;&lt;p&gt;从一个温暖的拥抱到同伴间的悄悄话，从对自身的了解到与父母的互动，孩子们用千万种方式探索与世界的联结——或好奇、或争执、或合作，每一刻他们都有属于自己的情感地图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;学校如何科学开展心理健康教育，已成为不可忽视的研究课题。2025年4月至6月，上海市民办平和学校组织开展学校心理健康教育活动季系列活动，不断探索以学生为主体的心理健康普及、宣传和教育的新形式、新方法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;关系中的千万种可能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月21日，上海市民办平和学校碧云校区，2025平和心理季的系列活动之一——“关系中的千万种可能”举办。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748332493445_s52728_1748332580908.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349168551"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt; 7（1）班张紫晴（左三）正在开展志愿活动&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;活动现场的“师生心有灵犀”展台，7（1）班张紫晴正在忙碌的敲章。这是她第一次参加心理季活动，担任志愿者的角色。她参与了海报张贴、布置现场等工作，看着一整个展板上的“师生心里话”，张紫晴表示：“心理季活动，帮助我更全面地了解师生关系。我现在对心理问题比较感兴趣，而且我目前在写小说。” 张紫晴说，通过活动，她获得了更多的创作灵感，也有利于她对角色进行更细致的描写。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;5（3）班的秦邹若珺和张恒一，也沉浸在活动之中。从一年级开始，她俩就是好朋友，亲密无间的友谊，已经存续了5年。在“友谊传递局”展台，秦邹若珺认真的书写着，她想要通过一张明信片，来向她的好朋友，传递一些心里话。“我有时候有些内向，有些话平时不一定能说出来，但现在我希望通过这种方式，来说一些自己平时难以表达的话。”秦邹若珺说，活动给了她一个新的媒介，让她把心里的小秘密，分享给张恒一，“书写的过程，我需要一些时间来思考，因为有很多的想法，我想让她能更了解我，也想让她知道，我有多珍视我们的友谊。”写完明信片后，秦邹若珺把明信片投递到了展台的信箱，最终这张明信片会送到张恒一的手里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;是心理健康教育，也是互动体验活动&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，5月21日碧云校区举行的“关系中的千万种可能”活动，包括“贴出自己的诗”诗歌创作互动展示；“共感碎片拼装车间”学生合作拼图游戏；“师生心有灵犀”（学生和老师互相写自己认为的可以让对方开心的事情，互动留言）、“夸夸镜”（夸夸镜立在地上，抽取肯定语句卡，对着镜子大声说出卡片上的话，自我认同与欣赏）、“世界上的另n个我们”（展板列举大的特征分类，同感的人把自己名字贴上去，发现同类）、咨询室探秘（参观咨询室，找鸭子）、拥抱一棵树（抱树疗愈活动，探讨自己与自然的关系）、Want a Free Hug?（学生/师生抱抱疗愈活动）、我家每晚的6点半（画出自己家晚间时光的典型场景）、我心目中的友谊（课堂完成的画作展出）、我与压力的关系（课堂完成的画作展出）、镜头中的“关系”、友谊传递局（写明信片传递给朋友）等十余个主题板块。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748332493450_e4Yx4J_1748332580910.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349168552"&gt;&lt;p&gt;初中部校长助理聂琛老师表示，在活动中，学校专门为学生设计了一些互动体验项目，以孩子们自主设计和参与为主，小学、初中、高中各个年级的孩子都有，自愿报名参加。“举个例子，我们每年心理季，都会保留一个互动环节，‘心理咨询室’探秘，让孩子们在其中找小鸭子。这也是一个连接的机会，让孩子们熟悉心理咨询室的环境，哪里是沙盘区，哪里是休息放松区。这有利于消除孩子对于‘心理咨询室’的障碍，一旦孩子真的遇到问题了，可以自然而然地走进这里，可以更放松地向心理老师求助。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;以“关系”为主题，探索人与世界的多样性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海市民办平和学校的心理健康教育由来已久，特别是2021年开始，学校逐步将原来的心理作品交流，升级优化为“心理嘉年华”的现场互动形式，通过现场的积极人际互动，增强学生们的情感链接，收获积极体验，提高对心理素养的重视程度。据悉，2025平和校园心理嘉年华，除了在不同的学部（小学、初中、高中）展开，不同的校区也有自己的特色活动。在平和金鼎校区，快乐躺草坪（营造放松的社交环境，探索人与自然的关系）、合作水粉画（人与人之间的合作关系）、关系之树（不同视角下的人际关系展现的独特性和多样性）、原来我一直如此丰盈（探索我与“自己”的关系）、情绪交易所（用坏情绪换来好情绪，匿名写下坏情绪）、种子明信片（通过种子传递爱）等多项活动也将陆续推进。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748332493455_KT2KYh_1748332580852.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349168553"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;镜头中的“关系”：学生作品展示&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，平和金鼎校区的戏剧疗愈工作坊、“天外来音”手碟互动性宣讲、沙盘体验、音乐跑等，平和碧云校区的高中教师互助工作坊、“爱的接力”小学亲子艺术疗愈工作坊等，通过与音乐、体育等联动的方式，不断拓宽心理教育的边界和可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海市民办平和学校专职心理老师宋瑞雪介绍：“每年我们会跟随政策引导，小初高的心理老师充分讨论各学段的共性问题，设置适合的大主题。比如今年的关键词是‘关系’，关系是影响我们心理健康的一个重要因素，也是衡量心理健康与否的重要标准，亲子关系、同伴关系、师生关系、人与自然、人与自己的关系，包罗万象，这个主题既有意义，也足够广阔，可以给学生充分的发挥空间。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宋瑞雪说，通过活动帮助学生深入了解人际关系的多样性，包括亲子、师生、同学关系，人与自然的关系，每个人与自己的关系，打破对关系的刻板认知，拓宽对关系多元理解；增强学生在各类关系中自我表达、共情他人、有效沟通、解决冲突等能力，使学生能够以积极、健康、成熟的方式处理关系中的问题与矛盾，提升人际交往质量；创造丰富的情感体验场景，引导学生感受不同关系带来的温暖、支持与力量，培养学生对关系的珍惜与感恩之情，激发学生主动构建良好人际关系的意愿；助力学生建立积极的自我认知，在关系互动中更好地认识自己、接纳自己，提升心理韧性与抗挫折能力，预防因关系问题引发的心理困扰，促进学生心理健康发展。“每次心理嘉年华活动我们从春季学期开始就启动准备了，大概筹备了3个月。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而谈及不同年龄段孩子，需要注意的心理健康问题。宋瑞雪说，每个成长阶段都有其重要任务，因此很难说哪个年龄段需要特别注意。可以说每个阶段都需要注意，但是注意点可能有所不同。不同的孩子在不同的阶段可能会出现不同的心理问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小学初始阶段会有一些发育类的、行为类的，入学适应类的挑战，需要家长在升学前就引起足够重视，帮助孩子适应校园集体生活，养成良好的行为习惯，获得充分的自信，这是这一阶段心理发展的主要任务。小学高年级到中学，孩子在青春期，家长要学会适当放手，抓大放小，把握原则性的问题，让孩子自己去寻找自己，这个时期的孩子很容易出现情绪困扰，陷入迷茫和混乱，倾听式的陪伴，及时发现问题并引导他们学会接纳、用健康的方式宣泄情绪，培养共情力是非常重要的。“心理健康和身体健康是融为一体的，身心健康相互影响，是我们每个人，无论小孩还是大人，每天正常运转，发挥自己的能力与价值的基础。”宋瑞雪说。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 10:39:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748332846309_jchW14_1748332846485.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30885298</guid></item><item><title>莫迪再夸“朱砂行动”：印军的英勇无畏让巴基斯坦举了白旗</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30886102</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748341287688_GdsfPJ_1748341288605.png" alt="莫迪再夸“朱砂行动”：印军的英勇无畏让巴基斯坦举了白旗"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:16&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;莫迪再夸“朱砂行动”：印军的英勇无畏让巴基斯坦举了白旗&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间5月26日，印度总理莫迪表示，“朱砂行动”展示了印军的英勇无畏以及精准的打击能力，在几个小时内巴基斯坦就开始举白旗。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 10:30:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748341287688_GdsfPJ_1748341288605.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30886102</guid></item><item><title>世界海拔最高特高压直流工程全线贯通</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30886024</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;记者从国家电网了解到，世界海拔最高的特高压直流工程，金沙江上游至湖北正负800千伏特高压直流输电工程今天完成全部放线施工，实现全线贯通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天（27日）下午2时左右，在四川省甘孜藏族自治州雅江县境内，70米高的输电铁塔上，2根输电导线在红色走板的牵引下，向着所在塔位匀速前进，这也是整个金沙江上游至湖北特高压工程全线展放的最后2根输电导线。随着导线顺利通过铁塔下方的滑车，输电导线展放工作全部完成，标志着工程实现全线贯通。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2306966" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250527/c5f042b5-45f0-493d-8834-a90fa0166a2d.jpg" data-imageid="349174839"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;金沙江上游至湖北特高压工程川西段负责人刘波：&lt;/strong&gt;整个工程建设难度最大的是四川的川西段，沿线穿越川西高原横断山脉，最高塔位海拔接近4800米，今天完成全部放线，意味着我们啃下了最后的“硬骨头”。接下来，我们将加速推进换流站和线路的消缺调试等工作，为工程全面建成投运做最后冲刺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据介绍，这个项目是目前世界海拔最高的特高压直流输电工程，它将金沙江上游的水电和新能源，接入华中特高压交流骨干网架，线路途经西藏、四川、重庆、湖北4省区市，全长1901公里。建成后，将成为我国首条大容量水光互补的纯清洁能源跨区外送直流通道，年输送电量可达400亿千瓦时。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 10:06:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748339882087_nafFQ4_1748339882456.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30886024</guid></item><item><title>今天上海解放纪念日，《百合花》在中共一大纪念馆前起舞</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30885368</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;5月27日，上海解放76周年纪念日当天，上海芭蕾舞团在中共一大纪念馆前“起舞”《百合花》，芭蕾艺术与红色基因碰撞出美丽火花。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当我们走进一大会址，那承载着红色基因的历史圣地，我们仿佛能听到芭蕾艺术与红色历史的对话。”上海芭蕾舞团团长季萍萍说。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2305523" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748318284000_zEpQTZ_1748331516924.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349168346"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;在中共一大纪念馆，辛丽丽和三位主演畅谈《百合花》幕后&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;芭蕾舞剧《百合花》根据作家茹志鹃1958年发表的小说创作，通过通讯员、新媳妇、文工团女战士因“借被子”这件小事而产生的交集，讲述三人百合花一般质朴美好的情感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作家王安忆亲自担任芭蕾舞剧《百合花》编剧，母女两代作家也因此展开跨时空的对话。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2305526" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748327593000_AmzB2T_1748331613901.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349168342"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;在中共一大纪念馆前，演员们展示剧中动作&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“2022年冬天，我第一次提出将茹志鹃老师的小说改编成芭蕾舞剧的想法，内心十分忐忑。没想到，安忆老师那么信任我、信任上海芭蕾舞团，不仅爽快地拿出母亲小说的版权，更亲自担任编剧。”上海芭蕾舞团艺术总监辛丽丽回忆，短短一个月，王安忆就完成了剧本，并全程参与创作，用作家独特的笔触，把小说中那份纯净、清新的青春故事，搬上了芭蕾舞台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《百合花》原著小说全文仅5000多字，以总编导王舸为首的主创团队，将它拓展为更丰富、更厚重的舞台叙事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“王舸一再犹豫，毕竟，要把短小的故事变得丰富、震撼是非常艰难的。可能是我的不放弃，让他接下了这个挑战。”辛丽丽说，主创团队用智慧和心血，让舞剧架构、人物塑造、和故事外延都达到了新的维度。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2305528" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748327594000_G7Qk5G_1748331624828.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349168345"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;在中共一大纪念馆前，演员们展示剧中动作&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在编导的启发下，年轻一代演员不断磨炼自己、突破自己，让那个年代的记忆、故事里的人物，都鲜活了起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首席演员戚冰雪曾在上海芭蕾舞团的“看家戏”《白毛女》中饰演喜儿，如今，她成了《百合花》里的新媳妇。这位江南女子有一床绣着百合花图样的被子，最终，她用被子送了通讯员最后一程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“舞剧故事发生的年代离我们比较远，起初，我们在刻画角色、把握情感上有一定难度。”戚冰雪放下了以往的一些表演习惯，让自己成为一个普普通通的人物，去传递角色的淳朴与真诚。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2305531" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748327590000_xzaryx_1748331652520.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349168343"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;三位主演在中共一大纪念馆内&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“00后” 许靖昆在《百合花》中饰演通讯员，通讯员是一个淳朴善良的男孩，有着炽热的爱国情怀，“他最终还是牺牲了，但我依旧能感受到，那个年代人们对生命的热爱和对未来的憧憬。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许靖昆坦言，人物的塑造有一定难度，除了扎实的舞蹈技巧，对故事发生年代的情感把握，也是一大难题。他反复阅读《百合花》原著、观看电影了解角色和故事发生的年代背景，从动作、神态等细节靠近角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“总编导是中国舞出身，编的动作更接地气。他为我们设计了丰富的舞蹈动作，从表情到肢体动作，观众从细节中都能感受到浓浓的军民鱼水情。”他说。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2305532" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748327590000_834QwZ_1748331678936.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349168344"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;演员们在中共一大纪念馆内&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文工团女战士起着特殊的纽带作用，相当于故事的讲述者。在剧中，她也被大伙亲称为“大姐”。这个角色由“00后”郭文槿扮演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大姐与通讯员、新媳妇相识、相知，虽然短暂，但经历了生死，有过命的交情。“她虽然比弟弟妹妹年长，但也是二十出头的小女孩，活泼开朗，处事稳重。”郭文槿说，大姐也有自己的喜怒哀乐，却总是能顾及到、安抚到别人的情绪，对别人的情绪皆有回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我也学着放大对情绪的感受，将它们反映到自己的动作里、与对手的互动中，甚至对戏剧的表现做一些设计。”郭文槿笑说，这个角色逐渐开始有趣，她的表演也出现了更多变化，并在人物的成长中不断被滋养。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这些年轻人，就像那盛开的百合花一样，用自己的行动诠释着青春的意义。他们的故事，会永远被铭记在人们的心中，激励着更多的人追求自己的梦想和信仰。”季萍萍说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月18-20日，芭蕾舞剧《百合花》将登陆上海大剧院，迎来首演。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 10:04:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748340218689_21rzAf_1748340218929.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30885368</guid></item><item><title>上海：开展不动产信托登记试点</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30885906</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;人民财讯5月27日消息，据上海金融官微消息，5月27日，中共上海市委金融委员会办公室、国家金融监督管理总局上海监管局、上海市规划和自然资源局、国家税务总局上海市税务局、上海市民政局、浦东新区人民政府联合发布了《关于开展不动产信托登记试点的通知》（沪委金融办〔2025〕53号，以下简称《通知》）。《通知》通过构建“多场景覆盖+全流程闭环+多部门协同”的创新体系，旨在破解不动产作为信托财产确权难这一核心问题，推动信托行业回归本源，有效打通不动产信托财产管理的全链条堵点，有利于进一步推进上海全球资产管理中心建设，助推浦东新区高水平改革开放，打造社会主义现代化建设引领区。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 09:58:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748337111050_77Krxr_1748337111274.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30885906</guid></item><item><title>潮玩企业52TOYS递表港交所：去年营收6.3亿，超六成营收依赖授权IP和经销商</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30885021</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748335796818_CE8Wkj_1748335796983.png" data-imageid="349172138"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;52TOYS  视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;继泡泡玛特、布鲁可、卡游之后，潮玩领域企业52TOYS也递表港交所。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，IP玩具企业北京自天成文化发展股份有限公司（简称：52TOYS）披露招股书，根据灼识咨询，按2024年中国GMV计，52TOYS在多品类IP玩具公司中排名第二，而按相同标准衡量，52TOYS是第三大中国IP玩具公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在披露招股书前，52TOYS获万达电影（002739.SZ）子公司投资，万达电影公告，全资子公司影时光将与关联方儒意星辰共同投资52TOYS，收购老股和认购新股合计投资人民币1.44亿元。通过投资，影时光与儒意星辰将合计持有52TOYS这家公司7%的股权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;52TOYS在招股书中引用灼识咨询数据表示，2024年，中国IP玩具市场规模为756亿元，占中国IP衍生品市场的43.4%。随着越来越多优质IP涌现以及IP商业化能力的进一步提升，中国IP玩具市场占中国IP衍生产品市场的份额将持续提升，预计将在2029年达到49.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“不想做泡泡玛特第二”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;52TOYS创立于2015年，“52”既是中文“我爱”的谐音，也是一年中的周数，截至2024年12月31日，52TOYS拥有超百个自有及授权IP，提供包括静态玩偶、可动玩偶、发条玩具、变形机甲及拼装玩具、毛绒玩具及衍生周边等多品类不同形态产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从业绩表现来看，52TOYS在2022年、2023年、2024年营收分别为4.63亿元、4.82亿元、6.30亿元，复合年增长率达16.7%；同期分别亏损171万元、7193万元、1.22亿元；其中，2023年及2024年分别实现了经调整净利润1901万元及3200万元。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748313711000_65ARkC_1748327248277.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349166788"&gt;&lt;p&gt;2022年至2024年，52TOYS的毛利率分别为28.9%、40.5%和39.9%，该公司毛利率在2023年达到最高点，随后略有下降，但仍高于2022年的水平。52TOYS表示，毛利率受各种因素影响，包括产品组合、销售渠道及规模效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同泡泡玛特、名创优品等潮玩公司类似，52TOYS也在拓展海外市场，并成功带动收入增加。招股书显示，52TOYS海外收入增长明显，从2022年的3540万元增长到2024年的1.47亿元，复合年增长率超过100%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比之下，泡泡玛特2024年的营收是130.4亿元，同比增长106.9%，经调整净利润为34.0亿元，同比增长185.9%。2024年，泡泡玛特的毛利率为66.8%，相比2023年的61.3%提升了5.5个百分点，创下历史新高。从IP产品表现方面，2024年，泡泡玛特旗下有4大IP（THE MONSTERS、MOLLY、SKULLPANDA和CRYBABY）营收破10亿元，泡泡玛特旗下一个IP的营收就已超过了52TOYS全年营收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然外界多拿泡泡玛特与52TOYS比较，但52TOYS创始人陈威曾表态“不想做泡泡玛特第二”，他强调自身的“收藏玩具”定位。陈威在接受媒体采访时解释，“收藏玩具”的含义更加宽泛，其核心就是品类多元化，不局限于“潮流玩具”，产品形式也不只是盲盒，这是52TOYS跟其他品牌比较大的区别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;52TOYS在招股书中指出，目前中国IP玩具行业仍处于发展初期，正逐步从品类有限、品质参差不齐的阶段，向产品多元化、工艺精致化的方向发展。同时，中国IP玩具正在逐渐受到国际市场的关注，为中国IP玩具企业解锁了宝贵的增长机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;授权IP营收占比超六成&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;招股书显示，在业绩记录期间，52TOYS的绝大部分收入均来自产品销售，包括基于自有IP及授权IP的52TOYS品牌产品，以及若干采购的第三方品牌产品。该公司也有少量收入来自其他服务，主要是通过授权若干自有IP及广告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;52TOYS旗下有超百个IP，招股书显示，截至2024年12月31日，该公司拥有80个国际知名的授权IP，包括蜡笔小新、猫和老鼠、哆啦A梦、草莓熊、史迪奇等；自有IP 35个，分为潮流IP、科幻IP和文化IP三个类别，如Nook、Sleep、猛兽匣、胖哒幼Panda Roll等。值得注意的是，迪士尼、华纳兄弟、多啦A梦、三丽鸥等IP将在最近两年到期。但招股书也指出，授权协议一般为1-3年，经双方同意可续期，公司预计主要授权协议到期后续期不会有任何重大困难。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748313499000_KHmm3Q_1748327264113.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349166791"&gt;&lt;p&gt;从招股书披露的数据不难看出，52TOYS超六成营收是依赖于授权IP。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748325397000_kFEhXC_1748325645675.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349166101"&gt;&lt;p&gt;2022年至2024年，52TOYS授权IP的收入分别是2.33亿元、2.86亿元、4.64亿元，占总营收的比重逐年上升，分别是50.2%、59.3%、64.5%；授权IP收入已超总收入的六成。自有IP收入分别是1.32亿元、1.3亿元、1.54亿元，占总营收的比重逐年下降，分别是28.5%、27.0%、24.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在IP表现方面，根据灼识咨询，于2024年，按GMV计，52TOYS的蜡笔小新以及猫和老鼠产品系列位列中国同类IP产品第一。52TOYS自有IP的产品系列，以猛兽匣IP为例，在往绩记录期间，推出超过160款SKU，累计GMV超过1.9亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;52TOYS的销售网络包括该公司旗下的品牌店、无人零售机、主流电子商务平台上的旗舰店、“52TOYS”微信小程序和移动应用程序进行直营；中国国内及海外经销商分销；及在国内博物馆、游乐园及旅游景点的委托销售网点销售。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748326414000_XT2E5z_1748326507915.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349166643"&gt;&lt;p&gt;截至2024年年底，52TOYS共有10家自营品牌店、426家经销商。在收入占比中，经销商收入为4.21亿元，占总收入的66.8%；直营收入1.95亿元，占比30.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;52TOYS股权方面，招股书指出，截至最后实际可行日期，一致行动集团（包括创始人陈威、执行董事及总裁黄今、执行董事及副总裁柏洁）合计于股份中拥有约36.81%的权益；陈威的配偶及天津棠棣之华构成公司的最大单一股东集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈及未来计划及募资用途，招股书披露，用途包括将用于进一步多元化及加强P矩阵；将用于产品设计及开发，不断推出新品并扩大产品品类，持续丰富产品组合；将用于扩展我们的自营渠道，提高品牌知名度及增强消费者触达；将用于营销投入；将用于潜在投资、收购相关产业的公司或资产；将用作营运资金及其他一般企业用途。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 09:55:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748335796818_CE8Wkj_1748335796983.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30885021</guid></item><item><title>致敬长期贡献者！平安人寿推出“代理人功勋荣誉体系”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30885997</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;顺应市场趋势，响应监管号召，5月27日，值中国平安37周年司庆之际，平安人寿正式发布“代理人功勋荣誉体系”（简称“该体系”），以长期主义为导向，嘉奖表现卓越的“持续贡献者”。平安人寿介绍，该体系旨在引导代理人队伍向专业化、职业化迈进，增强代理人队伍长期服务能力，助推行业高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;激励长期服务，彰显营销队伍“长期贡献”价值&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年4月14日，国家金融监管总局发布《关于推动深化人身保险行业个人营销体制改革的通知》，明确要求推动保险销售顾问专业化、职业化发展，为行业高质量发展进一步指明路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为业内头部险企，平安人寿顺应市场趋势，紧跟监管号召，积极构建专业化、职业化、长期服务的保险销售顾问队伍。5月27日，值中国平安成立37周年之际，平安人寿正式发布“代理人功勋荣誉体系”，嘉奖表现卓越的“持续贡献者”，引导销售队伍长期留存，持续为客户提供良好服务，助推行业高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在奖项设置上，该体系共设置4大类别、7个奖项、25个子奖项，对于入围者的业务品质及继续率均设置门槛，同时也兼顾其业绩贡献与服务年限，展现出长期主义的鲜明导向。以“长期忠诚”类奖项为例，该类别下设置“长服团队奖”及“长服个人奖”2个奖项，获奖的团队或个人除需达到前述入围门槛外，服务年限需达到10/15/20/25/30年，当年业绩或增员表现也需满足一定标准。“卓越贡献”类奖项，获奖者在达到入围门槛的同时，需满足近年连续入围寿险高峰会且入围达到一定次数，以激励高峰英雄持续奋斗。此外，该体系设置“责任担当”类奖项，对于彰显社会价值的代理人予以充分肯定；同步设置“战略引领”类奖项，将紧跟集团战略、表现卓越的团队和个人纳入表彰，兼顾社区金融、银保等不同渠道代理人的重要价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;助力建设中国特色保险职业荣誉评价体系&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;建立中国特色保险职业荣誉评价体系，是积极培育中国特色保险文化、提升行业形象的题中之义。平安人寿此次发布的“代理人功勋荣誉体系”侧重长期价值，对于代理人的业务品质及继续率、业绩贡献、服务年限等方面均有考量，不以业绩为唯一标准；同时，充分彰显社会价值和责任担当，勉励代理人队伍将个人奋斗融入时代发展大局，持续回馈社会和广大客户。这一长期主义的表彰导向，符合行业高质量发展的“以客户为中心”“长期服务”等内在要求，是平安人寿在建立中国特色保险职业荣誉评价体系方面的一次有益探索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回顾平安寿险三十余年的发展历程，面向代理人队伍的荣誉表彰体系持续发展、日益完善。早在1996年，中国平安就开创先河，举办首届寿险精英高峰会，表彰业绩突出的代理人，肯定获奖人员为寿险行业带来的卓著贡献，鼓励代理人队伍持续奋斗、勇攀高峰。2024年，寿险高峰会从“个人客户经理暨高峰英雄会”正式升级为“三好五星高峰会”，表彰业绩好、质量好、行为好的“三好”营业部门，着力培育新时代寿险业新质生产力，再次引领业内发展新风向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;积极探索落实个险营销体制改革&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期，平安人寿积极探索落实代理人营销体制改革，从迭代顶层设计、改革队伍体制、加强经营管理三方面着手，全方位压实主体责任，推进改革落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是迭代顶层设计。公司推进制定中长期改革方案，明确时间表与路线图，引领公司高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是改革队伍体制。公司升级构建以基本法、培训、客户经营、产品+服务为一体的队伍发展“四合一”体系，全方位、持续性为队伍发展赋能。以基本法为例，公司以“做优、增优、育优”为导向，优化代理制保险销售顾问的管理激励机制，目前已完成基本法升级，自今年二季度起实施。在分类分级管理方面，公司将在中保协制度框架下，修订产品分级管理办法，建立销售人员能力资质分级体系，促进销售人员专业化、职业化和规范化发展，更好保护消费者权益。同时，公司持续关注队伍留存，对达标代理人核发继续率奖、长期服务奖和养老公积金等，引导代理人为客户长期服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三是加强经营管理。公司将继续深化“报行合一”，优化资源配置，提升管理水平，赋能队伍发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;平安人寿党委书记、董事长杨铮表示，聚焦代理人队伍经营发展，公司以“做优、增优、育优”为导向，积极培育高质量的“保险康养顾问”队伍，鼓励队伍秉持平安集团“三省”服务理念，为社会、为客户贡献长期价值。未来，公司将继续深化落实代理人营销体制改革，持续建设完善荣誉体系，引导队伍专业化、职业化发展，激励队伍长期服务，为行业高质量发展贡献平安力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（备注：本文所述“保险康养顾问”指的是保险代理人，其展业范围是销售保险。）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 09:41:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748338722499_ZWRGXT_1748338722636.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30885997</guid></item><item><title>亿航一季度营收下滑近六成：潜在订单需求量并未减少，已观察到二季度显著改善</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30884938</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;低空整机龙头一季度业绩失速，管理层称不影响公司长期增长趋势，维持全年业绩指引。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“随着第一张OC运营许可证的颁发，亿航正式进入商业化运营的阶段，这个阶段我们倍感压力。”亿航智能创始人、董事长兼首席执行官胡华智表示，EH216-S在中国的商业化运营将分阶段开展，先隔离再融合，先空游再交通，先试点再扩张，先定向邀约乘客体验飞行再面向大众开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月26日晚间，城市空中交通（UAM）科技企业亿航智能控股有限公司（亿航智能，Nasdaq:EH）公布了截至2025年3月31日的第一季度未经审计的财务业绩报告。财报显示，一季度总收入为2610万元，同比下滑58%；净亏损为7840万元，亏损同比扩大24%。非美国通用会计准则下调整后净亏损为3110万元，亏损同比扩大超2倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年亿航营收创历史新高，并首次实现了年度调整后净利润扭亏为盈和经营现金流转正，成为全球城市空中交通行业中首家实现盈利的eVTOL公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年一季度，亿航旗舰产品EH216-S运营商获中国民航局颁发运营合格证（OC），两家运营商分别为亿航智能的全资子公司亿航通航及亿航客户的运营公司合翼航空。获得运营合格证后，运营商可在其中国境内的指定运行基地使用EH216-S无人驾驶电动垂直起降飞行器（eVTOL）开展商业化载人飞行服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胡华智在电话会上进一步指出，亿航不急于求成、不急功近利，让现有客户的城市先飞起来，打造样板城市样板场景，逐步打开OC运行限制，把旅游观光作为首个运行场景，再逐步转化到UAM城市空中交通的场景，逐步落地并扩大无人驾驶载人飞行器的商业运营蓝图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二季度业绩有望迎来强劲回弹，积极探索在美国以外的上市可能性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财报指出，一季度收入下滑主要由于EH216系列产品销量下降。一季度EH216系列无人驾驶航空器销售与交付数量为11架，而去年同期交付量为26架。去年四季度销售与交付数量为78架，去年全年销售及交付量均创历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他数据方面，一季度毛利率为62.4%，同比上升0.5个百分点，环比提升1.7个百分点。财报指出，同比及环比增长主要由于EH216系列产品平均售价上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亿航智能首席运营官王钊在电话会上介绍，一季度交付量较少的主要原因包括，一是季节性因素，受冬季和中国春节长假的影响，年初一季度通常是产品交付的淡季。二是春节后进入新的财年，客户制定年度预算规划需要一定时间，尤其涉及政府采购，内部流程周期较长。三是随着OC取证临近，部分客户的采购订单放在OC取证后，因此没有体现在一季度的销售业绩中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们很高兴看到，第二季度销售和交付正在增长和回升。”亿航智能首席财务官杨嘉宏表示，“尽管近期国际地缘政治局势趋于紧张，全球市场波动加剧，但公司经营并未受到关税政策的影响。此外，在保持纳斯达克主板上市地位的基础上，&lt;strong&gt;我们也在积极探索在美国以外的上市可能性&lt;/strong&gt;。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“第二季度，我们看到非常强劲的同比增长，按照目前与客户洽谈的需求反馈，预计下半年会有更强劲的同比增长。”杨嘉宏在电话会上表示，尽管第一季度业绩出现短期下滑，但这并不影响公司长期的增长趋势，“实际上我们已经观察到第二季度潜在订单和交付量的显著改善和增长，这对我们公司未来业绩依旧充满信心。预计财务表现将逐步改善，公司的资金储备依然充足。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财报指出，截至2025年3月31日，现金及现金等价物、受限制短期存款和短期投资余额的总额为11.144亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王钊在电话会上还介绍，随着规范化商业运营的展开，从二季度开始飞行架次将大幅增加。今年一季度的业绩下滑只是短期现象，潜在订单需求并没有减少，只是采购和交付发生了后置，“我们很高兴看到随着运营合格证的颁发，收到的客户需求和订单显著增多，二季度业绩有望迎来强劲回弹。在一季度洽谈的来自吉林、江西、贵州、海南、安徽、广东的客户大单，也将陆续从二季度开始分批转化交付。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杨嘉宏还表示，资金基础为公司下阶段的研发投入、产能扩张和商业化运营提供了坚实的资金保障。随着商业化运营的逐步开展，亿航对今年后续的业务增长保持充分的信心。因此公司维持2025年全年总收入9亿元的业绩目标不变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2024年财报电话会上，管理层在电话会上透露，预计2025年年度总收入有望达到9亿元，同比增长约97%。预计在2025年下半年能够达成GAAP季度盈利，预计在2026年实现全年GAAP盈利。预计今年全年的资本支出在4000万美元左右，主要用于扩充产能，2025年整个运营费用预计同比增长约四成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;产能方面，财报介绍，第一季度亿航智能正式启动了云浮生产基地的扩张与升级工作，将主工厂占地面积增加一倍至4.8万平方米，并计划在今年年底前将年产能提升至1000架。王钊在电话会上介绍，安徽合肥的组装厂和山东威海的组装厂也在同步建设中，多座工厂将为今年后续订单交付提供充足的产能，也为运营中的航空器及时提供零配件和耗材。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年2月，亿航智能宣布与江淮汽车及国先控股达成战略合作，计划在合肥联合建设eVTOL生产基地。王钊指出，据合肥政府的规划，预计一年半到两年左右完工。在完工前，亿航正在建设过渡工厂，基础建设已经完工，正在铺设生产设备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;广州、合肥已开启载人试运营，多家运营公司已在申报OC审查&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;何时正式进入常态化商业化运行？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王钊在电话会上表示，获得运营合格证的两家运营公司将采取从载荷试运营到载人试运营，再到载人常态化运营的“三步走”方案，确保安全、稳定、流畅地过渡至常态化商业运营模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王钊进一步介绍，目前这两家运营商在广州穗港码头和合肥骆岗公园的eVTOL运营场地已进入到载人试运营的阶段。首先面向内部员工及外部定向邀约的乘客，通过购票平台进行乘机体验，在积累足够的安全运营经验后，运营商将对外公开售票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“随着OC证的取得，二季度的运营班次和数量将有很高的提升，可能每月有数百次甚至上千次的班次数量。”王钊表示，两家运营商OC证的颁发意味着与OC证申请相关的规则和标准清晰了，相关的经验将有助于加快后续其他运营商的OC审查工作，目前今年亿航很多客户的运营公司都已经在申报中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;推动收入构成多元化，长航程eVTOL预计三季度发布&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;VT35认证与生产进展方面，财报指出，亿航智能新一代长航程复合翼无人驾驶载人飞行器产品VT35，是VT30的升级版。目前，VT35的型号合格证（TC）申请已正式获得中国民航局（CAAC）受理。首架VT35试验机已生产下线，用于适航验证工作，目前正在开展全机全模态试飞。公司计划于2025年第三季度发布VT35。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胡华智介绍，新一代长航程复合翼无人驾驶eVTOL航空器产品VT35将拓展亿航的产品组合，EH216系列主要服务城市空中交通领域，而未来VT35可支持更广泛的中长距离区域空中出行应用场景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他产品方面，王钊还介绍，亿航设计研发的新一代高层灭火无人机，森林灭火无人机、照明和通讯保障无人机、医疗转运机已参与多次应急演练，“此类产品已经获得了意向订单，相信随着产品的定型，这部分产品预计将在今年产生一定的销量，成为今年的一部分收入来源。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际市场方面，王钊指出，今年计划在泰国率先启动商业化运营，亿航在泰国的合作伙伴已与泰国空管公司开展合作，在普吉岛进行航线和运营点位的初步勘测，运营团队已经建立了，争取早日启动运营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王钊表示，除了加速低空飞行器的自身发展，亿航同时致力于通航业务的协同发展，目前已经在广西贺州、北京平谷、北京房山、海南万宁等采用自建、代建或合作的方式进行通航机场与低空飞行器的融合运营尝试，并正在规划安徽合肥、广东广州、海南临高的通航机场。随着机场的联络运营展开和数量的增加，亿航的所有类型飞行器都将具备更广阔的发展空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王钊在电话会上表示，“展望2025年，秉持运售并举的业务发展战略，致力于丰富多元化的收入构成，我们对未来几个季度的业绩增长保持信心，努力实现年度总收入9亿元的业绩目标。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 09:35:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748322616598_fTc6ef_1748322616740.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30884938</guid></item><item><title>美国费城发生大规模枪击事件，已致2死9伤</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30885262</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748329707350_XCtxDf_1748329707487.png" alt="美国费城发生大规模枪击事件，已致2死9伤"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:13&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;美国费城发生大规模枪击事件，已致2死9伤&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;5月26日晚，美国费城一公园发生大规模枪击事件，造成2人死亡，至少9人受伤。事发地点在费尔芒特公园一带。当时现场有200多名年轻人正在聚会。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 09:34:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748329707350_XCtxDf_1748329707487.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30885262</guid></item><item><title>48家影院将参与今年上海国际电影节展映</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30885963</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;第27届上海国际电影节将于6月13日至22日举办。5月26日，本届电影节召开指定展映影院动员会暨安全服务技术培训会，会上揭晓了48家展映影院名单。名单覆盖了上海全市包括“五个新城”在内的43家影院，以及长三角地区5个城市的5家影院。今年，上海国际电影节将积极拓展影院展映联动模式，让票根经济从单一购买转向链式体验，促进文旅商体展深度融合。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748337383253_iCkJEx_1748337383254.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349174474"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748337368775_sxjmkj_1748337369179.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349174473"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;展映影院技术升级增强观众融入感&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年2月，上海国际电影节联合上海市电影发行放映行业协会启动展映影院招募工作，共117家影院参与报名。为进一步提升本届电影节国际影展的影响力，推动文旅商体展联动，促进“票根经济”，筛选工作综合考虑了报名影院的硬件设备、地理位置、服务质量、周边业态资源等，今年的展映影院名单最终出炉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本届电影节新增4家展映影院，分别是九棵树电影院、佰映三克映画、寰映影城（久光中心店）、星轶STARX影剧院（上海宝山日月光店）。其中，拥有沪上第二大影厅的奉贤九棵树电影院入选后，也让本届电影节继上海影城、上海大光明电影院的千人厅后又新增一个千人影厅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，老牌SFC上影百联影城（八佰伴IMAX店）惊喜回归，久事·上海商城剧院和作为“国歌唱响地”的黄浦剧场放映设备全面升级为4K放映，将为观众带来更便捷的体验和更震撼的视听效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前创新推出“电影+美食”模式的佰映三克映画，今年也首次加入展映影院大军。电影节期间还会推出含酒精及不含酒精两款上影节限定特调鸡尾酒，为影迷奉上视觉与味觉的美妙碰撞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长三角地区影迷依然可在家门口共赴光影盛宴。长三角放映期间，来自“一带一路”沿线国家及其它海内外电影人的最新佳作，将于6月20日至6月27日期间在南京、苏州、杭州、宁波、合肥5个城市5家影院的5个影厅集中放映。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本届电影节将于6月3日公布排片表，上海地区将于6月5日中午12点在大麦、淘票票两大平台开始售票，各展映影院也将在线上开票2小时后同步开启线下售票。长三角放映将于6月6日中午12点在大麦、淘票票两大平台开始售票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;小小票根成文旅商体展融合发展密钥&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本届电影节积极拓展影院展映联动模式，主动整合文旅商体展多维资源，创新打造多元观影体验，通过电影票根全方位推动文旅商体展深度融合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;创新举措激发大众消费需求。大多数商圈类展映影院将与所处商业体餐饮商户开展联动，如大光明电影院、天山电影院-虹桥艺术中心等推出特调或联名饮品，百美汇影城（静安嘉里中心店）等影院与周边餐饮商户联合推出限定菜品，SFC上影影院、寰映影城、万达影城、商城剧院等则与周边餐饮商户一同推出凭影票享折扣的优惠活动；九棵树、嘉定影剧院等引入本地特色美食打造美食集市。美团和大众点评还将结合展映影片推出“看电影·恰上海”美食地图，并首次为上影节影迷推出“赶场套餐”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;节展文创激活艺术与商业双重价值。深受影迷喜爱的上影节文创产品今年推出多个“致敬大师”系列的专题产品，除了线上渠道，更多展映影院也将进行线下销售。上影节票根也暗藏多种玩法，在百丽宫影城、SFC上影影城等单体影院，凭票根可兑换影院自制徽章、透卡等特色周边；曹杨影城推出70年代复刻纪念票根，唤醒上海人记忆中的观影仪式感；和平影都联合香氛品牌提供限量礼品，提升消费附加值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“电影+旅游”推动产业融合新态势。多家展映影院为购票观众提供合作酒店优惠、入住大礼包、合作景点折扣等权益，嘉定影剧院等联合周边景点设置打卡集章兑换，虹桥艺术中心推出“OK地图”探店打卡。此外，多数影院为提着拉杆箱打卡上影节的外地影迷提供行李寄存服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更多消费场景推动文化体验升级。上海影城将与舞蹈工作室LOHAS上影店联合开展折扣与免费课时体验活动，SFC八佰伴店将推出凭借票根在八佰伴商场内健身房享受优惠活动。此外，影迷可凭大光明电影票参观中国电影120周年暨邬达克密码特展，黄浦剧场的购票观众可免费参观《唱响前进的号角》——纪念《义勇军进行曲》唱响90周年联展，临港演艺中心则为影迷提供演出剧目折扣卡抽奖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小小票根，不仅承载着银幕上的悲欢离合，也隐藏着整座电影之城的“彩蛋”。它串起文旅商体展产业链条，推动多维观影生态的发展，有望成为解码一座城市文化产业发展的金钥匙。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 09:30:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748337433092_xpB5pp_1748337433307.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30885963</guid></item><item><title>秦洪看盘｜凌乱热点中浮现资金新动向</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30885550</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748334559246_Srhf5R_1748334559448.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349170115"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;李晶昀 AI图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周二A股市场弱势调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，芯片股等科技股的调整力度略强，使得科创50指数等科技股占比较多的指数出现了领跌的走势。不过，景点旅游股、食品饮料股、医药股等净现金流较为突出的品种获得了动量资金的青睐，股价相对强势。只是由于沪深两市成交金额已不足万亿元，说明短线A股仍处在缩量震荡格局中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;交易型资金做多能量衰退&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前A股市场较为活跃的交易型资金主要分为两类，一是典型的量化交易型资金，他们善于捕捉稍纵即逝的题材兴奋点，比如说周一的核电题材股等。二是短线趋势型资金，主要追捧一些产业题材刺激下的行业趋势型的投资机会，比如说前期的芯片类、国产替代类、航运类等投资机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，这两类资金的划分并不是泾渭分明的，其间存在着一定的交集。但从盘面演绎的动向来看，上述两类资金仍有着不同的交易风格和流向偏好。在周二盘面中，上述两类资金似乎均有收缩战线的态势。一方面是因为以寒武纪-U（688256）为代表的科技龙头趋势主线明显出现了调整态势，且量能有所放大，说明趋势型资金在收缩战线。另一方面则是近期较为火爆的重组题材股也出现了高位股纷纷回落的K线态势，说明量化资金也在全线收缩资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于此两类资金是当前A股较为活跃的资金，也贡献了A股当日主要的成交金额。所以，随着此两类资金的收缩战线，A股成交金额也随之萎缩。在周二，沪深两市成交金额已不足万亿元，只有9989亿元，较上个交易日萎缩了110亿元。如此的量能数据意味着短线A股尚难以摆脱弱势、缩量震荡的格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;资金新动向或聚集多头抗争能量&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，值得庆幸的是，就在交易型资金有所收缩之际，那些崇尚净现金流的价值投资型资金出现了较为积极的动向。在周二盘面中，他们主要出击了三类个股，一是景点旅游为代表的旅游休闲类主线；二是食品饮料为代表的大消费主线；三是CRO为代表的创新药主线。有意思的是，这 三类主线大多是近期港股较为活跃的品种，尤其是食品饮料类中的新消费主线在港股更是有声有色，成为港股最为靓丽的品种。由于近期港股南向资金定价能力的增强，所以，港股的一举一动渐渐引起了A股存量资金的重视。毕竟南向资金有着本土资金的底层烙印。故，港股在近期的热点动向引起了A股同类资金的认可、模仿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这对于短线A股市场来说，是一个较为积极的信号。一方面是因为此类资金的动向，意味着A股、港股的联动效应愈发明显，有利于减弱A股的过度频繁交易的色彩，让A股增添一些价值投资型的成色。更何况，近期港股风生水起，已成为中国资产强势的一个有力信号。所以，A股、港股的联动效应再起，有利于聚集短线A股的支撑能量。另一方面则是因为港股在周二再度走高，且在A股周二收盘后仍然顽强回升，说明港股的确有引领中国资产回升的意图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这必然会对A股同类资金带来更为积极的共振效应，从而推动着A股净现金流较为突出的主线再度强势，成为A股新的稳定器。因此，虽然A股交易型资金有所收缩，A股量能有所减弱。但随着港股的强势以及净流现金较为突出的主线成为A股新的稳定器，A股短线的下档支撑能量仍有望迅速聚集，对后续演绎动向不宜过于谨慎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（执业证书：A1210612020001）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 09:30:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748334559246_Srhf5R_1748334559448.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30885550</guid></item><item><title>向往就前往，捷途方盒子大会推开越野平权时代的大门</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30885696</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“在向往与前往之间，你只差一台方盒子”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月26日，在位于中国西北的宁夏中卫，一片漫漫黄沙的越野圣地上，奇瑞汽车股份有限公司执行副总裁李学用如此表白，在他身后，一辆辆捷途汽车准备带着中国方盒子的越野梦想全新出发。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2306178" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250527/8601867b-2fc0-42ed-9f6a-8c09061b8951.jpg" data-imageid="349171376"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;奇瑞汽车股份有限公司执行副总裁李学用&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天，向往就前往——捷途方盒子大会在宁夏中卫沙坡头开幕。活动现场，2025款捷途山海T1宣告上市，摇滚诗人许巍则与歌迷们共同唱响关于青春的自由之歌，曲终之后，一场盛大的沙漠星空烟花秀造就全场浪漫时刻。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2306175" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250527/c72c400c-e553-47ba-9ec9-f4829784991d.jpg" data-imageid="349171374"&gt;&lt;p&gt;这场融合硬核产品、越野文化、用户生态的行业盛会，不仅是一场粉丝狂欢盛宴，也标志着捷途带领中国方盒子越野进入全新时代的决心。奇瑞汽车股份有限公司常务副总裁张国忠向全球粉丝发出邀请：" 世界越野看中国，中国方盒子就是最佳全球方案。千车千面，可城可野，向往，不必等待！前往，就是现在！"&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2306179" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250527/98d89a98-17d6-4745-ade0-1e2f92576dd7.jpg" data-imageid="349171380"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;奇瑞汽车股份有限公司常务副总裁张国忠&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;70 多年前，世界第一辆方盒子诞生，独有的硬派造型和强悍的越野能力，让方盒子成为全球汽车市场最具特色的品类之一。70 多年后，伴随中国汽车产业崛起，捷途汽车以独具特色的旅行 + 战略为基石，引领新时代方盒子市场蓬勃向上。李学用在现场发出了中国方盒子的时代宣言：“我们不仅从0到1实现了方盒子的普及，更从中国到世界，让方盒子成为全球的、主流的越野文化载体，成为中国汽车的又一张名片。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据介绍，从小众圈层专属到大众越野平权，从方盒子单品冠军到全球方盒子冠军家族，捷途汽车以捷途旅行者和捷途自由者两强联手，累计销量29.2万台，创造爆款方盒子传奇。捷途山海T1和捷途山海T2插混组合，累计销量7.8万台，形成第二增长曲线。在国外市场，特别是在阿联酋、沙特、卡塔尔等国家和地区，捷途方盒子销量持续领先。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2306173" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250527/9ec91253-d10c-4bff-9941-2e790ef9208d.jpg" data-imageid="349171373"&gt;&lt;p&gt;本次活动中，奇瑞汽车股份有限公司副总裁、捷途品牌事业部总经理代立宏宣布2025款捷途山海T1正式上市，售价为13.49万-17.99万元。新车型是首款纯电续航超220km的混动方盒子，具备捷途独有的XWD全自动智能四驱黑科技以及三电机加43.2度大电池的越级配置。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2306177" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250527/97a23bb6-5adb-49a2-bd6c-456d394ea9a0.jpg" data-imageid="349171372"&gt;&lt;p&gt;此外，活动现场，奇瑞汽车股份有限公司总裁助理、捷途品牌事业部营销中心总经理张纯伟宣布——捷途方盒子联盟正式成立，方盒子购车节同步开启。“你们每一份的支持，都是捷途不断向上的勇气！”张纯伟介绍，捷途目前已经拥有37万多名用户，一起组建了89个旅行家联盟，累计相聚1400余次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，捷途汽车不仅打造了首个官方改装品牌捷途 JMK，为追求个性的年轻人提供改车、玩车、社交、旅行于一体的一站式服务，还在全球建立了1255家捷途驿站，有超过332家权益合作伙伴，并在121个城市与176座露营地签订了合作协议，成为行业唯一拥有完善旅行生态的汽车品牌。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 09:29:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748338008965_ECEHyE_1748338009195.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30885696</guid></item><item><title>兴业银行回应存款千万可获得大厂实习机会：推广中表述不完整造成误解，已暂停该项目</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30885429</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;兴业银行回应“存款千万即可获得大厂实习机会”一事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月27日，就近日“存款千万即可获得大厂实习机会”一事，兴业银行回应澎湃新闻称，近期，兴业银行私人银行部推出菁英企业实习计划，引发公众关切和媒体报道。兴业银行对该项目在推广中表述不完整造成的误解，深表歉意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;兴业银行表示，该项目是兴业银行私人银行部面向高净值客户提供的增值服务，委托第三方机构执行。第三方机构通过公开渠道，收集优质企业的实习岗位信息，推荐给客户，并为客户提供职业能力评估和培训辅导等服务，帮助申请人更好地匹配实习岗位需求。申请人是否可获得实习机会，由面试企业最终决定。鉴于该项目引起争议，经审慎评估，兴业银行已暂停该项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，有网友在社交平台爆料，兴业银行私人银行在微信公众号发文称，“2025菁英实习计划”正式启幕，可以为高净值客户子女量身打造实践机会。其中不乏大小摩、高盛、中金资本、谷歌、微软、字节跳动、中信建投等。报名条件为，“非兴业银行私行客户需新增行外资金1000万元以上，兴业银行存量私行客户需新增行外资金500万元以上”，并且要求实习期内资金不得转移。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻查询“兴业银行私人银行”微信公众号，目前关于上述实习计划的文章已搜索不到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，澎湃新闻注意到，公众号“兴业银行私人银行”2019年的一篇推文曾提到，兴业银行私人分行围绕不同层级私人银行客户需求分类打造“四大俱乐部”高端增值服务体系......提供涵盖健康管理、子女教育、商旅出行、出国金融、品质生活等多方面综合特色增值服务。其中，“园丁俱乐部”一栏的标语为“子女教育,百年传承”，该俱乐部包括菁英子女实习营项目，其注释为“用金融的阶梯，助孩子信步锦程”。公众号“兴业银行私人银行”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2306734" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748337856267_MxNWWF_1748337856441.png" data-imageid="349174495"&gt;&lt;p&gt;此前，字节跳动已就此事作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月27日，字节跳动招聘官方账号发文称，相关传闻均不属实，字节实习岗位录用均需符合公司业务招聘需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了字节跳动外，上述实习计划中涉及到的中信建投证券27日在官网发布声明称，公司未与任何其他第三方建立任何形式的内推简历合作关系，不存在“保过”“留用”“付费内推”“付费实习”“兼职”等方式；亦未编辑或出版任何招聘考试参考资料，未向任何机构提供校园招聘考试资料和信息。所有上述情形均为骗局，请勿轻信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;兴业银行2024年年报披露，截至2024年末，兴业银行私人银行部资产规模为5.07亿元，员工数95人；私人银行客户月日均数77017户，较上年末增加7859户，增长11.36%，客户净增创近三年新高；私人银行月日均综合金融资产 9610.44亿元，较上年末增加1060.32亿元，增长12.40%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;年报披露，2024年，兴业银行实现营业收入2122.26亿元，同比增长0.66%；实现归母净利润772.05亿元，同比增长0.12%。截至2024年末，兴业银行资产总额105078.98亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据深圳新闻网2023年9月报道，2023年的暑假，广发银行深圳分行私人银行“菁英绽放”实习体验活动圆满结束。广发银行深圳分行超高净值客户子女受邀参加了此次活动。 该活动为即将步入金融行业的私人银行客户子女提供进入银行、保险公司、基金公司实习培训的机会，同时为客户子女量身定制金融课程，开阔金融视野，在实践中锻炼自己的专业技能，了解行业的发展需求，为以后的职业道路积累更多的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刊登在浦发银行的一篇报道显示，通过参访知名企业与现场体验、专家讲座与高管访谈、二代成长营、为客户子女提供实习机会等形式，浦发私人分行为客户解析"家业传承"的密码，启迪未来发展方向，使之切身体验智慧与财富同步传承。 &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 09:29:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30885429</guid></item><item><title>市场监管总局推动经营异常名录移出“不留痕”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30885869</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;记者今天了解到，市场监管总局印发《关于贯彻落实&amp;lt;企业经营异常名录管理办法&amp;gt;有关事项的通知》，&lt;strong&gt;对已经移出经营异常名录的经营主体，不再公示相应的经营异常名录列入信息，实现经营异常名录移出“不留痕”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至目前，国家企业信用信息公示系统累计停止公示经营异常名录列入信息4842.47万条。涉及经营主体2551.24万户，其中企业501.53万户、个体工商户2013.47万户、农民专业合作社36.24万户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新修订的《企业经营异常名录管理办法》已于2025年5月1日施行。经营主体申请移出异常名录并通过审核后，国家企业信用信息公示系统将停止公示相应的经营异常名录列入信息。市场监管总局表示，这一举措积极回应了经营主体关切，提升了信用修复的有效性，营造了更加公平公正的发展环境，将进一步提振市场发展信心，推动我国经济持续回升向好。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 09:14:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748336659210_KjHZYb_1748336659394.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30885869</guid></item><item><title>中原银行南阳分行被罚60万元：涉信贷人员核保不尽职导致冒名担保问题等</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30885052</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;因银行员工违规借用客户资金和出借资金给客户使用等问题，中原银行（1216.HK）南阳分行被罚款60万元，另有3名员工领罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月27日，国家金融监督管理总局南阳金融监管分局披露的行政处罚信息公示表显示，中原银行南阳分行被罚款60万元，涉及的主要违法违规行为有：银行员工违规借用客户资金和出借资金给客户使用；信贷人员核保不尽职，导致冒名担保问题。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748328616970_PraF2b_1748328624199.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349167077"&gt;&lt;p&gt;同时，时任中原银行南阳分行营业部公司客户经理华大林、时任中原银行南阳分行营业部负责人朱云杰、时任中原银行南阳龙中支行市场经理陈俊华被警告。其中，华大林、朱云杰涉及的主要违法违规行为是信贷人员核保不尽职，导致冒名担保，陈俊华涉及的主要违法违规行为是银行员工违规借用客户资金和出借资金给客户使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;年报披露，2024年，中原银行实现营业收入259.55亿元，同比下降0.9%；实现归母净利润34.46亿元，同比增长7%。截至2024年末，中原银行资产总额13651.97亿元；不良贷款率2.02%，较上年末下降0.02个百分点；拨备覆盖率155.03%，较上年末上升0.97个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中原银行官网介绍，中原银行成立于2014年12月，2017年7月在香港联交所主板挂牌上市。2022年5月，经中国银保监会批准，中原银行正式吸收合并洛阳银行、平顶山银行及焦作中旅银行。目前，中原银行下辖18家分行，600余家营业网点，1家消费金融公司，2家金融租赁公司和13家村镇银行。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 09:12:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748331075163_54G3Tz_1748331075291.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30885052</guid></item><item><title>只此青绿、刘慈欣科幻漫画等在列，国家文化出口重点企业和重点项目公布</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30885019</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;5月27日，商务部发布关于2025—2026年度国家文化出口重点企业和重点项目的公告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据商务部、中央宣传部、外交部、财政部、文化和旅游部、海关总署、税务总局、广电总局、新闻出版总署、国务院新闻办2012年第3号公告（《文化产品和服务出口指导目录》），经企业申报、省市初审、第三方专业机构合规性审核、专家评审、有关部门复核等程序，商务部、中央宣传部、文化和旅游部、广电总局共同认定了2025—2026年度国家文化出口重点企业和2025—2026年度国家文化出口重点项目，并予以公布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，舞蹈诗剧《只此青绿》海外巡演、“刘慈欣科幻漫画系列”的多语种版权输出等内容被列为2025—2026年度国家文化出口重点项目。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 09:08:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748323676320_Y8zJ1K_1748323676525.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30885019</guid></item><item><title>吉利银河M9在意大利全球首秀，百万银河迎来“最美大六座旗舰SUV”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30885395</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;5月22日，吉利银河旗下AI科技大六座旗舰SUV吉利银河M9，在意大利米兰举行了全球首秀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，经过近30年的探索与积淀，吉利在全球形成了由“五大造型中心、五大工程研发中心、五大试验区域、五大能源技术形式、五大AI智能生态圈”组成的全球化战略体系，形成全方位的体系能力。吉利银河M9的造型设计就由中欧团队跨国合作打造，将中国设计和全球审美相融合，重新定义“最美大六座旗舰SUV”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2305749" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250527/0920037e-220f-4902-800e-4c8d0adf6a63.jpg" data-imageid="349168559"&gt;&lt;p&gt;吉利银河M9搭载全新一代雷神EM-P超级电混系统，匹配独立三电机，百公里加速4.5秒，百公里馈电油耗为4.8L，综合续航超1500公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为吉利银河达成百万销量后推出的首款旗舰产品，吉利银河M9基于GEA Evo原生架构打造，在AI的全面赋能下，在空间、性能、节能、智能座舱、智能安全五大方面，树立大六座SUV的价值新标杆，将以旗舰之姿迎来百万银河新起点，持续引领吉利银河价值向上。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748333539429_Gstkec_1748333539429.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349169335"&gt;&lt;p&gt;据介绍，吉利银河M9将搭载千里浩瀚H5智能安全辅助驾驶系统，其具备全国都可开的无图NOA，无论机械车位、超窄车位还是断头路车位，实现了有位就能停。同时具备同级领先的主动安全能力，AEB最高可实现130 km/h高速刹停；支持G-AES通用障碍物避让，支持连续紧急转向避障，在前后存在高风险障碍时，可主动转向脱险，有效防止前后夹击，实现更智能的主动安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 08:29:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748332775152_WdHrjS_1748332775303.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30885395</guid></item><item><title>俄副外长：俄美关系出现积极变化</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30885420</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2305824" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250527/d64bf7cd-683a-4720-b040-2f7a4b219575.jpg" data-imageid="349168669"&gt;&lt;p&gt;当地时间5月27日，俄罗斯《共青团真理报》发表了对俄外交部副部长里亚布科夫的书面采访。里亚布科夫表示，美国已开始更好地理解俄罗斯在乌克兰问题上的立场，双边关系出现了积极变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他同时指出，俄美关系正常化是一个复杂的过程，俄方对开展诚实对话持开放立场，且与美方的对话不应该有损于俄罗斯与其盟友间的关系。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 08:27:20 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748333389476_Nn8phX_1748333389597.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30885420</guid></item><item><title>国务院反垄断反不正当竞争委员会专家咨询组召开2025年全体会议</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30885506</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;5月21日，国务院反垄断反不正当竞争委员会（以下简称委员会）专家咨询组全体会议在京召开。市场监管总局党组成员、副局长孟扬出席会议并讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场监管总局党组书记、局长，委员会副主任罗文要求，专家咨询组要牢牢把握正确政治方向，聚焦公平竞争治理领域新问题新挑战，开展前瞻性针对性研究，为委员会科学决策提供有力支撑，为构建全国统一大市场、推动高质量发展作出新贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议强调，要紧紧围绕委员会工作部署，&lt;strong&gt;紧扣加快构建全国统一大市场、综合整治“内卷式”竞争、加强竞争监管执法等重点任务&lt;/strong&gt;，主动担当、积极作为，更好履行专家咨询组职责，为提升公平竞争治理能力、维护公平竞争市场秩序贡献智慧力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总局反垄断总监王铁汉主持会议。专家咨询组组长王利明和4位专家代表发言。专家咨询组成员，市场监管总局有关司局和单位负责同志参加会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原标题：《国务院反垄断反不正当竞争委员会专家咨询组召开2025年全体会议》）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 08:25:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748334287840_istJfc_1748334287989.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30885506</guid></item><item><title>乌称中国向俄供应重要产品，外交部：坚决反对无端指责</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30885400</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748333170793_Mfy3Xp_1748333171126.png" alt="乌称中国向俄供应重要产品，外交部：坚决反对无端指责"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:22&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;乌称中国向俄供应重要产品，外交部：坚决反对无端指责&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;5月27日，外交部发言人毛宁表示，中方从未向冲突任何一方提供致命性武器，严格管控军民两用物项。乌方对此是十分清楚的，中方坚决反对无端指责和政治操弄。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 08:14:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748333170793_Mfy3Xp_1748333171126.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30885400</guid></item><item><title>美公司拟竞购由中企经营的澳港口，外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30885358</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748331911415_cZ44xt_1748331911598.png" alt="美公司拟竞购由中企经营的澳港口，外交部回应"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:09&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;美公司拟竞购由中企经营的澳港口，外交部回应&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;5月27日，外交部发言人毛宁回应一美国公司拟竞购由中企经营的澳达尔文港。毛宁表示，有关中国企业是通过市场方式获得达尔文港的租约，其合法权益应当受到充分的保护。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 08:13:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748331911415_cZ44xt_1748331911598.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30885358</guid></item><item><title>日方称中国科考船出现在冲之鸟礁海域，外交部：日方无权干涉</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30885356</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748331848793_FejGh1_1748331849021.png" alt="日方称中国科考船出现在冲之鸟礁海域，外交部：日方无权干涉"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:18&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;日方称中国科考船出现在冲之鸟礁海域，外交部：日方无权干涉&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;5月27日，外交部举行例行记者会。有记者提问，日本海上保安厅昨天确认，一艘中国海洋调查船出现在“冲之鸟岛”周边的日本专属经济区海域内，依法要求其停止作业。中方对此有何评论？发言人毛宁就此作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 08:12:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748331848793_FejGh1_1748331849021.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30885356</guid></item><item><title>俄外交部发言人：俄乌冲突调解备忘录草案正在制定中</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30885405</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2305776" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250527/b893090e-2eb1-4b05-bba8-2ed74ec09f05.jpg" data-imageid="349168613"&gt;&lt;p&gt;当地时间5月27日，俄罗斯外交部发言人扎哈罗娃表示，俄乌冲突调解备忘录草案正在制定中，文本确定后将发给乌方。据悉，备忘录草案文本中将包含冲突调解的原则和日期，以及停火条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前俄罗斯外交部长拉夫罗夫表示，第二轮俄乌谈判将会举行，俄方备忘录草案的制定工作正在向前推进中。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 08:11:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748333036750_DyhTMf_1748333036923.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30885405</guid></item><item><title>以产品力点燃城市进阶，揭秘金茂璞系产品上海首秀背后的信号</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30885416</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;近期，上海市政府举行新闻发布会，介绍了北外滩开发建设五周年成果有关情况，这座承载着"世界会客厅"使命的滨水区，正以全球罕见的开发强度和速度书写着城市传奇。而翻阅这份传奇篇章，始终无法绕过“金茂”这两个字，作为北外滩蝶变的关键引擎和主导开发者，金茂以深耕城市的战略定力与资源整合能力，为滨水复兴提供了北外滩样本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;变化的不仅是北外滩，有着世界会客厅配套"卧房区“之称的瑞虹新城板块，也正悄然进行着一场人居革命，金茂于不久前在此重磅落子，首次引入TOP序列的璞系产品金茂璞元。金茂的回归，是重构城市高能级核心区高端人居版图的时代回应，也预示着与北外滩同步生长多年的瑞虹新城，正在完成迈向"国际精英生活场"的终极蜕变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;社区发展的第三幕叙事，以产品力突破价值天花板&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如同检验住宅项目品质是在交房之时，在房地产大型社区的周期律动中，真正检验板块价值的时刻，往往不在开发初期，而在于开发终章。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748331767357_WBb4mP_1748333314725.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349168659"&gt;&lt;p&gt;相比较北外滩的热火朝天，历经了30年开发建设的瑞虹新城已经进入尾声，回望过去，瑞虹新城的演进轨迹完全符合大型社区的发展三幕剧。首先是完成虹镇老街旧区的拆迁改造，建起了第一批现代化住宅，打造新世纪初城市更新的样本；然后随着地铁线路开工、太阳宫落地、和平公园改建等相关配套的完善，构建起自给自足的高品质生活圈；如今开启的第三幕，则是整体开发完毕，亟待产品向更高维度关键一跃，进而奠定社区的品质调性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;30年来，瑞虹新城原有的部分住宅产品已跟不上时代，再加上北外滩配套住宅占比过低，此刻的瑞虹新城，正站在重要的历史节点，当板块开发趋向成熟，真正的价值爆发将源于某种产品力的突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场上有太多类似的例子，如几乎是同一个模板打造的新天地板块，翠湖天地六期以前所未有的高概念设计和品质打破新房价格纪录，持续引领新天地板块高端人居体验的风潮。再度突破板块价值天花板，受到高净值人群和全球资本的关注和青睐。而反过来，碧云、联洋等上一个时代的高品质社区，正是因为缺少更高维度产品的终极定格，自此泯然于众人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以也就不难理解，为什么金茂璞元这块地能引起保利、中海、华润、绿城、金茂这几家头部房企角逐，并达到38%的高溢价率。因为所有人都明白，瑞虹新城已经到了蜕变为国际精英生活场的关键时刻，这也正是金茂璞元亮相所透露出的强烈信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;30年有序生长，解码超级社区底层价值&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海城市更新的样板、与北外滩深度绑定的大型社区，这是大多数人对瑞虹新城的认知，但一个始终能站立在市场和口碑顶端的社区，它的高价值背后有着互为辩证的认知逻辑。高端商务区的居住价值，往往不在其核心，而在高能级产业圈和高品质居住圈之间恰到好处的交汇点。正如曼哈顿的黄金居住圈藏在上城的中央公园周边而非下城CBD。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748331775175_Zcnpa5_1748333344042.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349168664"&gt;&lt;p&gt;第一个是统一性和多样性，瑞虹新城由单一开发商操盘，持续耕耘30年，这即使放眼全国都是罕见的，好处是能够形成风格统一且层次丰富的城市界面，吸引了财富和品位趋同的中高阶人士，同时又能满足生活需求的多元化，演绎着有序生长的社区美学。这对于板块的价值提升是显而易见的，当下的前滩、徐汇滨江都体现了这一特质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二个是完整性和稀缺性，这里有十余座品质社区、55万立方米商业、多所名校、5条轨交、1座大型公园的超级配套基底，轻松步行范围内，则有42家咖啡馆、9家主题书店、298家精品餐厅以及占到15%的30多个国家和地区的外籍人士入住，形成罕见的严密交融的国际化高品质社区氛围。住在这里，孩子们有家门口的学校、可以放心奔跑的公园；年轻人有高效率的通勤，出门就是丰富多元的消费场所，以人为本的街区和设施，让长辈们也能享受到细致妥帖的照料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三个是未来性和在地性，一方面2024年虹口区GDP增速上海第一，引进外资增速全市第一，一派新气象未来可期，另一方面又深深扎根本土，唤醒百年文化记忆，打造都市的精致烟火气。金茂璞元位于海派文化发源地虹口的正核心，周边从留法青年的出发地原汇山码头，到石库门建筑扎堆的上海音乐谷，再到文化名人荟萃的溧阳路，一路走来，皆是历史的回响，这种新旧交融的张力，构成了瑞虹新城板块极为动人的精神坐标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这就是瑞虹新城超级社区的价值底色，它供应的不只是一套住宅，更是一整套先进的生活方式。是在虹口向新而生、蓬勃向上这样一个宏大的视角下，以持续自我迭代，拓展每个业主生活的边界，并创造出更多高品质生活的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;金茂进场，一次关于高阶生活方式的革命&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，这种板块价值的终极爆发对于操盘手的要求极高，中国金茂是为数不多能堪当此任的一家。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748331781179_NbwyGf_1748333361507.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349168668"&gt;&lt;p&gt;有趣的是，金茂很久之前就与北外滩结缘，北外滩三分之二的开发建设，背后都有金茂的深度参与和见证。2004年中国金茂携手上港集团共同开发建设了金茂北外滩，引领区域乃至上海的发展，是北外滩天际线的奠基者。也正因为此，金茂对于社区营造和城市运营有着极为深刻的理解，金茂璞元的落地无疑是一次城市共建者守望城市、深耕区域，其开拓精神的延续和共振。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，最为关键的是，这次的金茂璞元究竟是一个什么样的产品。虽然一些细节尚未得知，但从5月10日“金茂璞元·世界会客厅”的揭幕仪式上或许可窥见些许端倪。现场安缦的精致茶歇，来自DIOR御用钢琴师的倾情演奏以及MESSENTIAL东方模特美学展等，都预示了金茂璞元将会是世界顶尖品牌的盛宴，并糅合东方与国际的设计要素打造全新的人居体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不妨说得更详细一点，金茂“璞”系产品的理念是：“非一线不入，非核心不筑，非人文不璞”。前两句好理解，最后一句则已经在其他城市的璞系产品上得到验证，如北京的璞逸丰宜，外立面上运用了京韵文化元素，将繁华都市与皇城古韵交汇融合；成都的璞逸锦江，建筑立面汲取了陶瓷与蜀竹的元素，突出了强烈的文化底蕴；西安的璞逸曲江，将盛唐诗人王维《辋川图》的山水画境付之于一方园林之中，在自然的滋养中感受东方禅意。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748331788516_jnapdP_1748333384800.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349168672"&gt;&lt;p&gt;虹口是海派文化发源地、先进文化策源地、文化名人聚集地，位于正核心的金茂璞元会如何诠释百年人文内涵和在地文化，令人期待。相信最终呈现的，是既享受这个时代最前沿时尚的馈赠，又时时能与城市历史对谈的丰富触感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，金茂产品的王牌——科技系统也会进行加强和升级。产品进化到一定阶段，总是向更精致琐细演进，其衍生出的消费形态之丰富，出乎想象。正如很多人还在做着别墅梦时，有些人已在细分 “市中心别墅”和“郊区度假别墅”的需求。同样的，当多数住宅产品还在追求科技时，金茂已经在长期大量市场应用反馈的基础上，进行了更为定制化和人性化的划分。为的就是以产品的丰赡与完整，安放业主们幸福的一生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据了解，金茂璞元将聚集内外部的优秀资源，以时代对于理想居所的思考和期望为立足点。在社区景观、功能场景、室内空间、动线设计等方面进行全维度的创新和突破，致力于成为金茂住宅开发史上甚至是上海的里程碑作品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正如“璞元”的含义，璞是指璞玉，是金茂“金玉满堂”四大产品系中的TOP级序列，元则是新纪元，以“璞元”为名，开创居住新纪元，打造金茂生活哲学与高浓度生活场域的深度对话。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748331793797_s5JpiK_1748333406452.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349168690"&gt;&lt;p&gt;起笔挥就北外滩产业蓝图，又以璞元书写人居新篇，金茂为瑞虹新城的30年长跑画下句号，不仅将板块的人居标准推向新高度，更标志着北外滩世界会客厅-生活圈的价值版图正式成形。这场关于巅峰生活方式的悄然进阶，即将成就新的城市传奇。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 08:10:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748332988000_ZW6BeA_1748332988200.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30885416</guid></item><item><title>外交部回应所谓“中国债务责任论”：谎言盖不住真相，公道自在人心</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30885386</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748332532976_m25yR6_1748332533143.png" alt="外交部回应所谓“中国债务责任论”：谎言盖不住真相，公道自在人心"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:33&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;外交部回应所谓“中国债务责任论”：谎言盖不住真相，公道自在人心&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;5月27日外交部例行记者会，有记者就发展中国家对中国的债务提问，发言人毛宁表示，中国同发展中国家的投融资合作遵循国际惯例、市场规则和债务可持续原则。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 08:07:06 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748332532976_m25yR6_1748332533143.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30885386</guid></item><item><title>大外交｜马克龙欲为东南亚提供“第三条道路”，但“可靠伙伴”人设难掩困局</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30885243</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据央视新闻报道，当地时间5月25日，法国总统马克龙抵达越南首都河内开始为期三天的国事访问。这是法国总统自1973年两国建交以来第五次访问越南，也是马克龙就任总统以来首次访问越南。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748329773148_6NYGY1_1748329783163.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349167451"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年5月26日，法国总统马克龙与越南国会主席陈青敏在河内国会大厦会晤。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;越南是马克龙此次东南亚之行的首站。据法新社报道，5月25日至5月31日，马克龙将先后对越南、印度尼西亚和新加坡进行访问，并出席在新加坡举行的香格里拉对话会。法国《西南报》报道，马克龙此行旨在将法国塑造为东盟国家“可靠、尊重主权与独立”的合作伙伴，为该地区国家提供有别于中美的“第三条道路”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海国际问题研究院东南亚研究中心主任周士新在接受澎湃新闻（www.thepaper.cn）采访时表示，在当前国际形势发生如此剧烈变动的情况下，马克龙此访一方面为加强法国和欧洲与东南亚国家的经贸关系，在全球经济形势不确定的情况下，为法国经济发展提供信心。同时，马克龙也希望能够加强和东南亚国家的安全合作，增强法国在东南亚的“存在度”和“影响力”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;经贸领域想加强与东南亚的联系&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经贸合作是马克龙此次访问东南亚的重点领域。法国媒体称，马克龙此行将与三国签署一大批合作协议，可能涵盖能源、基础设施、航空航天、矿产资源等众多领域。法国《世界报》此前报道称，马克龙此访将为正在经历剧烈变革的越南和印度尼西亚提供法国的解决方案。这两个国家都有资格获得西方（尤其是法国）在“公正能源转型伙伴关系”（JETP）项下提供的资金，该伙伴关系于2021年启动，旨在支持其能源转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据路透社报道，26日，法国与越南签署了约30项协议，涵盖航空、核能、铁路、可再生能源、科研、航天及国防等多个领域的合作。此外，越南廉价航空公司越捷航空与空中客车公司签署了购买20架A330-900飞机的协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马克龙表示，法国还将在关键矿产、高速铁路、民用核能和航空航天等关键领域支持越南，并致力于与越南合作，帮助其摆脱高污染的煤电，同时增加可再生能源和民用核电的新产能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国《金融时报》报道称，在访问印尼期间，马克龙计划在关键矿产资源、基建、防务等领域与印尼签署多项合作协议。不过有报道称，此前法国有意向印尼出售“阵风”战斗机的计划可能已经搁浅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马克龙的顾问此前表示，法国有机会和机遇在东南亚地区发挥作用，尤其是在特朗普重返白宫以及美国新政府实施反复无常的关税政策之后。事实上，特朗普对东南亚国家征收的最高关税影响了该地区严重依赖贸易的经济体，尤其是在5月中旬所谓对等关税暂时调整之前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特朗普4月2日宣布的关税措施中，多个东盟国家被施加了超过40%的关税，其中越南46%，印尼32%，新加坡10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;复旦大学中欧关系研究中心主任简军波告诉澎湃新闻（www.thepaper.cn），越南、印尼和新加坡是东盟中比较重要的经济体，马克龙寻求加强与这些国家的经贸联系，能够降低跟美国的贸易战、关税战带来的风险。此外，法国和欧盟近年来也一直在推动贸易和经济多元化，在法国和欧盟领导人近期不断强调“欧洲战略自主”的情况下，进一步加强跟这些伙伴的关系，包括自贸协定谈判等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法国《观点》杂志刊文称，近年来，越南经济蓬勃发展，对美出口显著增长，逐渐成为继中国之后的又一个全球制造中心。法国是越南在欧洲的第五大贸易伙伴，越南则是法国第五大贸易逆差对象。2024年，双边贸易总额达到85亿欧元，其中法国对越出口仅约15亿欧元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，在东盟国家中，越南和新加坡已经与欧盟达成了自由贸易协定，印尼、马来西亚、泰国和菲律宾正在与欧盟就自贸协定进行谈判。周士新表示，近10多年里，东盟经济发展总体平稳，而且增速不低，其在全球经济中的地位越来越高。同时，东盟与周边国家一直在加强区域一体化的建设，对法国等欧洲国家来说，他们也看到了亚洲地区经济发展的动力与活力，希望能够和亚洲国家加强在这一领域的合作。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748329743446_Q4p4d6_1748329783102.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349167452"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年5月27日，法国总统马克龙（左二）在越南河内访问科学与技术大学时受到挥舞国旗的学生们的欢迎。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;防务领域想彰显法国“存在感”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马克龙此行的另一场重头戏是在30日出席在新加坡举行的香格里拉对话会。这是欧洲大国领导人首次在这一亚洲顶级安全论坛上发表演讲。法新社报道，马克龙将在演讲中阐述法国的“印太战略”，并试图在俄乌冲突和巴以冲突等问题上，向东南亚国家澄清对于法国持“双重标准”的指责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《金融时报》援引法国国际关系研究所日本和印太研究主管席琳·帕洪（Céline Pajon）的话称，马克龙在香格里拉对话会上发表主旨演讲，“这是欧洲领导人首次受邀发表这样的演讲，这是对马克龙制定的‘真正的印太战略’的认可。马克龙还在鼓励欧盟也采纳这一战略。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而除了出席香格里拉对话会，马克龙在国事访问期间也在强化与东南亚国家的防务联系。据法国电视24台网站报道，马克龙在与越南国家主席梁强会谈时表示，法国与越南的伙伴关系“包括加强国防合作”，并指出双方已签署多个国防和太空项目合作协议。梁强则表示，两国国防伙伴关系涉及战略问题信息共享以及加强国防工业、网络安全和反恐领域的合作。法越两国2024年将两国关系升级为全面战略伙伴关系，这是越南外交关系中的最高层级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;简军波表示，对目前正在寻求“战略自主”的欧盟与法国来说，防务自主是一个很重要的甚至可以说是最重要的方面，“如何发挥‘战略自主’？除了本身的防务建设外，还要积极发挥在防务领域的国际影响力。”简军波认为，马克龙积极参与防务领域的国际论坛，表达法国在一些国际事务，比如俄乌冲突等问题上的意见和看法，实际上就是在利用有关的平台“扩大法国和欧洲在防务领域的影响”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;简军波表示，因为在印度洋拥有留尼汪岛等海外领地，法国一直自认为是所谓的“印太国家”，“法国也是欧洲首个提出‘印太战略’的国家，一直在积极介入这个地区，马克龙出席香格里拉对话会也是法国在防务领域介入地区事务的重要体现。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对法国来说，东南亚不只是经济上的重要伙伴，也是法国推销自己军工产品的重要市场。“无论是空客，还是卫星技术或者是武器装备，法国都希望东南亚国家成为它的一个重要市场，”周士新指出，“马克龙出席香格里拉对话会，除了能宣扬法国作为全球性大国在一些重要安全事务上的态度、宣扬法国的‘印太战略’，也能够与来自东南亚和全球其他地区的国家负责防务的官员进行对话。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748329822214_43pFTR_1748329830424.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349167494"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年5月27日，法国总统马克龙在越南河内科技大学与一名学生交流，倾听其提问。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“可靠的伙伴”恐怕并不可靠&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《金融时报》称，马克龙此行一直高调宣称法国和欧盟将成为东南亚国家“可靠的伙伴”。报道援引爱丽舍宫官员的话称，“法国和欧盟都是值得信赖的伙伴，致力于维护主权问题，并尊重他们的独立性。”这位法国官员表示，“法国不希望出现一个遵循‘弱肉强食’这种丛林规则的世界，法国正在捍卫国际贸易规则的理念”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一名法国总统顾问称，此次东南亚之行也旨在实现“我们的价值链与供应链多元化”。法新社称，这些表态既是对美国特朗普政府滥施关税措施的间接批评，也体现了法国在一些地缘政治事务上的态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法新社表示，这次行程是法国“印太战略”的最新体现，旨在倡导一种介于中美之间的“第三条道路”。访问越南，这种“平衡力量”立场或许能引起共鸣：越南本身小心翼翼地在与中国和美国的关系中保持一定的平衡，以实现其商业利益的最大化，这与越南的“竹子外交”相符。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，两位受访专家均认为，尽管马克龙此行雄心勃勃，但法国和欧盟与东南亚国家的关系，恐怕不太容易支持马克龙的战略。在简军波看来，无论从欧盟还是法国自身考虑，虽然当前欧洲国家正在积极介入东南亚地区，但也面临心有余而力不足的尴尬，“在安全事务上，欧盟与法国现在受困于俄乌冲突，以及自身内部的种种问题，能否非常大量地在东南亚地区实现军事投射或者军事存在是值得怀疑的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周士新分析认为，尽管马克龙此行对强化法国同东南亚国家经贸与防务联系有促进作用，但事实上法国与东南亚很多国家在经贸关系上的联系并不十分密切，甚至越南这种与法国在历史上有密切联系、又与欧盟签订了自贸协定的国家，法越两国之间的经贸关系仍然不是非常强。另一方面，在防务领域，尽管法国希望东南亚国家可以购买法国生产的武器装备，“但这次又传出与印尼的‘阵风’战斗机交易被搁置的消息，对双方的防务合作也不是太利好。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“东南亚国家对法国在东南亚的地位和作用，其实并不十分看好，”周士新表示，“在某种程度上，马克龙对三个国家的访问，更多还是像一种旅游式的访问，只是增加了曝光度，双方之间的合作还是有点扭捏的。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 08:06:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748329869174_7bzTXF_1748329869348.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30885243</guid></item><item><title>重温经典｜为拍《家春秋》，导演李莉当面向巴金先生取经</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30884314</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2303202" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250527/c0dd4536-7269-4136-b164-763baccd43dd.jpg" data-imageid="349157833"&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;李莉导演于20世纪60年代末被分配至上海电视台工作，数十年间创作出多部脍炙人口的电视剧作品。她的代表作《家春秋》《杨乃武与小白菜》《上海一家人》等作品，题材丰富、风格鲜明，多次获得“飞天奖”等相关奖项的认可，她本人也凭借独特的创作视角和作品的广泛影响力，荣获1995年中央戏剧学院颁发“学院奖”，以及2010年首届中国电视剧导演工作委员会“杰出贡献奖”等荣誉。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;自5月20日起，电视剧《家春秋》在“重温经典”频道播出，再次唤起了观众对观看早期经典名著改编作品的美好回忆，以及对剧作本身的关注和高度认可。中国电视艺术委员会特邀李莉导演接受访谈，回顾作为早期女性电视人的成长、创作经历，以及母亲李玉茹、继父曹禺对其从业生涯给予的艺术启迪与深远影响。因访谈期间恰逢李莉导演住院接受治疗，故本期访谈仅推出文字和音频版本，视频内容作为资料收藏。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;本文系“经典电视剧记忆”口述历史采集项目访谈成果。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;项目负责人：林卉（中国传媒大学口述历史专家）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;本期执行：林卉 张龙珠 于音（中国传媒大学团队）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;访谈支持：曹翠芬 陶赋雯 李思远 邓传云 高玉荣&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;策划：赵聪 李璇&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2303191" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250527/6e675113-b18e-4d14-9214-ee68929db9c0.jpg" data-imageid="349157831"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;李莉导演近照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;编者按：&lt;/strong&gt;联络李莉导演的工作从冬天持续到初夏，她的电话始终关机，短信也石沉大海。直到访谈与她合作过《上海一家人》并成为好友的曹翠芬老师时，我们才得知，如今李莉导演已很少打开手机，而是主要通过照护人对外联络。至此，我们终于获得了与这位在20世纪80、90年代执导多部重磅电视剧作品的导演见面的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;约定见面时间时，正逢她的身体需要调理，访谈地点也就选在了医院。随着李莉导演的开场白“我尽力帮助你们来回忆一下以前的那段时间”《家春秋》《杨乃武与小白菜》《上海一家人》等经典作品的创作往事也再次被唤起。访谈交流虽偶有中断，但我们准备的所有问题都得到了李导细致的回答。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在前期做访谈准备时，我们曾查阅了许多李莉导演的资料，印象深刻的一点是行业内普遍评价她“性格温和”，不似传说中那般“风风火火”。但在短短几个小时的接触时间里，从她对着装的要求，到所谈的内容，再到在医院有限的环境条件里还为我和同事做出了种种安排，以及文章整理期间，为了找出需要用到的资料照片，她带着照护阿姨专程从医院返家，精心挑选后寄给我们……这些细节都让我更深刻地理解，作为一名优秀的女性导演，外界的想象往往只是刻板的性别印象，而创作的成功真正离不开的是她的细心、坚定与匠心。这既藏在她对艺术创作的执着追求里，也浸润在她对待工作与生活的每一处精微之处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李莉导演出身名门，她本人也总将自己的成功归因于此，却很少提及自己付出的心血与努力。中年才正式开启创作生涯、却能创作出多部被观众铭记的艺术作品，足以证明她卓越的工作能力和不懈的努力。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2303186" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250527/660ca8f0-e709-403b-8ad7-a089db4fcf34.jpg" data-imageid="349157856"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;电视剧《家春秋》播出介绍&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;您是怎样接触到电视剧《家春秋》这项创作任务的？&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李莉：&lt;/strong&gt;拍《家春秋》是上海电视台先提出来的，当时（台里）有一个拍摄长篇电视剧的想法，“激流三部曲”（《家》《春》《秋》）是巴金先生不朽的著作，我们就决定从这部戏开始。那个时候《家》已经有话剧和电影作品了，观众对《家》很熟悉，对《春》《秋》就了解得少。但我们拍的时候，不光是《家》，要把《春》《秋》连在一起拍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《家》《春》《秋》是名著，舞台剧等（改编作品）也很成功，到电视剧不能差一大截。为了拍这部电视剧，我们兢兢业业地看资料。黄海芹是编剧，这部戏还有另外两个编剧，但是我和黄海芹是最早开始（参与创作的），所以谈得也比较多。要把《家》《春》《秋》连起来（改编成）电视剧，这还是第一次，小说很长，又那么出名、那么成功，就给我们的拍摄带来比较大的难题。黄海芹花了很大的心血。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;您和编剧黄海芹、主演陈晓旭，曾经为这部作品去请教过巴老？&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李莉：&lt;/strong&gt;我们两家&lt;span&gt;（注：剧作家曹禺晚年与李莉导演母亲、京剧艺术家李玉茹组建家庭，此处的“两家”指的是曹禺、李玉茹一家与巴金的家庭）&lt;/span&gt;是有来往的，很熟悉，我们都很尊重巴老。再加上他跟我父亲曹禺关系相当好，他们从年轻的时候就认识，所以他经常到家里来，有时候我也跟父亲曹禺、跟妈妈一起到巴老家去看他，采访的机会也就多。要动这个戏不那么简单，从父母这个角度都觉得要很慎重地来对待这一次的改编。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（创作）这部作品的时候巴老已经年迈了，所以不能够多去打扰他，我们要去也得提前跟他（确认）什么时候方便、什么时候精神比较好，我们才去。他虽已高龄，但是思维各个方面都很先进，头脑也很清楚，知识很广泛。因为他本身就是那个时代过来的人，让我们就有一种亲身（经历）的感受，这样再反过来创作对我们就很有教育。巴老话很少的，他不大讲什么，主要我们还是从读懂他的作品，从作品里体会他的一些用心。但就是这样普通的几次见面，我们都非常受益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;创作上一定是有压力的。  &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李莉：&lt;/strong&gt;压力是肯定有的，你接了这部剧就有压力。但是我心态还可以，因为我觉得只要尽力了就行了，再加上（巴老这些作品）都是很有名的，（拍摄也）都是宝贵的学习经验。应该说，（当时的）电视剧相比电影受众多。电影因为空间小，你要到剧场看；电视那时候起码家家都有了，所以它的关注面比较大。再有，电影要比电视剧更精致，制作要精良，而我们（电视剧）比电影快，马上就能看得见。大家当时（拍摄《家春秋》），比创作其他的电视剧要费力、要小心、要谨慎。因为看的人太多了，说话的人也太多了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从我来讲也是有个过程，因为我看戏曲、戏剧、文学本都比较多，另外我小时候就看过电影，《家》《春》《秋》的电影很早就有了（注：除1957年上海电影制片厂出品的电影《家》之外，上海的美商中国联合影业公司和中华联合制片公司分别于1941、1942年出品影片《家》和《春》《秋》，香港中联电影企业有限公司在1953、1954年间也改编出品过三部同名影片），还有舞台剧《家》到处都在演。从这个角度来看它离我比较近，电影跟电视又有许多接近的东西，这个对我来讲既有好处、让我有很多借鉴，但是也带来很多难处，弄不好你就是抄袭别人的东西，那就不是创作了。所以这个带来很大的难度，怎么来拍？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;应该说我们在拍摄上还是想了不少办法，费了不少力。怎么能不要跳到人家以前的框框里去，走我们自己的路？我们就通过叫大家认真地读书，看巴老的《家》《春》《秋》原著，从那里来体会。以前的电影也可以看，看看人家是怎么来构造的，那个时候香港也拍过《家》，都调出来多看多学，然后再回到我们自己这来。还有其他的话剧录像，那个时候已经有录像了，录像的片子也很珍贵的。大家反正很努力想把这个剧拍好，但是能力也有限。我觉得能够创作这样一部戏，能够把自己学到的东西不断再拍摄，那还是很有幸的。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2303192" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250527/8f165322-12c8-4b66-b23a-a88b96be7470.jpg" data-imageid="349157843"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;电视剧《家春秋》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;当时剧组是否还请了张瑞芳、王丹凤、孙道临等演艺名家来现场讲课？&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李莉：&lt;/strong&gt;在老艺术家的身上能看到艺术更多的精华部分。从舞台剧到电影，推出了一大批的好演员，像张瑞芳、王丹凤、孙道临，在电影《家》中饰演李瑞珏、鸣凤、高觉新，很多老一辈人都看过，他们要比我们更接近那个时代。请老艺术家来给我们讲课，是想借鉴他们的经验，来把我们的戏拍好。反正能多学一点是一点吧，看看人家是怎么拍的。（筹备）《家春秋》这部戏，应该说我们所有演职人员都非常尽力，一起学习以前的经验。说实在的，拍这样一部作品，能不能拍好、能不能让大家肯定这部戏、能不能尊重（原著和作者），自己也觉得是比较困难，没有把握的。所以我们想要好好学习以后，再进入到拍摄这一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;拍摄的景搭在江湾，那是一个怎样的地方？开拍前的封闭学习也是在这里么？&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李莉：&lt;/strong&gt;江湾那地方原是个飞机场，但我们去拍的时候已经不怎么用了，说实在的那个地方就像是给《家春秋》剧组用了，其他的戏都不在那里拍，所以你想它有多大，（地方）又安静，灯光啊各方面都比较方便弄起来。因为拍这个戏没有现代的景好借用，基本上都是搭景自己制作的，就要有一定的条件。我们能够自己搭景，做一些修改、制作，在那里能够“甩得开”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在江湾拍戏，我们也就都住在那边，真是太远了，（但）反正（就）一个阶段嘛，大家也比较能专心。（在江湾拍摄和）学习对我们很有帮助。因为作品讲的是（距离当时）几十年前的事，所以（体会）时间的距离、空间的距离，都很有必要。在那里很安静，你就（容易）到另外的一个空间了。另外那时候我们用了一些现场同步的声音，（江湾的环境）对我们很有利。但是（这样的同期声）不多，因为设备有限，不像现在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;开拍之前，剧组是否还专门去全国各地采风？&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李莉：&lt;/strong&gt;我们要到四川去采风、访问，再根据巴老的原著改编电视剧。因为《家》有话剧的舞台剧本，那个时候演出的单位也特别多，尤其在四川，（故事设定）是当地的嘛，所以要去看过他们的演出，走访过那边的一些文艺世家。这样我们也能有一些亲身的体会，（是）很有好处的。（走在）小街小巷，听那很有滋有味的四川话，是很有意思的，你不到那个地方是感觉不到的。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2303197" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250527/1bb9ddfc-8060-431f-b463-251bf454f830.jpg" data-imageid="349157850"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;电视剧《家春秋》人物谱&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;是您亲自敲定的主要演员么？比如林达信、陈晓旭、张莉、孙启新（分别饰演高觉新、钱梅芬、鸣凤、高觉民）？&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李莉：&lt;/strong&gt;是的。主要考虑的一个是他们都从事过这样的话剧演出，对他们来讲这部戏不是一个很生疏的东西，他们已经非常地熟悉，已经很早就开始进入这部戏了，这样对我们来讲就有方便的地方。所以那个时候就把他们演过的东西拿来，再变成我们电视的东西，就比较方便。另外从戏来讲，也更便于领略巴老的（创作）精髓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我觉得这部戏应该说我们所有的演职人员都非常尽心尽力了，但是肯定总有很多不足之处，做不到的地方也有很多。因为我们那时候年纪比较轻，再加上毕竟看的东西也有限，要搞得更好那是没底的，只能作为一种遗憾，但是我们都尽自己最大的努力了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;您是创作上特别认真的人，有资料说您还去和观众做了交流。&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李莉：&lt;/strong&gt;作品还没有完全拍完、后期制作很多方面（还在进行）的时候，我到了华东师范大学，遇到了一些大学生。（他们）真的非常热情，会很详细地问很多问题，把他们想的、看见的各种资料，都来跟你谈，他们身上有青年一代的气质，跟他们多交流对我们这个戏帮助也很大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;播出后观众的反馈怎么样？&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李莉：&lt;/strong&gt;我觉得观众对这部剧很厚爱了。因为电视要跟观众（保持）非常直接的一种关联，老百姓看起来（会觉得）很近。当时拍这样（现代文学改编剧）的不多，都是跟生活接近的，所以这个戏从开始拍我们就都很认真，觉得能拍这样一部（作品）不容易，觉得很神圣，给了我们很宽裕的创作（空间）。当时我们的艺术经历有限，现在看起来有很多不足，但大家都很尽心尽力地完成了。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2303188" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250527/8b1307fd-42d5-42c0-a928-3f7a73c858b4.jpg" data-imageid="349157846"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;电视剧《杨乃武与小白菜》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;《家春秋》之后，您很快有又执导了电视剧《杨乃武与小白菜》，这部剧的题材跟《家春秋》完全不一样，拍摄起来会有什么不一样的感受么？&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李莉：&lt;/strong&gt;《杨乃武与小白菜》这个戏，当时我们电视台的文学组已经创作两三年了，然后我才接到（任务）要拍摄这个片子。我觉得这是一个很好的作品。我记得我还看过沪剧，我外婆喜欢看戏，（小时候）她带着我去看沪剧《杨乃武与小白菜》，印象挺深的，那是（20世纪）50年代。等到要拍这个戏的时候，脑子里就想起了当时的一些场景，对我来讲感觉就不那么遥远了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;《杨乃武与小白菜》这部作品里，有几位演员的演绎让大家印象深刻，比如陶慧敏、孙启新、张闽等，张闽还因为饰演杨乃武的姐姐杨淑英，获得了第十一届全国电视剧“飞天奖”优秀女配角奖。对于演员的精彩演绎，您有哪些印象深刻的记忆?&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;李莉：&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;陶慧敏当时很年轻，她有适合演那个时代的人的气质，（再加上）那时候她演舞台剧也要下生活，（我们）就选了陶慧敏来演（小白菜）这个角色。我跟孙启新接触就比较多了，他的气质比较能跟这个角色（杨乃武）吻合，也很努力用功。张闽是一个好演员，我说她是好演员有两方面（原因），一是她作为演员，创作有功力，另外一个就是她非常认真。她也跟我很早（有合作），她要演这角色，会下很大的功夫，一定努力创作好，绝不会匆忙地来演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;回顾这些年来的创作，有哪些让您特别自豪的地方？&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李莉：&lt;/strong&gt;我觉得可能引以自豪的就是我的条件。我有这样一个家庭，从小就能接触戏剧，我妈妈还是有一定经历、有一定能力的老演员，给我带来很多的不能言说的智慧，这些对我很有益处。有这么一个条件很不容易，所以也觉得应该做得更好一点。肯定也有压力，但是我心态还可以。再加上这些（题材）都很有名，有宝贵的学习经验。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2303182" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250527/fdaad0c7-efc9-4678-9ec7-858e1ffaaee5.jpg" data-imageid="349157851"&gt;&lt;img alt="" media-id="2303195" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250527/a4951932-ae7d-4d46-8ba6-25e765321c63.jpg" data-imageid="349157832"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;李莉导演与母亲李玉茹合影&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;回顾您的创作生涯，有没有哪位老师给您带来了比较大的影响？&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李莉：&lt;/strong&gt;要说前辈，从小来讲，就是我的妈妈，也可以说是我在艺术道路上的一位前辈。因为她就是搞戏的，当然她不同，她是搞京剧，我搞的是电视，但是从艺术创作上来讲，有很多都是相通的。我小的时候接受他们的一些教育、影响，对我后来的创作是很有益处的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;父亲曹禺对我也格外地关心，我拍的戏他肯定看，看完了都会跟我谈。作为父亲，他对我很好，有时候跟我聊天可以聊很久；从另外一个角度，“他又是一个著名的剧作家”，有那么多知名的作品，我从小就对他很崇敬，谈到戏他也会谈出很多有意思的东西。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;近来，您执导的不少电视剧都在“重温经典”频道播出，作为经典电视剧再次跟观众见面。您觉得什么样的作品才能称之为经典?&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李莉：&lt;/strong&gt;作为经典，应该是很少、很难，又很好的作品。要看我们自己所做的努力，是不是尽力了，能做到100分，绝不做到99分，（一定）再进一步。从这一点上来看，我对自己还是满意的，工作上我都很尽力。我自己回顾，觉得工作就是要这样，才能够一步一步做得更好。（出经典）不容易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;注：本期推送部分配图出自《上海电视》《戏剧与电影》《当代电视》等期刊。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;责编丨谢双虹 审核丨李明毫&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;原文标题为：重温经典｜当面向巴金先生取经——《家春秋》导演李莉口述名著改编的创作点滴&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 07:43:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748314805468_Ea1Ei4_1748314805656.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30884314</guid></item><item><title>国足世预赛客战印尼，主帅伊万科维奇表态：必须获胜</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30885308</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;​​@北京日报 5月27日消息，昨天，中国男足继续在上海备战世预赛18强赛客场对阵印尼队的比赛。面对这样一场生死战，球队主帅伊万科维奇明确表态：必须获胜。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748330791833_sTm2z4_1748330805380.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349168003"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025年5月24日，上海，中国男足集结备战世预赛，伊万科维奇抵达。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，国足在18强赛C组的6队中暂列倒数第一，且净胜球处于巨大的劣势。北京时间6月5日21时45分，国足将在雅加达格罗拉蓬卡诺体育场对阵印度尼西亚队，一旦不能全取3分，就将提前一轮彻底无缘2026世界杯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“对于我们而言，接下来唯一能做的就是赢下客场对印尼队的比赛，只有这样才能进入下一阶段。”伊万说，“我要求队员们在比赛中踢出进攻性的足球，大家要敢于进攻。当然，我们也需要通过合理的战术分配，贯彻教练组的技战术要求，希望最终能实现目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了实现抢攻争胜的战略目标，伊万这次选入的球员超过一半具备攻击属性，锋线上更征集了8名风格各异的大将。虽然因为伤势，武磊在和球队合练了3天后离队，但队中目前的前锋状态都不错，尤其是已经在中超联赛中打进8球的小将王钰栋，最近的比赛中几乎场场进球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赢球是唯一的选择，球队的压力自然也是空前的。对此，伊万说：“入选国家队本身就意味着抗压能力的认证，我们需要将压力转化为战术执行力。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 07:40:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748330811819_1dzsa3_1748330811995.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30885308</guid></item><item><title>6月动漫｜韩流女团除魔，地球男孩太空冒险，动画全是想象力</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30885048</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;漫画、动画、电子游戏，异次元的世界丰富多彩。别忘了还有漫展，宅宅们，出发吧。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;动画剧集&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;又一部西游题材动画片定档，&lt;span&gt;《大猿魂》&lt;/span&gt;定于6月2日上线腾讯视频，该剧又名《西行纪之大猿魂》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“西行纪”这一IP，已上线多部动画。本剧讲述了在这个IP宇宙观里，孙悟空如何成为旷世大妖的。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748328861668_wsEN1P_1748328868451.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349167224"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《斗罗大陆剧场版 剑道尘心》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原计划在2026年才上线的&lt;span&gt;《斗罗大陆剧场版 剑道尘心》&lt;/span&gt;，突然定于6月14日上线腾讯视频。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本片是一部前传，主要填补七宝琉璃宗的前情故事，根据故事梗概，武魂殿再次成为反派，主角则是五岁的宁荣荣、骨斗罗和剑斗罗，三人在生死逃亡路上，揭开影响斗罗大陆的巨大阴谋……&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748328942167_Zj2Jcy_1748328947939.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349167225"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《K-POP：猎魔女团》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;猎魔+韩流女团，就这么奇奇怪怪地结合在了一起，&lt;span&gt;《K-POP：猎魔女团》&lt;/span&gt;定于6月20日上线网飞，这部动画电影剧情简介就“天雷滚滚”：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“人气女团，私底下化身为魔物猎人，竭尽全力保护歌迷，对抗无所不在的异界威胁。如今，她们必须面对强敌：一群魔鬼化身男团。”嗯，这不就是同期女团大战男团的故事么。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;动画电影&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在5月片单里，就提到有两部电影定档今年端午档，分别是5月30日上映的&lt;span&gt;《时间之子》&lt;/span&gt;和5月31日上映的&lt;span&gt;《潜艇总动员：冒险岛》&lt;/span&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业内人士一般把5月30日-6月2日视作今年的端午档，这正好涵盖了六一档，除了上述两部早早在4月就定档的电影外，&lt;span&gt;《哆啦A梦：大雄的绘画奇遇记》《新大头儿子和小头爸爸3：俄罗斯奇遇记》&lt;/span&gt;也将于5月31日上映。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748328998055_xMn7hd_1748329012120.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349167262"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《哆啦A梦：大雄的绘画奇遇记》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，《哆啦A梦：大雄的绘画奇遇记》在日本上映时间为今年3月7日。相较往年，2025年日本动画电影的最大特点就是缩短了中日之间的上映时间差，今年4月18日才在日本上映的&lt;span&gt;《名侦探柯南：独眼的残像》&lt;/span&gt;，4月19日就出现在了北京电影节展映环节，而且该片已发布确认引进中国内地的预告片，预计将于今年六七月间上映。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真人电影&lt;span&gt;《新·驯龙高手》&lt;/span&gt;定于6月13日在中美同步上映，该片改编自同名动画电影。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748329111104_piTSMR_1748329122523.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349167298"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《地球特派员》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月27日，&lt;span&gt;《地球特派员》&lt;/span&gt;（Elio）将在中国大陆上映，该片在美国上映时间为6月20日。本片导演之一是《寻梦环游记》的导演阿德里安·莫利纳，另一位导演则是执导过《包宝宝》《青春变形记》的华裔加拿大女导演石之予。该片讲述了充满奇思妙想的地球小男孩艾力欧被意外传送到宇宙世界后的冒险奇遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017年，以TV动画获得巨大人气的《小林家的龙女仆》，终于要以剧场版形式回归，&lt;span&gt;《小林家的龙女仆剧场版 怕寂寞的龙》&lt;/span&gt;定于6月27日在日本上映。来自异世界的龙，化身女仆在人类社会打工、生活，这回电影主要围绕康娜的妹子展开，这条习惯地球生活的幼龙，将会面临严父的家访。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;漫展&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月29日-6月2日，第二十一届中国国际动漫节在浙江杭州白马湖国际会展中心举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月31日-6月1日，第十四届蓝樱动漫展在山东济南舜耕国际会展中心举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月31日-6月1日，CHCC北京国际动漫游戏博览会在北京国家会议中心举行。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 07:39:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748329383558_ktkKWX_1748329383843.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30885048</guid></item><item><title>中国或利用发展中国家的债务扩大地缘政治影响力？外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30879050</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;5月27日，外交部发言人毛宁主持例行记者会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法新社记者提问，澳大利亚一家智库发布报告称，发展中国家对中国的偿债额今年攀升至历史新高，他们正面临着巨大的财政压力。该报告还提出，中国可能会利用发展中国家的债务来扩大地缘政治影响力。外交部对此有何评论？中国从主要贷款国转变为主要收债国，这可能对中方与其他发展中国家的关系有何影响？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，毛宁表示：“你提到的具体情况我不了解，我也不知道这个报告的依据是什么。但是我可以告诉你的是，中国同发展中国家的投融资合作遵循国际惯例、市场规则和债务可持续原则。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她指出，少数国家散布所谓的中国债务责任论，避而不谈多边金融机构和发达国家商业债权人，才是发展中国家的主要债权方和偿债的压力源。谎言盖不住真相，公道自在人心。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 07:35:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748244373103_CMXWZx_1748244373304.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30879050</guid></item><item><title>外交部：中方将坚定不移地把加强同非洲国家团结合作作为中国外交的优先方向</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30879046</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;5月27日，外交部发言人毛宁主持例行记者会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有记者提问，昨天，王毅外长在北京集体会见非洲国家驻华使节，共同庆祝“非洲日”。非洲多国驻华大使表示，中国始终与非洲站在一起，期待中非携手团结，共同繁荣。请问中方如何看待当前中非关系?对中非合作有何展望?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛宁介绍，共同庆祝“非洲日”是中国和非洲的一个传统。今年双方纪念“非洲日”的主题是“中非团结创未来”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;昨天，王毅外长集体会见非洲50多国驻华使节、非盟驻华代表。王毅外长强调，中方将坚定不移地把加强同非洲国家团结合作作为中国外交的优先方向，继续在涉及对方核心利益和重大关切的问题上相互支持，为非洲人民做更多好事，办更多实事，当非洲国家最真诚的朋友，做非洲国家最可靠的伙伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛宁指出，今年是中非合作论坛成立25周年，中非关系实现了跨越式发展，进入了历史最好时期。去年9月中非合作论坛北京峰会上，习近平主席提出中非携手推进现代化的六大主张和“十大伙伴行动”，为中非合作高质量发展绘就了新蓝图，注入了新动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“再过半个月，中非合作论坛成果落实协调人部长级会议将在湖南长沙召开。我们将以这次会议为契机，为落实好双方领导人共识再充一次电，再加一把力，加快推进中非共同的现代化。”她说。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 07:33:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748244357826_pj8BHS_1748244357914.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30879046</guid></item><item><title>美公司拟竞购澳达尔文港，外交部：中企合法权益应受到保护</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30879045</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;5月27日，外交部发言人毛宁主持例行记者会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;彭博社记者提问，据《澳大利亚人报》报道，美国私募基金公司博龙资本管理（Cerberus）称，拟竞购具有重要战略意义的达尔文港。该港口位于澳大利亚，目前经营权由中国企业岚桥集团所有。外交部对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛宁表示，有关的中国企业是通过市场方式获得达尔文港的租约，其合法权益应当受到充分的保护。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 07:21:52 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748244343924_EC4ZEc_1748244344128.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30879045</guid></item><item><title>外交部：日方以冲之鸟礁主张专属经济区违反国际法</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30885177</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;5月27日，外交部发言人毛宁主持例行记者会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本共同社提问，日本海上保安厅昨天确认，一艘中国海洋调查船出现在“冲之鸟岛”周边的日本专属经济区海域内，依法要求其停止作业。中方对此有何评论？中国海洋调查船在该海域的目的是什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛宁指出，根据《联合国海洋法公约》，“冲之鸟”是礁而不是岛，不能拥有专属经济区和大陆架。日方以冲之鸟礁主张专属经济区违反国际法。中国科考船在该海域活动是行使公海自由，日方无权干涉。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 07:20:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748328381744_GaptDN_1748328381908.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30885177</guid></item><item><title>乌方称中国向俄军工厂供应重要产品，外交部驳斥</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30885176</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;5月27日，外交部发言人毛宁主持例行记者会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社记者提问，乌克兰对外情报局局长表示，他们已确认，中国正向20家俄罗斯军工厂供应一系列重要产品，包括特种化学品、火药以及专门用于国防制造业的零部件。请问外交部这是否准确？外交部对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛宁强调，中方在乌克兰问题上的立场一贯、明确，一直积极致力于止战停火，劝和促谈。“中方从未向冲突任何一方提供致命性武器，严格管控军民两用物项。乌方对此是十分清楚的，中方坚决反对无端指责和政治操弄。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 07:18:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748328368259_f6Pris_1748328368377.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30885176</guid></item><item><title>沪指跌0.18%，创指跌0.68%：创新药题材走强，两市成交9989亿元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30885248</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;A股三大股指5月27日集体小幅低开。早盘两市走出单边下挫的行情，个股亦呈现普跌态势。午后两市维持低位震荡的走势，个股上涨家数明显增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从盘面上看，消费电子、机器人、CPO、算力、AI应用、光伏、半导体、新能源车概念股走弱；新消费、培育钻石、无人物流车、创新药题材走强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至收盘，上证综指跌0.18%，报3340.69点；科创50指数跌0.95%，报972.92点；深证成指跌0.61%，报10029.11点；创业板指跌0.68%，报1991.64点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wind统计显示，两市及北交所共2635只股票上涨，2574只股票下跌，平盘有202只股票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沪深两市成交总额9989亿元，较前一交易日的10099亿元减少110亿元。其中，沪市成交3944亿元，比上一交易日4005亿元减少61亿元，深市成交6045亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两市及北交所共有80只股票涨幅在9%以上，2只股票跌幅在9%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;纺织服饰大幅上涨，有色金属领跌两市&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在板块方面，纺织服饰大幅上涨，明牌珠宝（002574）、锦泓集团（603518）、莱坤通灵（603900）等涨停，潮宏基（002345）、水星家纺（603365）、新华锦（600735）等涨超4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;医药生物反弹，三生国健（688336）、常山药业（300255）、新天地（301277）、舒泰神（300204）、陇神戎发（300534）、河化股份（000953）、华森制药（002907）等涨停或涨超10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;环保股涨幅居前，万德斯（688178）、劲旅环境（001230）等涨停或涨超10%，玉禾田（300815）、国中水务（600187）、福龙马（603686）、通源环境（688679）等涨超6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有色金属领跌两市，东方钽业（000962）、永茂泰（605208）、西部材料（002149）、金诚信（603979）、浩通科技（301026）、宏创控股（002379）等跌超4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汽车股继续下挫，博骏科技（300926）、万里扬（002434）、无锡振华（605319）、隆盛科技（300680）、雷迪克（300652）、长源东谷（603950）、华纬科技（001380）等跌超3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电子股跌幅靠前，福光股份（688010）、宸展光电（003019）、鸿合科技（002955）、寒武纪（688256）、博通集成（603068）、安凯微（688620）、聚辰股份（688123）等跌超4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;预计短期市场以稳步震荡上行为主&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中原证券认为，央行通过降息和存款利率调整释放流动性，降低企业融资成本，推动资金流向股市。北向资金连续净流入，南向资金加仓港股；ETF份额回升，产业资本净增持，市场流动性韧性增强。预计短期市场以稳步震荡上行为主，建议以政策导向为主线，兼顾业绩确定性与估值修复潜力。仍需密切关注政策面、资金面以及外盘的变化情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华泰证券认为，上周部分资金落袋为安的需求及小微盘股成交额占比走高构成了市场后半周调整的底色，当前市场进入日历效应指引的缺失期，上行及下行风险的能见度都较低，“上有顶、下有底”或仍将是市场短期的基准运行状态。海外关税有所反复、国内资金面有所扰动下市场波动或有回升，建议把握波动中的确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;平安证券表示，随着国内政策效果持续显现以及基本面韧性的强化，尽管或有短期海外不确定性的扰动，但权益市场中枢向上仍有空间，高景气行业仍有向上动力。结构上建议关注两条主线：一是以国产科技和高端制造为代表的成长风格，如行业景气向上的国防军工、以半导体为代表的科技自主可控方向等；二是受益于扩内需政策支持的消费优质资产（新消费、医药生物等）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;兴业证券指出，近期市场波动加大、行业轮动加快，市场再度到了一个较为混乱、缺乏主线方向的阶段。但往后看，参考历史经验，每年5月中下旬至6月份通常是行业轮动收敛的时间。市场主线有望逐步聚焦、风格特征更加明显。6月市场主线有望再度偏向科技成长。以AI产业链为抓手，可关注上游算力自主可控与中下游应用创新。AI50大细分方向中，可率先关注上游GPU、光模块、PCB、IDC（算力租赁）；中游AIAgent、SASS、行业应用软件、基础及通用软件；下游人形机器人、在线教育、金融科技、虚拟现实、数字营销等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;银河证券研报展望A股市场投资称，近期风格切换较为频繁，大盘与小盘轮番占优，市场行情轮动较快，缺乏持续上涨的主线机会。同时，市场成交额尚未出现明显放量，投资者情绪相对谨慎。短期内，市场或仍维持震荡格局，但在国内一系列政策支持下，稳增长、促发展的政策信号不断强化，市场行情亦有支撑，关注结构性配置机会。长期来看，A股市场走势仍将体现“以我为主”的内涵。关注三大主线配置机会：第一，安全边际较高的资产。第二，A股市场“科技叙事”逻辑明晰，建议关注后续产业趋势的催化机会。第三，政策提振下的大消费板块。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东方证券指出，总体来看，市场近期处于明显调整之中，投资风格切换较为频繁，缺乏持续上涨的主线机会；同时市场成交维持在万亿上方，说明情绪相对谨慎。短期看市场维持震荡格局未变，沪综指3300点有较强支撑，在行情未走强之前，可关注结构性题材机会。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 07:11:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30885248</guid></item><item><title>德国总理默茨：德国本来不适合这么说，但以色列现在太过分了</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30885170</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748328076020_zdhB5N_1748328076239.png" alt="德国总理默茨：德国本来不适合这么说，但以色列现在太过分了"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:22&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;德国总理默茨：德国本来不适合这么说，但以色列现在太过分了&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;5月26日，德国总理默茨表示，以色列近期对加沙地带的袭击给平民造成了人道主义伤害，这种行为已不再能被合理化为打击恐怖主义的行动。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 07:11:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748328076020_zdhB5N_1748328076239.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30885170</guid></item><item><title>既要前沿突破，又要快速落地：科技青年如何破解“顶天立地”难题？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30885150</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;一年一度的《麻省理工科技评论》35岁以下科技创新35人中国区（以下简称“TR35中国”）评选结果日前在上海闵行区大零号湾发布，与AI相关的研究人才占据半壁江山，其中包括28岁的深度求索研究员邵智宏、27岁的OpenAI研究员姚顺雨等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，中国青年科技人才不仅主导了中国的人工智能行业发展，放眼全球，中国的青年人才也正在成为全球AI浪潮的核心。中国青年科技人才的特质是怎样的？如何支持青年人才创新？青年人才如何平衡好梦想与现实，将科研理想与产业落地结合？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在当日发布仪式的圆桌讨论中，&lt;strong&gt;中科创星创始合伙人米磊，微软亚洲研究院副院长、美国国家发明家科学院院士邱锂力，上海未来产业基金总经理魏凡杰，清华大学机械工程系副教授李曙光，复旦大学现代物理研究所、核科学技术学院教授许敏&lt;/strong&gt;等人围绕“中国科技青年的创新机遇”这一话题展开了探讨。圆桌由北京清华工业开发研究院副院长、上海合成生物学创新中心执行主任付小龙主持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下为圆桌实录。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748328463249_hFpk53_1748328531094.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349167047"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;付小龙：各位觉得中国科技人才的特质是怎样的？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;米磊：&lt;/strong&gt;我觉得2025年是中国科技的一个逆转之年，DeepSeek的横空出世让全球认识到中国的创新力量在过去是被低估的，证明了中国青年科技人才的创造能力是非常强的。我认为中国的青年科研人员的创造能力过去是被大大低估的，相对于一些已经成名、成家的科研人员，年轻人分配到的资源是相对较少的。如果我们能够给青年人才更多支持，我相信大家会创造出更多震惊世界的奇迹，所以我觉得现在要修正我们的认知，给予中国的青年人才更多支持、更多资源、更多关爱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;邱锂力：&lt;/strong&gt;青年工作者中的很多人，他们专业技术特别扎实，而且有很多是跨领域的人才，他们不仅仅专注一些抽象的问题，也能经常解决一些实际问题，用科技创新真正造福人类。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;魏凡杰：&lt;/strong&gt;我现在觉得跨界很重要，为此我们最近考虑建设一个青年科技人才社区，将跨界的科技人才汇集在一起，鼓励年轻人多做跨学科、跨领域、跨身份的交流，我觉得这样能够迸发出很多新的思维火花。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李曙光：&lt;/strong&gt;我觉得青年科技人才共同的特点是：第一，他们非常聪明；第二，非常实干，做事效率非常高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;许敏：&lt;/strong&gt;年龄偏大的老同志们跟年轻人相比，最大的不同是前者常常被固定的思维框死，而年轻人敢想敢干敢于突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;付小龙：对于年轻人来说，如何才能做到既要顶天的突破，又能在较短的时间把它变成产业落地，这两者之间怎么平衡？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;徐敏：&lt;/strong&gt;我也一直在思考，如何既追求相对长远的目标，同时又要兼顾当下。我觉得要回答这个问题，首先要想明白“我是谁”，科研院所的科技人员和企业创新者的回答应该是不一样的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为科研院所的科技人员，思考的可能是更加长远的事，更加基础的事，产业落地可以作为次要考虑的事，但可以在合适的时候，把已经接近成熟的技术推向市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但作为企业创新者来说，第一个问题应该是“活下来”，需要设定“有限目标、有限经费、有限时间”，千万不要想到太远的事，把太远的事扔给国家队，扔给科研院所的科研人员。企业一定是合作者，而不要把自己孤立成在一条创新道路上独自奔跑的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李曙光：&lt;/strong&gt;这个问题非常尖锐，这是一个典型的“既要又要”的问题，科技工作者如何做到既有科幻感的研究，又能做落地的研究？坦白讲，这是一个小概率事件，如果这两件事发生在一个人身上，运气得非常好。历史上，大量改变世界的发现都不是写在项目书里，全是意外的发现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我认为在当下，这个问题的解法有可能是这样的：科学家、投资人、产业界应该结合起来，发挥各自的优势，成功的概率会高一点；单纯靠一个团队、一个人，“既要又要”的概率是很低的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;付小龙：第三个问题问投资人，科技领域的投资现在发生了非常大的变化，尤其在人工智能浪潮下，我们如何更早地挖掘和识别有潜力的科技创新人才？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;魏凡杰：&lt;/strong&gt;未来产业基金的成立本身就是为了应对这样一个挑战。确实，现在以人工智能为代表的科技创新节奏大大加快了，科研机构和企业的边界越来越模糊了，这对投资人带来的冲击还是比较大的，当然我觉得这也是一个很好的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们非常注重跨学科人才，一方面这类人才一定有超强的学习能力；另外一方面，我觉得我们还想找一些真正具有企业家精神的人，其有自己很确定的真正热爱的东西，真正在做自己喜欢做的事，因为这样的创业者成功的概率会大很多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;未来产业基金除了关注年轻的科学家、创业者，我们也想找一些年轻的投资人，很多新生代投资人有很好的科学教育背景，他们的认知、执行力、整合资源的能力，很多时候其实是比上一代投资人更强的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;米磊：&lt;/strong&gt;创新的范式是在一个加速迭代的过程中，技术从实验室到产业化的过程越来越短，科研成果转化的路径也越来越多。我觉得中国投资行业确实正在经历一个投资范式转变的过程。过去中国的投资更多是从经济视角或财务指标去评判项目，对一个初创科技公司来说，是没办法延续这种价值评判的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以我们也在尝试一个叫“ESK”的新理念，即一个项目从实验室出来以后首先创造的是知识价值，之后产生经济价值，最终创造更大的社会价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我觉得投资硬科技、前沿科技，其实首先是促进知识的加速演进，你投资一个项目，投资这个领域最具价值的人才，是为了加速他的创新。可能起初，他并不能给你一个明确的商业化路径，但只要方向是明确的，将来一定会找到商业化路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在海外投资也在向深度孵化演进，让科学家跟投资机构深度合作，共同孵化项目。中科创星在上海市政府的支持下也在做高质量孵化器，不光是通过基金的方式去支持科创企业，现在还可以在科学家创业之前，在成立公司之前，就给到一笔费用去做项目孵化。我相信未来中国的科技投资，从深度孵化再到早期投资，这种转化的方式可能会越来越紧密。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;付小龙：接下来想请教邱院长，从您的视角看来，如何培养应用型的科技人才，对于想从科学走向产业的青年科技人才来说，您有哪些建议？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;邱锂力：&lt;/strong&gt;我讲三点：一是寻找问题，因为它决定了接下来的工作的高度和影响力，我们不一定要跟热点，而是找到真正适合自己的，且是有长远意义的问题；第二是解决问题，解决问题肯定是需要很多的动手能力，AI时代意味着要利用好AI来开发，让它能事半功倍；第三个就是在科学研究过程中有很多失败和挫折，不管是柳暗花明还是山穷水尽，还是要努力坚持。这时如果你有更高的使命感，有帮助他人的信念，我们可以走得更远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;付小龙：最后请几位嘉宾用最简单的语言给年轻人一些如何做创新的建议。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;米磊：&lt;/strong&gt;我觉得年轻人最大的资本就在于犯错成本很低，其实很多创新都是犯错犯出来的，所以我觉得大家尽量把握机会去尝试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;邱锂力：&lt;/strong&gt;我在想就是要从用户的实际问题和需求出发，理解用户的需求，这样我们做出来的科技成果更容易被真正地用到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;魏凡杰：&lt;/strong&gt;我觉得最重要的还是热爱，做自己热爱的东西才有持续的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李曙光：&lt;/strong&gt;我觉得不管是年轻的还是更年轻的朋友，保持天真，保持好奇，保持热情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;徐敏：&lt;/strong&gt;我想说，一个成功的组织首先得设立一个能够凝聚人心的目标，有一个远大的理想，把朋友弄得多多的；让体系能够充满活力；此外，觉得不管成功、失败，一定要相信一切都是最好的安排。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 07:07:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748328506697_QJ4deR_1748328506845.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30885150</guid></item><item><title>字节跳动澄清：网传“通过银行大额存款可获得字节实习机会”不属实</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30885189</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;近日，网传“通过银行大额存款可获得字节实习机会”，字节跳动招聘特此澄清，相关传闻均不属实，字节实习岗位录用均需符合公司业务招聘需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;字节跳动 2025 ByteIntern 实习生招聘、TopSeed 人才计划、筋斗云人才计划正在进行中，欢迎同学们通过“字节跳动校招官网”投递心仪岗位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原标题：《在银行大额存款提供字节实习机会？假消息》）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 06:48:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30885189</guid></item><item><title>美国那点事｜当悲观情绪弥漫党内，民主党该如何拯救自己？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30884368</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748320592418_AmdyTr_1748320592632.png" data-imageid="349161367"&gt;&lt;p&gt;近日，根据美联社-NORC公共事务中心（The Associated Press-NORC Center for Public Affairs）的最新民调显示，当前美国民主党内弥漫着悲观的气氛，三分之二的民主党人对未来悲观，仅有三分之一的民主党人对未来持乐观或者一定程度的乐观态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述情形与2024年7月的民调形成了鲜明的对比。2024年7月，五分之三的民主党人对未来持乐观态度。在失去2024年大选以及国会两院后，民主党未来如何进行党内建设以迎接2026年国会中期选举以及2028年大选？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体而言，民主党需要确立更为明确的路线、方针；实施重视民生问题的竞选策略；促进党内团结和提高领导力建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;搞清“民主党是谁？”：确立更明确的路线、方针&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从美国历史而言，民主党一直代表中产阶级和蓝领阶层选民，但是2016年大选以来的选举结果均显示出中产阶级和蓝领阶层选民离心民主党的现象，尤其是白人蓝领阶层选民开始日益支持共和党。主要原因之一在于民主党缺乏明确的路线方针。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2016年美国大选以来，民主党的策略是“为反对特朗普而反对特朗普”，在党的自身定位问题上缺乏明确的路线、方针。2020年美国大选中，虽然民主党取得胜利，但是拜登的胜利是反特朗普联盟的胜利，并非民主党的胜利。曾经担任前总统比尔·克林顿高级顾问的美国民主党战略专家道格·索斯尼克近日在接受美国媒体采访时指出，拜登是自1988年以来第一位没有政治基础就当选的总统，目前的民主党就像一个由各种特殊利益集团组成的联盟，在“民主党是谁？”“民主党想要什么？”问题上缺乏清晰的定位。在道格·索斯尼克看来，正是因为民主党在路线、方针问题上缺乏明确定位，导致其不能真正关注中产阶级以及白人蓝领阶层的经济诉求，最终输掉了2024年大选。   &lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么民主党如何确立党的路线和方针呢？一方面，民主党需要界定自身代表谁的利益，在此基础上制定相应的路线、方针和策略。另一方面，民主党需重点重视中产阶级以及白人蓝领阶层的利益诉求，在此基础上制定相应的竞选战略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;从堕胎、跨性别转向民生议题：转变选举策略&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2016年大选以来，民主党的选举策略偏重堕胎、跨性别者等社会议题，而非基层民生问题。在2022年美国国会中期选举中，民主党的堕胎问题虽然彰显了一定优势，但是在2024年大选中，过于重视堕胎议题忽视经济议题的选举策略，导致民主党一败涂地。在那次选举中民主党流失了大量拉美裔选民、重要摇摆州的中间选民以及白人蓝领阶层选民。从选民来源而言，堕胎、跨性别者议题只能吸引部分女性选民以及文化多元主义者，对更为广泛的选民而言，经济等基层民生问题更为重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国政治是地方政治”，候选人只有关注与选民个人、家庭、社区密切相关的问题，才有可能获得选民的支持。早在2016年大选后，奥巴马就曾经提出希拉里失败的重要原因在于没有深入到基层社区，聆听基层选民的需求，并据此提出行之有效的解决方案。虽然2018年国会中期选举，民主党的“蓝墙战略”以及2020年拜登的侥幸胜利让民主党在重视民生问题上取得一定进步，但是从2020年大选、2022年国会中期选举、2024年大选结果而言，经济议题从来不是民主党的选举优势。与之相反的是，特朗普利用经济议题分别在2020年大选、2024年大选中日益提升了少数族裔选民的支持率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;未来民主党如何实施重视民生问题的选举策略呢？近日内布拉斯加州奥马哈市市长选举中，民主党候选人约翰·尤因的竞选策略值得民主党借鉴。在奥马哈市长选举的最后几天，共和党候选人斯托瑟特试图利用社会议题攻击尤因，但是尤因并未直接回应，他的竞选策略始终聚焦基层民生问题，例如住房、街道铺设，甚至陷入困境的有轨电车项目等。最终，尤因以领先对手近13%的优势获胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;党内需要一个能“对线”特朗普的领袖&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2024年大选中，民主党更换候选人显示出党内在候选人问题上的分裂。2024年大选结束后，民主党内对特朗普2.0政策的不同态度进一步显示出党内分裂。一方面是党内领导人舒默在某些议题上支持特朗普；另一方面则是党内进步派在全美开展反特朗普的活动。无独有偶，加州州长加文·纽森在其新播客中对谈保守派活动人士，“试图迎合‘让美国再次伟大’（MAGA）的支持者”。与此同时，民主党议员桑德斯和奥卡西奥-科尔特斯则将现任总统特朗普及其亲密盟友描绘成寡头政治。在选举策略上，民主党内也出现分歧，一些人关注经济，另一些人批评特朗普挑战法律权威，而另一些人只是在重复前总统拜登关于特朗普所谓“威胁民主”的警告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此种情形和特朗普1.0时期形成鲜明对比，在特朗普1.0时期，民主党党内领导层舒默等人公开与特朗普较量。面对党内分裂，就不难理解为何民主党普遍滋生对未来的悲观情绪。因此，如何促进党内团结将是民主党未来政党建设的重要内容之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了党内分裂外，目前民主党党内的领导力呈现真空地带。相比2016年大选以来特朗普对共和党的影响力而言，民主党一直缺乏影响力相当的候选人与特朗普竞争。目前，民主党面临自比尔·克林顿总统任期结束以来，领导力缺失的最大危机。目前，从桑德斯到纽森，一大批其他民主党人试图接过火炬，但迄今为止还没有人成为明显的领导者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前，随着2026年中期选举的临近以及未来的2028年大选，有些民主党人将目标定在中期选举，有些民主党人将目标定在2028年大选。无论中期选举抑或总统大选，道格·索斯尼克认为只有有基层工作经历的候选人，即所谓的院外政客，并关注基层民生和选民“打成一片”的候选人才有可能在未来选举中获胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（唐慧云，上海社会科学院国际问题研究所副研究员）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 06:26:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748320592418_AmdyTr_1748320592632.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30884368</guid></item><item><title>韩国警方以内乱嫌疑为由对韩德洙、崔相穆下达出国禁令</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30885045</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间5月27日，韩国警方以内乱嫌疑为由对前国务总理韩德洙、前副总理兼企划财政部长官崔相穆下达出国禁令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国警方对近日从总统警卫处获得的总统办公室接待室内部和总统办公室走廊的监控录像进行分析后，发现三位国务委员在出席国会听证会以及接受调查机关调查时所做的陈述与事实不符，为了确认事实，对他们进行了传唤调查。警方26日以内乱嫌疑人身份传唤了前国务总理韩德洙、前经济副总理兼企划财政部长官崔相穆、前行政安全部长官李祥敏三人。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 06:10:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748325069940_s6N4Nx_1748325070201.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30885045</guid></item><item><title>上海解放纪念日，《百合花》来到一大会址</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30885046</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748324769294_fhnAnz_1748324769447.png" alt="上海解放纪念日，《百合花》来到一大会址"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:06&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;上海解放纪念日，《百合花》来到一大会址&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;今天是上海解放76周年纪念日，芭蕾舞剧《百合花》主演们来到中共一大纪念馆，带来《百合花》的经典舞姿展示。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 06:10:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748324769294_fhnAnz_1748324769447.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30885046</guid></item><item><title>中国游客在意大利西西里岛遭遇交通事故，1人遇难2人受伤</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30885039</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;总台记者从中国驻意大利使馆获悉，当地时间26日傍晚，3名自驾的中国游客在意大利西西里切法卢遭遇两车相撞严重车祸。前排2人重伤，被送往医院抢救，后座1人轻伤。截至当天21时，其中一名重伤者已死亡，另一名重伤者仍在附近医院抢救。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国驻意大利使馆当晚接到报案电话后，第一时间同现场警方沟通，并将有关情况报告外交部领保中心，同时联系就近领保协助志愿者赴现场和医院开展工作，及时提供必要协助。目前，使馆方面正密切跟踪情况，与各方保持沟通，维护死伤者合法权益。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 06:10:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748325079741_dcNThG_1748325079967.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30885039</guid></item><item><title>86亿元挂牌的深圳宝安地块中止出让后调整规划：容积率调降至3.7，大幅提高住宅用地占比</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30884060</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;中止出让的深圳宝安区一宗涉宅用地迎来规划调整。调整后，地块大幅降低商业用地配比，提高居住用地面积占比，地块容积率从5.7调至3.7，主导功能由原来的“商业服务业、居住”调整为“居住、商业服务业”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，深圳市规划和自然资源局宝安管理局发布的公示显示，经规划主管部门审议并原则通过，拟对[宝安中心区]法定图则规划控制单元DY-01、DY-02进行规划调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，DY-01地块即此前中止出让的宝安区A002-0060宗地，地块原定于4月30日出让，但在开拍前中止交易，原挂牌起始价为86.27亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原规划显示，DY-01地块的主导功能为“商业服务业、居住”，容积率5.7。最新的规划调整方案显示，规划控制单元DY-01内部划分为DY01-01和DY01-02两个地块，单元用地面积为47548平方米，单元主导功能为“居住、商业服务业”，容积率为3.7，配套设施为“社区配套用房、小型消防救援站、社区体育活动场地、社区儿童游戏场地”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，居住用地面积占整体地块面积近90%。单元内DY01-01地块用地面积42523平方米，用地性质为二类居住用地，容积率为3.4；单元内DY01-02地块用地面积5025平方米，用地性质为商业用地，容积率为6.0。社区配套用房可设置社区管理用房、便民服务站（社区服务中心）等建筑功能。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2302143" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748307567329_SfXiks_1748307666729.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349155900"&gt;&lt;img alt="" media-id="2302148" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748307582719_22BGF2_1748307686700.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349155899"&gt;&lt;p&gt;上述地块原定于4月30日出让，不过深圳市规划和自然资源局于4月28日竞买申请截止后发布补充公告，宣布中止上述宗地的出让程序。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748307909434_ESABcM_1748307920510.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349155986"&gt;&lt;p&gt;该宗地块之前以“王炸”靓地亮相招商推介会。据微信公众号“滨海宝安”消息，3月4日，作为今年深圳市首场商住用地推介大会，宝安释放了宝中近五年来的“压轴级资源”。南街坊地块（即A002-0060宗地）位于宝安中心区，紧邻沿江高速，坐拥湾区书城、湾区之光摩天轮、青少年宫、图书馆、滨海演艺中心、欢乐剧场等市级文化地标，与腾讯全球总部企鹅岛仅一水之隔。这里不仅是湾区未来发展轴与深圳城市发展轴的交汇点，更是宝安中轴的C位，被誉为城市核心的最后一块拼图。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748307928762_fbGbPA_1748307973119.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349156013"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;原规划示意图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;根据原规划，地块原本将打造文旅商业地标、高端酒店、海景天际住宅三大复合业态，其中住宅建筑面积13.23万平方米，商业建筑面积10.25万平方米，高端酒店建筑面积3.5万平方米。此次规划调整后，商业用地建筑面积已调降为约3万平方米。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与上述地块相邻的北街坊地块（DY-02地块）同步迎来调整，规划调整后，规划控制单元DY-02新增一条支路，内部拆分为DY02-01和DY02-02两个地块，单元用地面积为58148平方米，单元主导功能为“居住、商业服务业”，容积率为4.2，配套设施为“12班幼儿园、托育机构、社区体育活动场地、社区儿童游戏场地”，备注：规划。单元内DY02-01地块用地面积37356平方米，用地性质为二类居住用地，容积率为4.6；单元内DY02-02地块用地面积17500平方米，用地性质为商业用地，容积率为4.2。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次法定图则规划调整公示时间为30个自然日，自2025年5月24日至2025年6月22日止。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 04:57:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748308713524_3k47M4_1748308713680.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30884060</guid></item><item><title>释疑｜特朗普关税枪口转向欧盟，美欧的生意有多大？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30884582</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748319940706_1w2x1e_1748319941028.png" alt="释疑｜特朗普关税枪口转向欧盟，美欧的生意有多大？"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;02:02&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;释疑｜特朗普关税枪口转向欧盟，美欧的生意有多大？&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;美欧贸易谈判停滞，特朗普跟冯德莱恩通话后同意将对欧盟加征关税日期推迟至7月9号。若50%的关税成真，对双方都将有极大影响。美欧贸易规模有多大？哪些生意面临威胁？&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 04:34:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748319940706_1w2x1e_1748319941028.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30884582</guid></item><item><title>四部门发布2025-2026年度国家文化出口重点企业和重点项目</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30884391</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;关于2025-2026年度国家文化出口重点企业和重点项目的公告&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为深入贯彻落实党的二十届三中全会精神和党中央、国务院关于推动中华文化“走出去”的决策部署，培育一批具有国际竞争力的外向型文化企业，推动对外文化贸易高质量发展，根据商务部、中央宣传部、外交部、财政部、文化部、海关总署、税务总局、广电总局、新闻出版总署、国务院新闻办2012年第3号公告（《文化产品和服务出口指导目录》），经企业申报、省市初审、第三方专业机构合规性审核、专家评审、有关部门复核等程序，商务部、中央宣传部、文化和旅游部、广电总局共同认定了2025—2026年度国家文化出口重点企业和2025—2026年度国家文化出口重点项目，现予以公布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商务部&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中央宣传部&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文化和旅游部&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广电总局&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年5月26日&lt;/p&gt;&lt;p&gt;附件：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.mofcom.gov.cn/cms_files/filemanager/10364010/attach/20255/a9ec16b0db264e69bca631582a87cf97.pdf?fileName=2025-2026%E5%B9%B4%E5%BA%A6%E5%9B%BD%E5%AE%B6%E6%96%87%E5%8C%96%E5%87%BA%E5%8F%A3%E9%87%8D%E7%82%B9%E4%BC%81%E4%B8%9A.pdf" target="_blank" rel="noopener"&gt;1.2025-2026年度国家文化出口重点企业.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.mofcom.gov.cn/cms_files/filemanager/10364010/attach/20255/2b72e7823121404fbfee6f5d8485713a.pdf?fileName=2025-2026%E5%B9%B4%E5%BA%A6%E5%9B%BD%E5%AE%B6%E6%96%87%E5%8C%96%E5%87%BA%E5%8F%A3%E9%87%8D%E7%82%B9%E9%A1%B9%E7%9B%AE.pdf" target="_blank" rel="noopener"&gt;2.2025-2026年度国家文化出口重点项目.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 04:19:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748315210782_ffHAGH_1748315210929.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30884391</guid></item><item><title>美国费城发生大规模枪击事件，已致2死9伤</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30884529</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2303964" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250527/fdbaddc5-e27a-4762-883a-597ed9c5acec.jpg" data-imageid="349159436"&gt;&lt;p&gt;当地时间26日晚，美国费城一公园发生大规模枪击事件，造成2人死亡，至少9人受伤。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 04:00:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748318468607_eN4MZF_1748318468885.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30884529</guid></item><item><title>泳坛老将再战全国游泳冠军赛，坚韧拼搏的孙杨配得上众人掌声</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30884424</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250527/dd37b48f-b06b-4058-9567-cd219b4eeaaa.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250527/dd37b48f-b06b-4058-9567-cd219b4eeaaa.png" data-height="517" data-width="690" data-filesize="882546" class="ait_item_box img_default" data-id="349158592"&gt;&lt;p&gt;5月24日，为期8天的2025年全国游泳冠军赛正式落下帷幕。作为中国现役年龄最大的参赛选手，33岁的奥运冠军孙杨再次成为此次比赛的焦点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后，孙杨在微博发文总结此次参赛，谈及为何坚持，他表示答案很简单：因为热爱从未褪色，因为责任始终在肩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次比赛，孙杨接连参加400米、200米自由泳两大单项，又以浙江游泳队队员身份参与200米自由泳男子接力赛。在400米自由泳比赛中，孙杨同潘展乐、费立纬、徐海博等年轻一代高水平选手展开竞逐，斩获一枚铜牌。在200米自由泳男子接力赛中，孙杨又与浙江队队友合力摘下一枚金牌。凭借顽强拼搏、永不放弃的体育精神，孙杨再次收获全场的尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“老将不老，岁月击不败孙杨”，在用成绩说话的体坛，青春不再的孙杨依旧在用自己坚韧的体育意志创造新的奇迹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;逆龄&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;”&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;破界，鼓舞人心&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为中国游泳界的顶尖盛事，此次全国游泳冠军赛聚集了孙杨、汪顺、潘展乐老、中、青三代奥运冠军，以及国内其他顶尖选手，赛况异常激烈。在400米自由泳决赛中，孙杨顶住压力，展现“逆龄”竞技状态，再次突破自己复出以来的比赛成绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在参与项目上，孙杨大胆挑战200米、400米自由泳和200米自由泳接力等多个项目，展现出顽强耐力和大赛经验，累计完成6场高强度比赛，对自己现在的竞技能力发起了全方位挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尤其是在400米自由泳项目上，孙杨面对比自己年轻至少12岁的竞争者，依旧展现出高超的竞技水平，突破自己复出以来的成绩，以3分47秒53夺得铜牌。在4X200米自由泳团体接力赛中，孙杨与潘展乐上演“世纪交接”，两位不同时代的泳坛领军人物，帮助浙江队以7分12秒76的成绩摘下金牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为参赛选手中年龄最大的运动员，孙杨在参赛时承担了远超常规运动员的压力，要同时面对身体机能下滑和肩部伤痛的双重考验。在200米自由泳决赛后半程，双肩的积液伤损一度让孙杨“痛到无法抬起手臂”，严重影响了比赛状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但与此同时，他顽强拼搏、绝不放弃的精神，也让他收获了巨大支持。在200米自由泳决赛中，孙杨最后在第八泳道艰难触壁时，现场观众席反而举起了“孙杨加油”的醒目横幅，向这位中国泳坛的英雄致敬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以竞技成绩论，孙杨早在14年前就已将自己的成绩刻画为世界纪录；以精神财富论，有些胜利，已不需要奖台来证明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对孙杨自己而言，享受当下的比赛、积极准备下一场比赛，已经成为现阶段最重要的事情。经历过大风大浪的孙杨正变得更加成熟和豁达，这种风貌昂扬、精神自洽的王者心态，也属实配得上众人的掌声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;时隔六年再返全国冠军赛&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;——“&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;新老交替&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;”&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;成最大亮点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自解禁复出以来，孙杨一直将重心放在比赛与备赛上，但始终缺乏一流赛事的磨炼机会。本次重返国内一流赛场，与潘展乐等新一代泳坛领军人物同台竞技，既是六年来的“久别重逢”，也是一次“新老传承”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2019年时，孙杨就曾在全国游泳冠军赛上以包揽4金的成绩，在中国泳坛留下精彩一笔。如今再战深圳龙岗，媒体与观众依旧无比期待，赛前多家体育媒体均以“孙杨回归”为标题进行预热报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比赛现场，氛围同样火爆：在5月17日的观众席上，不少孙杨粉丝自发挥舞横幅，在孙杨超话中，“你想游多久我们陪你多久，不是一句空话”的相关视频，获得了超3万点击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，在400米自由泳颁奖典礼上，孙杨和潘展乐、费立纬一一握手道贺，还细心地为潘展乐整理胸前的1号名次贴，尽显前辈胸怀。在200米自由泳接力赛中，孙杨与潘展乐携手斩获团体金牌。赛后，两位不同时代领军人物的领奖画面，触动了无数观众的心弦——这是中国游泳队精神旗帜的传递。北京日报主持的微博话题#这是载入中国游泳史的一幕#，登上热搜引发热议。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250527/afc22ffe-c00b-4026-9582-0854fa9efccb.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250527/afc22ffe-c00b-4026-9582-0854fa9efccb.jpeg" data-height="845" data-width="1267" data-filesize="289501" class="ait_item_box img_default" data-id="349158593"&gt;&lt;p&gt;孙杨在接受采访时提到：“在我从张琳手中接过旗帜的时候，我就曾想过，可能在十年后的某一天，也会有人接替我的位置。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国游泳队的荣誉和辉煌，历史和未来，都在这样的交替中显明了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;孙杨精神&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;背后，激励社会各界勇于突破&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自复出以来，除了赞誉，孙杨也曾面临“身体不复巅峰，比赛只是作秀”等类似的争议。此次参与高水平赛事，孙杨虽然不复巅峰，但也依旧证明了自己的付出与努力。对这样的高龄选手来说，奖牌的颜色或已不再重要，还在台上，就已胜过一切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在官方报道中，主流媒体对孙杨的体育精神同样高度肯定。央视体育近期连续发文，称“孙杨真正用实力诠释了‘老将不老’，真是岁月不曾败孙杨”。新华社、中青报、中国体育报等主流媒体也均对孙杨赛况进行了跟踪报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后，网友对孙杨的正面评价激增。与此同时，与孙杨合作的各大品牌也纷纷隔空互动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如易车旗下的车膜品牌“鲨壳”，孙杨作为其官方品牌大使，自2024年签约以来多次深度互动，将孙杨坚韧的精神和其车衣产品的韧性相结合，展开了多轮宣传。今年4月，孙杨还亮相上海车展，参与鲨壳举办的“孙杨挑战赛”，用趣味互动的形式，让消费者在具体、真实的感官体验中，了解其产品优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在采访中，孙杨表示，目前“信念、精神、热爱”这三个词是他最核心的比赛动力，“这和鲨壳品牌的韧性，有很高的关联度”。在全国游泳冠军赛期间，鲨壳也在微博发布了海报、玩偶等定制物料，获得了不少孙杨粉丝的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有运动服装品牌361°，作为与孙杨合作多年的老品牌，孙杨去年复出夺冠时，官方便在微博转发了孙杨的“感恩小作文”。此次全国冠军赛期间，孙杨的日常着装依旧由361°提供，其服装上还有专为孙杨个性定制的鲨鱼图案，以及“泳不言弃”的态度主张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在出行领域，孙杨与吉利汽车的合作也颇为紧密。4月19日，极氪就宣布孙杨成为极氪009星级车主，表示“两米大长腿找到专属座驾”。5月20日，极氪又“曝光”孙杨将极氪7X作为520礼物送给妻子张豆豆，引发无数网友关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去，冠军的光环让其合作品牌屡次成为舆论焦点，形成“冠军—品牌—消费者”三方共振的良性循环。今天，老将孙杨凭借坚持和热爱，在泳道中屡创奇迹，在无数粉丝心中留下一杆鲜明的旗帜，形成了“体育精神—品牌理念—消费者”的新传播路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从挑战高龄极限，到用实力消弭质疑，孙杨在本届全国游泳冠军赛中所展现的，不仅是老将的不屈意志，更是一种激励社会各界不断突破自我的精神。此次比赛过后，孙杨还将积极备战第十五届全运会的参赛资格。在可预见的未来，这位“泳坛常青树”仍将继续书写属于他的传奇。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 27 May 2025 03:55:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748315467575_Z2fQCx_1748315467791.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30884424</guid></item></channel></rss>