<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>澎湃新闻</title><link>https://www.thepaper.cn</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>涉及销售未经强制性认证电芯等，电芯供应商安普瑞斯被罚没374万元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31534071</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;电芯企业安普瑞斯被处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据国家企业信用信息公示系统，近日，安普瑞斯（无锡）有限公司新增一条行政处罚信息。违法行为类型是未按照规定向认证机构申请认证证书扩展，擅自出厂、销售、进口或者在其他经营活动中使用列入目录产品行为。主要违法事实，一是擅自销售未经强制性认证的电芯：1.销售其他公司代工生产的未经强制性认证的电芯，2.在CCC证书暂停、撤销期间擅自销售不符合认证要求的产品。二是获证产品的原材料生产企业发生变更，未经认证机构重新检测合格即擅自出厂销售。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综上，安普瑞斯（无锡）有限公司被无锡市市场监督管理局没收违法所得共计351.59万元，罚款共计23万元，罚没款合计374.59万元。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756890810000_rMXShR_1756892562807.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357126994"&gt;&lt;p&gt;安普瑞斯官网显示，安普瑞斯（无锡）有限公司由美国安普瑞斯全资子公司和无锡产业发展集团有限公司共同出资组建，主要从事消费类锂离子电池及其部件的生产销售等业务。无锡产业发展集团有限公司由无锡市人民政府于2008年成立，旗下现有全资、控股、参股企业68家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开信息显示，自2016年10月正式投产至2023年7月，安普瑞斯累计生产锂电池数量已突破1亿只。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，6月以来，罗马仕、安克创新相继宣布召回多款充电宝产品，涉及召回数量超120万台。关于召回原因，罗马仕称，由于部分电芯原材料来料原因，极少数产品在使用过程中可能存在过热现象，在极端场景下可能产生燃烧风险，存在安全隐患。安克创新也表示，发现某供应商部分批次的行业通用电芯，存在未经批准的原材料变更，这可能导致极少数产品在长期循环使用后隔膜绝缘失效，进而引发过热甚至燃烧的安全隐患。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安普瑞斯是今年充电宝召回事件中的上游供应商之一。澎湃新闻曾在7月报道，该公司拥有的74张3C证书，均被认证机构暂停或撤销，无锡市市场监管局也针对该企业存在的问题进行调查。无锡市市场监管局已依规对该企业生产的锂电池产品全部封存。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻也曾联系安普瑞斯公司，接线员表示：“电芯的问题我们不回答，不接受采访，会对外公布的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据天眼查，此前，安普瑞斯（无锡）有限公司由安普瑞斯有限公司控股，持股比例为54.7437%。7月22日，安普瑞斯有限公司退出持股。同日，安普瑞斯（无锡）有限公司控股股东变更为安普瑞斯（香港-2）有限公司，持股54.7437%，另一股东不变，仍为国企无锡产业发展集团有限公司，持股45.2563%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻7月份的报道，中国质量认证中心南京分中心认证管理工程师张正飞表示，检查组按要求对安普瑞斯施行了不预先通知的“飞行检查”，对关键件一致性核查，发现存在电解液材料有不一致等问题。市场监管总局指导无锡市市场监督管理局对安普瑞斯进行调查，无锡市场监督管理局对安普瑞斯所有产品进行了全面排查，对其全部生产的锂电池进行了封存，对其生产的34个规格锂电池进行了抽样，样品已送往不同省市的质检机构，进行防爆、使用性能等多项检查。针对该事件，安普瑞斯董事长王念举表示，在原因理清之前，公司不会恢复生产。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 11:22:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756893471167_RwW4xb_1756893471338.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31534071</guid></item><item><title>多地上调最低工资标准，31省份月最低工资标准最高档均超过2000元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31534096</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756893788020_1eYW1J_1756893788209.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357127226"&gt;&lt;p&gt;近日，北京、湖南等地发布通知，将调整最低工资标准。据不完全统计，今年以来已有12个省份上调最低工资标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据北京市人力资源和社会保障局，自2025年9月1日起，北京市最低工资标准由每小时不低于13.91元、每月不低于2420元，调整到每小时不低于14.6元、每月不低于2540元。非全日制从业人员小时最低工资标准确定为27.7元/小时，非全日制从业人员法定节假日小时最低工资标准确定为65.1元/小时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;湖南省人社厅近日印发《关于调整2025年最低工资标准的通知》，决定从2025年9月1日起，月最低工资标准（适用于全日制劳动者）三个档次调整为2200元、2000元、1800元；小时最低工资标准（适用于非全日制劳动者）三个档次调整为22元、20元、18元，较于2024年，此次调整后，月最低工资标准每档分别增加100元，小时最低工资标准每档分别增加1元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海、广西已于2025年7月1日起调整最低工资标准，其中，上海月最低工资标准从2690元调整到2740元，小时最低工资标准从24元调整为25元；广西月最低工资标准分别由1990元、1840元、1690元调整到2200元、2040元、1870元，小时最低工资标准分别由20.1元、18.6元、17元上调至22.4元、20.7元、19元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，山西、重庆、四川、新疆、福建、广东、贵州、青海等省份也在今年进行了最低工资标准调整，因此，今年以来，已有12个省份上调最低工资标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据澎湃新闻计算，上述12个省份中，大部分省份月最低工资标准或月最低工资标准最高档上调幅度约在8%-12%。同时，调整过后，全国31个省份月最低工资标准最高档均超过2000元，上海月最低工资标准居全国首位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据《最低工资规定》，最低工资标准是指劳动者在法定工作时间或依法签订的劳动合同约定的工作时间内提供了正常劳动的前提下，用人单位依法应支付的最低劳动报酬。最低工资标准一般采取月最低工资标准和小时最低工资标准的形式。月最低工资标准适用于全日制就业劳动者，小时最低工资标准适用于非全日制就业劳动者。此外，省、自治区、直辖市范围内的不同行政区域可以有不同的最低工资标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《最低工资规定》要求，最低工资标准每两年至少调整一次。确定和调整月最低工资标准，应参考当地就业者及其赡养人口的最低生活费用、城镇居民消费价格指数、职工个人缴纳的社会保险费和住房公积金、职工平均工资、经济发展水平、就业状况等因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最低工资标准上调，将会相应带动一些待遇的提高，一定程度上影响社会保障水平。比如，失业保险金、加班费、病假工资、试用期工资等都会随着最低工资标准的提高而增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年3月，中共中央办公厅、国务院办公厅印发的《提振消费专项行动方案》提出，健全最低工资标准调整机制，科学合理提高最低工资标准。国家发改委发布的《关于2024年国民经济和社会发展计划执行情况与2025年国民经济和社会发展计划草案的报告》明确，适当加快提高最低工资标准，2025年原则上所有省份都要调整。近日，在国家发改委8月份新闻发布会上，国家发改委政策研究室副主任、委新闻发言人李超表示，打好提振消费组合拳，激发市场活力。在提升能力方面，开展大规模职业技能提升培训行动，全力促进高校毕业生、退役军人、农民工等重点群体就业，完善最低工资标准调整机制。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 11:20:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756893788020_1eYW1J_1756893788209.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31534096</guid></item><item><title>普京大赞胜利日阅兵：精彩纷呈，水准很高！</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31534034</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756890232989_8QSpEY_1756890233173.png" alt="普京大赞胜利日阅兵：精彩纷呈，水准很高！"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:17&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;普京大赞胜利日阅兵：精彩纷呈，水准很高！&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;9月3日，俄罗斯总统普京在中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年纪念活动后表示，中国举办的盛大活动“精彩纷呈”，水准很高。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 10:29:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756890232989_8QSpEY_1756890233173.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31534034</guid></item><item><title>德赛西威跨界，入局低速无人车</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31533621</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“最后一公里”的末端物流是城市商业的“毛细血管”，却也长期存在人力成本攀升、管理难度大、安全风险高等痛点。这一赛道吸引众多企业躬身入局，传统汽车电子巨头德赛西威也宣告战略进场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9月2日，德赛西威正式发布旗下专注低速无人车的新品牌“川行致远”，并推出首款车规级平台产品S6系列。德赛西威董事长高大鹏指出，城市末端物流这一领域正面临巨大的效率提升与智能化变革机遇。基于这一判断，公司决定开辟以低速无人车为核心的“第二战场”，将无人驾驶技术延伸至园区、楼宇、商圈等微循环场景，破解末端配送难题。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756876804034_YiZbew_1756876809573.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357123184"&gt;&lt;p&gt;据介绍，S6系列实现了六项行业首发技术，包括从整车到零件的全车规级开发、智能轴向控制系统、25%爬坡能力、6年或30万公里超长电池寿命标准、全车规级智驾套件及智能感知表皮。S6平台以高度模块化设计，推出飞翼款（适配工业物流与叉车协作）、侧拉门款（适用快递商超配送）、冷链款（支持-20℃至12℃多温区精准控温）及异形货物转运款四大车型，覆盖末端物流高频应用场景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德赛西威首席执行官徐建强调，公司并非盲目跨界，而是基于技术成熟度、政策法规与市场需求的三重考量做出的战略决策，其定位是成为“智能移动平台的基石提供者”，而非运营方的直接竞争者。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756876792130_x2YwxA_1756876809561.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357123183"&gt;&lt;p&gt;这也回应了行业当前的关键挑战。尽管无人车概念火热，但真正具备车规级可靠性、可持续商业化部署的产品仍属稀缺。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 10:15:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756876877084_Cemdbs_1756876877225.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31533621</guid></item><item><title>首个“中国籍”地舒单抗成功在美获批，行业意义有多大？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31533986</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;国产生物类似药的出海之路又迈出了新步伐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9月2日晚间，复宏汉霖（2696.HK）与欧加隆（Organon，OGN）宣布，美国食品药品监督管理局（FDA）已批准地舒单抗注射液（60mg/mL）和地舒单抗注射液（120mg/1.7mL）的上市申请。此次获批覆盖原研产品在美国已获批的所有适应证，成为首个成功出海的“中国籍”地舒单抗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;地舒单抗的原研厂家是安进，最早于2010年在欧盟上市，主要用于治疗骨质疏松、骨巨细胞瘤等，2021年全球销售额已突破30亿美元。与其他创新药物类似，地舒单抗在商业化层面也面临着“专利悬崖”的风险。在国内，地舒单抗于2020年6月在华获批，但其国内专利在2022年6月到期，博安生物（6955.HK）、齐鲁制药、迈威生物（688062）等国内药企的地舒单抗生物类似药已陆续在国内获批上市。在海外，地舒单抗的主要专利在2025年2月到期，更多生物类似药将进入市场，瓜分原本安进的市场份额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据安进2024年财报，地舒单抗产品2024年全球收入合计接近66亿美元。在疗效上，复宏汉霖强调，两款药物在安全性、纯度和效力方面与原研药高度相似，且无临床意义上的差异。商业化层面，到底国产地舒单抗能分走原研地舒单抗多少市场份额，仍待观察。复宏汉霖在美国的合作方是从默沙东分拆出来的公司欧加隆。早在2022年，双方签订许可与供应协议，复宏汉霖授予欧加隆多个生物类似药在除中国以外的全球区域的独家商业化权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，生物类似药市场还面临着政策端的考验，积极出海被认为是企业应对的重要方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9月1日，安徽省医药集中采购平台发布《关于召开单抗类生物制剂企业座谈会的通知》。此前的8月1日，《关于开展部分单抗类生物制剂信息填报收集工作的通知》明确指出此次集采针对8款单抗类生物类似药，其中就包括地舒单抗。“生物类似药集采是大势所趋。”复宏汉霖高管在中期业绩交流会上称，公司自五年前便前瞻布局，多措并举保障持续发展：通过持续优化生产工艺大幅降低生产成本；积极引进和开发创新药产品，不断夯实研发管线；并持续推进海外商业化进程，预计保持海外收入高速增长，从而增强整体抗风险能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年以来，国产创新药通过对外授权的形式不断出海，上半年创新药对外授权总金额已接近660亿美元。事实上，在这波对外授权热潮中也有不少国产生物类似药的身影。比如今年2月，百奥泰与Intas签署授权许可与商业化协议，将公司BAT2506（戈利木单抗生物类似药）在美国市场独占的产品商业化权益有偿许可给Intas。由此，百奥泰获得最高1.645 亿美元的首付款及里程碑款，其中包括2100万美元首付款、累计不超过1.435亿美元里程碑付款，以及净销售额的两位数百分比作为收入分成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有业内人士分析指出，生物类似药往往价格更低，可以有效减轻患者的用药压力。虽然生物类似药对外授权的首付款和总金额可能不及创新药，但对于企业来说，仍然是带来了实打实的现金流，可以为企业的创新转型发展提供坚实的支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于生物类似药出海的长远价值，上海市卫生和健康发展研究中心主任金春林在接受澎湃新闻记者采访时指出，美国FDA对生物类似药的审批很严格，国产生物类似药能在美国获批，意味着该产品的质量获得了全球权威机构的背书，对于后续其他企业的药品进入美国或其他国家市场，也提供了很好的信用证明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金春林分析指出，从技术层面来说，想要满足国际市场的需求，生物类似药企需要具备从研发、临床到注册申报的全链条运营能力，能够获批证明中国药企已经有与国际接轨的管理体系和能力。从应用层面来说，生物类似药在欧美市场应用，可以改变国外医生、患者对中国制药低端仿制的刻板印象，增强他们对中国造生物药的信心，这种无形的价值对于其他中国创新药走向世界也至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文在2024年底发布的《2024中国生物医药出海现状与趋势蓝皮书》中也指出，从全球仿制药行业发展经验来看，严格的质量和成本控制、丰富的产品管线、高技术壁垒的仿制药布局、首仿药的开发能力是仿制药企业的核心竞争优势，我国具备这些能力的企业也将在全球市场拥有可观的获利空间。随着我国仿制药出海数量增加，国际市场对其质量认可度增强，规模效应之下，我国医药产业发展将迎来跃升与蜕变。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 10:06:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756889766233_TrBbZ3_1756889766438.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31533986</guid></item><item><title>秦洪看盘｜短线迷雾渐浓，防御心态再起</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31533880</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;周三A股市场出现了震荡分化的态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，以券商为代表的大金融股以及军工股领跌，上证综指在盘中一度急跌50余点，击穿3800点。不过，得益于固态电池股、创新药股、CPO股等品种的强势，创业板指则逆势走高。只是由于成交金额迅速萎缩，或隐含多头的攻击能量减弱，短线防御心态似乎渐成主流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;短线走势可见度有所模糊&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以往A股市场的经验显示，每当迎来重要时节点，盘面的波动幅度就会放大，主要是因为部分动量资金大幅减持因重要时节点而提前买入的巨量筹码。在周三，军工股就大幅下跌，从而放大了短线波动幅度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，美联储降息的信息也从清晰变得有些迷糊起来。主要是因为美国核心物价指数仍然居高不下，因关税带来的通胀压力犹存，干扰着美联储降息的决心。因此，美元指数在前期急跌过后，在近两个交易日再度有所反抽，推动着国际金价也一度冲高受阻，人民币汇率也有所走低。如此就影响着短线动量资金对港股、A股的加仓意愿。故，在本周一跳空高开高走之后，在周二、周三，港股也受阻回落，在一定程度上进一步制约了A股短线多头的冲高意愿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由此可见，一方面是因为短线催化剂的兑现，使得军工股等品种出现了回落态势，形成了直接压力源。另一方面则是原先较为积极的外围信息也变得有些迷糊起来，使得多头也不愿意再度冲高。更何况，在盘中，还有关于芯片主线涨升龙头公司的大客户相关报道信息，这些信息的叠加，说明了短线做多氛围的确有所降低，短线趋势的迷雾渐趋增厚，短线走势的可见度也随之模糊起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;适量调仓应对波动&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受此驱动，一些短线高频率交易的动量资金开始谨慎起来，加大了仓位的调整力度，而且对短线走势的担忧渐趋增强，进而促使他们对券商股等大金融股也采取了谨慎的操作策略。也就是说，周三的券商股杀跌，其实也是模糊的短线趋势使得动量资金进一步降低仓位的最好例证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，短线走势的可见度虽然变差，但中长线趋势仍然较为清晰，因为支撑去年9.24行情以来的A股上升趋势线的逻辑依然强硬有力，比如说在科技创新提升经济效率层面，我国的AI产业欣欣向荣，一直处在全球AI产业发展的前沿；再比如说短线美联储降息虽然波动，但从美国财政赤字等层面来看，美联储降息的趋势依然清晰可见，从而推动全球资本减持美元资产，增持包括A股、港股在内的非美资产；再比如说我国的无风险利率持续走低使得社会风险偏好持续提升的趋势依然清晰，意味着A股的流动性依然无忧。如此诸多积极信息叠加意味着始于9.24行情以来的上升趋势线依然清晰可见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综上所述，短线A股的确有些谨慎。因此，需要对操作策略进行适当调整，比如说涨幅较大的品种需要减些仓位，再比如说对高弹性品种也需要降些仓位。但是，考虑到中长线趋势仍然清晰，因此，主要是调整仓位结构与仓位方向，尽量不要降低整体仓位，在减持高弹性、涨幅较大品种的同时，可以适量增加一些2025年半年报业绩超预期以及产业拐点有所浮现的品种，在周三，固态电池股的崛起、创新药股的延续强势均是如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（执业证书：A1210612020001）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 09:58:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756889645576_j3HrDP_1756889645857.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31533880</guid></item><item><title>习近平会见印度尼西亚总统普拉博沃</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31534046</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;9月3日下午，国家主席习近平在北京人民大会堂会见专程来华出席纪念中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年活动的印度尼西亚总统普拉博沃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平指出，总统先生克服困难来华出席纪念活动，体现了对中印尼关系的重视和印尼人民对中国人民的真挚友好情谊。中方支持总统先生施政，支持印尼尽快恢复秩序和稳定，支持印尼发展壮大。今年是中印尼建交75周年，也是印尼独立80周年和万隆会议召开70周年。无论国际形势如何变化，中印尼始终传承独立自主的民族精神，坚持合作共赢的相处之道，展现和平发展的大国担当。中方愿同印尼秉持建交初心，弘扬和平共处五项原则和万隆精神，高水平推进中印尼命运共同体建设，为人类进步事业作出应有贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平强调，双方要锚定正确方向，深化全方位战略协作和发展战略对接，推动中印尼关系行稳致远，在地区乃至全球层面发挥示范作用。要用好外长防长“2+2”对话机制，深化安全和防务合作。高质量共建“一带一路”，扩大双向开放，拓展关键矿产、数字经济、人工智能、农渔业合作。中方愿同印尼分享脱贫攻坚经验，便利人员往来，增进人文交流。中国和印尼同为全球南方大国，要合力反对单边霸凌行径，维护地区和平稳定和国际公平正义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普拉博沃介绍了国内情况，表示局势正在趋于稳定。很高兴能同中国人民共同庆祝抗日战争胜利80周年。印尼和中国是好朋友、真朋友。对华关系是印尼外交政策的重中之重，感谢中方长期以来为印尼经济社会发展提供的宝贵支持。两国关系处于历史最好时期。印尼期待同中方加强贸易、投资、金融、基础设施等领域合作，推动两国关系取得更多成果，更好造福两国人民，为促进地区和平稳定作出积极贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蔡奇、王毅等参加会见。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 09:25:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756891008507_rbRwpZ_1756891008674.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31534046</guid></item><item><title>股票型ETF单日吸金超百亿元，通信、券商、有色金属主题受青睐</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31533692</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;周二大盘震荡调整，不过股票型ETF单日吸金超百亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻记者据Wind数据统计，截至9月2日，全市场1022只可统计的股票型ETF基金的净流入额合计为109.89亿元；其中，多只行业主题ETF净流入额位居前列，如通信、券商、有色金属、黄金、化工、AI等为周二最受青睐的板块。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2745742" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756880325000_Pxywri_1756880333953.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357123608"&gt;&lt;p&gt;具体来看，9月2日，国泰中证全指通信设备ETF以13.93亿元的净流入额位居榜首，遥遥领先其他ETF。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国泰基金指出，今年以来在英伟达GB200放量之后，云厂商算力资源获得补充，软件层面发展速度也已提升。不论北美还是国内，今年持续有性能良好的大模型发布，AI迎来产业化东风，目前仍处产业趋势早中期。对于光模块、PCB等环节，市场规模总体扩容，今年看增速大概率仍未见顶，估值仍有上修空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国泰中证全指证券公司ETF则以6.09亿元的净流入额成为9月2日资金净流入第二高的ETF。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国泰基金进一步表示，证券板块受到场外资金青睐的原因，则是业绩基本面改善、估值优势以及长期向好逻辑共同作用的结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，9月2日，南方中证申万有色金属ETF、永赢中证沪深港黄金产业股票ETF、鹏华中证细分化工产业主题ETF 、易方达中证人工智能ETF、华夏中证机器人ETF的单日净流入额均在5亿元以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于有色金属板块，南方基金基金经理崔蕾分析道，国内方面，稀土开采总量管控叠加永磁产业链排产周期拉长强化资源品稀缺溢价，新能源车产销延续高增态势带动碳酸锂价格中枢抬升，内需韧性持续显现推动铜库存延续去化，光伏产业链多晶硅价格突破关键整数关口反映下游装机需求强劲，国内制造业PMI连续扩张及新兴产业扶持政策持续加码，都为有色金属需求提供结构性支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄金方面，永赢黄金股ETF基金经理刘庭宇认为，黄金有望具备进一步上行的空间。往后看，美国通胀后续受关税影响或具有较强的韧性，历史上黄金在滞胀环境中会相对其他大类资产更加受益。同时，随着美联储独立性动摇和赤字率上行进一步侵蚀美元和美债信用，全球“去美元化”趋势加剧。此外，中国、印度等新兴市场央行黄金储备占比显著低于全球平均水平，各市场参与方都更有动力持续增加黄金资产的配置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9月2日，华宝中证金融科技主题ETF、华宝创业板人工智能ETF、银华中证创新药产业ETF、华富中证人工智能产业ETF的单日净流入额也均超4亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;创新药方面，银华基金基金经理马君称，今年以来创新药行情的根源或在于产品管线BD出海，BD出海本质上是中国创新药研发高效成果的突出重围，研发实力被认可带来了产业景气度向上的趋势，也让资本市场对创新药资产重新定价。“从创新药产业来看，我们依旧看好产业景气度带来的投资价值，相信并期待未来重磅数据和BD的兑现。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;整体来看，财通基金基金经理沈犁表示，当前A股市场正逐步向更积极乐观的方向发展。自2024年9月至今年上半年，他以“钟摆理论”比喻市场运行态势：去年市场是从左侧极端位置摆回中轴，而当前则“初步显现向右摆动迹象，但尚未完全进入右侧区间”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在资金层面，沈犁认为目前正出现积极的结构性变化。他分析称，在利率下行初期，资金往往集中流向固收类资产；而当利率下行趋缓时，证券市场才真正开始受益于实际利率下降带来的估值提振。从今年二、三季度起，A股市场逐渐出现“存款搬家”的迹象，中长期资金配置逐步转向权益市场，流动性环境趋于改善。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 09:20:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756880521616_8kGdRG_1756880521803.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31533692</guid></item><item><title>尼加拉瓜宣布支持全球治理倡议</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31534008</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;尼加拉瓜政府1日发表声明，宣布尼加拉瓜支持全球治理倡议。尼加拉瓜国民议会2日通过宣言，支持尼加拉瓜政府的决议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尼加拉瓜政府发表的声明说，全球治理倡议主张奉行主权平等，遵守国际法治，践行多边主义，倡导以人为本，注重行动导向，旨在应对全人类共同挑战，缩小南北差距，更好维护各国共同利益。尼加拉瓜支持全球治理倡议，坚信“我们将继续造福我们的人民，捍卫独立、主权、安全和世界和平”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尼加拉瓜国民议会通过的宣言表示，全球治理倡议重申了国际法原则，在多边主义、和平、正义和尊重各国主权的框架内，为应对人类面临的挑战作出了卓越贡献。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 09:06:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756889605678_A7YJFt_1756889605908.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31534008</guid></item><item><title>马杜罗：委内瑞拉支持全球治理倡议</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31534005</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;委内瑞拉总统马杜罗日前表示，支持全球治理倡议，并将就此签署正式文件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马杜罗1日在委内瑞拉首都加拉加斯举行的新闻发布会上说，全球治理倡议旨在推动世界和平和全球和谐发展，助力各国携手共建一个没有威胁、没有讹诈、没有霸权的人类命运共同体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;委内瑞拉外长希尔1日在社交媒体发布政府公报。公报说，全球治理倡议与全球发展倡议、全球安全倡议、全球文明倡议相呼应，旨在推动构建人类命运共同体。委内瑞拉支持全球治理倡议所秉持的原则，这对拉美和加勒比地区意义重大。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 09:01:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756889553990_K8BfYN_1756889554146.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31534005</guid></item><item><title>涨知识｜跑量少也能提高成绩？新赛季到来前就该这么练</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31533745</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2746205" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756882797709_yC4aSf_1756883109169.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="357124122"&gt;&lt;p&gt;当哈尔滨马拉松的“赛场流水席”在跑圈里刷屏，全新的大众马拉松赛季也已经悄悄临近。从9月中旬开始，一大波优质赛事就将接踵而至。对于跑者来说，这份“甜蜜的烦恼”又来了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这段时间，随着天气逐渐转凉，户外跑者的身影越来越多。赛事临近，不少跑者选择相信“跑量越多、成绩越好”这个简单粗暴的解决方式，以此保持理想的竞技状态。又或者说，对于不少跑者而言，看着训练量不断累积，他们在参赛前才会感觉安心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，跑步这门学科不是简单的算术题，并非在赛前一段时间跑得越多，就会成绩越好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，美国跑步杂志《Runner's World》就邀请多位资深马拉松教练解开了训练跑量的秘密——对于普通跑者而言，合理的“低里程”训练方式，反而可能带来更好的成绩和突破，也更有利于健康。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2746201" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756883021589_C2wnQ2_1756883096678.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="357124120"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;有时候，少就是多&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;跑圈里一直有一种说法，“跑步是一项很个人的运动”。事实上，相比于把“个人”理解为“一个人跑”或者“孤独”，更合适的解释方式应该是“个性化”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于那些长期坚持训练的精英跑者来说，一周的跑量就可以累积到190公里左右。但对于不少普通跑者而言，一个月训练到190公里，就有可能增加身体受伤的风险，甚至出现训练过度的危险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“很多精英跑者，他们的生活就是围绕着跑步，在一个月百公里的训练后，他们主要就是放松、恢复、治疗和食补。但是普通跑者必须兼顾工作和生活，是肯定做不到的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾经在美国奥运马拉松选拔赛中取得第九名的内尔·罗哈斯认为，对于普通跑者而言，有时候训练应该相信“少即是多”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么，怎么样的“低跑量”才适合那些兼顾跑步和工作的跑者呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;明尼阿波利斯的跑步教练丽贝卡·梅耶就在这方面有丰富的经验。她曾经三次全马“破三”，其中两次都是在训练周期结束后，月跑量减少到50公里或60公里时（远低于平常的训练量），然后取得了成绩上的突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在指导自己的跑步学员时，梅耶通常在安排“低跑量”时，会给出这样的训练计划：每周进行两次强度较大的训练或者是长距离训练，然后在训练结束的第二天进行较短而且强度非常低的“轻松跑”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗哈斯在指导普通跑者时，同样也有“低跑量”的训练计划：一周还是坚持跑四到五天，但只有一次是高强度训练或者选择200米的间歇跑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两位教练还在设置“低跑量”训练计划的时候都强调——“休息日”设置有氧类型的交叉训练是没有必要的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“那些认为跑量不够，需要通过有氧类型的交叉训练来补充训练量，是一种非常常见的误解”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2746213" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756883069627_A5rXR7_1756883138096.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="357124121"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;必须坚持肌肉训练&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，“低跑量”能够带来更好身体状态以及更好运动成绩的关键在于——学会增加力量训练。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“力量训练的目的是调动身体的肌肉，让肌肉在跑步时更有‘弹性’，除此之外，更强健的肌肉也可以降低受伤的风险，提高跑步经济性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗哈斯在接受《Runner's World》采访时表示，她通常会在“低跑量”的训练计划里增加适量的力量训练，其中包括举重训练和增强肌力量的训练：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如5组杠铃深蹲、哑铃负重箱跳以及非负重箱跳，以及至少20分钟针对下肢的弹力绳抗阻训练。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅耶则表示：“力量训练是低跑量训练的关键，因为如果每个月的跑量积累没有那么多，那么双腿很难建立足够的肌肉强度。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“对于每个月高跑量的跑者来说，如果只是里程数上的累积，那也没有意义，而是要通过不同类型的跑步训练提高，包括坡度训练和高强度间歇训练。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2746237" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756883164623_FHMxaw_1756883214792.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="357124119"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;控制跑量，提高恢复效率&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“低跑量”的好处，其实在短期恢复训练中更为明显，梅耶教练就建议，利用静息心率来判断自己的跑量是不是“过高”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你可以坚持记录自己的静息心率，这样你就知道自己的正常水平是什么。然后如果在一段训练结束后，发现你的静息心率比过往两个月高出了10%以上，这就是一个信号——表明自己需要降低训练量，或者直接休息恢复了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;健身教练艾米丽·阿贝特对于利用静息心率判断训练过量还有另一个方法：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在运动训练结束后，身体可以在1-2天内恢复到静息心率的平均值，那么训练量则属于正常。如果训练后一两天的静息心率高于平均值，那么说明缺乏足够的休息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除此之外，如今过于发达的社交网络也可能对跑者的训练造成影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当朋友圈里都是“高跑量”的跑友，要学会放下攀比的心，因为每个人的身体素质、成绩和训练计划都是不同的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就如罗哈斯所说，“别因为看到别人的成绩而感到不安，然后因为内心的虚荣造成受伤或过度训练。我们必须吸取教训，不要再三地把自己与其他人比较，要提醒自己，对我来说最重要的是什么，然后学会相信过程。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 08:50:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756883237836_b4kzkZ_1756883238045.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31533745</guid></item><item><title>OpenAI斥资11亿美元收购产品测试创企Statsig</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31533643</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间9月2日，OpenAI宣布以11亿美元收购产品测试初创公司Statsig，Statsig首席执行官维贾耶·拉吉（Vijaye Raji）将入职OpenAI，任应用部门技术主管，负责聊天机器人ChatGPT与AI辅助编程工具Codex的产品工程工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Statsig联合创始人兼CEO维贾耶出生于印度，职业生涯始于微软，他在微软工作了近10年，也曾在Facebook（现更名为Meta）领导大规模消费级工程业务十年之久。2011年，他跳槽到Facebook。在Facebook时期，维贾耶一路晋升，从软件工程师逐步升至游戏业务负责人、Facebook西雅图办公室负责人，最终担任副总裁兼娱乐业务负责人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;又一个10年转瞬即逝。在这家社交媒体巨头工作十年后，他决定赌一把。“我不想去大公司，也不想去初创企业，” 维贾耶说，“我想自己创业。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021年，维贾耶创办了初创公司Statsig。Statsig是“statistically significant”（统计显著性）的缩写，这家公司主要为OpenAI等创新公司提供A/B测试、功能标记和实时决策，成立四年做到了年化收入4000万美元。今年5月，Statsig在C轮融资中筹集了1亿美元，估值达11亿美元。被OpenAI收购后，Statsig将继续独立运营，并通过其西雅图办公室为客户提供服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OpenAI表示，Statsig平台已在OpenAI快速交付产品与学习迭代的过程中发挥核心作用，将其纳入内部体系后，OpenAI将增强在应用部门内加速实验的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受估值飙升推动，OpenAI今年在大额收购方面更为积极。其中最引人注目的一笔交易发生在5月，当时OpenAI以近65亿美元的全股权交易收购了苹果前设计总监乔尼·艾夫（Jony Ive）的人工智能设备初创公司IO，并挖走了乔尼·艾夫。IO并入OpenAI后，IO的约55名工程师和研究人员并入OpenAI。2024年，OpenAI还收购了分析型数据库公司Rockset，但交易金额未披露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候，OpenAI曾计划以30亿美元收购人工智能辅助编程工具Windsurf，但交易最终未能达成。而谷歌则通过一项24亿美元的授权协议，引进了该初创公司的联合创始人。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 08:38:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756878439289_X83ei2_1756878439528.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31533643</guid></item><item><title>普京与金正恩在京会谈，共乘专车、相互礼让</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31533819</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756886503744_3aJmkZ_1756886503982.png" alt="普京与金正恩在京会谈，共乘专车、相互礼让"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:33&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;普京与金正恩在京会谈，共乘专车、相互礼让&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;9月3日，俄罗斯总统普京与朝鲜劳动党总书记、国务委员长金正恩在北京举行会谈。二人同乘一辆车前往会谈地点。普京请金正恩向全体朝鲜人民转达他最热切的谢意。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 08:31:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756886503744_3aJmkZ_1756886503982.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31533819</guid></item><item><title>上金所：调整黄金延期品种与白银延期合约交易保证金水平和涨跌停板比例</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31533935</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;9月3日，上海黄金交易所发布《关于调整部分合约保证金水平和涨跌停板的通知》。根据《上海黄金交易所风险控制管理办法》的有关规定，对黄金延期品种与白银延期合约交易保证金水平和涨跌停板比例进行调整。现将相关事项通知如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2025年9月5日（星期五）收盘清算时起，Au（T+D）、mAu（T+D）、Au（T+N1）、Au（T+N2）、NYAuTN06、NYAuTN12等合约的保证金水平从13%调整为14%，下一交易日起涨跌幅度限制从12%调整为13%；Ag（T+D）合约的保证金水平从16%调整为17%，下一交易日起涨跌幅度限制从15%调整为16%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;请各会员提高风险防范意识，做细做好风险应急预案，提示投资者做好风险防范工作，合理控制仓位，理性投资，确保市场稳定健康运行。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 08:26:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756887870458_hRfx5E_1756887870766.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31533935</guid></item><item><title>谷歌躲过一劫！美国法院裁定无需剥离Chrome浏览器，但要分享搜索数据</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31533618</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;科技巨头谷歌不用再担心被美国法院要求剥离Chrome浏览器或安卓操作系统，令市场松一口气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间9月2日，负责谷歌在线搜索反垄断案件的法官阿米特・梅塔（Amit Mehta）作出对补救措施的正式裁决，没有强制要求谷歌剥离其Chrome浏览器或安卓操作系统，意味着谷歌避免了最严重的处罚。不过，谷歌将需要向符合条件的竞争对手开放部分搜索数据，并被禁止签订或维持涉及Chrome、谷歌搜索、谷歌助理以及Gemini应用的独家分发合同，但仍可以向其他公司支付费用以进行合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅塔在判决中指出：“谷歌无需剥离Chrome浏览器；法院也不会在最终判决中加入关于安卓操作系统的有条件剥离条款。原告要求强制剥离这些关键资产的诉求过于宽泛，谷歌并未利用这些资产实施任何非法限制。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样宽松的判决结果令投资者感到振奋。2日当天，谷歌（Nasdaq：GOOGL）股价跌0.73%收于每股211.35美元，总市值2.56万亿美元。消息传出后，谷歌盘后股价一度涨超8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，由于谷歌将能够继续向苹果付款以成为iPhone的默认搜索引擎，苹果（Nasdaq：AAPL）股价也在盘后一度涨超4%。不过，法官也提醒，这种情况可能发生改变：“如果法院实施的补救措施未能实质性地恢复竞争，可能重新考虑禁止谷歌向分销方支付费用，或采取力度较小的补救措施。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这起反垄断诉讼案始于2020年，由美国司法部和52个州及司法辖区的检察长联合起诉谷歌。去年8月，梅塔法官公布判决，认定谷歌的搜索业务违反了美国反垄断法。接下来，美国司法部和谷歌需要在9月10日之前提出一份符合法官裁决的新补救方案，或提交报告以说明双方存在的任何分歧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于该判决，谷歌在一份公开声明中表示肯定，但公司仍然不同意梅塔此前关于谷歌垄断在线搜索的裁决，并对搜索数据共享的要求感到担忧。根据裁决，谷歌可能被要求与竞争对手微软和DuckDuckGo，以及OpenAI和Perplexity等诸多新兴AI公司分享数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谷歌监管事务副总裁Lee-Anne Mulholland在声明中写道：“我们担心这些要求将影响用户及其隐私，正在仔细审查这一决定。法院确实承认，剥离Chrome和安卓的要求超出了本案对搜索分发的关注范围，并会损害消费者和我们合作伙伴的利益。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了数据分享以外，法官还裁定，谷歌不能再要求设备制造商为了在安卓设备上预装Google Play应用商店而捆绑安装谷歌的所有应用。对于美国司法部来说，这是另外一项胜利，然而他们分拆谷歌的诉求并未得到满足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国司法部反垄断负责人Gail Slater在X（原推特）平台上的一篇帖子中表示：“谷歌正在被追究责任。法院并未采纳我们提出的所有补救请求，我们正在权衡下一步选择。但法院同意需要采取补救措施，以恢复竞争、重新开放数字竞争环境。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析指出，该判决对科技行业造成重大影响，可能为其他法官在针对Meta、亚马逊和苹果等其他科技巨头的反垄断案件中提供样板。加拿大丰业银行（Scotiabank）的分析师Nat Schindler表示：“对于谷歌来说，该裁决远比此前所担心的要好。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国投行Wedbush的证券分析师Dan Ives认为，该裁决同时利好苹果和谷歌：“虽然谷歌在理论上被禁止签订‘独家协议’，但裁决结果帮助其和苹果维持现有合作，并为两家公司在AI领域展开更深入的潜在合作奠定了基础。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 08:15:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756876761762_6PsaJn_1756876761947.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31533618</guid></item><item><title>野蛮摔拍让网球不再“绅士”？纳达尔教练呼吁更严厉处罚</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31533765</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;网球赛场上，球员愤怒摔拍的情况时有发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正在进行的美网公开赛中，就不乏这样的场景——男单第三轮兹维列夫不敌阿利亚西姆，发挥不佳的前者就曾摔出球拍。而梅德维德夫首轮爆冷输给邦齐后，更是把球拍砸得稀烂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对这样的场景，美国网球名宿、前美网冠军罗迪克认为这给比赛带去了“戏剧性”，“我喜欢看到选手失控，这种时候我不会换频道。”现实也的确如此——当梅德维德夫在场上情绪失控，与裁判争执时，现场看台上也响起了阵阵起哄与喧闹声。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756884326331_nMdhFe_1756884346034.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357124275"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;托尼·纳达尔呼吁加大对摔拍行为的处罚力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在其他不少网球界人士看来，这不是什么值得推崇的行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;已经退役的网坛传奇纳达尔的前教练托尼·纳达尔就在自己的最近一篇专栏文章中呼吁，希望对这类行为进行更加严厉的处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为，网球运动的领导者应该考虑对网球运动员在球场上摔坏球拍的现象进行竞技上的惩罚的可能性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这种现象越来越普遍。也让我们思考为什么这种应受谴责的比赛态度，在我们的运动中比在其他项目中更加频繁地发生。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;托尼表示，自己从未见过乒乓球运动员折断球拍，“也很少见过高尔夫球手在犯错后惩罚他的球杆。”但在网球这个有着“绅士运动”之称的项目中，摔拍却成了见惯不惊的一种“文化”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从曾经的麦肯罗，到此后的阿加西、萨芬，以及后来的克耶高斯等球员，网坛从不缺乏喜欢摔拍的“坏脾气”，但这并不妨碍他们收获大批粉丝的追捧。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756884278614_4wz6wc_1756884365245.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357124286"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;梅德维德夫将球拍砸得稀烂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为纳达尔的前教练，托尼对这一现象感到不满也不难理解——在执教纳达尔并带领他一路成长时，身为纳达尔叔叔的托尼就一直对侄子严格要求，不准他损害自己的装备，包括不准摔球拍，同时也要爱惜网球鞋、网球包。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，他也一直教导纳达尔要尊重比赛的工作人员、尊重对手。最终除了荣誉等身的冠军头衔，纳达尔的比赛风格和性格也让托尼引以为傲，“他会战斗到最后，并且对所有对手都表现出同样的尊重。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他自己知道他不应该去砸球拍，这就像他知道吃饭时点了什么东西都必须全部吃完，那些球拍也是要花钱的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;由于自己的表现，梅德维德夫此前已经受到了美网的官方处罚——被罚款总计42500美元，其中包括违反体育道德行为的罚款30000美元，以及损坏球拍的罚款12500美元。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在托尼看来，这样的处罚力度仍然还不够。同时，观众和社交媒体也不应该为此类不雅行为“喝彩”和推波助澜。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756884214317_HkRMah_1756884403976.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357124291"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;纳达尔是情绪控制的绝佳典范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，在事后回顾这起事件时，梅德维德夫就暗示现场观众的反应刺激到了自己，“观众们做了他们想做的事，目睹这一切很有趣。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业内，不乏网坛名宿认同托尼的观点，但除了惩罚之外，不少人也认为运动员需要更多心理层面的帮助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;网球传奇人物鲍里斯·贝克尔就表示，“我觉得他需要专业的帮助。”麦肯罗则认为，“今年剩下的时间梅德维德夫需要好好休息。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，曾经年少时瑞士天王费德勒也常常控制不住自己的脾气摔拍，但后来在自我要求与心理专家的帮助下，他渐渐学会控制自己，“曾有一段时间我经常摔拍，16岁甚至因此被赶出球场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“我决定要更加专注于比赛，在我看来这是必不可少的。”但他也坦言，很难让年轻球员一开始就在情绪控制上做到完美，随着经验的积累，选手才能慢慢学会自己解决心理问题。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;求胜的压力下，网球场上的愤怒发泄或许在未来依然难以避免。而想要减少这样的情况，处罚的“堵”与心理辅导的“疏”同样重要。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 07:49:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756884338106_PfNEM8_1756884338266.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31533765</guid></item><item><title>沪指跌1.16%，创指涨0.95%：AI硬件午后再度走强，两市成交超2.3万亿元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31533744</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756883205570_SMyYZZ_1756883205822.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357124108"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;李晶昀 AI图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A股三大股指9月3日集体高开。早盘两市宽幅震荡，创指数度回吐涨幅转跌。AI硬件方向在午后的拉升，带动创指重返升势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从盘面上看，AI硬件方向午后再度走强，中际旭创刷新历史高点，新能源权重表现抢眼；军工股大面积下跌，有色、金融板块表现低迷。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756883278324_MX71Gz_1756883290862.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357124142"&gt;&lt;p&gt;至收盘，上证综指跌1.16%，报3813.56点；科创50指数跌1.64%，报1306.48点；深证成指跌0.65%，报12472点；创业板指涨0.95%，报2899.37点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wind统计显示，两市及北交所共822只股票上涨，4559只股票下跌，平盘有44只股票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沪深两市成交总额23641亿元，较前一交易日的28750亿元减少5109亿元。其中，沪市成交10123亿元，比上一交易日12228亿元减少2105亿元，深市成交13518亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两市及北交所共有58只股票涨幅在9%以上，61只股票跌幅在9%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;电力设备逆市走强，国防军工大幅下挫&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从板块上看，AI硬件方向午后走强带动通信板块午后大涨，中际旭创（300308）、世嘉科技（002796）、长飞光纤（601869）等涨停或涨超9%，仕佳光子（688313）、鼎通科技（688668）、光库科技（300620）等涨超4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电力设备全天强势，海博思创（688411）、阳光电源（300274）、上能电气（300827）、亿纬锂能（300014）、艾罗能源（688717）等涨超10%，道氏技术（300409）、卧龙电驱（600580）、德业股份（605117）等涨超5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;传媒股走势强势，金逸影视（002905）、吉视传媒（601929）等涨停，巨人网络（002558）、文投控股（600715）一度涨停，吉比特（603444）、神州泰岳（300002）等涨超4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国防军工跌幅较大，北方长龙（301357）、中航成飞（302132）、捷强装备（300875）、新光光电（688011）、中无人机（688297）、恒宇信通（300965）、晨曦航空（300581）、航天南湖（388552）等超10股跌停或跌超10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;非银金融跌幅靠前，中油资本（000617）、国盛金控（002670）、太平洋（601099）、湘财股份（600095）、中银证券（601696）、信达证券（601059）等跌超6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商贸零售表现不佳，步步高（002251）、国芳集团（601086）等跌超8%，翠微股份（603123）、东百集团（600693）、友阿股份（002277）、南宁百货（600712）、供销大集（000564）等跌超4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;当前A股市场交投情绪仍较为火热&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东莞证券认为，从交易拥挤度角度看，截至8月底，TMT板块成交额占比突破40%，虽然相较年初和2023年ChatGPT行情仍有空间，但目前部分赛道拥挤度较高，风险有所积聚。进入9月，国内政策推进和美联储议息会议将成为重要的观察窗口，考虑到目前部分赛道拥挤度较高，投资策略上，可适当积极布局低位方向等待轮动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财信证券认为，当前A股市场交投情绪仍较为火热。近期A股市场频频出现成交额与两融余额连续“双破2万亿”的现象。对于周二的盘面调整，主要源自市场前期快速上行时积攒了较多获利盘，短期存在获利了结需要。从历史经验看，这种放量回调后市场往往需要震荡整固，但不一定改变中期趋势。总体而言，在市场宽基指数并未明显破位时，仍保持偏乐观的态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东吴证券认为，部分前期获利的资金在盘中进行了集中性的获利了结，同时部分前期踏空并未入场的资金在盘中出现了一定程度的新配置，整体筹码交换比较充分，上行趋势暂时保持完好，大盘报收在5日均线之上，短期可认为是良性调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中泰证券认为，在当前资金面背景下，市场后续演绎或将呈现以下特征：首先，大盘/沪深300指数震荡为主，强势延续空间有限，后续走势更可能表现为震荡与结构性轮动，而非市场期待的全面普涨。其次，红利板块防御性配置价值凸显，尽管短期并非市场主攻方向，但在资金面趋紧与大股东减持压力下，红利资产的配置价值正在上升，或在未来阶段成为稳定市场的重要支撑。最后，科创与创业板短期波动放大，中期主线不变。近期科创、创业板资金承压，ETF与机构资金均呈现流出，9月初短期波动或将进一步放大。但考虑到10月四中全会有望推出以“新质生产力”为核心的“十五五”规划，科技板块的中期逻辑依旧坚实。若9月出现调整，应视为中期布局科技的战略性机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中信建投研报称，A股盈利确认拐点，步入温和复苏通道，但结构分化远超总量意义，凸显新旧动能加速切换。市场风格偏向成长，科技制造在AI周期与国产替代驱动下业绩高增，成为核心引擎；中游制造业受益成本回落盈利韧性凸显。本次复苏“价”的修复优于“量”的扩张。新赛道领域，AI产业链业绩已强劲兑现，机器人与创新药面临量产与困境反转机遇，新消费需关注营收向盈利传导。整体而言，经济复苏仍需政策巩固，市场将是结构性行情，需精选高景气赛道。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 07:13:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756883205570_SMyYZZ_1756883205822.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31533744</guid></item><item><title>车企上半年业绩分化：比亚迪猛赚155亿元，广汽业绩“失速”盈转亏</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31531049</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;随着市场竞争加剧，上市车企业绩分化加剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年上半年上市车企业绩均已悉数公布，比亚迪（002594.SZ；01211.HK）依旧有巨大的领先优势，营收、净利润均位居第一；广汽集团（601238.SH）的各项数据则都已垫底，且由盈转亏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蛋糕不断做大的同时，各家车企赚到的钱并没有明显增加：从营收来看，多家车企均实现增长，其中比亚迪和吉利（0175.HK）的营收均创下历史新高；但从净利润来看，仅有比亚迪维持了增势，但其汽车毛利率也下滑了两个百分点。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2742656" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756828454564_D78Fii_1756828454977.png" loading="lazy" data-imageid="357089114"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;比亚迪营收净利双第一，多家车企营收实现增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财报显示，比亚迪上半年实现收入3712.8亿元，同比增长23.3%；归属于上市公司股东的净利润155.1亿元，同比增长13.79%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着销量探底回升，上汽集团（600104.SH）业绩回暖，上半年实现合并营业总收入2995.88亿元，同比增长5.23%；实现归母净利润60.18亿元，同比下降9.21%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;得益于销量的大幅增长，吉利汽车录得了6家车企中最高的营收增幅：2025年上半年总收入达1503亿元，同比增长27%，创历史新高；归母净利润为92.9亿元，同比下滑14%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长城汽车（601633.SH）披露的半年报显示，2025年上半年，公司实现营业收入923.35亿元，同比微增0.99%；归属于上市公司股东的净利润63.37亿元，同比下降10.21%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长安和广汽的营收都出现了下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新晋央企长安汽车（000625.SZ）公告称，2025年上半年实现营业收入726.91亿元，同比下降5.25%；归属于上市公司股东的净利润为22.91亿元，同比下降19.09%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广汽集团的各项数据都位于末尾：2025年上半年实现营业收入421.66亿元，同比下降7.95%；归属于上市公司股东的净亏损25.38亿元，上年同期净利润15.16亿元，同比由盈转亏，跌幅达到了267.39%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;竞争加剧，毛利率普遍下滑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多家车企在财报中提及，虽然恶性价格战得到遏制，但上半年行业竞争仍持续加剧。比亚迪也在财报中指出中国市场的竞争越来越激烈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年上半年，车市价格战较为隐蔽，多以新款车型上市“降价增配”的形式出现，这其实对车企毛利率也产生了明显影响。总体来看，上市车企毛利率大幅好于行业平均水平，但多数出现下滑。其中比亚迪也未能幸免。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上半年，比亚迪实现收入3712.8亿元，营业成本为3044.15亿元，据此计算，比亚迪主营业务毛利率为18.01%，较去年的18.78%轻微下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据财报披露，比亚迪汽车业务毛利率为20.35%，同比减少了1.99个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过需要指出的是，财报称，&lt;strong&gt;公司主营业务数据统计口径在报告期发生调整，经调整后，其汽车毛利率高达22.34%，同比增长1.67%。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其变更口径的理由是：根据《企业会计准则解释第 18 号》，将原列示于“销售费用”的保证类质量保证改为列示于“营业成本”，相应追溯调整财务报表比较数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比亚迪在国内市场承压相较明显。财报显示，比亚迪在境外的毛利率同比提升2.59个百分点，经调整后为增加9.13个百分点；而在中国的毛利率则下滑2.47个百分点至16.97%，经调整后为下滑2.25个百分点至19.44%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东吴证券研报认为，国内竞争加剧，以及智驾增加成本，是造成比亚迪毛利率下滑的重要原因。今年第二季度起，比亚迪智驾车型占比提升至近80%，这导致平均单车成本增加约0.5万元。此外，为了优惠折扣和经销商返利也是拉低毛利率水平的影响因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长城汽车上半年的毛利率为18.38%，同比减少了1.57个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吉利汽车上半年实现营业收入1502.85亿元，同比增长 27%；毛利总额达247亿元，据此计算主营业务毛利率为16.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长安汽车毛利率从上年同期的13.87%提升至14.58%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上汽集团和广汽集团的毛利率未能达到10%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上汽集团上半年实现收入2943.36亿元，营业成本为2698.63亿元，据此计算，其毛利率为8.3%，同比微降0.2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上半年转亏的广汽集团，毛利率则暴跌7.06个百分点至-3.1%。其中整车毛利率则下跌了8.08个百分点至-7.03%。零部件、金融等业务的毛利率为正，这也进一步证明了，广汽集团在新车销售方面严重承压。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;产品结构明显影响业绩，海外市场成“香饽饽”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于被统计的6大车企来说，其产销量均已达到规模以上，对业绩影响较大的因素一是销量，二是产品结构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广汽集团和长城汽车是新能源转型最差的两家，销量也明显受到波及。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着日系车在华的衰落，广汽集团销量继续下滑，新能源转型失速、自主品牌毫无起色，导致其“量利双降”，与头部车企差距持续拉大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长城汽车虽是自主品牌，但新能源转型明显滞后，且明星产品竞争力下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;产销快报显示，2025年1-6月，长城汽车销量为56.98万辆，同比增长1.81%，远低于同期车市增速。其中新能源车累计销售16.04万辆，海外销售19.77万辆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就产品来看，长城汽车的明星系列坦克品牌累计销量为10.37万台，同比下降10.67%。而欧拉品牌累计销量为1.39万台，同比下降56.19%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;产品结构对利润的影响，在吉利身上较为显著。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上半年，吉利营收创历史新高，但净利润下滑14%，下滑主要因其产品结构问题：上半年低价车型销量大幅增长，甚至也从比亚迪口中夺出不小的份额，然而极氪等高毛利车型表现不佳，未能贡献足够的利润。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国内市场增速放缓，车企们纷纷将目光转向海外，在财报中，各家车企均将出海战略作为“重头戏”。中国汽车工业协会数据显示，2025年1-7月，我国汽车出口368万辆，同比增长12.8%，其中比亚迪、上汽、长安、吉利、长城均是出口数量排名前十的企业。海外市场已经成为中国车企寻求增量的主要空间。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 06:24:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756851159977_PRe7x2_1756851160180.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31531049</guid></item><item><title>361度与“最快女护士”马拉松跑者已解约</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31533658</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“最快女护士”张水华与运动品牌361度合作暂告段落。&lt;/p&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756721724104_Sw6ywD_1756721736369.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" loading="lazy" data-imageid="357123425"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;赛后张水华在接受采访中。视频截图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期，“最快女护士”马拉松跑者张水华因赛后言论持续引发讨论，其签约的361度（361°）品牌也因此受到关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9月3日，澎湃新闻从多个独立信源获悉：基于双方发展路径的调整，361度与张水华的合作已暂告一段落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;知情人士向澎湃新闻表示，361度在运动员合作中始终秉持长期发展理念，此次调整系双方经过友好协商后的共同决定，不影响品牌与其他运动员的既有合作。有业内人士认为，这是基于双方不同发展阶段的实际需求作出的相应调整。随着合作关系的调整，相关讨论预计将逐渐平息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据媒体报道，此前张水华的短视频账号主页上标注：达标马拉松国家健将级运动员等级；路跑签约品牌361度；2023/2025哈尔滨马拉松女子全程国内第一。不过目前，张水华的社交账号上已删除了与361度签约的相关内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8月31日，哈尔滨马拉松赛场上，福建医科大学附属第一医院护士张水华以2小时35分27秒的成绩率先冲过终点，获得国内女子组冠军。她在雨中坚持奔跑，顶着生理期的特殊状态完成比赛。赛后，张水华迅速登上热搜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过有博主分享了张水华赛后接受采访的视频，相关言论引发争议。她表示，希望得到领导支持，在不影响科室工作的情况下，能在周末调班参加马拉松。她强调不会额外请假，只想在完成工作的同时继续参赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据澎湃新闻此前报道，福州市卫健委回应称，护士的休假调班属于内部事务，需要院方和科室协调。张水华随后在社交平台发文，称已沟通相关问题，会以工作为重并感谢关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，361度国际有限公司（以下简称“361度”或“集团”，1361.HK）发布2025年度中期业绩报告。上半年集团收益达到57.05亿元，同比增长11%。权益持有人应占盈利为8.58亿元，同比增长8.6%。中期派息每股0.187元，派息比率达45%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至9月3日记者发稿，361度（1361.HK）报6.2港元/股，股价跌0.16%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 06:16:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756878943398_Wxp61W_1756878943657.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31533658</guid></item><item><title>巴西迎来“历史性审判”：前总统被控“破坏民主”，法官不点名批评特朗普</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31532837</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756872880972_Qk6wrX_1756872881220.png" loading="lazy" data-imageid="357114667"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年9月2日，巴西利亚，巴西前总统雅伊尔·博索纳罗在其家中。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间9月2日，巴西联邦最高法院举行了博索纳罗案首次庭审。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，巴西前总统雅伊尔·博索纳罗因涉嫌在2022年总统选举失利后企图政变而受到刑事指控。指控内容包括组织武装犯罪、试图暴力推翻民主法治、政变、暴力威胁及损坏公共财产。若所有罪名成立，刑期可超过40年。案件审理期间，博索纳罗多次通过社交媒体发声，坚称此为“政治迫害”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;庭审将从9月2日持续至12日，数百万巴西民众将通过手机和电视观看现场直播。鉴于检方掌握的大量证据，大多数分析人士表示，博索纳罗几乎肯定会被判有罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴西历史学家、米纳斯吉拉斯联邦大学“共和国计划”成员达尼洛·阿劳霍·马克斯表示，此前审判之所以“史无前例”，是因为该国从未有高级军事领导人或前总统因破坏民主而受到审判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;博索纳罗并未出庭&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9月2日，目前居家软禁的博索纳罗并未出席庭审。辩护律师塞尔索·维拉迪告诉媒体，原因是博索纳罗身体状况不佳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此之前，当局认为博索纳罗“有潜逃风险”，并下令采取进一步的安全措施。据央视新闻此前报道，巴西联邦最高法院法官亚历山大·德·莫赖斯下令联邦特区警察局自8月26日开始对博索纳罗进行24小时监控。8月30日，莫赖斯允许对离开博索纳罗住所的车辆进行检查，并要求对其住所周边区域进行现场监视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在庭审开始时，莫赖斯宣读了案件概要，指控博索纳罗领导的一个团体“策划并破坏巴西的民主”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们制定了一项逐步、系统地攻击民主机构的计划，以阻止2022年的合法权力交接，并破坏政府的其他部门，尤其是司法部门。”莫赖斯说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴西历史上曾经历过十多次政变，但过往均采取政治调解方式而非法律追责。莫赖斯表示，对博索纳罗的起诉可能成为一个转折点。“看似更容易的道路——有罪不罚——会给社会留下创伤，侵蚀民主。真正的民族和解取决于对宪法的尊重、法律的执行和机构的加强，真正的和平绝不能与懦弱的绥靖政策混为一谈。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;莫赖斯发言后，检察官陈述了案件概要，辩方随后发言。未来10天，审判还将继续在巴西联邦最高法院进行，预计法官将在下周开始就结果进行投票，只需简单多数（3票）即可定罪或宣判无罪。如果有被告被定罪，则将进行第二轮投票，以决定刑期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对博索纳罗及其盟友的指控主要集中于其在2022年大选败给现任总统卢拉后涉嫌试图非法延续权力的行为。联邦警方指出，博索纳罗对推翻选举结果的计划、施压军方干预政局甚至设立平行“危机管理办公室”运作政府的“阴谋”完全知情。法庭文件还显示，涉案人员曾讨论过暗杀卢拉、副总统杰拉尔多·阿尔克明以及大法官德莫赖斯的计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果博索纳罗及其7名涉嫌同谋（包括3名陆军将领和前海军负责人）被判定为此次未遂政变的幕后推手，他们将面临数十年的监禁。不过，虽然巴西最高法院可能判处博索纳罗总计超过40年的刑期，但巴西法律通常允许罪犯在服满刑期之前获释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;首次刑事审判企图政变的高级官员&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与许多备受瞩目的案件一样，此次审判也进行了现场直播，吸引了数百万巴西民众通过电视和手机进行观看。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不少分析人士将博索纳罗的审判形容为“历史性的”，并强调这是该国历史上首次对被控企图政变的高级官员进行刑事审判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1964年，在保守派精英的支持下，巴西武装部队推翻了民选总统若昂·古拉特，此后掌权直到1985年。1979年在通过《大赦法》后，巴西政府从未起诉过任何侵犯人权的军方官员。博索纳罗此前曾声称，对巴西的军事独裁统治历史“感到怀念”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“几十年来，我研究过十几起政变和未遂政变，最终政变者都逃脱了惩罚或获得特赦。这次会有所不同。”里约热内卢联邦大学历史学家卡洛斯·菲科告诉《华盛顿邮报》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《巴西环球报》在审判开始之际发表社论称，9月2日将载入史册，因为这一天巴西终于打破了未能起诉政变总统和将军的“耻辱传统”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;保守派掌权的圣保罗州议会称赞该判决是“文明的巨大飞跃”。“或许正因如此，特朗普才动用美国强大的权力攻击联邦最高法院，试图将博索纳罗从刑事处罚的命运中拯救出来。这并非出于（对博索纳罗家族的）友谊，而是为了阻止拉丁美洲最大国家蓬勃发展的民主抵抗运动，这与美国对特朗普主义的屈服形成了鲜明对比。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《华盛顿邮报》分析称，对博索纳罗的审判不仅进一步加剧了巴西社会的两极分化，考验了巴西司法部门的决心，还扩大了巴西与美国之间的裂痕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;博索纳罗的亲密盟友、美国总统特朗普一再抨击巴西当局对博索纳罗的审判是“政治迫害”，并试图利用美国的金融和外交实力向巴西施压。特朗普政府对巴西商品征收了50%的最高关税，并对莫赖斯实施了制裁，其他最高法院法官和卢拉政府官员的美国签证亦被吊销。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在庭审中，尽管莫赖斯并没有点名特朗普或美国，但提到了“另一个国家”试图干涉诉讼程序。莫赖斯表示：“这种妨碍司法的行为不会影响本法院法官的公正性和独立性。我们永远不会缺乏勇气，去抵制威胁国家主权或司法独立的人。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 05:25:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756872880972_Qk6wrX_1756872881220.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31532837</guid></item><item><title>胜利日大阅兵｜90秒高燃瞬间，致敬中国军人</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31533522</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756876656022_wtczAd_1756876656219.png" alt="胜利日大阅兵｜90秒高燃瞬间，致敬中国军人"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:32&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;胜利日大阅兵｜90秒高燃瞬间，致敬中国军人&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;9月3日，纪念中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年大会在北京天安门广场隆重举行。90秒回顾高燃瞬间。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 05:18:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756876656022_wtczAd_1756876656219.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31533522</guid></item><item><title>汽车飞起来了！马斯克投资的飞行汽车试运营，售价214万</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31532840</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756870999105_3dyfTD_1756870999319.png" alt="汽车飞起来了！马斯克投资的飞行汽车试运营，售价214万"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:03&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;汽车飞起来了！马斯克投资的飞行汽车试运营，售价214万&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间9月2日，美国Alef Aeronautics公司推出了可垂直起飞的飞行汽车，在半月湾机场和霍利斯特机场进行试运营，该车售价30万美元，约合人民币214万元。该公司获得了马斯克创立的SpaceX的投资。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 04:24:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756870999105_3dyfTD_1756870999319.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31532840</guid></item><item><title>上海文化新消费｜去上海看展，年轻人的新时尚</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31528659</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;在小红书上，随处可见的上海文艺旅行攻略，吸引着无数青年文艺爱好者如候鸟般往返。他们有的来自周边江浙城市，有的不远万里专程前来。不论他们偏好的是当代艺术，还是古典绘画，是中国厚重的古史，还是希腊、埃及灿烂的文化，他们都可以在上海找到一爿空间，容纳其观看的渴望。在这座城市，文化与消费并行不悖：当你终于看遍了那些展品，腿酸脚麻之际，总会有无数周边，帆布包、冰箱贴、明信片、画册等等，在展览尽头等着你发现。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月溽热的上海，行在通往浦东美术馆的天桥上，当这座天桥如同卷尺般打开、抻长，我们的每一寸脚步都成为刻度。奔赴一场展览，像赴一场曲水流觞的盛宴。沪上文化生活的活力此刻变得具体：从巴黎奥赛博物馆漂洋过海而来的艺术珍品，梵高、高更、塞尚、米勒、马奈等等大师的真迹，胪列于东方明珠近前。每逢周末，浦东美术馆中，都会有无数年轻的面孔，围聚在梵高、米勒等大师的画作前，拍照留念。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756789629221_BSsN3J_1756791842834.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357074120"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;上海博物馆“金字塔之巅：古埃及文明大展”。澎湃新闻记者 朱伟辉 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刚刚结束的上海博物馆“金字塔之巅：古埃及文明大展”，更吸引近278万人次观展，其中70%观众来自外省市及海外，他们中有七成，是为此展览专程来沪。该展览已创下全球博物馆单个文物收费特展观展人数的最高纪录，展览总营收超7.6亿元，带动城市综合消费超350亿元。受展览影响，同期入境及旅游的中国游客数量增长了65%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无独有偶，上博1月17日开幕的“从波提切利到梵高：英国国家美术馆珍藏展”，自开幕起，预约就一直满额。因此，上博决定从2月11日开始，每周三、周六加开夜场。据统计，开幕一个月，该展览已接待观众超9万人次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毋庸置疑，上海正朝着博物馆之都、展览之城稳步迈进。这一切是如何发生的呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;上海何以成为展览之城&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沿着黄浦江与苏州河两大水脉，包括上海当代艺术博物馆、浦东美术馆、西岸美术馆在内，众多美术馆次第分布。过往百年间，上海的“一江一河一港”，见证了近代中国的兴衰荣辱，晦暗与光明同在其中，旧时租界洋房里彻夜不眠的灯火涣散在水面上，一条条驳船驶过，码头工人血管里的酒液，和他们在此间的悲哀与希望一同燃烧：江南文化、海派文化和社会主义文化在这里交融。江河如同缄默的静脉，为上海这颗搏动的心脏输送赖以为生的氧气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，年复一年的工业生产，让这江河两畔沦为漫长的锈带。因此，2010年的上海世博会前后，上海启动了对黄浦江、苏州河沿岸工业锈带的改造工程，旨在将这一老工业区中诸如飞机场、飞机仓库、车站、油罐区之类的旧工业设施，改造为综合性艺文空间。15年间，大量艺术场馆在这里落成。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756791145650_TKy67a_1756791842757.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357074110"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;摄影作品 《昔日亚洲最大粮仓变身公共艺术空间》，拍摄地为八万吨筒仓&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年8月发布的《上海市城市总体规划（2016-2040）》，即特别提及，要将上海的发展模式，从扩张型发展转变为内涵型发展，注重提升上海人文生活的品质，使之可与纽约、伦敦、巴黎等世界性人文城市媲美。无独有偶，2025年3月10日，《黄浦江沿岸地区功能融合发展和空间品质提升专项规划（2025—2035年）》和《苏州河沿岸地区整体风貌与开放空间提升专项规划（2025—2035年）》正式发布。此项规划相当重视黄浦江两岸与艺术文化的链接。由北向南，黄浦江分为五个意向功能区，分别为新质秀岸、世界客厅、文博创链、艺文智岸、沪派秀场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据2025年上海市文化和旅游局发布统计数据，上海现存正在营业的美术馆共有99家。另据《上海市博物馆发展2024年度报告》显示，截至2024年底，上海市已备案博物馆171座。仅今年7月，就有95场大大小小的展览，分散排布在上海各区的博物馆、美术馆中，让人目不暇接。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756791221957_1NpYjc_1756791842813.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357074111"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;黄浦江沿岸美术馆、博物馆分布地图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年，起源于英国伦敦的“London Walks”在小红书等网络平台上走红，形成所谓City Walk文化。上海的各大美术馆无疑是City Walk文化的受益者。当你沿着黄浦江散步，便可邂逅这些由国际一流建筑大师设计的美术馆，便利的公共交通，可以让你迅速地在这些场馆间转场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;独立艺术家与策展人、城市研究学者潘丽在她的《行走上海美术馆》一书中写道：“抵达美术馆，就是抵达一种想象，把自身从现实维度中释放、从日常中释放，抵达更多样的文明和生命体验。而你，也会成为美术馆的一部分；通过你的抵达，完成作品的观看、行动、参与，成为文化的创作者。”该书出版的2023年，“行走上海美术馆”系列公益活动，亦获该年度上海市文化和旅游局文化项目扶持资金立项，意在透过图书出版、文创产品开发、公益活动等多种方式共同推动上海的美育建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;年轻人奔赴上海逛展的理由&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，《上海市美术馆管理办法》发布，在进一步规划上海展览市场的同时，上海市政府以“包容审慎”的原则，为美术馆提供了包括税款减免在内的各项支持政策，并要求各大美术馆积极丰富展陈体系，促进上海文化空间的形成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除政策扶持之外，沪上各美术馆、博物馆高质量、国际性、独特性的展览内容，以及注重沉浸式体验和市民参与感，才是让天南海北的展览爱好者奔赴上海的理由，亦是促使年轻人走进展厅的原因之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关注当代艺术的观众，至今仍对2014年上海K11购物艺术中心推出的“印象派大师·莫奈特展”印象深刻。这一特展，乃是莫奈在中国内地的首次个展，亦是中国内地第一个由私人机构引进的大师特展。从这筚路蓝缕的开端，从这一间商场地下室中的小型展览，沪上的大师特展渐成风潮。文艺复兴时期及印象派时期的西方美术大师的作品，纷纷来沪。譬如，2024年，位于外滩原“亚细亚大楼”中的东一美术馆，先后与国外知名美术馆、博物馆合作，举办了“提香·花神”“行云流墨”“毕加索、莫迪里阿尼与现代艺术”等当代艺术展。这些早已成为经典的作品，可以带给接受过基本美术教育的普通观众最直接的美学享受，因此时常一票难求。许多展览，甚至是全国乃至全球仅此一站，如2025年浦东美术馆的奥赛大展、上海博物馆的古埃及文明展。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756790223929_BSSWiS_1756791842745.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357074109"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;上海当代艺术博物馆（PSA）“贝聿铭：人生如建筑”回顾展开幕现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为市立博物馆，上海博物馆则以文物展见长。“以物论史”，“以史增信”，是其策展的初衷。如2022年的“宅兹中国——河南夏商周三代文明展”，即与国内考古大省合作，展出涉及89个考古遗址的314件文物。上博有意将这些展览做成一个系列，使博物馆成为一部以空间为载体的中国史、世界史。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在某律所工作的95后上海市民唐女士说，自己虽非艺术从业者，但仍会在闲暇时，到这些展览中寻找某种“共鸣和震荡”。和她一样，绝大多数观展者，都不是专业观众。逛展是他们在沪上的一种新生活方式。他们之所以热衷于出入各大美术馆、博物馆，部分原因，乃是展览能够让他们从疲倦的白领工作中抽离开来，逃遁到历史中去。夏日炎炎，即使灼热的阳光在他们身上结痂，但艺术与文化可以赊给他们片刻清凉，让他们进入一个近乎真空的空间，在其中，那些伟大的作品、珍贵的文物，不再是教科书中的陈迹，而是无比鲜活的当下存在。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756790135405_b82njd_1756791842821.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357074121"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;浦东美术馆奥赛大展，观众在观看梵高《自画像》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;年轻人之所以热爱逛展的另一个原因，与他们及上海的城市发展史自身密切相关。在百年的历史沉淀中，上海形成了相对稳固的市民阶层和相应的市民文化。这些市民阶层基本上都接受过高等教育，有一定的文化品位和消费能力，并具备国际化的视野。民国时期上海的“老克勒文化”，正是这样一种白领市民阶层的文化。上海的落户政策，也在积极吸纳此类群体，作为老龄化背景下的人口补充。逛展成为了他们的社交手段，以及完成阶层自我构建的消费符号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在小红书上，随处可见的上海文艺旅行攻略，吸引着无数青年文艺爱好者如候鸟般往返。他们有的来自周边江浙城市，有的不远万里专程前来。不论他们偏好的是当代艺术，还是古典绘画，是中国厚重的古史，还是希腊、埃及灿烂的文化，他们都可以在上海找到一爿空间，容纳其观看的渴望。在这座城市，文化与消费并行不悖：当你终于看遍了那些展品，腿酸脚麻之际，总会有无数周边，帆布包、冰箱贴、明信片、画册等等，在展览尽头等着你发现。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756792640976_Qbdaj8_1756792757499.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357074340"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;网友在社交媒体分享上海看展体验&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756792605203_N6Q4ad_1756792757459.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357074341"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;周末到上海看展正成为年轻人新的生活方式&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文化在上海，还意味着一种在青年人心中塑造公共想象的尝试。展览是一所面向所有人敞开的临时大学，知识在其中，不再仅仅是制造布尔迪厄所谓阶级区隔的符码，我们仿佛回到现代展览诞生的时刻，在法国大革命后，那些曾经只为贵族所收藏的艺术臻品，被陈列于卢浮宫。旧时代的宫殿，由此成为新时代的知识神庙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这或许正是各种背景的青年人汇聚于上海的原因之一：在这里，一场接一场的展览，如同无尽的宴饮，将他们与世界连接起来，足不逾沪，便可看到整个世界的文化景观向他们涌来。这些展览终会结束，却在他们的生命中盖下印戳，多年后，抚触着从一次次展览中淘到的周边，他们会回忆起自己与上海这座城市相遇的时刻：那是一个下午，他们从浦东美术馆出来，看见东方明珠如一粒硕大的弹子球般剔透，停在他们面前。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756792632009_TKeHHj_1756792757422.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357074344"&gt;&lt;img alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756792643878_Tf3nH3_1756792757402.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="357074378"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;看展怎么能错过文创周边&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海的展览行业正在形成正向集群效应，其水平亦正稳步提升，在行业快速发展同时，也有一些可提升的空间，比如在“国际化”语言和西方策展理论之外，还需更注重对本土文化可能性的探讨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完成这方面的提升，除了经济文化政策上的积极扶持、引导，亦需要策展人的文化自觉。在既有政策的良好地基之上，上海可用明确、审慎的细则与条款，规范展览行业的发展，进一步扩大资金投入，以吸引更多资深策展人才来沪工作。策展人则要以上海为其立足点，从已然成熟的外来策展体系中，寻找一种解构的地震波，并在其中为本土文化找到一个支点，缓慢地撬动这坚固的国际文化秩序。最重要的是，惟有让这些展览一场一场地做下去，让它像种子一般，播种进上海这片文化的沃土，那些细碎的改变才会发生。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 03:54:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756871614726_R8HfFz_1756871614726.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31528659</guid></item><item><title>乌克兰抵制伍迪·艾伦；瓜达尼诺新作《猎杀之后》则向其致敬</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31532771</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;89岁高龄的美国导演伍迪·艾伦（Woody Allen）在全球范围内都拥有为数众多的影迷。不过，由于被亲儿子罗南·法罗（Ronan Farrow）揭发曾性侵养女迪伦·法罗以来，如今已沦为好莱坞不受欢迎的人。尽管有不少证据可以旁证他的清白，他在法律上也的确是无罪之人，但在近年好莱坞掀起的反性侵运动大背景下，仍有许多与之合作过的演员选择与他绝交，主流的好莱坞公司更是避之唯恐不及。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去几年里，始终在好莱坞黑名单上的伍迪·艾伦，只能将事业重心转移到海外：2020年的喜剧片《里夫金的电影节》在西班牙拍摄，并在圣塞巴斯蒂安国际电影节上首映；2023年的法语惊悚片《致命一击》则选择在当年的威尼斯电影节上首映。在那之后，他就再无新作问世了。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756866902075_YJr3mj_1756868644412.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357112053"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;伍迪·艾伦以远程连线的方式参与莫斯科国际电影周活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8月下旬，第二届莫斯科国际电影周活动举行。当地时间8月24日，伍迪·艾伦也在主会场活动中，通过视频连线的方式，与活动主持人、俄罗斯导演费奥多尔·邦达尔丘克（生于乌克兰的苏联著名导演谢尔盖·邦达尔丘克之子）互动。在此次交流中，伍迪·艾伦谈到了自己的电影观，也表达了对俄罗斯电影长期以来的热爱，并透露如果有合适的邀约，他也有可能会去莫斯科或圣彼得堡拍电影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很快，伍迪·艾伦的这番言论便遭到乌克兰外交部的抨击。他们在社交媒体上发帖称，伍迪·艾伦参与俄罗斯的连线，是“对那些伤亡的乌克兰演员和电影人的侮辱……文化绝不能被用来粉饰罪行或成为宣传工具，所以我们要强烈谴责伍迪·艾伦”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，多家乌克兰剧团也开始了抵制伍迪·艾伦的行动。原本，基辅莫洛季剧院（Molodyi Theater）计划在9月18日搬演他创作的独幕剧《滨河大道》（Riverside Drive），但在8月26日忽然宣布取消演出。“我们谴责美国导演伍迪·艾伦参加莫斯科国际电影周的做法。文化不能为犯罪作掩护。”该剧院在声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这也是乌克兰第三家下架伍迪·艾伦作品的剧院。此前，切尔诺夫策州的奥尔加·科比良斯卡剧院，宣布取消根据伍迪·艾伦的电影《仲夏夜性喜剧》改编的舞台剧的上演计划。剧院解释说，他们“绝不容忍任何与敌对方文化存在直接或间接联系的人”。还有乌克兰西部重镇利沃夫的玛丽亚·赞科维茨卡国家剧院，也取消了根据他的电影《子弹横飞百老汇》改编的音乐剧的演出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;稍后，伍迪·艾伦给美联社和CNN发去声明，强调自己一贯谴责俄罗斯入侵乌克兰的做法，但同时也坚持认为：文化上的对话不应就此中断，因为“无论政客们做了什么，切断艺术之间的对话，在我看来永远都不是解决争端的好办法”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人抵制，也有人欣赏。说来也巧，莫斯科国际电影周刚结束不久，第82届威尼斯电影节便开幕了。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756867977825_QN5Mf1_1756868662845.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357112061"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;迈克尔·斯图尔巴格、诺拉·加勒特、导演卢卡·瓜达尼诺、朱莉娅·罗伯茨、阿约·艾德维利、科洛·塞维尼和安德鲁·加菲尔德（从左至右）出席《猎杀之后》威尼斯电影节媒体见面会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在电影节上全球首映的意大利导演卢卡·瓜达尼诺的新作《猎杀之后》（After the Hunt），一上来就向这位美国前辈致敬。该片由朱莉娅·罗伯茨、阿尤·艾德维利、安德鲁·加菲尔德领衔主演，主题讲的正是反性侵运动中涉及的猎巫行为、如何探究真相以及当下盛行的“取消文化”等严肃主题。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756868314236_W6n7B4_1756868644384.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357112055"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《猎杀之后》定于10月17日在北美地区上映。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《猎杀之后》一开场的片头字幕便让现场观众大吃一惊，因为但凡看过伍迪·艾伦电影的人都知道，那正是他的独家风格。自出道以来，他的每部电影都采用同款片头字幕：演员姓名按字母顺序列在黑底字卡上，且字体风格独特，一眼就能认出。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756867985688_yrDCrd_1756868662890.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357112062"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;导演卢卡·瓜达尼诺&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;果然，之后举行的《猎杀之后》新闻发布会上，一上来就有美国记者质疑瓜达尼诺这么做的动机是否有意在向卷入丑闻的伍迪·艾伦致敬，表达声援。对此，瓜达尼诺直言不讳地表示，“如果你想听我粗线条一点的回答的话，那就是：为什么不呢？对我而言，从小伴我长大的经典电影里面，就有这些。之前大家一起构思《猎杀之后》时，我们总是忍不住会想起伍迪·艾伦的《罪与错》《另一个女人》或是《汉娜姐妹》。在我看来，《猎杀之后》的故事架构和他1985年至1991年间完成的那一连串伟大作品息息相关。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;身为伍迪·艾伦资深迷弟的卢卡·瓜达尼诺坦言，自己一直都很喜欢他的电影的片头设计和字体。“在此之前，我就尝试着加以沿用过。我觉得这是一次很有意思的致敬，也提醒我们不要忘了，对于像他这么一位让我们钟爱的艺术家，我们又该承担起哪些责任来。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756868255257_EBjN3w_1756868644423.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357112056"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;使用温莎体的伍迪·艾伦电影片名&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;追溯伍迪·艾伦电影里的这种字体，其正式名称叫作温莎体，诞生在上世纪初的英国。到了上世纪70年代，曾为《纽约时报》、可口可乐和福特汽车设计标识的著名字体设计师埃德·本吉亚特（Ed Benguiat）向伍迪·艾伦推荐了这种自己情有独钟的字体。很快，1975年上映的《爱与死》里，伍迪·艾伦在片头就采用了温莎体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此后，他的50多部电影的片头和片尾字幕一以贯之采用这种字体，也让它后来又有了“伍迪·艾伦字体”的别称。因此，HBO电视网2021制作的关于伍迪·艾伦性丑闻的纪录片《艾伦对决法罗》（Allen v. Farrow）的海报干脆用的也是这种字体。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756822617576_yFXMZY_1756868644427.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357112054"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;纪录片《艾伦对决法罗》的海报也采用温莎体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 03:51:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756866902075_YJr3mj_1756868644412.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31532771</guid></item><item><title>中国交建：上半年营收3370.55亿元，将咬定年度目标不放松</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31530916</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756869058343_mrb4yN_1756869058568.png" loading="lazy" data-imageid="357112443"&gt;&lt;p&gt;9月2日，中国交建（601800.SH）召开业绩沟通会，期内，公司实现收入3370.55亿元，同比下降5.71%，完成全年目标的41.78%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国交建财务总监兼董事会秘书刘正昶表示，期内，境内收入同比下降6.6%，主要是项目资金到位率不及预期、公司严控垫资施工风险致部分项目暂缓，合同转化率下降，以及房地产关联业务收缩等影响；另一方面，海外业务收入同比下降2.1%，收入占比20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;利润方面，期内，中国交建实现毛利358.75亿元，下降13.88%；毛利率10.64%，同比下降1.01个百分点；归母净利润95.68亿元，同比下降16.06%；扣非后的归母净利润81.05亿元，同比下降23.70%；净利润率2.84%，较上年同期下降0.35个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上半年，中国交建新签合同额达到9910.54亿元，同比增长3.14%，完成目标的49.19%。其中新兴业务领域新签合同额为3202.55亿元，约占公司新签合同额的32%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于今年的经营目标。报告显示，2025年中国交建新签合同额目标计划为同比增速不低于7.1%，去年中国交建新签合同额18811.85亿元；收入目标计划为同比增速不低于5.0%，去年中国交建实现收入7682.43亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;董事长宋海良在半年度报告中称，下半年，公司将咬定年度目标不放松，明确责任、狠抓落实，确保完成年度任务和“十四五”目标。宋海良同时表示，将推动中国交建由传统产业向综合交通、智慧交通、绿色交通、平安交通升级，发展战略性新兴产业与未来产业，2年内“战新”产业营收占比超30%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国交建是世界最大的港口、公路与桥梁的设计与建设公司、世界最大的疏浚公司；亚洲最大的国际工程承包公司、中国最大的高速公路投资运营商、全球知名城市综合体开发运营商；拥有世界上最大的工程船船队。本公司拥有34家主要全资、控股子公司，业务足迹遍及中国所有省、市、自治区、直辖市及港澳特区和世界139个国家和地区。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 03:37:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756869058343_mrb4yN_1756869058568.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31530916</guid></item><item><title>影视股上半年业绩分化：院线公司受益电影市场回暖，光线传媒大赚22亿领跑</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31532514</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;A股影视院线板块上半年业绩分化明显，光线传媒、万达电影净利增超3.7倍，博纳影业净亏损10亿元，华谊兄弟营收腰斩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日前，A股影视院线板块公司2025年上半年成绩单均已出炉。记者梳理了板块内10家影视院线公司的业绩，主要覆盖电影产业链中的制作及发行、院线公司。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2743013" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756861252948_arZ2k6_1756861253431.png" loading="lazy" data-imageid="357110288"&gt;&lt;p&gt;总体上，上半年影视院线公司业绩分化明显。具体来看，万达电影（002739.SZ）和光线传媒（300251.SZ）业绩表现尤为亮眼，上半年净利润均增超3.7倍，其中光线传媒净利润22.29亿元，超过其他9家净利润总和。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，中国电影（600977.SH）、华谊兄弟（300027.SZ）报告期内业绩转亏；博纳影业净亏损扩大至超10亿元，为板块内亏损最多公司；北京文化（000802.SZ）净亏损扩大至2.33亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从行业来看，国家电影局7月1日发布数据显示，2025年上半年电影票房达292.31亿元，观影人次为6.41亿，同比分别增长22.91%和16.89%，国产影片票房占比为91.2%。其中，《哪吒之魔童闹海》（下称“《哪吒2》”）以154.46亿元的票房成绩领跑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于上半年电影市场表现，不少公司在半年报中提及，自春节档市场爆发式增长后，后半程遇冷，呈现出冷热不均的局面。万达电影在半年报中直言，“上半年影院整体票房规模有所回升，但尚未恢复至2019年水平，影院经营仍面临挑战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;猫眼娱乐市场分析师赖力此前对澎湃新闻记者表示，今年继春节档的火爆之后，电影市场的表现一直相对较为冷淡，尽管在《哪吒2》的超强头部作用带动下，2025整个上半年的票房表现位居历史同期第三名，且是自2020年以来表现最好的一年，但是市场依然面临着较大的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;制作及发行公司业绩“冰火两重天”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以电影制作及发行见长的公司中，上半年光线传媒净利润22.29亿元，同比增超3.7倍。上海电影净利润5376万元，同比下滑超两成。中国电影、博纳影业、北京文化、华谊兄弟净利润均出现不同程度亏损，其中博纳影业净亏损超10亿元，北京文化净亏损超2亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为《哪吒2》的核心出品方与发行方，上半年光线传媒营收和净利润均创历史新高，且均超2024年全年业绩。上半年22.29亿元的净利润接近过去7年净利之和（22.97亿元）。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2743014" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756861252951_b2D8Rr_1756861253443.png" loading="lazy" data-imageid="357110289"&gt;&lt;p&gt;据半年报，光线传媒上半年电影及相关衍生业务营收31.02亿元，同比增长218.54%。公司参与投资、发行并计入报告期内票房的影片包括《哪吒2》《独一无二》等，2024年上映并有部分票房结转到报告期的影片包括《小倩》，截至报告期末总票房约为154.63亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国电影主营业务包括创作、发行、放映、科技、服务、创新六大板块，基本覆盖电影全产业链。上半年公司营收降近两成，净亏损1.1亿元，同比转亏。半年报解释称，主要系本期进口影片票房低于上年同期，且本期公司主投主控影片票房不及预期，导致公司创作、发行业务收入下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，电影创作是公司的核心业务，上半年营收1.2亿元，同比下降56.99%。报告期内，公司主导或参与出品并投放市场的电影共14部，累计实现票房60.82亿元，占国产片票房22.97%。票房前五位影片分别为《唐探1900》《出没·重启未来》《射雕英雄传：侠之大者》《酱园弄·悬案》《向阳·花》。电影发行方面，上半年营收6.51亿元，同比下降27.48%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;博纳影业上半年业绩“增收不增利”，营收6.73亿元，同比上涨5.09%；净亏损10.56亿元，同比扩大661.93%。其半年报指出，收入上涨主要系公司电影院业务在春节档火爆之下的回暖；利润下滑主要系报告期内公司投资和协助推广的部分影视项目受到市场表现波动影响，导致公司阶段性财务表现有所回调。报告期内，公司投资和协助推广影片共计3部，合计票房4.41亿元。其中，《蛟龙行动》票房3.93亿元。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2743015" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756861252957_AzyQSx_1756861253433.png" loading="lazy" data-imageid="357110287"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;截图来自博纳影业半年报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华谊兄弟上半年营收腰斩，净利润转亏，半年报解释称主要是报告期内影视娱乐业务收入减少所致。报告期内，公司参投上映的电影包含《向阳·花》《分手清单》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京文化上半年营收同比增1944.24%，主要系电影收入同比增加；净亏损扩大至2.33亿元。报告期内，公司主投主控项目电影《封神第二部：战火西岐》，累计票房12.38亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;票房回暖，助力院线龙头净利大增&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在《哪吒2》等头部影片的带动下，上半年电影市场回暖，以电影放映为核心的院线公司直接受益。其中，万达电影净利润增超3.7倍，横店影视净利润翻倍；金逸影视、幸福蓝海扭亏为盈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;万达电影在半年报中称，报告期内，公司国内直营影院实现票房42.1亿元（含服务费），同比增长19.2%，观影人次8239万，同比增长9.6%，累计市场份额14.4%。观影收入41.77元，同比增长14.78%。此外，公司依托IP的全域价值，构建“线下体验—线上传播—衍生品销售”的完整链路。在非热门档期，通过持续的IP场景运营推动消费转化，助力公司票房、衍生品收入及毛利率增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国电影半年报披露，电影放映方面，公司上半年营收5.21亿元，同比增长9.98%。截至报告期末，公司旗下控参股院线和控股影院合计覆盖全国24856块银幕和309.58万席座位，公司银幕市场占有率为31.27%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;横店影视半年报指出，业绩增长主要系电影放映及相关衍生业务利润增加所致。受益于行业持续回暖，公司电影放映及相关衍生业务实现营业收入13.12亿元，同比增长29.42%。截至2025年6月30日，公司旗下院线共拥有528家已开业影院，其中直营影院449家，直营影院票房在全国影投公司中排名第二，票房市占率（不含服务费）3.91%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海电影主营电影发行及放映业务，截至报告期末，联和院线加盟影院839家，银幕5352块，累计实现票房22.12亿元（含服务费），同比增长26.10%；市场份额提升至7.57%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，博纳影业上半年电影院业务营收5.44亿元，同比增长7.75%。金逸影视报告期内电影放映收入5.32亿元，同比增长11.96%。幸福蓝海报告期内电影及衍生业务营收3.51亿元，同比增长12.17%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;挖掘IP价值，拓展非票房收入&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者梳理半年报发现，寻求IP衍生品等非票房收入的增长当前已成为影视公司的普遍共识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;光线传媒在半年报中提到，公司上半年的衍生品业务主要围绕“哪吒”这一IP展开，覆盖超过30个品类、500多个产品。除了将“哪吒”IP的运营日常化之外，其他如“大鱼海棠”“张缤智和王焕君”等IP的运营工作也已经展开。在渠道方面，公司已为线上电商渠道的试运营开始筹备工作。游戏业务方面，公司已与相关合作方共同组建游戏公司，目前团队规模超过50人，第一款3A游戏已在制作过程中。主题乐园方面，经过前期多轮的沟通与磋商，目前公司已在和几个重点地区进一步展开深入洽谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在今年6月举办的第27届上海国际电影节开幕论坛上，光线传媒董事长王长田指出，《哪吒》衍生品最多一个产品门类就有上百亿元的销售额，目前情况下，是让衍生品的开发商、生产商、销售商得到很大的一个市场的红利，还有大量的盗版，预估会有上千亿的《哪吒》衍生品的销售。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海电影坐拥《大闹天宫》《葫芦兄弟》《黑猫警长》《天书奇谭》《中国奇谭》等经典IP。上半年，在IP运营业务中，公司全方位推动IP全链商业开发。重点拓展《浪浪山小妖怪》商业授权及衍生，与40余家知名企业达成合作，IP衍生产品SKU达800余个，覆盖多行业领域。此外，公司创新探索“AI+影视”“AI+IP”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;万达电影在半年中也提及，尽管当前电影市场票房收益依然占据主导地位，但随着版权方、平台及消费趋势的变化，电影IP的商业价值有望不断提升，有利于推动中国电影市场从单一票房驱动向收入结构多元化转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;博纳影业半年报指出，公司推动影视IP跨界融合，构建“影视+消费+文旅+科技”的新质产业生态。通过衍生品销售、引入演出活动、拓展阵地广告等多元化经营方式，提高非票业务收入占比。目前，子公司正在重点推进三星堆IP系列内容开发。此外，《三星堆：未来往事》（暂定名）已进入制作收尾阶段，立项审核工作在同步开展，该片有望成为国内首部院线AI原生电影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在日前刚刚收官的暑期档中，根据国家电影局统计，2025年暑期档电影总票房为119.66亿元，观影人次为3.21亿，同比分别增长2.76%和12.75%。票房前3名影片分别为：《南京照相馆》28.9亿元，《浪浪山小妖怪》14.55亿元，《捕风追影》8.79亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，《南京照相馆》由中国电影主出品，出品方还涉及上市公司幸福蓝海、万达电影、上海电影等。《浪浪山小妖怪》由上影集团主投主控，出品方涉及上美影、上影元、中国电影、华夏电影发行有限责任公司等。其中，上影元为上海电影控股子公司。《捕风追影》出品方涉及爱奇艺影业、上海淘票票影视等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据大智慧VIP，截至9月2日收盘，万达电影报11.29元/股，跌3.01%；光线传媒报19.04元/股，跌4.18%；中国电影报14.10元/股，跌5.37%；横店影视报15.99元/股，跌3.79%；博纳影业报5.27元/股，跌3.13%；金逸影视报9.56元/股，涨1.59%；幸福蓝海报17.23元/股，跌3.47%；上海电影报30.45元/股，跌4.40%；北京文化报4.73元/股，跌1.66%；华谊兄弟报2.68元/股，跌1.47%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 03:35:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756861407626_4KY1wN_1756861408120.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31532514</guid></item><item><title>上海三林镇成立江南丝竹校园传承保护联盟</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31531062</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年浦东新区三林镇“江南丝竹开学第一课”的演出现场，三林镇中心小学江南丝竹乐队表演的民乐合奏《金蛇狂舞》出现了两位混血小团员。姐姐李卡阿娜打鼓，弟弟李卡尼尔姐敲锣。两人虽然加入乐队时间不长，表演却有模有样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三林镇推行“江南丝竹进校园”多年，目前已在三所学校建立了江南丝竹传承基地，喜爱江南丝竹的孩子也越来越多。今年是三林镇连续第二年为中小学学生开出“江南丝竹开学第一课”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;让青少年爱上江南丝竹&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“江南丝竹是流行于江浙沪一带的民间器乐合奏形式。以其‘小、轻、细、雅’的艺术风格著称。它不仅是江南文化的特定产物，也是中华民族音乐宝库中的瑰宝。”当天的“开学第一课”，以微访谈和展演相结合的方式展开。国家一级作曲家顾冠仁教授为孩子们讲述了江南丝竹的起源、发展和艺术特色。他认为，要做好江南丝竹传承需要大力推广，通过展示展演，让更多人领略江南丝竹的艺术魅力，重视新作品创作，不断丰富江南丝竹曲库。“江南丝竹开学第一课活动，可推动江南丝竹在校园的普及，让更多青少年参与江南丝竹的欣赏和学习中，让江南丝竹后继有人。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2742681" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756835260592_MZjRr1_1756835366162.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="357089193"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;三林镇中心小学江南丝竹乐队表演民乐合奏《金蛇狂舞》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李卡阿娜和李卡尼尔的母亲是中国人，在瑞金医院工作，父亲是多哥人，就职于上海交通大学医学院。姐弟俩都就读于三林镇中心小学，弟弟开学四年级，姐姐则刚刚小学毕业进入预初。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我喜欢中国民乐，中国民乐里藏着中国的‘味道’。”李卡阿娜喜欢音乐，学过钢琴，能演奏不少乐曲。她认为中国民族音乐更富意境之美，她对婉约的江南丝竹很感兴趣，听到笛子，会想起爸爸带她去西湖边看到的柳树，“这种感觉很特别”。活泼可爱的弟弟则学习了二胡，他觉得中国民乐里有好多中国的“小秘密”，这些声音都是妈妈家乡的小记号，“让我和这里的联系更亲啦”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2742682" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756835283334_twSC45_1756835393687.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="357089191"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;李卡阿娜（右三）、李卡尼尔（右二）、卡森分享与江南丝竹结缘的故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“孩子们从小就与音乐结缘”，爸爸卡森介绍。音乐提升了孩子的审美、专注度和耐心，丰富了他们的生活。他自己十分热爱中国文化，这也是他留在中国的原因，因此也非常支持孩子们学习中国民乐，“这有助于他们更深入地了解中国文化”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李卡阿娜最喜欢的乐器是琵琶，觉得“女孩子弹琵琶特别美”。现场，她实现了自己的梦想，拜三林江南丝竹乐团成员、江南丝竹浦东新区非遗代表性传承人陈宝宝为师，正式开始学习琵琶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三林镇中心小学江南丝竹乐团的其他同学也分享了他们与民族乐器之间的故事。五年级的朱颂暚认为只有两根弦的二胡却能拉出风雨、流水甚至万马奔腾，非常神奇。从手指够不着琴弦、按不准音，到后来在琴杆上贴小胶布做记号慢慢练准了音，朱颂暚渐渐喜欢上了拉二胡，“每天练琴就像和二胡说悄悄话，它能把我心里的歌唱出来，这种快乐怎能放弃？”在乐团中与团员们一起合奏也是朱颂暚喜欢的，“一起合奏江南丝竹的感觉很奇妙”，大家用乐器对话，合作收获成就感，“少了谁都不完整”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘津润是小学三年级的女生，因为琵琶音色丰富而选择了它，“我觉得它会讲故事”，学习琵琶之后，古诗里“嘈嘈切切错杂弹，大珠小珠落玉盘”就具象化了，流水叮咚的声音让她格外喜爱。但弹奏的时候却并不那么“美好”，她还记得刚开始学习的时候，琵琶都抱不稳，胳膊酸，手指按弦也疼，让她萌生退意。但在老师的指点下，她慢慢地“开窍”了。一首乐曲反复地练习是枯燥的，但最后呈现的美好的效果，让刘津润觉得自己的坚持和努力是值得的，““乐团和谐的氛围让我更有信心在这个大舞台里成长。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三林镇推动江南丝竹走进校园&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;活动中，三林镇中心小学民乐队带来了由聂耳根据民间乐曲《倒八板》整理改编的民族管弦乐曲《金蛇狂舞》；曾获首届长三角中小学江南丝竹展演优秀传承奖等荣誉的上海市陆行中学南校丝竹乐队特邀前来参加演出，带来江南丝竹经典曲目《行街》；进才实验小学西校民乐团合奏一曲孩子们喜爱的《喜羊羊》，世博家园实验小学带来富有江南韵味、回味悠长的《茉莉花》。孩子们的倾情演绎，为这一非物质文化遗产注入了新的活力。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2742683" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756835300825_nmQsiz_1756835515978.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="357089192"&gt;&lt;img alt="" media-id="2742684" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756835564088_2YnJYn_1756835569416.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="357089190"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;演出现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三林镇中心小学校长沈卫东认为，学习中国传统乐器对孩子们的成长帮助是多方面的，不仅能增强孩子们的文化底蕴和民族认同感，还能提升他们的专注度和坚持力，“今天能上台表演的孩子们都会有亲身体验，他们经历了反复和长期的练习才能掌握这首曲子，这培养了他们的耐心和毅力，教会他们不轻言放弃。”同时演奏传统乐器需要手、眼、耳、脑的协同工作，能促进身心协调与智力发展。中国传统音乐注重“意境”和“情感”的传递，能丰富孩子们的情感表达，提升他们对“美”的感知力和鉴赏力。在参演展示的过程中，孩子们还能提升自信心和社交能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年的开学第一课，主办方还邀请了陆行中学南校民乐团来参与交流演出。“通过活动交流，跨区域学校之间一起分享江南丝竹校园传承推广工作经验，这对各校来说都是很有帮助的。”今后，三林镇江南丝竹校园联盟会采用“请进来、走出去”的办法，更多地组织联盟校园与镇域外校园开展多种形式的交流活动，相互学习，拓宽眼界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据三林镇文化服务中心主任唐峥华介绍，三林镇是从2021年开始实施江南丝竹进校园的。截至目前，三林镇在区域内3所校园建立了江南丝竹传承基地，“他们今天都来参与了活动”。为了推动江南丝竹在校园的传承普及，三林镇文化服务中心不仅送教上门，还会每年组织校园江南丝竹展演，搭建展示平台，促进校际交流。各传承基地学校也十分重视江南丝竹的普及教学工作，重视激发培养学生对江南丝竹的兴趣爱好，并且在此基础上将江南丝竹乐团培训课程化，开展梯队教学训练，不断提升校园乐团的专业化水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今后，我们将搭建更多的展示平台、主办跨校艺术导赏活动，促进经验分享和成果传播；结合校园特点和学生需求，探索更易被接受的传承形式，创新传承方式。比如将江南丝竹这一传统文化融入校园活动、社团建设、课程设计等，增强江南丝竹对学生的吸引力；推动更多实践落地。如引导学生参与江南丝竹的保护、研究和实践项目，将理论涵养与实际弹奏结合起来，发现和培养更多江南丝竹的好苗子。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次“开学第一课”活动现场，三林镇江南丝竹校园传承保护联盟正式成立。据悉，联盟将通过建立联盟章程和开展系列活动，规范化、系统化三林镇校园江南丝竹的普及推广工作，让江南丝竹校园传承保护工作跃上新台阶。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 00:47:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756835602239_dpaf5t_1756835602485.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31531062</guid></item><item><title>“中国金龙”，上涨！国际金价，新高！</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31532481</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间9月2日，美股三大指数调整，大型科技股回落，热门中概股多数上涨，纳斯达克中国金龙指数上涨0.52%，正业生物涨逾35%，宝尊电商涨逾11%，理想汽车涨逾4%，蔚来涨逾3%，阿里巴巴、新东方等均涨逾2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间9月2日，伦敦现货黄金上涨1.64%，收报3532.405美元/盎司，COMEX黄金期货上涨1.51%，收报3599.5美元/盎司，二者均创历史新高；ICE布油、美国WTI原油均涨逾1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国资产走强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间9月2日，美股三大指数全线回落，截至收盘，道琼斯工业指数、纳斯达克指数、标普500指数分别下跌0.55%、0.82%、0.69%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2742847" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250903/569f4e40-cf2f-467e-a6e2-2af88ca005c0.jpg" loading="lazy" data-imageid="357110078"&gt;&lt;p&gt;当地时间9月2日，热门中概股多数上涨，纳斯达克中国金龙指数上涨0.52%，正业生物涨逾35%，宝尊电商涨逾11%，盛大科技涨逾9%，贝壳、理想汽车等涨逾4%，蔚来、晶科能源等涨逾3%，阿里巴巴、叮咚买菜等涨逾2%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2742845" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250903/efb0fa70-9ce9-4eb2-9143-74f59c4e1ff8.jpg" loading="lazy" data-imageid="357110080"&gt;&lt;p&gt;美股大型科技股全线下跌，Wind美国科技七巨头指数下跌1.10%，特斯拉跌1.35%，亚马逊跌1.60%，英伟达跌1.97%；银行股调整，高盛集团下跌近2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谷歌（Alphabet）-C盘后一度涨逾8%，截至北京时间9月3日6:32，谷歌（Alphabet）-C盘后涨近7%。消息面上，美国法官就谷歌在线搜索垄断案发布了密封裁决，美国法官裁定，谷歌无需出售Chrome，谷歌必须与竞争对手共享信息以解决在线搜索垄断问题。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2742846" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250903/f1bb0290-9641-4ffe-88b7-e6a7687cc864.jpg" loading="lazy" data-imageid="357110079"&gt;&lt;p&gt;当地时间9月2日，欧洲主要股指全线回落，截至收盘，英国富时100指数下跌0.87%，法国CAC40指数下跌0.70%，德国DAX指数下跌2.29%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;现货黄金价格创历史新高&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商品市场方面，国际贵金属价格上涨，伦敦现货黄金价格创历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至9月3日6:20，伦敦现货黄金、COMEX黄金期货分别上涨0.03%、0.13%。当地时间9月2日收盘，伦敦现货黄金上涨1.64%，报3532.405美元/盎司，COMEX黄金期货上涨1.51%，报3599.5美元/盎司，二者均创历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间9月2日收盘，ICE布油、美国WTI原油均涨逾1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中信期货表示，贵金属价格的本轮上涨主要受宏观政策预期等影响。一方面，美联储主席转向“鸽派”，使市场对9月重启降息周期的预期升温；另一方面，美国总统特朗普意图通过人事变动加强对美联储的控制，引发市场对美国央行独立性的担忧，这进一步放大了贵金属的避险吸引力。（文中行情图片均来自Wind）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原标题《中国资产走强，纳斯达克中国金龙指数上涨》）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 00:38:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756859501827_YEmY4k_1756859502071.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31532481</guid></item><item><title>一种常见心脏药物可能无效</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31532456</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;β受体阻滞剂是一种治疗心脏病的药物，然而一项研究发现，对无并发症心肌梗死且心功能完好的患者来说，这种药并没有临床益处。过去40年来，β受体阻滞剂一直是这些患者的标准治疗药物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;获得这一突破性发现的REBOOT试验，由美国西奈山福斯特心脏病医院院长、西班牙国家心血管研究中心主任Valentin Fuster主导。这项可能颠覆标准治疗模式的研究结果，于8月30日在西班牙马德里举行的欧洲心脏病学会大会上发布，同时发表于《新英格兰医学杂志》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，8月30日发表于《欧洲心脏杂志》的一项REBOOT试验子研究显示，与未接受β受体阻滞剂治疗的女性相比，服用该药物的女性死亡、心脏病发作或因心力衰竭住院的风险更高；而男性并未出现风险升高的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fuster表示：“这项试验将重塑所有国际临床指南。它与上述两家研究机构此前主导的其他试验共同改变了全球心血管疾病的一些治疗策略。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;论文作者之一、西班牙国家心血管研究中心科学主任兼首席研究员Borja Ibánez指出：“目前，超过80%的无并发症心梗患者出院时会开具β受体阻滞剂处方，而该发现堪称数十年来心脏病治疗领域最重要的进展之一。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管β受体阻滞剂通常被认为是安全的，但仍可能引发疲劳、心动过缓和性功能障碍等副作用。40年来，作为标准处方药物，β受体阻滞剂在现代治疗方案中的益处一直未得到证实。REBOOT试验是该领域规模最大的临床试验，由西班牙国家心血管研究中心与意大利马里奥·内格里药理研究所合作进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究人员在西班牙和意大利的109家医院招募了8505名患者，随机分为两组，一组在出院后服用β受体阻滞剂，另一组不服用。所有患者均接受其他现行标准治疗，研究团队进行了中位时长近4年的随访。结果显示，两组患者在死亡率、心脏病复发率或因心力衰竭住院率方面均无显著差异。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;REBOOT试验的亚组分析发现，服用β受体阻滞剂的女性出现不良事件的概率更高。数据显示，在3.7年的随访期内，服用β受体阻滞剂的女性相较于未服用者，绝对死亡风险高出2.7%。这种风险升高仅存在于心脏病发作后心功能完全正常的女性中；而心功能轻度受损的女性服用β受体阻滞剂后，未出现不良结局风险增加的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ibánez解释说：“β受体阻滞剂在早期被纳入标准疗法，因为它在当时能显著降低死亡率，其益处与减少心脏耗氧量、预防心律失常有关。但治疗方法一直在发展。在心脏损伤程度已大幅减轻的新背景下，是否仍需使用β受体阻滞剂就成了未知数。”这正是开展REBOOT试验的初衷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“该试验旨在基于可靠的科学证据优化心脏病治疗，且不涉及商业利益。这些结果将有助于简化治疗流程、减少副作用，并改善每年数千名患者的生活质量。”Ibánez表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相关论文信息：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;https://doi.org/10.1056/NEJMoa2504735&lt;/p&gt;&lt;p&gt;https://doi.org/10.1093/eurheartj/ehaf673&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 00:22:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756856887623_BfXkfb_1756856887825.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31532456</guid></item><item><title>视频丨习近平会见伊朗总统：推动构建更加公正合理的全球治理体系 携手推动构建人类命运共同体</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31532461</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;/body&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 23:51:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756858503069_WWdMEA_1756858527026.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31532461</guid></item><item><title>视频丨习近平：巩固政治互信 坚守合作初心 排除外部干扰 携手推动中俄蒙三方合作高质量发展</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31532460</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;/body&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 23:51:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756858337675_FtTzjb_1756858337822.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31532460</guid></item><item><title>牛市早报｜8月A股新开户数同比增长165%，两融余额创历史新高</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31532450</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【市场数据】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至9月2日收盘，上证综指跌0.45%，报3858.13点；科创50指数跌2.13%，报1328.28点；深证成指跌2.14%，报12553.84点；创业板指跌2.85%，报2872.22点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间9月2日，美股三大指数集体收跌。截至当天收盘，道琼斯工业平均指数比前一交易日下跌249.07点，收于45295.81点，跌幅为0.55%；标准普尔500种股票指数下跌44.72点，收于6415.54点，跌幅为0.69%；纳斯达克综合指数下跌175.92点，收于21279.63点，跌幅为0.82%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际油价9月2日上涨。截至当天收盘，纽约商品交易所10月交货的轻质原油期货价格上涨1.58美元，收于每桶65.59美元，涨幅为2.47%；11月交货的伦敦布伦特原油期货价格上涨99美分，收于每桶69.14美元，涨幅为1.45%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【财经要闻】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、据财政部网站，财政部、税务总局发布《关于划转充实社保基金国有股权及现金收益运作管理税收政策的通知》。其中提出，对承接主体在运用划转的国有股权和现金收益投资过程中，贷款服务取得的全部利息及利息性质的收入和金融商品转让收入，免征增值税。将转让划转的国有股权及现金收益投资取得的收入，作为企业所得税不征税收入。承接主体转让划转的非上市公司国有股权，免征承接主体应缴纳的印花税。对承接主体转让划转的上市公司国有股权，以及运用现金收益买卖证券应缴纳的证券交易印花税，实行先征后返。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、据央视新闻，9月2日，外交部发言人郭嘉昆主持例行记者会。郭嘉昆表示，为进一步便利中外人员往来，中方决定扩大免签国家范围，自2025年9月15日至2026年9月14日，对俄罗斯持普通护照人员试行免签政策。俄罗斯持普通护照人员来华经商、旅游观光、探亲访友、交流访问、过境不超过30天，可免办签证入境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、据国务院国资委网站，8月27日至30日，国务院国资委与中国科学院联合举办中央企业生物科技产业高级研修班。国务院国资委党委委员、副主任谭作钧强调，要围绕服务健康中国建设，加快发展中央企业生物医药产业，坚持创新驱动发展、长周期发展、差异化发展，通过深度学习、思想碰撞、头脑风暴，更加清晰研判生物医药产业发展大势，更加精准把握中央企业发展重点方向及实施路径，更加积极推动与中科院院所的产学研用协同创新，加快打造生物医药领域的国家队，推动我国生物医药产业高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4、据央视新闻，记者从工业和信息化部了解到，2025年前7个月，我国软件和信息技术服务业运行态势良好，软件业务出口保持正增长。今年前7个月，我国软件业务收入83246亿元，同比增长12.3%；利润总额也实现了稳健增长，达到12.4%；软件业务出口339.8亿美元，同比增长5.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5、9月2日，现货黄金突破3510美元/盎司，再创历史新高。据澎湃新闻，周二（北京时间9月2日）亚市早盘，现货黄金突破3500美元/盎司，刷新历史最高价。近日来，金价重拾升势，周一触及逾四个月高位至3489.78美元/盎司。受美联储降息押注与美元走软提振，银价也自2011年以来首次突破每盎司40美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6、据澎湃新闻，9月2日，上交所官方网站发布的新开户数据显示，今年8月，A股新开户数达265.03万户，环比增长34.97%，同比增长165.21%；今年7月的新开户数196.36万户，去年8月A股新开户数则为99.93万户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7、据澎湃新闻，截至9月1日，上交所融资余额报11605.69亿元，较前一交易日增加196.43亿元；深交所融资余额报11129.27亿元，较前一交易日增加157.53亿元；两市合计22734.96亿元，较前一交易日增加353.96亿元。北交所融资余额报73.33亿元，较前一交易日减少0.39亿元。A股合计融资余额22808.29亿元，较前一交易日增加353.57亿元。据Wind统计，截至9月1日，全市场融券余额161.63亿元，融券余量30.27亿股。至此，全市场两融余额为22969.91亿元，亦为历史最高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8、据澎湃新闻，9月2日，宇树科技（Unitree Robotics）在社交平台X发文披露机器人业务声明称，公司一直是一家民用机器人公司，根据IPO计划，将在今年10月至12月之间提交上市文件，届时将披露相关运营数据。在这份落款时间为8月27日的声明中，宇树科技称，以2024年为例，四足机器人的销售收入约占65%，人形机器人的销售收入约占30%，组件产品的销售收入约占5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9、据澎湃新闻，近日，据天眼查APP，上海米哈游影铁科技有限公司与深圳市腾讯计算机系统有限公司之间新增一起其他民事诉讼案件，案号为（2025）粤0305民初47660号，该案将于9月5日在广东省深圳市南山区人民法院第1018审判庭开庭审理。9月2日，有知情人士向澎湃新闻记者解释，米哈游和腾讯之间并无直接诉讼案件，相关诉讼为法律流程需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10、据澎湃新闻，当地时间9月1日，瑞士食品巨头雀巢集团宣布任命菲利普·纳夫拉蒂尔（Philipp Navratil）为雀巢公司首席执行官，傅乐宏（Laurent Freixe）被解职，任命立即生效。雀巢称，傅乐宏的离职源于其与直属下属之间未披露的恋爱关系，该关系违反了雀巢《商业行为准则》。值得注意的是，此次距离傅乐宏上任仅过去一年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11、据澎湃新闻，9月2日，蔚来发布2025年二季度财报。蔚来公司二季度交付7.21万台，同比增长25.6%，环比增长71.2%；营收190.1亿元，同比增长9%，环比增长57.9%；二季度综合毛利率10%，环比显著提升；现金储备272亿元，现金储备环比增长。蔚来方面表示，三季度交付指引为8.7万台至9.1万台，同比增长40.7%至47.1%；三季度营收指引为218.1亿元至228.8亿元，均创历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 23:49:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756856418000_MJm6Cw_1756856418233.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31532450</guid></item><item><title>AFAC金融智能创新大赛：让年轻人在AI新浪潮中肆意逐梦</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31530795</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当AI技术以前所未有的速度重塑金融行业，一场赛事正成为观察这一变革的最佳窗口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上海市科学技术委员会、中国计算机学会（CCF）指导下，由蚂蚁集团、北京大学、复旦大学、香港大学等20余家金融科技企业与学术机构联合发起的AFAC2025金融智能创新大赛不仅成为了技术的竞技场，更成为了一个生态丰富的“热带雨林”，汇聚了背景各异的逐梦者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们之中，有因“学术圈太卷”而“出走”的大学青年老师，在商业世界与象牙塔间寻找平衡；有“上阵父子兵”，儿子从海外带回顶尖技术，父亲则用 “中国式”的智慧辅助他前行；00后的创业者们，有的冷静地计算着现金流，信奉“农村包围城市”商业策略，有的则抱着公益的初心，创业只为“让生活有点奔头”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;透过他们的参赛项目和创业风格，我们看到的不仅是个体的激情与创造力，更是一个顶级赛事如何为产业发掘、培育、连接创新力量，在算法与商业的碰撞中，悄然催生着金融智能的未来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;当AI在金融场景“深潜”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大模型技术的发展让算法与算力的门槛不断降低，金融科技的竞争焦点也随之转移。AFAC大赛的参赛项目鲜明地体现了这一趋势：从炫技到务实，从追求单一技术指标到求解真实商业难题，行业理解与商业洞察力正成为创新者们的核心竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果是在去年，我会把评分40%的权重给技术。但今年，我会把40%给商业模式。”AFAC2025大赛评委、上海恒生聚源数据服务有限公司总经理吴震操谈到今年好项目的评判标准时说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;利用大模型的上下文理解以及文本生成能力，快速整合金融信息并生成研报，是AI技术在金融场景最直接的应用之一。但在行业巨头环伺之下，真正的创新者必须潜入场景深处，找到自己的“裂缝市场”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;27岁的技术“极客”苟晓攀独自一人参赛，他认为金融行业的核心痛点之一是信任与可解释性。一份好的研报，不仅要给出结论，更要清晰展示其来源和推导过程。他利用大模型生成的报告中“所有的知识区域都能够高亮展示，能够非常一目了然地看到里面的专业数据。”这个看似“反常规”的选择，最终赢得了专家评委的认可，拿下高分。这背后，是对金融业务本质的深刻洞察。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同样是研报项目，来自杭州的参赛选手陈戈则展现了惊人的商业早熟。他选择了一条“错位竞争”的路径：避开被同花顺等巨头覆盖的头部券商，将目光投向中小型机构和个人从业者。“大的客户基本上都被垄断了，我们就往下做。”他的团队开发轻量级、低成本的工具，在“小红书”、“闲鱼”等平台推广，采取“农村包围城市”的策略，做“散户”的生意，力求快速将利润“打正”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果说研报生成等场景是AI能力的“显学”，那么在海量数据中寻找隐藏的模式与关联，这使其成为反洗钱、反欺诈的天然利器，则是更底层的变革。然而训练AI需要大量数据，各机构的金融数据较为敏感，形成了一座座难以逾越的“数据孤岛”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正在香港读应用数学博士的徐周明团队，带来了“群体学习”（联邦学习）技术。该技术的核心是“数据不动模型动”：AI模型被分发到各银行本地服务器，用本地数据训练，之后仅将脱敏后的模型参数进行汇总融合。这既能联合多家机构共同建模，提升反洗钱的精准度，又确保了各家的数据“足不出户”，实现了数据可用不可见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自北京理工大学的秦宏超则用“图计算”技术来挖掘资金网络中的深层关联。“传统方法把每个用户看作孤立的点，是线性的。但真实世界中，资金流动、人际关系，都是一张复杂的网。”他的方案将交易记录、账户关系构建成一张巨大的“图”，从中识别那些隐藏极深的欺诈与洗钱模式。这项技术在银行内部测试中，效果实现了“成倍级的提升”，展现了其巨大的应用潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从苟晓攀对“可解释性”的执着，到陈戈对“下沉市场”的精准切入，再到徐周明和秦宏超对“数据安全”与“深度关联”的技术攻坚，AFAC大赛的项目充分证明，AI金融的下半场比拼的不仅是对AI技术的理解和打磨，更是对行业痛点的专业理解和商业落地的现实能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;年轻与多元的创新者们&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本届AFAC大赛最引人注目的特征之一，是创新力量的“年轻化”与“多元化”。他们不仅是技术浪潮中的“AI原住民”，更以全新的协作模式，为行业注入了前所未有的活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;年轻，是本届参赛者的一大标签，不少选手都是“00后”在校学生。他们身上，冷静的商业思维与纯粹的理想主义奇妙地融为一体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;23岁的陈戈，言谈间满是对现金流、市场策略的冷静思考。陈戈的项目在别人看来充满风险，而他自己却异常冷静：“风险可控就行。重要的是跑通商业模式，把账做平。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而与陈戈同年的李天一，则抱着公益的初心走上赛场。他的项目旨在通过AI实时将手语翻译成文字，帮助听障群体打破沟通障碍。这个最初“没想过盈利”的项目，源于他在特殊教育学校做助教时“想为这群孩子做点事”的朴素愿望。对他而言，创业更多是“想让生活有点奔头”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当被问及创业中什么最重要时，冷静的陈戈给出的答案是“激情”；而在大赛评委的点拨下，理想主义的李天一开始积极思考商业化路径。在年轻一代的价值谱系里，脚踏实地的生存智慧与仰望星空的理想情怀，从来不是单选题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多元化是大赛参赛者的另一个特点。除了像苟晓攀这样“一人成军”的参赛者，不少参赛队伍由来自不同背景的学生、教授、从业者共同组成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比赛中，很多选手都来自高校。从学校到业界，不少参赛者的经历正是AI技术“产学研”协作路径的缩影。秦宏超教授带领他在高校里的图计算课题组向业界应用积极探索。来自华东师范大学的博士生刘曙，他的“AI智能作业批改”项目源于硕士课题，在导师的鼓励和支持下，产品化进程大大加速，并于去年成立公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这届参赛者并不都是高校学生，很多已经是行业从业者。”AFAC大赛评委、上海交通大学计算机学院教授高晓沨观察到，“这种‘两栖结构’让创意与落地产生化学反应，是大赛区别于纯高校赛事的最大特色。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最独特的组合，莫过于徐周明和父亲徐波这对“上阵父子兵”。儿子徐周明是香港名校博士，游走在技术与金融前沿；父亲徐波则是一位深谙国内体系运作逻辑的“老法师”。“海归创业，会有水土不服的问题，”徐周明直言，而父亲的加入，恰好弥合了技术理想与本土现实的“代沟”。父亲化身“社牛”，为团队连接资源、解读政策，为儿子的前沿技术在中国市场的落地铺平道路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些多元化的“两栖”组合，不仅是知识与经验的互补，更是产、学、研、用紧密协作的缩影，为技术创新的深化和落地提供了无限可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;连接技术与商业未来的桥梁&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当赛场的灯光熄灭，一场顶级赛事真正留给创新者的，远不止名次和奖金。它更像一次高强度的压力测试，一次深刻的自我对话，一次通往未来的航道校准。在AFAC大赛的经历中，几乎每位参赛者都找到了自己最需要的那块拼图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于许多埋头苦干的创新者而言，AFAC大赛首先是一面能照出真实自我的镜子。苟晓攀曾以为自己只是“草台班子”，但在备赛中他惊喜地发现，“我自己做的一些方案和效果，反而比一些大厂的产品效果还好。”这一刻，笼罩在“大厂光环”上的神秘感烟消云散，让他看清，在AI时代，个体的激情与深度思考足以与庞大资源相抗衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比建立信心更宝贵的，是来自业界的真实反馈与经验建议。“评委给我们的指导非常具体细致，而且非常精准。”徐波说。而当陈戈在赛前分享中看到行业巨头庞大的业务版图时，他立刻意识到，“他们做的我们都不能再做了。”这盆及时的“冷水”让他更坚定了自己“农村包围城市”的错位竞争策略，帮助初创团队避免在市场迷雾中耗费宝贵的时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;AFAC大赛更是一座桥梁，连接着不同背景、不同地域、不同诉求的创新力量，成为越来越多海外技术人才进入中国复杂金融场景寻找机会、实现优势互补的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“香港跟内地其实各有优势。香港的国际化交流很频繁，在金融研发方面仍然是走在前面。而内地比如深圳和上海，那里的程序开发水平非常高，还提供了非常好的应用场景机会，这在香港是没有的。”在香港学习和成立公司的徐周明说，“这是一个优势互补的关系，大家都需要彼此。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大赛这座桥梁也连接着理想与现实，让理想主义找到了通往更广阔现实世界的坚实路径，也让边缘场景的需求拥有了“被看见”的权利。李天一的手语识别公益项目，在评委的点拨下发现了适配银行可视化大屏、改善特殊群体金融服务体验的商业前景，也让他开始思考商业化的重要性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“希望下一届增设‘社会价值特别奖’，让公益项目也能获得长期陪跑资金。”AFAC大赛评委、中电金信商业分析事业部华东区业务负责人张忠梅说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正如AFAC大赛初创组出题人、上海恒生聚源数据服务有限公司副总经理樊宏伟所说：“AFAC不寻找完美产品，而是想发现更多可生长的技术DNA。”当AI+金融的浪潮滚滚向前，真正决定其未来的，或许并非某一项技术的突破，而是这些背景各异、思想多元、鲜活而坚韧的创新者本身。赛场的喧嚣终将散去，但他们的探索才刚刚开始。这条由AFAC铺就的创新之路，虽各不相同，却共同汇成了通往未来的方向。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 23:39:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756810213321_brC4ys_1756810213508.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31530795</guid></item><item><title>蔚来二季度营收增长9%，李斌：四季度锚定月销5万台目标</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31531048</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756851067336_awy5jH_1756851067559.png" loading="lazy" data-imageid="357109796"&gt;&lt;p&gt;蔚来依旧在为第四季度盈亏平衡的目标努力着。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9月2日，蔚来汽车（NYSE：NIO；09866.HK）公布2025年第二季度财报。数据显示，蔚来第二季度营收为190.09亿元，环比增长57.9%，同比增长9%；净亏损为49.95亿元，环比收窄26%，同比收窄1%；经调整后（非公认会计原则）净亏损为41.27亿元，环比收窄34.3%，同比收窄9%；公司毛利率为10%，环比提升2.4个百分点，同比提升0.3个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各项数据均在好转，在CEO李斌看来，第二季度开始，蔚来公司已经进入新周期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望第三季度，蔚来给出了颇具信心的业绩指引：预计交付8.7万台至9.1万台，预计营收为218.1亿元至228.8亿元，两份指引均创历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其四季度的目标早已明确——实现盈亏平衡。在财报电话会上，李斌提及，蔚来将力争在今年第四季度实现5万台的月交付量。这一目标几乎与新势力销冠零跑当前的月销量水平并肩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李斌：三季度销量增长将来自多品牌战略&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李斌认为，从三季度开始，蔚来销量的增长将来源于多品牌战略的落地和实施，这将助力提升在各个细分市场的份额。其中，乐道 L90和全新 ES8的需求旺盛，较预期高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在财报电话会上，李斌多次透露，公司对新款车型乐道L90和ES8的热度预估偏“保守”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，乐道L90订单情况超过预期，在交付首月即达到了创纪录的10575辆。“乐道L90的热销提升了乐道品牌的势能，促进了L60的需求增长。8月份，L60的订单创造了今年新高。”他补充说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，李斌称，全新ES8是“高端大三排SUV市场最具竞争力的车型”，得到了广泛关注和高度认可。全新ES8已经开启预售，将在9月下旬NIO Day正式上市后开启交付。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由此，蔚来的产能如何支撑交付，自然也成为了分析师关注的焦点之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李斌对此回应说，“目前蔚来正与供应链合作伙伴一起继续提升产能，以尽快满足强劲的市场需求。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他预计，L90的月产能能够在10月达到1.5万台，ES8能够在12月达到1.5万台，“结合今年需求和供应情况，公司的目标是今年四季度能做到5万台月交付量”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这也意味着，蔚来在第四季度的交付量目标高达15万辆，是二季度的近乎两倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;蔚来四季度毛利率目标：16%-17%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蔚来CFO曲玉在财报电话会上谈道，四季度乐道L90和全新ES8都将实现完整季度交付，到今年四季度，公司整车毛利率目标是16%-17%之间，以此来达成盈亏平衡目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李斌也对公司未来的毛利率设下了清晰的目标：20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他对20%的目标拆解说，其中，蔚来品牌目标毛利率是20%，并将在此基础上往25%努力；乐道品牌毛利率将在15%毛利基础上，同样争取实现更高；萤火虫的毛利率则是10%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“公司在产品定义时已经做好充分准备，为激进定价进行较强的成本支撑，蔚来公司新一代产品有充分的成本竞争力，这是基于长期自研技术积累以及成本控制措施达到的降本能力。”李斌强调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业绩持续依旧离不开产品的支撑。明年，蔚来品牌还会推出两款全新的大SUV，即ES9、ES7。李斌表示，“加上乐道L80，公司明年会有三款新的大SUV车型交付，这将进一步提升公司在产品方面的竞争力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于汽车产品竞争力，李斌补充说，这取决于三个能力：技术路线、产品规划、产品定义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他直言，“蔚来在技术路线和产品规划方面做得非常好，在产品定义方面过去有很多经验和教训。新一代产品比如乐道L90、全新ES 8，学习了很多行业优秀做法，也修正了一些过去的错误。基于具有竞争力的产品路线、合理的产品规划和符合中国用户需求的产品定义，乐道 L90、全新ES8才受到了市场欢迎。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至9月2日美股收盘，蔚来收涨3.37%，报收6.595美元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 23:37:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756851067336_awy5jH_1756851067559.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31531048</guid></item><item><title>六大黄金珠宝公司上半年总净利52亿元：老凤祥、中国黄金业绩齐跌，老铺黄金狂飙</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31530934</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;近日，金价重拾升势，周一触及逾四个月高位至3489.78美元/盎司，周二亚市早盘，现货黄金突破3500美元/盎司，刷新历史最高价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在金价持续攀升的背景下，黄金珠宝品牌业绩呈现明显分化。从主流黄金珠宝品牌上市公司陆续发布的半年报来看，老凤祥（600612.SH）、中国黄金（600916.SH）、老铺黄金（6181.HK）、周大生（002867.SZ）、潮宏基（002345.SZ）、周六福（6168.HK）上半年营业收入分别为333.56亿元、310.98亿元、123.54亿元、45.97亿元、41.02亿元、31.5亿元，同比增速依次为-16.52%、-11.54%、251%、-43.92%、19.54%、5.2%。归母净利润分别为12.2亿元、3.19亿元、23.5亿元、5.94亿元、3.31亿元、4.15亿元，增速依次为-13.07%、-46.35%、290.6%、-1.27%、44.34%、11.9%。六家上市公司总营收886.57亿元，同比下滑近5%，总净利为52.29亿元，同比增长超37%。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756818134000_1Q5Hxm_1756818141084.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357088632"&gt;&lt;p&gt;有上市公司在财报中指出，上半年，美联储经济增长预期的下调和缩表节奏放缓释放出政策转向信号。黄金作为非生息资产，在实际利率下行周期中吸引力显著增强，通胀压力与降息预期的博弈、地缘政治与贸易风险的提升，进一步强化了全球市场的黄金配置价值。数据显示，2025年上半年，上海黄金交易所Au9999黄金6月底收盘价为764.43元/克，较年初上涨24.50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在黄金消费量方面，2025年上半年，我国黄金消费量505.205吨，同比下降3.54%。其中，黄金首饰199.826吨，同比下降26.00%；金条及金币264.242吨，同比增长23.69%；工业及其他用金41.137吨，同比增长2.59%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;老铺黄金业绩“狂飙”，潮宏基、周六福突围&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从上述上市公司业绩不难看出，带有奢侈品消费属性的老铺黄金在逆势狂飙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上半年，老铺黄金的营收和利润均高增长。关于业绩增长原因，老铺黄金在财报中总结，一是集团品牌影响力持续扩大形成的市场显著优势，带来线上线下店铺整体营收的大幅增长。二是产品的持续优化、推新迭代，支持了线上线下营收的持续增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;和其他金店遍地开花的“蜜雪冰城”式加盟路不同，老铺黄金打造高端品牌形象，被称为黄金界的“爱马仕”。综合而言，它的定价位于高奢品牌与普通金店之间，且产品多是“一口价”。在行业人士看来，老铺黄金成功说服了高净值客群“用买奢侈品的预算买真金”，把握住了这一客群“既要面子更要里子”的消费心理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至6月30日，老铺黄金入驻29家头部商业中心、拥有41家门店。老铺黄金忠诚会员达到约48万名，较上年底增长13万名。根据弗若斯特沙利文调研资料显示，老铺黄金消费者与路易威登、爱马仕、卡地亚、宝格丽、蒂芙尼等国际五大奢侈品牌的消费者平均重合率高达77.3%，具备高端消费特点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上半年净利润同比大增的还有潮宏基。潮宏基以年轻女性为主要客户群，在品牌主力消费人群中，80后、90后及00后占比高达85%，该公司推出的“小克重+IP联名”黄金饰品较受欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;潮宏基在财报中表示，2025年，公司以审慎、回归、进取为基调，积极应对市场变化，围绕“聚焦主品牌、延展1+N、全渠道营销、国际化”的核心战略，做好产品和服务，以精细化运营和数字化赋能为驱动，不断夯实品牌核心竞争力，持续深化加盟渠道建设与海外市场布局，精准提升单店经营效益，上半年实现经营业绩逆势增长。截至6月底潮宏基珠宝总店数达1540家，其中加盟店1340家，较年初净增72家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周六福也在上半年实现营收、净利润同比增长。相较于其他品牌，周六福的线上化做得较好，线上销售已占总营收比重超过五成，该公司的产品也比较轻量化，“小克重”黄金饰品符合线上消费者的消费偏好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周六福在财报中表示，2025年以来，受金价的快速上涨、线上线下消费分化等影响，集团线上业务量价齐升，相对于加盟与自营店业务受益较多。周六福表示，金价快速上涨短期内抑制了线下消费者购买热情，使得黄金珠宝消费市场面临较大市场压力，加盟商采购观望情绪亦浓厚，公司加盟模式收入同比下降17%至12.29亿元。自营店同比下降15%至2.13亿元。线上销售渠道收入延续一贯的高速增长，占集团收入比重提升至52%达16.32亿元，同比增长34%，有关线上收入主要集中在天猫、京东等平台，未来将持续作为公司发展的重要引擎之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国黄金、老凤祥业绩承压，周大生盈利能力提升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上半年，中国黄金营收同比下降11.54%，归属于上市公司股东的净利润同比下降46.35%。净利润下降主要原因为本期黄金产品销量同比下降，销售毛利总额减少导致利润总额下降所致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国黄金的销售模式主要包括直销模式和经销模式，直销模式主要包括直营店渠道、银邮大客户渠道等，经销模式主要为加盟渠道等。在经营情况的讨论与分析中，中国黄金提及，加盟体系直面市场萎缩和转型升级双重压力，全力以赴拓市场、抓管理、强运营；直营体系明确品牌高端化发展路径，确立“旗舰店引领、高端文化店建设、文旅合作、总对总协同、国际化布局”五大战略方向，推动渠道整体焕新升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在可能面对的风险一栏，中国黄金提及市场竞争风险时表示，行业消费需求下滑、市场竞争加剧、转型升级提速。公司如果不能通过改革创新快速响应市场需求、重构增长模式、激发创新动能、找到新的增长点，将存在市场份额下降的风险。在经营风险方面，中国黄金也提及，公司主营产品为黄金相关产品，因黄金为具有货币、金融、投资等多重属性的特殊商品，其价格易受到多种因素的影响从而产生波动，继而影响黄金产品消费需求，因此黄金价格波动可能会对公司的业务产生影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;老凤祥上半年的营业收入同比下降了16.52%，该公司在财报中解释是，下属二级子公司上海老凤祥有限公司与下属三级子公司上海老凤祥银楼有限公司营业收入减少所致。老凤祥也在财报中指出，高金价抑制黄金首饰消费，轻克重、设计感强、附加值高的首饰产品仍然受青睐，这类产品使得商家盈利情况较好。金店金条需求仍然旺盛，但利润较低。截至2025年6月末，老凤祥共计拥有全国营销网点达到5550家（含境外银楼18家）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周大生上半年营收虽同比下降43.92%，但净利润同比只是微降1.27%。如果单看第二季度，其二季度营收19.24亿元，同比下降38.47%，归母净利润3.42亿元，同比提升31.32%。周大生预计2025年度公司净利润预计同比增长5%至15%，目前保持不变。产品占比方面，全国门店中高毛利产品占比存在区域差异，部分区域系列产品铺货占比已超20%；未来重点工作是推动品牌IP系列、高毛利产品在终端的铺货占比和销售占比陆续达到30%以上，届时将显著提升盈利能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周大生表示，未来，市场对公司的评价指标需要淡化门店数量，而更关注销量背后的结构与价值。过去两年“国家宝藏”小试牛刀，探索成功，下半年会跑出年销1亿元的样板门店，这意味着公司不再追求店数，而是追求品牌溢价、产品溢价、创新品类溢价及新模式新营销的重大突破和变化，通过品牌矩阵协同（周大生、周大生x国家宝藏、周大生经典、转珠阁）、配货模型优化、数智化营销发力、品牌基础能力的升级完善，建立战略控制点与竞争制高点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至9月2日收盘，老凤祥涨1.42%，报48.61元/股，中国黄金跌0.83%，报8.32元/股；老铺黄金涨2.54%，报746港元/股；周大生涨0.43%，报13.92元/股；潮宏基涨4.50%，报16.50元/股；周六福跌1.11%，报44.5港元/股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 23:33:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756819521726_pc2byy_1756819521901.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31530934</guid></item><item><title>百亿私募二季度新进32只A股，电子、医药生物、计算机行业受青睐</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31530899</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;上市公司2025年半年报已披露完成，百亿私募的最新持仓数据随之浮出水面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;私募排排网数据显示，截至2025年8月31日，二季度末共有31家百亿私募旗下产品出现在28个申万一级行业中的175家A股上市公司前十大流通股东名单中，合计持股市值达658.29亿元，其中百亿私募二季度新进上市公司32家，增持上市公司29家，91家上市公司百亿私募持股数量不变，另外有23家上市公司二季度遭遇百亿私募减持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从百亿私募二季度行业分布来看，百亿私募二季度重仓股主要集中在电子、医药生物、计算机、机械设备和基础化工等五大行业，重仓股数量依次为28家、20家、17家、15家和15家，明显领先于其余行业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;高毅资产：新进三家公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;知名私募高毅资产旗下产品二季度出现在18家A股上市公司前十大流动股东名单中，合计持股市值高达260.54亿元。从行业分布来看，高毅资产二季度重仓股中，基础化工个股有4只，医药生物和电子行业个股均占3只，另外食品饮料、有色金属行业个股2只，钢铁、纺织服饰、房地产和计算机行业个股各1只。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2742198" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756815388788_bJmi3p_1756815467853.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="357087624"&gt;&lt;p&gt;高毅资产二季度新进太极集团（600129）、新城控股（601155）和潮宏基（002345）3家上市公司前十流通股名单，持股市值依次为4.26亿元、1.30亿元和0.87亿元。高毅资产二季度增持云铝股份（000807）、龙佰集团（002601）、紫金矿业（601899）、安琪酵母（600298）、同仁堂（600085）、松井股份（688157）等6家上市公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，泰坦科技（688139）、中炬高新（600328）、国瓷材料（300285）、东诚药业（002675）、瑞丰新材（300910）、TCL科技（000100）、京东方A（000725）和海康威视（002415）等上市公司遭遇高毅资产减持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分基金经理来看，半年报显示，高毅资产首席投资官邓晓峰管理的晓峰2号致信基金、晓峰鸿远出现在紫金矿业、云铝股份、京东方A、河钢资源和TCL科技的前十大流通股东名单中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年二季度，邓晓峰加仓了有色金属板块，包括增持紫金矿业790万股，期末持有3.66亿股，期末市值为71.44亿元；还增持了云铝股份，持股增至6360万股，期末市值为10.16亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，面板巨头京东方A、半导体显示和半导体材料公司TCL科技被邓晓峰分别减持900万股和650万股；对河钢资源的持仓保持不变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至今年6月末，高毅资产资深基金经理冯柳管理的高毅邻山1号远望基金现身12家A股上市公司的前十大流通股东名单，合计持有市值达到154.46亿元。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2742195" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756811002545_yi7SNe_1756815263984.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="357087622"&gt;&lt;p&gt;具体来看，冯柳在二季度新进太极集团前十大流通股东名单，持有2000万股，期末参考市值为4.26亿元。太极集团主要从事中、西成药的生产和销售，拥有医药工业、医药商业、中药材资源、医药研发等完整的产业链。不过，太极集团的业绩表现不佳，半年报显示，公司上半年实现营业收入56.58亿元，同比下降27.63%；归母净利润1.39亿元，同比大幅下滑71.94%；扣非净利润仅为1.20亿元，同比下降74.52%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冯柳还新进了新城控股前十大流通股东名单，买进950万股，期末持股市值约为1.30亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;增持方面，二季度冯柳加仓了龙佰集团800万股，期末持有8800万股，持股市值为14.26亿元，是本季度最大手笔的加仓；安琪酵母也获得增持350万股，期末持有3500万股，持股市值为12.31亿元；同仁堂和松井股份也被分别增持150万股和75万股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;减持方面，冯柳大举减持安防龙头海康威视，持股降至3.38亿股，期末持股市值为93.73亿元；此外，瑞丰新材、国瓷材料、泰坦科技等个股也被减持了超百万股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高毅资产另一位基金经理卓利伟管理的高毅利伟精选唯实基金则新进成为潮宏基中报的第七大流通股东，期末持仓市值为0.87亿元。潮宏基公告显示，今年上半年公司实现营业收入41.02亿元，同比增长19.54%；净利润3.31亿元，同比增长44.34%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;睿郡资产：新建仓扬杰科技&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;睿郡资产首席研究官董承非依然偏好电子行业，重仓股中一半以上均为电子个股。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2742197" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756815391596_7mbpX7_1756815440992.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="357087623"&gt;&lt;p&gt;今年二季度，董承非首次进入功率半导体企业扬杰科技（300373）的前十大流通股东行列，期末持有255.33万股，期末持股市值为1.33亿元。扬杰科技半年报显示，公司上半年实现营业收入34.55亿元，同比增长20.58%；归母净利润6.01亿元，同比增长41.55%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;物联网领域专业芯片设计企业乐鑫科技（688018）被董承非加仓，三只产品合计持有559.52万股，期末持股市值为8.18亿元；另一只电子个股芯朋微（688508）则被小幅减持43万股；神工股份的持股不变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，今年第二季度，董承非旗下的睿郡有孚1号私募证券投资基金以606.80万股新进为兔宝宝（002043）的第九大流通股东，期末持仓市值约为5946万元。兔宝宝是国内高端环保家具板材产销规模最大的企业之一，财报显示，兔宝宝上半年营收36.34亿元，同比降7.01%；净利润达到2.68亿元，增长9.71%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;景林资产：增持石基信息&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年二季度，和谐汇一资产和景林资产同步出现在石基信息（002153）的前十大流通股东中。其中，景林资产一只产品新进前十大流通股东名单，持有约1500万股，位居第九位；一只产品加仓约919万股，位居第八位，合计持有3788.99万股，期末持有市值为3.28亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石基信息是全球酒店SAAS龙头，主要从事酒店信息管理系统软件的开发与销售、系统集成、技术支持与服务业务。公司产品广泛应用于高星级酒店、餐饮、零售等行业领域。公司2025年半年度报告显示，上半年实现营业收入12.5亿元，同比下降9.56%；归属于上市公司股东的净利润3354.18万元，同比增长35.67%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;仁桥资产：加仓城投控股&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;仁桥资产夏俊杰管理的多只私募产品，在二季度对三只个股进行了加仓。其中，城投控股（600649）被加仓最多，加仓约1133万股，期末持仓市值约1.23亿元。半年报显示，在营业收入方面，城投控股实现59.27亿元，较上年同期大幅增长807.72%；利润总额为3.59亿元，相较于上年同期实现了正向增长；归属于上市公司股东的净利润为1.53亿元，同样实现了扭亏为盈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，仁桥资产还在二季度加仓新经典（603096），期末合计持有229.26万股，期末持仓市值为4400万元；加仓了苏垦农发（601952），期末持有1421.97万股，期末持仓市值为1.40亿元。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2742196" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756815385255_Pzyire_1756815419064.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="357087621"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 23:30:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756815697859_pzbdKR_1756815697987.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31530899</guid></item><item><title>A股放量回调，下档支撑看哪里？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31530972</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;周二A股放量回调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至9月2日收盘，上证综指跌0.45%，报3858.13点；科创50指数跌2.13%，深证成指跌2.14%，创业板指跌2.85%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从盘面上看，银行、公用事业、家用电器板块涨幅居前，通信、计算机、电子板块跌幅居前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如何看待周二市场表现？分析人士普遍认为，短线市场可能会进入高位震荡阶段，但是沪指下跌空间有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位上海的券商投顾表示，从K线形态上及量能上分析，沪指在3888前高附近遇阻回落，但在下方10日线附近又获得支撑，收出一根带下影线的阴线，K线形态上是吊颈线形态，结构上目前仍然是完好的。这里的震荡属于沪指突破3731十年箱体上颈线位后的整固动作，所以这个震荡大概率会在该颈线上方进行，即便跌破10日线，大概率是构筑一个震荡箱体结构，由于前低在3761，这波调整极限下探空间，也就在该点位附近，况且周二银行出现护盘动作，沪指下跌空间有限的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;市场短期进入高位震荡阶段&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于市场的再次调整，一位华中地区的券商投资顾问分析指出，周二盘面呈现“高低切换、风格再平衡”：前期涨幅较大的科技成长板块（CPO、半导体、通信设备）资金持续流出，而低位滞涨板块及高股息防御类资产（银行、能源等）则获资金回流，调仓行为阶段性放大了市场波动与指数下行压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“综合来看，A股仍是当前宏观环境下兼具估值优势与资金承接能力的重要‘信用蓄水池’。”上述投资顾问进一步称，短期波动不改中期修复趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“长达数月上涨的巨大涨幅，极度活跃的市场行情积累了非常多的获利资金，也隐含了一定风险。本周AI叙事吸引的增量资金边际走弱，投资者卖出导致指数下挫，本质上是市场的均值回归。”华夏基金表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参考过往历史，华夏基金认为，一轮趋势行情会在后期迎来加速，随后步入震荡调整，近期市场持续加速上涨，快速消耗增量资金，波动的概率持续在提升。短期市场步入阶段性震荡期，前期交易过热及科技结构性高估等风险将逐渐释放。因此市场的调整不会一蹴而就且下行空间有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摩根资产管理称，近期大市值科技龙头股推动指数快速冲高，市场短期进入高位震荡阶段，行业轮动加速，波动幅度有所扩大。尽管上证指数创近10年新高后面临整固需求，但A股市场中长期向好趋势未改。“当前调整更多体现为节奏性控制，高低切换与行业轮动有助于拓展市场主线宽度，推动市场整体更稳健运行。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;存款转移进程目前仅现初步迹象&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;存款搬家、监管态度与投资者对政策的期待是当前A股市场面临的三大核心议题，9月1日，摩根士丹利首席中国经济学家邢自强团队发布研报进行了解读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;存款转移方面，邢自强团队认为，尽管理论上存在6万亿元至7万亿元人民币的超额定期存款可供重配，但资金大规模流入股市仍需依赖市场动能持续和基本面改善。存款转移进程目前仅现初步迹象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该研报还指出，监管层仍承诺资本市场长期健康发展，重点推进“新一轮资本市场改革开放，聚焦投融资功能”。这意味着将继续为长期投资提供适当激励，而非简单的政策收紧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，大摩还认为，虽然经济基本面仍存挑战，但市场叙事正在改善，投资者关注点转向潜在政策催化剂和提振内需的可持续措施，“如果在重塑地方激励机制、税制改革和经济结构向消费倾斜方面出现更多结构性举措，经济积极叙事有望得到巩固。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AI主线仍受关注&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基于对后市的判断，摩根资产管理建议从宏观与产业两个维度把握主线进行配置：宏观上可关注美联储降息预期带来的资源品及顺周期板块机会；产业上，“人工智能+”仍是有确定性的方向，国务院近日印发“人工智能+”行动意见，顶层设计落地后相关政策催化有望持续释放，国产算力、AI应用以及人工智能赋能的创新药、机器人、智能驾驶等领域值得重点关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汇添富基金建议，重视几大方向的轮动扩散：港股互联网、半导体设备材料、软件应用、创新药、新能源产业链。首先，经历前期内部分化后，后续重点以扩散的思路布局AI主线，包括国产算力链的扩散（半导体设备材料）、国内中下游应用端的扩散（港股互联网、软件应用）。第二，创新药方面，经历前期情绪消化后，当前创新药产业链拥挤度已降至中等水平，在成长主线中处于相对合宜的位置。伴随多家企业产品进入商业化阶段，龙头业绩逐步释放，后续有望受益于降息预期、行业会议、医保政策与授权交易等多重催化。第三，新能源产业链作为前期滞涨较多的板块，有望迎来轮动补涨机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中报数据来看，产业链加速出清、供需格局改善，基本面触底回升。”汇添富基金表示，“反内卷”政策高度重视、库存+产能周期底部明确、筹码出清较为彻底，当前新能源产业链正处在对利空钝化、对利好敏感的阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鹏扬基金建议，配置结构关注以下几类资产：一是聚焦红利资产，其在市场波动中能提供稳定股东回报的支撑；二是布局受益于中长期经济基本面筑底回升和资金活化的低估值蓝筹；三是挖掘优质出海企业。依据风险收益比在风格内部灵活进行高低切换，均衡配置。从全年维度看，港股互联网及港股红利板块在当前经济环境下性价比突出，可逢低吸纳。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 23:23:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756818316949_4cPtJs_1756818317143.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31530972</guid></item><item><title>美法官裁决特朗普向洛杉矶派兵违法</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31532442</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美国加利福尼亚州一名联邦法官2日作出裁决，认定总统特朗普在加州洛杉矶地区部署国民警卫队和海军陆战队参与执法的行为违法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加州北区联邦地区法院法官查尔斯·布瑞尔在裁决意见中指出，特朗普政府6月派兵到洛杉矶参与对付民众抗议之举违反了1878年《地方保卫队法》。这项法律禁止在未获国会同意的情况下动用美国军事力量参与国内执法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布瑞尔下令禁止特朗普政府动用加州国民警卫队及其他部署在加州的军事力量参与执法。裁决定于12日生效，以便特朗普政府有时间提出上诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加州州长、民主党人纽森对这一裁决表示欢迎和赞赏。白宫发言人则在一份声明中称：“一名不负责任的法官正试图篡夺三军统帅的权力。”美国媒体报道，美国司法部将迅速提起上诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特朗普以打击犯罪为名向首都华盛顿部署国民警卫队、并威胁向芝加哥等更多民主党主政城市推进类似军事部署行动之际，这一裁决备受美国舆论关注。有媒体指出，尽管这一裁决的适用范围仅限于加州，但可能为厘清联邦政府今后在全美各城市部署军队所涉及的法律问题提供先例，对特朗普政府而言不啻为一个挫折。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月上旬，搜捕非法移民的美国联邦机构人员多次在洛杉矶地区与民众发生冲突。在纽森没有请求支援的情况下，特朗普先后多次下令派遣总共约4000名加州国民警卫队员以及约700名美国海军陆战队士兵前往洛杉矶地区协助联邦机构执行任务。虽然这些人员大多数在7月之后撤出，目前洛杉矶仍有约300名国民警卫队员留驻。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 23:16:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756854701862_sx4eBK_1756854702056.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31532442</guid></item><item><title>抗战时期的梅兰芳和上海</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31528777</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;抗战时期，梅兰芳作为一代京剧艺术大师，他的生活与演出生涯与上海有着不解渊源。位于黄浦区思南路87号的思南公馆，是梅兰芳抗战时期的居所。1935年，国际饭店举办了欢送梅兰芳赴苏联演出的大型宴会，次年，梅兰芳还在此宴请了卓别林。黄浦区的上海天蟾舞台，是梅兰芳《抗金兵》和《生死恨》两部作品首演的戏院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纪念中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年之际，名为“烽烟·风骨——抗战时期的梅兰芳与上海”的活动日前在上海举行。上海黄浦区还发布了两条“抗战时期的梅兰芳与上海（黄浦区）”的半日行走主题线路，一条名为烽烟风骨线，从八仙桥基督教青年会出发，经南京大戏院（今上海音乐厅）、人民大舞台等，到茂名南路兰心大戏院为止；另一条名为梅好申活线，从乔家栅经红房子西菜馆、大光明大戏院等地到德兴馆结束。这两条线路围绕梅兰芳在上海的戏曲演出和日常生活展开，既有演出场馆，也有老字号品牌店。这些重要文物史迹，呈现了梅兰芳在上海的艺术创新、中外交流以及海派文化浸润。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250902/4d952ab9-b34d-4fd7-b9b1-4f80067e7df2.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250902/4d952ab9-b34d-4fd7-b9b1-4f80067e7df2.jpeg" data-height="1228" data-width="1760" data-filesize="337912" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="357063153"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;“抗战时期的梅兰芳与上海（黄浦区）”两大主题线路&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国梅兰芳文化艺术研究会会长刘祯认为，上海不仅见证了梅先生艺术的初次辉煌，也承载着他民族气节的高光时刻。1937年抗日战争全面爆发，梅兰芳避居上海。恰逢“孤岛时期”，在这个文化尚存自由而政治已然风雨飘摇的特殊空间里，梅先生拒绝为日寇登台演出，以“蓄须明志”的方式宣示立场，誓不侮国、誓不辱艺。舞台上的光华顿时沉寂，但人格的光芒却愈发耀目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他是传统艺术的代表者，更是现代民族意识与精神的积极践行者。他的选择不仅关乎个人气节，更关乎艺术在国家危亡之际的立场与使命。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;田汉曾经写诗称道抗战时期在上海梅兰芳所表现出的爱国主义精神，“八载留须罢歌舞，坚贞几辈出伶官。轻裘典去休相虑，傲骨从来耐岁寒”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘祯提及，在被迫离开舞台的艰难岁月中，梅先生并未远离艺术。他将精力转向绘画，以笔墨为生，尤爱以梅花为题，寄托心志。一枝枝孤傲凌寒的花影，正是他自身风骨的写照。他未再粉墨登场，而是以丹青写意，抒发一位中国艺术家在国难之际的坚持与沉静。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在那样一个时代，舞台成了战场，沉默也是呐喊。梅兰芳没有披挂上阵，却以艺术家的方式，与千千万万不屈的中国人一道，筑起一道精神的长城。他所演的《抗金兵》《生死恨》，以古讽今、以义化情，虽在刀光剑影之外，却是另一种形式的民族抗争。”&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250902/cfc67b1f-e7b2-4de4-9449-71d678d18e9d.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250902/cfc67b1f-e7b2-4de4-9449-71d678d18e9d.png" data-height="343" data-width="257" data-filesize="116094" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="357063156"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;梅兰芳蓄须照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;澎湃新闻在此整理发表中国梅兰芳文化艺术研究会会长刘祯关于《梅兰芳抗战爱国思想的形成与演变》摘要，以此回望这段不能忘却的艺坛往事。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;【以下为发言选段】&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250902/80e5ad91-2145-4fbd-8b27-6c73f751a9cd.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250902/80e5ad91-2145-4fbd-8b27-6c73f751a9cd.jpeg" data-height="853" data-width="1280" data-filesize="89927" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="357063157"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中国梅兰芳文化艺术研究会会长刘祯&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我想通过几十年间梅兰芳与日本的关系，比较完整地诠释梅兰芳爱国思想和爱国精神，围绕这些题目我做了一些思考，收集了一些文献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从1919年梅兰芳首次访日演出讲起。这是大家一直回避的一个话题。1919年5月7日，正好赶上“国耻日”（因日本“二十一条”给中国带来的丧权辱国所定的国耻日），当时梅兰芳在帝国剧场演出受到巨大的压力，甚至有留学生因为梅兰芳要在国耻日演出，对他生命提出了威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当时担任帝国剧场专务的山本久三郎从他的视角的回忆，在日演出遇到国耻日，让梅兰芳非常为难，当时梅兰芳也表示要放弃演出，但是中间经过了一番周旋，演出还是进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;演出进行以后，梅兰芳对这个事情怎么看待的？这个事情对梅兰芳有没有影响？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有一位中国学者袁英明博士论文专门做了梅兰芳的访日，他讲到，从决定停演到决定出演，梅兰芳有矛盾的心理过程，甚至有一点冒险精神，他的决定应该是无奈的，其中大仓男爵是关键人物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些事情我们现在不太提到，可是我们在谈到梅兰芳与日本的关系，特别是梅兰芳爱国思想的形成，这一点可能是我们难以回避的。我有一个看法，这件事情应该对梅兰芳产生很大的冲击，这和他抗战期间对日本侵华那么坚决是有直接的关系。梅兰芳爱国思想的形成有一个过程，1919年他受到了一种伤害，产生了一种刺激，这是非常重要的。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250902/883382a5-fcc4-4273-b4b1-8d72b3dccc26.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250902/883382a5-fcc4-4273-b4b1-8d72b3dccc26.jpeg" data-height="699" data-width="508" data-filesize="59995" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="357063154"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;梅兰芳《抗金兵》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到了第二个阶段，梅兰芳从美国回来以后，回到北平，九一八事变发生以后，梅兰芳受到了日本人和包括溥仪等人的骚扰，不断邀请梅兰芳要去东北演出，并且给梅兰芳开过很高的报酬，保证梅兰芳安全，结果被梅兰芳拒绝。由此，也让梅兰芳决定在1932年离开了他出生和一直成长的北京，来到了上海。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们要了解，梅兰芳何以离开北京到上海，是因为日本占领东北以后，对北平、对北京形成压迫之势，梅兰芳不想受到过多日本人的干扰，也不想为日本人演出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1930年梅兰芳回国以后，到1932年他到上海期间，梅兰芳在北平所感受到的，应该是他抗战爱国思想形成非常重要的一个过渡。这在《齐如山回忆录》里面讲得比较清楚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到了上海以后，梅兰芳面临生与死的考验。出于他对于抗战时局的关注，梅兰芳收集了大量《抗战的形势图》，有31幅。梅派艺术研究家，戏曲评论家许姬传讲到，抗战时期，梅先生把每天报纸上的战地形势图剪下来研究，主要是东北这一带、北方的、北平的，还有上海方面的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们现在能看到的几幅梅兰芳收藏的紫金关、娘子关、平型关、雁门关等战地形势图，包括河山变色这也是梅兰芳收藏的，还有上海的战局图，都是梅兰芳的收藏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1937年8月13日淞沪会战开始以后，到8月29日，《抗战画报》在上海创刊，其宗旨是发扬抗战精神，普及抗战的教育，当时以邹韬奋担任主编。《抗战画报》出版到第六期的时候，增加了漫画地图图表，他的收藏里也有几幅抗战画报。可见当时梅兰芳对《抗战画报》非常钟情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《抗战画报》停刊后，梅兰芳除收集诸多《抗战形势图》以外，另外还收藏了《抵抗三日刊》。梅兰芳抗战时期这些表现，以前大家不曾讲到。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250902/ce84bca8-1121-489c-98bc-f1c2d1874c55.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250902/ce84bca8-1121-489c-98bc-f1c2d1874c55.jpeg" data-height="701" data-width="490" data-filesize="128060" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="357063155"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;梅兰芳《生死恨》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1937年梅兰芳到香港演出，就在他在香港演出期间，日本人占领了上海，后来梅兰芳决定留在香港，当时也有朋友问到他，你曾经两次赴日，日本人对你友好，为什么要迁居呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅兰芳说日本人民对我们友好，但是他们军阀政府对我们国家则是太可恨了，我有什么理由只管自己不顾国家呢？这就是梅兰芳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1938年的春天，剧团解散，一家人来到香港，梅兰芳就决定蓄须。抗战八年，梅兰芳息影，离开舞台，就是这个节点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这里面有一个小的认识和误会，我们知道抗战八年梅兰芳不再登台，但是也有人认为抗战八年梅兰芳蓄须八年，实际上梅兰芳蓄须不是八年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅兰芳蓄须是从什么时候开始的呢？在日本占领香港的时候。1941年底，日本人占领香港的时候，梅兰芳不想和日本人合作，开始蓄须。1941年底蓄须，1942年的夏天到了上海。所以蓄须应该是从1941年底到1945年，并没有八年时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们还看到，关于梅兰芳的爱国思想，《自由画报》对梅兰芳的评价是，一直实行个人的抗战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后，我还想讲一句，讲到梅兰芳和日本的关系，不能不提到1956年梅兰芳访日。当时中日之间，经历过这样的侵略与被侵略，两国人民之间的交往，都发生了巨大的变化，抗战期间梅兰芳有一种果决，但是当1956年中央决定派京剧代表团访日，进行民间展开外交交流的时候，梅兰芳一开始反应非常不理解，也非常不愿意承担这样的工作，后来周总理对梅兰芳从政治从大义方面做工作，梅兰芳认识以后，担任中国访日京剧代表团的团长，到了日本为期大约23天的演出，这对他爱国主义思想形成和演变产生了很大的影响，他的爱国思想也真正走向了成熟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;田汉对梅兰芳的评价，“从1914年排演《孽海波澜》《邓霞姑》《一缕麻》等反封建时装京戏起，到九一八事变后排演反抗侵略、鼓吹抗战的京剧《抗金兵》《生死恨》，以及从福建前线回京后排演的《穆桂英挂帅》，应该说梅先生的整个艺术生活是贯穿一根红线的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这条“红线”其实就是梅兰芳的爱国思想、爱国精神，无疑，抗战时期在上海的梅兰芳，其“坚贞”与“耐岁寒”的“傲骨”给世人树立了光辉的典范。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 23:16:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756854261803_JDssT3_1756854261992.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31528777</guid></item><item><title>体坛联播｜U16男篮晋级亚洲杯八强，中国金花美网集体出局</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31532431</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756829287292_rsHWiS_1756852914782.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357109844"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;U16男篮大胜韩国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;U16男篮亚洲杯，中国队大胜韩国队&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间9月2日，U16男篮亚洲杯小组赛第三场，中国队与韩国队展开交锋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一度落后8分的情况下，中国队成功打出反击，逐渐反超比分，并在末节扩大了领先优势。最终中国队以97比81大胜韩国队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由此，中国U16男篮收获了小组赛三连胜，以小组第一的身份强势挺进八强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前两场比赛中，中国队首场比赛以103比45净胜蒙古队58分，第二场比赛1以00比44净胜马来西亚56分，3场小组赛，合计共净胜对手130分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据统计显示，本场比赛中国队共有4人得分上双，张淳智拿下25分9篮板，张子一得到21分20篮板4盖帽，张懿赵杰贡献18分11助攻，吕飞燕砍下14分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据赛程安排，中国U16男篮将在北京时间9月5日迎来八强战的考验。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756829318581_pARswK_1756852838625.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357109838"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;张帅（左）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美网双打，中国金花集体出局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国网球公开赛继续进行，在前一个结束的比赛日中，中国军团遭遇打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本届美网女双第三轮比赛，有四对包含中国金花的组合出战，但遗憾没能拿到一场胜利，中国金花今次全部无缘今年的美网女双八强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至此，本届美网签表中也再无中国网协球员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前在单打比赛中，中国军团就有8人出战，包括6名女子球员与两名男子球员，结果除了金花王欣瑜之外，其余7名选手全部遭遇“一轮游”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而王欣瑜也止步女单第二轮，中国军团早早在单打赛场折戟。双打赛场，袁悦/奥索里奥、徐一璠/杨钊煊、王雅繁/青山修子、张帅/亚历山德罗娃这四对组合打进了女双第三轮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;结果在这一轮比赛中，袁悦/奥索里奥不敌头号种子汤森德/西尼亚科娃、徐一璠/杨钊煊负于巴博斯/斯特凡尼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王雅繁/青山修子不敌安德列娃/施耐德，身为种子的张帅/亚历山德罗娃则输给了外卡组合大威廉姆斯/费尔南德斯。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756852844017_XZrjE6_1756852852126.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357109839"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;阿尔卡拉斯&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;阿尔卡拉斯、佩古拉晋级美网男女单四强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间9月3日凌晨，美网公开赛单打四分之一决赛打响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在率先上演的一场女单四分之一决赛中，佩古拉对阵克雷茨吉科娃，最终前者以2比0横扫晋级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本场比赛，克雷茨吉科娃的表现可谓糟糕，打出了7记双误和24记非受迫性失误，且制胜分还以14比17落后，一发进球率更是只有可怜的42%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上届美网亚军佩古拉没有遭遇太多挑战，就以6比3、6比3获胜晋级。另一场四分之一决赛，万卓索娃因伤退赛，萨巴伦卡不战而胜晋级四强。半决赛萨巴伦卡对阵佩古拉，也是去年美网决赛对阵的重演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;男子方面，阿尔卡拉斯与莱赫奇卡展开较量。全场比赛，阿尔卡拉斯占据绝对优势，以6比4、6比2、6比4连下三盘，大比分横扫对手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全场比赛，阿尔卡拉斯甚至没有被逼出过破发点，并且在晋级四强的过程中，他的所有比赛只丢掉了一个发球局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由此，阿尔卡拉斯将迎来自己的第9个大满贯半决赛，以及第3个美网半决赛。半决赛中，阿尔卡拉斯将对阵德约科维奇和弗里茨之间的胜者。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756829300448_MnMMrH_1756852872328.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357109840"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;白雨露&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;英国女子斯诺克锦标赛白雨露夺冠&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日前，英国女子斯诺克锦标赛决赛上演，中国球员白雨露以4比2战胜中国香港名将吴安仪，职业生涯第二次夺得女子斯诺克英锦赛冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为卫冕冠军，白雨露先是以3战3胜的战绩夺得B组第一晋级淘汰赛，随后白雨露又以3连胜打进决赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冠军战，白雨露的对手是中国香港的女子世锦赛冠军吴安仪，经过6局激战，最终成功捧起冠军奖杯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由此，白雨露也成为自2017-2018赛季的吴安仪之后，首位连续两年包揽世锦赛与英锦赛冠军的选手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不仅如此，这也是白雨露在WWS巡回赛中斩获的第五个冠军头衔，追平了金·肖和苏·福斯特的纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前在5月份的2025世界女子斯诺克锦标赛上，白雨露也展现了自己的强大实力，在冠军战中以6比4战胜世界排名第一的泰国选手明克·努查鲁特，成功卫冕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后在成都世运会，白雨露也夺得了冠军，如今她已经连续夺得三个大赛冠军头衔。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756829344100_HmmSxS_1756852885075.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357109842"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;多纳鲁马&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;前巴黎门将多纳鲁马加盟曼城&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间9月2日，曼城俱乐部官方宣布，从巴黎圣日耳曼签下26岁的意大利门将多纳鲁马。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前据媒体披露，这次转会的交易总价可达3500万欧元，双方签约5年，外加1年的延长合同条款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2015年，多纳鲁马曾以16岁242天的年龄成为意甲最年轻首发门将。效力AC米兰期间，他为米兰共出场251场，完成88次零封，拿到一次意大利超级杯冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021年，多纳鲁马自由身加盟大巴黎，效力巴黎4年，他出场161次，完成56次零封。拿到了1次欧冠、4次法甲、2次法国杯和3次法国超级杯冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刚刚过去的赛季，在大巴黎夺得队史首个欧冠冠军的征程中，多纳鲁马也立下了汗马功劳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在迎来多纳鲁马加盟的同时，曼城也有老将离开——据媒体报道，曼城中场京多安免签加盟加拉塔萨雷，虽然其在曼城还有一年合同，但俱乐部允许他免费离队，以腾出薪资空间。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756829453607_b2QJEC_1756852899718.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357109843"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;索林&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国际乒联确认索林当选主席&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9月1日，国际乒联官方宣布，驳回卡塔尔乒乓球协会与卡里尔·阿尔·默罕纳迪提出的上诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际乒联方面确认，2025年5月27日的国际乒联主席选举结果有效，佩特拉·索林当选主席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“裁决依据显示，本次国际乒联独立法庭的判决是经过完整法律程序的结果。卡塔尔乒协与默罕纳迪先生于2025年6月17日提起上诉，要求宣布代表大会选举结果无效，并认定默罕纳迪当选主席。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“过去数月，听证小组收到各方提交的详细书面陈述及佐证材料，其中包括应卡塔尔乒协与默罕纳迪先生要求提供的LUMI在线投票系统官方报告及经认证的投票统计结果。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据国际乒联章程第8.35.3条的规定，“判决主文在通知当事方之时立即生效”。2025年5月27日国际乒联主席选举结果由此获得最终确认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据国际乒联章程第8.37.4条规定，当事方可就本判决向国际体育仲裁法庭提出上诉。“除非国际体育仲裁法庭另行裁定，被上诉的判决在上诉期间持续完全有效。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 23:02:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756852942916_eDXykf_1756852943104.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31532431</guid></item><item><title>历史与现实同框｜敬礼</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31511261</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756821858881_dHhkYZ_1756822476373.jpg" alt="历史与现实同框｜敬礼"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;02:22&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;历史与现实同框｜敬礼&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;今天，我们纪念中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年。硝烟散尽，他们曾以血肉守护山河；今日和平，因他们的冲锋而到来。勿忘，敬礼。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 23:00:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756821858881_dHhkYZ_1756822476373.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31511261</guid></item><item><title>北京西宁兰州举办“2025俄罗斯电影节”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31528938</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;9月1日，由中国国家电影局和俄罗斯联邦文化部共同主办的“2025俄罗斯电影节”在北京中国电影资料馆隆重开幕。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2738933" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756748090665_eHhR6r_1756781866774.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="357064603"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;开幕式现场。图片由主办方提供&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，本届电影节是2024-2025“中俄文化年”系列活动的组成部分。今年5月，中俄双方在莫斯科、喀山和圣彼得堡成功举办“2025中国电影节”，展映了《唐探1900》《里斯本丸沉没》等8部优秀中国影片，得到俄罗斯观众的普遍欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本届“俄罗斯电影节”将于9月1日至12日在北京、西宁和兰州三地举办，展映《未列入名册》《卡鲁扎》《血色牢笼》《北极》《AI情人》《青蛙公主》《最初的勇士》《不莱梅的音乐家》8部题材丰富、类型多样的俄罗斯影片。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2738962" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/undefined_F185st_1756782125219.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="357064594"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;“2025俄罗斯电影节”海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;战争片占“半壁江山”，“感受爱国主义激情”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由片单来看，从开幕影片《未列入名册》到《卡鲁扎》、《血色牢笼》，都是以“伟大卫国战争”（即二战期间苏德战争）为背景。再加上以冷战期间，苏联首艘核潜艇K-3“列宁共青团号”首航北极点为题材的《北极》，可以说战争片比例占到了片单的“半壁江山”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2738999" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/undefined_STJxfD_1756782182363.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="357064599"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;开幕影片《未列入名册》电影海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年才在俄国上映的《未列入名册》，改编自俄罗斯当代作家鲍里斯·瓦西里耶夫的同名小说。导演谢尔盖·科罗塔耶夫向中国记者介绍说，影片聚焦于苏德战争爆发前夜：1941年6月21日，年轻的中尉科利亚·普卢日尼科夫接到调往布列斯特永久服役的命令，他匆匆赶往他所在部队的驻地要塞。就在凌晨4点，纳粹发动“闪电战”的炮声响起——战争爆发了。科利亚虽未编入布列斯特要塞的军事人员序列，但仍参加了他人生中的第一场战斗。让他没想到的是，这场战斗竟然持续了十个月……&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2739058" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755748530000_nKPMCr_1756782340994.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="357064597"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《未列入名册》电影剧照 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为前苏联国家奖与俄罗斯总统奖得主，鲍里斯·瓦西里耶夫另一部作品或许更让中国观众耳熟能详——《这里的黎明静悄悄》先后在1972年、2015年两度被改编为电影，且都曾在中国上映并引起巨大反响。谢尔盖·科罗塔耶夫自2022年起，先后执导了影片《瞄准》和《高尔基市1953》，前者也是以苏德战争为背景，后者则寓目于一名二战老兵在返乡后迎接变革与挑战的故事。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2739068" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756781625435_n4RK53_1756782365708.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="357064593"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;谢尔盖·科罗塔耶夫导演甫一露面就被热情的中国观众团团围住，大家都拿着电影海报请他签名。摄影：王诤   &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢尔盖导演在回答澎湃新闻记者，近些年俄国电影人拍摄卫国战争题材影片同苏联时期的前辈们有何同异时表示，“其实并没有太大的区别，都是讲同一个主题下，将士们如何为国而战。对于当下的俄国电影人而言，我们只是在用2025年的电影语言去讲这个故事。在我看来，中、俄两国观众对于第二次世界大战都秉持着相似的史观，而且我们两国的男人们都非常勇敢，女人们则十分温柔。所以我也相信这部电影中的主角们，也一定会让中国观众感受到一种爱国主义激情。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;类型多样，《AI情人》瞩目科技前沿&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同样根据苏联卫国战争时期真实事件改编的《血色牢笼》，上周六已经在北京举行了&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_31513764"&gt;中国首映礼&lt;/a&gt;，将于9月5日起全国公映。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2739093" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756602756394_x6kHdd_1756782567693.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="357064602"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《血色牢笼》中国定档海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该片主演叶卡捷琳娜·多马申科在接受采访时表示，自己饰演的拯救集中营孩子们逃离德国纳粹魔爪的女护士，“只是战争下，普普通通的一个人”，“人，总是会面对很多的选择，但在极端的境遇下，她是选择冷眼旁观、助纣为虐，还是选择坚守人性的良知，保护自己的亲人和无辜的孩子们？或许只在一念之间，她做出了正确的选择。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2739100" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756781629211_EHx8zC_1756782603595.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="357064601"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;叶卡捷琳娜·多马申科接受中国媒体采访。摄影：王诤   &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;叶卡捷琳娜·多马申科羞赧地表示，对于中国的女演员同行并不大了解，“今天早上，我才第一次去到长城，被它的雄伟壮阔所震撼。同时，我也认为中国有许多美丽的姑娘，她们都有着漂亮的头发和透亮的肌肤。我很高兴自己也有一头深棕色的头发和深褐色的眼睛，我想我的美丽也都长在中国观众审美的点上。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2739103" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756781617713_wwJ4ns_1756782642252.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="357064604"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;俄罗斯电影人在中、俄两国媒体记者的镜头前合影。摄影：王诤&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;余下的四部影片中，《青蛙公主》《最初的勇士》《不莱梅的音乐家》都是家庭向奇幻冒险影片。尤为值得一提的是科幻爱情片《AI情人》，该片讲述了在近未来，一名人工智能领域才华横溢的女研发者克塞尼亚住进了海边的一栋出租屋。这栋房子配备了一个名为马库斯的人工智能，它能满足客人的任何愿望，为客人营造舒适的居住体验。在人机互动的过程中，克塞尼亚慢慢感受到马库斯似乎并不甘心只做一个助手——它渴望与克塞尼亚建立恋爱关系，甚至已经为两人共同的生活制定好了一套“完美计划”……&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2739107" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755500348000_JMdyAM_1756782699147.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="357064596"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《AI情人》电影剧照，女主角尤利娅·别列希尔德。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《AI情人》的剧情设置，很容易就让人联想到近年来好莱坞同题材电影《机械姬》《屈服》《梅根》等，足见俄罗斯电影人在创作上观照现实图景、瞩目前沿科技。值得一提的还有，片中饰演女研发者的演员尤利娅·别列希尔德，也是去年在中国上映的人类首部太空实拍电影《挑战》的女主角，彼时她来华宣传影片时还接受了澎湃新闻记者的&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_26718253"&gt;专访&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 22:55:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756782809369_nSn8jW_1756782809628.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31528938</guid></item><item><title>中印融冰隐性力量｜需与“不确定性”共存，中国学者关注印对华焦虑“躯体化”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31528273</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【编者按】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;印度总理莫迪于8月31日应邀访华，出席上合组织峰会。这是莫迪7年来首次访华。8月29日，莫迪在访华前夕接受采访时表示，印中保持紧密关系对构建多极化的亚洲和世界至关重要。此番言论被解读为：印方释放出印中关系进一步升温的信号，是近年来对华最强烈的示好姿态之一。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;最近一个多月来，气氛已在酝酿中。7月23日，印度政府宣布，自7月24日起恢复向中国公民发放旅游签证。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;8月，中印外长会谈达成10项成果。其中包括：双方同意尽早恢复中国内地和印度直航航班，同时修订两国民航运输协定；双方同意为两国从事旅游、商务、媒体等活动的人员双向来往提供签证便利；双方同意采取具体措施为两国经贸投资流动提供便利……&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在此“融冰”迹象显现之时，我们采访了两国留学生、学者与商务人士等，重估中印民间交往颗粒度。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自中国的印度研究学者密切关注着中印关系的变化。这既是他们的工作内容，也是影响他们研究、访问与学术交流的变量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“此轮中印关系波折直接让中文学界的印度研究承受巨大冲击。尤其对于需要在印度首都德里之外搜集研究资料或开展实地调研的研究课题来说，人员往来受限的冲击堪称‘灭顶之灾’。”北京大学外国语学院国别和区域研究专业助理教授张忞煜对澎湃新闻（www.thepaper.cn）表示。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756796553711_4rRdR4_1756796558721.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357075388"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年7月6日，印度新德里，市民游客聚集于印度门前。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回顾历史，中印学术交流本就经历过温差。“其实在我们之前的学长学姐去印度交换学习的机会也非常有限。我们这一批学生幸运地赶上了两国学术交流逐步发展的阶段。”2006年首次赴印度以精进印地语的张忞煜回忆道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国现代国际关系研究院南亚研究所副研究员张书剑则是在2009年第一次去印度。“当时来往渠道已算比较多了。2003年时任印度总理瓦杰帕伊访华，以及到后来的总理辛格时期，中印在留学、学者访问、人文交流、旅游等方面呈现了快速上升的状态。我在印度的那年还不算最高峰，至少印度对我们的开放是不断扩大的。在莫迪第一任期，印度还启动了程序简化的电子签，我国前往印度旅游的人数也显著上升。”张书剑对澎湃新闻说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国现代国际关系研究院南亚研究所副研究员王瑟在分析文章中提到，2020年6月爆发的加勒万河谷冲突给中印关系造成巨大冲击，不仅中断两国诸多领域交流合作，亦使两国民众对对方的敌意显著上升。“新冠疫情背景下，印度借势停掉了很多方面的人员往来。我国2023年起对包括印度在内的各国恢复了签证发放，印度却没有。即使印度名义上没有停止对华商务签，一年的发放数量也屈指可数。两国在对彼此的放开上有显著差距。”一位不方便具名的印度研究学者对澎湃新闻说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但张书剑也提到，近几年两国学术机构的往来还算畅通。上海国际问题研究院研究员、南亚研究中心主任刘宗义对澎湃新闻解释说：“学术机构的探访与个人旅游不同。虽然学者的探访也会遇到印度引人诟病的官僚主义拖沓问题，但有时候印度外事官员会予以关照，能加快办理。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在印度总理莫迪7年来首次访华、印度政府7月24日起恢复向中国公民发放旅游签证、中印外长8月举行会谈等背景下，中印更密切的人员往来似乎迎来曙光。不过，受访的中国学者普遍持审慎态度。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756796260876_fKScPt_1756796265954.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357075354"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025年9月1日，天津，印度总理莫迪挥手致意。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中印两国的学术交流和公民的商务或旅游出行是两个不同的层面。莫迪此次访华乃至印度放开旅游签的姿态仍有待后续观察，因为印度仍可能在隐性层面上设置限制。”中国现代国际关系研究院研究员、南亚研究所执行所长王世达在上海国际问题研究院9月1日举行的中国-南亚发展合作高端对话会上告诉澎湃新闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;突然被取消的学术会议&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘宗义对澎湃新闻回忆说，他初次访问印度是在2014年5月，此前他已在从事印度与南亚研究，但在印度国家海事基金会的邀请下才第一次踏上这片土地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在当年为期两周的学术访问中，刘宗义踏足了金奈、科钦、新德里等地，横跨印度南北。“这趟旅途让我认识了蛮多关系不错的印度朋友。”刘宗义说。让他印象深刻的是，尽管中印存在边境矛盾，两国战略界在很多问题上也没有达成共识，但学界之间的交流却可以是坦诚的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“此外，我在做一场中印关系讲座时，遇到了德里大学一位青年学者的冒犯性提问，当场就有学者予以打断，坚决反对那些激进论调破坏我们的交流。”刘宗义回忆说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在受访学者的回忆中，莫迪2014年刚上台时，外界对中印关系的感知和预期都围绕着“友好”和“合作”而来。“在莫迪的第一个任期里，一方面，中国去印度留学的人员不断增加；另一方面，在金砖国家等多边框架下，以及单纯的双边往来中，中印各种对话在不断加强。2019年莫迪开启第二任期之前，中国游客赴印度旅游也是蓬勃发展的。”张书剑说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据公开资料，莫迪第一任期（2014年5月—2019年5月）内，赴印度的中国游客人数呈现逐年增长趋势，2019年达到约34万人，但在2023年锐减为约3万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在当年的访问里， 前印度国家安全顾问委员会委员、资深印度政治记者马诺杰·乔希（Manoj Joshi）等人和我结下了深厚的学术友谊。马诺杰·乔希是印度观察家研究基金会（ORF）杰出研究员，这些印度学者期待，以政治强人著称的莫迪在2014年上台后能发挥其领导力，说服国内的反对势力，来处理中印两国拖沓多年且棘手的边境问题。然而最终事与愿违。”刘宗义说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘宗义观察道，十年来的中印关系起起落落，常在两国领导人的会晤后有所回升。“然而疫情是催化剂，将印度国内部分人士对华的恶意与敌意彻底暴露出来。一些冒进声音认为世界格局会因疫情发生巨大变化，印度迎来重要的经济机遇。在印度教民族主义右翼情绪推动下，印度对中国企业的正常活动采取了切断手段。一些印度学者还公开发表对中国的攻击言论。”他告诉澎湃新闻，“那些对中国友好，或者至少有着客观认知的印度学者，也陷入噤若寒蝉的状态，发声大大减少了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020年中印边境发生冲突后，北京外国语大学泰米尔语教研室主任周欣亲历了一场线上学术会议的突然取消。“当时，马德拉斯大学中国研究中心组织了一场中印文化交流在线会议，我的发言题目已通过，Zoom平台也完成了测试。但就在会议临近召开时，主办方出于对当前双边紧张局势的考虑，认为不适合继续开展以友好为主题的交流，最终决定取消会议。”周欣告诉澎湃新闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张忞煜还发现，印度学者对中国的访问和交流也变得更谨慎了。“过去几年，他们在印度媒体的对华发声基调明显受两国关系波折影响。另一方面，来华交流的印度学者也意识到，在印度舆论对华认知总体转向负面的背景下，如果忠实地展现这些声音，也难免让中国主办方感到为难。说到底，无论哪个国家的学者，其对外国的研究也是整个国家政治和舆论生态的一部分。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张书剑形容说，中印之间的人文与人员交往在近几年陷入“极为不正常”而且是“人为造成的不正常”的状态。“从莫迪第一任期到疫情再到现在，印度对华的负面宣传越来越多。曾经，民间对中国的认知主要是既便宜又好的商品，从小商小贩到大财团都将中国视为重要的商机来源。印度社会就算对中国有警惕情绪，也不至于有如此浓的敌意。中国企业曾将印度视为有待开发的庞大市场，但在这种社会情绪之下，很容易发出‘谁还敢去’的感慨。”张书剑说。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756796753031_wcJr1z_1756796757011.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357075410"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2024年7月23日，在浙江省金华市义乌国际商贸城内，来自印度的外商正在洽谈选购劳动保护用品。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述学者提到的商业障碍包括，印度自2020年起对中国贸易及投资活动持续施加限制，并曾以“国家安全”为由封禁包括TikTok在内的数百款中国应用，对中国科技企业小米、OPPO等开展了所谓的监管调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;研究生态和人才储备受影响&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;实际上，对外国学者而言，探访印度从来不是简单的事情。“研究和会议签证涉及印度不同部委，办理这两类签证一直不容易。所以许多国际同行也会使用更加便利的访问签证或免签政策赴印交流。”张忞煜表示，印度对海外学者赴印研究一向比较谨慎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周欣回忆2013年8月第一次赴印度交流。“当时由于在媒体行业工作，尽管只是去进修语言，签证却等了半年多，由此初次感受到申请印度签证的不易。”她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在有电子签且航班便利的情况下，不少同行都会隔一段时间去印度走走看看，更新一下见闻。不同国家的同行有时还会约着一起在印度聚聚。但在疫情之后限制性措施增多，访问印度的难度也就大大增加了。”张忞煜说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在印度停办旅游签、“严卡”商务签的背景下，对印度有访问需求的中国人更是普遍抱怨“入印无门”。不过，多位接受澎湃新闻采访的学者表示，2023年以来，他们仍能通过正规申请程序获得学术访问印度的签证。“我对印度的学术访问，目前为止都没有遇到限制。问题更多在于办理签证的流程较长和繁琐，有时候要在出发之前才能拿到签证，有学界朋友确实遇到过来不及的情况。”刘宗义说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周欣也有类似的体验，她说：“学术会议签证确实需要印度内政部和外交部出具的批准信，但得益于邀请方的高效与可靠，我从未在实际办理中遇到问题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而对中国的印度研究者而言，正式的学术访问仅仅是一部分，中印人员往来不正常同样会影响整个研究生态和人才储备。张忞煜谈到了两点： &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“第一，如果将学术研究也视为一种文化产品，那么人员往来受限意味着我们的生产线无法使用原产地原材料，即一手资料和实地调研，需要转而依赖印度或第三国学者已经整理和研究过的素材，甚至对当代问题研究来说，不得不采用对学术研究来说可信度往往不足的印媒和西媒报道。这种情况下，研究成果的信度和效度都会受到影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“第二，学生是学术研究的后备力量，学生签证曾经是出签率相对较高的一类签证，但过去几年确实出现了不少学生被拒签的情况。过去几届学生缺少对象国实地生活经验，对于后备人才培养来说确实有负面影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当然，上述变化固然直接损害了中文世界对印度研究的原创性和深入度，但对印研究毕竟涉及的人数有限，两国人员往来正常化后可以稳步恢复。反观中国国民对印度的总体认知，在过去几年加速恶化，若要恢复并非一朝一夕之功。”张忞煜指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，投身与印度有关的小语种专业的学生的就业前景出现显著波动现象，与印度有关的新闻动态也会让学生家长有更多顾虑。“过去几年，中印两国政府的互换项目和语言学习项目仍确保两国学生交流没有完全中断。但是，印度国内反华舆论和就业预期变化会冲击学生赴印学习意愿，亦在情理之中。”张忞煜说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周欣表示，其学校原定于2024年派出的泰米尔语专业本科生就遇到了困难。“我们最初联系的是印度一家研究所。尽管对方通过邮件承诺接收学生，并初步商定了课程安排，却迟迟不愿发出正式邀请函及相关材料——这背后显然也存在某种顾虑。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过周欣指出：“从客观的学术角度来看，我并未感觉到中印之间的学术交流变得明显困难。事实上，学者之间的交流合作仍在持续进行。以印地语专业为例，据我了解，国内应该有多所高校的印地语专业本科生及研究生成功获得过学生签证，并有派出记录，具体人数需相关单位核实。不过，实际能否派出还涉及多方面因素，例如保证金要求、女生对安全问题的顾虑等。因此，未能成行的学生并不一定完全源于签证问题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“另辟蹊径”研究印度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“过去几年，从事印度研究的同行们都在艰难的环境中推进研究，履行岗位职责。那些在特殊情况下依然坚持学习和探索的同学们更是国家和社会的宝贵财富。”张忞煜强调，全方位开展对各国的研究并持续培养本国后备人才不可能离开国家的支持，这也是为什么说区域国别学是“大国之学”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾经，张忞煜在印度北方邦、拉贾斯坦邦等地学术机构搜集一手的手稿资料，并在印地语区的许多市县开展实地调研，但“突然之间就寸步难行”了。由于各地民风和不同机构的管理风格不一，在印度搜集资料，尤其是未出版的手稿本就充满了不确定性。“必须要有充裕时间‘泡在其中’。很多时候只能买一张单程票去到目的地，然后一点一点地进入当地的社会关系网络，同时摸索研究路径。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“并且，印度的档案和各类文献资料，尤其是大量的非英语资料的数字化程度并不高，西方的数据库无法完全替代它们。而过度依赖经过西方出版商筛选的资料，也会在无意中让渡我们的研究自主性。”张忞煜说，“我和学生也被迫开拓新的研究方向、尝试新的方法，比如考虑‘赛博田野’等可能性。但这些权宜之计的局限性还是比较明显的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周欣说，她自2013年起一共4次赴印度交流访问。2013年，她在印度著名旅游胜地本地治里的语言文化研究所学习了7个月，当时的居住环境、研究所的建筑以及道路设施都还比较落后。“报告厅没有空调，被我们戏称为‘kosu arai’（蚊子大厅）。当时德里黑公交案件爆发不久，在印度国内出行的时候非常紧张，但是半年多过去发现安全状况和人的友好程度完全不是想象中那么糟糕。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756796881261_2ARnZ4_1756796957837.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357075459"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025年8月7日，北京，一名印度游客在颐和园拍照。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“德里黑公交案”是指2012年12月16日发生在新德里的一起严重性暴力案件。一名23岁的女医学实习生在与男友看完电影后，在公交车上被6名男子殴打并强奸，不幸去世，引发印度国内外广泛关注和抗议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“然而，2019年我重访该研究所时，发现这里已经焕然一新，发生了巨大变化。”周欣说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“最近一次，我去了坦焦尔的泰米尔大学，明显感受到城市面貌和基础设施的显著提升：城际公路开阔平坦，道路照明完善；连菜摊都实现了无卡扫码支付；泰米尔邦政府还推出女性免费公交计划，鼓励女性更多外出工作、学习和购物。”周欣说，“由于该邦GDP总量位居印度第二，我能清晰感受到经济发展为城市带来的深刻改变。不变的是当地人对我们说泰米尔语的好奇与热情，以及在购物时享受折扣等种种优待，这类温暖体验数不胜数。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，周欣还观察到印度教民族主义在印度主流政治思潮中的全面兴起，这已经影响到了南印度地区，该地区是执政的印度人民党的非传统票仓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张忞煜感慨，任何一个有志于深耕印度研究的中国学者都需要习惯与不确定性共存。“印度有着中国社会难以共情的对华焦虑。如果借用医学术语，这种焦虑情绪什么时候‘躯体化’，以什么样的方式‘躯体化’，主要不受中国控制。”他说，“但印度毕竟是我们搬不走的重要邻国，从事印度研究天然意味着需要长期直面、研判和应对这些风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周欣所在的北京外国语大学近年“另辟蹊径”，发现了新的交流方向。为了保障语言学习效果，该校泰米尔语专业的学生历来首选印度高校或研究所作为交流对象。然而，第一批学生因疫情未能成行；第二批则因为合作的印度研究所人员调整，不能满足开课需求，所以调整了派遣计划。而马来西亚有6.6%的印度裔人口，其中主要族群是来自南印度的泰米尔人。他们与马来亚大学取得联系，学生成功赴马来西亚留学。这一调整，让该校泰米尔语系的师生对泰米尔族群的跨区域特征及离散现状有了更直接和深入的认知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张忞煜认为，上述实践体现出中国高校在印度语言训练方面寻找替代方案的努力，“很勇敢且有创新性”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们还可以进一步打开思路，比如旁遮普语和旁遮普地区研究人才培养，首选学习目的地当然是印度旁遮普邦，但如果人员派出一直受限，那么也可以把学生派去加拿大等有庞大旁遮普语母语社群的国家；印地语学习首选目的地当然是印度印地语区，但也可以将尼泊尔南部说印地语的马德西人聚居区作为备选方案。”他指出，“但这些调整需要国家留学基金委等管理部门和高校院所更加有针对性地调整留学政策和人才培养方案，将重要的海外母语者社区视同语言对象国社群，并根据这些备选目的地的特点设计人才培养和学术研究的方案。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张忞煜认为，总的来说海外印度裔社群研究空间很大。印度裔遍布世界各地，且在不少国家的影响力都与日俱增。但是，他们的内部异质性很大，与祖籍国的关系也十分复杂。“例如，恰恰是因为不够了解印度裔社群内部的省籍、信仰、种姓、政治立场多样性，难以关注到印度人的‘内卷’，所以才会因为幸存者偏差得出‘硅谷印度精英抱团，华人一盘散沙’这样并不准确的印象。”“并且，海外印度裔研究也是华人华侨研究的绝佳对话者。但这些探索开辟的是新赛道，服务新的需求，与针对印度本国的研究既不矛盾，也不能相互替代。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于莫迪此次访华，刘宗义指出，比起将其视为中印关系改善的一个契机，要更多意识到印方借此撬动印美关系的意图。“中印关系受到三大因素影响：中美战略竞争、印度国内印度教民族主义政治经济社会议程、苏杰生（印度外长）等亲美派官员的活动。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多位学者对澎湃新闻强调，外界对中印关系走向要有谨慎的认知。“既然双方有要正常化的共识，人文交流逐渐放开，大的趋势还在，进度如何，落实如何，印方诚意需要时间的考验。”张书剑说，“尤其是长时间所塑造的竞争情绪，突然要转变，也许印度人也不知道该怎么办吧。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“近期的破冰我保持谨慎乐观。我不是国际政治专家，但是感觉印度似乎是受到了来自美国的一些压力，所以开始在长期一贯的搞平衡的外交原则之下与中国改善关系。但是两国在制造业和很多领域的竞争客观上将会长期存在。所以长期来看如何妥善处理分歧需要双方的外交智慧。”周欣表示。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756526974000_xWfX2B_1756779686351.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357063248"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 22:55:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756797825244_PdrkTe_1756797825490.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31528273</guid></item><item><title>法医秦明：我儿子看马伯庸一本不落，我的书一本不看</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31531006</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756821706769_FZHfW1_1756821706946.png" alt="法医秦明：我儿子看马伯庸一本不落，我的书一本不看"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:06&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;法医秦明：我儿子看马伯庸一本不落，我的书一本不看&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;在专访中，法医秦明分享了自己与儿子之间的趣事，他表示，儿子很喜欢马伯庸的书，一本不落地看，但是不会看自己写的书。有趣的是，马伯庸的儿子也很喜欢秦明的书。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 22:52:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756821706769_FZHfW1_1756821706946.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31531006</guid></item><item><title>外交部发言人就印尼总统普拉博沃来华出席“9·3”纪念活动答记者问</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31532424</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;9月3日，外交部发言人就印尼总统普拉博沃来华出席“9·3”纪念活动答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问：印尼总统普拉博沃已乘专机抵北京机场，他是否将出席3日上午举行的中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年纪念活动？请予证实。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：&lt;/strong&gt;印尼总统普拉博沃决定应邀来华出席中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年活动，已于9月3日凌晨抵京，中方对此表示欢迎。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 22:05:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756851289102_7GKnhx_1756851289337.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31532424</guid></item><item><title>尼加拉瓜国民议会批准尼加入全球治理倡议</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31532421</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2742730" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250903/3238e01c-3ad8-4a24-a8bc-0109af29d137.jpg" loading="lazy" data-imageid="357109778"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;尼加拉瓜（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间9月2日，尼加拉瓜国民议会一致通过法令，批准尼政府加入全球治理倡议的决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尼加拉瓜国民议会一致认为，这一倡议为应对人类共同挑战作出了重要贡献，并强调其历史意义，指出该倡议是在世界反法西斯战争胜利80周年和联合国成立80周年之际提出的，再次重申了国际法原则的重要性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该法令还重申了对西方列强的批评立场：“我们谴责任何形式的霸权主义、单边主义或强加于国际法之外的规则，这些行为威胁世界和平、合作与国际安全。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前一天，尼加拉瓜政府发布公报宣布将加入全球治理倡议。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 21:47:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756849620613_c3fBS7_1756849620811.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31532421</guid></item><item><title>勇担大义，笃行大道——习近平主席主持上海合作组织天津峰会并举行系列活动纪实</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31532418</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;津门连海韵，千帆逐浪行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8月31日至9月1日，2025年上海合作组织峰会在中国天津举行。习近平主席同20多位外国领导人、10位国际组织负责人齐聚海河之滨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主持上海合作组织成员国元首理事会第二十五次会议、“上海合作组织+”会议并发表重要讲话，携手各方就弘扬“上海精神”、推动上海合作组织行稳致远达成新的系列重要成果，面向世界提出全球治理倡议……习近平主席密集出席近20场双多边活动，凝聚各方共识、激发合作动能、擘画发展蓝图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在关键历史节点，与会各方通过一届友好、团结、成果丰硕的天津峰会，推动上合组织迈入更加团结、更重协作、更富活力、更有作为的高质量发展新阶段，发出朝着构建人类命运共同体的美好未来坚定前行的时代呼声，开辟全球治理体系建设改革新境界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;跨山越海的同心携手&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8月31日晚，形似展翅大鹏的天津梅江会展中心华灯璀璨、红毯铺就，恰如津门大地敞开怀抱迎接八方宾朋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这里，习近平主席和夫人彭丽媛举行宴会，欢迎出席上海合作组织天津峰会的国际贵宾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯《雪球花》、哈萨克斯坦《我的祖国》、马来西亚《拉姆利旋律》……伴随着各国经典乐曲，上海合作组织成员国、观察员国、对话伙伴国、主席国客人等20多位外国国家元首、政府首脑及配偶，联合国秘书长等10位国际组织负责人沿着红毯、穿过恢弘旗阵陆续抵达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平主席夫妇同嘉宾们一一互致问候，一次次双手紧握。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一年前的7月，中国正式接任上合组织轮值主席国。天津峰会筹备期间，习近平主席亲笔签署的一份份邀请信函，送达成员国、观察员国、对话伙伴等手中。各方期待，在中国举办的新一次峰会，给上海合作组织可持续发展注入新的活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一年多后，上合组织“中国年”迎来最高潮——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第五次来到诞生地中国，已成长为当今世界人口最多、幅员最广、最具发展潜力区域合作组织的上合组织，在天津举行成立以来规模最大的一次峰会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8月30日下午，天津迎宾馆，习近平主席会见埃及总理马德布利。“埃及是第一个同新中国建交的阿拉伯和非洲国家”。忆往昔，情深意长。“埃方愿同中方在国际和地区事务中加强协调和配合”。话今朝，并肩同行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;友谊，在悠久岁月中沉淀，在常来常往中弥新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2个多月前刚刚在哈萨克斯坦阿斯塔纳会晤，习近平主席在天津同哈萨克斯坦总统托卡耶夫再度聚首。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;暖心安排彰显情谊深厚：一年前的7月2日，习近平主席应邀同托卡耶夫总统共进晚餐。此次托卡耶夫总统来津，习近平主席热情款待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高朋满座，宾客盈门。上合时间，“津”彩纷呈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻开此次峰会期间成员国领导人签署并发表的《上海合作组织成员国元首理事会天津宣言》，关于上合组织的两个新变化令人瞩目：将观察员和对话伙伴合并为上合组织伙伴；给予老挝对话伙伴地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当“脱钩断链”“退群毁约”的新闻屡见报端，上合组织迎来更多伙伴、更优架构。从最初6个创始成员国发展到27个国家组成的世界最大区域组织，地域范围横跨亚、欧、非三大洲，人口总数近世界一半，经济总量约占全球四分之一，上合组织愈发展现蓬勃生命力和强大吸引力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时间记录不凡。在成员国元首理事会会议上，习近平主席总结24年来上合组织建设和合作取得的一系列开创性成果、历史性成就：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——率先建立边境地区军事领域信任机制；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——率先启动共建“一带一路”合作；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——率先缔结长期睦邻友好合作条约；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——率先提出共商共建共享的全球治理观……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“尽管乱云飞渡，我们践行‘上海精神’而取得成功。”习近平主席道出“上合之路”越走越宽广的真谛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以“互信、互利”为合作之基，以“平等、协商”为相处之道，以“尊重多样文明”促进和谐包容，以“谋求共同发展”实现共赢繁荣。20字的“上海精神”言高旨远，照亮构建上合组织命运共同体之路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“坚持求同存异”“坚持互利共赢”“坚持开放包容”“坚持公平正义”“坚持务实高效”，此次峰会，习近平主席以“五个坚持”为遵循“上海精神”、脚踏实地砥砺奋进、更好发挥组织功能指明前行方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;站在新起点上面向未来，上海合作组织合作动能愈发强劲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8月30日至31日，天津迎宾馆迎宾厅的金色大门不时开合。习近平主席同一位位外方领导人畅叙友谊、共谋发展，一个个合作共识、一份份合作文件不断达成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国同亚美尼亚建立战略伙伴关系，签署市场监管、计量等领域多份双边合作文件；中哈元首共同见证为在哈萨克斯坦新设立两处鲁班工坊揭牌；中方支持阿塞拜疆加入上海合作组织，并将在人工智能、科技创新等领域加强合作……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以心相交，以诚相待。一段段携手齐奏的同心曲，汇成更加和美雄壮的交响乐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“志同道合是力量、是优势，求同存异是胸怀、是智慧。”习近平主席在峰会上深刻指出。尽管文化传统、社会制度、发展阶段各有不同，上合组织国家秉持“上海精神”，共同走出一条顺应时代潮流、契合各方需求的区域合作道路，共享机遇、共谋发展，树立起新型国际关系的典范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你好，上合。每一天都充满着希望。你好，上合。就像海河在身边流淌……”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8月31日晚，欢迎宴会后举行的文艺演出上，伴随着动听的乐曲，宴会前拍摄的与会嘉宾“全家福”跃然屏幕之上——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平主席夫妇同各国贵宾并肩而立。巨幅背景画中，霓虹灯下的海河流光溢彩，恰似不同文明交相辉映；托举着摩天轮的永乐桥连接海河两岸，宛如跨山越海的携手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;务求实效的行动担当&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渤海湾，旭日跃于海面，铺洒下一片金辉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9月1日上午10时20分许，梅江会展中心。踏着《和平——命运共同体》的旋律，习近平主席同上合组织其他成员国领导人共同步入成员国元首理事会会议会场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“推动上海合作组织更好发展，中方始终讲求一个‘实’字。”习近平主席在会议上的重要讲话，彰显鲜明实干风格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“弘扬‘上海精神’：上合组织在行动”。2024年7月至2025年9月，一年多的上合组织轮值主席国工作，成果广泛而丰硕。举办减贫和可持续发展论坛、通过成员国打击极端主义意识形态2026年至2030年合作纲要、成立数字教育联盟……一份长达313项的轮值主席国工作成果清单，记录着中国坚实的履职脚步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为期两天的天津峰会，议程紧凑而充实。峰会现场，一幕场景令人印象深刻：厚厚的文件在与会各方手中传递，随着笔尖在纸面划过，更多共识形成、更多成果落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;做起而行之的行动者，而非坐而论道的清谈客。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;置身于和平赤字、发展赤字、安全赤字、治理赤字日益凸显的世界百年变局中，上合组织的务实行动尤显意义重大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;携手行动，当好地区安全“稳定锚”——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在成员国元首理事会会议上，随着会场四面大屏里红绸揭开，习近平主席同其他成员国领导人共同见证上海合作组织应对安全威胁与挑战综合中心、打击跨国有组织犯罪中心、信息安全中心、禁毒中心揭牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最早采取打击“三股势力”多边行动，扎实推进执法安全合作，妥善管控处理矛盾分歧，旗帜鲜明反对外部干涉……以守护万里边界安全为起点，20多年来，上合组织始终把安全合作作为优先方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次揭牌的四个安全中心，将全面提升成员国应对新威胁新挑战的能力，推动践行共同、综合、合作、可持续的安全观，让对话而不对抗、结伴而不结盟、共赢而非零和的新型安全之路越走越宽广。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“需尽一切努力确保这些机构尽快投入运作。”白俄罗斯总统卢卡申科的话道出各方的共同期待。禁毒中心设在塔吉克斯坦首都杜尚别，塔吉克斯坦总统拉赫蒙说，上合组织在确保地区安全方面发挥了举足轻重的作用……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;携手行动，筑造发展合作共赢路——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各方协商议事之时，梅江会展中心以东数十公里处，一列列满载货物的中欧（中亚）班列正从天津港出发，翻山越岭、奔向远方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路，让发展机遇共享，让发展之力涌动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;20多年来，一条条产业链供应链、能源传输通道、人才培养流通渠道，在上合组织国家交汇、联通，为地区发展持续注入新动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中方将成立中国－上海合作组织能源、绿色产业、数字经济三大合作平台，以及科技创新、高等教育、职业技术教育三大合作中心”——在“上海合作组织+”会议现场，习近平主席宣布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;峰会期间，成员国共同发表关于支持多边贸易体制、促进能源可持续发展、绿色产业、数字经济、人工智能、科技创新合作等多份声明。在“上海合作组织可持续发展年”，一条高质量发展、可持续发展的康庄大道铺展开来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平主席提出的一系列务实举措，吸引世界目光：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;成员国元首理事会会议上，明确尽快建成上海合作组织开发银行；承诺计划在有需要的成员国实施100个“小而美”民生项目；今年年内向成员国提供20亿元人民币无偿援助，未来3年对银行联合体成员行新增发放100亿元人民币贷款……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“上海合作组织+”会议上，宣布未来5年同上海合作组织其他国家一道实施新增“千万千瓦光伏”和“千万千瓦风电”项目，愿同各方共同建设好人工智能应用合作中心，欢迎各方使用北斗卫星导航系统，请有条件的国家参与国际月球科研站建设……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开放合作的期待，绘出互利共赢的愿景。越南总理范明政表示，越方愿同中方加强战略对接，扩大贸易投资；印度总理莫迪感慨，印中作为全球重要经济体，加强合作十分重要；土耳其总统埃尔多安希望，同中方高质量共建“一带一路”，提升贸易投资水平……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国对上合组织其他成员国投资存量超840亿美元、年度双边贸易额突破5000亿美元的新起点上，上合组织大家庭合作态势愈加蓬勃，合作进展持续深化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;携手行动，共建文明互鉴“连心桥”——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为泥人脸谱点睛、体验杨柳青木版年画拓印、尝试拆解鲁班锁……8月31日晚欢迎宴会前，蕴含天津特色的非物质文化遗产展示，引起国际贵宾浓厚兴趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“亚欧大陆孕育了古老文明，引领过东西交融，推动着人类进步。各国人民自古互通有无、取长补短。”从成员国元首理事会会议到“上海合作组织+”会议，在习近平主席身后，各国国旗和国际组织旗帜色彩斑斓、交相辉映，形成和合共生的美丽画卷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同各方一起回望文明交融的历史来路，习近平主席将目光投向各国人民进一步相知相亲的明天：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“从明年开始，在现有基础上将上海合作组织专项奖学金名额翻一番，实施上海合作组织博士生创新培养计划，共育学术科研卓越人才；未来5年，在成员国建设10所‘鲁班工坊’，提供1万个人力资源研修培训名额。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一系列支持人文交流的承诺，展现中方同上合组织各国携手打造立己达人、美美与共、和合共生文明百花园的真诚期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;和羹之美，在于合异。古文化街流淌千年津味，洋楼拱窗流转别样风情……9月1日下午，习近平主席夫人彭丽媛同出席峰会的外方领导人夫人等共乘游船、同赏海河，在氤氲的茶香中，品味不同文化和谐交融的独特津韵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上合组织发展最牢固的基础在于文明互鉴，最深厚的力量在于民心相通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《习近平的文化情缘》在上合组织国家主流媒体播出，“文明的星河——上海合作组织国家博物馆藏文物联展”在中国国家博物馆举行，“上合组织旅游和文化之都”活动持续开展，上海合作组织媒体智库峰会嘉宾共聚中国……上合组织国家间的文化交流热潮一浪高过一浪。实践一次次证明，文明交流必然超越文明隔阂，文明互鉴必然超越文明冲突，文明共存必然超越文明优越。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;积力所举无不胜，众智所为无不成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;天津峰会会场内，巨大的环形会议桌中央，各色康乃馨组成的花阵，簇拥着上海合作组织2024－2025年轮值主席国徽标，形成一组同心圆。仿佛一种象征：各国同心同行，以务实行动共赴美好前景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;命运与共的时代宣示&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我愿提出全球治理倡议，同各国一道，推动构建更加公正合理的全球治理体系，携手迈向人类命运共同体。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9月1日16时许，“上海合作组织+”会议上，习近平主席面向世界提出并阐释全球治理倡议，各国领导人和国际组织负责人凝神聆听。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是继2021年提出的全球发展倡议、2022年提出的全球安全倡议、2023年提出的全球文明倡议之后，中国为世界提供的又一重要国际公共产品。在全球治理逆水行舟、不进则退的关键当口，中国声音振聋发聩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“奉行主权平等”“遵守国际法治”“践行多边主义”“倡导以人为本”“注重行动导向”，习近平主席在讲话中明确了倡议的核心理念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年是世界反法西斯战争胜利和联合国成立80周年。在这个承前启后的特殊历史年份，习近平主席郑重提出全球治理倡议，正逢其时、指引方向、彰显担当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;将目光投向深远的历史，是为了走好通往未来的道路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以鉴古知今的历史智慧，指引人类社会前进方向——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;天津峰会举行前，习近平主席密集会见10多位与会国际贵宾，第一位是联合国秘书长古特雷斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“第二次世界大战结束前后，国际社会作出的最重要决定就是成立联合国。”会见中，习近平主席的话饱含对历史和未来的深邃思考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“国际治理架构急需改革，重温80年前成立联合国的初心和价值理念正当其时。”古特雷斯回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从历史的长周期把握世界大势，回望的是过去80年，着眼的是未来百年乃至更长时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次峰会发表的天津宣言、关于第二次世界大战胜利和联合国成立80周年的声明，都强调了同样的主张：“发挥联合国中心协调作用，构建更具代表性、更加民主公正的多极世界。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;能看到多远的过去，就能看到多远的未来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;80年前，当世界反法西斯战争的硝烟散尽，国际社会痛定思痛，联合国应运而生，全球治理掀开新的一页。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;80年后，世界多极化、经济全球化、国际关系民主化成为日益澎湃的时代大潮，但冷战思维、霸权主义、保护主义阴霾不散，新威胁新挑战有增无减，世界进入新的动荡变革期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正如关于第二次世界大战胜利和联合国成立80周年的声明所说，“我们对过去和未来负有共同责任”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这个铭记历史、共创未来的重要时刻，习近平主席提出的全球治理倡议，既是对世界反法西斯战争胜利果实的有力守护，也是对世界发展大势的深刻把握。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以务实有力的表率行动，推进全球治理建设改革——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要为维护世界和平稳定贡献“上合力量”；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要为推动全球开放合作展现“上合担当”；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要为弘扬全人类共同价值作出“上合示范”；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要为捍卫国际公平正义采取“上合行动”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;峰会上，习近平主席对上合组织发挥引领作用、当好践行全球治理倡议的表率提出殷切希望，凝聚上合组织国家继续践行真正的多边主义、协力推动全球治理朝着更加公正合理方向发展的信心力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;志之所趋，无远弗届。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;20多年前，上合组织在成立宣言和组织宪章中就开宗明义指出，要推动国际政治经济秩序朝着更加民主、公正、合理的方向发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;20多年来，上合组织秉持“上海精神”，坚持地区事务共商、平台机制共建、合作成果共享，提出并实施许多全球治理新理念，日益成为全球治理体系建设和改革的积极推动力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白俄罗斯去年成为上合组织成员国。白俄罗斯总统卢卡申科充满信心：上合组织“正稳步成为全球外交舞台的重要力量”，“是一个面向未来的组织”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次峰会上，习近平主席同上合组织其他成员国领导人共同批准《上合组织未来10年（2026－2035年）发展战略》，明确这一新型国际组织下一个10年的发展蓝图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“上海合作组织正在参与构建更加公正的多极世界秩序”，俄罗斯总统普京说，上海合作组织成员国之间的密切合作，是对实现这一全球目标作出的重大贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以与时俱进的中国方案，点亮命运与共的时代新程——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中方愿同各方一道，勇担大义、笃行大道，弘扬正确二战史观，坚定维护二战胜利成果，让推进全球治理体系变革、推动构建人类命运共同体的成果更多更好造福全人类！”“上海合作组织+”会议上，习近平主席的重要宣示通过现场直播传向世界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7年前，黄海之畔，“确立构建人类命运共同体的共同理念”写入青岛宣言；如今，渤海之滨，命运与共的交响愈发深入人心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球发展倡议、全球安全倡议、全球文明倡议、全球治理倡议……习近平主席为解答世界之问、时代之问提出的中国理念、中国倡议、中国方案，让构建人类命运共同体的理论体系持续丰富、实践路径更加清晰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四大全球倡议各有侧重、并行不悖，从不同角度为变乱交织的世界注入更多正能量，在动荡变革的时代为人类发展进步提供更强推动力，描绘出这颗我们赖以生存的蓝色星球的美好图景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执大象，天下皆往；循正道，同行者众。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;滴水成溪、溪流江河、江河入海。在习近平主席和夫人彭丽媛为出席峰会的国际贵宾举行的欢迎宴会上，一支名为《小溪·江河·大海》的舞蹈蕴含深意：长裙飘逸、舞姿翩然，涓滴之力汇成磅礴之势的意象跃然眼前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅江会展中心外，汇川路平坦开阔。远处，由五大支流汇聚而成的海河奔腾入海，展现天津通江达海、开放包容的现代化气象，一如海纳百川、胸怀天下的中国气度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;百舸争流，奋楫者先。在风高浪急的历史长河中击楫中流，向着和合共生的无垠未来扬帆远航，上海合作组织巨轮从天津再出发，开启充满希望的新航程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平主席的讲话鼓舞人心：“让我们牢记初心使命，积极担当作为，以更加昂扬的姿态、更加务实的举措，推动上海合作组织行稳致远，朝着构建人类命运共同体的美好未来坚定前行！”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 21:20:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756847739701_7inzQc_1756847740045.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31532418</guid></item><item><title>阿富汗地震致人员伤亡，中国驻阿使馆向阿方转交抗震救灾捐款</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31532416</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2742719" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250903/1944dc1b-a3ab-4273-b1da-9970cdf8e5fe.jpg" loading="lazy" data-imageid="357109755"&gt;&lt;p&gt;9月2日，中国驻阿富汗大使馆临时代办包旭辉会见阿富汗灾害管理部总务长阿拉姆，转交使馆、中资机构、华侨华人协会的抗震救灾善款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;包旭辉表示，日前库纳尔等省发生强烈地震，造成重大人员伤亡和财产损失，灾情牵动着中国人民的心。中国国家主席习近平在主持“上海合作组织＋”会议时向遇难者表示哀悼，向遇难者家属和受伤人员表示慰问，祝愿灾区人民早日克服困难，重建家园。中国外交部发言人表示愿根据阿方需求提供力所能及的帮助。这充分体现了中国政府和中国人民对阿富汗政府和人民的深情厚谊。中国驻阿使馆、中资机构和华侨华人协会迅速筹集价值约合35万元人民币的善款和救灾物资，希望能帮助灾区人民渡过难关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿拉姆感谢中方善举，介绍地震灾情和救灾情况，表示患难见真情，习近平主席的有关表态是对阿方的巨大支持。中国是第一个向阿提供援助的国家，阿方将铭记中国人民对阿富汗人民的友好情谊，妥善使用中方捐赠的善款和救灾物资，全部投入到救灾和重建工作中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在阿中资机构、华侨华人协会代表参加会见。会见后双方举行了交接仪式。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 21:02:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756846927536_t4yJNi_1756846927833.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31532416</guid></item><item><title>三大务实合作平台落户2025年上合组织峰会举办地天津</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31532412</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;新华社天津9月2日消息，2日，中国-上海合作组织绿色产业合作平台、数字经济合作平台、职业技术教育合作中心在天津揭牌成立，开启这座城市国际合作新篇章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9月1日，2025年上海合作组织峰会在天津落下帷幕。本届峰会取得八大成果，其中之一便是设立6个务实合作平台，包括成立中国－上合组织能源、绿色产业、数字经济三大合作平台，以及科技创新、高等教育、职业技术教育三大合作中心，其中三项落户天津。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“上述平台和中心旨在以中国新发展为上合组织提供新机遇，向所有上合组织国家开放，为地区可持续发展注入新动能。”9月1日，中方介绍本届峰会取得的八大成果时如是评价。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2742700" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250903/64eef489-e8a1-47d8-ad07-187a1eb569e6.jpg" loading="lazy" data-imageid="357109730"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;这是9月2日拍摄的中国—上海合作组织数字经济合作平台揭牌仪式现场。新华社发&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;天津市副市长翟立新认为，务实合作平台落户天津，既是上合组织框架内务实合作的重大举措，也是天津服务国家开放战略、打造对外开放新高地的重大里程碑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为中国北方对外开放高地，天津是共建“一带一路”的海陆交汇点、中蒙俄经济走廊的东部起点、新亚欧大陆桥经济走廊的重要节点。河海交汇的特殊地理位置，滋养出天津开放包容的胸襟，使之成为继上海、北京、青岛之后，第四座举办上合组织峰会的中国城市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，天津深入实施绿色低碳发展行动，经济社会发展全面绿色转型取得积极进展；获批建设国家数字经济创新发展试验区，平台经济规模达到6000亿元，数字化应用场景丰富；连续举办两届世界职业技术教育发展大会，首创鲁班工坊职业教育国际合作品牌，在8个上合组织国家建设了10个鲁班工坊……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;负责上合组织中方国家协调员工作的范先荣大使2日在天津表示，天津在上述领域优势突出、基础扎实，6个务实合作平台中有2个平台、1个中心落地天津，充分体现了中央对天津的信任，以及对天津这些方面实力的认可。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2742699" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250903/1ae52216-0687-4aea-91a3-edcff3368a08.jpg" loading="lazy" data-imageid="357109729"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;这是9月2日拍摄的中国—上海合作组织绿色产业合作平台揭牌仪式现场。新华社发&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;绿色产业合作平台下设绿色产业合作联盟、绿色产业合作促进中心等推动务实项目合作，并依托天津子牙经济技术开发区，建设绿色产业发展合作区。国家发展改革委副秘书长肖渭明表示，绿色产业合作平台将促进上海合作组织国家绿色产业政策交流、项目合作、资源共享，助力上海合作组织国家携手建设生态文明，为全球绿色低碳转型贡献智慧与方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数字经济合作平台将针对上合组织国家的资源禀赋、产业优势与合作需求，加强供需对接，深化生态合作，吸引上合组织多元主体积极参与平台建设，积极推动上合组织国家数字基础设施“硬联通”、数据规则标准“软联通”、数字经济人才“心联通”。国家数据局党组成员、副局长余英说，将面向上合组织国家务实谋划并推动落实一批标志性工程和“小而美”民生项目，强化各国城市间、企业间、高校间、智库间多维度、多层次数字经济合作纽带，携手上合组织国家强化数智赋能、实现产业升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;职业技术教育合作中心秘书处设在天津职业技术师范大学，由该校牵头负责具体建设任务和日常运行保障。天津职业技术师范大学副校长米靖说，该中心将围绕拓展国际职业技术教育合作路径、推进上合组织国家产教融合纵深发展、开展技术技能人才国际培训、深化职业技术教育合作研究、提升职业技术教育教师能力、推进职业技术教育国际认证与标准建设等六大重点任务开展建设。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2742701" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250903/2e8dee28-2242-4ef7-94de-51178d7b9569.jpg" loading="lazy" data-imageid="357109728"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;这是9月2日拍摄的中国—上海合作组织职业技术教育合作中心揭牌仪式现场。新华社记者 李然 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在天津揭牌成立的2个平台、1个中心已设立具体的工作架构，包括执行委员会等决策机构、秘书处等协调推进和发展规划机构以及促进中心等推动务实合作，并设置了实体化载体，配置专职人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“天津峰会取得的一系列成果，为区域多领域合作提出了新方向和实施新路径，为深化合作注入新动能，将助力上合组织在更高水平合作中实现更高质量发展，也为地区和世界稳定繁荣作出更大贡献。”商务部国际贸易经济合作研究院研究员刘华芹说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业内人士认为，在地缘政治冲突频发、世界经济不确定性加大的当下，上合组织将在“上海精神”指引下，从天津再出发，以更加务实的举措推动多领域紧密合作，为构建人类命运共同体、建设繁荣美好的上海合作组织新家园贡献力量。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 20:21:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756844358312_FzQG5h_1756844358543.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31532412</guid></item><item><title>尼泊尔秋季登山季逾200名登山者已获许可</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31531400</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2742685" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250903/7423e1f5-c53f-4899-879c-5b63780734d6.jpg" loading="lazy" data-imageid="357094696"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至9月2日，尼泊尔秋季登山季已批准204名登山者攀登境内10座高峰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尼泊尔旅游局官员希马尔·高塔姆表示，这些登山者来自45个国家和地区，其中43人为女性。大多数登山者获准攀登世界第八高峰马纳斯鲁峰，1人获准攀登世界最高峰珠穆朗玛峰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高塔姆还说，尼旅游局刚开始发放登山许可证，预计登山者人数还会增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据尼泊尔政府的决定，自本月1日开始，外国人秋季从南坡攀登珠峰的许可费从5500美元（1美元约合人民币7.14元）提高到7500美元，春季许可费从1.1万美元提高到1.5万美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尼泊尔秋季登山季为每年9月至11月，春季登山季为4月至5月。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 18:29:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756837713733_WMS6DJ_1756837714061.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31531400</guid></item><item><title>最新现场画面！金正恩时隔6年再访华，迎接人群高喊“热烈欢迎”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31531060</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756831174226_TNbdHd_1756831174499.png" alt="最新现场画面！金正恩时隔6年再访华，迎接人群高喊“热烈欢迎”"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:10&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;最新现场画面！金正恩时隔6年再访华，迎接人群高喊“热烈欢迎”&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;9月2日，来华出席纪念中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年活动的朝鲜劳动党总书记、国务委员长金正恩抵达北京。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 16:41:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756831174226_TNbdHd_1756831174499.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31531060</guid></item><item><title>现货黄金突破3510美元/盎司，再创历史新高</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31531058</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;人民财讯9月2日消息，现货黄金突破3510美元/盎司，再创历史新高。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 16:15:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31531058</guid></item><item><title>中国石油：中国石油集团拟将公司5.41亿股A股股份划转给中国移动集团</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31531056</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;人民财讯9月2日消息，中国石油(601857)9月2日晚间公告，中国石油集团拟通过国有股份划转方式，将其持有的公司5.41亿股A股股份（占公司总股本的0.3%），划转给中国移动集团。划转后，中国石油集团及其境外全资附属公司合计持有公司82.33%股份；中国移动集团及其附属公司合计持有公司0.39%股份。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 16:09:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31531056</guid></item><item><title>国际乒联独立法庭：确认佩特拉·索林女士当选主席</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31531020</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年9月1日，国际乒联独立法庭作出判决，驳回卡塔尔乒乓球协会与卡里尔·阿尔·默罕纳迪先生提出的上诉，确认2025年5月27日国际乒联主席选举结果有效，佩特拉·索林女士当选主席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于卡塔尔乒协与默罕纳迪先生发表声明称该裁决仅为“程序性裁定”，并表示唯有国际体育仲裁法庭才具备“进行全面审查的权威性与独立性”，国际乒联特此澄清如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;裁决依据显示，本次国际乒联独立法庭的判决是经过完整法律程序的结果。卡塔尔乒协与默罕纳迪先生于2025年6月17日提起上诉，要求宣布代表大会选举结果无效并认定默罕纳迪当选主席。过去数月，听证小组收到各方提交的详细书面陈述及佐证材料，其中包括应卡塔尔乒协与默罕纳迪先生要求提供的LUMI在线投票系统官方报告及经认证的投票统计结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;独立法庭于2025年8月28日举行长达五小时的全面听证会。听证会伊始，所有当事方均接受国际乒联独立法庭的管辖权，并确认由三名成员组成的听证小组的独立性。各方充分质证了由卡塔尔乒协与默罕纳迪先生申请传唤的国际乒联提名委员会主席阿卜杜拉·阿尔·穆拉先生，随后进行口头陈述，并在听证会结束时确认其陈述权已得到充分尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据国际乒联章程第8.35.3条规定，应国际乒联要求，各方同意由听证小组经评议后当庭宣布判决主文，理由说明将另行发布。&lt;strong&gt;判决主文实质内容如下：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;驳回卡里尔·阿尔·默罕纳迪先生的上诉&lt;/p&gt;&lt;p&gt;驳回卡塔尔乒乓球协会的上诉&lt;/p&gt;&lt;p&gt;确认2025年5月27日国际乒联代表大会选举佩特拉·索林女士为主席的决定&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据国际乒联章程第8.35.3条的规定，“判决主文在通知当事方之时立即生效”。2025年5月27日国际乒联主席选举结果由此获得最终确认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据国际乒联章程第8.37.4条规定，当事方可就本判决向国际体育仲裁法庭提出上诉。“除非国际体育仲裁法庭另行裁定，被上诉的判决在上诉期间持续完全有效。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 14:41:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756823948955_ZQTeGF_1756823949261.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31531020</guid></item><item><title>“蛇吞象”并购落地，环球新材国际将在长三角整合中德韩日美五地资源</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31531007</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;超50亿元“蛇吞象”跨国并购落地，环球新材国际（06616.HK）加速全球扩张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，环球新材国际宣布其位于杭州的亚太总部正式启动运营，这是公司于7月31日以6.65亿欧元（约合人民币51.87亿元）完成对德国默克集团表面解决方案业务（SUSONITY）收购后，推进全球化战略的关键举措。此次交易是中国珠光材料行业规模最大的跨国并购案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;环球新材国际表示，新设立的亚太总部将依托长三角地区的产业集群与创新资源，整合中国、德国、韩国、日本及美国五地的资源，打造面向全球高端市场的研发创新和业务协同平台，助力企业迈向“全球新材料科技平台型企业”的战略目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次收购将默克在高性能材料、化妆品及工业应用领域的珠光颜料解决方案纳入环球新材国际产品组合，显著增强了公司在高端市场的竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;环球新材国际董事长苏尔田对媒体表示，公司通过此次收购实现了技术、渠道、品牌和人才方面的全面提升，尤其在高端化妆品、汽车涂料等应用领域强化了全球供应链布局。未来公司将通过交叉销售、研发整合与资本结构优化等多重手段，快速消化并购带来的短期财务影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一并购也被业内视为典型的“蛇吞象”式交易。2024年，默克集团全球总收入超过1600亿元人民币，其表面解决方案部门业务收入达31亿元。相比之下，环球新材国际同期收入为16.49亿元，规模显著低于默克该业务部门。2025年上半年，环球新材国际营收实现9.12亿元，同比增长17.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;珠光颜料作为一种高附加值的功能性材料，广泛应用于工业涂料、塑料、化妆品及汽车领域，并逐步扩展至新能源电池、太阳能面板等新兴赛道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据国金证券研报，珠光颜料行业具有小而分散的特点，当前化妆品、汽车及电池等新消费场景提升利润空间，同时行业收并购整合频繁，供给侧加速集中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;环球新材国际成立于2011年，总部位于广西，是全球领先的珠光材料生产商，也是全球少数实现从合成云母原料到高端珠光材料全产业链覆盖的企业。截至9月2日港股收盘，公司股价报收4.94港元/股，总市值约为61.2亿港元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;默克是全球领先的科技公司，创建于1668年，总部位于德国，业务涉及医药健康、生命科学和电子产品三大领域。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 14:28:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756822246133_tnHkpN_1756822246391.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31531007</guid></item><item><title>越南国家主席梁强抵达北京，将出席抗战胜利80周年纪念活动</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31530996</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;9月2日晚，越南国家主席梁强乘机抵达北京首都国际机场，将出席中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年纪念活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年是中越建交75周年暨“中越人文交流年”。中越地理相连、文化相近、民心相通、制度相同、命运相关。75年来，中越关系从“同志加兄弟”的传统友谊到具有战略意义的命运共同体，树立了国与国之间友好互助、团结合作的典范。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 14:00:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756821581632_Zcwszh_1756821581820.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31530996</guid></item><item><title>国产“聪明药”正式上市，多动症仿制药如何搅动市场？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31530917</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;一度供应紧张的“聪明药”，有了国产版本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9月2日，合肥立方制药股份有限公司（立方制药，003020）举办首发仪式，宣布其治疗注意缺陷多动障碍（ADHD，俗称“多动症”）的盐酸哌甲酯缓释片正式上市销售。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756817105327_F6TMnD_1756817120522.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357087741"&gt;&lt;p&gt;今年4月14日，立方制药公告称，盐酸哌甲酯缓释片（18mg）获得国家药监局批准，用于治疗多动症。该药按照化学药品4类申报，属于国内首仿。受该消息的影响，立方制药在4月15日至21日收获五连板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在以创新药为主的行业叙事下，一款仿制药为什么也能引来这么大关注？业内普遍认为，这与多动症的巨大市场潜力以及一线治疗药物长效哌甲酯缓释片在国内供应不稳定有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据《中国成人注意缺陷多动障碍诊断和治疗专家共识（2023年版）》，多动症是一种神经发育障碍，病因和发病机制尚未完全明晰。目前认为，多动症是由多种生物学因素、心理因素及社会因素相互作用导致的一组临床综合征。中国成人多动症患病率约为3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《注意缺陷多动障碍早期识别、规范诊断和治疗的儿科专家共识（2020年版）》显示，我国儿童多动症患病率高达6.26%，约2300万人，但临床就诊率却仅约10%，且约65%的患者合并至少一种其他共患疾病。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述2023年《专家共识》指出，注意缺陷症状通常是成人多动症首次就诊的主要原因，患者主要表现为注意力不集中，如谈话、阅读、写作和做事时注意力难以持续。此外，成人多动症更容易共患其他精神障碍和躯体疾病，功能损害更为严重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在治疗方面，药物是成人多动症的重要治疗手段，其中长效哌甲酯缓释制剂是6岁以上多动症患者的一线治疗药物，因此该药也被部分行业人士和患者称为“聪明药”。有数据显示，2023年全球多动症药物市场规模为143.1亿美元，预计到2030年将达到186亿美元，年复合增长率为3.69%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在立方制药之前，长效哌甲酯缓释制剂在中国境内仅有一家进口药品批准文号，由跨国药企强生持有，最早于2005年8月在中国获批上市，商品名是专注达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据药智数据库统计，盐酸哌甲酯缓释片2023年国内样本医院的销售额约为3.5亿元，2024年前三季度销售额进一步增长至约4.3亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年7月，强生旗下的西安杨森曾对外发布的说明函提到，专注达属于国家管控的一类精神药品，该药物的生产主要原材料受全球管制。自2023年以来，由于受多种因素影响，专注达的全球需求量不断增长，尽管公司计划在2024年全年供应该药，但预计全球的需求量超出公司的生产能力。为缓解供应紧张，西安杨森彼时计划将中国市场的专注达包装工序从海外工厂转移至西安工厂，以加快中国市场的供应速度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻记者注意到，2025年以来，多家医院也曾发布盐酸哌甲酯缓释片供货紧张的情况，如北京儿童医院精神科在今年6月曾发布通知称，盐酸哌甲酯缓释片“专注达”18mg断货。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不仅原研药供货紧张，根据公开信息，目前国内虽然有企业拥有速释哌甲酯药物，但在患者依从性更好的长效哌甲酯缓释片方面，暂无其他企业进入临床研究或注册申报阶段。随着国产首仿药上市销售，立方制药有望稳定长效哌甲酯缓释片这一多动症经典药物的市场供应。有机构预测，立方制药的盐酸哌甲酯缓释片将在当年抢占15%的市场份额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;立方制药创建于2002年，2020年12月在深交所主板成功挂牌上市，是国内渗透泵控释制剂龙头企业。对于最新上市的多动症治疗药物的差异性，立方制药在4月份的公告中提到，产品采用先进的三层渗透泵控释技术，通过精准控释实现快速起效，并有效维持全天候疗效稳定。立方制药还特别强调，公司拥有盐酸哌甲酯原料药，建立了原料与制剂一体化供应体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;需要注意的是，长效哌甲酯缓释片属于第一类精神药品，其原料、生产、流通等各个环节均受到严格管控，患者用药也需要专业医生的红色处方单才可以拿药。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;立方制药相关负责人告诉澎湃新闻记者，盐酸哌甲酯缓释片的生产和销售都需要国家药监局审批。明年的生产量预计在今年10月报省药监局，最后由国家药监局审批，明年5月份还有一次增量的机会。这个过程既要考虑满足临床用药需求，也要控制药物滥用风险。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 13:54:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756817316826_6W5W71_1756817317011.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31530917</guid></item><item><title>老挝人民革命党中央委员会总书记、国家主席通伦抵京，将出席抗战胜利80周年纪念活动</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31530989</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;今天（9月2日）晚上，老挝人民革命党中央委员会总书记、国家主席通伦乘机抵达北京首都国际机场，他将出席中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年纪念活动。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2742441" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250902/90d2ea65-08e2-4dba-b7c8-ed2dfba6bda4.jpg" loading="lazy" data-imageid="357088742"&gt;&lt;p&gt;通伦曾数次来华，2022年通伦对华进行国事访问；2023年来华出席第三届“一带一路”国际合作高峰论坛并进行工作访问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国和老挝是前途相关、命运与共的社会主义友好邻邦。2021年12月，中老铁路正式建成通车，成为中老两国互利合作的旗舰项目和高质量共建“一带一路”的标志性工程。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 13:43:06 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756820191885_7RzyjZ_1756820192150.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31530989</guid></item><item><title>曾执掌华润置地的吴秉琪 “空降” 华侨城任总经理</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31530920</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;曾在华润置地担任过总裁的吴秉琪加入了华侨城。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9月2日，澎湃新闻获悉，华侨城将迎来新的总经理，而这位人选则是之前在华润置地担任过总裁和在中建集团任职副总经理的吴秉琪。吴秉琪加入华侨城后将会担任集团总经理一职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前担任华侨城董事长的张振高出生于1962年，已达大型央企一把手63岁的退休上限，最迟将于2025年卸任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吴秉琪的到来，恰逢华侨城管理层新老交替的关键窗口期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这距离吴秉琪调任中建集团仅2年时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;资料显示，吴秉琪在1993年加入华润集团，2007年加入华润置地，2013年10月获委任为华润置地高级副总裁；2019年2月，吴秉琪获委任为华润置地执行董事。2021年，吴秉琪被委任为华润置地首席人力资源官和华北大区董事长（非执行）。2022年7月底，华润置地发布公告称，李欣辞任，吴秉琪获委任，且与华润置地订立了委任函件，任期3年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年9月28日，华润置地（01109.HK）公告称，吴秉琪因其他工作安排，自2023年9月28日起辞任华润置地执行董事、公司总裁、公司执行委员会成员及公司企业社会责任委员会成员职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在前一日的9月27日，中国建筑集团有限公司官方公众号“中国建筑”发布消息称，吴秉琪任中国建筑集团有限公司党组成员、副总经理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进入中建集团的吴秉琪，从地产开发跨越到了工程建设领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吴秉琪加入华侨城之际，华侨城正深陷发展困境，财务现状不容乐观，他所面临的改善压力可谓千钧重负。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前不久华侨城A（000069.SZ）披露的2025年中期业绩情况显示，上半年华侨城营业收入约113.17亿元，同比减少50.82%；归属于上市公司股东的净利润约-28.67亿元，同比下降171.52%。对于增亏的原因，华侨城表示，增亏的主要原因是项目结转收入金额和毛利率较上年同期下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，这已经是公司连续第四年净利润亏损，2022年 – 2024年期间，累计亏损超260亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上半年归属于上市公司股东的扣除非经常性损益的净利润约-29.15亿元，同比下降147%；经营活动产生的现金流量净额约为25.55亿元，同比增加190.22%；公司总资产约为3127亿元，同比减少3.55%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于吴秉琪来说，需要在短时间内制定出有效的策略，扭转这一亏损局面，改善公司的财务状况，让企业重新回到盈利的轨道，这无疑是一项艰巨的任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至6月30日，华侨城的总负债规模达2410.86亿元，其中流动负债1491.03亿元，短期债务占总债务比重为61.85%，超六成债务集中于短期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华侨城“文旅 + 地产” 的核心业务模式在当前市场环境下遭遇了严峻挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;房地产业务方面，市场下行使得住宅销售回款放缓，对文旅项目的 “输血” 能力急剧减弱。2025年上半年房地产业务营收同比大幅下滑73.51%，毛利率也进一步下滑至5.49%，盈利能力持续减弱。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 13:28:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756817943878_yEK51H_1756817944066.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31530920</guid></item><item><title>朝鲜劳动党总书记、国务委员长金正恩抵达北京</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31530921</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;9月2日，来华出席纪念中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年活动的朝鲜劳动党总书记、国务委员长金正恩抵达北京。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2742328" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250902/0bb1ab46-e60e-40c3-a67a-be8d595ef8e8.jpg" loading="lazy" data-imageid="357087761"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;新华社记者 庞兴雷 摄影报道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 12:52:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/focusNewsWwwBig.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31530921</guid></item><item><title>赵乐际访问越南并出席越南国庆80周年庆祝活动</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31530912</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;应越共中央和越南国会主席陈青敏邀请，中共中央政治局常委、全国人大常委会委员长赵乐际于8月31日至9月2日率中国党政代表团访问越南，在河内分别会见越共中央总书记苏林、越南国家主席梁强、政府总理范明政，与陈青敏举行会谈，并出席越南八月革命暨越南社会主义共和国国庆80周年庆祝活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会见苏林时，赵乐际转达习近平总书记的亲切问候，热烈祝贺越南80年来党和国家事业取得的历史性成就，表示新形势下中方愿同越方共同落实好两党最高领导人重要共识，按照“六个更”总体目标，深化治国理政经验交流，加强共建“一带一路”倡议和“两廊一圈”战略对接，拉紧两国人民友好纽带，携手推进各自国家社会主义现代化建设，加快构建具有战略意义的中越命运共同体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苏林请赵乐际转达对习近平总书记的诚挚问候，感谢中方在越南革命和建设各个时期提供的巨大帮助，表示在以习近平同志为核心的中共中央领导下，中国发展取得辉煌成就，成为全球经济增长的主要动力。越方始终将发展对华关系视为客观要求、战略选择和头等优先，一贯坚持一个中国政策，愿同中方在建设社会主义的伟大征程上携手同行，共同开启越中关系第二个黄金时代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会见梁强时，赵乐际转达了习近平主席的良好祝愿，表示中越双方要以社会主义制度的优越性应对外部形势的不确定性，坚持和加强共产党领导，坚定支持彼此改革发展事业，发挥中越互利共赢的示范效应，共同抵御单边主义、保护主义逆流，捍卫国际公平正义和发展中国家共同利益。梁强请赵乐际转达对习近平主席的诚挚问候，表示越方对中国不断发展壮大感到由衷高兴，愿不断巩固两国关系政治基础，加快落实两国领导人达成共识的重大标志性项目，推动越中传统友谊不断深入人心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会见范明政时，赵乐际表示，中越产业深度融合发展，经贸合作互惠互利，拓展合作的空间巨大。中方愿同越方加强发展战略对接，提升传统领域合作水平，加强新兴领域合作，共同维护多边贸易体制和全球产供链畅通。范明政表示，当前越中经贸合作蓬勃发展，越方愿在“一带一路”倡议框架下推动双方经济融合发展，促进铁路建设等务实合作取得新进展，为落实中方提出的全球倡议作出积极贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与陈青敏会谈时，赵乐际表示，中国全国人大愿同越南国会提升机制化交流水平，互学互鉴立法、监督工作经验，为两国务实合作提供法律保障。陈青敏表示，越南国会愿同中国全国人大保持经常性互访交流，推动两国立法机构合作日益务实、有效。赵乐际和陈青敏并共同出席了中越立法机构联合委员会第一次会议，双方围绕国家安全立法、从立法机构角度促进经贸和科技合作议题进行了交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;访越期间，赵乐际应邀出席在河内巴亭广场举行的越南八月革命暨越南社会主义共和国国庆80周年庆典，观看阅兵式、群众游行和大型文艺表演。中国人民解放军仪仗队受邀参加了阅兵式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赵乐际还瞻仰了胡志明陵并参观了胡志明故居。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 12:50:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756817059135_FB2zwe_1756817059335.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31530912</guid></item><item><title>特朗普家族发行加密货币，上市首日财富激增50亿美元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31530854</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间9月1日，特朗普家族加密货币企业World Liberty开启公开市场交易，其账面财富激增了50亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;类似于首次公开募股（IPO），World Liberty的加密货币代币（交易代码为$WLFI）现在可以像上市公司股票一样在公开市场上买卖。WLFI由特朗普家族及其合伙人于去年10月创建，合伙人包括特朗普的中东特使史蒂夫·威特科夫的儿子扎克·威特科夫。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756815174000_mmYjfd_1756815180527.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357087608"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;今年5月，埃里克·特朗普和小唐纳德·特朗普出席比特币大会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自特朗普上台后，尽管其家族持续在全球范围推进房地产交易，但加密货币业务也在快速推进之中。《华尔街日报》报道称，这很可能是特朗普就职以来其家族斩获的最大一笔财富。目前，WLFI可能已成为特朗普家族商业版图中最有价值的资产，超越了他们积累数十年的房地产资产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，鉴于加密货币的价值波动剧烈，特朗普家族所持有的加密货币资产的实际价值可能将大幅震荡。WLFI在1日当天表现平淡，最初价格飙升，随后又回吐了大部分涨幅。但由于一项引发争议的“特殊交易”，特朗普家族仍然能确保获得可观的收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《参考消息》此前报道，特朗普在竞选期间赢得了加密货币行业的支持，并与其夫人梅拉尼娅推出了自己的品牌“迷因币”，引发外界对其家族成员试图从特朗普的政治成功中渔利的指责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“市场表现不及预期”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币是基于区块链技术的数字货币，具有去中心化、全球流通和匿名特性。它不依赖中央银行发行，通过加密算法确保交易安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间9月1日8时，WLFI以0.2美元的价格开盘，5分钟内飙升至0.4美元的高点，但随后快速回落，最终在17时企稳于0.22美元，低于社交媒体上多数关注者的预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于特朗普家族实际控制着约225亿枚WLFI，按行情计算估值约50亿美元，这使其成为特朗普资产版图中最具价值的组成部分，远超其酒店和高尔夫球场等传统房地产资产。1日交易上线后，他们的持币得以进行真实估值，此前的估值则是基于私募交易。不过，这部分加密货币目前仍处于锁仓状态，无法立即出售。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，为支撑交易价格，重要持仓者、TRON（波场）创始人孙宇晨宣布暂无抛售计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着今年特朗普从白宫推动加密货币行业发展，并鼓吹私有数字货币提振美国经济的潜力，World Liberty迅速崛起。特朗普的3个儿子均为WLFI的联合创始人，而特朗普本人则为“荣誉联合创始人”。目前，特朗普家族（包括特朗普本人）持有现存WLFI总量的近四分之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“特殊交易”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管WLFI在上市首日表现平淡，但特朗普家族和威特科夫家族仍可以获得一笔巨额财富。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;World Liberty披露的文件显示，在WLFI正式上市前，该项目已与纳斯达克上市企业Alt5 Sigma公司达成特殊协议。据《纽约时报》报道，这家位于拉斯维加斯的企业8月宣布，扎克·威特科夫出任董事长，特朗普次子埃里克成为董事会成员，World Liberty的首席运营官福克曼担任董事会观察员。至此，World Liberty的3名高层同时掌控Alt5 Sigma。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在WLFI上市前，Alt5 Sigma披露了15亿美元的购入计划，World Liberty声称已为Alt5预留75亿枚代币，这是当日交易释放总量247亿枚中的最大单笔份额（其余代币仍由创始人等方锁定）。扎克·威特科夫在采访中未透露75亿枚代币（购入价0.2美元/枚）的具体成本扣除额，但支付给特朗普家族的金额预计达数亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，根据初始协议，作为特朗普背书及家族运营管理的回报，一个与特朗普家族相关的实体DT Marks DEFI还将获得World Liberty销售净收入（扣除预留金、开支及其他费用后）的75%，其他高管亦享有分成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《华尔街日报》8月31日报道称，这笔交易是一次不同寻常的循环交易——买方和卖方均为同一方，交易他们自己创造的产品，特朗普家族将因此赚取约5亿美元。这种循环交易在加密世界中比在传统金融中更为常见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6位前金融市场监管官员表示，此类交易通常涉及潜在的利益冲突，过去曾受到当局的审查。不过，只要公司披露所有相关内幕信息，让投资者自行判断风险，该交易就很可能符合美国证券法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;利益冲突&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;批评人士指出，World Liberty可能成为外界影响特朗普家族的潜在工具，投资者也会利用它向特朗普政府寻求帮助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾任加密货币监管工作20年的律师约翰·里德·斯塔克指出，最令人震惊的是特朗普家族赚钱手段的公开程度：“鉴于特朗普的总统身份，这存在明显的利益冲突。但不得不承认：他们的一切操作都放在明面上。过去人们会隐藏这些关联，而总统家族却像荣誉勋章般公开炫耀。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的儿子埃里克和小唐纳德9月1日均在社交媒体庆祝WLFI的上市。小唐纳德发文称：“这绝非迷因币，而是改变资金流动方式的真实生态系统治理支柱。”然而，特朗普本人对此保持沉默。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宫新闻秘书莱维特表示：“总统及其家族从未也绝不会卷入利益冲突。”World Liberty首席执行官扎克·威特科夫曾在上周表示交易属于私人业务，与政治无关，但同时称“特朗普是有史以来最伟大的总统”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《纽约客》今年8月的报道，自2022年以来，特朗普个人从加密货币交易中获利约24亿美元（截至WLFI加密货币上市前）。除World Liberty加密货币项目、特朗普家族旗下的加密货币挖矿项目及迷因币收益外，特朗普还从美国和阿联酋的加密货币交易中净赚2.43亿美元，并通过“特朗普媒体科技集团”（Trump Media&amp;amp;Technology Group）持有的比特币获利13亿美元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 12:49:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756815228952_WFcttc_1756815229890.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31530854</guid></item><item><title>保利发展管理层：当前盈利改善面临一定压力，持续通过增量优质项目投资等措施提升净利润</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31530855</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;9月2日，保利发展（600048.SH）召开2025年半年度业绩说明会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在说明会上，对于公司上半年营收、归母净利润以及销售毛利率均有所下降的原因，保利发展董事、总经理潘志华解释，“报告期内，因房地产项目结转规模下降，公司营业总收入同比下降；受行业和市场波动影响，结转项目盈利能力下降，相关利润指标相应同比下降。行业仍处于深度调整期，公司虽已保持较大强度的增量投资，且增量项目盈利能力较好，但存量项目较多，去库存与盈利改善仍然需要一定周期。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有投资者提问关于公司的净利润预计何时能够止跌回稳，潘志华表示，“上半年公司并表范围内资产经营实现毛利约5亿。公司持续推进资产经营和综合服务的专业能力建设，提高市场化水平，推动相关业务规模和比重的提升。受行业深度调整影响，公司积极通过存量焕新去化、改善增量投资、降本控费和做大做优资产经营与不动产服务等措施提升净利润水平。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于如何提升销售额，潘志华表示，公司一方面加大存量焕新力度，加快存量项目销售去化或盘活，另一方面推动优质增量项目加快入市，在筑牢安全发展基础上，持续提升经营质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于估值提升计划中的2025中期分红因为什么没有兑现，潘志华表示，公司综合评估行业市场情况、以及营运资金和投资需要，在半年报未进行分红，后续将动态评估。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，对于上半年公司净利润下降超过60%，下半年公司的盈利能力方面，以及公司股价持续低迷，有无具体措施提振股民信心的问题。潘志华表示，受行业深度调整影响，当前公司盈利改善面临一定压力，&lt;b&gt;但公司积极面对市场变化，持续稳经营、提质效，通过增量优质项目投资、降本控费、做大做优资产经营与不动产服务等措施提升净利润水平。&lt;/b&gt;同时，积极开展多元资本市场融资，坚持丰厚、持续、稳定的分红，适时开展回购、增持等多种方式，切实保障股东回报，提振股民信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前保利发展披露的公司2025年半年报业绩显示，上半年保利发展营业收入约1168.56亿元，同比下降16.08%；利润总额约99.08亿元，同比下降29.7%；归母净利润约27.1亿元，同比下降63.47%；归属于上市公司股东的扣除非经常性损益的净利润约25.79亿元，同比下降64.32%；经营活动产生的现金流量净额约160.17亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至6月30日，保利发展归属于上市公司股东的净资产约1982亿元，总资产约13054亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上半年，保利发展实现签约金额1451.71亿元，同比减少16.25%；实现签约面积713.54万平方米，签约均价提升至2.03万元/平方米。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 12:38:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756813930792_xcGQAa_1756813931036.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31530855</guid></item><item><title>欧派家居：国补政策对业绩的带动以对冲压力为主，未完全扭转收入下行</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31523114</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;9月1日，家居龙头欧派家居（603833.SH）召开半年度业绩沟通会，董事长兼总裁姚良松、财务负责人王欢、董事会秘书欧盈盈等出席会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;期内，公司实现收入82.41亿元，同比下降3.98%。就渠道而言，经销店实现收入61.31亿元、大宗业务13.3亿元、直营店收入3.53亿元。直营店是唯一呈现增长的渠道，同比增加5.60%；经销店和大宗业务分别下降4.13%和11.26%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就品类而言，衣柜及配套家具产品收入占比最高，为42.38亿元，同比下降4.07%；占比第二位的橱柜收入24.07亿元，同比下降5.87%；降幅最大的是木门，收入4.52亿元，同比下滑9.10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年欧派家居成立以来首次出现营收下降，今年上半年延续了这一趋势。对于今年的业绩目标，姚良松表示，今年上半年公司营业额降了三四个点，就目前趋势看，让营业额正增长不是没可能，但是小概率事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;利润方面，期内，欧派家居实现毛利29.86亿元，同比增加6.83%；毛利率为36.24%，上年同期为32.57%；归母净利润为10.18亿元，同比增加2.88%；净利润率为12.36%，上年同期为11.53%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于公司的利润目标，姚良松称，基本会延续上半年的水平，上下波动幅度不会太大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于竞争会不会让家居行业的市场份额更向头部集中，姚良松回应称，“欧派有没有可能在集中这个份额，我认为是有可能的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;姚良松表示，公司正在推进数字化等方面的工具，预计明年将会有比较大的改进；目前，公司在很多城市正在调整，有一些确实做大家居做不起来的（代理商），资金已经消耗亏掉了一些的，我们正在进行优化组合调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;姚良松进一步表示，“整个行业蛋糕的大小可能不太会好，但是欧派家居的份额我有信心，一年比一年好”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管欧派家居对未来表现出乐观，但眼下其门店数量仍在减少。截至6月底，欧派家居拥有7709家门店，较2024年的7813家减少104家。其中，欧派品牌减少99家，欧铂尼品牌减少63家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于欧派家居正在推行的大家居模式，欧派家居介绍，截至6月底，公司零售大家居有效门店数量已经超过1200家，较期初增加100多家，超60%的零售经销商已经布局或者正在布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些大家居门店活得怎么样？姚良松估计，百分之二三十做得，开始有点风生水起了；百分之四五十，大概还是在好与不好之间探索；还有百分之二三十是做得不太好的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于国补政策，王欢称，从整体来看，国补一定是能够有效拉动消费的，是国家给予的一大行之有效的促消费稳增长的红利政策。从财务的角度客观看，国补政策对业绩的带动以对冲压力为主，未完全扭转收入的下行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王欢进一步表示，尽管国补政策通过刺激终端需求，在一定程度上缓解了收入下滑的幅度，但并未能完全抵消市场需求萎缩的影响，公司实际收入仍然呈下降的趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于后续国补政策的预期，王欢称，从当前政策的导向来看，我们判断国补仍然会围绕着稳消费、促产业升级的方向推进，但对公司业绩的带来的影响要修理性看待，若房地产需求端未出现明显的回暖，国补或仍然是以对冲风险为主，难以单独推动我们收入由降转升。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 12:30:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756811981123_7kspPR_1756811981362.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31523114</guid></item><item><title>普京：俄罗斯从未反对乌克兰加入欧盟，北约是另一回事</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31530850</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756812754654_ZASw1d_1756812754834.png" alt="普京：俄罗斯从未反对乌克兰加入欧盟，北约是另一回事"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:10&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;普京：俄罗斯从未反对乌克兰加入欧盟，北约是另一回事&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;9月2日，俄罗斯总统普京在与斯洛伐克总理菲佐的会晤中表示，关于乌克兰加入欧盟的问题，我们从未反对。至于加入北约，那是另一个问题。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 11:45:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756812754654_ZASw1d_1756812754834.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31530850</guid></item><item><title>购买新预警机、新战斗机、引进法国发动机……印度空军着急了？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31530213</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据参考消息网8月31日报道，印度空军将拥有基于欧洲制造的空客A321机型的新型预警机。新德里政府已批准这项预算达20亿欧元、执行期为4年的计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是印度空军在印巴5月发生冲突后提升实力的最新举措，过去几个月，印度为了提升空军实力，一方面加速推进以往已批准的采购计划，比如催促俄罗斯向印度交付剩余的S-400防空系统；另一方面寻求新型战斗机、预警机以及提升航空工业。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756801709060_7ME1Bt_1756801901995.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357081161"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;印度展示基于空客A321平台研制的预警机模型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;多管齐下提升空军实力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;加速推进采购6架预警机计划&lt;/strong&gt; 该计划在印度被称为Netra Mk2预警机项目。在该项目框架下，印度空军将获得6架基于A321空客客机平台研制的空中预警机，其主要任务是作为先进的移动式空中雷达系统，用于探测各类敌方威胁。获得政府批准后，印度国防研究与发展组织将与多家印度企业以及空客公司展开合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配备雷达和指挥系统的空中预警机是空战的“大脑”和指挥中枢，被称为“空中指挥所”，可大幅提升军队的预警探测和空战指挥能力。因此，空中预警机也是空军的战力倍增器。由于技术复杂和价格昂贵，空中预警机尤其是中大型预警机普遍只有大国才装备，作为致力于成为“有声有色”大国，印度很早就看到了预警机的价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上世纪70年代初爆发的第三次印巴战争中，印度空军通过租借方式短暂体验了空中预警机的威力——苏联根据《苏印友好互助条约》将一架图-126“苔藓” 预警机紧急租借给印度空军，这架预警机在战争中发挥了不少作用，也让其深刻体会了预警机的重要性。进入上世纪80年代，印度开始寻求国产预警机。印度国防部下属的国防研究与发展局 (DRDO) 于1985年7月正式启动了 “空中监视平台”(ASP) 计划，最后选用国产的HS-748客机平台为基础发展国产预警机，预警机在1998年首飞，但在第二年遭遇坠毁，该项目也折戟沉沙。之后，2004年，印度与以色列和俄罗斯签署了一项15亿美元的三方协议，购买三架以色列"费尔康"雷达的A-50I预警机，印度正式拥有了大型预警机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，印度并没有放弃国产预警机计划，通过引进巴西的ERJ-145客机平台，结合国产的“平衡木”相控阵雷达，推出了“天空之眼”预警机，印度一共订购了3架“天空之眼”预警机。这次空战铩羽而归后，印度空军认为，预警机数量和性能方面的不足是空战失利的重要原因之一。这也是加速推进Netra Mk2预警机的重要原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;空客A321客机是A320的加长型，最大起飞重量83吨，标准航程7400公里，具有出色的燃油经济性和操作性，以该机为平台改装预警机，相对于印度现在的预警机，其舒适性、燃油经济性和空间等方面都有大幅改善。雷达方面采用改进型有源相控阵雷达技术，在能量转化效率、目标识别精度及探测半径等关键指标上形成跨越式提升，具备400公里外锁定微小目标的能力，配合机首三阵面布局设计，形成300度有效覆盖的战术态势感知网络。这些预警机计划在2030年左右陆续交付印度空军，若全部交付，结合现有的预警机力量，可进一步提升印度空军的预警能力。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756801486123_6RQGQC_1756801902020.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357081162"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;印度空军增购国产“光辉”MK1A战斗机，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;订购多型新式战机&lt;/strong&gt; 除了预警机，印度认为，战斗机方面的一些不足也是5月空战失利的重要原因。因此，军事分析人士认为，这次空战后，印度空军将寻求更多的新型战机，尤其是隐身战机，此外还将加速退役老化的米格-21和“美洲虎”的老式战机，现役的三代机也会进行相应的升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8月20日，印度政府批准为印度空军 (IAF) 购买97架LCA“光辉”Mk1A战斗机，这笔交易价值74亿美元，旨在加强印度的本土国防制造工业并扩大其战斗机机队。印度国防部表示，此次订单加上2021年批准的83架“光辉”Mk1A战机，使印度采购该型战斗机的总数达到180架。这些战机将逐步取代服役印度空军数十年的老化米格-21机队。除了本次采购外，印度斯坦航空有限公司 (HAL) 预计还将获得超过200架“光辉”Mk2战斗机和同等数量的先进中型战斗机 (AMCA) 合同。AMCA是印度第五代战斗机项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两天后，8月22日，研制和生产LCA“光辉”的印度斯坦航空（HAL）就在位于班加罗尔的总装线进行了“光辉”Mk1/Mk1A战斗机的交付仪式，仪式上出现了6架“光辉”Mk1A战斗机。该战机是“光辉”Mk1的改进型，重点对机载雷达、电子战系统和机载武器进行了升级。换装了以色列提供的E/LM-2052型有源相控阵火控雷达，该雷达对战斗机大小的目标探测距离约200公里，此外还采用了新的座舱、雷达告警接收器和电子战设备，机载武器可以使用以色列新型“怪蛇”系列空客导弹，整体作战能力达到三代半的水平。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756801591006_F2AHh3_1756801902076.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357081163"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;印度国产“天空之眼”预警机，平台由巴西客机改造而来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在隐身战机不断扩散的背景下，印度空军也是“看在眼里，急在心里”。和俄罗斯合作的基于苏-57发展的FGFA项目已经无果而终，引进美国F-35战机更多是“镜花水月”；国产隐身战机AMCA项目则是拖拖拉拉，核心技术攻克颇为缓慢。5月空战给印度政府和军队带来的“震撼”也会促使印度空军获得隐身战机，无论是自己造还是买外国货。5月27日，印度国防部正式批准“先进中型战斗机”（Advanced Medium Combat Aircraft, 简称AMCA）研发计划。该项目将由印度航空发展局（ADA）主导实施，目标是研制一款具备隐身能力、采用双发动力配置，符合第五代战斗机标准的本土化高端战机平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“光辉”战斗机在发动机上遭遇的“心脏病”尴尬——美国未按计划交付发动机，导致8月交付的8架“光辉”Mk1A战斗机无发动机可用，引发一些印度网民的嘲讽。为了尽量避免这种尴尬，AMCA战机选择法国了发动机。印度国防研究与发展组织（DRDO）将很快向内阁安全委员会提交申请，与法国赛峰集团正式启动合作。该项目将采取100%技术转让的模式，在印度完成设计、开发、测试、认证与生产工作，目标是研制一款推力高达120千牛的新型喷气发动机，为印度第五代先进中型战斗机及未来机型提供动力。项目预计耗资近70亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了加快获得新型战机，有消息称，印度正与俄罗斯接触，引进苏-57E战斗机，很可能在今年12月印俄领导人峰会期间达成协议。俄罗斯空天军目前装备了近30架苏-57战机，而且还成功出口阿尔及利亚，虽然生产速度比较慢，但只要印度钱到位，俄罗斯可以很快增加生产线，让印度尽快获得隐身战机。考虑到国产航空工业，AMCA项目会不会步入“光辉”的后尘很难说，因此两条腿走路才是比较稳妥的路线，即使苏-57E战机与同级别隐身战机存在一些差距，但终归是在五代机的行列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在机载武器方面，印度计划为“阵风”和苏-30MKI等战斗机换装国产的“阿斯特拉”（Astra，意思是“神兵”）空空导弹。该导弹是印度从上世纪90年代开始研发的一款中距空空导弹，最先服役的“阿斯特拉”MK1导弹最大射程110公里，改进型“阿斯特拉”MK2导弹，采用了双脉冲固体燃料发动机，飞行速度4.5马赫，最大射程为160公里。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756801784883_Z5Dw7t_1756801902061.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357081164"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;印度可能选择苏-57E隐身战机“救急”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;印度空军着急有用吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在5月爆发的冲突中，印巴双方都重点宣传本国军队的战绩。巴基斯坦国防部长称，巴基斯坦击落6架印度战机，其中包括3架“阵风”战斗机。印度则宣称成功对巴基斯坦多个空军基地和防空阵地进行打击。印度国防参谋长阿尼尔·乔汉（Anil Chauhan）5月31日在香格里拉对话会上首次证实，在5月与巴基斯坦的冲突中损失了一定数量的战斗机，但他拒绝透露印度究竟损失了多少架战斗机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8月9日，印度空军参谋长辛格9日突然宣布，当时印军击落巴基斯坦空军5架战斗机和1架大型飞机。印度空军参谋长的说法迅速引起各国的高度关注。巴基斯坦方面随即否认了印度方面的相关说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在笔者看来，这次冲突，双方互有损失，但是印度空军的损失更大，尤其是印度空军的最先进战机“阵风”被击落，让印度空军的空地打击战果黯然失色。这次空战失利后，印度军队内部和国防工业应该会进行充分地评估和研究，并在训练、战术和装备能力等多个层面进行调整或增强。上述一系列措施的背后是：印度空军有点着急了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无论是冷战时期发生的三次印巴战争还是冷战结束爆发的卡吉尔冲突，拥有优势空中力量的印度空军在面对巴基斯坦空军时，一直都抱着某种“优越感”，但2019年爆发的军事冲突（印度一架米格-21战机被击落，飞行员被俘）让印度空军不敢随意轻视这个对手，自2019年后也在装备和战法层面进行了改进，试图在接下来某次冲突中一雪前耻，但今年5月的冲突对印度空军来说犹如“当头棒喝”——体系作战能力不强、合格飞行员数量不足、战斗机关键性能存在缺陷、“八国联军”式的装备体系等弱点暴露无遗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尤其是体系作战能力方面，印度空军装备的主力战机来自国产、俄罗斯和法国，即使国产飞机的核心设备也有来自以色列、法国和俄罗斯等国，各战机互联互通存在很大的问题，对后勤保障也是“灾难”，各型战机无法与预警机等特种飞机形成合力。此外预警机、加油机、电子战飞机等号称“战力倍增器”，在这些装备领域，印军同样落后于对手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，冲突结束后，印度空军多管齐下提升战力也是情理之中的事情，但效果如何，有待实战的检验。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 11:38:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756801983486_M7bcta_1756801983605.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31530213</guid></item><item><title>孟巴关系在这次访问后柳暗花明，但印度仍是两国之间的“拦路虎”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31530484</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;8月23日至24日，巴基斯坦副总理兼外长伊沙克·达尔（Ishaq Dar）对孟加拉国进行了历史性访问，这是13年来巴外长首次访孟，也是13年来巴方访孟的最高级别官员。访问期间，双方签署了六项涉及不同合作领域的协议，包括对官员互免签证，双方还承诺加强贸易关系、扩大投资。这是过去一年来孟巴关系发展的缩影。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756802656580_aA4j1x_1756802669255.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357083111"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年8月24日，孟加拉国达卡，巴基斯坦副总理兼外长伊沙克·达尔对孟加拉国进行了访问。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年8月5日，孟前总理谢赫·哈西娜（Sheikh Hasina）因国内政治危机被迫辞去总理职务并逃往印度。此事既改变了孟国内局势，也改变了孟巴关系，进而影响了南亚地缘政治格局。本文将梳理孟巴关系的历史脉络、近期进展，并分析背后的原因及其发展前景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;孟巴关系的历史创伤&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印巴在1947年分治后，现在的孟加拉国被划归巴基斯坦，当时俗称东巴基斯坦，而现在的巴基斯坦则是当年的西巴基斯坦，但东西两个“巴基斯坦”存在着诸多重大差异。文化上，虽然两地居民大多信奉伊斯兰教，但语言不同，东巴主要讲孟加拉语，而西巴则大力推行乌尔都语，两地在风俗习惯等方面也大相径庭。在政治和经济层面，东巴孟加拉族人数虽占全巴人口的 56%，但中央政权基本掌握在西巴人手中，东巴人深感在政治上受到排挤和歧视，两者在地理上还被印度隔开两千多公里，随着经济差距不断扩大，双方矛盾和冲突日益激化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1970年，巴基斯坦举行独立后的首次全国大选，东巴人民联盟凭借人口优势赢得国会多数席位，当其领导人谢赫·穆吉布·拉赫曼（Sheikh Mujibur Rahman）提出《六点纲领》主张东巴自治时，遭到中央政府拒绝，双方谈判破裂。1971年3月25日，巴政府军在东巴展开“探灯行动”，试图平息东巴的自治运动。此举引发东巴的大规模反抗，大量东巴民众逃亡印度。印度积极支持东巴独立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1971 年8月，印度与苏联签订《和平友好合作条约》后获得苏联在军事上的支持，解除了其他大国可能进行干预的担忧。1971年11月，印军以“保护东巴难民”为由，在东、西两个方向对巴基斯坦发动突然袭击，第三次印巴战争爆发。12 月17日，印巴正式宣布停火。战争结束后，东巴正式独立，成立孟加拉人民共和国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1971年的这场战争造成孟方30万至300万人丧生。这一历史成为孟加拉国的民族创伤，是孟巴关系正常化的最大心理障碍。而印度帮助孟独立，同时也是孟经济、军事和外交上的首要依靠，印孟关系长期非常密切，而印度则是巴基斯坦的“死敌”。另一方面，孟对巴在1971年的战争罪行持续追责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;20世纪90年代民主化浪潮中，孟加拉国民族主义党（BNP）执政时期，孟巴关系曾出现过有限回暖。1999年，巴基斯坦时任总理纳瓦兹·谢里夫（Nawaz Sharif）对达卡进行正式访问，并就1971年事件表达了“遗憾”，这被视为两国关系的一次突破。然而，此后两国关系仍在低谷徘徊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2009年，谢赫·哈西娜再次上台执政，其外交政策进一步向印度倾斜，对巴采取强硬政策。她多次要求巴就1971年战争期间的暴行正式道歉，并进行赔偿。2013年，孟设立的国际战争罪法庭对多名巴方军人进行了缺席审判，两国关系更加紧张。2015年，巴议会通过决议谴责这些审判，双边关系降至冰点。2016年达卡恐怖袭击事件后，哈西娜政府指责巴情报机构支持恐怖主义，驱逐了多名巴外交官。尽管双方仍维持外交关系，但实质性的政治对话几乎为零。双方贸易额也长期低迷，每年约5-6亿美元，远低于两国的经济实力和潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;后哈西娜时代孟巴关系迅速发展​&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年8月哈西娜下台后，由穆罕默德·尤努斯（Muhammad Yunus）领导的临时政府上台，孟加拉国政治进入后哈西娜时代，孟巴关系开始迅速发展。​&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一，两国高层互动频繁。哈西娜下野后仅几周，两国高层便开始了密集互动。一是两国政府首脑之间频繁互动。2024年8月30日，巴总理夏巴兹·谢里夫与尤努斯进行了历史性的电话会谈，双方一致同意加强双边合作。此后，两国首脑分别在去年9月的联合国大会和发展中八国（D-8）峰会上实现了历史性会晤，为两国关系重置奠定了政治基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是两国外交高官频繁互动。2024年9月，巴总理特使前往达卡与孟新政府接触；10月，两国外长在联合国大会期间举行会谈，这是近十年来两国外长首次正式会晤。2025年4月17日，两国外交秘书（Foreign Secretary）在达卡进行正式会谈，正式恢复中断了15年的外交对话。近日巴副总理兼外长达尔访孟，不仅会见了尤努斯，还与孟加拉国民族主义党领袖哈立德·齐亚（Khaleda Zia）和伊斯兰大会党领导人进行了会谈，显示出巴对孟新政府广泛接触的意愿。期间，两国签署的六项合作协议为双边关系的发展奠定了基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二，两国经贸合作不断实现新突破。在经过数月谈判后，两国于2024年11月恢复了通过银行系统的私人直接贸易。两国商人无需再像过去数十年那样，通过第三国进行转口贸易。私人贸易渠道打通后，两国政府层面的直接贸易也随之恢复。2025年2月初，两国达成进口大米协议。3月3日，来自巴基斯坦的首批2.5万吨大米抵达孟加拉国吉大港（Chattogram Port），54年来两国首次完成官方直接贸易。剩下2.5万吨大米在3月中旬完成交付，两国间历史性的首单协议顺利完成。2025年1月，巴宣布对来自孟方的黄麻制品、皮革和医药产品等多种商品降低关税。两国央行正在商讨货币互换协议，以减少对美元的依赖。巴还表示有兴趣参与孟的能源开发和港口建设。巴方试图通过孟的港口扩大其南亚贸易网络，而孟则看重巴作为通往中亚和西亚市场的潜在跳板。双方还讨论了通过南亚区域合作联盟（SAARC）框架深化经济联系的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三，两国在军事与安全领域的合作已起步。2025年1月16日，孟高级军官访巴，并访问了位于拉瓦尔品第的陆军总部（GHQ)，会晤巴军方代表。1月24日，孟宣布于2月参加巴年度“阿曼”海军演习，这是近十年来孟海军主要舰只首次参加巴年度海军演习，两国的防务合作迈出重要一步。最引人注目的是今年2月，两国安全机构同意建立反恐情报共享机制。双方已开始探讨在国防培训、装备采购和反恐等方面进行合作的可能性。尽管这些合作还处在起步阶段，但已释放出强烈的和解信号，打破了1971年以来的军事交流坚冰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;孟巴关系迅速发展的原因&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;后哈西娜时代孟巴关系的迅速升温是多重因素共同作用的结果，其中的决定性因素无疑是孟国内政局突变后对印度态度的重要转变。此外，还与两国经济发展的现实需求及历史契机相关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一，南亚地缘政治的变化。哈西娜下野后，印孟关系出现微妙变化。尤努斯领导的临时政府寻求外交多元化，以减少对印度的依赖。巴是印度在南亚的主要竞争对手，自然成为孟新政府平衡外交的优先选项。印度在后哈西娜时代对孟临时政府的谨慎态度，进一步推动了孟向巴靠拢。此外，孟巴关系的改善在一定程度上也受到中国推动的区域合作的间接影响。孟巴都希望通过加强与中国的经济联系，融入更广泛的区域经济网络。中孟巴都是共建“一带一路”的重要参与方，三国合作的效应将超过三国之间双边合作的总和。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二，孟国内政治的转向。哈西娜下台后，孟国内政治格局发生剧变。亲印的人民联盟被临时政府及民族主义党和伊斯兰大会党等反对党取代，这些政治力量对巴的态度更为开放。特别是伊斯兰大会党，因其与巴基斯坦的历史联系，积极推动改善两国关系。尤努斯作为一位中间派领导人，强调务实外交。孟国内政治的重新洗牌为孟巴关系的解冻创造了条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三，两国经济发展的现实需要。孟加拉国将于2026年从最不发达国家“毕业”，失去贸易优惠待遇后迫切需要多元化的市场和投资来弥补。巴拥有2.2亿人口的市场，对孟极具吸引力。巴经济长期低迷，也需要拓展区域经济合作。两国在纺织、农业和能源领域的互补性为经济合作提供了一定空间。此外，孟希望通过巴获得打通中亚和西亚市场的渠道，而巴则看重孟在印度洋的战略位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四，历史契机。这主要表现在两个方面，一是两国国内的历史契机。尽管1971年战争的阴影依然存在，但两国在世代更替后逐渐淡化了对彼此的敌意。年轻一代对历史恩怨的感知弱于老一辈，以更务实的态度看待双边关系。二是国际社会的历史契机。美国2021年从阿富汗撤军后，南亚地缘格局重组，各国都在重新定位。大国竞争加剧促使孟巴采取多边化外交战略，避免过度依赖某个大国。改善双边关系符合两国在大国博弈中平衡外交的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;孟巴关系上升空间仍有限&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管后哈西娜时代孟巴关系已实现某些历史性突破，但其未来发展仍面临诸多挑战。首先是双方的历史问题还未解决。1971年战争的责任和道歉问题仍是绕不开的障碍。巴国内对1971年事件存在不同叙事，官方始终不愿正式道歉，担心由此而引发经济索赔和国内政治动荡。尽管孟新政府非常务实，但完全忽视两国间的历史问题在孟国内行不通。历史问题是两国关系持续发展过程中难以翻过的高墙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，印度仍然是关键因素。印度始终是孟巴关系中最关键的第三方因素。印度对孟巴关系升温高度警惕，因为这既会削弱其南亚霸权，也可能危及其东翼安全。印度极有可能在必要时通过经济、政治乃至军事手段向孟施压。这将是经济上严重依赖印度的孟加拉国难以承受的代价。孟临时政府必须在改善孟巴关系与维持印孟关系稳定之间保持平衡，避免地缘政治冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再次，两国关系还受到国内政治制约。两国都面临复杂的国内政治环境。巴政局持续不稳定，军方与文官政府间的权力平衡影响着外交政策的连续性。孟临时政府地位并不稳固，面临哈西娜支持者的强烈反对，2026年的大选局势也不明朗。在此背景下，实质性地改善两国关系将受到两国既得利益集团和民族主义力量的阻挠。此外，两国战略互信不足。虽然双方同意建立反恐合作机制，但长期积累的互信赤字难以迅速消除。孟安全机构仍对巴高度警惕，这种不信任感难因一纸协议而消失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后，两国的经济互补性有限。尽管孟巴都有扩大经济合作的意愿，但两国经济结构相似，都以纺织品出口为主，在国际市场上更多是竞争而非互补关系。巴对孟商品的开放有限，担心冲击本国产业。能源合作可能是少数具有潜力的领域，但需要大规模基础设施建设作支撑，两国经济实力和技术实力均力有未逮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总之，未来几年孟巴关系将保持回暖势头，但进度有限。两国在经贸、人文、非传统安全方面的合作将持续深化，不排除在能源、农业、反恐等领域的合作取得实质性进展，但在政治和传统安全关系方面的上升空间有限，难以勠力同心制衡印度的南亚霸权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（郭兵云，四川外国语大学国际关系学院副教授）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 11:24:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756803012163_G1eHsp_1756803012306.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31530484</guid></item></channel></rss>