<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>澎湃新闻</title><link>https://www.thepaper.cn</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>杭州市长与企业家代表早餐座谈：打造更高水平创新活力之城</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30406677</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1957910" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250315/cfeb1581-5302-42b2-8868-622601853cd9.jpg" data-imageid="343390052"&gt;&lt;p&gt;今天（3月15日）上午，市委副书记、市长姚高员与企业家代表共进早餐，面对面倾听并回应企业诉求，推动解决困难和问题，鼓励企业进一步增强发展信心。市领导朱华、陈瑾、方毅、冯仁强出席。早餐会氛围轻松，受邀的企业家代表敞开心扉、畅所欲言。杭州灵伴科技有限公司、微泰医疗器械（杭州）股份有限公司、地卫二空间技术（杭州）有限公司、先临三维科技股份有限公司、天境生物科技（杭州）有限公司、云尖信息技术有限公司、杭州涂鸦信息技术有限公司、进迭时空（杭州）科技有限公司、杭州行芯科技有限公司、凌迪数字科技有限公司、杭州趣链科技有限公司、拓致光电科技有限公司负责人结合生产经营实际，介绍企业和行业发展现状、面临的困难问题，围绕组建产业协作链条、打造未来产业集群、强化场景资源开放、加强人才和金融支持等提出意见建议。姚高员对大家提出的建议和诉求一一进行回应，叮嘱有关部门认真研究，及时反馈，切实把企业反映的问题解决好。他对广大民营科技企业为全市推进原始创新和核心技术攻关、推动产业发展提能升级、壮大高层次人才队伍作出的重要贡献表示感谢。他表示，市委、市政府将坚持以企业所需为导向，以解决企业所难为发力点，全心全意为企业增便利、优服务、减负担。将始终保持“包容十年不鸣，静待一鸣惊人”的历史耐心和战略定力，为科创企业提供包容式支持、陪伴式服务；持续提供精准的政策扶持，围绕企业不同发展阶段靶向发力，切实帮助企业纾困解难；持续加强高效的创新供给，加快构建以企业为主体、高校和科研机构为支撑的协同创新体系；持续拓展丰富的应用场景，全面加大杭转杭产杭配杭用支持力度，助力企业加速新技术、新产品、新方案商业化落地；持续实施开放的人才政策，创新体制机制，构建最优生态，不拘一格、不遗余力引进、培养、使用和服务各类人才；持续提供多元的融资支持，强化国资创投基金引导，优化金融资源配置，更好赋能科创企业茁壮成长；持续营造一流的营商环境，统筹打好“为企办实事”“为企解难题”“为企降成本”组合拳，依法保护民营企业和民营企业家合法权益，切实将“无事不扰，有求必应”落到实处。希望广大企业家坚定发展信心，坚持创新引领，聚力攻坚突破，携手杭州共同成长、共同进步，为打造更高水平创新活力之城贡献更大力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原题为《姚高员与企业家代表早餐座谈：与城市共同成长 打造更高水平创新活力之城》）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sat, 15 Mar 2025 14:27:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742048832053_iwrcHB_1742048832309.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30406677</guid></item><item><title>乌总统泽连斯基决定组建代表团，与合作伙伴进行和平谈判</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30406670</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1957874" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250315/dc654c62-c1db-4e8c-9433-a32981297fdf.jpg" data-imageid="343389970"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;乌克兰总统泽连斯基（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间3月15日，乌克兰媒体报道称，乌克兰总统泽连斯基已决定组建一个代表团与合作伙伴进行和平谈判，代表团由乌克兰总统办公室主任叶尔马克、乌克兰外长瑟比加、乌克兰国防部长乌梅罗夫等人组成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据法新社消息，泽连斯基任命的官方代表团代表乌方参加任何可能的和平谈判，以结束俄乌冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美乌达成30天临时停火共识&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间3月11日晚，美国和乌克兰代表团结束在沙特阿拉伯城市吉达举行的会谈，双方联合声明称，乌克兰愿接受美国提出的30天临时停火提议，并愿在协议到期后协商延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;普京支持与乌停火提议但有条件&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间13日晚，俄罗斯总统普京与美国中东问题特使威特科夫举行会晤。此次会晤以闭门方式举行，目前尚不清楚双方会晤内容。不过，普京在会晤前明确表示，俄方同意与乌方结束敌对状态的提议，但前提是停火能够带来长久和平，并消除引发乌克兰危机的根源。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sat, 15 Mar 2025 14:21:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742048664635_BrW6Qt_1742048664803.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30406670</guid></item><item><title>《穿越武士》逆袭问鼎日本“奥斯卡”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30406390</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间3月14日，第48届日本电影学院奖在东京落下帷幕。由安田淳一执导的奇幻喜剧《穿越武士》战胜《真实身份》《最后的里程》等对手，夺得最佳影片大奖，成为今届最大的黑马。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《穿越武士》以幕末时期为背景，主角高坂新左卫门原本是会津藩的一名武士。在与长州藩武士的激战中，他因雷击昏迷，醒来后发现自己穿越到现代的日本时代剧拍摄片场。面对完全陌生的环境，加上得知江户幕府已在140年前灭亡的精神暴击，他一度陷入迷茫，但最终决定依靠自己精湛的剑术，以专攻被砍死的替身演员的身份在片场谋生，从而引发了一系列啼笑皆非的事件。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742044341160_8ayHKb_1742044402633.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343385964"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《穿越武士》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早在夺得日本电影学院奖之前，《穿越武士》就完成了一场逆袭之旅。这部独立制作由名不见经传的安田淳一自编自导，整个剧组不过十几位幕后工作人员，主演山口马木也、冨家规政、福田佳弘、井上肇也并非一线红星。影片去年8月开画之际，仅在池袋的一家影院放映，之后凭借观众的口口相传迅速走红，到了9月才陆续登陆大型连锁影院，最终扩展至日本全国超过300家影院上映。时至今日，该片仍在部分影院热映，票房收入已超过10亿日元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在登台领取大奖时，《穿越武士》的主创都显得非常激动。导演安田淳一哽咽落泪：“我想把这个奖项献给去年去世、教会我凡事坚持到底的父亲，以及总是告诉我，‘努力的话，总有人会看见’的福本清三先生。我真的非常感谢大家。”2021年去世的福本清三以擅长扮演被杀的龙套角色闻名日本演艺界，被称为“被杀五万次的男人”“日本第一被砍演员”。除了最佳影片奖外，安田淳一还凭借该片获得最佳剪辑奖。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1957718" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742045568963_6YnfNF_1742045626252.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343387864"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;导演安田淳一（右二）和主演山口马木（左三）登台领奖。图片来源：日本电影学院奖协会&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《穿越武士》的主演山口马木表示，“这部电影作为独立电影，从一间小影院上映起步，一开始只是微不足道的一束光。但有了无数人的支持与观众的厚爱，才让我站在今天这样闪耀的舞台上。有位观众曾多次观看这部电影，他告诉我，每次去影院就像是去见片中的角色，这让我无比感动。这部电影给予我的一切，今后都会成为我内心深处可以回归的地方。真的非常感谢导演安田先生，给了我这样一个契机。也谢谢所有支持我们的观众，真的非常感谢！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本电影学院奖是日本国内最具权威、影响力和代表性的电影奖项之一，有“日本奥斯卡”之称。但由于主办方日本电影学院奖协会主要由松竹、东宝、东映、角川四家大型电影公司的人员组成，约4000位有权投票的成员也多来自这些公司，导致提名影片基本都由这些大公司出品。因此，很长一段时间以来，日本电影学院奖都被资深影迷视为这几家公司互撕及分猪肉的场域，在专业性上不及电影旬报奖。敢怒敢言的北野武导演也曾批评这几家大公司垄断该奖项，独立制片的小公司很难有出头天。此番独立电影《穿越武士》的获奖，相信也能在一定程度上扭转以上负面印象。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742044482691_dy3aDb_1742044496194.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343386013"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《杏运》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;演员奖项方面，24岁的河合优实凭借《杏运》夺得最佳女主角奖，这也是她演艺生涯拿下的第一个重要奖项。28岁的横滨流星凭借《真实身份》拿下最佳男主角奖，这也是他继新人奖后获得的第一个重要表演奖。他在该片中的搭档吉冈里帆拿下最佳女配角奖。该片导演藤井道人还一举拿下最佳导演奖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最佳男配角奖由在《王者天下4》中饰演秦国大将王骑的大泽隆夫获得。该片也是本届日本电影学院奖获奖最多的作品，除最佳男配角奖外，还拿下包括最佳摄影在内的三项技术类奖项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年日本电影学院奖新增设特别奖项“最佳主题曲奖”，用以表彰年度最具影响力的电影主题歌曲。日本摇滚乐队Mrs. GREEN APPLE凭借为影片《亲爱的家》创作的《Dear》成为首位获奖者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，山田杏奈（《黄金神威》《真实身份》）、赤楚卫二（《六个说谎的大学生》《如果德川家康成为总理大臣》）、斋藤润（《去唱卡拉OK吧！》）等多位演员赢得最佳新人奖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;【第48届日本电影学院奖获奖名单】&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最佳影片：《穿越武士》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最佳导演：藤井道人 《真实身份》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最佳女主角：河合优实 《杏运》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最佳男主角：横滨流星 《真实身份》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最佳女配角：吉冈里帆 《真实身份》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最佳男配角：大泽隆夫 《王者天下4》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最佳动画：《蓦然回首》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最佳外语片：《奥本海默》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最佳编剧：野木亚纪子 《最后的里程》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最佳摄影：佐光朗 《王者天下4》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最佳剪辑：安田淳一 《穿越武士》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最佳灯光：加濑弘行 《王者天下4》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最佳音乐：世部裕子 《去唱卡拉OK吧！》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最佳美术：三浦真澄 《工作细胞 真人版》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最佳录音：横野一氏工 《王者天下4》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;最佳新人：&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斋藤飞鸟 《【我推的孩子】终幕》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;涩谷凪咲 《那个孩子是谁？》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;山田杏奈 《黄金神威》《真实身份》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赤楚卫二 《六个说谎的大学生》《如果德川家康成为总理大臣》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;板垣李光人 《工作细胞 真人版》《八犬传》《阴阳师0》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;越山敬达 《我的阳光》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斋藤润 《去唱卡拉OK吧！》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;森本慎太郎 《真实身份》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;话题奖：&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;影片：《归来的玩命侦探》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;演员：森本慎太郎 《真实身份》&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sat, 15 Mar 2025 14:18:06 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742044535758_idx7Bj_1742044535932.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30406390</guid></item><item><title>近八成受试者感觉更自信，研究证实VR平台显著缓解表达焦虑</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30406221</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;一项近期发表的研究表明，通过使用虚拟现实工具平台，可以帮助有表达焦虑的人群有效缓解或克服紧张和焦虑情绪。研究者表示，这有助于帮助那些因为治疗费用高昂而望而却步的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据英国《卫报》3月15日报道，研究表明，通过使用名为“虚拟现实公开演讲”的在线工具，参与测试的29名中学生中，表示自己在进行公众演讲时感到焦虑的比例从试验前的65%下降到20%，表示自己更为自信的学生比例则从31%上升到79%。使用该工具后，更多学生表示自己喜欢公开演讲。这项研究被发表在科学期刊《虚拟现实前沿》上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一平台由剑桥大学沉浸式技术实验室创始人克里斯·麦克唐纳博士创建。他在接受《卫报》采访时表示，人们在因为表达焦虑而寻求帮助时，经常因为要面临漫长的等待时间或需要支付高昂的费用而选择放弃，他希望这一平台能够减轻人们的负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，平台整合了学习材料、反馈机制和工作面试等场景，可以在安卓和iOS操作系统上运行，可以通过笔记本电脑或虚拟现实耳机访问，也可以通过插入支架的智能手机访问。“大多数人都有某种形式的表达焦虑，但很少有人接受治疗。所以我想通过这个项目来解决这些障碍，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据介绍，这一平台是通过采用“暴露疗法”，即认为面对恐惧可以帮助减轻恐惧，并结合呼吸练习和眼球运动，来帮助人们缓解心率并抑制焦虑反应。使用者可以在各种虚拟现实环境中练习演讲，场景包括从空荡荡的教室、到由会打哈欠和挠痒痒的逼真人物组成的小观众群，再到拥有10000名观众的体育场。用户还可以选择添加闪光灯和吵闹噪声等干扰因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;麦克唐纳表示，附加选项是心理学上所谓“过度暴露疗法”的一种应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做的目的，是让使用者可以拥有更好的韧性和适应性，”他表示。“这就好像运动员进行负重训练、负重跑或在高海拔地区进行训练一样，只不过现在的方式是针对心理和情绪的。”他补充说，一个理想状态是，经过训练后，平台使用者在面对规模较小的真实受众时，会感到自己比使用平台时“轻松很多”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他补充说，另一项尚未发表的研究对18名学生进行了测试，这些学生在使用平台后不需要进行公开演讲。结果显示，所有参与者都发现，在使用该平台一周后，他们都感觉更加自信，或是表示自己可以更好地控制紧张情绪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于这项研究成果，伦敦国王学院虚拟现实实验室负责人、心理学家马泰奥·塞拉博士在接受《卫报》访问时表示，这一平台建立在暴露疗法的概念上，因此更容易实施，也让使用者更容易接受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他同时提醒说，目前研究的潜在的风险是，过度暴露可能会加强人们对公开演讲的回避情绪，需要进行强有力的随机对照试验来评估该系统，并指出已发表的研究成果并没有提供很多关于其功效的见解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“数字创新者充满了热情和解决问题的能量，以解决我们社会中紧迫的心理健康挑战，”塞拉表示，“但不幸的是，由于技术发展非常迅速，往往导致相关证据变得有限，许多产品的接受度很低，寿命也很短。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡迪夫大学的金·斯莫尔曼博士也表示，目前还需要做更多的工作。“在这个领域看到开源创新是很有希望的，特别是在VR如何提高技能开发和潜在治疗内容的参与度和可访问性方面。然而，与任何新兴技术一样，评估其对现实世界的影响、人们如何使用它、它是否真的能提高信心、减少焦虑，以及可能产生那些意想不到的影响，都至关重要。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;麦克唐纳表示，虽然未来可能还需要通过设置对照组、邀请更多参与者等方式，进行下一步的研究和实验，但在平台开发过程中实际上已经有数以万计的人使用了该平台。“我不只是想开发一些有效果的东西，我想开发一些可以投入实用的东西。”他说。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sat, 15 Mar 2025 13:50:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742043332508_674GpX_1742043332625.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30406221</guid></item><item><title>市场监管总局：全面加大包括直播带货在内的网售产品抽查力度</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30406537</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;记者今天（3月15日）了解到，市场监管总局今年将坚持以问题为导向，充分发挥监督抽查“利剑”作用，部署《2025年产品质量国家监督抽查计划》。该计划明确，对存在质量安全风险隐患、舆情反映强烈，特别是涉及人民群众生命财产安全的燃气用具、电动自行车等重点产品，市场监管总局将大幅提高抽查比例，全面加大包括直播带货在内的网售产品抽查力度。对抽查发现的问题，依法严肃查处，形成监管闭环，守住产品质量安全底线。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sat, 15 Mar 2025 13:42:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742046492888_yrf5YG_1742046493359.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30406537</guid></item><item><title>3·15晚会丨再现“砍头息”！“电子签”高利贷被曝光，最高年化利率近6000%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30406359</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1957618" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250315/01dca41f-de9a-401c-b93b-61f270efd6db.jpg" data-imageid="343384717"&gt;&lt;p&gt;在眼下一些平台热推的短视频评论区里，密密麻麻的留言映入眼帘，粗略一数，竟有几千条之多，而仔细翻看就会发现，这些留言中都在反复出现一个高频词——“电子签”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1957606" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250315/3d26c5f2-8ac5-4666-b749-6245c16d78e8.jpg" data-imageid="343384725"&gt;&lt;p&gt;不仅是短视频平台，在其他网络社交媒体上，大量相似的借款成功案例、求借款留言一股脑儿地涌现出来。用电子签在陌生人之间借钱的方式，真的靠谱吗？&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1957605" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250315/fa3b7945-a39c-475f-a50d-2ac724cb26ef.jpg" data-imageid="343384718"&gt;&lt;p&gt;借款人 洪先生：借5000元，到手3500元，7天内还款，电子签走的是借贷宝。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1957619" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250315/12545978-4c75-45d0-8ae6-ae05fa55fb4d.jpg" data-imageid="343384723"&gt;&lt;p&gt;借款人 王女士：走的人人信，借了30000元，到账14000元，约定还30000元，扣除了16000元，说是利息。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1957608" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250315/086bf45b-acca-44a5-813a-02647a5430a7.jpg" data-imageid="343384728"&gt;&lt;p&gt;2025年年初，洪先生和王女士急需资金周转，在网络上找到愿意放款的人。尽管对方给出的利率高得离谱，但二人救急心切，还是咬牙接受了。随后，按照放款人要求，洪先生在借贷宝平台、王女士在人人信平台，分别签署了具有法律效力的欠条和借条。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1957615" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250315/f342aa02-33a3-4121-b3e0-4834f45eb327.jpg" data-imageid="343384719"&gt;&lt;p&gt;借贷宝和人人信都是电子签约平台，打开应用页面，“欠条借条”功能入口十分醒目。页面上还列着“法院认可”“律师函服务”“委托诉讼”等服务。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1957612" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250315/5e833b27-ef87-4411-918a-e8fde2e12d4a.jpg" data-imageid="343384730"&gt;&lt;p&gt;记者体验打借条、欠条功能时发现，平台可选的最高利率不超过13%，处于民间借贷合法区间。乍一看，在上面贷款正规又受法律保护。可为何会有人掉进高利贷的陷阱呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;借款人 洪先生：都是私下微信、支付宝转账放款，电子签平台没有审核实际放款金额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;借款人 王女士：他们都不是在平台上面做交易，只是在上面签一个金额，平台没有核实过真实的借款记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在借贷宝平台签了正规的电子签协议，打了电子签的欠条，但实际交易的时候，真正的交易却不在平台上进行，借钱双方都在各自的微信上完成了借钱的步骤，这个变化，让洪先生感到了意外。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1957613" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250315/579b9c2b-2ffd-4741-9e36-2841cb44fdd0.jpg" data-imageid="343384731"&gt;&lt;p&gt;洪先生称，自己向放款人借款5000元，实际只收到3500元转账，可平台欠条上的借款金额却登记为5000元，短短7天，就要额外还1500元利息，洪先生这才意识到，自己遭遇了赤裸裸的高利贷和砍头息！&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1957610" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250315/665e3b85-0268-4477-9056-5e9339597db1.jpg" data-imageid="343384721"&gt;&lt;p&gt;洪先生的遭遇并不是单独现象，在调查中，多位在借贷宝上签条借款的消费者告诉记者，在借贷宝这个平台上，既不要求借钱双方上传交易凭证，而且放款、收款还随意由放款人和借款人自由选择通过支付平台完成，平台根本不监管，也不询问。但只要借贷行为发生，借贷宝平台每单都向借款人收取“出证费”，但借款人如果还不上钱，借贷宝平台又有什么办法呢？&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1957607" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250315/3d285d1d-85a7-4ac5-b18a-892d6fdf7fe7.jpg" data-imageid="343384724"&gt;&lt;p&gt;借贷宝平台给出的办法，就是办理展期，就是把还款时间往后推，洪先生由于无法按期还钱，被放款人要求在借贷宝平台上支付展期费用，延长7天时间还款，且标明不收利息，这样的安排表面上看对借钱的洪先生很友好，但如果要达成借款的展期，放款人私底下让洪先生每天另外转300元利息，否则不同意延期还款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无奈之下，洪先生只能办理了借款展期。由于洪先生在办理展期时，形成了新的债务关系，借贷宝平台再次收取了洪先生出证费。多次展期后，洪先生发现自己已经还了7000多元，早就超出了3500元的本金，于是要求放款人销账。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;借款人 洪先生：如果要销账，放款人说要么给2万元，把条子销掉，要么就继续这样逾期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洪先生一气之下既不展期，也不继续还钱，任由这张欠条逾期。可令他没想到的是，借贷宝平台除了收取出证费和展期费，还会在欠条逾期时收取逾期费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;简单来说，就是只要放款人没拿到他想要的全部利息，就不同意把借贷宝平台上的欠条撤销掉。欠条就会一直留在那儿，就意味着这笔账一直逾期，借贷宝平台就能够不停地收逾期费，洪先生的债就像滚雪球一样，越来越多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;用电子签借钱，最终借出了一个高利贷，这样的商业模式背后，究竟藏着怎样的设计呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了更真实地了解借贷宝平台的意图，记者以放款人的身份，前往位于成都锦江区的借贷宝总部咨询。三位业务负责人直言，借贷宝的核心就是借条、欠条功能，公司已经做到了行业头部。如果记者有钱，可以放心在他们平台上把钱借出去。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1957609" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250315/1a2ab948-2580-401c-b0f5-5d9b40a2df81.jpg" data-imageid="343384726"&gt;&lt;p&gt;借宝科技有限公司 业务负责人：我们有上亿的客户，盈利就是打条收入，一单也就10多元，最多几十元，就能养活我们公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于放款人使用借贷宝打欠条，故意用砍头息、展期利息等手段侵害借款人权益的情况，借贷宝平台是否真的知情呢？对此，借贷宝欠条业务负责人没有正面回应，而是向记者着重强调了他们公司业务上，打借条和打欠条的区别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;借宝科技有限公司 业务负责人：欠条就是线上打了条，你们在线下自己去进行转账，走微信的话用欠条就可以。打借条的功能是，转账直接走借贷宝。没有必要走打借条，就走打欠条就好了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者：打借条其实就更严格了，是吧？因为还要审核。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;借宝科技有限公司 业务负责人：对，打借条就没办法做利息的事。金额就是3000元、5000元这种。线上利率你可能直接挂零，但你线下肯定会收利息，做这个业务的人，基本上也都在用电子欠条。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1957614" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250315/11c87c92-4438-47e8-a0c9-49b519759b9e.jpg" data-imageid="343384720"&gt;&lt;p&gt;《中华人民共和国民法典》第六百八十条：禁止高利放贷，借款的利率不得违反国家有关规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但从借贷宝业务负责人的表述中能明显听出，借贷宝对平台上“打欠条”功能被高利贷利用、借款人利益受损的情况是知情的，但交流中，公司人员不断劝记者有钱放贷，最好不用受监管的借条功能，最好使用打欠条的功能出借自己的资金。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1957611" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250315/6a910b6f-d2a9-4a26-805b-a233ac426ac6.jpg" data-imageid="343384727"&gt;&lt;p&gt;在和借贷宝工作人员的交流中记者发现，一开始，借贷宝平台就只劝出借方使用打欠条功能，私下不受监管地赚取利息钱，平台自身只挣取借款方的出证费，展期费，以及逾期罚款，全过程里，没有谈及任何保护借款人权益的措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;借宝科技有限公司 业务负责人：我们挣的是借款方的钱，我们不挣出借方的钱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多名在借贷宝平台上借钱的消费者告诉记者，电子欠条是具备法律效力的，在平台签署的双方都经过实名认证。所以，当借钱的人发现自己遭遇了高利贷放贷之后，第一反应就是用法律维权。但这一点，放款人也早有准备，借款人即使找到了电子签平台，也毫无办法，这又是为什么呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;借款人 洪先生：我没有放款人身份信息，我个人是有一天半的时间，被短信轰炸，当时轰炸了2000多条。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;借款人 王女士：给我的父母打过电话，说我是个骗子，说我是诈骗犯，有想过走法律这个途径，但是完全不知道对方的信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多位在借贷宝、人人信这些电子签平台上签条借款的人告诉记者，即便遭遇了放款人的高利贷和暴力催收，由于不清楚其真实身份信息，根本没办法起诉。明明借钱双方都在同一个平台上登记注册认证，平台也留存了详细记录，借款人却为何找不到放款人的真实身份信息呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;带着这个疑问，记者继续以放款人的身份，前往另一家电子签平台人人信（天津）科技有限公司寻找答案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人人信对平台上线上线下分开操作利率的违规玩法同样采取了放任不管的态度。当记者询问如何规避高利贷的监管风险时，李经理介绍了电子签借钱行业，规避法律监管的“秘笈” 。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人人信科技有限公司 李经理：你要做账号，不能拿自己名去做。为啥让你做账号呢，是因为有一种人他会追息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者：他去法院打官司，把他多给的部分要回去，是吧？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人人信科技有限公司 李经理：是的，现在就这样支持的，一点辙没有。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者：你们处理过这种追息的吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人人信科技有限公司 李经理：他连平台都告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者：平台在中间起啥作用了？不就签个条吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人人信科技有限公司 李经理：不重要，重要的是他只知道平台，他找不着放款人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人人信的这位产品经理告诉记者，目前他们平台上的放款方，很多都是通过做假账号来规避法律风险的，目的就是让受害人找不到起诉对象。但人人信这类电子签平台要求放款人实名认证，“做号”究竟该怎样做，才能通过人人信、借贷宝这类电子签平台的审核呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人人信科技有限公司 李经理：你要找一个人，找一个老头、老太太，找一个村里的人，或者找一个残疾人，老人可能还有残疾，法院肯定带不走。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人人信科技有限公司 李经理：我们平台目前为止必须人脸认证是吧？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者：对。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1957617" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250315/25cf6b18-461c-4e14-88f5-ef1a0ed352e2.jpg" data-imageid="343384722"&gt;&lt;p&gt;人人信科技有限公司 李经理：但是人脸识别是一种高科技，不需要人在，也不需要人活着。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人人信经理暗示记者，去世人的信息，也能用来做账号。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1957616" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250315/6c12fa6f-80bb-4ad0-ba00-60677a4bbd72.jpg" data-imageid="343384729"&gt;&lt;p&gt;人人信科技有限公司 李经理：每个账号都需要花钱的，去网上去，这个数（2），对方出全套。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者：后面几个0？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经理：三个0，做号做好了，成功已经完成了一半多，后边的事都好办了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人人信李经理告诉记者，有了这些办法，电子签平台的“实名认证”就成了摆设，即使是被人告，平台给出去的放款人资料，也是无法查证的。这样设计的商业模式，放款人通过电子签放高利贷挣钱，平台不断通过电子签欠条收借钱人的手续费，出了问题，谁也不用担责任。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sat, 15 Mar 2025 13:05:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742043944437_Ea3taE_1742043944696.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30406359</guid></item><item><title>贝莱德基金官宣换帅：浦银安盛基金原总经理郁蓓华出任总经理</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30405642</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742030580119_r3eC3k_1742030590821.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343376795"&gt;&lt;p&gt;贝莱德基金官宣换帅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月15日，贝莱德宣布任命郁蓓华为贝莱德基金总经理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在加入贝莱德前，郁蓓华自2012年起担任浦银安盛基金管理有限公司董事、总经理。此前，她曾在招商银行担任多个重要领导职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有意思的是，此次郁蓓华上任后，贝莱德基金竟与浦银安盛基金实现了总经理的“对调”。2024年7月，贝莱德基金前总经理张弛已官宣出任浦银安盛基金总经理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;贝莱德基金总经理变动&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年7月2日，浦银安盛基金发布基金行业高级管理人员变更公告，总经理郁蓓华因个人原因离任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开资料显示，郁蓓华为复旦大学工商管理硕士。自1994年7月起，她在招商银行上海分行工作，历任银行职员、招商银行宝山支行副行长、招商银行上海分行会计部总经理、计财部总经理，招商银行上海分行行长助理、副行长，招商银行信用卡中心副总经理。自2012年7月起至2024年7月担任浦银安盛基金总经理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wind数据显示，在郁蓓华担任总经理期间，浦银安盛基金资产规模从26.05亿元增长至3579.56亿元，公司在公募行业的排名从第60位上升至第26位，跻身中型基金公司队列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8个月之后，这位知名公募女将正式出任贝莱德基金总经理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于此项任命，贝莱德中国区负责人范华表示:“我们非常高兴并欢迎郁蓓华加入贝莱德基金。此项任命突显了贝莱德对卓越领导力和以客户为中心理念的坚定承诺。我们期待郁蓓华凭借其丰富的本地经验，推动公司业务增长，深化客户关系，推动创新，以满足不断变化的市场需求。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郁蓓华表示：“贝莱德基金已建立了坚实的基础，我很荣幸能够带领团队迈向新的发展阶段。贝莱德领先的全球投资经验与中国本地市场能力的结合，是为投资者创造长期价值的关键。我期待与团队紧密合作，共同实现这一愿景。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，贝莱德基金原总经理陈剑因个人意愿将淡出公司日常运营，转任公司高级顾问一职。对于陈剑为贝莱德基金的发展做出的重要贡献，贝莱德基金表示感谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;人事持续变动&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为中国首家外资全资控股的公募基金，贝莱德基金2020年获批设立，2021年6月展业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年以来，贝莱德中国区发生了人事巨震。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年1月13日，贝莱德宣布任命陈蕙兰为亚太区主管，同时任命Andrew Landman和清水宽之（Hiroyuki Shimizu）为亚太区副主管，实时生效。陈蕙兰接替将调迁至伦敦担任贝莱德国际业务主管的骆慧祖（Rachel Lord）。原亚太区财富业务主管雷俊彦James Raby将担任亚太区首席运营官。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同日，贝莱德还宣布任命原贝莱德建信理财CEO范华为中国区负责人，张鹏军为贝莱德建信理财有限责任公司（下称“贝莱德建信理财”）总经理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，贝莱德基金董事长范华，与郁蓓华一样，在招商银行体系内有着丰富的工作履历。公开资料显示，在出任贝莱德建信理财CEO前，范华担任招银理财的首席权益投资官，负责权益和多资产相关的投资工作。她本科毕业于北京大学，美国哥伦比亚大学金融学博士，先后在高盛公司工作11年、中投公司工作10年，从事资产配置和多资产绝对收益的投资，曾任中投公司资产配置部、债券与绝对收益部总监以及高盛全球风险模型部主管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接棒出任贝莱德建信理财CEO的是张鹏军，他曾担任贝莱德基金的副总经理、首席信息官和首席运营官。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年2月，贝莱德首任总经理张弛离职，原贝莱德基金督察长陈剑曾代任总经理一职后转正。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年7月，贝莱德基金副总经理陆文杰离任，彼时，公司称，陆文杰将担任大中华区投资策略师；今年，作为销售总监兼副总经理的洪霞也出于个人原因离任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着郁蓓华到来，公司董事长、总经理、督察长等为代表的核心高管职位已在近一两年内发生巨大变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;规模突破100亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝莱德是全球规模最大的资产管理集团之一，成立于2020年9月的贝莱德基金，是首家100%外资控股的公募基金公司，并在2021年9月发行了第一只公募产品。据Wind数据显示，截至3月14日，贝莱德基金的管理规模为123.36亿元，共管理14只公募基金（未分开统计），其中包括6只债券型基金、2只股票型基金以及6只混合型基金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业绩方面，贝莱德基金一直表现一般。其中，贝莱德基金发行的首只产品贝莱德中国新视野成立于2021年9月7日，截至目前成立以来仍亏超38%，产品规模在去年底已较刚成立时的66.8亿元缩水超六成至23.27亿元。不过2024年之后成立的主动权益类基金贝莱德卓越远航，以及2只股票指增（沪深300指增、中证A500指增）表现相对尚可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中国始终是贝莱德集团的战略重点，贝莱德在中国已经扎根18年，从最初的代表处起步，逐步扩展到QDLP，到私募，再到理财公司和公募基金，我们一路走来，对中国的承诺没有改变。”此前，范华曾在媒体见面会上这样表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈及贝莱德基金，范华称，对投资团队进行了一些积极的调整，进一步优化风险管理方式并制定出更适合中国基金行业的考核指标，产品表现也有了稳步提升，增强了投资者的信心。陆续推出了五只基金，既有股票，也有债券基金；既有基本面选股，也有系统化投资的指数增强，继续完善产品线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们开启了机构服务，目前已经有了20多个机构投资者。公募规模突破了100亿人民币，实现了一个小里程碑，为服务更多客户打下了基础。还重启了QDLP项目，目前正在与渠道沟通，进行运营上的准备，计划发行全球债券和股票等相关产品。”范华介绍称，贝莱德中国区业务仍处于起步阶段，未来我们将继续融合本土智慧与国际视野，为中国投资者带来更多的投资产品。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sat, 15 Mar 2025 12:38:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742030601964_KZ4E6e_1742030602206.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30405642</guid></item><item><title>遭麦克风打脸，特朗普冷眼猛盯记者</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30405926</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742039167223_1FfziS_1742039167400.png" alt="遭麦克风打脸，特朗普冷眼猛盯记者"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:13&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;遭麦克风打脸，特朗普冷眼猛盯记者&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间3月14日，特朗普在机场接受媒体采访时被一位记者不小心用话筒打中面部，特朗普随后盯着记者，开玩笑说“她要上头条新闻了”。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sat, 15 Mar 2025 12:03:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742039167223_1FfziS_1742039167400.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30405926</guid></item><item><title>碧桂园服务：预计2024年收入和利润双增长，主动压降信用风险显著上升的客户业务规模</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30405218</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742027048411_y1Qph5_1742027048526.png" data-imageid="343371166"&gt;&lt;p&gt;3月14日，碧桂园服务（06098.HK）发布盈利预告，预期2024年公司未经审核综合收入约在438亿元至442亿元之间，较上年同期增加2.8%至3.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于收入上涨，碧桂园服务解释，主要是公司的物业管理服务、小区增值服务及三供一业业务收入均保持增长，增幅较2023年的涨幅预计不低于9%。此外，碧桂园服务还在去年主动压降信用风险显著上升的客户的业务规模导致非业主增值服务收入随之有所下降，城市服务及商业运营服务收入减少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;利润方面，碧桂园服务称，公司基本盘稳健，2024年度的物业管理服务、小区增值服务及三供一业业务合计未经审核毛利及经调整毛利分别比2023年同期增长不低于2.0%和5.0%，继续保持稳健增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告同时披露，碧桂园服务已就公司的非全资附属公司碧桂园满国环境科技集团有限公司计提约8亿元至11亿元的商誉减值拨备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告称，预期碧桂园服务2024年未经审核综合净利润较2023年同期的5.17亿元上升约209.7%至287.1%，约为16亿元至20亿元；未经审核归属于本公司股东的净利润较2023年同期的2.92亿元上升约447.4%至584.2%，约为16亿元至20亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于利润的上升，碧桂园服务表示，主要是由于公司在2023年同期大幅计提关联方贸易应收款的减值拨备，本年度则积极落实关联方贸易应收款回款措施并严控新增关联方贸易应收款，有效控制关联方应收款余额，本年度无新增计提关联方贸易应收款减值拨备且小幅转回往年已计提的减值拨备。同时，公司持续监控及过往年度部分收并购业务，使本年度商誉减值规模相比2023年同期收窄；过往年度实施收并购所形成的业绩承诺相关的或有对价公允价值变动收益于本年度较2023年同期增加导致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现金流方面，碧桂园服务透露，2024年度公司财务状况稳健，经营活动所得现金流量表现强劲，流动性储备充裕。根据管理账目，本公司初步估计本年度未经审核之经营活动所得现金净额约33亿元至43亿元；预期截至2024年12月31日，本集团未经审核之银行存款及现金总额不低于180亿元，2023年同期约为129.39亿元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sat, 15 Mar 2025 11:44:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742027048411_y1Qph5_1742027048526.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30405218</guid></item><item><title>远洋集团：今年前2个月实现销售额28.8亿元，同比增42.57%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30405133</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742024762469_dX7Qx3_1742024762717.png" data-imageid="343370591"&gt;&lt;p&gt;3月14日，远洋集团（03377.HK）发布公告称，今年前两个月累计协议销售额约28.8亿元，同比增42.57%；累计协议销售楼面面积约为17.17万平方米；累计协议销售均价为每平方米约16800元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;销售之外，远洋集团债务重组取得重要进展，境外债务重组方案获得英国法院和中国香港两地法院的批准。澎湃新闻记者此前曾独家报道，预计重组会在两个月内生效，未能即时生效主要是因为尚有各种程序性的前置条件需要完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据远洋集团去年7月的公告，本金额合计约56.36亿美元的未偿还债务纳入重组计划，重组计划之下远洋集团计划将债务转换成约22亿美元新债务，其余债务则转换为新强制可转换债券和新永续证券。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;境内债务方面，远洋集团也已经在处理，目前尚未公布新的重组方案，仍处在和部分持有人沟通阶段。2月25日，远洋集团旗下债券H18远洋1、H19远洋1、H19远洋2、H21远洋1等4只债券停牌，四只公司债面临偿付，但均有30天宽限期条款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;发行人北京远洋控股集团有限公司称，公司将在宽限期内持续与投资人沟通，努力制定和落实相关问题的解决方案，争取妥善解决相关债务问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照此前的展期方案，H18远洋1、H19远洋1、H19远洋2、H21远洋1等4只债券分别应于3月2日、6月20日、6月20日和8月12日支付5%的本金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据澎湃新闻梳理，远洋集团旗下未偿付的境内公开债共7只，本金额合计132.7亿元。另外3只境内债券H21远洋2、H15远洋3和H15远洋5并未停牌。记者注意到，这3只债券最近的偿付节点分别为今年12月27日、明年11月19日和后年1月19日，偿付金额为本金的5%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sat, 15 Mar 2025 11:41:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742024762469_dX7Qx3_1742024762717.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30405133</guid></item><item><title>基金代销榜单出炉：蚂蚁继续领跑，招商银行权益类规模降逾一成</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30404992</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;头部基金销售机构中，蚂蚁基金再次遥遥领先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，中国证券投资基金业协会公布了2024年下半年基金销售机构公募基金销售保有规模百强名单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，蚂蚁基金继续领跑，在权益基金保有规模、非货币基金保有规模、股票型指数基金保有规模上，均是榜首。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;招商证券在权益基金保有规模排名中位列第二，不过该机构2024年下半年的保有规模和2024年上半年相比（下称“环比”）下降12.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，银行渠道在非货币基金保有规模上领先优势明显。数据显示，银行的保有规模为4.22万亿元，第三方电商渠道为3.25万亿元，券商为1.90万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在权益基金保有规模上，券商已经接近电商。其中，银行仍然是主力，保有量为2.03万亿元；电商的保有量为1.39万亿元，券商为1.32万亿元。股票型指数基金保有规模方面，券商渠道则领先明显，保有量达9782亿元，电商为5099亿元，银行为1923亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，同样作为头部第三方电商渠道，天天基金与蚂蚁基金的差距正在明显拉大。另据东方财富发布的《2024年年度报告》，天天基金营收、净利均降低超20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;前十的头部代销机构排名顺序未变&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在权益基金保有规模上，与2024年上半年度相比，前十的头部代销机构排名顺序并未发生变化，依次为蚂蚁（杭州）基金销售有限公司（下称“蚂蚁基金”）、招商银行、天天基金、工商银行、建设银行、中国银行、交通银行、中信证券、农业银行和华泰证券。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，在前三家的头部机构中，蚂蚁基金以7388亿元的权益基金保有规模远超其他渠道，环比增长6.8%，比第二名招商银行4105亿元的规模高出81.77%，并且是第三名天天基金的两倍多。蚂蚁基金的市占率为9.3%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1955976" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742017233000_b4bJPT_1742017247341.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343368556"&gt;&lt;p&gt;另一方面，与前十头部代销机构不同的是，位列第11名至第20名的“颈部”代销机构的排名顺序变化明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体来看，与2024年上半年相比，中国人寿超过兴业银行成为第11名，兴业银行位居第12；广发证券名次提升明显，由原先的第18名升至第14名；中信银行、民生银行、浦发银行的排名则均有所下滑。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1955977" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742017239000_pJFheA_1742017255609.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343368554"&gt;&lt;p&gt;从非货币基金保有量来看，蚂蚁基金也以14529亿元的规模断层领先，招商银行、天天基金紧随其后，非货币基金保有量分别为9504亿元、5754亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，2024年上半年开始，股票型指数基金保有规模被单独列出，蚂蚁基金的领先优势也十分明显。数据显示，蚂蚁基金的股票型指数基金保有规模高达3201亿元，中信证券跃升为第二名，华泰证券位居第三名，天天基金排名第四，招商银行排名第五。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;天天基金营收、净利均降低超20%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻记者发现，近几年来，同样作为头部第三方电商渠道，天天基金与蚂蚁基金的差距正在明显拉大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前2021年一季度末，蚂蚁基金的股票+混合公募基金保有规模为5719亿元，天天基金的为3750亿元；蚂蚁基金的非货币市场公募基金保有规模为8901亿元，天天基金的为4324亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最新数据显示，截至2024年末，蚂蚁基金的权益基金保有规模、非货币市场基金保有规模已均是天天基金的两倍多；而在股票型指数基金保有规模方面，天天基金的保有量甚至不及蚂蚁基金的三分之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月14日晚间，东方财富发布《2024年年度报告》表示，天天基金营业收入为28.53亿元，同比下降21.56%；净利润为1.51亿元，同比降低27.40%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1955978" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742017272000_1YKF32_1742017296606.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343368555"&gt;&lt;p&gt;对于2024年的经营情况，东方财富在年报中指出，截至报告期末，天天基金共上线160家公募基金管理人2.06万只基金产品，非货币市场公募基金保有规模6113.62亿元，权益类基金保有规模3823.76亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东方财富进一步称，报告期内，公司互联网金融电子商务平台共计实现基金认（申）购（含定投）交易1.77亿笔，基金销售额为1.88万亿元，其中非货币型基金共计实现认（申）购（含定投）交易1.11亿笔，销售额为1.09万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，天天基金平台日均活跃访问用户数已连续三年大幅减少，2021年至2023年期间，日均活跃访问用户数依次为314.7万、 213.66 万、147.7万。而2024年该项数据则并未在年报中披露出来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sat, 15 Mar 2025 10:25:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742017565404_b1Me8j_1742017565701.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30404992</guid></item><item><title>伤到“自己人”？特斯拉称特朗普关税政策将损害美国公司</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30405360</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美国总统特朗普的不确定关税政策开始“回弹”到自己人。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742027904467_hidYdC_1742027915195.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343373423"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;特朗普 视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻3月15日报道，美国电动汽车生产商特斯拉公司日前致信美国贸易代表办公室，警告美国政府的高额关税政策可能使特斯拉沦为针对美国的报复性关税的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美国有线电视新闻网（CNN）报道，特斯拉3月11日致信美国贸易代表贾米森·格里尔，特斯拉公司在这封信中警告称，美国过去的关税措施已导致目标国家“立即作出了反应”，例如提高进口到这些国家的电动汽车的关税。该公司在信中表示，“虽然特斯拉承认并支持公平贸易的重要性，但美国贸易代表办公室对纠正不公平贸易的潜在行动进行的评估也应考虑到美国的出口。”信中补充说，美国贸易代表办公室应该研究如何在未来的行动中避免这些情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据美国国家公共广播公司（NPR）3月14日报道，特斯拉在这封信中还表示，即使该公司已经尽最大努力确保其产品在国内生产，但在美国境内完全能够采购的产品仍然存在限制。信中写道：“特斯拉支持美国贸易代表办公室采取行动，进一步评估美国国内供应链的局限性，以确保美国制造商不会因贸易行动而承受过度负担。这些贸易行动可能会导致对必要零部件征收成本过高的关税，或对支持美国制造业就业所必需的物品实施其他进口限制。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国《金融时报》称，特斯拉的信件是在美国政府近期连续朝令夕改的关税政策导致企业和金融市场恐慌后发出的，投资者担心美国陷入经济衰退的风险正在日益加剧。受到美国政府不确定的贸易政策影响，以及大幅增加的关税带来的对通胀的担忧，美国股市近期持续走低，也拖累了特斯拉的股价。3月14日收盘时，特斯拉的股价报每股249.98美元，已经从去年12月最高时的每股479.86美元下跌约50%，也抹去了自选举日以来的全部涨幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据CNN报道，特斯拉在美国拥有多家工厂，总共雇用了 70000 多名员工。该公司位于加利福尼亚州弗里蒙特的工厂不仅生产汽车，还生产锂离子电池，该公司还在得克萨斯州奥斯汀、内华达州斯帕克斯、纽约州布法罗、明尼苏达州布鲁克林帕克和密歇根州大急流城设有工厂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国汽车驾驶协会此前曾表示，征收广泛关税将扰乱美国装配厂的生产。汽车制造商无法在一夜之间突破原有供应链，成本上涨将不可避免地导致价格上涨、向消费者提供的车型减少以及美国生产线关闭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对特朗普不断挑起的贸易争端，包括加拿大、墨西哥、欧盟等在内的美国主要贸易伙伴已经采取了针对性的反制行动，影响了价值数百亿美元的商品，其中包括钢铝、农产品、电子产品、日用品以及威士忌等商品。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sat, 15 Mar 2025 09:41:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742027929362_DJJHyG_1742027929659.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30405360</guid></item><item><title>买了两年的黄金“生锈”了！真鉴定证书“护航”下的假黄金暗流</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30394589</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;直播间里，主播手持一枚金灿灿的吊坠，在镜头前快速翻转：“家人们看好了！足金吊坠，假一赔十！”弹幕疯狂滚动，订单数跳涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴定证书加持、“先鉴后发”的承诺，像一道护身符。许多的消费者涌入网购平台，网络场景里，有粉丝群，有深夜里陪伴的卖货主播，消费者在一张张证书、一份份“假一赔三甚至赔十的”承诺里下单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随之而来的，是“一夜消失”的粉丝群，关闭的店铺和耗费精力的维权无门。澎湃新闻调查发现，不同于此前被曝光的批量定制虚假证书，即使是在平台合作背书下的“真证书”，也很难确保消费者买到的是真黄金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;直播间的套路&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐女士告诉澎湃新闻，她在某平台店铺花费近4000元买了一个附有检测报告的18K金（黄金含量75%的合金）手镯（饰品标明重7.66克）。因被回收黄金的店铺拒收，唐女士发现自己购买的18K金手镯并非K金产品。此后，唐女士将饰品送检，检测结果为铜锌合金。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1955705" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742010987299_JC3f27_1742011145002.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343358900"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;消费者提供&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无独有偶，王女士也遇到了类似的情况。她向澎湃新闻展示的一份检测报告显示，其花费526元购买的产品为“足金玛瑙吊坠”，包含绳重、含签重的总重量为6.08克。鉴定书的出具机构为江苏中质珠宝玉石检测有限公司东海县分公司，质检结果包含了检测编号、校验码、鉴定人和批准人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;收到货后，她刷到了所购店铺出售的足金饰品在火烧之后并非足金产品的评论，王女士将自己在该店铺购买的“足金玛瑙吊坠”送至黄金加工门店表示要换金，门店高温火烧后，饰品变成黑色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;类似的情况还有不少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年6月30日，央视财经曾报道，记者在一家卖手镯的直播间里通过粉丝群里的链接，花299元购买了一只足金手镯。当主播下播之后，粉丝群即刻解散，订单信息无迹可寻，只剩下支付记录。产品送检后，这款手镯主体材质为铜。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1955182" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741993390840_BaNtiH_1741993428247.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343345959"&gt;&lt;p&gt;相对仅存在一个夜晚的消失术，有的售假店铺则是为假黄金配上了证书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社2024年3月26日的报道，消费者投诉称，自己网购某“知名品牌”金锁，收到后就发现上面完全没有品牌标识和足金字样，商家却回复：“金锁这么小，钢印糊了很正常”。随后，他扫描检测证签上的二维码，却屡屡显示“运行时错误”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几元钱就可随意定制“珠宝鉴定书”？据中央广播电视总台中国之声《新闻纵横》2024年12月11日的报道，假证书一部分为生拼硬凑的“假证”，证书上的网址、名称或联系电话均为伪造；还有一类是套证，也就是真证书被套用在了假珠宝销售中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国之声的报道显示，商家称，只需提供珠宝的白底照片就可以出证，想要出什么样的检测结论都可以。如果量少，一张证书收费10元，如果量大，每张只要五六元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有检测中心负责人直言，不要轻信商家提供的检测证书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;多个平台推“先鉴后发”，真证书为啥还能买到假黄金？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对这类假黄金产品，电商平台也出台了各类约束规则。澎湃新闻了解到，近两年多个电商平台推出了珠宝贵金属类产品的“先鉴后发”机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如，某电商平台提出：买家购买带有“先鉴后发”服务标识的商品后，卖家承诺将商品送经符合平台资质要求的鉴定机构鉴定，将符合商品描述的鉴定证书随商品发出，买家收货时可验收。买家收货后发现无证、鉴定资质不符合平台要求、鉴定结果不符等情形，依照本规范发起服务申请的，卖家需要履行相关赔付义务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，这个规则原名为“一物一证”，于2024年9月改名为“先鉴后发”。澎湃新闻在该电商平台相关黄金饰品页面看到，标有“先鉴后发”标志的店铺点开可以看到提示：消费者签收15天内，发现鉴定结果不符等情形并提供有效凭证，卖家会在24小时内响应并赔偿实际成交金额的三倍。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1955184" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741993658120_bKtGGB_1741993795601.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343345958"&gt;&lt;p&gt;另一家电商平台则于2022年推出了由质检基地发货机制，即QIC（质检、发货、仓储一体化中心）。平台要求，“足金首饰（素款）”、“投资贵金属”等类目，每件商品必须送至QIC进行质检，质检通过的，质检机构出具纸质鉴定证书随商品一起发给消费者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就流程而言，消费者下单-商家出货-基地质检-出具质检报告-基地发货-消费者收货，每一步都在平台的掌控之中。&lt;strong&gt;整个过程，商家仅负责将货发出，后面的环节由质检基地的仓配服务商和质检机构完成，应该可以杜绝商家证书造假和调包商品的可能。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，质检基地的招商的确拥有完备的程序，基地的仓配服务商和质检机构的招商均由平台完成。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741933135979_YR3edm_1741933135980.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343240710"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;平台展示的基地质检发货的流程&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但即使如此严防死守，仍然有消费者买到了假金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗女士向记者讲述自己的购物经历，罗女士2022年9月先在某平台店铺花约200元购买了一件18K金饰品（带吊牌0.92克），看到配有质检基地的质检机构出具证书，且显示为AU750（含量75%的黄金，即18K金），此后陆续又从该平台入手13件18K金饰品。澎湃新闻查询到的数据显示，当时18K金的回收价为274元每克。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以为享受到实惠的罗女士十分欣喜，随后将购买的饰品全部收存在家中，未舍得佩戴。两年后的某一天整理时，偶然打开发现居然其中一件吊坠发黑“生锈”了，罗女士这才意识到自己买到了假货。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1955706" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742010937089_NGazRf_1742011172958.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343358902"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;消费者提供&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她另外向澎湃新闻展示了一根同期购买的标重约2.82克，总价约900元的18K玫瑰金项链。检测证书清楚写着，贵金属：AU750。澎湃新闻记者通过扫码，发现显示信息与证书一致；为了防止出现假的二维码信息，记者再次登录这一机构网站，输入证书编码，发现罗女士提供的多份原始证书均可以查询到检测记录，检测结果也与消费者提供给记者的证书显示一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，平台后台每一单购物纪录均可以查询到相应的证书。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1955541" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742009401880_yw37nD_1742009420085.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343358710"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;消费者提供&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;假黄金为何能匹配上真证书？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在平台如此严格一环扣一环的规则之下，货不对板的假黄金如何逃过层层关卡到了消费者手里呢？一位从事珠宝黄金鉴定工作多年的资深业内人士向记者说明了其中原因：或许是质检方式的局限性被部分不良商家利用。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述业内人士表示，质检报告里检测依据提到的GB/T18043，中文标准名称为“首饰贵金属含量的测定X射线荧光光谱法”，以此为依据的检测，质检机构均是采用光谱仪进行检测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该业内人士同时表示，&lt;strong&gt;光谱仪检测仅限于物体表面，检测深度通常几微米至几十微米。如果不进行破坏性的检测，如剪开或熔化等，仅是检测表面，如果遇到金包银、金包铜、镀金等冒充足金、K金的饰品，其实是检测不出来的。当然遇到灌水或者灌胶水的金饰，X射线光谱仪也是检测不出来的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他告诉记者，为了免责，他们在实际操作过程中都会标注“只检测表面”进行提示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗女士把自己的其他饰品拿去检测，在同意进行破坏性检测（剪开饰品）后，果然得到了不同的检测结果。&lt;strong&gt;她向澎湃新闻展示的一份原始检测结论为“金AU750项链”的产品，经重新检测后，检测结论变为“铜合金项链”，并在证书最后注明了“表层含金元素”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1955707" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742011107893_zJ6fyB_1742011191796.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343358901"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;左为重新复检的证书，右为原始证书&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻注意到，多位消费者向记者展示的该平台质检报告均显示，&lt;strong&gt;证书仅标注了检测结论为足金或者K金饰品，未出现提醒检测仅针对表面的字样。这类证书容易让人产生误解&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一家质检机构人士表示，在个人送检的货品中，他们会在合同中约定“仅检测表面”或者经过消费者同意进行部分切口检测，收费相同。而批量送检的销售产品，只能检测表面物质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗女士网购的这家平台相关负责人表示，针对部分类目的商品如黄金、彩宝、钻石等，平台要求100元以上商品应送QIC质检，同时通过加强商家准入审核、升级治理策略、保障售后等方式，全方位做好消费者权益保护。如，基于消费者反馈和日常巡检，平台会核实商家实际经营情况，如若商家存在违规情况，会根据规则对商家进行处罚，包括不限于公示警告、扣除违约金、限制店铺权限、清退店铺等。针对罗女士的订单，平台表示，这些订单都是22年、23年的订单，已经过了售后期，店铺已经都被平台清退了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;消费者维权难：商家关店，平台拒绝赔偿&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者注意到，在微博黑猫投诉平台、小红书、抖音等平台均有消费者发出自己买到货不对板的金饰后的维权经历。买到假货如何实现假一赔三或者是商家宣称的假一赔十？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消费者王女士在网上买到足金产品后，发现货不对板，想退货时店铺已经将商品全部下架，联系不上商家客服。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有精力的消费者则会在商家关店后，转而寻求购物平台承担起赔偿责任。罗女士在发现购买的金饰品为假后，去联系店铺时却发现店铺已经关店，无奈只能求助于平台客服。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;平台工作人员最初的态度是，如果真有问题，平台会维护消费者的权益。为此罗女士甚至按照平台的要求前往质检机构复检所购商品并获得对应证书，这时候平台客服的态度变成了：商家已经关店，消费者需自行联系店铺，平台不能代为赔偿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者了解到，有些被发现假金时仍在营业的店铺会选择爽快退货。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消费者张女士提供的和商家的聊天截图显示，在将所买足金饰品并非足金的核验结果告知客服后，客服提出商家承担运费“退货退款；经过协商，店铺甚至同意仅退款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同样顺利退货的还有彭女士和钱女士，这些当时正在营业的店铺爽快答应退款，并在回应消费者时表示将返回厂家复检。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;彭女士在名为“水贝来福黄金工厂店”的网络店铺，买到三件足金挂件。收到的检测证书显示，贵金属检查为足金，含量为999，检测结果定义为“足金挂件”。去金店验货后，彭女士发现仅最外面是一层足金，内里为黑色金属。此后，彭女士找到店铺，并给对方发送商品剪开后的图片，商家第一时间做退货处理。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1955709" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742010946273_tefasc_1742011227648.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343358903"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;消费者提供&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;钱女士则是在名为“水贝福多多黄金店”的网络店铺，购买了一件足金如意饰品，因在线下门店火烧发黑，发现饰品并非足金，反馈给店铺，店铺迅速退款。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1955142" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741970964751_jtT3wz_1741970964751.png" data-imageid="343281605"&gt;&lt;p&gt;记者注意到，上述爽快退货的店铺不久后均已关店。部分后知后觉的消费者维权已找不到商家，而平台的态度是需要消费者自行联系商家或者消费者报警、走法律途径等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;专家：网购平台并非无条件、无限制承担责任&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在消费者朴素的观念里，买到假货“退一赔三”，法律也是如此规定。根据《消费者权益保护法》，经营者提供商品或服务有欺诈行为的，消费者可要求“退一赔三”，即退还货款并增加赔偿三倍金额，不足500元的按500元赔偿。同时，消费者有权要求退货、退款，经营者应承担运输等必要费用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另根据《产品质量法》，销售者售出的产品不符合质量要求的，应负责修理、更换、退货；造成损失的，应赔偿损失。同时，生产、销售假冒伪劣产品的，可被没收违法所得、罚款，情节严重的吊销营业执照，构成犯罪的追究刑事责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上文的报道中，消费者遭遇假货时，仍在营业的店铺为继续卖货处理方式基本是退货。针对赔偿问题，有消费者介绍，平台方面表示无权帮助消费者求偿，建议消费者自行与商家联系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;退货已是幸运，许多消费者在发现假货时，购物的店铺已经下架产品、关店，甚至有消费者发现平台显示的店铺工商信息也是虚假的，销售者的失联使得维权陷入僵局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个时候，平台是否需要承担责任，承担何种责任？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;承责的主体，首先是商家。中国政法大学副教授，北京市电子商务法治研究会副会长，中国消费者协会专家委员会专家朱巍表示，消费者在平台买到假货，平台需要承担多种责任，其中包括在法律特殊规定之下，承担连带责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一种情况是，店铺失联、跑路。根据《消费者权益保护法》，网络交易平台提供者若不能提供销售者或服务者的真实名称、地址和有效联系方式，消费者可要求平台赔偿。平台提供者赔偿后，有权向销售者或者服务者追偿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朱巍表示，法律规定包括销售者在内的电子商务平台的使用者，必须实名认证。如果联系不上销售者，平台需要承担连带责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二种，平台包庇或应知而未知的侵害消费者的行为。根据《电子商务法》、《消费者权益保护法》，平台明知或应知销售者利用其平台侵害消费者权益而未采取必要措施的，需承担连带责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三种，未尽审核义务。《电子商务法》还规定，对关系消费者生命健康的商品或者服务，电子商务平台经营者对平台内经营者的资质资格未尽到审核义务，造成消费者损害的，依法承担相应的责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朱巍进一步分析，平台承担连带责任还是相应的责任，需要看平台承担连带责任的基础。以卖假货为例，明知道是有问题，没有采取措施的，或者是有一些其他因素导致的侵害消费者合法权益的行为，平台需要承担连带责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回到消费者买到假黄金的案例，朱巍表示，如果消费者在维权的过程中，找得到销售者由销售者承担责任；如果消费者发现，在平台注册的商家信息是虚假的，平台就要承担连带责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在采访中，许多消费者表示是冲着“先鉴后发”去的。&lt;strong&gt;朱巍解释，从法律的角度如果鉴定结果出现问题，鉴定机构本身具备相应的资质，应该由鉴定机构承担责任而非电子商务平台；如果平台招商的鉴定机构不具备相应资质，平台则需要承担责任。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于买到假货后如何具体维权，上海央法律师事务所执业律师，民商法律业务部副主任周凯表示，若商家存在欺诈行为，《消费者权益保护法》第55条，明确赋予消费者主张“假一赔三”的权利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于有些商家在直播间说“假一赔十”，周凯则表示，若商家在交易中承诺了，根据《消费者权益保护法》第16条和《关于审理网络消费纠纷案件适用法律若干问题的规定（一）》第10条，该承诺具有法律约束力，消费者可根据商家的承诺维权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消费者如何有效维权？周凯给出建议：首先要固定证据，保存购买记录、商品实物、商家宣传页面，有必要时委托质检机构进行鉴定，若是受害者众多可以共同委托，有些消费者协会也会根据消费者的投诉或者申请进行公益鉴定。如果后续发生诉讼，也可以开展司法鉴定。然后与商家协商理赔，明确提出“退货退款+赔偿”诉求。若遭拒，向平台提交完整证据链投诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周凯进一步表示，如果平台不作为，根据《电子商务法》第38条，以及司法实践中的主流观点，平台需要承担连带责任。可以直接向12315、市场监管部门或消费者协会投诉，要求对商家行政处罚。或者直接起诉至法院，要求商家及平台共同承担责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（文中出现的消费者均为化名）&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1956760" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742027910103_1h6NEZ_1742027998424.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343373641"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sat, 15 Mar 2025 08:33:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742011429057_wTnKj7_1742011429400.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30394589</guid></item><item><title>碧桂园拟对境外债务重组，旗下8只总余额近百亿元的债券周一起停牌</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30405035</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;碧桂园（02007.HK）拟对境内债务进行重组。3月14日，碧桂园发布公告称，因拟于近期与投资者协商新的偿付方案，旗下的境内8只余额约98.6372亿元的境内债券自2025年3月17日开市起停牌。复牌时间另行确定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，H19碧地3、H20碧地3、H20碧地4、H1碧地01、H1碧地02、H1碧地03、H1碧地04等7只债券的发行主体为碧桂园旗下的碧桂园地产集团有限公司；H16腾越2的发行主体则为碧桂园旗下广东腾越建筑工程有限公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;碧桂园旗下境内存续债券合计16只，余额205.34亿元。除上述8只之外，还包括H16碧园5、碧RE1优、23碧桂园MTN002、23碧桂园MTN001、22碧桂园MTN002、22碧桂园MTN002、20碧华B1、20碧华A1。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照碧桂园的计划，今年保交房和保主体并重，为2026年进入正常经营状态做好准备。保主体必然涉及债务重组，境内和境外的债务均有涉及，目前碧桂园仍在处理境外债务，尚未就重组协议达成一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;碧桂园此前曾向澎湃新闻表示，预计在今年上半年与境外债权人就债务重组方案达成一致。为了实现这一目标，碧桂园换掉成为境外债务重组财务顾问超1年的毕马威，重新请回华利安和中金公司。对于临阵换人，来自碧桂园内部的知情人士向澎湃新闻表示，毕马威的推进不如预期，公司认为华利安在重组方面拥有更丰富的经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻梳理碧桂园境外债务重组的进程发现，毕马威接手之后，碧桂园的境外债务重组未能按照计划进行，碧桂园的多次公开及非公开表态可以验证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;债务重组的同时，有债权人对碧桂园提起清盘呈请，为避免被立即清盘，碧桂园数次在法庭上透露重组取得的进展及时间节点，但实际的进展均不及预期。今年1月20日，针对碧桂园的清盘聆讯在香港高等法院开庭，碧桂园的法律顾问在庭上表示，预计2月底重组方案可达成协议。最终，法院同意将清盘聆讯延后至5月26日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至目前，碧桂园仍未能与境外债权人小组达成一致。时间已至3月，距离上半年结束最多还有4个月的时间，碧桂园仍面临诸多挑战，包括重组方案现金的分配、实控人家族债务的处理及债权人转股的价格等等。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sat, 15 Mar 2025 08:32:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742022552848_1JA3cG_1742022553135.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30405035</guid></item><item><title>3·15 来临前，上海健身行业最严新规来了</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30404363</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1955771" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742012881159_nhZHEy_1742013137533.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343361305"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;消费者正在回归健身房。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卷款跑路、职业闭店人、退卡难、转卡难、举证难……预付式消费的各种纠纷一直是每年3·15国际消费者权益日“老生常谈”的话题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，健身行业的预付式消费困局，又是这几年矛盾最突出的典型“老大难”之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月14日，《上海市体育健身行业会员服务合同示范文本（2025版）》《上海市体育健身行业健身指导服务合同示范文本（2025版）》（下称《会员服务合同》《健身指导服务合同》）在上海发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是继《上海市体育健身行业预付式消费经营活动监管实施办法（试行）》（下称《实施办法》）在今年3月1日正式实施之后，对于全国范围内首次设立体育行业预收资金限额、限期、限次“三限”的有力落地补充。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从《上海市体育发展条例》的颁布到《实施办法》的施行，再到两份合同示范文本的发布，上海正在从源头化解健身行业的矛盾，从而为全行业预付式消费“寅吃卯粮”不良经营模式提供一个可参考和借鉴的法律保障体系。&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="654325" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/ddaf4ce831914c8f9acf5720984357c2/hd/1742018155000_zbS3tM_1742019517662.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742019514249_1Jb6MG_1742019514519.png" data-duration="04:40" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p class="news_video_name"&gt;全新的《会员服务合同》和《健身指导服务合同》在上海发布。(04:40)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;从源头化解矛盾，从细节实现双赢&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早在2020年，上海就已经尝试从健身行业预付式消费的第一步开始整顿行业乱象。彼时，上海市体育局会同市市场监督管理局、市消保委、市健身健美协会首次发布《上海市体育健身行业会员服务合同示范文本（2021版）》，在全国首推健身行业“七天冷静期”条款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“七天冷静期”的概念，在当时一下就登上了社交网络的话题热搜。而该条款在上海确实对健身房起到了一定的约束作用，并给消费者提供了一定的保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;根据上海体育局提供的官方数据，此类合同至今已累计签订174.7万份，为17240名消费者解决“冷静期”退款诉求。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4年多前这个合同条款推出时，《上海市体育发展条例》还未出台，上海市人大代表王海波就告诉澎湃新闻记者，“问题在于当时的只是示范合同，并不是所有健身场馆都必须使用这样的‘冷静期’合同。而如今上海拥有了第一部体育地方法规，全新的两份合同示范文本就有了非常重大的意义。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比于过往，如今发布的这两份合同示范文本不仅在整体内容保持统一，而且按应用场景区分为会员服务和成年人健身指导服务——《会员服务合同》对应行业会籍类和储值类预付凭证，《健身指导服务合同》则对应私教、团操等课时类预付凭证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除此之外，这两份合同文本着重强调“三限”规定，提醒消费者预付款风险；同时也进一步缩短了退费周期，在沿用7天冷静期规定的同时，将冷静期及其他情形退费周期分别缩减至5个工作日、15个工作日；另一方面，两份合同文本也维护了经营者合理经营权益，支持经营者在合理范围内主张因消费者违约所产生的损失费用，提供两种因消费者原因办理退费的余额计算方式。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1955772" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742012854840_Xaz5Np_1742013187379.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343361310"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;首批37家健身品牌和公共体育场馆代表率先签署使用合同示范文本承诺书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“新版合同对规范和引导市场主体的行为，可以发挥积极的作用，也能够有效预防潜在的民事纠纷，从源头化解矛盾。”作为上海市律师协会体育专委会主任，上海星瀚律师事务所主任卫新就强调新版合同对于健身房和消费者双方的保障，“示范合同在合同变更解除、场所管理制度、不同情形下的退费标准、余额计算公式等细节方面也作出了周到的条款设计，既保障消费者信息安全，又维护了经营者正当的经营权。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;寻求双赢，是这两份合同示范文本的最大特点，同时也体现在了合同的细节里。例如，合同中设立了“是否指定教练”的内容，如果健身房的私教离职，消费者也可以要求退费，这是以前大多数消费合同中不曾有的条款。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“从法治营商环境的角度，新版合同文本促进了交易的公平性。”华东政法大学中外法律文献中心副主任、法制化营商环境研究员黄紫红透露告诉澎湃新闻记者，预付式消费模式的初衷就是要实现消费者跟经营者的双赢，“因为消费是经营的源头活水，没有一个消费者办卡是为了退费的，这两份新版合同也是促进双方的双向互信，自然就促进了源头的治理，从而快速解决纠纷。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1955774" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742012886990_eRA515_1742013309453.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343361304"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;加伍磅健身在门店的合同签约区域张贴经营公示和书面告知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“压力肯定有，但整个行业需要重拾信心”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在两份新版合同示范文本发布的现场，首批37家健身品牌和公共体育场馆代表率先签署使用合同示范文本承诺书。据澎湃新闻记者了解，在签署承诺书之后，上海市将有782家门店和场馆开始使用新版合同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中就包括了像中田健身和乐刻健身这样拥有数百家健身房的连锁品牌，也有像加伍磅健身这样的主打中高端健身人群的新锐健身品牌，还有像五氧健身这类主打公益普惠型自助智慧健身服务和高性价比健身私教包月服务的全民健身品牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，自从上海市体育局在1月中旬联合多部门共同制定印发了《实施办法》并且明确了体育行业预收资金“三限”标准以来，不少健身房就已经主动在场馆的显眼位置贴上了经营公示和书面告知，向消费者提示预付款风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“压力肯定是有的，因为对于消费者而言，如果他们对于任何指导过程中或者说使用过程中出现不满意，他们要求退费的情况相比以前更容易一些，所以它其实更考验我们健身房的整体运营能力。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加伍磅健身创始人张哲瑜并不避讳《实施办法》和两份合同示范文本的发布对于健身房经营者带来的挑战和考验，但他告诉澎湃新闻记者，他的几家健身房从一个多月前就已经主动将经营公示和书面告知贴在了消费者的合同签约区域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我首先是非常认可，也是非常支持的，因为对于现在的情况来说，大家更需要让消费者先相信你的品牌，整个行业需要重建信心，我认为这是排第一位的。 不然的话，消费者还是和以前一样惧怕走进健身房，所以我觉得如果我们早点这么做会更好一些。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1955777" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742012901816_rzmQbN_1742013373756.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343361309"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;健身房场馆里的公示中，经营者信息是强制要求的内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三方数据已经证明了“三限”标准和短期课程对于消费者重回健身房的刺激。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;上周发布的《2024中国运动健身行业数据报告》显示，2024年消费者对健身月卡、私教小课包（10节内）以及健身周卡的购买份额迅速增长，增长率达到60%以上；美团提供的最新消费数据显示，截至3月12日，上海地区提供月卡或短期课团购门店已有1200多家（占合作门店的52%），年同比增长137%；此外，新政落地两周来，短期团购门店数增长达7.4%。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，在此次率先签署使用合同示范文本承诺书的所有健身品牌中，五氧健身其中一家位于国泓路上的新江湾店更是开启了“资金监管账户”，成为上海第一家主动接受资金接管的健身房。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据上海市健身健美协会秘书长孙崇介绍，所谓的“资金监管账户”就是由金融办牵头，行业协会参与，健身房经营者主动在银行设立监管账户，所有的交易金额将先进入监管账户进行信息透明化登记，然后再转入经营者的一般账户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们之所以愿意作为试点来接受监管，我们认为这是一种良性的方式，对于整个行业的未来是有很大帮助的。”五氧健身总经理陈德军强调，如果试点顺利，未来他们计划把全部分店都主动加入到资金监管体系中，“一方面，这样的操作让消费者在购买时更加放心，另一方面，我们的教练也可以把全部精力都放在提升会员的锻炼效果上。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1955781" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742012903284_EmajW7_1742013452804.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343361306"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;健身行业预付式消费的《实施办法》对健身教练的服务质量提出了更高的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;实施办法和示范文本是基础，行业自律是内核&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在《会员服务合同》和《健身指导服务合同》在上海发布的同时，最高人民法院也发布了《关于审理预付式消费民事纠纷案件适用法律若干问题的解释》，其中集中解决预付式消费领域群众反映集中的卷款跑路、霸王条款、收款不退等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，这一司法解释将在2025年5月1日起施行。相比之下，上海的《实施办法》和两份全新的合同示范文本已经开始从法律层面上约束健身行业经营者的不规范行为，并且为消费者的预付式纠纷提供了从源头到售后的保障体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我经历过瑜伽门店倒闭，我也经历了烘焙店关门，最后烘焙卡只赔了一点点。这两件事，给我留下心理障碍，在我付很多钱的时候，会考虑这个门店是不是安全，所以，新政的出台，对我们会员来说是一场及时雨。”已经有15年健身经历的吴佩兰告诉澎湃新闻记者，她给上海发布的健身行业新规点赞，而且她也看到整个健身行业在自律性上的改变，“限额、限期后，你在选择时也能更加灵活，而且我之所以愿意选择现在的健身房，我就是看到了他们在月卡和课程设置上的自律，让我很放心。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在孙崇看来，《实施办法》和新版合同示范文本的先后发布，让健身行业经营者和消费者在预付式消费的纠纷问题上有法可依，从源头解决了矛盾，但如果整个健身行业想要更加健康地向上生长，还需要从业者们在有用法律规范的大环境下加强自律。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1955782" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741957835079_XiXciY_1742013529413.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343361308"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;在法律法规的指导下，行业自律才是健身房健康发展的内核。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“37个品牌782个健身场馆使用最新合同示范文本承诺书的签署，这是健身引领者们向健身行业服务规范发展迈出的坚定步伐，协会将持续推进使用合同示范文本的推广及使用工作，不断扩大使用品牌和门店的数量。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当谈起上海健身行业的未来，孙崇强调了“行业自律”的重要性，他希望健身房经营者们能够从自身出发优化经营模式，提升服务质量、保护消费者权益。孙崇透露，上海市健身健美协会将配合《实施办法》开展行业组织发起的同业互助、公益分流活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“未来非正常停业的经营者均可向协会申请互助，我们将参与互助的门店对会员公示供其选择，现已开始回收互助承诺书，择期也会向公众公示参与互助企业名单。”孙崇表示，“协会会持续进行推广，欢迎更多的企业积极参与互助行列，为行业发展贡献力量。希望健身行业真正可以做到良性竞争，互帮互助，一同为减少行业在市民心目中的负面影响而努力。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除此之外，上海市健身健美协会还将继续推进健身教练星级评定工作，鼓励健身企业将所有星级教练会在系统上进行公示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这一系列自律举措都是希望所有的企业能和我们协会一同净化不良之风，提升服务质量，重塑尊重专业、注重服务的健康良性发展之路，推动行业转型升级。”在如今的法律保障体系下，孙崇对未来充满期待，“相信行业未来的整体发展前景，一定是积极向好的。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sat, 15 Mar 2025 08:26:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742013607347_rjH3pH_1742013607636.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30404363</guid></item><item><title>交万元学费得到的炒股“内幕消息”，竟是AI生成！套路揭晓</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30405171</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;今天是3·15国际消费者权益日。近年来，在资本市场，虚假信息如暗流涌动，不仅直接侵害了投资者的知情权，还可能冲击市场的稳定与秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些虚假信息究竟从何而来？是谁在制造这些虚假信息？背后又暗藏着怎样的利益链条？为了揭开真相，总台央视记者兵分多路，深入调查，直击资本市场虚假信息背后的重重迷雾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;资本市场虚假信息调查&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年11月14日午后，A股市场突然放量下跌，超大户、大户等游资集中抛售。当天在网络上，这些话题迅速蔓延：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今天A股下跌，一个原因是传闻机构把游资举报了”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“被监管了，游资基本集体罢工了”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“游资与机构干仗”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而这些消息都指向了同一件事：机构举报游资。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1956345" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250315/b15fdaea-83b9-4294-9fa9-4fbefb9dbf06.jpg" data-imageid="343370487"&gt;&lt;p&gt;游资通常是指那些以短线操作为主、追求短期利润的资金，而机构投资者则多以长线为主，更注重基本面和长期价值。两者在市场中的博弈关系一直是投资者关注的焦点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而当天的传闻称，一些机构向监管部门举报游资涉嫌抬拉股价，造成市场异动，因此部分游资可能会被限制交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一消息是确有其事还是空穴来风？记者搜索了当时相关监管部门网站、各大媒体发布的消息，均没有找到确认游资被举报信息。然而，各大社交平台上的自媒体账号成了这一信息传播的主阵地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者输入“机构”“举报”“游资”等关键词进行大数据检索发现，2024年11月14日中午开始，这一话题热度迅速上升，一篇名为《亮瞎眼了，游资被机构举报……》的文章进入了记者的视线。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1956344" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250315/444547d3-1896-45cf-b883-fc3446456fe3.jpg" data-imageid="343370482"&gt;&lt;p&gt;记者发现，2024年11月14日午后1点多，一个名为“题材解读社”的微信公号发布了这篇文章，直指国新投资联合多家机构举报游资操控市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文章中引用了这样一份聊天记录截图：对话中可以看到有人称机构举报游资是真的。同时，文章中最引人注意的还有这样一段话：“这个举报事件不是捕风捉影，根据11月5日的公开消息，国新投资当时就联合10多家机构一起开会，并签署了倡议书。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1956349" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250315/079906c9-e3d7-4e4d-9996-0ef332f00ed0.jpg" data-imageid="343370479"&gt;&lt;p&gt;经过查询发现，11月5日，国新投资的确在北京举行了一场央企价值投资研讨会，13家机构也的确共同签署了一份倡议书，但主题却是要当好央企价值发现者、传播者和长期投资者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一场倡导长期投资的研讨会，却在传播者的刻意“加工”下，成为“机构举报游资”的佐证，让一张原本子虚乌有的谣言截图在网络上迅速发酵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者继续检索数据发现，研讨会举行后，该话题讨论量一直处于低位，直到11月14日谣言出现，在微信公众号、微博、抖音、雪球等平台，被网民以发帖、发文、评论等方式转载，曝光量陡然上升。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1956348" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250315/f3ca15cd-e770-447c-ad1b-d0c22eeba6cf.jpg" data-imageid="343370485"&gt;&lt;p&gt;这样的谣言给市场带来了怎样的影响？西南证券分析师调取了当时的交易记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西南证券首席投资顾问张刚：11月14日、15日这两天，代表小盘股的中证1000指数分别下跌了3.12%和2.34%，抛售主要集中在小盘股。而小盘股多数属于科创板、创业板、北交所等科技领域，短线获利空间相对较大，因此受到快进快出类“游资”资金的青睐。游资最怕监管不确定性，看到举报字眼，宁可信其有散户盲目跟风减持，形成了恐慌性踩踏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;藏在谣言传播背后的“神秘群”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谣言出现后，监管部门及时与公安部门，快速对案件依法开展调查。目前，已对相关责任人作出相应处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一篇篇“股市小作文”诞生之后，二次传播环节可以让信息的影响力呈几何倍数增长。谣言的背后，是谁在推波助澜扩散影响？记者找到谣言传播中的一家公司，掀开整个传播链条中的一角。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，传播“机构举报游资”谣言的公众号“题材解读社”已被封禁，但记者发现，其注册主体南昌嬴泽信息科技有限公司，仍有自媒体账号在运营。从企业信息查询系统中，记者找到了这家公司的联系电话。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1956342" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250315/58d11648-8f03-4331-82b0-c1a0eef5bc5a.jpg" data-imageid="343370477"&gt;&lt;p&gt;记者多次尝试拨打该负责人的电话，却无人接听。于是，记者来到江西南昌找到该公司的注册地址，发现竟然是在一个住宅小区里。在调查过程中，这家公司的负责人始终没有现身。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一家连正规经营场所都没有的公司，却一直在煞有介事地传播资本市场的专业信息，其下属的多个公众号仍然在不断发布消息，“最新消息！”“爆买”“赚麻了”等抓人眼球的字眼充斥其中。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1956341" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250315/d4be0961-db32-4ad7-8f58-9d84e3238b69.jpg" data-imageid="343370486"&gt;&lt;p&gt;记者发现，该公众号的每篇文章中，都有“推荐加入小作文资讯群”，并且标注了有门槛。原以为所谓“门槛”是要有相关的投资经验，结果私信后才明白，“门槛”指需要缴纳入群费，价格是半年200元。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1956346" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250315/3b90efae-71ae-40b5-abbc-58860d3a191f.jpg" data-imageid="343370484"&gt;&lt;p&gt;记者支付费用后，并经过多个平台的辗转腾挪后，最终加入了这个神秘的“小作文资讯群”。一入群，记者就收到几十条所谓小道消息，然而其真实性却令人大跌眼镜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者：像这条去年11月28日消息称，当天下午商务部发布会将有与消费相关的增量政策。而商务部当天确实召开了发布会，但发布内容是关于反对滥用出口管制和单边加征关税等，和消费并没有关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通过这些谣言，公众号的所有者为自己打造出消息灵通的人设，同时也不仅仅满足于200元的入群费，在记者入群后顺势推销起升级2999元一年的“帝王套餐”，声称“已经有上百人购买”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1956347" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250315/fd48094a-fdaf-419a-b3a4-f4453fa9616f.jpg" data-imageid="343370481"&gt;&lt;p&gt;记者发现，在互联网上，以类似手法博取关注的账号不在少数，这家公司运营的群只是互联网账号中的冰山一角，记者还接连潜入了其他数十个所谓的资讯群。这些群绝大部分都满员，甚至有些还分支出了2号群、3号群。像“机构举报游资”的谣言就有数个群在传播，而他们无一例外都指向了一件事：卖课赚钱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海财经大学金融学院院长曹啸：有些自媒体的“小作文”本身是带有恶意、欺诈性质的，就是为了误导或引导散户买或卖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，监管部门已对上述账号采取了封禁措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，中国证监会已把整治股市虚假信息作为规范资本市场信息传播秩序和改善市场生态的一项重要内容，坚持打早、打疼、打重点，下大力气进行整治。具体举措包括：加强舆情监测和虚假信息查处；综合运用发布澄清、第三方记者求证等形式加大主动回应和辟谣；加强投资者教育引导，提高投资者辨识力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国证监会会同公安、网信等部门，通过监测、甄别、处置、警示、投教等全链条联动，严厉打击编造、传播股市谣言的行为。近段时间，公安机关先后查处编造传播“机构举报游资”、“摩根大通研报”、“转融通数据造假”等谣言的责任人。中央网信办，依法打击各类网络信息内容乱象，及时对传播违法违规信息、扰乱网络传播秩序的网站平台和账号采取处置处罚措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;无中生有散布恐慌&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;谣言背后的“收割”套路&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个几乎只要稍加证明就可以辨别的虚假消息，却能让投资者心甘情愿地掏出真金白银买课。到底是什么因素左右着投资者的判断？另一路记者潜入了其中的一个消息群，揭开了其中的真相。&lt;/p&gt;&lt;mp-common-videosnap data-pluginname="mpvideosnap" data-url="https://findermp.video.qq.com/251/20304/stodownload?encfilekey=rjD5jyTuFrIpZ2ibE8T7YmwgiahniaXswqzstQgbDlcDw4sPFnicJGEDQGna869JbHnR9icCAsicqiawl4o6R7guLMTyMKEQ2hYahwjRxL4moh96NnchAbewMolCA&amp;amp;token=2lt8WBSnjTmr4Z7xgPKKBgeT6tF8RCyhmyRHLicgFoiaaWjjRFvRTWVOMtxCFbtAibmO8Py6UbAyYGBJHM6Awaj7CxyFk9oupvMManMykia7zBfklGzEAAaXmsTQ58bmmicCYXuJwt0bf25CjClnZicBsibibk3pQkOiaKNkCkGXIuR0vj3c&amp;amp;idx=1&amp;amp;hy=SH&amp;amp;m=&amp;amp;scene=2" data-headimgurl="http://wx.qlogo.cn/finderhead/X4XEGYefSBS00I4Owk08pAoo5sDwxQyCiaVs7XRTD42WJzIo6yALG150Ba1D1wfyP26hE5ZiaW4z0/0" data-username="v2_060000231003b20faec8c7e78d10cad5c60ce835b07750c30d46f2375d2e2b76d9fd609427c4@finder" data-nickname="央视新闻" data-desc="#3·15信息打假 #谁在左右你的判断 给“荐股老师”交10000元学费，得到的炒股“内幕消息”，竟是AI生成的假消息。一起揭开“股市小作文”背后的层层套路！" data-nonce="" data-type="video" data-mediatype="undefined" data-authiconurl="http://dldir1.qq.com/weixin/checkresupdate/internet_news_media_auth_icon_38887ee9f6fe4639904638b28745b3f8.png" data-from="new" data-width="1080" data-height="1920" data-="" data-isdisabled="0" data-errortips="" data-parentwidth="677" data-maxwidth="677" data-index="0" data-flag="0" data-feedfullcoverurl="https://findermp.video.qq.com/251/20304/stodownload?encfilekey=rjD5jyTuFrIpZ2ibE8T7YmwgiahniaXswqzstQgbDlcDw4sPFnicJGEDQGna869JbHnRu0YUqzwYvI9PibzzULsgOo569AiaaHKFf0SO7QIYurh7uiaGfK88g7XiaA&amp;amp;token=ic1n0xDG6aw8iazic79oZibVAcBmDqABuL6ibcibpfX1uuUfO0KBePNdbm1NoMY4U2jGf5hheicy1TRtwjYRlhT87Ca7DgzzkNzxicgGl3rjIu2dAweBrj6qPquqPe7er8rVS75FTic8fIXXw8YPMykJQkZuicYnlY6E2kbAibjusWlE5yKiccQ&amp;amp;idx=1&amp;amp;hy=SH&amp;amp;m=&amp;amp;scene=2" data-feedthumburl="https://findermp.video.qq.com/251/20304/stodownload?encfilekey=S7s6ianIic0ia4PicKJSfB8EjyjpQibPUAXolLAknsd3AgChpnhwVSJicBiaHRKwianTuyfxAXAcic3UABTkotLZzLUVZJr193sR1g0k3L6NW3tDicM4fwJSo9khIEhA&amp;amp;token=2lt8WBSnjTmr4Z7xgPKKBnRW8aicN5X1AqDu4W8GsSGmiagQPiaiaw9vROwDvFEyXw830T59PBibvVjUWvia8mCf3ribazoCxuWRXloo6SlvWCXa3cDibfDpVY5KNfgrJEKFnPhia3IvOvfDQetmKyVrFQSC6tsYL5LJOtslvIbAyTgNYlW4&amp;amp;idx=1&amp;amp;bizid=1023&amp;amp;dotrans=0&amp;amp;hy=SH&amp;amp;m=" data-feedcoverurl="https://findermp.video.qq.com/251/20304/stodownload?encfilekey=rjD5jyTuFrIpZ2ibE8T7YmwgiahniaXswqzstQgbDlcDw4sPFnicJGEDQGna869JbHnR9icCAsicqiawl4o6R7guLMTyMKEQ2hYahwjRxL4moh96NnchAbewMolCA&amp;amp;token=2lt8WBSnjTmr4Z7xgPKKBgeT6tF8RCyhmyRHLicgFoiaaWjjRFvRTWVOMtxCFbtAibmO8Py6UbAyYGBJHM6Awaj7CxyFk9oupvMManMykia7zBfklGzEAAaXmsTQ58bmmicCYXuJwt0bf25CjClnZicBsibibk3pQkOiaKNkCkGXIuR0vj3c&amp;amp;idx=1&amp;amp;hy=SH&amp;amp;m=&amp;amp;scene=2" data-isnews="1" data-likenum="578"&gt;&lt;/mp-common-videosnap&gt;&lt;p&gt;记者来到广州，辗转找到了一位知情人——钱先生，并得到了一份课程包。这些都是钱先生群里跳转到直播平台的荐股课。每次直播，“老师”都会推荐第二天必买的股票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;钱先生讲述，他们跟一些私募大佬在一块喝酒聊天，给他们透露出来的消息，其中有大佬可能做好几只股票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;果然，“老师”推荐的股票在第二天真的上涨了，钱先生正要下决心跟投，却被踢出了群聊。客服告诉他，想回直播间先交10000元课时费。已经成了铁粉的钱先生马上付了款，果然听到了所谓更加独家的消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;钱先生：他说中国大力发展国防军工，沿海发达地区制造业要迁到四川地区来，就像当年“老三线”建设一样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但这次，钱先生重仓买入之后，不仅没有大涨，反而一路下跌，销售人员给出了这样的理由：“股市是有浮动的，有涨有跌，不要看到它跌了几个点就赶紧出了，你们不要着急。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;于是，钱先生决定耐心持有，可最终等来的不是股价反弹，而是辟谣。成都公安不久后发布通报，这些所谓的股票利好消息，其实是利用人工智能软件生成虚假信息，4人因虚构事实扰乱公共秩序被行政处罚。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1956343" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250315/b1095183-ea9f-4ca7-948e-b10f92a26531.jpg" data-imageid="343370480"&gt;&lt;p&gt;而这样的套路每天都在群里上演。记者接着追查发现，不只是对普通股民，给他们讲课的老师也要不定期接受培训和“洗脑”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1956340" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250315/33976b76-3347-4333-8732-0eb926bd91ab.jpg" data-imageid="343370483"&gt;&lt;p&gt;某培训课讲师：做业务都是很简单，就是无中生有，拿一点东西去放大化，无限包装老师，从股票到人设，还有跟游资的关系，我们自己有操盘团队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不仅金牌“老师”是包装出来的，如何传播股市小作文，如何让小作文的效果最大化，散布谣言的具体手法、专业话术，甚至时间节点都能进行操控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;某培训课讲师：讲股票都是以故事的形式来讲，不是说只是从技术角度来讲，把它融到故事里。要是大盘往下落就再制造一点恐慌，这样大家就更容易减仓跟随我们。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1956339" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250315/f99614ff-37e4-4f49-8ce1-8f83137f11c8.jpg" data-imageid="343370478"&gt;&lt;p&gt;花着一万多元的学费，得到的所谓炒股知识、内幕消息，不过是在利益驱使下炮制而来的虚假信息。一条条经过“精心包装”的网络谣言，严重破坏资本市场生态。记者获悉，广东证监局收到举报后，已抓获犯罪嫌疑人15人，涉案金额约3300万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对编造及传播股市谣言坚决说不！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;股市“小作文”往往是一条链接、一张截图甚至一句话，却涵盖宏观经济政策、行业政策等几乎所有影响股市的因素。随着社交媒体的迅速发展，“小作文”也从最简单粗暴的“股市黑嘴”、盘后票交易等违法模式，发展到越来越隐蔽的“三无消息”，还进一步与非法荐股、操纵市场等违法行为交织在一起，极大损害投资者的合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，监管部门以“零容忍”态度，对“小作文”采取了严厉打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，仅靠监管部门事后澄清以及查处，难以彻底消除“小作文”的危害。净化资本市场环境，需要参与各方的共同努力，不造谣、不传谣、不信谣，协同构建清朗信息环境，才能维护资本市场秩序，推动资本市场健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原标题《交万元学费得到的炒股“内幕消息”，竟是AI生成！套路揭晓→》）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sat, 15 Mar 2025 07:38:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742024121736_a1DcwJ_1742024121975.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30405171</guid></item><item><title>美国能源部确认已将韩国列入“敏感国家名单”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30405147</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1956293" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250315/3b6c233c-cade-4e95-9a85-d7870f8dbb55.jpg" data-imageid="343370166"&gt;&lt;p&gt;总台记者获悉，美国能源部当地时间14日确认，美国政府于2025年1月初将韩国列入“敏感国家及其他指定国家名单（Sensitive and Other Designated Countries List）”的最低级别范围内，名单生效日期为4月15日。这是韩国首次被美国政府列为“敏感国家”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国能源部指出，这份名单涵盖范围广，列入名单不代表与美国是敌对关系，被列入指定国家的对象也包含许多与美国在能源、科学、技术、反恐、核不扩散等各种议题上合作的国家，也不会因此禁止双边互相访问及合作，只是须经事前内部检讨。但美国能源部并未说明将韩国纳入这份名单的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，来自“敏感国家”的研究人员如果要在美国能源部相关设施或研究机构工作，以及参与相关研究时，必须经过更严格的认证程序。美国能源部旗下17个国立研究所之一的“杰斐逊实验室”官网已把韩国和朝鲜列入敏感国家的名单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在4月15日这份“敏感国家名单”正式生效后，韩国的研究人员在美国国家研究机构和大学参与核能、人工智能（AI）、量子技术等尖端领域研究的难度将会加大。根据美国能源部官网，敏感国家是出于政策原因需要特别考虑的国家。因国家安全、核不扩散、地区不稳定、经济安全威胁或支持恐怖主义等因素，特定国家可能会被列入该名单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国外交部本月13日表示，韩国外交部正在与美国有关部门积极商讨韩国被列入“敏感国家”名单等相关问题。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sat, 15 Mar 2025 07:34:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742023041652_xShxK3_1742023042153.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30405147</guid></item><item><title>93岁作曲家古拜杜丽娜去世，“我便是东西交汇之处”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30404660</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;20世纪和21世纪最具影响力的作曲家之一、音乐巨匠索菲娅・阿斯戈托芙娜・古拜杜丽娜（Sofia Asgatovna Gubaidulina）于当地时间3月13日在德国去世，享年93岁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古拜杜丽娜的音乐不算大众，但她在现代古典乐方面的开拓探索，足以令她在20-21世纪的著名作曲家中占据一席之地。“古拜杜丽娜在现代古典音乐作曲这个细分领域是当之无愧的大师，从来没有女性在这个领域到达她那样的高度。”作曲博士、音乐作家田艺苗听过古拜杜丽娜的大部分音乐，在她看来，古拜杜丽娜的音乐不仅有技术上的实验，还有很强的抒情性，女性的特质的情感很丰满，“我们听她的音乐依然会被感动。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742014663320_Z1DPKa_1742014683519.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343363515"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;古拜杜丽娜&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一个“叛逆”的作曲家&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;田艺苗认为，古拜杜丽娜能获得如此高的成就，与她一生过人的天赋、庞大作品量以及她在古典乐方面力求创新、开拓新音响的情感表达有关。这些特质在古拜杜丽娜身上很早就表现出来，她从接触音乐起就想要创作，并一直是一个充满创新的实验者，“她把古典音乐带领到新时代，表达20世纪的精神内核。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;索菲娅·古拜杜丽娜于1931年10月24日出生在苏联鞑靼自治共和国奇斯托波尔市（现属俄罗斯鞑靼斯坦共和国）。她5岁开始学钢琴，随即展现出对音乐的浓厚兴趣与卓越天赋。她说：“在我整个学习过程中，我都幻想成为作曲者，并非常喜欢创作。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1954年，古拜杜丽娜从喀山音乐学院毕业，并于当年进入莫斯科音乐学院深造，师从作曲家维萨里昂·舍巴林（Vissarion Shebalin），并在此期间结识了苏联音乐巨匠德米特里·肖斯塔科维奇（Dmitri Shostakovich）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;学生时代，古拜杜丽娜就展示出自己在创作方面独特的想法。1950年代末，当莫斯科音乐学院的考评委员会批评她的交响乐创作“走错了路”时，肖斯塔科维奇曾鼓励她，“我希望你继续沿着自己这条‘错误的道路’走下去。” 古拜杜丽娜后来回忆称：“我一生都感激这些美妙的话语。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1980年代，古拜杜丽娜的首部小提琴协奏曲《奉献》（Offertorium）为她赢得了国际声誉。这部作品是为拉脱维亚小提琴家吉东·克雷默（Gidon Kremer）创作的，以巴赫《音乐的奉献》中的 “皇家” 主题为基础，展示了巴赫与韦伯恩对她的双重影响。作品标题所蕴含的宗教和仪式内涵也十分显著。在克雷默的宣传推荐下，古拜杜丽娜的音乐作品在世界上广泛地受到重视。她也成为苏联当代重要的现代派作曲家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1992年，古拜杜丽娜移居德国汉堡附近的一个小村庄，此后她的大部分作品受西方乐团委托创作。在晚年，古拜杜丽娜的音乐受到西方顶尖演奏家的推崇。她的作品由英国Boosey &amp;amp; Hawkes出版社代理，广泛流传于英国、英联邦国家和爱尔兰等地。她的音乐至今仍被世界各大乐团演奏，如柏林爱乐乐团和纽约爱乐乐团，并在全球音乐节上频频亮相。​&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古拜杜丽娜曾表示，作为一名艺术家，她一直以来追求的都是“叛逆以及反其道而行之”。与爱迪生·杰尼索夫（Edison Denisov）、阿尔弗雷德·施尼特凯（Alfred Schnittke）一同被视为俄罗斯音乐的“叛逆者”，他们所遵循的“既不传统，亦非先锋”的信条，以及神秘的音乐处理手法，令当代音乐的听众与学者着迷。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742014667473_cjZR7b_1742014683522.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343363516"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;古拜杜丽娜&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在传统中寻求新的音乐表达&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“古拜杜丽娜其实和贝多芬一脉相承，都是开拓性、实验性的音乐家，能够然后在传统乐器里面找到新的音乐表达。”田艺苗认为，随着音乐行业越来越细分，古拜杜丽娜所处的是一条相对小众的音乐细分领域赛道，但在她的领域内，她所达到的高度毋庸置疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;田艺苗提到古拜杜丽娜早期的一部作品《恰空》（1962年），“她在钢琴上实验了一种新的音响效果，从头到尾在持续用一种新的音乐表达，跟传统思维完全不一样了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古拜杜丽娜的中提琴协奏曲也令田艺苗印象深刻，“中提琴在20世纪之前主要用来演奏和声，是依附于小提琴的小众乐器，但古拜杜丽娜让中提琴做独奏乐器。中提琴的音色是有一点孤寂，有一点暧昧不清的，她就在这种音色里面寻找新的音乐表达。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古拜杜丽娜还擅长从俄罗斯传统乐器中寻找灵感，她尤其钟爱俄罗斯民族乐器巴扬（Bayan），为巴扬创作了不少作品。她信仰东正教，创作了不少安魂曲，宗教是她音乐中重要的表达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“她在各种乐器上都在实验新的音乐织体，追求20世纪没有出现的音响效果。” 田艺苗说，古拜杜丽娜的音乐不只是开拓音乐技巧，也言之有物、情感饱满。她学院派的创作引起诸多后来者模仿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古拜杜丽娜实验性的音乐表达深植于她的文化背景之中，如她所说：“我便是东西交汇之处。”她有着令人惊叹的复杂身世，祖父是位“毛拉”（伊斯兰国家对老师和学者的尊称），父亲是鞑靼人，母亲则拥有俄罗斯、波兰及犹太血统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于出生地的特殊地理位置和少数民族文化，东西方特征的交汇体现在了古拜杜丽娜的音乐中，她常在作品中应用亚洲的民族乐器或民歌，音乐语言却是西方的；她使用拉丁语、意大利语或德语的文本和乐曲标题，有时也引用古波斯或古希腊的诗歌；古代俄罗斯的诗篇也曾出现在她的作品中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古拜杜丽娜的作品几乎从不局限于纯粹的音乐本身，总是蕴含着超越音乐的元素，可能是支撑音乐或隐藏在字里行间的诗意文本、某种仪式或乐器的 “动作”。她的一些乐谱体现出对神秘主义思想、基督教象征主义、数学和文学的深入思考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;多次来华交流，认为“中国音乐正处于上升阶段”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古拜杜丽娜曾多次来到中国，她曾在中央音乐学院、上海音乐学院等音乐类高校讲学，分享自己的创作理念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2012年，古拜杜丽娜参加上海音乐学院当代音乐周期间，感慨于中国年轻音乐家的活力。她认为，音乐的历史发展犹如波涛起伏，如今欧洲古典音乐正处于波谷的转型调整时期，而在中国，音乐家处于上升阶段，“现在很多国家的音乐家们实际上在寻求中国文化、学习中国文化，因为中国的音乐正处于上升的阶段，所以我该祝贺中国的音乐家们。所以我觉得现在这个时代有可能被称为中国的音乐历史的开始。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当时，电脑的使用在音乐创作者之间十分普及，但古拜杜丽娜依然坚持用手和笔创作。“作曲需要有思考的过程，我觉得现在大家用电脑创作，和我小时候弹钢琴相似，经常开始即兴创作，并以为自己可以开始创作。”她如此解释自己不用电脑的原因，“但当我10岁时意识到这样会失去自己的思考的过程和个性，失去像巴赫这样伟大作曲家的思考的过程，所以我10岁时拿起笔，学习专业作曲。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为作曲者必须不断培养自己的内心听觉和思想。”古拜杜丽娜认为，“当使用电脑创作一段乐曲时，无需想象就可以马上听到，还可以将这一段拼贴到另一段去，对我来说，这样的创作就变得太简单了，但这就失去了内心听觉和内心对作品的思考。如果现在年轻人从14岁开始掌握电脑创作技术，就永远不会将自己的内心听觉感觉培养起来。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sat, 15 Mar 2025 07:23:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742014882720_d4nzXA_1742014882978.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30404660</guid></item><item><title>理想去年净利降三成，李想：做AGI时代终端企业，未来三类机器人覆盖用户生活</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30404346</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742012079743_Ek6EYz_1742012079979.png" data-imageid="343358957"&gt;&lt;p&gt;汽车行业淘汰赛杀入终局，理想汽车也开始了增收不增利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月14日，理想汽车（Nasdaq:LI；02015.HK）公告，2024年第四季度实现营收442.74亿元，同比增长6.09%；净利润为35.3亿元，同比减少38.59%。值得一提的是，理想汽车已经连续九个季度实现盈利，也是继特斯拉、比亚迪之后第三家实现盈利的新能源车企。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全年来看，理想汽车2024年全年实现营收1444.6亿元，连续两年突破千亿元，同比增长16.6%；净利润为80.45亿元，同比减少31.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年，理想汽车年度经营现金流达到159亿元；截至2024年末公司现金储备高达1128亿元，始终保持在高位，现金储备充裕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年第四季度，汽车总交付量为15.87万辆，同比增长20.4%。2024年全年，汽车总交付量达到50.05万辆，较2023年增长33.1%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1955750" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741961930237_y1j41S_1742011883620.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343358927"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;理想汽车2024年主要财务数据&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;交付指引显示，理想汽车预期，2025年第一季度预计交付8.8万-9.3万辆，同比增长9.5%至15.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望2025年，理想汽车董事长兼CEO李想表示，“我们会继续聚焦用户价值，保持一贯的产品竞争力，在升级现有车型的同时做好纯电SUV车型的推出工作。此外，我们也将持续拥抱智能化转型，不断加强研发、技术创新以及自我造血能力，确保在智能化时代实现可持续的长远发展和突破。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2025年迎来纯电车型大年，理想预计市场集中度进一步提高&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不少行业大佬将2025年视为行业淘汰赛终局的第一年。对于理想汽车来说，2025年更为关键，因为理想一边要应对激烈的行业竞争，另一边还要在自己并不熟悉的纯电赛道中推出系列产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李想在财报电话会上介绍，公司今年会发布两款全新的纯电SUV，首款纯电SUV——理想i8会在7月发布，理想i6会在下半年发布。整体节奏和2022年理想L9和理想L8的发布节奏较为类似。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，“这样的好处是，能够在下半年获得较好销量表现的同时，为下一年第一季度储备更多的订单。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进入2025年，由于淡季等原因，理想汽车月销量从去年底的5万辆左右跌至3万辆左右。向哪里要增量，是理想汽车需要解答的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;理想汽车销售与服务高级副总裁邹良军介绍说，今年会通过产品升级、扩大销售网络、加强营销、同时加快海外市场拓展，来实现销量的增长突破，“依托技术迭代带来的产品竞争力提升，以及灵活精准的市场策略与渠道扩张，总体上我对公司今年的销量增长充满信心。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在产品方面，他介绍了，除了i8、i6之外，将陆续推出理想L系列和理想MEGA的“智驾焕新版”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在销售网络方面，目前理想有超过502家销售门店。在此基础上，理想还推出了“繁星计划”，通过与售后服务合作伙伴一起，增加在四线、五线城市的覆盖。除了这些正式门店之外，理想还在全国的高端商场开设了超过200个零售展厅和60个快闪店，以获得更大的获客开口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在海外市场，目前理想在中亚、亚太等市场都取得了阶段性进展，也在继续增加在拉美、中东、欧洲市场的投入；海外市场的授权经销商工作也已逐步开展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对市场竞争，理想汽车总裁、总工程师马东辉认为，各价格段内，头部品牌凭借产品、技术、品牌及服务的综合优势，市场份额占比将逐步增加，市场集中度进一步提高。在技术方面，竞争会加剧，众多车企品牌都会加快高阶智驾布局，智能驾驶竞争愈发激烈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;理想已开始探索L4自动驾驶，预计L4可催生新商业模式&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毫无疑问，智能化是汽车行业发展的下半场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年1月份，理想汽车推送了全新的高阶智能驾驶系统AD Max V13，高速NOA（自动辅助导航驾驶）也由此升级为端到端技术架构，实现了端到端城市、高速的全场景覆盖；2月份，理想实现了端到端+VLM 1000万Clips(模型训练的数据片段)大模型的全量推送，从100万Clips到1000万Clips，用时7个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;性能上，李想称，1000万Clips AD Max V13的表现也在行业中占据领先地位，“用近期多家汽车专业媒体对国内外头部智驾品牌的测评举例来说，AD Max V13在多次比赛中取得第一名，从平均接管次数看领先优势非常明显”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据透露，理想已经启动了下一代技术架构VLA（视觉-语言-行动）模型的研发，并计划在今年和首款纯电SUV车型理想i8同时发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长期来看，理想汽车的目标也是L4及以上的自动驾驶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马东辉认为，当前的智能驾驶，包括L2、L3在内，还只是辅助人开车的工具，技术方案的差别只体现在使用范围和辅助能力的高低，“本质上还是人在开车，人和车的关系并没有发生本质变化”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在马东辉看来，进入L4的自动驾驶，不仅会带动车主买单，更将催生出软件变现等全新商业模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他分析说，“但如果自动驾驶进化到L4，成为一个司机Agent（代理），就会产生质的飞跃，智驾系统从工具变为助手，真正可以替代人开车，相当于拥有一个专职司机。这种情况下，我们相信用户会愿意为此付费。不仅如此，用户不需要自己开车后，汽车将升级为AI时代的空间机器人。此时车内的软件和服务将被赋予更高价值，预计将催生出新的商业模式，让软件变现有更大的想象空间。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“面对 L4 阶段的巨大潜力，我们的团队已经在积极探索，力求在 L4 时代来临之际，抓住这个市场机遇。”马东辉补充说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李想：三类机器人将覆盖用户生活&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人工智能战略已经是理想汽车打出的“明牌”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李想认为，人工智能在现阶段最本质的工作是实现能力的重要突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以最重要的自动驾驶举例，规则的算法下类似昆虫或低等动物学习开车。后来升级到了端到端+VLM，比较类似猴子学习开车，配合人类简单辅助指挥，虽然能力提升很多，但无法达到人类顶级职业司机的水平，这是整个模型的技术架构决定的。同时，端到端和VLM是两个不同的脑系统，而且每个脑系统都不够强大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们要解决的问题是，如何让大模型能够像人类一样学习驾驶车辆，理解真实的物理世界，理解包括导航在内的软件，还能理解车内乘坐者表达的各种需求。这需要把今天三个领域的不同模型，放在一个基座进行训练，包含面向3D Vision的空间智能、大语言模型代表的语言智能，以及端到端代表的具身智能。三者结合才能真正像人一样理解物理世界、理解人的意图、理解软件的一切，像人一样开车，并最终达到超越职业司机的水平。这是我们对于人工智能的能力突破的理解。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望未来的AI战略，李想直言，“未来理想在整个AI领域里的研发建设投资肯定是会显著增加的，但是我们的基本原则还是要依靠自身的造血能力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在应用场景方面，可以换一种思考方式，思考理想在未来人工智能领域中的定位，在确定了定位以后，再明确对我们自身能力的要求，以及给用户提供的真正价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李想说，理想汽车要做“AGI时代的终端企业”。他认为，在AGI时代，对于终端的要求与PC时代、移动互联网时代是不一样的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如，可以把所有在物理世界里会呈现出来的AGI终端想象成机器人，它们要有感知、决策、推理能力和必要的执行能力、自身的反馈能力，它要真正像人一样工作。基于这方面展现出的背后能力也不一样：软实力方面，包括了模型的能力、软件的能力、操作系统的能力；硬实力部分包括了硬件整体的能力和强大的计算能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在李想看来，如果以用户生活相关的场景来看，按照时间的推演，将出现三类机器人：一个是L4级别自动驾驶空间机器人，它在一个开放空间里运行；第二个是跟人合体的机器人，就是增强人类能力的机器人；第三个可能更难一些，是空间内的人形机器人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我觉得这三类终端或者说AGI机器人，会把用户的生活覆盖得非常完善，类似于今天我们在使用苹果的时候，会有Mac、iPhone、iPad、Apple Watch。这是我们对于整个AGI时代，未来3-5年甚至更长的时间内，我认为我们应该去做的事情以及自身的定位。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在公司转向AI战略后，李想依旧是一名“六边形战士”型的带头人。他的工作重心将覆盖AI和汽车，“我仍是公司CEO，管理汽车业务相关的产品线、产品部、品牌、战略等团队，这和2024年是完全一致的。我们的确在BLM（Business Leadership Model，商业领导模式）和DSTE（Develop Strategy to Execute，制定执行策略）的负责人方面做了新的分工，但仍然有效地通过全公司的协同方式来实现战略目标。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sat, 15 Mar 2025 06:15:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742012079743_Ek6EYz_1742012079979.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30404346</guid></item><item><title>澎湃·酒业｜一周白酒资讯</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30395054</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="app"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sat, 15 Mar 2025 05:31:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741946506897_5m18cw_1741946507206.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30395054</guid></item><item><title>美国政府逃过“停摆”危机，民主党内部分歧公开化</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30404312</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，美国国会参议院3月14日通过一项短期支出法案，按现有水平为联邦政府继续提供资金至今年9月。此时距离联邦政府资金耗尽仅剩数小时，政府“停摆”危机再次得以避免。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天，该法案在共和党占多数席位的参议院以54票赞成、46票反对的结果获得通过。该法案此前已在众议院以217票赞成、213票反对的结果获得通过。国会两院的投票结果均显示出明显的党派立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该法案将送交美国总统特朗普，预计他将很快签署成法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《纽约时报》报道，法案是在参议院少数党领导人、民主党人舒默改变立场后获得通过的。舒默直到本周三（12日）仍在强烈反对这项法案，并提出了一项为期一个月的短期开支法案，以便国会就单项支出措施达成协议，并就如何分配联邦资金提供具体指示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在共和党否决了他的这一提案后，舒默随后改变了自己的立场。14日，舒默和另外9名参议员在参议院的程序性投票中对法案表示支持，从而使民主党无法通过“阻挠议事”程序阻止法案在参议院付诸最终表决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美联社、《纽约时报》等媒体分析称，舒默等人最终放弃阻止法案表决，更多是因为担心一旦美国政府“停摆”，将使特朗普和马斯克的权力更加不受控制。舒默在投票后表示，政府“停摆”将意味着“特朗普、马斯克和‘政府效率部’（DOGE）可以自由地对联邦机构进行更具破坏性的削弱”。他表示，“政府‘停摆’将使 Doge 进入超速状态。特朗普和马斯克将可以自由地以比现在更快的速度破坏重要的政府服务，破坏范围也将比现在更广。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;夏威夷州参议员沙茨在一份声明中表示，投票“非常艰难”，但他认为，“一个有缺陷的法案总比没有法案好。”他表示，“政府‘停摆’将使特朗普和马斯克能够单方面认定绝大多数联邦工作人员不是必需的。考虑到夏威夷联邦工作人员的数量，大规模休假将给全州人民带来极大痛苦。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但由联邦雇员组成的“联邦工会主义者网络”对这些民主党参议员的观点表示反对，称这项拨款法案只会让情况变得更糟。该团体发言人克里斯·多尔斯在一份声明中表示，“国会再次未能履行对美国人民的责任。这项法案将赋予特朗普和马斯克权力，完成他们攻击联邦工作人员的工作。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国《卫报》称，拨款法案获得通过将民主党内部的分歧公开化。报道称，直到14日投票前，众议院民主党人仍在敦促参议院民主党人阻止这项法案。众议院少数党领袖、民主党人杰弗里斯在14日晚间发表的声明中，对法案进行了严厉批评。纽约州联邦众议员亚历山德里娅·奥卡西奥-科尔特斯（AOC）谴责舒默向共和党让步的行为，称此举在民主党人中引起了“深深的愤怒和背叛感”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《卫报》分析称，共和党人真正在意的可能并不是法案是否会获得通过。报道称，众议院议长、共和党人约翰逊在11日法案获众议院通过后，就允许众议员们返回各自选区，“实际上是迫使参议院民主党人放行法案，否则共和党人就会将政府‘停摆’的责任归咎于民主党人。”约翰逊在14日的一份声明中赞扬了其党团的团结一致，并指责民主党人几乎引发停摆，“似乎仅仅是因为他们对特朗普总统的仇恨超过了对美国的热爱”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国会众议院上一次通过短期支出法案是在2024年12月，当时距离联邦政府资金耗尽仅剩数小时，而参议院在午夜截止时间之后才通过法案。该法案允许联邦政府维持现有支出水平至2025年3月14日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国联邦政府运转资金本应来自年度预算拨款。美国国会两党通常应在10月1日新财年开始前通过新的年度拨款法案。但由于近年来两党争斗激烈，往往无法及时达成一致，国会便通过短期支出法案以暂时维持联邦政府运转。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sat, 15 Mar 2025 05:07:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742009337720_3kyYDf_1742009337850.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30404312</guid></item><item><title>再次超越！《哪吒2》票房进入全球票房榜前5名</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30404326</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据网络平台数据，今天《哪吒之魔童闹海》全球电影票房（含预售及海外）超越《星球大战：原力觉醒》，进入全球票房榜前5名。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1955682" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250315/7c7ec2d6-5343-4e46-bae2-095844fdf6b6.jpg" data-imageid="343358745"&gt;&lt;p&gt;此前《哪吒之魔童闹海》已连续创造多项纪录，是亚洲首部票房过百亿的影片，并创造了全球单一电影市场最高票房纪录。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sat, 15 Mar 2025 03:52:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742010372600_G5DMzD_1742010372806.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30404326</guid></item><item><title>揭秘孙颖莎逆转伊藤内幕，李隼：女乒大魔王一开始都不被看好</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30404328</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1955597" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742010018502_hkHSSp_1742010102695.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343358730"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;李隼与国乒女队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，国乒现任总教练李隼做客央视《拼搏40年》节目，与邓亚萍一起接受采访，回顾了中国乒乓球队的辉煌发展历程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在采访中，李隼表示印象最深的比赛是东京奥运会孙颖莎战胜伊藤美诚的半决赛，自己愿意用生命去换奥运金牌，表示女乒“大魔王”起初都不被看好。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈到最为惊心动魄的一块金牌，李隼谈到了孙颖莎对阵伊藤美诚的比赛：“东京奥运会第一次加了混双，咱们上来就输了，中国乒乓球队还从来没有遇到过上来先输球的情况，就是整个压抑的感觉是我从来没遇到过的。而且后面就是女单，当时日本的伊藤美诚应该说她在外国选手来说她是最强的，当时在打那场球的时候，我开始真的失眠了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“其实现在想想，当时我们当时给孙颖莎准备的，都准备到第七局（的局面），如果打到10比9的时候该发哪个球的程度了。后来通过我们研究，其实她在前三板对咱们威胁最大，她是靠旋转来控制你，那天为什么打了4比0，我们完全改变战术，我们在前三板不发旋转了，就发个平球，完了以后有机会我去拉她。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“这个时候孙颖莎这球儿赢下来，整个乒乓球队马上士气转变过来了。”李隼表示。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1955599" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742010051321_PBhhDF_1742010113037.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343358729"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;孙颖莎战胜伊藤美诚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;备战东京奥运会期间，李隼刚做完心脏手术，他不顾医生劝阻继续归队指导，直言：“参加奥运会为国争光是我一生的梦想，我愿意用生命去换这块金牌。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李隼在节目中回忆，当时医生建议他休息，但自己并未接受，于是对方只能将其病情概述用英文和日文写好，以免真出现什么意外的话可以迅速让东京方面的人员进行抢救。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在聊到队内的运动员时，李隼毫不避讳地谈到了过去几位女队领军人物其实刚开始都不被看好，比如邓亚萍因为个子矮而被轻视，王楠一开始被批评打球“三软”，张怡宁更是被认为发球、力量、旋转都不行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在“吐槽”过中国乒坛女队的历代“大魔王”后，中国国家乒乓球队总教练李隼说，是坚定的意志，让她们从“不被看好”逆袭成了“大魔王”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sat, 15 Mar 2025 03:45:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742010143794_dH5GKT_1742010144076.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30404328</guid></item><item><title>证监会、公安机关下大力气整治股市虚假“小作文”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30404306</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;在资本市场，打击股市虚假“小作文”、严肃查处非法荐股等违法违规行为，是保护投资者合法权益，维护资本市场秩序和平稳健康发展的重要举措之一。记者了解到，证监会已把整治股市虚假信息作为规范资本市场信息传播秩序和改善市场生态的一项重要内容，坚持远近结合，坚持打早、打疼、打重点，综合施策、多措并举，下大力气进行整治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近段时间，公安机关先后查处编造传播“机构举报游资”“摩根大通研报”等谣言的责任人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;从严打击股市虚假“小作文”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;股市虚假“小作文”往往伴随着虚假信息的传播，一些不法分子或利益集团，为了谋取私利，不惜编造各种利好消息或题材，通过社交媒体、论坛、博客等渠道大肆宣扬，以此吸引散户投资者的关注并诱导其跟风买入。这些虚假信息往往包装得天花乱坠，极具迷惑性，使得缺乏专业判断能力的中小投资者难以分辨真伪，从而掉入陷阱。一旦这些虚假信息被戳破，股价往往会大幅下跌，导致中小投资者遭受惨重损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者了解到，证监会已把整治股市虚假信息作为规范资本市场信息传播秩序和改善市场生态的一项重要内容，坚持远近结合，坚持打早、打疼、打重点，综合施策、多措并举，下大力气进行整治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在公安、网信等部门的大力支持下，证监会通过监测、甄别、处置、警示、投教等全链条联动，严厉打击编造、传播股市谣言的行为。特别是针对股市虚假“小作文”，已制定专项整治工作方案， 加强舆情监测和虚假信息查处；综合运用发布澄清、第三方记者求证等形式加大主动回应和辟谣；加强投资者教育引导，提高投资者辨识力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近段时间，公安机关先后查处编造传播“机构举报游资”“摩根大通研报”等谣言的责任人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公安部网安局曾指出，流丸止于瓯臾，流言止于智者。公安机关呼吁广大网民保持冷静和理性，谨防“流量收割”，共同维护清朗网络空间。同时，公安机关在此正告不法分子，互联网不是法外之地，针对恶意编造、传播谣言扰乱社会秩序的行为，公安机关将依法查处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;严厉惩处非法荐股&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据我国法律规定，向投资者提供证券投资分析、预测或建议等直接或间接有偿咨询服务，均需获取证监会的业务许可。无许可资格的机构或个人提供此类服务，就属于 “非法荐股”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，证监会坚持“打防结合，预防为先”，加大对网络非法荐股信息的监测清理力度，严厉打击非法荐股违法犯罪案件，积极开展防非宣传教育，大力遏制非法荐股违法活动蔓延，保护投资者合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在日常监管中，在证监会指导下，各地地方证监局不断加强对非法荐股等行为的打击力度。 以广东证监局为例，该局对非法证券采取“长牙带刺”监管执法。如广州某公司非法荐股的业务模式，分为三个阶段，一是营销引流阶段。该公司在网络平台发布短视频、文章、投放网页弹窗广告，以免费学习炒股知识，宣传投资“战绩”为噱头，吸引客户。二是建立信任阶段。该公司雇佣证券从业人员担任讲师，向客户免费直播讲课，包括学习高投资收益“战法”，进行大盘点评、行业板块及个股分析等，使投资者们逐渐放下防备，相信这家公司有资质，也有实力带领他们在股市中赚得盆满钵满。三是收费阶段。该公司宣称投资者买酒后，可获得“白马股”布局机会、有3—5倍盈利，享受1对1操盘训练等服务，但酒的价格远高于市场价，售价为9800元/1箱、19880元/2箱、58800元/6箱不等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广东证监局收到举报后，深入开展核查工作。前往第三方平台，获取关键证据；派员到多个涉非场所进行实地摸排；及时对从业人员进行谈话核查情况，并与公安机关多次召开线索研判会。经查，广州某公司通过网络平台引流，雇佣部分证券从业人员通过群聊及第三方知识付费平台直播等方式进行非法荐股，并以买酒送荐股服务的名义获得非法收入。目前，广东证监局和公安机关通过开展现场执法行动，合计抓获犯罪嫌疑人15人，涉案金额约3300万元。该案件已移送检察院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原题为：证监会、公安机关下大力气整治股市虚假“小作文”）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sat, 15 Mar 2025 03:24:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742009272637_hWQ1Jk_1742009272851.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30404306</guid></item><item><title>“脑腐”“脑雾”成了新的现代病？跑步是一剂有效药方</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30364114</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;过去的2024年，“脑腐”当选牛津词典年度词汇，意指因过度浏览网上低质量内容而导致的精神和注意力衰退等负面影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，由于不健康的生活习惯以及环境影响，许多人也体验到了“脑雾”的状况，想要在日常生活中保持思维敏捷，似乎越来越难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如何保持大脑健康？一个常见的运动习惯就能够起到积极的作用——据专业人士分析，跑步在对抗“脑腐”和“脑雾”时就能起到一定效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在增进身体机能的同时，跑步也能够为大脑和心理健康带来良性的刺激，开启并保持跑步习惯的理由，又多了一条。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741677704229_bGeb6J_1741677775201.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342869241"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;跑步对大脑健康也有益处。 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;用运动抵抗“数码毒药”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数字电子产品已经填充甚至“统治”了许多人的生活，不少人除了在工作中离不开电子产品，在休闲时间也往往沉迷于数字的世界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而长期接触低质量与形式较短的数字内容，已经被发现会对认知产生影响，让人逐渐变得难以集中注意力，同时增加焦虑等负面情绪，而运动，则是对抗这种“数码毒药”的有力武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“有规律的有氧运动是维持和增强大脑健康的有力工具。”心理健康专家格兰特在接受《Runner's World》网站采访时直言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“它可以为大脑提供一个机会，从数字设备的世界中解脱出来。实际上任何形式的锻炼，都有助于促进创造性与积极的思维过程。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;运动生理学家苏茜·赖纳表示，跑步以及类似的有氧运动可以刺激身体分泌肌细胞因子，包括脑源性神经营养因子（BDNF）和鸢尾素，从而提高认知与学习、执行能力。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“BDNF是一种对神经可塑性至关重要的蛋白质，与大脑适应和改变的能力密切相关。证据表明，高BDNF水平与提高学习记忆能力和注意力，减少抑郁和焦虑相关，而体育运动尤其是有氧锻炼，可以显著增加BDNF的产生和释放。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741677696050_M3RszS_1741677809537.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342869251"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;跑步能够刺激有益物质的释放。 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，“跑步作为一种持续的有氧运动，也是鸢尾素释放最有效的刺激之一。鸢尾素已被证明可以穿过血脑屏障，发挥神经保护作用，这对大脑健康特别重要。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，运动产生的乳酸虽然会导致身体酸痛，但也对于大脑健康有益。此外运动也能增强身体的血液循环，帮助大脑的氧气与血液供应，同时增强包括脑血管在内的血管弹性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;怎样跑步最能促进大脑健康？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;跑步运动对于大脑健康的好处，已经在诸多科学研究中得到了证实，而对于普通人来说，哪种形式的跑步最能够给大脑健康带去好处？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苏茜·赖纳认为，长距离的慢跑是比较可取的方式，节奏稳定的慢跑意味着有规律的肌肉收缩，可以逐渐增强肌细胞因子和BDNF的释放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在具体安排上，她推荐以70%到75%的最大摄氧量进行30到60分钟的跑步锻炼，如果跑步时间更长，则会更加剧烈地消耗糖原，增加乳酸的产生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在长时间慢跑之外，她也推荐穿插高强度跑，这可以给肌肉带去更强的刺激，快速提升BDNF水平，比如以高于85%的最大摄氧量进行短时间冲刺跑。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741677719324_hhhtD7_1741677842993.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="342869258"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;跑步可以让人从数码网络的世界中得到放松。 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除此之外，带坡度的跑步锻炼也有积极作用，可以锻炼到与平路跑步不一样的肌群，给大脑带去更多的刺激，“比如越野跑，就可以用不一样的自然环境制造新鲜感，从而对抗注意力衰退的症状。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很多人在跑步的时候，喜欢用听音乐的方式来分散注意力，但赖纳认为专注于跑步本身或许更有积极效果，比如专注于自己的跑步节奏，一边跑步一边数自己的步幅节奏或者呼吸节奏，增强专注力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，也可以一边跑步一边欣赏周围的环境，激活大脑的记忆与认知“模块”，从而增强自己的认知能力与思维灵活性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“跑步一直都是，也将继续成为对抗电子产品引发的‘脑雾’的最有效方法之一。”赖纳表示，“它提供了一种刺激，既放松了精神，又从生理上减轻了长时间看屏幕的不良影响。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她建议如果生活中工作时间就长时间接触电脑或手机屏幕，下班后最好就留出时间远离电子产品，用运动给自己“充电”，哪怕是短时间的跑步也能起到效果，“比如5到10分钟的跑步，也可以迅速抵消看屏幕时间过长以及大脑停滞所带来的负面影响。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sat, 15 Mar 2025 03:17:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741677739101_23YDw3_1741677739274.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30364114</guid></item><item><title>金价冲上3000美元｜黄金“涨声不断”，现在还是投资好时机吗？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30193341</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;金价历史上首次涨穿3000美元整数位心理关口！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五（3月14日）纽约尾盘，现货黄金跌0.08%，报2986.80美元/盎司，北京时间18:18曾涨至3004.94美元，首次冲上3000美元，本周累计上涨2.65%。COMEX黄金期货涨0.19%，报2997.30美元/盎司，在周四首次突破3000美元关口的基础上，进一步刷新盘中历史高位至3017.10美元，本周累涨2.82%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然金价迭创新高，但机构对金价未来的走势仍是“涨声不断”。当前，还是投资黄金的好时机吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;避险需求助推金价冲上3000美元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄金冲击3000美元之路并非一帆风顺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月14日，金价在连涨七周并连续创下历史高位后，出现跳水，现货黄金、COMEX黄金期货双双失守2900美元/盎司关口。截至当日收盘，COMEX黄金期货大跌1.76%，创下本轮上涨以来的最大单日跌幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zaner Metals副总裁兼高级金属策略师Peter Grant表示，当时市场回调受到一些技术因素影响。金价未能突破历史新高，形成潜在的双顶形态，因此出现了一些获利了结。这一技术性回调虽然未能改变黄金的总体上升趋势，但也反映出市场情绪的分化和部分投资者的谨慎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，市场普遍的观点都认为，此前黄金的波动受美国关税政策的影响较大。由于市场对美国经济前景的担忧日益加剧，黄金作为避险资产的需求显著增加，特别是随着特朗普政府可能实施的破坏性贸易政策引发市场不确定性，投资者纷纷再度转向黄金这一传统避险资产。黄金价格再度进入上涨通道。3月14日，COMEX黄金期货和现货黄金双双站上3000美元，均创下历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;First Eagle Investment Management LLC的联合投资组合经理Thomas Kertsos表示：“黄金是一种能够在我们所见过的最严重的宏观经济混乱情况下保持价值的资产。我们已经看到，几个世纪以来，尽管存在波动，但黄金始终能够回归均值，并始终保持其购买力，同时提供大量流动性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据显示，市场对实物黄金需求依然强劲。随着最新17万盎司黄金被交付到纽约商品交易所金库，其黄金总库存史上首次突破了4000万盎司大关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;嘉盛集团资深分析师Jerry Chen表示，实物黄金的“乾坤大挪移”凸显出市场中弥漫着浓厚的避险情绪。特朗普朝令夕改的关税政策可能引发的通胀风险甚至经济衰退；美国科技股重挫或引发美股大幅回调；美联储降息预期升温；地缘冲突迟迟无法落幕；美国债务规模无序膨胀以及每年利息支出就将近1万亿美元的不可持续性；美元滥发导致信用受损加速全球去美元化等，都是黄金上涨的催化剂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;黄金牛市还将持续&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不久前一项针对华尔街分析师的调查显示，金价的上涨趋势成为共识，看跌阵营的声音几乎完全消失。88%的分析师预计，未来一周内金价将再创新高，仅有2位分析师认为金价会出现横盘整理，至于任何关于金价下跌的预期，全都消失殆尽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望未来，南华期货有色总监夏莹莹夏莹莹指出，从中长期逻辑看，依然看涨黄金。首先，央行购金行为金价上涨提供持续性支撑。央行购金背景为美元信誉减弱，全球去美元化进程，经济贸易逆全球化趋势下的多元化配置外汇储备需求上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次从投资需求层面看，进入2025年以来，全球黄金投资需求明显增长，包括欧洲、美国以及中国市场黄金ETF规模进一步上升，同时市场对美联储年内降息次数预期已经从年初的1次回升至约3次，亦增加黄金投资需求。尽管欧美市场纷纷于2024年下半年启动降息，但欧美股市的强劲表现约束了2024年黄金投资需求流入，预计2025年黄金投资需求增加将继续为金价上涨提供动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新湖研究所副所长、高级黄金投资分析师李明玉分析称，从中长期来看，当前黄金ETF持仓量处在低位，未来配置盘需求上升仍有空间。除此之外，央行购金仍将持续。当前黄金储备在与发达国家黄金储备占外汇总额的数值相比，包括我国在内的发展中国家未来购金空间巨大，支撑金价中枢上行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，李明玉强调，全球去美元化浪潮预计仍将继续，美国不加节制的宽松政策对经济的拉动作用边际递减，同时带来的负面影响日渐扩大，美国的财政已经变得愈发脆弱，美元信用在这一过程中也不断受到削减。由于黄金作为国家信用的对立面，美国债务的无序扩张成为当前支撑黄金长期中枢上行的核心影响因素。叠加我国AI发展对美国科技股的冲击，也在一定程度上强化了去美元化的中长期逻辑，对长期金价形成支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;麦格理集团大宗商品策略主管Marcus Garvey在最新报告中表示：“今年以来，黄金的表现远超我们的预期。”他进一步指出，该机构已将2025年第三季度的黄金均价预测上调至每盎司3150美元，并预计单点最高价格将达到3500美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Garvey认为，特朗普政府迅速宣布进口关税，导致地缘政治不确定性上升，并推高市场对通胀的预期。这在一定程度上压低了短期实际利率，使黄金在美元阶段性走强和市场对美联储降息预期起伏不定的情况下仍保持坚挺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;DoubleLine首席执行官兼首席信息官兼创始人、“新债王” Jeffrey Gundlach在最近的一场直播中更是表示，3000美元的金价预测有些保守，目前金融体系似乎正处于动荡之中，全球央行增持黄金的大趋势不会变，金价甚至有望冲向4000美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;注意短期风险&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然看跌金价的机构几乎归零，但多位分析人士的观点也提及，短期内需要注意关税政策的变化对金价的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一德期货贵金属分析师张晨指出，展望后市，在对等关税等政策悬而未决，美国新政府逆全球化表现尚未至顶峰的背景下，金价中长期升势料应保持。一旦政策不确定性降低，关税对通胀的提升开始显现，财政收缩及货币宽松受限共同施压下，金价阶段性回落的可能便无法排除，这也可能就是金价在当下遇到的新的“千点魔咒”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张晨认为，金价面临阶段性逆风的利空因素并非无迹可循，特别是从中观维度上看，对等关税落地后，随着美国新政府施政框架逐渐清晰，政策不确定性降低；关税对通胀的提升开始显现，财政收缩及货币宽松受限共存，都将会成为阶段性利空金价的因素。首次越过3000美元并顺势刷新历史新高后，短期金价上方的主要阻力或在3150美元一线，触及上述阻力附近开始回落的概率较大，届时下方重要支撑应已上移至2800美元一线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Heraeus metals Germany贵金属交易员Alexander Zumpfe表示：“在地缘政治紧张局势不断加剧、贸易关税不断上升、金融市场不确定性日益增加的背景下，投资者越来越多地寻求稳定——他们在黄金中找到了稳定，不过随着金价突破3000美元大关，短期获利回吐可能会给金价带来暂时压力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“对于投资者而言，无论从黄金潜在上涨动能还是抵御风险层面考虑，配置黄金依然是2025年推荐的投资策略。但考虑当前黄金涨势已经较大，我们建议投资者分批多次买入为主，若金价进入调整则是更理想的买入机会，另外建议投资者仍需控制好仓位。”夏莹莹提醒。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sat, 15 Mar 2025 02:58:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1739958384684_MJs8jd_1739958384794.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30193341</guid></item><item><title>爱奇艺龚宇：微短剧赛道不需要野蛮生长的投机者，而是追梦者</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30403336</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741998684008_iQKmGr_1741998684260.png" data-imageid="343347962"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;爱奇艺创始人、首席执行官龚宇。视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“微短剧的新赛道需要的不是野蛮生长的投机者，而是心怀敬畏的追梦者。”3月14日，在2025爱奇艺微短剧论坛上，爱奇艺（Nasdaq：IQ）创始人、首席执行官龚宇呼吁道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;龚宇说，按照用户观看时长来衡量，微剧频道已经在爱奇艺移动端排名第三，仅次于电影和长剧频道。此外，未来，爱奇艺极速版会改名为爱奇艺微短剧，“爱奇艺在去年9月推出微短剧，构建长+短的内容生态是坚定的发展战略，平台会进一步丰富微短剧内容库，给会员用户更多内容选择。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，网络微短剧是指单集时长从几十秒到15分钟左右、有着相对明确的主题和主线、较为连续和完整的故事情节的剧集。相较于电影和长剧，微短剧因制作成本低、制作周期短，往往能快速立项开机，又因剧情带有较强戏剧性，故事快反转，剧情爽点密集，吸引广泛受众。自2023年以来，微短剧迅速发展，有报告显示，2024年各平台共上线微短剧3万多部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;微短剧的质量也是业界较为关注的问题，近日，国家广播电视总局网络视听司发布管理提示，指出微短剧创作要“接地气”，回归生活和艺术本身，不能一味求“爽”。管理提示指出，微短剧创作不能脱离现实，不能沉溺于低俗的设定，应当在关注人民群众需求、体现现实关怀的同时，坚持基本常识，坚守主流价值，传播主流文化，关注时代精神，给人以启迪和思考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;龚宇表示：“一方面，我们要继续提升作品的审美品位、价值内涵，当观众邂逅了至美的艺术体现、感受了作品的余韵悠长，就会对低级趣味的审美、庸俗化的表达产生抵触和疏离，用良币驱逐劣币；另一方面，我们还要充分利用科技创新，比如生成式人工智能、虚拟拍摄等技术，提高微短剧的制作水平和效率。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他回忆道，爱奇艺刚推出微剧场、短剧场时，并未规模化上线作品，直到去年11月才真正想清楚商业模式、发展路径，用户产品上线和后台功能性管理工具基本成熟，“第一波的微短剧是投流模式，对用户来讲是单片付费，买多少集看多少，当时我们可能反应慢了一些，觉得这种模式看一部剧高峰的时候要花100元至200元，市场可能没那么大，但事物在发展和变化，它会转成其他商业模式。而且这种商业模式初期显然存在问题，用户花100元，但到制作、投资者手里只有5元至7元，这显然是非常不合理的分配结构。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;龚宇指出，随着技术的变革，如今微短剧的商业模式又发生了变化，诞生了免费模式和会员模式，让原本点状的创作方法变成了线状，更接近于影视的创作思路，连续且有情绪，“当然，从产业结构来讲，也发生了巨大的变化，行业的收入，无论是广告收入、会员收入，一半甚至是70%、80%的收入回到了创作者和投资者手里，用户行为也随之发生了变化，用户用更高级的审美去判断作品，而不只是简单的刺激。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长视频作为核心竞争力，微短剧是爱奇艺开辟增量战场的新方式。谈及爱奇艺的短剧策略，爱奇艺高级副总裁杨海涛提及，爱奇艺会在理性控制自制比例的基础上，通过小比例投资、分成、保底分成等合作模式，鼓励更多创作者共同打造出多元化的微短剧。同时，爱奇艺已经明确了爱奇艺App和爱奇艺极速版的不同定位，在此基础上将继续做好用户分层运营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月18日，爱奇艺发布了截至12月31日的2024年第四季度及全年财报，2024年爱奇艺总营收为292.3亿元，同比下降8%；不按美国通用会计准则，归属于爱奇艺的净利润为15.1亿元，而2023年净利润为28.4亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;爱奇艺2月公布的财报显示，当前爱奇艺微剧内容已超万部，覆盖95%头部合作方。这一数字已达到与业内头部微剧平台相当的规模。2024年12月，爱奇艺已产生首个单月分账过百万的微剧项目。龚宇在当日的财报会上表示，尽管各机构数据统计不同，但去年中国微剧市场规模肯定超过中国电影票房市场规模，今年这一趋势还会继续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至美东时间3月14日收盘，爱奇艺涨3.07%，报2.35美元/股，总市值22.62亿美元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sat, 15 Mar 2025 02:57:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741998684008_iQKmGr_1741998684260.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30403336</guid></item><item><title>破产法的温度｜别让贫穷限制破产界的想象力</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30352461</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;近段时间，有一则有关破产案件专业服务费的消息被媒体广为报道：截至2025年1月初，加密资产交易平台FTX重整案的服务费已经超过9.48亿美元，而且还会继续增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据媒体援引的法庭记录，其中FTX的法律顾问苏利文·克伦威尔律师事务所（Sullivan &amp;amp; Cromwell LLP）收入2.486亿美元，财务顾问安迈企业咨询（Alvarez &amp;amp; Marsal）进账3.06亿美元，为投资者和债权人提供咨询的机构收入亦高达1.10亿美元。FTX重整案的首席重组官约翰·雷（John Ray）所在的咨询机构，收入已超过800万美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果报道信息准确，这个数据应该能让FTX破产案的专业服务费进入史上前四。目前为止，专业服务费最高的破产案件分别是：雷曼兄弟破产案，接近60亿美元；波多黎各市政债务重组案，20亿美元；北电网络重整案，20亿美元。按照目前公开信息，普渡药业重整案为9.36亿美元，FTX案已经超出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个数据，让世界范围内的同行都艳羡不已，我国当前的管理人报酬整体水平更是难以望其项背。毋庸讳言，美国破产服务行业专业化程度高、市场化程度高，但专业服务费也偏高人所共知，破产法学界已有不少研究，规制机构也在通过优化破产申请表格、推出中小微企业特殊程序等多方面改革，尽可能减少债权人、债务人对专业人士的依赖。但这并不影响我们借鉴其合理部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;需要特别说明，专业服务费与我们通常所说的管理人报酬有较大差别。按照美国破产法，债务人自行经营管理是重整程序的主流模式。在这种模式下，债务人可以邀请破产相关专业人士进入公司董事会并担任首席重组官（Chief Restructuring Officer，CRO），负责企业合理利用重整程序来实现特定目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，在重整程序中，债务人企业的高管、债权人个体、股东个体、官方债权人委员会以及其他非官方债权人委员会、股东委员会等，参与破产程序以及对付破产程序的衍生诉讼，都需要大量专业人士的介入。整体而言，专业服务费的外延远大于我国的管理人报酬，但对于参与破产程序的各方来说，专业服务费更为周延。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真正的市场化破产，需要让破产程序的每一个参与方，包括专业人士在内，都有钱可赚、有利可图，通过破产专业服务发现和产出价值增量，来形成“多赢”的结果。在这个过程中，不需要诉诸太多的情怀激励，也不需要虚无缥缈地自我神化。市场化破产的核心，就是让最专业的破产执业者，获得最高、最多的报酬。只要符合法律规定，不违反职业伦理，及时履行纳税义务，破产服务行业在为市场主体提供专业服务的同时，获得与其服务匹配的报酬就无可厚非。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我国2006年《企业破产法》的一大创新就是建立了管理人制度。在《企业破产法》实施以来，尤其是随着推行供给侧结构性改革的推行，破产案件越来越多，破产相关行业也成为专业服务领域最有吸引力的“香饽饽”，成为高水平专业人才的汇聚高地。通过提供管理人服务以及破产相关专业服务，越来越多的破产界同行能够实现专业服务提供与执业收入增长的平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但长期以来，破产法实施中也存在一些有争议的做法。比如基层法院在个案审判中，基于各种考量，给管理人报酬打折的做法司空见惯，而且打折幅度缺乏统一标准，比较随意。由于法院在管理人名册编制、管理人指定、管理人报酬确定等关键问题上都有绝对话语权，大部分破产执业者基于各种考虑，对管理人报酬打折只能腹诽，不敢明言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;管理人报酬打折的泛滥，逐渐形成一种不健康导向。在部分地方法院举行的管理人招募中，部分管理人拿案心切，为了在竞聘中获得竞争性优势，在竞标文件中对管理人预期报酬部分主动打折、互相压价。这种现象长此以往，不仅扰乱市场秩序，强化逐底竞争，也不利于破产服务市场的繁荣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，会有人援引部分大案管理人报酬动辄几个“小目标”的例子提出反驳。跟绝大部分破产执业者亲自感受到的管理人报酬相比，我国部分破产大案的报酬确实极高。犹记得2018年春节前后，重庆钢铁重整案以8680万元“天价律师费”案在朋友圈刷屏，成功让破产行业出圈。而在那之后，蜚声中外的破产大案越来越多，相关管理人报酬过亿也越来越司空见惯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这让业界产生一定程度的幻觉。一方面，可能会有人觉得破产行业高度发达，遍地是黄金，破产行业已经进入共同富裕的新阶段；另一方面，也有人认为管理人报酬太高，不仅需要继续在个案中通过打折予以削减，还需要相关部门予以规制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但个案中管理人报酬的偏高，并不代表着破产服务行业的普遍景气。按照温州破产法庭方飞潮、张元华、胡聪颖等发表的文章《管理人报酬制度的实践问题与应对》（详见2023年8月17日《人民法院报》），某市两级法院在2016—2022年期间共受理破产案件4369件，管理人报酬超过10万元的只有353件，占比8.1%；无产可破案件为1767件，占比40.4%；管理人报酬在10万元且无补贴的案件数量为2249件，占比51.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也就是说，超过90%的破产案件中管理人报酬低于10万元，甚至一大部分只能靠财政补贴、管理人协会资金池互助等方式，来获得不超过3万元的补贴。就大部分破产执业者的切身体验来说，这种远超出“二八定律”的现象更为真实。而且，考虑到温州破产审判过去十多年来在全国范围内的领先地位，其他地方的形势可能会更为严峻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，部分破产大案管理人报酬偏高与我国管理人报酬整体偏低的现状，形成鲜明反差。但遗憾的是，舆论关注的更多是部分案件管理人报酬偏高这个事实。近年来，有一种论调认为破产行业管理人报酬太高，需要控制或者降低。绝大部分管理人本来就举步维艰，这种声音的传播，让破产执业者有点寒心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就我个人观察而言，部分大案要案管理人报酬偏高，与当前的管理人报酬计酬模式的僵化不无关系。当前的管理人报酬计算，是以破产清算程序为基准，根据债务人最终清偿的财产价值总额在12%—0.5%的范围内分段确定。这种计酬模式在破产清算程序中，基本能够激励管理人勤勉履职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在重整程序中，这种计酬模式会产生多方面的问题。如果债务人企业规模较大，机械照搬这种计酬模式，势必会导致管理人报酬偏高，但现有规则没有给法院更多的调整空间。另外，重整程序中管理人的核心工作并不是归集财产，而是引导各方形成重整计划，这个过程中既需要充分的经验和专业素养，也需要耗费大量看不见的人力精力，这部分付出没法体现在“根据债务人最终清偿的财产价值总额”中，因此也无法通过现有计酬模式体现。更何况现有计酬模式中，没有充分考虑到破产执业中所有付出，比如取回权人取回财产、担保债权人担保物保管和变现、债转股等等，而这些工作在管理人执业中也属于常规工作之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，在这种情况下我们亟待完成的任务，不是简单化地降低管理人报酬，而是通过规则优化，强化债务人、债权人会议等破产程序“核心用户”在管理人报酬确定中的自主权，适度降低法院在管理人报酬确定问题上的权力，引入计时计酬、整体总包等各种更能在专业性、工作量和报酬之间更为平衡的计酬方式，针对具体问题拿出更为切实可行且合理的计酬方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;破产制度是市场经济的基础性制度之一，而专业化的破产服务行业正是发挥破产制度作用的核心基础设施。跟先进市场经济体比较，我国破产行业的发展还处于比较初级的阶段，无论是市场规模、专业程度还是专业人士发挥作用的空间，与先进市场经济体相比还有不小差距。事实上，管理人报酬只是缩影，破产行业真正能否发展跟市场经济发达程度、市场体量、经济发展周期等多种因素都有关系。在这种背景下，各界应该本着促进破产服务行业现代化的目标，通过专业破产服务致力于市场资源的重新配置，共同服务于市场经济的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就其本质而言，破产执业者也是市场主体，也需要在市场经济中存活、发展、壮大，也会面临国内外同行的残酷竞争和优胜劣汰。一个高水平破产服务团队的形成，需要在实践中久久为功，苦心修炼，需要高度专注和长时间投入，才能形成较高的理论和实务素养，才能打开解决实践中各种难题的想象力。这些都需要正常的报酬机制予以保障，否则管理人自身可能就会陷入破产的境地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这两年，随着我国经济发展增速变慢，业界普遍觉得活不好干且钱不好挣，活没少干但事难干成。这种背景下，一些管理人团队不得不转型去做其他业务，一些管理人团队干脆通过裁员、冻结招聘计划等方式千方百计降低运营成本。在这种情况下，破产行业更需要呵护，更需要通过积极引导和刺激来强化业界坚持下去的动力。显然，在管理人报酬问题上“开眼看世界”，别让贫穷限制破产界的想象力，会是增强破产行业留住旧人、吸引新人的核心动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（作者陈夏红为中国政法大学破产法与企业重组研究中心研究员）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sat, 15 Mar 2025 02:56:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741571690549_pB3E46_1741571690739.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30352461</guid></item><item><title>金价冲上3000美元｜除了投资金条，还有哪些黄金理财方式？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30193231</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1739957106521_zEiw54_1739957106694.png" data-imageid="340698478"&gt;&lt;p&gt;金价冲上3000美元/盎司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月14日，COMEX黄金期货和现货黄金价格双双冲上3000美元，为历史上首次涨穿3000美元整数位心理关口，随后在高位震荡。最终，COMEX黄金期货本周累涨2.82%，现货黄金本周累计上涨2.65%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金价节节攀升之下，不少投资者纷纷加入“掘金”行列。除了投资金条、金饰等实物黄金，还有哪些黄金投资方式？具体如何操作？进行黄金投资有哪些注意事项？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;实物黄金&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741990715394_4N77zM_1741990767090.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343345840"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;店员正在整理上柜销售的黄金饰品。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;实物黄金是最直接的投资方式，包括金条、金币和黄金首饰等。实物黄金适合长期持有，易于传承，具有较好的避险功能。不过，实物黄金的流动性相对较差，存储和保险成本也不容忽视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，银行售卖的投资金条是目前实物黄金投资的主要选择之一，投资金条没有过多的工艺属性，变现也比较灵活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如工行如意金条，农行“传世之宝”标准金条、招行金投资金条、建设银行建行金、交通银行沃德金等，规格为从5克、10克到上百克不等，基础金价一般与上海黄金交易所黄金价格接近。不过，投资者在购金时要加10-20元/克不等的手续费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，黄金首饰也是常见的实物黄金投资方式之一。金饰具有装饰性，可以满足日常佩戴需求。因此，金饰在制作过程中，除黄金本身的价值外，还融入了工艺和品牌等附加值，价格中包含一定的加工费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可以看到的是，由于黄金价格的节节攀升和年轻人购金比例的逐步上升，小金豆、小金条、黄金薄片等低克重产品表现亮眼，正在受到更多人的喜爱。例如今年春节爆火的足金手机贴，克重普遍在2毫克到0.2克，最便宜的低至20元左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，中国黄金协会数据显示，2024年上半年，全国黄金消费量523.753吨，同比下降5.61%，其中黄金首饰270.021吨，同比下降26.68%，而金条及金币213.635吨，同比增长46.02%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这反映出黄金消费出现的新变化，首饰金需求遇冷，投资金爆发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;积存金&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;积存金是指投资者可通过银行柜台、手机银行、网上银行等渠道进行积存金签约，建立定投计划从银行买入黄金存入积存金账户，根据需要提取实物黄金或者兑换现金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄金定投的起点一般为1克或等额人民币，不同银行的手续费有所差异。相比实物黄金，黄金积存金无需承担实物保管压力，时间上更为灵活，因此受到众多投资者的青睐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，多家银行都推出了积存金业务，但不同银行设定的买入价、赎回价有所区别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，随着国际金价的攀升，不少银行对黄金积存业务作出调整，降低黄金账户利率、提升黄金积存金投资门槛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国银行公告称，参考当前市场情况，自2月10日起调整积存金产品的购买条件。按金额购买积存金产品或创建积存定投计划时，最小购买金额由650元调整为700元，追加购买金额维持200元整数倍不变，已在执行中的定投计划不受影响；按克重购买积存金产品或创建积存定投计划时，最小购买克重维持为1克不变，追加克重维持为1克整数倍不变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;招商银行公告显示，自2月12日起调整黄金账户业务相关的利率。黄金账户活期年化利率调整为0.01%，三个月期产品年化利率调整为0.1%，六个月期产品年化利率调整为0.1%，九个月期产品年化利率调整为0.2%，一年期产品年化利率调整为0.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中信银行发布风险提示称，建议投资者根据自身的风险承受能力和资金使用需求，理性购买积存金和实物金产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;黄金基金&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄金基金是持仓绝大部分为实物黄金、追踪交易所金价走势的基金。国内的黄金基金可分为黄金ETF以及联接基金、黄金QDII基金、上海金ETF及联接基金三类，在投资方式上场内和场外投资均可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，黄金ETF基金，是指以黄金为基础资产追踪现货黄金价格波动的金融衍生产品，直接跟踪国内黄金现货价格的黄金ETF及ETF联接基金是更为主流的投资方式，具有紧密跟踪金价、交易便捷、门槛低、费用低等优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前市场上有20只黄金主题ETF（包括14只商品型ETF和6只股票型ETF），较好的“赚钱效应”吸引了大量投资者涌入。数据显示，截至3月15日，全市场20只与黄金相关的ETF合计净流入额达到122.79亿元。其中，华安黄金ETF、博时黄金ETF、易方达黄金ETF、国泰黄金ETF等基金资产净值均超百亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界黄金协会发布的数据也显示，2月，全球实物黄金ETF大幅流入约94亿美元，实现自2022年3月以来最强劲的月度表现。分区域来看，北美地区2月黄金ETF流入约68亿美元，实现2020年7月以来的最大单月流入量，也是有史以来最强劲的2月份表现。亚洲地区2月黄金ETF流入约23亿美元，主要源自中国基金。尽管在DeepSeek热潮之下，人工智能相关股票表现亮眼，但本地金价的飙升同样引发了广泛关注。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1955151" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741972909089_81JK4S_1741972919306.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343281609"&gt;&lt;p&gt;世界黄金协会分析认为，机会成本降低、金价屡创新高、股市回落和投资者对滞胀的担忧是推动北美地区黄金ETF流入的关键因素。黄金ETF期权的到期引发大量基金实现流入，表明投资者对黄金仍持进一步看涨态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;黄金股&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;直接对黄金相关产业公司的股票进行投资，也是参与黄金投资的一种方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄金股与金价相关性较高，但同时需要注意的是黄金股价还受到自身经营业绩以及大盘情绪等因素的影响，波动性更大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国金证券指出，目前黄金股估值普遍回到历史相对低位，而金价高位运行，预计黄金股相对收益将较为明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;年初至今，黄金概念股普遍上涨。&lt;span&gt;Wind数据显示，截至3月14日，黄金珠宝指数今年以来上涨16.25%，明牌珠宝（002574）、潮宏基（002345）、湖南黄金（002155）涨幅均超过50%，赤峰黄金（600988）、鹏欣资源（600490）等涨幅超20%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1955152" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741972962194_EjsN3n_1741972970801.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343281610"&gt;&lt;p&gt;同时，金矿龙头公司业绩表现不错，近期紫金矿业、赤峰黄金等龙头企业发布2024年业绩预增公告，受益于金价上涨与产能释放，多家公司净利润增幅预计超50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于黄金股的投资机会，有券商观点认为，黄金企业利润释放时间滞后于商品表现，因此权益市场与商品市场的表现存在阶段性背离。但随着黄金价格的延续上涨，黄金股资产负债表修复后利润释放将更加顺畅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;黄金回购&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于已经拥有黄金的投资者来说，黄金回购也不失为一种投资方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄金回购的渠道一般包括银行、金店、线上平台、街边回收店、典当行等，消费者可以根据自己的实际情况和需求，选择合适且正规的变现渠道，并注意比较不同渠道的回购条件和价格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一般来说，银行提供的回购服务，对回购的黄金品种和来源有严格限定，可能会要求外包装和黄金产品无质量损坏，还可能还会要求投资者出具当时购金的发票。金店对回购的黄金品种和来源也有严格限定，有些不提供金条回收只可用金饰以旧换新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期，不少银行大力推广黄金回购业务，喊出“来银行买金容易，变现便利”等口号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，工银金行家微信公众号发布了工行黄金回购攻略，推出“非工行品牌金条工行收”的回购业务，除回购自家销售的黄金产品外，还支持14家商业银行和2家黄金企业品牌金条回购。其中包括，农业银行、中国银行、建设银行、邮储银行、招商银行、平安银行、光大银行、广发银行等，以及中国黄金、山东招金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;农业银行公众号发文称，该行在全国开通了近3000个黄金回购网点，为客户提供便捷的黄金交易渠道和服务，价格公允，资金到账速度快。回购范围包括农业银行销售并配有回购证书的黄金产品，回购条件是包装完好，购买的交易凭证等材料齐全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回购价格方面，不同银行有所差异，但基本以上海黄金交易所的实时报价为基准。其中，工商银行品牌金条回购价差为4元/克，非工行品牌金条和其他黄金产品回购价差为10元/克；农业银行回购价格则为“一日一价”模式，根据具体产品不同，价差也不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;黄金衍生品&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄金衍生品，包括黄金期货以及期权等衍生产品。相比于其他黄金投资产品，黄金期货的特点是高杠杆、可双向、高回报与高风险并存，适合风险承受能力高且更为专业的投资者。黄金期权的标的是黄金期货合约，期权交易要求高于期货，交易复杂性更高，对个人投资者的专业知识和资金门槛要求较高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;警惕三种套路&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实，无论选择哪种投资方式，都需要投资者对黄金市场有一定了解。包括对黄金价格的历史趋势、影响因素，如全球宏观经济走势、货币政策、地缘政治事件、国内外金价行情等的认识。分析人士建议投资者根据自己的投资目标、风险偏好、承受能力进行选择，谨慎投资黄金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，除了价格波动风险，一些投资套路也需要投资者留意。近期，深圳市市场监督管理局提醒，选购黄金珠宝要警惕三种套路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是警惕材质、纯度陷阱。消费者选购时，要警惕部分商家用“万足金”“五九黄金”等非国标术语营销，要认清珠宝饰品的材质，分清足金、K金、金包银等各类饰品，并与商家确认材质、索要检测证书等。若遇到价格异常低廉的“黄金”饰品，需提高警惕，谨防假冒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是警惕定价、工艺套路。“一口价黄金”指的是按件计价且只标注价格、含金量、工艺，很少在显著位置标明克重的黄金饰品。这类黄金饰品虽款式精致，但工费高。消费者需明确自身需求，保持理性，购买时可要求商家明确标注克重及工费，并充分了解克重、工费、品牌溢价等信息，保留销售发票、小票、合同等书面证据，充分保障自身的知情权和后续的消费维权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三是警惕“以旧换新”套路。“以旧换新”时，消费者需警惕：虚高折旧费，即商家要求补的差价远超新首饰价值；换购K金或低纯度黄金等非足金产品导致克重价值缩水；维修时偷减克重或以“补差价”等名义变相收费。对此，建议消费者换购前做好称重记录，并签订书面协议，明确换购规则。维修应选择有监控记录的正规门店，并保留维修凭证。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sat, 15 Mar 2025 02:55:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741990788220_AjTmje_1741990788455.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30193231</guid></item><item><title>工业和信息化部召开2025年信息通信行业行风建设暨纠风工作会议</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30404197</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;3月14日，工业和信息化部召开全国电视电话会议，总结2024年信息通信行业行风建设和纠风工作情况，分析面临的形势任务，部署2025年重点工作。部党组成员、副部长张云明出席会议并讲话。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1955420" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250315/6618fe4f-0731-4072-be5e-b04e7b5d2de8.jpg" data-imageid="343357862"&gt;&lt;p&gt;会议指出，2024年，信息通信行业认真贯彻落实党中央、国务院决策部署，围绕促进高质量发展真抓实干、建纠并举，大力弘扬新风正气，坚决纠治不正之风，引领保障行业发展迈上新台阶，赋能经济社会数字化转型作用持续彰显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议强调，当前信息通信行业正处于进一步全面深化改革、推动行业现代化建设的关键时期，面对严峻复杂的外部环境，面对艰巨繁重的改革发展任务，全行业要旗帜鲜明弘扬行业新风，坚守为民初心、突破技术瓶颈、筑牢安全底线、凝聚生态合力，朝着技术水平高、服务质量优、安全保障牢、生态环境好的高质量发展目标砥砺奋进。针对群众反映强烈的虚假宣传、诱导营销、不合理设置业务变更门槛等突出问题，各企业必须站稳人民立场，以诚立信、守法合规，靶向施策、坚决纠治，切实以优质服务赢得群众信任和支持，让信息通信发展成果更多、更好惠及全体人民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议要求，抓好2025年行风建设和纠风工作，要以更大力度强化思想教育，组织开展“民有所呼、我必有应”活动，着力增强为民服务意识。要以更大力度推动创新引领，提升服务供给水平，探索新型服务模式，推动数字消费提质扩容。要以更大力度夯实管理基础，坚持问题导向，以改革精神和严的标准健全完善企业内部考核体系、经营管理体系、安全责任体系，在动真碰硬中破解重点难点问题。要以更大力度狠抓从严监督，坚持政府监管、社会监督、群众监督相结合，对各类违背高质量发展要求的问题及时发现、全力纠正。要以更大力度营造健康生态，深化共建共享，加强服务协同，强化行业自律，共同维护良好市场秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;部相关司局、部属单位负责同志，各省、自治区、直辖市通信管理局负责同志，相关行业协会负责同志，相关基础电信企业和互联网企业负责同志分别在北京主会场和各地分会场参加会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(原题为：工业和信息化部召开2025年信息通信行业行风建设暨纠风工作会议)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sat, 15 Mar 2025 02:34:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742005927813_CpMAs4_1742005928054.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30404197</guid></item><item><title>“串串房”“星期宠”……中消协公布2024年十大消费维权舆情热点</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30404195</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;今天（3月15日），中国消费者协会公布2024年十大消费维权舆情热点，涉及以下消费维权突出问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.“职业闭店人”帮商家卷款跑路坑害消费者&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.演唱会“货不对板”“柱子票”影响消费体验&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.自动续费服务“暗藏玄机”遭消费者吐槽&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4.消费者质疑平台大数据“杀熟”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5.羽绒制品“以丝代绒”侵犯消费者知情权&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6.消费者自测曝光卫生巾尺寸标准“就低不就高”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7.租赁市场“提灯定损”类乱象困扰消费者&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8.“吃谷人”上当受骗难维权&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9.租客受困“串串房”甲醛超标问题&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10.宠物消费中“星期宠”维权纠纷频现&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sat, 15 Mar 2025 02:33:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742005903297_mn7QGf_1742005903600.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30404195</guid></item><item><title>G7外长会艰难达成共识，“团结一致”支持美提出的俄乌停火提议</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30404150</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据央视新闻报道，当地时间3月14日，加拿大外交部长乔利表示，七国集团（G7）“团结一致”支持美国提出的俄乌停火提议，该提议已获得基辅的认可，目前正等待俄罗斯的回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间3月13日至14日，七国集团外长在加拿大魁北克举行会议，这是加拿大今年担任G7主席国以来，七国集团的首次会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据加拿大新闻通讯社报道，在会议后发表的联合声明中，七国集团“重申坚定不移地支持乌克兰捍卫其领土完整和生存权，以及乌克兰的自由、主权和独立”。声明呼吁“俄罗斯作出回应，在平等基础上同意停火并全面执行”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明同时暗示，如果俄罗斯不同意停火，七国集团将会对其实施进一步制裁，以及向乌克兰提供更多支援。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乔利表示，现在在实现俄乌停火问题上，“球在俄罗斯手中。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据路透社报道称，与会外交官曾担心，由于美国与其他国家在一些问题上的立场存在分歧，本次会议无法就一份涉及全球地缘政治问题的全面文件达成一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道称，自特朗普政府上台以来，关于“乌克兰领土和主权完整”的表述，就“基本没有出现在美国政府的叙事中”，华盛顿迄今为止也未排除基辅割让领土的可能性。与会官员对路透社表示，他们对美国批准与乌克兰有关的内容感到惊讶，但同时警告称，特朗普政府态度的不断转变使美国在这一问题上的立场并不明确。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿鲁比奥在接受记者采访时表示，美方“对这份声明感到满意”。欧盟外交与安全政策高级代表卡拉斯呼吁俄乌“根据《联合国宪章》实现全面、公正和持久的和平”。路透社称，在最终通过的声明中，关于乌克兰安全的措辞，从早期草案文本中提到的需要安全“保障” (guarantees) 修改为安全“保证” (assurances)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月11日，美国与乌克兰高级官员在沙特吉达举行会谈后，乌克兰同意接受美国提出的与俄罗斯临时停火30天提议。13日，普京在莫斯科举行的记者会上说，俄方同意与乌方结束敌对状态的提议，但前提是停火能够带来长久和平，并消除引发乌克兰危机的根源。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sat, 15 Mar 2025 02:31:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742003797193_1k6byT_1742003797522.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30404150</guid></item><item><title>在老狼的歌声里追忆青春，一群中年人蹦起来了</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30403338</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年3月14日，周五傍晚，雨中走向无锡大剧院的观众，好多中年人。这是“纯真年代-老狼巡回演唱会”第二站。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周末，3月8日第一站连云港，演出结束后两段音乐人们站在剧院休息室走廊上弹琴唱《枫叶红了》《雾都孤儿》的视频刷屏社交媒体，老狼自己的微信视频号也发了。人们纷纷感慨这才是音乐该有的样子。&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="654272" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/9fbbd71529da4cdbbf40584e0d483e13/hd/1741998106350_GKxRhd_1741998150028.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741998142671_4kd2Ep_1741998142966.png" data-duration="09:19" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="480"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p class="news_video_name"&gt;3月9日凌晨2时50分，老狼在其实名微博中写道：“after party才是我们表演的开始。记录来自连云港剧院后台。当红叶疯了的时候……”还在该条微博里上传了由“@黄佳诗thatwitch”拍摄的视频。3月8日，老狼演唱会连云港站开唱。(09:19)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位在欧洲的90后留学生说看哭了，世界分崩离析，却还有这么单纯可爱清澈的一群人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这两段视频直接导致身边多位中年朋友开始到处找退票，就为去无锡站现场。开场《久违的事》，“岁月不留痕，忘了相亲相爱的人，你我也会苍老连相片也看不清，只有你的小东西还藏在我的日记本里”。唱完老狼说他特地穿了白衬衫，会不会有点太像大学生了，台下一片哄笑。紧接着唱了《模范情书》；然后是《流浪歌手的情人》，老狼说加入了阿依巴尔的冬不拉，这首歌就有了草原的辽阔。&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="654273" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/5f4c27eecf9e4897b4d3860e191e184f/hd/1741996788156_tR1jS3_1741998541233.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741998538675_8sGkKK_1741998538675.png" data-duration="04:23" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="480"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p class="news_video_name"&gt;2025老狼演唱会无锡站现场。视频拍摄：陆晔(04:23)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最大惊喜是老狼第一次现场演唱郁冬上世纪九十年代末给毛宁写的《欧洲特快车》，杨健的编曲极为细腻。音乐节每唱必蹦的《在劫难逃》在剧场也照样点燃观众热情，一声“中年朋友们”观众全站起来了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;演出结束后老狼说，当年校园民谣的歌迷大概很多人是不去看音乐节的，做这次剧场巡演的发心就是为当年那些观众，“有大座，适合中年人”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实年轻观众也不少，我甚至遇到了14岁的初中生过来打招呼，说3月1日那天很多人转发的老狼演唱《米店》混剪视频是她做的呢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;【2025老狼演唱会后续定档场次】&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月28日，昆山文化艺术中心&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月6日，上海保利大剧院·大剧场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月14日，武汉汉秀剧场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月21日，海门大剧院&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sat, 15 Mar 2025 01:27:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742000211502_cj4A6s_1742000211727.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30403338</guid></item><item><title>美国“龙”飞船载新一期宇航员前往空间站</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30403337</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美国太空探索技术公司的“龙”飞船14日从美国佛罗里达州发射升空，搭载4名来自美国、日本和俄罗斯的新一期宇航员飞往国际空间站。待两期宇航员完成交接工作后，“龙”飞船将接回包括因波音“星际客机”飞船技术故障滞留太空的2名美国宇航员在内的4名宇航员。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sat, 15 Mar 2025 00:57:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741997345075_A7BRiz_1741997345312.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30403337</guid></item><item><title>特朗普要求饶乌军一命，普京回应：投降缴械就能保命</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30403351</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741997997826_4R3Ysh_1741997998038.png" alt="特朗普要求饶乌军一命，普京回应：投降缴械就能保命"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:43&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;特朗普要求饶乌军一命，普京回应：投降缴械就能保命&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间3月14日，特朗普发文称，“我强烈要求普京总统饶被围困的乌军一命”。普京同日发表回应，表示只要乌军放下武器并投降，俄方将保证他们的生命安全。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sat, 15 Mar 2025 00:38:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741997997826_4R3Ysh_1741997998038.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30403351</guid></item><item><title>体坛联播｜C罗打进第928球，王楚钦晋级重庆冠军赛八强</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30403341</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1955208" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741998151493_FpPY3E_1741998199853.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343346980"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;C罗&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;C罗进球助利雅得胜利联赛获胜&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间3月15日凌晨，沙特联赛第25轮，利雅得胜利主场迎战卡赫胡德。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第4分钟，布罗佐维奇前场抢断，马内下底传向门前，杜兰的射门被挡出后C罗补射入网，利雅得胜利早早取得比分领先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第26分钟，C罗直塞策动进攻，纳吉迪左路传中助攻马内垫射破门，利雅得胜利将分差进一步扩大。第41分钟，杜兰禁区前沿一记贴地斩得分，利雅得胜利上半场就3比0领先卡赫胡德。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1955216" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741998341819_Zrta3z_1741998350989.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343347166"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;C罗补射进球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下半场比赛，第56分钟纳瓦夫两黄变一红下场，利雅得胜利遭遇了少一人作战的局面。第72分钟，杰克逊的远射折射入网，卡赫胡德扳回一球。但利雅得胜利最终还是以3比1拿下胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本场获胜后，利雅得胜利积51分位居积分榜第3名，距榜首吉达联合还有10分差距。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而C罗则打进了生涯第928球。本场比赛，C罗首发出战61分钟，贡献3次射门2次射正并打进1球，传球成功率为83%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，3月14日葡萄牙国家队公布了新一期球员名单，C罗再度入选国家队阵容。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1955209" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741973847997_7mejA3_1741998211638.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343346978"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;王楚钦&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;WTT重庆冠军赛王楚钦完胜晋级八强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月14日，世界乒乓球职业大联盟（WTT）重庆冠军赛继续进行，男子单打八分之一决赛中，中国选手王楚钦以3比0战胜法国选手艾利克斯·勒布伦，晋级男单8强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一局开始后，王楚钦很快取得领先优势，以11比8拿下。第二局王楚钦先以9比5领先，后半段被对手追至9比8。教练王皓叫出暂停调整后，王楚钦以13比11险胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三局，王楚钦乘胜追击，最终以11比6锁定胜局，成功晋级男单八强。下一轮，王楚钦将对战瑞典选手莫雷加德。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后王楚钦表示，“其实没有想到会是3比0，刚开始和王皓指导布置比赛的时候，也想这一场球能打成1比1就是一个好的开局，因为他的发球和前三板整体我觉得都非常全面，不太好找到他的漏洞。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我还是做好了充分的困难准备，每一个球抠得都很细，尽可能把球都打到自己所想的地方，做得还不错。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天还有多位中国选手出战，林诗栋、梁靖崑也成功晋级男单8强。女子方面，孙颖莎、王曼昱、王艺迪、陈幸同、蒯曼5名女单选手也全员晋级八强。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1955210" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741973976726_f4RHEc_1741998222424.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343346977"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;孙龙&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;短道速滑世锦赛混合团体接力中国队出局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月14日，2025年国际滑联短道速滑世锦赛在北京首都体育馆开赛。中国队在优势项目混合团体接力首轮比赛中因队员摔倒，遗憾出局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;混合团体接力四分之一决赛，中国队由范可新、刘少林、孙龙、王欣然出战，几乎全程领滑，将同组劲敌韩国队甩在身后。不料孙龙在倒数第二圈出现失误摔倒。中国队最终名列小组第四，无缘晋级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;范可新在赛后说，“失误会让运动员成长得更快，每个人都要经历这个过程。无论如何，出现什么问题都是整个团队一起去承担和总结。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外两项接力比赛，中国队均闯过首轮，顺利进入女子3000米和男子5000米接力半决赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;男子500米进行了前两轮较量，孙龙连过两关晋级四分之一决赛；刘少林进入复活赛，刘少昂因抢跑犯规被罚下。孙龙、刘少昂晋级男子1000米四分之一决赛，刘少林进入复活赛。刘少昂、孙龙、李文龙携手晋级男子1500米半决赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;女子方面，范可新、王欣然晋级500米四分之一决赛，公俐进入复活赛。1500米四分之一决赛中，杨婧茹、公俐晋级，张楚桐进入复活赛。杨婧茹还在1000米预赛中成功突围，晋级四分之一决赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;短道速滑世锦赛为期三天，15日将决出男子500米、男子1500米、女子1000米和女子3000米接力冠军。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1955211" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741998173490_SfkG2N_1741998238440.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343346976"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;内马尔&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;内马尔退出本期巴西国家队名单&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月15日，巴西足协发布公告，内马尔、达尼洛和埃德森退出本期国家队，球队将补招恩德里克、亚历克斯·桑德罗和卢卡斯·佩里，代表巴西国家队参加对阵哥伦比亚和阿根廷的2026年世界杯预选赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主教练多里瓦尔表示，“在3月6日11点公布名单后的几天里，巴西国家队医疗部门负责人拉斯马尔一直在向我们更新所有球员的情况，特别是弗拉门戈的达尼洛、桑托斯的内马尔以及曼城的埃德森。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“经过评估，医疗部门向我们通报了每位球员的情况。因此，我们决定征召里昂的卢卡斯·佩里、弗拉门戈的亚历克斯·桑德罗以及皇家马德里的恩德里克。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴西队将于下周一在巴西利亚集结，备战20日对哥伦比亚和25日对阿根廷的比赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内马尔则通过社交媒体表示，“看似回归近在咫尺，但遗憾的是，目前我还无法穿上这件世界上最具分量的球衣。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们进行了长时间的交谈，大家都知道我渴望回归的心情，但我们达成了共识，决定不冒险，而是更好地做好准备，等伤病完全痊愈。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1955212" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741974040731_PETcGA_1741998250418.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343346974"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;拉什福德&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;拉什福德、亨德森回归英格兰队阵容&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格兰队本月即将迎来两场2026年世界杯欧洲区预选赛，主帅图赫尔14日公布了26人大名单，拉什福德、亨德森双双回归。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是今年1月上任的德国名教头敲定的第一份三狮军团球员名单。已一年没有代表英格兰队比赛的前锋拉什福德入选，远赴荷兰打拼的中场亨德森也时隔近一年半再获征召。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，已经32岁的纽卡斯尔联后卫伯恩第一次获得英格兰队青睐。年仅18岁的阿森纳小将刘易斯·斯凯利则是首次入选成年队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我接手这份工作已有几个月时间，现在终于能带队开始训练了，这让我感到十分兴奋。”51岁的图赫尔说，“是时候回到球场拥抱、鞭策球员，贯彻一定的打法，执行一些规定。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈及27岁的拉什福德，图赫尔说，“他最近在代表阿斯顿维拉的比赛中发挥了非常重要的作用。我很高兴看到他在球场上的努力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于今年6月就将年满35岁的亨德森，图赫尔认为这位前利物浦大将的职业生涯和目前在阿贾克斯的表现都令人钦佩。不过，马奎尔、阿诺德、萨卡等英格兰队阵容中的常客因伤未能入选。格拉利什因近期出场时间太少也将缺席。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1955213" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741974085035_3yK7ef_1741998265212.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343346975"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中国三人篮球女队开启了冠军杯征程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三人篮球冠军杯中国女队首日一胜一负&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月14日，首届国际篮联三人篮球冠军杯在曼谷开赛。中国女队在当天的两场比赛中一胜一负。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本届冠军杯共有男、女各8支队伍参加，包括奥运冠军队、各大洲杯赛冠军队、世界排名前列的球队以及东道主泰国队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国队作为女子头号种子，由李文霞、李煜彦、张建萍和王嘉欣代表球队出赛，与加拿大队、马达加斯加队和德国队同组。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首场比赛，中国队的对手是马达加斯加队。中国队一度开局慢热，但逐渐进入状态，凭借身材优势频频在篮下得手，也抑制了对方的进攻，以21比12取胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国队第二场比赛迎战以巴黎奥运会冠军身份出战的德国队。德国队全场领先，但中国队一直紧咬比分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比赛最后5秒，中国队以13比14落后并掌握球权，但在暂停后出现走步失误，最终遗憾告负。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国队将在15日的比赛中迎战小组赛最后一个对手加拿大队。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1955215" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741974027241_YNdjeC_1741998293807.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343346979"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;谢震业&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;巩立姣、谢震业领衔室内世锦赛阵容&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025南京世界田联室内锦标赛将于3月21日至23日在南京市体育训练中心室内田径馆举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国田径协会14日公布了中国队参赛名单，其中包括女子铅球奥运冠军巩立姣、男子短跑名将谢震业等知名运动员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次比赛中国队将派出35名运动员参与22个项目的角逐，其中男子运动员18人、女子运动员17人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除巩立姣、谢震业外，中国队中还包括东京奥运会男子三级跳远亚军朱亚明、女子跨栏选手吴艳妮、男子800米全国纪录保持者刘德助等经验丰富的运动员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;年轻选手方面，近两个赛季表现抢眼的女子短跑新锐陈妤颉、上个月刚刚刷新男子撑竿跳高全国纪录的李晨洋都将参赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，艾力西尔·吾买尔将参加男子4×400米接力和400米两个项目，刘英兰将参加女子4×400米接力和400米项目的竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，此次是中国首次举办世界室内田径锦标赛，预计将吸引来自150多个国家和地区的700多名高水平田径运动员，相聚在南京展开巅峰对决。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sat, 15 Mar 2025 00:26:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741998187144_NYQrCN_1741998187274.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30403341</guid></item><item><title>金价冲上3000美元｜产业链上下游“几家欢喜几家愁”，谁接住了“泼天富贵”？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30396894</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741956424401_m4TJHs_1741956424543.png" data-imageid="343263498"&gt;&lt;p&gt;3月14日，黄金迎来历史性一刻。现货黄金价格持续拉升下，冲破3000美元/盎司整数关口，再创历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金价持续走高之下，黄金产业链“众生”在忙些什么？高金价又是如何撩拨黄金“圈子”里各类参与者的心态呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;上游企业已考虑金价回落风险&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者多方采访显示，随着金价的迭创新高，黄金的上游和中下游产业心态可谓“泾渭分明”，产业企业“几家欢喜几家愁”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，生产黄金和拥有现货的企业，随着金价的上行，企业收入和利润也随之增长。此前，多家上市金矿企业披露的2024年业绩预告显示，企业不仅盈利预增，不少金矿企业的归母净利润还创出了上市以来新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，紫金矿业（601899）2024年业绩预告显示，报告期内，公司预计实现归属于上市公司股东的净利润约320亿元，与上年同期相比将增加约108.81亿元，同比增加约51.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;湖南黄金（002155）在2024年业绩预告中指出，得益于公司金、锑产品销售价格同比上涨，去年归属于上市公司股东的净利润预计同比增长60%—90%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;山东黄金（600547）在2024年业绩预告中表示：2024年黄金价格上行推动公司利润上涨。经初步测算，预计报告期内实现归属于母公司所有者的净利润为27.00亿元至32.00亿元，与上年同期相比增加3.72亿元到8.72亿元，同比增加15.98%到37.46%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻记者了解到，当前时点，生产黄金和拥有现货的企业，更多是在考虑接下来如果黄金价格回落导致利润下降的风险。因此，会采用做空黄金期货或者期权的方式，对冲下跌的风险，来保持企业稳定的利润水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当然，在上涨趋势比较确定的情况下，我们也会适当减少保值比例，从而提高利润水平。”有黄金上游行业人士对澎湃新闻记者说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;下游企业应对侵蚀利润风险&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比于上游企业赚得“盆满钵满”，黄金中下游企业更多是担心金价的“水涨船高”会侵蚀利润，特别是“用金大户”黄金珠宝商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中游的冶炼企业同样会通过期货工具管理价格风险，能够较好地对冲价格波动风险。较常用的办法便是通过买入黄金期货或者期权的方式，进行买入套保操作，对冲黄金价格大幅上涨的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中小厂商因套保比例不足，面临毛利率波动风险。上海黄金交易所2025年1—2月黄金出库量同比下降18%，反映终端需求放缓倒逼冶炼环节库存调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下游的黄金采购和消费企业方面，据了解，目前企业主要担忧黄金价格不断上涨中，存在原材料成本进一步上升从而侵蚀企业利润的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，越来越多的大型黄金珠宝零售企业因业绩承压，不得不开始压缩门店数量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有金店负责人说，金价持续走高，对零售生意的影响也越来越大，与去年同期相比，今年的销售额减少了两成左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而从上市黄金饰品公司发布的2024年业绩预告来看，除老铺黄金（06181.HK）取得超高增长外，周大福（01929.HK）、豫园股份（600655.SH）、明牌珠宝（002574.SZ）等业绩预亏或下滑。3月11日晚，老凤祥（600612.SH）发布业绩快报，2024年营业总收入为567.93亿元，同比下降20.50%；归母净利润为19.5亿元，同比下降11.95%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们也会利用期货市场买入保值来建立虚拟库存，降低生产和仓储成本。此外，在上涨趋势明显的市场环境里，可以足额进行买入套期保值，尽可能把加工利润维持在合理的水平。”另有黄金中游行业人士称，黄金采购和消费企业同样会利用衍生品工具来对冲风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深圳水贝某黄金珠宝商对澎湃新闻记者进一步说：“此前采购的黄金原材料，这部分存货目前肯定是会带来利润的。虽然金价上涨会提高成本，但金价上涨也会带动出货价，并同步带动毛利。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“总的来说，目前黄金金融工具已比较丰富，且公司日常经营中，虽然会有原材料备货，但为了减轻现金流压力和降低资金占用成本，各类工具已经实践得比较多，会降低金价波动带来的影响。”前述深圳水贝某黄金珠宝商表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;个人投资者更需量力而为&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了产业链企业，随着金价的一路上涨，不少个人投资者也想在这场黄金“飙涨盛宴”中分一杯羹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“许多客户觉得今年金价还能继续上涨，趁着现在给力的优惠活动，跑来挑选心仪的饰品；也有一些人是奔着投资金条来的。”一家品牌金店导购员向记者介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;处于历史高位的金价激发了黄金回收行业的热情。根据世界黄金协会数据，2024年全球黄金回收量攀升至1370吨，同比增长11%，为近12年最高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有业内人士指出，近两年黄金回收渠道呈现新特征，2024年个人投资者变现占比达72%，而2025年零售商闭店带来的批量黄金回收占比升至38%，但个人投资者仍占多数，单笔回收量从平均50克增至300克。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;个人投资者除了偏爱实物的会选择买卖金条和金饰外，一些股票投资者会购买黄金股，“基民”则会买入黄金主题基金，期货投资者也会选择在期市“掘金”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么，从投资的角度来看，不同风险偏好的投资者又该如何进行黄金投资呢？澎湃新闻记者梳理多位受访人士观点，分析归类了不同黄金产品的投资特性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，实物黄金的金条方面，一是相对金饰来说具有更高的保值功能；二是可直接拥有实物，直观可见；三是交易较为简单；四是保管和存储需要注意安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，金饰方面，一是除了投资价值，还具有装饰功能；二是购买价格可能包含加工成本；三是变现时可能会有折价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再次，黄金股方面，一是与黄金价格有一定关联；二是容易受到股市波动和公司经营的影响；三是具备股票投资的风险和回报特点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四，黄金ETF方面，一是通过证券市场进行投资；二是交易方便，具有流动性；三是追踪黄金价格，分散投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后，黄金期货方面，一是利用期货合约进行投资；二是具有杠杆效应，可放大收益和风险；三是需要注意合约交割和保证金要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受访人士建议投资者充分考虑自身的四方面情况，再选择合理的投资产品：一是投资目标和风险承受能力，二是对市场的了解和投资经验，三是资金规模和投资期限，四是交易成本和手续费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“不同投资风格和投资偏好的投资者，尽可能选择适合自己的黄金投资品种。同时，在进行任何黄金投资之前，建议投资者充分了解市场和产品特点，并根据自身情况做出决策。”行业人士提醒说。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sat, 15 Mar 2025 00:16:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741956424401_m4TJHs_1741956424543.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30396894</guid></item><item><title>49元本地部署？198元“永久会员”？三千“李鬼”网站寄生DeepSeek</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30397778</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741961564971_dRcCrf_1741961579505.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343279391"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;澎湃新闻记者 李晶昀 AI创意&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在DeepSeek爆火之后，不法分子正利用公众对AI技术的热切期待，编织着一场信任与技术的双重陷阱。据统计，仅在DeepSeek问世两个月内，仿冒DeepSeek的钓鱼网站已激增至近三千个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，澎湃新闻记者调查发现，有消费者在应用商店下载DeepSeek遭遇形似DeepSeek的“李鬼”APP，被“永久会员”坑骗198元；有人误信所谓“本地部署”的话术，支付49元后下载到假安装包。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;DeepSeek官方此前已经多次声明，所有功能完全免费，任何收费项目均为诈骗。唯一正版渠道为公司官网及应用商店认证的“DeepSeek-AI人工智能助手”，开发者信息可追溯至杭州深度求索公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;技术专家提醒，本地部署DeepSeek有着电脑硬件和计算机知识的双重门槛，普通用户根本没有必要进行本地部署。法律人士指出，打着DeepSeek幌子“收割”消费者的诸多行为或已违反多个法律规定，消费者一定要提高警惕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场AI热潮下的信任危机，既考验技术防御能力，也凸显公众科普的紧迫性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;大量消费者本地部署遇“坑”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“山寨网站太逼真了！我被骗得毫无防备。”网友刘女士在接受澎湃新闻记者采访时说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据刘女士描述，她在社交媒体上看到有博主介绍本地部署DeepSeek的诸多好处，便在搜索引擎中搜索攻略，搜索引擎给出了不少链接，写着“正版下载”“快捷安装”等。刘女士挑选其中一个链接进行了安装下载，其间，该软件还弹出了付费窗口，刘女士未加思索便支付了49元费用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而最终的使用界面令刘女士疑惑，“我的写着‘Chatbox’，我记得博主介绍的图片里不是这个样子。又去网上搜索了一下，看了别的网友分享的经历，才知道自己上了当。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1954494" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741938996327_cFfXns_1741958955966.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343277564"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;刘女士购买DeepSeek本地部署软件遭遇“货不对板”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回忆受骗经历，刘女士说，网站相似度极高，在下载安装期间，页面上也多次出现“DeepSeek安装”等相关关键词，直到付费后下载了嵌套软件，实际上才能明确分辨出来与DeepSeek无关。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1954521" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741938823000_dSzy7Q_1741959104677.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343277561"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;山寨网站“Deepsek”提供所谓“DeepSeek本地部署”的页面截图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘女士的经历远不是个例。在投诉网站以及各大社交平台上，可以看到，还有大量网友在试图本地部署DeepSeek时遭遇了类似骗局，他们均因在网页搜索DeepSeek本地部署后误入山寨网站，损失金额分别为49元、59元、68元不等。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1954723" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741961020803_QpGPFW_1741961072072.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343278622"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;投诉网站上有大量网友在试图本地部署DeepSeek时遭遇了类似骗局&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1954578" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741919051942_kf8yE2_1741959857216.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343277565"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;在搜索引擎中可以搜索到大量山寨DeepSeek的网站&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被投诉的公司有湖北娱了个娱网络科技公司、武汉知图信息技术有限公司、常州昇一网络科技有限公司等，澎湃新闻记者在天眼查搜索发现，上述公司均为小微企业，或被列为“经营异常”，或多个司法案件在身。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;技术专家：一般消费者其实没必要进行本地部署&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在强调消费者要提高防范意识的同时，行业专家普遍指出，本地部署有着硬件和技术门槛，普通用户其实也并没有必要去对DeepSeek进行本地部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;工信部信息通信经济专家委员会委员盘和林在接受澎湃新闻记者采访时提到，“本地部署是将DeepSeek整个开源模型下载到本地服务器，一般是专业用户想要借着开源模型打造自家的大模型。而骗子骗钱有两种方式：一种是用假程序、假算法冒充DeepSeek的开源模型卖给客户，又或者是找到免费的DeepSeek开源模型，然后以收费的方式卖给用户；另一种是将DeepSeek开源模型改造成自家的大模型APP，形成应用向客户收费。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;盘和林直言，一般情况下，普通用户不要去本地部署。本地部署大模型需要一定专业知识，要连接数据库、设置参数、搭建运行环境。本地部署对于普通用户有较高门槛，一般是专业大模型公司用DeepSeek来优化自家模型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;FutureLabs未来实验室首席专家胡延平建议，一般消费者的确没必要在手机或电脑里做本地部署，直接使用云端服务或者一些App接入的开源的DeepSeek推理模型服务就好。“这些服务都无须下载，也无需付费。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胡延平提到，多数情况下，消费者面临着较高的硬件门槛，“即使下载安装1.5B、7B、8B等尺寸较小的模型，实际上也无须付费；而对于14B、32B、70B等模型，一般用户电脑的显卡显存或统一内存不够，运行不起来，所以也不推荐；671B的模型，消费级电脑更是不可能跑起来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他补充说，“另外，网上一些并非明显骗局的本地部署，其实也只是接入云端服务、为购买者提供一个账号而已，并没有真正地将模型部署到用户本地，虽然伤害不大但也相当于是骗钱的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“总之DeepSeek免费就能用，对于收费的一定要当心是骗局。”胡延平强调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;陷阱层出不穷，律师提醒：或已违反多项法律规定，消费者一定要提高警惕&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;借助DeepSeek爆火而给消费者挖坑的行为不仅有上述本地部署相关骗局，还有大量仿冒账号、钓鱼网站、虚假课程等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对不太了解DeepSeek的消费者，骗局花样百出。白先生向澎湃新闻反映，听说DeepSeek爆火后，自己当时在手机应用商店搜索“DeepSeek官方”类似关键词，下载了排在第一位且被标为“广告”的应用，并付费198元购买了永久会员。然后在其退出应用之后，才发现自己下载的应用名为“DreamDesk”，与DeepSeek毫无关系。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1954564" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741959676134_hb2XfR_1741959679811.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343277562"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;DeepSeek官方APP使用界面（左），以及白先生下载的山寨APP使用界面（中）和付款界面（右）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得留意的是，仍有不少消费者还被蒙在鼓里了。澎湃新闻记者在白先生提及的这款名为DreamDesk的评论页面中发现，不少消费者认为该款软件就是DeepSeek本身，还对其做出了“DeepSeek太能干了”“中国之光”等评价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奇安信XLab实验室报告显示，通过对2024年12月1日至2025年2月3日期间的域名注册情况进行统计分析发现，在此期间共出现了2650个仿冒DeepSeek的网站，且数量仍在快速增加。这些网站通过相似域名、界面设计诱导用户点击，进而传播恶意软件、窃取个人信息或骗取订阅费用。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1954553" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741959437881_dAPKwS_1741959463464.webp?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343277560"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;奇安信检测仿冒DeepSeek域名注册时间分布&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，据国家计算机病毒应急处理中心网站发文称，我国已出现仿冒“DeepSeek”官方APP的手机木马病毒，对用户的个人隐私和经济利益构成较大威胁。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1954662" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741960288092_FeGsMd_1741960390284.webp?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343277563"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;恶意APP诱导用户授权其使用无障碍功能&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海德禾翰通律师事务所高级合伙人卫峰律师介绍，此类行为或违反多项法律规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据《中华人民共和国商标法》第57条，仿冒DeepSeek的网站和APP使用了DeepSeek的商标或类似标识，误导消费者认为这些是DeepSeek的官方产品，构成商标侵权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以“永久会员”或“本地部署”为名收取费用，但未提供相应服务或产品，属于欺诈行为。根据《中华人民共和国消费者权益保护法》第55条，该条款规定，经营者提供商品或者服务有欺诈行为的，应当按照消费者的要求增加赔偿其受到的损失，增加赔偿的金额为消费者购买商品的价款或者接受服务的费用的三倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，围绕DeepSeek下载的各类陷阱还触犯了《中华人民共和国网络安全法》《中华人民共和国反电信网络诈骗法》等法律。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卫峰建议，消费者一旦发现下载的APP是假冒的，例如以“永久会员”或“本地部署”为诱饵的欺诈应用，首先应立即停止使用并将其卸载。这样可以防止进一步的经济损失或个人信息泄露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，消费者可以向市场监督管理、消费者保护组织、互联网监管机构或当地警方举报假冒DeepSeek的APP和钓鱼网站，提供详细的信息，例如假APP的名称、下载链接、支付记录或诈骗网站的网址，有助于相关部门调查并打击这些非法行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，他建议，如果损失金额较大，或涉及个人信息泄露导致更严重后果，消费者可以寻求法律援助，咨询专业律师，了解是否可以提起诉讼追回损失，并维护自己的合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卫峰强调，消费者一定要提高警惕，一是要选择官方渠道下载，在应用商店下载APP时要仔细核对开发者信息；二是不轻信不明链接，避免点击来路不明的链接或下载来源不明的安装包，例如所谓“本地部署”的假安装包。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sat, 15 Mar 2025 00:10:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741961588901_KRkKe7_1741961589159.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30397778</guid></item><item><title>老铺黄金“炼金术”调查：排队黄牛、熟练工匠和被模仿的古法金</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30237071</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;国际金连创新高之际，金饰公司的日子却未必好过。老铺是个例外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月14日，COMEX黄金期货价格突破3000美元/盎司关口，创下历史新高。黄金饰品方面，周大福、老凤祥、周生生、老庙等品牌的价格均已突破900元/克。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因黄金原料价格透明，对一般金店而言，金价上涨时它们也将面临更高的成本压力，不少消费者也会陷入观望。此时，原本因为主打古法黄金而价格略高的老铺黄金，却逆势出圈，优势之一在于“一口价”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月14日，老铺黄金的古钱纹平安扣吊坠在一口价之后，按克重计算约1099.45元/克，与其他金店报价差价约200元/克（注：按报价计算，可能其他品牌金店店铺会存在优惠克减活动），但老铺金店的一枚古法戒指环约867元/克，该单一产品的克重报价已低于当日其他金店报价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们一直在想，为什么奢侈品大家可以接受它的附加值，而黄金就接受不了，甚至不支持一口价，只要按克买卖。”一位黄金从业人士感叹道。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740448249000_cPbadw_1740448510563.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341238135"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;澎湃新闻记者 邵冰燕 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;老铺黄金在2月对产品进行调价，调价前进行限购，有老铺黄金门店工作人员告诉澎湃新闻记者：“根据款式、工艺不同进行调价，调价后约上涨5%-12%。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月12日，老铺黄金盘中创下798港元/股的历史高点，市值超过1200亿港元，截至3月14日收盘，老铺黄金收跌0.51%，报682港元，市值1148亿港元，年内股价累计涨幅超过182%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;老铺黄金为何走红？它主打的古法金是智商税还是高奢平替？几十家门店能否支撑长期发展？近日，澎湃新闻记者走访老铺黄金门店，对话黄金行业人士，试图解构老铺黄金的“炼金术”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;门店：排队是常态，店员称超半数消费者会下单&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;和其他金店遍地开花的“蜜雪冰城”式加盟路不同，老铺黄金打造高端品牌形象，被称为黄金界的“爱马仕”。综合而言，它的定价位于高奢品牌与普通金店之间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按2023年业绩计，老铺黄金旗下门店店均收入超9300万元，在中国所有黄金珠宝品牌中单店销售额排名第一。按老铺黄金近日发布的2024年年度业绩预告，该公司预计2024年净利润将同比增长超236%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“老铺黄金”品牌是该公司最重要的资产之一，该公司的实控人是60岁的徐高明，外界对他的评价是“跨界”“低调”。他曾是岳阳市畜牧水产局科员，上世纪90年代下海经商，后创立老铺黄金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据官网介绍，老铺黄金是我国率先推广“古法黄金”概念的品牌，也是我国古法手工金器第一品牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;线下门店销售是老铺黄金的主要渠道，按照老铺黄金披露的数据，截至2024年6月30日，该公司在14个城市共开设了33家自营门店，全部位于包括SKP系4家和万象城系10家在内的知名商业中心。在上海，老铺黄金仅有一家门店，位于豫园。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相较于其他金店，豫园店面积并不大，但门庭若市。澎湃新闻记者曾两次到访老铺黄金门店，因排队过长，也衍生出了黄牛这一角色，付50元，可从黄牛手中换取更靠前的号码。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;排队时，有消费者告诉澎湃新闻记者，他们曾在北京到访老铺黄金门店，因需排队6小时而作罢，上述消费者是奢侈品门店的常客，在他们看来，既然排队就会下单。澎湃新闻记者探访当天，从领号到入店时长未超过2小时，在店内发现，进店消费人群涵盖中老青三代，并未有明显的人群界限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;老铺黄金的定价并不便宜，1万元至2.5万元区间的产品占比超过六成，产品单价大多都在1万元以上，有足金黄金，也有足金镶嵌产品，都为一口价，金条产品则按克计重。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740448476000_njQfx3_1740448543909.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341238151"&gt;&lt;p&gt;进入店内，有近20位穿制服的员工与顾客一对一沟通，多个热门款式已显示无货，门店导购人员向澎湃新闻记者表示，在其接待的客人中，超一半以上的顾客会下单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因生意火爆，老铺黄金的包装盒也出现短缺，门店导购人员告诉澎湃新闻记者，若不要包装盒，可以直接减免300元。除上海外，老铺黄金在杭州和北京的多家门店同样迎来排队热潮。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740448271000_QnCGnE_1740448562849.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341238188"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;澎湃新闻记者 邵冰燕 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈及老铺黄金春节前后的这波流量，有了解老铺黄金的业内人士向澎湃新闻记者表示，在时尚奢侈品的消费圈子，老铺黄金一直有知名度，如今的境遇有多重因素叠加，“一是春节前后，金价暴涨，带动整个社会层面关注黄金话题；二是老铺黄金市值超过周大福，叠加企业身价上涨等因素，引起媒体关注；三是老铺黄金本身不打折，消费者消费到30万元，黑金卡会员打9.5折，但该店铺位于高端商圈，情人节前后，北京的SKP百货做品牌日积分活动，而老铺黄金是参与品牌日的商家，排队情况引发大众关注，老铺黄金进一步出圈。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据澎湃新闻记者了解，老铺黄金对开店选址非常严苛，未有开放加盟店的打算。为了保证服务，老铺黄金的一线店员薪资普遍高于普通金店水平，不按销售提成计算工资。在二手市场，该品牌类似于二手奢侈品，可按照原产品的折扣价格回收而非仅按克重计价，后续往往会进行转卖，而不只是熔铸处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;产品：毛利率超四成，古法黄金什么来头？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;老铺黄金并不直接生产黄金材料，而是专注设计、生产加工和销售。招股书显示，老铺黄金非上海黄金交易所的会员，无资格在上海黄金交易所直接进行黄金交易，老铺黄金通过上海黄金交易所的会员，如工美集团，向上海黄金交易所采购黄金材料。工美集团也是老铺黄金最大的原料供应商，2023年度占采购总额的80.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;支撑老铺黄金高昂价格的最大卖点是“古法黄金”的加工工艺，那何为古法黄金？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国黄金协会官网显示，《古法金饰品》团体标准于2021年3月15日正式发布，该标准指出，古法金饰品主要由两种或以上包括搂胎、刳胎、擀胎、锤揲、花丝、錾花、失蜡浇铸、金银错、宝石镶嵌、炸珠、吸珠、吹珠、手工修金、点翠、烧蓝等在内的我国传统金银细金工艺制造而成的，集现代设计理念、中华民族传统文化内涵和表面呈亚光、砂状肌理等古代宫廷金饰特征于一体的足金饰品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;需要指出的是，2021年，中国黄金协会发布首个《古法金饰品》团体标准，并为参与标准起草的17家单位授牌。2022年6月，中国黄金协会又发布了《古法金镶嵌钻石饰品》团体标准，起草单位依然为17家。&lt;strong&gt;据老铺黄金微信公众号，上述两项团体标准老铺黄金均为第一起草单位&lt;/strong&gt;。此外，起草单位中也包含了中国黄金集团黄金珠宝股份有限公司、北京菜市口百货股份有限公司、上海豫园珠宝时尚集团有限公司、北京市同晖珠宝首饰有限公司（最早生产古法金饰品的生产企业）等公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的工艺意味着价格会更高。CIC灼识咨询在今年1月发布报告显示，古法工艺强调厚重质感，产品加工费高于普通工艺产品，以按克计价的素圈金戒为例，古法加工费可达900元，较普货黄金高出1至2倍。有单件克重高、客单价高、文化属性高的三高特性，此外工艺复杂，需要技巧熟练的匠人投入大量精力制成，制作时间是普货金饰的数十倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈及古法黄金工艺，有黄金行业人士向澎湃新闻记者表示：“普通的黄金首饰，通过铸模浇灌就可以，古法金涉及花丝镶嵌、珐琅、磨砂等等工艺，一件古法饰品根据繁复的程度，工艺的不同，工费自然不同，并非说企业能做到量产，工费就会降低，尤其像黄金这种物品，附加值并不高。企业的最终目的是赚钱，只是赚多赚少。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以金银细工花丝镶嵌技艺为例，有熟悉这门手艺的人告诉记者，学习这门手艺的初级入门需一个月，每天2小时授课，6小时现场练习，“可以用银料做一些简单的戒指、耳钉，若想做得还不错，能独立做作品，还需要向中高级进修，从初级学到高级，总学费约在2万元，学习中所需的银饰、宝石等耗材另算。”而花丝镶嵌是上述15种古法黄金工艺中的一种。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得关注的是，老铺黄金有相当一部分比重的足金镶嵌产品，这类镶嵌产品毛利率也较高。老铺黄金招股书介绍，该企业的足金镶嵌产品占比达到45.8%，在2023年总营收中占比为56%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻记者对比了九家黄金上市公司2024年上半年毛利率，老铺毛利率高达41.3%，周大福和六福集团毛利率为三成，中国黄金仅超4%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740448491000_hyEHFT_1740448585789.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341238191"&gt;&lt;p&gt;如此高的毛利，让部分网友调侃，古法黄金是智商税吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有黄金行业人士向澎湃新闻记者介绍，“古法黄金是手工制作，制作复杂且成品率低，有的产品甚至需要三个月才能做出成品。另外黄金材质较软，且容易被划伤，不适合镶嵌钻石或有特殊切割的钻石，因此在老铺黄金之前，整个行业基本看不到黄金镶嵌钻石。比如，一些高奢品牌是做K金，K金黄金含量没那么高，可以‘抓’住钻石，保持不掉。此外，高温金胎珐琅技术也是一种古老的工艺，加上老铺的‘金胎烧蓝’产品，已基本与市面上的其他产品拉开了差距。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在行业人士看来，老铺黄金成功说服了高净值客群“用买奢侈品的预算买真金”，把握住了这一客群“既要面子更要里子”的消费心理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在采访中，有消费者说，比起高奢品牌的18K入门珠宝，老铺黄金至少是纯金。另一位在上海的消费者则告诉澎湃新闻记者，按照如今黄金回收价格，她已陆续购买超20万元的黄金产品，目前更愿意为设计、款式以及情绪价值买单，愿意接受这部分溢价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述消费者向澎湃新闻记者提供的收据显示，2月17日，其在老铺黄金购买的纯金一口价产品，若按照克重来算，约1065元/克，当日周大福、六福珠宝等品牌的黄金报价约在875元/克（注：按报价计算，可能店铺会存在优惠克减活动），差价约在190元/克。也有消费者向记者袒露其存在跟风心理，对买到紧俏的奢侈品有一定满足感。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740448266000_XEKkwy_1740448613862.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341238200"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;澎湃新闻记者 邵冰燕 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于如何看待老铺黄金的大火，一位有四家黄金品牌门店的加盟商告诉澎湃新闻记者，更多是品牌效应，多家黄金品牌都已上线古法工艺的黄金产品，抢占市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻记者也在电商平台搜索“古法黄金”查询到，以古法黄金为宣传卖点的黄金品牌并不少，一些古法黄金镶钻款式，每克价格超过1500元。一位不愿具名的黄金品牌公司内部人士告诉澎湃新闻记者，“如今其他品牌的流量都不及老铺，以客单价来计算，有些品牌的高端线产品甚至更贵。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;低调创始人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着老铺黄金的走红，越来越多人好奇该公司背后的操盘人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;老铺黄金创始人徐高明1964年生于湖南岳阳，老铺黄金的招股书对徐高明的描述从1984年开始，当时他是岳阳市畜牧水产局科员。1988年6月，徐高明通过函授课程从华中农业大学毕业，取得淡水渔业专业专科学位，但他依然在岳阳市畜牧水产局工作，直至1993年12月，那时他的职位已从科员变成岳阳市畜牧水产局水产大楼总经理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上世纪90年代，徐高明下海经商，他在1995年7月加入岳阳市红乔旅游投资管理有限公司，这是一家主要从事旅游投资及开发的公司，徐高明担任总经理。经营岳阳市红乔旅游投资管理有限公司的同时，徐高明在2004年6月创立金色宝藏，2012年7月创立文房文化。金色宝藏是一家主要从事黄金珠宝及把玩业务的公司，该公司有两大品牌，一是有关传统中国古法金饰品业务的“老铺黄金”，另一个是有关文化、旅游纪念品业务的“金色宝藏”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，徐高明计划将公司架构简化为三个业务线，一是让老铺黄金成为主要从事古法黄金珠宝业务的实体；二是让文房文化成为主要从事家具、文房四宝及书画销售业务的实体；三是让金色宝藏成为主要从事文化旅游纪念品的实体。此后，老铺黄金从金色宝藏中独立出来自主经营。2022年5月，金色宝藏注销。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;老铺黄金曾在2020年至2023年，两次递交IPO申报，第一次，因尚有相关事项需进一步核查，证监会发审委取消了对老铺黄金的IPO审核。第二次，交易所并未受理。2023年11月，老铺黄金转向港交所，提交招股信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黑蚁资本是老铺黄金上市前唯一一轮融资的领投方。有媒体报道，黑蚁管理合伙人张沛元第一次拜访老铺黄金创始人徐高明是在2019年，但直到2023年对方才首次开放上市前的唯一融资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位跟进这个案子的黑蚁投资经理说，徐高明惜字如金，投资窗口期开放后，双方聊了数个小时，话题不是黄金股，而是围绕奢侈品牌的属性与成长轨迹展开，这很快得到徐高明的共鸣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据澎湃新闻记者了解到，在老铺黄金持续被媒体关注的背景下，徐高明希望企业能继续保持“低调”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;可持续性：不足40家门店 VS 千家门店&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄金产品需求有季节性波动，每年一季度以及四季度属于市场旺季，销售额相对更高。当旺季过去，热度褪去，老铺黄金仅凭三十多家门店，能否竞争成功？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;老铺黄金也在招股书中指出，2023年，五大黄金珠宝品牌产生的古法黄金珠宝产品总收入约为724亿元，在整个市场中占有46.1%的份额。老铺黄金按古法黄金珠宝销售收入计占有2%的份额，排名第七。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;招股书未直接披露古法黄金市场份额前五大黄金珠宝品牌的名字，但披露了门店数量。澎湃新闻记者查询各大黄金珠宝公司财报，分析得出，前五家公司分别是周大福（01929.HK）2022年有7655家门店、老凤祥（600612）2023年有5994家门店、中国黄金（600916）2023年有4257家门店、豫园股份（600655）2023年有4994家门店、梦金园（02585.HK）在2023年有2852家门店。与之相较，老铺黄金门店数量不足40家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，上述了解老铺黄金的业内人士向澎湃新闻记者指出，“老铺和其他黄金品牌并不在同一个赛道，目标客户群体不同。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另值得关注的是，老铺黄金曾介绍，其制金技艺源自北京工美花丝厂制金老匠师，由原清宫廷造办处金匠一脉传承而来。技艺的传承与利用率也是能否支撑公司持续发展的重要因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;老铺黄金在招股书中指出，为促进工艺技术的可持续性，老铺黄金在日常生产活动中进行学徒制培训并培养人才。由于熟练工匠高保留率，上市前利用率保持相对稳定在100%以上，老铺黄金的技术流失风险极低。部分复杂工艺由熟练工匠亲自处理，部分工序相对规范，由其他生产工人经培训后处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至2021年、2022年及2023年12月31日及截至最后实际可行日期，老铺黄金拥有10名、19名、52名及70名熟练工匠，截至最后实际可行日期其平均年龄约33岁，平均工作经验为十年以上。但在上述日期，公司对工匠的保留率低于100.0%，主要是由于2021年及2023年各有一名熟练工匠因个人原因而离职，而2023年12月31日至最后实际可行日期期间则有六名熟练工匠因个人原因而离职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;老铺黄金表示，随着市场需求的增长，老铺黄金未来或会考虑招聘更多的生产人员，包括但不限于熟练工匠。目前结合内部及外包生产的混合生产模式能够支持公司的业务规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述行业人士向澎湃新闻记者指出，“除了首饰，大家也会买小金球、金条之类，一些可以量产的老铺黄金会委托外面做，但真正核心的加工工艺，包括设计，依然是老铺黄金的核心竞争力。老铺黄金也给了行业一个很好的启示，原来金店也可以做高端，做原创设计，不在行业里内卷。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研发费用方面，老铺黄金的研发在其营收占比中并不高。财报显示，2024年上半年，老铺黄金研发费用为656万元，同比增长40.5%，占上半年营收（35.2亿元）的0.2%；2021年至2023年，老铺黄金研发费用分别为841万元、852万元、1072万元，营业收入分别为12.6亿元、12.9亿元、31.8亿元，研发占营业收入的比例分别为0.67%、0.66%、0.34%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;老铺黄金也曾在招股书中披露风险因素，该公司指出，所在行业竞争十分激烈，若无法有效竞争，公司销售额、盈利能力及增长前景可能受到重大不利影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（实习生万钰皎对本文亦有贡献）&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1955109" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741967123000_HxDmG4_1741967256751.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343281549"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sat, 15 Mar 2025 00:07:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740448783098_atr86G_1740448783365.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30237071</guid></item><item><title>观察｜恐怖升级：巴基斯坦列车劫持事件凸显恐怖组织BLA战略转变</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30395015</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据新华社3月13日报道，巴基斯坦三军新闻局12日深夜发表声明说，巴基斯坦西南部俾路支省发生的客运列车遭劫持事件已结束，巴安全部队消灭了全部33名恐怖分子，21名人质遭恐怖分子杀害。另有数百名人质被分批解救。中国驻卡拉奇总领馆已确认，目前没有中国公民在这一事件中伤亡的报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;恐怖组织“俾路支解放武装”（BLA）宣称制造了此次袭击，其发布的一段视频显示，铁轨发生爆炸，随后数十名埋伏在山上的武装人员出现在镜头中。该组织近几个月加大了对巴境内平民的恐怖袭击。巴基斯坦《黎明报》称，此前巴境内的恐怖分子从未试图袭击或劫持整列火车及乘客。半岛电视台13日报道提到，这种袭击方式在全球范围内都是罕见的，与之类似的事件是2009年印度东部贾坎德邦州反政府武装的火车劫持事件，有300名武装分子绑架了约有500名乘客的列车。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741937317982_sWS1cX_1741937334458.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343242296"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年3月13日，巴基斯坦西南部俾路支省马赫，列车乘客在被武装分子劫持后登上一辆公交车。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“此次列车袭击标志着BLA战略的明显转变——它不仅攻击了铁路网络，还劫持了包括平民在内的数百名人质。”巴基斯坦民间智库安全研究所（CRSS）主席伊姆蒂亚兹·古尔（Imtiaz Gul）对澎湃新闻（www.thepaper.cn）说，“这表明BLA正在加大其行动力度，向军方传递信息，即其能够随时发动袭击。同时，这也意味着他们掌握了军方人员出行的内部信息——此次列车上至少有100名军官和士兵。”巴基斯坦一名高级安全官员告诉当地媒体，遇袭列车上有许多回乡休假的巴安全部队人员及其家属。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;残暴射杀、扣押老幼&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月11日，一列从巴基斯坦西南部俾路支省首府奎达开往西北部开伯尔-普什图省首府白沙瓦的“加法尔特快列车”在俾路支省锡比附近遭全副武装的恐怖分子袭击，武装分子炸毁铁路轨道后控制火车，并将包括老幼妇孺在内的乘客扣为人质、用作人盾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们上来检查身份证和军人证，在我眼前枪杀了两名士兵，带走了4名军人……我不知道他们被带到哪儿去了。”一名不愿公开姓名的乘客表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们试图逃离车厢，但被他们（武装分子）控制住，他们非常粗暴地推挤我们所有人，让我们坐在火车旁边的地上，车厢里的一些乘客拒绝下车后，就在车厢里被杀死了。”一位获救的人质事后告诉当地媒体。巴安全局声明说，恐怖分子在军方实施清剿行动前杀害了21名人质，有4名军人在清剿行动中死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“大概凌晨4点左右，我们看到其中3名武装分子在火车车厢下面睡觉，我们计划逃跑，但遭到围追堵截，并开始向我们开枪。”获救人质贾姆什德告诉媒体，“我们上山后看到边境警察安全部队，冲到他们面前大呼救命，安全部队开始向武装分子开枪，杀死了其中两个人，之后我们就一直躲在山上。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741937268396_KA7ZBX_1741937288356.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343242286"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年3月13日，巴基斯坦西南部俾路支省马赫，列车乘客在被武装分子劫持后登上一辆公交车。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴军方发言人谢里夫·乔杜里说，“最后阶段行动极其谨慎地展开”，恐怖分子身穿自杀式炸弹背心坐在人质当中，特种部队首先击毙那些身穿自杀式炸弹背心的恐怖分子，最终救出包括妇女儿童在内的大量人质，没有平民死亡。一名高级安全官员向美国全国广播公司（NBC）表示：“他们（武装分子）把这些人质当作人盾。”该组织表示，正在寻求俾路支“政治犯、活动人士和其他人员在48小时内获释”，并威胁称，如果政府不放人，他们就会处决人质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴基斯坦西南部俾路支省的安全部队表示，他们完成了针对武装分离主义者的军事行动，救出了346名乘客。路透社在报道中写道，“俾路支解放武装”对外宣称，巴基斯坦“声称”救出的人员实际上是被该组织自己释放的。NBC也在报道中写道，该组织声称“释放了所有妇女、儿童、病人和俾路支平民”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《黎明报》13日社论说，俾路支省的行动自由已经受到极大限制，但恐怖分子仍有能力劫持火车和封锁公路，“对加法尔快车的可怕伏击是一个严峻的警钟”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这已不是“加法尔特快列车”第一次沦为袭击目标，去年列车始发站奎达火车站遭遇了自杀式爆炸袭击。“自去年11月在奎达火车站对一组士兵发动重大袭击以来，BLA的袭击表明，他们正逐步加剧针对安全部队的叛乱活动，在俾路支省的多个地区随时发动袭击，恐吓普通民众，削弱安全部队的士气。”古尔对澎湃新闻分析说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;火车袭击事件暴露了俾路支省的安全顾虑。据半岛电视台报道，位于伊斯兰堡的智库巴基斯坦和平研究所 （PIPS）今年1月警告称，俾路支省的局势“令人担忧”。其报告指出，去年记录了150多起袭击事件，较前一年增加了119%。虽然政府宣布在俾路支省开展大规模反制的军事行动，但尚未实现。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741937386297_HsHQSZ_1741937400988.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343242300"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;&lt;u&gt;当地时间2025年3月13日，巴基斯坦西南部俾路支省奎达，一名遭袭旅客列车的伤者在医院接受治疗。视觉中国 图&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;俾路支省恐怖主义的内生性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1947年以后，俾路支省至少经历了五次分离主义运动。多年来，“俾路支解放武装”一直寻求俾路支省地区自治。追踪地区安全的平台“呼罗珊日记”（TKD）研究员告诉半岛电视台，该组织善用社交媒体，“吸引包括具有高等教育背景的人，如专业IT专家和数据分析师等”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古尔曾在专栏文章中分析说，巴基斯坦国内的政治不稳定加剧了恐怖主义的猖獗。他指出，当前巴基斯坦出现了一个新的“恐怖三角”，由巴塔、BLA和极端组织“伊斯兰国”分支“呼罗珊省”（ISKP）构成。其中，巴塔被认为获得阿富汗塔利班庇护，ISKP背后是一个跨国的极端组织乃至意识形态运动网络。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俾路支省的分离主义和恐怖主义活动更多呈现“内生性”的色彩，与巴塔和“伊斯兰国”的活动有所不同。“俾路支人长期以来对政府心怀不满，而历届政府因持续的叛乱未能有效解决这些问题。在政治解决方面，军方的能力和意愿至关重要。”古尔分析道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《黎明报》13日报道就提到，国防部和反对党正义运动党（PTI）近几天就火车袭击事件展开了骂战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢里夫家族以政党联盟的方式打破了去年大选后的僵局，继续维持了文官执政，避免军人上台。然而“贫困、欠发达、强迫失踪等问题”凸显，俾路支人权活动组织雅克杰蒂委员会（BYC）高级活动家穆罕默德·班加什 (Muhammad Bangash）向印度《经济时报》表示，“人们无法从俾路支省丰富的自然资源和矿产中受益，这些都是历届政府都未能找到解决方案的严酷后果。”《参考消息》2022年的一篇报道引述观点提到，频繁激烈的政治斗争使得无论哪个政党上台，都难以专注于经济社会发展，施政缺乏连贯性和持续性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月14日，巴总理谢里夫访问了俾路支省省会奎达，听取了安全局势的汇报。谢里夫在该市的议员和军官会议上表示：“巴基斯坦历史上从未发生过这样的事件。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古尔认为，恐怖主义在南亚的活跃不仅与巴基斯坦国内政治有关，也受到地缘政治博弈的影响。巴基斯坦政府称印度为BLA提供资金，但专门研究俾路支分离主义运动的研究员马利克·谢尔盖·阿克巴尔向半岛电视台表示，BLA的大多数领导人在阿富汗待了多年后，如今都在巴基斯坦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古尔对澎湃新闻表示，“只要地区内外国家可能继续资助这种代理式恐怖主义，这一局势就难以平息。我们需要军政领导层迅速关注此问题，消除引发动荡和不满的根源，否则代理分裂主义者将继续利用这些借口为暴力行为辩护。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741937440012_wzQdxE_1741937452838.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343242319"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年3月12日，巴基斯坦奎达，巴基斯坦士兵抵达铁路车站，协助安全部队救助遭袭列车的受害者和幸存者。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;针对平民的恐怖袭击增加&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不完全统计显示，BLA去年1月至今几乎每个月都发动了不同程度的袭击，半岛电视台在新闻中写道，其去年共进行了150多次袭击。《黎明报》梳理发现，这些袭击的目标包括政府机构、公务员住宅、边防检查站、水坝，乃至市场、客运车等民用设施。据新华社报道，去年10月6日，巴南部信德省首府卡拉奇发生BLA分支“马吉德旅”宣称负责的袭击事件，中资企业卡西姆港发电有限公司车队在卡拉奇真纳国际机场附近遭遇恐怖袭击，有两名中方人员遇难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究安全和极端主义的巴基斯坦和平研究所（PIPS）项目经理穆罕默德·穆尔塔扎（Muhammad Murtaza）接受媒体采访时分析：“从袭击方式来看，战术正发生变化，恐怖行动已从传统的‘打了就跑’模式转向更具针对性的袭击。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据显示，2024年，巴基斯坦95%的恐怖袭击发生在开伯尔-普什图省，主要由巴塔及其盟友发动。这些袭击共造成852人死亡，1092人受伤，与2023年相比，伤亡人数上升了23%。与此同时，BLA仍然是俾路支省最活跃的恐怖组织，并有显著增加的自杀式袭击活动。穆尔塔扎认为，巴塔和BLA之间还有着正在增强的作战协作能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据新华社报道，去年年底，巴基斯坦军方称其在当年的清剿行动中打死925名恐怖分子，383名安全人员在行动中丧生，“消灭恐怖分子数量为过去5年之最”，其中72名恐怖分子属于“巴基斯坦塔利班”等恐怖组织的“高价值”目标。穆尔塔扎告诉媒体，尽管巴基斯坦实施了如2014年的“利剑行动”（Zarb-e-Azb）、2017年的“清剿行动”（Rad-ul-Fasad）、2024年6月的“稳定决心行动”（Azm-e-Istehkam）等大规模反恐行动，但自2021年8月以来，恐怖袭击的频率仍在不断上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新华社援引巴基斯坦独立安全分析师赛义德·穆罕默德·阿里的分析称，“俾路支解放武装”未能在俾路支省给巴基斯坦军方造成更多损失，于是将袭击目标从军方转向平民，这种袭击短期或许能博得关注，但长期下去必将削弱其自身生存空间。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sat, 15 Mar 2025 00:02:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741937473596_57DcP8_1741937473813.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30395015</guid></item><item><title>核观察｜波兰寻求美在本国部署核武器，欧洲核对抗或进一步推高</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30395080</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美国若在波兰部署核武器，会进一步推高欧洲的核对抗，欧洲核武器的竞赛也会愈演愈烈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据中新社3月13日报道，波兰总统杜达在接受《金融时报》采访时表示，提议美国在波兰领土部署核武器。他最近已与美国政府乌克兰和俄罗斯事务特使凯洛格讨论该提议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海外国语大学欧盟研究中心主任、研究员忻华向澎湃新闻（www.thepaper.cn)表示，波兰寻求“核保护伞”的急迫心理与现在俄乌战场形势和特朗普的态度有关。“在波兰看来，目前战场态势下，特朗普‘撇开’欧洲与俄罗斯谈判以及寻求关系改善的做法明显是绥靖主义，波兰人感到空前的恐慌，所以提出了这样的要求。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741947351454_1G8dNS_1741948915862.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343255661"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;美国在欧洲部署了约100枚B61核炸弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;波兰“急迫”寻求“核保护伞”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杜达表示，“显而易见”，美国总统特朗普可能将储存在西欧或美国的核弹头重新部署到波兰。在波兰境内部署美国核武器的地点由特朗普决定。“北约的边界在1999年向东移动，26年后，北约的基础设施也应向东移动，”杜达称，“我认为不仅时机已到，而且如果这些武器已部署在这里，会更安全。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但波兰总理对总统杜达提议在波兰部署核武器持怀疑态度。当地时间3月13日，波兰总理图斯克表示，对总统杜达提出的在波兰部署美国核武器的建议持怀疑态度。图斯克强调没有批评总统的想法本身。但他指出，此类建议应闭门提出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次杜达提议美国在波兰部署核武器是波兰高层领导近期第二次涉核的表态。3月7日，波兰总理图斯克说，面对俄罗斯的威胁和美国从欧洲撤退的可能性，波兰必须考虑获得核武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;图斯克7日在向议会发表讲话时说，波兰“必须寻求最现代化的选项，包括核武器和现代非常规武器”。图斯克对议员们说：“我完全负责任地说这些话，仅仅购买常规武器，也就是最传统的武器是不够的。战场形势每个月都在我们眼前发生变化。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实，这不是波兰官方第一次公开寻求美国的“核保护伞”。2022年9月，杜达在接受媒体采访时表示，波兰已与美国就加入核共享计划的可能性进行了会谈。2023年6月，时任波兰总理莫拉维茨基在布鲁塞尔出席为期两天的欧盟峰会时表示，华沙正在积极寻求加入北约核共享计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;图斯克还提议，将法国的“核保护伞”扩大到其欧洲盟国。杜达在此次采访中表示，波兰如果要发展自己的“核能力”，需要几十年的时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;波兰寻求“核保护伞”的急迫心理溢于言表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海外国语大学欧盟研究中心主任、研究员忻华向澎湃新闻表示，“波兰恐怕不认为现在特朗普比拜登时期更容易说服美国人在自己领土上部署核武器，只是波兰感觉俄罗斯带来的威胁越来越严重，急需美国或欧洲其他国家的核保护，减少俄罗斯带来的威胁。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于杜达的表态，美国副总统万斯回应称，尚未与总统特朗普谈论这一问题，若后者希望进一步向欧洲东部部署核武器，他会感到震惊。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741948795990_XJ8z8W_1741948915884.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343255662"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;波兰空军接收首架F-35A战斗机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“波兰战机改装后可投掷核武器”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，波兰还未明确寻求美国在本国部署核武器是美国单纯部署——由美国掌控和运行，还是波兰参加北约核共享机制，参与核武器的运行并具备投掷核武器的权限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国在参与核共享的北约成员国部署的核武器，主要由美军负责保管，被部署核武器的非核北约成员国参与相关的作战情报、指挥、侦察等行为。美国在欧洲存放的核武器部分由北约国家执行投送打击任务，比利时、荷兰、德国和意大利（装备“狂风”的部队）担负着这一职责，美军则负责投送存放在土耳其和意大利（装备F-16的美军）的核武器。但是这些非核成员国对核武器的使用最终决定权还在美国手里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，美国在比利时、德国、意大利、荷兰和土耳其部署了战术核武器。据《原子科学家公报》称，美国在这五个欧洲国家部署了大约100枚B61核炸弹。作为安全提议的一部分，俄罗斯2021年曾呼吁美国撤回这些核武器，但遭到美国和北约的拒绝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从2022年开始，美国开始对欧洲核武库进行现代化升级，开始在欧洲部署最新型B61-12核炸弹，与以往B61系列核炸弹相比，B61-12有更高的命中精度，加上爆炸当量可调，更适合在实战运用。B61-12核炸弹当量可在300吨到5万吨之间调整，最大当量只有5万吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为欧洲核武库现代化升级的一部分，上述核炸弹的投掷平台也换成更先进的F-35A隐身战斗机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《环球时报》去年3月报道，美空军F-35联合项目办公室发言人戈马尔表示，F-35A战斗机已经获得携带B61-12新型核炸弹的认证，将为美国在欧洲“扩大核威慑”提供关键能力。该办公室在一份声明中表示，F-35A于去年10月12日正式获得了可携带核武器的认证，较此前向北约盟国承诺的2024年1月提前了数月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;B61-12可以由多种战术飞机投掷，包括F-15、F-16、F-35以及德国的“狂风”战斗机。“相对于以往投掷核炸弹的非隐身战斗机，F-35A隐身战斗机更难以被探测到，突防能力更强，配备新型核炸弹后将提升美军的战术核打击能力。”空军专家傅前哨此前接受澎湃新闻采访时介绍说，“相比具备隐身能力的B-2A、B-21战略轰炸机，F-35A的优势是机动性更强，部署也更灵活。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国科学家联合会核信息项目主任汉斯·克里斯滕森认为，F-35A获得挂载B61-12核炸弹是美国正在进行的核武库现代化努力的一个里程碑。他说：“随着B61-12的全面生产，以及比利时、德国、意大利、荷兰四个北约盟国和驻欧洲美空军F-35A战斗机相继获得携带核武器的认证，欧洲战术核武器升级的舞台已经准备就绪。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果波兰加入北约核共享，美国应该也是部署B61系列核弹，不会部署战略轰炸机和洲际导弹等其他核武器或投掷平台，波兰空军的F-16和F-35经过改装后都能满足投掷B61核弹的需求。”军事专家韩东此前告诉澎湃新闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，波兰空军的主力装备包括48架F-16战斗机。2020年，波兰斥资48亿美元采购32架F-35A隐身战斗机，按计划首架F-35A将在2024年交付波兰空军。2024年12月，波兰空军已经正式接收了首批两架F-35A战斗机。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741947393534_3i3cmb_1741948915936.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343255663"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;F-35进行携带B61核炸弹的试验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;部署核武器并没有那么容易&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;波兰此前已经参与了北约的核演习。2022年10月，北约举行了代号为“坚定正午”的核演习，波兰军方参加了这次演习，但只是作为一个辅助角色，而不是作为实际使用核武器的成员之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了能够投掷核弹的飞机，加入核共享机制还需要相关地面设施。美国军事网站“战区”（The War Zone）此前刊文称，如果波兰要在其境内实际存放核弹，它需要建造必要的安全设施，还需要执行其他相关的安保和安全政策及议定书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯科学院教授亚历山大·古谢夫此前接受媒体采访时认为，美国在波兰部署核武器的另一个障碍可能是华沙缺乏能够维护核武的专家，一旦部署就需要美国专家来进行维护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，波兰国内的政治共识对寻求“核保护伞”也非常重要。英国国际关系期刊《国际事务》2024年2月刊发的《乌克兰危机与北约“核共享”》的文章指出，现在围绕核共享的政治共识更加分散，因为民众对核共享的意见变得更加重要。希腊和英国相继退出“核共享”机制表明，在一个被认为是低威胁的环境下，各国政府会考虑国内民众对核武器的强烈反对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从波兰目前情况看，精英群体在寻求“核保护伞”上有更多的共识，但民众的态度有待进一步观察。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在谈到寻求美国在本国部署核武器的议题上，杜达特别提到了俄罗斯在白俄罗斯部署核武器的举动。“俄罗斯毫不犹豫地将核武器转移到白俄罗斯，”杜达说。“他们没有征求任何人的许可。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年3月，俄罗斯总统普京表示，应白俄罗斯方面的请求，在白俄罗斯部署能够携带核弹头的“伊斯坎德尔”-M战术导弹系统以及改进白俄罗斯战机以携带战术核武器，这是冷战结束后俄罗斯方面首次作出在其他国家部署核武器的行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄地缘政治问题研究院副院长康斯坦丁·索科洛夫认为，波兰加入核共享计划与俄白部署核武器的决定无关。波兰长期以来一直在提出这一要求，俄白两国的行动只是他们的一个借口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有分析认为，美国若在波兰部署核武器会进一步推高欧洲的核对抗，战术核武器的竞赛会愈演愈烈。作为回应，俄罗斯可能扩大战术核武器库的规模，为“榛树”、“伊斯坎德尔“-1000等新型导弹配备核弹头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，俄即将量产“伊斯坎德尔”-1000。这种弹道导弹射程更远，超过1000公里，比“伊斯坎德尔”-M导弹提高了2倍，覆盖几乎整个欧洲。“榛树”是俄罗斯最新型中程高超声速导弹，已在俄乌冲突中使用。3月13日，白俄罗斯总统卢卡申科对媒体表示，白俄罗斯目前正在生产“榛树”导弹用发射装置，期待俄罗斯提供导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华沙政策分析中心安全与国际事务部门负责人斯维钦斯基（Marek Świerczyński）认为：“不论是伙伴、对手还是敌人，都不会对设想中的‘波兰核项目’坐视不管。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在忻华看来，在特朗普寻求俄乌停火和改善美俄关系的背景下，特朗普目前不会答应在波兰部署核武器的请求，但波兰寻求“核保护伞”的举动也揭示了欧洲周边的安全形势变得更加动荡和混乱的迹象。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Fri, 14 Mar 2025 23:44:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741948978726_3RDizH_1741948978991.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30395080</guid></item><item><title>经济日报：车企反“内卷”应走出误区</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30403311</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;今年的《政府工作报告》提出，加快建立健全基础制度规则，破除地方保护和市场分割，打通市场准入退出、要素配置等方面制约经济循环的卡点堵点，综合整治“内卷式”竞争。这是《政府工作报告》首次就“内卷式”竞争表明综合整治态度和决心，引发社会热烈讨论和广泛期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前“内卷式”竞争在国内不少行业不同程度存在，在汽车行业的表现则较为突出。比如，车企价格战愈演愈烈，有的对产业上下游供应链企业极限施压，有的甚至以牺牲劳动者合法权益来压低经营成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;良性适度的竞争可以促进技术进步和生产效率提升，但当竞争演变为恶性“内卷”时，就可能出现市场机制的扭曲、市场秩序的破坏，造成资源浪费和产业链不稳定，阻碍产业高质量发展。综合整治“内卷式”竞争，不仅需要规范地方政府和企业行为，更需要引导车企，尤其是头部车企转变经营理念，走出三个误区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是低价制胜误区。价格调节是市场经济的核心机制，也是企业参与市场竞争最直接的手段。理论上讲，企业通过降价既能扩大自身产品销量，获取更多市场份额，还可以倒逼弱势品牌和低效产能退出，实现产业优胜劣汰。但价格战是把双刃剑，没底线地降价，不仅会压缩自身的利润空间，也会拉低整个市场的定价标准，甚至会催生企业行业偷工减料、造假销售不法行为，破坏产业生态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从真实的消费场景来看，消费者购买一款产品，价格固然是重要参考指标，但并不是唯一指标。特别是对于汽车这一涉及驾乘安全的交通工具，至少还包括产品质量和品牌以及服务等因素。再低的价格，没有产品力作支撑，也很难获得消费者青睐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;或许有人会反驳，低价销售策略难道不是车企让渡给消费者的福利吗？问题在于，生产者和消费者是一道旋转门，互为依托。因为甲行业的生产者就是乙行业的消费者，当甲行业的企业没有足够利润活下去，纷纷降薪裁员，就会导致乙行业跟进，乙行业又会波及丙行业及更多行业。因此，价格不是越低越好，而是合理才好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是流量至上误区。去年3月小米新车发布会的成功破圈，不仅引发了汽车界对于营销的反思，也激发了车企对流量的追逐。随后的北京国际车展，从“红绿”大秀到车圈“四位老汉”下场直播，更把行业对流量的追逐推向高潮。不可否认的是，流量能带来关注度，但流量并不等于销量。如果将其作用过于放大，就会误导企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;车卖得好，可能是造型颜值高、技术领先、驾驶体验好、产品定位和定价精准等多重因素叠加的结果，而不仅仅是流量营销的功劳。人们常说，产品是船，营销是帆。帆鼓得再满，如果船到处漏水，是很难加速航行的。相较于其他商品，汽车产品不仅价格不菲，更关乎生命安全，绝大多数消费者的选择，最终都会基于产品的真实品质与价值，只有一小部分人可能会因为过度营销造成的信息不对称，作出消费选择。因此，做好产品技术创新和提供优质服务，才是车企赢得市场优势和可持续发展的根本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三是零和博弈误区。汽车产品复杂，涉及上万个零部件，产业链长，关联众多上下游合作伙伴。如果只在乎自己的利益得失，尽可能使自己获利最大化，而不考虑通过合作来实现共同利益的提升，就很难走得稳、行得远。车企只有摒弃“你输我赢，赢者通吃”这种零和博弈思维，心怀“大家”，才能成为真正的“赢家”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Fri, 14 Mar 2025 23:06:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741991462198_k3aWTy_1741991462402.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30403311</guid></item><item><title>特朗普：美国在努力与俄罗斯就俄乌停火达成协议，目前一切顺利</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30403302</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1955171" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250315/f7cbfe6e-fde0-41b9-8845-7cae11ca0204.jpg" data-imageid="343345833"&gt;&lt;p&gt;央视记者当地时间3月14日获悉，美国总统特朗普在录制的采访中表示，美国与乌克兰就停火达成了协议，美国也在努力与俄罗斯达成协议，他认为到目前为止一切顺利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普还表示，自己多次表示将在24小时内结束俄乌冲突的说法“有点讽刺”，他认为他会“成功”完成这一目标。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Fri, 14 Mar 2025 21:30:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741987859001_s4je4N_1741987859270.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30403302</guid></item><item><title>玉渊谭天丨从三个变量，看懂中俄伊的罕见一幕</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30403301</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1955170" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250315/c3d15d19-282a-43f2-92f3-593a5c34ecc7.jpg" data-imageid="343345827"&gt;&lt;p&gt;3月14日，外交部副部长马朝旭主持会议，俄罗斯副外长里亚布科夫、伊朗副外长加里布阿巴迪，坐到了一起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中俄伊三国一起开会，并不稀奇，但这次有所不同的是，&lt;strong&gt;三方交谈的主题之一，是伊核问题。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在伊核问题漫长的谈判过程中，有过英法德同伊朗谈，有过联合国五常和德国一起同伊朗谈，也有过美伊直接双边谈，或者通过欧洲“递话”间接谈——但中俄伊在北京以这样的形式谈，还是第一次。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;怎么理解这个第一次？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会晤结束后的记者会上，中国外交部副部长马朝旭先讲了一个三方的共识：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三方强调终止所有非法单边制裁的必要性。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;紧接着，又提到：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;呼吁有关各方避免采取升级局势的行动，共同为外交努力创造有利氛围和条件。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中方这几句话，已经把我们的意图说得再直白不过了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要知道，&lt;strong&gt;伊核局势在当下这个节点升级，是很危险的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗向北隔里海与俄罗斯相望，向西是阿拉伯半岛诸国，几乎夹在俄乌和巴以两个冲突板块的中间，一旦这里危机升级，产生的外溢效应，可想而知。这样的危险，中俄伊是不愿意看到的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，当前，伊核局势升级的情势之所以紧迫，除了美国恢复极限施压外，还跟伊朗周边这两场冲突有着分不开的关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因为这两场冲突，已经导致伊核协议各方的立场发生了偏移，也因此打破了原本就极为不易的平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第一个变量，是欧洲&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宁夏大学中国阿拉伯研究院执行院长牛新春告诉谭主：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;原本，欧洲国家在伊核问题上，主要的意图还是在于防止核扩散，避免伊核协议彻底崩溃。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个直观的细节是，在2018年美国单方面退出伊核协议后，伊朗愤怒之下，断绝了跟美国直接沟通的渠道。后来，美国想跟伊朗谈，都是通过几个欧洲国家在中间“递话”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，牛新春分析：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;乌克兰危机的升级，使欧洲在伊核问题上的态度开始偏移。由于不满伊朗对俄罗斯的支持，英法德在伊核问题上，也开始屡屡对伊施压。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年，对于伊核问题是一个极为关键的年份。因为今年是伊核协议签署的第十年，到10月份其中一些关键条款就将到期。按照联合国安理会第2231号决议规定，协议各国都可以向安理会申请对伊朗重新施加联合国制裁。现在，英、德等一些伊核协议内的欧洲国家就在力推此事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是让伊朗坐不住的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;另一个变量，是伊朗自身&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗现在处境，很艰难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一轮巴以冲突持续的一年多来，伊朗在地区的伙伴黎巴嫩、叙利亚等都受到了毁灭式打击。同时，伊朗自身也受到以色列的军事威胁，安全处境十分危险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，美国多年的极限制裁下，伊朗的经济状况也在恶化。过去10年间伊朗货币已经大幅贬值，加上高通胀，给伊朗经济造成了很大的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，特朗普政府上台后，扬言要切断伊朗对外石油贸易通道，对伊朗肆无忌惮地“极限施压”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是这么多年下来，伊朗早已经很明白美国是个什么路数了。面对特朗普“要么谈协议，要么就等着军事打击”的恐吓，伊朗最高领袖哈梅内伊，立刻表态：伊朗不会被胁迫着与美国进行谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可以说，眼下伊朗面临经济、安全的双重重压，按照常理，接下来，如果没有其他变量，事情很难有转机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;实际上，不论是美国2018年对伊朗的极限施压，还是上一届政府对伊朗的接触、缓和，都没有从根本上为伊核问题的解决带来实质性的进展，相反，极限施压、反复无常，反而加深了伊朗的不信任和抵触，并激化了伊朗的行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个直接的表现是，这一轮巴以冲突爆发以来，一段时间里，伊朗曾与美国、以色列进行了激烈的斗争，特别是对以色列的军事袭击，进行了针锋相对的报复性打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在，伊核协议框架内欧洲的偏移，加上美国新一轮的极限制裁和军事打击威胁，无疑是给局势“火上浇油”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，影响事情走向的还有第三个变量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第三个变量，是以中国为代表的广大发展中国家&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回到最初的问题，为什么是中俄伊第一次在北京一起坐下来谈伊核问题？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现任中国军控与裁军协会会长的成竞业，曾经是伊核谈判中方代表团成员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他跟谭主讲，&lt;strong&gt;经过各方共同努力，2015年最终达成了伊核全面协议。但后来发展历程不尽如人意，出现不少波折，目前仍陷僵局。在这种情况下各方都在以不同的方式来探求前进之路。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中俄伊北京会晤，正是在这样背景下产生的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中俄伊北京会晤的联合声明中，可以看到此次会晤中三国达成的最新共识：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三方重申维护《不扩散核武器条约》作为国际核不扩散体系基石的重要性。中俄欢迎伊朗重申其核计划的和平性质，不寻求发展核武器，并欢迎伊朗承诺全面履行《不扩散核武器条约》和全面保障监督协定义务，支持伊朗与国际原子能机构继续合作的政策，强调要充分尊重伊朗作为条约缔约国享有的和平利用核能权利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那为什么来中国谈，为建立共识提供了一种可能的路径？这个问题的答案，在会晤前伊朗外交部关于会晤的声明中有迹可循。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可以看到伊朗的声明中，也提到三国将会就伊核问题展开讨论。&lt;strong&gt;但伊朗外交部提及的磋商内容并不止于此，还提到了其他三国共同关心的议题，包括地区和国际发展，以及与金砖国家和上海合作组织框架内合作的相关事宜。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从这个细节，能看出来，伊朗来中国谈伊核问题，是怀有更多期待的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;伊核问题的根源，是伊朗能否实现真正的自主权，实现安全和发展的问题。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两年前，也是在北京，也是在3月，沙伊完成历史性和解，让希望变成了现实，让世界看到了发展中国家群体性崛起给国际秩序带来的变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一次，伊朗带着新的希望而来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中俄伊北京会晤前一天，中国外交部副部长先会见了伊朗副外长。在双边的场合，中方先跟伊朗明确了一贯的态度：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;愿同伊方一道，按照两国元首达成的重要共识，继续坚定支持彼此核心利益，深化各领域合作，推动中伊全面战略伙伴关系取得新进展。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国之于伊朗，一直是谋求共同发展的伙伴。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中伊之间的合作，聚焦的正是伊朗最亟须解决的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先要解决的就是伊朗核心的发展问题。2021年3月，中伊两国签署《中伊全面合作计划》。里面合作的事项包括经济、能源、基础设施等等对中国和伊朗发展都有益的事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中伊之间的互动，释放着一个鲜明的信号：&lt;strong&gt;没有哪个国家，有权把另一个国家从世界上孤立、分割出去。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;恰恰相反，伊朗作为发展中国家的重要一员，也在推动构建新型国际秩序中发挥着独特的作用。&lt;strong&gt;中国也一直是伊朗参与和融入多边合作机制的积极推动者。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，金砖国家进行历史性扩员，伊朗被接收成为金砖国家成员国。同一年，伊朗被上海合作组织接收为正式成员。也就是说，现在中国、俄罗斯和伊朗同为金砖国家和上合组织成员国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金砖国家合作机制和上合组织对伊核问题都有关注和讨论。金砖国家对伊核问题的讨论更是由来已久，从2012年起，绝大多数的金砖峰会宣言都会提及伊核问题，并持续发出以和平和外交手段解决伊核问题的呼声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，伊朗在与美西方国家核谈判中，没有受到充分重视的重要关切，仍然有机会在金砖、上合这样国际多边场合释放和表达。这也有助于伊核谈判协商进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，中国、俄罗斯等国推动伊朗更多参与和融入国际多边合作，并不仅仅着眼于一个伊核问题，而是在帮助伊朗融入发展中国家群体性崛起的大势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国始终带着更加长远的目光，也就不容易被眼前的纷争所局限。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京钓鱼台一张平静的会谈桌，是一个起点。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Fri, 14 Mar 2025 21:08:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741986434051_neMTWG_1741986434411.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30403301</guid></item><item><title>格陵兰岛自治政府总理：格陵兰岛永远不会成为美国领土</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30402751</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间3月14日，丹麦自治领地格陵兰岛自治政府总理穆特·埃格德在社交平台上表示，格陵兰岛永远不会成为美国领土。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1955169" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250315/59bf0fc6-bcfe-4898-8a05-8f4aed7f8d57.jpg" data-imageid="343338987"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;格陵兰岛&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃格德说，“我们的国家永远不会成为美国，我们格陵兰人永远不会成为美国人。我们不会接受美国领导人的行为，各方团结一致反对美国领导人的不可接受的行为。各方将团结在一起，为我们的国家努力工作。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;格陵兰岛是丹麦的自治领地，也是世界上最大的岛屿。近期，美国总统特朗普多次声称有意将格陵兰岛并入美国，引发国际社会一片哗然。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Fri, 14 Mar 2025 20:46:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741985177198_H676Q2_1741985177445.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30402751</guid></item><item><title>泽连斯基称乌美沙特会谈时提及领土问题</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30399319</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1955158" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250315/ba2a68ab-a831-4f6c-8093-7272ea8db5a5.jpg" data-imageid="343292965"&gt;&lt;p&gt;当地时间3月14日，乌克兰总统泽连斯基表示，乌克兰代表团与美国代表团在沙特的谈判中提及了领土问题，尽管在会后达成的官方文件中，领土问题并未被列出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;新闻多看点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间11日，美国和乌克兰代表团在沙特阿拉伯城市吉达宣布，在实施临时停火、恢复情报共享和安全援助等议题上达成共识。根据会谈后发表的联合声明，乌克兰愿意接受美国提出的立即实施为期30天临时停火的建议，停火可在双方同意的情况下延长，且必须经俄罗斯接受并同时执行。美国将立即恢复与乌克兰的情报分享，并恢复对乌克兰的安全援助。两国还同意尽快就乌克兰关键矿产资源开发达成全面协议。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Fri, 14 Mar 2025 18:48:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741978159559_rbM5Sc_1741978159909.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30399319</guid></item><item><title>普京：俄美关系已有所进展，将对后续进展保持关注</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30399095</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间3月14日，俄罗斯总统普京在俄联邦安全会议常务委员视频会议上表示，俄方注意到由特朗普总统领导的新一届美国政府正在为改善俄美双边关系所做出的努力。普京指出，恢复双边关系这一过程并不简单，可以说是复杂的。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1955157" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250315/49c27ff3-34f6-49e4-a11f-5ea41b34bc55.jpg" data-imageid="343289741"&gt;&lt;p&gt;普京指出，在其已与特朗普进行通话以及两国部长级官员的初步接触后，俄美两国之间的关系已有所进展，俄方对后续进展保持关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，普京还表示，俄方已了解到美国总统特朗普发出的呼吁，即对在库尔斯克州被俄军包围的乌军人员予以宽待。普京指出，乌军在库尔斯克州犯下了多起针对平民的罪行，这些行为已被俄罗斯总检察院定义为恐怖主义行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普京强调，俄罗斯理解特朗普呼吁对被包围的乌军给予宽待的立场。他表示，如果乌军放下武器并投降，俄方将保证他们的生命安全，并根据国际法和俄罗斯法律得到应有的待遇。普京指出，为了有效实现美国总统的呼吁，需要乌克兰领导层下令其军事人员放下武器并投降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;新闻多看点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国总统特朗普14日在社交媒体平台“真实社交”上发文说，此时此刻，数千名乌克兰士兵正被俄罗斯军队“完全包围”，处境非常糟糕，“我强烈要求普京总统饶他们一命”。特朗普还表示，美方与俄罗斯总统普京13日进行了“非常良好和富有成效的讨论”，俄乌冲突很有可能走向结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;14日，乌克兰武装部队总参谋部在其官方社交平台上发文称，有关俄军在库尔斯克地区包围乌克兰部队的报道不实。乌军在该作战区域的战斗行动仍在继续。乌军已重组，撤退至更有利的防线，并在库尔斯克地区执行任务。自当天以来，库尔斯克方向已发生13次战斗，没有被包围的威胁。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Fri, 14 Mar 2025 18:38:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741977461823_AkmaQt_1741977462203.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30399095</guid></item><item><title>乌克兰副总理：乌随时准备与美签署矿产协议</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30398954</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1955156" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250315/629fb9ad-3e96-46c3-a99d-837010fae62d.jpg" data-imageid="343287819"&gt;&lt;p&gt;当地时间3月14日，乌克兰副总理斯特凡尼希娜表示，乌克兰随时准备与美国签署矿产资源框架协议，并指出该协议文本的谈判已经完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她表示，美方目前尚未决定何时、在什么条件下签署该协议。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Fri, 14 Mar 2025 18:32:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741977186289_sTjszx_1741977186289.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30398954</guid></item><item><title>上海摄协召开八届二次理事会暨2025年基层工作会议</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30398117</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年3月13日下午，上海市摄影家协会在市文联召开八届二次理事会暨2025年基层工作会议。上海市文联党组成员、专职副主席方坤，上海市文联副主席、上海摄协主席王杰，上海摄协驻会副主席、秘书长倪里勋，上海摄协副主席丁和、毛安吉、陈扬、敖国兴、高峰，上海摄协理事以及来自上海摄协17个团体会员单位、24个基层摄影团队的负责人及代表出席会议。会议由王杰主持。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1954979" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741871652000_zkwYes_1741964725227.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343281464"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;　&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1954981" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741871652000_XarcEd_1741964739157.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343281472"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;　&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1954982" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741873448000_EFwBm1_1741964750163.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343281473"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;　&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1954984" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741875852000_5NQY6a_1741964765648.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343281470"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;　&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1954985" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741876160000_RNTfXe_1741964776332.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343281474"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;　&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会上首先播放了2024年度上海摄协工作回顾视频，敖国兴传达上海市文联第九次代表大会、上海市作协第十一次会员代表大会相关精神。倪里勋总结2024年度上海摄协工作，并对第十五届上海市摄影艺术展览、队伍管理、人才培养等2025年度协会重点工作做了部署。倪里勋还对上海摄协所属团体会员及基层摄影团队2024年度的工作做了梳理和点评，对各基层单位上一年度的辛勤工作予以了充分肯定。会上对上海摄协2024年度优秀集体进行了表彰。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1954987" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741957355000_X45Has_1741964794096.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343281463"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;　&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1954989" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741957356000_tsDdaT_1741964808213.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343281466"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;　&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1954991" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741957355000_yCCEW8_1741964821839.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343281469"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;　&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1954992" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741957357000_2Sb1hz_1741964831028.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343281468"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;　&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1954993" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741957358000_Y1txkk_1741964838311.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343281471"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;　&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据年度业务开展情况，综合考量各团体单位与市摄协的业务互动、工作业绩、区域贡献等，经八届主席团讨论通过，并经公示后，决定授予6区级摄协年度“优秀团体会员单位”称号；3家单位年度“优秀基层摄影团队”称号；授予15家团体会员单位、基层团队年度“优秀志愿服务团队”称号（名单附后）。对获得“第十五届中国摄影金像奖”的上海摄协副主席敖国兴提出表扬。丁和、毛安吉、陈扬、高峰等向获表彰的单位代表颁发证书，敖国兴发表了获奖感言。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1954995" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741921289000_hkkJs8_1741964863052.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343281465"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;　&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参会的上海摄协理事就今年的具体工作提出人才建设、创作交流、学术引领等有针对性的意见和建议，主席团成员王杰、丁和、毛安吉、陈扬、敖国兴、高峰分别讲话。大家纷纷表示，市第九次文代会、市第十一次作代会，承载着总结过去、规划未来的重任。聆听陈吉宁书记的重要讲话，大家深受鼓舞、倍感振奋。广大摄影人要以此次大会为新的起点，紧密围绕协会今年的各项重点工作，心往一处想，劲往一处使，共同为上海摄影事业繁荣发展而努力奋斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海市文联党组成员、专职副主席方坤讲话，强调此次会议是贯彻市第九次文代会、市十一次作代会精神和推进2025年工作的一次总动员、总部署。上海摄协2024年的工作富有成效，在合作交流、创作办展、人才培养方面可圈可点。展望2025年的工作，上海摄协和基层团队一要把准政治方向，切实守牢意识形态底线;二要突出重点，高质量完成第30届“国展”组织动员、第十五届上海市摄影艺术展览等年度重点工作；三要加强自身建设，聚焦人才培养，为上海摄影高质量发展助力。四要继续加强市区联动，推动形成上海摄影事业繁荣发展的良好局面，为建设习近平文化思想最佳实践地、贯彻落实第九次文代会精神，迈出坚实步伐。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1954997" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741921317000_ztKzBa_1741964882106.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343281467"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;　&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年是“十四五”规划的收官之年，是中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年，也是上海全面建设习近平文化思想最佳实践地的关键之年。上海摄协和各基层组织将以此为契机，进一步加强对基层团队的业务指导和扶持，以加强自身建设和抓好重大文艺创作活动为主线，为打造文化自信自强的上海样本、开创国际文化大都市建设新局面作出扎实的贡献。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1954999" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741927095000_k572mc_1741964899577.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343281462"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;　&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1954694" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741960843994_K7NNtc_1741960882799.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343278492"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;　&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1954695" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741960845074_ErXcmH_1741960892945.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343278497"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;　&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1954696" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741960846236_Wi7w8p_1741960898800.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343278505"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt; 　&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="654258" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/b4ce71e6c06944a8a27c855b9ebec9c5/hd/1741838781000_CjJs4Y_1741965101452.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741965084996_J5z3eE_1741965096254.png" data-duration="03:09" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p class="news_video_name"&gt;上海摄协2024年度工作回顾(03:09)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摄影：沈国栋、朱小红、蔡志锋 等&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Fri, 14 Mar 2025 15:59:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741966080390_Q62QfZ_1741966082439.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30398117</guid></item><item><title>乌军方否认乌军在库尔斯克地区被包围</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30398421</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1955127" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250314/62f7a2af-3500-40c5-a74d-235009c1efbf.jpg" data-imageid="343281576"&gt;&lt;p&gt;当地时间3月14日，乌克兰武装部队总参谋部在其官方社交平台上发文称，有关俄军在库尔斯克地区包围乌克兰部队的报道不实。在过去24小时，情况没有发生太大变化。乌军在该作战区域的战斗行动仍在继续。乌军已重组，撤退至更有利的防线，并在库尔斯克地区执行任务。自当天以来，库尔斯克方向已发生13次战斗，没有被包围的威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯方面13日说，俄军在库尔斯克州的行动进入最后阶段。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Fri, 14 Mar 2025 15:56:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741967821441_QCWWxD_1741967821703.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30398421</guid></item><item><title>加拿大总理马克·卡尼及新内阁就职仪式举行</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30398407</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1955030" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250314/6e308596-5be4-45e0-8c76-cb22cc15c110.jpg" data-imageid="343281448"&gt;&lt;p&gt;当地时间3月14日上午11时，加拿大候任总理马克·卡尼及其新内阁的就职仪式在首都渥太华的总督府举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，第24任总理卡尼将组成一个略小的内阁，内阁有24位成员。主要内阁成员，如财政部长、国际贸易部长、外交部长、创新科学与工业部长、国防部长等依然由前任内阁成员担任。克里斯蒂亚·弗里兰担任交通部长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在新内阁就职仪式之前，贾斯廷·特鲁多正式向总督玛丽·西蒙提交了辞呈，他没有向媒体发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月9日晚，加拿大执政党自由党新领袖选举公布投票结果，马克·卡尼赢得自由党党内选举，成为自由党新党首。卡尼将接替特鲁多出任加拿大总理，组建新内阁。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Fri, 14 Mar 2025 15:19:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741965606388_jYfzeY_1741965606604.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30398407</guid></item><item><title>创业板年内首单IPO过会，汉桑科技拟募资10亿元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30398069</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741962277692_yzfTDJ_1741962290337.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343281011"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;澎湃新闻记者 李晶昀 AI创意&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;创业板年内首单IPO成功过会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月14日，深交所召开上市审核委员会2025年第5次审议会议，审议汉桑（南京）科技股份有限公司（简称“汉桑科技”）的IPO申请。根据深交所发布的结果公告，汉桑科技成功过会。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1954644" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741960261422_bYencP_1741960273905.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343277289"&gt;&lt;p&gt;汉桑科技是创业板年内首家IPO上会企业。招股书资料显示，汉桑科技成立于2003年，是一家行业领先的提供高端音频产品和音频全链路技术解决方案的综合供应商，致力于为全球知名音频品牌客户提供高性能音频、创新音频等产品的研发、设计、制造一体化服务。目前，公司已经与全球音频行业各细分领域的众多知名品牌达成合作，包括NAD、Bluesound、SnapOne、Sonance、JBL、McIntosh、Sonus Faber、B&amp;amp;W、Denon、Marantz、Dynaudio、Steelseries、Tonies等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汉桑科技主要通过ODM业务模式与全球电子音响行业品牌商进行合作，主要产品包括高性能音频产品、创新音频和AIoT智能产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业绩数据显示，2021年至2023年及2024年1-6月，汉桑科技分别实现营业收入10.19亿元、13.86亿元、10.31亿元和6.79亿元，同期归母净利润分别为1.06亿元、1.90亿元、1.36亿元和1.12亿元；综合毛利率分别为27.96%、28.49%、29.87%、32.94%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上市审核委员会现场问询主要围绕着业绩展开，要求汉桑科技结合产品应用领域市场、主要客户需求、同行业可比公司情况，说明2023年业绩下滑、综合毛利率上升的原因及合理性；结合核心技术、竞争优劣势、客户拓展、在手订单情况，说明发行人经营业绩增长是否具有持续性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汉桑科技此次IPO拟募集资金10.02亿元，重点投向年产高端音频产品150万台套项目升级改造、智慧音频物联网产品智能制造项目、智慧音频及AIoT新技术和新产品平台研发项目、补充流动资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，创业板已经4个多月未召开上市审议会议。前一次审议会议于2024年11月1日召开，审议中船双瑞（洛阳）特种装备股份有限公司的首发上市申请。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Fri, 14 Mar 2025 14:59:20 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741962298405_N2CPG2_1741962298581.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30398069</guid></item><item><title>去年净利润增逾17%，东方财富董事长、总经理薪酬双双增长</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30398100</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1954759" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741961191543_EREdbx_1741961225021.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343278779"&gt;&lt;p&gt;“券茅”东方财富信息股份有限公司（下称“东方财富”，300059）去年营业收入和净利润同比（与前一年同期相较）实现双增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月14日晚间，东方财富发布《2024年年度报告》表示，报告期内，公司营业总收入为116.04亿元，同比增加4.72%；实现归属于上市公司股东的净利润（下称“净利润”）96.10亿元，同比增加17.29%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东方财富2024年年报显示，报告期内，公司基本每股收益0.6087元/股，同比增加17.78%；截至2024年末，公司总资产为3063.69亿元，较2023年末增加27.88%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741961100288_5bm4cP_1741961130181.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343278640"&gt;&lt;p&gt;分季度来看，东方财富2024年前三个季度的营收和净利润较为平均，2024年第四季度则出现大幅增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，营业收入2024年第一至第三季度分别为24.56亿元、24.89亿元、23.59亿元；净利润分别为19.54亿元、21.02亿元、19.86亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在2024年第四季度，东方财富营业收入超过40亿元，达43.01亿元；净利润超过35亿元，为35.68亿元。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741961107195_4RaKP5_1741961130223.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343278639"&gt;&lt;p&gt;业务方面，东方财富2024年年报显示，报告期内公司主要业务分别有证券服务业务、金融电子商务服务业务、金融数据服务业务等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，分行业来看，证券业营收占比超过七成，为73.19%，实现营收84.94亿元，同比增加18.07%；信息技术服务业营收占比为26.76%，实现营收31.05亿元，同比减少20.02%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分产品来看，证券服务产品营收在总营收中占比最高为73.19%，金融电子商务服务营收占比为24.49%，实现营收28.41亿元，同比减少21.62%；金融数据服务营收占比为1.65%，同比减少3.13%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741961111846_1hMFS1_1741961130182.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343278638"&gt;&lt;p&gt;子公司方面，东方财富2024年年报显示，东方财富证券营收为108.26亿元，净利润为71.27亿元；天天基金营业收入为28.53亿元，净利润为1.51亿元。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741961115450_KD8A1b_1741961130231.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343278637"&gt;&lt;p&gt;对于2024年的经营情况，东方财富在年报中表示，报告期内，东方财富证券股基交易额24.24万亿元，经纪业务市场份额持续提升，信用业务稳健发展，资产管理规模大幅增长；固定收益业务业绩快速增长，市场影响力稳步提升；同时，加快证券研究业务发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“截至报告期末，天天基金共上线160家公募基金管理人2.06万只基金产品，非货币市场公募基金保有规模6113.62亿元，权益类基金保有规模3823.76亿元。”东方财富指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东方财富进一步指出，报告期内，公司互联网金融电子商务平台共计实现基金认（申）购（含定投）交易1.77亿笔，基金销售额为1.88万亿元，其中非货币型基金共计实现认（申）购（含定投）交易1.11亿笔，销售额为1.09万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于公司2025年的经营计划，东方财富在2024年年报中表示，公司将保持战略定力，坚持长期主义，把握资本市场发展机遇，以用户需求为中心，进一步加强研发创新，加速科技赋能财富管理业务智能化转型，以数字化建设为基石，积极推动产品变革和服务升级，进一步巩固公司核心竞争优势，全方位推动公司高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“未来，公司将继续加大人工智能研发技术投入，以自研金融大模型为核心引擎，持续提升‘妙想’金融大模型的产品及服务能力。同时，公司将持续提升金融数据的全面性与实时性，基于行业需求增强业务前瞻性，不断探索AI+金融创新模式，进一步巩固和提升核心竞争优势。”东方财富称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，东方财富2024年年报显示，报告期内，东方财富董事长其实和总经理郑立坤从公司获得的税前报酬总额分别为501.98万元和498.79万元，较2023年的427.22万元和402.31万元分别增长17.5%和23.98%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wind数据显示，截至3月14日收盘，东方财富报24.43元，涨4.63%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Fri, 14 Mar 2025 14:56:06 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741961216538_EbNCEX_1741961216777.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30398100</guid></item><item><title>反对禁用中国风机，德国能源巨头称没有中国无法实现风电扩张</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30398103</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;德国能源巨头反对禁用中国风电设备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据德媒日前消息，经营大型风电场的德国巴登-符腾堡州能源（EnBW）和德国莱茵集团（RWE）称，如果没有中国制造商的参与，德国2030年的风电扩张目标将很难实现，中国技术有利于解决风电场供应瓶颈以及降低成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德国国防和战略研究所（GIDS）近日表示，出于公共安全原因，应阻止在德国海岸外安装16台中国风机。该机构对中国风电设备制造商参与德国海上风电项目提出安全质疑，并建议德国政府考虑采取审查措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，去年，德国清洁能源基础设施项目资产管理公司Luxcara宣布，与中国风电制造商签署了供应协议，为其在德国北海海域Waterkant海上风电项目提供16台海上风电机组。这是中国风电制造商在德国获得的首笔订单，也是中国风电企业在欧盟国家拿下的最大交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，Luxcara回应称，该项目的所有关键部件都由欧洲制造商提供，此外风力涡轮机将由独立专家按照“最高的IT和数据安全要求”进行检查，所有关键组件在调试前都将经过安全测试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国驻欧盟商会（CCCEU）声明称，有关机构提出的中国风电设备企业可以通过传感器等收集德国敏感信息的怀疑是完全没有任何技术和事实根据的。海上风电传感器主要用于风机运行优化、故障监测、环境适应性提升，并可用于生物监测，譬如减少鸟群撞击风险。海上风电项目中，所有涉及设备的控制系统、数据存储和远程管理均由德国和欧洲合作方掌握，并不存在所谓中国企业“远程控制”或“数据泄露”风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;风能是德国最主要的能源。据德国联邦统计局数据，2024年德国可再生能源发电量占总发电量的比重约为59.4%，创下历史新高，其中风能占总发电量的比重约为31.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据德国政府的目标，到2030年，德国至少安装30GW的海上风电容量和115GW的陆上风电容量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这种扩张需要一个强大的供应链。目前，供应商数量非常有限。虽然EnBW目前不运营任何中国风力涡轮机，但将来可能会这样做。”EnBW发言人表示，为了跟上全球竞争，我们不想完全排除考虑中国制造商的理论可能性，因为归根结底，这也是一个经济考虑的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;RWE则表示，政策制定者必须澄清安全政策方面。鉴于全球海上供应链的产能有限，从公司的角度来看，中国制造商在公平的竞争环境中、在欧洲按照我们的高欧洲标准生产，没有根本性的反对意见。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Fri, 14 Mar 2025 14:52:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741960534651_xtx7Bz_1741960534759.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30398103</guid></item><item><title>友邦保险去年税后营运溢利逾66亿美元，友邦人寿新业务价值增长20%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30396708</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1954406" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741957978121_edDHW7_1741958019466.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343269556"&gt;&lt;p&gt;3月14日，友邦保险控股有限公司（01299.HK）发布的截至2024年12月31日止年度全年业绩公告显示，2024年，该公司实现税后营运溢利约66.05亿美元，按固定汇率同比增长约7%；新业务价值同比上升18%至47.12亿美元，新业务价值利润率同比增长1.9个百分点至54.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分市场来看，友邦保险香港业务再度为友邦保险的新业务业绩带来最大贡献。新业务价值增长23%至17.64亿美元，本地和中国内地访客客户群均实现强劲增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;友邦保险中国业务（即友邦人寿）的新业务价值增长20%至12.17亿美元。谈及原因，友邦保险称，主要是由于代理渠道的双位数增长，以及银行保险伙伴合作关系的显著上升。新业务价值利润率上升4.9个百分点至56.1%，由储蓄产品向税优产品的正面组合转移所带动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年上半年，友邦人寿在四川和湖北省的三个主要城市开设分公司，并于2024年第四季获批在安徽、山东、重庆和浙江筹建分公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;友邦保险称，这四个地区2024年GDP总计达27万亿人民币，使其得以接触额外1亿潜在客户。至今，友邦人寿已可触达14个经营区域约3.4亿潜在客户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据介绍，2024年，友邦人寿宣布推出针对高端人才的“HEA人才招募计划”，通过增加营销员渠道投入，加大对卓越营销员的激励和支持，完善人才版图。同样是在2024年，友邦人寿以注册人数4656人的成绩连续三年成为全球百万圆桌（MDRT） 注册会员人数第一的寿险公司，营销员收入接近行业平均的2倍。卓越营销员策略的执行使得营销员招募增长18%，活动人力增长9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在年报中，友邦保险还介绍了其参股的中邮保险。年报显示，友邦保险拥有中邮人寿保险股份有限公司24.99%的股权，通过额外分销渠道和客户群扩大其在中国内地的增长机遇，与友邦人寿的策略形成高度互补。在2024年，新业务价值达98.56亿元人民币，较2023年增长19%。这一数据为2020年（友邦保险参与前一年）新业务价值18.66亿元人民币的5.3倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年2月，友邦保险宣布完成了总价值约120亿美元（相当于约938.99亿港元）的股份回购计划。在年报中，友邦保险表示，董事会建议每股末期股息增加10%至130.98港仙，同时还批准了新一轮16亿美元的股份回购。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Fri, 14 Mar 2025 14:47:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741958013269_bGMKJN_1741958013386.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30396708</guid></item><item><title>特鲁多正式辞职，不再担任加拿大总理</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30398358</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1954884" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250314/19547c8f-d2a1-4368-a1c4-77bdd95fd4f3.jpg" data-imageid="343281119"&gt;&lt;p&gt;当地时间3月14日，加拿大总理特鲁多正式向总督玛丽·西蒙提交了辞呈，不再担任加拿大总理。据悉，特鲁多未公开露面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新当选的加拿大自由党党首马克·卡尼将于当日稍晚宣誓就任加拿大第24任总理。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Fri, 14 Mar 2025 14:43:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741963303423_Fd41kX_1741963303635.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30398358</guid></item></channel></rss>