<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>澎湃新闻</title><link>https://www.thepaper.cn</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>4月低点以来涨超20%，恒生科技指数步入“技术牛”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30954707</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;港股进入技术性牛市，恒生指数突破24000点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至6月9日收盘，恒生指数涨1.63%，报收24181.43点；恒生科技指数涨2.78%，报收5433.23点；恒生国企指数涨1.74%，报收8780.13点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，恒生指数较4月低点已上涨21%，从技术角度分析，指数反弹突破20%的涨幅门槛或具有重要意义，技术性牛市的确立通常被视为市场情绪转向的重要信号。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749469769894_YrMiNr_1749469794215.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350028690"&gt;&lt;p&gt;盘面上，大型科技股、大金融股、中字头股等表现活跃，其中，金蝶国际、快手、腾讯音乐、中芯国际、商汤涨超5%，美团涨近5%，京东涨超4%；光大证券、中信证券、中国平安、建设银行、交通银行等行业龙头均有上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;概念股方面，半导体股、苹果概念股、军工股、稳定币概念股、医药股等热门板块齐涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国产创新药持续爆发，医药板块大涨，圣诺医药、中国抗体、金斯瑞生物科技分别上涨25.81%、21.13%、16.14%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新消费相关标的表现亮眼。布鲁可大涨22.34%，蜜雪集团、锅圈、古茗分别上涨5.41%、4.38%、4.34%，泡泡玛特盘中再创历史新高收涨2.45%，茶百道涨超1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华泰证券在最新策略周报中指出，往前看，中美元首通话释放积极信号下关税摩擦影响或进一步减弱，出口链压力缓和下中国增长预期或抬升，尤其是在此前并未跟随其他货币升值的情况下，人民币及人民币资产均有补涨空间，短期市场风险偏好提振下依然看好港股相对全球市场的收益表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消息面上，据新华社消息，6月5日晚，国家主席习近平应约同美国总统特朗普通电话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据外交部网站消息，应英国政府邀请，中共中央政治局委员、国务院副总理何立峰于6月8日至13日访问英国。其间，将与美方举行中美经贸磋商机制首次会议。而在&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，分析人士认为，港股的流动性保持充裕也助推港股走强。离岸人民币香港银行同业拆息（CNH Hibor）周一显示，主要期限利率全线下行，其中隔夜Hibor跌15个基点至1.34985%，创5月28日以来新低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国泰海通海外策略首席分析师吴信坤指出，随着外部环境对风险偏好的扰动减缓，来自基本面和资金面的修复力量有望推动港股进一步向上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吴信坤认为，一方面，今年整体政策定调相较以往更加积极，未来随着重大会议召开稳增长政策或将继续加码，推动宏微观基本面修复，从而对下半年港股形成支撑；另一方面，当前外资配置中国资产的比例已明显偏低，后续进一步流出空间或正在收窄。此外，年初以来以南向资金为代表的内资加速流入港股，背后或主要由险资、公募等内资机构推动，在公募进一步增配稀缺性标的，叠加险资继续增配港股红利的背景下，未来机构端资金仍有增量空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;建银国际研报认为，下半年将是夯实港股新一轮牛市基础的关键阶段，主要影响因素包括：美联储重启降息的节奏及力度；美元下行周期逐步确认，有望为港股带来更多流动性；市场对中国经济韧性、人民币汇率和企业盈利前景的再评估等。预计下半年港股走势总体维持震荡向上并有条件突破25000点关键分水岭，恒生指数波动区间介于22000点至26000点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中信证券研报指出，在三季度末到四季度可能到来的指数牛市的关键入局点前，港股还将经历3到4个月的过渡阶段。从应对思路来看，抵御宏观扰动依赖AI这样的高景气度产业趋势，近期北美在AI应用端在发生新的积极变化，中国市场不久也会跟上；跨市场的均衡配置是另一条应对思路，港股的流动性还在持续改善，如果随海外市场出现波动是较好的增仓机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置上，华泰证券建议关注地产周期后半程下的消费潜力修复、科技升级（AI、硬科技）及具备防御性的红利板块（通信、金融）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中期来看，政策发力驱动基本面修复，叠加资金面持续改善，具备稀缺性资产优势的港股或将抬升。结构上恒生科技更优，可关注受益于AI应用加速的互联网巨头，以及硬科技和中高端制造等领域。” 吴信坤认为。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 13:43:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749469932954_kc2Y17_1749469933060.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30954707</guid></item><item><title>中国恒大：香港法院委任附属公司CEG Holdings的共同及各别清盘人</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30954690</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;6月9日，中国恒大（03333.HK）发布内幕消息，宣布其附属公司CEG Holdings委任共同及各别清盘人，并继续停牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告称，根据中国恒大日期为2024年1月29日的公告，内容有关公司清盘、委任共同及各别清盘人（CEG清盘人）以及股份暂停买卖；日期为2024年9月13日的公告，内容有关针对CEG Holdings (BVI) Limited（清盘中）（CEG Holdings）提出清盘呈请及委任CEG Holdings共同及各别临时清盘人（CEG Holdings临时清盘人）；日期为2025年1月13日的公告，内容有关CEG Holdings的清盘及CEG Holdings临时清盘人的继续留任；日期为2025年5月12日的公告，内容有关向香港特别行政区高等法院提交联合申请，寻求批准将中国恒大持有之CEG Holdings一股普通股转让至盛建（BVI）有限公司（英属维尔京群岛清盘中）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;继针对CEG Holdings发出清盘令后，香港法院于2025年4月28日就CEG Holdings颁令委任安迈顾问有限公司的Edward Simon Middleton及黄咏诗为CEG Holdings的共同及各别清盘人。鉴于该委任已于2025年4月28日生效，中国恒大特此澄清，5月12日公告所述撤销转让申请将改由CEG清盘人及CEG Holdings清盘人处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除上述变更外，5月12日公告所载其他资料均维持不变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国恒大股份自2024年1月29日（星期一）上午10时18分起暂停买卖，并将继续停牌，直至另行通知。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 13:34:52 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749469257004_ryBKC6_1749469257110.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30954690</guid></item><item><title>福晟前滩钱隆广场总价约14.027亿元的债权将被处置</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30954689</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;6月9日，据京东资产交易平台披露的信息显示，福晟前滩钱隆广场总价约14.027亿元的债权将被处置，持有人为中国长城资产管理股份有限公司上海市分公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至3月31日，该项目的债权本金约10.75亿元，债权利息约3.277亿元。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2367920" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749468702472_KNZiDe_1749468710169.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350028584"&gt;&lt;p&gt;抵押物位于上海市浦东新区杨思西路488号，江高路39弄1-2号以及地下车库的抵押物，抵押人亿城集团上海投资有限公司，产证（2020）浦字不动产证明第14117525号《不动产登记证明》，抵押顺位为第一顺位。抵押物部位：39弄1号3305公寓、39弄2号3305公寓、39弄2号107店铺、39弄地下车库地下1层01-03、05-12、15-23店铺、39弄地下车库地下1-3层的452个车位、杨思西路488号2-3，5-12，15-23，25-28层办公楼，杨思西路488号地下1、1_2层01店铺，杨思西路488号102店铺，建筑面积合计53005.95平方米。抵押物具体包括24层办公楼全幢，建筑面积24604.36平方米；地下一层商铺5846.23平方米；抵押车库441个，面积合计20772.73平方米；售楼处一幢，面积5846.23平方米；两套住宅，面积合计273.28平方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;资料显示，抵押物均已完成竣工验收，并取得大产证。该项目因福晟集团债务危机，目前已无实际经营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;保证人潘伟明、陈伟红为福晟集团实际控制人，该公司是一家从事建筑、地产为主业的集团公司。受房地产市场调控等因素影响，企业现陷入债务危机，据公开查询的数据显示，其债务规模逾700亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;福晟前滩钱隆广场是上海开启前滩开发规划之时出让的第一块土地，是福晟在2018年花了29亿元从海航投资手中收购而来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2018年5月2日，海航投资公告称，公司在5月1日与福晟控制的上海劢叵投资管理有限公司签订《合作协议书》，公司拟将控股子公司海航投资集团上海投资管理有限公司100%股权及债权进行转让，交易总价为29亿元。当时海航投资称，本次转让将为公司带来约4亿元的收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该地块由海航集团在2013年9月通过“招拍挂”形式以16.7亿元竞得。2014年1月，经签署三方协议该地块由当时海航投资的全资子公司亿城集团上海投资有限公司进行开发建设。地块上项目已定名“海悦华庭”，涉及住宅及商业，预计建成后可售面积6.19万平方米。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 13:26:20 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749469172365_sWXE3T_1749469172608.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30954689</guid></item><item><title>上海金融监管局：两家信托公司不动产信托登记同步成功落地</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30954748</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749471228689_3Yk6dQ_1749471228917.png" data-imageid="350029027"&gt;&lt;p&gt;6月9日，澎湃新闻从上海金融监管局获悉，上海信托、爱建信托各有不动产信托登记案例当日在上海同步成功落地，标志着我国不动产信托运用场景进一步拓展到家庭财富定向传承、银发老人特殊需要等普惠金融领域，再次展现了信托服务民生需求的独特价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不久前，5月27日，上海市委金融办、上海金融监管局等六部门印发《关于开展不动产信托登记试点的通知》，通过构建“多场景覆盖+全流程闭环+多部门协同”的创新体系，旨在破解不动产作为信托财产确权难这一核心问题，推动信托行业回归本源，有效打通不动产信托财产管理的全链条堵点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，上海信托案例聚焦都市大众家庭服务场景，满足了普通家庭财富传承和品质养老需求。该案例委托人为一位中年白领女士，将名下的一套商办房屋作为信托财产，并追加现金资产，通过该房屋的出租获取稳定的现金流，用于补充其母亲养老金，保障晚年生活；待其子女成年后，该房屋不动产定向传承于子女，作为子女个人财产。该案例通过信托机制资产隔离和他益分配的独特功能，实现委托人家庭提升养老品质、不动产定向传承和婚前财产独立等综合需求，为全国首单“不动产+现金”混合财产形式的家庭服务信托,为大众家庭财富管理和传承一揽子服务提供了可复制可推广的信托参考模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;爱建信托案例则以独居老人综合化需求为服务场景，满足了高龄独居老人养老及财富定向传承需求。该案例委托人为一位年近八旬的离异独居老人，膝下无子女，其日常生活主要由侄子照料，老人将名下唯一的住房托付给信托公司，住房租金作为退休金的额外补贴，助其安心养老，信托他益的功能也能满足其百年之后将房产定向传承给侄子的心愿。该案例中老人生前仍保有房屋的运用、处置及收益权，身后确保传承意愿精准落地，实现了对老人资产价值和情感价值的双重守护，是上海辖内首单以不动产为信托财产的特殊需要服务信托。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海金融监管局表示，上海市两单不动产信托登记试点案例的同步成功落地，是政府部门、监管部门和金融机构紧密围绕人民群众实际需求推进信托业高质量转型的新实践、新成果。两案例中，委托人既有中青年群体，也有高龄老人，体现了信托机制适应不同年龄人群差异化需求的灵活性；委托房产类型既有居住房屋，也有商办房屋，体现了上海不动产信托登记试点工作对涉及房屋类型“多场景覆盖”的不同尝试；委托人设立信托的目的，进一步拓展到独居养老、房产定向传承、财产隔离等多个场景，展现了不动产信托模式服务民生需求的巨大空间和潜力。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 13:13:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749471228689_3Yk6dQ_1749471228917.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30954748</guid></item><item><title>泰康保险拟再向泰康养老增资20亿，为2023年以来第四次</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30954686</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749470671464_HS3kbJ_1749470671619.png" data-imageid="350028898"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;泰康  视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泰康养老再度开启增资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，泰康养老保险股份有限公司（下称泰康养老）发布公告称，为满足泰康养老业务发展和偿付能力需要，根据泰康养老目前经营状况及业务发展规划，公司将增加注册资本20亿元，增资后公司注册资本将由90亿元变更为110亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据公告，本次增资金额全部由股东泰康保险集团以货币方式出资，泰康资产管理有限责任公司（下称泰康资产）不参与本次增资，无新增股东，增资后全部计入泰康养老注册资本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;增资完成后，泰康养老的注册资本将由90亿元增加至110亿元，泰康保险集团的持股比例由99.33%增至99.45%，泰康资产的持股比例由0.67%降至0.55%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这已是泰康养老自2023年以来的第四次增资，其中2023年增资两次，2024年增资一次。2023年4月，泰康养老宣布增资10亿元，注册资本将增至60亿元；当年8月，泰康养老宣布再度增资10亿元，注册资本将增至70亿元；2024年4月，泰康养老宣布增资20亿元，注册资本将增至90亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述四次增资金额，均由泰康保险集团全额认购。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泰康养老成立于2007年8月，注册资本90亿元，为泰康养老保险集团旗下的一家专业养老保险公司。泰康养老在全国设立了34家分公司，致力于为广大企事业单位及职工群体提供企业/职业年金、团体及个人养老保险、团体及个人健康保险、团体寿险、意外险等服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近几年来，泰康养老的业绩始终承压。根据该公司近几年披露的年报数据显示，2023年，泰康养老在2022年实现扭亏为盈（净利润1.2亿元）后再度亏损，全年亏损19.7亿元。2024年，泰康养老全年亏损14.07亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在人事方面，泰康养老除了在2024年上半年进行了董事长变更，又从去年下半年起相机调整了首席风险官、总精算师、财务负责人、首席投资官等职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年一季度，泰康养老实现保险业务收入75.97亿元，净利润为3.47亿元。截至一季度末，泰康养老的核心偿付能力充足率和综合偿付能力充足率分别为142.41%、239.81%；最近两次风险综合评级结果均为AA。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 13:03:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749470671464_HS3kbJ_1749470671619.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30954686</guid></item><item><title>Uzi入选英雄联盟名人堂，梅赛德斯-奔驰致敬电竞传奇</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30954361</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年“英雄联盟名人堂入选典礼”近日在上海举行，中国电竞传奇选手简自豪（下称“Uzi”）正式成为中国大陆赛区首位、全球第二位入选“英雄联盟名人堂”的职业电竞人。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2367493" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250609/08309ee0-97e7-4413-b4a3-dc4f9c6bb9cd.jpg" data-imageid="350025445"&gt;&lt;p&gt;作为英雄联盟电竞赛事的独家汽车行业合作伙伴，梅赛德斯-奔驰以Uzi的个人职业发展为灵感，特别定制了一款融合其职业生涯元素的纯电G级越野车。这款专属座驾由梅赛德斯-奔驰匠心高定“MANUFAKTUR”的专业工艺团队倾力打造，座舱内镌刻着“Hall of Legends”字样，彰显着Uzi的传奇荣耀。车身采用“哑光云漠金”车漆，与“名人堂”的传奇色彩相得益彰，使其成为中国市场首款采用该专属车漆的纯电G级越野车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅赛德斯-奔驰还联手瑞典知名设计工作室Envar Studio，为Uzi打造了一幅极具纪念意义的数字艺术作品。在这幅作品中，Uzi与定制的纯电G级越野车一同出现在上海街头，而“粉色耳机”、“法国斗牛犬”等多个象征其职业生涯与个人生活的“彩蛋”线索则巧妙地隐藏其中。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2367491" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250609/b4468520-48f4-403c-beb7-efec3bac56e4.jpg" data-imageid="350025447"&gt;&lt;p&gt;英雄联盟电竞全球负责人克里斯·格里利（Chris Greeley）在典礼上表示：“我们十分荣幸能与梅赛德斯-奔驰一起，以这种独特的方式为入选名人堂的中国选手Uzi庆贺。专属定制的奔驰座驾和数字艺术作品，都在细节之处展现了梅赛德斯-奔驰对电竞文化的深刻理解。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京梅赛德斯-奔驰销售服务有限公司传播与市场营销总监周娟分享了梅赛德斯-奔驰与电竞结缘的历程：“作为数字时代最具活力的运动与文化符号之一，电竞无疑是对话年轻世代的‘社交货币’。2017年，梅赛德斯-奔驰率先入局电竞，成为全球首个支持电竞赛事的豪华汽车品牌。八年来，我们不仅见证了中国电竞选手在世界舞台上的荣耀征程，更是通过英雄联盟这一现象级平台，加强了品牌与新生代用户圈层的直接链接。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2367492" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250609/3f29840a-8bfe-4676-a3fc-5bc8aeb7638d.jpg" data-imageid="350025446"&gt;&lt;p&gt;梅赛德斯-奔驰以追求极致的品牌内核，拥抱竞技运动的拼搏精神。除在电竞领域与英雄联盟深度合作外，梅赛德斯-奔驰还长期支持中国网球公开赛、上海ATP 1000大师赛、F1中国大奖赛等国内外顶级赛事，致力于用竞技魅力为广大中国客户带来不可复制的品牌体验，呈现三叉星徽无畏探索的品牌精神，打造令人向往的豪华汽车品牌。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 12:52:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749463138841_c762Ts_1749463139081.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30954361</guid></item><item><title>俄乌启动新一轮换俘行动</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30955067</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2368107" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250609/4f55dcaf-26e9-4359-add4-6a729d697bc2.jpg" data-imageid="350034430"&gt;&lt;p&gt;根据俄罗斯国防部公布的消息，当地时间6月9日，首批25岁以下被俘俄罗斯军人已从乌克兰控制区域返回。作为交换，俄方移交了同等数量的被俘乌克兰军人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据介绍，目前获释的俄罗斯军人暂时留在白俄罗斯境内，他们正在接受必要的心理疏导和医疗救助，后续所有俄罗斯军人都将返回俄境内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基9日在社交媒体上表示，乌政府正式启动新一轮与俄罗斯间的战俘交换行动，首批获释人员已踏上归途。此次交换将分多个阶段进行，未来数日将持续推进。被交换人员包括伤员、重伤员以及25岁以下的战俘。这个过程相当复杂，涉及许多敏感细节，谈判几乎每天都在进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基指出，乌克兰期待伊斯坦布尔谈判期间就人道主义问题达成的协议能够得到全面落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄乌代表团2日在土耳其伊斯坦布尔就和平解决俄乌冲突举行第二轮直接谈判，双方同意以“全部换全部”方式交换被俘的重伤军人以及25岁以下年轻军人。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 12:42:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749472692254_EcFc6r_1749472692398.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30955067</guid></item><item><title>“恒大系”12笔不良债权摆上货架，债权总额约113亿元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30954344</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;6月9日，据京东资产交易平台披露的信息显示，“恒大系”12家公司不良债权被集中摆上货架，债权总额约113亿元，12笔不良资产的持有人均为中国长城资产管理股份有限公司北京市分公司，项目所在地涉及北京、天津、郑州、无锡、宁波、贵阳成都等地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中有一笔超过10亿元的为恒大地产集团有限公司的债权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至4月1日，债权总额约10.923亿元，债权本金约9.59亿元，利息约1.33亿元。抵押物为广东省广州市天河区黄埔大道西128号1908房等25套，押品自身现金流有余值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这113亿元的债权中，有三笔债权的项目都位于贵阳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体来看，截至2024年3月31日，贵阳中渝云上房地产开发有限公司债权总额约7.803亿元，其中债权本金约6.948亿元，债权利息约8556万元。抵押物为位于观山湖区金朱路1号金阳新世界碧潭园2A、2C地块（胧玥组团）G4栋商业房产提供抵押担保，房产类型为商业，面积为31469.06平方米。以位于观山湖区金朱路1号金阳新世界西区商业楼G栋商业房产提供抵押担保，房产类型为商业（酒店经营），面积为38702.28平方米。土地类抵押担保：以位于贵州省贵阳市白云区艳山红镇的土地提供抵押担保，土地类型为住宅，面积为21633平方米。质押担保以借款人100%股权质押（注册资金31000万元）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至2024年3月31日，贵阳中渝置地房地产开发有限公司有约1.029亿元的债权，债权本金约8998.8万元，利息约1293.04万元。抵押物为申贷项目XX中央公园项目E2-4栋办公楼在建工程提供抵押担保，坐落于贵阳市观山湖区金朱东路399号“中渝•第一城”E2地块E-4栋10层1号等641户，抵押面积59568.24平方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至2024年3月31日，贵阳恒大尚云房地产开发有限公司债权总额约2.59亿元，债权本金约2.299亿元，债权利息约2942万元。以位于观山湖区金朱路1号金阳新世界碧潭园2A、2C地块（胧玥组团）G4栋商业房产提供第二顺位抵押担保，房产类型为商业，面积为31469.06平方米。 土地类以位于贵阳市白云区艳山红镇原氧化铝厂的土地提供抵押担保，土地类型为住宅，面积为19604.2平方米。恒大地产集团有限公司在最高额25000万元内提供连带责任保证担保。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外还有两笔债权项目位于天津。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至2024年7月31日，天津山水城投资有限公司约24.77亿元的债权，本金约13.66亿元，债权利息约5894万元，其他权益约10.52亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;债务人之一天津山水城投资有限公司：山水城公司成立于2010年12月，是恒大天津公司为开发天津市武清区山水城项目成立的项目公司，山水城项目分为恒欣园、恒颐园和恒泽园，其中恒欣园和恒颐园开发时间较早，业主已全部入住；分公司抵押物所在的恒泽园，目前处于停工状态。因受恒大整体债务危机影响，山水城公司流动性基本枯竭，无力靠自身完成项目后续工程，山水城公司相关公章、财务章等已由属地政府代为保管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;债务人之二恒大地产集团天津有限公司：恒大天津公司成立于2009年9月，是恒大地产集团位于天津地区的一级子公司，目前负责对天津地区项目公司所开发项目的统筹管理工作，受恒大整体债务危机影响，恒大天津公司目前维持经营，已无力偿付分公司债务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;债务人之三恒大地产集团北京有限公司：恒大北京公司成立于2013年9月，是恒大地产集团布局城市最多的地区公司。恒大北京公司承担了京、津、冀三省（市）区域公司的行政管理职能，但目前主要负责对北京地区项目公司所开发项目的统筹管理工作，受恒大整体债务危机影响，恒大北京公司目前维持经营，已无力偿付分公司债务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该项目抵押物所在的恒大山水城项目恒泽园，共1204套房产，业态涵盖高层住宅、花园洋房和别墅，总建筑面积共计133824.44平方米。其中现房152套，建筑面积合计21527.66平方米；在建工程1052套，建筑面积合计112296.78平方米。质押物为恒大地产集团天津有限公司持有的天津山水城投资有限公司100%股权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;恒大天津山水城项目价值约1.3亿元-1.5亿元的128套抵债房产也在处置名单中。128套抵债资产位于天津市武清区泗村店镇高王路东侧恒泽园，房产建筑面积合计16854.83平方米。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 12:28:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749462679913_QcR2Hn_1749462680169.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30954344</guid></item><item><title>中美经贸磋商机制首次会议在英国伦敦开始举行</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30954831</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间6月9日，中共中央政治局委员、国务院副总理何立峰与美方在英国伦敦开始举行中美经贸磋商机制首次会议。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 12:21:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749471796100_FiHP1f_1749471796330.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30954831</guid></item><item><title>特朗普政府推进千亿美元“金穹”系统：没有赢家的无谓尝试</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30953927</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;近日，随着美国“金穹”导弹防御系统建造计划初步浮出水面，全世界的目光也逐步向这项未来在太空布满武器的计划聚焦。目之所及，美国这位“精致利己主义者”一直追求着自身的绝对安全，妄图将太空打造成美国专属“武器库”，以便随时震慑不从。然而一心想“独赢”，结果往往得不偿失、“赢家”输尽。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744068654822_HjJ5hs_1749460406978.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350024556"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;美国”金穹“系统规划了发展天基拦截器，这将进一步加剧太空军备竞赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美战略反导谋求“绝对安全”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自里根时代开始，美国历届政府都将导弹防御作为安全政策重点，一直妄想通过打造“绝对安全”的防御系统消灭外来的一切威胁。20世纪80年代，美苏冷战正酣，两国太空竞赛互不相让，美国总统里根提出“战略防御倡议”，也称“星球大战”计划。该倡议违背美苏《反导条约》精神，主张研发在太空和地面部署高能定向能武器和常规打击武器，对苏联核导弹进行各阶段、多层次拦截，企图一劳永逸瓦解苏联战略威胁，实现“绝对安全”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冷战结束后,，美国打着不针对中俄战略能力的幌子，始终在不断开发战略反导能力。克林顿政府时期，美国制定《国家导弹防御法案》,该法案明确规定仅应对有限的弹道导弹攻击，不追求防御俄罗斯和中国战略导弹。但美国这一法律承诺被美国国会《2017财年国防授权法案》撕毁，该法案正式解除了对美国国家导弹防御能力的限制,颠覆了美以往限制反导规模及其能力，不针对俄、中战略力量的承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早在退出《反导条约》前，美国就成立了“战略防御计划局”统筹导弹防御新技术研发，进行大量反导技术试验。小布什上台后，自以为能力成熟，撕毁《反导条约》，谋求建立一体化的导弹防御系统，大力发展本土洲际反导，但无奈实验屡屡失败。奥巴马政府决定优先使用成熟技术，把导弹防御重点放到海基区域防御上，但在远期规划了庞大的战略反导潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普第一任期的导弹防御评估，就有传言准备明确提出针对中俄战略能力，但国防部认为能力不足以支撑该目标，才遗憾作罢。特朗普再度上台后，美国自认为技术条件成熟，便迅速宣布建造“金穹”导弹防御系统，旨在构建不受任何约束的全球性、多层次、多领域导弹防御系统，抵御包括“势均力敌”对手的各类导弹威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“星球大战”计划失败阴影尚未散去，美国不仅未能以前车为鉴，反而变本加厉，再次置国际安全于不顾，谋取“绝对安全”，结果必将重蹈覆辙。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749459391892_MntEdb_1749460407052.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350024557"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;美国部署GBI拦截弹，该拦截弹是美国国家导弹防御系统的核心武器之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美国的“战略拖油瓶”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与简洁明快的行政令相比，能力并非一朝一夕能够生成，计划的具体执行则面临着大量难以快速解决的难题和成本，“金穹”计划“战略拖油瓶”的属性已逐步显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;耗资巨大。美国雄心勃勃地表示，“金穹”系统总耗资约1750亿美元。除美国计划在2026财年为该系统分配250亿美元的初期资金外，预计后续每年将为其分配500亿美元。但据国会预算办公室预估，“金穹”计划总成本可能高达5000亿美元。根据美军装备研发部署成本规律来看，“金穹”计划很难按照初始预算完成，美国麻省理工学院名誉教授、全球导弹专家西奥多·波斯托尔表示，特朗普的导弹计划“将是吞噬纳税人钱的巨大黑洞，而且一无所获”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时间难料。关于“金穹”建成的时间，美国各方从不同角度给予了解读。从行政角度，特朗普计划3年内完成，也就是在他任期结束前要看到成品。从军事专业角度，美国防官员表示，仅研制“金穹”的太空武器则至少需要5-7年时间。从预算角度，美国国会预算局预计该项目将可能延续20年之久。根据美国执政规律和历史经验,下届政府几乎不可能延续上届政府的政策，“金穹”计划烂尾难以避免。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;技术不明。“金穹”计划核心是天基导弹跟踪传感器和天基拦截器。最难攻克的技术有两点，一是在导弹助推段的拦截能力，二是对高超声速武器的快速、连贯感知和拦截能力。目前美国助推段拦截尚在构想和研发之中,全球范围也尚无成熟的高超声速武器拦截技术,攻克大量不明的技术难题绝非一朝一夕能够完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;没有赢家的无谓尝试&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界不是美国人的世界，是全人类共同的家园。“金穹”计划是对他国安全的掠夺，对世界安全的威胁，对人类和平的侵蚀，让本就战火重重的安全形势进一步走向深渊，很可能激化大国军备竞赛，让人类和平的愿望进一步落空。“金穹”计划全盘、彻底否定了战略进攻性武器与战略防御性武器之间不可分割这一维护全球战略稳定的核心原则，将核大国之间“相互确保摧毁”的平衡彻底打破。中俄战略稳定声明指出，美国“金穹”计划公然提出大幅增加外空作战手段，包括研发、部署轨道拦截系统，将外空武器化并使之成为武装对抗场所，导致局势雪上加霜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对美而言，其追求的所谓“绝对安全”是个伪命题，美国先发制人打击将招致更大范围的报复。各国为求自卫，将加大力度研发进攻武器，与美国展开新一轮军备竞赛。事实上，发展战略进攻能力的成本仍然显著低于发展针对主要大国战略能力的反导体系，“金穹”引发的军备竞赛恶果将对美国反噬，其自身难以承受军备竞赛迭代升级后带来的巨大成本，最终必将搬起石头砸了自己的脚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国“金穹”是一次没有赢家的无谓尝试。如何对待“金穹”,关乎人类未来的生存之道：是无谓催动恶性军备竞赛，削弱自身安全、虚掷发展资源？还是在相互尊重、合作共赢环境里，努力合作共治、实现共同安全?世界各国都在关注美国的选择，也必将作出维护战略安全的有力回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（刘冲 中国现代国际关系研究院科技与战略中心主任；谢浩 中国现代国际关系研究院国际安全所助理研究员）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 11:42:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749460437701_rmPZeS_1749460437899.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30953927</guid></item><item><title>超350家企业落地，迪拜加速构建全球电竞产业生态</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30954646</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;由迪拜未来基金会主管的“迪拜电子游戏平台2033”项目近日发布研究报告称，目前迪拜已聚集350多家电子游戏相关企业，全球市场总值预计达2000亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究显示，其中有260家为专注于游戏开发的企业，占该领域公司总数的74%；其中67%的企业总部位于迪拜，另有12%的企业为全球大型科技公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自项目于2023年11月启动以来，已有超过60家新公司在迪拜设立，增长率达到16.6%，彰显该地的发展潜力和对行业企业的吸引力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据阿联酋通讯社报道，该项目由迪拜王储哈姆丹·本·穆罕默德发起，目标是于2033年前将迪拜打造为全球十大电子游戏中心之一，带动3万个就业岗位，推动该行业对本地数字经济和GDP的贡献提升至10亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;迪拜未来基金会首席执行官赫尔凡·布拉霍尔表示，电子游戏作为先进技术产业的重要组成部分，已成为推动迪拜经济多元化和可持续增长的核心力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;项目还包括开展人才培养、内容制作、技术集成、就业培训等一系列计划，并与国际企业和高校合作，推出专业教育与支持计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，平台还将举办多项本地和国际性展览及合作交流活动，进一步增强迪拜在全球数字内容产业中的影响力。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 11:30:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749467840599_D7w1j7_1749467840856.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30954646</guid></item><item><title>伊朗情报机构：已掌握大量以色列核项目机密文件</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30954625</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749467476957_QT1AFe_1749467477163.png" alt="伊朗情报机构：已掌握大量以色列核项目机密文件"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:08&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;伊朗情报机构：已掌握大量以色列核项目机密文件&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间6月8日，伊朗情报部长哈提卜表示，伊朗获得了大量与以色列核计划有关的“重要情报文件”，并即将解密取得的以色列敏感文件。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 11:18:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749467476957_QT1AFe_1749467477163.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30954625</guid></item><item><title>遭特朗普背刺？泽连斯基：美国把2万枚援乌导弹送去了中东</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30954651</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749467673768_NhPDaY_1749467673989.png" alt="遭特朗普背刺？泽连斯基：美国把2万枚援乌导弹送去了中东"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:12&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;遭特朗普背刺？泽连斯基：美国把2万枚援乌导弹送去了中东&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间6月8日，泽连斯基透露，美国已将原计划援助乌克兰的两万枚反“见证者”无人机导弹转运至中东地区。这一决定可能影响乌军应对俄军自杀式无人机的防御能力。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 11:17:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749467673768_NhPDaY_1749467673989.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30954651</guid></item><item><title>美国警方在旧金山抗议活动中逮捕约60人</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30954597</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美国旧金山警方8日说，当晚在旧金山发生的针对特朗普政府搜捕非法移民的抗议活动出现暴力行为，警方逮捕约60人，缴获一支枪。两名警员在执法过程中受伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;旧金山警方发表声明说，当地时间8日晚7时许，旧金山桑瑟姆和华盛顿街区抗议活动出现暴力行为，有人实施袭击他人、恶意破坏财物等犯罪行为。警方宣布抗议活动为非法集会。“虽多数人已撤离，但仍有数人持续进行非法活动。两名警员受非致命伤，其中一人被送医治疗。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明说，现场剩余抗议人员向其他街区移动，沿途破坏建筑物及一辆警用巡逻车。小部分抗议人员抵达蒙哥马利街区后拒不离开。警方对现场人员发布驱散令，对拒不配合者实施逮捕，共逮捕约60人，包括青少年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;连日来，美联邦执法机构在洛杉矶搜捕非法移民的行动引发冲突，在美国国内外引发高度关注。洛杉矶和旧金山都位于美国西部的加利福尼亚州。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 11:08:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749466923439_XWAhDP_1749466923646.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30954597</guid></item><item><title>“解放”洛杉矶：联邦与州权对决以及“庇护城”的移民困境｜907编辑部</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30954312</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749461387640_Z8Ba86_1749461404766.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350025239"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年6月8日，美国洛杉矶市中心，一名抗议者在前一晚的移民突袭抗议活动后被警方拘留。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大家好，欢迎来到907编辑部。今天是2025年6月9日，星期一。在信息爆炸的时代，让我们为你快速梳理几条值得关注的国际动态：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间6月9日，中美经贸磋商机制首次会议将在伦敦举行，预计将聚焦关税、科技和稀土等议题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一则关于瑞典“环保少女”的新闻再次引起大众关注，她称在前往加沙运送人道物资途中遭以军“绑架”，以外交部则称其所乘船只正驶向“限制水域”，要求这艘船改变航线。事件再次引发外界关于向加沙运送人道物资的关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;距离七国集团领导人会议在加拿大召开仅剩一周之际，印度总理莫迪才最终确认受邀出席。这将是2023年印度与加拿大关系急剧恶化以来，两国领导人的首次会面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国总统特朗普近日表示，他与马斯克之间的关系已经终结，并警告马斯克若资助民主党，将面临“严重后果”。此前双方因税收法案争议爆发公开冲突，特朗普威胁终止与SpaceX的联邦合同。美媒报道称，特朗普的团队正以“政治离婚案”的姿态清算马斯克的“背叛”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在微解读时间，我们将关注特朗普导演的“解放洛杉矶”行动。他在未获加州州长同意的情况下，突然下令直接部署2000名加州国民警卫队进驻洛杉矶。这一史无前例的动员不仅引发州府与联邦之间的激烈对峙，也将洛杉矶这座“庇护城”的移民困境和美国权力博弈推向全国舆论的风口浪尖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;监制：&lt;/strong&gt;吴挺&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;统筹：&lt;/strong&gt;李怡清&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;文案：&lt;/strong&gt;张无为，刘栋&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;剪辑：&lt;/strong&gt;张无为&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 11:06:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749461425159_6MsPys_1749461425483.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30954312</guid></item><item><title>工信部：扎实推进“综合整治新能源汽车行业‘内卷’问题”等3项集中整治</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30954595</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;近日，工业和信息化部党组书记、部长李乐成主持召开党组会议，传达学习深入贯彻中央八项规定精神学习教育有关会议和文件精神，审议《工业和信息化部深入贯彻中央八项规定精神学习教育“强担当 抓落实 提质效”专项工作方案》，研究部署部系统学习教育重点工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议指出，习近平总书记高度重视学习教育，多次作出重要指示，近期在河南考察工作时又发表重要讲话，强调中央八项规定是党中央徙木立信之举，是新时代管党治党的标志性措施。要落实中央第四指导组要求，深入贯彻中央党的建设工作领导小组和中央层面工作专班对学习教育工作作出的新部署，把学习习近平总书记关于加强党的作风建设的重要论述和中央八项规定及其实施细则精神贯穿学习教育全过程，切实增强责任感使命感紧迫感，一体推进学查改，推动学习教育不断走深走实、取得实效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议要求，部系统各单位要持续深化理论学习，通过党委（党组）理论学习中心组学习和党支部“三会一课”、主题党日等方式，认真学习领会习近平总书记关于学习教育的重要指示精神，贯彻落实新修订的《党政机关厉行节约反对浪费条例》，教育引导党员干部深刻认识“四风”问题具有顽固性反复性，不断从思想上固本培元、正本清源。要抓实抓细专项工作。认真开展“进一步提高贯彻落实习近平总书记对部重要指示批示精神质效”重点专项，扎实推进“系统整治依法行政意识能力不够问题”“综合整治新能源汽车行业‘内卷’问题”和“着力整治利用虚拟号码诈骗扰民问题”3项集中整治，着力解决党员干部思想作风、能力水平和工作方法等方面存在的突出问题，统筹带动和整体推动部系统学查改工作走深走实。要大力纠治违规吃喝。各单位主要负责同志要亲自抓、直接管，各级领导干部要以上率下，带头抵制违规吃喝歪风。部学习教育工作专班要及时了解集中整治违规吃喝的进展情况。部学习教育督导组要把集中整治违规吃喝作为督导工作的重要内容，抓现行、抓典型、抓通报，形成强大震慑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原标题：《工业和信息化部党组传达学习深入贯彻中央八项规定精神学习教育有关会议和文件精神》）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 11:00:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749467246599_HyNbcK_1749467246852.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30954595</guid></item><item><title>谁在纳税谁在享福？一场“草莓风波”在德国引发福利制度之辩</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30953061</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间6月8日，德国社会协会（Sozialverband VdK Deutschland e. V.）呼吁联邦政府提高“公民津贴”（Bürgergeld），以帮助低收入群体应对持续上涨的食品价格，使之负担得起季节性蔬果消费，比如草莓。本特勒的政策建议意外在社交平台引发大量负面反馈，一场由“草莓”引发的风波迅速席卷评论区，演变为对德国社会保障制度的激烈讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据德国《世界报》（www.Welt.de）6月8日报道，德国社会协会主席韦蕾娜·本特勒 （Verena Bentele）日前在接受采访时表示：“对于低收入者或者领取公民津贴的家庭来说，如今连草莓这样的本地新鲜水果都难以承受。这说明，我们的基础保障额度必须随物价上涨持续进行调整。”她进一步呼吁：“每月用于食品支出的部分，必须足以保障人们摄取健康而充足的营养。”她还提议降低水果和蔬菜等基本食品的增值税税率，以缓解生活负担，让人们“哪怕只是在餐后享用一磅新鲜草莓，也能重新找回日常的小确幸。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，这一表态在德国网络上迅速遭遇舆论“反噬”。澎湃新闻（www.thepaper.cn）发现，在相关新闻的评论区中，点赞数高的热评几乎一边倒地对德国社会协会及其主席、公民津贴领取者提出质疑乃至讽刺，反映出德国社会在福利制度分配与公平性问题上的深层焦虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有评论写道：“我只能建议那些赞同这个‘要求’的人去对相关‘当事人’说——干脆自己去采草莓吧。这比在超市买便宜多了，又能锻炼身体，让脸色红润，还能打发大量空闲时间。”（1355赞）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一热评更是讽刺：“还有梅赛德斯、出国旅行、每年的豪华游轮之旅，是不是也该由我们这些‘纳税人’来买单，哪怕我们自己早就负担不起了。”（956赞）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《世界报》8日的报道称，根据农业市场信息公司 (Agrarmarkt Informations-Gesellschaft) 的统计数据，今年6月初，德国草莓在所有销售渠道的平均价格为每公斤5.87欧元；而在去年同期的相应日历周，价格为每公斤5.31欧元。这意味着价格同比上涨了10%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，有网友指出，超市草莓其实并不贵——Aldi和Kaufland等折扣超市，草莓价格都在每磅（约453.5克） 1.88–2.49欧元之间。网友表示这完全在普通家庭承受范围内，并批评社会协会领导层“不接地气”，只去有机商店购物，不了解民间价格实际。同时也有人指责一些津贴领取者优先消费烟酒、水烟吧、纹身等“非生活必需品”，却抱怨买不起水果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德国VdK社会协会是德国规模最大的社会协会，成立于1950年，其会员人数超过230万。VdK直译是“德国伤残退伍军人、战争遗属和社会养老金领取者协会”。随着历史发展，这个名字的原始含义逐渐淡化，现在的德国社会协会主要负责为退休人员、领取补助或残疾养老金的人员提供咨询服务，其关注的议题广泛，涵盖养老金、健康、护理、社会参与、无障碍环境、老年生活以及社会保障等多个方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公民津贴（Bürgergeld）是德国为具劳动能力的求职者及其家庭设立的国家基础保障体系，前身为“哈茨四”（Hartz IV）。它包括基本生活费（Regelsatz）、住房费用以及必要的额外补助，申请后由当地的职业中心（Jobcenter）发放。2025年，单身成年人的基本生活津贴标准为每月563欧元（约合人民币4620元）。这笔金额用于日常基本生活开支。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据德国联邦统计局最新公布的数据，2024年德国经济再度萎缩，国内生产总值（GDP）下降了0.2%。这是欧洲最大经济体连续第二年出现经济萎缩。近年来，德国深陷生活成本危机，尤其是因俄乌冲突引发的能源价格飙升对民众和企业的影响尤为严重。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 10:54:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749444412876_JHs6H2_1749444413029.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30953061</guid></item><item><title>5月金融数据前瞻：政府债券延续较快发行节奏有望支撑社融增长</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30954038</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;5月是传统的信贷“小月”，多家机构预计，信贷需求仍制约5月新增人民币贷款的增长，同时，政府债券将继续支撑社融增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;浙商证券宏观团队预计，5月人民币贷款新增8500亿元，同比少增约1000亿元，对应增速持平上月为7.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该机构指出，预计5月信贷同比仍将受企业端信贷需求的制约，一方面，5月企业中长期贷款表现较弱仍然受地方政府债化债的影响较大，置换债对信贷影响存在滞后效应。另一方面预计企业贷款同比多增主要来自票据融资多增，有效贷款需求仍然偏弱，实体企业内生融资意愿不强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;兴业研究预计，低基数下5月新增贷款规模预计为12500亿元，呈同比多增，对应的贷款同比增速为7.3%，信贷增速小幅上行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体来说，该机构指出，从居民信贷来看，5月估算的一、二手房成交面积同比录得-3.0%，房地产交易热情消退，拖累居民信贷投放。从企业贷款来看，4月工业企业资产回报率录得4.1%，较3月回落0.1个百分点，工业企业盈利能力继续回落，企业融资需求较弱。当前实体部门信贷需求不振，预计5月信贷规模弱于季节性增长，不过由于2024年同期基数较低，5月信贷或仍能够实现同比多增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多家机构预计，在政府债券的支撑下，5月社融增量有望超过2万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;招商证券银行团队预计5月社融增量2.39万亿，同比多增0.32万亿。预期5月社融余额增速8.8%，环比上月回升0.04pct。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，社融口径人民币贷款预计增0.74万亿元，同比少增820亿元。债券方面，根据高频数据，预计5月政府债净融资约1.50万亿元，同比多增0.27万亿元。预计当月企业信用债融资1000亿元，同比多增715亿元。信托＋委托＋外币贷款预计5月减少100亿（去年同期增加172亿）。未贴现承兑汇票预计5月净减少1200亿元，同比少减131亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民生证券预计，5月新增社融约为2.33万亿元，同比增加0.27万亿元，社融存量同比增速约为8.78%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该机构指出，具体来说，新增人民币信贷约为0.84万亿元，同比增加0.02万亿元，其中居民中长贷新增0.05万亿元，企业贷款和居民短贷新增0.66万亿元；政府债券净融资约1.45万亿元，同比增加0.23万亿元；企业债券净融资约0.09万亿元，同比增加0.07万亿元。从结构来看，信贷表现预计与去年同期相近，政府债券继续支撑社融增长。信贷方面，大中城市新房成交量略低于去年同期水平，新增居民中长贷预计净增量基本与去年持平；5月PMI为49.5%虽有提升但仍处荣枯线下，新增企业信贷预计无突出表现。债券融资方面，政府债券延续较快发行节奏，净融资同比多增；企业债券净融资高频数据显示较去年同期有所增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;M1和M2有望在5月同比上行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;兴业研究指出，2024年5月在“存款搬家”影响下M1增速明显回落，在较低基数下，结合化债政策持续推进，2025年5月M1增速预计明显上行，预计5月M1同比增2.7%，较上月上行1.2个百分点；M2方面，5月7日央行宣布全面降准降息，降准对流动性补充1万亿元左右，5月资金面明显转松，5月DR007中枢较4月下行14bp，市场流动性改善结合低基数影响，5月M2增速预计有所上行至8.2%，较上月上行0.2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 10:25:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749460502613_QkbRG8_1749460502820.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30954038</guid></item><item><title>多辆Waymo出租车在洛杉矶被烧毁，损失或超60万美元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30953960</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;谷歌子公司的多辆无人驾驶出租车在洛杉矶抗击活动中被烧毁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，当地时间6月8日中午，美国加利福尼亚州洛杉矶市中心联邦执法机构门前的抗议者与部署在该地的国民警卫队人员发生冲突。美国移民与海关执法局等联邦机构6日和7日出动大批执法人员，在洛杉矶县多地展开针对非法移民的搜捕行动，连续两日与当地社区居民发生严重冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据外媒报道，8日当天，有至少5辆来自谷歌自动驾驶子公司Waymo的无人驾驶出租车在抗议现场被纵火焚烧，其中2辆车的电池发生爆炸。来自Waymo的发言人确认了此事，并称公司已与执法部门取得联系。此外，还有多辆Lime的共享电动滑板车被抗议者扔入火中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;众多网友在X（原推特）平台上发布的现场照片和视频显示，抗议者包围Waymo出租车，打碎车窗、在车身上喷涂标语并纵火点燃。特斯拉CEO埃隆·马斯克（Elon Musk）也在X上发布了一张抗议者站在受损的Waymo出租车上的照片，并配文称“这不好”。特斯拉即将在美国得克萨斯州奥斯汀市推出自动驾驶出租车（Robotaxi）服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，美国加利福尼亚州洛杉矶警方8日晚宣布，在洛杉矶市中心的所有集会均为非法集会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，Waymo的无人驾驶出租车基本由捷豹I-Pace系列纯电汽车组成，车上装有激光雷达、雷达和360度全景摄像头等设备，据称每辆成本超过12万美元。这就意味着，此次事件或对Waymo造成超过60万美元的损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场事件发生后，Waymo已暂停了其在洛杉矶的服务，发言人表示：“我们将不会在确认安全之前在抗议区域内提供服务。”有分析指出，抗议者故意利用Waymo应用程序将车叫到抗议区域，以便进行集中破坏。除了洛杉矶以外，Waymo已在凤凰城、旧金山以及奥斯汀通过应用程序推出无人驾驶出租车服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期，Waymo刚宣布公司实现了累计1000万次付费自动驾驶的里程碑，在短短五个月内将500万次的总次数翻了一番。Waymo计划在年内进入亚特兰大、迈阿密和华盛顿特区等数十个美国城市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谷歌今年4月发布的财报显示，包括Waymo业务在内的非核心业务部门（Other Bets）在今年第一季度营收4.50亿美元。据介绍，目前，Waymo每周在美国旧金山、洛杉矶、凤凰城和奥斯汀地区提供超过25万次完全自动驾驶付费乘车服务。该数字在2月份是20万次，当时该服务尚未在奥斯汀和旧金山湾区推出。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 10:15:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749459039047_3aWAPm_1749459039320.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30953960</guid></item><item><title>身家208亿美元！泡泡玛特创始人王宁成河南新首富，Labubu热销推涨股价</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30953662</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;王宁成河南新首富。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749461891000_bm1Eiy_1749461904976.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350025297"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;福布斯实时富豪榜截图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月9日，福布斯实时富豪榜显示，潮玩IP公司泡泡玛特（09992.HK）创始人王宁及其家族身家为208亿美元，已取代牧原股份（002714.SZ）创始人秦英林（身家169亿美元），成为河南新首富，同时位列中国富豪榜第10位。在此前福布斯发布的2024年“中国内地富豪榜”中，当时王宁及其家族的身家还是55亿美元，秦英林以169亿美元的身家领先。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2366505" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250609/a88ecfec-81bf-4bf1-a454-9897c2a23d99.jpg" data-imageid="350019803"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;泡泡玛特创始人王宁 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王宁迅速积累的财富背后，是泡泡玛特股价的暴涨。今年以来，泡泡玛特股价涨超180%。泡泡玛特在2022年至2023年期间经历低迷，从2024年2月持续攀升，至今涨幅已超10倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泡泡玛特年报显示，王宁是泡泡玛特第一大股东，持股比例为48.73%。去年10月，泡泡玛特股价重回高峰，王宁曾减持公司股份，套现约15.62亿港元，因此王宁的持股比例从50.34%降至48.73%。按照6月9日泡泡玛特的收盘市值3360亿港元计算，王宁的持股市值超1600亿港元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;股价上涨的消息面上，一是泡泡玛特的多项核心业绩指标持续超预期，二是旗下产品的热销。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年4月，泡泡玛特旗下LABUBU（又称拉布布）3.0系列正式开启线下发售，一盒难求，在全球各地引发排队热潮。这是香港艺术家龙家升创作的北欧森林精灵形象，它有9颗牙齿和直立的尖耳朵，表情可爱搞怪。泡泡玛特在2019年签下龙家升The Monsters系列，并推出Labubu系列潮流玩具，Labubu近年来先在国外走红，之后热度传入国内。今年以来，随着蕾哈娜、贝克汉姆等明星在社交媒体上晒出自己购得的Labubu产品， Labubu的热度被进一步推高，“包挂”设计也让原本放置在家中的盲盒走出家门，拥有了社交属性。在二手交易平台，一些抽中概率较小的“隐藏款”和品牌联名款价格翻数倍，一些款式被炒到万元以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泡泡玛特为LABUBU推出了多种潮玩产品，6月9日，泡泡玛特门店员工告诉记者，较火的是搪胶玩偶、毛绒玩具，Labubu的拼搭积木、水晶球、渔夫帽小包等产品店内依然有货。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据媒体报道，近日，《胡润排行榜》创始人胡润用一块蓝宝石与泡泡玛特创始人王宁交换绝版Labubu。对于Labubu的爆火，王宁则回应称：IP还是需要运营的，其实labubu已经十岁了，这十年积累了很多粉丝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摩根大通发布的研报指出， Labubu 5月搜索热度已超过Hello Kitty。另据泡泡玛特财报，Labubu 所在的 IP THE MONSTERS去年营收达30.4亿元人民币，同比增长726.6%，成为泡泡玛特旗下营收第一的IP，占全年营收的23.3%，但在2022年与2023年，THE MONSTERS系列在泡泡玛特营收只有2.63亿元与3.68亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Labubu背后的男人除了龙家升，还有王宁。王宁1987年出生于河南省新乡市获嘉县，本科毕业于郑州西亚斯学院，硕士毕业于北京大学光华管理学院，2024年，王宁取得清华大学五道口金融学院EMBA。王宁自大学时期起开始创业，毕业后在新浪公司有过短暂的就职经历，他在2010年创立泡泡玛特，泡泡玛特在2020年上市，那年王宁33岁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，泡泡玛特在上市之前所有轮次的融资加起来只有几千万人民币，创投圈曾流行一个段子：以前投资人对泡泡玛特创始人的评价：创始人学历平平，没正经上过班，说起话来表情平静，没感染力，团队也没精英。上市后，每一位投资人都提到：王宁性格沉稳、话不多，喜怒不形于色，拥有消费行业创业者的许多优良品格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泡泡玛特上市以后，王宁经常提及的一句话是，“我们始于A，中途尝试了B，但因为C的加持而取得成功，最后可能是在D上变得伟大。”而当股价节节升高，更多人想问，它的天花板在哪里？ 潮玩盲盒的天花板是否较低？王宁曾回答道：“每个行业都有天花板，但我们这个行业的魅力在于，它又跟其他行业不太一样，本质上是一家IP公司......你可以理解为潮玩有天花板，但它不是一个IP和一家公司的天花板。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，泡泡玛特正在拓宽边界，除盲盒外，该公司还在做游戏、电影以及乐园。其中，乐园是王宁给予关注度最高的业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月26日，泡泡玛特发布2024年全年财报。财报显示，2024年泡泡玛特实现营收130.4亿元，同比增长106.9%，经调整净利润34.0亿元，同比增长185.9%。王宁说，公司有信心2025年营收能够突破200亿元，实现超50%的同比增长，海外业务突破100亿元，实现超100%的同比增长，“未来希望逐步实现集团从百亿营收到千亿营收迈进。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泡泡玛特发布的2025年第一季度最新业务情况显示，泡泡玛特第一季度整体收入同比增长165%至170%，其中中国收入同比增长95%至100%，海外收入同比增长475%至480%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至6月9日收盘，泡泡玛特涨2.45%，报250.8港元/股。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 10:13:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749457223942_Q3krcT_1749457224269.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30953662</guid></item><item><title>分析｜5月CPI同比下降0.1%，核心CPI同比涨幅扩大</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30952896</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;国家统计局6月9日公布2025年5月份物价数据。2025年5月份，全国居民消费价格同比下降0.1%，环比下降0.2%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749442591794_xx1SFC_1749442608680.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350010827"&gt;&lt;p&gt;5月份，全国工业生产者出厂价格同比下降3.3%，环比下降0.4%；工业生产者购进价格同比下降3.6%，环比下降0.6%。1—5月平均，工业生产者出厂价格和购进价格比上年同期均下降2.6%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749442600442_mjG4FN_1749442616911.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350010826"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;核心CPI同比涨幅扩大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;CPI环比由涨转降，国家统计局城市司首席统计师董莉娟表示，主要受能源价格下降影响。能源价格环比下降1.7%，影响CPI环比下降约0.13个百分点，占CPI总降幅近七成。其中，汽油价格下降3.8%，降幅比上月扩大1.8个百分点。食品价格下降0.2%，降幅小于季节性水平1.1个百分点，影响CPI环比下降约0.04个百分点。其中，应季蔬菜上市量增加，鲜菜价格下降5.9%；鸡蛋、猪肉和禽肉类价格稳中略降，降幅在0.3%-1.0%之间；受部分地区暴雨天气、伏季休渔期等因素影响，鲜果、淡水鱼和海水鱼供应有所减少，价格分别上涨3.3%、3.1%和1.5%。消费需求持续回暖，叠加假日和各地开展文体娱乐活动等因素影响，宾馆住宿和旅游价格分别上涨4.6%和0.8%，均高于季节性水平，其中宾馆住宿价格涨幅创近十年同期新高；夏装换季上新，服装价格上涨0.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;CPI同比略有下降，降幅与上月相同。核心CPI同比上涨0.6%，涨幅比上月扩大0.1个百分点。其中，扣除能源的工业消费品价格上涨0.6%，涨幅比上月扩大0.2个百分点。金饰品、家用纺织品和文娱耐用消费品价格分别上涨40.1%、1.9%和1.8%，涨幅均有扩大；燃油小汽车和新能源小汽车价格分别下降4.2%和2.8%，降幅均有收窄。服务价格上涨0.5%，涨幅比上月扩大0.2个百分点。服务中，交通工具租赁费、飞机票和旅游价格均由降转涨，分别上涨3.6%、1.2%和0.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东方金诚研究发展部总监冯琳表示，CPI同比连续负增长，剔除波动较大的食品和能源价格、更能反映基本物价水平的核心CPI同比持续处于1.0%以下的低位，表明当前国内物价水平稳中偏弱，其中消费需求不足是主要原因。这为下半年货币、财政政策持续加力促消费扩投资，有力对冲外部波动提供了充分的政策空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PPI仍处低位，部分领域价格边际向好&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月份，工业生产者出厂价格中，生产资料价格环比下降0.6%，影响工业生产者出厂价格总水平下降约0.44个百分点。其中，采掘工业价格下降2.5%，原材料工业价格下降0.9%，加工工业价格下降0.3%。生活资料价格持平。其中，食品价格下降0.1%，衣着价格上涨0.2%，一般日用品和耐用消费品价格均上涨0.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冯琳表示，5月PPI环比续跌，主因国际原油价格下跌并传导至国内相关行业，以及国内需求偏弱而供给充足影响下，煤炭、钢材、水泥等能源和工业品价格亦有所下行。不过，受提振消费政策效果显现等因素拉动，5月耐用消费品价格环比改善，带动生活资料价格环比止跌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月份，工业生产者出厂价格中，生产资料价格同比下降4.0%，影响工业生产者出厂价格总水平下降约2.98个百分点。其中，采掘工业价格下降11.9%，原材料工业价格下降5.4%，加工工业价格下降2.8%。生活资料价格下降1.4%，影响工业生产者出厂价格总水平下降约0.36个百分点。其中，食品价格下降1.4%，衣着价格持平，一般日用品价格上涨0.6%，耐用消费品价格下降3.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;董莉娟表示，叠加上年同期对比基数走高等因素影响，PPI同比降幅比上月扩大0.6个百分点。但从边际变化看，我国宏观政策加力实施，部分行业供需关系有所改善，一些领域价格呈向好态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;需关注外部环境波动对消费者信心的影响&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望下一阶段，民生银行首席经济学家温彬表示，CPI将呈现低位温和回升态势。食品方面，尽管高温多雨等季节性因素对食品价格形成上行推力，但是考虑到应季果蔬处于大量上市阶段，供应总体充足，食品价格总体将保持平稳。能源方面，近期多个产油国出现被动减产情况，潜在供应下行风险削弱了OPEC+增产所带来的利空影响，加之进入夏季后，油品上下游消费将随着季节性因素而恢复，以及战略储备采购带来的非常规需求增长，油价或触底回升。核心通胀方面，一系列增量政策与存量政策协同显效，推动供需结构持续改善，会对相关行业价格起到支撑作用，暑期出行需求增加亦将带动服务价格上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“PPI有望边际改善，但走出负区间仍需时日。从国际看，关税风险阶段性缓和，对市场风险偏好以及商品需求预期起到较好的改善作用，有助于全球大宗商品价格修复。从国内看，中美关税90天暂停期内，外贸企业加快‘抢出口’，对原材料和产成品价格形成一定支撑。”温彬说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冯琳表示，在外部经贸环境波动加大的背景下，接下来以旧换新等促消费措施会加力推进，这将给相关商品物价走势带来支撑。不过，还需关注外部环境波动对消费者信心的影响，以及潜在的“出口转内销”可能带来新的物价下行压力。“我们判断，下半年推动物价水平合理回升会成为宏观政策的一个重要目标，这也将为财政加力促消费及央行进一步降息打开空间。”冯琳说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;PPI方面，冯琳认为，综合影响PPI的各类内外部因素走势，预计6月PPI环比跌幅将有所收敛。后期工业品价格走势将主要取决于超常规逆周期调节政策的效果，其中房地产支持政策的影响最大。“与此同时，接下来还要重点关注美国与其他国家关税谈判及中美经贸对话磋商的进展。这会对国际大宗商品走势及国内工业制成品价格有比较重要的影响。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 10:08:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749448934470_NaJaDC_1749448934667.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30952896</guid></item><item><title>澳大利亚女记者直播洛杉矶骚乱被警方橡皮子弹击中，痛呼出声</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30954270</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749460838583_zaH4nJ_1749460838809.png" alt="澳大利亚女记者直播洛杉矶骚乱被警方橡皮子弹击中，痛呼出声"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:24&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;澳大利亚女记者直播洛杉矶骚乱被警方橡皮子弹击中，痛呼出声&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间6月8日，澳大利亚记者托马西在美国洛杉矶报道抗议活动时被执法人员用橡皮子弹击中，当场发出惨叫。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 10:02:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749460838583_zaH4nJ_1749460838809.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30954270</guid></item><item><title>来论｜“交易的艺术”并不适合欧盟</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30953894</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;近期，欧盟对中国出台经贸限制措施又有抬头之势。欧方决定限制中国产医疗器械进口，要求未来5年中国企业不得参与总价超过500万欧元的公共机构医疗器械采购招标。这是欧盟首次依据其《国际采购工具法案》采取行动。欧方的理由是，中国企业在欧盟境内的政府采购市场获得了商业机会，但欧盟企业并没有在中国获得“对等”的市场开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国政府迅速作出回应，指出欧方采取的是歧视性措施，利用单边工具破坏公平竞争，构筑新的贸易壁垒，同欧盟一贯标榜的“全球最开放的市场”相悖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从法律角度而言，欧方决定站不住脚。中国政府已经承诺尽快加入世界贸易组织《政府采购协定》，彰显了维护公平竞争市场规则和世界贸易组织体系的决心。但相关进程涉及多方谈判，不可能一蹴而就。在此背景下，中方并无义务在政府采购领域对欧盟相关企业实施“对等”开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧方相关企业在中国受到歧视性待遇的说法本身也不符合事实。欧洲医疗器械企业长期在中国市场享受高度的开放红利，深度参与中国医疗体系的现代化进程，飞利浦、西门子等欧洲品牌的医疗器械在华占据垄断地位达30多年，获利巨大。李强总理两年前访德时曾评论欧盟对华“去风险”政策，他说中国人用西门子设备做CT、核磁检查并没有觉得不安全。这个例子也反映出欧洲医疗企业在中国市场的高占有率。 欧方决定忽视这一事实，对中欧多年来在相关领域积累的互信与合作造成冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;归根结底，这是欧方继对中国电动汽车企业征收高额关税后，又一次打压中国企业的消极动向，是欧盟一步步滑向保护主义泥潭的明证。中国贸促会今年4月发布的《欧盟营商环境报告2024》调查报告显示，中国已成为欧盟实施贸易救济措施的主要对象。截至2023年底，欧盟实施的156项反倾销措施中有105项针对中国，占比高达67.3%，25项反补贴措施中有12项针对中国，占比48%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该调查报告还指出，超过半数的受访中资企业认为欧盟营商环境中存在“泛安全化”、贸易投资壁垒高企等突出问题，对在欧中资企业造成负面影响。以“泛安全化”为例，欧委会日前又通过《国际数字战略》，提议将欧盟现有的在4G/5G网络建设中对华为设备的禁令扩展至海底电缆领域，中企将被禁止参与连接欧盟与第三国的海底电缆业务。尽管多年来，欧方从未拿出一条证据证明华为产品存在安全风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前，面对特朗普政府的高额关税威胁，欧盟并没有多少牌可打。但一些人却错误地认为，中国在对美博弈加剧的背景下有求于欧方，因而可以提高对华单方面要价，通过示强施压来迫使中国让步，捞取更多好处。这在近期欧洲领导人在香格里拉对话会上的表态以及欧盟驻华大使的言论中端倪可察。欧方应该清醒地认识到，这种“交易的艺术”欧洲是学不来的，中国也不吃这一套。作为中国的第二大贸易伙伴，欧盟应恪守市场开放承诺和世贸组织规则，重新回到通过对话磋商解决贸易摩擦的正确轨道，为中国企业提供公平、透明、非歧视的营商环境，在良性竞争中提升自身竞争力。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 10:01:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749458046079_H5CYGj_1749458046305.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30953894</guid></item><item><title>秦洪看盘｜流动性改善预期再起，A股重心有所上移</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30953688</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;周一A股市场出现了较为强势的扬升态势。其中，创新药板块风云再起，AI产业链个股也渐趋活跃，从而推动着市场交易情绪迅速升温。不仅仅主要股指的重心上移，而且沪深两市的成交金额也随之有所放大。看来，短线A股的买力有所增强，主要股指的走向渐可期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;强势港股已有明显的示范效应&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期A股市场的走势其实略微逊色于港股，一方面是体现在涨升主线中，港股在新消费主线、创新药主线，俨然已成为A股各路资金学习的榜样。另一方面则体现在港股的主要股指对A股的牵引作用力。比如说在周一，港股恒生科技指数大涨近3%，恒生创新药指数更是大涨4%，从而牵引着A股的AI产业链个股、创新药产业链个股出现了相对强硬的走势。值得指出的是，恒生科技指数在一个月以来的涨幅已逾20%，进入到技术性牛市周期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;之所以如此，主要是因为港股对全球资本的流动性动向极其敏感。自2025年年初以来，由于全球贸易体系、美元体系发生了微妙的变化，从而使得全球资本在全球资本市场的布局进行了调整，美元资产抛压有所增强，非美资产的买力有所增强。不仅仅是欧洲主要股指、主要货币均出现了扬升态势，而且以港股为代表的亚太市场也出现了较为明显的张力，尤其是港元汇率、利率在近期的大幅波动，更是显示出全球资本渐有加大港元资产的买入力度。当然，也有分析人士指出，买入港元资产的资金来源有很大一部分来源于内资企业的外汇顺差余额。但不管怎样，港股在今年以来的强有力表现说明以港股为代表的中国资产开始有明显的买力，进而对A股产生了较为明显且积极的溢出效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;热点轮动中渐现新的涨升主线&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由此可见，短线A股市场的走势的确有所乐观。一是因为港股的示范效应有望进一步延续。毕竟诚如前述，港股的强势主要得益于全球资本重新均衡他们在全球资产中的配置比例。以前都是超买美元资产，但自2025年以来，则是开始减持美元资产，加大非美元资产的买入力度，作为港股，有着近水楼台先得月的优势，有望承接更多全球资本重新均衡资产比重所带来的买盘力量。而且，此趋势尚在延续中，且大概率还是处在趋势的前端。所以，后续买力仍然源源不断，重心仍有望持续上移，从而给A股的示范效应也有望延续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是因为A股在近期的演绎过程中出现了新的动向。众所周知的是，近期A股热点轮动特征非常明显，但是，在轮动过程中，也出现了较为清晰的中期扬升趋势的主线，比如说前文提及的创新药主线、AI产业链主线，前者已形成了清晰的牛市特征，后者也开始出现了清晰的结束调整再起一轮周期的苗头。如若再考虑美股AI龙头品种相继创出历史新高所带来的“AI是产业趋势”这样的明示等因素，那么，可以讲，产业趋势的规律也有望推动A股的AI产业链个股出现较为清晰的扬升趋势，从而给A股带来新的牵引主线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，在近期产业结构调整过程中，创新药的大涨也推动着市场参与者重新审视A的医疗器械、医疗服务等细分领域的投资机会；贸易反制过程中也显示出我国稀土、钨等诸多优势产品的全球竞争力，所以，此类个股在近期也是反复活跃，如此就吸引了A股存量资金的关注度。既如此，此类个股在近期也有望反复活跃，成为短线A股的牵引力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综上所述，短线A股的氛围渐趋祥和，尤其是港股的溢出效应会推动各路资金重新审视中国资产的前景。所以，短线A股的表现尚可期待，在方向上适量加大对新涨升主线的配置力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（执业证书：A1210612020001）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 09:45:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749456889814_p7nPyF_1749456889992.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30953688</guid></item><item><title>伊万科维奇：是否继续执教国足，需要赛后与足协讨论</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30954327</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749461845890_Q6YGdB_1749461855776.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350025278"&gt;&lt;p&gt;北京时间10日晚间7点，世预赛亚洲区18强赛第10轮，中国队将在重庆龙兴足球场迎战巴林队。9日傍晚，国足主帅伊万科维奇和队长王大雷一起出席赛前新闻发布会。在发布会上，澎湃新闻记者直接提问关于伊万的合同问题，这位国足主帅直言，需要赛后与足协讨论，由足协最后决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于本场比赛是不是自己最后一场执教国足，伊万表示，“我们现在全力以赴准备比赛，每个人积极努力准备好，这是不是我最后一场执教国足，还需要比赛后和协会讨论。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后，伊万又补充道：“我的合同之后是否继续，整个世预赛结束后，我们先会进行分析和总结，然后协会会做出决定。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次世预赛，国足的定位球饱受诟病。对于角球战术总是学习阿森纳套路而缺乏其他新意，伊万表示，“在我们集训期间，专门布置有三种套路进攻的角球，上一场比赛有角球机会，对方也有防守质量，他们球员在欧洲踢球，有很高水平，这限制了我们的进攻能力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被问及国家队比赛长期集训和让球员在联赛中保持状态两种模式的优劣，伊万认为，“从训练时间来说，任何教练都希望时间长，从而打造好的球队。我们在各自俱乐部遇到的处境不同，有些人踢比赛机会少，这都是我们要面对的问题。我们要尽量控制好集训时间。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 09:39:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749461869199_ZHdzyD_1749461869435.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30954327</guid></item><item><title>全球汽车业陷稀土焦虑</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30953840</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;6月6日，日本铃木汽车公司宣布，由于来自中国的含稀土材料零部件未能按时到货，公司位于日本本土的部分汽车生产线暂时停止运营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公司声明指出，短缺零部件主要用于汽车电子系统和发动机部件，直接影响生产计划。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749460682000_a3tJRk_1749460690411.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350024701"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;在日本移动出行展上，一名参观者在铃木汽车公司展台前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;多家车企、零部件企业受到影响    &lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因稀土供应受影响的车企不仅仅是铃木，5月，代表通用、丰田、大众、现代等主流车企的汽车创新联盟与汽车零部件制造商协会（MEMA）向特朗普政府发出联名信，信中警告称，若无法稳定获取稀土元素及磁铁，汽车供应商将无法生产包括自动变速箱、节气门体、交流发电机、各类电机、传感器、安全带、扬声器、照明设备、动力转向系统及摄像头在内的关键汽车零部件。在严重情况下，可能被迫减产甚至关闭车辆组装生产线，提及美国汽车工厂存在停产风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国福特汽车此前表示，因稀土短缺，该公司芝加哥工厂于5月份暂停了探险者（Explorer）SUV的生产，为时一周。据称，主要原因是稀土磁铁短缺影响了电机的供应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月初，宝马表示尽管其工厂目前仍在正常运转，但部分供应商网络已经受到稀土短缺的影响。汽车零部件巨头博世表示，稀土供应瓶颈正波及其供应商，供应商现在必须提供大量详细信息，才能获得出口许可证。另一家零部件巨头采埃孚则表示，虽然自身不直接采购原材料，但稀土紧张正影响其部分供应商的交付。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲汽车供应商协会（CLEPA）透露，由于稀土短缺，已有多家欧洲汽车供应商的工厂和产线被迫关闭。特斯拉的人型机器人“擎天柱”也因为其稀土库存紧张，面临量产困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;稀土对汽车产业链必不可少    &lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“稀土”并非字面意义上的“稀有土壤”，而是元素周期表中 17 种金属元素的总称。稀土在汽车电子元器件、光电材料、电池材料、永磁材料、汽车轻量化、甚至是玻璃陶瓷中，都有相当广泛的应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在传统动力的车辆上，燃油喷射系统、后处理的三元催化装置中，大量使用氧化铈、铈基催化剂、镧基催化剂等稀土材料；新能源汽车电机中大量使用钕铁硼、钐钴等材料，电控系统中，则有氧化镝材料，而动力电池中，应用镧（La）和铈（Ce）等材料改善、提升锂离子电池的能量密度；在与辅助驾驶相关的传感器中，铽基材料也有相当应用；轻量化领域，应用钕、钇等元素的合金，提升了材料强度，降低重量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据行业协会的数据，新能源汽车每辆纯电动车消耗钕铁硼5-10kg，每辆插电式混合动力汽车消耗 2-3kg。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而我国在稀土的开采、精炼、加工、应用的整个产业链条中，占据了重要的地位。全球稀土资源分布广泛但不均衡，我国是全球稀土资源最丰富的国家，稀土储量约 4400 万吨（稀土氧化物），占全球总储量的 40%。我国是全球最大的稀土生产国，2023 年，我国稀土产量达 21 万吨，占全球近 70%；冶炼分离产能占全球 92.3%，技术全球领先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2011年，国务院发布《关于促进稀土行业持续健康发展的若干意见》，明确了稀土资源的战略地位。 2024 年，工业和信息化部起草《稀土开采和稀土冶炼分离总量调控管理办法》，将进口稀土矿产品纳入配额管理，进一步集中供给格局。同时，通过《禁止出口限制出口技术目录》限制 18 项关键技术出口。2025年2月，工信部就《稀土开采和稀土冶炼分离总量调控管理办法（暂行）（公开征求意见稿）》等公开征求意见，明确稀土开采和冶炼分离总量调控管理。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2366580" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250609/9b86b3b4-85ce-42c7-9da7-e94ea12f3bc0.jpg" data-imageid="350020502"&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;合理有效管制 维护产业链稳定    &lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月4日，商务部、海关总署联合发布公告，对部分中重稀土相关物项实施出口管制。近段时间，我国相关部门多次对稀土出口进行了密集地表态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月28日，据中国日报报道，近日商务部在召开的中欧半导体上下游企业座谈会上，对稀土出口管制政策进行了宣讲，加强与中欧芯片企业在稀土管制出口上的沟通，以维护全球产业链稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月5日，外交部发言人林剑在回答日本NHK记者有关铃木汽车因受中国稀土出口管制影响暂停在日本生产其主要小型车的相关提问时表示，中方出台的出口管制措施符合国际通行做法，是非歧视性的，不针对特定国家。关于你提到的具体问题，建议询问中方的主管部门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月7日，商务部新闻发言人就中重稀土出口管制措施答记者问时表示，稀土相关物项具有军民两用属性，对其实施出口管制符合国际通行做法。中国依法对稀土相关物项实施出口管制，目的是更好维护国家安全和利益，履行防扩散等国际义务，体现了坚持维护世界和平与地区稳定的一贯立场。我们也注意到，随着机器人、新能源汽车等行业发展，各国对中重稀土在民用领域的需求量正持续增长。中国作为负责任的大国，充分考虑各国在民用领域的合理需求与关切，依法依规对稀土相关物项出口许可申请进行审查，已依法批准一定数量的合规申请，并将持续加强合规申请的审批工作。中方愿就此进一步加强与相关国家的出口管制沟通对话，促进便利合规贸易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同日，商务部新闻发言人就王文涛部长访欧成果回答记者提问时表示，王文涛部长向欧方进一步澄清了中国出口管制政策，强调对稀土等物项实施出口管制是国际通行做法，中方高度重视欧方关切，愿对符合条件的申请建立绿色通道，加快审批，并指示工作层就此保持及时沟通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;稀土因其独特的物理化学性质，被誉为“工业维生素”和“新材料之母”，在现代工业体系中占据不可替代的战略地位。随着我国进一步规范稀土出口，进行合理有效管制，标志着中国正从过去单纯的“资源开采者”角色，向“战略守护者”和“产业引领者”转变。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 09:35:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749460704634_SZtiWC_1749460704791.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30953840</guid></item><item><title>泰国与柬埔寨互相限制对方公民入境停留期限</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30954132</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;泰国外交部一名发言人9日说，泰方已得知柬埔寨方面将泰国公民入境停留期限减少至7天。泰方也相应调整政策，将柬埔寨公民的入境停留期限减少为7天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据柬埔寨媒体报道，柬埔寨移民总局表示，为回应泰国单方面限制柬埔寨公民入境停留期限的政策，柬埔寨对泰国公民实施同等限制措施，将入境停留期限从60天缩短至7天。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 09:33:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749459549083_CbyXHa_1749459549244.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30954132</guid></item><item><title>金融反腐追踪｜4-5月至少14人被查：涉1名中管干部，10人来自国有大行</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30953490</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年4月、5月，金融反腐稳步推进。澎湃新闻据中央纪委国家监委网站不完全统计，过去两月，金融系统至少有14人被查，其中1人为中管干部，11人为中央一级党和国家机关、国企和金融单位干部，2人为省管干部。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749450766734_Q66f1G_1749450792027.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350017443"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025年4月、5月金融系统被查干部 澎湃新闻整理&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1名中管干部被查&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据澎湃新闻不完全统计，4月、5月，有1名中管干部被查，为中国证券监督管理委员会党委委员、副主席&lt;strong&gt;王建军&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开资料显示，王建军出生于1968年3月，自1997年4月工作开始，王建军在证监系统工作已近28年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1997年4月起，王建军在中国证监会发行部工作。2001年4月，任中国证监会发行监管部综合处副处长。2003年5月任中国证监会发行监管部综合处处长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2005年3月，王建军任中国证监会云南监管局党委委员、副局长。2007年12月，任中国证监会办公厅副主任、党委办公室副主任。2012年4月任中国证监会市场监管部副主任（主持工作）。2012年12月任中国证监会市场监管部主任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2014年7月，王建军兼任中国证监会研究中心主任、北京证券期货研究院院长。2015年3月任中国证监会办公厅主任、党委办公室主任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年4月，王建军到任深圳证券交易所（简称“深交所”），任深交所党委副书记、总经理。2020年2月，任深交所党委书记。2020年3月，任深交所党委书记、理事长（副部长级）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021年，在深交所任职五年多后，王建军重返证监会，担任副主席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻注意到，今年以来，金融系统已至少有3名中管干部被查。除上文提到的王建军外，另外两人为十四届全国人大常委会委员、农业与农村委员会副主任委员蒋超良，中央纪委国家监委驻中国证监会纪检监察组原组长、中国证监会原党委委员王会民。蒋超良曾长期任职于金融系统，历任中国人民银行行长助理兼办公厅主任、工会工作委员会主任，交通银行董事长、党委书记，国家开发银行党委副书记、副董事长、行长，中国农业银行党委书记、董事长等职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国有大行至少10人被查&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻注意到，分机构看，国有大行依然是金融反腐的重点，4月、5月共有10人被查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体看，被查的14人中，有10人来自国有大行，其中农业银行4人，为中国农业银行数据中心原党委委员、纪委书记&lt;strong&gt;林鹏&lt;/strong&gt;，中国农业银行原首席专家兼浙江省分行原党委书记、行长&lt;strong&gt;冯建龙&lt;/strong&gt;，中国农业银行河北省分行原党委委员、副行长&lt;strong&gt;陈元良&lt;/strong&gt;，中国农业银行深圳市分行原党委副书记、副行长&lt;strong&gt;王国彪&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3人来自建设银行，分别为中国建设银行河南省分行原党委书记、行长&lt;strong&gt;石亭峰&lt;/strong&gt;，中国建设银行深圳市分行资深副经理&lt;strong&gt;陈坤雄&lt;/strong&gt;，中国建设银行浙江省分行原党委书记、行长&lt;strong&gt;高强&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国银行、工商银行、邮储银行各有一人被查，为中银保险有限公司原党委书记、董事长&lt;strong&gt;周功华&lt;/strong&gt;，中国工商银行浙江分行原党委书记、行长&lt;strong&gt;沈荣勤&lt;/strong&gt;，中国邮政集团有限公司财务部原高级资深经理&lt;strong&gt;李玉杰&lt;/strong&gt;。李玉杰长期任职于邮政储蓄系统，2016年5月-2022年1月任邮储银行股东代表监事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;农信系统有2人被查，为湖南省农村信用社联合社原党委委员、副主任&lt;strong&gt;舒立凡&lt;/strong&gt;，原四川省农村信用社联合社党委副书记、监事长&lt;strong&gt;杨家卷&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管系统有2人被查，除上文提及的王建军外，还有一人为原四川银监局党委书记、局长&lt;strong&gt;王泽平&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分时间看，今年前5月至少有33人被查，其中1月、2月、3月、4月、5月分别有6人、5人、8人、6人、8人被查。去年前5月至少有41人被查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;浙江金融掀反腐风暴&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，今年4月、5月，浙江金融圈有3人落马，分别为中国农业银行原首席专家兼浙江省分行原党委书记、行长冯建龙，中国建设银行浙江省分行原党委书记、行长高强，中国工商银行浙江分行原党委书记、行长沈荣勤。算上2024年4月落马的中国银行浙江省分行原党委书记、行长郭心刚，曾经的国有四大行浙江省分行行长悉数落马。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，不限于银行高管，1月11日，据浙江省纪委监委消息：浙江省委金融办原副主任、省委金融工委原委员、省地方金融监管局原副局长潘广恩涉嫌严重违纪违法，主动投案，目前正接受浙江省纪委监委纪律审查和监察调查。今年5月，潘广恩被开除党籍和公职。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 09:31:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749458995296_B3Qct1_1749458995439.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30953490</guid></item><item><title>苹果WWDC明天凌晨开幕，iOS系统视觉风格或迎十年来最大升级</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30952976</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;北京时间6月10日凌晨1点，苹果全球开发者大会（WWDC 2025）即将在库比蒂诺苹果总部召开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;WWDC历年来都是苹果发布技术与产品的重要窗口，2023年苹果发布了首款苹果头显Vision Pro，2024年又重磅推出苹果智能（Apple Intelligence）。本届WWDC上，苹果或将带来一系列可能重塑未来用户体验的重要更新。对于今年最大亮点，业内普遍预测是对iOS系统风格的革新。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749456736000_jhXTeA_1749456745128.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350019109"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;系统命名规则更新&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;知名科技记者马克·古尔曼（Mark Gurman）此前报道称，苹果将在软件命名上进行重大调整，从版本号系统转为按年份命名的系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后有不少外媒报道证实了这一预测。有报道称，苹果在内部开发文档中已将下代系统称为iOS 26。许多开发者指出，这是苹果有意与公历年份接轨，未来将以“iOS+年份”方式命名，以方便记忆和管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有分析指出，尽管这一改动表面看是数字变化，但其背后是苹果在统一跨平台策略与品牌逻辑上的一次重要梳理。对于用户来说，从今年开始，“系统版本号”与年份直接对应，也更容易判断设备是否已经更新到最新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AI备受市场期待但更新或有限&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于Apple Intelligence在去年WWDC上占据主导地位，业内也期待着会有很多关于AI的发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据外媒报道，苹果目前已经在内部调试多套比现有设备端Apple Intelligence更复杂的AI系统。具体来说，苹果正在测试的模型规模包括30亿、70亿、330亿和1500亿参数。作为比较，苹果去年宣布的Apple Intelligence基础语言模型约为30亿参数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前有传言称，“Siri2.0”将迎来升级。但根据古尔曼的说法，这项彻底重写的语音助手预计不会在今年WWDC上完整推出，而是将以“小幅改进+未来预告”的方式出现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过有分析指出，这些AI方面的更新非常有限，预计还不足以让业内人士感到惊艳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然苹果在AI方面的更新可能不多，但这依然是市场最期待的部分之一。研究机构IDC的设备副总裁Francisco Jeronimo表示：“我期待看到更多关于苹果智能和新功能的细节。这对苹果来说至关重要，因为谷歌Gemini和各大安卓厂商已经在AI产品方面已经取得了重大进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;系统视觉风格或迎来十年来最大升级&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年WWDC的另一大亮点，是苹果在视觉设计上的重大调整。科技媒体MacRumors与The Verge援引内部测试消息称，iOS 26将引入名为“Solarium”的全新界面风格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一视觉风格延续了Vision Pro上的设计语言，强调半透明、玻璃质感、立体层次和浮动元素。图标的圆角将进一步加大，部分系统组件（如通知中心、控制中心、音量条等）将采用更柔和的视觉反馈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尤为值得一提的是，苹果计划对旗下所有操作系统进行一场从视觉到功能的全维度改造，实现跨平台的统一体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据彭博社报道，这种视觉重新设计可以应用于苹果的整个生态系统，甚至包括CarPlay，为在不同设备之间移动的消费者提供更无缝的体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古尔曼在最新爆料中称，无论是在iPhone、iPad，还是在Mac与Apple TV，用户都将看到统一的视觉体验。这种跨设备的一致性，意味着用户从iPhone切换到Mac或Apple TV时，能获得无缝衔接的视觉体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然网络上流传“图标将变成圆形”，但古尔曼日前明确澄清，图标将保持原有形状，只是在视觉上更圆润，整体趋近Vision Pro的设计语言，而非全面改为圆形图标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古尔曼表示，苹果将为最新操作系统推出的全新界面设计变动幅度或堪比苹果在2013年对iOS 7的改造。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2013年，苹果公司推出iOS 7，对iOS系统进行了重大改造。当时，iOS 7从之前的带有渐变和真实纹理的拟物化设计转变为更加丰富多彩但扁平的设计风格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;硬件可能不会登场，但配套支持值得关注&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照目前多方预测，今年WWDC不会推出任何全新硬件产品。古尔曼在多个场合强调，“2025年的WWDC是软件年”。不过，苹果可能会推出部分Vision Pro或Mac配件的升级版本，例如更适配M3芯片的开发工具，或改善Mac与Vision Pro协同体验的配件支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有报道称，苹果正在为AirPods耳机精心开发一系列未公开的新功能，这些功能预计将在WWDC上闪亮登场。据介绍，苹果将通过与iOS 26和macOS 26相关的固件更新，为AirPods带来一系列新功能。在交互控制上，继去年推出头部动作接听电话后，用户将能用点头或摇头调节“对话感知”音量，还可点击耳柄触发iPhone/iPad相机快门。健康感知方面，耳机将自动检测用户入睡状态并暂停音频播放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，Apple Pencil 3、AirPods新款、iPad mini 7等产品的发布更可能安排在秋季或独立活动中，不太可能在WWDC亮相。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科技网站CNET的记者Scott Stein指出，WWDC被视为苹果展示前瞻性理念的重要舞台，2023年和2024年的主题分别是MR（融合现实）头显Vision Pro和苹果智能（Apple Intelligence），而这两项产品在发布初期都因不尽人意而遭到批评。目前看来，今年的WWDC尚未给出一个明确的主题，推测苹果会将重点放在操作系统的重新设计和各平台的逐步优化上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;和Stein一样，科技网站The Verge的智能手机评论员Allison Johnson也认为，今年WWDC的气氛与前两年明显不同。例如，过去在WWDC举办前，苹果高管都会做客科技博客Daring Fireball的广播节目，而今年是苹果自2015年以来首次缺席。Johnson表示，虽然希望看到苹果高管“放下架子”，但预计他们依然会在WWDC上表现得非常自信。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 09:29:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749443924314_sTNkac_1749443924462.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30952976</guid></item><item><title>韩正会见联合国秘书长古特雷斯</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30953958</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间2025年6月8日，国家副主席韩正在法国尼斯出席第三届联合国海洋大会期间会见联合国秘书长古特雷斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩正表示，当前国际形势变乱交织。习近平主席指出，国际形势越是变乱交织，越要坚持和维护联合国权威，坚定维护以联合国为核心的国际体系、以国际法为基础的国际秩序、以联合国宪章宗旨和原则为基础的国际关系基本准则。中国始终支持联合国在国际事务中发挥核心作用。习近平主席委派我率团出席此次联合国海洋大会，就是要展现中国对多边主义、落实联合国2030年可持续发展议程特别是对联合国工作的坚定支持。中方愿以今年联合国成立80周年为契机，同联合国进一步加强合作，践行真正的多边主义，为世界和平与发展事业作出新的贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古特雷斯表示，当前世界面临严峻挑战。中国长期以来对联合国事业给予坚定有力支持，是捍卫多边主义、促进世界可持续发展事业的重要支柱，是联合国的关键合作伙伴。联合国愿同中国进一步全面深化合作，捍卫多边主义和国际秩序，维护世界和平与安全，更好应对保护海洋生物多样性、气候变化等挑战，实现联合国2030年可持续发展目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩正表示，中方赞赏联合国一贯坚持一个中国原则，希望联合国有关机构对个别势力企图歪曲挑战联大第2758号决议保持警惕。古特雷斯表示，联合国在一个中国问题上的立场清晰坚定，将在这一重大原则问题上继续坚定遵守联大第2758号决议。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 09:24:52 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749458571435_5DBQtG_1749458571572.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30953958</guid></item><item><title>国足主帅伊万：用胜利告别世预赛，激励年轻国脚去站稳脚跟</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30954249</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2367229" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749460516101_6iT36Q_1749460596952.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350024685"&gt;&lt;p&gt;北京时间10日晚间7点，世预赛亚洲区18强赛第10轮，中国队将在重庆龙兴足球场迎战巴林队。9日傍晚，国足主帅伊万科维奇和队长王大雷一起出席赛前新闻发布会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国足提前一轮无缘世界杯的情况下，本场比赛现场媒体人数虽不及上一个主场杭州的规模，但发布会现场也来了超过100名媒体。伊万表示，“来到这场最后一场比赛，非常开心看到那么多媒体朋友，充分展现了这场比赛的重要性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这场比赛目标就是要取胜，要把胜利献给球迷，他们给予我们巨大的支持和爱，球队要用努力和胜利来完成这次世预赛。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2367231" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749460510285_jQ6XHp_1749460608205.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350024686"&gt;&lt;p&gt;伊万介绍了球员的伤停情况，“韦世豪停赛，伤病方面比赛过程中胡荷韬膝盖韧带受伤，朱辰杰肌肉问题下场，经过检查曹永竞肩部有伤病，都无法参加这场比赛，还有蒋圣龙、武磊、拜合拉木都因为伤病没有办法参加这次集训和比赛。但我们现在队内每个球员都准备好了，会全力以赴为大家奉献一场精彩的比赛。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊万坦言，“明天肯定是一场艰苦的比赛，对手也是强队，他们本组和印尼、日本和沙特的比赛中虽然输球，但都打出了很高水平，我们分析了对手的情况，我们全力以赴准备比赛，目的就是要赢得比赛。他们还在年初夺得海湾杯冠军，也证明了自己的实力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;队长王大雷表示，“如主教练所说，我们缺失了很多球员，但也积极备战比赛，在一年多时间里感觉时间很快，现在到了最后一场比赛，也是我最后一场世界杯预选赛，我希望能和队友们一起，赢下比赛，也希望这场比赛可以激励年轻球员，在以后的世预赛里给他们做出好的榜样。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在失去晋级希望的情况下，这场比赛对于主教练个人和球队来说意味着什么？对此伊万回答说，“我们要取得胜利，因为国家队角度来说，没有任何一场比赛是不重视成绩的，都要胜利的，也希望用赢下比赛的方式告别世预赛，来感谢来重庆给我们助威的球迷。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于球队目前的心态，伊万表示，“任何比赛的失利都是沉重的，我们要做的是针对接下来比赛，要好好准备，积极调整，从心理上和身体上都全力以赴去参加这场比赛。我们进行了年轻化，谢文能、胡荷韬、拜合拉木、王钰栋、刘诚宇都在国家队站稳脚跟，这方面能看到球队未来还是好的。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 09:21:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749460589740_iecN61_1749460589918.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30954249</guid></item><item><title>工信部：加大对舆论关注度高、存在较大质量安全隐患等车型抽查力度</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30954075</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;6月9日，工业和信息化部装备工业一司发布关于组织开展2025年度道路机动车辆生产企业及产品生产一致性监督检查工作的通知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各有关道路机动车辆生产企业、道路机动车辆检验检测机构：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为落实道路机动车辆生产企业及产品准入管理有关要求，进一步加强事中事后监管，督促企业规范生产经营和宣传营销行为，守牢道路机动车辆产品质量安全底线，切实保障消费者合法权益，工业和信息化部装备工业一司决定组织开展2025年度道路机动车辆生产企业及产品生产一致性监督检查工作。现将有关事项通知如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、检查范围&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;已获得道路机动车辆生产企业及产品准入许可的道路机动车辆生产企业及产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、检查地点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;道路机动车辆生产企业、产品经销场所等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三、工作安排&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（一）抽取样车&lt;/p&gt;&lt;p&gt;坚持问题导向，赴道路机动车辆生产企业、产品经销场所等抽取样车，&lt;strong&gt;加大对舆论关注度高、存在较大质量安全隐患等车型的抽查力度。相关车型封样后，转送至有关道路机动车辆检验检测机构。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（二）检验检测&lt;/p&gt;&lt;p&gt;组织有关道路机动车辆检验检测机构，对送检样车开展相关国家标准符合性检验检测，重点开展整车结构参数核查、整车正面碰撞、电动汽车安全要求、电动汽车用动力蓄电池包或系统安全要求、制动系统等检验检测项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（三）通报处理&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于经检验检测相关产品不符合相关国家标准要求、违反生产一致性管理要求的企业，采取公开通报、暂停相关产品《公告》、暂停企业新产品申报等处理处罚措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四、工作要求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各有关道路机动车辆生产企业要高度重视，积极配合监督检查工作，落实生产企业主体责任，切实提升产品质量安全水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各有关道路机动车辆检验检测机构要依法依规、公正客观、高质高效开展检验检测，积极配合监督检查工作，切实提升工作质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 08:50:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749459413349_tb7T6d_1749459413516.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30954075</guid></item><item><title>我的上影节片单｜不如左右互搏</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30952640</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;前几年，有过急头掰脸抢一堆票子的经历，末了是各种原因的买豆浆喝一碗倒一碗，顾不上自己是不是真正想要坐进小黑屋，抢就对了，努力晒票根也是对的，不好看打着呼看完也是对的，就得这么来一遍。突然有那么一天，随缘和捡漏的念头来了，挡也挡不住，去年开始就瞎溜达到影院，逮住什么看什么，妄图打破自己的固执己见，又有宿命感支撑着，内心戏有时候比电影还精彩！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;老实讲，想看的电影和你最近的心境大为相关。去年让我后劲很大的是西班牙导演维克多·艾里斯执导的《闭上眼睛》（2023年）和法国导演贝特朗·波尼洛执导的《野兽》（2024年），看上去完全不搭界，实际上说的都是时间和遗忘。今年捋了捋，早些年不想看的，看不下去的，今年忽然有了兴致。比如法国导演阿涅斯·瓦尔达执导的&lt;strong&gt;《天涯沦落女》&lt;/strong&gt;（1985年）和英国导演大卫·里恩执导的&lt;strong&gt;&lt;span&gt;《相见恨晚》&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;（1945年），尤其把两部放在一起看，更觉有趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个主动流浪的女孩和一个精神出轨的家庭主妇，两部电影中不同轨迹的女性角色似乎都在讲一个困境：我们既恐惧无根的漂泊与孤独，又无法忍受传统根系带来的束缚与异化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;想必这样左右互搏的观影体验应该会很刺激吧。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749438508019_f67Ceb_1749438680712.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350009616"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;法国导演阿涅斯·瓦尔达执导的《天涯沦落女》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电影史上不乏流浪者题材的佳作，不管是《寻子遇仙记》还是《德州巴黎》，都带着创作者的主观悲悯。在《天涯沦落女》里，新浪潮教母瓦尔达却用了偏纪录片式的手法，拍摄更像是一场大型社会性实验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瓦尔达仅提供场景大纲，台词由演员即兴发挥，最有意思的是还有非职业演员闯入镜头即兴完成“创作”。女主演桑德里娜·博内尔堪称“自我毁灭式”表演，提前一个月体验流浪生活，睡桥洞、拾荒、搭便车，甚至因在垃圾箱过夜被警察驱赶。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749438523802_6HSzPz_1749438813624.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350009799"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;桑德里娜·博内尔饰演流浪女莫娜&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;桑德里娜几乎把流浪女的“像”变成了“是”。她在拍摄期间还写下4万字笔记，记录饥饿、寒冷与路人的歧视，后来成为瓦尔达修改剧本的依据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;片中莫娜拖着睡袋穿越荒野的3分钟长镜头，也在强调着瓦尔达的思考：真正的自由是否只是幻象？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《天涯沦落女》曾被《看电影》杂志评选为“坏电影100部”之一，“坏”不是污点而是勋章，更是看完杀伤力比较强！可能看完你会像女主角一样：“虚无感渗透了我的生活，我一度质疑所有社会关系。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749438564965_ByQdHh_1749439374956.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350010020"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;女主演桑德里娜·博内尔和导演阿涅斯·瓦尔达&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1945年的电影《相见恨晚》剧本改编自诺埃尔·科沃德的独幕剧《静默依旧》（Still Life）。故事是一段中产主妇罗拉与医生亚历克在火车站月台的禁忌之恋。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749439482196_2Ajbxc_1749439505975.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350010041"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《相见恨晚》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一粒煤灰引发的婚外情，很是冷冽清新，但这种精神出轨在20世纪40年代已属挑战道德底线。有人比喻它为英国版《小城之春》。《相见恨晚》获1946年首届戛纳电影节“金棕榈”大奖。现在看来也几乎没有距离感，后来很多禁欲系爱情电影都有所借鉴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;女主和男主都不是帅哥和美女，导演真是故意的，据说导演怕男演员太阳刚还让他剃细了眉毛，这两位主演无论从体貌特征到细致的表演更让人有了普通人的代入感。我十几年前看过一次，那时候觉得男主是个骗子，现在看来，他只是单纯做了一枚试金石。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749438538246_C355Q4_1749441873147.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350010411"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;主妇罗拉与医生亚历克产生禁忌之恋&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这个单一的闭环场景里，导演煞费苦心地用精准的“能见度1.5米”的人工烟雾（仿造米尔福德火车站的蒸汽火车烟雾），天价买来拉赫玛尼诺夫《第二钢琴协奏曲》第二乐章的版权音乐作为主题音乐，摄影师罗伯特·克拉斯克用柔焦镜头使烟雾弥漫成情感屏障，让这一次情感出逃有了悬疑片的气质。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749439488755_bjACch_1749439580364.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350010056"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;导演大卫·里恩&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥斯卡专业户、英国导演大卫·里恩是从剪辑师入行的文艺青年，从小就酷爱读书，尤其喜欢古典主义文学，最钟爱查尔斯·狄更斯。如果你没看过《相见恨晚》，那你肯定看过他执导的《阿拉伯的劳伦斯》《日瓦戈医生》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;话说独白式电影是最有小说感的电影类型，有被主人公拖拽到命运洪流之感。当男女主陷入对方的眼神里，两个人同时也在很认真讨论尘肺病和预防医学……电影中的很多对话，都可以拿来当演员台词课教材。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果没有那个喋喋不休的夫人，两人或许顺理成章地来到公寓天雷地火，而故事将换来另一种结尾，煤灰归煤灰，眼泪归眼泪，用现在的话来讲：从一个坑掉进另一个坑，但这段拉扯终究输在了“他者”的牢笼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;女主对本我的渴望，只能如她的抬头纹，时隐时现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;莫娜如一片落叶飘零于冬日原野，最终冻死在荒原；罗拉在按部就班的生活中，心灵如失舵之船……两部电影相隔时空，共同问了一个问题：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人究竟是有根的存在，还是无根的漂泊者？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;【影片简介】&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;天涯沦落女（1985）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;导演：阿涅斯·瓦尔达&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法国南部的一个冬天，人们发现一名年轻女子冻死在沟渠里。她叫莫娜，是个流浪者。影片通过倒叙和简短的访谈，剥洋葱式地追溯她生命的最后几周。瓦尔达用不同的人对莫娜的看法，为莫娜描摹了一幅不可能完成的肖像画——谁都不完全了解她，也无法彻底理解她，包括导演自己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了创作这部电影的剧本，瓦尔达开着车捎带各种搭车者，还去火车站和流浪汉收容所收集素材。她将其定义为一部她用真实人物的生活培育出的真正的虚构电影：收集素材的方式是纪实性的，但剧本和拍摄是人为安排的，是虚构的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;扮演莫娜的演员桑德里娜·博内尔也因本片中的表演获得了法国凯撒奖最佳女演员奖。影片获得威尼斯国际电影节金狮奖等多个国际电影节奖项，本次放映为2K修复版。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;相见恨晚（1945）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;导演：大卫·里恩&lt;/p&gt;&lt;p&gt;导演罗伯特·奥特曼的妻子凯瑟琳曾说：“很多年前的一天，战争刚结束不久，奥特曼无事可做，下午去电影院看了一部电影。它不是好莱坞电影，而是一部英国电影。他说女主角既不光彩照人，也不性感迷人。起初他不明白自己为什么要看这部电影。但二十分钟后，他泪流满面，爱上了她。这让他觉得这不仅仅是一部电影。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这部电影就是《相见恨晚》，简单的故事具有如此动人的力量。许多评论家、历史学家和学者认为《相见恨晚》是有史以来最伟大的电影之一。1999年，英国电影协会将其评为有史以来最伟大的英国电影第二名。影片获得1947年第19届奥斯卡奖最佳导演、最佳女主角、最佳编剧三项提名，并入围1946年第一届戛纳电影节主竞赛单元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;注：影片简介来自上海国际电影节&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 08:49:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749443872363_JEFbnQ_1749443872545.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30952640</guid></item><item><title>好莱坞的新问题：外国人还信美国英雄吗</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30953032</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;在上月出版的《好莱坞记者》杂志上，刊载了名为《当美国不再是“好人”时，好莱坞会怎么样？》的专题文章。作者帕特里克·布泽斯基（Patrick Brzeski）是该媒体目前驻扎在东京的亚洲分部负责人，文章针对特朗普上任近半年来的美国及全球形势，提出了一个很可能会让好莱坞电影公司感到尴尬又无措的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;好莱坞打造的美式英雄正被质疑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毕业于威斯康星大学哲学专业的帕特里克·布泽斯基，在文章中先是回顾过去。一直以来，好莱坞电影都是美式价值观的忠实体现，也是美国软实力的重要组成部分。尤其是过去几十年间，好莱坞不断塑造各种美式英雄，从《虎胆龙威》系列的约翰·麦克莱恩到《洛奇》系列的洛奇·巴尔博亚，从《碟中谍》里的伊森·亨特，再到漫威电影中包括美国队长在内的各种超级英雄，他们迷倒的不仅是美国本土的观众，也包括全球各地的万千影迷。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749442903331_TaxjAw_1749443840350.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350012212"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;布鲁斯·威利斯在《虎胆龙威》系列中饰演美式孤胆英雄约翰·麦克莱恩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“但是，如今随着唐纳德·特朗普各种攻击盟友、破坏民主、侵蚀法治的作为，好莱坞电影制片厂面临一个在其漫长历史中前所未有的问题：美国英雄对世界各地的观众来说，是否仍具吸引力——甚至于，可以说是否仍然可信？”布泽斯基在文中写道。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749443156901_tssRT4_1749443840413.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350012206"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《洛奇》系列的主演史泰龙已被特朗普任命为“好莱坞大使”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你要问我这是否改变了外国人对我们的看法？我的回答是：没错，而且他们理应如此才正常。”加州大学洛杉矶分校法学与国际关系学教授卡尔·劳斯蒂亚拉（Kal Raustiala）在接受采访时表示，“传统盟友纷纷感到震惊、困惑，由此开始对我们变得更加警惕——而这就很可能会影响到他们在闲暇时如何花费手里的欧元或日元。我们已在旅游业中看到了这些趋势，电影等娱乐业肯定也会受到影响。话说回来，如果这都没有引来他们的反弹，那倒反而会让我觉得惊讶了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在3月4日发布的最新季度调查中，市场研究公司YouGov发现，自特朗普当选以来，欧洲人对于美国的看法，已跌至有记录以来的最低水平。重要的还在于，这还是在特朗普大打关税战之前的民调结果。调查中，欧洲没有任何一个国家存在超过半数人口对美国抱有好感。从2024年8月到2025年2月，德国人对美国的好感度从52%降至32%；丹麦人——在特朗普威胁以武力夺取格陵兰岛的背景下——对美国的好感度更是降至只有20%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749443025554_dWMskk_1749443840297.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350014638"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;诞生于1996年的《碟中谍》系列电影，汤姆·克鲁斯饰演的伊森·亨特是灵魂人物&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自南加州大学安纳伯格传播与新闻学院的英国人尼古拉斯·库尔教授（Nicholas Cull），专攻的领域就是大众传媒在外交政策中所扮演的角色。他告诉布泽斯基，“从历史上看，好莱坞在美国的软实力中扮演了双重角色：既让美国作为一种具有吸引力的流行文化的来源，风靡全球，同时也呈现了一种与其他地方截然不同的吸引人的道德体系和生活方式。好莱坞向世界讲述了民主和法治的重要性，展示了美式资本主义为普通公民带来的个人进步。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;告别“美国梦”，本土制作重新崛起&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，在特朗普当政的背景下，上述好莱坞电影的长期形象恐怕也要连带着受到影响了。例如今年2月开始上映的《美国队长4》，至今为止的全球票房收入只有51.7%来自海外市场，而该系列过往的海外票房占比平均都要达到60.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的海外票房，指的是除美国和加拿大两地之外的电影票房。长期以来，两国票房一直都被合并统计，统称为北美票房。但要是细分的话，随着特朗普上台后加拿大各界对于美国的反弹情绪日益激增，《美国队长4》等好莱坞影片在加拿大的票房收入，其实也有明显退步。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749445197819_ybstfT_1749445246623.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350014203"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《美国队长4》票房和口碑都下跌&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“肯定是大打折扣了，这对本就面临流媒体挑战的电影业务来说，相当不利。”加拿大独立电影发行公司Elevation Pictures的联合总裁诺亚·塞加尔（Noah Segal）在接受采访时表示，“举个例子，我认为目前的情况下，加拿大人肯定就不怎么愿意去看什么宣扬美式英雄主义的战争片。如果接下来真有这种电影上映的话，肯定会在加拿大引发各种争议。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749443339894_nkNZRs_1749443840446.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350012210"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;Netflix的剧集《头号外交官》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即便是在流媒体平台上，诸如Netflix的剧集《头号外交官》（The Diplomat）或派拉蒙流媒体平台上迈克尔·法斯宾德主演的剧集《传奇办公室》（The Agency），主打的都是美国外交官、特工人员为维护民主理想而奋不顾身的理念。但对照美国国内社会和外交政策上的种种变化，海外观众对此类叙事的兴趣究竟还能持续多久，在作者布泽斯基看来，同样也存在极大变数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“海外买家可能会开始对《黄石》那种纯美国风格的作品持谨慎态度了，”某位欧洲电影销售公司的高管在接受采访时表示，“现在有许多国家的买家对美国和美国文化持批评态度，程度之深，是我从未见过的。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749443476394_h2RQ7J_1749443840369.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350012209"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;好莱坞曾拍出《奇爱博士》等批评美国外交政策的经典作品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，好莱坞过往也曾有过敢于批评政府的传统。在一些良心电影人和左派知识分子的努力下，诞生了从《奇爱博士》到《猎鹿人》到《现代启示录》等反对战争、批评美国外交政策的经典作品。某种程度上，它们又反过来提升了美国的软实力，展示了影视作品批评、监督政府的那一面。但正如布泽斯基在文中指出的，这样直指当下的良心作品，好莱坞已经很久都没怎么拍过了。去年上映的特朗普传记片《飞黄腾达》，来自独立制片，结果也没有任何一家大型制片公司或流媒体平台愿意发行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在布泽斯基的文章最后，他指出跟海外观众反感好莱坞作品相应出现的另一种趋势，那就是本土制作的重新崛起。诺亚·塞加尔就表示，各种关于加拿大本土故事的电影，目前明显处于上升期，他们甚至考虑以后营销国产片时，要添加上“加拿大制造”的标签。因为在特朗普的关税政策以及他侮辱性的“第51州”的言论刺激下，加拿大民间爆发的支持国货的情绪相当热烈，电影业也希望能加以利用。“关于加拿大本土的内容肯定会迎来增长，我相信其他国家和地区也会出现类似的情况。对于好莱坞而言，这肯定是坏事情。但全球其他地区会抓住这个机遇，这也将使电影行业变得更加国际化。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有来自法国电影公司高蒙影业德国分公司的总裁萨宾娜·德·马尔特（Sabine de Mardt），也在接受《好莱坞记者》采访时表示，“那种我们欧洲人曾经如此认同的‘美国梦’叙事，如今正被质疑，被重新审视，但这也给了我们强化自己欧洲身份一个新机遇，我对此充满期待。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 08:49:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749445265329_TRm6Af_1749445265570.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30953032</guid></item><item><title>一家三代接力守护绿水青山，沪闽合作《树魂》在国话连演三场</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30953030</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;舞台上，一望无际的千亩林海，郁郁葱葱的丛林花木，述说生态富民佳话；欢悦明快的采茶山歌，声情并茂的畬族歌舞，共冶闽东风情一炉……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月6日至8日，由上海戏剧学院与福建宁德市联合出品的大型原创话剧《树魂》亮相第十届中国原创话剧邀请展，在中国国家话剧院剧场连演三场。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2364681" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749347752167_8DaTFx_1749442939878.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350012150"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;演出海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这部由上海戏剧学院院长黄昌勇、宁德市政协副主席刘国平担任编剧，上戏导演系主任卢昂教授任总导演的新时代现实题材力作，以福建宁德周宁县“造林大王”黄振芳的家庭林场为原型，融合生态文化、红色文化、畬族文化、乡土文化，讲述了一家三代人坚守40余年，承包荒山、植树造林，“弱鸟先飞、滴水穿石”的动人历程。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749444550100_n1YCQY_1749444570469.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350013185"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《树魂》主创北京媒体见面会现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《树魂》通过《毁林》《造林》《守林》三幕展开，讲述了金鼎山林场主人林守根一家在经历山林破坏的伤痛后，毅然投身于植树造林的伟大事业中，与县委书记何建桥共同种下“见证树”“解困树”“未来树”，带领全村人共同建设生态低碳、绿色宜居家园的感人故事。剧中不仅展现了林家三代人的坚守与奋斗，还通过丰富的家庭情感和多元文化的交融，深刻诠释了“绿水青山就是金山银山”的生态文明理念。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749444561386_FA3jpm_1749444570397.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350013182"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;演出剧照   满贺饰演林守根（前左）、王佳健饰演何建桥（前右）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《树魂》艺术总监、编剧黄昌勇介绍说，在当代文学艺术领域，植树造林一直是备受关注的一个主题。“过往的小说、电视剧、电影、戏剧舞台上都有非常多的呈现。比如李雪健老师主演的电影《焦裕禄》《杨善洲》，中国国家话剧院出品、我们上戏校友白皓天执导的《谷文昌》等等不一而足。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们在面对这个题材时，更多的是关注人和自然的关系。除了要处理好原型和虚构的关系，最关键的就是在故事上下了大气力。这部剧剧情的明线是生态线，此外还结合当地红色文化和人文风土，安排了三条暗线，以此构成故事框架，构成了人物之间的矛盾冲突。通过多次实地采风，当地农村老百姓的故事和表达，比如‘山是有生命的，你把他肚子掏空，他还能活吗？’类似这些带有生态哲理的语言也融入了此次创作。”黄昌勇说。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749444520255_c567eR_1749444570442.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350013183"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;演出剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“辽阔、深情、诗意而明媚。”总导演卢昂用这八个字来概括《树魂》的整体风格。“作为创作者来讲，我们一定要找到剧中的林守根这一家三代人，40年坚守植树造林非常具体让人信服的理由。当我们一次次走进周宁县，看到一望无际的林海，都是三代人一棵棵种下的，漫山遍野的万亩林海，给人以一种辽阔感，而这也是此次舞台呈现上着力刻画的意象。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749444540397_RtkZCe_1749444570400.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350013184"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;演出剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的还有，剧中载歌载舞的畲族采茶队、萦绕山间的盘歌、畲族特色服饰，无不勾勒出一幅别样的民族风情画卷。编剧刘国平告诉澎湃新闻记者，“很多观众可能并不了解，我们宁德市是全国最大的畲族聚居地，占到全国畲族人口的四分之一。这里的畲族人民大都世世代代生活在大山里，他们自称‘山哈’，意为‘山里的客人’，善于种、制茶叶。剧中涉及种茶、采茶的桥段，很自然地就把畲族元素融入其中。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“畲族人民在生产、生活中经常会用对歌来交流，他们管这叫做‘歌言’，就是以歌言事。除了对歌还要跳舞，从历史层面看，畲族舞蹈起源于祭祀，但在当代生活中就是把自己劳动的场景、动作做了提炼和艺术化的提升，非常生动鲜活。而且对歌和舞蹈常常都是结合在一起的，畲族百姓有句话，‘歌是山哈传家宝’。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《树魂》自2024年首演以来，先后在第九届福建艺术节、第二十三届上海国际艺术节、“一带一路”国家传统表演艺术节等多个重要舞台上展演，荣获第九届福建艺术节“优秀剧目奖”。该剧不仅在国内获得了广泛好评，还作为中国故事的全球传播代表，受到了国际戏剧界的高度关注和赞誉。国际戏剧协会总干事托比亚斯・比昂科尼称赞该剧讲述的是中国的故事、中国人的故事，“同时也是一个全球性的主题，主创团队做了一个了不起的工作。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749444529670_nPnYQZ_1749444570452.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350013181"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;演出剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 08:44:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749444748988_a8Sp2S_1749444748988.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30953030</guid></item><item><title>北美票房｜《疾速追杀：芭蕾杀姬》开画成绩不及预期</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30953679</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;上周末的北美电影市场，由狮门影业出品的动作片《疾速追杀：芭蕾杀姬》（Ballerina）在3409家影院大规模上映，拿到2500万美元开画票房，相比预期要低500万美元，成了继《功夫梦：融合之道》后暑期档又一部票房不算出色的大片。而力压这部新片，排在周末票房头名的还是迪士尼出品的真人版《星际宝贝史迪奇》，该片三天拿下3250万美元票房，成功实现三连冠，北美总票房已来到了3.3亿美元。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749454673770_JCDTTN_1749455036008.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350018555"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《芭蕾杀姬》是《疾速追杀》系列的衍生作品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《芭蕾杀姬》是《疾速追杀》系列的衍生作品，由在古巴出生的女演员安娜·德·阿玛斯领衔主演，原定2024年6月7日就要上映，结果因为种种原因，被推迟了足足一年。该片在影评网站“烂番茄”上有着75%的新鲜度，Cinemascore的观众映后打分也有A-级。业界原本预期这部制作成本据传达9000万美元的影片，至少能获得约3000万美元的开画票房。而2500万美元的开画成绩只比该系列2014年问世的第一部要高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除北美之外，《芭蕾杀姬》也于上周在全球多个地区同步开画。在中国内地市场，它拿下2108万元人民币的开画票房，也不算亮眼，周末三天始终被《碟中谍8》和国产动画电影《时间之子》压制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，《芭蕾杀姬》也已于6月5日在俄罗斯全境公映，由当地电影发行商气氛影业（Atmosfera Kino）负责引进。在此之前，因为众所周知的原因，好莱坞大厂都针对俄罗斯实施电影禁令，已有三年多的时间没有任何好莱坞大片经正常渠道登上俄罗斯大银幕了。不过，随着时间推移，究竟要不要继续冷处理，抑或逐步解冻，目前看来好莱坞也有分歧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;和狮门影业的《芭蕾杀姬》不同，派拉蒙已经推出的《碟中谍8》、环球影业即将发行的《侏罗纪世界：重生》等重要影片，目前都没有在俄罗斯发行的计划。不过，有好莱坞媒体报道，此前举行的戛纳电影节上，就来了不少俄罗斯电影买家。了解狮门影业的匿名人士也在接受《综艺》采访时透露，“此事目前仍处在依照不同个案分别处理的阶段，但政策确实有了转变，原因在于时间上的推移，外加舆论环境的变化。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回到2022年2月，美国电影协会（MPA）代表迪士尼、派拉蒙、索尼、环球、华纳兄弟和流媒体Netflix等成员公司，为表达对乌克兰的支持，宣布暂停与俄罗斯的业务往来。之后，间或也有好莱坞影片会通过外包的方式，由欧洲发行商转手出售放映权给俄方，因此诸如《奥本海默》等商业大片，俄罗斯观众其实也能在国内的大银幕上看到。此外，诸如A24、霓虹等独立电影公司的作品，也未间断过在俄罗斯的上映计划，尤其是俄罗斯元素丰富的奥斯卡获奖影片《阿诺拉》，在该国上映后拿到了近300万美元的票房。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749454587736_Cc7NQp_1749455035998.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350018554"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;俄罗斯元素丰富的奥斯卡获奖影片《阿诺拉》在当地上映后票房不俗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在商言商的好莱坞电影公司，其实也希望能恢复正常。毕竟，在遭遇好莱坞禁令之前，俄罗斯是全球第六大电影市场。因为本土电影工业不算十分发达的关系，好莱坞进口电影在俄罗斯向来占据很大份额。禁令之前的2021年，国产电影只占俄罗斯年度票房四分之一，剩余的4亿美元票房，几乎都被好莱坞影片拿走。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以2021年为例，俄罗斯年度票房排名前20名的影片，国产片只有可怜的一部，剩余全是好莱坞电影，索尼影业的《毒液》（3240万美元）和《蜘蛛侠：英雄无归》（2470万美元）分居头两名。而在疫情之前的2019年，好莱坞影片在俄罗斯的票房收入更是高达近10亿美元，令俄罗斯成为当年美国电影在欧洲的最大市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即便是在禁令下的今天，俄罗斯仍是美国独立电影的顶级国际市场之一。例如霓虹影业发行的惊悚片《长腿怪》，俄罗斯票房达到450万美元，在全欧洲仅次于英国。还有A24影业出品的妮可·基德曼主演的《小心肝儿》，俄罗斯票房达到300万美元，在欧洲也仅次于荷兰和英国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前看来，狮门影业这次在俄罗斯同步发行《芭蕾杀姬》，或许会起到催化剂的作用，未来不排除会有其他好莱坞片厂跟进。尤其好莱坞电影在中国市场的票房成绩，越来越不如往昔，如能恢复俄罗斯市场的正常供给，好莱坞自然乐见其成。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749454413797_62iY3m_1749455035944.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350018556"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《腓尼基计划》票房不及韦斯·安德森的上部作品《小行星城》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;说回上周末的北美票房，排名前十的影片中，除了《芭蕾杀姬》外，还有两张新面孔。独具风格的名导韦斯·安德森的新作《腓尼基计划》（The Phoenician Scheme）已于5月30日开始公映，但当时只在纽约、洛杉矶共六家影院排片。那个周末，该片获得56万美元票房，成了今年至今为止类似的点映作品中票房最佳的一部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个周末，《腓尼基计划》的放映规模扩大到北美1678家影院，三天获得625万美元票房，已能跻身周末票房榜第六位。不过，整体而言，《腓尼基计划》的票房表现并不如安德森的上部作品《小行星城》，关于其电影风格是否已让人审美疲劳的话题，也在北美观众中有不少讨论。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749454317889_fiWMpQ_1749455035983.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350018557"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;日本动画电影《胆大党：邪恶之眼》受益于这一IP的高人气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比《腓尼基计划》低两位、排在第八的是日本动画电影《胆大党：邪恶之眼》。和近年在北美上映的不少日本动画一样，该片是改编自同名漫画的动画连续剧《胆大党》第一季的精华剪辑外加第二季前三集的合体，虽有93分钟长度，但算不上是全新的作品。不过，因为原著读者众多，加上剧集早已通过Netflix和Hulu等流媒体平台播出的关系，这个IP在北美人气颇高。这次的《胆大党：邪恶之眼》由日本东宝集团旗下的GKIDS电影公司引进，在1085家影院上映后，也获得了310万美元周末票房。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 08:42:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749455327162_az7TZ5_1749455327394.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30953679</guid></item><item><title>前5个月外贸运行有何特点、亮点？一组数据带你看</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30953966</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;/body&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 08:40:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30953966</guid></item><item><title>央视记者直击洛杉矶冲突现场：我能听见防暴弹爆炸声不断</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30953951</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;/body&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 08:39:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30953951</guid></item><item><title>国防部：希望英方端正对华认知，停止渲染所谓“中国威胁”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30953743</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;6月9日下午，国防部新闻局副局长、国防部新闻发言人蒋斌大校就近期涉军问题发布消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报道，英国政府近日发布《战略防务评估》报告，称中国利用经济、技术和军事能力，努力在印太地区占据主导地位，构成“复杂而持续的挑战”。请问发言人有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国防部新闻发言人蒋斌大校：中国坚持走和平发展道路，奉行防御性国防政策，始终是亚太安全的维护者、建设者、贡献者。中国的发展给各国带来的是机遇而不是挑战，为世界和平提供的是稳定性、正能量。我们希望英方端正对华认知，尊重客观事实，理性看待中国和中国军队发展，停止渲染所谓“中国威胁”，多做有利于两国两军关系发展的实事。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 08:29:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749457040482_dMZMrE_1749457040578.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30953743</guid></item><item><title>从“洼地”到“高地” 南浔县域医改的破壁之路</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30953665</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;早上7点30分，刚刚结束晨练的束奶奶准时来到湖州市南浔区菱湖镇西栅社区卫生服务站“报到”。“谢谢小冯啊，调完药血压稳了！”在冯米雅社区医生团队量身定制的方案干预下，老人的血压数值从180/110mmHg的危险红线，稳稳降至130/80mmHg的理想区间。​&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2365958" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749454116129_Hc1A1B_1749454279869.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350018468"&gt;&lt;p&gt;看似寻常的医患对话，实则是南浔区医疗卫生人才“县乡村一体化”管理改革的生动缩影。这场以“健康管理为核心”的诊疗改革，正推动基层医疗机构从“坐等病人”的传统模式，大步迈向“主动管健康”的全新格局。2024年数据显示，菱湖镇居民人均期望寿命升至83.31岁，较2020年提升了2.41岁；重大慢病死亡率更是下降1.71个百分点，勾勒出一幅百姓健康升级的鲜活图景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回溯这场改革征程，自2019年起，南浔区第二医疗集团在编制管理、岗位流动、薪酬体系等领域发起系统性革新，破解基层医疗“招不进、留不住、流不动”的机制难题。其创新实践不仅为基层医疗人才困局提供了县域样本，更在2025年成功入选浙江省县域医共体医疗卫生人才“县乡村一体化”管理改革试点，成为全省医改浪潮中的闪亮坐标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;破冰突围：打破编制激活人才新流动&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在南浔区第二医疗集团的版图上，菱湖人民医院作为牵头医院，携手4家镇卫生院、1家康复护理院及50家村卫生室，构建起覆盖菱湖、和孚、千金、石淙4个乡镇的紧密型医疗集团网络。然而在过去，这片医疗网络却面临着人才流失的困境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菱湖人民医院党委书记吴钜凌办公室里的一组数据，揭开了改革前的困局：2018年，基层与牵头医院医疗人才薪酬比高达1:0.64，人才流失率高达8.7%，石淙镇卫生院等基层医疗机构更是在生存线上挣扎。“过去是‘铁编制’拴住‘死岗位’，医生被身份限制捆住手脚，基层上升渠道不畅、工资又和牵头医院有差距，确实成了人才洼地。”吴钜凌坦言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;改革迫在眉睫，第一步就是打破编制壁垒。该医共体首创编制统筹使用机制，对医共体三级机构，即县级医院、乡镇卫生院、村卫生室的岗位进行统一设置，并推行全员双向选择、竞聘流动机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一举措成效显著。吴钜凌介绍，667名员工中，193人实现跨层级流动，形成了“行政后勤向总院集中、精干人才向专科集聚、技术力量向基层下沉”的科学人岗配置格局。借助这一机制，基层医疗机构不仅成功留住人才，更具备了培养人才的能力。自2022年以来，累计为基层招聘36人，定向培养195人，基层人才储备量增长超3倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，每年11至12月的全员双向竞聘已成为常态。“现在编制就像‘门票’，进门后全凭能力竞争岗位。”内科医生唐露仙便是改革的受益者之一，她从石淙镇卫生院成功竞聘至菱湖人民医院，实现了从 “基层练兵”到“县级提升”的职业跨越；理疗科骨干李玲英则选择主动下沉到石淙镇卫生院，将原本濒临萎缩的科室打造成中医理疗特色专科。这种能上能下的流动机制，让人才配置效率提升40%以上。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2365972" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749454120175_pr4bnE_1749454327759.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350018467"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;破界重构：薪酬杠杆撬动基层医疗新生态&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西栅社区卫生服务站的全科医生冯米雅，对改革有更深的体会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2019年，彼时还在菱湖人民医院工作的她，主动选择下沉基层。“基层工作琐碎，慢性病随访、健康档案管理、突发疾病处置……但正是这些琐碎，能让我和患者建立起超越诊疗关系的信任。”冯米雅手机里上千条居民的微信消息，记录着她6年来走街串巷的足迹。有位独居老人把她的号码设成紧急联系人，血压异常、身体不舒服都第一时间找她；慢性病患者定期发来检测数据请她指导用药。“这种被需要的感觉，比什么都珍贵。”她笑着说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “光打破编制不够，得让人才在合适岗位上获得对等回报。”吴钜凌介绍，医共体独创的“三阶联动”薪酬体系成为关键——60%固定薪酬保障基本生活，30%绩效积分依据服务质量、健康管理成效等量化考核，10%专项激励向基层倾斜。这让基层与牵头医院薪酬比从0.64跃升至0.9以上，部分优秀村医收入甚至超过医院同岗人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以冯米雅为例，她负责辖区6000余名居民的健康管理，通过家庭医生签约、慢性病干预等工作，2024年绩效积分在集团名列前茅。如今，她的年收入不仅远超在总院时的水平，更超越了部分医院同岗位医生。“薪酬向健康管理倾斜，在基层服务越用心、健康产出越多，收入就越高。”区卫健局相关负责人一语道破机制核心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种“岗位价值决定薪酬”的模式，彻底扭转了基层留才困局。村医平均年龄从50.83岁降至36.47岁，本科以上学历占比从3.71%飙升至31.4%。曾经的“人才洼地”，正蝶变为吸引青年医生扎根的“沃土”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;破茧升级：健康导向重塑县域医疗新格局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，单单留住人才还不够。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区第二医疗集团毗邻湖州市城区，离湖州五家三甲医院不到30分钟的车程。集团辖区服务人口16万多，其中60周岁及以上老年人占比达40%，深度老龄化的压力如影随形。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“即便与省市级三甲医院开展合作，专家定期下沉坐诊，医疗水平的差距仍难以消弭。如何精准对接百姓需求，以健康为核心升级医疗服务，是改革的关键所在。” 吴钜凌道出破局思考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;薪酬体系与健康价值的深度绑定，更催生了“越基层越增值”的职业路径。竹墩村卫生室医生李珍婷通过慢性病管理、产后访视等工作积累了不少绩效积分，让从业7年的她收入稳步提升，更收获了老百姓的信任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这也是南浔区第二医疗集团人才体系改革的背后需要——全周期管理居民健康。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为此，医保支付改革也在协同发力。该医共体将20%的医保结余留用基金定向用于基层绩效奖励，80%投入居民健康管理。2024年居民健康积分兑换达8万余人次，慢性病签约依从率达98.97%，基层就诊率提升至80.54%，形成了“少生病-少花钱-医生获奖励”的正向循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在我们不是‘各自为战’，而是‘集团作战’。”内科医生唐露仙告诉记者，以他们团队为例，每周都会定期下沉到石淙镇卫生院坐诊，帮助基层医生查房、处理疑难问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在菱湖人民医院的健康指挥调度监管中心，大屏实时跳动着全区50家村卫生室的健康数据。当竹墩村村民按下智能终端呼叫键，系统会根据症状自动派单：头晕患者由村医李珍婷上门随访，需插胃管的专科需求则触发“15分钟响应机制”，由集团专科团队下沉服务。这种“线上派单+线下履约”的模式，让60岁以上老年居民享受到“小病不出村、大病有通道”的全周期服务。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2365993" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749454123183_a5CYTZ_1749454464725.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350018469"&gt;&lt;p&gt;尽管改革成绩斐然，深层挑战依然存在：编制层级壁垒尚未完全打通，职称评审、财政考核等仍存在“双轨制”痕迹；数字化平台的跨部门数据共享有待深化，健康管理的全周期协同仍需完善。对此，南浔区正协同（协调）多部门共同探索“编制统筹使用+职称评聘一体化”机制，并计划将健康积分纳入社会信用体系，推动形成“政府主导、医防协同、居民参与”的大健康格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从菱湖镇到整个南浔区，这场改革正在重塑县域医疗的底层逻辑：当人才不再被编制束缚，当薪酬不再与层级挂钩，当医疗资源真正按需流动，一幅“病有良医、老有善养”的共富图景正徐徐展开。正如吴钜凌所言，“医疗的本质是服务人，改革的终极目标，是让每个居民都能在家门口找到自己的‘健康守门人’。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 08:20:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749454399371_eaYh5a_1749454399546.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30953665</guid></item><item><title>何立峰会见英国财政大臣里夫斯</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30953767</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间6月8日，中英经济财金对话中方牵头人、国务院副总理何立峰访问英国期间在伦敦会见对话英方牵头人、英国财政大臣里夫斯，就中英经济财金合作和双方共同关心的问题深入交换意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;何立峰表示，中英双方应共同努力落实好习近平主席与斯塔默首相重要共识，推动中英经济财金对话成果落地见效，进一步深化经济财金各领域交流与合作，促进实现互利共赢，保持中英经济关系持续健康稳定发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;里夫斯表示，英方高度重视对华合作，愿与中方加强沟通，落实好英中经济财金对话成果，为英中经济合作注入新动能。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 08:18:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749457182438_CB3dAR_1749457182710.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30953767</guid></item><item><title>葛梅强：70年多前在老上海影星怀抱中亲历海派电影黄金时代</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30950010</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;作为上世纪四五十年代的童星，葛梅强在童年参演过的超过20部电影，其中不乏《一江春水向东流》《乌鸦与麻雀》等载入中国电影史册的影史经典。赵丹、白杨、上官云珠等大明星，曾经都是他的“爸爸妈妈”。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;在中国电影诞生120周年和第27届上海国际电影节到来之际，澎湃新闻走访了中国电影黄金时代的亲历者葛梅强。在两个多小时的访谈中，葛老用清晰的记忆为我们打开了一部活的电影史，那些泛黄的老照片背后，是一个孩子眼中的光影传奇，更是一代影人用艺术记录民族历史的集体记忆。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期，“风云九秩”海派经典修复展系统性地将一系列1930-1940年代的海派经典电影，以数字修复的崭新面貌重新呈现在观众面前，带领大家穿越时光，回溯海派电影的黄金岁月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月8日，在和平影都放映桑弧导演的电影《哀乐中年》。这部豆瓣评分高达9.3的电影拍摄于1949年，家庭、爱情，以及知识分子在时代中的选择，是电影聚焦的主题，而浓郁的生活气息和进步的思想意识，让这部76年前的电影，在今天看来仍是饶有趣味、毫不过时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而此次放映，一位特殊的嘉宾作为亲历者带领观众回到当年的电影拍摄现场，堪称这部电影的一大“彩蛋”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749433383495_pQGBFk_1749433392972.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350007662"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;6月8日，葛梅强在《哀乐中年》放映现场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位嘉宾名叫葛梅强，在电影《哀乐中年》中，扮演石挥的孙子。演电影的时候，葛梅强6岁，如今，他已经是一位82岁的老人。作为上世纪四五十年代的童星，葛梅强在童年参演过的超过20部电影，其中不乏《一江春水向东流》《乌鸦与麻雀》等载入中国电影史册的影史经典。赵丹、白杨、上官云珠等大明星，曾经都是他的“爸爸妈妈”。说起小时候曾与电影结下的这一段缘，葛梅强说，“好像做梦一样。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国电影诞生120周年和第27届上海国际电影节到来之际，澎湃新闻走访了这位中国电影黄金时代的亲历者，在两个多小时的访谈中，葛老用清晰的记忆为我们打开了一部活的电影史，那些泛黄的老照片背后，是一个孩子眼中的光影传奇，更是一代影人用艺术记录民族历史的集体记忆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;那个电影海报上被白杨抱在怀里的孩子&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1946年的上海，抗战胜利的喜悦尚未散去，城市的废墟间已萌发新生的希望。家住黄浦区人民广场旁的沪光电影院对面，四岁的葛梅强不会想到，自己即将成为中国电影史上一个特殊的见证者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;葛梅强的父亲和赵丹是来自江苏南通的同乡，一次他被妈妈带去片场看大人们拍电影，戏里正好需要儿童演员的角色，试了试就走上了“从影”的道路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我演的第一部电影是《天堂春梦》，那是抗战胜利后汤晓丹导演从重庆带回上海的剧本。”葛老缓缓翻开一本泛黄的相册，指着其中一张剧照说，“石羽，就是演《小城之春》的石羽，他演我父亲，路明是我的母亲，王苹，就是《霓虹灯下的哨兵》里的王苹，演我的奶奶。故事讲的是一个知识分子梦想战后重建家庭的故事，而我就是他梦里的孩子。”&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250608/1b58ada4-0e6b-4aef-a928-fbde8e517fa7.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250608/1b58ada4-0e6b-4aef-a928-fbde8e517fa7.jpeg" data-height="1270" data-width="1693" data-filesize="448851" class="ait_item_box img_default" data-id="349974338"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《天堂春梦》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这部由“中电”二厂出品的影片，诞生于中国电影从战时状态向和平时期过渡的特殊阶段。1945年抗战胜利后，大批电影人从重庆、香港等地返回上海，中国电影迎来了短暂的复兴期。昆仑、文华、国泰等民营公司如雨后春笋般成立，而葛梅强恰好赶上了这波创作高潮。据上海电影志记载，1946-1949年间，上海各电影公司共生产了150余部故事片，其中不少作品成为中国电影史上的经典。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“解放前的电影片场很简陋。”葛老回忆道，“大多数电影都是在摄影厂里搭的景。”葛梅强还记得，从家到片场，妈妈总是带着他，要先坐公交车到徐家汇，再走三站路，“沿途都是小河小桥，和现在完全不一样。”当时的经济并不富裕，剧组开销也常常吃紧，葛梅强不记得自己有多少“片酬”，“小孩子图个热闹，送点礼物，管顿饭，就把戏拍了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;说到饭，我们不免好奇，当时的剧组，大明星的饭和普通工作人员是否不同，葛梅强告诉我们，"都是吃客饭，赵丹这样的大明星也和工作人员吃一样的盒饭。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在葛老的记忆中，当时的拍摄多在下午或晚上进行。“妈妈带着我出门，常常要拍到深夜。”而自己作为一个小孩，虽然有时候也会在片场跟着“熬大夜”，但常常拍着拍着就在现场睡着了。许多小朋友的戏台词不多，都是被成年演员抱在怀里。所以有时候，他电影里呈现的睡着的状态，其实是“真的睡着了”，比如那一幕，他在《一江春水向东流》里被白杨抱在怀里的场景。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" class="img_default" data-id="349974334" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749355114583_EQHECS_1749355114584.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749355114583_EQHECS_1749355114584.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-width="1293" data-height="958"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《一江春水向东流》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个画面后来作为电影的巨幅海报被贴在家门口的电影院门口，葛梅强也由此成了那一代的小明星。电影院的工作人员看到他会说，“诶，那个电影海报上的小孩又来了”，所以在上小学前，他进电影院看电影常常可以享受“免票”待遇；弄堂里的邻居们看到他，也会以“那个被白杨抱在怀里的小孩”称呼他和他打招呼。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250608/27ce2116-7390-4b97-8389-5cdabcc70275.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250608/27ce2116-7390-4b97-8389-5cdabcc70275.jpeg" data-height="827" data-width="540" data-filesize="88969" class="ait_item_box img_default" data-id="349974347"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《一江春水向东流》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然拍电影也不全是在大明星怀里睡觉那般轻松，在《一江春水向东流》的拍摄中，一场雨夜转移的戏令他记忆犹新：“那是抽了上影厂附近河里的河水，洒下来的人造大雨，自来水没有这么大，我们拍了两个多小时，全身都湿透了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一部名副其实的“大片”，《一江春水向东流》中，蔡楚生和郑君里拍出了许多振奋人心的“大场面”。葛梅强小时候当然不能明白那份和漂亮阿姨们在水沟里吃的苦意味着什么，长大后重看，才明白了导演的良苦用心。“现在看这个镜头很有意义的，就是抗日战争最艰难的那个时候，人的命运和家国命运一样，风雨飘摇。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;葛梅强说自己最喜欢这部电影，“文学性很强、艺术性很强，而且社会意义很深远。它记录了抗战历程中，上海的生活。而且那个时候的社会的变化之大，从抗战前到抗战以后的变化，上海那个时期的历史画面，都被电影永远地记录下来了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，即将到来的第27届上海国际电影节上，《一江春水向东流》经由上海电影译制片厂的重新配音，将以全新的面貌与观众见面。而在首日抢票的过程中，这部老电影也和今年的众多热门影片一样在第一时间宣告售罄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;影史巨匠，都是家人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻阅葛老的从影履历，堪称一部浓缩的中国电影史。从1946年到1953年，他在十余部影片中“出演”了众多影坛巨匠的“孩子”。谈起他的长辈们，许多回忆都依然历历在目。这个特殊的经历让他成为见证中国电影黄金时代的“活化石”。在普通孩子拥有一张照片都算是稀罕的年代，葛梅强的童年，拥有无数和当时“巨星”们的合影。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250608/b3d20e3e-c4b5-4e8c-9af3-18a45a9bcabc.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349974337"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《哀乐中年》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我在不同电影里有不同的‘父母’。”葛老幽默地说。在《乌鸦与麻雀》中，赵丹是他的“父亲”；《哀乐中年》里，韩非饰演他的父亲；《希望在人间》中，则与上官云珠、蓝马组成革命家庭；《武训传》中，黄宗英怀抱里的孩子也是葛梅强——因为没有留下相关的资料记录，葛梅强一度不记得自己演过这部电影，后来偶然有机会看到，才意识到原来自己有过参与这部电影的经历。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" class="img_default" data-id="349974349" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749355100386_k6Hbk8_1749355100754.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749355100386_k6Hbk8_1749355100754.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-width="1254" data-height="866"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《乌鸦与麻雀》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因为参演电影的时候年纪还小，许多电影葛梅强自己并没有机会看到。比如和周璇一起拍的《忆江南》，还有曹禺导演的《艳阳天》。他说自己出演的最后一部电影《太太问题》，“这部电影好像后来没有什么宣传，没有什么介绍，我名字已经打在海报上，我到现在也很想看看，但是找不到资料。”&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250608/9cc8d1ea-d5b0-4f3f-ac5a-c000a4073a5d.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250608/9cc8d1ea-d5b0-4f3f-ac5a-c000a4073a5d.jpeg" data-height="1000" data-width="695" data-filesize="787852" class="ait_item_box img_default" data-id="349974336"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《太太问题》葛梅强至今没看过&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;采访中，葛梅强特别谈到了与上官云珠的四度合作。“从《天堂春梦》里两个家庭的孩子，到《希望在人间》终于成为她的‘儿子’。”葛老回忆，“她是很好的人，每次拍完戏都亲自送我回家。那时候有小轿车接送已经很了不起了，但她总是坚持把我送到家门口。”后来他才知道，上官云珠自己的孩子与他年龄相仿，“她待我就像亲生儿子一样。”在拍摄间隙，上官云珠会教他识字、给他讲故事。在幼时的葛梅强眼中，万人瞩目的大明星，都是亲切的叔叔阿姨，没有一点架子。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250608/8ce9ffe5-14a8-4de7-890c-b022c532d3f4.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250608/8ce9ffe5-14a8-4de7-890c-b022c532d3f4.jpeg" data-height="408" data-width="587" data-filesize="26282" class="ait_item_box img_default" data-id="349974331"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《希望在人间》 剧照 葛梅强终于成了上官云珠的儿子&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赵丹的孩子也与葛梅强年纪相仿，“他经常邀请我去他家玩，有时还会送我衣服。”在《乌鸦与麻雀》中，葛梅强成了这场“市井悲喜剧”的亲历者。“它里边前楼、阁楼、厢房、晒台，就跟我家很像。我家也有个晒台，跟魏鹤龄叔叔在电影里教我们唱歌的那个阳台很像，那种邻里关系，也和我们生活里一样，所以虽然是在拍电影，就好像真的是生活中的一家人一样。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" class="img_default" data-id="349974329" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749355174034_PwaYpB_1749355174035.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749355174034_PwaYpB_1749355174035.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-width="1509" data-height="1022"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《乌鸦与麻雀》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但也不是所有的家庭戏，都能拍得其乐融融。葛梅强向我们回忆，拍摄《母与子》时，他演卢碧云的儿子。因为电影中是寄人篱下的情境，他还要遭受不少“虐待”，“要打要骂要我哭。我记得有一场戏在小厨房里面，我要去看炉子上锅子里面烧的是什么，寄养那家的男主人出来，说:‘哎你小孩子不许动!’他打我一下我就哭，因为导演李萍倩跟我讲‘他待会儿打你你要哭的啊’，那我就哭了。”&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250608/b9163b2c-26ca-4519-8a07-7d7d07636385.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250608/b9163b2c-26ca-4519-8a07-7d7d07636385.jpeg" data-height="609" data-width="500" data-filesize="131997" class="ait_item_box img_default" data-id="349974346"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《母与子》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在《母亲》里，葛梅强演秦怡邻居家的儿子。电影中，秦怡是含辛茹苦，望子成龙的母亲，而现实中，一位用大半生守护孩子的母亲也成为秦怡一生的重要写照与课题。谈起这位“妈妈”，葛梅强也十分感慨，“秦怡老师一生真不容易，她真是一位伟大的母亲。”&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250608/f6e2ff3c-834c-433b-8319-60208b22839d.jpg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250608/f6e2ff3c-834c-433b-8319-60208b22839d.jpg" data-height="751" data-width="500" data-filesize="85009" class="ait_item_box img_default" data-id="349974348"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《母亲》海报上卫禹平手里抱着的孩子正是葛梅强&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《母亲》的导演石挥，正是此次即将要放映的《哀乐中年》中葛梅强的“爷爷”。“石挥是全才，编导演方面都有才华。”谈起这位传奇影人，葛老的语气充满敬佩。“他演什么像什么，又都有他自己的风格。”在《哀乐中年》中，小梅强给50大寿的爷爷送了个“墓园”作为生日礼物，谈起这个有趣的设计，他依然为创作者独特的创意所折服。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" class="img_default" data-id="349974330" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749355218208_7wj1x1_1749355218208.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749355218208_7wj1x1_1749355218208.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-width="1257" data-height="431"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;葛梅强向记者展示影片中他给石挥送生日礼物的场景&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而电影里，扮演他父亲的是韩非，“韩非是跟李涴青他们夫妻两个拍这个电影的时候，还没结婚了，后来拍完电影就真的结婚了，我还去做了小花童。”&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250608/90023440-4899-4b75-8721-b3af1a8e0142.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250608/90023440-4899-4b75-8721-b3af1a8e0142.jpeg" data-height="629" data-width="965" data-filesize="62529" class="ait_item_box img_default" data-id="349974345"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《哀乐中年》里小梅强的“爸爸妈妈”后来真的结婚了&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;葛老十分期待这次，受桑弧导演之子李亦中之邀，去电影院看看修复版的《哀乐中年》，“我要看看新的放映设备、新的修复效果，还有再看看电影里，尊师重教的精神。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;从幕前到幕后转行也是另一种“不忘初心”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1950年之后，葛梅强到了上学的年纪，一方面课业繁忙，一方面，电影进入另一个全新的时期，曾经熟悉的昆仑、文华、国泰等电影公司经历一系列变革，最终合并为上海电影制片厂，开始了属于它们下一个时代的征程。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250608/cd3454eb-faf7-4644-85ec-40b3e74a20ee.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250608/cd3454eb-faf7-4644-85ec-40b3e74a20ee.jpeg" data-height="1268" data-width="1691" data-filesize="767206" class="ait_item_box img_default" data-id="349974341"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;文华、国泰、昆仑三家电影公司给葛梅强发的演员通知单 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在学校里，葛梅强读书很好，中队长、大队长，一路拔尖长大，渐渐喜欢上理工科，老师和同学们也不再提起他童年时期的光环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1962年，葛梅强面临高考，想起小时候的那段经历，他也曾动过心想要报考当时的上海电影专科学校。“如果要报考，应该没什么问题”，如今的葛梅强回想起当时的选择，“毕竟招生的老师，都是和我合作过的‘老同事’。”不过，那一年，上海电影专科学校停招，后并入北京电影学院。葛梅强也决定响应时代和国家的号召，报考理工专业，“那时候国家号召年轻人学工科，‘学好数理化，建设新中国’嘛。”葛老笑着说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;之后葛梅强考入上海工学院（现上海大学）电机系，一个有趣的呼应是，当年的大学校舍教学楼，如今恰好是上海大学上海电影学院的所在地。大学时，葛梅强依然是学校的文艺骨干，他担任广播台的播音员，向同学们传播文艺信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毕业后，葛梅强被分配到上海金山的一家仪表电器厂，而命运为他安排了另一段与电影的不解之缘——从台前走向幕后，以技术人员的身份见证中国电影工业的发展。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" class="img_default" data-id="349974335" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749355263433_RRKpBS_1749355263434.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749355263433_RRKpBS_1749355263434.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-width="906" data-height="1233"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;葛梅强（右二）为白毛女剧组试制的可控硅舞台调光设备&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1972年，舞剧《白毛女》受邀去日本演出，需要一套轻便的灯光设备。找到仪表厂，这个任务落在葛梅强手里。葛老详细讲解了这项技术的创新之处：“传统调光器用的是变压器，体积大、重量沉。我改用可控硅元件，把12个回路的控制系统集成在一个小箱子里，体积只有原来的十分之一。”这项当时作为科研单位、生产厂、使用单位协力发明创造的“三结合”成果当时引起了轰动，北京八一电影制片厂随后也来向他订购了一套更大规模的设备。“我帮八一厂搞这套设备搞了两年多，帮他们调试99回路的控制系统，还经常到八一厂到他们现场去。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" class="img_default" data-id="349974340" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749355286350_X8T7KG_1749355286350.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749355286350_X8T7KG_1749355286350.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-width="1251" data-height="922"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;葛梅强与北京市科委合作合影留念&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;说起这段经历，葛梅强还是颇有成就感，“当时国内好多电影厂都想要这个设备，但是这样一套搞下来很贵，他们经费不够，只能去跟八一厂借。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;葛梅强没有再和电影厂的人说起他曾经演电影的经历，只是他会想起，小时候自己初次走进片场，陌生的环境里，最初吸引他的注意力，是那声巨大的开灯的响声，“片场的灯特别大、特别亮，我想那个时候，我好像就对声光电，产生兴趣了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;童星生涯如梦文艺滋养受益终身&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;采访当日，葛梅强翻出了自己曾经的“出工单”，当时几乎每一部影片的“演员工作通知单”他的母亲都为他细心地保存下来。这些泛黄的纸张上，印着曾经中国电影史上声名赫赫的电影名、制片厂和大导演。这些珍贵的来自半个多世纪前电影现场的第一手资料，轻飘飘的纸张，承载着中国电影沉甸甸的历史。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250608/618a8231-1501-4cc8-bbd4-256ae8cf8cd5.jpg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250608/618a8231-1501-4cc8-bbd4-256ae8cf8cd5.jpg" data-height="1706" data-width="1279" data-filesize="310414" class="ait_item_box img_default" data-id="349974342"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;葛梅强 演员工作通知单&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250608/2833d9e0-3a30-4a31-8366-77803bd6268a.jpg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250608/2833d9e0-3a30-4a31-8366-77803bd6268a.jpg" data-height="1279" data-width="1706" data-filesize="224156" class="ait_item_box img_default" data-id="349974333"&gt;&lt;p&gt;作为中国电影一个时代的亲历者，葛梅强在拍摄时虽然尚不懂得电影里的表达，但长大后，他也重新回顾了曾经记录了自己童年的那些时光。在他看来，三四十年代的上海电影之所以成为经典，在于它们既反映生活，又启迪思想。“那时候的电影都是很生活化的，很朴素，离大家的生活很近，大家都能看得懂，但是思想上又是进步的，是发人深省的。那些老一辈的电影艺术家，他们都很忠于事业，很真心实意想把电影拍好，我很敬佩他们。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;葛梅强向记者展示了一张珍贵的老照片。新中国刚成立初期，苏联电影代表团来访，当时上海电影制片厂尚未成立，多家上海民营电影公司组成的代表团与苏联同行进行了会见。当时《乌鸦与麻雀》需要补拍一些镜头，剧组里的孩子们也就一次被召唤去参与了这次聚会。照片上，都是当时上海电影界的骨干代表，郑君里、石挥、袁牧之、上官云珠等大明星与葛梅强同框留下珍贵记忆。“这张照片里，还活着的只有我和王龙基两个人了。（注，王龙基为《三毛流浪记》中三毛的扮演者）因为我还活着，还能记得它的来处。真的很想念他们。”葛梅强说着，有些伤感起来。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" class="img_default" data-id="349974344" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749355338574_TzkEm6_1749355338574.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749355338574_TzkEm6_1749355338574.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-width="1436" data-height="657"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;珍贵的老照片，在世的仅剩葛梅强和王龙基&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;采访当天，葛梅强的夫人在一旁静静听着丈夫讲述半个多世纪以前的童年记忆。我们问她，“您知道自己的丈夫以前跟那么多大明星合作过吗？”夫人说，“结了婚以后，有一次偶尔说起才知道的。他一直都特别低调。”&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250608/9e80eb2d-b961-427a-b7c5-ed19aaf6d46f.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250608/9e80eb2d-b961-427a-b7c5-ed19aaf6d46f.jpeg" data-height="952" data-width="1270" data-filesize="437583" class="ait_item_box img_default" data-id="349974339"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;葛梅强与夫人&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回想自己曾经是个演员，葛梅强说，这件事情好像做梦一样，“小时候的事情，因为不是自己主动去做的，就是一段经历。”说到这段经历带来的影响，葛梅强说，“我觉得对于文学是打下了一个基础。看书也看得多了，后来一直很喜欢艺术。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还是喜欢看老电影，最近他在电视点播里看了一遍《一江春水向东流》，“看看白杨、看看上官云珠阿姨，老电影现在过了版权保护期，在视频网上都是免费的，想看多少遍都可以。”&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250608/cd5c9317-f6cb-4596-8a96-cc42ec003139.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250608/cd5c9317-f6cb-4596-8a96-cc42ec003139.jpeg" data-height="952" data-width="1269" data-filesize="437643" class="ait_item_box img_default" data-id="349974332"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;葛梅强在家中接受采访&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;采访的最后，我们希望他为中国电影送上自己的祝福，老先生是这样说的，“电影是社会上一种比较普及的艺术形式。它通俗易懂，老少咸宜，是很好的一种艺术工具。我们上海有幸在中国电影的发展过程中间做出了一些贡献，拍了许多有意义的片子，很值得我们看。曾经拍电影是一个很复杂的工作，而现在拍电影很方便了很多，我们大家拿一个手机，人人都可以进行自己的影像创作，这项艺术现在得到了空前的普及。我希望电影对于年轻人，不光是娱乐的消遣，也是有益的文化滋养。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749432038506_RZfYpQ_1749432082602.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350007202"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 08:09:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749456584430_CCeAQi_1749456584430.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30950010</guid></item><item><title>海关总署：前5个月出口汽车增长16.8%，进口汽车下降32.8%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30953472</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;6月9日，海关总署最新数据显示，2025年5月中国出口汽车69.5万辆；1-5月累计出口285.3万辆，同比增长16.8%。2025年5月中国进口汽车4.7万辆，1-5月累计进口18.2万辆，同比下降32.8%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2365349" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250609/4b9e6c2c-5a06-4920-acb7-bdcefc09a729.jpg" data-imageid="350017251"&gt;&lt;img alt="" media-id="2365348" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250609/a0bf2ba6-57af-4233-93df-3637dc102f69.jpg" data-imageid="350017250"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 08:09:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749451440963_rtmDCP_1749451441318.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30953472</guid></item><item><title>李书福：世界汽车工业严重产能过剩，吉利不再新建汽车生产工厂</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30953404</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;6月8日，在2025“中国汽车重庆论坛”上，以视频方式参会的吉利控股集团董事长李书福表示，当今世界的汽车工业存在严重的产能过剩，吉利决定不再建设新的汽车生产工厂，不搞重复建设。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749451096000_d8ARyh_1749451185452.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350017555"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;李书福&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，吉利要充分利用全球过剩的产能，尽最大可能地展开务实合作、资源重组。这样做，既能利用成熟的质量保证体系，又能利用熟练的技术工人，同时能够提高同行的过剩产能的利用率，以友善的姿态参与全球市场竞争，赢得更多全球同行的掌声，为中国汽车工业走出去树立良好品牌形象。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 08:07:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749451096000_d8ARyh_1749451185452.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30953404</guid></item><item><title>日方称辽宁舰在日本附近太平洋海域活动，外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30953667</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749454810403_ferJBB_1749454810690.png" alt="日方称辽宁舰在日本附近太平洋海域活动，外交部回应"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:16&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;日方称辽宁舰在日本附近太平洋海域活动，外交部回应&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;6月9日，有记者就辽宁舰在日本附近的太平洋海域活动提问，外交部发言人林剑表示，中国军舰在有关海域活动，完全符合国际法和国际惯例。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 08:03:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749454810403_ferJBB_1749454810690.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30953667</guid></item><item><title>用青春对话莎翁，这个哈姆雷特穿着工装唱着歌上台</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30952643</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;没有宫殿与城堡，在由管道、水泥墙构筑的“地下城”里，王子身着“工装风”服装，吟唱歌谣开场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月7日，北京人艺小剧场剧目《哈姆雷特》在实验剧场迎来第四轮演出，继续以充满想象力的舞台呈现，用青春对话莎士比亚，为观众带来当代年轻人眼中的《哈姆雷特》。此轮演出将持续至6月28日。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2363546" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749435393151_WnNQCW_1749435507010.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350008543"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;本轮演出海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《哈姆雷特》首演于2023年，由冯远征担任艺术指导，杨佳音导演，魏嘉诚、张晔子、王俊淇、方洋飞共同出演，去年曾赴澳门参加第四届粤港澳大湾区中国戏剧文化节，并在北京中华世纪坛剧场巡演，以青春能量点燃了不同地域的剧场空间，受到媒体和观众的广泛好评。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2363552" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749435373633_2mCZd5_1749435555993.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350008540"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;演出剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该剧脱胎于北京人艺2022年度青年演员艺术考核优秀作品，由魏嘉诚与张晔子共同表演的《哈姆雷特》片段，以独特的创意和表现力打动了现场评委，最终孵化出这部小剧场作品。“当时我就在想应该把这个戏搬到舞台上，要给年轻人机会，他们才能绽放、迅速成长。”艺术指导冯远征表示，自己与导演负责把控方向，给予年轻演员足够的创作空间去探索新的形式。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2363579" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749435388731_aMx32Q_1749435638433.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350008539"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;演出剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主创团队在保留故事基本框架的基础上，对剧情做了精简和重新诠释，以当下年轻人的视角解读这部古老经典。剧组没有聚焦于王子复仇的情节，而是审视人物内心的困惑与挣扎，展现出人物用勇气寻找出路的过程，以此用当代眼光重读四百年前的莎翁名作。“面对经典名著，我们想要给大家去展现时下年轻人的理解和对生活的态度。我们一起碰撞出的火花凝聚了智慧和力量，今天的呈现正是大家共同创作的结果。”导演杨佳音表示。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2363555" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749435384842_pWwiiw_1749435574988.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350008541"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;演出剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一人分饰多角对年轻演员本是不小的挑战，但四位演员却将其化为突破口，仅凭手中一件象征性道具，便巧妙完成了角色转换。灯光变幻间，魏嘉诚独自演绎哈姆雷特与老国王亡魂对话的经典桥段，张力独具；张晔子戴上花环是奥菲莉亚，摘下便是王后乔特鲁德，着重展现出两位女性角色的精神世界；王俊淇头戴皇冠是克劳狄斯，换上小红帽则成了伶人，传递出国王内心的挣扎；方洋飞只需一个转身，便在波洛涅斯与雷欧提斯父子间自如切换。表演中，演员们频繁打破“第四堵墙”，与观众互动甚至邀请观众参与剧情。这些自然的舞台互动，大大增强了观众的代入感与参与度，让整个剧场气氛热烈起来。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2363560" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749435381036_sDCycF_1749435590902.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350008542"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;演出剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为青春版《哈姆雷特》，该剧还融入了多种现代艺术元素。电钢琴、吉他、非洲鼓等演奏的原创音乐，以及富有节奏感的轻声吟唱贯穿全剧，不仅营造出独特的戏剧氛围，也为古老故事注入了现代活力。滑板、蹦床、“星战”光剑等道具的运用，既增添了表演的灵动与趣味，也为角色行动和情感表达提供了更多可能，大大拓展了舞台表现空间。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 07:56:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749435680665_EKkBZp_1749435680941.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30952643</guid></item><item><title>防范国补商品骗补套补等，市场监管总局发布“6·18”促销合规提示</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30953655</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;为规范促销经营行为，维护“6·18”期间网络交易秩序，保护消费者合法权益，近日，市场监管总局向综合电商、直播电商、跨境电商等平台企业发布“6·18”网络集中促销合规提示。主要包括以下内容：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在落实平台主体责任方面，要切实落实审查核验义务，确保经营者主体信息真实有效。严格落实信息公示义务，加强算法合规管理，提升线上经营行为透明度和公平性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在规范促销行为方面，要公平参与市场竞争，&lt;strong&gt;杜绝“大数据杀熟”、虚假营销、刷单炒信等违法行为，防范国补商品骗补套补行为。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在规范直播营销行为方面，要建立健全直播营销行为管理规范，完善风险识别模型，强化对平台内直播间及主播经营活动的动态监测，及时处置直播营销中发生的违法违规行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在加强商品管控方面，要健全完善商品质量管控制度和措施，严格商品信息发布审核，加强对平台内经营者商标、专利等信息的核查。&lt;strong&gt;认真开展实时巡查，加强商品质量监控，及时下架或删除违法违规产品链接。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在广告内容审核方面，要重点规范医疗美容、药品、医疗器械、保健食品等重点领域广告和明星代言等广告行为，及时拦截、下架处理违法广告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在化解网络消费纠纷方面，&lt;strong&gt;要督促平台内经营者遵守网络购物七日无理由退货、网络购物“三包”等规定，畅通消费投诉渠道，及时妥善处理消费纠纷。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在保障商家合法权益方面，要推动平台规则公开公平，充分尊重商家自主经营权，清理不合理规则，健全商家申诉机制，及时回应商家合理诉求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场监管部门提示，“6·18”期间，广大消费者应当理性消费，依法维权，遇到违法违规行为及时向市场监管部门或有关主管部门投诉举报，切实维护自身合法权益。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 07:41:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749454389415_n2KpRP_1749454389528.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30953655</guid></item><item><title>中方对中美经贸磋商机制首次会议有何期待？外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30953660</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749454435135_AKi2NX_1749454435290.png" alt="中方对中美经贸磋商机制首次会议有何期待？外交部回应"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:11&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;中方对中美经贸磋商机制首次会议有何期待？外交部回应&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;6月9日，外交部举行例行记者会。有记者提问，中美经贸磋商机制首次会议正在英国举行，中方能否介绍更多情况，对磋商有何期待？发言人林剑就此作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 07:34:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749454435135_AKi2NX_1749454435290.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30953660</guid></item><item><title>东亚合作系列高官会即将举行，外交部：中方期待同各方聚焦合作</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30953536</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;6月9日，外交部发言人林剑主持例行记者会。有记者提问，据了解，东亚合作系列高官会即将在马来西亚举行。发言人能否介绍中方的出席情况及对会议的期待？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑介绍，东盟轮值主席国马来西亚将于6月10日至11日在槟城举行东盟与中日韩10+3高官会、东亚峰会高官会和东盟地区论坛高官会，中国外交部副部长孙卫东将率团出席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑表示，会议期间，各方将围绕包容性和可持续性主题，就推进各机制合作及共同关心的国际和地区问题交换意见，为今年东亚合作领导人系列会议和外长会预做准备。中方期待同与会各方深入交流，进一步凝聚共识，聚焦合作，为地区发展注入更多稳定性和正能量。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 07:28:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749452125753_pBGX85_1749452125984.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30953536</guid></item><item><title>国防部：解放军将赴蒙古参加多国维和演习</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30953598</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;6月9日下午，国防部新闻局副局长、国防部新闻发言人蒋斌大校就近期涉军问题发布消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蒋斌：应蒙古国防部邀请，6月中旬，中国人民解放军陆军将派分队赴蒙参加“可汗探索-2025”多国维和演习。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 07:26:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749453249323_R4Nnhk_1749453249604.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30953598</guid></item><item><title>中方会否对稀土出口审批开辟更多“绿色通道”？外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30953534</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;6月9日，外交部发言人林剑主持例行记者会。路透社记者提问，中方上周六表示，愿加快稀土输欧审批程序，并建立绿色通道。中国是否计划为其他国家或地区也开设绿色通道？是否会为美国开设类似的通道？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中国商务部已就中国稀土出口管制措施作出回应，你可以查阅。关于你提到的具体情况，请向中方的主管部门询问。”林剑说。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 07:25:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749452140823_zX3McX_1749452141036.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30953534</guid></item><item><title>释疑｜派国民警卫队“平乱”洛杉矶，特朗普这么干合法吗？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30953572</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749452404569_ch54fi_1749452404871.png" alt="释疑｜派国民警卫队“平乱”洛杉矶，特朗普这么干合法吗？"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:51&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;释疑｜派国民警卫队“平乱”洛杉矶，特朗普这么干合法吗？&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;近日，美国移民执法人员赴加州“围捕”非法移民，在洛杉矶等地引发抗议。特朗普放话“解放洛杉矶”，下令派两千名国民警卫队人员进驻。特朗普部署国民警卫队之举合法吗？&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 07:24:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749452404569_ch54fi_1749452404871.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30953572</guid></item><item><title>ABC记者称特朗普是“世界级仇恨者”遭停职，白宫与媒体矛盾再升级</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30953299</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;6月8日，美国广播公司（ABC）新闻频道高级记者特里·莫兰（Terry Moran）在社交平台X撰文称，美国总统特朗普和白宫副幕僚长斯蒂芬·米勒（Stephen Miller）是“世界级的仇恨者（a world-class hater）”。他写道：“你只要看看他（米勒）就能明白这一点，因为仇恨是他的精神食粮。他吞噬仇恨……他（特朗普）的仇恨只是达到目的的一种手段，而这个目的就是他自己的荣耀。”该帖现已被删除，但截图仍在广泛流传。8日，ABC称莫兰“已被停职，等待进一步评估”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《华盛顿邮报》报道，莫兰的帖子随后被美国保守派人士广泛转发，其中包括白宫新闻发言人卡罗琳·莱维特（Karoline Leavitt），她写道，这篇帖子“疯狂且不可接受（unhinged and unacceptable）”。副总统万斯也批评莫兰，称其为“极其卑鄙的诽谤（absolutely vile smear）”，并表示他应该向米勒道歉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《卫报》报道，8日，ABC表示，莫兰“已被停职，等待进一步评估”，并补充道：“ABC新闻在新闻报道中秉持客观公正的原则，绝不容忍对他人的主观人身攻击。该帖子不代表ABC新闻的观点，违反了我们的准则。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;莫兰此次被停职并非是特朗普政府与ABC之间的首次冲突，据《卫报》报道，去年12月，该公司曾同意向特朗普支付1500万美元（折合人民币约10781万元）。原因是此前主播乔治·斯特凡诺普洛斯（George Stephanopoulos）在ABC的《本周》（This Week）节目中重复提起了一项说法，称特朗普在专栏作家E·琼·卡罗尔（E Jean Carroll）提起的诉讼中“被判定强奸罪成立”。事实上，特朗普并未被判定犯有强奸罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《华盛顿邮报》报道称，尽管当时双方达成了和解，特朗普仍继续在其“真实社交（Truth Social）”平台上批评ABC，并在上个月威胁要再次起诉，原因是该电视台报道了卡塔尔航空公司为特朗普提供的一架豪华波音747-8客机，该客机将被用作总统专机“空军一号”。由特朗普支持的布伦丹·卡尔（Brendan Carr）领导的联邦通信委员会也对ABC的母公司迪士尼展开了调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;莫兰曾于4月底采访了特朗普，当时特朗普谈起了自己第二次上任后的100天。采访中气氛一度紧张，特朗普声称他从未听说过莫兰。他说，“我选了你，特里，但你很不友善”，并表示ABC是“最差劲的（one of the worst）”电视网络之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电视网络暂停记者职务的情况并不常见，而莫兰发布此番言论时，正值白宫与媒体关系格外紧张的时刻。《卫报》认为，这一事件可能会进一步加深美国右翼阵营的怀疑，即美国主流媒体从根本上对政府存在偏见。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 07:19:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749446873382_DGZy2j_1749446873528.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30953299</guid></item><item><title>辽宁舰在日本附近太平洋海域活动，外交部：完全符合国际法和国际惯例</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30953532</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;6月9日，外交部发言人林剑主持例行记者会。日本共同社记者提问，日本政府证实，中国航母辽宁舰在日本附近的太平洋海域活动。请问中方对此有何回应？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑表示，中国军舰在有关海域活动，完全符合国际法和国际惯例。中方一贯奉行防御性国防政策，希望日方客观理性看待。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 07:16:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749452244395_Pj2G1w_1749452244600.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30953532</guid></item><item><title>日本首相：将彻查米价突然高涨原因</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30953523</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2365551" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250609/6c95e7bf-584c-4890-b001-4c22665ba0b7.jpg" data-imageid="350017571"&gt;&lt;p&gt;当地时间6月9日，日本首相石破茂在国会参议院决算委员会会议上表示，将&lt;strong&gt;通过为大米稳定供应问题而设立的阁僚会议，对日本大米价格突然高涨的原因进行彻底调查。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;新闻多看点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于2024年夏季以来极端高温致大米歉收等因素影响，今年日本国内大米价格不断上涨，连创新高。5月23日，日本总务省公布4月全国消费者物价指数，其中&lt;strong&gt;大米价格较去年同期上涨98.4%，创下自1971年以来的最大涨幅。&lt;/strong&gt;日媒评论称，在2025年，日本大米堪比“吃不起的黄金”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 07:14:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250609/6c95e7bf-584c-4890-b001-4c22665ba0b7.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30953523</guid></item><item><title>A股高开高走：医药生物板块领涨，两市成交近1.3万亿元，4120股收涨</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30953581</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;A股三大股指6月9日集体高开。早盘两市高开高走，午前回落，沪指3400点得而复失。午后两市维持高位震荡，尾盘上翘一度带动沪指再度收复3400点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从盘面上看，医药股爆发，CRO、创新药方向领涨；券商、军工涨幅靠前；稀土永磁、AI应用、足球产业、数字货币、固态电池题材活跃。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749453363180_SEMW2f_1749453370589.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350018216"&gt;&lt;p&gt;至收盘，上证综指涨0.43%，报3399.77点；科创50指数涨0.6%，报997.61点；深证成指涨0.65%，报10250.14点；创业板指涨1.07%，报2061.29点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wind统计显示，两市及北交所共4120只股票上涨，1092只股票下跌，平盘有200只股票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沪深两市成交总额12864亿元，较前一交易日的11519亿元增加1345亿元。其中，沪市成交5119亿元，比上一交易日4527亿元增加592亿元，深市成交7745亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两市及北交所共有116只股票涨幅在9%以上，3只股票跌幅在9%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;医药生物继续大幅上涨，食品饮料午前走低&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在板块方面，医药生物板块继续上攻领涨两市，常山药业（300255）、海辰药业（300584）、睿智医药（300149）、热景生物（688068）、舒泰神（300204）等超20股涨停或涨超10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;农林牧渔低开高走涨幅居前，路德环境（688156）、诺普信（002215）、神农集团（605296）、晓鸣股份（300967）、温氏股份（300498）、牧原股份（002714）等涨超4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;社会服务板块震荡走高，足球概念股表现抢眼，中体产业（600158）、豆神教育（300010）等涨超6%，天府文旅（000558）、力盛体育（002858）、凯文教育（002659）等涨超4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;食品饮料午前走低，午后更是跌幅扩大，山西汾酒（600809）、海天味业（603288）、迎驾贡酒（603198）、百合股份（603102）等跌超1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄金股随现货金走低跌势明显，山东黄金（001337）、赤峰黄金（600988）、山东黄金（600547）、西部黄金（601069）、山金国际（000975）等跌超1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汽车股冲高回落，雷迪克（300652）跌超8%，纽泰格（301229）、朗博科技（603655）、泰安股份（603758）、浙江荣泰（603119）、比亚迪（002594）等跌超3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;下半年A股市场波动率或前低后高&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中金公司认为，下半年A股市场波动率或前低后高，指数有望前稳后升。展望下半年，不确定性主要来自外部挑战，仍需注重我国宏观政策应对。在不确定性明显消除前，指数或延续窄幅波动特征，考虑国际新秩序重构下我国基本面韧性，以及估值优势，预计A股下半年节奏上或为“前稳后升”，上行空间的打开取决于一揽子政策，尤其是财政政策能否继续发力支持复苏趋势延续。基于下半年面临的关税、地缘、科技叙事和宏观政策等不确定性，配置思路需要聚焦确定性，“先稳”为主，待不确定性缓解后“转攻”。风格上，红利板块配置注重底仓价值和结构，成长风格聚焦高景气赛道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国泰海通证券认为，中国股市“转型牛”的格局越来越清晰，战略看多2025：1）遍历冲击和出清调整后，投资人对经济形势的认识已然充分，其对估值收缩的边际影响减小；2）股票价格反映的是投资者对未来的预期，而预期变动的主要矛盾，已经从经济周期的波动，转变为贴现率的下降，尤其是无风险利率与风险认识的系统性降低；3）以化解债务、提振需求与稳定资产价格的中国政策“三支箭”，以“投资者为本”的资本市场改革，以新技术新消费的商业机会涌现，有助于重新提振投资者对长期的假设，中国股市迈向“转型牛”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中信建投认为，此前市场对端午节后股市可能出现显著退潮有所担忧，然而新消费及新科技等热点接连涌现，催化端午节后行情免于历史退潮常态，上周A股市场活跃度略超预期，但目前仍受抢出口退潮等悲观预期影响，若想行情进一步展开仍需新增动力。当下建议关注已经呈现结构性景气的新赛道：创新药、人工智能、新消费、工业需求强势的金属和化工品等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中信证券认为，在三季度末到四季度可能到来的指数牛市的关键入局点前，还将经历3—4个月的过渡阶段。从宏观面来看，内需和价格信号仍偏弱，还需要看到更多反内卷和提振内需的实际举措；海外不确定性依然较大，后续美国减税法案落地可能成为海外新一轮市场动荡的诱因。从市场层面来看，A股小微盘和题材普遍在高位，在经过4-5月的极致演绎后，可能会出现波动。从应对思路来看，抵御宏观扰动依赖AI这样的高景气度产业趋势，近期北美AI应用端在发生新的积极变化，中国市场不久也会跟上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东方证券认为，综合来看，尽管外部仍有不少利空扰动，但内部托底力量同样强大，股指下行空间相对有限，短期股指维持区间震荡概率较高，建议耐心等待泛科技、创新药、战略金属等板块调整后的布局机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;招商证券表示，今年以来，散户和保险的双增量资金属性，造就小微盘和高股息的银行股表现相对较好。经济基本走平，整体业绩弹性有限，限制权重发挥，但盈利仍然是获得高收益的有效策略，只是寻找高业绩增速的线索更加隐蔽和复杂，高增速的股票更加分散，在更多细分领域。投资者倾向在偏中小风格挖掘高质量潜在“新蓝筹”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 07:12:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749453420152_KPkQ8Z_1749453420273.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30953581</guid></item><item><title>中美经贸磋商机制首次会议正在英国举行，外交部：具体情况请保持关注</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30953540</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;6月9日，外交部发言人林剑主持例行记者会。路透社记者提问，中美经贸磋商机制首次会议正在英国举行，中方能否介绍更多情况，对磋商有何期待？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中方已经发布了中美经贸磋商机制首次会议有关消息，关于磋商的具体情况请你保持关注。”林剑说。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 07:12:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749452082522_17pY8h_1749452082784.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30953540</guid></item><item><title>对话苏童④：短视频时代的作家不得不捡起一堆碎片</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30950691</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749373481861_tm6HSK_1749373482058.png" alt="对话苏童④：短视频时代的作家不得不捡起一堆碎片"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:23&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;对话苏童④：短视频时代的作家不得不捡起一堆碎片&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;五月中旬，苏童的新小说《好天气》终于上市。这是苏童迄今写得最慢的长篇小说，澎湃新闻记者来到南京，和苏童聊了聊他对于文学、写作以及短视频时代等问题的看法。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 07:10:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749373481861_tm6HSK_1749373482058.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30950691</guid></item><item><title>对话苏童③：我不那么先锋了，但世界越来越开阔</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30950720</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749373380811_eFGT6w_1749373381034.png" alt="对话苏童③：我不那么先锋了，但世界越来越开阔"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:04&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;对话苏童③：我不那么先锋了，但世界越来越开阔&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;五月中旬，苏童的新小说《好天气》终于上市。这是苏童迄今写得最慢的长篇小说。澎湃新闻记者来到南京，和苏童聊了聊他对于文学、写作以及短视频时代等问题的看法。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 07:10:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749373380811_eFGT6w_1749373381034.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30950720</guid></item><item><title>对话苏童②：每个作家都要面对创作生活的变化</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30950753</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749437670887_HCwzhP_1749437671151.png" alt="对话苏童②：每个作家都要面对创作生活的变化"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:56&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;对话苏童②：每个作家都要面对创作生活的变化&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;五月中旬，苏童的新小说《好天气》终于上市。这是苏童迄今写得最慢的长篇小说。澎湃新闻记者来到南京，和苏童聊了聊他对于文学、写作以及短视频时代等问题的看法。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 07:09:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749437670887_HCwzhP_1749437671151.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30950753</guid></item><item><title>对话苏童①：作家写一辈子还是要留一个大东西</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30950759</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749373777757_368Aze_1749373777973.png" alt="对话苏童①：作家写一辈子还是要留一个大东西"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:10&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;对话苏童①：作家写一辈子还是要留一个大东西&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;五月中旬，苏童的新小说《好天气》终于上市，已经有不少读者在社交媒体上发表了读后感。澎湃新闻记者来到南京，和苏童聊了聊他对于文学、写作以及短视频时代等问题的看法。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 07:09:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749373777757_368Aze_1749373777973.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30950759</guid></item><item><title>一起来看看这12部金爵奖亚洲新人单元入围影片</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30953529</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749451393004_xSAJGX_1749451393244.png" alt="一起来看看这12部金爵奖亚洲新人单元入围影片"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;02:33&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;一起来看看这12部金爵奖亚洲新人单元入围影片&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;第27届上海国际电影节将于6月13日至22日举行。上海国际电影节的金爵奖亚洲新人单元已举办21个年头，12部新人影片入围了今年的亚新奖。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 06:59:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749451393004_xSAJGX_1749451393244.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30953529</guid></item><item><title>先睹为快，12部影片入围上影节金爵奖主竞赛单元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30953517</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749451061936_XNE5rP_1749451062128.png" alt="先睹为快，12部影片入围上影节金爵奖主竞赛单元"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;02:33&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;先睹为快，12部影片入围上影节金爵奖主竞赛单元&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;第27届上海国际电影节将于6月13日至22日举行。今年上海国际电影节有12部电影入围金爵奖主竞赛单元，这些入围影片类型丰富，涵盖奇幻、悬疑、伦理、黑色幽默等。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 06:53:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749451061936_XNE5rP_1749451062128.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30953517</guid></item><item><title>上金所：贵金属价格波动剧烈，合理控制仓位</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30953548</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;6月9日，上海黄金交易所发布《关于做好近期市场风险控制工作的通知》称，近期影响市场不稳定的因素较多，贵金属价格波动剧烈。请各会员提高风险防范意识，继续做好风险应急预案，维护市场平稳运行。同时，提示投资者做好风险防范工作，合理控制仓位，理性投资。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2365592" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749451794505_nFD3h2_1749451807695.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350017696"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 06:53:20 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749451916637_4FWKEk_1749451916806.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30953548</guid></item><item><title>国新办10日将举行发布会，介绍进一步保障改善民生有关政策情况</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30953516</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;国务院新闻办公室6月6日发布采访通知，国务院新闻办公室将于6月10日（星期二）上午10时举行新闻发布会，请国家发展改革委副秘书长肖渭明和教育部、民政部、财政部、人力资源社会保障部、国家卫生健康委有关负责人介绍进一步保障和改善民生有关政策情况，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 06:46:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749451245629_cW1FCB_1749451245861.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30953516</guid></item><item><title>观察｜绕过州长派遣国民卫队进驻洛杉矶，特朗普在宪政边界的又一次试探？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30952402</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;自当地时间6日开始的美国非法移民“围捕战”仍在发酵。据央视新闻报道，首批美国国民警卫队当地时间8日早晨进驻洛杉矶，抗议者与国民警卫队随之发生冲突，地方官员和特朗普政府间“骂战”持续升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普下令部署2000名加州国民警卫队至洛杉矶，援引一项原本旨在平息“严重的国内骚乱或抵御外国势力对美国攻击”的《美国法典》（U.S. Code）条款，绕过了加州州长纽森。这是约60年来美国总统首次在未经州长同意的情况下采取此类行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有法律专家评论说，特朗普的行政命令授权五角大楼在美国国内部署军事人员，以执行联邦职能和保护政府资产，“是一个令人不安的信号”，“表明特朗普已准备好在其他城市应对抗议时派兵介入”。有美国媒体甚至直言，“对特朗普来说，这是一次彩排。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749442042052_YCd5xT_1749442058299.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350010427"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年6月8日，美国洛杉矶市中心大都会拘留中心附近的101号高速公路上，一名抗议者投掷烟雾弹。本文图片 视觉中国&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;联邦直接“动手”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国联邦政府6日起连续两天在洛杉矶县展开大规模移民搜捕行动，引发激烈冲突。7日，在洛杉矶市中心以南大约30公里的拉美裔移民聚居区派拉蒙市，上百名全副武装的联邦机构执法人员与当地社区数百名抗议者对峙后发生冲突，执法人员发射了催泪瓦斯和震爆弹，抗议者投掷石块和水瓶还击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7日，特朗普绕过加州州长纽森，直接下令派遣2000名国民警卫队进驻洛杉矶。8日早晨，特朗普政府直接派遣的加州国民警卫队人员陆续进驻洛杉矶市中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国民警卫队由驻扎在各州的军事力量组成，主要由兼职人员组成，但也有专门的全职民事工作。通常情况下，各州州长负责指挥国民警卫队应对灾难或内乱。但在某些情况下，联邦法律允许总统指挥州国民警卫队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据1878年颁布的《民兵法》（Posse Comitatus Act），在美国领土上使用联邦军队执行警务任务通常是违法的。但1807年颁布的《叛乱法》（Insurrection Act）规定，如果总统认为存在“非法阻挠、联合集会，或反抗美国权威的行为”，导致执行联邦法律“不可行”，则可以例外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普声称，洛杉矶已被非法移民和罪犯“入侵占领”，暴力叛乱分子聚集并袭击联邦探员，企图阻碍政府的驱逐行动。他还指示国土安全部长诺姆、国防部长赫格塞思和司法部长邦迪等官员，协同相关部门与机构采取一切必要行动，包括授权赫格塞斯在必要时动用现役联邦军队支持由联邦接管的国民警卫队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在其行政命令中称，南加州的骚乱妨碍了移民执法的执行，因此符合“叛乱”的定义。他说，国民警卫队是被用来“临时性”保护移民和海关执法人员，以及其他履行联邦职能的美国政府人员，并保护联邦财产，地点为根据当前对威胁的评估和已计划的行动，发生或可能发生针对这些职能的抗议地点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国乔治城大学法学教授史蒂夫·弗拉德克分析说，在联邦接管下，国民警卫队职权有限，仅可以保护美国移民及海关执法局（ICE）的人员和联邦财产，不可自行进行移民突袭搜捕行动，或是自行在街上建立警戒。但特朗普未明确何种情况下国民警卫队可动用武力，比如如果出现了威胁联邦人员或财产的行为，国民警卫队是否可以直接展开逮捕或射击行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报道，赫格塞思已针对有关限制表达不满，认为军方律师设置的行动规则过于严格，并已撤换有关事务上的高级法务人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，特朗普的有关命令还提及要与多州州长协调。这被认为是在暗示，联邦政府可能从共和党执政的州调派部队至民主党执政的加州。同时该命令授权在其他联邦执法受威胁的地点部署部队。赫格塞思还表示，加州彭德尔顿基地（Camp Pendleton）的海军陆战队已“高度戒备”，可能被部署，这表明事态可能升级至动用现役部队。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749442046872_yyRYzF_1749442058374.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350010428"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年6月8日，美国洛杉矶市中心，一枚闪光弹在101号高速公路大都会拘留中心附近爆炸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;为什么不援引《叛乱法》？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纽森对特朗普政府的上述举动提出强烈批评，称加州和地方当局已控制局势，并指责特朗普试图制造“一场闹剧”。8日，他要求特朗普政府撤销其部署国民警卫队的决定，称政府未遵循适当的法律程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布伦南司法中心自由与国家安全项目高级主任伊丽莎白·戈伊廷接受美国媒体采访时说：“在任何一种法律授权下，这都是完全前所未有的。动用军队平息内乱，本应是绝对的最后手段。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;上一次美国总统动用联邦军队镇压抗议，是在1992年罗德尼·金事件引起洛杉矶爆发种族骚乱之后。当时共和党籍州长皮特·威尔逊根据《叛乱法》请求联邦介入。&lt;/strong&gt;这部法律授权总统在国内部署武装部队或国民警卫队以镇压武装叛乱、暴乱或其他极端情况。历史上，《叛乱法》曾多次被援引来应对暴乱、罢工乃至于保护黑人免受极端白人民族主义的“三K党”的侵害。而上一次总统在未获请求情况下命令部队进入州地方，是1965年林登·约翰逊派兵至亚拉巴马州保护民权示威者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但戈伊廷等法律专家注意到，特朗普的此次行政命令未援引《叛乱法》，而是援引了《美国法典》第10编第12406条，允许他在特定情形下（包括镇压对联邦政府权威的叛乱）召集国民警卫队成员及部队进入联邦服役。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析称，特朗普的行政命令在法律边界上探索了新的领域。戈伊廷认为，特朗普仅援引《美国法典》里相关的动员法律，可能是为了避免援引《叛乱法》带来的政治后果，或者这仅是下一步行动的前奏。“问题是，他是否实际上在动用《叛乱法》的权力，却不正式援引它。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;弗拉德克分析说，援引《美国法典》而非《叛乱法》，意味着这些部队在职责上将受到限制。前空军律师、洛杉矶西南大学法学院教授瑞秋·V·范兰丁厄姆（Rachel E. VanLandingham）提出了类似观点。她在采访中表示，国民警卫队如果不是在总统的联邦命令下行动，就只是州层级的组织，受州长管理。处于州控制下时，警卫队拥有更广泛的执法权，但在联邦控制下，其行动会受到更多限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“但如果特朗普决定同时援引《叛乱法》，这很容易且迅速升级为致命乃至违反宪法的危险。”范兰丁厄姆说，因为那样将赋予这些国民警卫队乃至于可能部署的现役军队更多的执法权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国媒体认为，特朗普的此项行政命令可能很快遭到司法挑战。加州可能以州权为由提诉，称未发生符合叛乱标准的事件不构成联邦干预的依据。抗议者也可能根据第一修正案提起诉讼。非政府组织公民自由联盟（ACLU）早在几个月前就为特朗普第二任期准备了类似诉讼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2024年总统大选的竞选期间，特朗普及其团队就曾讨论，如果就职第一天发生抗议，要援引《叛乱法》来予以镇压。他曾在爱荷华州集会中表示，他将单方面向民主党执政城市派兵维持秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普当时对民众说：“你看任何一个民主党执政的州，都不一样——都不行。”他暗示纽约和洛杉矶等城市犯罪严重。“我们不能再让它发生。还有一件事——因为按规矩你不该插手，你得等州长或市长邀请——下次我不会等。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749442050772_cccfsN_1749442058391.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350010426"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年6月8日，美国加利福尼亚州洛杉矶，在联邦移民突袭行动引发的冲突后，国民警卫队、警察和抗议者在洛杉矶市中心一所监狱外对峙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;早已策划好“剧本”？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在第二次执政之前就曾表示，要对“国内的敌人”动用国民警卫队。去年10月，他告诉福克斯新闻：“我总是说，我们有两个敌人：一个是外部敌人，一个是内部敌人。”他认为内部敌人比外部敌人更危险，“这些激进的左翼疯子，我认为有必要的话，可以由国民警卫队处理，若实在需要，也可以动用军队，因为不能让这种情况继续下去。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国《卫报》8日报道称，批评者认为，特朗普不断践踏规范，冲破制度防线，此次行政命令是他又一次炫耀权力。自今年1月重新上任以来，特朗普一直试图压制文化机构、律所、媒体和大学中的异见之声。许多人认为，战线被推向街头只是时间问题。而围绕美国移民及海关执法局突袭行动所出现的骚乱和抗议，为特朗普提供了一个可以集中仇恨、恐惧与愤怒的“敌人形象”，从而将不满从政府转移至所谓“内部敌人”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国媒体8日指出，自特朗普连任以来，密切关注其总统任期的人士一直担心，在2026年中期选举前，可能会发生一系列特定的事件，其步骤可能是：利用联邦权力来引发某种“电视骚乱”——火焰、烟雾、巨大噪音、挥舞外国国旗；利用骚乱宣布进入紧急状态并部署联邦军队；控制地方政府运作——2025年6月控制警察系统；2026年11月控制选举系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020年11月，特朗普的一些最狂热的支持者敦促他实施这一计划。但在当时，对于由马克·埃斯珀领导的国防部来说，动用军队推翻已经完成的选举是一个过于极端的举动。特朗普转而求助于法院。在法院令他失望之后，特朗普才试图使用暴力，而当时唯一可用的暴力工具就是他在2021年1月6日召集到华盛顿特区的轻武装暴徒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与特朗普第一任期不同，现在的特朗普2.0政府内部的反对声越来越小。赫格塞思跟埃斯珀不同，并未反对特朗普，反而积极支持他的有关决策。国土安全部和联邦调查局的负责人同样是特朗普的盟友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“特朗普正在做一些极端且不受欢迎的事，这些事似乎注定会让他所在政党在2026年中期选举中失去多数席位。难道特朗普不知道中期选举即将到来吗？为什么他没有更担心呢？本周末的事件或许能给出答案。”《大西洋月刊》撰稿人大卫·弗鲁姆写道。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 06:38:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749442169705_MSz3s5_1749442169958.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30952402</guid></item><item><title>计划投资超100亿美元！Meta被曝拟入股AI数据标注公司</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30953150</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;社交媒体巨头Meta或对AI（人工智能）数据标注公司进行一笔超100亿美元的投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间6月8日，据外媒报道，Meta正在与AI初创公司Scale AI展开深入谈判，可能对其进行一笔总金额超过100亿美元的投资。若交易达成，这将成为Meta在AI领域规模最大的一笔外部投资，也将成为有史以来金额最大的私营公司融资交易之一。不过，知情人士称交易条款尚未得到最终确定，仍有可能发生变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Scale AI由现任CEO亚历山大·王（Alexandr Wang）和Lucy Guo于2016年共同创立，总部位于美国旧金山，近年来发展迅速。公司通过使用大量承包商来标记数据，以供微软、Meta和OpenAI等科技公司训练AI模型，并帮助企业开发定制的AI应用程序。Scale AI去年的收入为8.7亿美元，预计今年收入将翻倍达到20亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2024年5月的最新一轮融资中，Scale AI获得了10亿美元融资，公司估值提升至140亿美元，Meta、微软和亚马逊都参与了本轮投资。今年3月，有消息称公司正在寻求以高达250亿美元的估值进行私募报价。此前，Scale AI还在Meta的开源模型Llama 3的基础上构建了专为军事用途设计的大语言模型Defense Llama。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，由于Scale AI主要依靠承包商员工进行数据标注，美国劳工部（DOL）曾对Scale AI展开调查，调查其是否违反《公平劳动标准法》。今年5月，DOL结束了这项调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meta对Scale AI的投资意味着AI数据正在获得越来越多的关注，也体现出Meta的AI战略或发生重大转变。Meta此前主要依赖内部研发和开源策略推进AI，相比之下，微软已经向OpenAI投资了超过130亿美元，亚马逊则向Anthropic投资了80亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年4月，有消息称Meta正在对其生成式AI团队进行重组，以加速产品和功能的推出。在最新财报中，Meta将全年资本支出的范围从600亿至650亿美元之间上调到640亿美元至720亿美元之间，称本次资本支出预期上调“反映了公司为支持AI工作而对数据中心进行的额外投资，以及基础设施硬件预期成本的增加”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在上周，据外媒报道，Meta希望在2026年底前全面实现用AI创作和定位发布广告，从而彻底改变数字广告行业。据知情人士透露，Meta正在开发的AI工具将帮助品牌锁定旗下平台Instagram和Facebook上的目标受众，并提供预算建议。 此外，Meta还计划让广告商能够利用AI技术对广告进行个性化定制，根据地理位置等因素为用户实时投放同一广告的不同版本。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 06:29:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749445050868_CNf5Rc_1749445051023.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30953150</guid></item><item><title>白宫官员威胁逮捕加州州长，纽森回应：来抓我啊！</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30953486</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749450154123_yfydNd_1749450154291.png" alt="白宫官员威胁逮捕加州州长，纽森回应：来抓我啊！"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:39&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;白宫官员威胁逮捕加州州长，纽森回应：来抓我啊！&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间6月8日，美国白宫边境事务主管汤姆·霍曼警告称，若加州州长纽森等地方官员继续反对联邦政府在洛杉矶周边的移民执法行动，可能因“妨碍执法”等重罪面临逮捕。纽森就此回应称，“来吧，逮捕我啊”。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 06:29:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749450154123_yfydNd_1749450154291.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30953486</guid></item><item><title>经济日报：恶性价格战没有受益者</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30953307</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;市场是资源配置的有效方式，竞争是市场经济的活力源泉。但恶性价格战会让产业发展陷入恶性循环，最终也会侵害消费者的正当权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，部分汽车企业掀起新一轮价格战，行业内卷式竞争现象再次引发社会热议。中汽协发布倡议，反对车企价格战，维护公平竞争秩序。也有一些人认为，价格竞争是市场效率的体现，企业在价格方面的竞争是优胜劣汰过程，受益的最终是消费者，相关部门不应进行干涉。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749448367516_HMQ4nC_1749448368085.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350016624"&gt;&lt;p&gt;消费者是价格战的受益者吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从短期和表面上看，因为能以更低价格购买到更多商品，价格战似乎有利于消费者。但必须明确的是，表面上的低价，蕴含着更高的隐性成本。如果价格竞争的支撑要素是商业模式创新、技术进步或成本降低，那么它就属于良性循环。但在很多情况下，价格战依赖于平台巨额补贴或市场参与者过度竞争，这种情况不可持续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;价格战蚕食企业利润空间，会造成企业压缩创新投入，产品更新迭代速度变慢，容易陷入低水平同质化竞争，导致市场缺乏突破性创新，不仅造成资源的低效利用，也无法满足消费者日益多元化、个性化的需求。在恶性竞争下，有些企业靠偷工减料、牺牲售后服务来降低成本，产品质量难以得到保证。以人人熟知的网络购物为例，近年来电商平台俨然成为内卷高地，关键词之一就是低价。从仅退款到自动跟价、全网比价，不少商家无利可图、苦不堪言，假冒伪劣产品屡禁不止，到头来伤害的还是消费者。优质优价才符合市场经济规律，通过合理定价获得适度利润，是企业扩大再生产和良性经营的关键所在。数据显示，2019年至2023年，直播电商市场规模增长10.5倍，投诉举报量增幅高达47.1倍。以汽车为例，作为高价值耐用品，其产品质量和消费者人身安全息息相关。如果因打价格战造成企业倒闭，也将造成无人售后维修保养的后果，目前，已有部分品牌出现了这类问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从消费心理看，消费者希望买到价廉物美的商品无可厚非。但当价格普遍下降时，消费者往往会形成价格进一步降低的预期，这将导致他们减少当前的消费支出。持这种想法的人越多，对消费的抑制作用就越明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场是资源配置的有效方式，竞争是市场经济的活力源泉。但恶性价格战会影响企业正常经营，冲击产业链供应链安全，让产业发展陷入恶性循环，最终侵害的是消费者的正当权益。（本文来源：经济日报 作者：郭存举）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 06:24:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749448367516_HMQ4nC_1749448368085.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30953307</guid></item><item><title>特朗普谈洛杉矶骚乱：绝不允许国家被撕裂，不会重蹈拜登任内覆辙</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30953387</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749448316740_n2dz6x_1749448316857.png" alt="特朗普谈洛杉矶骚乱：绝不允许国家被撕裂，不会重蹈拜登任内覆辙"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:26&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;特朗普谈洛杉矶骚乱：绝不允许国家被撕裂，不会重蹈拜登任内覆辙&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间6月8日，特朗普被问及是否计划向洛杉矶派遣军队时回应称，“我们将在各地部署军队，绝不允许国家被撕裂，不会重蹈拜登任内的覆辙。”&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 06:10:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749448316740_n2dz6x_1749448316857.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30953387</guid></item><item><title>伊朗将解密以色列“敏感文件”，敏感时间点展开“心理战”？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30953294</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据央视新闻报道，当地时间6月8日，伊朗情报部长哈提卜在接受媒体采访时表示，伊朗获取的以色列“敏感文件”即将解密。哈提卜称，这批文件是能“增强伊朗进攻能力”的“战略宝库”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗官方媒体此前一天报道称，伊朗情报机构已掌握大量以色列机密文件。据哈提卜透露，文件内容涉及以色列核设施、与美国及欧洲等国的关系，以及其防御能力等相关的情报。他特别强调，“用‘数千份文件’形容其规模都属保守。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据伊朗新闻电视台6月7日报道，不愿透露姓名的消息人士称，虽然获取这些文件的行动已经进行了一段时间，但由于材料数量庞大，且需要将相关文件安全运抵伊朗，因此在确保所有文件均送达预定的受保护地点之前，一直未进行新闻报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消息人士还称，由于情报数量庞大，审查文件、查看图片和视频耗费了大量时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据路透社称，目前并不清楚此事是否与去年以色列核研究中心遭黑客袭击一事有关，也不清楚德黑兰选择在此时透露有关信息，是否与伊朗核问题的紧张局势加剧有关。以色列官方目前仍未对此事作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但根据新闻电视台的报道，以色列警方和国家安全局辛贝特在5月20日曾发表声明称，以色列在以色列南部地区抓捕了两名所谓“伊朗间谍”，称两人当时正在跟踪以色列国防部长卡茨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管消息人士并没有确认这两人被捕与伊朗获取以色列情报事件有关，但卡塔尔半岛电视台报道称，在本轮巴以冲突中，确实有不少以色列人因涉嫌在冲突期间为伊朗从事间谍活动而被捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美联社报道称，伊朗政府的举动“或许意在向伊朗公众表明，政府有能力对抗外国对伊朗的情报战”。由流亡海外的伊朗反政府组织控制的“伊朗国际通讯社”援引以色列前情报官员的话称，伊朗此举可能是“心理战”，“伊朗正试图复制以色列2018年公布伊朗核档案的行动。”2018年，以色列总理内塔尼亚胡曾宣布查获了大量伊朗“文件档案”，并称这些文件显示，伊朗进行的核工作比以前所知的要多。尽管伊朗方面从未证实过这些文件的真实性，但一直指责国际原子能机构（IAEA）在有关伊朗核问题的报告中援引这些文件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，伊朗方面披露这一消息的时间相当敏感。国际原子能机构5月底发布报告称，截至5月17日，伊朗丰度达到60%的浓缩铀储量已经超过400千克，是唯一一个达到这一水平的无核国家。IAEA称，自2月以来，伊朗加快了60%丰度浓缩铀的生产速度。美联社称，这一报告可能为美国和欧洲国家向IAEA提交报告，要求认定伊朗违反有关监管规定铺平道路，“这可能导致西方国家援引2015年伊朗核问题全面协议的有关条款，快速恢复联合国因伊朗核问题对伊朗实施的制裁措施。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗方面对IAEA的报告予以谴责。伊朗最高领袖哈梅内伊6月4日表示，放弃铀浓缩“百分之百”不符合伊朗的利益。伊朗核问题全面协议将于今年10月到期，目前美国与伊朗正在进行间接会谈，试图在协议到期前达成新的协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;半岛电视台报道称，宣布获得包括核文件在内的以色列军事情报，是伊朗和以色列多年来相互开展的广泛秘密行动的一部分：德黑兰指责以色列暗杀其核科学家，而以色列则指责伊朗支持该地区针对其利益的武装团体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020年11月27日，伊朗首席核科学家法赫里扎德在德黑兰东北部遭遇暗杀。尽管以色列并未承认制造了暗杀，但《纽约时报》称，许多公开报道和暗杀的“大胆方式”都指向以色列情报机构摩萨德。报道称，以色列在2010年至2012年期间，策划了针对6名伊朗核科学家的暗杀行动，以拖延伊朗核计划的进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;半岛电视台称，由于华盛顿和德黑兰之间的谈判仍在进行中，美国最近要求以色列放弃任何袭击伊朗核设施的计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上世纪50年代，以色列和当时的伊朗巴列维王朝政府均在美国的支持下启动了核计划。不过，在1979年伊朗伊斯兰革命之后，伊朗政府一直坚持其不会发展核武器，核计划仅限于民用。而以色列多年来长期奉行所谓“核模糊”政策，一直拒绝签署《不扩散核武器条约》。《参考消息》2023年10月31日曾援引美国《国家利益》双月刊的报道称，根据军事官员和专家的估算，以色列可能拥有90枚钚基核弹头，而且有足够的库存钚可在必要时生产100至200枚核武器。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 06:07:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749446676131_bBcXai_1749446676309.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30953294</guid></item><item><title>洛杉矶警方宣布市中心所有集会均为非法</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30953369</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美国加利福尼亚州洛杉矶警方8日晚宣布，在洛杉矶市中心的所有集会均为非法集会。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 06:06:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749448304849_3xYmY5_1749448305016.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30953369</guid></item><item><title>特朗普登机时险被绊倒，此前曾多次嘲讽拜登走不好路</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30953371</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749447725781_2XA5ET_1749447725939.png" alt="特朗普登机时险被绊倒，此前曾多次嘲讽拜登走不好路"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:14&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;特朗普登机时险被绊倒，此前曾多次嘲讽拜登走不好路&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间6月8日，美国总统特朗普在新泽西州登上“空军一号”舷梯时差点跌倒。此前，特朗普曾多次嘲笑拜登在登机舷梯上摔跤。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 05:59:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749447725781_2XA5ET_1749447725939.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30953371</guid></item><item><title>美众议长明确站队特朗普：“大而美”法案不是为了取悦世界首富</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30952897</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据央视新闻6月8日援引美国时政新闻网站AXIOS报道称，当地时间6月8日，美国国会众议院议长迈克·约翰逊在接受美国广播公司（ABC）的采访时表示，美国企业家埃隆·马斯克在网络上对总统特朗普及“大而美”法案的抨击令人失望，并针对马斯克此前发文声称从未见过“大而美”法案的言论，表示曾与马斯克就这项法案进行过很多次很好的互动和讨论，以确保其获得准确的信息。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749442547944_x1Waew_1749442607074.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350010635"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;美国国会众议院议长迈克·约翰逊 视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美联社报道，约翰逊以不同寻常的强硬态度，在特朗普与马斯克的分手问题上明确表明立场——“制定这项法案并不是为了取悦世界首富。”他认为，马斯克对共和党大规模税收和预算政策法案的批评不会阻碍该法案的通过。同时还坚称：“我们要做的是帮助那些努力养家糊口、维持生计的辛勤工作的美国人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去几天，特朗普与马斯克就美国国会众议院上个月通过的由共和党主导的“大而美”大规模税收与支出法案在社交平台公开爆发“口水战”，相互指责的内容逐步升级到近乎人身攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻消息，当地时间6月7日，美国总统特朗普表示，若特斯拉与SpaceX首席执行官埃隆·马斯克资助反对共和党预算案的民主党候选人，将面临“非常严重的后果”，并表示“如果他这么做，他会为此付出代价。”但未透露具体措施。特朗普还补充道，已无意愿修复自己与马斯克的关系，“我认为这段关系已经结束了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美联社称，约翰逊对马斯克“将资助反对特朗普法案的共和党议员（甚至是民主党人）”的威胁不以为然。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们几乎没有接到任何共和党国会议员打来的电话，”约翰逊说，“我认为这表明人们正在采取观望态度。有些人可能被他的一些论点说服了，但其他人明白：这是一项非常令人兴奋的立法。”他还认为，马斯克仍然相信“我们的政策更有利于人类繁荣，更有利于美国经济，更有利于他参与的创新、创造就业和创业等一切事业。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;约翰逊表示，自从马斯克公开反对共和党法案以来，他一直与其保持短信联系。他声称，马斯克在短信中表示他主要关心的是支出问题。约翰逊还坚称马斯克掌握的信息是错误的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，其他共和党人正对特朗普与马斯克之争持谨慎态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄克拉荷马州参议员马克韦恩·马林在美国有线电视新闻网（CNN）的“国情咨文”节目中表示：“作为一名前职业拳击手，我很久以前就明白，不要介入两名拳击手（的斗争）之间。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 05:30:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749442597421_1J6xHN_1749442597623.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30952897</guid></item><item><title>全球前瞻｜中美经贸磋商机制首次会议本周举行，特朗普生日当天将举行阅兵式</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30952867</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本周6月9日至6月15日：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据外交部网站消息，应英国政府邀请，中共中央政治局委员、国务院副总理何立峰将于6月8日至13日访问英国。其间，将与美方举行中美经贸磋商机制首次会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《环球时报》援引《华盛顿邮报》报道，此前，美国陆军发言人史蒂夫·沃伦5月15日宣布，为纪念美国陆军成立250周年，将于6月14日在首都华盛顿举行大规模阅兵式及庆祝活动。值得注意的是，该日期恰逢美国总统特朗普79岁生日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻此前报道，6月15日至17日七国集团（G7）领导人峰会将在加拿大举行。预计G7成员国领导人都将出席。据加拿大通讯社报道，加方还邀请了南非、乌克兰和澳大利亚等国领导人参加本次峰会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中美经贸磋商机制首次会议将举行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据外交部网站消息，应英国政府邀请，中共中央政治局委员、国务院副总理何立峰将于6月8日至13日访问英国。其间，将与美方举行中美经贸磋商机制首次会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间6月7日，美国总统特朗普在个人社交平台上发文宣布，美国财政部长贝森特、商务部长卢特尼克和美国贸易代表格里尔将于6月9日在伦敦与中方代表就贸易协议问题举行会谈。特朗普还说，“预计此次会晤将取得良好进展”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宫国家经济委员会主任凯文·哈西特向美国哥伦比亚广播公司（CBS）表示，美国将在会谈中提出希望中方扩大稀土出口。美国有线电视新闻网（CNN）7日发文称，中美即将“在英国举行的会谈意义重大，其结果如何至关重要……没有人希望回到4月的对峙局面”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月5日晚，国家主席习近平应约同美国总统特朗普通电话。这也是中美经贸摩擦以来两国元首首次直接沟通，通话持续一个半小时。两国元首同意双方团队继续落实好日内瓦共识，尽快举行新一轮会谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月7日，商务部就中重稀土出口管制措施答记者问。商务部发言人表示，中国作为负责任的大国，充分考虑各国在民用领域的合理需求与关切，依法依规对稀土相关物项出口许可申请进行审查，已依法批准一定数量的合规申请，并将持续加强合规申请的审批工作。中方愿就此进一步加强与相关国家的出口管制沟通对话，促进便利合规贸易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美国将于14日举行阅兵式，恰逢特朗普生日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《环球时报》援引《华盛顿邮报》报道，此前，美国陆军发言人史蒂夫·沃伦5月15日宣布，为纪念美国陆军成立250周年，将于6月14日在首都华盛顿举行大规模阅兵式及庆祝活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，该日期恰逢美国总统特朗普79岁生日。这场活动预计耗资2500万至4500万美元，将动用50架飞机、150辆军车及6600名士兵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美陆军披露，阅兵式将涵盖陆军所有现役师代表，参与士兵计划于6月10日起陆续抵达华盛顿，其中3000人将入住总务管理局大楼闲置楼层，2000人入驻农业部大楼，大部分人员将于6月16日撤离。军事装备将通过铁路和卡车运输至市区，战机则直接飞抵。活动期间，华盛顿国家广场将举办烟花表演、军备展示、音乐演出及健身竞赛等系列庆祝活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美军发言人希瑟·哈根表示，阅兵路线将从五角大楼北停车场出发，穿越阿灵顿纪念大桥进入华盛顿，沿宪法大道行进至第15街结束。陆军“黄金骑士”跳伞队将在国家广场进行特技降落，现场将搭建总统检阅台及音乐会舞台等。哈根称，阅兵活动旨在“讲述陆军从独立战争到现代的历史”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管美国陆军称阅兵式是纪念陆军成立250周年系列活动之一，但阅兵日期与特朗普生日的重合引发不少争议。由退伍军人成立的美“共同防御”组织成员纳维德·沙阿批评称：“这场阅兵似乎完全是为满足总统的个人虚荣，而非向牺牲的军人致敬。”《华盛顿邮报》称，特朗普正在国内推动联邦改革，包括削减退伍军人事务部预算，激起部分退伍军人不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普曾在首个总统任期内提议在华盛顿举行阅兵式，但后被搁置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;G7峰会周末在加拿大举行，将有多场双边会晤&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻此前报道，6月15日至17日七国集团（G7）领导人峰会将在加拿大举行。预计G7成员国领导人都将出席。据加拿大通讯社报道，加方还邀请了南非、乌克兰和澳大利亚等国领导人参加本次峰会。外界普遍预测，美国关税将成为此次峰会的一个主要议题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据日本《朝日新闻》报道，日本经济再生担当大臣赤泽亮正于当地时间6月5日、6日在华盛顿出席了第五轮日美关税谈判。他表示双方“尚未找到共识”。日本广播协会网站报道称，日本首相石破茂7日表示，会在G7峰会期间与美国总统特朗普举行会谈，“如果在那之前我们能取得一定进展是最好的，但如果不能的话，我们也不急于以牺牲国家利益为代价仓促达成协议。” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;日美正在协调届时举行首脑会谈，赤泽重申了力争在会谈时达成协议的想法，“我们着眼于协调在G7峰会期间的日美首脑接触，将继续竭力协调，以实现对日美双方均有利的协议。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;预计此次峰会期间还将进行多场双边、多边会晤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度总理莫迪6日发帖称，感谢加拿大总理卡尼邀请他参加在加拿大举行的七国集团（G7）峰会。据《印度时报》报道，莫迪表示将前往参会。莫迪表示：“印度和加拿大是充满活力的民主国家，两国人民之间有着深厚的联系，我们将在相互尊重的指导下，以新的活力携手合作。期待我们在峰会上的会面。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《日本时报》网站6月7日报道，日本首相石破茂和韩国新任总统李在明可能于七国集团峰会上首次会晤。此前，韩国方面于6日宣布李在明将出席本次峰会。韩国总统办公室发表声明称，李在明应七国集团领导人邀请出席此次会议，这将是他首次登上国际外交舞台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，据央视新闻报道，乌克兰总统办公室主任叶尔马克当地时间6日表示，乌总统泽连斯基也计划与特朗普在G7峰会期间会晤。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 05:28:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749441974176_dth6sZ_1749441974418.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30952867</guid></item><item><title>视频丨特朗普登上“空军一号”时险些被绊倒，网友称想起拜登</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30952822</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间6月8日，美国总统特朗普出发前往戴维营，在登上“空军一号”时险些被舷梯绊倒。这一幕随即在社交网络上被广泛转载。&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="672458" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/29c1485be9d84f059b56600bfbcd1e47/hd/1749439605108_WwTsWs_1749439656789.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749439613619_FBFiew_1749439648737.jpg" data-duration="00:33" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;媒体称，这一幕让人想起前总统拜登也曾在登上“空军一号”时出现类似“失误”。两相对比，有网友开始对此事进行调侃，要求立即对特朗普的身体健康状况展开调查，进行认知测试，还要求CNN进行全天候报道。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2364379" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250609/f5de8a8a-6e91-452b-abe5-8b117b7536d3.jpg" data-imageid="350010028"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;网友评论：是的，我们要求知道他为什么在楼梯上绊倒&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2364380" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250609/7cffc5ef-d44d-4cab-9a0d-b1abd7c0c081.jpg" data-imageid="350010027"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;网友评论：当拜登这么做时，媒体和共和党人要求他辞职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2364378" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250609/dd176d5c-b52e-4261-a4ac-62c59efb03a5.jpg" data-imageid="350010029"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;网友评论：拜登摔倒就是像登月一样重大的事件&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中一条评论说，“拜登要是做出这种事，福克斯新闻就会一遍又一遍地播放相关片段，好像这和登月一样重大。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2364381" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250609/894c2c5b-af1a-491f-9228-fe611e63db01.jpg" data-imageid="350010026"&gt;&lt;p&gt;目前白宫尚未就此事发表评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，拜登曾不止一次在登上“空军一号”的舷梯时踉跄跌倒，特朗普和共和党高层多次借此质疑拜登身体健康状况。今年5月，拜登被证实患有前列腺癌，特朗普和副总统万斯随即暗示拜登方面或许“隐瞒病情”，两人还都质疑拜登在任时是否胜任总统工作。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 04:07:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749439628484_b3PfQX_1749439628646.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30952822</guid></item><item><title>星巴克中国宣布数十款产品集体调价，大杯平均价格下降5元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30952717</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;星巴克中国多款产品迎来降价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月9日，澎湃新闻记者从星巴克方面获悉，星巴克中国宣布将发力非咖啡饮品市场，打造“上午咖啡，下午非咖”的全天候服务场景。具体来看，6月10日起，星巴克三大王牌品类星冰乐®、冰摇茶、茶拿铁，共计数十款产品将集体迎来调价，以大杯为例，平均价格降幅达到5元，最低仅需23元就能购买。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;星巴克方面表示，在产品创新上，也将持续发力“非咖”场景，多款产品将迎来联名和新口味。星巴克中国将以更具吸引力的价格、层出不穷的产品创新、独特的客制化玩法，为顾客带来全新的“非咖”体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，星冰乐、冰摇茶、茶拿铁这三大王牌品类推出夏日“心动价”后，所留出的价格空间，也将更鼓励顾客探索客制化，解锁星巴克的各类“隐藏菜单”，或是根据自己的喜好定制饮品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;星巴克中国首席增长官杨振表示，“星巴克始终致力于满足顾客在不同时段、不同场景的多样化需求。‘非咖’场景下完善的产品矩阵，将与核心咖啡产品双线并举，让星巴克能够根据不同消费场景、门店类型等因素，打造不同的产品组合与体验，从而更好地满足顾客的多元需求。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，今年以来，多家咖啡品牌纷纷推出限时价格优惠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年端午节期间，瑞幸咖啡大部分产品最低价从9.9元降至6.9元，并显示为限时优惠，6月2日优惠过期。当时瑞幸咖啡方面回应称，品牌为消费者推出端午节和儿童节的双节特惠福利，随机发放6.9元优惠券，并非降价。此外，库迪咖啡近日则成为外卖平台“价格战”的受益者，不少消费者在社交媒体晒出，几元甚至低于一元就能拿下一杯库迪的帖子，让库迪订单量实现暴增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞幸咖啡管理层此前多次强调，将继续保持有竞争力的价格策略（9.9元），目前没有提价的计划。此外，管理层还指出，随着近期茶饮企业的陆续上市，现制饮品行业竞争格局可能出现新的变化。为了更好地应对潜在的竞争挑战，瑞幸咖啡也将会持续加大品牌和营销投入。此前，库迪咖啡首席策略官李颖波也曾告诉澎湃新闻记者，9块9促销也将是未来三年的“长期战役”，对联营商的补贴将持续到2026年年底。当前进入平价咖啡赛道的品牌越来越多，库迪咖啡会根据市场的扩容速度去不断调整促销政策延续的时间和力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主打第三空间的星巴克，面临咖啡赛道上的市场竞争愈发激烈，不过中国市场在今年第二季度也实现重振增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月底，星巴克发布2025年第二季度财报，中国市场营业收入、同店交易量、公司利润率等关键数据取得同比增长，同店销售额继续大幅改善。其中，营业收入达7.397亿美元，同比增长5%。与上一季度相比，在各类商圈、不同城市层级、各个营业时段，同店交易量同比攀升，实现4%的增长。门店经营利润率继续保持两位数，公司利润率取得同比增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于二季度财报，星巴克公司董事长及首席执行官倪睿安表示，在中国，近期产品线的调整已初见成效，业务呈现出积极增长的态势，表现令人欣喜，“我们的品牌依然强大，业务发展依托于近乎完全本地化的供应链及烘焙运营体系。伴随这一良好态势，我想明确重申，中国市场拥有巨大的增长潜力，我们将继续长期致力于中国市场的深耕和发展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年11月底，据外媒报道，星巴克正在考虑出售其中国业务的股权。知情人士透露，星巴克公司正在探索如何扩大中国业务，有引入当地合作伙伴的可能性。公司已非正式地评估了包括国内私募股权公司在内的潜在投资者的兴趣。部分知情人士还表示，出售股权还可能吸引中国企业集团或其他在该行业拥有丰富经验的本地公司的兴趣。星巴克仍在评估，尚未决定是否继续推进此决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;星巴克全球发言人当时回应表示，“我们全心全意致力于中国业务、伙伴（员工）以及在中国市场的长远发展。正如在第四季度财报电话会议上所说的那样，公司正在花时间更深入地了解我们在中国的业务运营以及市场竞争环境。我们正在努力寻找最佳的增长途径，其中包括探索战略合作伙伴关系。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 03:48:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749438187603_AcXDts_1749438187810.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30952717</guid></item><item><title>驻日美军嘉手纳基地内发生爆炸</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30952847</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据日本广播协会报道，位于冲绳的驻日美军嘉手纳基地内9日发生爆炸，据悉有人员受伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道称，爆炸发生的区域为弹药库所在地。详情正在进一步调查中。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 03:39:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30952847</guid></item><item><title>韩国警方传唤尹锡悦12日接受调查</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30952748</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间6月9日，总台记者获悉，韩国警方传唤尹锡悦12日接受调查。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 03:28:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749438574878_nGTdzm_1749438575062.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30952748</guid></item><item><title>C罗进球封王！这支葡萄牙让人想起了2022年的阿根廷</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30952698</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;欧国联决赛开始前，媒体将比赛渲染为一次新老交替的伟大场合，拥有亚马尔的西班牙异常强势，夺冠将进一步为这个17岁的年轻人冲击金球奖增添砝码，而C罗需要捍卫老将的荣光……40岁的C罗这一次倒显得颇为淡定，他回应：“我们属于不同的时代，一个开始，一个结束，从年龄上看，大家应该拿亚马尔和维蒂尼亚比较，但这其实是两支球队的比拼。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一场战至点球决胜的比赛，C罗在第61分钟为葡萄牙打入了一个关键的追平比分的进球，第88分钟他在无对抗情况下受伤下场，老将燃尽了最后一滴油，他为葡萄牙保留了希望。反观亚马尔，在门德斯的对位防守下全无半决赛时的威风八面，最终只能目送比他父亲还大4岁的C罗高高举起冠军奖杯。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749437535283_4m2Fi7_1749437821368.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350009224"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;C罗为葡萄牙打入关键的扳平比分的进球，第88分钟因伤下场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;拼尽所有，冠军是这个40岁男人最好的奖励&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一如C罗所言，“西班牙可能是目前世界上最好的球队。”从全场数据来看，他们占据了61%的控球率，射门16比7，射正6比2，门将扑救方面是0比4，并且依靠苏比门迪和奥亚萨瓦尔的进球两度领先，但葡萄牙三军用命，斗牛士始终无法扩大比分优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;努诺-门德斯再一次彰显了自己在左后卫位置上的统治力，除了全场锁死亚马尔之外，第26分钟他杀入左侧打远角破门，将比分扳平，下半时又助攻C罗得分，整个赛季门德斯的表现都可圈可点，他先后在欧冠对位过萨拉赫、萨卡和邓弗里斯，他的存在是巴黎圣日耳曼能够最终捧起大耳杯的关键，这一次他又让亚马尔吃瘪，赛后门德斯被评为全场最佳球员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果说门德斯是当下这支葡萄牙队不俗战力的缩影，那么C罗一直被认为是一个X因素。尽管他半决赛为葡萄牙打入了一个制胜进球，但在外界的评价中，一个40岁的中锋到底能够给球队带来多少的正向影响从来就是一个未知数，平心而论，C罗此役的表现并没有半决赛时活跃，全场0过人，关键传球0次，2次争顶未果，并有6次丢失球权，但他利用自己唯一的一次射门就完成了进球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;没有惊艳的摆脱，进球的整个过程更像是库库雷利亚解围失误后的一次捡漏。&lt;strong&gt;数据显示，这是C罗职业生涯的第938球，从2023年罗伯托-马丁内斯接手葡萄牙国家队以来，C罗出场25次打入了20球，本届欧国联9场比赛更是打进8球，C罗已经肉眼可见地衰老，但经验尚在，还在用自己擅长的方式进球来帮助球队。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749437548587_RWNDeP_1749437821410.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350009223"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;替补席上的C罗焦急地关注着比赛的每一分每一秒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此役C罗拼尽所有，倘若不是第88分钟因伤下场，C罗一定想为国家队战至最后一刻，&lt;strong&gt;加时赛中，即便这位老将坐在替补席上，他焦急的神情证明了一切，最后时刻，他甚至捂着眼趴在队友身上不敢直视点球大战。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个画面很难不让人梦回2014年欧洲杯决赛，当时C罗上半时就拉伤大腿无力坚持，他拖着伤腿在场边为队友鼓劲。幸福总是相似的，上一次是埃德尔绝杀法国，这一次门将科斯塔扑出了莫拉塔的点球，不出意外，夺冠让C罗再一次泪洒赛场，但赛后他的一席话又让人无比动容。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749437481509_tRTfJw_1749437821409.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350009226"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;为葡萄牙赢得冠军是C罗心中最美妙的事情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“我拥有很多冠军，但没有什么比为葡萄牙夺冠更美妙，虽然我们是一个小国，但有着远大的抱负，当人们（因为足球）提到葡萄牙时，那是一种特别的感觉，我倍感骄傲。”&lt;/strong&gt;在C罗进入国家队之前，葡萄牙从未杀入过任何一场决赛，在“五盾军团”拥有了C罗以后，他们三进决赛三夺冠军，分别是2014年欧洲杯、2018/19赛季欧国联冠军和2024/25赛季欧国联冠军，可以说，葡萄牙队为数不多的荣誉都和C罗的职业生涯交织在一起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于自己的伤病，&lt;strong&gt;C罗透露赛前热身时就已经感到不适，“这种情况有一段时间了，但为了国家队，就算要折断一条腿我也认了，这是一项重要的比赛，我必须上场，我已经竭尽全力，做到了我能做的一切。”&lt;/strong&gt;这一刻，相信全世界都能读懂：纵然C罗的身体已经老迈，他为国效力的那颗心永远年轻。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749437443764_4JXCAy_1749437821403.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350009227"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;葡萄牙队所有人都团结在C罗身边。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;葡萄牙这一次让人想起2022年的阿根廷&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比于场上的表现，场下C罗的作用似乎更大，赛前主教练马丁内斯表示：“C罗是唯一达成200+国家队出场的球员，他展现出了极致且具有典范作用的奉献精神，时刻准备帮助年轻球员，是更衣室的领袖，即便没有首发时，也能在替补席贡献力量，而我的决策永远以球队最优解为选择。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马丁内斯想告诉大家：重用C罗和帮助葡萄牙变得强大之间并不矛盾。事实上，如今的这一批葡萄牙队球员们也从心底里认可C罗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;终场哨响一刻，葡萄牙队全队围成一个圈又唱又跳庆祝胜利，大家自发地将C罗推到了圆圈的中央，将他作为唯一的男一号，搞得C罗自己都有些不好意思。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749437579345_YSK3iG_1749437821402.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350009222"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;如今的B费从心底里信服C罗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;随后的混采区中，C罗正在接受采访，队友B费突然“闯入”，直接把冠军奖杯放在了C罗面前的桌子上，他后面还跟着本场比赛的MVP门德斯，但两人随即离开了现场。&lt;/strong&gt;葡萄牙的球员们用自己的行为证明：C罗就是这支队伍的领袖，每个人都团结在他周围。门德斯告诉媒体：“我们需要克里斯蒂亚诺和我们在一起，他是我们的榜样，他是领袖。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;葡萄牙18岁的天才少年罗德里戈-莫拉的一段表白则更加直击人心，“我以前没机会亲眼看C罗比赛，而这是每个孩子的梦想，我很幸运，这届欧国联我亲眼看到他打入两球，他是我们的骄傲，是整个国家的骄傲。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;C罗上一次对西班牙队进球是2018年世界杯小组赛的首轮，当时C罗上演帽子戏法帮助球队3比3逼平西班牙，很显然，如今的C罗并不能像过去那样一个人扛着球队前进，但他在国家队的领袖地位却日渐牢固。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749437506506_5EZA52_1749437821342.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350009225"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;马丁内斯与C罗之间配合默契。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这其中有主帅马丁内斯的作用，和前任桑托斯对于C罗的态度模棱两可不同，马丁内斯对内对外都力挺C罗，无形中减少了许多不必要的麻烦；此外，C罗也用自己的表现感召着年轻人，目前的葡萄牙国家队已经完成了一波新老更替，内托、小孔塞桑、若昂-内维斯、莫拉等一批00后已经成长起来，他们当年看着C罗长大，如今能够和偶像一起为国征战，又有谁会不服C罗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中后卫伊纳西奥在接受葡萄牙国家电视台采访时直言不讳：“我从没想过23岁就能为葡萄牙赢得一座冠军奖杯，C罗在我们这一代人身上留下了深刻的印记，我是看着他踢球长大的，现在我们唯有为葡萄牙付出全部。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种队内的氛围像极了2022年时的阿根廷，恩佐、阿尔瓦雷斯等球员开始在队内担任重要角色，大家崇拜梅西，为了梅西可以节省体力，每个人都在玩命奔跑，这让梅西能够将有限的能量用在最关键的时刻，C罗的状态比不上当时的梅西，但他终于迎来了属于自己的一批迷弟。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749438181007_GteShW_1749438191755.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350009319"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;C罗就是这个集体中的领袖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人说，C罗很不走运，他出道错过了葡萄牙菲戈、鲁伊-科斯塔这批黄金一代的巅峰，而当近十年最强大的葡萄牙出现时，他已经老了，但目睹欧国联上葡萄牙队的表现，又有谁不会对一年后的美加墨世界杯有所期待？伊纳西奥当下表示：“我们会全力以赴，一如既往为大赛做好准备。”C罗也提醒队友，“冷静点，我们刚刚赢得欧国联，而世界杯是在12个月之后。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于C罗而言，他或许需要一座世界杯冠军奖杯来成全自己圆满的职业生涯，但即便最终无法如愿，他已然不朽。不仅仅是队友，本场比赛中场休息时，西班牙边锋尼科-威廉斯特意找到了C罗交换球衣，C罗因伤退场时，西班牙球员们也送出了致敬的鼓掌，&lt;strong&gt;西班牙主帅德拉富恩特的一段表达无疑是对C罗最好的诠释，“他是传奇，是我所崇尚的价值观的典范：努力、坚持、从不放弃……他是许多人的榜样。能够对阵葡萄牙和一位影响了一个时代的传奇球员是我的荣幸，他留下了不可磨灭的财富。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，C罗夺冠之余也没有忘记亚马尔——这个赛前媒体不停拿来和他比较的球员，C罗以一个长辈的身份劝解外界和媒体给予亚马尔一个更好的成长空间，“他会赢得很多集体和个人的荣誉，他才17岁，他是一名现象级的球员，但现在请让他安静成长，这是我的请求。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 03:13:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749438238738_jwDXEa_1749438238938.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30952698</guid></item><item><title>增长2.5%，前5月我国外贸保持较强韧性</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30952732</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;央视新闻消息，海关总署今天（9日）对外公布，今年前5个月，我国货物贸易进出口总值17.94万亿元，同比增长2.5%，延续增长态势。5月份进出口3.81万亿元，增长2.7%。5月当月，我国出口2.28万亿元，增长6.3%。其中，对东盟、欧盟、非洲、中亚五国出口分别增长16.9%、13.7%、35.3%、8.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;今年以来，我国经济持续回升向好，货物贸易在外部压力下保持较强韧性。进入5月份，我国进出口延续增长态势，5月当月在同比少2个工作日的情况下，实现平稳增长。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;从贸易伙伴来看，中非贸易规模创历史同期新高。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年前5个月，我国对非洲国家进出口9632.1亿元，增长12.4%，占我国进出口总值的5.4%。其中，出口5995.7亿元，增长20.2%；进口3636.4亿元，增长1.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;从经营主体来看，外资企业进出口平稳向好。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年前5个月，我国外资企业进出口5.21万亿元，增长2.3%，占我国进出口总值的29%，拉动同期我国整体进出口增长0.7个百分点。其中，5月份外资企业进出口1.11万亿元，增长4%，增速较前4个月加快2.2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前5个月，我国有进出口实绩的外资企业数量超过7.3万家，为5年来同期最高，月度进出口值连续4个月保持增长。中国坚定不移扩大高水平对外开放，始终是外商理想、安全、有为的投资目的地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;从进出口产品来看，装备制造业产品出口势头良好。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年前5个月，我国出口装备制造业产品6.22万亿元，增长9.2%，占我国出口总值的58.3%。其中，出口电动汽车增长19%、工程机械增长10.7%、船舶增长18.9%、工业机器人增长55.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前5个月，我国装备制造业产品对整体出口增长的贡献率为73%，其中5月份贡献率高达76.9%，为外贸稳定增长提供了有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;从区域发展来看，中部地区进出口增速领跑全国。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年前5个月，我国中部地区进出口1.5万亿元，增长11.1%。其中，出口1万亿元，增长16.9%；进口4965.5亿元，增长1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中部崛起战略推动下，中部6省积极打造内陆地区改革开放新高地，外贸发展潜力不断释放。前5个月，中部地区进出口增速高出全国整体8.6个百分点，占比提升0.6个百分点，达到8.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据新华社客户端消息，海关总署统计分析司司长吕大良表示，今年以来，我国经济持续回升向好，货物贸易在外部压力下保持较强韧性。&lt;strong&gt;进入5月份，我国进出口延续增长态势，特别是中美经贸高层会谈之后，增速明显加快。&lt;/strong&gt;当月在同比少2个工作日的情况下，进出口、出口分别实现2.7%、6.3%的同比增长。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 03:02:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749439254956_nxESQW_1749439255147.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30952732</guid></item><item><title>奥迪连续五年相约“设计上海”，引领人本主义设计与科技融合共生</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30933838</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;6月4日，致力于设计创新与科技突破的奥迪，第五次作为独家冠名合作伙伴亮相亚洲权威设计盛会——“设计上海”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2348448" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749096630610_fptAQQ_1749096665319.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349776566"&gt;&lt;p&gt;作为广为人知的豪华汽车品牌，奥迪始终将前沿设计语言与技术创新相融合，在传承品牌深厚底蕴的同时不断进取。奥迪中国销售及市场营销执行副总裁曾慧芳（Katy Tsang）表示：“此次在‘设计上海’2025展出的奥迪A5L，再次彰显了奥迪将人性化设计与前沿科技深度融合，以打造标志性产品的卓越传承。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次作为奥迪展台焦点的一汽奥迪A5L，是为中国新出行时代消费者量身打造的豪华B级轿车，也是奥迪PPC豪华燃油平台的首款车型，诠释奥迪“突破科技 启迪未来”的品牌内核，为豪华燃油车市场注入全新活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据介绍，奥迪A5L通过比海外版加长77mm的轴距和中国市场专属的云感座椅设计，在保持轿跑车型运动比例的同时，提供了卓越的舒适性与宽敞空间。奥迪更将人性化科技融入产品，座舱内部呈现一个以“奥迪数字舞台”（Audi Digital Stage）为核心的数字化静谧空间，配备11.9英寸虚拟座舱屏、14.5英寸MMI触控显示屏及10.9英寸副驾屏幕，共同构建直观且高度互联的驾乘体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，奥迪A5L在灯光设计上再次革新，车身前部采用数字式LED日间行车灯，可变幻8种不同的灯光造型，彰显个性与安全。而第二代数字OLED尾灯技术，首次实现了车辆与周围环境的通信交互（car-to-X 车联网），在自动泊车或遇紧急情况下，交互灯可在数字灯光签名中显示特定三角形灯光符号，警示其他道路使用者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对中国汽车市场的快速变革，一汽奥迪A5L还大胆引入华为乾崑智驾技术，成为豪华燃油车领域的“智能化先锋”。一汽奥迪销售有限责任公司总经理安德楷（Michael Arndt）表示：“A5L的智能化水平远超同级燃油车型，它证明了燃油车同样可以拥有顶尖的智能体验。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749095612226_sCdEWH_1749096665336.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349776565"&gt;&lt;p&gt;此外，奥迪A5L还有让安德楷感到自豪的“德国基因”：奥迪最新的EA888 Evo5发动机和双电机全域智混技术（MHEV plus）。“这是一款名副其实的‘驾驶者之车’。起步快、油耗低，真正实现了‘低速不肉，高速不虚，将性能与效率提升至全新境界。”安德楷强调，一汽奥迪A5L的到来，将与A3、A4L、A6L组建奥迪“3、4、5、6”国产燃油轿车核心矩阵，全面覆盖A级、B级、B+级、C级豪华车市场，持续夯实一汽奥迪品牌在豪华车市场的领先地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;车型展示外，奥迪还在展会现场打造了一场多维感官体验，重塑设计边界。当参观者步入名为“栖居之境”的沉浸空间，270度环幕LED构建出一幅立体流动的视觉画卷，展现一天24小时的生活节奏。奥迪A5L与著名家具设计师周宸宸的多款作品在此激发灵感火花。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，为满足中国市场不断升级的需求，奥迪正全力推进品牌史上最大规模产品布局，未来两年将推出多款专为中国市场打造的全新燃油及纯电车型。随着PPE电动平台的落地和本土化合作的深入，奥迪将在燃油与电动双赛道持续发力，继续书写“突破科技，启迪未来”的品牌传奇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 02:50:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749096733524_54xXc2_1749096733784.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30933838</guid></item><item><title>韩国法院延期二审重审李在明涉嫌违反《公职选举法》案</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30952616</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749435322310_pfnAmc_1749435322475.png" data-imageid="350008438"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;韩国总统李在明。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间6月9日，韩国法院宣布延期进行总统李在明涉嫌违反《公职选举法》案二审的重审。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 02:24:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749435322310_pfnAmc_1749435322475.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30952616</guid></item><item><title>美军说500名海军陆战队人员已准备好部署到洛杉矶</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30952597</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美军北方司令部8日傍晚发表声明说，500名驻扎在洛杉矶地区以南的海军陆战队人员已做好准备，只待特朗普政府发布命令，便可迅速部署到洛杉矶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国移民与海关执法局等联邦机构6日和7日出动大批执法人员，在洛杉矶县多地展开针对非法移民的搜捕行动，连续两日与当地社区居民发生严重冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7日，美国总统特朗普指责加州州长纽森和洛杉矶市长巴斯“无能”、无法控制混乱局面，并签署总统备忘录，在纽森没有请求支援的情况下，向洛杉矶地区派驻2000名加州国民警卫队人员。美国防部也下令要求驻扎在洛杉矶市附近的海军陆战队待命。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 02:16:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749434952223_HeJndJ_1749434952374.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30952597</guid></item><item><title>特朗普与美国民主党州长就洛杉矶抗议冲突相互指责</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30952574</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美国总统特朗普与美国民主党州长8日就发生在洛杉矶的抗议冲突事件相互指责。特朗普称，洛杉矶“被非法移民和犯罪分子侵占”，将采取一切必要行动“解放”洛杉矶。美国民主党州长联合发表声明称，特朗普向洛杉矶派遣州国民警卫队是“令人担忧的权力滥用”，“既无效又危险”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普当天在社交媒体上发文称，“暴力、暴动的暴徒正在蜂拥而至”攻击联邦执法人员，企图阻挠驱逐“非法移民和犯罪分子”的行动。“我已指示国土安全部长诺姆、国防部长赫格塞思及司法部长邦迪，协同其他所有相关部门和机构，采取一切必要行动，将洛杉矶从移民入侵中解放出来，结束这场移民暴乱。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普当天早些时候曾在社交媒体发文，抨击加利福尼亚州州长纽森和洛杉矶市长巴斯“无能”。特朗普说，连续两天的“激进的左翼抗议活动”，是由“煽动者和收钱制造麻烦的人”发起的，“这不会被容忍”。他质疑参加洛杉矶抗议活动的人员隐瞒身份的行为和目的，表示“从现在开始，抗议活动中不允许戴口罩”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8日，20余名民主党州长在民主党州长协会网站联合发表声明，表达对纽森的支持。声明写道，特朗普向洛杉矶派遣加州国民警卫队是“令人担忧的权力滥用”。“各州州长才是本州国民警卫队最高指挥官，联邦政府未经与州长协商便擅自在州境内调动国民警卫队，这种做法既无效又危险”，也表明“特朗普政府对地方执法机构的不信任”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纽森8日下午签署致美国国防部文件，要求赫格塞思撤回向洛杉矶地区部署国民警卫队的命令，将加州国民警卫队指挥权交还给州政府，“当情况必要时再部署”。当天早些时候，纽森在社交媒体上发表评论批评特朗普派遣国民警卫队进驻洛杉矶地区不是出于当地治安考虑，而是“希望出现更多混乱局面”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间8日中午，在洛杉矶市中心联邦执法机构门前的抗议者与部署在该地的国民警卫队人员发生冲突。新华社记者在现场看到，国民警卫队人员发射催泪弹和橡皮子弹试图驱散抗议人群，但抗议者人数越来越多，从最初数十人增加到1000人以上。正在现场采访的新华社记者胳膊上中了一发催泪弹，头部被一不明物体击中，摄影报道员左腿被橡皮子弹击中，出现流血伤痕。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 02:08:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749434359455_a3bX3s_1749434359584.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30952574</guid></item><item><title>特朗普指示三部长驱逐非法移民“解放洛杉矶”：我们会非常强硬</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30952551</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749433556743_GKz4PF_1749433556944.png" alt="特朗普指示三部长驱逐非法移民“解放洛杉矶”：我们会非常强硬"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:30&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;特朗普指示三部长驱逐非法移民“解放洛杉矶”：我们会非常强硬&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间6月8日，美国总统特朗普在社交媒体发文称，洛杉矶已被非法移民和罪犯“入侵占领”。他指示国土安全部长、国防部长和司法部长等官员采取行动“解放洛杉矶”。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 02:07:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749433556743_GKz4PF_1749433556944.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30952551</guid></item><item><title>上昆新一季“五子登科”：武旦全员上阵，“五毒戏”首次演全</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30950840</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;6月7日晚，上海昆剧团新一季“五子登科”系列演出最后一场，武旦演员赵文英个人专场在兰心大戏院举行。最后一折大武戏《请神降妖》演罢，台下观众为眼花缭乱的武打场面热烈喝彩鼓掌，叫好不断。赵文英上台谢幕时泣不成声，对着所有台上的小伙伴不断鞠躬致谢。她抽泣着说：“很多人说戏曲是角儿的艺术，但我觉得武旦有时候并不是，如果不是有这么多小伙伴陪着我一起练功，今天在台上衬托我，我今天不可能站在这里。”&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250608/9d28c378-fc5e-42a8-ac89-f0d1da6f966a.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250608/9d28c378-fc5e-42a8-ac89-f0d1da6f966a.jpeg" data-height="628" data-width="983" data-filesize="244470" class="ait_item_box img_default" data-id="349985748"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《请神降妖》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当晚让人动容的是最后谢幕时，赵文英的两位恩师、昆剧表演艺术家王芝泉和谷好好同时来到台上。谷好好说，“两天前，赵文英在这个舞台受伤了，台上缝了6针，我劝她少演一折戏，她不肯。我劝她武戏减一些，我来帮你改戏，她还是不肯。今天满宫满调完成了演出。她丈夫谭笑是我们团的武丑演员，半月板受伤一个月，医生让他赶紧开刀，但他一直陪着文英在排练场练功。明天就去医院手术。“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为上海昆剧团团长，也是一名武旦演员，谷好好说着说着也哽咽起来：“我们都是上海昆剧团的武旦演员。唱戏难，唱武旦更难。谢谢你们支持武戏演员。”她还逐一请出并介绍了这场演出台前幕后所有武旦组的演员，她们或是为赵文英抢装，或是为她幕后指导，台前幕后都倾尽全力“绿叶衬红花”。最后，上昆三代武旦一起合唱了一首《借扇·滚绣球》。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250608/7e333423-9ca1-4d3b-b23a-826b7c5276ec.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250608/7e333423-9ca1-4d3b-b23a-826b7c5276ec.jpeg" data-height="576" data-width="958" data-filesize="214238" class="ait_item_box img_default" data-id="349985746"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;上昆三代武旦同台谢幕并演唱《借扇·滚绣球》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海昆剧团新一季“五子登科”就在这动情一幕中落下大幕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从6月3日至7日，“昆四班”“昆五班”的五位青年才俊——娄云啸、张前仓、张莉、谭许亚、赵文英先后举办了各自专场，展现上海昆剧新生代力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了传承三代的武戏，这一季“五子登科“还首次完整呈现昆曲传统中颇具传奇色彩的“五毒戏”，由丑行师兄弟娄云啸和张前仓联袂献上。而闺门旦张莉和小生演员谭许亚，则展现了昆剧生旦戏的魅力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;丑行“双子星”&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;，&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;首次完整&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;呈现昆丑“五毒戏”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为上海昆剧团多年来着力打造的青年人才孵化平台，“五子登科”每年为各行当的优秀青年演员举办专场。今年恰逢上海昆剧团昆曲学馆十周年。十年间，学馆邀请来自全国各地的名家们传承青年昆曲演员学习300余出传统剧目。每一季“五子登科”都会展示学馆成果，既是汇报，也是起点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年“五子登科”的舞台上，一大亮点是首次完整呈现昆曲传统中颇具传奇色彩的“五毒戏”。上海昆剧团两位丑行“双子星”娄云啸和张前仓，以“沧海一声啸·吾读昆丑”为名，各自举办专场，将“五毒戏”演全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“五毒戏”，就是昆剧的丑行表演，会以蜈蚣、蛇、壁虎、蜘蛛、蛤蟆这“五毒”的生物特性融入人物身段，展现独有的表演魅力。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250608/6fbe77b4-0718-4a49-835b-9f5918ece4c1.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250608/6fbe77b4-0718-4a49-835b-9f5918ece4c1.jpeg" data-height="439" data-width="716" data-filesize="105996" class="ait_item_box img_default" data-id="349985745"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《牡丹亭·问路》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这其中，娄云啸的《金锁记·羊肚》，改编自关汉卿的《窦娥冤》，演员通过模仿游蛇形态完成角色异化，以扭曲匍匐的肢体语言展现中毒者的生理反应，这种“无实物表演”也遵循了传统戏曲“以虚代实”的传统美学。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250608/6bd00966-e1c6-4e60-b4a3-a70a2b96d01b.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250608/6bd00966-e1c6-4e60-b4a3-a70a2b96d01b.jpeg" data-height="654" data-width="428" data-filesize="118097" class="ait_item_box img_default" data-id="349985753"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《盗甲》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《盗甲》以梁山好汉时迁盗取雁翎甲为核心情节，以壁虎的形态作为身段载体，表演时需通过肢体语言模拟壁虎动态，通过倒挂金钩、壁虎倒行等高难度动作，将动物的生物特征转化为戏剧符号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《问探》一折以“蜈蚣”为象征载体，通过探子角色的侦察行动展现了昆曲武丑行当的独特技艺与动物拟态美学。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250608/a8e0c0b1-bb77-4f3c-a46d-fbf96c7d5d60.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250608/a8e0c0b1-bb77-4f3c-a46d-fbf96c7d5d60.jpeg" data-height="832" data-width="540" data-filesize="194433" class="ait_item_box img_default" data-id="349985752"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《问探》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张前仓的专场中，《孽海记·下山》是五毒戏中蛤蟆的象形戏。有很多规范的丑行形体动作和技巧，如搓步、拐步、踢屁股、耍水袖、耍佛珠等等一系列的动作技巧。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250608/1bf3f5c2-302a-4577-a79a-d24d14e756ba.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250608/1bf3f5c2-302a-4577-a79a-d24d14e756ba.jpeg" data-height="769" data-width="524" data-filesize="122824" class="ait_item_box img_default" data-id="349985747"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《义侠记·游街》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在《义侠记·游街》中挑战了高难度的丑行矮子功，对应五毒蜘蛛。此外，《孽海记·下山》中演绎稚气可爱的小和尚，冷门戏《牡丹亭·问路》中癞头鼋的11分钟苏白独角戏，都是昆丑魅力的展现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;生&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;旦&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;文武，&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;全面展现青年演员艺术积累&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“五子登科”也是上昆很多青年演员人生中第一个专场，展现了她们20多年的艺术积累。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;青年闺门旦演员张莉就在自己第一个个人专场“莉莉莺声”中，选择了《牡丹亭·寻梦》《雷峰塔·断桥》《长生殿·小宴》三折经典剧目，从寻梦青春的杜丽娘、敢爱敢恨的白素贞，再到端庄华美的杨贵妃，这三折戏唱作并重、人物性格鲜明，展现闺门旦的全面与丰富。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250608/f5313615-fbf2-434e-bf74-32d3f9d229a9.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250608/f5313615-fbf2-434e-bf74-32d3f9d229a9.jpeg" data-height="1100" data-width="619" data-filesize="193900" class="ait_item_box img_default" data-id="349985750"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《长生殿·小宴》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;青年小生演员谭许亚的个人专场“白云出岫”中，挑选了三出风格各异的折子戏，包括上海昆剧舞台上较少演出的穷生戏《彩楼记·拾柴》，轻喜剧《玉簪记·偷诗》以及大官生戏《琵琶记·书馆》。这些剧目也都全面展现小生行当丰富的戏路和风格，以及各自不同的唱功、身段和表演。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250608/cac96b02-39ea-4c3e-9286-799dbdd80af0.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250608/cac96b02-39ea-4c3e-9286-799dbdd80af0.jpeg" data-height="743" data-width="496" data-filesize="93340" class="ait_item_box img_default" data-id="349985751"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《琵琶记·书馆》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而对于青年武旦演员赵文英而言，她的首次个人专场“闻莺·舞缨”浓缩了学艺之路的起伏缩影，既有武旦的开蒙戏《扈家庄》，展现“舞（武）表结合”、载歌载舞的特点；也有昆剧舞台上较少见的“时剧”《小放牛》，以活泼明快的表演风格呈现村姑的纯真。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250608/5864c376-fa0c-478b-91e0-5496bc57659c.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250608/5864c376-fa0c-478b-91e0-5496bc57659c.jpeg" data-height="567" data-width="849" data-filesize="235265" class="ait_item_box img_default" data-id="349985749"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《扈家庄》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中《请神降妖》更是她初次尝试的“大靠戏”，因为身材娇小，赵文英几乎不演大靠戏。但《请神降妖》却是一处场面宏大，并且展现高难度“靠旗打出手”技巧的武戏。在这个专场中，她决心挑战自我，把这折从王芝泉传承到谷好好，最后传承到自己这里的武戏，作为本次专场的压轴剧目，最终展现了昆曲武旦的飒爽英姿与不懈追求，也是几代昆剧人传承艺术的缩影。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 02:01:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749391931878_2AiSMT_1749391932085.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30950840</guid></item><item><title>警方开枪、军队进驻，特朗普下令“解放洛杉矶”是怎么回事？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30952444</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美国抗议者与联邦执法机构连续两天爆发冲突，场面激烈，事态或进一步升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻报道，当地时间8日早晨，首批美国国民警卫队进驻洛杉矶。尽管洛杉矶警察局同日发表声明称抗议活动已“平安结束”，然而8日中午，抗议者与国民警卫队依然发生了冲突。继7日使用催泪瓦斯和震爆弹之后，据美媒报道，当地时间8日下午，警方向抗议者射击非致命子弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普政府表示，将向洛杉矶派遣至少2000名国民警卫队士兵。特朗普说，要“结束移民暴乱”，“解放洛杉矶”。白宫官员与加州州长、市长也各自发声，“骂战”持续升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于这场冲突，以下是需要了解的内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;为什么会有抗议？抗议中发生了什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月6日和7日，示威者走上洛杉矶和附近城市派拉蒙和康普顿的街头，抗议美国移民和海关执法局的突袭行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国土安全部发言人特里西娅·麦克劳克林6日表示，约800名抗议者包围并闯入了洛杉矶的一座联邦执法大楼，抗议者袭击了该机构官员，割破轮胎，并破坏了公共财产。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749432599000_CRbnxk_1749432605229.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350007462"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;抗议发生地点&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地新闻媒体7日拍摄的视频显示，头戴头盔、身着战术装备的执法人员使用催泪瓦斯和震爆弹驱散派拉蒙的人群。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自派拉蒙和康普顿的照片和视频显示，由于抗议者纵火，加油站遭到破坏，车辆被点燃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加州州长加文·纽森7日在声明中表示，当地政府已控制住局势。该市警察局表示，7日的抗议活动全天“和平”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;边境巡逻局局长（Border Patrol Chief）迈克·班克斯7日表示 ，一些抗议者因涉嫌袭击联邦当局而被捕。他没有具体说明逮捕人数。洛杉矶县治安部门8日表示，7日晚该部门在派拉蒙逮捕了两名袭警人员，此前几名警员在抗议活动中受轻伤，其中包括被燃烧瓶击伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛杉矶警察局在7日的一份声明中表示，在6日的移民“围捕战”之前，警察局没有与联邦当局进行协调，因此无法“主动预防可能发生的社会骚乱”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;联邦特工在洛杉矶做什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国移民及海关执法局7日在社交媒体上发表声明称，已逮捕118名非法入境者，其中包括5名涉嫌帮派活动和其他有犯罪记录的移民。“尽管有暴力抗议者，我们的官员和特工仍继续在洛杉矶执行移民法律。”该机构称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人道移民权利联盟 （CHIRLA）主任安吉丽卡·萨拉斯在7日的新闻发布会上表示，洛杉矶地区共发生7起执法突袭行动，确认在行动中拘留了超过45人，她称这些行动是“随机扫荡”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国联邦调查局称，其在加州及全国各地的特工都在支持国土安全部的围捕移民行动，包括在已开展重大行动的城市。联邦调查局协助高风险逮捕行动，并提供其他资源，例如情报分析员和指挥所的技术支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛杉矶警察局局长吉姆·麦克唐纳表示，其机构“不参与民事移民执法”，并且“不会协助或参与任何形式的大规模驱逐出境，也不会试图确定一个人的移民身份”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;特朗普为何调动国民警卫队？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普8日下令调派2000名加州国民警卫队成员介入洛杉矶的抗议活动。他向国防部长、国土安全部长和司法部长发出的指示称，此次调动是必要的，旨在临时保护执法的联邦官员和联邦财产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在联邦政府授权下部署军队应对民间骚乱是一种罕见的举措，通常需要总统根据《叛乱法》认定需要部署军队来执行法律或恢复秩序。美国北方司令部发言人8日向美国媒体表示，国民警卫队是根据《美国法典》（U.S. Code）第十编部署的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国民警卫队成员于8日上午抵达洛杉矶市。当地电视台的视频显示，国民警卫队成员正在洛杉矶市政厅附近从车辆上卸下装备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7日晚，国防部长皮特·赫格塞斯支持动用国民警卫队，并建议也可部署现役海军陆战队。他在X个人账户上写道，位于洛杉矶南部彭德尔顿营的海军陆战队“处于高度戒备状态”，“如果暴力事件持续”，可能会被调动。纽森迅速作出回应，称赫格塞斯威胁在美国领土上部署现役海军陆战队是“精神错乱的行为”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国土安全部部长克里斯蒂·诺姆8日在哥伦比亚广播公司新闻节目《面向国家》中称，国民警卫队“按照总统的指示驻扎在那里，是为了维护和平，让人们能够抗议，同时也是为了维护法律和秩序”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;特朗普有权调动国民警卫队吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普长期以来一直考虑在国内使用军事力量镇压暴力抗议或骚乱、打击犯罪和追捕无证移民，助手们在其第一任期内成功劝阻了他。在担任两届总统之间，他曾表示，如果再次掌权，他将在未经州长同意的情况下这样做。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国民警卫队由驻扎在各州的军事力量组成，主要由兼职人员组成，但也有专门的全职民事工作。通常情况下，各州州长负责指挥国民警卫队应对灾难或内乱。但在某些情况下，联邦法律允许总统指挥州国民警卫队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据1878年的《民兵法》（Posse Comitatus Act），在美国领土上使用联邦军队执行警务任务通常是违法的。但1807年的《 叛乱法》（Insurrection Act）规定，如果总统认为存在“非法阻挠、联合集会，或反抗美国权威的行为”，导致执行联邦法律“不可行”，则可以例外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的命令批评抗议活动是暴力行为，并威胁到联邦移民拘留设施，“如果抗议或暴力行为直接阻碍了法律的执行，那么它们就构成了对美国政府权威的一种反抗。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普援引的《美国法典》第十章第12406条，允许他在特定情况下（包括在发生反抗联邦政府权威的叛乱期间）召集国民警卫队成员和部队服役。但他并未援引《叛乱法》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美国媒体报道，在越南战争期间，未来的最高法院大法官威廉·伦奎斯特为司法部撰写了备忘录，称总统拥有使用军队阻止反战抗议者妨碍联邦职能或破坏华盛顿特区和五角大楼的联邦财产的固有权力。伦奎斯特称，动用军队进行此类保护并不违反《民兵法》。但这一说法尚未得到法庭的最终检验。此外，美国首都和五角大楼园区都是联邦“飞地”，这与联邦特工正在洛杉矶进行突击检查的场所不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国总统上一次动用联邦军队维持国内治安是在1992年，当时总统乔治·H·W·布什援引《叛乱法》镇压了洛杉矶爆发的大规模骚乱。骚乱起因是陪审团宣判警察无罪，而这些警察被拍到殴打黑人罗德尼·金。自民权运动爆发以来，美国总统从未在未经州长许可的情况下动用过联邦军队&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乔治城大学法学教授斯蒂芬·I·弗拉德克在一篇分析文章中写道，目前联邦军队的权力似乎有限。一旦部署，他们将能够保护移民和海关执法局特工和联邦大楼免受抗议者的袭击，但不能执行移民突袭行动或维护城市街道治安。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，特朗普的命令没有具体说明，如果政府认为抗议活动威胁到联邦人员、财产或职能，军队何时可以使用武力，比如逮捕或射杀抗议者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;加州官员和立法者如何回应？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8日，纽森办公室在致特朗普政府的一封信中称，部署军队是“非法的”并且“严重侵犯州的主权”。“撤销该命令。”纽森在X 上写道，“将控制权交还给加州。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纽森在7日的一份声明中表示，特朗普下令部署国民警卫队是不必要的，而且是“故意煽动性的”。他表示，执法官员“没有未满足的需求”，地方当局已经控制住了示威活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“联邦政府接管了加州国民警卫队，并在洛杉矶部署2000名士兵——这并不是因为执法人员短缺，而是因为他们想制造点奇观。别给他们制造奇观。”纽森在X账户上写道。他告诉抗议者要保持冷静，以免特朗普政府看到其所希望的武力展示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛杉矶市长凯伦·巴斯的办公室8日凌晨表示，她将“继续积极应对洛杉矶的移民执法行动”，并将密切关注“包括派拉蒙在内的城外骚乱报告”。她的办公室表示，她一直与华盛顿官员以及执法部门保持直接联系，“以找到最佳的推进方案”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他加州民主党人纷纷谴责特朗普的决定。参议员亚当·希夫称，未经州长授权的部署“史无前例”，并表示此举“旨在加剧紧张局势，制造混乱，并使局势升级”。参议员亚历克斯·帕迪拉表示，联邦政府“只会制造更多的混乱和分裂”。众议员吉尔·西斯内罗斯指出，2021年1月6日，当美国国会大厦遭到特朗普支持者的袭击时，特朗普拒绝部署国民警卫队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新泽西州民主党参议员科里·布克周日在接受美国全国广播公司《与媒体见面》节目采访时表示：“我们现在面临的局面是，当人们冲击国会大厦、恶意殴打警察时，总统却袖手旁观，无动于衷；而当那些恶意殴打警察并导致部分警察死亡的人，也就是杀害警察的凶手，被陪​​审团定罪后，他又赦免了他们所有人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“因此，他现在与任何人谈论负责任的执法以保护人民，充其量是虚伪的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 01:59:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749432365945_W24f72_1749432366108.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30952444</guid></item><item><title>国家统计局：5月份CPI略有下降，核心CPI同比涨幅扩大</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30952549</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国家统计局城市司首席统计师董莉娟解读2025年5月份CPI和PPI数据&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月份，居民消费价格指数（CPI）环比下降0.2%，同比下降0.1%，扣除食品和能源价格的核心CPI同比上涨0.6%，涨幅比上月扩大0.1个百分点。工业生产者出厂价格指数（PPI）环比下降0.4%，降幅与上月相同，同比下降3.3%，降幅比上月扩大0.6个百分点。我国以更大力度和更精准措施提振消费，新质生产力成长壮大，部分领域供需关系有所改善，价格呈现积极变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、CPI略有下降，核心CPI同比涨幅扩大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;CPI环比由涨转降主要受能源价格下降影响。能源价格环比下降1.7%，影响CPI环比下降约0.13个百分点，占CPI总降幅近七成。其中，汽油价格下降3.8%，降幅比上月扩大1.8个百分点。食品价格下降0.2%，降幅小于季节性水平1.1个百分点，影响CPI环比下降约0.04个百分点。其中，应季蔬菜上市量增加，鲜菜价格下降5.9%；鸡蛋、猪肉和禽肉类价格稳中略降，降幅在0.3%—1.0%之间；受部分地区暴雨天气、伏季休渔期等因素影响，鲜果、淡水鱼和海水鱼供应有所减少，价格分别上涨3.3%、3.1%和1.5%。消费需求持续回暖，叠加假日和各地开展文体娱乐活动等因素影响，宾馆住宿和旅游价格分别上涨4.6%和0.8%，均高于季节性水平，其中宾馆住宿价格涨幅创近十年同期新高；夏装换季上新，服装价格上涨0.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;CPI同比略有下降，降幅与上月相同。其中，能源价格同比下降6.1%，降幅比上月扩大1.3个百分点，影响CPI同比下降约0.47个百分点，是CPI同比下降的主要因素。提振消费相关政策持续显效，一些领域价格显现积极变化。核心CPI同比上涨0.6%，涨幅比上月扩大0.1个百分点。其中，扣除能源的工业消费品价格上涨0.6%，涨幅比上月扩大0.2个百分点。金饰品、家用纺织品和文娱耐用消费品价格分别上涨40.1%、1.9%和1.8%，涨幅均有扩大；燃油小汽车和新能源小汽车价格分别下降4.2%和2.8%，降幅均有收窄。服务价格上涨0.5%，涨幅比上月扩大0.2个百分点。服务中，交通工具租赁费、飞机票和旅游价格均由降转涨，分别上涨3.6%、1.2%和0.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、PPI仍处低位，部分领域价格边际向好&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;影响本月PPI环比下降的主要原因：一是国际输入性因素影响国内相关行业价格下降。国际原油价格下行影响国内石油相关行业价格下降，石油和天然气开采业价格下降5.6%，精炼石油产品制造价格下降3.5%，化学原料和化学制品制造业价格下降1.2%，上述3个行业合计影响PPI环比下降约0.23个百分点，超过总降幅的五成。二是国内部分能源和原材料价格阶段性下行。煤炭需求处于淡季，电厂、港口存煤充足，加之新能源发电成本低、替代作用强，煤炭开采和洗选业价格下降3.0%，煤炭加工价格下降1.1%。南方地区高温雨水天气增多，影响部分房地产、基建项目施工，加之钢材、水泥等建材生产供给充足，黑色金属冶炼和压延加工业、非金属矿物制品业价格均下降1.0%，上述4个行业合计影响PPI环比下降约0.18个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;叠加上年同期对比基数走高等因素影响，PPI同比降幅比上月扩大0.6个百分点。但从边际变化看，我国宏观政策加力实施，部分行业供需关系有所改善，一些领域价格呈向好态势。一是消费新动能不断壮大带动生活资料等价格同比回升。提振消费相关政策持续显效，部分消费品需求释放带动相关行业价格回升。生活资料价格环比由上月下降0.2%转为持平，其中衣着、一般日用品和耐用消费品价格分别上涨0.2%、0.1%和0.1%，带动生活资料价格同比降幅比上月收窄0.2个百分点。从行业看，工艺美术及礼仪用品制造价格同比上涨12.8%，制鞋业价格上涨0.8%，计算机整机制造价格上涨0.2%，家用洗衣机、电视机制造、汽车整车制造价格降幅比上月分别收窄1.6个、1.4个和0.6个百分点。二是高端装备制造等产业发展带动相关行业价格同比上涨。产业发展高端化、智能化、绿色化转型稳步推进，高技术产品需求扩大，相关行业价格同比上涨。集成电路封装测试系列、飞机制造价格均上涨3.6%，可穿戴智能设备制造价格上涨3.0%，微波通信设备价格上涨2.1%，服务器价格上涨0.8%，半导体器件专用设备制造价格上涨0.7%。此外，光伏、锂电等新能源行业供需关系有所改善，价格同比降幅收窄，光伏设备及元器件制造、锂离子电池制造价格分别下降12.1%和5.0%，降幅比上月分别收窄0.4个和0.3个百分点。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 01:51:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749434611999_yneax4_1749434612159.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30952549</guid></item><item><title>跟着镜头来后台听老狼和张玮玮的余兴演唱</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30952377</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749432248189_jPMkn6_1749432248437.png" alt="跟着镜头来后台听老狼和张玮玮的余兴演唱"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;15:02&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;跟着镜头来后台听老狼和张玮玮的余兴演唱&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;6月5-6日，《纯真年代》老狼巡回演唱会在上海保利大剧院上演。让我们跟随摄影师李喆的镜头走进后台，听老狼和他的好朋友们一起纵情歌唱。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 01:50:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749432248189_jPMkn6_1749432248437.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30952377</guid></item><item><title>广州一家居卖场“爆雷”：用国补诱导消费，未履约金额约896万</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30952463</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749431954504_f3S2xP_1749431954683.png" data-imageid="350007061"&gt;&lt;p&gt;200多名消费者在广州一家居卖场遭遇以“国补”为幌子的诱导消费，事件处理进展如何？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，有多位广州市民向总台中国之声反映称，他们在广州市增城区一家居商场内的品牌门店签订了全屋定制等装修合同，却遭遇商家无法履约的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者从增城区了解到，此事涉及232名消费者，未履行的合同金额约896万元。目前，当地已成立专项工作组，多部门联合进行处置。涉事品牌门店为什么无法履约？消费者的合法权益又该如何保障？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年11月，金先生来到位于广州市增城区居然之家新塘万户来店三楼的欧铂尼门店了解全屋定制。金先生回忆，当时销售人员宣称他们推出的优惠力度很大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金先生告诉记者，当时该门店推出了“品牌39800元优惠套餐”。在其宣传推广中，着重强调套餐可叠加享受“国补”政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天，金先生在欧铂尼门店实际支付8.5万元预付款，收款账户为广州德亚特装饰设计工程有限公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年12月29日，双方签订合同并付最终销售清单，优惠并扣除税点后，金先生应拿到18052.7元退款。此后，金先生几次催促，装修团队迟迟没有进场开工。直到今年2月份，他再次来到涉事门店，发现有不少消费者也遇到了同样的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多位消费者表示，2024年10月起，欧铂尼门店开始出现订单无法交付的情况。2025年3月，门店人去楼空，消费者报警。顾家家居门店也是类似的情况。2025年3月，顾家家居门店员工反馈老板已联系不到，两天后门店员工也不知所踪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;游先生说，此事发生后，&lt;strong&gt;在当地相关部门的介入下，涉事品牌方顾家家居愿意承担部分责任，目前兜底履行了20%的合同内容。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者查阅了多位消费者和门店签订的合同，合同明确“业主享受政府补贴以旧换新优惠”的内容。多位消费者也表示，当时正是受“国补”承诺吸引，才会在付款环节一次性全部支付或者超额支付。多位受害者还表示，起初他们在消费维权时，遭遇涉事品牌方和商场的相关推诿。吴先生也是受害者之一，他告诉记者，当时之所以被门店销售员诱导一次性交全款，还因为相信商场和门店的品牌保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国政法大学刑事司法学院副教授谢澍表示，如果是不具备合同履行能力的情况下，仍诱导消费者签订合同并支付费用，符合《中华人民共和国刑法》第224条规定的情形，涉嫌构成合同诈骗罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开资料显示，居然之家新塘店是由原广州增城万户来家居商场装修升级而来。2018年12月，万户来家居商场与居然之家达成战略合作协议，居然之家新塘店正式营业，成为居然之家全国第303家分店。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者从广州市增城区委宣传部了解到，今年2月以来，增城区新塘镇居然之家万户来店场内顾家家居、欧铂尼家居、原川装饰等门店先后被消费者投诉，集中反映在签订家具、装修合同后商家违约、退订金难、无人跟进售后等方面问题。&lt;strong&gt;经核查，涉事门店经营主体为关联企业，其主要负责人为林某军及其亲属，主要因资金链断裂导致无法正常履约。&lt;/strong&gt;据消费者统计，涉事门店所收款项共使用了13个账户。沿着收款账户线索，消费者发现这些门店及公司运营关系极为复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;涉事品牌门店收了消费者的大笔钱款，谁来监管资金去向、合同履约？商场的角色又是什么？增城区相关人员介绍，为保障消费者权益，增城区已成立专项工作小组，属地镇街、市场监管局、住房和城乡建设局、公安、司法等部门联合处置，正在依法依规解决群众诉求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经过相关部门摸排登记，此事涉及消费者232名，未履行的合同金额约896万元。当地已多次约谈涉事企业，并对企业及其关联企业（共8家）进行锁定，防止通过注销或变更法人等方式逃避债务；并搭建沟通平台，推动消费者与企业面对面协商解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;针对涉事企业涉嫌存在骗“国补”的说法，增城区相关人员回应称，骗国补的问题并不存在。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;增城区相关人员：&lt;/strong&gt;关于国补的问题是这样的，假如我跟您订了10万块钱的货，国补是15%，我就只需要给您85000的费用。完成整个装修安装之后，要上传到系统才能够拿补贴。其实整个过程他从来就没有拿到补贴，这个是可以论证的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至目前，由欧派家居、顾家家居品牌方和居然之家万户来公司分别对103名消费者通过先行赔付、交付货物等形式兜底履约（32名完全兜底解决，71名部分兜底解决），涉及金额285.47万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;据介绍，已有119名消费者选择集体诉讼。&lt;/strong&gt;当地表示，相关部门将继续强化联动，持续跟进品牌方承诺的兜底履约事宜，落实订单交付和售后服务，加快推进诉讼进程，维护消费者权益。同时，进一步调查事件，存在违法犯罪行为的，公安机关将依法予以严厉打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广州增城区家居卖场发生的这起事件，表面看是商家跑路、承诺落空，背后暴露出的却是预付式消费监管的漏洞和商场责任的缺失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，事件靠政府工作组强力介入、品牌方部分兜底才得以艰难推进，但消费者付出的时间成本、维权成本何其高昂，光靠事后“救火”远远不够。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不能让消费者的信任成为不良商家眼中可以轻易钻的空子。对于预付式消费必须建立起充分前置、更为严格的监管机制。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 01:40:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749431954504_f3S2xP_1749431954683.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30952463</guid></item><item><title>5月份工业生产者出厂价格同比下降3.3%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30952528</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年5月份，全国工业生产者出厂价格同比下降3.3%，环比下降0.4%；工业生产者购进价格同比下降3.6%，环比下降0.6%。1—5月平均，工业生产者出厂价格和购进价格比上年同期均下降2.6%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2362969" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250609/295bd55e-893e-432e-9817-98c41b3b3d56.jpg" data-imageid="350007492"&gt;&lt;img alt="" media-id="2362971" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250609/98d7a0cc-eb0e-42dc-b9ea-9c091eabacb4.jpg" data-imageid="350007491"&gt;&lt;p&gt;一、工业生产者价格同比变动情况&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月份，工业生产者出厂价格中，生产资料价格下降4.0%，影响工业生产者出厂价格总水平下降约2.98个百分点。其中，采掘工业价格下降11.9%，原材料工业价格下降5.4%，加工工业价格下降2.8%。生活资料价格下降1.4%，影响工业生产者出厂价格总水平下降约0.36个百分点。其中，食品价格下降1.4%，衣着价格持平，一般日用品价格上涨0.6%，耐用消费品价格下降3.3%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2362970" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250609/bce619b7-1aa6-4d7b-b0e2-13aa3203a43f.jpg" data-imageid="350007493"&gt;&lt;img alt="" media-id="2362972" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250609/175acc05-0c9b-4cc4-8119-0dcd1eb481e5.jpg" data-imageid="350007490"&gt;&lt;p&gt;工业生产者购进价格中，燃料动力类价格下降9.8%，黑色金属材料类价格下降7.3%，化工原料类价格下降5.4%，农副产品类价格下降2.6%，纺织原料类价格下降2.5%，建筑材料及非金属类价格下降1.1%；有色金属材料及电线类价格上涨4.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二、工业生产者价格环比变动情况&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月份，工业生产者出厂价格中，生产资料价格下降0.6%，影响工业生产者出厂价格总水平下降约0.44个百分点。其中，采掘工业价格下降2.5%，原材料工业价格下降0.9%，加工工业价格下降0.3%。生活资料价格持平。其中，食品价格下降0.1%，衣着价格上涨0.2%，一般日用品和耐用消费品价格均上涨0.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;工业生产者购进价格中，燃料动力类价格下降2.1%，化工原料类价格下降1.2%，黑色金属材料类价格下降0.6%，纺织原料类价格下降0.4%，建筑材料及非金属类价格下降0.2%，有色金属材料及电线类价格下降0.1%；农副产品类价格持平。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 01:33:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749432796322_Gpi5cC_1749432796457.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30952528</guid></item><item><title>5月份居民消费价格同比下降0.1%，环比下降0.2%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30952527</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年5月份，全国居民消费价格同比下降0.1%。其中，城市持平，农村下降0.4%；食品价格下降0.4%，非食品价格持平；消费品价格下降0.5%，服务价格上涨0.5%。1­­—5月平均，全国居民消费价格比上年同期下降0.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月份，全国居民消费价格环比下降0.2%。其中，城市下降0.2%，农村下降0.2%；食品价格下降0.2%，非食品价格下降0.2%；消费品价格下降0.3%，服务价格持平。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2362962" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250609/e2127f8d-f06c-4701-a38c-f436f44ad123.jpg" data-imageid="350007484"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、各类商品及服务价格同比变动情况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月份，食品烟酒类价格同比上涨0.1%，影响CPI（居民消费价格指数）上涨约0.02个百分点。食品中，鲜果价格上涨5.5%，影响CPI上涨约0.12个百分点；水产品价格上涨2.5%，影响CPI上涨约0.05个百分点；畜肉类价格上涨0.7%，影响CPI上涨约0.02个百分点，其中猪肉价格上涨3.1%，影响CPI上涨约0.04个百分点；鲜菜价格下降8.3%，影响CPI下降约0.17个百分点；蛋类价格下降3.5%，影响CPI下降约0.02个百分点；粮食价格下降1.4%，影响CPI下降约0.02个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他七大类价格同比六涨一降。其中，其他用品及服务、衣着、教育文化娱乐价格分别上涨7.3%、1.5%和0.9%，医疗保健、居住、生活用品及服务价格分别上涨0.3%、0.1%和0.1%；交通通信价格下降4.3%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2362960" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250609/bf7fa670-ee75-46fc-8723-61f6706b7d84.jpg" data-imageid="350007485"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、各类商品及服务价格环比变动情况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月份，食品烟酒类价格环比下降0.2%，影响CPI下降约0.05个百分点。食品中，鲜菜价格下降5.9%，影响CPI下降约0.12个百分点；蛋类价格下降0.9%，影响CPI下降约0.01个百分点；畜肉类价格下降0.2%，影响CPI下降约0.01个百分点，其中猪肉价格下降0.7%，影响CPI下降约0.01个百分点；鲜果价格上涨3.3%，影响CPI上涨约0.07个百分点；水产品价格上涨0.8%，影响CPI上涨约0.02个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他七大类价格环比四涨一平两降。其中，其他用品及服务、衣着价格分别上涨0.7%和0.6%，教育文化娱乐、医疗保健价格均上涨0.1%；居住价格持平；交通通信、生活用品及服务价格分别下降1.2%和0.8%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2362961" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250609/4203a6ff-53f9-4c89-9155-71fa7de74286.jpg" data-imageid="350007483"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 01:32:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749433024002_pnmdWZ_1749433024180.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30952527</guid></item><item><title>工人日报：部分企业招聘放宽年龄限制，“35岁门槛”能打破吗</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30952221</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;近年来，关于取消35岁招聘限制的呼声越来越高，已有部分企业在招聘时放宽年龄限制。专家认为，打破就业年龄歧视，应在立法层面明确列举禁止年龄歧视，同时进一步引导社会观念的转变，消除对大龄求职者的刻板印象，倡导多元化的人才观。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“年龄要求35周岁及以下”，这是不少企业在招聘公告中列出的硬性要求。记者采访多位企业招聘负责人发现，年龄是其招聘时的重要考量因素，即便不在招聘公告中明示，在筛选简历时也会着重考虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于大龄求职者而言，尽管具备丰富的工作经验和出众的工作能力，面对招聘企业的年龄限制也只能望而却步。近年来，关于取消35岁招聘限制的呼声越来越高，相关人士指出，35岁的职场门槛与社会发展趋势背道而驰，易造成就业市场内卷、人才浪费与断层。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者采访了解到，已有部分企业在招聘时放宽年龄限制，企业受访人士表示“更看重大龄求职者的经验和能力”。同时，关于放宽或取消招聘年龄限制的相关政策陆续出台。消除不合理的就业限制和歧视，还需迈过哪些坎？记者对此进行了采访。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;35岁为何成应聘门槛&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“抱歉，尽管我们对您的工作经历印象深刻，但该职位需要满足其他需求。”今年春招时，37岁的肖女士在线上平台求职时，收到多家招聘企业类似的回复。当时，肖女士职场空白期近4个月，因为年龄偏大而频频遭拒，令她焦虑不已。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数月来，肖女士投出近百份简历，与招聘企业人力资源工作人员沟通过千余次，然而收到的面试邀约寥寥无几，“很多企业明确要35岁以下的，对于像我这样的大龄求职者而言，筛选简历这一关都过不去，更别提面试机会了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;39岁的金先生在上海从事互联网游戏开发，从去年6月到今年春招，他投出数百份简历，但同样因为年龄问题，大部分简历石沉大海。“有些是项目不合适，但主要还是年龄问题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“35岁不只是应聘门槛，企业的项目变动、末位淘汰等，35岁以上员工是首先被拿来‘开刀’的。”金先生说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;企业招聘为何设置年龄门槛？中国人民大学劳动人事学院教授李育辉认为，企业追求“青春红利”是原因之一。在普遍认知里，年轻人的工作精力更充沛，工作效率更高，尤其在新技术占比较大的互联网行业，这一现象更为明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“社会普遍认为年轻人的知识结构更新更快，学习动机和学习能力更强，更能适应技术迭代和行业需求的快速更新。企业在进行人才规划时也更倾向于培养年轻人，增强忠诚度。同时，企业招聘把年龄作为显性指标，能帮助企业在招聘环节缩小候选人范围，降低招聘成本。”李育辉表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京市兰台律师事务所高级合伙人程阳认为，企业设置年龄门槛，一方面是因为公务员和国企招聘中的年龄限制具有示范效应，另一方面是为了控制用工成本，“高龄劳动者可能伴随更高薪资预期、医疗支出及退休福利成本。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一些招聘开始破除35岁年龄限制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中央财经大学人力资本与劳动经济研究中心发布的《中国人力资本报告2024》数据显示，全国劳动力人口平均年龄从1985年的32.25岁上升到了2022年的39.72 岁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者注意到，破除35岁就业年龄限制在一些招聘公告中开始显现：山东、新疆、贵州等地发布的事业单位招聘公告，把部分岗位年龄放宽至45周岁以下；北京一家国有文化科技企业招聘年龄要求在45周岁以下；辽宁鞍山（国家）高新技术产业开发区发布的企业招聘公告显示，年龄放宽至45周岁以下等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了落实在招聘公告中的放宽年龄限制，相关意见也明确要消除就业歧视。去年9月发布的《中共中央 国务院关于实施就业优先战略促进高质量充分就业的意见》明确，保障平等就业权利，消除地域、身份、性别、年龄等影响平等就业的不合理限制和就业歧视，畅通社会流动渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年1月，四川省人社厅发布《关于进一步深化就业领域改革促进高质量充分就业的实施意见（征求意见稿）》，提出支持事业单位适当放宽招聘年龄条件，鼓励企业放宽用工年龄限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在一些以从业经验为优势的行业或岗位，放宽年龄限制可以减少人才浪费。随着人口老龄化加剧，劳动力市场的供给结构发生变化，需要充分利用各个年龄段的人力资源来弥补劳动力缺口。”李育辉认为，人才成长路径愈发多样化，工作后选择辞职深造、跨行业转型等成为一种趋势，政策设计和调整上需要回应和满足大众的需求，优化人力资源配置，避免因年龄限制而带来的人才流动壁垒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;程阳认为，2025年开始实施渐进式延迟法定退休年龄政策，需同步消除就业市场年龄壁垒以实现政策衔接。“大龄求职群体具有经验丰富、技能沉淀的优势，逐步消除年龄限制，也有助于应对不同行业用工难题。”程阳说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;提升对大龄求职者接纳度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;企业招聘年龄限制加剧了大龄求职群体的就业焦虑，限制了他们的职业发展路径。李育辉认为，中年求职者面临经济压力，其失业风险可能引发家庭不稳定的问题，甚至带来社会焦虑的代际传递。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;打破就业年龄限制需如何发力？程阳表示，当前，就业促进法仅列举禁止民族、种族、性别、宗教信仰歧视，年龄尚未被明确列为法定禁止歧视事由。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“破除年龄限制，应在立法层面明确列举禁止年龄歧视，出台相关法律法规或政策性文件，设定歧视认定标准以及处罚措施等。”程阳说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;程阳建议，在司法层面，发布指导性案例统一裁判尺度，明确超出法定资格要求的年龄限制均属无效，同时降低劳动者举证难度，要求企业就年龄限制的合理性承担证明责任；在行政管理层面，将年龄歧视纳入劳动保障监察范围，建立招聘广告审查机制，对违规企业予以公示并处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“通过政策引导，鼓励企业取消招聘年龄限制，例如由政府牵头，通过税收优惠、补贴等手段鼓励企业招聘和培养大龄求职者，提高社会和企业对于大龄求职者的接纳度。”李育辉表示，推动企业建立以能力为核心的评估体系，例如通过技能测试、项目经验等逐步代替年龄筛选，同时为大龄求职者提供技能培训机会，帮助其适应市场需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李育辉建议，企业可以探索更加灵活的用工模式，如远程办公等，为大龄求职者提供更多就业机会，“需要进一步引导社会观念的转变，消除对大龄求职者的刻板印象，倡导多元化的人才观。劳动者也应主动适应市场需求，了解新兴技术，夯实专业技能，提升自身能力，在遭遇就业年龄歧视等不公正待遇时积极维护自身权益。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 01:15:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749424796068_fHwy2E_1749424796224.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30952221</guid></item><item><title>美国洛杉矶抗议者与国民警卫队发生冲突，新华社记者被催泪弹击中</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30952245</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749428270849_JFnN6Y_1749428280397.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350004042"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年6月8日，美国洛杉矶市中心，防暴警察对示威者使用催泪瓦斯。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间8日中午，在美国加利福尼亚州洛杉矶市中心联邦执法机构门前的抗议者与部署在该地的国民警卫队人员发生冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新华社记者在现场看到，冲突中，国民警卫队人员发射催泪弹和橡皮子弹试图驱散抗议人群，但抗议者人数越来越多，从最初数十人增加到200人以上。抗议者情绪激动，不断高声斥责国民警卫队和警方。有抗议者向国民警卫队人员投掷水瓶和石块，还有人捡起催泪弹扔了回去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正在现场采访的新华社记者胳膊上中了一发催泪弹，摄影报道员左腿被橡皮子弹击中，出现红肿伤痕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现场抗议者对新华社记者说，他们都是努力工作的当地社区居民，希望和平表达意见，但“特朗普政府派遣军队人员来对付我们，有必要吗？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国移民与海关执法局等联邦机构6日和7日出动大批执法人员，在洛杉矶县多地展开针对非法移民的搜捕行动，连续两日与当地社区居民发生严重冲突。7日，美国总统特朗普签署总统备忘录，在加州州长纽森没有请求支援的情况下，宣布向洛杉矶地区派驻2000名国民警卫队人员。美国军方8日说，当天共有300名国民警卫队人员依照指令进驻洛杉矶地区。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 00:47:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749428286611_DKByBX_1749428286811.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30952245</guid></item><item><title>他是《一江春水向东流》里的小抗生，上官云珠也演过他的妈妈</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30934596</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749347636542_x2TXFw_1749347636694.png" alt="他是《一江春水向东流》里的小抗生，上官云珠也演过他的妈妈"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;06:48&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;他是《一江春水向东流》里的小抗生，上官云珠也演过他的妈妈&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;今年82岁的上海老先生葛梅强，幼年时曾参演《一江春水向东流》、《乌鸦与麻雀》等经典电影，与白杨、上官云珠、石挥等多位知名电影人搭戏，是中国黑白电影时代的亲历者。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 00:39:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749347636542_x2TXFw_1749347636694.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30934596</guid></item><item><title>CAR-T疗法显著提升晚期胃癌治疗效果</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30952268</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;北京大学肿瘤医院牵头，联合国内24家医疗中心，开展了首个在实体瘤中进行嵌合抗原受体T细胞（CAR-T）治疗的随机对照试验。研究显示，对于晚期胃癌或胃食管交界处癌症患者，接受CAR-T治疗可使疾病进展风险下降63%，显著延长其无进展生存期。日前，相关研究成果发表于《柳叶刀》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胃食管交界处癌是一种发生在食道与胃相连处的癌症。如果癌症转移到身体其他部位，则被认定为晚期。这类癌症通常无法治愈，但治疗可以帮助患者控制癌症、减轻症状、延长生存期，以及提高生活质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，Claudin-18.2（CLDN18.2）已成为胃癌或胃食管交界处癌一个有前景的治疗靶点。舒瑞基奥仑赛注射液（satri-cel）是一种自体CLDN18.2特异性CAR-T疗法，在既往治疗过的晚期胃癌或胃食管交界处癌患者的Ⅰ期临床试验中显示出令人鼓舞的效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于此，研究团队在中国开展了一项开放标签、多中心、随机对照试验，旨在评估satri-cel的疗效和安全性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年3月22日至2024年7月29日期间，研究共筛选出266名患者，他们患有CLDN18.2阳性的晚期胃癌或胃食管交界处癌，且对至少两种先前治疗耐药。最终，156人被随机分配至satri-cel组（104人）或医生选择治疗（TPC）组（52人）。satri-cel组中有88人接受了研究药物治疗，TPC组则为48人。在satri-cel组中，有28人曾接受过三线或以上治疗，72人有腹膜转移；而在TPC组中，10人接受过三线或以上治疗，31人有腹膜转移。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;satri-cel组最多接受3次输注，每次剂量为2.5亿个细胞。TPC组则由医生选择使用标准治疗药物。若TPC组出现疾病进展或药物不耐受，符合条件者可继续接受satri-cel治疗。主要终点为意向治疗人群中由独立评审委员会评估的无进展生存期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;结果显示，与标准疗法相比，satri-cel治疗显著延长了患者无进展生存期，且安全性较高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;论文通讯作者之一、北京大学肿瘤医院主任医师沈琳表示：“我们从最初的I期临床探索，到现在Ⅱ期研究结果的公布，经历了多年不懈努力，证实了satri-cel对于CLDN18.2阳性胃癌人群在近期疗效和远期生存的结果。这项研究为胃癌患者带来新的希望。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相关论文信息：http://doi.org/10.1016/S0140-6736(25)00860-8&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原标题为《CAR-T疗法显著提升晚期胃癌治疗效果》）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 00:28:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749428275235_FMkrpS_1749428275369.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30952268</guid></item><item><title>上音14岁长笛手和老狼的幕后演出</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30949922</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749350609740_eYfXyT_1749350610074.png" alt="上音14岁长笛手和老狼的幕后演出"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;02:30&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;上音14岁长笛手和老狼的幕后演出&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;老狼演唱会《纯真年代》上海站落幕。在余兴派对上，一位14岁上音附中初二女孩徐乐怡用她随身带着的长笛，跟老狼和吉他手赵健合作了一曲《来自我心》。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 00:26:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749350609740_eYfXyT_1749350610074.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30949922</guid></item><item><title>我驻洛杉矶总领馆提醒中国公民：加强安全防范，远离集会场所</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30952259</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;洛杉矶地区多地正持续开展执法行动。驻洛杉矶总领馆提醒洛杉矶地区中国公民密切关注官方公告及媒体报道，切实提高安全意识，加强安全防范，远离集会场所、人员聚集区域或治安不佳地区，避免夜间或单独出行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如遇突发状况，请及时拨打911报警（可要求中文服务）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交部全球领事保护与服务应急热线（24小时）：+86-10-12308，+86-10-65612308。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;驻洛杉矶总领馆领事保护与协助电话：＋1-213-8078052，电邮：LA_LB@csm.mfa.gov.cn。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 00:15:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749428036461_hB5yXi_1749428036685.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30952259</guid></item><item><title>“机器视觉”研究新成果：人工突触成功模仿人类彩色视觉</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30952262</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;日本东京理科大学团队成功开发出一种具有极高颜色分辨能力的自供电人工突触，其颜色识别能力已经非常接近人眼，标志着人们在计算机之“眼”研究领域迈出重要一步。相关成果已发表在最新一期《科学报告》上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人工智能的快速发展对机器视觉提出了更高要求。然而，处理每秒产生的大量视觉数据需要消耗大量电力、存储空间和计算资源，因此将视觉识别功能应用于智能手机、无人机或自动驾驶汽车等设备极具挑战性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比之下，人类天然视觉系统同时拥有高效节能的优点。因为眼睛和大脑并不会对所有视觉信息进行无差别处理，而是会选择性地提取关键特征，从而在保持高效率的同时大幅降低能耗。受此启发，神经形态计算——模仿生物神经系统结构与功能的新型计算方式，被认为在突破传统机器视觉限制方面极具潜力。但目前仍存在两个主要难题：一是实现接近人眼水平的颜色识别能力；二是摆脱对外部电源的依赖，以最大程度降低功耗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为真正解决这些问题，团队设计了一种新颖的人工突触系统。其集成了两种不同类型的染料敏化太阳能电池，对不同波长的光具有不同的响应特性。该装置通过直接转换太阳能来供能，实现了真正的“自供电”。这一特性使其非常适合用于对能源效率要求极高的边缘计算场景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;实验结果显示，该系统能够以10纳米的分辨率区分可见光范围内的颜色，与人眼相当接近。此外，该装置还展现出双极响应特性：在蓝光照射下产生正电压，在红光照射下则产生负电压。这使它能够执行复杂的逻辑运算，而这些操作通常需要多个传统光电元件才能完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了验证其实际应用潜力，团队用它识别以红、绿、蓝三色记录的不同人体动作。结果表明，仅用单个器件，该系统就能准确分类多达18种颜色与动作组合，识别准确率达到82%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项技术有望让日常设备拥有类人视觉，应用前景十分广阔，包括自动驾驶领域、医疗健康设备，以及消费电子领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【总编辑圈点】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人眼对色彩的感知，既高效又节能，这得益于数万年的自然进化。通过模仿人类对颜色的识别能力，人工突触技术将重新定义机器“看见”色彩的方式，赋予其接近人类直觉的色彩理解力。在数字社会，相关技术将大有用武之地。试想，应用人工突触技术，机器人所“看到”的颜色将更加接近人类，虚拟现实眼镜所呈现的图像将更加栩栩如生，交通路口的摄像头可以更高效地分辨不同颜色的车辆……这无疑将推动各类终端在视觉维度上，变得更加智能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原标题为《计算机之“眼”研究迈出重要一步，人工突触成功模仿人类彩色视觉》）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 00:14:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749427957319_MfwP5r_1749427957478.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30952262</guid></item><item><title>中国单方面免签“朋友圈”增至47国</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30952263</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749430310573_GdMn8n_1749430318780.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350004672"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;图表：宋博&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月9日起，中方对沙特、阿曼、科威特、巴林持普通护照人员试行免签政策。至此，适用单方面免签政策来华国家已扩展至47个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2025年6月9日至2026年6月8日，沙特、阿曼、科威特、巴林持普通护照人员来华经商、旅游观光、探亲访友、交流访问、过境不超过30天，可免办签证入境。加上2018年全面互免签证的海合会成员国阿联酋和卡塔尔，中方已实现对海合会国家免签“全覆盖”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交部发言人此前表示，免签“名单”不断变长，彰显了中国持续推进高水平对外开放的坚定决心。中方将持续优化入境政策，不断扩大免签国家范围，让更多外国朋友来中国体验更优质的产品供给、更多元的消费场景和更便利的服务保障，以更大范围的开放、更深层次的合作与各国共享繁荣。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 00:11:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749430418528_ni7N4i_1749430418698.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30952263</guid></item><item><title>如何打通视频模型商业化最后一公里？ 智象未来梅涛：技术之上还得构建生态</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30950185</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;过去一年，是视频生成大模型领域众声喧哗的一年，年初Sora引爆全场，随后国内众多企业也都推出了自己的产品。行业竞争愈发激烈，能够成功“跑通”的路径也变得更加陡峭。探索如何实现商业化，成为众多视频生成创业者的困境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在日前举行的第7届北京智源大会大模型产业CEO论坛上，智象未来创始人兼CEO 梅涛谈及当前视频生成模型商业化过程中面临的困境时坦言：“（目前）大模型商业化仍不明显，离最后的商业应用还是差‘最后一公里’”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;智源研究院院长王仲远在论坛上指出，过去一年，大语言模型的推理能力和智能化水平有了明显的提升，然而，原生多模态技术尤其在文生视频、文生图方面仍处于探索期，距离“多模态的ChatGPT时刻”尚有距离。  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃科技（www.thepaper.cn）注意到，尽管近期国产大模型在多模态融合、生成质量等方面取得显著进展，也在训练效率、推理成本等关键指标上不断优化，但当前技术上仍存在一定瓶颈，而这一定程度上也影响了视频生成模型商业化路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sand.AI（北京三代科技有限公司）的创始人兼CEO曹越认为，虽然Sora已经证明可以生成高质量视频，但从底层技术路径上看，当前主流的Diffusion模型和Transformer模型的训练方案有很大问题，核心问题在于不够“Scalable”（可扩展性）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一情况类似2018年语言模型的发展阶段，当时BERT模型刚推出时，在10B参数量级内表现良好，但一旦继续扩大模型规模，其性能提升却趋于停滞，难以获得预期收益。这也是后来ChatGPT能够后来居上的原因之一，它能够有效地扩展到千亿（1000B）级别，从而实现质的飞跃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，在视频生成方向，Diffusion和Transformer目前虽然已能生成5秒左右的视频并呈现出不错的效果，但随着模型参数规模的扩大，则快速达到瓶颈。在现有技术框架下，如何实现真正可扩展的视频生成解决方案，仍是一个悬而未决的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;智象未来创始人兼CEO 梅涛指出，视频生成大模型目前正处于ChatGPT2到ChatGPT3的阶段。要解决视频创作的问题，有三个关键点要达到，即叙事性、稳定性和可控性，这是突破商业化瓶颈的关键所在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅涛称，从2023年到2025年，这三年他对于商业化有不同阶段的思考。2023年，他认为模型就是产品，2024年觉得可以卖工具，但后来发现，工具的门槛比较高，即便用了特效的方式，也很难满足用户所有需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年，他再将产品升级，即不用关心如何做，工具只是降本增效的方法，关键在于用低成本、极高效率，创造极高价值。“我们希望直接把结果交付给用户，帮用户做增长，跟用户分佣，这种模式更贴近商业的本质。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅涛表示，无论是做视频生成还是大模型，最关键的挑战在于如何从技术能力出发，走到一个可持续、可闭环、有现金流的商业模型中去。如果无法实现这一点，终究只能停留在“技术提供者”的角色。在这一过程中，梅涛说他得出一个清晰的判断，无论模型底座能力多强，离真正的商业应用仍然差“最后一公里”。下一步，他的策略不仅是向用户交付结果，还将进一步构建完整生态。比如，签约大量具备流量优势的内容创作者（UP主）、MCN机构，搭建自有账号体系，从而推动整个生态系统的运转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“最终我们可能进入电商领域，转向卖货，构建起一个稳定、有现金流支撑的业务闭环。”梅涛说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曹越认为，视频生成模型在不同的发展阶段，会展现出完全不同的产品契合度（PMF）。在早期阶段，尽管生成效果还不完美，甚至需要频繁“抽卡”才能生成一个可用片段，但与传统拍摄相比，其成本优势依然显著。他预测，视频生成方向在未来三到五年内会大有可为。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 00:09:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749427183361_WJnkyC_1749427183609.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30950185</guid></item><item><title>人民日报：打“价格战”没出路更没未来</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30952249</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;近日，某车企率先发起大幅降价活动，多家企业跟进效仿，引发新一轮“价格战”恐慌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国汽车工业协会、工业和信息化部等相继发声，明确反对这场无序的“价格战”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人不解：降价是企业自愿的，消费者还能得实惠，为何要反对？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，车企通过创新提质、降本增效带来价格下降是正常市场现象，也让消费者受益，应当鼓励支持。但无序的“价格战”，不利于汽车产业健康可持续发展，也终将损害消费者权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从产业端看，汽车行业经不起“价格战”折腾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据显示，去年我国汽车产销量创历史新高，然而汽车行业利润率仅为4.3%，不及2023年同期水平，也低于整个下游工业利润率。降价虽带来短期销量增长，却导致目前汽车行业利润率下降至不足4%的低水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汽车产业链条长，围绕整车制造，向上是原材料供应、零部件生产、技术研发等环节，向下延伸至销售、维修等领域。整个行业牵一发而动全身，无序“价格战”挤压链上各环节利润空间，给整条产业链带来冲击，广大从业者面临收入下降的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从消费端看，无序“价格战”也会让消费者受损。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俗话说，“羊毛出在羊身上”。当利润被一再压减，不排除个别企业经营困难时，可能铤而走险：板材、零部件的标准放低，售后服务开始敷衍，维修保养逐渐糊弄……这样做，将对产品的安全、质量、服务产生恶劣影响，严重侵害消费者权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从长远看，打“价格战”这种“内卷式”竞争，没有出路，更没有未来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，中国汽车产业特别是新能源汽车从跟跑、并跑再到领跑，靠的是企业持之以恒地强技术、树品牌，靠的是行业劳动者孜孜不倦地奋斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当企业合理的利润空间被“价格战”无底线压缩，投入技术研发和改善顾客体验的资金势必变少。质量、服务等赖以生存的根基被侵蚀，汽车行业怎能健康可持续发展？如何在激烈的全球竞争中保持优势？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每个人都期待质优价廉的好汽车，但如果失去“质优”，“价廉”将没有意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;产业、技术、市场等优势，是中国汽车快速发展的底气。前路不会都是坦途，但只要把准方向，一路前行，汽车产业未来可期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原文标题《打“价格战”没出路更没未来》）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 00:07:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749427450862_tmeKTa_1749427451084.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30952249</guid></item><item><title>牛市早报｜央行连续7个月增持黄金，5月CPI今日公布</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30951295</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【市场数据】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至6月6日收盘，上证综指涨0.04%，报3385.36点；科创50指数跌0.48%，报991.64点；深证成指跌0.19%，报10183.7点；创业板指跌0.45%，报2039.44点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至6月6日美股收盘，美股三大指数集体收涨，道指涨1.05%，纳指涨1.2%，标普500指数涨1.03%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【财经要闻】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、6月7日，据外交部网站，外交部发言人宣布，应英国政府邀请，中共中央政治局委员、国务院副总理何立峰将于6月8日至13日访问英国。其间，将与美方举行中美经贸磋商机制首次会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、6月7日，据澎湃新闻，中国外汇储备余额连续5个月增加，同时中国人民银行连续7个月增持黄金。据中国人民银行公布的数据显示，截至2025年5月末，我国外汇储备规模为32852.55亿美元，较上月的32816.62亿美元增加35.93亿美元，升幅为0.11%。中国人民银行6月7日公布的数据显示，5月末黄金储备为7383万盎司，较4月末的7377万盎司增加6万盎司。在连续18个月增持黄金后，中国央行从去年5月后一直按兵不动，去年11月开始则重新增持黄金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、据国务院国资委网站，近日，国务院国资委印发《中央企业发展规划管理办法》（国务院国资委令 第45号）。《办法》出台后，国务院国资委规划发展局有关负责同志就《办法》回答了记者提问。其中，关于发展规划编制。一是明确国务院国资委统筹三级规划编制和组织实施，企业依据上位规划编制本企业总体发展规划、重点领域规划和子企业规划。二是对企业发展规划编制应当遵循的基本原则和工作要求作出规定。三是明确企业发展规划报送、审核等程序要求，强调企业发展规划应当履行前期研究、编制起草、专家论证、内部决策等程序。四是明确国务院国资委对企业发展规划的联动管理要求，强调将发展规划重点指标纳入中央企业负责人经营业绩考核范围等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4、据上交所发布，6月5日，上海证券交易所召开高分红重回报暨上市公司价值提升座谈会，就进一步提升高分红、高股息率上市公司估值进行深入交流探讨，充分听取意见建议。上交所相关负责人表示，我国资本市场体系、结构和制度机制不断完善，高质量发展的基础和条件不断巩固，要坚定对中国资产的信心。未来，上交所将推动上市公司进一步加大分红力度，增加分红频次，用好回购、并购重组、投资者交流等市值管理工具，持续提升公司投资价值。在产品供给端，将不断丰富红利指数相关产品体系，满足市场多元投资需求，推动长期资本、耐心资本与优质权益资产的良性互动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5、据工信微报，6月6日，工业和信息化部党组书记、部长，部两化融合工作领导小组组长李乐成主持召开部两化融合工作领导小组会议，听取两化融合领域重点工作汇报，审议《工业和信息化部信息化和工业化融合2025年工作要点》，研究部署推进两化融合的思路举措。会议要求，要推进数字化网络化智能化升级。加快落实重点行业数字化转型实施方案，场景化、图谱化推进制造业数字化转型。加快工业互联网规模化应用，强化网络、标识、平台、数据、安全五大功能体系建设。实施“人工智能+制造”行动，加快重点行业智能升级，打造智能制造“升级版”。要加快提升软硬件产品供给能力。强化工业软件、智能传感器等关键核心技术攻关。加快建设工业高质量数据集，夯实人工智能工业应用的数据底座。加大“小快轻准”数字化产品和低成本数字化通用工具的培育力度。以工业智能体为抓手深化人工智能工业应用，带动工业数据集、工业大模型的创新迭代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6、6月7日，据商务部网站，商务部新闻发言人就王文涛部长赴法国期间与欧盟委员会贸易和经济安全委员谢夫乔维奇会谈答记者问。对于电动汽车反补贴案的价格承诺磋商是否有新的进展？能否介绍最新情况？商务部方面表示，王文涛部长与谢夫乔维奇委员围绕电动汽车案进行了专业、深入的讨论，推动该案向妥善解决的正确方向又迈进了一大步。目前，中欧双方电动汽车案价格承诺磋商进入最后阶段，但仍需双方努力。欧方提出可同时探讨新的技术路径，中方将从法律和技术层面对欧方提议的可行性进行评估。双方指示工作层加紧努力，以符合各自法律规定和世贸组织规则的方式，找到双方均可接受的解决方案，妥善解决贸易分歧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7、据澎湃新闻，6月6日，在2025智源大会上，宇树科技创始人、CEO王兴兴表示，目前机器人还不能直接进入家庭或工厂干活是全球都面临的问题，“我们还是希望机器人真的去干活的，但在此之前，我们已经达到的一些技术成果也希望能做更多的商业化拓展和尝试”。王兴兴表示，今年上半年人形机器人的租赁市场也比较火爆，本身已经带来了一些产业价值。他也相信机器人格斗近两年会成为比较受欢迎的体育赛事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8、6月8日，连锁酒店集团亚朵集团再次发布声明回应关于杭州西溪紫金港亚朵酒店出现“医院枕套”事件。亚朵在声明中表示，事发后，涉事门店对所有布草全面排查，确认问题为个例，未发现其他非酒店布草。经调查，问题系洗涤供应商在分拣环节出现错发；同时，涉事门店在布草验收、布房、查房环节存在疏漏，导致服务标准未能有效执行。6月8日的声明中，亚朵进一步表示，涉事门店已停业进行全面彻底整改，所有4440件布草将全部换新。与此同时，已终止与涉事洗涤供应商的合作，并将其永久列入合作黑名单。此外，亚朵还表示，将向社会扩大“用户体验官”招募，对全国门店进行开放式监督。同时，设立1000万元的专项基金，凡是用户反馈的相关问题，若核实属实，将进行补偿，保障用户权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9、据澎湃新闻，6月8日，比亚迪品牌及公关处总经理李云飞在社交平台发文表示，“河北某车企去年下半年以来，持续发起汽车行业‘高负债率’、‘财务造假’、‘财务审计’及‘车圈恒大’等话题，煽动舆论并推波助澜。去年底，该车企还向深交所、港交所及国家相关金融监管机构恶意举报比亚迪，经过证券交易所及国家相关监管部门的详细调查，确认我们没有问题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10、6月6日，名创优品在港交所公告，公司正在对其以“TOP TOY”品牌运营的潮流玩具业务潜在分拆上市可能性进行初步评估，以期优化股东价值。拟议计划乃属初步阶段，是否会推进取决于包括市场条件在内的诸多因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11、6月9日，国家统计局将公布5月居民消费价格指数（CPI）和工业生产者出厂价格指数（PPI）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【新股申购】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据发行安排，本周有2只新股申购。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周二：华之杰（603400.SH）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三：新恒汇（301678.SZ）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 00:02:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749426852274_tB75dw_1749426852509.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30951295</guid></item><item><title>全球公众如何感知数字科技，又如何看待中国数字科技？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30950436</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;近年来，从移动支付、社交媒体、电商平台再到人工智能、虚拟现实，数字科技正以前所未有的速度，成为驱动社会变革的核心力量。与此同时，中国数字科技加速出海，从早期的移动支付工具到如今的AI应用、视频平台，逐步在全球市场占据重要地位。在数字科技深度重塑人类社会的当下，公众对技术的认知与体验构成了理解时代变迁的重要维度。然而，&lt;strong&gt;全球公众如何感知和理解数字科技的影响？不同区域对本国科技发展和中国数字科技的影响认知存在哪些差异？&lt;/strong&gt;这些问题亟待实证研究的回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，中国人民大学全球民意调查中心发布《全球民众数字科技认知调查报告》，通过对38个国家7599名受访者的调查，我们看到了全球公众对数字科技的多维感知，尤其是中国数字科技在海外的认知图景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、全球数字科技应用：从单一工具到丰富生态&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;调查结果显示，全球近2/3的受访者对本国技术创新表示满意，但呈现较为显著的区域差异。以南方国家（主要包括非洲、南美、东南亚等发展中国家地区）满意度高，欧美和东亚（日韩）则相对较低。这种差异可能与南方国家因数字科技实现较为显著的跨越式发展，对技术改善生活的感知更为直接相关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回望过去，在具体数字科技应用层面，全球公众认为近五年内最为改变自身生活的，是移动支付、电商平台、社交媒体与视频流媒体等（见&lt;strong&gt;图1&lt;/strong&gt;）。其中，移动支付在调查中以明显优势位居首位，可以看到，当前中国以微信支付、支付宝为代表，不仅本土移动支付渗透率全球领先，也在全球产生了较为突出的示范影响。如今，无论中国人赴海外，还是外国人来华，更加便利的移动支付正在重塑全球的支付方式和商业生态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在视频流媒体领域，一方面，短视频中，TikTok作为代表，已成为全球最受欢迎的应用之一，推动了音乐、时尚等多个领域的内容传播；另一方面，长视频中，随着近年来WeTV、爱奇艺、芒果TV等海外版应用积极拓展国际市场，提供多样化内容，国产剧“出海”也迈入新时代。多元生动的内容生态，既向世界展示了中国的发展变迁，也推动了中外文化双向交流和全球范围内的情感共通。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749389398054_nhn7jN_1749389404287.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349990801"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;图1.过去五年间改善全球公众生活的数字应用&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 而展望未来，人工智能成为全球公众最期待的数字科技应用。近7成受访者认为AI将在工作、学习和生活管理等多个方面中发挥积极作用（见&lt;strong&gt;图2&lt;/strong&gt;）。这种期待与AI技术近年的爆发式应用密切相关——从ChatGPT引发对话式AI热潮，到DeepSeek以低成本实现高效能，再到如今元宝、夸克、豆包等一系列应用对我们日常工作学习产生广泛助力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，期待背后亦有隐忧。仅34.9%的全球受访者对AI于就业的影响持积极态度。可以看到，AI发展对就业市场和公众观念带来了挑战，但关键在于如何积极应对和适应这一变革。目前，政府和代表性领军企业已正加大相关教育和培训投入，帮助公众掌握新技能，适应新工作需求。AI与千行百业深度融合的同时，也需要为千行百业的从业者带去更低门槛、易用的技术助力。相信当数字科技更好走向乡村、走向工厂，真正实现普惠时，将为经济社会建设发挥更积极作用。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749389503035_aRRYww_1749389511990.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349990815"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;图2.人工智能的积极影响&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无论如何，从移动支付、电商、社交媒体到视频流媒体、AI，当全球越来越多的民众用数字科技改变生活甚至改变命运时，数字科技早已突破“工具”属性，演变为重塑社会结构的生态系统。我们每个个体，都正经历着从“使用数字科技应用”到“生活在数字科技生态中”的范式转变，这种转变不仅重构了技术应用场景，更催生了数字文明的新形态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、中国数字科技的全球认知：“先进”与“价值”的双重维度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前，我国数字经济稳居世界第二位，在以中国企业为主的推动下，数字科技出海也为世界其他国家经济社会发挥了建设性作用。对此，86%的全球受访者均认为中国在数字科技领域具有先进性。尤其在南方国家，这一比例高达92.2%。即便在欧美、大洋洲等发达国家地区，受访者中整体上也有近八成受访者对中国数字科技的先进性表达认可。以上数据显示出，中国数字科技已在全球市场建立起良好认知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而比“数字科技是否先进”更重要的，或许是“数字科技能否带来实际应用价值”。调查显示，78%的南方国家受访者认可中国数字科技对本国的积极影响，其中非洲国家受访者的认可度超过90%（见&lt;strong&gt;图3&lt;/strong&gt;）。技术创新并非抽象概念，而是可以具象化到实际技术应用。从具体应用视角来看，虽然相当多数字应用于我们而言，早已进入“日用而不自知”的状态，但对全球范围内相当多发展中国家来说，越来越多普通民众开始享受便捷的移动支付，随叫随到的网约车，与朋友随时联络的社交网络，沉浸愉悦的网络视频、音乐、文学等时，这些数字科技带来的生活改善和效率提升，社会价值不言而喻。而中国包括华为、腾讯、字节跳动等数字科技企业，恰恰是这些数字科技应用的供给者和整个数字生态系统的建设者。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749365480666_5cRRPC_1749365493799.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349980520"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;图3.南方国家高度认可中国数字技术对本国的积极影响&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 就在本报告发布几乎同时，美国参议院举办了人工智能方向的听证会，微软总裁布拉德·史密斯表示，决定中美AI竞赛胜负的关键，不在于谁的技术更先进，而在于谁的技术能在全球市场得到更广泛应用。回望过去数十年的数字科技发展历程，中国未必在研发水平上均胜过美国，但依靠本国市场探索和积极出海，已在全球范围内获得广泛认可。展望未来，中国数字科技应用如何进一步在本土加速落地，并在全球站稳脚跟，将是中美博弈的重要组成部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三、全球年轻一代有望作为“技术信使”构建更多相互认同&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次调查显示，全球受访者中，越年轻群体，对全球科技议题关注度越高、对本国科技创新的现状满意度和未来期待也越高、对中国数字科技于本国积极影响的认可度也越高。18—24岁群体和高于55岁以上人群，在上述多个调查数据的差异均超过10个百分点。其中，对中国数字科技于本国积极影响这一问题，两个年龄段人群的差异更达到23个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球年轻一代对科技创新展现出更高的接受度和认可度，同时也对中国的数字科技持更积极友好态度。如探讨其原因，一方面，与他们作为“数字原住民”的成长背景密切相关——他们在数字科技高度普及的环境中成长起来，从出生起就接触互联网、智能设备等数字科技，自然地将技术融入生活、学习和社交，与当前全球尤其发达国家中尤其年长人群存在的“反智主义”，如“新冠病毒依靠5G传播”、“疫苗中有追踪芯片”等，有着显著差异。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，全球年轻一代的数字生活，使得他们对中国的了解也更为客观、丰满。当年轻人在TikTok看到#ChinaTravel所展示出的多彩中国，对于中国的“有色眼镜”想必也会少很多。无论是《黑神话：悟空》还是《王者荣耀》，无论是《哪吒2之魔童闹海》为代表的电影作品，还是在线视频上的中国古装或都市现代剧集，这些作品在海内外引起广泛关注，丰富了全球受众的娱乐选择，也为中外民心相通提供了宝贵桥梁窗口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，赢取全球年轻一代，对中国数字科技的未来发展至关重要。这不仅要依靠技术本身的领先优势，更需要从教育、交流与文化三个层面同步发力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第一，教育体系的加速转型至关重要。&lt;/strong&gt;在全球范围内强化AI、大数据等前沿技术的通识教育，同时注重人文伦理与科技素养的融合，不仅能够提升青年对科技发展的理解力，也有助于塑造负责任的“科技公民”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第二，青年科技外交的重要性日益凸显。&lt;/strong&gt;通过推动更多国际青年科技合作项目，不仅有助于提升技术标准的话语权，还能够激发青年参与全球议题的积极性，构建一个跨文化、跨技术领域的创新共同体。我国科技部与巴西、韩国等国签署的青年科学家交流计划，正是在这一方向上的积极探索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第三，文化层面的软实力建设不可或缺。&lt;/strong&gt;年轻一代对于数字内容、表达方式和价值共鸣尤为敏感。在出海的过程中，中国数字科技可更多借助影视、游戏、视频等丰富形式，打造符合不同文化语境的“科技+文化”表达，构建既现代又多元、既技术导向又情感触达的数字生态。这不仅有助于提升技术接受度，更能在全球青年中建立相互间的文化亲近、信任与认同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;归根结底，年轻一代既是科技创新的使用者，也是塑造未来的参与者。通过构建“硬技术+软文化”的融合平台，打造开放、包容、有远见的数字生态体系，才能真正激发全球青年的创新潜力，推动全球数字科技的持续、健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总体而言，本次调查揭示了一个复杂多元的全球数字科技认知图景：既有对数字科技应用的普遍期待，也有不同区域国家对中国技术态度的冷热不均；既有年轻一代的开放拥抱，也有年长群体的相对审慎。这种差异本质上反映了技术渗透的不均衡性和全球文化价值的多样性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对中国来说，数字科技出海已超越商业层面，成为构建国家形象的重要实践。技术不仅是工具，也是连接不同文明的桥梁。唯有扎根本土需求，尊重多元价值，在技术先进性与社会价值之间找到平衡，才能让中国数字科技真正成为全球数字生态的共建者。未来，随着AI、云计算、大数据等前沿数字科技的深化应用，关于技术与人类关系的全球对话仍将持续，我们可以相信，中国的大国角色将在倾听与回应中愈发清晰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（作者张迪为中国人民大学新闻学院教授、全球民意调查中心执行主任）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 08 Jun 2025 23:57:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749365872630_ahiE6M_1749365872924.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30950436</guid></item><item><title>十大券商看后市｜A股风险偏好有望延续回暖，主题轮动或持续</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30951596</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;上周A股主要指数普遍收涨，进入6月中旬，市场行情将如何演绎呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻搜集了10家券商的观点，大部分券商认为，随着海外不确定性降温，市场风险偏好有望延续回暖。当前市场积极因素继续累积，国内经济保持稳健、托底资金积极呵护市场，也会对市场形成支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;银河证券表示，短期来看外贸环境压力缓解，市场风险偏好有望延续回暖。同时长期来看，我国经济基本面在高质量发展中展现更强韧性，A股市场在全球资产配置中的吸引力不断提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前国内经济整体较为稳健，稳增长政策也在积极出台，预计二季度经济将具有韧性，并对市场形成支撑。此外，即使未来市场出现波动，托底资金通常也会积极流入股市以呵护及稳定市场，这同样也会对市场形成支撑。”光大证券指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置方面，主题轮动中，科技板块成为多家券商推荐的方向。兴业证券便指出，当前从拥挤度、滚动收益差、成交占比、日历效应等各项指标来看，近期科技板块的位置已自底部抬升，整体仍处于高性价比区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“科技仍将是中长期配置主线。短期来看，一系列大会即将召开有望带动行情反弹。不过，在市场主线快速轮动的环境下，建议关注估值较低的细分板块。”银河证券进一步指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;操作方面，浙商证券建议投资者，若5月12日以来已完成“降低弹性、调整持仓结构”的安排，则可保持当前中线仓位、多看少动，一旦遭遇市场快速回调则果断增配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中信证券：&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;回归产业趋势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，在三季度末到四季度可能到来的指数牛市的关键入局点前，还将经历3至4个月的过渡阶段。从宏观面来看，内需和价格信号仍偏弱，还需要看到更多反内卷和提振内需的实际举措；海外不确定性依然较大，后续美国减税法案落地可能成为海外新一轮市场动荡的诱因。从市场层面来看，A股小微盘和题材普遍在高位，在经过4至5月的极致演绎后，可能会出现波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从应对思路来看，抵御宏观扰动依赖AI这样的高景气度产业趋势，近期北美在AI应用端在发生新的积极变化，中国市场不久也会跟上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然国产链可能相对北美节奏稍微滞后，但参考DeepSeek的进度，这个时间差可能也就是3至6个月。三季度开始，预计国内应用和国产算力又有新一轮催化，首先可能会看到国内互联网大厂加码个性化AI(长文本+记忆)，DeepSeek新模型的推出也有概率产生新的变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，跨市场的均衡配置是另一条应对思路，港股的流动性还在持续改善，如果随海外市场出现波动是较好的增仓机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;港股目前的成交依旧相对活跃，核心互联网龙头公司估值还在正常估值区间的中上水平。港股的资产质量也在出现系统性提升。除了现有的具备独占性的新经济龙头资产，A股公司赴港上市带来大批优质制造业龙头公司，18C制度更加吸引专精特新企业，美股中概股也有望加速回归。此外，港股市场去年以来其实已经率先积累了第一波赚钱效应。在整体中国资产长期趋势向好的背景下，港股的牛市进程还在延续，若因海外市场波动而出现调整，将是良好的增仓时机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国泰海通&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;证券：战略看多&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;2025&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国股市“转型牛”的格局越来越清晰，战略看多2025。出清调整后，投资人对经济形势的认识已然充分，其对估值收缩的边际影响减小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，股票价格反映的是投资者对未来的预期，而预期变动的主要矛盾，已经从经济周期的波动，转变为贴现率的下降，尤其是无风险利率与风险认识的系统性降低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再次，以化解债务、提振需求与稳定资产价格的中国政策“三支箭”，以“投资者为本”的资本市场改革，以新技术新消费的商业机会涌现，有助于重新提振投资者对长期的假设，中国股市迈向“转型牛”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，行情的关键动力来自无风险利率下降与风险认识的系统性降低。过去三年内外部过高的机会成本阻碍了投资人的入市意愿，央行互换便利与回购再贷款扫清了股市流动性改善的障碍，长期国债收益破2与存款利率破1，中国股市的无风险利率出现实质性下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，及时、得当与合理的经济政策，查漏补缺更重视投资者回报的资本市场基础制度改革，以及决策者扭转形势与支持资本市场的决心，对于推动经济社会风险评价的降低与改变投资人面对风险的保守态度具有关键意义。整体而言，增量入市与长期入市进入历史转折点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置方面，新兴科技是主线，周期金融是黑马。一是金融与高分红。随着无风险利率下降与增量入市，推荐投资者关注券商/银行/保险。同时，可关注具备股息与垄断稳健优势的公司，推荐运营商/高速公路/公共事业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是新兴科技成长，推荐港股互联网/传媒游戏/机器人/医药/军工。三是建议投资者关注不一样的周期消费复兴。接下来，看好竞争格局改善、供需偏紧的周期品，推荐有色稀土/化工等。同时，可关注新消费需求出现与品类创新，推荐零售/化妆品等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;银河证券：市场风险偏好有望延续回暖&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，短期来看外贸环境压力缓解，市场风险偏好有望延续回暖。市场行情轮动仍然较快，整体或维持震荡向上格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前处于A股上市公司业绩空窗期，关注政策落地节奏与外部环境边际变化的影响。具体来看，6月18日至19日陆家嘴论坛期间将发布若干重大金融政策。苹果WWDC25开发者大会将在6月10日召开，华为开发者大会定档6月下旬，建议关注产业催化下的结构性机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长期来看，我国经济基本面在高质量发展中展现更强韧性，A股市场在全球资产配置中的吸引力不断提升。一系列改革与举措正为A股市场中长期稳健发展铺设坚实道路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置方面，可关注三个方向：一是安全边际较高的资产。低估值、高股息特性契合中长期资金配置需求，在外部不确定性与低利率环境下兼具安全边际与收益确定性。二是科技仍将是中长期配置主线。短期来看，一系列大会即将召开有望带动行情反弹，但在市场主线快速轮动的环境下，建议关注估值较低的细分板块。三是政策提振下的大消费板块。以旧换新政策显效，新消费潜力在消费行为重构与技术深度赋能下持续释放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;申万宏&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;源证券：&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;短期市场可能有所休整&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，继续提示，2025二季度至三季度A股总体处于震荡区间内是大概率。等待天时地利与人和，启动更大级别行情。历史上，熊市结束、牛市未立阶段，往往会有一个震荡区间。向上突破这个区间后，往往就是牛市主升浪。所以，突破条件基本和牛市确立条件一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;牛市“三块拼图”的讨论：一是增量资金持续流入A股的基础，且资产管理行业做好承接准备。二是基本面周期性改善、结构性改善。三是牛市级别的乐观预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而现阶段：一是资产管理行业重回增量博弈，尚需要赚钱效应进一步累积。二是基本面周期性改善(A股盈利能力向上拐点)2026年才能确认；科技“结构牛”延续需要基础层突破带动应用层，也难一蹴而就；新消费是独立的景气趋势，但不能因此确认中国经济驱动力已成功转向消费。三是“中国战略机遇期”的乐观预期已经在酝酿，但在资产价格中反映，需要与其他因素共振配合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，短期A股反弹的基础是市场对宏观扰动有“隔离墙”，这使得重大下行风险基本排除，市场积极尝试在结构上做突破：新消费赚钱效应扩散，科技成长反弹。总体赚钱效应已接近高位，短期市场可能有所休整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置方面，新消费中的核心标的(珠宝钻石、IP潮玩、新零食饮品、美妆个护等细分龙头)仍在各自的景气趋势中，高估值框架仍能够维持。医药(CXO和创新药)和贵金属的行情逻辑类似。但对消费扩散行情保持谨慎，明显的新消费赚钱效应扩散，往往是短期调整的信号。A股中期重回结构牛，仍依赖于科技产业趋势突破。短期科技超跌反弹，中期尚未摆脱休整波段。6月围绕着公募基金业绩比较基准调整，可能会有新一轮博弈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;兴业证券：&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;科技板块处于高性价比区间&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期，已观察到成长板块已自底部“蠢蠢欲动”。当前从拥挤度、滚动收益差、成交占比、日历效应等各项指标来看，近期科技板块的位置已自底部抬升，整体仍处于高性价比区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，近期海外不确定性仍在降温，风险偏好修复带动海外市场尤其是科技板块大涨并重回年内高位，也将对A股科技成长板块形成映射。最新公布的美国非农就业数据好于预期，缓解了市场对美国经济即将放缓的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，从近十年风格表现的日历效应看，6月份科技板块也表现出相对较高的胜率。每年2月到3月上旬，是全年中风格贝塔最为鲜明的阶段之一，科技成长风格较为突出。但到了3月下旬至5月，市场逐渐步入一个更加均衡、各类风格胜率基本相当、没有特别明确主线的阶段，科技成长板块的胜率也明显回落。而进入6月份，科技成长往往会再度进入到一个相对占优的窗口，其中来自产业的催化是重要驱动。对于今年，后续的一系列科技产业重要事件同样有望提供催化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置方面，建议投资者以AI产业链为抓手，关注上游算力自主可控与中下游应用创新。AI50大细分方向中，可率先关注上游GPU、光模块、PCB、IDC（算力租赁）；中游AIAgent、SASS、行业应用软件、基础及通用软件；下游人形机器人、在线教育、金融科技、虚拟现实、数字营销等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;招商证券：&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;在偏中小风格股票中寻找盈利质量较高的标的&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年以来中小风格占优，市值越小表现越好，该行情特征的首要原因是个人投资者风险偏好的改善，散户和保险是主要的增量资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一方面，今年以来经济基本走平，整体业绩弹性有限，限制权重发挥，但盈利仍然是获得高收益的有效策略，投资者倾向在偏中小风格挖掘高质量潜在“新蓝筹”，一季度SIRR（标准内部收益率）和成长能力因子几乎能解释今年以来中证800股票的表现，并且年报结束后，内在回报率高和一季报边际改善的股票仍然表现相对好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，质量因子崛起，红利策略缩圈，仅剩银行一枝独秀。所以，下一个阶段应选择当前SIRR比较高，并且半年报业绩增速边际改善的个股，以及在偏中小风格股票中寻找盈利质量较高的标的。除此之外，随着经济稳定度提高，业绩边际改善的高SIRR的300质量成长也有望逐渐崛起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;浙商证券&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;：横盘震荡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，预计市场大概率会维持横盘震荡，能否破解当前“上下两难”的局面，仍旧取决于当前位置较低、在政策面和基本面上有催化的券商板块。此外，需关注北证50指数变化对其他宽基指数带来影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置方面，基于“上下两难格局依旧，破局紧盯券商板块”的观点，建议若5月12日以来已完成“降低弹性、调整持仓结构”的安排，则可保持当前中线仓位、多看少动，一旦遭遇市场快速回调则果断增配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业板块方面，在维持当前对大金融、中字头、红利配置结构的基础上，可适当加大对券商板块（尤其相对低估的H股券商）的跟踪，考虑在回调中适当增配比例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;光大证券：&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;维持震荡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，在国内经济保持稳健、托底资金积极呵护市场的背景下，市场当前存在一定支撑。目前国内经济整体较为稳健，稳增长政策也在积极出台，预计二季度经济将具有韧性，并对市场形成支撑。此外，即使未来市场出现波动，托底资金通常也会积极流入股市以呵护及稳定市场，这同样也会对市场形成支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接下来，对海外扰动的担忧或会成为制约市场继续上行的主要阻力。由于特朗普政府政策常常反复，这会使得投资者对于海外扰动因素的担忧始终存在，并成为制约市场继续上行的主要阻力。结合市场点位来看，上证指数当前已经修复至4月初的点位附近，在市场仍然面临扰动因素的背景下，想要实现向上突破难度可能也较大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内外因素交织下，预计指数整体将维持震荡。短期外部风险扰动最严重的时候或许已经过去，但仍需要对特朗普后续政策的反复保持警惕。近期国内政策仍积极发力，预计后续政策仍将持续落地。短期内出口或将保持高增，预计消费仍是经济修复的重要动能之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置方面，建议投资者关注内需消费。扩内需一直是近期国内政策的重点，未来有望持续迎来政策催化，此外，消费行业业绩整体更具韧性，建议关注家居用品、食品加工、专业服务、休闲食品等行业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，可关注基金低配方向。《推动公募基金高质量发展行动方案》或将对基金行业配置产生深远影响，部分被基金低配的行业在中长期维度里值得关注，包括银行、非银金融、公用事业、交通运输等行业，但短期内需警惕过度解读可能引发的预期偏差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;东吴证券：主题轮动或仍将持续&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，在前期利好逐步兑现、风险充分计价后，指数走势偏震荡。前期稳市政策利好逐步消化，海外仍有不确定性，市场缺乏明确的向上动力，新一轮行情的启动需等待新的叙事和催化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置方面，从短期来看，存量博弈的背景下，“电风扇”式的主题轮动或仍将持续。当前市场缺乏新的叙事，上涨动力不足、量能难以放大；而在国家队入市等系列稳市政策的支撑下，指数下行的风险又相对有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，在存量博弈的结构性行情中，主题的轮动仍将持续，可以关注新消费、创新药、国防军工、可控核聚变、稳定币、AI端侧（AI眼镜等）、商业航天等方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中期而言，美元指数跌破前低将会是关键催化，A股有望迎来新一轮“东升西落”交易。弱美元驱动下，美元流动性外溢，将对中国资产构成利好，A股或走出新一轮量价齐升的上涨行情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，成长股估值、流动性也将受益于弱美元环境，有望表现出更好弹性，市场或再度聚焦于以算力、半导体、人形机器人为代表的科技成长方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;华安证券：&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;积极因素继续累积&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，随着外围信号偏积极，海外扰动缓和，当前市场震荡中积极因素继续累积。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接下来，对成长科技的后续展望上，进一步上涨空间非常受限，并且有较大的下跌风险和压力。其中，最关键的压力在于计算机当前估值分位高昂，仍处于历史可比行情的高位，而估值提升空间是行情上涨空间的决定性因素，因此计算机估值基本不具备提升空间反而有很大的下行压力，同时也将对泛TMT板块形成压力传导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，根据过去阶段性行情的回调幅度对比，3月初以来TMT板块的阶段性最大跌幅也并未达到历史可比水平。因此在新一轮科技行情出现前，仍然有巨大的估值压力需消化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而小微盘股票行情如火如荼、表现耀眼，无论是新消费品种的景气赛道还是近期创新药行情，小微盘股票走势均显著强于大中盘股票。往后展望，市场成交量持续维持在万亿水平以上，流动性充裕、交投情绪活跃，在如此市场流动性环境中，预计小微盘股票仍然具备很强的投资机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通过筛选年初50亿及以下市值股票至今的最大涨幅，再据此计算细分领域的平均收益率，然后再筛选出年初以来最大涨幅靠后的细分领域，叠加估值扩散、催化剂等逻辑，筛选出有催化热度同时涨幅靠后的部分值得关注的方向，包括医疗美容、渔业、教育、调味发酵品、医药商业、出版、非白酒、半导体、体育等。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 08 Jun 2025 23:57:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749421032452_wjz7Yk_1749421032663.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30951596</guid></item><item><title>三弹齐发射向抗议人群，特朗普命令强力“解放洛杉矶”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30952234</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;自6日开始的美非法移民“围捕战”似乎难以落幕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8日早晨，首批美国国民警卫队进驻洛杉矶。尽管洛杉矶警察局同日发表声明称抗议活动已“平安结束”，然而8日中午，抗议者与国民警卫队依然发生了冲突。此外，白宫官员与加州州长、市长也各自发声，“骂战”持续升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而继7日使用催泪瓦斯和震爆弹之后，据美媒报道，当地时间8日下午，警方向抗议者射击非致命子弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于愈演愈烈的“围捕战”，特朗普表示，要“结束移民暴乱”，“解放洛杉矶”。&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="672406" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/56567ee42ede4b77b626f00273193710/hd/1749427552450_R525wa_1749427615642.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749427567426_j3yYRs_1749427599211.png" data-duration="01:28" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;催泪瓦斯、震爆弹和橡皮子弹齐发&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7日，在洛杉矶市中心以南大约30公里的拉美裔移民聚居区派拉蒙市，上百名全副武装的联邦机构执法人员与当地社区数百名抗议者对峙后发生冲突，执法人员发射了催泪瓦斯和震爆弹，抗议者投掷石块和水瓶还击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据美国国家广播公司（NBC）报道，当地时间8日下午，警方向抗议者发射非致命子弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国民警卫队陆续进驻，洛杉矶局势持续升级&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2362394" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250609/bd1a99d9-c282-4041-b334-93a4b1c412e5.jpg" data-imageid="350003955"&gt;&lt;p&gt;美国联邦政府6日起连续两天在洛杉矶县展开大规模移民搜捕行动，引发激烈冲突。7日，特朗普绕过加州州长纽森，直接下令派遣2000名国民警卫队进驻洛杉矶，这是自1965年以来美国总统首次未经州长请求调动州国民警卫队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“平安结束”还是“抗议加剧”？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间8日早晨，美国特朗普政府直接派遣的加利福尼亚州国民警卫队人员陆续进驻洛杉矶市中心。洛杉矶警方同日宣称抗议活动已“平安结束”，期间未发生意外。但当天中午联邦大楼前就爆发新的冲突，国民警卫队使用催泪瓦斯驱散聚集抗议人群。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;洛杉矶全市进入战术警戒状态&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2362395" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250609/b17ee1d4-f93f-4268-bf5a-929805928d15.jpg" data-imageid="350003954"&gt;&lt;p&gt;8日下午，洛杉矶警察局身着防暴装备的警察在爱德华·罗伊巴尔（Edward Roybal）联邦大楼附近与抗议者对峙后撤退。大约在同一时间，洛杉矶警察局宣布全市进入战术警戒状态，启动警力加班应急机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;特朗普强硬表态，令三部长“解放洛杉矶”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2362390" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250609/058f883c-0994-4bed-8a1c-d7a392b2d6bc.jpg" data-imageid="350003956"&gt;&lt;p&gt;美国总统特朗普当地时间8日在其社交媒体平台“真实社交”上发文称，洛杉矶已被非法移民和罪犯“入侵占领”，暴力叛乱分子聚集并袭击联邦探员，企图阻碍政府的驱逐行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普指示国土安全部长诺姆、国防部长赫格塞思和司法部长邦迪等官员，协同相关部门与机构采取一切必要行动，“将洛杉矶从移民入侵中解放出来，并结束这些移民暴乱”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;联邦与地方政府陷入“骂战”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="672407" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/61387f03889f46df9f46cc9eb246eff7/hd/1749427552719_d5pGDN_1749427686235.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749427567426_Db1eDZ_1749427684840.png" data-duration="02:03" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;白宫威胁逮捕州长市长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2362389" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250609/27943f43-42e3-419a-8e9e-cdaabc69560b.jpg" data-imageid="350003959"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;美国白宫边境事务主管霍曼（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国白宫边境事务主管霍曼8日警告称，若加州州长加文·纽森、洛杉矶市长卡伦·巴斯等地方官员继续反对联邦在洛杉矶周边的移民执法行动，可能因“窝藏非法移民”“妨碍执法”等重罪面临逮捕。霍曼指责两人创建了“罪犯庇护所”，强调“他们无法免于被捕”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;加州地方官员强烈反弹&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同样在8日，加州州长纽森与洛杉矶市长卡伦·巴斯先后发声，批评特朗普政府向洛杉矶部署2000名国民警卫队的决定，导致混乱升级。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2362392" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250609/a52d0a0c-1d83-46b1-a58f-65bc74cb9e42.jpg" data-imageid="350003953"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;加州州长纽森（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纽森在社交媒体上发文指责特朗普此举“旨在制造危机，而非满足实际需求”。他强调，特朗普试图通过“制造混乱”来为加大镇压、煽动更多恐慌及强化控制寻找借口。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2362393" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250609/de8366fe-eaad-4fb4-98df-b0d3f0949f44.jpg" data-imageid="350003957"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;洛杉矶市长巴斯（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛杉矶市长巴斯则在声明中强调，特朗普部署国民警卫队导致混乱升级，洛杉矶居民正真切地感受着恐惧，这种恐惧在社区和家庭中蔓延，将民众置于危险境地，而这是洛杉矶最不需要的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴斯8日一早接受当地电视台采访时表示，7日晚仅有120名抗议者出现在街头，当地警方完全可以控制局面，因此派驻国民警卫队毫无必要。“我认为这只是（特朗普）政府在装腔作势。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国际反应发酵：墨西哥谴责美方“将移民犯罪化”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不仅加州官员批评特朗普政府向洛杉矶部署国民警卫队的决定，墨西哥政府也发声谴责。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2362391" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250609/29dd8201-a32c-46e4-a529-a23a94745936.jpg" data-imageid="350003958"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;墨西哥总统辛鲍姆（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥总统辛鲍姆当地时间8日证实，在洛杉矶发生的突击搜查行动中，共有35名墨西哥公民被拘留。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;辛鲍姆谴责了美国政府对待在美移民的方式，呼吁美国停止将移民视为罪犯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;辛鲍姆强调，墨西哥反对这种处理移民问题的方式，突击搜查和暴力手段不可取，并要求保障移民的人权。移民不是罪犯，移民劳工同样支撑美国经济，并呼吁通过对话推动该国全面移民改革来解决这一问题。墨西哥外交部8日也发布声明，对美国移民与海关执法局近期开展的行动表示“深切关注”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 08 Jun 2025 23:45:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749425900579_4tnmdP_1749425900777.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30952234</guid></item><item><title>IPO周报｜本周2只新股申购，电动工具、智能卡龙头来了</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30951620</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;本周新股申购迎来电动工具零部件重要供应商和智能卡龙头公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻根据Wind及公开信息梳理统计，本周（6月9日至6月13日），有2只新股安排申购。申购的新股分别为苏州华之杰电讯股份有限公司（下称“华之杰”，603400）、新恒汇电子股份有限公司（下称“新恒汇”，301678）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，华之杰是电动工具关键功能零部件的重要供应商，与百得集团、TTI集团等下游头部企业已形成长期稳定的合作关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新恒汇则是国内唯一实现核心封装材料柔性引线框架量产的企业，目前全球市占率领先。公司与紫光国微、中电华大、复旦微等知名安全芯片设计厂商及恒宝股份、楚天龙、IDEMIA等知名智能卡制造商建立了长期稳定的合作关系，产品广泛应用于通讯、金融、交通等智能卡领域。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250609/18810a8f-6116-4c3c-afdc-6a3e7bf34b85.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250609/18810a8f-6116-4c3c-afdc-6a3e7bf34b85.png" data-height="222" data-width="822" data-filesize="11562" class="ait_item_box img_default" data-id="349995891"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、本周新股申购&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从时间表看，华之杰在周二（6月10日）申购，新恒汇则在周三（6月11日）申购。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250609/7f21a58f-234f-4644-9a01-b7a756acc902.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250609/7f21a58f-234f-4644-9a01-b7a756acc902.png" data-height="262" data-width="959" data-filesize="25498" class="ait_item_box img_default" data-id="349995892"&gt;&lt;p&gt;据华金证券研报，华之杰聚焦智能控制领域、是电动工具关键功能零部件的重要供应商，与百得集团、TTI集团等下游头部企业已形成长期稳定的合作关系。公司深耕智能控制领域20余年，始终顺应锂电电动工具、消费电子领域由交流电源有绳电动工具向直流电源无绳电动工具发展、由镍镉电池向锂电池发展、由有刷电机向无刷电机发展等行业趋势来进行产品的迭代升级，并于2019年形成了智能开关、智能控制器、无刷电机等关键功能零部件集成一体化交付的能力，在一定程度上为核心客户节约了生产线等设备成本、人工及管理成本等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;得益于产品研发优势、一体化供应能力等，华之杰成功进入百得集团、TTI集团、牧田集团等在全球电动工具行业占据主要市场份额的大型跨国企业；其中，公司与百得集团、TTI集团的合作历史基本将近20年，2022年至2024年间来自上述两家客户的销售收入占比由67.74%稳步抬升至70%以上，双方合作关系长期稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据招股书披露，华之杰持续获得核心客户新产品开发项目，从产品开发初期到定型、量产整个过程均与客户开展深度合作，客户粘性较高；同时亦紧密围绕百得集团、TTI集团等核心客户的生产供应需求，先后在越南、墨西哥设立配套生产基地，进而完善全球业务体系的建设。同时，公司在原有业务的基础上，向新能源汽车、储能、智能家居等领域进一步延展，促进公司经营长期持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据业务的相似性，华金证券选取山东威达、和而泰、贝仕达克、康平科技、兴瑞科技、胜蓝股份、拓邦股份、以及朗科智能为华之杰的可比上市公司。从上述可比公司来看，2024年度可比公司的平均收入规模为36.51亿元、平均PE-TTM为33.05X、销售毛利率为22.40%；相较而言，公司营收规模未及同业平均，但毛利率处于同业的中高位区间。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250609/f9d53a15-1a3a-48ed-915a-a4bc84c008d9.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250609/f9d53a15-1a3a-48ed-915a-a4bc84c008d9.png" data-height="262" data-width="959" data-filesize="25918" class="ait_item_box img_default" data-id="349995897"&gt;&lt;p&gt;据华金证券研报，新恒汇深耕智能卡业务领域，系国内唯一实现核心封装材料柔性引线框架量产的企业，目前全球市占率领先。公司控股股东和实控人为清华校友虞仁荣和任志军；其中，虞仁荣系韦尔股份创始人及实控人，任志军曾担任紫光同芯母公司紫光国微的副董事长兼总裁，均具备丰富的产业经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;智能卡业务是新恒汇的传统核心业务，2024年在公司营收中占比约七成；该业务主要采用一体化的经营模式，自产关键封装材料柔性引线框架用于智能卡模块封装，一方面保证低成本高质量的专用封装材料供应、进而提升产品的交付能力，另一方面也利好智能卡模块封装利润率的提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告期间，新恒汇与紫光国微、中电华大、复旦微等知名安全芯片设计厂商及恒宝股份、楚天龙、IDEMIA等知名智能卡制造商建立了长期稳定的合作关系，产品广泛应用于通讯、金融、交通等智能卡领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业竞争情况来看，目前全球具备大批量稳定供货的柔性引线框架的主要生产厂家包括新恒汇在内仅3家、竞争格局较为良好。同时，公司基于原有业务基础，积极向蚀刻引线框架、物联网eSIM芯片封装等业务领域延伸拓展，拟打造公司业绩新的增长点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据业务的相似性，华金证券选取康强电子为新恒汇的可比上市公司。从上述可比公司来看，2024年度可比公司的收入规模为19.65亿元、销售毛利率为11.98%；相较而言，公司营收规模未及可比公司，销售毛利率则相对较高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、本周新股上市&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据安排，四川西南交大铁路发展股份有限公司（下称“交大铁发”）将于周二（6月10日）上市。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250609/3d0f1329-64cb-43a8-b0eb-51f62b21ae36.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250609/3d0f1329-64cb-43a8-b0eb-51f62b21ae36.png" data-height="261" data-width="960" data-filesize="23527" class="ait_item_box img_default" data-id="349995896"&gt;&lt;p&gt;据开源证券研报，交大铁发是一家专业从事轨道交通智能产品及装备的研发、生产、销售，并提供专业技术服务的高新技术企业，具体包括安全监测检测类产品、铁路信息化系统、新型材料、智能装备、测绘服务、运维服务、快速钢轨打磨车、三维激光雷达+视频监测技术等。公司安全监测检测类产品中的“高速铁路道岔监测系统”被认定为 2016 年度四川省重大技术装备国内首台（套）产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;交大铁发的毛利率、净利率水平总体稳定。交大铁发形成了“直销”的销售模式、“以产定购、合理库存”的采购模式以及“以销定产”的生产模式，客户群体主要为国铁集团、中国铁建、中国中铁及其关联方等。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250609/a3b4f9de-1e19-4f8c-93ef-b4f9f7d6f747.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250609/a3b4f9de-1e19-4f8c-93ef-b4f9f7d6f747.png" data-height="132" data-width="590" data-filesize="7112" class="ait_item_box img_default" data-id="349995895"&gt;&lt;p&gt;上周共有2只新股上市，分别为中策橡胶集团股份有限公司（下称“中策橡胶”，603049）、深圳市优优绿能股份有限公司（下称“优优绿能”，301590）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月5日，中策橡胶在上海证券交易所（下称“上交所”）正式挂牌上市，发行价为46.5元/股，截至上市首日收盘，该股报49.68元/股，涨幅为6.84%。以收盘价计算，投资者中一签浮盈为1590元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月5日，优优绿能在深圳证券交易所（下称“深交所”）创业板正式挂牌上市，发行价为89.6元/股，截至上市首日收盘，该股报151.1元/股，涨幅为68.64%。以收盘价计算，投资者中一签浮盈为3.08万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三、上周&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;A股IPO上会&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;发审委审核方面，上交所上周召开新一期上市审核委员会审议会议。其中，拟在上交所主板IPO的江阴华新精密科技股份有限公司（下称“华新精科”）成功过会。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250609/093bf26c-b575-48c3-ae49-8cadd4a37289.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250609/093bf26c-b575-48c3-ae49-8cadd4a37289.png" data-height="107" data-width="456" data-filesize="3531" class="ait_item_box img_default" data-id="349995893"&gt;&lt;p&gt;华新精科自设立以来，专注于精密冲压领域产品的研发、生产和销售。公司主要产品为各类精密冲压铁芯及铁芯生产相关的精密冲压模具。其中，精密冲压铁芯是公司的主要产品，可分为新能源汽车驱动电机铁芯、微特电机铁芯、电气设备铁芯、点火线圈铁芯等多种类型，主要供应给国内外众多大型汽车零部件厂商、电机制造厂商、电气设备制造厂商、汽车整车厂等各类企业；同时，公司还会向客户提供生产铁芯产品所需的精密冲压模具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经过多年发展，华新精科已成为国内外新能源汽车驱动电机铁芯、微特电机铁芯、电气设备铁芯、点火线圈铁芯等产品的主流供应商之一，获得了众多国内外大型汽车零部件厂商、整车厂商、电机制造厂商、电气设备制造厂商等的广泛认可，与法雷奥、台达电子、博世集团、艾尔多集团、汇川技术、比亚迪、宝马、采埃孚等知名企业建立了良好的合作关系。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250609/77cb3816-6bb3-44f4-a64e-cc82ebb2a859.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250609/77cb3816-6bb3-44f4-a64e-cc82ebb2a859.png" data-height="189" data-width="479" data-filesize="7295" class="ait_item_box img_default" data-id="349995890"&gt;&lt;p&gt;发审委审核方面，本周上交所、深交所、北交所将继续开审。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官网资料显示，北京证券交易所上市委员会定于2025年6月9日上午9时召开2025年第9次审议会议，审议常州三协电机股份有限公司（下称“三协电机”）的首发事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三协电机作为一家集电机研发、生产与销售于一体的高新技术企业，自设立以来一直专注于电机的研发、生产与销售，是一家设计、制造电机产品的专业型公司。公司根据客户的要求供应以及定制包括有刷直流电机、无刷直流电机、直流齿轮箱电机、混合式步进电机、交流伺服电机以及驱动器、控制器在内的各种高品质产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深圳证券交易所上市审核委员会定于2025年6月12日，召开2025年第11次上市审核委员会审议会议。审议苏州汇川联合动力系统股份有限公司（下称“联合动力”）的首发事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合动力致力于成为全球领先的智能电动汽车部件及解决方案提供商，主要产品包括电驱系统(电控、电机、三合一/多合一驱动总成)和电源系统(车载充电机、DC/DC转换器、二合一/三合一电源总成)等动力系统核心部件。公司把握中国新能源汽车产业自主化、集成化发展趋势，打造了新能源汽车动力系统产品全平台能力，具备驱动总成、电机、电控、电源总成等全系列产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海证券交易所上市审核委员会定于2025年6月13日召开2025年第19次上市审核委员会审议会议。审议道生天合材料科技(上海)股份有限公司（下称“道生天合”）的首发事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;道生天合是一家致力于新材料的研发、生产和销售的国家级高新技术企业，报告期公司产品围绕环氧树脂、聚氨酯、丙烯酸酯和有机硅等高性能热固性树脂材料，形成了风电叶片用材料、新型复合材料用树脂和新能源汽车及工业胶粘剂三大系列产品，主要为风电、新能源汽车、储能、氢能等新能源领域，以及航空、油气开采、电力、模具制造等领域的国内外客户提供系列化、差异化和精细化的新材料产品综合解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四、港股最新动态&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wind数据显示，新琪安（02573.HK）、容大科技（09881.HK）、METALIGHT（02605.HK）均将于周一（6月9日）申购缴款，并于周二（6月10日）上市。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250609/625c27ca-1612-4191-8088-e05f384ebb2e.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250609/625c27ca-1612-4191-8088-e05f384ebb2e.png" data-height="212" data-width="822" data-filesize="11170" class="ait_item_box img_default" data-id="349995889"&gt;&lt;p&gt;上周，港股共有3家企业递交招股书。其中，南京维立志博生物科技股份有限公司、深圳西普尼精密科技股份有限公司、翰思艾泰生物医药科技(武汉)股份有限公司等3家均为更新招股书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;浙江三花智能控制股份有限公司、周六福珠宝股份有限公司等2家公司上周通过港交所聆讯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而泰德医药(浙江)股份有限公司、广州银诺医药集团股份有限公司、Cloudbreak Pharma Inc.等3家公司的申请失效。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250609/cec6f0d3-f052-42d1-82e7-2dcd08668e0a.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250609/cec6f0d3-f052-42d1-82e7-2dcd08668e0a.png" data-height="216" data-width="932" data-filesize="45129" class="ait_item_box img_default" data-id="349995894"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五、投融资大事记&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、6月3日，创新型生物制药企业天辰生物医药（苏州）有限公司（下称“天辰生物”）宣布完成超2亿元C轮融资。本轮融资由弘晖基金、原有股东方启明创投共同领投，临创蓝湾基金、贝达基金、真脉基金跟投，原有股东方三奕资本、山证创新等持续加码，凯乘资本担任财务顾问。近一年内，天辰生物接连完成B2、B3及C轮融资，累计融资金额超3亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、6月3日，泛半导体高端装备厂商合肥欣奕华智能机器股份有限公司（下称“欣奕华智”）完成超3亿元B+轮投资，参投方包括国开制造业转型升级基金、朝希资本、安徽高新投、国中资本、超高清视频产业投资基金、济南云通等基金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、6月4日，近日，威晟汽车科技(宁波)有限公司正式宣布完成2.5亿元人民币战略轮融资，本轮融资由东风资管(东风汽车资产管理有限公司，东风集团唯一的股权投资平台)、国寿资本(中国人寿旗下国寿投资公司全资持有的专业基金投资管理平台)联合领投。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4、6月5日，上海思璞锐医药科技有限公司（SciBrunch Therapeutics，下称“思璞锐”）宣布完成超2亿元天使轮融资。本轮融资由博远资本和汉康资本联合领投，骊宸投资和LongRiver江远投资参与跟投。所募资金将主要用于公司现有管线的临床前和早期临床开发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5、6月6日，苏州坐标系智能科技有限公司（下称“坐标系”）成功完成2亿元Pre-A+单轮融资。自2023年创立以来，2年累计融资4亿，创造EMB赛道融资新纪录。此次融资汇聚硬科技领域头部财务机构渶策资本、慕华资本、聚合资本，实力雄厚的国资平台苏高新金控、湾沚国投，以及老股东永鑫方舟持续追投。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6、6月6日，本末科技已完成B轮及B+轮融资，累计金额达数亿元人民币。本次融资由北京市先进制造和智能装备产业投资基金领投，北京市新材料产业投资基金、顺禧基金、联想之星联合跟投，星辰资本担任长期独家财务顾问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7、6月6日，国投招商完成对景略半导体的战略投资。本轮融资总额达数亿元人民币，将主要用于支持景略半导体加速车载互联和交换芯片的研发创新与量产进程。华兴资本集团旗下华兴证券持续担任公司独家财务顾问。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 08 Jun 2025 23:40:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749421150302_6RYy77_1749421150465.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30951620</guid></item><item><title>体坛联播｜C罗进球助葡萄牙夺冠，阿尔拉卡斯卫冕法网</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30952222</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749424564898_NXcXFP_1749424769468.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350003912"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;C罗的进球帮助葡萄牙在90分钟内追平比分，并最终在点球大战中战胜西班牙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;C罗进球，葡萄牙点球大战赢得欧国联冠军&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月9日，欧国联决赛上演，葡萄牙和西班牙90分钟战成2比2,120分钟未能分出胜负，比赛进入点球大战，葡萄牙5罚全中，第二次夺得欧国联冠军。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749425084600_EY8MFN_1749425252136.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350003935"&gt;&lt;p&gt;第21分钟，苏比门迪门前补射先拔头筹，西班牙1比0领先。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749425101267_c7dTPh_1749425263068.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350003936"&gt;&lt;p&gt;第26分钟，内托助攻，门德斯禁区左侧劲射，1比1。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749425114436_xnimFc_1749425273079.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350003937"&gt;&lt;p&gt;第45分钟，佩德里直塞，奥亚萨瓦尔推射，西班牙再度取得领先优势。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749425142024_j8Gxmm_1749425293879.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350003941"&gt;&lt;p&gt;第61分钟，门德斯传中，C罗后点捅射，2比2。第88分钟，C罗在无对抗情况下受伤下场。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749425179069_dBZ7Fx_1749425306916.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350003942"&gt;&lt;p&gt;点球大战中，葡萄牙队5轮点球全部命中，西班牙这边第四轮主罚的莫拉塔射中的点球被葡萄牙门将科斯塔扑出，最终葡萄牙点球大战5比3击败西班牙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此役40岁的老将C罗不负众望，他的进球让葡萄牙常规时间追平了比分，赛后C罗喜极而泣，谈到夺冠，C罗表示：“我为这一代球员感到开心，也为家人们感到开心，我拥有很多冠军头衔，但没有什么比为葡萄牙夺冠更美妙的事情了，虽然我们是一个小国，但有着远大的抱负，当人们（因为足球）提到葡萄牙时，那是一种特别的感觉，作为这一代国家队的队长，我倍感骄傲。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749425233058_KD4e3E_1749425322224.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350003943"&gt;&lt;p&gt;关于受伤，C罗透露：“我热身的时候就感觉到了不适，这种情况已经持续一段时间了，但为了国家队，就算要折断一条腿我也认了，这是决赛，我必须上场，我竭尽全力做到了我能做的一切。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;数据显示，在马丁内斯执教葡萄牙后，C罗出场25次打入了20球，这也是他带领葡萄牙获得的第三座冠军奖杯，此前在2016年和18/19赛季分别获得欧洲杯冠军和欧国联冠军，葡萄牙则成为历史上第一支两次夺得欧国联冠军的球队。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749424608891_b42wx6_1749424769453.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350003910"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;姆巴佩一传一射证明自己还是国家队的带头大哥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;姆巴佩一传一射，法国2比0德国获欧国联季军&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月8日，欧国联三四名争夺战展开，法国队凭借姆巴佩的一传一射2比0击败德国队，首次拿到欧国联季军。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749425347156_mZZ62T_1749425384554.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350003944"&gt;&lt;p&gt;第45分钟，楚阿梅尼传中，姆巴佩内切劲射破门，1比0。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749425367254_mpfiGw_1749425395758.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350003952"&gt;&lt;p&gt;第84分钟，德国队失误，姆巴佩获得单刀球机会，他无私地助攻队友奥利塞推空门得手，2比0。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;输球的德国队显得颇为沮丧，基米希表示：“我们开场6分钟就该3比0领先，但中场休息时却落后了一球，我们过早地失去了耐心，犯了太多错误，法国队开始并没有想赢，但他们最终还是赢了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此役，姆巴佩打入了在国家队的第50粒进球，他距离法国队历史射手榜排名第二的亨利只有1球差距，距离排名第一的吉鲁也不过7球差距，未来加冕国家队队史射手王只是一个时间问题。此外，26岁零5个月的姆巴佩也是为法国队攻入50球的最年轻球员，所用场次也最少，只有90场。值得一提的是，过往5次对阵德国，姆巴佩颗粒无收，这一次他终于打破魔咒，也凭借出色表现当选全场最佳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不出意外，姆巴佩赛后被媒体问到了有关金球奖的问题，姆巴佩回应：“我唯一能影响的奖项是金靴奖，因为这取决于我的表现，金球奖不取决于我。”听上去，姆巴佩在暗示金球奖更需要整个团队获得成绩，而这个赛季皇马四大皆空，这让他对金球奖不再抱有幻想。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749424583781_TZaSKZ_1749424769429.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350003911"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;阿尔卡拉斯苦战5盘、耗时5小时29分钟赢下了这场艰难的决赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;阿尔卡拉斯3比2辛纳，卫冕法网男单冠军&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月8日，2025法国网球公开赛男子单打决赛上演，经过5盘激战，卫冕冠军阿尔卡拉斯在先丢两盘的情况下上演大逆转，最终3比2击败对手辛纳获得冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;辛纳与阿尔卡拉斯此前曾在巡回赛交锋11次，阿尔卡拉斯以7胜4负占据优势，其中包括最近对辛纳的一波四连胜，不过这场比赛对于他而言险象环生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首盘前四局双方各自保发，虽然阿尔卡拉斯第五局破发，但辛纳随后同样破发，最终6比4先下一城。第二盘，辛纳状态神勇，一路取得3比0领先，关键时刻阿尔卡拉斯不断追分，比赛进入抢七，辛纳再度幸运地赢下比赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三盘辛纳首局就成功破发，阿尔卡拉斯危急关头凭借顽强的防守和精准的进攻，在第10局完成破发，以6比4扳回一盘。第四盘，辛纳在5比3领先时获得三个冠军点，阿尔卡拉斯又一次展现出了强大的心理抗压能力，不仅挽救了三个冠军点，还在接下来的接发局中破发成功，将比赛拖入抢七后赢下该盘。第五盘，比赛依然打到最后关头，最终阿尔卡拉斯在抢十中获胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4比6、6比7、6比4、7比6、7比6……阿尔卡拉斯的让二追三令人惊叹，整场比赛总共耗时5小时29分钟，阿尔卡拉斯第五次站上大满贯决赛的舞台，第五次拿到了冠军奖杯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后年仅22岁的西班牙人表示：“我觉得今天获胜的关键就是相信，我告诉自己，在特定的时候必须全力以赴，我从未怀疑过自己，我就是努力去拼，这是为什么我能在关键时刻打出最好水平的关键，在决胜盘抢十中，我也没有害怕犯错。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749424753780_JE23en_1749424769386.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350003908"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;斯帕莱蒂在与摩尔多瓦的世预赛新闻会发布会上透露了自己即将离任的消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;意大利男足主帅斯帕莱蒂宣布下课&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月8日，在意大利队与摩尔多瓦队世预赛的赛前发布会上，意大利队主帅斯帕莱蒂突然宣布了自己下课的消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，斯帕莱蒂并非主动下课，他透露，自己本来没有退意，但在与意大利足协主席格拉维纳进行了一次长谈后，他被后者告知了“下课”的命运，“他告诉我，我将不再担任国家队主帅一职。我原本没有放弃的打算，想继续做好自己的工作。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;意大利足协之所以痛下杀手，很大程度源于对斯帕莱蒂执教成绩的不满，6月7日，意大利队刚刚以0比3不敌挪威队，这个比分追平了意大利在世预赛中的最大分差失利，3月份的欧国联1/4决赛，意大利队也两回合被德国队淘汰。自从2023年夏天担任意大利国家队主教练以来，斯帕莱蒂至今带队23场，战绩为11胜6平6负，意大利足协认为他很难带领意大利在世预赛中有所表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据安排，北京时间6月10日凌晨意大利主场与摩尔多瓦的世预赛将是斯帕莱蒂的“告别战”，意大利足协正在积极物色替代他的人选。媒体透露，拉涅利是意大利足协主席格拉维纳最中意的人选。拉涅利目前正在罗马俱乐部担任顾问，他本人的回应并不积极。他表示，不想违背自己对罗马做出的承诺，所以倾向于继续留在俱乐部任职，尽管他对国家队潜在的邀约感到很荣幸。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749424732288_AS5bX2_1749424769475.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350003909"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;莱万深得波兰球迷喜爱，但他与主教练的矛盾让他决定暂别国家队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;莱万宣布在换帅之前将退出国家队&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月9日，在波兰足协官方宣布了泽林斯基出任国家队队长的消息之后，此前担任队长的莱万多夫斯基在个人社交媒体上正式宣布自己退出国家队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;莱万多夫斯基表示：“考虑到当前的情况以及对波兰国家队的教练失去信任，我决定在这位教练执教期间退出波兰国家队。我希望在未来还有机会为世界上最棒的球迷们效力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前波兰国家队的主教练是普罗别日，他从2023年9月起执教至今，很显然莱万此举完全是针对这位主教练，看上去两人的矛盾已经公开化。关于莱万退出国家队其实早有端倪，上月底，他就表示自己要退出6月份的国家队赛事，当时给出的理由是自己需要休息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在莱万已经不再掩饰，他以“退队”向普罗别日发难。值得一提的是，有媒体透露，波兰足协让泽林斯基担任国家队新任队长就是主教练的授意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场将帅风波不知道何时能够停歇，考虑到莱万即将37岁，他能否熬得过普罗别日的任期还是个未知数。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 08 Jun 2025 23:34:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749425006270_Sd7ZXA_1749425006488.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30952222</guid></item><item><title>惊喜之中也有遗憾，这是年轻的中国女排必须要走的路</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30951639</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;一场跌宕起伏的五局大战，为新一届中国女排的国际赛场首秀制造了一个戏剧性的结尾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;错失5个赛点之后遗憾不敌土耳其，让北京主场的中国观众难免遗憾，但纵观世界女排联赛这一站比赛里中国女排的表现，依然能够让人看到希望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在洛杉矶奥运周期刚刚开启的当下，不断去试错，不断去追赶，正是一支年轻的球队最需要的。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749409015235_k264an_1749409113856.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349996224"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;吴梦洁赛后没忍住泪水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;离胜利，只差一点点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在队伍更新换代的现实需求下，新帅赵勇所执教的这支中国女排迎来了许多年轻人。由于主攻手李盈莹仍在养伤，当下中国女排中有多个奥运周期经验的老队员，仅剩王媛媛、龚翔宇、王梦洁三人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当阵容变得更加年轻，球队在场上的表现波动更大自然也就毫不意外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首场比赛3比0完胜比利时队后，中国女排第二场1比3不敌世界排名第6位的波兰队并不令人意外。随后的第三场比赛，中国女排又用一场横扫法国队的3比0胜利找到了手感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后一轮收官战，即便土耳其队没有派出主力阵容，外界也更多对中国女排失利做好了心理准备，但就在这样的情况下，这支年轻的球队导演了一场波澜起伏的大戏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首局拿下后被对手扳平，第三局上演大比分落后下的绝地大逆转，但就在球队士气正盛的时候，第四局却又错失5个赛点被拖进决胜局……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最终在决胜局以12比15失利，这样的结果无疑让人遗憾。作为承担了球队最多进攻任务的主攻手，吴梦洁在赛后也忍不住哽咽落泪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“教练一直在让我们更耐心，我也在不断提醒自己，但还是太过于着急了。​​我觉得自己做得还不够好，感觉这场球其实我们还是有机会赢的。​​”对于自己的表现，这位22岁的主攻手并不满意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但这样的经历，对于她而言也十分宝贵，“在过程中我没有太多的想法，就是要把每一个球都做好。这样的过程，的确让我收获了很多。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749409068066_FPQZDy_1749409137058.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349996225"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;女排姑娘得到了中国观众的热情支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;和劲敌也能掰掰手腕&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于吴梦洁来说，这一站比赛无疑已经有不少的收获——对阵比利时砍下全场最高的18分，对阵法国再度以17分斩获全场得分王，对阵波兰和土耳其，她也分别砍下了13分和18分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而拿出亮眼表现的不仅是她，另一位年轻的主攻手庄宇珊也屡屡拿出不俗的发挥。对阵土耳其这场大战，正是她砍下了中国队阵中最高的24分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在庄宇珊看来，虽然没能赢下土耳其，这一站比赛已经足够令人惊喜，“这一站比赛出乎我们自己的意料，没有想到对阵比利时队和法国队可以取得胜利。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“外界对比我们和土耳其队，肯定也是觉得我们比不过土耳其队。但是今天打下来，我们也是可以跟她们掰掰手腕的。​​”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尤其是第三局从大比分落后，到最后31比29实现大逆转，让这位小将真切体会到了赛场上什么叫做“女排精神”，“球不落地就永不放弃，只要还在场上，就一定要把这球救起来，当时大家都进入了忘我的阶段。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“没有什么遗憾，比赛打下来对我和整支队伍来说，都是非常宝贵的经验，也许下一次再碰到她们的时候就不会再这样了，可能就能够早一点把比赛拿下来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无论在球场上还是面对记者，庄宇珊都透露出一股初生牛犊不怕虎的冲劲，而这样的劲头，她也希望一直保持下去，“还是要敢打敢拼，打一场拼一场。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749409079431_BtG6ps_1749409179698.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349996229"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;赵勇称赞了队员们在场上的斗志。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;成长与进步需要更多磨炼&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于新生代逐渐挑起大梁的这支中国女排来说，队员的锻炼与成长无疑比一时的成绩更重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回顾中国北京站的四场比赛，不少年轻人都用自己的表现让观众记住了她们的名字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如对阵波兰一战，唐欣就替补因伤下场的龚翔宇登场，并在第二局比赛得到7分，帮助球队赢下了这一局。赛后她直言，对手所表现出的调整速度是自己在青年队比赛中见不到的，接下来自己也要去提升应变能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除此之外，二传手张籽萱、副攻手王奥芊等不到20岁的年轻小将，也都在比赛中有所表现，虽然当下还远未达到尽善尽美，但也能够让外界期待她们未来能达到的上限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;波兰女排主教练拉瓦里尼就表示，“新组建的中国女排虽然缺少一些经验丰富的老将，但在每个位置上都能有小将顶上来。”在他眼中，中国女排的年轻人拥有值得期待的天赋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但如何把天赋转化成实力，仍然需要更多高水平比赛的磨炼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“四场比赛，年轻的队员经受住了磨炼，也确实看到了她们的进步。比赛有起伏，这也是年轻队员需要经历的一个过程。​​”中国女排主教练赵勇表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这么多年轻人都是第一次参加国际大赛，能打成这样还是值得肯定的。今天这场比赛虽然非常可惜，但（成长）确实需要一个过程。关键球的把握，关键球心态的调整，需要我们好好总结。竞技体育充满了不确定性，但永不放弃的精神，中国女排必须要体现出来。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 08 Jun 2025 23:21:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749409103011_CBzGRN_1749409103238.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30951639</guid></item><item><title>美国洛杉矶警方向抗议人群开枪</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30952212</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;总台记者当地时间8日从NBC获悉，洛杉矶警方在洛杉矶市中心向抗议人群开枪。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 08 Jun 2025 23:17:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749423891401_sZS3wQ_1749423891593.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30952212</guid></item><item><title>阿卡法网大逆转卫冕创纪录，网坛迎来“辛卡决”的时代</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30951985</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;曾几何时，费纳德这“三巨头”之间的对抗是男子网球界最抓人眼球的大戏。如今，新生代已经开始书写他们的剧本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月9日凌晨刚刚结束的法网男单决赛，头号种子辛纳就和2号种子阿尔卡拉斯上演了一场荡气回肠的大战，最终阿尔卡拉斯3比2逆转称王。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;挽救3个赛点、创造法网决赛历史上第6次让二追三、同时制造了法网有史以来耗时最长的决赛……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首次大满贯决赛相遇，就贡献了一场堪称经典的表演。属于新时代的“辛卡决”，已经正式拉开了帷幕。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749413706968_Rp8njr_1749413850514.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350001425"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;这场法网决赛创造了耗时的历史新纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;决赛场，联手制造经典&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;半决赛里，阿尔卡拉斯淘汰了赛会8号种子穆塞蒂，辛纳则是跨过老天王德约科维奇晋级。男单的前两号种子，最终不负众望地会师决赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这早已并不是两人第一次赛场相遇，但是在大满贯决赛这样的巅峰舞台碰面，倒的确是头一回。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年美网四分之一决赛，2024年法网半决赛，两人最近两次大满贯对抗，都是战至五盘才分出胜负，且两次都是阿尔卡拉斯笑到了最后，这一次法网决赛的交锋，又是类似的剧本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但从刺激程度来看，这场法网决赛无疑是两人对抗史上的又一座高峰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前两盘，辛纳先后以6比4和抢七7比4拿下，没想到这只是一场大逆转的铺垫。绝境之下，阿尔卡拉斯以6比4和抢七7比3还以颜色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尤其是在第四盘比赛中，阿尔卡拉斯更是上演了连续挽救3个冠军点“起死回生”，并破掉对手发球胜赛局的壮举。最终进入决胜盘抢十，西班牙人以摧枯拉朽之势10比2夺走了奖杯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样一场比赛，不仅让阿尔卡拉斯成功实现法网卫冕，收获了自己的大满贯第5冠，同时也将他的名字写进了历史纪录的名单里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他成为继2004年法网决赛的加斯顿·高迪奥和2019年温网决赛的德约科维奇之后，第三位在公开赛时代挽救赛点夺得大满贯男单冠军的球员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，他也成为法网史上第6位、大满贯史上第9位决赛让二追三的冠军。5小时29分钟的时长，也创造了法网决赛耗时的新纪录。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749413780101_TDpfST_1749413887513.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350001479"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;阿尔卡拉斯面对辛纳上演了逆转好戏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“辛卡决”，新的压轴戏&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着成绩的提升和种子位次的上升，辛纳与阿尔卡拉斯的对抗，越来越多地来到半决赛和决赛中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从2022年的美网四分之一决赛之后，两人的每一次碰面就都至少是发生在半决赛。而随着今年法网的落幕，阿尔卡拉斯已经将自己对阵辛纳的决赛交手记录扩大为3胜1负。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今在顶尖赛事成就上，阿尔卡拉斯已经实现了对于辛纳的压制——大满贯冠军5对3、大师赛冠军7对4，但在年终总决赛上，手握1冠的辛纳面对尚未夺冠的阿尔卡拉斯还有些许优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但考虑到两位选手的年龄，辛纳今年24岁，阿尔卡拉斯则是22岁，两位年轻人还有大把的时间，去续写冠军竞赛的对抗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而作为当下年轻一代中最具统治力的两位选手，辛纳与阿尔卡拉斯也已经逐渐让两人之间的对抗变成了ATP赛场的“招牌”对决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾是“三巨头”之一的德约科维奇，就毫不避讳地表示男子网坛需要新的明星对抗，“强大的对手之间的对抗，正是我们这项运动所需要的东西，这是毫无疑问的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而“辛卡决”，就是如今最有希望挑起新时代大梁的那一对，“他们打球的方式，以及他们将生活融入网球的方式，让我确信他们会有非常成功的生涯。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我很肯定，之后我们会经常看到这两位选手捧起重大赛事的奖杯。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749413792067_7W3c7r_1749413915242.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350001513"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;阿尔卡拉斯与辛纳拥抱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;年轻人的未来，没有上限&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，想要将“辛卡决”提升到对标“费纳决”、“德纳决”这样的高度，仍然还需要时间的检验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就像德约科维奇所说，当下辛纳与阿尔卡拉斯的对抗还无法与昔日的三巨头相比，“他们至少需要连续十年持续交锋，才能进入这样的比较范畴。但毫无疑问，他们两人的存在对于网球运动都非常有益。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在连续夺得去年美网和今年澳网两个大满贯冠军后，辛纳终于在阿尔卡拉斯面前无缘奖杯，而西班牙人则是在去年温网夺魁后，又一次尝到大满贯冠军的滋味。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看上去，只要两人保持身体健康，完全可以在未来相当长的一段时间内，联手达成对于大满贯荣誉的“垄断”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在赛后的发言中，辛纳的话语中也能听出惺惺相惜，“这是一场令人惊叹的战斗，我为你感到高兴，你值得收获这个冠军。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为比约·博格和纳达尔之后，拿到大满贯5冠第三年轻的选手，阿尔卡拉斯仍然非常谦虚。在他眼中，身为场上最大对手的辛纳，也是激励自己打出更好表现的最大动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我很清楚你未来还能拿到冠军奖杯，不是拿到一个，而是会拿到很多。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在赛场上与你交锋，和你一起创造历史，对我来说是一种荣誉。你激励了很多年轻人，也包括我，对此我要向你表示感谢。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正如阿尔卡拉斯所说，辛纳对冠军的追求不会停止。在这条路上，两人的征途还会出现许多次的交叉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而对于网球观众而言，见证又一对“宿命对手”的精彩表演，也是一种幸运。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 08 Jun 2025 23:16:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749413842589_cakfPG_1749413842788.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30951985</guid></item><item><title>讲武谈兵｜韩国推出新无人机航母，设计“复古风”但可能引领趋势</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30950438</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;在近日举行的韩国釜山MADEX2025国际海事防务展上，韩国现代重工首次展示了一款名为HCX-23 Plus的新型无人机航母概念设计方案模型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比之前“半路出家”的土耳其“阿纳多卢”号无人机航母，韩国现代重工推出的HCX-23 Plus是完全根据先进无人机海上作战需求而设计的全新方案，并且采用了诸多非常规设计，可以说在一定程度上代表了未来航母，尤其是无人机航母发展的新趋势。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749366160480_tdek6J_1749366191138.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349980588"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;双层甲板设计是HCX-23 Plus的新型无人机航母的最大特点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;完全满足无人系统作战的新定位&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;土耳其“阿纳多卢”号无人机航母原本的设计定位是融合了轻型航母以及两栖攻击舰功能的大型多用途战舰。按照其模仿的原型——西班牙“胡安·卡洛斯一世”号的专属名称，被称为战略武力投送舰。只是由于后来土耳其与美国关系恶化，导致前者无法再从后者采购F-35B短距/垂直起降隐身战机，才使“阿纳多卢”号不得不改造为无人机航母。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而且，根据土耳其海军的设想，“阿纳多卢”号无人机航母还将搭载Hurjet轻型舰载战斗/攻击机以及各型有人驾驶舰载直升机。所以，“阿纳多卢”号事实上并不是一艘纯粹的无人机航母，更准确的说是一艘同时混编搭载无人机以及有人驾驶飞机的混合型航母。但是，与其他国家同样可以搭载无人机的航母不同的是，“阿纳多卢”号在作战上应当是以无人机为主，有人驾驶舰载机作为辅助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国现代重工全新设计的HCX-23 Plus型无人机航母在设计思路上与土耳其“阿纳多卢”号完全不同，甚至笔者认为前者开启了世界无人机航母发展的新时代。HCX-23 Plus型无人机航母在设计定位上已经不再考虑有人驾驶舰载机的搭载以及作战使用需求，而只考虑无人舰载机的需求。所以，HCX-23 Plus只搭载无人舰载机，不再搭载有人驾驶舰载机，因此也就不再采用类似其他国家航母的“混编模式”，属于非常纯粹的无人机航母。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749366166728_RwmEbC_1749366190842.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349980587"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;HCX-23 Plus的新型无人机航母除了搭载航母，还搭载无人艇和无人潜航器，算是一种以航空为主的多用途无人作战舰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样做的最大好处就是可以大幅降低无人机航母的外形尺寸和排水量，比如HCX-23 Plus型无人机航母的设计排水量就只有1.5万吨。但是，由于可以完全按照无人机的外形尺寸和搭载要求来设计舰体布局，特别是机库布局，从而使得HCX-23 Plus型无人机航母的无人机搭载数量以及类型并不比排水量2.7万吨的“阿纳多卢”号少，甚至比更大吨位的中型航母还多一些，这就是设计优化的最大优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，从韩国现代重工公开的HCX-23 Plus型无人机航母模型可以看到，其舰艉部还设有一个大型的尾舱门。根据韩国现代重工公布的信息，HCX-23 Plus除了可以搭载大量多型无人机执行空中作战任务外，其舰体内部还能够搭载多款无人艇以及无人潜航器，通过舰艉部的小型坞舱以及尾舱门投送以及回收。这样就使得HCX-23 Plus成为一个综合性的海上无人装备搭载以及作战使用平台，形成空中、水面、水下立体式的无人作战体系，与其他水面战舰以及潜艇协同使用，成为整个舰队的“力量倍增器”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;重走复古路线的新设计理念&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在总体布局设计上，HCX-23 Plus型无人机航母也不走寻常路，反传统地采用了无舰岛、双层飞行甲板等颇具“复古风”的设计。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，英国、美国、日本等国在20世纪初期改装以及全新设计的多艘航母都没有安装舰岛。因为当时这些早期航母的吨位和尺寸较小，导致飞行甲板宽度不够。从舰载机着舰安全的角度考虑，包括英国“百眼巨人”号、美国“兰利”号以及日本“凤翔”号、“龙骧”号等航母都采用了无舰岛设计。后来，随着航母吨位和尺寸越来越大、舰岛设计的进一步优化以及航母作战指挥的迫切需求，舰岛成为了航母的必备设计。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而HCX-23 Plus型无人机航母之所以取消舰岛，笔者分析主要缘于几个方面的因素。首先，随着无人机技术的飞速发展，无人舰载机的起飞、降落以及甲板/机库调度可以在很大程度上实现全自动化和无人化。所以，传统航母舰岛中所担负的航空指挥以及甲板调度功能就可以彻底取消了。这也是HCX-23 Plus型无人机航母甚至都可以取消传统航母必备的设备——光学助降系统的原因之一。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749366173440_3j2C3D_1749366190810.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349980586"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;早期一些航母也没有配备舰岛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，取消舰岛可以大幅提升HCX-23 Plus型无人机航母的隐身能力。事实上，无论传统的航母舰岛如何缩小尺寸和体积、如何采用多棱形隐身外形，其毕竟突兀于甲板之上，都是最大的雷达反射截面。那么，取消舰岛后，HCX-23 Plus型无人机航母将航行舰桥设在上下两层飞行甲板中间位置，再加上舰体侧面采用了进一步优化的内倾以及多面体设计，可以大幅降低全舰的总体雷达反射特征，达到最为出色的隐身性能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;HCX-23 Plus型无人机航母的双层飞行甲板也很有特点，其上部飞行甲板主要用于无人舰载机着舰，因此设有一部大型升降机以及两道拦阻索。无人舰载机着舰后，通过上部飞行甲板后部的升降机，就可以下降进入下层甲板。而下层甲板分为两部分，后部为全封闭式机库，前部则为安装有一部短距离弹射器的起飞甲板。起飞点位置还设有一座升降式挡焰板，当喷气式无人舰载机起飞时立起来，防止喷气式发动机的高温尾气直接吹到机库内部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，弹射器的右侧还设有弹射指挥人员控制室，其内部人员可以通过突出于甲板之上的舷窗随时观察无人舰载机的弹射情况。更有意思的是，上部着舰甲板与下部起飞甲板的中轴线有一个很明显的夹角，如果无人舰载机着舰失败，那么就会冲出舷外落入海中，而不会直接砸在下部的起飞甲板上。除了上下两部供固定翼无人舰载机起降的飞行甲板，HCX-23 Plus型无人机航母还在舰艉专门为垂直起降无人舰载机设计了一块小型下沉式起降甲板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;双层乃至三层飞行甲板也是很多早期航母采用的设计之一，比如日本“赤城”和“加贺”号，以及英国“暴怒”号、“勇敢”号、“光荣”号等。但是，这一设计很快就被后续全新设计的各型航母所废弃。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749366179964_1d3BNa_1749366190816.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349980585"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;韩国调整航母计划，未来或研制无人机航母。图为韩国海军“独岛”号两栖攻击舰进行“莫哈维”无人机起飞试验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;世界无人机航母发展的未来&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了韩国现代重工推出的HCX-23 Plus新型无人机航母概念设计，韩国韩华集团也首次展示了一款名为“幽灵指挥官”的无人机航母设计方案模型。不过，“幽灵指挥官”设计方案相比HCX-23 Plus，前者的科幻意味更浓，从实现角度来说不如后者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，韩国现代重工还展示了一款与HCX-23 Plus配合使用的、名为HCX-23的无人机隐身护卫舰。HCX-23设计排水量6000余吨，主炮位上安装有一座高能激光武器，其后部为48单元垂直发射系统，舰体后部则设有一大一小两块起降飞行甲板，分别供小型垂直起降无人舰载机以及中型无人舰载机使用。从机库大小来看，HCX-23隐身护卫舰也只能搭载无人机，而无法搭载传统的有人驾驶舰载直升机。与HCX-23 Plus类似，HCX-23隐身护卫舰也能够搭载和收放无人艇、无人潜航器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;姑且不论实现能力如何，韩国军工企业总是会提出一些让人感到匪夷所思的新一代武器装备设计方案。那么，从MADEX2025国际海事防务展上展示的这些以无人装备为主的新一代战舰设计方案来看，笔者认为世界无人机航母的未来发展将具有非常广阔的前景，其主要趋势包括：总体吨位控制在6000吨至1.5万吨以内、采用全隐身设计、完全围绕无人系统的作战使用要求设计、实现空海一体化的无人作战体系等。在传统的舰艇编队以及航母战斗群中，只需要少数几艘这样的无人作战系统投送舰，就可以在很大程度上提升整个舰队的作战能力。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 08 Jun 2025 23:10:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749366343767_PAZB5y_1749366344063.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30950438</guid></item><item><title>马斯克VS特朗普：一场非典型决裂背后的政治野心</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30950379</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间6月3日下午1点31分，从“政府效率部”离职不到一周、誓言未来作为“朋友和顾问”随时为美国总统特朗普“效劳”的马斯克就在某种程度上兑现了承诺，在其掌控的社交媒体平台X上当着全美国和全世界的面向白宫献上“诤言”，怒斥共和党人刚刚费尽力气在众议院通过的《大而美支出法案》“庞大、令人发指、满是国会分肥”，是一个“令人作呕的缝合怪”。12个多小时后，或许是忍一时越想越气，马斯克又在6月4日凌晨2点7分再次发帖，指责支出法案让“政府效率部”之前取得的成果全然付诸东流，而这些成果是包括马斯克本人在内的团队成员付出了个人代价、承担了个人风险才取得的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对马斯克的公然发难，特朗普的第一反应是避其锋芒。在马斯克发布第二帖之后，现任美国总统仅仅是转发了马斯克在5月28日白宫离职聚会日的发帖，一方面提醒马斯克是特朗普给了前者削减联邦开支的机会，另一方面则是安抚，重申“政府效率部”的职能之后会越来越强，会成为联邦政府的“生活方式”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而特朗普的“高冷”回应方式显然进一步激怒了马斯克。6月5日上午，几乎就在特朗普会见来访的德国总理默茨的同时，马斯克开始将矛头明确指向特朗普本人，并援引他之前反对提高债务上限、主张预算平衡的言论以示讥讽。面对马斯克的步步紧逼，特朗普不得不明确表示对其做法“非常失望”。白宫的舆论机器也随即运作起来，强调马斯克对于法案的内容早就心知肚明，选择此时发难不过是因为法案取消了对电动车的补贴，损害了马斯克自身的利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宫试图将马斯克从财政鹰派的“道德高地”上拉下来的做法引发了马斯克更加激烈的反应。整个6月5日下午，马斯克先是激烈地“自证清白”，表示自己之前对于法案内容毫不知情，且并不在意砍掉对电车的补贴，此后又对着特朗普的痛处用力，声称要是没有他的支持，共和党赢不了2024年大选，想不到白宫“如此不知感恩”。之后，马斯克又横扫了共和党，先后批评了众议长约翰逊和参议院多数党领袖图恩，号召选民向各自选区议员施压“干掉法案”，甚至发帖问询是否应该建立第三党。下午3点10分，马斯克甚至爆料美国政府之所以迟迟不披露爱泼斯坦案的文件，是因为特朗普的名字也在文件之中。4点11分，马斯克转发并赞同了一条要求弹劾特朗普，让万斯取而代之的帖子。4点26分，马斯克发帖表示特朗普的关税政策在今年下半年就会让美国经济衰退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据说，在会见完默茨之后，特朗普就和约翰逊一起在白宫实时追踪马斯克的发帖攻势。其间，约翰逊也发帖自辩，但没有回击马斯克。特朗普则表示不在乎马斯克的反对，同时威胁取消所有给马斯克旗下公司的联邦补贴与合同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于特朗普来说，与马斯克的决裂可能是一场独特的“非典型”体验。与以往被特朗普“扫地出门”的下属不同，马斯克拥有独立于特朗普政府之外的有力权力基础。即使离开政府，他也仍然拥有对白宫议程造成实质伤害的能力，而非只能在媒体上徒劳地抒发怨怼。这使得在马斯克和特朗普的戏剧性决裂中，马斯克显得更加强势，不仅先手发起攻势，而且逼迫特朗普不得不一反常态地表现得更加克制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不仅特朗普本人如此，在他的团队和政治盟友中，除了一贯与马斯克对立的班农积极落井下石之外，其他人同样在刻意回避与马斯克的正面冲突。处于风口浪尖的副总统万斯在保持了几天的沉默后，公开表示“在我有生之年，没有人比特朗普总统更受其所领导的运动的信任，因为他为此做的比任何人都多。与他站在一起，我感到骄傲。”以此表达对特朗普的忠诚。然而和约翰逊一样，万斯只字不提马斯克。在政府之外，之前以炮制各种“不忠诚名单”闻名的右翼活动家劳拉·卢默也是发帖劝架。在共和党已经成为了“特朗普党”，其执政团队成员更是以“忠诚”著称的当下，马斯克能够做到与特朗普决裂后还能“全身而退”、没有被美国右翼力量群起而攻之，也证明了其&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_30496052"&gt;权力铠甲&lt;/a&gt;之坚固。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“不背锅”的马斯克&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于马斯克在某种程度上拥有与白宫分庭抗礼的能量，特朗普本人及其团队心知肚明。虽然在威斯康星的州最高法官选举后，有更多声音开始批评马斯克是特朗普政府和共和党的负资产，但现实是这位科技巨头仍然是美国保守派的宠儿，仍然是共和党政客不敢轻易开罪的大佬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期民调显示，在共和党人中，54%对特朗普持积极看法，50%对万斯持积极看法，43%对马斯克持积极看法；63%强烈支持政府效率部。在投票支持特朗普的选民中，70%强烈支持政府效率部。在全美范围内，对特朗普持非常积极看法的比例为25%，马斯克为22%。更不用说，与普通美国政客大多只能依靠“体制”发挥影响不同，马斯克可以直接用银行账户和X平台账户这两大武器行使其体制外权力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然马斯克的攻势不足以撼动特朗普的政治地位，但对共和党内的其他政治人物来说，更合理的做法显然还是争取他的青睐、避免他的怒火。实际上，在当前《大而美支出法案》本身能否通过还是未知数的情况下，特朗普本人对待马斯克都需要小心翼翼。如果参议院内的共和党财政鹰派在马斯克的支持或压力下背叛共和党，那么特朗普本人将会遭遇再度执政以来最大的政治失败。正是因此，特朗普此前对马斯克的诸多“跋扈”做法包容有加，无论是公然辱骂纳瓦罗“蠢得不如一袋子砖头”，还是在白宫和贝森特就国税局代理局长人选互爆粗口，特朗普都未置一词。至于马斯克结束在政府效率部的工作，虽然特朗普对此可能颇为乐见，但总体上这还是前者自己做出的决定。为了尽可能削弱马斯克“退出”政府效率部的负面观感，特朗普还特意安排了5月28日的那场离职聚会，并赠送给马斯克一把金钥匙，示意马斯克可以随时进出白宫。这些做法都是特朗普对马斯克的提前安抚，旨在缓和后者早已表露出的对《大而美支出法案》的不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实表明，特朗普的“预防针”终究归于徒劳。对于两人如此之快走向决裂的原因，一些消息指出，直接原因是特朗普在最后关头改变主意，撤回了对马斯克力推的贾里德·艾萨克曼新任NASA局长的提名。据说特朗普是在28日的离职聚会前做出的撤销决定，理由是艾萨克曼此前有不少给民主党人捐款，给予他政府职务并非“好事”。对于特朗普的疑虑，马斯克一面辩称不少捐款是非政治性的，另一面则表示艾萨克曼是一个能成事的人，提名他还能向外界证明特朗普政府能够不拘一格用人。不过，不拘一格恰恰是本届特朗普政府所做不到的。原本马斯克还希望之后再私下做特朗普的工作，然而后者根本没有给他时间，随即就宣布撤回提名，这让马斯克深感屈辱，最终促使其改变了原本“低调退出”的想法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使传闻属实，艾萨克曼的出局也只是马斯克与特朗普决裂的导火索。那么，这是一根什么样的导火索呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一个猜测是马斯克因自身利益受损而选择与特朗普决裂。然而，虽然特朗普确实在《大而美支出法案》中取消了对特斯拉的补贴，艾萨克曼与NASA局长一职失之交臂也可能削弱马斯克未来对该机构的影响，但是如果只从经济利益上考虑，与特朗普翻脸绝非马斯克的最佳选择。毕竟，即使NASA局长不是“自己人”，马斯克的SpaceX也依然从那里获得了巨额联邦合同。不论是Neuralink的脑机接口、特斯拉的自动驾驶还是人工智能的开发，都需要联邦政府提供宽松的监管环境。不论之前有多少损失，和特朗普闹翻只会让马斯克的商业帝国面临更高的经营风险，这也正是特斯拉股票在6月5日一天就暴跌14%的原因。更不用说，如果只是为了在经济上获利，马斯克根本就不应该在去年年底亲自下场，完全可以像蒂尔等其他右翼科技巨头一样，在幕后“闷声分肥”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，&lt;strong&gt;马斯克真正在意的是要维护自身“与一般腐败政客截然不同”的名声，这与金钱一样都是其获得实际权力的关键基础。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对马斯克来说，政府效率部可以因为重重阻挠效果不彰，可以因为华盛顿的盘根错节而遭遇失败，但唯独不能被视为特朗普拿来清除异己的工具，更不能因为《大而美支出法案》中的新增庞大开支而变成一个彻头彻尾的政治笑话。在之前接受哥伦比亚广播公司采访时，马斯克就明确表示，&lt;strong&gt;政府效率部已经成为了“替罪羊”。&lt;/strong&gt;至于是谁能让政府效率部成为“替罪羊”，显然不是在野的民主党。&lt;strong&gt;之所以如此抗拒为特朗普“背锅”“分锅”，最有可能的原因是马斯克还希望在政治权力上“百尺竿头、更进一步”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在马斯克看来，2024年的特朗普虽然是帮助美国保守主义运动再度夺得行政大权的关键，但后者本人远非理想的保守派政治家。&lt;strong&gt;在共和党已经掌握了白宫和国会、民主党萎靡不振的2025年，特朗普更是用关税战和《大而美支出法案》等行动证明，他已成为彻底推进保守主义议程的障碍：&lt;/strong&gt;比起减少联邦政府对经济社会的干预，特朗普可能更关心如何让联邦政府基于自身偏好来进行干预。为此，如果在联邦支出等重大政策问题上与特朗普亦步亦趋或者三缄其口，虽然能在短期内减少政治麻烦，但长期来看不利于马斯克强化自身的政治品牌，巩固自身的政治权力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;马斯克向何处去？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;短暂交锋后，马斯克在处理与特朗普关系上有两种选择。&lt;strong&gt;其一是放眼长远，暂缓交兵；其二是一鼓作气，焦土抗战。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正如马斯克自己在X上发帖所说的那样，特朗普只能执政三年半，但自己还能活跃四十年。虽然马斯克仍然是美国保守主义运动的宠儿，但是如果一定要美国的保守主义者在他和特朗普之间二选一，结果还是不言而喻。因此，即使马斯克花费大量金钱，全力发动社交媒体机器，甚至与民主党人联合起来，也未必一定能够在参议院成功阻止《大而美支出法案》的通过。届时，马斯克不仅要面对特朗普的疯狂报复，而且自身的影响力也将因失败受挫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反之，如果真的成功阻止了法案通过，那就不仅仅是特朗普个人的重大政治挫折，还将让共和党成为笑柄。届时，马斯克将被打上“分裂者”的标签，且同样会面临特朗普的疯狂报复。如果马斯克能够到此为止，或者只是继续在言辞上批评支出法案，而不采取实际动作阻挠法案通过，那么其能够在维护名声的同时，尽可能地控制政治和经济上的损失。毕竟，&lt;strong&gt;考虑到马斯克在美国政坛里的长期潜力，特朗普圈子里的很多人会愿意继续扮演盟友的角色，他们也非常愿意为两人关系的缓和牵线搭桥。&lt;/strong&gt;在相对蛰伏期间，马斯克还可以扩展和增强其技术和商业帝国网络，修复过去一年来因深度参与政治而蒙受的损失，巩固自身的独特权力基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，谁也不能保证马斯克一定会做出对自身和共和党来说都更少风险的选择。如果马斯克最后真的决定铤而走险，那么必将在美国掀起新的政治风暴。届时，睚眦必报的特朗普也不是不可能采纳班农的建议，针对马斯克及其商业帝国采取极端措施。不过归根到底，马斯克和特朗普的决裂也只是一系列“特朗普决裂”的最新一节。&lt;strong&gt;问题的根源不在马斯克，而在于特朗普。&lt;/strong&gt;作为共和党和美国保守主义运动的领袖，&lt;strong&gt;特朗普并没有一套足以自圆其说的政治哲学，也不具备践行任何一套政治哲学的政治品格，&lt;/strong&gt;经常在市场右翼和民粹右翼之间来回摇摆，不时端出自相矛盾的大杂烩。就此而言，在未来三年半里，美国政坛不管刮起什么样的新风暴，也都在情理之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（肖河，中国社会科学院世界经济与政治研究所研究员、外交政策研究室主任）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 08 Jun 2025 23:09:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749362067352_P2ThtW_1749362067552.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30950379</guid></item><item><title>美加州洛杉矶警方与抗议者对峙后撤退，全市进入战术警戒状态</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30952161</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;央视记者获悉，当地时间6月8日下午，美国加州洛杉矶警察局身着防暴装备的警察在爱德华·罗伊巴尔（Edward Roybal）联邦大楼附近与抗议者对峙后撤退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大约在同一时间，洛杉矶警察局宣布全市进入战术警戒状态，允许主管人员在发生紧急情况或重大事件时让警员继续值班，并保持高水平的人员配备。据悉，此类警报旨在授权警员加班。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 08 Jun 2025 22:12:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749420912950_RwPftz_1749420913187.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30952161</guid></item><item><title>美国洛杉矶抗议者与国民警卫队发生冲突</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30952160</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;新华社洛杉矶6月8日消息，当地时间8日中午，在美国加利福尼亚州洛杉矶市中心联邦执法机构门前的抗议者与部署在该地的国民警卫队人员发生冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新华社记者在现场看到，冲突中，国民警卫队人员发射催泪弹和橡皮子弹试图驱散抗议人群，但抗议者人数越来越多，从最初数十人增加到200人以上。抗议者情绪激动，不断高声斥责国民警卫队和警方。有抗议者向国民警卫队人员投掷水瓶和石块，还有人捡起催泪弹扔了回去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正在现场采访的新华社记者胳膊上中了一发催泪弹，摄影报道员左腿被橡皮子弹击中，出现红肿伤痕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现场抗议者对新华社记者说，他们都是努力工作的当地社区居民，希望和平表达意见，但“特朗普政府派遣军队人员来对付我们，有必要吗？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国移民与海关执法局等联邦机构6日和7日出动大批执法人员，在洛杉矶县多地展开针对非法移民的搜捕行动，连续两日与当地社区居民发生严重冲突。7日，美国总统特朗普签署总统备忘录，在加州州长纽森没有请求支援的情况下，宣布向洛杉矶地区派驻2000名国民警卫队人员。美国军方8日说，当天共有300名国民警卫队人员依照指令进驻洛杉矶地区。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 08 Jun 2025 21:43:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749418961529_3WTZ76_1749418961727.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30952160</guid></item><item><title>300名国民警卫队人员进驻洛杉矶</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30952082</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2362340" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250609/54cd54d5-85ca-4d73-9ef1-1ee25550bb80.jpg" data-imageid="350002549"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;加文·纽森（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新华社洛杉矶6月8日消息，美国军方8日说，当天共有300名国民警卫队人员依照指令进驻加利福尼亚州洛杉矶地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国北方司令部8日在社交媒体上发文说，来自加州国民警卫队第79步兵旅的300名士兵已被部署到洛杉矶地区的3处地点，其职责为保护联邦机构和人员的安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加州州长办公室8日向当地媒体证实，大约300名国民警卫队人员已部署到位。媒体称，这一数量远低于7日美国总统特朗普命令中所要求派遣的2000名国民警卫队人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加州州长纽森8日在社交媒体上发表评论批评特朗普派遣国民警卫队进驻洛杉矶地区不是为了满足当地治安需要，而是“希望出现更多混乱局面”。纽森同时呼吁洛杉矶当地社区居民保持冷静，以和平方式抗议，不要使用暴力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛杉矶市长巴斯8日中午也在社交媒体上发文说，联邦政府在其执法人员展开搜捕非法移民行动引发骚乱后，又派驻国民警卫队，“只会加剧混乱”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，根据洛杉矶警察局的消息，7日晚间共有11人被捕，原因是他们在警方宣布禁止非法集会后，仍在市中心联邦机构建筑外逗留。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国移民与海关执法局等联邦机构6日和7日出动大批执法人员，在洛杉矶县多地展开针对非法移民的搜捕行动，连续两日与当地社区居民发生严重冲突。7日，特朗普指责纽森和巴斯“无能”，无法控制混乱局面，并签署总统备忘录，在纽森没有请求支援的情况下，向洛杉矶地区派驻2000名加州国民警卫队人员。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 08 Jun 2025 20:45:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749415459197_fy8sCG_1749415459476.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30952082</guid></item><item><title>美国一架飞机坠毁致多人受伤</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30951952</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2362334" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250609/09d7ed8e-00d5-4b86-a3b7-18abefad15e3.jpg" data-imageid="350000900"&gt;&lt;p&gt;央视记者获悉，一架载有至少16名乘客的飞机6月8日在美国田纳西州科菲县坠毁，导致多人受伤送医。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;初步报告显示，飞机上有16至20人。部分人员已被送至当地医院，其他人正在事发现场接受评估。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地执法官员称，有初步信息表明该飞机是一架跳伞飞机。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 08 Jun 2025 19:45:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749411873547_AFSmTm_1749411873714.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30951952</guid></item><item><title>白宫官员警告加州州长：反对移民执法或面临逮捕</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30951913</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2362333" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250609/a0723256-2f6c-454a-af2f-8550cf1acb41.jpg" data-imageid="350000362"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;美国白宫边境事务主管霍曼（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间6月8日，美国白宫边境事务主管霍曼警告称，若加州州长加文·纽森、洛杉矶市长卡伦·巴斯等地方官员继续反对联邦在洛杉矶周边的移民执法行动，可能因“窝藏非法移民”“妨碍执法”等重罪面临逮捕。霍曼指责两人创建了“罪犯庇护所”，强调“他们无法免于被捕”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，过去两日，美国移民与海关执法局已在相关区域逮捕约150名无证移民。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 08 Jun 2025 19:42:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749411724562_DERNy8_1749411725042.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30951913</guid></item><item><title>以军说找到哈马斯军事领导人穆罕默德·辛瓦尔遗体</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30951348</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2362314" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250609/93991d49-0c46-41ec-adbf-f668d5914728.jpg" data-imageid="349991725"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;叶海亚·辛瓦尔（左）和穆罕默德·辛瓦尔（右）。央视新闻 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新华社耶路撒冷6月8日消息，以色列国防军8日晚发表声明说，以军南部司令部在加沙地带开展的一次定点行动中，找到了巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）军事领导人穆罕默德·辛瓦尔的遗体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据声明，穆罕默德·辛瓦尔的遗体是在位于加沙地带南部汗尤尼斯的欧洲医院地下隧道内找到的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明说，在以军与以安全部门5月13日展开的联合行动中，穆罕默德·辛瓦尔与哈马斯拉法旅指挥官穆罕默德·沙巴纳一同被打死，当时他们藏匿在以军部队目前正在展开行动的“地下指挥和控制中心”内。在对地下隧道的搜查中，以军还发现了辛瓦尔和沙巴纳的一些物品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据声明，以军在行动中还发现了其他巴勒斯坦武装人员的遗体，目前正在对其身份进行审查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月31日，以色列国防军和以色列国家安全总局（辛贝特）发表声明，确认穆罕默德·辛瓦尔在以军日前对汗尤尼斯的空袭中丧生。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 08 Jun 2025 18:14:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749406420971_7dSSB5_1749406421209.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30951348</guid></item><item><title>视频丨首批美国国民警卫队进驻洛杉矶，美警方称抗议活动“平安结束”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30951332</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="672400" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/5eed073ca6dc4b6b92cb8083016057c8/hd/1749397668289_2Gk2yP_1749397991766.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749397990071_WxArb3_1749397990219.png" data-duration="00:47" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;总台记者当地时间6月8日获悉，首批美国加州国民警卫队成员已于8日凌晨4点前抵达洛杉矶市中心，部分车辆停在市政厅旁边的司法大厅前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛杉矶警察局同日发表声明称，7日晚在移民执法过程中发生的抗议活动已“平安结束”，期间未发生意外，警方将继续保持高度戒备，应对潜在骚乱行为。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2362295" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250608/bd283445-706d-4c49-bfb6-f52d721b004e.jpg" data-imageid="349991532"&gt;&lt;p&gt;当地时间7日，美国移民与海关执法局等联邦机构继续在洛杉矶县多地展开针对非法移民的搜捕行动，并连续第二日与当地居民发生严重冲突。白宫当天发表声明称，总统特朗普签署备忘录，部署2000名国民警卫队员以应对持续恶化的违法行为。《纽约时报》此前报道说，国民警卫队将在未来24小时内抵达洛杉矶县，以平息“失控”的移民执法抗议活动。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 08 Jun 2025 15:56:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749397852460_Bj344b_1749397852669.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30951332</guid></item><item><title>泽连斯基称美国两万枚援乌导弹改运中东</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30951314</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2362214" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250608/a1fd1f04-3f1a-4636-9a2f-b61eba787b2e.jpg" data-imageid="349991401"&gt;&lt;p&gt;当地时间6月8日，乌克兰总统泽连斯基在接受美国广播公司采访时透露，美国已将原计划援助乌克兰的两万枚反“见证者”无人机导弹转运至中东地区。这一决定可能影响乌军应对俄军自杀式无人机的防御能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基称，这批数量达两万枚的反无人机导弹，是乌克兰与美国前国防部长奥斯汀共同商定的援助项目。该项目采用低成本专用技术，专门为拦截俄军“见证者”无人机而设计。乌克兰方面此前对该项目寄予了极高期望，然而“今晨乌国防部长告知，导弹已被美国调往中东”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基表示，乌克兰将继续自主发展反无人机技术，他呼吁西方加强对乌克兰的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，泽连斯基当天在社交媒体上表示，乌克兰愿意实现停火，无论是30天的短期停火，还是永久和持久的停火。他强调，乌克兰愿意在领导人会晤前实现停火，并且能在空中、地面和海上全面落实停火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基还表示，无论是从某一项开始，还是特朗普政府代表以某种形式向双方提出的所有建议，乌克兰均表示支持。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 08 Jun 2025 15:34:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749396841168_TD8pJe_1749396841401.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30951314</guid></item><item><title>西班牙数千民众在马德里游行，抗议北约提高军费目标</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30950604</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749371702800_1STQtQ_1749371703092.png" alt="西班牙数千民众在马德里游行，抗议北约提高军费目标"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:43&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;西班牙数千民众在马德里游行，抗议北约提高军费目标&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;6月7日，西班牙首都马德里市中心举行了反对战争和反对北约的游行示威活动。大量西班牙民众走上街头，批判和谴责北约要求各成员国提高军费至国内生产总值的5%的做法。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 08 Jun 2025 14:35:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749371702800_1STQtQ_1749371703092.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30950604</guid></item><item><title>伊朗称获得大量以色列军事情报，包括核设施和国防计划</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30950892</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749383083531_e54pN4_1749383083722.png" alt="伊朗称获得大量以色列军事情报，包括核设施和国防计划"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:51&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;伊朗称获得大量以色列军事情报，包括核设施和国防计划&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;6月7日，据伊朗伊斯兰共和国广播电视台报道，伊朗情报部门从以色列获得了大量战略敏感信息和文件，其中包括与以色列核设施和国防计划有关的文件。以色列方面暂无回应。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 08 Jun 2025 14:34:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749383083531_e54pN4_1749383083722.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30950892</guid></item><item><title>中国女排2比3不敌土耳其，世界女排联赛北京站2胜2负收官</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30950927</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;6月8日晚，世界女排联赛中国北京站，中国女排迎来了在本站比赛的最后一战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对阵土耳其女排，中国女排激战五局之后以2比3的比分惜败，用2胜2负的战绩为本站比赛收官。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749384877405_w26QMr_1749384905941.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349986486"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中国女排完成了世界女排联赛中国北京站的比赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年的世界女排联赛，中国女排将先后参加中国北京站、中国香港站、美国阿灵顿站三站分站赛，这也是球队在洛杉矶奥运会周期的国际赛场首秀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在新任主教练赵勇的率领下，这支中国女排吸收了众多新生代选手。通过国际赛事锻炼队伍磨合阵容，是当下球队的主要任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国北京站的比赛中，中国女排在前三场比赛中3比0击败比利时女排、1比3不敌波兰女排、3比0战胜法国女排，土耳其女排则取得了一波三连胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后一轮，中国女排与派出二线阵容练兵的土耳其女排隔网相对，队伍派出的首发阵容与前三场仍然相同：吴梦洁、庄宇珊、王媛媛、陈厚羽、龚翔宇、张籽萱、王梦洁。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749386779977_tDSCwS_1749386789552.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349988608"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中国女排不敌土耳其女排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首局比赛，中国女排率先拉开分差，并一路保持优势至局末，以25比19先下一城。第二局两队比分紧咬，土耳其女排利用打吊结合的多样化进攻在局末占据优势，中国女排以20比25丢掉一局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三局，土耳其女排继续处于上风，中国女排早早大比分落后，但姑娘们没有放弃，逐渐迫近比分，经历多个局点考验，中国女排成功以31比29实现大逆转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四局，中国女排未能顶住压力，在错失5个赛点后以26比28失利。决胜局中国女排以12比15落败，就此大比分2比3不敌对手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至此，中国女排完成了世界女排联赛中国北京站的征程。接下来，球队将于6月18日开启中国香港站的比赛。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 08 Jun 2025 13:59:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749384900241_xMSiAZ_1749384900450.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30950927</guid></item><item><title>泰柬就边境局势达成共识，双方军队将撤回至商定区域</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30951263</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2362086" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250608/733daa1f-75ee-4fdc-b339-582996571e5b.jpg" data-imageid="349990816"&gt;&lt;p&gt;当地时间6月8日，泰国总理佩通坦在社交网站上发文称，她已与柬埔寨政府就边境局势进行讨论，并达成了有利局势的共识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;佩通坦表示，&lt;strong&gt;双方同意在冲突热点地区调整军事部署，以缓解紧张气氛并推动合作。&lt;/strong&gt;双方将于6月14日通过泰柬联合边界委员会（JBC）机制继续磋商，同时在各层级继续对话，推动两国关系尽快恢复正常。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天，泰国副总理兼国防部长普坦也表示，泰国和柬埔寨军方当天已举行会谈。双方达成一致，&lt;strong&gt;同意将各自的部队撤回至2024年达成的商定区域。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 08 Jun 2025 13:46:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749389666303_6XSaEA_1749389666521.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30951263</guid></item></channel></rss>