<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>澎湃新闻</title><link>https://www.thepaper.cn</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>松弛、自信、全面，杨瀚森夏联首秀背后藏着这些细节</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31166650</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2522781" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752301823204_85dYHh_1752301830009.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352558020"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;去年代表中国男篮参加NBA夏季联赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，杨瀚森身披中国男篮球衣登上NBA夏季联赛的舞台，彼时青涩的杨瀚森在三场比赛中共得到26分15篮板3助攻。被记者问道如何评价自己在夏季联赛的表现时，杨瀚森耿直地对镜头说：“打得真烂！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一年后，杨瀚森首次以NBA球员的身份征战夏季联赛。这一次，更加成熟的杨瀚森仅用一场比赛便得到了10分4板5助3帽1抢断的数据，将个人数据单填满，也帮助开拓者队以106比73大胜勇士队。赛后在球员通道，开拓者主教练连续对杨瀚森说了好几遍：“Good Job！Hansen！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于杨瀚森而言，这是他NBA生涯最好的开始。对于近几年陷入低谷的中国男篮而言，杨瀚森在这场比赛中的发挥是一针强心剂，给低谷期的中国男篮带去了一点希望。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2522782" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752301685609_aJrhYN_1752301843328.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352558019"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;杨瀚森。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;松弛，自信，全面，一个好的开始&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我倒是不紧张，我就是想把我自己的比赛打好，我感觉Chris（杨瀚森的翻译）比我紧张多了。”赛前接受采访时，杨瀚森不仅没有透露出一丝紧张感，反而调侃翻译比自己还紧张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;松弛，自信，全面，是杨瀚森整场比赛的缩影。作为已经拿到合同的高顺位新秀、作为队内几乎“无平替”的中锋，杨瀚森确实不需要背负太多压力，但这场比赛他展现出的自信与松弛，依旧难能可贵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两次盖帽被裁判吹犯规后，杨瀚森虽然对吹罚略有疑惑，但也只是搓了搓手，一笑而过；在替补席休息时，注意到镜头的杨瀚森会对着镜头比出剪刀手。在篮下要位时，杨瀚森被杰克逊罗推了一把也并没有恼火，只是笑着指了他一下。随后，杨瀚森大帽杰克逊罗，用篮球回应这次小插曲。类似的情况还有下半场比赛中，沙克福德往杨瀚森身上撞，杨瀚森依旧一笑而过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这份松弛感，或许来源于杨瀚森在这场比赛中独一档的实力。“教练希望我尽可能地展现全面一些”，这是赛前教练对杨瀚森的期许，于是便有了比赛中杨瀚森填满数据栏的表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;登上NBA的舞台，杨瀚森也在尝试改变。在CBA，杨瀚森是青岛队的进攻核心，经常在低位背打终结，但到了节奏更快的NBA，杨瀚森很难获得那么多的低位进攻机会。因此，杨瀚森想要做出改变：“不能像之前那样慢节奏地打球，要尝试改变一下打球风格。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从慢节奏转向快节奏，难免会遇到挑战。杨瀚森在赛后采访中坦言：“第一次打这么快节奏的比赛，没打几分钟就喘不上气、感觉没劲了。比赛最困难的就是对手速度快的打法和外线三分，这对我是一个很大的挑战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比赛中，杨瀚森好几次还没过中场，双方的进攻就已经完成，杨瀚森也透露教练组对自己的安排是“让我快点”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使完成转变还需要时间，但杨瀚森的发挥依旧是瑕不掩瑜。在场边观战的开拓者主教练比卢普斯对杨瀚森不吝赞美：“杨瀚森非常适合我们的团队。他是一个很好的传球手，篮筐周围的手感很好，柔和的手感让他有能力能够成为出色的三分球射手，我们非常高兴能够得到他。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2522784" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752301691177_MehKa5_1752301850911.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352558017"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;杨瀚森。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;融入度，同样让人欣喜&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果说杨瀚森在赛场上松弛且自信的表现，一方面来源于不断提升的个人能力，另一方面便来源于杨瀚森和队友们极高的融入度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实在赛前接受媒体采访时，杨瀚森就对自己在这支队伍的融入程度表达了十足的信心：“非常开心，队友都非常有意思，见着我以后都乐呵呵的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场比赛中，杨瀚森对于融入度的信心有了具象化体现：比赛开始前，杨瀚森搂着队友有说有笑地进场；第一节助攻卡尔顿得分后，杨瀚森和卡尔顿来了一波互动；吕佩尔倒地时，杨瀚森会主动拉他起来；比赛间隙，杨瀚森会积极地和队友们交流；在替补席休息时，杨瀚森也会主动和队友们开玩笑，逗笑队友们......&lt;/p&gt;&lt;p&gt;想要真正在NBA立足，技术固然重要，但技术之外的性格因素，同样也是不可或缺的一环。篮球评论员杨毅这样总结道：“要论实力，我不认为此刻的杨瀚森比刚进NBA时的大姚、大郅和阿联强，但他们在进入NBA时都很拘谨，你能清晰地看出他们的紧张程度。杨瀚森的开局，比前辈们主动得多。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛场之外，杨瀚森开朗外向的性格也得到了队友、教练、球迷、跟队记者的一致认可。杨瀚森的队友西索科表达了对杨瀚森技术、性格的双重肯定：“他的球商很高，虽然他不太会说我们的语言，但他懂得怎么打球。他这个人特别好，总是笑眯眯的，特别阳光。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开拓者主教练比卢普斯分享着杨瀚森在场下的趣事：“球队里还有会法语的球员，每天用‘Bonjour（你好）’打招呼很有趣。瀚森很开朗，脸上总挂着笑容，融入不成问题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比卢普斯还分享了一个杨瀚森与克林根的故事，两人在队里同为中锋，但两人之间惺惺相惜的感觉超过了同位置之间的竞争感。比卢普斯透露，杨瀚森试训时，克林根也在场，“当时他就对杨瀚森的技术赞不绝口，相信他们能互相促进。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752301874983_jTBPMM_1752301875146.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352558018"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;现场球迷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比赛现场，有球迷穿着姚明和杨瀚森的球衣并排而坐，也有球迷举着“哥们来了”的中文标语支持杨瀚森的开拓者首秀，致敬24年前王治郅NBA首秀时的情景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于如今正处于低谷的中国男篮而言，太需要杨瀚森这样的新星，给中国男篮带去希望了。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 12 Jul 2025 07:25:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752301974045_Ze8aSH_1752301974286.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31166650</guid></item><item><title>价格周报｜养殖端多选择降价出货，本周生猪均价环比下跌</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31165850</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据农业农村部监测，7月11日，全国农产品批发市场猪肉平均价格为20.60元/公斤，与上周五（7月4日）的20.58元/公斤相比，上涨0.1%。本周的平均价格为20.6元/公斤，与上周20.38元/公斤的均价相比，上涨1.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周国内生猪价格跌后趋稳，周均价环比下跌。据中国养猪网的数据，7月11日，生猪（外三元）价格为14.91元/公斤，与上周五（7月4日）的15.31元/公斤相比，下降2.6%。从一周均价来看，本周生猪均价为14.98元/公斤，与上周15.1元/公斤的均价相比，下降0.8%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752292194060_P7Z6X8_1752292241280.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352548321"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;近期的猪肉和生猪价格。制表  澎湃新闻&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周国内生猪价格先跌后趋稳。卓创资讯认为，周前期，猪价上涨后，下游收购积极性不高，加之院校陆续放学，屠宰端多有减量操作。考虑到走货压力，养殖端多选择降价出货，价格下滑。周后期，价格降至低位后，部分区域养殖挺价惜售情绪渐起，多有缩量动作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周全国生猪交易均重延续下滑走势。卓创资讯监测全国生猪平均交易体重为124.91公斤，环比跌0.18%。本周分省份生猪交易均重有涨有降，降多涨少，因此全国均重水平仍环比下滑。多地气温升高，生猪增重速度放缓，加之肥标价差转正后，大猪价格偏高，屠企加大对低价标猪的收购量以缓冲收购压力，收购均重同步回落。仍有部分地区大场看涨大猪行情而压栏增重，带动生猪交易均重小幅上涨。本周国内生猪重点屠宰企业开工率下降，周内平均开工率31.97%，环比下降0.97个百分点。生猪出栏逐渐增多，屠宰企业收购难度不大，但因高温天气下终端需求疲软，屠宰企业订单减少，导致屠宰企业开工率下降。后期生猪供应较为充沛，但气温继续上升，需求仍较疲软，预计后期开工率或微降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国信期货认为，7月大企业出栏计划缩量，而散户肥标猪价偏高，或继续压栏提高均重，7月整体供应压力不大，但消费表现亦缺乏亮点，8月消费预计增强，同时出栏增幅有限，预计现货震荡调整后或再度季节性走高，但整体上行空间不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卓创资讯预计未来一周全国行情或呈震荡小降态势。供应方面，经过上旬的惜售缩量，栏内部分生猪已达出栏体重，为保证计划的顺利进行，养殖企业生猪出栏积极性提升，生猪供应或有所增加，利空价格。需求方面，屠宰量震荡微跌，高成本的情况下，屠宰端压力较大，多减少宰量以缓解压力。此外，二次育肥补栏热度亦低于前期，整体需求或微跌。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 12 Jul 2025 06:31:20 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752293496054_PRX2sB_1752293496327.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31165850</guid></item><item><title>2025暑期档电影总票房破30亿</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31166588</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据网络平台数据，截至7月12日13时51分，2025年暑期档（6月-8月）总票房（含预售）突破30亿！&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2522750" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250712/332a75fc-b87e-4aae-9c91-ac2774b260d8.jpg" data-imageid="352557931"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;超60部中外影片定档暑期档，亮点超多&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年暑期档类型多元、题材创新、供给丰富，已有超60部中外影片宣布定档暑期档，涵盖历史、悬疑、动画、科幻、动作等十余种类型，为不同喜好的观众提供了丰富选择。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2522754" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250712/8a1463b9-5b81-41a7-b35e-fb6beac984fc.jpg" data-imageid="352557930"&gt;&lt;p&gt;国产影片方面，今年暑期档的喜剧、悬疑、动画题材类型的电影较多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜剧片《长安的荔枝》改编自马伯庸的同名小说，讲述唐代小吏为完成“荔枝使”任务踏上征途的故事。喜剧片《你行！你上！》讲述了一位少年为了实现音乐梦想，自幼随父离家求学，最终登上顶级艺术殿堂的故事。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2522751" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250712/5dd210b1-037b-4141-a1de-613e7dff50a6.jpg" data-imageid="352557926"&gt;&lt;p&gt;悬疑片《酱园弄·悬案》根据民国时期真实案例改编，从女性视角揭示时代变迁。历史、战争题材电影《东极岛》取材自二战时期发生在舟山东极岛的一段真实历史，讲述了1942年，载有1800多名英军战俘的日本货轮“里斯本丸”在舟山群岛附近被美军潜艇击沉，东极岛渔民救出300余人并保护3名英国人脱险的故事。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2522749" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250712/601b1f44-1ccb-4a24-a7ae-621a67a93805.jpg" data-imageid="352557928"&gt;&lt;p&gt;动画电影《聊斋：兰若寺》从传统文化中汲取灵感。影片改编自蒲松龄经典名作《聊斋志异》，采用“1+5”的叙事结构，以一个主线故事串联起《崂山道士》《聂小倩》《画皮》等耳熟能详的古代经典民间故事。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2522752" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250712/577a1beb-b929-4bdf-a748-cf041e052d17.jpg" data-imageid="352557929"&gt;&lt;p&gt;《罗小黑战记2》讲述了猫妖小黑与师父无限接到一项突如其来的任务，在冒险中迎来关乎成长与抉择的全新挑战。影片在保留治愈系画风的同时，动作场面全面升级，打造适合全年龄段观看的合家欢动画电影。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2522753" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250712/e392cf20-7ed3-41db-a2cb-3eb298853845.jpg" data-imageid="352557927"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 12 Jul 2025 06:07:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752300649464_2yTyY7_1752300649726.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31166588</guid></item><item><title>巴勒斯坦官员：新一轮加沙停火谈判濒临崩溃</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31166578</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2522708" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250712/94511f9c-75c0-4ee2-9a69-c09df5ba8782.jpg" data-imageid="352557275"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;加沙地带（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总台记者当地时间12日获悉，一名巴勒斯坦高级官员表示，正在卡塔尔首都多哈进行的新一轮加沙地带停火谈判濒临崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这名巴方官员表示，以色列与巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）在包括以色列从加沙地带撤军和人道主义援助等多个问题上分歧严重，而以方谈判小组没有足够授权就争议问题作出决定，这导致谈判濒临崩溃。他说，自本轮谈判重启以来，&lt;strong&gt;以色列与哈马斯已经进行了八轮“传话式”间接会谈，但以方从未认真对待谈判，&lt;/strong&gt;仅仅是利用谈判拖延时间，为以色列总理内塔尼亚胡访问美国制造“积极的”外交氛围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列与哈马斯自本月6日起在多哈就加沙地带停火和交换被扣押人员等问题展开新一轮间接谈判。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 12 Jul 2025 06:06:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752299259526_s3F6nr_1752299259720.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31166578</guid></item><item><title>美国对巴西征收50%关税，或致美国人钟爱的咖啡价格突破近期高点</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31166265</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据参考消息报道，巴西总统卢拉7月11日强调，巴西政府拥有巴西人民的支持以应对美国政府的经济制裁，并表示巴西不会对特朗普的敲诈和威胁“低头”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴西通讯社7月11日消息，卢拉在圣埃斯皮里图州出席一场仪式时再次强调，如果与华盛顿的谈判未能奏效，会根据巴西《经济互惠法》规定，采取对等反制措施。“算上贸易和服务，我们在10年间对美国有4100亿美元的逆差。该征税的是我们。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间7月9日，特朗普宣布计划自8月1日起对所有巴西输美商品加征50%惩罚性关税，为目前已公布税率之中最高。而特朗普这一针对巴西的高额关税，极有可能重创最受美国人钟爱的咖啡、牛肉汉堡市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴西是全球最大的咖啡种植国和出口国，而美国是其最大的客户，也是全球最大的咖啡消费国，每天有近2亿美国人饮用咖啡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社11日发文称，包括美国在内的全球咖啡饮用者，在去年因供应趋紧导致咖啡豆价格飙升70%之后，已经支付着创纪录或接近创纪录的高价。而特朗普的新关税不仅将震动全球咖啡市场，并可能导致美国一杯咖啡的价格突破近期高点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;咖啡贸易消息人士称，新关税如果于8月1日确认实施，可能会中断巴西向美国的咖啡发货。2024年，美国从巴西进口了814万袋咖啡（每袋60公斤），占其总消费量的33%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加州资深咖啡经纪人和顾问迈克尔·纽金特表示：“如此高额的关税几乎会阻断这条贸易流。巴西出口商无法承受，美国咖啡烘焙商也无法承受。”“巴西会将咖啡卖到其他地方。美国也可以从其他地方购买咖啡——哥伦比亚、洪都拉斯、秘鲁、越南——但都无法获得巴西那样的供应量或价格。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同样的，此举还可能抬高美国汉堡所用牛肉的价格。贸易商和分析师表示，这项关税将大幅削减巴西牛肉的进口，并迫使美国企业从其他国家寻找供应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社报道称，今年美国牛肉价格已攀升至创纪录水平，产量预计将下降2%，至2640万磅（约合1.2万吨）。此前，美国养殖户已将牛群规模缩减至70多年来的最低水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，美国食品生产商已加大进口力度。根据美国政府最新数据，今年前五个月，美国从巴西进口的牛肉比2024年同期增加了一倍多，达到17.5万吨，占美国牛肉进口总量的21%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;牲畜分析师称，若从8月1日起开征50%关税，巴西牛肉的关税率将达到约76%。布鲁格勒营销与管理公司的商品分析师奥斯汀·施罗德称，这项关税迫使进口商要么为巴西牛肉支付更高成本，要么从其他成本更高的供应商处采购。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，不久前在美国国会刚通过的“大而美”法案削减了数百万人的食品补助。“而这项关税可能会推高牛肉这一许多美国人日常主食的价格”，进一步加重消费者负担，美国消费者联合会食品政策主管托马斯·格雷米利安表示。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 12 Jul 2025 06:04:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752296087866_WFZZxH_1752296088106.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31166265</guid></item><item><title>国乒WTT美国大满贯首冠来了！林诗栋/蒯曼斩获混双冠军</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31165852</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752288070040_MNyQit_1752288088063.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352547053"&gt;&lt;p&gt;北京时间7月12日，WTT美国大满贯迎来首场决赛，混双决赛中，头号种子林诗栋/蒯曼3比0战胜奥运会铜牌得主林钟勋/申裕斌，摘得美国大满贯混双冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次大满贯，国乒仅派出林诗栋/蒯曼一对混双组合。5月的多哈世乒赛1/4决赛中，两人爆冷不敌吉村真晴/大藤沙月。此番来到拉斯维加斯，二人是队内“唯二”身兼三项的选手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前的半决赛，面对3号种子黄镇廷/杜凯琹，“动漫”组合以11比5、11比7、10比12、11比4晋级。谈到即将到来的决赛，蒯曼表示：“不论决赛的对手是谁，我们都全力以赴地面对。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“动漫”组合混双决赛对手是赛会2号种子、去年奥运会季军林钟勋/申裕斌，后者在半决赛中“让二追三”，逆转淘汰了中国台北强档组合林昀儒/郑怡静。两年半前，林诗栋/蒯曼曾在WTT多哈常规挑战赛决赛中直落三局战胜过对手，那也是两对组合此前唯一一次交手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次相遇，韩国组合率先发动取得领先，但“动漫”组合后发制人追至10平，随后13比11拿下首局。第二局比赛，双方一路战至14平，“动漫”组合喊出暂停，随后顶住压力连得2分，将大比分扩大至2比0。第三局比赛，林诗栋/蒯曼没有给对手太多机会，11比6再下一城，大比分3比0战胜对手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拿下混双冠军后，林诗栋和蒯曼的美国大满贯征程还未结束。林诗栋在男单1/4决赛中以4比1轻取田中佑太，挺进男单半决赛。蒯曼先是搭档王艺迪赢下中国台北组合郑怡静/李昱谆，与孙颖莎/王曼昱会师女双决赛，随后又在女单1/4决赛中4比0战胜队友陈幸同，与陈熠会师女单半决赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然林诗栋/蒯曼帮助国乒夺得美国大满贯混双冠军，但本站比赛国乒无缘包揽五冠。此前的男双半决赛，王楚钦/梁靖崑不敌法国组合A.勒布伦/F.勒布伦，无缘决赛。至此，国乒男双全军覆没。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 12 Jul 2025 05:49:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752288106415_6M3T65_1752288106652.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31165852</guid></item><item><title>中方如何看待当前和下阶段的中美关系发展？王毅回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31166531</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年7月12日，中共中央政治局委员、外交部长王毅在吉隆坡出席东亚合作年度系列外长会后，接受中国媒体的采访。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、此次中国—东盟外长会取得哪些成果？中方为推动东亚合作作出哪些努力？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王毅:今年的东亚合作系列外长会开得很顺利，尤其是中国—东盟的10+1外长会气氛十分友好、融洽，在当前单边主义、保护主义甚嚣尘上的背景下，中国和东盟国家展现了相互支持、团结合作、共迎挑战的强烈愿望。会议取得一系列积极成果：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是双方确认完成了中国—东盟自贸区3.0版磋商，一致同意提交今年10月举行的领导人会议核可并签署，明确发出了我们要继续推进地区经济一体化，继续打造高水平区域自贸网络的清晰信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是双方就中国—东盟全面战略伙伴关系今后5年的行动计划达成一致，明确了未来5年中国东盟40多个领域全方位合作的目标任务，为下阶段双方各领域务实合作注入强劲动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三是双方欢迎“南海行为准则”磋商完成了三读，一致同意力争在2026年内完成磋商，达成一个有效、富有实质内容并且符合包括《联合国海洋法公约》在内国际法的“准则”，这将对南海的和平稳定提供更有力的保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年4月，中国召开中央周边工作会议，提出了今后一个时期中国周边工作总体思路和目标任务，强调要聚焦周边命运共同体建设，同周边国家建设好共同家园，推进各国的共同现代化。会议结束后，习近平主席对越南、马来西亚、柬埔寨进行成功国事访问，推动周边命运共同体的建设取得新进展、迈上新台阶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东盟各国都高度评价中国东盟全面战略伙伴关系，都一致认为中国是东盟最重要的对话伙伴，中国—东盟合作是亚太区域最具活力、最富成果的范例。我们对中国—东盟关系未来充满信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、此次东亚合作系列外长会正值美国宣布将向多国征收高额关税，东南亚国家首当其冲，中国将如何同地区国家携手应对？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王毅：当前国际形势可谓变乱交织，变的一面还在发展，乱的一面更为突出。单边还是多边、封闭还是开放、团结还是分裂，各国都要作出选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平主席曾明确指出，开放带来进步，封闭导致落后。中国的选择是更加开放。这既是中国发展壮大的基本经验，也是历史向前迈进的必然逻辑。中国主动向最不发达国家和整个非洲提供100%产品零关税待遇，全面完成中国—东盟自贸区3.0版谈判，开创东盟—中国—海合会峰会跨区域合作新模式。与之形成对比的是向各国征收高额关税，这种做法明显违反世贸组织规则，干扰产供链稳定运行，拖累世界经济复苏发展，不负责任、不得人心、也不可持续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中方将继续同地区各国坚定地站在一起，团结合作、联合自强，始终做多边主义的倡导者、自由贸易的捍卫者、开放发展的贡献者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三、您此次与会期间会见了美国国务卿鲁比奥。请问中方如何看待当前和下阶段的中美关系发展？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在多边场合举办双边会见，这是国际习惯作法。吉隆坡召开的系列外长会为中美的接触提供了一个平台。双方都意识到中美关系是当今世界最重要的双边关系，事关两国、影响全球。所以，既然要会晤，就要认真严肃地谈，就要本着对两国人民、对世界、对历史负责的态度坦诚交流。双方的一个共同着眼点，就是要把两国元首达成的重要共识真正变成具体的政策和实际的行动。这样才能像习近平主席所说那样，确保中美两艘巨轮，不偏航、不失速，更不能相撞。这次的会晤是建设性的，双方本着相互尊重的精神进行了平等对话。中方全面阐述了我们对待中美关系的原则立场，相信增进了美方对中方的了解，也为两国外交团队下一步的交往铺设了道路。可以用几个词来概括一下，那就是：加强接触、防止误判、管控分歧、拓展合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果从历史演进和人类整体的视角看，中美两个大国确实拥有广泛共同利益，也存在广阔的合作空间。双方有责任，也有可能找到一条新时期中美在这个星球上的正确相处之道，这将是两国人民之福，也是世界各国所盼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四、中国和东盟国家在“南海行为准则”磋商上有什么新进展？会上各方围绕南海形势都有什么看法？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王毅：每年的东亚合作系列外长会都会谈到南海问题，今年也不例外。但这次我的一个突出感受是，地区各国同少数域外国家之间温差很大。在中国—东盟外长会上，大家谈南海问题越来越平和、越来越有信心，因为和世界上其他海域相比，南海显然是稳定的，航行和飞越自由更不存在问题。域外一些国家总是要对南海指手画脚，尽管今年的调门都明显降了下来，但仍未停止，唯恐南海不乱，地区各国对这些“老戏码”已看得很清楚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会上我提出南海应该构建起新叙事，也就是说，不要一提到南海就想到摩擦、冲突甚至对抗，而是应想到和平、稳定与合作，这应成为今后南海叙事的主流。目前中国和东盟各国正在朝这个方向在努力。当然还有那么一个国家同大家有点格格不入，但相信它总会想明白的。当别人的马前卒，最后就会成为牺牲品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国和东盟各国都同意，要将“南海行为准则”打造成《南海各方行为宣言》的升级版，确保“准则”有效、富有实质内容也符合国际法。大家也都同意要力争在明年如期达成“准则”。下一步，磋商密度会更高，进程也将加快。我们完全有信心、有能力、有智慧维护好南海的稳定，排除外部干扰，共同将南海打造成为和平、友谊、合作之海。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议期间我还就所谓“南海仲裁案”阐明中方的立场。这起“仲裁案”在事实认定和法律适用等方面都存在严重缺陷，是打着《联合国海洋法公约》旗号做违反《公约》的事情，对地区和平稳定和国家海洋秩序带来的破坏越来越明显。我们不禁要问，如果允许滥用强制仲裁，那么外交努力还有没有意义？双边磋商是否要放弃？各方在《南海各方行为宣言》的承诺还有没有效力？将领土主权和海洋划界问题通过包装提交仲裁，各方根据《公约》作出的排除性声明还要不要尊重？菲律宾同中方达成的对话解决问题协议还算不算数？如果南海所有岛礁都无权主张海洋权益，世界海洋版图是不是要重画？事实证明，“仲裁案”是个政治操弄，应该扫进历史的垃圾堆了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五、您在与会期间分别会见了柬埔寨、泰国外长，谈及柬泰边境争端。中国将为此发挥什么作用？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王毅：中国是柬埔寨、泰国的亲密友好邻邦和命运共同体，我们始终把发展中柬、中泰关系放在周边外交优先位置。此次同柬埔寨副首相兼外交大臣布拉索昆、泰国外长玛里再次就落实两国高层共识、深化互利合作达成了共识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柬、泰就当前两国边境形势分别向中方作了通报。总的看，双方都有管控局势、平息事态的意愿，都不希望矛盾复杂化、扩大化。柬、泰两国是搬不走的邻居，共同利益远远大于局部分歧。中方始终坚持不偏不倚、公道公允的立场，真诚希望双方秉持以和为贵、与邻为善的精神，通过对话化解纷争，和平友好相处，携手共谋发展。中方也愿根据当事方的需要，继续发挥建设性作用。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 12 Jul 2025 05:48:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752298492833_iWTriX_1752298493250.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31166531</guid></item><item><title>外卖补贴大战周末重启：集中在咖啡茶饮品牌，已有门店接近爆单</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31165979</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“休整”一周之后，外卖补贴大战在这个周末再度开启，淘宝闪购和美团外卖两大话题词再度冲上微博热搜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月12日，不少网友在社交平台晒出新一轮的外卖补贴“战绩”，包括低价甚至是免单的咖啡茶饮。澎湃新闻记者发现，美团和淘宝闪购分别宣布周末补贴继续，美团发文称“周六，快乐继续​”，淘宝闪购则表示“188元大券包，五顿我全包！”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752293304284_3iD8Zs_1752293314616.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352548350"&gt;&lt;p&gt;据网友反馈，美团在这个周末送出了多个线下咖啡茶饮的通兑券，但需要自取，淘宝闪购则依旧发放188元的红包，包括满38减18.8的午餐外卖红包，不过“免单卡”仍需要消费者随机抽取获得。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752291300000_afX18z_1752292519697.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352548323"&gt;&lt;p&gt;“今天单价确实高，天气补贴已经涨价到超过7元。”一位美团众包骑手告诉澎湃新闻记者，接近中午，他看到上海的沪上阿姨等知名奶茶门店已经开始爆单，据他向记者展示的单价显示，其单价已经接近10元，明显高于平时，“今天要跑个通宵。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2522522" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752291566000_cn3xrB_1752291578013.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352548322"&gt;&lt;p&gt;据知情人士表示，相比上周末的匆忙，本周末美团内部已经做好准备，部分团队从前天晚上就开始提早加班，内部的夏季活动口号是“战一夏，定乾坤”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周末的历史级外卖大战，订单不断从外卖接单机中吐出，店员看着不断变长的外卖订单，急到崩溃，骑手忙着催单，消费者则在社交平台晒单这场大战的成果。这场偶然引爆的外卖“闪电战”，或将演变成周度、月度的常态化交锋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上周末补贴大战之后，淘宝方面人士向澎湃新闻记者表示，“我们持续在关注500亿补贴带来的消费激发，以及过程中的用户体验、商家收益，包括履约侧的效率和体验。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上一个周六（7月5日），美团宣布单日零售订单达到1.2亿单，其中餐饮订单则超过1亿单。当天晚间8点45分，美团内网显示平台即时零售日订单突破1亿单。这也意味着，在2小时的时间内，美团产生超过2000万笔订单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月7日，淘宝闪购和饿了么联合宣布，淘宝闪购日订单数超8000万，其中非餐饮订单超1300万，淘宝闪购日活跃用户超2亿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从数据来看，阿里和京东的整体单量似乎已经在逼近美团（1.2亿单），其中阿里闪购（8000万单）的单量增长尤为迅猛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据澎湃新闻记者了解，阿里试图再造一个全民参与的促销节日“超级星期六”：在未来100天内，消费者在每个周六都可以获得总额为188元外卖消费红包（红包总额度会根据每期活动有变化），消费者用红包支付后可以买到超低价奶茶咖啡和快消速食。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于阿里发力淘宝闪购的底层逻辑，有阿里人士向澎湃新闻记者表示，不单单是做“即时零售”，而是要做“大消费平台”，“饿了么、飞猪都已经并入阿里中国电商事业群，大家统一作战，打通各项资源，探索新的商业模式和生意增长空间，就像茶饮是外卖的抓手，淘宝闪购也是一个抓手。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 12 Jul 2025 05:15:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752293342394_FTJW3F_1752293342703.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31165979</guid></item><item><title>10分4板5助3帽1抢断！夏联首秀杨瀚森填满数据单</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31165858</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752295026228_K3tSrk_1752295068318.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352550656"&gt;&lt;p&gt;过去一个多月，杨瀚森的名字持续占据着国内篮球话题的中心。从NBA联合试训的惊艳表现，到选秀夜以首轮第16顺位被开拓者摘下，再到今日的夏季联赛首秀，这位20岁的中锋承载着中国篮球对于NBA的期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间7月12日，在拉斯维加斯的聚光灯下，杨瀚森身披开拓者16号战袍登场，对手是金州勇士队。最终开拓者队106比73大胜勇士队，杨瀚森出场23分钟，投篮7投3中，斩获10分4板5助3盖帽1抢断，正负值达到+19，将个人数据单填满。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752295035957_X445AH_1752295083910.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352550658"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;这并非杨瀚森NBA夏季联赛首秀，去年杨瀚森跟随中国男篮征战NBA夏季联赛，他出战了3场比赛，共得到26分15篮板3助攻。但本次比赛，是杨瀚森首次以NBA球员的身份征战夏季联赛。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于开拓者二年级中锋多诺万·克林根缺席本次夏季联赛，杨瀚森锁定首发中锋位置，获得充足出场时间。这一安排凸显球队对其培养的重视——为腾出内线空间，开拓者甚至买断了状元中锋艾顿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;身为NBA球员的夏联首秀，杨瀚森表示要从蓝领做起：“做好抢篮板、防守、挡拆下顺，不能像之前那样慢节奏地打球，要尝试改变一下打球风格。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752291802200_tB1Wmn_1752291852122.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352548212"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;杨瀚森第一次触球便完成助攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但比赛一开始，杨瀚森就化身“国产约基奇”。杨瀚森第一次触球便完成击地妙传，助攻西索科完成暴扣。2分钟后，杨瀚森再次弧顶送出妙传，帮助卡尔顿完成空切上篮。在第一次被换下时，杨瀚森在3分46秒的时间里送出2次助攻，球队打出15比2的进攻高潮。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752291765470_df43A3_1752291863384.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352548213"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;杨瀚森妙传。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三分钟内的两次弧顶发牌，杨瀚森展示出了自己的传球能力，开拓者队记Casey Holdahl感叹道：“20岁的新秀杨瀚森已经会‘指挥交通’了，这是一个好兆头。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，早在队内训练时，杨瀚森的队友吕佩尔就曾这样描述杨瀚森：“他是个出色的传球手，跑得很快，有出色的脚步，我觉得他非常优秀。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再次上场，杨瀚森在防守端也展现出了自己的能力，送出了一记封盖后又抢下了篮板。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752292424597_r7zTeS_1752292447285.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352548320"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;杨瀚森取得夏联首分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二节比赛，杨瀚森和大莫布里的对位颇为有趣。杨瀚森面对大莫布里上篮打进，拿到了自己NBA夏季联赛的首次得分。再次对位大莫布里，杨瀚森造成对手犯规，两罚中一。第三次对位大莫布里，杨瀚森造到了大莫布里的犯规。但杨瀚森在这一节也出现了两次失误和三次犯规，在大莫布里犯规后，杨瀚森也被换下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比赛后半段，杨瀚森被换上，接到队友传球后三分球打板命中，又在篮下造到犯规，两罚全中，引得全场欢呼。第二节最后一个回合，杨瀚森抢到篮板长传队友，帮助开拓者压哨打进。半场比赛结束，开拓者53比40领先勇士。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;下半场归来，杨瀚森更加适应比赛的节奏，频频送出妙传助攻。先是抢断勇士队的长传，喂乐福吃饼打进，随后又送出两次助攻。此时，杨瀚森已经填满了数据栏。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752295974171_B17KA3_1752295997052.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352552600"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;杨瀚森盖帽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的小细节：第三节在篮下要位时，杨瀚森被杰克逊·罗推了一把，杨瀚森并没有被这个小插曲影响，只是笑着指了他一下。在接下来的比赛中，杨瀚森大帽杰克逊·罗，用篮球回应这次小插曲。第三节比赛结束，开拓者80比52领先勇士。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四节，开拓者队已经大比分领先，杨瀚森在比赛还剩5分钟半钟下场休息。整场比赛，杨瀚森出场23分钟，投篮7投3中，个人数据也定格在10分4篮板5助攻1抢断3盖帽1抢断，正负值达到+19。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而与杨瀚森对位的勇士队主要内线，本场合计12中0，其中博尔登3中0仅得2分，大莫布里则是9中0仅得3分。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 12 Jul 2025 05:11:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752295120338_fk6EQR_1752295120551.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31165858</guid></item><item><title>我国天然铀生产新突破！“国铀一号”成功生产下线“第一桶铀”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31165967</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;今天（12日），记者从中核集团获悉，我国规模最大的天然铀产能项目“国铀一号”示范工程，成功生产下线“第一桶铀”，标志着我国天然铀生产取得突破，将有力保障我国能源资源安全的自主可控。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2522520" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250712/fa0d54b2-ebc3-42b6-bbe5-69eb3ac42a5e.jpg" data-imageid="352548201"&gt;&lt;p&gt;“国铀一号”示范工程是我国产能规模最大、建设标准最高、建设速度最快的天然铀生产基地，位于内蒙古鄂尔多斯，具有绿色、经济、智能、高效的特点。今天“第一桶铀”的成功生产下线，进一步提升了我国在铀资源开发领域的国际影响力。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2522521" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250712/b5f7bcd9-47f5-4747-aea6-177673846eb3.jpg" data-imageid="352548200"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 12 Jul 2025 04:33:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752291635547_tWNysN_1752291635811.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31165967</guid></item><item><title>用他人账户炒股4年未申报，“90后”基金从业人员被罚3万元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31165859</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;因控制使用他人账户炒股4年未申报，90后公募员工被罚款3万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期，中国证券监督管理委员会上海监管局（下称“上海证监局”）发布一则《行政处罚决定书》，对夏某婕作为基金从业人员未按规定申报投资的违法行为进行了立案调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当事人夏某婕，女，199X年X月出生，住址为海市浦东新区。经查明，夏某婕于201X年X月入职某基金管理股份有限公司工作，系基金从业人员。2020年3月至2024年4月期间，夏某婕控制使用“陈某”证券账户进行证券投资，但事先未向所任职基金管理公司申报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海证监局指出，以上事实，有证券账户资料、银行账户资料、劳动合同、相关公司制度、相关公司情况说明及相关人员询问笔录等证据证明，足以认定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海证监局认为，夏某婕的上述行为违反了《基金法》第十七条第一款的规定，构成《基金法》第一百二十条第一款所述情形。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据当事人违法行为的事实、性质、情节与社会危害程度，依据《基金法》第一百二十条第一款规定，上海证监局决定：对夏某婕处以三万元罚款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2522377" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752288518000_FYWhpe_1752288533097.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352547066"&gt;&lt;p&gt;此前，也曾有基金从业人员因违规投资被罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年9月，上海证监局披露的行政处罚决定书显示，2018年2月至2020年10月期间，齐某在某公募基金管理公司某部门工作，为基金从业人员。任职期间，齐某于2019年3月至2020年7月控制并使用亲属“田某”的证券账户进行证券投资，但事先未向所任职的基金管理公司申报。上海证监局对齐某罚款十万元。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752291601836_zd6zGn_1752291677760.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352548208"&gt;&lt;p&gt;2020年8月，河南证监局披露的行政处罚决定书显示，2010年7月至2018年6月，李博就职于某基金管理公司，为公募基金管理人的从业人员。期间进行了证券投资，但事先未向所属基金公司申报。河南证监局对李博罚款五万元。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752291494297_tQ3zrS_1752291688177.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352548209"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 12 Jul 2025 03:57:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752288779117_RjABxY_1752288779328.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31165859</guid></item><item><title>俄外长抵达朝鲜进行访问</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31165891</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752289248992_XWW6Ba_1752289249241.png" data-imageid="352547314"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据朝中社12日报道，应朝鲜外务省邀请，俄罗斯外交部长谢尔盖·拉夫罗夫11日晚抵达元山葛麻机场，开始对朝鲜进行访问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道说，拉夫罗夫访问期间，朝俄两国外长将举行会谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朝中社此前报道，俄外长应邀将于7月11日至13日对朝鲜进行访问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据俄罗斯媒体11日报道，俄外交部发言人扎哈罗娃在拉夫罗夫访问前夕表示，俄外长将与朝鲜外务相崔善姬共同出席第二轮俄朝外长级战略对话。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 12 Jul 2025 03:20:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752289248992_XWW6Ba_1752289249241.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31165891</guid></item><item><title>谢锋大使会见美国商务部长卢特尼克</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31165893</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2522446" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250712/7f979705-331f-4c09-81e3-df80055fe533.jpg" data-imageid="352547323"&gt;&lt;p&gt;2025年7月9日，中国驻美国大使谢锋在美国商务部会见美国商务部长卢特尼克，就中美经贸关系和共同关心的问题交换意见。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 12 Jul 2025 03:20:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752289484475_E412jw_1752289484764.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31165893</guid></item><item><title>中国驻菲律宾使馆发言人就美国驻菲大使等涉海错误言论答记者问</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31165908</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问：7月11日，美国驻菲律宾大使罗玫凯在菲智库Stratbase举行的论坛上发言，妄称2016年“南海仲裁案裁决”具有终局性和约束力，批评中方在南海的主张缺乏依据，并持续采取扩张性、胁迫性行动，威胁航行飞越自由和合法使用海洋的权利。英国驻菲大使博菲尔斯、加拿大驻菲大使哈特曼、德国驻菲大使普法弗诺施克、日本驻菲大使远藤和也在论坛上发表类似言论，个别国家驻菲使馆也就此发表声明。中国驻菲使馆对此有何评论？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：&lt;/strong&gt;中方在南海仲裁案问题上的立场是一贯的、明确的、坚定的。南海仲裁案本质上是一场披着法律外衣的政治闹剧。菲律宾违背同中方通过双边协商谈判解决南海有关争议的共识，违反《南海各方行为宣言》有关由直接相关当事国通过协商谈判和平解决争议的规定，滥用《联合国海洋法公约》争端解决机制，无视中方所作的排除性声明，执意单方面向临时仲裁庭对中方提起南海仲裁案。所谓的临时仲裁庭越权管辖、枉法裁判，所作裁决非法、无效。中国不接受、不参与仲裁，不接受、不承认所谓裁决，更不接受任何基于该裁决的主张和行动。中国在南海的主权和权益是在长期的历史实践中形成的，具有充分的历史和法理依据，在任何情况下都不受非法仲裁裁决的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国驻菲大使等少数国家驻菲使节罔顾事实、颠倒黑白，每年在非法裁决出台周年之际，大肆炒作、制造虚假叙事，企图逼迫中方接受非法裁决。这种行径注定是徒劳的，中方对此坚决反对。世人皆知，无论是“仲裁庭”的发起还是后续炒作，都有域外国家的策划和操弄，目的就是搅乱南海，从中谋利。世界上越来越多国家已看清这出闹剧的本质，中方的立场恰恰是在维护国际法治精神，维护《联合国海洋法公约》的严肃性。在中国和东盟各国共同努力下，南海的形势是稳定的，航行和飞越自由得到有效保障。中方正同东盟国家加快磋商，争取尽早达成“南海行为准则”，构建和平、合作、友好的南海新叙事。一切企图兴风作浪、挑拨是非的行径都将破产。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 12 Jul 2025 03:19:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752290512131_j6YkrH_1752290512250.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31165908</guid></item><item><title>中国女排击败加拿大获连胜，提前锁定世界联赛总决赛</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31165749</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;北京时间7月12日，世界女排联赛美国阿灵顿站，中国女排在第二轮比赛中与加拿大女排相遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最终，中国女排以25比22、25比15、22比25、25比23的比分击败对手，将两连胜收入囊中。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752284188094_fbixAd_1752284281727.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352546408"&gt;&lt;p&gt;在此前已经结束的比赛中，中国女排在世界女排联赛中国北京站取得2胜2负，中国香港站取得3胜1负。来到最后的美国阿灵顿站，中国女排在首场比赛中3比2险胜多米尼加女排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年的世界女排联赛中，中国女排就曾和加拿大女排有过交手，彼时中国女排以1比3负于世界排名低于自己的加拿大队，而在更前一年的女排奥运资格赛中，中国女排也曾以2比3爆冷不敌加拿大女排，未能第一时间通过资格赛取得巴黎奥运会门票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此番再度交手，阵中拥有多名年轻球员的中国女排派出的首发阵容是：吴梦洁、庄宇珊、龚翔宇、王媛媛、陈厚羽、张籽萱、倪非凡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比赛中，中国女排开局没有给对手太多机会，连赢两局取得领先，顽强的加拿大女排25比22扳回一城后，中国女排成功拿下第四局，大比分3比1拿下比赛，取得两连胜的同时，也锁定了世界女排联赛总决赛的资格（分站赛阶段前八名可以晋级总决赛）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本站比赛中，中国女排还剩两场比赛。13日、14日，中国女排将连续与德国女排、美国女排展开对决。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 12 Jul 2025 02:29:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752284274794_7b6Nps_1752284275011.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31165749</guid></item><item><title>中国台湾00后画师BW漫展现场求职</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31160865</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752250802328_ZbeERA_1752250802620.png" alt="中国台湾00后画师BW漫展现场求职"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:55&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;中国台湾00后画师BW漫展现场求职&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;BW作为亚洲规模最大ACGN综合性展，吸引了无数创作者来到现场。中国台湾的插画师“抠肉肚脐”来参加BW与观众们交流，同时也现场求职希望与大陆的游戏公司深度合作。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 12 Jul 2025 02:18:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752250802328_ZbeERA_1752250802620.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31160865</guid></item><item><title>阿卡贝拉与侗族大歌相遇，两种“纯人声合唱”各擅胜场</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31161401</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月11日，尽管天空下着雨，但黄浦江面上微风习习，带来丝丝凉意。满载阿卡贝拉乐队的“声浪派·阿卡贝拉”主题游轮从上海市徐汇区龙华码头启航，沿着黄浦江西岸缓缓游弋。一场特别的水上音乐盛宴拉开帷幕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次活动不仅是 2025 长三角阿卡贝拉音乐大赛的重要环节，更联动西岸梦中心、西岸大剧院等，以水上音乐之旅激活江上观光与岸上艺术享受的双向联动，为次日举行的大赛颁奖典礼暨冠军之夜・声越家音乐会预热。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;阿卡贝拉“碰撞”侗族大歌&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;游轮上，一场阿卡贝拉沙龙热闹开场。Sure人声、灵魂人声、排湾贝拉、Boogie Doggie等团队带来《Senai原民组曲》《路过人间》《一想到你呀》《听妈妈的话》《From The Start》等节目。纯净的人声回荡在船舱中，与黄浦江两岸风光交织，为观众带来一场特别的音乐体验。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2521842" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752258129429_Yjpcjx_1752258271624.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352491026"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;游轮上的阿卡贝拉演出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2521846" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752258225858_ZZwpbG_1752258490242.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352491023"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;参加演唱的小歌手们。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主持人午明现场带领大家了解阿卡贝拉的和声技巧，并将现场观众分成三个声部和声演唱，互动性十足。机器狗“卡汪汪”在场地内游走，与观众互动，360°实时直播船上音乐会，引起了不少关注。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2521843" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752258094203_HdFcT5_1752258306110.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352491025"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;主持人午明带大家现场学习阿卡贝拉和声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;游轮三楼平台，三三两两的观众和演出者伴着江风，听着歌声，欣赏徐汇滨江西岸风光。“之前我了解过阿卡贝拉，这次带来现场体验，真是非常令人惊叹的表演方式。”上海交通大学外籍教师伯涵峥告诉记者，自己是一个“新徐汇人”，非常熟悉和喜爱徐汇滨江的环境，经常在这里跑步，“这次在游轮上，换了一个角度看这边地方的风景，很有新鲜感。”更令人惊喜的是，贵州侗族大歌艺术团的12名歌手也登上了游轮，带来《琵琶歌・草莓有刺不沾边》和《大山真美好》两首曲目，被誉为 “东方阿卡贝拉” 的侗族大歌空灵悠扬，赢得了在场所有人的阵阵掌声。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2521844" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752257838685_PtwKbT_1752258361482.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352491024"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;贵州侗族大歌艺术团现场演唱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“之前我们唱侗族大歌，面对的是山和树，今天第一次在游轮上唱歌，面对黄浦江两岸的城市景色，非常激动兴奋，感觉我们的歌声也在随着江风飘扬。”贵州省黎平县侗族大歌艺术团团长钟声丽表示，与阿卡贝拉一样，侗族大歌也是纯人声多声部合唱，不同的是，发源于贵州省黔东南地区的侗族大歌生长在山水之间，更多模仿自然的声音，清丽悠扬，而阿卡贝拉则更多模仿乐器的声音，二者发声部位亦有所不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有 2000 多年历史的侗族大歌，与西方起源的阿卡贝拉，同样是纯人声无伴奏合唱，在黄浦江上碰撞、交织出跨越时空的文明共鸣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“灵魂人声”乐团带队老师潘弦融来自台湾地区，已经是第三次来参加长三角阿卡贝拉音乐大赛，“每一年来都是满满的感动，当初在这里担任老师给阿卡贝拉团队上课、培训，现在每一支团队都已经发芽成长，都有职业阿卡贝拉团队的感觉了，从8岁到80岁，都有人在唱阿卡贝拉，这是让我觉得特别幸福的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;游船靠岸后，部分幸运参与者的体验并未结束。他们乘上西岸网红小黄车，一路穿梭于滨江艺术区，抵达龙华机场后登上BEII429直升机。从空中俯瞰，徐汇滨江的璀璨夜景与西岸梦中心的艺术建筑群尽收眼底，这场 “水上合唱 — 陆地穿梭 — 空中观景” 的 “水陆空” 联动体验，让参与者从多维视角感受着徐汇 “文体商旅” 融合的独特魅力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;纯粹人声联结多元文化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场别出心裁的游轮活动，是 2025 长三角阿卡贝拉音乐大赛收官阶段的精彩铺垫。7 月 12 日晚，颁奖典礼暨冠军之夜・声越家音乐会将在上海西岸大剧院举行。届时，经过多轮角逐的 39 支晋级团队将齐聚一堂，少年组、中青年组、乐龄组的冠亚季军奖项将逐一揭晓。远道而来的台湾省团队与贵州侗族大歌艺术团也将登台，与往届冠军团队共同唱响大赛主题曲《汇聚我们的声音》，用纯粹的人声打破地域与民族的边界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为长三角地区极具影响力的音乐盛事，长三角阿卡贝拉音乐大赛已走过十年历程。从上海到长三角，赛事始终紧扣文化发展的时代脉搏，以阿卡贝拉为纽带，构建起一个集艺术交流、美育普及与城市发展于一体的综合性平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年大赛自 4 月启动以来，便展现出强劲的吸引力，共有 64 支来自长三角地区的团队报名参赛，数量较去年增长 40%。经过激烈的初赛角逐，39 支团队脱颖而出进入决赛，其中乐龄组 10 支、中青年组 19 支、少年组 10 支。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 “文体商旅” 融合的理念下，大赛精心策划了一系列特色活动。6 月 15 日，“阿卡日” 主题活动首站走进徐家汇社区文化活动中心，与徐家汇街道品牌项目 “上海徐家汇白领文化艺术节” 联动，为白领群体带来了一场轻松愉悦的音乐派对，现场设置的互动体验区让参与者亲身感受人声合唱的乐趣，当天吸引超 500 名白领参与。7 月 5 日至 12 日，“一起 Acappella” 阿卡贝拉主题活动在西岸梦中心开展，作为水岸音乐节的首场演出，长三角地区的多支人声团队轮番登场，带领现场观众嗨唱经典曲目，打造出集社交、文娱、消费于一体的夏日文化生活场景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，本届大赛深入探索 “阿卡贝拉 +” 跨界融合模式，让艺术与科技、非遗碰撞出别样火花。在西岸梦中心船坞、主题游轮及即将举行的颁奖典礼现场，机器人 “阿卡卡” 的 B-box 表演成为全场焦点，其与真人团队的默契配合展现了科技与艺术的完美结合；贵州侗族大歌艺术团的加入则为赛事注入了浓厚的非遗气息，当侗族大歌空灵悠扬的歌声在江水岸边响起，与现代时尚的阿卡贝拉交织碰撞，迸发出别具一格的艺术魅力。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2521845" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752258198300_sfMY4h_1752258426952.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352491022"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;“声浪派·阿卡贝拉”主题游轮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;结合大赛开展，徐汇区推出“文旅消费大礼包”，涵盖住宿、出行、餐饮、文娱等多种类型的优惠券，为外省市团队及市民游客提供“一站式都市文旅消费专属体验”，发挥文化、旅游、商业深度融合的溢出效应，将活动“流量”变为经济“增量”、游客“留量”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年是“声越家”徐汇区两岸青年文化交流品牌六周年，来自中国台湾的少年及青年团队将宝岛的文化特色与音乐结合。在两岸阿卡贝拉文化交流之旅中，不同地域的文化在音乐的共鸣中实现了更深层次的对话与连接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 12 Jul 2025 02:15:06 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752258583784_txh5bR_1752258584252.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31161401</guid></item><item><title>上海奥赛大展为何以名不见经传的“纳比派”收尾</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31156459</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;19世纪，当摄影技术日臻成熟，一个镜头，便可将图像从日常生活的纷繁笔划中一帧帧拓印下来，记录瞬息间的诗意涌流，绘画即摆脱了学院派摹仿论的统治，转向对观看这一行为本身的反思。从爱德华·马奈、埃内斯特·梅索尼埃等印象派之先驱，到纳比派之类决意革新绘画艺术的印象派之后继，一代代法国艺术家，持续不断地拓展着观看的边界。这其中，存在着福柯所谓的“知识型”的断裂与重构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;学院派的、古典主义的观看如此厚重，画家的目光如同果肉，紧紧裹住被观看之物的硬核，但在印象派的观看中，如在莫奈的画里，执画笔者的目光如同蛛丝轻轻覆住事物，并将其溶解在画布上，用松节油句读它，使它个中光影，呈现出可与画家之心灵应和的韵律。由此，绘画的现代性便产生了。这一现代性最重要的构成因素之一，就是艺术家对自身艺术使命的充分自觉。他们不再是匠人，在大理石上留下一个字迹模糊的签名，其艺术生命的悲辛与灿烂，只能留待后人想象。正相反，艺术家成为了一种有着强烈主体性的特殊社会阶层。本雅明称之为“波希米亚人”，居伊·德波把它命名为“境遇主义者”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752198585809_m6DKH7_1752278720960.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352535756"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;展览现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752198681969_b8JHd2_1752278720906.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352535751"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;展览现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些19世纪艺术家很多时候都是绝对的个人主义者，是“艺术至上”的信徒，但他们缔造绘画之现代性的尝试，久已成为法兰西国家文化记忆一部分。1986年，在时任法国总统弗朗索瓦·密特朗的支持下，位于塞纳河畔，始建于1898年的奥赛火车站，被改造为专门陈列1848年至1914年间法国绘画、雕塑、家具和摄影作品的奥赛美术馆。&lt;strong&gt;如今，这座博物馆，连同其庞大藏品库中的百余件珍品漂洋过海，来到浦江之畔的浦东美术馆，是为“缔造现代：来自巴黎奥赛博物馆的艺术瑰宝”展览。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;步入展厅，就如同进入了微缩版的奥赛博物馆，不单是展馆间的围挡绘制成了奥赛的镜廊模样，那标志性的车站大钟的仿制品，亦伫立于展厅之外，供游客拍照留念。展品的次第排序所构成的艺术史叙述，与奥赛博物馆本馆大体相近。这是因为，该展览策展人、著名艺术史学家斯特凡纳·盖冈，本身即是奥赛博物馆主席学术顾问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接受《生活》杂志访谈时，盖冈表示，展览意在表现19世纪法国艺术的独特性，而非以传统的现代主义叙事，从20世纪回溯19世纪，认为19世纪画家的诸多尝试，不过是现代主义艺术的前奏曲。在奥赛刚刚建馆时，“有人反对在塞尚、梵高的作品边上放上卡巴内尔、热罗姆、博纳尔、科尔蒙，他们认为这些艺术家还不够经典。”盖冈说，但“奥赛博物馆希望用自己的眼光重新看待现代性”，透过发掘这些久已被湮没的画家，描绘出19世纪绘画之全景。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752199218508_75Tm6T_1752278720987.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352535749"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;展览现场，爱德华·马奈《埃米尔·左拉》1868，布面油画&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752279362991_eWh1bA_1752279384535.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352536261"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;展览现场，保罗·塞尚《塞尚夫人肖像》1885-1890，布面油画&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752280227844_4a3S7f_1752280328740.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352539836"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;展览现场，莫奈《夏末的干草堆》，1891年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，尽管这次展览展出了大量难得一见的马奈、塞尚、高更、梵高、罗丹的原作，但在策展时，策展人并没有为这些名作专门辟出一个空间，它们依旧如同一幅普通艺术品般被陈列在一起。一般而言，当其拥有如此多名作可以展出时，策展人都倾向于用那些最知名的作品，为展览收尾。可“缔造现代”展览的最后一个单元，却是会让不少中国观众感到陌生的纳比派。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“纳比”一词，取自希伯来语“nebiim”，是先知的意思。1888年，批评家奥古斯特·卡扎利斯发明了这一术语。他认为，这一流派的青年艺术家有着以色列先知般的自觉，将艺术尊奉为唯一的信仰，试图打破艺术与装饰之间的壁垒，以恢复其与日常生活的联系，以建立某种可以把自然淬炼为纯粹精神创造的艺术。纳比派的成员，大多是1880年代末在巴黎朱利安学院接受艺术教育的学生。他们奉高更与塞尚为偶像，其艺术理念却在象征主义文学思潮的影响下，变得更为激进，唯美，富于秘传色彩。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752278747152_bNmPNh_1752278765920.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352535757"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;展览现场，纳比派画家费利克斯·瓦洛东《梳妆的女人》1900，纸板油画。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752278749612_MrsHYG_1752278765839.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352535759"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;展览现场，纳比派画家爱德华·维亚尔《费利克斯·瓦洛东》约1900，纸板油画。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1890年8月，时年19岁的莫里斯·丹尼斯以皮埃尔·路易为笔名，在《艺术与评论》杂志上发表了一篇题为《新传统主义的定义》的文章，这篇文章后来成为纳比派运动的宣言，其开篇写道：“记住，一幅画在成为战马、女性裸体或某种轶事之前，本质上是一个以特定顺序排列的色彩覆盖的平面。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这或许正是“缔造现代”展览以纳比派作为结尾的原因之一。这些年轻人的艺术理念与实践，为19世纪的印象派艺术画上了一个完满的句点。印象派对观看本身的省思，在纳比派那里被推向极致：绘画不再需要亦步亦趋地去捕捉现实，甚至印象派那样重构现实的光影技巧，也不再拥有绝对的重要性。绘画仅仅是一个由色彩构成的平面，画家应该把色彩当作词语，将绘画变为作诗，让色彩的秩序反映其内在生活的秩序。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752198697354_zCNDPK_1752278720997.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352535750"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;展览最后一件作品，纳比派画家博纳尔《梳妆》，1914年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752199302469_tkYSW5_1752278720969.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352535753"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;展览终章，纳比派展厅。本文现场图来自澎湃新闻记者 黄松、梁佳、陆林汉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正如梵高的绘画所预演的那样，在他的自画像中，那如同熟透的石榴般的强烈色彩，因不堪生命的重荷而向外绽开。粗粝的笔触，在画布上结痂的颜料，无不呈现出画家向死而生的精神力。由此，我们会发现，19世纪的法国画家之所以能够缔造出现代性的斑斓图景，正是因为他们的个性足够现代到可以完成其自我，也足够坚韧到可以追溯心底来自缪斯的淙淙泉水声，并一路逆流而上，直到尽头。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 12 Jul 2025 02:14:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752280515174_26cMXf_1752280515426.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31156459</guid></item><item><title>印度航空坠机黑匣子录音曝光：飞行员互问“为何切断燃油？”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31165809</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据央视新闻报道，印度航空事故调查局7月12日披露了此前印度航空波音787-8型客机坠毁事故的初步调查结果。报告显示，飞机起飞后数秒内，两台发动机的燃油开关几乎同步从“运行”位切换至“切断”位，导致发动机燃料供应中断而空中熄火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社7月12日报道称，这一切换状态发生在起飞后仅三秒。报告并未说明开关为何会切换到“切断”位置。切换到切断状态会几乎立即让发动机关闭，这种操作最常用于飞机抵达机场停机位后关闭发动机，以及在特定紧急情况下（如发动机起火）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据美国有线电视新闻网（CNN）获取的报告显示，调查人员从黑匣子中提取到了包括49小时的飞行数据和两小时的驾驶舱录音，其中包含坠机过程录音。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告写道：“驾驶舱录音中，能听到一名飞行员询问另一名飞行员为何切断燃油。另一名飞行员回应称自己并未操作。” 不久后，开关被拨回原位，发动机处于重新启动过程中时，坠机事故发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告称：“当飞机在空中将燃油控制开关从‘切断’拨回‘运行’时，每台发动机的全权限双引擎控制系统会自动执行重新启动和推力恢复程序。”在发动机尝试重新启动数秒后，一名飞行员呼叫：“求救！求救！求救！”管制员呼叫该航班的呼号，但未得到回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;CNN引述安全分析师戴维·苏西的话表示，燃油开关被“设计为需有意操作才能拨动”，且“飞机所有燃油开关意外关闭的情况极为罕见”。他表示：“多年来，这些开关经过改进，以确保不会被意外拨动，且它们不会自行移动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在波音787上，燃油切断开关位于两名飞行员座椅之间，紧邻油门杆后方。开关两侧有金属杆保护，且设有防止意外切断的锁定装置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该航班的机长是一名56岁男性，飞行时长超15000小时；副驾驶是一名32岁男性，飞行时长超3400小时。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752285125424_EdMCrQ_1752285125610.png" data-imageid="352546475"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年6月14日，印度艾哈迈达巴德，印度航空一架波音787-8型客机坠毁后，其尾部残骸散落在机场附近居民区。视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间6月12日下午，一架从印度飞往英国的印度航空公司波音787-8型客机在印度古吉拉特邦艾哈迈达巴德机场起飞后不久坠毁，造成机上和地面上共270余人遇难。飞机上的两个黑匣子均已被找到。这是波音787机型首次发生致命空难，多国已派团队协助调查。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 12 Jul 2025 02:12:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752285125424_EdMCrQ_1752285125610.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31165809</guid></item><item><title>王毅会见加拿大外长阿南德</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31165820</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2522249" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250712/ed92e1b1-6d7a-4520-8934-65172d8210cd.jpg" data-imageid="352546500"&gt;&lt;p&gt;2025年7月11日，中共中央政治局委员、外交部长王毅在吉隆坡应约会见加拿大外长阿南德。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王毅表示，今年是中加建交55周年和建立战略伙伴关系20周年，是总结过往、思考未来的重要契机。上个月，李强总理同卡尼总理进行了积极、建设性通话。卡尼总理提出重新校准中加关系，开展更多交流合作，中方表示赞同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王毅强调，中加关系过去几年历经波折，其中的是非曲直是清楚的。中加之间没有领土争端，没有地缘矛盾，完全可以成为相互成就的伙伴。双方要进一步落实两国总理达成的重要共识，以更加客观理性的态度看待对方，以更加积极开放的精神加强合作。中方反对泛化国家安全无理打压中国企业，希望加方为中国企业投资运营提供良好营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王毅说，美国滥施关税，破坏国际经贸秩序，拖累全球经济增长，甚至向小国、穷国加征高关税。而中国坚持多边主义和自由贸易，主动向最不发达国家提供100%产品零关税待遇，通过分享发展机遇推进各国的共同现代化。面对纷繁复杂的国际形势，各国应坚持以联合国宪章为基础的国际关系基本准则，坚持大小国家一律平等，坚持不干涉内政，坚持国与国和平共处。大国尤其应发挥带头作用，摒弃所谓先有实力、后有和平的强权逻辑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿南德表示，加方重视发展对华关系。两国总理成功通话为双边关系重回正轨迈出积极一步，为拓展务实合作奠定基础。加新政府致力于实现供应链多元化，加强经济发展韧性，造福加人民。加方愿同中方保持接触、坦诚沟通，以务实、建设性态度加快恢复经贸、卫生、人文等各领域交往合作。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2522248" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250712/0b1781fc-562f-4ab9-b918-09cc83626430.jpg" data-imageid="352546499"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 12 Jul 2025 02:11:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752285926991_xEmE8t_1752285927224.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31165820</guid></item><item><title>解读｜特朗普重返后中美外长首次会面，专家：双方强调共识多于分歧</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31165535</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据央视新闻报道，当地时间7月11日，在马来西亚吉隆坡出席东盟外长会期间，中共中央政治局委员、外交部长王毅会见美国国务卿鲁比奥。双方一致认为会晤是积极、务实、建设性的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次会谈持续一小时左右。王毅外长全面阐述了中方对发展中美关系的原则立场，强调双方应将两国元首重要共识转化为具体政策和行动。双方同意加强外交渠道及各领域各层级沟通对话，发挥外交部门在推动两国关系中的作用，在管控分歧的同时，探索扩大合作领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社此前报道，6月5日晚，国家主席习近平应约同美国总统特朗普通电话。习近平指出，校正中美关系这艘大船的航向，需要我们把好舵、定好向，尤其是排除各种干扰甚至破坏，这尤为重要。双方应增进外交、经贸、军队、执法等各领域交流，增进共识、减少误解、加强合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据美联社7月11日报道，鲁比奥在会后表示，“作为两个强大国家，我们（中美）存在分歧，但也存在潜在合作空间。”“本次建设性、积极的会晤为后续合作奠定了基础。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国国际问题研究院美国研究所副所长张腾军向澎湃新闻（www.thepaper.cn）表示，“自特朗普重返白宫以来，中美双方的高层交往相对欠缺”，而在当前中美关系的背景之下，“加强高层间的交往，避免战略上的误判误解，尤为必要”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时他强调，两国外长会面的重要目的，也是首要目的，即如何将两国元首通话的共识落实成为具体的政策和行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“无论是双方工作层，抑或是外交及其他部门，只有将两国元首达成的共识切实转化为具体行动，才能有效推动两国关系实现真正的稳定、向好发展。因此，此类常态化的互动实属必要，这也能在执行层面为两国关系的稳定发展筑牢根基。”张腾军说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是自特朗普1月重返白宫以来，中美两国外长的首次会面，也是两国间最高级别的面对面接触之一，因此备受外界瞩目，同时各方也聚焦此次会面能否为两国领导人后续会晤铺平道路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年1月24日，王毅应约同美国国务卿鲁比奥通电话。王毅表示，两国元首为中美关系指出了方向、确立了基调。双方团队要落实好两国元首的重要共识，本着相互尊重、和平共处、合作共赢的原则，保持沟通、管控分歧、拓展合作，推动中美关系稳定、健康、可持续发展，找到新时期中美两国正确相处之道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，据美联社、彭博社等多家外媒报道，鲁比奥在会谈后表示，美国总统特朗普访华并与中方领导人会晤的“可能性很高”。但他也强调，这“需营造良好氛围并做好成果准备”。他补充道：“虽未讨论具体日期，但我可以肯定地说会晤极有可能实现......双方都展现出强烈意愿，具体日期尚未确定但已在筹划中。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;彭博社7月11日刊文称，“两国外长之间的积极对话将增加领导人会晤的可能性，从而进一步缓解贸易紧张局势”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新华社报道，在6月5日两国元首通话中，习近平欢迎特朗普再次访华，特朗普表示诚挚感谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，张腾军观察认为，高层交往的开展，关键在于是否具备合适的氛围，这依托多项条件，需要双方共同努力。“当前美方在经贸等领域仍试图施加更多限制，这些行为无疑会持续破坏中美交往的环境与氛围。因此，美方应采取更多实际行动，消除障碍。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管此次会面发生在贸易紧张局势加剧之际，关税问题也悬而未决，但据美联社报道，鲁比奥表示贸易并非会谈重点。“我不是贸易谈判代表”，他说，“我们当然重视贸易在双边关系中的作用，但本次会谈主要聚焦于其他合作领域。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张腾军研判指出，综合目前中美各自声明来看，双方强调共识多于分歧对抗，“但美方后续是否会在其他场合就一些敏感议题作出补充表态，仍需观察。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务院发言人塔米·布鲁斯在11日会后介绍，鲁比奥在会谈中“强调了保持沟通渠道畅通的重要性。此次会谈富有建设性且务实。双方同意探索潜在的合作领域，同时寻求管控分歧”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张腾军进一步表示，“未来如何有效运用外交通话渠道，使其发挥更务实且具建设性的作用，需要双方共同探讨。尤其美方需付出更多努力，这亦是当前（美方）应与中方对表、审慎思考的重要议题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张腾军坦言，“中美作为全球最重要的双边关系，相较于前几届政府时期，当前交往的频度与及时性存在一定差距，这与中美关系的重要性不甚匹配。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“对此，中方一方面应持续保持开放态度，推进建设性交往，这对稳定中美关系、回应国际社会期待具有意义；另一方面，亦需警惕美方借交往之名谋取国内政治利益。”张腾军说。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 12 Jul 2025 02:07:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752281761001_ZA1hFC_1752281761227.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31165535</guid></item><item><title>综述｜推动文明交流互鉴 促进世界繁荣发展——亚欧多国人士热议全球文明倡议</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31165803</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="app"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 12 Jul 2025 01:41:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752285737112_Pmbkek_1752285737303.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31165803</guid></item><item><title>焦点访谈丨五年间中国如何乘风破浪、顶压向前？一组关键词带你看</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31165800</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;/body&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 12 Jul 2025 01:41:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752285544116_8RtQYr_1752285544385.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31165800</guid></item><item><title>上海合作组织成员国外长理事会会议将在天津举行</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31165708</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;外交部发言人宣布：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海合作组织成员国外长理事会会议将于7月15日在天津举行。应中共中央政治局委员、外交部长王毅邀请，上合组织其他成员国外长和上合组织常设机构负责人将与会。各方将就上合组织各领域合作以及重大国际和地区问题交换意见。其中，印度外长苏杰生还将结合与会访华。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 12 Jul 2025 01:15:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752283029450_TCHp78_1752283029634.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31165708</guid></item><item><title>王毅的马来西亚48小时：密集出席东盟会议，同俄日美多国外长互动</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31160795</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752277093503_xHkXP7_1752277121665.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352535714"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025年7月11日，中共中央政治局委员、外交部长王毅在吉隆坡会见美国国务卿鲁比奥。双方就中美关系以及共同关心的问题交换了意见。外交部官网 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻报道，7月11日，中共中央政治局委员、外交部长王毅在吉隆坡会见美国国务卿鲁比奥。双方就中美关系以及共同关心的问题交换了意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交部网站7月10日刊发消息称，中国-东盟外长会在马来西亚吉隆坡举行，王毅同中国东盟关系协调国代表共同主持，东盟各国外长、东盟观察员及东盟秘书长与会。在东亚合作年度系列外长会期间，王毅将出席东盟与中日韩外长会、东亚峰会外长会和东盟地区论坛外长会。此外，王毅还会见了越南、孟加拉国、泰国、柬埔寨、马来西亚、日本、俄罗斯、美国等多国外长或外交负责人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海国际问题研究院东南亚研究中心主任周士新在接受澎湃新闻（www.thepaper.cn）采访时表示，尽管中国—东盟外长会属于年度例行会议，具有一定的程序性，但此次会议仍充分体现了中国推动与东盟深化合作的长期方向与一贯立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国与东盟推动深化合作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在出席中国—东盟外长会期间，王毅外长介绍了中国东盟合作成果，并提出包括“做捍卫国际公平正义的典范”在内的四点建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本次东盟系列会议期间，中国与东盟围绕经贸、安全与制度合作达成多项共识，展现出区域合作的战略深化趋势。王毅表示，中方愿与东盟一道加快发展战略对接，高质量共建“一带一路”，深化贸易、投资、互联互通、数字转型、清洁能源、打击跨国犯罪等全方位合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据外交部网站介绍，在经济与文化领域，双方重申将持续推进区域经济一体化，积极期待东盟—中国自贸区3.0版议定书于年内顺利签署，并将共同推动《区域全面经济伙伴关系协定》（RCEP）的高质量实施。中国与马来西亚的互免签证协定也将自7月17日起正式生效，进一步便利双边人员往来，释放合作潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在安全与治理层面，东盟对中方愿率先签署《东南亚无核武器区条约》议定书表示赞赏，并期待有关各方早日就“南海行为准则”达成一致，为地区和平稳定注入制度保障。中国还表示愿帮助解决泰国和柬埔寨的边界争端。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东盟一致同意中方提议，将2026年定为“中国—东盟建立全面战略伙伴关系5周年主题年”，并启动《中国—东盟全面战略伙伴关系行动计划》的落实进程，推动双方关系迈向更加制度化的新阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国与东盟互为最大贸易伙伴和重要投资伙伴。据海关总署数据显示，1-5月，中国与东盟贸易额达3.02万亿元人民币，同比增长9.1%。其中，中国对泰国、越南出口较去年分别增长22.2%与20.2%。东盟贸易排名超过欧盟和美国，占中国对外贸易总额的16.8%，已连续5年成为中国最大的贸易伙伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，据新华社报道，商务部5月21日对外发布，5月20日，中国-东盟经贸部长特别会议以线上方式举行，双方经贸部长共同宣布全面完成中国-东盟自贸区3.0版谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周士新表示，从目前披露的信息来看，中国—东盟自贸区3.0版主要有三个特点：第一是务实性，这次升级是在原有合作基础上，着力解决协定利用率不高、制度执行不到位等实际问题；第二是前瞻性，双方不仅关注传统产业，更将合作拓展至数字经济、绿色转型、人工智能等新兴领域，为下一阶段经贸关系注入新动能；第三是对接性，由于中国与东盟10国全部是RCEP成员，本次协议在规则层面与RCEP高度兼容，有望在未来区域经济一体化进程中发挥示范作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当前全球经济充满不确定性，中国与东盟更需提升经贸合作的质量与韧性。自贸区3.0版的推进，将有助于地区产业链稳定，也契合东盟当前强调的可持续与包容发展目标。”周士新说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;10+3合作为地区共同发展注入新动能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10日，王毅还在吉隆坡出席了东盟与中日韩（10+3）外长会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王毅说，10+3合作机制建立以来，持续强化危机应对能力，推进经济一体化进程，合力打造发展新动能，各领域合作成效显著，助力东亚成为世界最具活力的地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王毅表示，当前东亚合作总体形势是好的，聚焦发展、致力合作是大势、是主流，但也面临单边主义和保护主义冲击、个别大国滥施关税等挑战。形势越是复杂，10+3合作越要排除干扰，同舟共济，不断增强合作动力，提升发展韧性，持续推进区域一体化进程，建设好我们的共同家园。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在亚洲地区，东盟和中日韩三国是重要的经济体。在当前单边主义抬头、关税及贸易壁垒增多、地缘政治紧张形势下，10+3合作弥足珍贵，（10+3的）协作将为世界经济发展提供更多的稳定性和确定性，为地区共同发展注入新动能，提供新机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月4日，第28届东盟与中日韩（10+3）财长和央行行长会议在意大利米兰举行。在会议发表的联合声明中，东盟十国和中日韩重申“坚定维护多边主义”。联合声明称，“未来的不确定性正在增加”，“不断升级的贸易保护主义给全球贸易带来压力，导致经济分裂，影响整个地区的贸易、投资和资本流动”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中日韩财长和央行行长在会晤时同意在清迈倡议多边化（CMIM）下建立新的机制，以加强区域金融安全网建设，为迅速应对流行病和自然灾害引发的危机提供资金支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周士新分析认为，中日韩在清迈倡议多边化框架下推动新机制，有助于区域实现快速资金调配与政策协调。“货币互换机制为中日韩与东盟国家的经贸合作提供了实质性的便利化的支撑。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了东盟与中日韩（10+3）财长和央行行长会议，今年还有多个10+3框架下的合作和交流。据悉，中方今年已实施10+3绿色技术合作与对话网络项目，还计划举办10+3人工智能产业发展论坛、数字经济研修班、清洁能源圆桌对话。今年中方将主办10+3移民管理政策高级别研讨会，开展10+3应对老龄化能力培训，举办10+3青年科学家论坛、媒体合作研讨会等活动，为夯实东亚合作的民意基础贡献力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;密集会见日本、俄罗斯和美国等多国外长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在马来西亚期间，王毅还会见了日本外相岩屋毅、俄罗斯外长拉夫罗夫和美国国务卿鲁比奥等，受到各方的关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月10日，王毅会见了日本外相岩屋毅。王毅说，正确认识和对待历史，始终是日方必须直面和回答的道义之问、时代之问。希望日方深刻汲取历史教训，坚持走和平发展道路。在此基础上，共同推进中日战略互惠关系，致力于构建契合新时代要求的建设性、稳定的中日关系，为地区和世界提供更多确定性和发展新动能。王毅表示，中国对日政策始终保持稳定性、延续性。近期双方各层级各领域交流互动日趋活跃，两国关系呈现改善发展势头，这一局面来之不易，值得珍惜和巩固。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;岩屋毅表示，日中关系近来取得一系列积极进展，展现双方关系应有的状态。两国有必要进一步加强沟通，减少分歧，扩大合作，推动日中战略互惠关系稳定向前发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10日，王毅在会见俄罗斯外长拉夫罗夫时说，中方愿同俄方一道，全力落实两国元首达成的各项共识，不断提升中俄战略协作水平，维护两国安全和发展利益，助力彼此的发展振兴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉夫罗夫代表俄方祝贺中国共产党成立104周年，表示在两国元首战略引领下，俄中保持着密切协调配合，体现了双方关系的全球性和战略性，这在当前形势下尤为重要。据报道，双方就伊朗核问题交换意见，还就巴以问题等共同关心的国际和地区热点问题交换了看法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11日，王毅会见了美国国务卿鲁比奥。王毅全面阐述了中方对发展中美关系的原则立场，强调双方应将两国元首重要共识转化为具体政策和行动。希望美方以客观、理性、务实态度看待中国，以和平共处、合作共赢为目标制定对华政策，以平等、尊重、互惠方式同中方打交道，共同找到一条新时期中美正确相处之道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;双方一致认为会晤是积极、务实、建设性的，同意加强外交渠道及各领域各层级沟通对话，发挥外交部门在推动两国关系中的作用，在管控分歧的同时，探索扩大合作领域。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 12 Jul 2025 01:04:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752277215309_eKH6zR_1752277215592.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31160795</guid></item><item><title>美墨“番茄协议”将到期，美经销商：关税将导致番茄涨价</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31165492</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美国商务部今年4月宣布，将于7月14日终止与墨西哥达成的“番茄协议”，此举将导致墨西哥出口到美国的番茄被征收约17%的关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着该协议终止日期即将到来，美国经销商和消费者担忧将面临番茄价格的上涨。&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="679122" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/e443948ece2d44a3be8a53e583d59062/hd/1752281395712_nGD2h4_1752281421796.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752281420342_RrRTQ2_1752281420564.png" data-duration="02:14" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;所谓“番茄协议”，是指美国和墨西哥之间签署的《番茄暂停协议》，该协议于1996年签署，根据协议，墨西哥番茄生产商同意按照设定的“参考价格”在美国市场销售新鲜番茄，而美国则暂停对墨西哥番茄的反倾销调查。该协议会定期重新谈判，当下即将到期的协议于2019年签署。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2522035" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250712/e2e4836f-a3e3-4015-b584-f61fb30aac11.jpg" data-imageid="352541808"&gt;&lt;p&gt;据彭博社报道，该协议的终止将重创在墨西哥种植番茄并进口至本土的美国企业。根据美国农业部的数据，2024年，&lt;strong&gt;美国约72%的新鲜番茄来自进口，其中约90%来自墨西哥。&lt;/strong&gt;美国最大的番茄经销商之一，自然甜公司的首席执行官斯皮尔曼接受采访时表示，该公司已通知客户，&lt;strong&gt;如果协议终止，公司将不得不提价近10%&lt;/strong&gt;。他表示，番茄生意的利润率不够高，公司无法独自承受这些关税。彭博社称，鉴于自然甜是美国最大的番茄经销商，所经销的番茄遍布各大超市和杂货店，因此该公司涨价可能推高全国消费者的生活成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;果蔬行业网站全球果蔬网援引亚利桑那州农业局相关负责人的话称，美国生产的番茄不足以满足全国消费者的需求。美洲新鲜农产品协会担忧，关税将大幅提高番茄价格。该协会敦促美国政府通过谈判达成一项新协议。两名得克萨斯州众议员和得州国际农产品协会11日联合要求美国商务部继续就“番茄协议”进行谈判。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2522034" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250712/c6ec7581-c9b4-4581-9e3c-1987e116ad6b.jpg" data-imageid="352541807"&gt;&lt;p&gt;田纳西大学农业研究所教授安德鲁·穆罕默德说，减少番茄进口还可能会产生额外影响，因为它会减少与此相关的就业机会。得克萨斯农工大学此前发布的一份报告显示，从墨西哥进口和销售新鲜番茄为美国提供了大约4.7万个全职和兼职工作岗位。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 12 Jul 2025 00:55:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752281491005_JQasYK_1752281491221.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31165492</guid></item><item><title>来自瑞士、来自边缘的“原生艺术”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31160712</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752242820264_ScHG8n_1752242820479.png" alt="来自瑞士、来自边缘的“原生艺术”"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;02:20&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;来自瑞士、来自边缘的“原生艺术”&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;“无羁之境：洛桑原生艺术收藏与他方视界”在上海当代艺术博物馆展出，瑞士洛桑原生艺术收藏馆馆长对澎湃新闻讲述了对“原生艺术”的理解，以及展出的中西方艺术家作品。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 12 Jul 2025 00:34:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752242820264_ScHG8n_1752242820479.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31160712</guid></item><item><title>曾被终身禁赛球员将出战“赣超”？江西足协通报</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31165166</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;近日，有网友反映2025年江西省城市足球超级联赛南昌队球员刘震的参赛资格存疑。7月12日，江西省足球协会对此发布情况通报：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2019年，在江西省足协杯成人组比赛中，南昌队球员刘震因违反赛风赛纪，受到江西省足球协会终身禁赛的处罚。此后，刘震深刻认识到自己的错误，并有悔改表现，多次向江西省足球协会提出申诉，表示自己非常热爱足球运动，希望减轻处罚。2021年8月，江西省足球协会按照《中国足球协会纪律准则》（2021版），对其当年的行为进行了复核和审查，并研究决定将对其“终身禁赛”的处罚调整为“禁止参赛18个月（2019年11月6日至2021年5月5日）”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照《2025年江西省城市足球超级联赛竞赛规程》，江西省足球协会赛前对全部参赛球员进行了资格审查和公示，认为刘震符合参赛资格。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 12 Jul 2025 00:27:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752279959611_6ChsbQ_1752279959863.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31165166</guid></item><item><title>交大昂立涉嫌信息披露违法违规被证监会立案，此前指控前高管职务侵占未被立案</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31160701</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752242028039_7Ksnff_1752242028278.png" data-imageid="352482679"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;交大昂立  视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月11日，上海交大昂立股份有限公司（交大昂立，600530.SH）发布公告称，公司于7月11日收到中国证监会《立案告知书》，因涉嫌信息披露违法违规，根据相关法律法规，中国证监会决定对公司立案。公司将积极配合调查，并严格履行信息披露义务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据官网介绍，公司目前以大健康战略为核心，主营业务由单一的益生菌类食品原料和健康产品的研发生产，扩展至医养健康产业的运营管理并重的双主业发展方向。1990年“昂立一号”从学校实验室诞生，1994年昂立生物食品厂改组，成立了上海交大昂立生物制品有限公司。1996年“昂立一号”申报成为保健食品。1997年12月24日由上海交通大学等九家发起人以发起设立方式成立了股份公司，并于2001年在上海证券交易所IPO上市，是中国保健食品行业上市企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据财报显示，今年一季度，交大昂立7341.22万元，同比下降2.83%。归母净利润为-688.47万元，据记者计算亏损同比扩大超过1倍。据wind数据显示，近年来交大昂立业绩呈逐步恢复态势，去年营收同比增长近10%，但未恢复至历史高位，去年还实现扭亏为盈。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2521533" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752241391333_pKCBCB_1752241399446.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352482647"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;历年年度业绩，来源于wind&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，近日交大昂立五名前高管涉嫌违规退保迎来新进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据媒体报道，7月9日收盘后，交大昂立就公司五名前高管涉嫌违规购买保险并退保一事召开了媒体沟通说明会，披露了该案件的详细经过及最新进展。此前，公司向法院提起民事诉讼后又撤诉，要求追究五名前高管的刑事责任，但却未被立案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据交大昂立总裁助理夏景华介绍，公司发现异常购买保险是在2022年11月23日，财务部接到上海市松江税务局要求自查保险费并补税的通知后，自查发现公司在2018年有三笔合计1284万元的保险费支出，仅存有会计凭证、发票及付款审批单，但未找到对应保单合同。次日，公司派人前往保险公司查询，也仅获取部分账户流水及受益人员脱敏信息，仍未获取保单合同。随后，公司又发现2016年同样存在无保单合同的380万元保险费支出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述五位前高管均声称“购保退保是公司给予的薪酬”。然而，夏景华认为，按照相关法规及公司章程，高管薪酬发放需经董事会和股东大会同意，五位前高管的说法没有依据。这种通过让公司先购买保险、后退保至个人账户的行为属于“暗箱操作”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年12月3日，交大昂立向上海市徐汇区人民法院提起民事诉讼，案由为损害公司利益责任纠纷。2025年1月23日，法院正式受理该案件。不过，6月23日，在该案件开庭前夕，交大昂立申请了撤诉。交大昂立表示，五位前高管的行为造成公司本金及利息损失达2100万元，涉嫌职务侵占犯罪且数额巨大，应当以共同犯罪依法追究刑事责任。6月24日，公司向上海市公安局松江分局报案并被受理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于案件的最新进展，交大昂立表示，7月9日，公司向上海市公安局松江分局补充报案材料并得到该局的接受证据材料清单，之后收到不予立案通知书，公司将依法提起行政复议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于不予立案的具体原因，交大昂立相关工作人员回应媒体称，“只是收到不予立案的通知，不清楚具体的原因，该案件对公司目前的经营状况没有影响。”交大昂立董事长嵇敏表示，对于杨国平等五名前任高管的违法行为，将追责到底，还原最真实的状况，切实维护公司和全体股东的合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至7月11日收盘，交大昂立（600530.SH）报9.51元/股，跌1.96%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 12 Jul 2025 00:22:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752242028039_7Ksnff_1752242028278.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31160701</guid></item><item><title>上半年《六姊妹》收视率第一</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31160847</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2521740" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250711/f9fbe9ca-7862-4371-b11c-f5a107ed0e76.jpg" data-imageid="352483853"&gt;&lt;p&gt;据中国视听大数据（CVB）统计，2025年1月1日至6月30日，全国上星频道播出电视剧750部，共计12.0万集，播出总时长7.8万小时；黄金时段播出电视剧229部，首播剧55部。上半年播出的电视剧中，共1500余集收视率超2%、200余集收视率超3%，均高于去年同期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;电视剧题材百花齐放，精品佳作收获热烈反响&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现实题材是剧集市场的收视热点。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250711/2a52b825-3350-4ca0-9c32-1b6c6202a965.jpg" alt="" data-imageid="352483892"&gt;&lt;p&gt;今年大年初六登陆央视一套的《六姊妹》收视反响热烈，一经播出即展现出超强的收视吸引力，该剧全剧收视率4.349%，成为CVB自2018年有记录以来唯一全剧平均收视率超过4%、单集超过5%的剧目，收获观众欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展现运河文化的现实题材剧《北上》收视表现突出，该剧3月3日在央视一套黄金档播出，全剧收视率3.615%，位列CVB有统计以来电视剧收视率第三，该剧首播期间，带动CCTV1黄金剧场日均收视率较剧目开播前期上涨19.5%，收视带动效果显著。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家安全题材剧收视创新高。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250711/80eb6ee3-aafd-430b-8f3f-9235d229451e.jpg" alt="" data-imageid="352483895"&gt;&lt;p&gt;今年4月份播出的国安题材剧《绝密较量》，全剧收视率3.743%，收视份额15.923%，排名CVB发布收视数据以来收视率第二、国安题材剧第一。该剧情节环环相扣，充满紧张感，全剧收视走势一路上扬，剧集后半程收视率较前半程上涨14.6%，最后一集收视率较第1集涨幅更是达到了29.2%。另一部国安题材剧《宿敌》在东方卫视重播时凭借16集的小体量，收获5233万人次的触达规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公安、涉案垂类剧集播出量同比走高，收获观众欢迎。今年上半年，公安、涉案题材剧共首播11部，同比增加7部，其中6部电视剧收视率进入上半年黄金时段电视剧收视率榜单前二十，交出亮眼成绩单。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250711/88e58f53-8f3b-411e-ba0a-7400bbc54b62.jpg" alt="" data-imageid="352483891"&gt;&lt;p&gt;《驻站》以轻喜剧风格，讲述驻站警察在孤独中坚守，用平凡成就不凡的故事，首播收视率3.381%，全剧33集均位列同时段各类节目收视率第一，其中单集最高收视率达4.228%，较第一集上涨45.9%。《刑警的日子》反映基层刑警的工作日常，全剧收视率1.713%，首播轮收视触达4.5亿人次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，《黄雀》聚焦反扒警察工作与生活，《以法之名》聚焦扫黑除恶、惩治司法腐败的典型案件，《借命而生》《棋士》在悬疑叙事和电影感呈现上取得新突破，均进入黄金时段电视剧收视率前二十，收视表现出色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;都市剧深度挖掘社会议题，收视表现出色。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250711/cf804fbc-679f-468a-afe9-2c0e095340ea.jpg" alt="" data-imageid="352483894"&gt;&lt;p&gt;《蛮好的人生》首播收视率2.300%，播出期间位列同时段上星频道各类节目收视率第二，播出以来引发网友对于剧情的热烈讨论。聚焦母女关系和女性成长的《180天重启计划》采用双线时空叙事，该剧播出后，带动湖南卫视黄金时段都市题材剧平均到达率上涨20.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古代传奇剧展现出超高讨论热度。今年上半年，全国卫视频道共首播12部古装剧。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250711/7d89c170-e374-4f3a-b3bb-72351fa88de5.jpg" alt="" data-imageid="352483897"&gt;&lt;p&gt;《藏海传》收视率位列今年以来古装剧第一，首播收视触达6.4亿人次；《国色芳华》收视率0.390%，位列同期地方卫视黄金时段电视剧收视率第一，首播轮累计收视1.4亿人次。以上两部剧播出时收获超高讨论热度。此外，先网后台播出的《九重紫》《折腰》亦取得良好收视反响，收视率位列今年以来古装剧前十。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;影视剧在拉动文旅产业发展方面展现出巨大潜能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年上半年，“影视+文旅”模式持续发力，给多地文旅产业带去增长活力。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250711/c9295b63-7458-45d1-b532-5e4a8187f657.jpg" alt="" data-imageid="352483893"&gt;&lt;p&gt;《驻站》带火四川攀枝花文旅，斑驳的铁轨，杏黄色的警务亭，以及充满年代感的标语成为热门打卡地；《北上》让江南昆山古镇走进观众视野，其中巴城老街还特别复刻了部分剧中场景，并结合不同主题打造了“运河人家”茶馆开业、“时光鲤”文创小店等打卡地，周末市集热闹非凡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“重温经典”频道收获观众广泛关注和喜爱&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为进一步丰富电视大屏优质内容供给，“重温经典”频道于2024年2月1日正式开播，一大批承载时代记忆的经典之作重回大众视野。截至2025年6月30日，“重温经典”频道（有线电视端）累计收视26.7亿小时，播出节目累计收视114.0亿人次。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250711/defda534-b169-4b9f-b71b-7799684b9d07.jpg" alt="" data-imageid="352483896"&gt;&lt;p&gt;频道排播的电视剧《上海一家人》《闯关东》《三国演义》《水浒传》等经典作品广受观众喜爱，体现出国剧经典经久不衰的艺术魅力和收视吸引力。“重温经典”频道的火热播出，不但在全社会营造了“看经典、品经典”的浓厚氛围，也为激发行业创作活力提供了动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;剧集播出模式升级，助力优秀剧集收获更广传播&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广电总局持续推动好作品进入好平台、好时段。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250711/365639c3-7c23-4ae3-9fd1-4c81c0bb5c44.jpg" alt="" data-imageid="352483898"&gt;&lt;p&gt;今年上半年，网络剧《棋士》在CCTV8和网络视听平台同步首播，《六姊妹》《北上》《蛮好的人生》等作品在央视首播后，又陆续在多个省级卫视开启跟播；《真心英雄》《无尽的尽头》《以美之名》等剧集则采用“多星联播”方式，由两个或三个省级卫视联合首播，剧集播出模式的丰富和升级，进一步扩大好作品的传播力、影响力。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2521749" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250711/1e57f9af-479e-4014-99b9-e4444bb15a3f.jpg" data-imageid="352483849"&gt;&lt;img alt="" media-id="2521745" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250711/b122f6b1-f88e-4b9d-801b-8a5cbeac3cfb.jpg" data-imageid="352483844"&gt;&lt;img alt="" media-id="2521742" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250711/63ac5a2e-6e05-4d77-b9db-0901e9ffd7e3.jpg" data-imageid="352483843"&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;本文来自“国家广播电视总局”微信公众号，原文标题为《CVB数据发布：2025上半年电视剧收视报告》。&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 12 Jul 2025 00:22:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752247534075_KzeCw6_1752247534316.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31160847</guid></item><item><title>从《书卷一梦》大结局，看古偶的套路与反套路</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31160870</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月11日，由郭虎执导，任庄柳、夏洛特编剧，李一桐、刘宇宁主演的古装剧《书卷一梦》迎来大结局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该剧讲述了一百八十线女演员宋小鱼（李一桐 饰），意外穿进剧本世界成为女主角宋一梦，遇到看似“阴狠绝情”的南珩（刘宇宁 饰），在多重剧本机制的操控下，一再努力逆天改命，却逃不过一次次剧本名场面的故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记得当初写&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_31047564"&gt;第一集&lt;/a&gt;时，笔者就感叹过，这部剧的脑洞很大，前几集节奏飞快，情节癫得很反套路，很是吸引人。但随着剧情的推进，重复且无效的配角戏越来越多，反倒是男女主每集的戏少得可怜，甚至被网友戏称为“0人在意的《归鸿传》”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752253931618_Gkn6FK_1752253946856.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352483988"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;楚归鸿这个大反派，也有纸片人的自我觉醒，只不过路子走歪了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;直到大结局的这几集，《书卷一梦》一众不起眼的配角、群演们纷纷觉醒，开始守卫家国对抗反派时，才找回了当初头几集那种既癫又搞笑，还加上了热血的群像感。网友亦直呼：“编剧大大，我收回了我的大刀”“书卷虎头龙尾”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看完这个大结局，对本剧爱之深责之切的笔者只想说：编剧大大，如果你早点这么写，导演再下狠心，砍掉中间的十来集，这剧不就成功了吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月26日，该剧热度破7687，刷新爱奇艺2025年开播剧集首日最高纪录。可是自7月6日，该剧在爱奇艺站内热度值到达9500之后，直至大结局这天，热度值仍旧横在这一区间，未能更上一层楼。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752254345310_kXFZJx_1752254363956.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352483991"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;最高热度值9500&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以穿越到剧本为背景，以消灭偏见为主题的《书卷一梦》，明明开局就是反套路古偶，为何会高开平走？笔者认为，原因有三。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，它一开始依靠快节奏、短剧化的叙事方式吸引了一批观众，但中段节奏放缓，重复且无效的注水戏份太多，又把这部分垂类观众给熬走了。在后续剧情中，又缺乏吸引新观众入局的出圈戏份。即便男主有氪金能力很强的粉丝群，也愿意在云包场上出一份力，最终也难以挽回。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752254889814_B4d1c2_1752254919396.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352483993"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;双人打鼓的高能场面，在中段也有出现，可惜这样的戏份并不多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，因为戏中戏《清宁一梦》本质上是一部毫无逻辑的烂剧，尽管男主、女二、男三这些纸片人都努力觉醒，改变自己的命运，活出不一样的人生，可是女主的思维反而一步步被剧本机制所影响，从活生生的人，逐渐沦为被编剧控制的纸片人。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752254115445_A67brG_1752254128708.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352483989"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;剧本机制在中期反而困住了女主。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从这个角度来说，女主宋一梦这个人设并不做好，因为她多次拒绝和误会男主南珩的理由，着实有些牵强。她爱上了男主的第二身份离十六，却很少花时间真正去了解男主的第一身份南珩。甚至有网友认为，女二宋一汀的思维和输出的观点，反而比女主更像一个现代人。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752254578573_WwrrDk_1752254648223.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352483992"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;祝绪丹 饰 宋一汀&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实剧本完全可以写成女主在中段就利用自己的聪明才智，很快判断出男主是一个外冷内热的人，开始反抗剧本机制。可是这种反抗，直到“大婚三人转圈捅”才被男主完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，也有人会说，女主认清男主的过程，也是本剧想表达的主旨之一：偏见害死人。问题是，这样的设置在古偶桥段里，也是老套路，一点也不新颖。加上南珩被身边的各种人误会、被虐心虐身的戏份也太多了。所谓水满则溢，每场戏都在虐男主，为虐而虐，反而失去了平衡，引发观众逆反。这个分寸感的把握，与前文提到的楚归鸿为了黑化而黑化，其实是异曲同工的问题。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752254263293_ni36EB_1752254275003.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352483990"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;女主的觉醒和对男主的改观，已经是剧情后期的事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两位主演在重场戏的情感演绎，我觉得都是水准之上的，问题并不是演员的理解出现了偏差，而是剧本本身在处理两个人感情的方式上就不太丝滑。这也是一开始笔者在“第一集”中就担心过的问题：感情推进够不够细腻、生活化？有没有符合当下观众理解的底层逻辑？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三，人物塑造的复杂度和新鲜感，也是一部剧集能否成功的关键。近年来，穿越类的古偶多如牛毛，既有《传闻中的陈芊芊》《永夜星河》这种爆剧又爆人的中长剧，也有《执笔》这种爽文大女主式的短剧。“我命由我不由天”，“我是自己人生的执笔人”，是观众早已烂熟于心的台词。就连吐槽古偶的剧，也有《全资进组》这类密集输出、爆梗不断的先例。《书卷一梦》的头几集，也是占了这种吐槽古偶的反套路优势，但如何在吐槽之后，依靠剧情本身留下观众，就成为了编剧必须要解决的问题。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752253750626_55JHSJ_1752253773676.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352483986"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752253755189_SYzdiR_1752253773663.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352483987"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;改变命运这个主题不错，但如何书写出新意，是一个难点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;笔者对这部剧的感觉，多少有点错综复杂。如果它的中段能像开头及结尾那样，一次次进入无限流，再一次次依靠智技觉醒反抗，在人设和情节设置上推陈出新，倒还有成为佳作的可能。可惜，《书卷一梦》在叙事节奏、感情推进、人物塑造上，并没有跳脱出市面上很多套路古偶的框架。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;提出问题，只是第一步，解决问题，才是关键。吐槽古偶亦是如此，编剧大大提取的热门古偶通病和爆梗素材已经足够多，但如何不陷入吐槽的套路，才是时下的古偶剧真正该思考的问题。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 12 Jul 2025 00:21:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752255265650_z5WXA7_1752255265931.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31160870</guid></item><item><title>体坛联播｜国足东亚杯将战日本，王楚钦/梁靖崑无缘男双决赛</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31165038</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752278910727_nw4184_1752279009071.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352535766"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国足今日东亚杯对阵日本&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间12日傍晚6点20分，国足将迎来本届东亚杯第二场和日本队的比赛，对于首战0比3大比分输给韩国队的国足来说，本场比赛比较现实的目标是避免继续大比分输球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;考虑到日本队实力强大，据了解，从近几天的训练情况来看，中国队也将会在战术层面做出改变，比如说三中卫体系就有可能被应用到对阵日本队的比赛。再加上两名边后卫，中国队将摆出5-4-1的深度防守体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;实际上，5后卫战术之于久尔杰维奇并不陌生。当初带男足亚运队，他就曾在中韩对抗赛二番战，以及亚运会1/4决赛再次对韩使用这套打法。包括执教2005年龄段国青队征战亚青赛时，小组赛末轮对阵最终的冠军澳大利亚队比赛，国青队当时也是主打5后卫体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于球队可能的变阵，曾经在亚运会和久尔杰维奇有过合作的巴顿直言：“面对不同的对手采取不同的战术，也是希望通过这样一个不同的战术，能够限制住对手的发挥，尽最大的可能表现自己。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;门将颜骏凌则在接受采访时表示，“作为国家队球员，压力肯定是一直有，同时这是一种责任，也是一种动力，我也希望后面的比赛能越打越好。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本队首轮6比1击败中国香港队，对于对阵中国队的比赛，日本队主帅森保一暗示可能轮换，“我不能确定谁会上场，但我希望尽可能多的球员能够积累经验，从而提高国家队的整体水平。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752278821826_RddMHz_1752279023713.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352535778"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;王楚钦/梁靖崑0比3不敌勒布伦兄弟&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间12日凌晨，WTT美国大满贯男双半决赛，王楚钦/梁靖崑组合大比分0比3不敌勒布伦兄弟，无缘决赛。三局的比分分别是：8比11、6比11、8比11。就此国乒组合无缘美国大满贯男双赛事冠军，勒布伦兄弟将在决赛对战韩国组合林钟勋/安宰贤vs中国香港组合黄镇廷/陈颢桦间的胜者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在男单1/4决赛中，林诗栋大比分4比1轻取日本选手田中佑太，晋级赛事四强。五局比分分别是：11比4、11比6、11比2、9比11、11比5。林诗栋将在半决赛对阵中国台北选手林昀儒vs张本智和之间的胜者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;女单1/4决赛中，上轮淘汰国家队队友孙颖莎的陈熠面对早田希娜完成让三追四的大逆转，晋级赛事四强。七局的比分分别是：6比11、9比11、5比11、11比9、11比7、11比2、11比9。陈熠将在半决赛对阵陈幸同vs蒯曼之间的胜者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;女双半决赛中，王艺迪/蒯曼在一度1比2落后的局面下上演逆转，以3比2的大比分战胜中国台北组合郑怡静/李昱谆，率先晋级决赛。五局比分分别是：11比9、11比13、7比11、11比4、11比7。王艺迪/蒯曼将和孙颖莎/王曼昱vs金娜英/柳韩娜之间的胜者争夺赛事冠军。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752278877616_haYwpR_1752279038078.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352535779"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;湖人不会为詹姆斯提供续约合同&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间11日晚间，多名美国记者报道称，湖人已经明确表示不会为詹姆斯提供下赛季（2025-2026赛季）之后的合同，这意味着这位21次入选全明星的球员作为湖人门面的时代将首次迎来一个预定的结束日期。这还是詹姆斯职业生涯第一次，球队没有为了留住他而竭尽全力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025-2026赛季是否将是詹姆斯在NBA的最后一个赛季，这完全取决于他本人。2024年休赛期，詹姆斯正式与湖人达成2年价值1.04亿美元的续约合同，合同构成为1+1，第二年为球员选项，他在今年6月底执行球员选项，合同金额为5623万美元，这也意味着詹姆斯无法和湖人提前续约。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时有记者披露，今年5月3日，也就是湖人首轮出局的4天后，东契奇、东契奇的业务经理拉拉、湖人总经理佩林卡和湖人主帅雷迪克在洛杉矶的Craig餐厅进行了一次会面。而詹姆斯，湖人过去7年每一个决定和策略的核心人物，没有参加这次会面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消息人士透露，在这次会面中，佩林卡和雷迪克不仅阐述了围绕东契奇建队的策略，还谈到了新劳资协议的复杂性以及他们计划如何应对它。这次会面的目的就和他们走出餐厅时的选择一样清晰：东契奇现在是湖人的门面，湖人想让他以及其他所有人知道这一点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时消息人士透露，詹姆斯对湖人的态度并不惊讶。詹姆斯经纪人里奇·保罗表示詹姆斯渴望争冠、希望自己剩余的每个赛季都有意义。而数位消息人士透露，包括勇士在内的几支球队再次考虑是否就詹姆斯交易（向湖人）提出报价。2023-2024赛季，勇士曾考虑去交易得到詹姆斯。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752278800272_aNc88z_1752279061847.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352535782"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;水晶宫被剥夺欧联杯资格，将降级参加欧协联&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间11日晚间，欧足联官方宣布，由于水晶宫和里昂违反欧足联俱乐部比赛条例第5条规定的多俱乐部所有权规则。水晶宫将被剥夺欧联杯资格，降级参加欧协联。里昂将参加下赛季的欧联杯。据报道，诺丁汉森林将递补参加下赛季欧联杯比赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;水晶宫的前股东约翰·特克斯特，同时也是里昂的股东，并且两支球队都获得了欧联杯参赛资格，再加上水晶宫的英超排名比里昂的法甲排名低，根据相关规定，水晶宫不能参加欧联杯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月24日，法甲官方宣布，由于财务违规，法甲七冠王里昂被判降入法乙。7月9日，里昂上诉成功，留在了法甲。根据此前他们与欧足联达成的协议，他们被允许参加下赛季欧联杯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧足联官方公告称，CFCB第一委员会针对水晶宫和里昂奥林匹克启动了调查程序，原因是这两家俱乐部可能违反了《欧足联俱乐部赛事规则》第5条规定的多俱乐部所有权规则。此决定可根据《欧足联章程》第62条和第63条向国际体育仲裁法庭（CAS）提出上诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后水晶宫发布官方声明称，我们将继续向欧足联申诉并推动公正裁决，以确保俱乐部能以合法身份参加欧联杯。同时我们正在寻求法律意见，评估包括向国际体育仲裁法庭（CAS）上诉在内的所有选项。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752278836507_pbdj3x_1752279074294.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352535783"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;辛纳3比0击败德约，温网决赛将战阿尔卡拉斯&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间12日凌晨，2025温网男单半决赛，赛会头号种子辛纳对阵赛会6号种子德约科维奇。最终，经过三盘较量，辛纳3比0（6比3/6比3/6比4）战胜德约，生涯首次晋级温网男单决赛。辛纳决赛将对阵卫冕冠军阿尔卡拉斯，后者已经实现了温网男单2连冠。温网男单决赛将于当地时间7月13日举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这太不可思议了，我简直无法相信。我从小就一直在看温网，完全没想过有一天自己能打进决赛。我知道我和我的团队付出了多少努力，今天我的父亲和哥哥也赶来了，所以这场胜利更加特别。能在你们面前比赛，真的非常棒。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据统计，23岁318天的辛纳是公开赛时代连续4次晋级大满贯男单决赛最年轻的选手。他憧憬道，“现在，就看看决赛会发生什么。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;38岁的老将德约科维奇赛后被问及决赛热门时表示，“我会稍微倾向于看好阿尔卡拉斯，认为他是这场比赛的热门，因为他在这里已经拿下过两个冠军，而且他现在的状态和自信都非常出色。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“但这只是一个微弱的优势。因为辛纳现在击球的感觉也非常好。我认为这又会是一场非常接近的对决，就像我们在巴黎（法网决赛）看到的一样。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 12 Jul 2025 00:20:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752279103826_iDMwTf_1752279104095.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31165038</guid></item><item><title>“外卖大战”为何卷土重来，即时零售将走向何方？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31131092</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;订单不断从外卖接单机中吐出，一米、两米、五米、十米......在一家接受外卖订单的餐饮店里，店员看着不断变长的外卖订单，急到崩溃。因为他们根本来不及完成订单，而店门外已经挤满了催单的外卖员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上周末的历史级外卖大战中，这是社交媒体上广为流传的一幕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“补贴来得很突然，提前没有任何通知，门店也没有提前调配人手。”一家茶百道店员向澎湃新闻记者回忆，当天门店制作了超过500杯茶饮，其中90%都使用了0元购补贴。而在完成的订单中，相当一部分被空置在门店里无人取餐。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752209521804_6JwFMJ_1752209542861.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352442667"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;左为澎湃新闻记者走访周中时的茶百道门店；右为周末大爆单期间的茶百道门店&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾经历历在目的外卖“爆单”，在周中回归平静。在澎湃新闻记者的走访中，多家商户称，伴随补贴降低，人流相比周末明显降温。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新一轮外卖大战，起源于京东入局，伴随淘宝中途杀入、美团激烈反击进入高峰。一场平台之间的竞速，迅速传导至下游——百万级别的骑手、商家和全国数亿外卖用户，在周末的酷暑中，猝不及防地迎接一场战役。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海杨浦区一家蜜雪冰城店长向记者回忆，周末一天就完成超过900单，相比以往翻了四倍，另一位骑手坦言，补贴让他的收入提升，单价从原先的5-6元翻倍到了十几元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是让他们困惑的是，这样的补贴仿佛“过山车”式，提前没有明确通知，也没有持续性，在周末突然轰炸后，声量降低，似乎又将在这一个周末卷土重来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻记者获悉，阿里试图再造一个全民参与的促销节日“超级星期六”：在未来100天内，消费者在每个周六都可以获得总额为188元外卖消费红包（红包总额度会根据每期活动有变化），消费者用红包支付后可以买到超低价奶茶咖啡和快消速食。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前尚不知美团将如何应对，这场偶然引爆的外卖“闪电战”，或将演变成周度、月度的常态化交锋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;补贴砸出的繁荣？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“周末的订单增长，并不是偶然，一季度以来三家外卖平台，都在投入资源，整体的市场容量变大了，消费意愿和参与度变强了。”谈到周末大爆单盛况，某平台内部人士告诉澎湃新闻记者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全国各地的外卖用户们见证了补贴大战的激烈：有广东、山西的消费者在社交平台上留言称，多家茶饮门店陷入忙碌漩涡：有顾客买杯饮品，硬生生等了半小时；更有甚者，夜晚十一点，门店外仍聚集着大批外卖小哥与顾客，队伍长龙不见首尾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周末补贴大战后的首个交易日，港股茶百道最高涨15%、奈雪的茶最大涨幅超10%、古茗、沪上阿姨、蜜雪集团等轮番上涨，从数据和股价来看，众多商户得益于平台方的补贴，但是也有商户认为，这是“补贴砸出来的繁荣”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“从表面看，订单量的增加能够对冲品牌方投入的补贴成本；可若计入人工、水电、店租等固定成本，在大幅优惠后门店每卖出一杯实则可能利润微薄。”一位茶饮品牌业内人士对澎湃新闻记者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他坦言，对于补贴优惠，平台优惠只能覆盖部分成本，品牌方其实有很多顾虑。一方面，长期承担此类补贴会持续消耗利润；另一方面，担心未来补贴力度减弱后，订单量随之下滑，而此前因优惠形成的低价体系又难以回调。供应链为配合平台活动需紧急备货、临时加派人力，可一旦活动突然中断，积压的库存与额外人力将成为沉重负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不少参与补贴的外卖商家担心，当前外卖平台大战期间，补贴政策朝夕变动，频繁的“地板油式补贴”与“急刹车式停摆”，反复几次后，供应链与门店的抗压能力终将面临极限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“很多补贴政策都是当周甚至当天才确认，对商家销售预估和备货都是考验。”有茶饮品牌向澎湃新闻记者直言，周末“爆单潮”本质还是补贴砸出来的繁荣，持续性仍未可知，“刨除折扣优惠后，对商家究竟能带来多少红利？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“辩证来看此次外卖大战，短期内骑手接单量暴增，消费者收到不少优惠券，实现0元购，骑手和消费者确实都获得经济利益。”华东政法大学竞争法研究中心执行主任翟巍告诉澎湃新闻记者，但从长期来看，&lt;strong&gt;这轮补贴大战难以持续，因为新老外卖平台以及平台内商家都无法长期承受巨额补贴成本，骑手和消费者获得的经济利益也只是昙花一现。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国数实融合50人论坛智库专家洪勇向澎湃新闻记者表示，阿里系近期的大规模补贴计划，短期内会对市场竞争格局产生一定冲击，“淘宝闪购的补贴策略，关键在于能否利用自身庞大的线上流量入口，成功引导用户养成消费习惯，提升复购频率，同时，通过与线下商家的深度协同，形成美团之外的差异化优势。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;外卖大战中的骑手&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“补贴大战让我们挣到了钱，还是开心的。”跑外卖长达9年的骑手阿林（化名）告诉澎湃新闻记者，“但是捉摸不透平台的规则，这两天又有些冷清。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为美团、饿了么的兼职骑手，他坦言自己上个周末跑单平均每单能挣到十几元，如今又跌到了8-9元一单，接单的活动也变少了，“平台的补贴就跟过山车一样，突然来了把刺激的，之后就撤了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿林告诉记者，自己听说平台的补贴投放是规律性的，“一到周末，就有大额补贴、0元购，但是周中，补贴量少，收入也低。”于是，他干脆这几天停止了跑外卖，一心等着周末平台重新开启补贴。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752211919343_jP6tEH_1752211928159.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352448394"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;在街头等待送餐的骑手 刘天颖 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;骑手小华（化名）跑的是京东，相比跑美团、饿了么的阿林，他显得有些焦虑，“平台的钱不可能是白扔的，谁先撤谁就输了，美团、饿了么这几天在打价格战，京东应该也要上活动，不然京东的单量会被美团、饿了么消化，谁家的活动停了，谁就相当于认输，所以我觉得他们的补贴大战肯定会持续下去。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接受采访的骑手中，不少人对于补贴大战有些茫然，虽然补贴切实提高了骑手的收入，但是也带来爆单、卡单（由于订单太多无法出餐）等现实问题，以及捉摸不透平台投放活动的具体规则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿林是经历过“百团大战”的老骑手，在他看来，平台再怎么补贴，也回不到外卖的“好时候”，外卖的单价一直在降，从业者数量却越来越庞大，以前挣个500块钱只需5小时，如今却要跑上10个小时乃至更多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高额的补贴，带来更高的收入，也带来更高的工作强度，从某种角度来说，似乎是加速骑手“折旧”。更令他担忧的是，这次补贴大战可能会吸引大批新骑手加入，等到补贴过去，如何消化这批新入职的骑手，竞争是否会更加激烈？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;补贴大战会走向何方？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻获悉，4月京东入局之前，中国外卖市场的主要玩家是美团和饿了么，整体市场总量日均约1亿单，其中饿了么约2000万单。如今市场容量已达日均2亿单，在1亿单的增量中，淘宝闪购增长6000万单，拿下了约60%的份额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“补贴大战是不可能持续的。”中国社会科学院财经战略研究院研究员、中国社会科学院大学教授李勇坚告诉澎湃新闻记者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在他看来，第一，对于平台来说，持续的补贴会消耗其现金流和利润，而这些资源是有限的。第二，补贴的效果是递减的。对于平台来说，持续补贴带来的新用户会越来越少，补贴带来的短期和长期效益都有限。第三，当补贴变成平台之间的竞争手段时，其他竞争对手的跟进，也会影响补贴的效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翟巍向记者表示，狂欢式的不可持续的外卖平台补贴大战，具有使市场竞争陷入低水平低价竞争的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在业内人士看来，平台之间的补贴大战，看似是“外卖大战”，本质是围绕外卖流量到即时零售转化的竞争，核心是争夺用户的即时消费场景，抢占本地生活服务的“最后一公里”高地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以京东为例，平台希望通过外卖导流，从而提升平台日活，带动电商和即时零售、酒旅等，形成闭环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前京东以迅雷不及掩耳之势迅疾进入外卖行业，正式上线外卖业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿里迅速跟进。4月30日，阿里将旗下淘宝“小时达”业务升级为“淘宝闪购”，联合饿了么正式加入即时零售大战，5月2日，淘宝闪购全国上线。背靠阿里，淘宝闪购走的是“轻资产重协同”的路径，除全部开放饿了么供给同时，还面向淘宝天猫平台所有品牌电商商家开放。7月2日，阿里补贴升级，淘宝闪购宣布总额500亿元的补贴计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财报显示，不按美国通用会计准则，阿里2025财年净利润为1581.22亿元，2025财年第四财季的净利润为298.47亿元。这也意味着，阿里拿出了全年净利润的三分之一，远高于一个季度的利润投入到淘宝闪购的补贴上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据媒体报道，上一个周六（7月5日），阿里内部代号“淮海战役”的百日闪购增长计划迎来第一个冲单日，内部预期单量站上7000万单，淘宝天猫的市场团队则拿出比肩双11的预算和阵仗。淘宝方面未向澎湃新闻记者证实上述信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;双方的补贴带来实打实的数据增长，7月7日，淘宝闪购和饿了么联合宣布，淘宝闪购日订单数超8000万，其中非餐饮订单超1300万，淘宝闪购日活跃用户超2亿。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752240522278_HMBekT_1752240561626.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352480040"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025年7月6日，辽宁沈阳，美团外卖员在高温下配送。 视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于500亿补贴的核心目标以及8000万订单之后的下一阶段目标。淘宝方面并未回应澎湃新闻具体数字，该方面人士向澎湃新闻记者表示：“我们最关心的核心指标一个是消费者有没有因为500亿补贴的投入着实得到了实惠、快乐的消费体验；二是各类餐饮、零售商家，各地商户在订单、收入上是不是有了显著提升。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于阿里发力淘宝闪购的底层逻辑，有阿里人士向澎湃新闻记者表示，不单单是做“即时零售”，而是要做“大消费平台”，“饿了么、飞猪都已经并入阿里中国电商事业群，大家统一作战，打通各项资源，探索新的商业模式和生意增长空间，就像茶饮是外卖的抓手，淘宝闪购也是一个抓手。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;淘宝闪购联动饿了么形成阿里即时零售一张大图，远场与近场电商的结合，让淘天基于闪购业务形成了新的商业模式。不过当用户从淘宝闪购下单，便可能不会再使用饿了么APP，这是否会出现淘宝闪购与饿了么“左右手互搏”的情况？当补贴不再，如何面对用户流失、增长动力不足的情况？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不愿具名的阿里人士向澎湃新闻记者表示：“可以将淘宝闪购理解成又多了一个入口，背后履约的还是饿了么，就像支付宝也是饿了么入口一样。这次的补贴会持续12个月，消费者对各类即时服务的需求在快速上升，商家侧也面临竞争‘内卷’带来的质量下滑、利润和生存空间受挤压的情况，我们相信平台主动加码的补贴能做大市场容量，带动市场的正向增长循环。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月5日，美团宣布单日零售订单达到1.2亿单，其中餐饮订单则超过1亿单。当天晚间8点45分，美团内网显示平台即时零售日订单突破1亿单。这也意味着，在2小时的时间内，美团产生超过2000万笔订单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从数据来看，阿里和京东的整体单量似乎已经在逼近美团（1.2亿单），其中阿里闪购（8000万单）的单量增长尤为迅猛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;网经社电子商务研究中心特约研究员郭涛表示，此次补贴大战对市场格局产生了深远影响。在市场竞争中，美团、饿了么等头部平台凭借供应链和配送优势，进一步压缩中小平台生存空间，但由于彼此实力相近，份额难有大幅变动，目前美团日订单量达1.2亿单，占据超60%的即时零售市场。郭涛指出，企业间转向差异化竞争，补贴促使各平台强化核心能力，如美团深耕本地商户资源，淘天闪购依托货架电商流量，不再局限于单纯价格战。从持续性来看，短期内，巨头现金流充足，为抢占即时零售心智窗口期，补贴仍会持续1至2年，但强度将逐渐减弱。长期而言，补贴模式将向“服务溢价”转型，单纯低价难以维持，企业需探索清晰的盈利路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在新一轮补贴中声量较低的京东计划进一步加大投入，7月8日，京东外卖宣布，再次投入超百亿元扶持更多品类标杆品牌，平台上线4个月，已有近200个餐饮品牌在京东外卖销量破百万。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对阿里和京东的进攻，美团CEO王兴曾经直言过自己的态度：“将采取一切必要措施来赢得这场竞争（外卖大战），仿佛每个互联网参与者都愿意在这场比赛中投入巨额资金，美团决心成为这一市场赢家。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新玩家还在不断加入战局：近日拼多多旗下的多多买菜被曝光正在上海等一线城市试验自建商品仓库，最快将于8月上线即时配送服务，配送速度与京东秒送、淘宝闪购类似，可以实现商品的快速送达，不过拼多多方面未对澎湃新闻记者回应此事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿里“进攻”的步伐也不会停止。“我们持续在关注500亿补贴带来的消费激发，以及过程中的用户体验、商家收益，包括履约侧的效率和体验。”淘宝方面人士向澎湃新闻记者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可见的是，这场以外卖为起点，辐射到众多骑手、商家和消费者的战斗，还远远没有画上句号。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752246195000_hbdrQa_1752246215062.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352483759"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 12 Jul 2025 00:01:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752210222880_czztrm_1752210223102.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31131092</guid></item><item><title>印度航空空难初步调查报告公布：坠机前一刻发动机燃料供应被切断</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31165028</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;印度航空事故调查局12日披露了此前印度航空波音787-8型客机坠毁事故的初步调查结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告显示，飞机起飞后数秒内，&lt;strong&gt;两台发动机的燃油开关几乎同步从“运行”位切换至“切断”位，导致发动机燃料供应中断而空中熄火&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告称，“在驾驶舱语音记录中，可以听到一名飞行员向另一名飞行员提问说，为什么切断”。“而另一名飞行员回答说，他没有这么做。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度航空事故调查局8日向印度民航总局和其他相关部门提交了印度航空波音787-8型客机坠毁事故的初步调查报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间6月12日下午，一架从印度飞往英国的印度航空公司波音787-8型客机在印度古吉拉特邦艾哈迈达巴德机场起飞后不久坠毁，造成机上和地面上共270余人遇难。飞机上的两个黑匣子均已被找到。这是波音787机型首次发生致命空难，多国已派团队协助调查。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 23:36:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752277092366_nNH6dM_1752277092554.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31165028</guid></item><item><title>多个主力车型受价格战影响收益下滑，广汽集团上半年预亏超18亿元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31160769</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;合资品牌萎靡、自主品牌乏力，广汽集团预计上半年转亏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月11日晚间，广汽集团（601238）发布的业绩预告显示，预计公司今年上半年实现归属于母公司所有者的净利润为-18.2亿元至-26亿元，上年同期为净利润则15.16亿元，跌幅约为220.05%至271.51%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于业绩下滑，广汽集团表示，一是公司于报告期内推出的几款重点新能源车型，销量仍处于爬坡期，未达计划目标，多个主力车型受价格战影响，收益下滑；二是既有销售体系与新能源转型需求存在结构性错配，销售渠道以原有4S店为主导，直营、代理、互联网等新渠道建设落后于同行业，营销体系效能提升较慢；三是自主品牌一体化运营改革落地显效尚需时间，报告期内公司新产品开发效率提升和各领域成本控制仍在持续推进；四是公司海外销售基础薄弱，在渠道建设、产品管理、经营协调方面仍有待提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广汽集团发布的6月产销快报显示，上半年汽车累计销量75.53万辆，同比下降12.48%。旗下品牌中仅广汽丰田实现同比小幅增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年来广汽集团的经营状况可谓每况愈下。此前的财报显示，2024年，广汽集团营业收入为1068亿元，同比下降17.1%；归母净利润为8.24亿元，同比下降81.4%。2025年第一季度，广汽集团实现营收196.5亿元，同比下降7.95％；归属于上市公司股东的净利润为-7.32亿元，去年同期净利润为12.2亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对严峻复杂的市场形势，为促进经营改善和可持续发展，广汽集团制定了三年 “番禺行动”。上半年，公司大力实施自主品牌一体化运营改革，积极采取多项 措施统筹推进改革创新和转型升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广汽集团表示，下半年公司将坚持推进“稳合资、强自主、拓生态”工作，通过推出增程版新车型、加快渠道下沉、加强新媒体营销等系列组合拳，努力提升销量，改善收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，广汽集团董事长、总经理冯兴亚日前在一场沟通会上透露，广汽和华为共建的华望公司启动了面向社会、高校的招聘。华望汽车作为广汽集团与华为战略合作的重要载体，将充分整合双方在智能化技术、产品开发及产业链资源等各方面的优势，打造面向30万元级高端市场的创新产品。目前，公司正稳步推进团队建设与产品研发工作，首款车型预计将于2026年面世。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月11日收盘，广汽集团涨0.4%，报收于7.55元/股。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 23:31:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752244532389_ZHhJZK_1752244532583.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31160769</guid></item><item><title>美股小幅收跌，黄金股逆势走强</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31165012</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美东时间周五，美国三大股指小幅收跌，道指跌0.63%，标普500指数跌0.33%，纳指跌0.22%。耐克、VISA跌超2%，领跌道指。万得美国科技七巨头指数涨0.32%，谷歌、亚马逊涨超1%。黄金股全线上涨，科尔黛伦矿业涨超5%，泛美白银涨逾3%。中概股涨跌不一，世纪互联涨超14%，联掌门户跌逾16%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2521915" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250712/7c6bc76a-852e-463c-910e-8b2da20043a6.jpg" data-imageid="352535640"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;来源：Wind&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至收盘，道指跌0.63%报44371.51点，标普500指数跌0.33%报6259.75点，纳指跌0.22%报20585.53点。本周，道指跌1.02%，标普500指数跌0.31%，纳指跌0.08%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据路透社报道，美国总统特朗普宣布，美国从下月起对加拿大产品征收35%的关税，并计划对多数贸易伙伴征收15%或20%的统一关税。美国加强对加拿大的关税攻势，放大了围绕美国贸易政策的不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;板块方面，大型科技股多数上涨，万得美国科技七巨头指数涨0.32%。个股方面，谷歌涨逾1%，亚马逊涨超1%，特斯拉涨逾1%，英伟达涨0.5%，微软涨0.37%，苹果跌0.59%，脸书跌逾1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;银行股多数下跌，摩根大通跌0.52%，高盛跌0.66%，花旗跌0.45%，摩根士丹利跌0.61%，美国银行跌0.55%，富国银行涨0.21%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;能源股集体上涨，埃克森美孚涨0.4%，雪佛龙涨0.73%，康菲石油涨0.21%，斯伦贝谢涨超1%，西方石油涨近1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;抗疫概念股全线走低，Moderna跌超1%，吉利德科学跌逾4%，诺瓦瓦克斯医药跌超3%，BioNTech跌近1%，阿斯利康跌近1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;航空股多数下跌，波音涨0.32%，美国航空跌超5%，达美航空跌0.19%，西南航空跌0.6%，美联航跌逾4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄金股全线上涨，科尔黛伦矿业涨超5%，泛美白银涨逾3%，埃尔拉多黄金涨超2%，哈莫尼黄金涨逾1%，盎格鲁黄金涨超1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中概股涨跌不一，纳斯达克中国金龙指数跌0.43%，万得中概科技龙头指数涨0.11%。热门中概股方面，世纪互联涨超14%，禾赛科技涨逾8%，蔚来涨超5%，挚文集团涨逾5%，万国数据涨超4%。联掌门户跌超16%，脑再生跌逾10%，贝壳跌超4%，霸王茶姬跌逾3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲三大股指全线下跌，英国伦敦股市《金融时报》100种股票平均价格指数报收于8941.12点，较前一交易日下跌34.54点，跌幅为0.38%；法国巴黎股市CAC40指数报收于7829.29点，较前一交易日下跌72.96点，跌幅为0.92%；德国法兰克福股市DAX指数报收于24255.31点，较前一交易日下跌201.50点，跌幅为0.82%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际油价大幅上涨，美油主力合约收涨3.27%，报68.75美元/桶，周涨2.61%；布伦特原油主力合约涨2.96%，报70.67美元/桶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际贵金属期货普遍收涨，COMEX黄金期货涨1.34%报3370.30美元/盎司，本周累计上涨0.82%，COMEX白银期货涨4.74%报39.08美元/盎司，本周累计上涨5.37%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美元指数涨0.29%报97.87，非美货币多数下跌。欧元兑美元跌0.09%报1.1690，英镑兑美元跌0.65%报1.3492，澳元兑美元跌0.19%报0.6577。美元兑日元涨0.80%报147.4150，美元兑加元涨0.26%报1.3690，美元兑瑞郎跌0.06%报0.7966，离岸人民币对美元收盘报7.1736，较上一交易日上涨47.0个基点。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 23:30:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752276516839_DG22Ra_1752276516943.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31165012</guid></item><item><title>南海仲裁案裁决已成南海“祸根”，专家：对裁决的批驳一天也不能停</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31158967</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;这个‘仲裁裁决’就是南海和平的麻烦制造者，是国际仲裁史上的一出闹剧。”7月10日，中国南海研究院学术委员会主席、华阳海洋研究中心理事长吴士存在接受澎湃新闻（www.thepaper.cn）采访时作出上述表示。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752231826414_F3cbDQ_1752231840819.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352461941"&gt;&lt;p&gt;2016年7月12日，建立在菲律宾阿基诺三世政府非法行为和诉求基础上的南海仲裁案仲裁庭就涉及领土主权及海洋划界等仲裁庭本无管辖权的事项作出了非法无效的所谓最终裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于菲律宾和国际仲裁庭的行为，中国政府多次郑重声明，菲律宾单方面提起仲裁违背国际法，仲裁庭对此案没有管辖权，中国不接受、不参与仲裁。仲裁庭自行扩权和越权，强行对有关事项进行审理，损害《联合国海洋法公约》缔约国享有的自主选择争端解决方式的权利，破坏《公约》争端解决体系的完整性。中国在处理涉及领土和海洋划界争议问题上，一贯主张在尊重历史事实的基础上，根据国际法，通过谈判协商解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“南海仲裁庭将菲律宾的15项诉讼请求全盘照收，中国的权利和主张全盘否定，甚至还超越了菲律宾提出的诉求，将整个南沙群岛的岛屿属性都否定了。”吴士存表示，“所以有学者把它称为‘草台班子’，中国把裁决称为‘一张废纸’。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“南海局势面临三重挑战”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月10日，由中国南海研究院与华阳海洋研究中心共同主办的“南海：历史与现实”国际学术研讨会在北京召开，来自中国、印度尼西亚、新加坡、马来西亚、菲律宾、韩国、英国、加拿大、俄罗斯、德国等10多个国家和地区的150余名专家学者和机构代表出席会议。与会人士围绕“二战后国际秩序与南海诸岛主权”“政治和法律视角下的南海历史”“南海仲裁案裁决再评判”等议题进行了深入研讨和交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吴士存在研讨会开幕致辞中表示，仲裁案裁决公布九年来，已成为域内外国家反复“炒作南海问题和对中国进行污名化的有效工具，是南海和平稳定的‘麻烦制造者’和南海动荡不安的‘祸根’”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，2024年3月和4月，菲律宾多次非法登上我国南沙群岛铁线礁，中国海警执法人员依法登礁并查证处置。今年1月25日，两艘菲律宾船只试图非法登上铁线礁进行砂样采集，但被我方成功驱离。2024年4月，菲律宾还试图向仁爱礁运补建筑材料，妄图将仁爱礁非法“坐滩”军舰转化为永久设施，实现对仁爱礁非法侵占。除此之外，菲律宾还侵闯黄岩岛，并在鲎藤礁采取有关行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，2024年下半年以来，菲方多次扬言将针对南海部分海域的环境保护问题向中国提起新的仲裁。今年1月，菲司法部部长克里斯平·雷穆拉在接受路透社采访时再次确认菲律宾“将很快决定在国际平台上起诉中国涉嫌破坏海洋环境”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吴士存指出，目前南海局势面临三重挑战：一是美国的介入激化了矛盾，美国以“航行自由”为名强化军事部署，支持他国非法主张；二是周边声索国的侵权活动持续升级，菲律宾在仁爱礁等地制造事端、引入中导系统危及地区安全；三是“南海行为准则”磋商形势不容乐观，域外势力借非法仲裁案干扰磋商进程，破坏中国与东盟危机管控的努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“南海仲裁这个裁决很荒唐，但菲律宾甚至还有其他国家会继续利用裁决作为他们单方面侵权行动的砝码，甚至用这个非法裁决给他们的非法行动背书，”吴士存对澎湃新闻表示，“如果裁决还在这里，我认为南海不会有安宁之日。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;仲裁案裁决在法理与历史上都站不住脚&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在研讨会上，专家们从历史和法理等多角度梳理和批驳了仲裁案裁决的合法性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多位与会专家在发言中指出，仲裁案裁决不但完全支持菲律宾的非法请求，还擅自扩大了裁决的范围。专家们表示，仲裁庭在裁决中罔顾事实，妄称太平岛、中业岛等岛屿不符合《联合国海洋法公约》对岛屿的定义，认为裁决实际上“改变了海洋法公约关于岛屿的定义，并可能在实践中构成‘双重标准’”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;武汉大学国际法研究所教授高圣惕就表示，仲裁庭对有关条款的解读“跟各国日常的实践是相悖的”。“南海沿岸国如果一方面要认为太平岛等岛屿是可以用相关条款去检验的，另一方面又要中国必须遵从裁决，其实就构成了一种‘双重标准’。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据《环球时报》报道，与会的加拿大达尔豪斯大学舒立赫法学院名誉院长菲利普·桑德斯表示，南海仲裁案中对岛礁专属管辖权范围的法律解读闻所未闻，而根据国际法，中国有权排除与陆地领土主权问题相关的管辖权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;武汉大学中国边界与海洋研究院雷筱璐此前在出席有关活动时表示，南海仲裁案裁决在法理和实践中都是站不住脚的。她表示，首先，南海仲裁案仲裁庭对中菲在南海的领土和海洋划界问题没有管辖权。其次，仲裁庭超出菲律宾诉求越权裁判，“多次违背‘不诉不理’原则，作出对菲律宾有利的裁决。”最后，南海仲裁案不但严重损害了《公约》的完整性、权威性和公信力，其肆意解释和适用《公约》有关条款，危及岛屿所属国合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也有专家从历史层面解读中国为何对南海诸岛拥有主权。中国历史研究院副院长、中国社会科学院学部委员李国强在主旨演讲中指出，80年前二战的胜利结束了日本法西斯对南海诸岛的非法侵占，并以一系列重要国际条约的形式，确认了中国对南海诸岛的主权地位，中国政府成功收复南海诸岛，得到国际社会普遍支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京大学海洋战略研究中心主任胡波也强调，二战后中国收复被日本侵占的南海各岛礁，全面行使在南海的主权，本身就是战后国际体系和国际秩序的一部分，“在这个问题上国际社会是负有责任的，就是要支持中国的主张。”他在回答澎湃新闻记者提问时更进一步指出，自己担心周边国家要破坏现状，中国现在不能再接受新的损失，若任一方再占领新的岛屿，都将导致南海和平稳定的破坏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国南海研究院海洋法律与政策研究所所长闫岩则对澎湃新闻表示，与中国能够提供完整详尽的历史证据不同，菲律宾、越南等国更强调实际控制和占领、强调《海洋法公约》更多是出于本国利益，“他们不是不谈历史，而是因为他们更强调那些对自己有利的、可以填补自己在南海诸岛主权和海域管辖权的历史主张上的漏洞的历史。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;批驳仲裁“一天也不能停”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吴士存表示，九年来，菲律宾等相关方和美国等域外国家，不断利用仲裁炒作南海问题，制造地区不稳定。“菲律宾现政府大谈特谈裁决，去年11月8日还公布了两部法律，这就是一种坐实裁决的行为。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吴士存表示，“菲律宾还为美国和日本提供军事基地，美国的所谓‘航行自由’也和仲裁案有关。”他举例说，为什么美国军舰要驶入美济礁12海里范围内，“就是因为仲裁庭的裁决说美济礁是一块低潮高地，根据《海洋法公约》不能主张任何海洋权益，所以美国要进入美济礁的附近海域。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;闫岩表示，一些西方国家为菲律宾等国“撑腰支招”，其背后是有自己的盘算。她表示，美国等西方国家其实很清楚（南海诸岛）这些情况，但因为菲律宾是自己的盟友，所以也支持菲律宾在这个问题上对中国提出挑战，这也“符合美国在南海地区的地缘政治利益”。“所以他们更倾向于谈现代的国际法、海洋法，谈对这些岛礁的实际管控，就是想要在南海搅浑水、制造是非，让南海局面变得越来越不稳定。”她表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吴士存表示，特朗普第二任期以来，美国在南海的政策和做法，目前还是延续拜登政府时期的政策，但接下来他会怎么应对美菲关系和南海问题，仍然很难预测，“马科斯政府最近为什么比较消停，美国因素很重要，就是他搞不清楚特朗普会不会像拜登一样那么大力度地支持菲律宾。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国收复南海诸岛、恢复对其行使主权，构成了二战后国际秩序的组成部分，在纪念二战胜利80周年之际，重温这段历史具有重要的现实意义。要谈现状，那就是要恢复二战后的现状，就是南海诸岛回到中国的现状。“所以从这个意义上，仲裁裁决是一个大麻烦，”吴士存表示，“这个仲裁裁决很荒唐。对这个裁决不能一批了事，对裁决的批驳要永远在路上，一天也不能停止。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 23:24:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752231855584_wmX1tQ_1752231855772.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31158967</guid></item><item><title>石破茂“喊话”特朗普：依赖美国不等于言听计从！日本不能让人小瞧了</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31160853</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752247152908_WDtX3N_1752247153129.png" alt="石破茂“喊话”特朗普：依赖美国不等于言听计从！日本不能让人小瞧了"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:57&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;石破茂“喊话”特朗普：依赖美国不等于言听计从！日本不能让人小瞧了&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;7月10日，日本首相石破茂在一档电视节目上表示，在安全保障和能源等领域，日本“必须要摆脱依赖美国，追求独立自主”。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 23:16:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752247152908_WDtX3N_1752247153129.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31160853</guid></item><item><title>直击2025中国汽车论坛：“反内卷”进一步深化，坚持长期主义正当时</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31165003</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当前的中国汽车产业，正处在加快转型升级过程中。一方面，电动化和智能网联正在推动汽车产业进入全新的创新领域；另一方面，一系列结构性挑战也给汽车产业的未来发展轨迹带来风险和不确定性，行业内部竞争日趋白热化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此关键时点，2025中国汽车论坛于7月11日继续在上海召开，来自政、产、学、研、企各界的嘉宾代表，围绕着汽车产业如何摒弃恶性“内卷”，回归价值创造等议题展开深刻讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国汽车工业协会（以下简称“中汽协”）常务副会长兼秘书长付炳锋表示，目前汽车产业治理“内卷”式竞争的工作还在深入，需要进一步完善长效工作机制，让市场从价格驱动转变为价值驱动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，为严格防止“内卷外溢”，中汽协正在采取措施，推动企业在出海过程中尊重当地文化和法律。“中国车企在走向国际化时，需要‘把家里的事情’处理好，拒绝‘内卷’式竞争。”付炳锋表示，下一步，中汽协还将继续汇聚行业正能量，共同营造风清气正、健康和谐的良好产业发展生态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;新能源车成汽车市场主导力量&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“机械工业涵盖了汽车、工程机械、电工、电气、机床设备等14个行业，约占GDP的9%。自2009年起，中国的机械工业销售规模已居世界第一，汽车制造业在机械制造中更是地位突出，规模贡献大、增幅快。”中国机械工业联合会会长徐念沙表示，今年上半年，我国汽车制造与销售均保持快速增长，更在国际市场上展现出竞争力，成为中国制造业的一张耀眼名片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月10日，上半年国内汽车产业数据出炉。1—6月，国内汽车产销首次双双超过1500万辆，同比分别增长12.5%和11.4%，以旧换新政策持续显效，内需市场明显改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新能源汽车的增长依然抢眼。1—6月，新能源汽车产销累计完成696.8万辆和693.7万辆，同比分别增长41.4%和40.3%，新能源汽车新车销量达到汽车新车总销量的44.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在论坛现场，付炳锋透露，截至目前，我国新能源汽车保有量占比达到10%。展望全年，新能源汽车销量预计将达到1600万辆，新车销量占比有望超过50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;付炳锋还表示，新能源汽车已经成为我国汽车市场的主导力量，标志着我国电动化转型升级上升到稳定发展的高度，顺利完成了第一阶段产业和市场结构的调整，实现了从传统燃油车主导到新能源汽车引领的跨越，为全球汽车产业转型发展提供了可借鉴的经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“反内卷”进一步深化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“反内卷”依然是汽车产业界最为热议的话题之一。几天前，工业和信息化部在“全国违约拖欠中小企业款项投诉平台”开通“重点车企践行账期承诺线上问题（建议）反映窗口”，紧盯重点车企支付账期问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多位与会嘉宾表示，该平台的上线非常及时必要，有利于汽车行业进一步“反内卷”。奇瑞汽车股份有限公司董事长尹同跃表示，在智能化发展越来越快的当下，奇瑞不得不跟进价格战，参与“内卷”。希望政府部门能增加在创新、品牌升级等方面的考核和引导，对企业的转型升级给予足够的耐心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外资企业的代表也看到了“内卷”式竞争带来的不利影响。宝马集团大中华区总裁兼首席执行官高翔（SeanGreen）指出，“内卷”式竞争将阻碍产业的健康发展。持续的价格战已将行业盈利能力降至极低水平，如果得不到有效解决，将引发质量妥协，遏制创新，最终会影响产业的可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基于此，高翔建议全球汽车企业在促进自由贸易、增强供应链韧性等方面加强合作。“独木不成林”，在论坛现场，高翔特地用中文引用了这句古话，表示参与未来的出行竞争不能靠个别企业单打独斗，需要相互信任协作创新、坚持可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲汽车工业协会秘书长狄薇斯（SigriddeVries）也表示，当前全球汽车产业正在经历前所未有的变革，产业正在迅速向电动化、自动化和智能出行转型和重构。在新的形势下，产业界需要更多的对话，而不是减少交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;付炳锋称，目前电动化、智能化趋势正在使中国汽车产业加速融入全球发展。这需要促进碳足迹互认互信，共同推动全球绿色发展。更需要综合整治“内卷”式竞争，维护汽车行业可持续的健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;长期主义回归正当其时&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前，多个行业正在大力整治“内卷”式竞争，“长期主义”回归正当其时。在大会的分论坛上，多位汽车企业界代表围绕着品牌建设和长期主义发展议题进行讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿维塔科技总裁陈卓认为，“目前很多因素都在倒逼车企全速奔跑，适应竞争，但激烈竞争的同时，种种迹象也在提示我们应该回归长期主义，坚守底线”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“小米YU7的推出非常成功，创造了多个汽车行业的历史时刻，这意味着当前的汽车营销正在发生深刻变革。”陈卓指出，在剧烈的变化下，必然有一部分人会被淘汰，也必然有一部分人会通过快速地学习，完成自我的提升，对个人、企业和品牌都是如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在他看来，每一个品牌都应该克服焦虑情绪作用下的短期行为，包括简单片面地拥抱流量，而是要探寻品牌的长期价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广汽集团董事长冯兴亚则认为，企业既需要有自己的坚守，也需要全面提升对客户需求的洞察能力、重构用户运营体系，拥抱和满足用户核心需求。“产品忽视情绪价值，难以脱颖而出”，冯兴亚认为，这是中国汽车品牌建设的关键点之&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 23:16:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752274757678_ABWRW3_1752274757970.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31165003</guid></item><item><title>特朗普说利比里亚总统“英语好”持续引发非洲民众不满</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31164989</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;连日来，美国总统特朗普说利比里亚总统博阿凯“英语好”的言论在非洲持续引发批评和争议。许多民众认为，这是一种“用赞美掩饰的侮辱”，反映了特朗普对非洲国家的无知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普9日在美国白宫会晤西非五国领导人。博阿凯简短致辞后，特朗普对他的英语水平表示惊讶，问他在哪里学会“这么流利”的英语，博阿凯回答是在利比里亚。特朗普接着说：“这可真有意思。坐在这儿的有些人英语说得可差多了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多非洲民众在社交媒体上对特朗普这番话表示愤慨和失望。不少人指出，利比里亚是19世纪由获得解放的美国黑人奴隶建立的国家，英语是其官方语言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“令人失望的是，一个具有世界影响力的领导人对一个与美国有着深厚历史联系的国家的官方语言如此无知。”生活在尼日利亚的利比里亚人萨姆·耶茨写道，“特朗普认为我们只会说‘丛林’语言吗？非洲各地的学校都教授英语，且通常是高标准的英语”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;耶茨说，西非国家领导人“去华盛顿不是为了参加英语比赛，而是就共同发展和伙伴关系进行实质性讨论”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些民众表示，特朗普的言论反映了西方一贯的刻板印象，即一些非洲国家因遭受殖民统治的历史而把英语、法语或葡萄牙语定为官方语言，但非洲人并不精通这些语言。一些网民认为，西方常常通过异化的视角看待非洲，而不认为非洲同样有多元现代的社会、有高素质的人口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这不是恭维，是一种用赞美掩饰的侮辱，从根本上显示出对非洲人民智力和教育缺乏理解和尊重。”加纳社交媒体用户理查德·唐科说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;利比里亚在野党“争取民主变革国会爱国者委员会”主席福戴·马萨科伊说，特朗普的言论证明西方没有认真对待非洲人，“特朗普总统居高临下，对非洲领导人非常不尊重”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尼日利亚全球事务分析师拉瓦尔·塞尔认为，特朗普这番话“实在令人尴尬，充斥贬低意味”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 21:38:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752269933102_H82j7K_1752269933318.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31164989</guid></item><item><title>库尔德工人党开始解除武装，土耳其总统盼带来“持久和平”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31164984</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;土耳其总统埃尔多安11日对首批库尔德工人党成员解除武装表示欢迎，希望这一行动有利于土耳其乃至本地区实现“持久和平”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃尔多安当天在社交媒体上发文说，今天在通往“无恐怖主义的土耳其”道路上迈出了重要一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11日上午，首批库尔德工人党成员在伊拉克北部库尔德自治区（库区）苏莱曼尼亚省解除武装。据伊拉克媒体报道，在当天举行的解除武装仪式上，包括4名指挥官在内的30名库尔德工人党成员依次将武器投入一个焚烧池内销毁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名不愿公开姓名的土耳其高级官员当天对土媒体表示，这一行动标志着库尔德武装在结束长达数十年的武装冲突上迈出“坚实且受欢迎的一步”，标志着有关解决库尔德问题的和平进程迎来一个“不可逆转的转折点”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;土耳其议会第三大党、亲库尔德人的人民平等与民主党发表声明说，随着库尔德工人党成员销毁武器，“我们正在进入一个解决库尔德问题和建设民主土耳其的新时代”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据土耳其媒体报道，人民平等与民主党在推动库尔德工人党解除武装方面发挥了关键作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道说，关于解决库尔德问题的和平进程将分5个阶段进行，重点是库尔德工人党解除武装并自行解散。后续阶段还将包括让该党成员合法重新融入社会、促进各民族和解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;库尔德工人党创建于1979年，寻求通过武力在土耳其与伊拉克、伊朗和叙利亚交界处的库尔德人聚居区建立独立国家，被土耳其列为恐怖组织。今年3月，库尔德工人党宣布停火，并表示响应其被监禁领导人阿卜杜拉·厄贾兰的呼吁，将放下武器并解散。5月12日，库尔德工人党发表声明，宣布解散并结束武装斗争。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 21:27:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752269186017_jephxx_1752269186294.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31164984</guid></item><item><title>美国防部承认美驻卡塔尔空军基地在6月被伊朗导弹击中</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31164872</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间11日，美国国防部发言人承认美国驻卡塔尔空军基地在6月的袭击中被伊朗弹道导弹击中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间6月23日，伊朗武装部队发布声明，宣布对美军驻卡塔尔乌代德空军基地实施导弹打击。声明称，此次行动是对美军袭击伊朗核设施的回应。伊朗最高国家安全委员会秘书处23日发表声明说，伊朗此次行动中使用的导弹数量，与美国袭击伊朗核设施时投下的炸弹数量相当。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 20:42:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752266529749_Hedm8r_1752266529968.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31164872</guid></item><item><title>以色列官员：加沙停火谈判过去24小时未取得进展</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31163031</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2521849" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250712/16d6b138-4589-4e80-8e3c-4fb03b4f1bdc.jpg" data-imageid="352509581"&gt;&lt;p&gt;总台记者获悉，当地时间11日晚，一名以色列官员表示，由于以色列与巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）在以色列从加沙地带撤军问题上的分歧，正在卡塔尔首都多哈进行的新一轮加沙地带停火谈判陷入僵局，在过去24小时未能取得进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另有消息称，有关以军撤离问题的谈判已经暂停，将在美国中东问题特使威特科夫抵达多哈后再继续进行。目前相关方正重点就被扣押人员交换、人道主义援助机制等问题进行讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列与哈马斯自本月6日起在卡塔尔首都多哈就加沙地带停火和交换被扣押人员等问题展开新一轮间接谈判。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 19:29:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752262155318_ctbQrM_1752262155544.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31163031</guid></item><item><title>泽连斯基：美国及欧洲对乌军事援助渠道已全面恢复</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31160872</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2521841" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250712/68c0c6db-2565-4518-a04f-62df9d6b94c2.jpg" data-imageid="352483997"&gt;&lt;p&gt;当地时间11日，乌克兰总统泽连斯基表示，乌克兰已获得美国及欧洲盟友最高层面的积极回应，军事援助渠道已全面恢复。下周，乌军方将与美军代表团举行会谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，欧盟新一批防御援助计划也在制定中。他还提到，预计近期将对俄罗斯实施更严厉的制裁措施，必须确保这些压力产生实质效果。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 17:41:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752255692899_PDs4HW_1752255693089.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31160872</guid></item><item><title>美参议院军事委员会批准对乌提供5亿美元援助</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31160866</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2521824" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250712/9d5b9250-9658-45ac-852e-655f34a7d31a.jpg" data-imageid="352483964"&gt;&lt;p&gt;当地时间7月11日，央视记者获悉，美国参议院军事委员会已批准向乌克兰提供5亿美元的安全援助，作为其2026财年《国防授权法案》草案的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，该法案还限制了A-10攻击机的退役。《国防授权法案》（NDAA）是一项年度政策法案，负责授权拨款水平并为美国军方提供权力。该法案确保美军拥有执行任务所需的必要资源。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 16:22:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752250926549_m33DaS_1752250926770.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31160866</guid></item><item><title>乌克兰外交部称美国军援已恢复</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31160857</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;乌克兰外交部发言人格奥尔基·季希11日说，美国对乌克兰的军事援助已恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;季希当天对媒体说，乌克兰感谢美方释放的关于继续并可能加强对乌国防支持的信号。乌美双方团队正在研究军援交付的技术细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还表示，下周，乌美双方计划举行多层级的会晤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国防部和白宫1日曾宣布暂停对乌部分军援的消息。多家美国媒体报道说，这一决定缘于对美国军火库存过度下降的担忧。美国总统特朗普随后于7日表示，将向乌克兰提供更多武器，并于8日批准向乌克兰运送更多防御性武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普10日接受美国媒体采访时说，美国已经与北约达成协议，将向北约运送援助乌克兰的武器，而北约将全额支付这些武器的费用。他还称，自己“对俄罗斯感到失望”，并将于14日发表有关俄罗斯的“重大声明”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 15:35:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752248095688_aReB1x_1752248095872.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31160857</guid></item><item><title>美国务院将开始解雇超1350名公职人员</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31160844</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2521734" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250711/cb3854e9-823f-47c6-9014-7c415addf53f.jpg" data-imageid="352483832"&gt;&lt;p&gt;当地时间11日，央视记者获悉，美国国务院将开始解雇1107名公务员和246名外交官。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间7月10日，美国国务院发言人塔米·布鲁斯表示，在最高法院发布裁决之后，一项旨在改革美国国务院并裁员的计划正在进入实施阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布鲁斯拒绝透露裁员计划何时开始，但表示将“迅速”实施。报道称，预计美国国务院将于11日发出首批解雇通知。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 15:10:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752246608717_i7xX1r_1752246608897.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31160844</guid></item><item><title>尼日利亚联邦广播电台“你好！中国”节目启动仪式在尼首都阿布贾举办</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31160726</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月10日，尼日利亚联邦广播电台“你好!中国”节目启动仪式在尼首都阿布贾举办，中国驻尼日利亚大使于敦海、尼联邦广播电台台长布拉玛、尼日利亚中国文化中心主任杨建兴参赞、尼联邦广播电台节目部主任苏西玛、该电台各部门负责人、双方工作人员和媒体记者等近百人出席活动。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752244025430_c11PNF_1752244097937.webp?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352483364"&gt;&lt;p&gt;于敦海在致辞中表示，当前中尼关系保持强劲发展势头，上个月习近平主席向中非合作论坛成果落实协调人部长级会议致贺信时宣布，中国愿通过商签《共同发展经济伙伴关系协定》，落实对包括尼日利亚在内的53个非洲建交国全面实施100%税目产品零关税举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;于敦海表示，国之交在于民相亲，民相亲在于心相通。近年来，中尼人文交流方兴未艾，成果丰硕。2026年是“中非人文交流年”，尼日利亚联邦广播电台推出中文广播节目恰逢其时，将为尼日利亚朋友提供学习中文、了解中国的全新平台，为中尼互利共赢经贸合作提供持久动力，从而为中尼全面战略伙伴关系行稳致远夯实民意基础。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752244027749_Xx7SG8_1752244097947.webp?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352483361"&gt;&lt;p&gt;布拉玛表示，“你好!中国”节目象征着中尼文化与媒体合作翻开新篇章，是贯彻去年两国元首会晤重要共识的有力举措。中文是世界上使用人数最多的语言，学好中文将为尼发展带来巨大语言优势。希望以“你好！中国”节目的启动为契机，邀请更多中国企业走进节目，分享他们融入尼日利亚社会的经验和他们所做突出贡献。希望“你好！中国”节目能够作为尼中友好的象征一直持续下去。相信该节目以中文为桥梁，必将为中尼经贸、文化、教育等多个领域的务实合作带来更多新的机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中尼双方工作人员互相庆祝，纷纷表示“你好！中国”栏目已经超越了节目本身，它不仅是中国驻尼日利亚使馆、尼日利亚中国文化中心与尼日利亚联邦广播电台合作的新起点，更让人们看到了中尼两大文明古国数以亿计的人们通过文明互鉴实现民心相通，进而携手迈向更加美好未来的光明前景。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752244028956_ScFE4S_1752244097998.webp?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352483362"&gt;&lt;p&gt;致辞环节结束后，于敦海大使与布拉玛台长共同为节目启动剪彩，并接受了十余家中尼主流媒体的采访。在采访中，于大使再次强调了文化交流在促进中尼两国人民相互了解和喜爱方面发挥的独特作用，希望通过“你好！中国”节目，增进尼日利亚人民对于可信、可爱、可敬的中国的了解，以文化交流不断深化中尼友好与务实合作。布拉玛台长则分享了自己到中国多个城市出差时的美好经历，他对中国日新月异的发展成就钦佩不已，向中国为尼日利亚经济社会发展提供的支持与帮助表示感谢，并表示，希望“你好！中国”栏目成为一个新的起点，让更多尼日利亚年轻人从节目中汲取让自己国家变得更好的中国智慧和力量。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752244030237_QGD4zx_1752244097997.webp?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352483363"&gt;&lt;p&gt;尼日利亚联邦广播电台成立于1978年，隶属于尼日利亚信息与国民宣传部，其调频节目覆盖尼日利亚全国，系尼日利亚各界民众获取咨询的最重要信息来源之一，覆盖受众逾两亿人。“你好!中国”节目将从7月16日开始每周三下午5点至5点半在尼日利亚全境播出，节目由中文教学与中国经济、科技、社会、文化知识介绍板块构成，有望成为尼日利亚民众了解真实、立体、全面的中国的一扇全新的窗口。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 14:50:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752244197565_EPzf1h_1752244197729.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31160726</guid></item><item><title>“证券业高质量发展28条”出台，中证协明确未来工作重点</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31160158</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752239052509_a8PH24_1752239052745.png" data-imageid="352476302"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中国证券业协会  视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月11日，澎湃新闻记者了解到，中国证券业协会（下称“中证协”）向各家券商下发了《中国证券业协会关于加强自律管理 推动证券业高质量发展的实施意见》（下称“《实施意见》”），明确了中证协今后一段时期的职能定位、工作重点和主要任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;整体来看，《实施意见》共28条，主要包括八方面内容：一是总体要求；二是完善自律管理体系，强化自律管理功能；三是加强保荐承销业务自律管理，服务股票发行注册制走深走实；四是引导督促服务功能发挥，推动证券业高质量发展；五是加强合规风控体系建设，健全风险防范应对机制；六是加强舆论引导和预期管理，督促行业提升声誉风险管理水平；七是弘扬中国特色金融文化，提升行业社会声誉；八是加强协会自身建设，夯实自律管理基石。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场人士表示，证券公司是投融资的桥梁，是资本市场重要的枢纽机构，在提升直接融资比重、支撑实体经济发展、促进新质生产力发展、服务中国式现代化方面发挥着重要的功能作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“为更好推动‘1+N’系列政策在证券业自律管理领域有效落实落地，中证协有必要加强顶层设计和统筹考虑，进一步提升自律管理与服务的工作质效。”该市场人士称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;九方面&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;推动证券业高质量发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;引导督促服务功能发挥，推动证券业高质量发展方面，中证协将督促证券公司将功能性放在首位，提供高质量的金融产品和金融服务，服务新质生产力发展，做好金融“五篇大文章”，加快培育具有国际竞争力的一流投资银行和投资机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体措施方面，《实施意见》提出了九方面内容：一是做好规划、引导和动态跟踪，建立健全长效工作机制，分层分类推进一流投行和投资机构建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是引导激励证券公司更好支持新质生产力发展，做好金融“五篇大文章”，引导证券公司将做好金融“五篇大文章”纳入经营发展长期战略，探索构建科学合理的激励约束机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三是引导提升投行综合金融服务能力，积极参与多层次资本市场体系建设，加大对并购重组财务顾问业务的投入，健全投行内控体系，加强中介机构职责边界和“过罚相当”的责任认定问题研究。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四是持续推动发展债券业务，推动证券公司构建以偿债能力为中心的履职体系，在项目承揽、承做、推介、定价、配售、受托管理等各环节不断提高执业质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五是加快发展财富管理业务，加强投资研究能力，支持证券投顾业务转型，规范开展资产管理业务，推动优化做市等交易机制，拓展相关业务牌照等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六是推进场外市场建设，引导证券公司依法合规参与区域性股权市场相关业务，规范发展柜台业务，稳慎有序发展场外衍生品市场，发挥风险管理功能，提升市场稳定性，更好服务中长期资金入市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;七是推动证券业国际化，鼓励优质证券公司依法开展跨境业务，促进数据依法有序流动，更好服务跨境业务需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;八是强化投资者权益保护，持续完善投资者保护自律规则，进一步落实投资者适当性管理的主体责任，持续健全完善证券纠纷多元化解机制，加大投资者教育宣传力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;九是完善从业人员管理和考试培训工作，常态化开展行业交流，加强从业人员违规违法分类名单动态管理，强化声誉约束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;研究将&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;投价报告&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;质量纳入投行执业质量评价体系&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加强保荐承销业务自律管理，服务股票发行注册制走深走实方面，中证协将通过督促证券公司提升保荐、承销、定价能力，优化网下投资者管理，推动形成买卖双方充分博弈、优胜劣汰的市场化约束机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体举措方面，《实施意见》提出，进一步细化完善发行承销自律规则，提升承销商发行定价能力，规范保荐承销收费行为，压实保荐承销责任。同时，加强网下投资者自律管理，优化网下投资者结构和数量，发挥分类名单、“白名单”等机制作用，更好发挥长期资金在新股定价中的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，《实施意见》指出，研究将投价报告质量纳入投行执业质量评价体系，督促承销商高质量出具投价报告。进一步规范保荐承销费用收取，关注不正当竞争行为，严禁阶梯递增收费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而对于加强网下投资者自律管理、推动形成合理的询价报价定价生态，《实施意见》表示，综合考虑专业定价能力、持股期限等因素，研究建立网下投资者评价筛选机制，发挥分类名单、“白名单”等管理机制作用，更好发挥长期资金在新股定价中的作用。并推进网下投资者投资监测智慧平台建设，加强网下投资者报价、申购行为监测，提升网下投资者报价的合理审慎性，促进形成规范有序的一级市场价格发现机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;督促证券公司树立行业良好形象&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，在加强合规风控体系建设方面，中证协表示，将多措并举推动证券公司加强合规风控，进一步提升风险监测工作的精准性、前瞻性，及时有效发现、化解风险，服务资本市场稳定运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《实施意见》提出，推进证券公司合规风控体系建设，加强全面风险管理；强化债券、衍生品、程序化交易、融资融券和另类投资等重点业务风险监测监控；加强场外业务交易报告库建设，加强风险监测，提升场外业务透明度，强化场外市场风险预警功能；持续提升行业网络和信息安全水平，推进行业机构数字化转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在加强舆论引导和预期管理方面，中证协指出，将强化舆情监测和管理，传播证券行业积极声音，为资本稳定运行营造良好的舆论环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《实施意见》明确，引导行业积极发声，增强正面宣传的针对性和有效性，解读好宏观经济、产业政策、金融和资本市场政策；督促证券公司严格落实声誉风险管理指引，压实声誉和舆情管理责任，树立行业良好形象。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 14:29:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752239052509_a8PH24_1752239052745.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31160158</guid></item><item><title>大智慧：上半年预亏280万元至420万元，同比大幅减亏</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31159948</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752238631075_eXe4je_1752238631322.png" data-imageid="352474320"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;大智慧  视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;大智慧预计上半年实现大幅减亏。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月11日晚间，上海大智慧股份有限公司（大智慧，601519.SH）发布2025年半年度业绩预告。预计2025年半年度实现归母净利润为-420万元到-280万元，上年同期为-1.38亿元，据记者计算预计同比减亏超1.33亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，大智慧预计2025年半年度实现归母扣非净利润为-4000万元到-3000万元，主要是公司以3530.5万元出售全资子公司上海天蓝蓝投资管理有限公司100%股权确认了投资收益，上年同期为-1.32亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年，大智慧实现营业收入7.71亿元，同比下降0.84%；归母净利润为-2.01亿元，由盈转亏，同比下降-296.51%。今年第一季度，公司实现营业收入1.65亿元，同比增长3.46%；归母净利润为237.82万元，较上年同期扭亏为盈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据记者计算，大智慧2024年第二季度归母净利润为-6909万元。2025年第二季度大智慧实现归母净利润预计在-657.82万元至-517.82万元之间，预计同比减亏超九成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wind数据显示，过去九年中，大智慧仅在2023年半年度，归母净利润实现盈利。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2521314" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752237360282_cnNpm2_1752237372973.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352472199"&gt;&lt;p&gt;对于2025年半年度业绩预亏损的主要原因，公告指出，本期较上年同期部分业务收入有所增长；公司降本增效成本费用减少较大；但收入的增长尚不足以覆盖成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据官网介绍，大智慧是一家金融信息服务商，以软件终端为载体，以互联网为平台，向投资者提供及时、专业的金融数据和数据分析。公司前身上海大智慧网络技术有限公司成立于2000年12月14日，2009年12月整体变更为股份有限公司。公司于2011年1月28日在上海证券交易所挂牌上市，目前公司的注册资本为20.28亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月11日晚间，大智慧还发布关于公司股票交易异常波动的公告。公告指出，公司自查并向控股股东及实际控制人书面发函查证，截至本公告披露日，不存在应披露而未披露的重大事项或重要信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告还指出，目前市场关于“稳定币”、“虚拟资产交易”、“跨境支付”等关注度较高，经公司自查，公司目前无相关资质，未开展相关业务。除此之外，公司未发现对公司股票交易价格可能产生重大影响的其他需要澄清或回应媒体报道、市场传闻及市场热点概念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相关风险提示方面，公告称，大智慧目前正在与湘财股份有限公司（下称“湘财股份”）筹划，由湘财股份通过向大智慧全体A股换股股东发行A股股票的方式，换股吸收合并大智慧并发行A股股票募集配套资金。鉴于本次交易的复杂性，相关协议条款尚在商榷沟通中，行业监管相关政策、重组相关成本等均可能对本次交易形成影响，本次交易的进度存在不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至7月11日收盘，大智慧报15.82元/股，涨7.25%。该股股价本周累计收涨42.52%，在A股本周涨幅榜中位列第十。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 14:26:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752238631075_eXe4je_1752238631322.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31159948</guid></item><item><title>江畔晚风撞上热辣拉丁，一起来跳舞吧！</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31160781</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752243843787_YYi7t2_1752243844034.png" alt="江畔晚风撞上热辣拉丁，一起来跳舞吧！"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:53&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;江畔晚风撞上热辣拉丁，一起来跳舞吧！&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当黄浦江畔的晚风撞上热辣拉丁节奏，7月11日，上海交响乐团“全城交响”来到徐汇西岸，不少市民跟着歌声舞动起来，加入这场夏夜狂欢。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 14:25:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752243843787_YYi7t2_1752243844034.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31160781</guid></item><item><title>广电总局发布管理提示：杜绝微短剧过度娱乐化、反智化倾向</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31160709</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月11日，国家广播电视总局网络视听节目管理司发布管理提示，强调坚决杜绝极端“反智”“雷人”“离谱”的人设、剧情等倾向。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2521570" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250711/500494dd-22b1-47a9-ad61-e467ae41533a.jpg" data-imageid="352482708"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（一）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，微短剧创作呈现出良好的创作态势，无论是横屏微剧或是竖屏短剧均展现出向上向善向美的正能量表达和格调，这与广电总局采取一系列举措推动精品创作不无关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尤其是去年以来，广电总局网络视听节目管理司持续开展以“跟着微短剧去旅行”为代表的“微短剧+”系列创作计划，引发全社会的创作热潮，涌现出一大批精品之作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这也正是管理提示中所谈到的，“微短剧价值导向问题基本得到扭转，品质持续升级，行业持续繁荣，不仅为影视从业者提供了文艺创新的机遇，也使普通大众创作者通过参与视听文艺作品创作进行自我表达成为可能。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;管理提示同时指出，少数竖屏微剧制作机构和播出平台为所谓“爆款”打出怪招、险招，出现过度娱乐化的苗头倾向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而个别微剧甚至打着艺术想象的幌子，对现实生活和逻辑任性编织、随意解构，甚至儿戏化、幼稚化、反智化，影响微短剧行业共同努力树立起来的良好形象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;严格来讲，上述现象既是微短剧创作中的顽疾，又伴随着严格管理背景下出现了新的表现形式，但无论如何伪装或是包装，其本质仍然是缺乏基本的生活逻辑和科学逻辑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，微短剧创作者应该有高度共识，那就是坚决杜绝极端反智、雷人、离谱的人设与剧情，不仅是对观众智力的基本尊重，更是文艺创作回归生活本质、重拾精神重量的必由之路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真实，这一看似简单的词汇，实则是文艺创作不可撼动的灵魂与底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（二）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;管理提示指出，艺术创作可以对现实形象进行主观想象性建构，但一定要建立在对生活基本真实和基本逻辑的尊重之上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;部分微短剧创作者错误地认为，微短剧之所以火，是因为剧情不断反转下充斥着所谓的“爽”和低俗内容，从而导致从创作之初就将火热的现实生活元素置于高阁，以凭空想象视为“创作”之源，将胡编乱造当作“破圈”之道，甚至将主流价值观严重错位和伪现实创作当做提供情绪出口的所谓技巧，这也是此次下发管理提示的核心要义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“文章合为时而著，歌诗合为事而作”。应当看到，众多微短剧精品之作有着鲜明的现实性、人民性与时代性，现实主义创作成为一根贯穿始终的红线，以表现时代、直面生活的现实主义精神，书写着每一个历史阶段独具特色的“中国故事”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些作品最为鲜明的特点，就是既关注人民群众需求，又体现现实关怀，既坚守主流价值，又传播主流文化，其根本在于给予观众更多美好与希望和主流价值表达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如，由成都光与光年文化传媒有限公司、北京十月初五影视传媒有限公司出品的微短剧《家里家外》，以家庭为核心单位，通过讲述一个重组家庭的故事展现了家庭的力量与美好。该剧没有重生、没有狗血、没有复仇，虽是讲二婚故事，却通过细腻入微的描写和生动的表演，让观众在观剧过程中感受到了人物的真实和立体。可以说，该剧是从单纯追求“情绪爽感”向深度“价值共鸣”转型的成功范例。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2521571" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250711/7b8a5f86-199c-4901-a0a2-24a10dd0dd6e.jpg" data-imageid="352482707"&gt;&lt;p&gt;再如，微短剧《我的归途有风》将非遗美食文化、地域文化融入主人公的慢生活，不仅延续了IP的生命力，更带动了地方文旅消费；《一梦枕星河》《你的岛屿已抵达》《心灵奇旅》《飞扬的青春》等精品微短剧相继播出，同样带给观众更多关于传统文化、爱情、创业等现实话题的思考。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2521569" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250711/30ede5bf-12bb-4ef4-80c8-3dca455a59f8.jpg" data-imageid="352482706"&gt;&lt;p&gt;由此可见，现实观照是微短剧创作的最根本要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（三）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;管理提示要求，为维护微短剧良好生态，促进行业行稳致远，各级广电管理部门要落实监督责任，微短剧行业市场主体要落实播出、制作、宣发的主体责任，坚决守住艺术创作底线，坚决杜绝极端“反智”“雷人”“离谱”的人设、剧情等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回望中外文艺史上的经典之作，无不扎根于生活的沃土。《红楼梦》将清代贵族家庭的日常生活细节观察入微地呈现出来；《人间喜剧》源于对巴黎社会各阶层生活的长期浸淫与思考；鲁迅笔下的阿Q之所以具有永恒的艺术魅力，正因这个形象凝聚了中国国民性的某些真实侧面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些作品之所以经典，恰恰因为它们拒绝雷人与离谱，而是以严谨的态度对待生活真实。当文艺创作者背离这一原则，试图用"雷人"剧情博取眼球时，不仅背叛了艺术规律，更切断了作品与观众之间的精神纽带。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“反智”“雷人”“离谱”的剧情设计，甚至为追求话题效应，不惜编造违背基本生活常识、科学原理和社会伦理的情节，这种创作倾向不仅消解了文艺作品的思想深度，更在潜移默化中侵蚀着公众的理性思维能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重建文艺创作的真实性原则，需要创作者具备基本的文化自觉与社会责任感。创作者应当走出象牙塔，走出凭空想象的空间，深入生活、观察生活、思考生活，从平凡中发现不平凡，从真实中提炼艺术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真实是艺术的生命线，也是文艺作品打动人心、启迪思想的基础，人类文明史上那些真正伟大的作品，无一不是对生活真实的深刻反映与艺术升华。在当今时代，我们比任何时候都更需要回归真实、尊重真实、表现真实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;观众或许会被一时的“雷人”剧情吸引，但唯有真实才能赢得持久的掌声；市场或许会为猎奇内容短暂买单，但唯有真诚才能创造永恒的价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这也正是管理提示中所谈到的，“要持续激活大众创造创新能力，开辟专门频道发现和推荐来自端原生等渠道的优质微短剧，拓宽微短剧题材类型，优化平台算法，形成百花齐放、丰富多彩的良好局面。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有着思想深度和现实广度的微短剧，同样可以成为照亮人心的明灯，而非迷惑思想的迷雾，微短剧精品创作正当时。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2521578" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752242652870_BFF7Ff_1752242653051.png" data-imageid="352482725"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 14:17:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752242623716_b8hTbA_1752242623962.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31160709</guid></item><item><title>潘晓婷商场“开课”，期待丁俊晖、赵心童会师上海大师赛决赛</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31160608</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月11日下午，位于上海广场中庭的2025世界斯诺克·上海大师赛外卡资格赛现场，我们看到了一张熟悉的面孔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为本届大师赛的“超级挚友”，中国首位台球世锦赛冠军、“九球天后”潘晓婷亲临外卡资格赛现场与选手们互动，整个活动中，潘晓婷不断地演示杆法，指点业余球手，原定的活动时间因为潘晓婷热情的“现场教学”被延长了足足半小时。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752241435959_AXz58t_1752241453248.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352481795"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;潘晓婷认真指导业余球手击球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;超级挚友从小也有个斯诺克梦&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“能够看到这么多台球爱好者，发现他们的球技都那么好，真的非常开心。”潘晓婷兴致颇高并非没有原因，她坦言能够感受到国内台球大环境正在不断向好，“（我了解到）大家喜欢看比赛，工作学习之余也愿意参与台球运动，那么多人都在享受台球，作为我们职业选手，也有压力，必须有更好的表现回馈给大家。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这不是潘晓婷第一次担任上海大师赛的“超级挚友”，去年她的亮相就带给广大球迷惊喜，一年过去了，今年的大师赛显然让大家更为期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年5月，中国选手赵心童拿到了世锦赛冠军，创造了中国斯诺克运动的新历史，此番上海大师赛是他夺得世界冠军后的国内首秀，作为圈内人潘晓婷也非常激动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“其实我从小也有一个斯诺克梦，1997年刚开始接触台球时，我学的就是斯诺克，半年之后，全国女子九球赛启动，我才转行改打九球，看到斯诺克现在这么红火，心里非常高兴。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，作为职业选手，潘晓婷更清楚眼下的成绩是一代又一代斯诺克人不断沉淀结出的硕果，她表示：“（和赵心童一样）很早以前我也是一个人背着球杆出国比赛，丁俊晖则是一个人背负着全中国的期待征战海外，他用自己的成绩影响了一代又一代的年轻人，让他们参加到这项运动中来，在这么大好的环境下，希望年轻的球员们能够更加自律、更加刻苦训练……”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;资格赛进商场，种下台球的种子&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;交流间，不可避免会谈到即将举行的上海大师赛，有媒体请潘晓婷对比赛做一个预测，她直言这是给她出了一个难题，但潘晓婷并不掩饰自己的期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“对于很多球手来说，上海大师赛都是他们的福地，比如奥沙利文在这里取得了许多冠军，特鲁姆普去年也拿到了冠军，丁俊晖和赵心童这两位大家最喜爱的球手也会参加比赛，我是一个中国人，要我说的话，我希望最终丁俊晖和赵心童能够会师决赛。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海大师赛是职业顶级球员争锋的舞台，但同样给业余爱好者搭建了一个绝佳的平台，每一年外卡资格赛都吸引了全国各地的业余爱好者踊跃参赛，他们中的优胜者将在大师赛中与职业大师们同场竞技。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752241410053_KKD1c8_1752241453317.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352481793"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;业余爱好者刘天时倾听潘晓婷面授机宜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;潘晓婷认为此举是推广台球运动的一个有力举措，“平时自己练球和打正式比赛是完全不同的感觉，比赛带给你的历练超乎想象，全国优秀的业余爱好者可以一起切磋，更不要说两张外卡名额可以让大家有机会去和大师们比赛，这是非常难得的学习机会。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于外卡资格赛被放在了商场中庭，潘晓婷同样表示认可，“从球员角度看，无论你在哪里打比赛都会全力以赴，每个人都是在做好自己，但将比赛放在这里（商场），可能会让很多过去没那么了解台球的路人朋友观看到这样的比赛，可能一次观赛就会在他们心中种下台球运动的种子，这是一件好事。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很显然，潘晓婷深知一项运动想要发展，群众土壤必不可少，而她愿意在这个过程中贡献出自己的一份力量。这次亮相外卡资格赛，潘晓婷面对业余爱好者和围观市民倾囊相授，很多得到指导的资格赛选手都表示“太值了”，徐州小伙刘天时目前在上海工作生活，这次也报名参加了外卡资格赛，虽然第一轮遭淘汰，但能够得到潘晓婷的手把手教学，他言语间别提有多幸福了，“很多错误的动作，平时自己打根本感觉不到，世界冠军一点拨，立马就清楚了……接下来我还要勤加练习，争取明年不要‘一轮游’。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 14:17:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752241573339_YPPAsT_1752241573339.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31160608</guid></item><item><title>王毅就“南海仲裁案”阐明中方立场</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31160714</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年7月11日，中共中央政治局委员、外交部长王毅在吉隆坡出席东亚合作年度系列外长会时就“南海仲裁案”阐明中方立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王毅表示，菲律宾单方面提起的“南海仲裁案”，没有履行事先充分交换意见的必要前提，违背了作为仲裁基础的当事方同意原则，一开始就不具备启动仲裁的法律要件。菲方做法违反了《南海各方行为宣言》有关直接当事国通过友好谈判和平解决争议的规定，背弃了菲律宾在中菲双边协议中所作承诺，触犯了“禁止反言”的国际法准则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王毅说，尽管“仲裁事项”被做了各种包装，但菲方诉求的实质事关中国南沙群岛的领土主权，也直接涉及海洋划界。而领土问题不属于《联合国海洋法公约》管辖范畴，海洋划界早在2006年就已被中国政府声明明确排除。联合国五个常任理事国中除美国未加入《公约》外，其他四国也都作出了排除性声明。“仲裁庭”构成越权审理，滥用了《公约》争端解决机制，冲击了国际海洋法治，是打着《公约》旗号做违反《公约》的事情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王毅说，“仲裁庭”在事实认定和法律适用上更存在重大缺陷，错误百出，尤其把南沙最大岛屿，有着50万平方米的太平岛判定为岩礁，进而认定南沙群岛没有任何岛礁可以产生专属经济区和大陆架。这完全不符合南海的事实，也不符合《公约》规定。如果按照这一标准，世界海洋格局要被改写。美日等一些国家的岛礁同样将失去主张海洋权益的依据，难道你们也愿意放弃声索吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王毅强调，世人皆知，无论是“仲裁庭”的发起还是后续炒作，都有域外国家的策划和操弄，目的就是搅乱南海，从中谋利。世界上越来越多国家已看清这出闹剧的本质，中方的立场恰恰是在维护国际法治精神，维护《公约》的严肃性。在中国和东盟各国共同努力下，南海的形势是稳定的，航行和飞越自由得到有效保障。中方正同东盟国家加快磋商，争取尽早达成“南海行为准则”，构建和平、合作、友好的南海新叙事。一切企图兴风作浪、挑拨是非的行径都将破产。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 14:10:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752243956366_SFBY5w_1752243956490.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31160714</guid></item><item><title>东方时尚实控人徐雄因操纵证券市场罪，一审获刑六年六个月并处罚金1.7亿元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31160338</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752239977978_ZB2QX7_1752239978197.png" data-imageid="352478638"&gt;&lt;p&gt;7月11日晚间，“驾校第一股”东方时尚驾驶学校股份有限公司（ST东时，603377.SH，以下简称“东方时尚”）公告称，实际控制人徐雄因操纵证券市场罪被上海市第一中级人民法院一审判决有期徒刑六年六个月，并处罚金人民币1.7亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告显示，东方时尚于近日收到徐雄家属送达的上海市第一中级人民法院出具的一审《刑事判决书》（2024）沪01刑初61号。判决书显示，被告人徐雄犯操纵证券市场罪，判处有期徒刑六年六个月，并处罚金人民币1.7亿元；违法所得予以追缴；作案工具予以没收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东方时尚在公告中表示，徐雄已不在公司担任董事、监事及高级管理人员职务，上述判决系徐雄个人行为，不会影响其股东权利的行使及公司的正常业务运作。目前公司生产经营活动一切正常、管理团队稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告指出，本次判决为一审判决，截至公告披露日尚未生效，如徐雄在法定期限内提起上诉，最终判决及后续执行结果尚存在不确定性。公司将继续关注上述事项的进展情况，及时履行相关信息的披露义务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，东方时尚于2023年9月15日收到徐雄家属通知，徐雄因涉嫌操纵证券市场罪被上海市人民检察院第一分院批准逮捕，东方时尚已于2023年9月16日披露相关公告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据东方时尚过往公告，徐雄，1972 年出生，中国国籍，无境外永久居留权。毕业于中共中央党校函授学院经济管理专业，北京大学 EMBA。曾任京安艺校校长、东方时尚董事长；东方时尚投资有限公司总裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，东方时尚因涉嫌信披违法违规于2023年12月27日收到中国证监会下发的《立案告知书》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在此前，东方时尚是首家触碰“减持新规”红线、进行违规减持的上市公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年8月27日发布的《证监会进一步规范股份减持行为》（下称“减持新规”），就进一步规范相关方减持行为作出要求。根据证监会要求，上市公司存在破发、破净情形，或者最近三年未进行现金分红、累计现金分红金额低于最近三年年均净利润30%的，控股股东、实际控制人不得通过二级市场减持本公司股份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而减持新规出台的第二天，东方时尚控股股东东方时尚投资便“顶风作案”。2023年8月30日，东方时尚发布公告称，控股股东东方时尚投资于2023年8月28日通过大宗交易减持公司股份340万股，占公司总股本比例0.47%。2023年8月25日公司收盘价格为6.96元/股，经测算，存在股价破发情形。2023年9月6日，东方时尚先后收到了来自上交所和北京证监局的监管措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，由于饱受控股股东的占用资金问题，东方时尚面临终止上市的窘境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东方时尚7月10日公告称，北京市第一中级人民法院决定对公司启动预重整程序，并指定东方时尚清算组担任公司预重整期间的临时管理人。公司控股股东东方时尚投资有限公司及其关联方通过设备采购、应收账款保理业务等方式非经营性占用公司资金，占用余额约为3.87亿元，公司未能按照责令改正要求在2025年6月19日前清收被占用资金，导致公司股票及“东时转债”自2025年6月20日起停牌。若停牌后两个月内仍未完成整改，上海证券交易所将对公司股票实施退市风险警示，此后两个月内仍未完成整改的，将决定终止公司股票及“东时转债”上市交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在业绩方面，东方时尚已连续3年亏损。2022年至2024年，东方时尚的营业收入分别为10亿元、10.42亿元和8.07亿元，归母净利润分别为-6000万元、-3.62亿元和-9.03亿元。2025年一季度，实现收入1.38亿元，归母净利润-4802万元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 13:53:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752239977978_ZB2QX7_1752239978197.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31160338</guid></item><item><title>工信部部长李乐成：大力发展人形机器人等新一代智能终端产品</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31160495</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;近日，工业和信息化部党组书记、部长李乐成分别在上海、北京等地调研人工智能工作。他强调，要深入贯彻习近平总书记重要指示批示精神，落实党中央、国务院决策部署，扎实推进人工智能产业高质量发展，促进人工智能高水平赋能新型工业化，赋能产业高端化、智能化、绿色化发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上海，李乐成先后来到国家地方共建人形机器人创新中心、“模速空间”大模型创新生态社区、中国一金砖国家人工智能发展与合作中心运营基地、上海人工智能实验室等地，详细了解科技创新、企业培育和国际合作等方面的情况。他强调，要深入学习贯彻习近平总书记在上海考察时的重要讲话精神，坚持创新引领，汇聚产学研各方力量，加大探索力度，强化技术攻关，培育优质企业，推进国际合作，推动人工智能造福人类，向世界贡献中国智慧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在北京，李乐成先后来到寒武纪、海天瑞声、京东方、国家地方共建具身智能机器人创新中心、长木谷等地，深入交流人工智能产业发展和赋能应用的情况。他指出，企业是科技创新的主体，要在高性能芯片研发、高质量行业数据集建设等方面下功夫，充分挖掘国内外市场需求，积极参与标准工作，将优秀经验固化形成行业共识，合规推进人工智能研发应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李乐成强调，要加快人工智能产业创新发展，夯实产业发展底座，强化算力、算法、数据等要素供给。要凝练装备制造、电子信息、原材料、消费品等重点行业应用需求和成熟解决方案，加快大模型赋能制造业全流程，培育一批人工智能赋能应用服务商。要大力发展人形机器人等新一代智能终端产品，注重共性技术研发和基础数据建设，在应用中持续迭代优化，加快推进人形机器人领域数据采集、清洗、标注和产品测试等标准研制。要壮大产业发展生态，推进建设高水平人工智能开源社区，发挥国家人工智能产业投资基金作用。要统筹发展和安全，创新人工智能安全治理技术工具，建立覆盖全生命周期的安全治理机制，提升风险防范能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;部有关司局负责同志参加调研。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原标题为：《李乐成就人工智能赋能新型工业化开展调研》）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 13:45:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752240909079_eXTE5C_1752240909332.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31160495</guid></item><item><title>新华社深度解读：马斯克建“美国党”背后三大推手</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31160532</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;这些天，马斯克要建“美国党”的事炒得沸沸扬扬。他不仅扬言要给美国人民自由，代表80%中间选民，还要搅局明年中期选举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美国，理论上注册成立政党门槛较低。而实际上美国目前也有着数百个小党，但规模和影响力同民主、共和两大党相比，差距巨大。有句话这样形容：在美国成立一个全国性的“第三党”，可能比把人送上火星还难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那马斯克建“第三党”是一场儿戏吗？还是美国社会的深层次矛盾和各派的利益之争已经激烈到他必须另起炉灶？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为亿万富翁、科技圈层的顶流，马斯克是近年来崛起的“科技工业复合体”的代表人物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他拥有的社交媒体X、特斯拉、SpaceX，背后都是和美国国家利益紧密捆绑的高科技资产。甚至可以说，他本人就是“美式资本主义”的一个符号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但近几年，美国社会的分裂和制度掣肘，让他越来越焦虑——既害怕自己的企业被过度监管，也担心美国制度出了大问题后，会拖垮他赖以生存的科技帝国。前车之鉴是，马斯克曾经大力资助过民主党政府，最终也跟民主党政府分道扬镳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以说，“美国党”是马斯克对保护自身“科技帝国”的又一次回应。往更深层次来说，马斯克建“美国党”的背后，折射出美国政治社会的三重矛盾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第一大矛盾，利益之争。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马斯克成立“美国党”的直接原因是总统特朗普力推的“大而美”法案。法案取消了购买电动汽车的税收减免。这对作为美国电动汽车制造商特斯拉老板的马斯克而言非常不利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在“大而美”法案的财富分配之争的表象下，马斯克与特朗普的利益之争，实际上是MAGA派，也就是“让美国再次伟大”派同科技资本的对立，核心是新老资本的博弈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的MAGA阵营代表的是一部分传统产业、白人工薪阶层、地方保守派利益。对他们来说，需要的是，更多制造业回流、更多工厂、更多蓝领岗位，而不是马斯克这种新能源、人工智能、太空探索的“未来叙事”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不仅如此，MAGA势力主要诉求包括贸易和技术保护主义、反移民、反全球化，这些诉求包含了对市场、资本、创新的管制，与新兴科技精英们明显理念不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这也是为什么，哪怕特朗普和马斯克都打着“反建制”的旗号，也曾经在选举时因为各取所需走到过一个阵营，但矛盾却暗流涌动。MAGA和马斯克这类科技资本之间就是典型的产业利益冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从建立“美国党”的操作可以预见，马斯克代表的“科技工业复合体”将成为美国未来政治博弈中一个新的利益团队和新变量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第二大矛盾，制度之争。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马斯克为什么要亲自下场？因为他看穿了美国选举制度，于是他认为凭借自己的“钞能力”，能够成为美国选举游戏中的“搅局者”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国号称是“民主灯塔”，但熟悉美国选举的人都知道，美国选区划分非常复杂，背后有一个词叫“杰利蝾螈”（Gerrymandering）——意思是，政党会有意划分选区边界，让自己更容易赢得议席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;久而久之，美国的政党竞争，越来越不是全国性利益之争，而是碎片化、地方化的争夺，谁能把自家票仓巩固好，谁就能赢。这直接导致两个后果——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是美国政治极化加剧，两党都倾向于讨好极端选民；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是中间选民和跨党派合作空间越来越小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然在现实中，美国如今的选举制度设计，给第三方力量留下的空间并不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但按马斯克的设想，通过利益交换，“美国党”可以先在众议院中慢慢争取到一些议席入手，从而用少量的席位来控制政府决策，让政策不损害他的利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从美国历史经验来看，在两位主要候选人竞争激烈的选举中，第三方候选人只需获得2%或3%的选票就能左右选举结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第三大矛盾，美债之争。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马斯克炮轰的美债矛盾焦点也从“大而美”法案而来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“大而美”，意思是美国政府通过巨额财政刺激和扩张来维持经济繁荣，看起来很美，代价就是天文数字的美国国债。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对美国普通选民来说，国债离自己很远，但对马斯克来说，债务炸弹可能是个要命的隐患。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因为美国再如何发债、印钞，迟早会传导到资本市场和创新成本，削弱美国在全球的竞争力。“大而美”法案意味着美国债务将再度扩张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在马斯克看来，允许债务无限扩张就是在葬送美国经济，包括葬送美国国家信用和美元。并且，如果美债失控，断供的是对航天、新能源、新基建等等这些长期投入的项目，也就是马斯克赖以生存的领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，美债问题已是美国党争的一个核心武器。民主党主张继续扩张福利和投资，接受更高债务水平；共和党则要求削减赤字、收紧财政，但又在某些领域花钱毫不手软。现实是，谁执政、谁扩债，并且轮流骂对方不负责任。美债，不过是美国党争的又一个工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，利益之争、制度之争、美债之争，是“美国党”事件折射出的美国深层问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在这场政治游戏中，美国民众的变革渴望和呼声，早就被裹挟在算计与争斗之中，无力叹息。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 13:43:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752240996447_NJHayb_1752240996657.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31160532</guid></item><item><title>风电叶片龙头上半年净利预增超八成，股价年内涨超84%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31160215</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;去年净利下降近六成后，这家风电叶片龙头今年上半年盈利预增超80%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月11日，中材科技（002080）发布业绩预告称，预计2025年上半年，公司实现净利润为8.4亿元至10.4亿元，同比预增80.77%至123.81%。该公司表示，报告期内，公司玻璃纤维产品结构优化、价格同比上升，以及风电叶片销量增长带动业绩预增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中材科技是经原国家经济贸易委员会批准，由原中国中材集团公司作为主发起人，于2001年设立的股份制企业，2006年上市。公司业务聚焦特种纤维、复合材料、新能源材料，主要发展玻璃纤维及制品、风电叶片、锂电池隔膜三大产业，其控股子公司中材叶片2024年销售风电叶片24GW，市场占有率全球第一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年受行业供需影响，国内风电行业竞争激烈，风电招标价格、风机价格处于低位，中材科技净利润同比下降59.89%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于今年风电需求的展望，中材科技在4月7日披露的机构调研公告中表示，去年，国内风电中标量创了历史新高，对今年国内风电行业的需求有着很强的支撑，同时海外需求也呈现出加速增长的态势。从目前的排产及出货情况看，也进一步印证了需求的强劲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;价格层面，随着近年来招标价不断下探，叶片价格持续下降，去年降幅约20%，这对团队的精益管理及成本管控能力提出了更高的要求，中材叶片单位成本下降约15%，有效弥补了价格的下跌，保障了相对平稳的盈利水平。随着风机叶片出货量的提升以及价格的修复，公司叶片产业毛利率有望得到修复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，中材科技还在积极拓展海外市场。今年6月，中材科技公告称，拟投资2524.34万美元在乌兹别克斯坦新设中材科技（中亚）风电叶片有限公司，并建设年产110套百米级风电叶片制造基地建设项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至2024年末，中材科技海外营收比重约为9.95%。该公司强调，此项目有助于公司风电叶片产业及时响应市场需求，拓展海外布局，加深与客户的全球合作，实现业务增量，提高核心竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二级市场方面，今年以来，中材科技股价累计上涨超过84%，截至7月11日，报收23.76元/股，总市值为398.72亿元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 13:32:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752238875604_tGpR3C_1752238875801.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31160215</guid></item><item><title>中国科学家发布大脑“高清地图”，冲击智慧产生之谜</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31159922</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;·这一系列“高清地图”的发布，其意义远不止于数据本身，它为脑科学基础研究、脑疾病诊疗和类脑智能发展提供了关键的钥匙。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752238429083_xMyNKC_1752238474369.webp?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352473513"&gt;&lt;p&gt;大脑是自然界最复杂的造物。在人类大脑中，近千亿神经元如繁星般交织，构成了思想、记忆与意识的宇宙。解开这个宇宙的运行法则，是科学的终极疆域之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月10日，一个由中国科学家主导，联合多国研究力量的团队，在《细胞》（Cell）、《神经元》（Neuron）、《发育细胞》（Developmental Cell）期刊以专辑形式，集中发表了十项里程碑式的研究成果。这一系列成果借助自主研发的脑成像、空间转录组和人工智能技术，首次实现了介观脑联接图谱绘制从啮齿类到灵长类的跨越。这不仅为理解大脑的“智慧密码”提供了前所未有的“高清地图”，也标志着我国在这一前沿领域的研究进入了体系化攻坚的新阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些研究是中国科技部重点培育的“全脑介观神经联接图谱”大科学计划的阶段性硕果，由中国科学院脑科学与智能技术卓越创新中心、中国科技大学、华中科技大学苏州脑空间信息研究院、华大生命科学研究院、浙江大学医学院附属第一医院等30多家国内外机构、超过300名科研人员协同完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;从细胞类型到结构图谱：绘制大脑的“高清地图”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要理解一座城市的运转，我们需要不同精度的地图：一张显示各功能区的卫星图，一张标明所有道路的交通图，以及一张记录每个地址居民信息的户籍图。绘制“大脑地图”也是同理，科学家需要从不同层面入手，构建一套多维度的图谱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们知道大脑里面主要是神经元细胞，但实际上大脑并非由单一类型的细胞构成，而是由成百上千种功能各异的神经元和胶质细胞等组成的精密“社区”。这些细胞可以从基因角度进行更细致的分类，来揭示它们演化和功能方面的特征。“细胞类型图谱”就是用来回答“大脑里有哪些细胞，它们分别住在哪里”这一问题的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;利用华大自主研发的Stereo-seq空间转录组技术，研究人员得以在知晓一个细胞基因信息的同时，精确定位它的空间“住址”。在本次成果中，团队不仅绘制了小鼠全脑的单细胞空间图谱，还首次获得了阿尔茨海默病患者海马脑区的单细胞空间图谱，精确揭示了病理状态下特定细胞类型的空间分布变化，为疾病的早期诊断及鉴别诊断提供了全新线索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;知道了细胞的类型和分布之后，就需要回答“细胞之间如何联接”的问题，于是就有了反映不同类型细胞的联接结构和模式的“介观”图谱。神经元通过轴突，将自己需传递的信息“投射”到其它神经元上。许多神经元之间的联接，就形成了大脑的“公路网”，并进一步将信息传递到身体的各个部分。看清这张网络的具体走向，是理解大脑信息处理流程的关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究团队利用自主研发的LV-fMOST和VISoR等高通量三维成像技术，实现了对整个大脑乃至整个小鼠全身的精细成像。其中一项成果进一步利用自主研发的Gapr追踪系统，重构了猕猴前额叶皮层中超过2200个投射神经元的全脑“线路图”，发现灵长类大脑的神经连接模式比小鼠更为“精简高效”，这可能是实现高级认知功能的重要特征。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一发现打破了原先“物种越高等，单神经元连接越复杂”的假设：灵长类大脑的单神经元结构并非更复杂，而是采取了更专一的投射靶向、更高效的联接模式。通俗来说，灵长类大脑如同员工数量庞大、人人分工明确的“大公司”，而小鼠大脑如同员工数量少、人人都是多面手的“小公司”。美国科学院院士、麻省理工学院麦戈文脑研究所所长Robert Desimone评价该成果为“杰作”：“这一灵长类前额叶皮层及其连接的‘线路图’，对于我们进一步理解健康和疾病状态下的认知功能是非常需要的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在对被认为是“意识中枢”的猕猴屏状核的研究中，团队结合空间转录组和全脑连接数据，发现屏状核内部分为四个功能亚区，每个亚区富含特定的细胞类型，并与大脑不同功能脑区相连。这为理解意识如何整合全脑信息提供了关键的结构框架。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大脑“地图”的绘制离不开更精准有效的测序、示踪、观测等技术，该系列研究攻克了一系列难点，构建出了国际领先的细胞特异性靶向工具。长期以来，要在猕猴大脑中精准地标记和调控特定类型的细胞极为困难。中国科学院脑科学与智能技术卓越创新中心/上海脑科学与类脑研究中心的刘真研究组牵头合作研发的工具集，如同开发了一套“精准导航”的分子工具，使研究人员无需再依赖耗时漫长的转基因模型，就能在灵长类大脑中便捷地实现对特定神经元的活性“开关”和“观测”，这一技术标志着“灵长类脑科学进入了精准细胞类型研究新阶段”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这些成果的取得，离不开自主技术的迭代。”中国科学院脑智卓越中心党委书记、副主任孙衍刚介绍，“我们形成了‘技术开发+平台支撑+团队协作’的模式。在10项成果里有两项是关键技术突破，在此基础上，我们通过建立平台和团队协作，在神经环路解析、脑进化解密和脑疾病解码三方面取得了一系列突破。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;破解大脑之谜的坚实一步&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一系列“高清地图”的发布，其意义远不止于数据本身，它为脑科学基础研究、脑疾病诊疗和类脑智能发展提供了关键的钥匙。在基础科学层面，这些图谱不仅揭示了前额叶、屏状核等脑区的结构规律，也为了解智慧的起源和演化提供了全新视角。通过比较龟、鸟、小鼠、猕猴等多个物种的脑图谱，研究人员揭示了脊椎动物大脑在长达3.2亿年演化史中的保守与特化规律。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在应用层面，这些成果直接指向了人类最棘手的脑疾病。在针对阿尔茨海默病的研究中，团队绘制的人类海马空间转录组图谱，清晰地展示了在病理斑块周围，特定的小胶质细胞和星形胶质细胞如何聚集并改变，揭示了一系列神经系统来源的靶标，为理解病理机制和开发早期诊断标志物提供了重要依据。该团队的研究人员、浙江大学的王盼告诉澎湃科技，基于该研究发现的外泌体靶标能够成为阿尔兹海默病早期诊断乃至治疗干预的靶点，目前已经在进行成果转化中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一项研究则首次描绘了小鼠脑出血后从超急性期到恢复期的单细胞分辨率的空间转录组图谱，系统解析了脑组织损伤与修复过程，以及胶质细胞等多种细胞在这一修复过程中发挥的关键作用，揭示血肿及其周边区域存在明确的空间梯度基因表达模式，阐明脑出血不仅是局部病变，更会引发全脑反应。该图谱的绘制，为深入理解脑出血的动态病理过程提供了重要资源，并为靶向干预和个体化治疗策略奠定了基础。该研究团队成员、郑州大学基础医学院王君敏副教授表示，未来有望通过在特定时间窗口内用药调控炎症或氧化应激，结合手术精准清除血肿，为脑出血的临床治疗带来新的希望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;系列研究项目发起者、中国科学院院士蒲慕明表示，从猕猴大脑到人类大脑，从介观图谱到真正能反映大脑运作机制的“功能图谱”，大脑地图要真正帮助我们理解意识起源、解决大脑疾病，还有很长的路要走。目前的工作是这些目标的坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如同‘人类基因组’计划一样，刚测出来的时候，人们也不知道怎样去利用。但测序不仅推动了技术的发展，我们知道了神经联接信息等之后，还能够进一步研究其规律，为之后的功能研究和神经调控打下基础。”他告诉澎湃科技。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国的“大科学计划”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;绘制大脑图谱是一项工程浩大、数据量惊人的系统工程，非单个实验室或单个机构所能完成。本次系列成果的发布，充分展现了大团队协同攻关的“集团军”优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这个成果实际上是有国内外的8个研究机构的92名科研人员共同联合攻关完成的，”孙衍刚研究员以屏状核研究为例介绍，“这里面整合了法国科研机构的示踪技术、华大的空间转录组技术优势，还有腾讯AI实验室的算法算力优势。这是一个围绕核心任务，多方协同最终产生突破性成果的非常好的案例。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种大科学的组织模式，正是中国正在积极推动的“全脑介观神经联接图谱”国际大科学计划的雏形。蒲慕明表示：“我们在这个领域，已经在国际前沿上做出了令人瞩目的工作。在这个基础之上，我们在今年9月份将正式成立全球的灵长类脑图谱联盟。这是一个中国发起的大科学计划，我们中国科学家担任主导作用。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项计划的目标宏大且清晰：从已经取得突破的小鼠和猕猴图谱出发，稳步向着绘制人类介观脑图谱的最高目标迈进。这不仅需要持续的技术创新，更需要开放、共享的国际合作精神。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“灵长类脑图谱研究具有工程浩大、周期长、数据量惊人等特点，对此，我们呼吁要持续深化全球科技合作，共同向破解灵长类介观脑图谱的更高目标发起冲击。”项目相关负责人介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从最初的模糊轮廓到如今的“高清地图”，人类对自身大脑的探索正迈入一个新纪元。这些由中国科学家主导绘制的图谱，不仅是基础科学的宝贵财富，也为最终实现“认识脑、保护脑、模拟脑”的目标奠定了坚实的基石。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 13:05:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752238500694_Tw5wBW_1752238500902.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31159922</guid></item><item><title>在BW，人人都可以是主角</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31159112</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752234032818_ZMj8M8_1752234033071.png" alt="在BW，人人都可以是主角"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:57&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;在BW，人人都可以是主角&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;7月11日至13日，BW在上海国家会展中心举办。作为亚洲规模最大ACGN综合性展，不仅有大量知名游戏和动漫参与，众多精心装扮的观众也是展览的一道风景线。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 13:05:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752234032818_ZMj8M8_1752234033071.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31159112</guid></item><item><title>国家金融监督管理总局发布《金融机构产品适当性管理办法》</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31159379</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;国家金融监督管理总局发布《金融机构产品适当性管理办法》。其中提出，金融机构应当在合理范围内收集客户信息，评估客户情况。金融机构应当构建科学合理的销售人员激励约束机制，考核标准应当包括但不限于销售行为和程序的合规性、客户投诉情况等，不得以销售业绩作为唯一考核指标。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 13:01:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752236599685_cwzGxa_1752236600056.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31159379</guid></item><item><title>想体验“速度与激情”还是“文化与积淀”？多条暑期旅游线路任你选</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31159943</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;/body&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 12:50:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/focusNewsWwwBig.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31159943</guid></item><item><title>欧洲议会通过决议敦促中方取消对稀土等出口限制，我使团回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31159129</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月11日，中国驻欧盟使团发言人就欧洲议会通过涉华决议答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问：2025年7月10日，欧洲议会通过有关决议，声称关切中国对稀土等关键原材料的出口管制措施，并称相关举措严重扰乱全球供应链，敦促中方取消出口限制。中方对此有何评论？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：&lt;/strong&gt;中方对欧洲议会相关决议表示强烈不满和坚决反对，敦促欧洲议会停止将经贸问题政治化、泛安全化，停止在出口管制问题上搞双重标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;稀土等相关物项具有军民两用属性，中方依法对军民两用物项实施必要管制，既是行使自身主权，也是应尽国际义务。中方政策符合国际惯例，也有利于维护世界和平稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;稀土出口从来不是、也不应该成为中欧之间的问题。只要遵守出口管制规定，履行必要程序，欧洲企业的正常需求就能得到保障。中国有关部门还为欧洲企业设立了“快捷通道”，以更好满足欧洲企业的正常需要。中方愿继续与欧方加强沟通对话，妥善处理经贸分歧摩擦，实现共赢和共同发展。同时，我们坚决反对任何损害中国发展权利的企图。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 12:41:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752235216504_Y2yJZ3_1752235216683.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31159129</guid></item><item><title>合生创展集团：上半年销售额约79.28亿元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31158981</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月11日，合生创展集团（00754.HK）发布了截至2025年6月30日止6个月未经审核的营运数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告显示，6月单月而言，合生创展及其合营公司及联营公司的总合约销售金额为约18.95亿元，其中物业合约销售约15.83亿元；及装修合约销售约3.12亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至2025年6月30日，合生创展及其合营公司及联营公司总合约销售金额为约79.28亿元；其中物业合约销售约72.25亿元；装修合约销售约7.03亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;销售面积方面，截至2025年6月30日，合生创展及其合营公司及联营公司物业合约销售面积为约288186平方米，物业合约销售平均售价为约每平方米25070元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;代建方面，6月单月，合生创展及其合营公司及联营公司就合生代建管理物业合约销售面积为约11212平方米，合约销售金额为约11.15亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至2025年6月30日止6个月，合生创展及其合营公司及联营公司以“合生”品牌代建管理的非自投物业总合约销售面积为约41231平方米，合约销售金额为约37.36亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前国际评级机构惠誉将合生创展集团有限公司的长期外币发行人违约评级以及高级无抵押评级从“B”下调至“CCC-”，回收率评级为“RR4”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;惠誉表示，下调评级主要是由于债务偿还总额超出了惠誉的预期，合生创展集团的流动性状况已经恶化。此外，合生创展集团未能按照原定还款日期偿还若干借款的本金和利息，从而触发部分银行和金融借款的交叉违约。对合生创展集团的评级反映出该集团持续履行其短期财务义务的能力存在重大不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 12:32:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752231921659_MKcAJ8_1752231921933.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31158981</guid></item><item><title>财政部副部长廖岷会见美国前财长保尔森，就中美经贸关系等深入交流</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31159199</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月10日，财政部副部长廖岷在京会见美国前财政部长保尔森，就中美经贸关系等问题进行深入交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;廖岷表示，在中美元首重要共识指引下，两国经贸团队推动达成日内瓦共识、伦敦框架，为稳定中美关系和中美经贸关系发挥积极作用。希望美方与中方相向而行，排除非经济干扰，共同推动中美经贸关系健康稳定发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;保尔森表示，美中关系是当今世界最重要的双边关系之一，作为全球前两大经济体，美中两国应加强互信，开展经贸投资合作，携手应对全球性挑战，这符合两国和全球利益。他本人愿继续为美中经贸关系稳定发展贡献力量。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2521162" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250711/dff01b65-e81f-41d4-894e-1dd1ff6dfbb9.jpg" data-imageid="352463735"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 12:29:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752235465199_m6zp6X_1752235465450.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31159199</guid></item><item><title>桂林旅游：上半年预计盈利800万元，同比扭亏为盈</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31159128</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月11日，桂林旅游股份有限公司（桂林旅游，000978.SZ）发布2025年半年度业绩预告。财务数据显示，今年上半年，桂林旅游的归母净利润约800万元，同比扭亏为盈，去年上半年的归母净利润约-1909.33万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，桂林旅游今年上半年扣非后的净利润约-1610万元，去年同期约-1808.74万元。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752234725074_EDMzP5_1752234730494.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352463654"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;广西桂林市两江四湖风景区&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;桂林旅游披露的数据显示，2025年1月-6月，公司景区（两江四湖、银子岩、贺州温泉、龙胜温泉、丰鱼岩、资江天门山景区）共接待游客约148.02万人次，同比增长约3.09%；漓江游船客运业务共接待游客约33.82万人次，同比增长约1.62%；漓江大瀑布饭店接待游客约10.73万人次，同比增长约6.98%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，2025年1月-6月，桂林旅游收回以前年度欠款5,434万元，根据企业会计准则和公司会计政策的规定，公司在2025年1月-6月转回前期已计提的坏账准备1,999万元，增加公司2025年半年度净利润1,999万元，为非经常性损益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;桂林旅游指出，2025年上半年，公司坚持稳中求进工作总基调，以效益为导向，深化改革创新，通过优化产品结构、强化市场营销、加强应收款催收力度等系列举措，公司2025年半年度归属于上市公司股东的净利润扭亏为盈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至7月11日A股收盘，桂林旅游报6.28元/股，跌0.63%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 12:28:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752234738906_maxbZB_1752234739065.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31159128</guid></item><item><title>历史性突破！电力跨经营区交易常态化，国网南网互济互保“电通天下”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31159096</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;迎峰度夏关键时刻，全国统一电力市场建设迈开大步，国家电网、南方电网两大电网历史性手牵手，今后可以开展常态化交易、在不同经营区自由买电售电了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家发改委网站7月11日公布《关于跨电网经营区常态化电力交易机制方案的复函》，原则同意该方案，要求国家电网公司、南方电网公司在2025年迎峰度夏期间，依托跨电网常态化交易机制实现电力资源优化配置，更好支撑电力保供。年底前，进一步统一市场规则、交易品种和交易时序，实现跨电网交易常态化开市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家发改委称，实现跨电网经营区常态化交易，是贯彻落实党的二十届三中全会精神、建设全国统一电力市场的标志性举措，对打破市场分割和地区封锁、在全国范围内优化电力资源配置具有重要意义。国家电网公司、南方电网公司要进一步深化合作，充分发挥跨电网经营区常态化交易机制作用，促进电力市场互联互通，提升网间通道利用效率，强化各层次市场的衔接协同，保障全国统一电力市场体系高效运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据《跨电网经营区常态化电力交易机制方案》（下称《方案》），国家电网、南方电网跨经营区交易由北京电力交易中心、广州电力交易中心、国家电力调度控制中心、南方电网电力调度控制中心联合组织开展，联合发布交易结果，联合开展交易结算。双方协商设计涵盖各类交易场景的跨经营区常态化交易机制，协同完善电力交易平台功能，实现交易平台互联互通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家电网、南方电网均诞生于2002年电力体制改革下的“厂网分开”。其中，国家电网的经营区域覆盖我国26个省（自治区、直辖市），供电范围占国土面积的88%。南方电网则覆盖广东、广西、云南、贵州、海南五省区，并与中国香港、澳门地区以及东南亚国家的电网相联。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据澎湃新闻了解，目前两大电网之间的互联通道有三峡—广东±500千伏直流输电工程和闽粤联网工程。闽粤联网工程于2022年9月底投产，开创了国家电网、南方电网合作开展电网建设运营的先河，使得两者之间的电力交换能力提高到500万千瓦，实现了福建、广东两省电网的电力资源互补。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定》指出，“深化能源管理体制改革，建设全国统一电力市场”。按照既定时间表，我国将在今年初步建成全国统一电力市场。跨电网经营区交易机制的出台，标志着国网和南网两大经营区的电力资源可以在统一交易规则下顺畅流动，并共享绿电交易溯源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这意味着在国家电网、南方电网分别组织电力交易的基础上，建立了一个覆盖全国范围的‘网上电力商城’，两个电网的经营主体能够基于一套统一的制度和规则实现跨经营区交易，实现了电力资源在全国统一大市场上自由地流动。”中国电力企业联合会规划发展部副主任韩放对澎湃新闻表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩放进一步解释称，电力跨经营区交易是全国统一电力市场建设的重要标志成果，开创性地实现了电力在国家电网和南方电网之间的交易，就像开通了高速公路一样，在统一的交易规则下“电通天下”，各地能源电力优势互补、余缺互济，既充分释放了市场竞争活力，又实现了电力资源在全国范围的优化配置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻注意到，《方案》提出的交易品种包括中长期电能量交易、绿电交易、现货交易等。两网各自收集本经营区内的交易需求，通过交易平台交互实现跨电网经营区购电与售电对接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在保障福建、广东之间的交易优先使用闽粤直流通道的基础上，《方案》提出秉持“公平开放”原则，充分利用闽粤直流通道富余能力开展跨经营区交易。非福建、广东两省之间的交易，使用闽粤联网输电价暂按每小时2.56分/千瓦收取，网损折价暂按上一年综合线损率计算。输电费由合资公司收取后，各按50%冲减福建、广东两省容量电费。后续研究适应全国统一电力市场的输电权交易机制，在保障福建、广东两省利益的前提下，提升输电通道利用效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《方案》提出目标，2025年，在落实优先发电计划的基础上，常规电能量市场化交易以双边、挂牌交易起步，实现年度、月度按期开市，月内逐步缩短交易周期，度夏、度冬期间试点基于闽粤直流周内按需交易，力争年底前开展闽粤直流输电权交易试点。绿电交易以挂牌交易起步，推动南方绿电送长三角、西北绿电送南方、蒙西绿电送南方等交易，探索达成多年期绿电交易签约，推动在全国范围内满足电力用户绿电消费需求。现货交易从日前起步，按日开市，实现两网间余缺互济。实现两网交易平台互联互通和市场成员“一地注册、全国共享”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中期（2026-2029年），随着跨经营区输电通道陆续投产，国家电网、南方电网联系更加紧密，基于全国交直流混联大电网，进一步推动电力资源在全国范围内自由流动和优化配置。常规电能量市场化交易月内进一步缩短交易周期，提高交易频次，逐步实现按工作日连续开市，推动用户侧经营主体参与跨经营区常态化交易，实现电力资源在全国范围内自由流动和优化互济。绿电交易年度、月度按期开市，推动开展全国绿电交易。现货交易实现日前、日内连续开展。完善跨经营区交易各类偏差结算机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远期（2030-2035年），两网推动统一市场规则、交易品种和交易时序，国家电网、南方电网经营区内和跨经营区交易实现融合开市，全面实现各类经营主体公平竞争，促进电力资源在全国范围内自由流动和优化配置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“通过跨电网经营区常态化交易，不仅能够优化电力资源配置效率、让市场更有活力、企业更多选择、用电更加经济和稳定，而且能够推动能源绿色低碳转型，让塞北的风光能够送到岭南，让西南的水电送到沿海，让全国清洁能源用得更多、天空更蓝。”韩放对澎湃新闻称，未来，随着更多跨经营区输电通道项目落地，国网、南网的物理联系将更加紧密，全国统一电力市场能够发挥的作用也将越来越大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻注意到，今年以来，跨经营区绿色电力交易明显提速，两大电网绿电通道打通，既实现了更大范围的新能源消纳，又满足了企业对绿电绿证的旺盛需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月，全国首笔跨经营区绿色电力交易达成。北京电力交易中心、广州电力交易中心首次以联合出清方式开展了广西、云南两地绿电送上海的电力交易，成交电量5270万千瓦时，其中风电占比78%，太阳能发电占比22%。此次绿电交易主要依托闽粤联网工程及相关联络通道来完成，自3月10日起，连续交易22天。发电端涉及中国华能、国家能源集团、国家电投、中广核等发电集团下属的29个新能源项目，受电端用户包括上海石化、上海烟草、巴斯夫、科思创、腾讯、特来电等在内的数十家重点企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月，三北绿电送入粤港澳大湾区，实现了全国首次多通道、大范围跨经营区绿电交易。6月13日至6月30日，来自甘肃、青海、内蒙古等地以及华北直调的风光新能源，将通过坤渝直流、长南Ⅰ线、江城直流等输电通道输送至广东，为广东省内数据中心、外贸企业等重点用户提供绿电保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据南方电网消息，在该机制框架下，广州电力交易中心与北京电力交易中心联合组织，成功达成了南方送华东7-9月电力互济交易，是目前全国规模最大的一次跨经营区市场化电力交易。自7月1日起至9月15日，超20亿度来自广东、广西、云南的电能，将通过闽粤联网工程及相关联络通道全天候输送至上海、浙江、安徽、福建，有力支持当地迎峰度夏电力供应保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南方电网称，华东与南方区域电力供需互补性强。预测显示，7-9月华东区域上海、浙江、安徽、福建电力平衡形势紧张，国网区域内其他送华东通道已达极限，保供压力凸显。南方电网经营区在保障自身安全的前提下，广东、广西、云南三省区具备富余电力外送能力。据悉，上海、浙江、安徽根据负荷特性错峰提报购电需求，实现保供效益最大化，广东、广西、云南等省区积极响应保供需求，根据通道空间足量达成交易，共同构建了“多买多卖”竞争格局。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 12:24:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752233612370_2fabtA_1752233612590.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31159096</guid></item><item><title>芬兰正式提交退出《渥太华禁雷公约》文书</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31159090</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间7月10日晚，芬兰外交部发表声明，称已正式提交退出《渥太华禁雷公约》文书，退出将于2026年1月生效。芬兰将继续支持该公约的人道主义目标。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2521056" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250711/7dcf686c-2a75-4b8d-8d1d-a46b533246fc.jpg" data-imageid="352462890"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;联合国人员在进行排雷行动（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明称，退出该公约的决定是基于芬兰在恶化的安全环境中的国防需求。退出该公约将使芬兰能够将具有杀伤性地雷重新纳入其现有的防御手段范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;芬兰已向该公约所有其他缔约国、公约保存人（即联合国秘书长）以及联合国安全理事会发出退出通知。退出将于保存人收到退出文书六个月后，即2026年1月生效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明还称，退出该公约不会影响芬兰根据国际法（包括国际人道主义法）承担的其他义务，芬兰将继续遵守这些义务。芬兰将继续支持该公约的人道主义目标以及人道主义排雷行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年6月，芬兰议会以157票赞成、18票反对的压倒性多数通过了退出《渥太华禁雷公约》的决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《渥太华禁雷公约》于1999年正式生效，公约禁止使用、储存、生产和转让杀伤人员地雷。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 11:58:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752233334386_BPF1E3_1752233334626.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31159090</guid></item><item><title>第一现场丨王毅会见美国国务卿鲁比奥</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31159107</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752233838726_tWbtB2_1752233839026.png" alt="第一现场丨王毅会见美国国务卿鲁比奥"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:13&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;第一现场丨王毅会见美国国务卿鲁比奥&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;2025年7月11日，中共中央政治局委员、外交部长王毅在吉隆坡会见美国国务卿鲁比奥。双方就中美关系以及共同关心的问题交换了意见。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 11:56:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752233838726_tWbtB2_1752233839026.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31159107</guid></item><item><title>雅居乐执行董事陈卓雄调任非执行董事，不再担任副总裁等职务</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31158986</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月11日，雅居乐集团（03383.HK））发布公告，宣布执行董事调任及董事会辖下委员会的组成有所变更。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雅居乐宣布，自本公告日期起生效，执行董事陈卓雄已调任为非执行董事，以及不再担任副总裁及风险管理委员会的成员，自本公告日期起生效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;资料显示，陈卓雄，68岁，于2005年8月获委任为执行董事。曾任雅居乐副总裁、风险管理委员会成员，拥有逾32年丰富房地产发展及相关业务经验，过去主要负责为雅居乐的整体营运提供指导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈卓雄现为雅生活智慧城市服务股份有限公司执行董事兼董事会联席主席及风险管理委员会成员，负责就雅生活及其附属公司的整体发展制定战略及提供指导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈卓雄为陈卓林（执行董事、董事会主席兼公司总裁）、陈卓喜（非执行董事）及陈卓南（非执行董事）兄弟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，继陈卓雄由执行董事调任为非执行董事后，已不再担任风险管理委员会的成员。风险管理委员会现在由3名成员组成，分别为岳元（作为主席）、黄奉潮、彭说龙博士。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前雅居乐集团宣布为减轻流动性压力而采取了相应的措施，包括集团已与境外多个种类债权人展开讨论及谈判。同时，集团正与重组顾问商讨具体境外债务重组方案内容，并已搭建现金流测算模型及模拟清算分析，以支持其重组方案，目标是争取在2025年底前与集团境外多数主要债权人就重组方案达成一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公司也已采取措施加强尚未收回的销售所得款项和其他应收款项的催收工作，包括完善应收款项催收机制、内部监控和员工激励系统，以及寻求司法途径解决长期应收款问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为控制行政开支及资本支出，集团实施了一系列成本控制措施，旨在提升获利能力及改善现金流。这些措施包括转型以折扣为主导的销售模式、实施各级人员（包括高级管理人员）的减薪，以及精简人员配置以更有效地管理劳动成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雅居乐集团正积极探索符合国家政策导向的房地产开发新模式。截至目前，集团已与包括中国内地地方政府在内的多方建立战略伙伴关系，通过参与政府回购计划，促进资产处置。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 11:52:20 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752232093902_2PB7Ez_1752232094157.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31158986</guid></item><item><title>交易商协会对银河证券、广发证券、兴业银行等6家主承销商启动自律调查</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31159097</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;前期，交易商协会发布《关于加强银行间债券市场发行承销规范的通知》（中市协发〔2025〕114号），进一步强化对低价承销费、低价包销等不合规行为的自律管理。协会监测到，在广发银行2025-2026年度二级资本债券项目中，中国银河证券股份有限公司、广发证券股份有限公司、兴业银行股份有限公司、国泰海通证券股份有限公司、中信建投证券股份有限公司、中信证券股份有限公司等6家主承销商中标承销费引发市场关注。依据《银行间债券市场自律处分规则》，交易商协会对相关机构启动自律调查。若相关方在业务开展过程中存在违反自律规则的情况，将依据有关规定予以自律处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（交易商协会对6家主承销商启动自律调查）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 11:34:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752233655664_5FpzAp_1752233655805.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31159097</guid></item><item><title>广州佳创盛汇项目拟29.78亿元起价被拍卖，原业主曾称将建全国最大地下商业空间</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31157904</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月11日，据“阿里资产”网站显示，7月28日上午10点，广州市番禺区南村镇万博商务区的土地使用权及在建工程将被拍卖，起拍价约29.78亿元，折合单价约为1.45万元/平方米。目前还无人报名。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752218917905_rhQGxP_1752218936341.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352451171"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;广州万博商务区&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该标的为广州市番禺区南村镇万博商务区土地使用权及在建工程，目前该标的物有查封有抵押，房屋所有权人为广州万璟投资有限公司。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2519610" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752218414467_EDnx3a_1752218420863.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352451066"&gt;&lt;p&gt;标的物所在地块是2013年5月15日由中铁建工集团深圳投资有限公司以12亿元、136.6%的溢价率竞得，楼面价约14194元/平方米，刷新当时番禺商业地王纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个拍卖标的物，还有一个当地人更为熟知的名字“佳创盛汇”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;万博佳创盛汇项目用地面积71620平方米，计容建筑面积80800平方米，均为商业性质。此外，项目还包括了地下车库、市政设施、地下设备用房等，合计总建筑面积达205775.1平方米。佳创盛汇地下空间中，负一层和负二层为商业，负三层和负四层则为停车场。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752226579116_GtX8Aj_1752226591074.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352460542"&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻在查询“佳创盛汇”官方微信公众号发现，该公众号最新的一条更新信息停留在2022年2月16日，而关于项目进度的更新信息停留在2021年12月22日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;佳创盛汇在2021年1月9日官方微信号发布的文章中称，万博地下空间总投资33亿元，是目前全国最大的地下商业空间&lt;/b&gt;，这里将打造集交通、停车、商业、市政于一体的全天候“购物时空”。佳创盛汇项目位于万博商务区的中部，在汉溪大道、万博二路与万惠路的地面以下，呈十字形，地下空间分为A、B、C、D、E区和一个中心区（中庭）六大区域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;需要注意的是，买家若想拿下佳创盛汇，还得付出不少“隐性”成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据评估报告透露，目前的权利人还拖欠地块开挖及基础等工程费1.6亿元、番禺土地开发中心及信投公司代垫的5.46亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果加上上述的成本，佳创盛汇的实际起拍价至少超过36亿元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 11:32:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752218943227_TnaCDX_1752218943410.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31157904</guid></item><item><title>沪深交易所发布业务指引，将沪深股通投资者纳入程序化交易报告范畴</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31158971</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月11日，沪深交易所发布业务指引，明确沪股通、深股通投资者程序化交易报告要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据上海证券交易所（简称“上交所”）发布的《上海证券交易所证券交易规则适用指引第2号——沪股通投资者程序化交易报告》（下称“上交所《报告指引》”），按照内外资一致的原则将沪股通投资者纳入程序化交易报告范畴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深圳证券交易所（简称“深交所”）方面，发布了《深圳证券交易所证券交易业务指引第3号——深股通投资者程序化交易报告》（下称“深交所《报告指引》”），按照内外资一致的原则将深股通投资者纳入程序化交易报告范畴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前期，沪深交易所就《报告指引》向社会公开征求意见，本次发布的《报告指引》，整体上与内地现有程序化交易报告的有关规定保持一致，同时兼顾香港市场实际情况，对部分条款及填报字段进行了适应性调整，并为市场预留了较为充分的准备时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告主体方面，以北向投资者识别码（BCAN码）为基础进行报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告路径方面，由北向投资者向香港经纪商报告，再由香港联交所提供给沪深交易所。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告内容和监管要求方面，和内地整体保持一致。对未按要求履行报告及变更报告义务、报告信息不完备等违反相关规定的主体，沪深交易所可以提请香港联交所要求其参与者对相关投资者进行督促提醒，并视情况采取相应的自律监管措施或者纪律处分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;实施时间方面，《报告指引》将于2026年1月12日起正式实施。正式实施后3个月内，存量投资者应当完成报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下一步，沪深交易所将在中国证监会统筹指导下，与香港联交所密切沟通，稳步推进规则培训、技术开发等事项，保障《报告指引》平稳落地。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 11:28:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752232841803_iTdPDf_1752232860560.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31158971</guid></item><item><title>独家｜小鹏汽车兑现60天账期承诺，多家供应商收到签署补充协议邮件</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31158979</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;工信部开通账期承诺相关窗口两日后，已有车企向供应商发布书面通知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月11日，澎湃新闻记者独家从小鹏汽车供应链方面获得了一份来自小鹏汽车的通知邮件。邮件显示，小鹏汽车宣布将原本的付款周期统一调整为60天内。邮件提及，“基于对长期合作的长远考虑，开始启动签署相关补充协议工作——付款账期缩短至60天内。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2520938" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752231720134_RpARee_1752231720449.png" data-imageid="352461898"&gt;&lt;img alt="" media-id="2520937" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752231720144_wAY2F4_1752231720346.png" data-imageid="352461899"&gt;&lt;p&gt;小鹏汽车内部人士就此回应澎湃新闻记者称消息属实，并表示此次调整是公司践行承诺的体现。据悉，这是在汽车行业中就“60天账期承诺”首批向供应商正式发送的书面通知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，早在6月11日的小鹏G7首秀发布会群访上，小鹏汽车CEO何小鹏就表示：“60天账期大家不仅要做，还要快点做好，小鹏一定是其中之一。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自6月10日起，共有一汽、东风、上汽、小鹏、小米等17家重点车企陆续作出“供应商支付账期不超过60天”的公开承诺，以响应《保障中小企业款项支付条例》，加速产业链资金周转效率，保障产业链供应链稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;车企相关承诺得到了良好的社会反响，相关承诺如何进一步落实兑现备受社会关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在7月9日，工业和信息化部刚开通了“重点车企践行账期承诺线上问题反映窗口”，受理中小企业关于重点车企践行货款支付周期承诺和落实《保障中小企业款项支付条例》不力等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;工业和信息化部有关负责人表示，窗口主要受理4类问题：一是重点车企未践行60天支付期限承诺，在采购合同中约定的付款期限超过60天；二是重点车企设定不合理的支付期限起算时间、无正当理由拖延出具检验或验收合格证明等方式变相延长支付期限，以及以收到第三方货款作为支付条件或按照第三方支付比例支付款项；三是重点车企强制或变相强制中小企业接受商业汇票、应收账款电子凭证等非现金支付方式；四是重点车企落实《保障中小企业款项支付条例》不力的其他问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;工业和信息化部还表示，下一步将指导行业机构研究制定汽车行业结算支付规范，推行合同范本，进一步规范汽车企业供应商货款支付流程，推动构建“整车—零部件”协作共赢发展生态，促进汽车产业健康可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 11:26:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752231965509_FMQ8wp_1752231965677.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31158979</guid></item><item><title>香飘飘预计上半年亏损9739万元，营收下滑12%：冲泡业务提早进入淡季</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31158809</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;冲泡产品旺季销售承压，香飘飘上半年预计亏损同比扩大至9739万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月11日，“中国奶茶第一股”香飘飘食品股份有限公司（香飘飘，603711）发布2025年半年度业绩预亏公告，预计2025年半年度实现营业收入为10.35亿元左右，同比下降12.21%左右；经财务部门初步测算，预计2025年半年度归属于上市公司股东的净利润为-9739万元左右，与上年同期相比，将增加亏损6789万元左右，亏损同比扩大230.14%；预计2025年半年度实现归属于上市公司股东的扣除非经常性损益的净利润为-1.11亿元，与上年同期相比，将增加亏损约6809万元，同比扩大157.22%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于业绩预亏原因，香飘飘在公告中指出，2025年上半年度整体营收同比有所下降，主要系受一季度收入下降的影响。第二季度，公司在品牌、产品、渠道等多方位加大投入与创新，二季度营收同比略有增长，但净利润亏损额度有所增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香飘飘称，2025年上半年度，受到外部消费环境、消费习惯及消费需求的变化影响，公司传统冲泡产品在旺季销售承压，叠加春节时点相比上年度有所提前，一季度的旺季持续时间缩短，冲泡业务提早进入淡季。同时，公司为维护经销商及终端的利益，坚持“以动销为原则”，主动降低渠道库存水平，严格确保渠道及终端库存的良性健康，为下半年冲泡旺季的铺货及动销打好基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官网显示，香飘飘旗下产品销量领先，截至2019年，“杯子连起来可绕地球40圈”。香飘飘的主营业务为饮料相关产品的研发、生产和销售，分为冲泡与即饮两大产品板块。冲泡产品板块，主要包含“香飘飘”经典系列、好料系列及其他系列等；即饮业务板块，主要包括“Meco”杯装果茶、“兰芳园”港式茶饮、“香飘飘”即饮牛乳茶等产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年第一季度，香飘飘营收5.80亿元，同比下降19.98%，净亏损1877.50万元，而2024年同期为盈利2521.26万元，同比下降174.47%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一季度财报中，香飘飘提及，该公司的传统固体冲泡奶茶业务占总体销售收入比重仍较大，冲泡奶茶的销售旺季主要集中在春节假期前，并且经销商按惯例在春节前10-15日就完成春节期间的库存备货工作。春节假期结束后，冲泡产品即转入淡季，工作重心转换到快速消化渠道及终端的库存。2025年春节时间为1月29日（2024年春节时间为2月10日），公司在2025年一季度的旺季销售时间同比上年有所缩短，导致1月份出货同比上年下降较多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，香飘飘的渠道端修复调整，新品爆量尚需时间。香飘飘指出，受上年销售策略变化影响，渠道端在今年开始进入修复调整期。为应对传统固体冲泡业务在当下阶段所面临的挑战，公司开启冲泡产品“健康化”新篇章，对标线下茶饮店产品创新研发“原叶现泡+液体鲜奶”健康化升级新品类，产品上市以来收到积极反馈，展现出较好的销售潜力，但冲泡新品仍处在培育和蓄势阶段，目前销售占比较小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据2024年年报，去年，香飘飘实现营业收入32.87亿元，同比下降9.32%；归母净利润2.53亿元，同比下降9.67%。公司冲泡业务实现营业收入22.71亿元，同比下降15.42%；即饮业务实现营业收入9.73亿元，同比增长8.00%；其中Meco果茶实现营业收入7.80亿元，同比增长20.69%。2024年，香飘飘公司毛利率为38.34%，同比上升0.81个百分点；截至报告期末，香飘飘在全国共有1827家经销商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得关注的是，7月8日，香飘飘发布关于公司参与认购投资基金份额的公告，以1亿元自有资金参与设立长沙泉仲创业投资基金，持股比例13.29%。该基金总规模目标10亿元，首期募资6.52亿元，将重点投向大消费领域，80%以上资金需聚焦该产业。香飘飘表示，此举旨在通过专业机构资源布局优质标的，提升企业竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据大智慧VIP，截至7月11日收盘，香飘飘跌0.43%，报13.84元/股。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 11:09:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752230138207_57t8X3_1752230138454.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31158809</guid></item><item><title>Manus官网显示“在你所在地区不可用”，多个社交账号清空内容</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31158795</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752227280457_SjSymr_1752227287864.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352460641"&gt;&lt;p&gt;曾在今年3月一度爆火的AI Agent（智能体）平台Manus再次引发关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月11日，澎湃新闻记者发现，登录Manus官网，已显示为“Manus在你所在的地区不可用”，此前为“Manus中文版本正在开发中”。同时，Manus的官方微博和小红书账号已清空内容，只有微信视频号ManusAI留下一则宣布“与阿里通义千问团队正式达成战略合作”的信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，Manus的海外社交平台X上的账号依旧保持更新，该账号显示位置为“新加坡”，最新一条更新时间为7月10日，介绍一场定于13日在旧金山的徒步活动信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，Manus方面尚未作出回应。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752229009000_RhbXdk_1752229020056.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352461532"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;manus官网截图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，社交平台上信息显示，Manus近期对旗下部分国内业务进行裁员。7月8日，关于公司大规模裁员的传闻，Manus方面回应澎湃新闻记者表示：“基于公司自身经营效率考量，我们决定对部分业务团队进行调整。公司将继续专注核心业务发展，提升整体运营效率。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年3月，Manus的“横空出世”让不少用户惊呼神奇。当时，初创公司Butterfly Effect（蝴蝶效应）发布AI助手Manus的早期预览版，将其称为“全球首款通用智能体产品”。从介绍来看，使用者只需要给Manus一个简单的指令，它就能自动完成复杂的任务。由于在当时需要内测邀请码才能体验Manus，一度在社交平台上掀起“求邀请码”的热潮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;天眼查显示，Manus背后的公司Butterfly Effect (Hong Kong) Limited于2023年成立于香港，对北京红色蝴蝶科技有限公司拥有100%的实际控制权。后者由肖弘创立于2022年，曾推出主攻海外市场的AI浏览器插件Monica，目前法定代表人为冯琼花。变更记录显示，肖弘于2023年3月退出该公司股东。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，Manus的团队并没有为其自研大模型。在基础模型方面，据Manus联合创始人兼首席科学家季逸超在X平台上透露，Manus使用了Claude和不同的基于阿里千问大模型（Qwen）的微调模型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月11日，Manus宣布将与阿里通义千问团队达成战略合作，称双方将在国产模型和算力平台上实现Manus的全部功能，“尽快将Manus的创新体验带给广大中文用户”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月13日，Manus宣布在海外开放注册，所有用户一次性获得1000积分奖励，每天可免费获得300积分以执行一项任务。在收费方面，Manus分别提供了每月19美元的基础计划、每月39美元的Plus计划和每月199美元的Pro计划。对于Manus的收费计划，许多网友认为其价格较高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年5月，有外媒报道称，Manus背后的公司蝴蝶效应在由美国风险投资公司Benchmark领投的一轮融资中筹集了7500万美元，估值达到5亿美元。不过，这项投资正在接受美国财政部的审查。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 11:02:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752227296142_nc3KwN_1752227296292.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31158795</guid></item><item><title>苏童：家乡不是用来回去的，是用来怀念和热爱的</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31158508</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752224610515_aXJKKh_1752224610679.png" alt="苏童：家乡不是用来回去的，是用来怀念和热爱的"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:38&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;苏童：家乡不是用来回去的，是用来怀念和热爱的&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;7月10日，作家苏童做客董宇辉直播间，谈到了时代变化中家乡的“丢失感”：“家乡不是用来回去的，是用来怀念和热爱的。”&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 10:26:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752224610515_aXJKKh_1752224610679.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31158508</guid></item><item><title>2025年7月电影总票房破10亿</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31158815</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据网络平台数据，7月11日17时37分，2025年7月总票房破10亿。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2520730" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250711/d7043993-8c81-4d0a-97c0-9dfc672d9ba3.jpg" data-imageid="352460844"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;超60部中外影片定档暑期档，亮点超多&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年暑期档类型多元、题材创新、供给丰富，已有超60部中外影片宣布定档暑期档，涵盖历史、悬疑、动画、科幻、动作等十余种类型，为不同喜好的观众提供了丰富选择。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2520735" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250711/2381838d-9d6e-48c9-b4b4-0846a2cb1e3b.jpg" data-imageid="352460841"&gt;&lt;p&gt;国产影片方面，今年暑期档的喜剧、悬疑、动画题材类型的电影较多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜剧片《长安的荔枝》改编自马伯庸的同名小说，讲述唐代小吏为完成“荔枝使”任务踏上征途的故事。喜剧片《你行！你上！》讲述了一位少年为了实现音乐梦想，自幼随父离家求学，最终登上顶级艺术殿堂的故事。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2520734" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250711/1d35b6ef-80ec-4ef0-9f31-0a2b1af4d733.jpg" data-imageid="352460842"&gt;&lt;p&gt;悬疑片《酱园弄·悬案》根据民国时期真实案例改编，从女性视角揭示时代变迁。历史、战争题材电影《东极岛》取材自二战时期发生在舟山东极岛的一段真实历史，讲述了1942年，载有1800多名英军战俘的日本货轮“里斯本丸”在舟山群岛附近被美军潜艇击沉，东极岛渔民救出300余人并保护3名英国人脱险的故事。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2520732" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250711/e71ea37f-dee4-42b2-8f4f-1ac389e34875.jpg" data-imageid="352460845"&gt;&lt;p&gt;动画电影《聊斋：兰若寺》从传统文化中汲取灵感。影片改编自蒲松龄经典名作《聊斋志异》，采用“1+5”的叙事结构，以一个主线故事串联起《崂山道士》《聂小倩》《画皮》等耳熟能详的古代经典民间故事。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2520733" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250711/fc696137-40a1-490c-96eb-a7203602b306.jpg" data-imageid="352460843"&gt;&lt;p&gt;《罗小黑战记2》讲述了猫妖小黑与师父无限接到一项突如其来的任务，在冒险中迎来关乎成长与抉择的全新挑战。影片在保留治愈系画风的同时，动作场面全面升级，打造适合全年龄段观看的合家欢动画电影。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2520731" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250711/6553396f-08af-47ce-a803-56c313dcffd2.jpg" data-imageid="352460840"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 10:18:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752228482008_sRAF2z_1752228482258.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31158815</guid></item><item><title>联合国机构：5月底以来，近800名加沙民众在尝试获得人道援助时被杀害</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31158793</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2520546" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250711/d4abc1ed-043f-4368-a898-d23f85f6e2db.jpg" data-imageid="352460587"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;加沙地带（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国人权办公室当地时间7月11日发布的一份报告显示，今年5月末至今已有798名巴勒斯坦加沙民众在尝试获得人道主义援助物资的过程中遭袭死亡，其中有615人是在“加沙人道主义基金会”设置的物资分发点附近遇难，有183人是在援助车队行进路线上遇难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年5月26日，由美国和以色列支持的私营援助组织“加沙人道主义基金会”开始运转，在加沙地带开设所谓援助物资分发点，而联合国机构以及已在巴勒斯坦运作数十年的援助组织则被排除在外。该方案实施后，不断有加沙民众在分发点附近遭袭身亡，联合国方面多次发声谴责称，“援助中心变‘死亡陷阱’”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 10:18:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752227161256_iSKNxT_1752227161479.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31158793</guid></item><item><title>中国海警依法驱离日非法进入我赤尾屿领海船只</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31158890</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;中国海警局新闻发言人刘德军表示，7月9日，日“瑞宝丸”号渔船非法进入我赤尾屿领海，中国海警舰艇依法对其采取必要管控措施并警告驱离。钓鱼岛及其附属岛屿是中国固有领土，我们敦促日方立即停止在该海域的一切违法活动。中国海警将持续在本国管辖海域内开展维权执法活动，维护国家领土主权和海洋权益。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 10:15:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752229099699_wiy4rM_1752229099953.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31158890</guid></item><item><title>本周看啥｜《喜剧之王单口季》第二季开播</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31156703</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;编者按：每周都有海量的电影、电视剧和综艺节目播出，你如何取舍，不妨看看澎湃有戏的推荐。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【电影】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据灯塔专业版，本周（7.7-7.13）电影大盘截至发稿，共计3.02亿元。《侏罗纪世界：重生》《恶意》《F1:狂飙飞车》位列本周票房前三甲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《侏罗纪世界：重生》累计票房已达3.8亿，豆瓣评分6.1；《恶意》以离奇坠楼案为引，深入网络暴力背后的残酷真相，上映6天累计票房1.3亿 ，在暑期档的国产片里也算能打；《F1：狂飙飞车》里落魄天才车手桑尼重返赛场，紧张刺激的赛车场面让人肾上腺素飙升 ，该片的口碑“人传人”现象还在继续发酵，豆瓣评分高达8.7分。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752218827796_mccRxy_1752218864133.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352451083"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《超人》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的周末，又有多部院线新片上映。最受期待的无疑是“滚导”最新的超级英雄电影《超人》。收官了“银河护卫队”，詹姆斯·古恩开启DC宇宙全新篇章。超人一边要在双重身份中挣扎，一边还要对抗莱克斯·卢瑟的阴谋，联合绿灯侠、鹰女等英雄守护地球。全新的叙事视角，精彩的特效打斗场面，归来的不止是超人，还有满满的回忆和情怀。海外口碑已爆棚，爆米花评分96%，中国市场拭目以待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;→&lt;a href="https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31156686"&gt;“滚导”：没有中国功夫片，就没有现在的《超人》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月12日公映的《聊斋：兰若寺》是追光动画团队继《长安三万里》后又一力作。以《聊斋志异》为蓝本，打造出奇幻的兰若寺世界。人鬼之间的爱恨情仇、神秘莫测的法术、光怪陆离的妖怪，在精美的动画制作下一一呈现。在这里，你将看到书生与狐妖的凄美爱情，感受奇幻冒险的刺激 。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;→&lt;a href="https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31138839"&gt;《聊斋：兰若寺》：六个故事，一次东方志怪之旅&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;七月的前两周全是好莱坞的主场，不过本周末，《长安的荔枝》《戏台》《花漾少女杀人事件》也都开启了超前点映，喜欢看国产片的影迷可以提前一饱眼福。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《喜羊羊与灰太狼之异国破晓》也在本周末超前点映，这些可爱的羊羊形象，看一眼就仿佛回到小时候的放学后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，姜文新片《你行！你上！》宣布提档，从7月25日提前至7月18日公映。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;→&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_129443"&gt;专题【电影的夏天】&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【电视剧】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;新剧动态&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月11日，由刘国楠、丛晓执导，宋祖儿、陈鑫海主演的古装剧&lt;span&gt;《表妹万福》&lt;/span&gt;开机，腾讯全网独播。陈若轩、张慧雯、陈钰琪、曹恩齐、谢彬彬、曹斐然亦有出演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该剧根据蓬莱客小说改编，讲述了甄嘉芙在反抗婚姻交易中与大表哥裴右安逐渐生情，展开一场“芙狸表妹”的勇敢追爱自救人生局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月10日，央视自制微短剧&lt;span&gt;《奇迹》&lt;/span&gt;宣布杀青，该剧以1-2集作为独立单元，每集15分钟，共15个单元故事，央视黄金档、腾讯视频联合播出。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752220401834_X26YEz_1752220410893.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352451516"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;胡歌&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各单元主演包括——张颂文、刘敏涛、刘威、林家川；白宇、王玉雯；雷佳音、王骁、王佳佳；闫妮、范明、陶红；王安宇、林晓杰；郭京飞、左凌峰、易小星、修睿；张云龙、张振朗、胡杏儿；金世佳、曹瑞；刘思维、朱美吉、赵楚纶、句号、蒋诗萌；胡歌、于适、曹曦文、严晓频；欧豪、毛晓彤、郭晓东、岳旸、郑业成；宋佳、颖儿、霍青；李兰迪、翟子路、涂松岩、贺鹏；常宏基、张志坚、刘芸；陈晓、童瑶、董勇、邓家佳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;新剧开播&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，《以法之名》《书卷一梦》《桃花映江山》相继来到大结局，《正当防卫》已经开播，《扫毒风暴》《樱桃琥珀》《朝雪录》《利剑·玫瑰》也一一定档，这个暑期档终于热闹起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;→&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_31147403"&gt;《以法之名》《正当防卫》的观众在吵啥？&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;→&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_31138403"&gt;新剧｜《扫毒风暴》《利剑·玫瑰》定档央八&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;→&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_31156592"&gt;新剧｜赵今麦、张凌赫主演《樱桃琥珀》7月14日开播&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;《正当防卫》&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由高叶、张鲁一、白敬亭主演的现实主义犯罪悬疑剧《正当防卫》，已于7月9日在爱奇艺首播，并将于7月14日在东方卫视播出。张歆艺、张柏嘉、叶青亦有出演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该剧讲述了两宗跨越十四年的“防卫过当”案件，牵动了八人命运，真相与谎言、正义与罪责交织缠绕。青年检察官方灵渊（高叶 饰）与市检察官段鸿山（张鲁一 饰）联手追查，其间与涉案的李沐风（白敬亭 饰）等人陷入命运纠缠，在“天理、人情、国法”之间展开一场关于正当防卫的终极审视与较量。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752218947245_2XntnY_1752218958998.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352451148"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《正当防卫》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五集看下来，三起案件并行的叙事方式，节奏很快，有钩子吸引人继续追下去。张鲁一饰演的段鸿山，无疑是漩涡中间的核心人物，而他每一步都能窥探到对方的心思，与高叶饰演的方灵渊之间的关系，可谓是棋逢对手。与此同时，方灵渊的背后，也隐藏了被校园暴力的故事，值得深挖。白敬亭饰演的李沐风，十四年前的“小苦瓜”一枚，在第四五集的闪回戏份中，尤为令人心疼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该剧的宣发不多，下沉市场为主的平台，也没看到什么热搜。7月10日，爱奇艺站内热度值到达7000，数据爬坡的速度，略逊于《乌云之上》《漂白》等今年在迷雾剧场播出的作品。虽然剧情徐徐展开，但亦有不少网友认为，这部剧的情节设置有些悬浮，台词也过于文艺腔，几位主演的演技也比较模板化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;→&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_31142739"&gt;第一集｜《正当防卫》：迷雾剧场的味儿很正&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【综艺】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;《喜剧之王单口季》第二季&lt;/span&gt;7月10日先导片已上线，7月11日播出首期正片。节目每周五、周六中午12点爱奇艺双更，VIP会员抢先看正片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杨天真、大鹏等评委预判本季“比去年好看五倍”“第一场即达去年总决赛水平”。果然还是熟悉的人熟悉的味道，刚开局就像听群口相声。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752219647977_QerKP5_1752219648177.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352451342"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《喜剧之王单口季》第二季&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“郭麒麟初心还记得吗？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“天真姐你的大码女装怎么办呀？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今年女演员变多了，这挺好，爹味又少了点”……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王越的爆梗真的共情打工人，将“月经类比领导”——“来时不打招呼，赖着不走让人浑身不适。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752219377206_1M4QdH_1752219405335.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352451266"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;王越和房主任&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五十岁农村大妈房主任的经历给所有在困境中的人带来了希望，她赢得了在场所有人的欢呼尖叫，拿下了含金量拉满的金牌。小鹿评价说，房主任让脱口秀是弱者的子弹这句话具象化了。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752214753283_zFEebf_1752214823390.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352449864"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;小鹿点评房主任的表演&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;腾讯视频即将推出大型美食竞技综艺节目&lt;span&gt;《一饭封神》&lt;/span&gt;，100位厨师现场争霸！16位大厨，84位小厨，汇集21钻黑珍珠团队成员，17星米其林团队成员。在评委阵容上，节目邀请深耕料理界多年的谢霆锋以及多位国际知名大厨坐镇，资深美食纪录片导演陈晓卿作为节目总顾问参与，李诞担纲美食嘴替。此外，刘嘉玲、丁真、王以太等明星也将陆续参与节目录制，为节目增添更多看点。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752215017010_57ijkB_1752215040703.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352449926"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《一饭封神》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今晚，&lt;span&gt;《歌手2025》第九期&lt;/span&gt;，超实力唱将乔丹·史密斯重磅袭榜。2015年，他不仅赢得了第九季《The Voice》总冠军，更成为该节目首位连续多首歌曲登顶iTunes榜单的选手。他的表现也获得了导师们对其音乐天赋和沉稳台风的高度评价。为了这次《歌手》之旅，乔丹做了充分准备：不仅认真观看了往期节目，还与歌手格瑞丝·金斯勒进行了线上交流。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752214779007_2WPrAw_1752214944611.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352449886"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;乔丹·史密斯&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据赛制，本期袭榜歌手将演唱2首竞演歌曲，现场大众听审、云端国际听审、全民陪看团共同为两轮1V1对决进行2选1投票。若乔丹·史密斯袭榜成功，本场竞演排名最末的在线歌手将暂别舞台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;好友探访社交类真人秀&lt;span&gt;《神奇的朋友》&lt;/span&gt;第三期带观众走进Twins成员钟欣潼的私人空间。和“田纪堂”帮卖团&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孟鹤堂、梁田、纪凌尘一起探索闲置社交新方式。节目每周三22:00浙江卫视、Z视介同步上线。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752214793274_Kp2tD5_1752215071838.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352449927"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;钟欣潼&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中外文化交流纪实节目&lt;span&gt;《小伙小妹换游记》&lt;/span&gt;第六期上线：中国——坦桑尼亚青年的交换生活正式结束，黄子韬、徐艺洋与非洲草原告别，诺埃、朵拉收到中国朋友的离别礼物。四位小伙小妹在短暂的换游生活中收获了无尽的成长与感动。下一站他们将前往斯里兰卡经营海岛民宿，斯里兰卡的青年夫妻也将来到中国开启一场全新的交换体验。节目每周四中午12:00 芒果TV上线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他推荐：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_31122441"&gt;五集纪录片《邬达克》：打捞一个异乡建筑师的上海足迹&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 09:58:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752219647977_QerKP5_1752219648177.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31156703</guid></item><item><title>纪录片《穿越极致美洲》即将开播，汤姆·汉克斯担任解说</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31157992</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;还记得纪录片《地球脉动》里跳入水中“倍速”游泳的求偶树懒吗？在BBC新片《穿越极致美洲》的预告片里，求偶的精神小伙换成了蝾螈，它会发生怎样的神奇故事呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由BBC Studios自然历史部制作、环球影业发行，纪录片《地球脉动》《蓝色星球》原班人马打造的全新巨制《穿越极致美洲》将于东方卫视7月15日首播，每周二23:00播出。这部11集（10集正片+1集幕后特辑）纪录片将带观众深入探索美洲大陆——地球上唯一横跨南北两极的广袤陆地，从北境极地到巴塔哥尼亚冰原，每一帧都是未被讲述的生命奇迹。奥斯卡影帝汤姆·汉克斯担任旁白解说。该片今年还入围了白玉兰奖最佳系列纪录片。&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="679041" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/30bd12da19b74b23a55f389d57067eb8/hd/1752229297121_PrDmjm_1752229364934.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752218330491_ztbcCn_1752229347493.jpg" data-duration="00:58" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p class="news_video_name"&gt;《穿越极致美洲》预告片(00:58)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首集《大西洋沿岸》将带观众领略野性之地的生存博弈。在北卡罗来纳外滩的狂风中，一匹年迈的野马用伤痕诠释着家族守护者的尊严；切萨皮克湾的云巅之上，白头海雕与鹗展开了一场关乎生存的空中芭蕾，每一片飘落的羽毛都是自然选择的注脚；而在大西洋的幽蓝深处，鲨鱼竟以守护者姿态巡游——这一颠覆性发现，直到近年才被科学家的镜头捕捉。&lt;/p&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250711/61f6c0d0-bcad-4e27-a298-881cfa07e8ea.jpeg" data-height="660" data-width="1170" data-filesize="205593" class="ait_item_box img_default" data-id="352451582" alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250711/61f6c0d0-bcad-4e27-a298-881cfa07e8ea.jpeg"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《穿越极致美洲》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二集则来到了《墨西哥》，跟随汤姆·汉克斯充满西部电影感的声线，纪录片镜头将深入墨西哥这片神奇的土地——仙人掌荒漠与翡翠雨林在此碰撞，美洲豹的足迹与蜂鸟的羽翼共同书写生命传奇。&lt;/p&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250711/d90f9a78-169e-4691-bf20-44337571cd25.jpeg" data-height="737" data-width="1170" data-filesize="297486" class="ait_item_box img_default" data-id="352451585" alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250711/d90f9a78-169e-4691-bf20-44337571cd25.jpeg"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《穿越极致美洲》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三集《狂野西部》将揭开北美最壮丽的荒野传奇。在这片充满野性的土地上，生命以最原始的方式绽放——郊狼在凛冽寒风中为生存而战；橡树啄木鸟为越冬而辛劳；沙丘鹤为孕育而舞。&lt;/p&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250711/470c1e34-ed01-424b-9dc6-3bf399fe2c52.jpeg" data-height="646" data-width="1170" data-filesize="175641" class="ait_item_box img_default" data-id="352451586" alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250711/470c1e34-ed01-424b-9dc6-3bf399fe2c52.jpeg"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《穿越极致美洲》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第四集《亚马孙》中，拍摄团队深入这片孕育着地球40%物种的神秘王国——亚马孙雨林。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欣赏完热带雨林的神奇动植物后，观众将来到第五集《北境极地》，看到动物们在冰天雪地是如何生存的。&lt;/p&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250711/fa65b26a-5a6e-4596-84a7-2fe31cbc759d.jpeg" data-height="661" data-width="1170" data-filesize="136133" class="ait_item_box img_default" data-id="352451584" alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250711/fa65b26a-5a6e-4596-84a7-2fe31cbc759d.jpeg"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《穿越极致美洲》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为黑熊和短吻鳄的家园，墨西哥湾沿岸地区又会发生哪些神奇的故事呢？第六集《墨西哥湾沿岸》也会为观众一一道来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安第斯山脉，云雾缭绕的巨人脊梁，印加帝国的回声在峭壁间低语，每一道峡谷都藏着太阳神未启封的密卷——这是地球上最长的山脉。第七集《安第斯》讲述了发生在安第斯山脉的动人故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加勒比海，蔚蓝之下沉睡着失落的传说，每一阵咸风都裹挟着未解之谜。第八集《加勒比》将带我们走进神秘危险的加勒比海地区，探索独特的故事。&lt;/p&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250711/593641fa-8de1-4348-91a2-342924e8f9f8.jpeg" data-height="654" data-width="1170" data-filesize="224653" class="ait_item_box img_default" data-id="352451583" alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250711/593641fa-8de1-4348-91a2-342924e8f9f8.jpeg"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《穿越极致美洲》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当红杉林顶端的蝾螈纵身跃向未知，西部海岸的狂野画卷在此展开，第九集《西部海岸》又有什么诙谐有趣的故事？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当虎鲸家族传授猎捕智慧，象海豹为霸主尊严展开肉搏，第十集《巴塔哥尼亚》的动作大场面怎能错过。&lt;/p&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250711/b24956a0-bcfa-41e2-a423-5f980548a76c.jpeg" data-height="758" data-width="1170" data-filesize="237968" class="ait_item_box img_default" data-id="352451581" alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250711/b24956a0-bcfa-41e2-a423-5f980548a76c.jpeg"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《穿越极致美洲》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摄制组历时5年倾力打造，历经180次独立探险，《穿越极致美洲》自然也少不了制作特辑。当镜头穿越钢铁丛林与原始荒野的边界，每个震撼画面背后都站着浑身泥泞的孤勇者。一小时超长特辑揭秘这场视觉盛宴背后的故事，每一帧画面背后，都深藏着人类对于自然的敬畏以及自然摄影规则的颠覆性突破。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 09:58:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752220633656_sEbGRF_1752220633918.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31157992</guid></item><item><title>错过大湾区全运会？苏炳添在为跑进“广东前六”努力</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31158551</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2520324" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752224155327_4fbdD5_1752224230464.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352457521"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;苏炳添在这个赛季只有一次跑进10秒40区间。 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无缘半决赛，甚至是无缘决赛，似乎成了35岁的苏炳添在这个赛季的常态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但即便一次次落后于身边的年轻人，苏炳添还在坚持站上百米赛道，还在不停地加速和冲刺。他的每一次冲向终点，其实都是为了能够达成“无论如何都希望能够出现在家门口的全运会赛场上”的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;只不过，竞技体育的现实与残酷似乎并不会为理想和情怀让步，按照苏炳添目前的成绩来看，这位老将甚至需要面对“有可能进不了男子4X100米接力名单”的最坏结果，换句话说，苏炳添在田径赛场上的“最后一舞”有可能无法在大湾区全运会上实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间7月11日，2025年全国田径大奖赛榆林站男子100米预赛，苏炳添跑出10秒51排名小组第三，综合成绩排名第29名，未能进入半决赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后在混合采访区里，苏炳添透露了目前备战全运会的整体情况，“这个（百米成绩）需要排到广东的前六名，就像国家队以前一样，你要入选这个国家队的阵容，哪怕是替补也好，你要得到第六名……那么按照现在来说的话，（在广东）肯定是排不进去的。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2520334" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752224136732_iKE27t_1752224285733.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352457522"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;苏炳添如今每一次参赛依旧能够吸引到众多记者的关注。 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照苏炳添的说法，他其实“本来这场比赛我不打算来”参加这一战的比赛，但是因为此前两周的训练感觉比较理想，他临时报名参赛。但到了陕西榆林的小高原上，这位老将没有能够及时调整好从训练到比赛的环境变化，“在这个高原上我一下喘了，在准备活动时候做得太多了，到发枪都没有缓过来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苏炳添透露，自己原本给这一站比赛定下的目标是10秒40区间，但最终他的成绩和目标相去甚远。值得一提的是，苏炳添为了能够达到参加大湾区全运会的标准，此前参加了多站国内的比赛，以此积累参赛数量。但在他参加的4站比赛中，成绩都并不够理想——在第1站广东肇庆站的比赛中，苏炳添预赛跑出10秒49，这是他在今年的室外赛季唯一一次进入10秒40区间；此后在安徽蚌埠，苏炳添跑出10秒52，无缘半决赛；而到了山东青岛站的第5站比赛，苏炳添甚至只跑了11秒37。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从这几次成绩来看，苏炳添想要在今年全运会代表广东省出战男子百米个人项目的比赛，可能性已经微乎其微，也正因如此，他此前已经将更多精力放在了接力上。就在广东肇庆的那场比赛中，苏炳添带领着几位年轻小将在男子4×100米接力决赛中夺冠。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2520339" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752224204419_rF88hs_1752224342911.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352457523"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;苏炳添此前带领广东队在肇庆站的接力比赛中夺冠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;彼时，不少田径粉丝在看到了苏炳添和广东接力队的表现之后，开始畅想苏炳添以一枚全运会接力金牌完成自己“最后一舞”的美好景象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，苏炳添在陕西榆林的这场比赛结束后所说的现状，给外界的期待泼了一盆冷水。按照苏炳添这个赛季的最好成绩10秒49来看，他确实只能排在广东省男子百米的10名左右，如果想要进入前六，苏炳添至少要跑进10秒42，从目前苏炳添的身体状况以及他此后的比赛安排来看，这个目标确实是一个不容易完成的任务。就在这场比赛结束后，苏炳添也表示，可能不会再参加其他分站比赛了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果，苏炳添真的无法跑进“广东前六”，按照选拔机制，他真的要无缘家门口的大湾区全运会了吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相关知情人士和澎湃新闻记者（www.thepaper.cn）分析，即便严格按照广东省的接力选拔机制，苏炳添需要跑进“广东前六”才能够获得一个男子4X100米接力的替补资格，但是介于今年全运会田径大项增设了4x100米混合接力，苏炳添也有机会“曲线救国”，通过新增的团队项目站上家门口的全运会赛场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，在广东省最终确定全运会的参赛名单之前，一切都有可能发生，不管苏炳添以什么身份站上家门口的全运会赛场，至少这位35岁的老将还在坚持，还在努力。苏炳添不是没有想过放弃，但每次当他站在“放弃还是坚持”的十字路口上，他都在努力和现实对抗，这一次亦是如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就如他在去年12月份接受新华社采访透露“在全运会后退役的想法”时所说，“今年退出奥运会之后其实有想过放弃，但后来又觉得全运会在家门口举办，无论如何都希望能够出现在赛场上，所以付出了很多的努力。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 09:49:52 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752224425976_Q5SGrn_1752224426181.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31158551</guid></item><item><title>宝马大中华区总裁：汽车行业面临的挑战超越国界，创新与合作是关键</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31157506</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2519287" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250711/3d7d712a-3960-4e58-9472-f87c5930d4fc.jpg" data-imageid="352450087"&gt;&lt;p&gt;“正如我们的行业已经达成了共识，内卷式竞争将会阻碍行业的健康发展。持续的价格战已经使得行业的盈利能力降到了极低的水平。如果我们不能够有效解决这个问题，那么就会导致质量妥协、遏制创新，并且阻碍我们行业的持续发展。”7月11日，宝马集团大中华区总裁兼首席执行官高翔(Sean Green)在2025中国汽车论坛上表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他指出，一方面，电动化和智能网联正在推动汽车产业进入全新的创新领域，为高质量发展带来了新的机遇。另一方面，一系列结构性挑战，也给汽车产业的未来发展轨迹带来了风险和不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高翔认为，这些挑战是超越国界的，需要全球共同合作。作为一家扎根中国的跨国汽车制造商，宝马坚信创新与合作是开启汽车产业韧性和可持续发展未来的关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对全球合作，高翔说，全球化已进入合作与冲突共存的新阶段，需要同时促进自由贸易和供应链韧性，这二者相辅相成，共同塑造既强调效率又强调安全的新产业模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高翔强调，“宝马集团致力于搭建欧洲尤其是德国与中国之间的桥梁，我们的董事长齐普策一直积极地倡导开放市场和多边主义。在近期的交流活动之中，宝马一再强调反对单边关税措施的立场，包括欧盟委员会对中国电动汽车加征反补贴税。我们坚信，基于规则的公平竞争，而非保护主义，才是汽车产业长期繁荣的基础。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他介绍，宝马积极推动供应链“双向”本地化：一方面，宝马通过促进全球供应商的本地化生产，在中国建立了强大的供应链。同时，积极培养中国供应商，不仅让他们在中国的供应链中发挥更大作用，而且努力帮助他们扩大海外投资，成为全球供应链不可分割的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，针对促进技术开放，高翔说，目前多种技术路径正在一个充满活力的生态系统中展开竞争，尽管政策框架可以引导和加速技术的发展，但是市场力量将起着最终的决定性作用。由于电动汽车已经占据了一半以上的市场份额，主张将技术发展从政策驱动转向市场驱动，让市场发挥更具体的决定性作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高翔提出，中外企业应合作探索技术路径，利用互补优势推动协同创新和变革性突破，比如宝马与包括宁德时代、亿纬锂能和远景动力在内的中国合作伙伴在宝马新世代车型第六代电池上的合作。此外，宝马正在与华为、阿里巴巴、腾讯和Deepseek等中国创新领导者积极合作，根据中国消费者的需求和偏好量身定制我们的智能座舱解决方案。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 09:39:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752216003200_1AAM5z_1752216003402.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31157506</guid></item><item><title>日本餐饮连锁萨莉亚前三财季净利创新高，亚洲市场营业利润下滑5%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31157613</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;日本意式连锁餐厅萨莉亚2025财年前三季度净利创历史新高，但多项指标增速同比有所放缓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，日本萨莉亚发布的2025财年前三季度（2024年9月至2025年5月）财报显示，前三季度实现销售额为1883.39亿日元，同比增长15.4%，上年同期增速为23.6%；归母净利润为77.84亿日元，同比增超五成，上年同期增速超过九成；营业利润达到106.08亿日元，同比增长5.4％，上年同期增速超过1.8倍。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2518590" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752212586370_BKGGxB_1752212609670.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352448526"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025财年以及2024财年前三季度业绩指标&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据萨莉亚中国官网介绍，萨莉亚以亚洲为中心，于1973年开业至今已有超过50年的历史。2003年12月，萨莉亚的中国1号店在上海市天钥桥路正式开业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据日经中文网报道，萨莉亚前三季度净利润数据超过此前市场预期（QUICK Consensus）的71亿日元，创下该时期历史新高。起到拉动作用的因素是维持低价，促使顾客人数增加。销售额方面，日本国内现有门店销售额增长18％，表现出色。维持低价的战略取得成效，顾客数量增长16％。SMBC日兴证券的高级分析师皆川良造表示，“由于价格相对便宜，人均点餐数量出现增加”，客单价也提高2％。”不过，大米等原材料价格高涨将营业利润拉低，但被销售额的增长所抵消。萨莉亚社长松谷秀治就大米价格表示，“储备米释放之后，价格下降”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在亚洲市场（除日本市场以外），财报指出，由于不断开拓新店，销售额达到630.58亿日元，同比增长10.5%。营业利润为77.99亿日元，同比下滑5.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据日经中文网报道，以中国为中心的亚洲业务陷入苦战。虽然推进了开设新店的举措，但当地消费放缓给业绩带来了影响。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2518592" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752212599087_FDjNe5_1752212632791.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352448529"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;各分部市场业绩&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2518593" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752212595213_WKZmX2_1752212632826.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352448527"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;各分部市场业绩&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024财年，萨莉亚净利润同比大幅增近六成创历史新高。其中，中国业务是拉动业绩的主力军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据日经中文网此前报道，为了进一步开拓发展势头良好的中国市场，还将增加投资。生产酱汁、意大利面、比萨等的中国子公司“广州萨莉亚食品有限公司”将投资约3000万美元，在中国广州建设新工厂。目前已开工建设，力争2026年1月正式投产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;彼时，松谷秀治表示：“这是着眼于在（目前约为500家的）中国增至1000家店铺的新工厂。在工厂完成准备工作，店铺的生产效率将会提高”。通过广州新工厂稳定供应商品，同时降低成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次最新财报中，萨莉亚对2025财年（截至2025年8月）的全年业绩指引保持不变，预计销售额达2587亿日元，同比增长15.2%；归母净利润为103亿日元，同比增长26.4%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2518591" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752212590821_57MxpT_1752212621325.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352448528"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025财年业绩指引&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 09:38:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752214378375_c2Rk1e_1752214378530.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31157613</guid></item><item><title>龙湖集团兑付本金额5亿元的中票，年内累计偿还公开债超90亿元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31157933</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752222008149_4PiCME_1752222008296.png" data-imageid="352452785"&gt;&lt;p&gt;7月11日，澎湃新闻获悉，龙湖集团（00960.HK）已将5.225亿元拨入上清所兑付账户，用于兑付7月15日到期的“20龙湖拓展MTN001B”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据公开信息显示，“20龙湖拓展MTN001B”起息日为2020年7月15日，发行期限5年，发行规模为人民币5亿元，利率为4.5%。本次龙湖兑付金额合计5.225亿元，包含本金5亿元及利息2250万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;年内龙湖集团已如期兑付多笔境内公开债券，7月份以来，除此笔中期票据外，龙湖集团已于7月3日如期兑付“22龙湖04”，本息合计17.66亿元。在“20龙湖拓展MTN001B”兑付完成后，龙湖年内已累计兑付公开债超90亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2023年以来，龙湖集团持续以经营性现金流来主动压降负债。2023年-2024年，龙湖集团连续两年实现含资本性支出的经营性现金流为正，两年累计压降有息负债超过300亿元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 09:38:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752222008149_4PiCME_1752222008296.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31157933</guid></item><item><title>近40年合资历史落幕，赫力昂实现全资控股中美史克</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31156455</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752198609863_3cEw3W_1752198610096.png" data-imageid="352435731"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;赫力昂（Haleon）。视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国消费健康公司赫力昂（Haleon）已完成对中美史克剩余股权的收购，宣告中美史克合资时代的谢幕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月8日，赫力昂宣布，公司已于6月27日完成对非处方药合资企业中美天津史克制药有限公司（以下简称“中美史克”）剩余12%股份的收购，总价达到16亿元人民币。至此，赫力昂完成了对原中方拥有的45%的股权的收购，中美史克正式成为赫力昂全资控股的子公司，结束了近40年的合资历史。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赫力昂在公告中写道：“中国不仅是赫力昂成功的关键区域市场，更是驱动全球市场增长、提升品牌竞争力的战略要地。此次完成对中美史克100%的股权收购，是赫力昂持续深耕中国市场的重大里程碑。这不仅彰显了赫力昂对中国市场的坚定承诺，还将强化赫力昂在中国的供应链运营与创新潜能，从而巩固其在中国——这一全球增长最快的非处方药市场的领导地位。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开资料显示，赫力昂成立于2022年，在伦敦和纽约两地证交所上市（Nasdaq/LON：HLN），是由全球最大的药厂之一葛兰素史克（GSK）与辉瑞成立的合资企业，整合了双方的消费保健品业务，拥有舒适达、新康泰克、芬必得、善存、百多邦等一系列知名的健康品牌，业务遍及全球170多个市场，拥有超过24000名员工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，从合作之初，辉瑞和GSK就明确表示，他们计划逐步减少在赫力昂的持股比例。2024年5月，GSK完成了退出，以约15.8亿美元的价格出售了其在赫力昂剩余的4.2%的股份。今年3月，辉瑞宣布出售其在赫力昂剩余的7.3%的股份的计划，总计约6.62亿股，意味着赫力昂诞生背后的两家大型制药公司都与其分道扬镳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，赫力昂总营收达到113.02亿英镑；2024年，公司总营收有所下降，为112.33亿英镑，赫力昂中国营收为15.3亿元人民币。在寻找增长点的压力之下，赫力昂将视线投向中国市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一边，中美史克成立于1987年，是GSK与原天津中新药业集团（现为津药达仁堂集团）、天津太平集团等共同投资设立的消费保健用品公司，旗下有四大OTC（非处方药品）品牌新康泰克、芬必得、百多邦、史克肠虫。其中，芬必得在中国止痛药市场中长期占据前三的位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;起初，中美史克的业务聚焦于镇痛管理、呼吸健康、皮肤健康及消化健康等OTC品类。20世纪90年代，旗下镇痛药芬必得上市后，中美史克首创“医院端学术推广+零售端品牌营销”双轨制，被视为中国医药行业的“探路者”。近两年来，中美史克的全年营收一直保持在35亿元左右。作为改革开放后最早一批进入中国的中美合资制药企业之一，中美史克被收购一事也令行业感到有些唏嘘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年9月，赫力昂通过两笔交易完成对中美史克的股权增持：津药达仁堂集团股份有限公司（简称“津药达仁堂”）转让了13%的股权，天津医药集团转让了20%的股权，使得赫力昂对中美史克的持股比例从55%提升至88%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，赫力昂方面表示，2024年，中美史克为赫力昂中国区贡献了总收入的40%左右。收购中美史克将促进全球非处方药类（OTC）市场的增长，并为赫力昂带来更多战略以及运营上的灵活性。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 09:35:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752212493194_K6BkAi_1752212493477.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31156455</guid></item><item><title>国有商业保险公司长周期考核机制再完善，新增5年周期指标</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31158439</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752225232700_s7PsTj_1752225239306.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352458897"&gt;&lt;p&gt;7月11日，财政部网站发布《关于引导保险资金长期稳健投资 进一步加强国有商业保险公司长周期考核的通知》（下称《通知》），进一步加强对国有商业保险公司长周期考核。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《通知》自印发之日起施行，国有商业保险公司自开展2025年度绩效评价工作开始，按照《财政部关于印发&amp;lt;商业保险公司绩效评价办法&amp;gt;的通知》（财金〔2022〕72号）、《财政部关于引导保险资金长期稳健投资 加强国有商业保险公司长周期考核的通知》（财金〔2023〕89号）（以下统称《办法》）及本通知执行，其他商业保险公司可参照执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《通知》指出，将《办法》中经营效益类指标的&lt;strong&gt;“净资产收益率”由“3年周期指标+当年度指标”相结合的考核方式调整为“当年度指标+3年周期指标+5年周期指标”相结合的考核方式&lt;/strong&gt;。其中，当年度指标为“当年净资产收益率”，权重为30%；3年周期指标为“3年周期净资产收益率”，权重为50%；5年周期指标为“5年周期净资产收益率”，权重为20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，将经营效益类指标的&lt;strong&gt;“（国有）资本保值增值率”由“当年度指标”调整为“当年度指标+3年周期指标+5年周期指标”相结合的考核方式。&lt;/strong&gt;其中，当年度指标为“当年（国有）资本保值增值率”，权重为30%；3年周期指标为“3年周期（国有）资本保值增值率”，权重为50%；5年周期指标为“5年周期（国有）资本保值增值率”，权重为20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，中国人寿集团表示，《通知》是对《办法》的有益补充和完善，体现了财政主管部门引导国有商业保险公司更好发挥经济减震器和社会稳定器功能、始终坚持高质量发展的坚定决心和积极行动，有利于更好引导国有保险资金充分发挥长期资本和耐心资本优势，认真践行价值投资和稳健投资理念，积极提高权益类投资占比，推动资产投资与保险负债更为匹配的同时，增加资本市场中长期资金供给，助力资本市场长期稳定健康发展，还有利于促进国有商业保险公司高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《通知》要求，国有商业保险公司要提高资产负债管理水平，加强资产和负债在期限结构、成本收益、现金流等方面匹配管理，进一步优化资产配置，合理确定权益投资比例，把握好投资收益和风险平衡，实现所有者权益稳定增长和国有金融资本保值增值；要注重稳健经营，坚持长期投资、价值投资、稳健投资，完善内部中长期考核机制，加强投资组合管理，挖掘收益稳健、风险可控、具有升值潜力和稳定现金流回报的优质投资标的，努力增厚长期稳定收益，更好发挥保险资金长期资本、耐心资本的“压舱石”作用，积极服务实体经济高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，国有商业保险公司要增强投资管理能力，严格执行并不断健全内部投资管理制度，完善投资决策程序和风险评估体系，做好投资项目尽职调查、收益分析、风险评估等工作，进一步加强投资风险管理、交易管理和投后管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国人寿集团表示，《通知》规定更加契合保险尤其是寿险的经营属性，从跨周期视角，进一步丰富和完善了对国有商业保险公司的评价体系，降低短期经营波动对绩效评价结果的影响，能够更为客观地评价国有保险公司经营结果和风险水平，必将有力推动其长期稳健经营和可持续健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年10月，财政部曾发文，将商业保险公司相关绩效评价办法中经营效益类指标的“净资产收益率”由“当年度指标”调整为“3年周期指标+当年度指标”相结合的考核方式，3年周期指标为“3年周期净资产收益率（权重为50%）”，当年度指标为“当年净资产收益率（权重为50%）”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年1月，中央金融办、中国证监会、财政部、人力资源社会保障部、中国人民银行、金融监管总局联合印发《关于推动中长期资金入市工作的实施方案》，明确要重点引导商业保险资金、全国社会保障基金、基本养老保险基金、企（职）业年金基金、公募基金等中长期资金进一步加大入市力度。此次《通知》则是为了落实上述实施方案的有关要求。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 09:31:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752225244066_S3eDtA_1752225244153.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31158439</guid></item><item><title>4天23份“最后通牒”！梳理美国时隔3月又一轮极限施压</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31158477</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;近几天，特朗普政府向23国下“最后通牒”，威胁如果不在8月1日前答应美国的要求，就对他们施加高额关税。在接受美媒采访时，特朗普又说计划对几乎所有尚未加征关税的贸易伙伴征收15%或20%的统一关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;继4月对世界各国提出“对等关税”后，时隔3个月，“美国VS全世界”的场面又出现了。美国上轮极限施压成果寥寥，这次故技重施，刚发出威胁，就遭多国强硬回怼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;14+8+1+∞&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4天发函23篇&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7日，特朗普向日本、韩国、马来西亚、哈萨克斯坦、南非、老挝、缅甸、突尼斯、波黑、印度尼西亚、孟加拉国、塞尔维亚、柬埔寨和泰国发信。9日，他又在社交媒体上发布了致文莱、阿尔及利亚、摩尔多瓦、伊拉克、菲律宾、斯里兰卡、利比亚和巴西的信件。10日，他又晒出了发给加拿大的信。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2520279" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250711/693aadde-62e5-4ca7-bb9d-939f2aa2f41a.jpg" data-imageid="352456744"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;短短4天时间，特朗普又拉出一长串关税清单：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲律宾：20%&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本、韩国、哈萨克斯坦、马来西亚、突尼斯、文莱、摩尔多瓦：25%&lt;/p&gt;&lt;p&gt;波黑、南非、阿尔及利亚、伊拉克、斯里兰卡、利比亚：30%&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度尼西亚：32%&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孟加拉国、塞尔维亚、加拿大：35%&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柬埔寨、泰国：36%&lt;/p&gt;&lt;p&gt;老挝、缅甸：40%&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴西：50%&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除此之外，特朗普还在10日说：“我们将对所有剩下的国家征收关税，不论是15%还是20%，这个我们正在安排。”他还宣布，将从8月1日起对所有进口到美国的铜征收50%的关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国4月宣布对全世界发动关税战，给各国3个月暂缓期希望他们屈服。但7月9日到期时，只有英国和越南与美国达成贸易协议，且协议细节仍待敲定，与欧盟、日本、韩国、印度等的谈判进展艰难。于是特朗普签署行政令，延长“对等关税”暂缓期至8月1日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此时此刻恰如彼时彼刻，又是对全世界施压，又是划出时间期限。同一套手段上次没奏效，这次结果会不一样吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;巴西退回信函对等反制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;加拿大表示绝不妥协&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="679019" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/4b47fb7636af47dc9346cab3c4f7ab7d/hd/1752224281489_1hijD7_1752224406260.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752224404285_FajdTZ_1752224404443.png" data-duration="00:47" data-verticalvideo="1" data-width="636" data-height="848"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;巴西总统卢拉10日回应称，若与美国的谈判无效，将根据国会今年通过的经济对等法进行对等反制。卢拉还称，他将亲自为巴西产品寻找新市场。&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="679020" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/cf494abd9b83414c9a4f33857edf8b6e/hd/1752224287065_hrxy1B_1752224612370.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752224610669_DTHzBT_1752224610669.png" data-duration="02:02" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p class="news_video_name"&gt;“不接受任何形式的外部威胁” 巴西各界反对美国加征关税(02:02)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴西政府10日表示，已告知美国大使馆，将退回美国总统特朗普当天发送的信函，并决定召见美国驻巴西临时代办埃斯科瓦尔，要求其对信函中关于前总统博索纳罗的部分作出解释。特朗普在信中除了加税还写道，“卢拉正在对巴西前总统博索纳罗展开政治迫害，应立即停止”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月10日，加拿大总理卡尼在社交媒体发文回应特朗普称，将在与美国的谈判中，继续捍卫加拿大工人和企业的利益，并努力在截止日期前达成协议。加拿大工业部长梅拉妮·乔利在同一天明确表态，“我们将坚决反对，绝不妥协”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本首相石破茂9日表示，日本国内将团结一致守护国家利益，在不容妥协的事情上不会妥协，绝对不会牺牲日本的农业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;从汽车到咖啡橙汁&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;关税战冲击美国人衣食住行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国大量生活必需品依赖进口，对这些商品加征高关税，将显著增加美国人的衣食住行成本。&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="679021" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/4d6ce0149159412c82cd2afe95054577/hd/1752224285765_NsbS8G_1752224733323.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752224731297_c1GjHD_1752224731297.png" data-duration="01:17" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p class="news_video_name"&gt;美国对巴西加征关税反噬自身 咖啡橙汁首当其冲面临涨价(01:17)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国消费的咖啡中约有三分之一来自巴西，据行业组织称，巴西近年来向美国运送的每袋为60公斤规格的咖啡一年就高达约800万袋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，目前在美国销售的橙汁有一半以上来自巴西。近年来由于气候和柑橘绿化病等因素的影响，美国对进口橙汁的依赖程度越来越高。美国农业部今年早些时候发布的一份报告预测，美国橙子产量将在近两年达到88年来的最低水平，而橙汁产量将跌至创纪录的低点。&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="679022" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/6c3b8360047c4b2190289b33c5fc32a4/hd/1752224279565_4rRQcd_1752224849214.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752224847935_wCzDyY_1752224847935.png" data-duration="01:42" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p class="news_video_name"&gt;美经济学家：加征关税将导致美物价上涨(01:42)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国的铜消费量几乎一半来自进口。在特朗普突然宣布加征关税之后，纽交所铜期货价格一度飙升17%，至5.8955美元/磅，创下历史新高。彭博社指出，由于铜广泛应用于电子制造、汽车工业、建筑施工及数据中心等诸多领域，若关税政策生效，美国经济多个领域将面临成本激增的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据德国媒体10日报道，德国汽车制造商大众已暂停向美国市场交付一款电动车。企业发言人表示，暂停原因之一是美方对该车型座椅宽度不满意。不过，有媒体援引内部人士的话报道称，美国政府实施的惩罚性关税是大众暂停交付的重要原因。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 09:31:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752224346357_7s64TX_1752224346481.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31158477</guid></item><item><title>全球文明对话部长级会议北京宣言（全文）</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31158324</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;全球文明对话部长级会议北京宣言&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一、我们，来自140多个国家的政党政要、政府部长和各界人士代表，于2025年7月10－11日在中国北京举行全球文明对话部长级会议，围绕“维护人类文明多样性　共促世界和平发展”主题深入交流，达成广泛共识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二、我们认为，多样性是世界的基本特征，也是人类文明的魅力所在。每一种文明都有自己独特的、不可替代的价值。不同文明共同创造了绚丽多姿的人类文明百花园。文明因交流而多彩，因互鉴而发展。文明交流互鉴是推动人类文明进步和世界和平发展的重要动力。不同国家、不同民族应秉持平等和尊重，支持彼此自主选择的发展道路和模式，共同维护文明多样性，推动不同文明交流对话、包容互鉴、和谐共处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三、我们看到，当前国际形势变乱交织，地缘政治和阵营对抗暗流涌动，单边主义、保护主义逆流滋长，全球经济发展遭受多重冲击，技术鸿沟、数字鸿沟、智能鸿沟仍在扩大，气候变化危机日益严峻，人类文明发展面临的挑战更为复杂多变。各国应共同维护联合国宪章宗旨和原则，树立平等、互鉴、对话、包容的文明观，追求和平、发展、公平、正义、民主、自由等价值，深化交流合作，扩大互学互鉴，携手应对全球性挑战，促进世界和平发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四、我们认为，不同文明凝聚着各国人民的智慧创造，它们与时并进、交相辉映，共同构成人类文明的宝贵财富。每一种文明都代表着一个国家和民族的精神血脉，都应当在传承中得到不断发展。我们愿共同促进文明传承和创新，加强文化遗产保护领域交流合作，传承丰富多样的历史文化遗产，守护人类文明成果，推动各国优秀传统文化实现创造性转化、创新性发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五、我们认为，加强人文交流合作是消除文明隔阂和误解、促进人类携手应对全球性挑战的有效途径。我们呼吁加大各国人文往来，拓展教育、科技、文化、学术、智库、媒体、青年、旅游、体育、艺术等各领域交流合作，推动地方间友好交往，增进民心相通，深化理解互信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六、我们愿以此次全球文明对话部长级会议为契机，继续开展多层次、多领域的文明对话，进一步丰富交流内容，拓展合作渠道，完善机制平台，探索构建全球文明对话合作网络，激发文明进步不竭动力，共同绘就人类文明新图景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;七、我们衷心感谢中方为举办此次会议作出的巨大努力，赞赏中方为深化文明交流互鉴作出的重要贡献，愿与中方共同落实全球文明倡议，为推动世界文明共同繁荣、构建人类命运共同体作出积极贡献。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 09:07:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752223853848_aMdeDP_1752223853967.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31158324</guid></item><item><title>秦洪看盘｜动量资金调仓，低位股或有扬升契机</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31158002</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752223535074_XbyBMx_1752223535261.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352455237"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;李晶昀 AI图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五A股市场出现了冲高受阻的态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，上证综指在盘中一度扬升逾1%，但银行股在午后逐级下行，带动上证综指同步回落，在日K线图留下一根较长上影线的阴K线。不过，科创50指数等近期表现相对逊色的股指并未同步走弱，仍然表现出相对强硬的态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看来，强势主线的回落或将给予低位股（编注：又称滞涨股，是指股价在某一时间周期内处于相对较低水平的股票）更强的流动性，从而带来新的结构性机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;交易拥挤担忧情绪扩散&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从盘面来看，今年以来最为强势的主线之一就是银行股，不仅仅是大市值银行股股价迭创历史新高，部分中小市值银行股也开始持续活跃。如此就显示出银行股的参与资金，不仅仅是汇金、险资等耐心资本、长期资本，也包括部分量化型的动量资金。因为创新高因子是部分量化资金交易模式的核心构成。所以，银行股股价迭创新高，也触发了部分量化资金的买入因子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如此反复就使得银行股出现了较为明显的交易拥挤。如果再考虑到以沪深300ETF、中证A500ETF为基础的指数增强式动量资金的资金构成，可以推测当前银行股的交易拥挤度已达到了历史较高水平。以往走势也显示出，涨跌同源，交易过于拥挤往往会带来部分动量资金的率先减持，从而引发短线股价的高波动。银行股在周三尾盘已出现过一次集中的短线抛压，在周五午市后，此类抛售行为再度涌现，这不仅仅对短线银行股以及指数的运行带动了一定的波动压力，也会使得短线A股市场交易行为出现“肌肉记忆”，进一步强化市场的一个印象，即：交易拥挤度较高的主线往往会成为A股短线波动的源泉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;低位股或成A股新动能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由此可见，以银行股为代表的近期涨升主线在周五回落，成为A股短线受阻的因子。虽然上证综指、沪深300指数、上证50指数有所回落，但是，科创50指数、中证1000指数、中证2000指数的波动幅度也并不大，这说明周五银行股的回落，虽有动量资金在减持，但这些动量资金同时也将减持所带来的流动性注入到前期涨幅相对落后的低位股中，比如说稀土永磁板块、有色金属股等品种。与此同时，创新药主线中相对滞涨的CXO细分领域龙头品种也出现了相对强硬的态势，药明康德（603259）更是冲击涨停板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也就是说，从周五的盘面来看，虽然核心主线、上证综指等股指冲高受阻，但整个市场的活跃度并未受此影响，甚至在一定程度上还出现了“一鲸落，万物生”的态势。即银行股主线回落，但低位股的流动性出现了显著的改观，从而带来了更多的结构性机会。从盘面来看，随着股指在近期的重心持续上移（周五虽然上证综指有所受阻回落，但其日K线图仍显示出重心上移的上升趋势线仍然清晰有力），已对观望资金产生了较强的吸引力，在周五，沪深两市的成交金额逾1.7万亿元，为4个月以来的新高，如此数据进一步说明了A股的流动性进一步改善，从而为低位股的活跃提供了新的量能支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综上所述，虽然短线A股的主线有所回落，指数有所受阻。但市场的活跃度、市场交易情绪、低位股的流动性得到了积极地改善、提升。所以，下周A股市场的走势仍可期待，尤其是一些低位股，仍有望反复活跃，给A股提供新的结构性机会，进而成为A股新的扬升动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（执业证书：A1210612020001）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 09:01:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752223535074_XbyBMx_1752223535261.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31158002</guid></item><item><title>库尔德工人党正式启动解除武装进程</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31157984</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间7月11日上午，库尔德工人党（PKK）首批武装成员在伊拉克库尔德自治区（库区）苏莱曼尼亚省移交武器，标志着该组织正式启动解除武装进程。据悉，解除武装将分阶段进行，预计将在今年9月全部完成。整个过程将由一个由土耳其情报部门与军方官员组成的联合委员会直接监督，并与伊拉克中央政府及库区政府协调执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参与当天仪式的人员包括库尔德工人党执行委员会与中央委员会成员、其他库尔德及左翼政党代表。活动现场禁止媒体记者进入，官方表示稍后将公布录像资料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;库尔德工人党由厄贾兰在上世纪70年代末创建，谋求通过武力在土耳其与伊拉克、伊朗和叙利亚交界处的库尔德人聚居区建立独立国家。40多年来，该组织与土耳其政府爆发多轮冲突，造成数万人死亡，并被土耳其、欧盟和美国认定为恐怖组织。1999年，厄贾兰被捕，随后被关押在马尔马拉海中的伊姆拉勒岛至今。库尔德工人党总部设在库区，近些年主要在伊拉克北部和叙利亚北部活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年2月底，厄贾兰发表声明，公开要求库尔德工人党武装组织放下武器、自行解散。库尔德工人党听从厄贾兰命令，3月宣布停火，5月宣布解散并放下武器。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 08:58:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752222081693_6AnfR3_1752222081917.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31157984</guid></item><item><title>俄外长谈与鲁比奥会面：转交乌官员言论摘录，但有两项没谈</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31158097</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间7月11日，俄罗斯外交部长拉夫罗夫在东亚峰会外长会和东盟地区论坛外长会后的新闻发布会上表示，在与美国务卿鲁比奥的会晤中他重申了俄罗斯对乌克兰问题的一贯立场，包括总统普京在7月3日与特朗普通话时再次表明的立场。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2520077" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250711/2c7ce7d3-a275-445d-b413-63749155be61.jpg" data-imageid="352452975"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间7月10日，俄美外长在马来西亚会晤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，拉夫罗夫透露，他已向鲁比奥转交了泽连斯基等乌克兰官员关于必须“摧毁俄罗斯”言论的摘录。拉夫罗夫还表示，在二人的会晤中未讨论向乌克兰提供进攻性武器及《第三阶段削减战略武器条约》事宜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前鲁比奥声称，美国在与俄方代表会晤中讨论了有关乌克兰冲突调解的新提议，这些内容此前未曾公开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉夫罗夫还表示，关于朝鲜半岛局势，必须避免任何挑衅行为。但令人遗憾的是，针对朝鲜的挑衅仍在继续，包括通过强化美国、韩国和日本之间的军事同盟关系。这些国家正在开展规模日益扩大的军事演习，甚至还涉及核武要素，这无疑构成了严重的冲突隐患。俄罗斯将全力维护俄朝盟友的合法权益，并防止可能引发灾难性后果的挑衅行为。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 08:39:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752222150577_Xn1PDr_1752222150739.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31158097</guid></item><item><title>释新闻｜特朗普或动用总统权力援乌，什么是“总统特别拨款权”？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31156620</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752201135425_PCN5W1_1752201135645.png" data-imageid="352436849"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;7月6日，美国总统特朗普乘直升机返回华盛顿白宫。新华社 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻7月11日报道，当地时间7月10日，消息人士表示，特朗普团队将向乌克兰提供价值3亿美元的军事援助，援助计划可能包括“爱国者”防空导弹系统和进攻型中程火箭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社称，特朗普可能首次动用 “总统特别拨款权”（PDA），军援乌克兰。这一权力允许美国总统重新分配本国军事物资，应对国外危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国防部、白宫没有立即回应置评请求。截至目前，特朗普政府只向乌克兰提供了前政府授权运送的武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月早些时候，美国国防部曾部分暂停部分军援，特朗普随即否认。有分析认为，这可能源于特朗普无法迅速解决俄乌冲突的愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;什么是PDA？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;PDA是美国在危机情况下，使用的特殊外交政策工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美国国务院网站介绍，PDA是美国联邦政府对外拨款过程中的重要一环，在1961年《对外援助法》（FAA）第506（a）（1）条中得到明确规定，允许美国总统通过重新分配美国军事物资的方式，迅速应对国外的危机。此类援助可在获批后的几天甚至几小时内开始到达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通常情况下，美国总统能在两种情况下动用FDA：一是存在不可预见的紧急情况，需要立即提供军事援助；二是《武器出口管制法》或其他法律的授权无法满足紧急要求。此前，美国在上世纪70年代冷战时期对越南的军事援助、21世纪初的伊拉克战争，以及本次俄乌冲突中多次启用PDA。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社称，目前美国对乌克兰还剩38.6亿美元的拨款资金。上一次动用PDA，是今年1月9日时任总统拜登授予的5亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;特朗普态度因“愤怒”转变？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此举表明特朗普自上任以来，对乌克兰军援问题的态度或出现巨大转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自近三年前俄乌冲突爆发以来，美国国会已批准向乌克兰提供总计超过1800亿美元的援助，这覆盖了近一半的乌克兰军事开支，剩下的部分由欧洲援助组成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但今年2月底，上任一个多月的美国总统特朗普和到访的乌克兰总统泽连斯基在白宫爆发争吵，震惊全球，他指责后者“在拿第三次世界大战赌博”。3月，有白宫官员称，将暂停所有对乌军事援助，直至乌方有意致力于实现和平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美乌官员随后在沙特阿拉伯进行和平谈判，乌克兰接受美国提出的30天停火协议。美乌会晤后发表联合声明称，美国将“立即解除暂停情报共享，并恢复对乌克兰的安全援助”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月末，美乌签署了《美乌重建投资基金成立协议》，也被称为“美乌矿产协议”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;后在特朗普的推动和支持下，俄罗斯和乌克兰代表团5月在土耳其举行双方三年多来的首次直接谈判，就互换1000名战俘达成共识，同时“原则上”愿意继续接触和谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但5月底，乌克兰官员称，俄罗斯对乌发动了冲突爆发以来最大规模的空袭，三天时间里造成29人死亡、数十人受伤。6月初，乌克兰利用无人机袭击，摧毁了数十架俄罗斯军用飞机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;直至本月初，美国《政治报》7月1日报道，因美国武器库存耗尽，美国已暂停向乌克兰提供弹药和武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但一周后的7月8日，有消息传出，特朗普的态度出现转变，表示批准向乌克兰运送更多防御性武器，并“话风大变般”地声称不清楚谁下令暂停军援，还直接表达对俄总统普京的不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有消息人士透露，在6月24日至25日于海牙举行的北约峰会上，泽连斯基提出了“非常具体的请求”，现在特朗普已经同意其中一部分，但消息人士拒绝透露这里指的是哪些武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10日，特朗普进一步对美国全国广播公司（NBC）表示，美国将通过北约向乌克兰运送“爱国者”导弹等武器，北约将“百分之百”支付这些武器的费用。目前，乌克兰急需制导多管火箭炮系统、“爱国者”防空导弹等武器，这些武器的库存位于欧洲，可能在几天内到达前线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同日，泽连斯基表示，俄罗斯和乌克兰之间的谈判暂时不会举行，因为双方商定的换俘行动尚未完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国伦敦政治经济学院（LSE）外交政策智库LSE理念（LSE IDEAS）研究院武克萨诺维奇（Vuk Vuksanovic）对《新闻周刊》分析称，特朗普的声明“很可能源于一种愤怒，即无法像最初认为的那样迅速解决俄乌冲突。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯方面则表示，向乌克兰提供武器阻碍局势的调解，直接使北约成员国卷入冲突，是在“玩火”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄外长拉夫罗夫此前指出，任何包含向乌克兰提供武器的物资，都将成为俄罗斯的合法打击目标。他表示，美国和北约正在直接卷入乌克兰冲突，不仅供应武器，还在英国、德国、意大利和其它国家境内培训人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 08:06:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752201135425_PCN5W1_1752201135645.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31156620</guid></item><item><title>外交部：希望欧方为各国企业提供公平公正和非歧视的营商环境</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31157936</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月11日外交部发言人毛宁主持例行记者会，有记者问：据报道，爱尔兰的数据保护机构表示，将对TikTok进行调查，称其将数据传输给中国。请问中方有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛宁表示，具体问题建议你向中方的主管部门询问，我可以告诉你的是，中国政府高度重视并依法保护数据隐私和安全，从来没有也不会要求企业或个人以违法的形式采集或存储数据，我们希望欧方切实尊重市场经济和公平竞争原则，为各国企业提供公平公正和非歧视的营商环境。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 07:58:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752220280997_GMnjJ7_1752220281124.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31157936</guid></item><item><title>TikTok被指将欧洲用户数据转移至中国服务器，外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31157968</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752220099220_ZExJG5_1752220099538.png" alt="TikTok被指将欧洲用户数据转移至中国服务器，外交部回应"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:26&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;TikTok被指将欧洲用户数据转移至中国服务器，外交部回应&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;7月11日，外交部举行例行记者会。有记者提问，一家帮助监管欧盟数据隐私的爱尔兰监管机构表示，正在对“TikTok将欧洲用户个人数据转移到中国服务器”一事展开调查。中方对此有何评论？发言人毛宁就此作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 07:54:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752220099220_ZExJG5_1752220099538.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31157968</guid></item><item><title>俄称逮捕两名从事破坏活动的乌克兰特工</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31157905</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;俄罗斯联邦安全局当地时间11日通报称，两名乌克兰特工在布良斯克州及周边地区执行侦察破坏任务时被逮捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被捕人员承认收取乌克兰无人机运送的爆炸物和武器，并制造炸弹用于实施恐怖活动。当前，被捕人员已认罪，该案件已立案侦查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前乌克兰方面对此暂无回应。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 07:53:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752218783894_d2521b_1752218784001.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31157905</guid></item><item><title>俄罗斯外长拉夫罗夫将于下周访华？外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31157947</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752219485181_acpGJJ_1752219485367.png" alt="俄罗斯外长拉夫罗夫将于下周访华？外交部回应"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:05&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;俄罗斯外长拉夫罗夫将于下周访华？外交部回应&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;7月11日，就有消息称俄外长拉夫罗夫将于下周访华一事，外交部发言人毛宁回应道，如果有消息我们会及时发布。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 07:47:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752219485181_acpGJJ_1752219485367.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31157947</guid></item><item><title>险资持股基金投资上海松江区租赁住宅项目：房源2252套，面积超13万平米</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31157630</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752214752549_arPPhF_1752214752715.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352449856"&gt;&lt;p&gt;保险资金持续看好上海资产，这次是租赁型住宅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月11日，澎湃新闻从知情人处获悉，友邦保险、中宏保险参与成立的“中信金石基金·瓴寓国际租赁住房基础设施Pre-REITs基金”近期投资了位于上海市松江的租赁住宅柚米社区，房源为2252套，建筑面积超13万平方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中信金石基金·瓴寓国际租赁住房基础设施Pre-REITs基金”，是友邦保险联合中信金石基金、瓴寓国际等于2024年12月共同设立的私募股权投资基金，中信金石为管理人，瓴寓国际负责运营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻了解到，此次投资为股权投资，交易金额未公布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该资产的原始股东瓴寓国际以及友邦保险、中宏保险、中信证券、中信金石分别持有合伙企业20%、40%、25%、14.8462%和0.1538%的份额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，这支基础设施Pre-REITs基金将由瓴寓国际负责运营，并将上海松江西部科技园柚米社区作为种子项目装入基金孵化公募REITs上市。未来，该基金将继续深耕租赁住房行业，探索新的项目合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柚米社区拥有房源2252套，建筑面积13.6566万平方米。该项目所在的地块是松江区工业区科技园区新城C01-14B-09号和02地块，由上海领琛商务咨询有限公司联合松江区国企上海松江经济技术开发建设集团有限公司以3.342亿元的总价于2021年6月竞得。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海之外，友邦保险购入北京的资产。2024年1月31日，凯德集团发布公告，凯德投资与友邦人寿共同成立合资公司，凯德投资将北京凯德·星贸项目95%的股权出售予友邦人寿，保留其余5%股权，交易总对价近24亿元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 07:45:06 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752214752549_arPPhF_1752214752715.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31157630</guid></item><item><title>国乒女单下半区失手，孙颖莎创最差战绩，这是最冷大满贯</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31157900</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2519554" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752218250049_NjMGmd_1752218312384.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352451055"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;孙颖莎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;继国乒男队两日四败之后，一向以稳定著称的国乒女队也频频爆冷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间7月11日，WTT美国大满贯冷门迭爆。先是女单前两号种子孙颖莎和王曼昱双双不敌对手无缘8强，随后四号种子王艺迪0比3不敌日本削球手桥本帆乃香。随着王艺迪的出局，国乒下半区女单选手全部出局。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2519601" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752218327903_6Kc2RY_1752218332762.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352451058"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;陈熠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;状态不佳，孙颖莎创大满贯最差战绩&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即便此前比赛打得磕磕绊绊，但很少有球迷能想到，孙颖莎会在WTT大满贯的赛场上止步16强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毕竟孙颖莎此前参加过6届WTT大满贯赛事，斩获3个冠军。已经连续156周霸榜女单第一的孙颖莎，在这片赛场上的统治力可见一斑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在拉斯维加斯的赛场，孙颖莎的状态就如她所说，“无论身体和感觉都不是特别好。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对“大洋洲一姐”刘杨子和“非洲一姐”汉娜·高达，孙颖莎均战至决胜局才涉险过关。而孙颖莎出现类似的比分，往往只在国乒“内战”中才能看见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;于是本轮比赛面对队友陈熠的挑战，孙颖莎没能抓住胜利，最终大比分1比3输掉比赛，这也创造了孙颖莎大满贯赛事的最差战绩。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;孙颖莎此前的最差战绩是2024年新加坡大满贯，她在1/4决赛不敌队友陈幸同，止步八强。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后陈熠坦言，没想过自己能赢孙颖莎，“其实赛前我的目标就已经完成了，技战术上没做太多特殊准备，毕竟她是世界第一。我就想着做好自己，专注每一分。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当状态不佳的孙颖莎，遇到放手一搏的陈熠，输球似乎并不难理解，毕竟国乒“内战”，临场状态往往比实力水平更加关键。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2519603" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752218291249_y6XDsY_1752218342229.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352451056"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;朱雨玲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;历尽千帆，朱雨玲重新出发&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同一天，2号种子王曼昱遭遇前国乒队友、现代表中国澳门队参赛的老将朱雨玲。王曼昱前两局均在领先时遭遇对手逆转，最终比分同样定格在1比3。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为曾经的“天才少女”、世界第一，朱雨玲的技术水平自然不必多言，如果不是东京奥运会前夕患上免疫系统疾病，朱雨玲或许会是国乒另一个“大魔王”选手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年复出以来，朱雨玲先后击败过早田希娜、平野美宇、大藤沙月、杜凯琹等一众名将，排名也已经来到了世界第14的位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此番取胜，朱雨玲也终结了她对于王曼昱的4连败。值得一提的是，在朱雨玲患病之前的最后一场国际比赛，她对阵的也是王曼昱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后朱雨玲清晰地记得，这是自己复出以来打的第38场比赛，“时间过得很快，没有想到自己在WTT的舞台上能够勇往直前地展现自己，这场比赛结果出乎意料。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而她在采访中似乎也多了一份淡然与哲理，“比赛中你来我往的领先是非常正常的，你不会一直领先，当然也不会一直落后，对于我来说每一局都是一个全新的开始”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在因病缺席比赛的日子里，朱雨玲入职天津大学体育部担任副教授，也在企业中担任高管，但最后她还是割舍不下乒乓球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于重新握拍的原因，朱雨玲此前在接受《界外》采访时举了一个例子——她说自己一直记得导师跟她说的那句话：“人不能只为了看得见的东西而努力，只有努力了你才能看见东西。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年4月，朱雨玲曾在社交媒体上写道：“人生就是一个不断拨云见日的过程，该吃的苦，该受的累，该掉的陷阱，该撞的南墙，一个都不会少。可那又怎样，我们努力就好，如果事与愿违那也一定是另有安排，所有失去的都将会以另一种方式归来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朱雨玲曾经失去的，正在以另一种方式归来。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2519604" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752218305743_BYfBFi_1752218349807.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352451057"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;王艺迪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;这是“最冷”一届大满贯&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纵使是国乒“内战”，但女单前两号种子先后被淘汰，依然让美国大满贯“冷气十足”。而四号种子王艺迪的输球，给这份“冷门”又增添了一个具体案例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首局比赛，双方纠缠至9比9平，关键时刻王艺迪主动进攻失误，桥本帆乃香以11比9拔得头筹。第二局日本选手一开局就拉开分差，以11比5再下一城。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三局，王艺迪在1比4落后的情况下扳成7比7平，但随后桥本帆乃香连下三分拿到赛点，最终以11比9赢得比赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;双方上一次交手是2018年的奥地利公开赛，彼时王艺迪1比4不敌桥本帆乃香，时隔7年再次碰面，王艺迪又一次倒在了对手的旋转之下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如此一来，国乒下半区女单选手全部出局，而上半区的比赛，陈熠将迎战早田希娜，陈幸同则与蒯曼交手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大满贯赛事创办以来，一直是孙颖莎、王曼昱和淡出国际赛场的陈梦轮番坐庄，随着孙颖莎和王曼昱止步16强，WTT美国大满贯将会产生全新的大满贯赛事女单冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果再加上男单四号种子梁靖崑止步首轮，男单五号种子莫雷高德无缘16强，美国大满贯已然成为历届WTT大满贯赛事中“最冷”的一届赛事。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 07:38:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752218384720_4R6ry6_1752218384944.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31157900</guid></item><item><title>美方在美韩贸易谈判中要求韩国限制中国，外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31157919</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752219048706_fzDiPE_1752219048935.png" alt="美方在美韩贸易谈判中要求韩国限制中国，外交部回应"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:11&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;美方在美韩贸易谈判中要求韩国限制中国，外交部回应&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;7月11日，有记者就美国在贸易谈判中要求韩国采取限制中国的措施提问，外交部发言人毛宁表示，任何协议和谈判都不应当损害第三方的利益。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 07:36:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752219048706_fzDiPE_1752219048935.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31157919</guid></item><item><title>日方宣布日本牛肉输华相关协定已经生效？外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31157785</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月11日，外交部发言人毛宁主持例行记者会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本共同社记者提问，今天日方宣布有关日本牛肉输华的相关协定已经生效，能否请您介绍详细信息？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛宁表示，这个问题我不了解具体情况，建议向中方的主管部门询问。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 07:34:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752216456341_drt3eD_1752216456452.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31157785</guid></item><item><title>王毅外长将与鲁比奥在吉隆坡举行会晤？外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31157923</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752218916593_y15sRP_1752218916799.png" alt="王毅外长将与鲁比奥在吉隆坡举行会晤？外交部回应"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:05&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;王毅外长将与鲁比奥在吉隆坡举行会晤？外交部回应&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;7月11日，外交部举行例行记者会。有记者提问，发言人能否证实王毅外长将与美国国务卿鲁比奥在吉隆坡举行会晤？发言人毛宁就此作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 07:31:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752218916593_y15sRP_1752218916799.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31157923</guid></item><item><title>俄罗斯可能放弃修复唯一航母，维护和升级工作已暂停</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31157790</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;俄罗斯考虑放弃修复“库兹涅佐夫”号航母，该航母是俄海军装备序列中唯一一艘航母。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《环球时报》11日援引据俄罗斯《消息报》报道称，俄罗斯国防部可能放弃修复“库兹涅佐夫海军上将”号航空母舰。该报援引消息人士的话称，目前该航母的维修和现代化升级工作已暂停。俄罗斯海军和联合造船公司将很快决定这艘俄罗斯舰队旗舰的命运。专家们不排除这艘航母可能会退役。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752216588336_AHQhWA_1752216593726.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352450292"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;升级改造中的“库兹涅佐夫”号航母。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“库兹涅佐夫”号航母于1991年加入海军服役。该舰满载排水量约6.7万吨，最大航速30节。航母可搭载舰载机30余架，其中包括苏-33和米格-29K舰载战斗机约20架。此外，还有10余架直升机，包括卡-27反潜直升机和K-31预警直升机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年11月，俄军首次在打击叙利亚境内极端组织行动中启用“库兹涅佐夫”号航母。这是该航母入役以来首次参加实战。但首次参战的“库兹涅佐夫”号表现并不是很好，出现了两架舰载机坠毁的严重事故。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该航母在完成叙利亚的作战任务后，于2017年被送去船坞进行维修和现代化升级，原计划于2022年恢复服役，但由于技术、资金等问题导致重新服役时间一再推迟。维修期间，这艘航母还发生了多起事故。比如，2018年，俄罗斯最大的浮动船坞沉没，起重机砸到航母甲板，导致舰体受损；2019年，航母上发生了重大火灾。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 07:29:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752216616948_fmnZ1d_1752216617097.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31157790</guid></item></channel></rss>