<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>澎湃新闻</title><link>https://www.thepaper.cn</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>从社会学与建筑学的视野，看上海新千年之交的照片</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30239716</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【编者按】&lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;摄影与城市及社会的互动，使上海成为一座不断被观看、被解读、被再创造的城市，在中国城市逐渐迈入存量时代的当下，城市需要什么样的建筑？新建筑与旧建筑的关系又将如何被诠释？未来上海空间将形成何种空间结构？我们需要怎么保存城市的文化记忆？2025年2月22日下午，讲座“社会学与建筑学双重视野解读上海新千年之交”在上海民生现代美术馆举办。讲座特邀孙哲（社会学学者，上海财经大学经济社会学系副教授）、孙昊德（清华大学建筑学学士、博士，现任上海交通大学设计学院副教授，博士生导师）、许海峰（上海市摄影家协会常务理事，澎湃新闻摄影总监）三位不同领域的学者与城市观察者，以及顾铮（策展人，摄影师，评论家，复旦⼤学新闻学院教授），从社会学、建筑学与摄影艺术的交汇视角，解码上海新千年之交的复杂图景，思考现代都市在快速发展中的身份流动与历史沉淀，为人们提供更多的观察与思考样本。本次由上海民生现代美术馆举办的讲座，也是继去年12月24日“上海：摄影之都 1910年代—2020年代”展览的后续系列活动。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://image.thepaper.cn/image/341/264/752.jpg" data-imageid="341264752"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025年2月22日，讲座“社会学与建筑学双重视野解读上海新千年之交”现场，顾铮正在发言，图中从左至右依次为：许海峰、孙昊德、孙哲、顾铮。澎湃新闻记者 吴栋 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主持人顾铮先介绍了到场的三位来宾，在许海峰播放了自己三联照片组成的视频作品后，顾铮从民生美术馆正在举办的展览“上海：摄影之都1910年代-2020年代”引入，提及许海峰拍摄这些照片的背景：“他见证了上海在世纪之交令人印象深刻的变化，这些照片对经历过那个年代的人来说十分亲切，它既是怀旧的，也是重要的视觉文献。”顾铮描述道。随后，他强调起了照片的特性，认为&lt;strong&gt;它鲜活地把一种空间环境和关系呈现出来，这是文字记录所不具备的。&lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 在开始讲述自己的照片前，许海峰首先提及了雍和与陆元敏两位前辈对他摄影的影响：“雍和能在不受控制的现实里提取要素，经营好画面的瞬间性，这是新闻摄影的难点；而陆元敏，就像顾铮老师曾经写过的那样，‘经过他的眼光扫视的物体会变得神秘起来。’”本次展览恰好他的作品夹在两位摄影师中间，感觉被二位大师呵护。之后，他分享了自己近期的拍摄，内容关于凌晨在松江新桥镇见到的大龄工人凌晨路边找工作的场景。许海峰长期游走在新闻和纪实摄影两端，他说自己&lt;strong&gt;一直抱着一个新闻人的希望，固然新闻照片是给大众看的，也希望新闻人的照片和文字能够把声音传递给有影响力的人、团体和机构。&lt;/strong&gt;接着，他回到自己于2002年2月1日拍摄的一张黄浦江边建筑爆破的照片，这张照片标志着上海市政府开始对黄浦江两岸进行深度开发的开始，这张照片同时引起了孙昊德的兴趣。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://image.thepaper.cn/image/341/265/292.jpg" data-imageid="341265292"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;许海峰，世纪之交的上海表情，1994-2005年&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://image.thepaper.cn/image/341/265/293.jpg" data-imageid="341265293"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;许海峰，世纪之交的上海表情，1994-2005年&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740544503000_EAwhNx_1740544516748.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341360252"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;许海峰，世纪之交的上海表情，1994-2005年&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在孙昊德眼里，许海峰的这张照片给他带来一种观看“反向的”蔡国强烟花般的体验，其中所涉及的“建筑与废墟”的转化也是他感兴趣的话题之一。孙昊德从建筑学史上的一张重要照片（1972年7月15日，一位摄影师拍下了美国圣路易斯一座现代主义住宅区建筑的爆破，这张照片后来成为建筑理论家查尔斯·詹克斯断言现代主义建筑已死的标志。）讲起，展开关于影像和它背后城市发展驱动力关系的探讨，他分享并回溯了上海现代化建设里透过摄影所记录下来的建筑，强调摄影在记录建筑过程中所扮演的重要角色。陈传霖、金石声、郭博、陆元敏、陆杰和许海峰等摄影家的照片给他的工作带来了帮助。&lt;strong&gt;“在我看来，对于城市场域来说，每个摄影师的作品其实都反映了驱动城市变化发展的一种内在机制，这种机制在过去的建筑学里往往不受重视，但它们实际都能被深挖出价值。”&lt;/strong&gt;孙昊德说。他以许海峰拍摄于2000年的一张照片举例。画面里，一名女子戴着墨镜，站在巴黎春天商场前，背后是搭建的一座埃菲尔铁塔模型。“它传递了当时百姓对于美好生活朴素的向往。在世纪之交的上海，它很流行，那是一个充满奇观的年代，当然现在，我们追求更多具有真实中国文化性的东西。”孙昊德说。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://image.thepaper.cn/image/341/290/821.jpg" data-imageid="341290821"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;李·巴特曼，“普鲁伊特-伊戈”住宅楼爆破记录，1972。图片来源：盖蒂中心“生活图像”系列展&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://image.thepaper.cn/image/341/265/490.png" data-imageid="341265490"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;金石声，百老汇大厦（今上海大厦）与外白渡桥，1934&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://image.thepaper.cn/image/341/265/497.jpg" data-imageid="341265497"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;郭博，南市区杨家栅街某弄，1980s&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://image.thepaper.cn/image/341/265/505.png" data-imageid="341265505"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;陆元敏，拆除工厂以建设新建筑，1997&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://image.thepaper.cn/image/341/265/508.jpg" data-imageid="341265508"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;陆杰，建造中的上海华亭宾馆，1985&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://image.thepaper.cn/image/341/265/295.jpg" data-imageid="341265295"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;许海峰，世纪之交的上海表情，1994-2005年&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;顾铮教授也十分看重摄影在记录建筑新旧交替过程中所发挥的作用，认为只有“竣工照”是不够的。孙昊德分享内容中的一张照片吸引了顾铮的注意，那张照片由陈传霖所拍，记录了上世纪30年代河滨大楼与苏州河交汇处的一个场景。顾铮提到画面左下角纳入的摇橹船工，&lt;strong&gt;称“这些人物的有无”对于定义当时上海的现代性至关重要&lt;/strong&gt;，此外，小船上人物刚从桥底阴影里出现被阳光照到的瞬间也在图像心理层面影响了照片的解读，兼顾了记录性和摄影美学。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://image.thepaper.cn/image/341/265/478.png" data-imageid="341265478"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;陈传霖，河滨大楼，1930s&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孙哲以“上海：摄影之都1910年代-2020年代”整个展览作为观察样本，梳理了几个关键词来看待展览作品中的社会学意义。如&lt;strong&gt;“悬空的世界”&lt;/strong&gt;里，他罗列出展览里出现的许多充满想象力的悬空意象，称“上海让人感觉可以把各种东西放在天上，城市带给人巨大的想象空间”。而&lt;strong&gt;“变迁中的人群”&lt;/strong&gt;中，孙哲看到了金石声照片里跳水人散发的自信，雍和拍的“股疯”时间里人的亢奋，以及许海峰一张拍摄于公交车车厢内照片中摄影师和被观看对象互看的紧张感。&lt;strong&gt;“大都会”&lt;/strong&gt;的照片带给他联想，从列维·海因拍摄的帝国大厦里出现的工人与建筑的关系，布列松对巴黎大都会的视觉表达，荒木经惟照片里地产、汽车和行人的共存，都能见到城市与人的关系。孙哲还提到上海90后摄影师徐昕的照片，认为“他把上海作为金融城的一面展现了出来，土地即是资产模样和堆积的象征，摄影师有着对空间的自觉和决断”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://image.thepaper.cn/image/341/265/405.jpg" data-imageid="341265405"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;周裕隆，爱多亚路的天空，2021年&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://image.thepaper.cn/image/341/265/385.png" data-imageid="341265385"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;金石声，同济大学学生跳水，1933年&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://image.thepaper.cn/image/341/265/386.jpg" data-imageid="341265386"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;雍和，上海申银万国证券营业部B股市场对国内投资者开放第一天，2001年2月&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://image.thepaper.cn/image/341/265/294.jpg" data-imageid="341265294"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;许海峰，世纪之交的上海表情，1994-2005年&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://image.thepaper.cn/image/341/265/473.png" data-imageid="341265473"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;刘易斯·海因，在帝国大厦顶的午餐，1932年。图片来源网络&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://image.thepaper.cn/image/341/265/458.png" data-imageid="341265458"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;徐昕，《大都会》系列之一，2020&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分享结束后，在场的一位观众郑修宁女士应邀讲述了“上海：摄影之都1910年代-2020年代”展出作品的摄影家之一——郭博先生生活中的一些轶事，“我最佩服郭博先生的一点是：他有一个小相机，随身带着，拍了很多照片。”郑女士曾是郭博先生在上海市民用建筑设计院工作时的同事，她说：“上世纪90年代，随着改革开放，我们的活一下子变得很多，但眼里留下来的很少，很遗憾没有留下照片，所以也谢谢许海峰老师和许多参加展览的摄影师们，留下了这些。”郑女士笑称，&lt;strong&gt;“一张浦江两岸爆破照片就把我在浦西（参与设计）的‘良友大厦’和浦东（参与设计）的‘油脂三厂’办公楼都炸了，但看到照片很感动！”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://image.thepaper.cn/image/341/265/537.jpg" data-imageid="341265537"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025年2月22日，讲座“社会学与建筑学双重视野解读上海新千年之交”现场，观众郑女士讲述关于摄影家郭博的故事。澎湃新闻记者 吴栋 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 05:14:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740545256975_G8385x_1740545257252.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30239716</guid></item><item><title>只讲三点丨矿产协议墨迹未干，泽连斯基三问特朗普</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30257113</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/472/735.jpg" alt="只讲三点丨矿产协议墨迹未干，泽连斯基三问特朗普"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;02:48&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;只讲三点丨矿产协议墨迹未干，泽连斯基三问特朗普&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;经过近两周拉锯，美乌矿产协议的最终版本似乎就要浮出水面。2月26日，泽连斯基说，乌克兰已经与美国就矿产问题“达成初步协议”。我们为大家提取三大关键内容。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 04:51:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/472/735.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30257113</guid></item><item><title>同观·德国｜默茨的“残酷觉醒时刻”：以“欧洲团结”对“美国优先”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30256672</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【编者按】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;本文是同济大学德国研究中心及中德人文交流研究中心与澎湃新闻国际部合作推出的“同观·德国”专栏的第70篇。对于大概率将成为德国下一届总理的默茨而言，现在是他最残酷的觉醒时刻。在缺少美国支持的情况下，他是否能领导德国和欧洲捍卫日益衰弱的自由秩序？&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二次世界大战结束以来，德美关系一直是国际政治中最为重要的双边关系之一。德美间的跨大西洋合作不仅保障了两国的共同安全和经济利益，也在全球舞台上形成了强大的战略同盟。然而，自特朗普提出“美国优先”政策以来，这对跨大西洋盟友间的裂痕不断加深。入主白宫的第二个任期伊始，特朗普就美欧关系的争议言论频出，美德联盟也面临严重危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在基民盟主席默茨即将执掌德国内阁之际，这位“亲美派”代表人物逐渐改变其对美立场，德美从亲密盟友转变为“敌友难分”的复杂关系。如何在新形势下维护欧洲的稳定与发展，是目前德国乃至欧洲的关键问题。未来，德国是否能够真正实现战略自主，成为全球政治中的重要一极，将是国际社会关注的焦点。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740620688164_fnjWHY_1740620691272.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341468938"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;基民盟主席默茨。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;默茨的跨大西洋背景&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;默茨成长于冷战铁幕下的西德乡村，1989年柏林墙倒塌时，他已是欧洲议会的年轻议员；1994年进入德国联邦议院后，迅速成为欧洲一体化倡导者沃尔夫冈·舍布勒的门生。然而，2002年与默克尔的权力角逐失败后，默茨退居到议会后排，最终在2009年离开联邦议会，转而担任企业律师，并掌管了促进跨大西洋关系的游说组织“大西洋桥”，在总部位于美国的贝莱德公司也担任过多年高管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;默茨长期以来被视作跨大西洋关系的坚定支持者。然而，随着特朗普政府的上台，默茨和其他欧洲国家领导人逐渐意识到，“美国优先”政策对传统的国际秩序发起了挑战。特朗普政府对于欧洲安全承诺的减弱，特别是在乌克兰危机中的立场，令德国及其他欧洲国家感到不安。在这一背景下，默茨开始公开质疑美国作为盟友的可靠性，并表示特朗普的新一届政府对欧洲命运漠不关心，德国的当务之急是加强欧洲竞争力，真正摆脱美国，实现独立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;从“山巅之城”到“敌友难分”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国曾被视为“山巅之城”，是象征着自由与民主的灯塔。然而，欧洲各国领导人越来越认为，美国正逐步削弱其民主制度，且在国际事务中变得更加自私与孤立。两周前的慕尼黑安全会议最终演变为一场跨大西洋关系的“价值观地震”，美国副总统万斯的演讲将矛头直指德国的民主制度与移民政策，对欧洲政治生态也发起了全面攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;万斯的讲话标志着美国背离其长期主导的自由秩序，未来美国在北约框架下对欧洲的保护可能会减弱，甚至停止。这也意味着欧洲国家，尤其是德国，将不得不考虑如何在没有美国的支持下保障自身安全。法国和英国都是拥核国家，德国则不然，因此安全问题在德国与经济具有深层次的联动效应。目前德国国内对安全问题的恐惧促使默茨表示，他将寻求法国和英国建立欧洲核保护伞，以取代美国的核保证。这一想法在竞选过程中可以轻易提出，但实际执行中却需要面对复杂的情况，涉及支付能力、安全承诺与多边制衡等问题。现实是默茨将需要大量资金来确保德国和欧洲的安全计划，然而德国经济却持续陷入低迷。此外，默茨还必须与组成下届德国政府的一个或多个政党伙伴及其他欧洲国家达成协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，重振经济的措施是新政府启航必须直面的最大问题。竞选期间，默茨支持维持“债务刹车”，即将政府年度结构性赤字规模控制在国内生产总值的0.35%以内，但批评者称这一政策阻碍了一些关键投资。目前德国的预算赤字在七国集团中最低，默茨已暗示，为了增加防务开支，可能会放松“债务刹车”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年美国成为德国最大贸易伙伴，德国对美贸易顺差达约700亿欧元，创下新高，进一步巩固了美国的“德国制造”头号买家地位。然而本月特朗普表示，美国将对进口汽车征收25%左右的关税，针对药品和芯片等产品的进口关税也将初步定在25%左右，并将在一年内“大幅提高”，这势必为德国对美出口带来负面影响，新政府的经济政策面临严峻考验。德国央行预测，若德国陷入对美贸易战，将导致德国2027年经济产出增速比预期低1.5个百分点。对此，默茨在慕安会上强调了自由贸易和开放市场的重要性，敦促美国尽快降低贸易壁垒，“我们不认可贸易冲突，更不希望看到贸易战发生”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;从“美国附庸”到“战略玩家”？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德国二战后的重建受到美国主导的北约在防务上的保护，后来的经济繁荣得益于俄罗斯的廉价能源以及与中美两国的巨大贸易顺差。然而，对曾致力于促进跨大西洋关系的默茨来说，现在是最残酷的觉醒时刻。在缺少美国支持的情况下，他是否能领导德国和欧洲捍卫日益衰弱的自由秩序？在能源危机与强势竞争的双重压力下，他是否能将德国经济从衰退的泥沼中拯救出来？这些问题的答案仍不明朗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法国总统马克龙、英国首相斯塔默在2月末相继前往华盛顿，明显令默茨产生了“错失恐惧”，他认为德国当下也理应出现在华盛顿。即将卸任的政府因内部矛盾分散了太多注意力，对此默茨表示，德国的首要任务是重新参与国际事务。德国作为欧洲三大强国之一，却在欧洲和世界舞台上消失太久。早些时候默茨曾表示，若当选总理，他将把德国从一个“沉睡的中等大国”转变为“领先的大国”。近日在采访中，他延续了这一承诺：“德国必须担当这个角色。欧洲期待德国提供领导力，尤其是当美国逐步撤退，甚至可能完全撤回时，欧洲必须觉醒，必须亲自承担自己的安全责任。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月23日的德国联邦选举后，种种迹象表明，联盟党和社民党将组阁。因此，虽然默茨有“右转”倾向，特别是在移民问题上，但鉴于联盟党与社民党曾经四次组建大联盟政府的经验，新一届德国政府如果再次出现大联盟政府，其执政方向应该会向政治中间地带有所回撤。正如德国外长贝尔伯克此前的发言，对于“美国优先”，德国的回应是“欧洲团结”。默茨也在上周日的大选后表示，“我们面临着来自双方（俄罗斯和美国）的巨大压力，现在我的绝对优先事项是在欧洲建立团结。”他已在多个场合已经强调，欧洲必须具备独立应对国际挑战的能力，并且他对美国“绝无幻想”。或许也正是美国对欧洲的安全承诺的削弱，迫使德国重新评估其在全球舞台上的位置和未来的发展方向。可以明确的是，默茨政府必将与法国和波兰等欧盟国家领导人建立更紧密的伙伴关系，加强德国在欧洲范围的主导地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（王思婕，同济大学德国研究中心助理教授）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 04:15:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740620703360_mCQmkc_1740620703521.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30256672</guid></item><item><title>人民热评：侮辱、诋毁运动员，该受到法律惩戒</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30257029</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;日前，在第34届国际乒联-亚乒联盟亚洲杯比赛现场，出现侮辱、诋毁中国国家队运动员的言行。对此，国家体育总局乒羽中心发声强烈谴责，并称将会同相关部门严厉打击现场辱骂运动员的极端粉丝、借机煽动网民情绪的自媒体博主，以及对运动员、教练员及管理人员进行辱骂、诋毁、诽谤等恶意行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从比赛现场传来的辱骂和诋毁声，充满恶意，极为刺耳，令人忍无可忍。这种恶劣言行已经激起了公愤和疑惑：肆无忌惮地辱骂他人，谁给的底气？不遗余力地挑起对立，背后谁在“操盘”？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;畸形“饭圈”拉踩引战、极端粉丝侮辱诽谤，这种乱象长期存在，引起了相关部门的关注。就在不久前，体育总局系统意识形态工作和“饭圈”乱象治理工作专题会议在京举行，相关人士表示，“要聚焦斗争重点，把‘饭圈’乱象治理作为当前紧迫任务抓紧抓实”。结合此次比赛现场侮辱、诋毁运动员事件可知，治理“饭圈”乱象更显紧迫，更需出重拳、下重手，坚持“零容忍”理念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“饭圈”乱象对运动员身心健康成长、运动队为国争光能力、体育事业可持续发展都极为不利。治理“饭圈”乱象，需要精准发力。比如，把坚决抵制畸形“饭圈文化”的意识和要求，融入运动员选拔、培养、输送、安置的全过程。再比如，运动员对“饭圈”说不，更加专心地投入到日常训练和比赛中。此前，国乒已表示，一致决定解散官方粉丝群，并将范围扩大至全体人员、全部社交媒体平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;治理“饭圈”乱象，已取得一定效果，但仍与预期有偏差，仍有一些极端粉丝顶风作案，还有一些自媒体博主借机煽动网民情绪，这说明依法治理绝不能松懈，重拳出击仍需加大力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;整治赛场戾气、打击极端粉丝，不能止于苦心劝导，还需法律亮剑。从法律角度看，侮辱、诋毁他人已涉嫌违法，特别是在直播的比赛现场，大肆侮辱、诋毁运动员，严重扰乱赛场秩序，造成恶劣的社会影响，已经触犯法律，对此不可轻饶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乒羽中心也表示，“将会同相关部门严厉打击现场辱骂运动员的极端粉丝、借机煽动网民情绪的自媒体博主”。体育不应该、也不允许成为畸形“饭圈文化”继续滋生的“引线”和“温床”。治理体育“饭圈”乱象，需要多部门协作，对极端粉丝、幕后操盘手和煽风点火的营销号都不能手软。此外，平台也须压实主体责任。当法治铁腕与文明清风共同护航赛场，有力有效拔掉畸形“饭圈”毒瘤，体育才能变得更纯粹。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 03:45:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740627891975_4H8wKQ_1740627892182.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30257029</guid></item><item><title>重温经典｜《上海一家人》开播：都是老戏骨！</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30257007</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/471/355.png" data-imageid="0"&gt;&lt;p&gt;“要生存先把泪擦干，走过去前面是个天”，熟悉的旋律响起，瞬间唤醒了那些被岁月尘封的记忆，带您穿越回20世纪20年代的《上海一家人》。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/471/358.png" data-imageid="0"&gt;&lt;p&gt;《上海一家人》由李莉执导，黄允编剧，李羚、曹翠芬、谢园领衔主演，讲述了旧上海棚户区的一家人，从战火纷飞的民国时期到新上海解放前夕，努力走向光明的励志故事。这部剧于1991年播出时，成就了万人空巷的盛况，将弄堂人家的生活样貌搬上荧屏，市井肌理真实可触。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;真情塑造实力佳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《上海一家人》里的人物塑造，各个精彩纷呈、有血有肉。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/471/370.png" data-imageid="0"&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/471/372.png" data-imageid="341471372"&gt;&lt;p&gt;大女主沈若男，由李羚饰演，虽不是上海人，但儿时就在上海成长的她，或多或少有了上海女孩独特的“基因”。她饰演的若男聪慧、善良、坚韧，从贫苦女孩成长为成功女性，面对生活磨难不屈不挠，是旧上海女性奋斗的典型代表，就连剧中的角色形象“若男头”在电视剧播出后都成为了风靡一时的时尚潮流。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/471/373.png" data-imageid="0"&gt;&lt;p&gt;何伟饰演的黑皮哥赵正，从小在窝棚里长大，与若男情同兄妹，豪爽仗义、重情重义，为这部剧增添了一抹热血与温情。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/471/375.png" data-imageid="341471375"&gt;&lt;p&gt;谢园饰演的阿翔哥，是个典型的“老实人”，善良勤劳、默默陪伴在若男身边，他的爱质朴而深沉，虽不善言辞，却总能在若男最需要的时候伸出援手。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/471/377.png" data-imageid="0"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;孙启新（饰演何志伟）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/471/379.png" data-imageid="0"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;徐幸（饰演银娣）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/471/381.png" data-imageid="0"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;曹翠芬（饰演巧珍）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/471/383.png" data-imageid="0"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;吴冕（饰演金桂花）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们将真情注入角色，将角色烙成我们记忆中的经典。《上海一家人》中，除了李羚、谢园、何伟，还有孙启新（饰演何志伟）、曹翠芬（饰演巧珍）、吴冕（饰演金桂花）、徐幸（饰演银娣）等很多熟悉的面孔，这阵容、这演技都值得我们期待！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;时代烟火逐梦途&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《上海一家人》不仅仅是小人物的时代奋斗，更是一部旧上海的“浮世绘”，展现了那个特殊时代的风云变幻。在那个风雨飘摇的时代，小小的裁缝铺成了若男的避风港，也开启了她跌宕起伏的人生。从最初的小裁缝，到后来拥有自己工厂的大老板，若男每一步都走得艰难而坚定。她见证了上海街头的电车来来往往，见证了百货公司的兴起衰落，也见证了不同阶层人们的生活百态，见证了时代的更迭变迁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《上海一家人》已于2月26日开播，快跟着“重温经典”频道一起回味上海味道吧！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;图源：网络（侵删）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;感谢上海广播电视台提供播出&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 03:28:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/471/627.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30257007</guid></item><item><title>杉杉集团进入破产重整，杉杉股份：不涉及上市公司，当地政府将支持稳定经营</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30251804</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740607615646_WdbaW5_1740607615909.png" data-imageid="341455931"&gt;&lt;p&gt;2月26日晚间，杉杉股份（600884.SH）发布公告称，公司收到控股股东杉杉集团有限公司转发的《民事裁定书》，获悉浙江省宁波市鄞州区人民法院于2025年2月25日裁定受理申请人对杉杉集团的重整申请。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;靴子最终落地，今年1月，杉杉股份就公告称，杉杉集团收到宁波市鄞州区法院的通知书，因无力偿还相关债务，建行宁波分行、鄞州农商行宁穿支行、兴业银行宁波分行3家银行联合申请对其进行重整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杉杉集团的困境由来已久，其债务危机在创始人郑永刚离世后逐渐浮出水面。2023年2月，郑永刚突然去世，他生前一手打造的杉杉集团是一家横跨服装、锂电材料、偏光片等多个领域的多元化企业集团，旗下的杉杉股份更是“中国服装第一股”，在资本市场具有重要地位。但郑永刚的突然离世，使得公司内部治理陷入混乱，家族成员间的权力斗争和股权纠纷不断，导致公司战略决策受阻，业务发展受到严重影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;债务方面，从杉杉集团于2025年1月发布的最新信用债公告显示，集团超95%债务需1年内偿清。截至公告发布日，杉杉集团合并口径（除上市公司杉杉股份外）有息负债总额为126.21亿元，其中1年内到期的短期债务为120.37亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于上市公司杉杉股份的偿债能力，截至2024年9月末，公司货币资金为38.39亿元，但公司有息负债总额合计171.41亿元，其中短期借款达62.17亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因债务还款逾期问题，自2024年6月起杉杉集团已先后被十余家银行和债权人告上法庭。期间，杉杉集团及相关债券还被评级机构下调了债券信用评级，评级展望为“负面”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杉杉集团相关负责人在接受澎湃新闻采访时表示，重整的核心目的是通过法律程序帮助企业盘活资产、恢复经营活力和偿债能力，保障企业的持续运营。&lt;strong&gt;本次重整范围聚焦集团自身债务与资产，不涉及上市公司杉杉股份。&lt;/strong&gt;杉杉集团将继续与各方保持沟通，有信心、有决心在各级政府和金融机构的指导帮扶下，积极应对，有序推进重整工作，全力保障全体债权人和投资者合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但对于集团是否能“保下”上市公司，该负责人并没有直接回复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据显示，杉杉集团及其一致行动人合计持有杉杉股份50.51%股权，因诉讼导致其所持股份中的86.45%已被冻结和标记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告中因此也提及到，“尽管进入重整程序，但杉杉集团能否成功摆脱困境仍充满不确定性，这一过程可能导致其在杉杉股份的股权结构发生变化，进而影响公司的控制权。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，2024年11月，“杉杉系”宁波炬泰就因债务逾期违约被迫司法拍卖上市公司永杉锂业(603399. SH)部分股权，从而痛失对该公司的最终控制权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与集团艰难局面相比，上市公司方面则是一枝独秀，杉杉股份近期发布的业绩预告显示，公司核心业务负极材料、偏光片两大产业保持较强经营韧性，2024年预计实现营业收入180亿元至190亿元，净利润6.5亿元至7.5亿元。负极材料业务方面，2024年人造负极材料市场份额蝉联全球第一，占比达21%，销量大幅增长，盈利水平显著提升。偏光片业务2024年上半年大尺寸偏光片出货面积份额达34%，持续保持全球领先地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;杉杉股份相关负责人在采访中也表示，近期相关专题会议明确，宁波市政府及相关金融机构将全力支持杉杉股份正常稳定经营，确保两大主体产业可持续发展，保持产业链供应链安全稳定，传递市场积极能量。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杉杉股份并在公告中表示，“公司具有独立完整的业务及自主经营能力，公司与控股股东在资产、业务、财务等方面均保持独立。目前公司生产经营一切正常，本次事项目前未对公司日常生产经营造成重大实质影响，后续公司将持续努力做好各项经营管理工作，以保障上市公司稳健经营。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月26日收盘，杉杉股份报7.75元，涨幅2.38%，公司市值174.64亿元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 03:26:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740607615646_WdbaW5_1740607615909.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30251804</guid></item><item><title>韩国检方要求判处李在明两年监禁</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30256878</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1881809" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250227/ec5e20bc-48eb-4b09-9e99-d9cd3a0f65b3.jpg" data-imageid="341470236"&gt;&lt;p&gt;韩国最大在野党共同民主党党首李在明26日出席其涉嫌违反《公职选举法》二审的最后一次庭审，检方当庭提出对他判处两年监禁的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;检方指控李在明在2021年12月竞选韩国总统期间接受媒体采访时谎称不认识城南城市开发公社第一开发处处长金文基。金文基在就城南市一个地产开发项目腐败案接受调查期间死亡。涉案地产项目推进期间，李在明任城南市市长。检方还指控他在2021年10月国会对京畿道政府审查中，就另一个房地产开发项目所涉用地规划问题作虚假陈述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首尔中央地方法院去年11月一审认定李在明作为总统竞选人说谎，违反《公职选举法》，判处他一年监禁，缓刑两年。李在明随后提出上诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在26日于首尔高等法院进行的上诉审理中，检方提出李在明“说谎误导选民”，理应“受到严惩”，寻求法官判处他两年监禁。法庭计划3月26日作出二审裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国执政党国民力量党籍的总统尹锡悦因去年12月戒严风波被国会弹劾，并受到“内乱罪”指控。韩国宪法法院本月25日举行对尹锡悦弹劾案的最后一场辩论，预计3月中旬作出裁决。如果宪法法院支持弹劾，尹锡悦将被正式罢免总统职位，韩国须在60天内举行新一届总统选举，而李在明此前被视为下一任热门总统候选人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李在明目前所涉案件可能阻碍他参选。一旦李在明所涉案件终审判决他罪名成立，他可能数年内不得参选公职。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 02:55:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740623902656_sFCa6H_1740623902846.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30256878</guid></item><item><title>以三星堆青铜大立人像为灵感，成都世运会火炬“竹梦”亮相</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30256853</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2月27日上午，2025年第12届世界运动会火炬“竹梦”在成都发布，这也&lt;strong&gt;是世界运动会历史上首支火炬。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1881864" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250227/d92a9886-e3f7-4b3a-aaf0-e7198a1d550e.jpg" data-imageid="341470314"&gt;&lt;p&gt;随着“蜀锦礼盒”缓缓打开，世运会火炬“竹梦”惊艳亮相。“竹梦”意为“逐梦”，在设计上汇集了古蜀文明、公园城市、开拓创新、万千气象等核心理念，巧借造型、色彩、纹饰等细节传递世运理念、讲好中国故事，呼应火炬传递口号“牵手世运，点燃梦想”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1881868" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250227/e1ef987e-2e48-4b96-a93d-86e437a0c810.jpg" data-imageid="341470312"&gt;&lt;p&gt;“竹梦”高72厘米，&lt;strong&gt;在造型设计上以三星堆青铜大立人像为灵感，融合竹节造型，既彰显中华文明源远流长，又寓意体育精神生生不息。&lt;/strong&gt;顶部两叶竹芽优雅舒展，宛若热情的双臂，向世界传递着开放包容的中国气度和成都这座城市的友好情怀。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1881865" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250227/da991068-603d-49dc-b1aa-30e3414751e2.jpg" data-imageid="341470311"&gt;&lt;p&gt;火炬的颜色以绿色和银色为主。绿色代表世界的底色，成都世运会践行绿色低碳理念，公园城市推窗见绿，与世运项目活力场景自然融洽；银色则象征科技与创新、速度与动力。火炬整体象征着中国时时逐“绿”而行、处处向“新”发力，与世界共赴未来。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1881867" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250227/0712f77b-6599-4caf-9475-be92b5d3216c.jpg" data-imageid="341470310"&gt;&lt;p&gt;火炬纹饰设计也是别具匠心：会徽居中醒目，成都世运会吉祥物蜀宝、锦仔灵动跃然其上；出火口灵感来源于金沙遗址铜立人像太阳冠，底部则以三星堆凤鸟纹托举火炬，将古蜀文明与现代体育精神完美融合，也向世界讲述着“缘”起天府的动人故事。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1881866" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250227/ade13647-0a87-4484-b59c-6f3c5928655b.jpg" data-imageid="341470313"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;世界运动会是非奥项目最高水平的国际综合性运动会，它与奥运会相互促进、相互补充，共同致力于在世界范围内促进体育运动的发展和奥林匹克精神的传播。&lt;/strong&gt;成都是中国大陆首个申办这项赛事的城市，此次赛事将于2025年8月7日—8月17日举行。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 02:52:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740624464200_C48A7x_1740624464384.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30256853</guid></item><item><title>批白宫采访禁令！美联社、路透社、彭博社发表联合声明</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30256796</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美国白宫26日拒绝美联社、路透社等部分媒体记者采访当天的内阁会议，引发相关媒体抗议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美联社、路透社、彭博社发表联合声明说，这些媒体长期报道美国总统新闻，让美国及全球公众获取信息，白宫的限制措施将损害信息传播。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国《赫芬顿邮报》指责白宫的相关决定违反了美国宪法第一修正案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国白宫新闻秘书莱维特25日表示，白宫将自行决定负责近距离采访总统活动的白宫记者团成员，此事将不再由白宫记者协会负责。数字媒体、流媒体服务、播客等“新媒体”将获得更多采访权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，在美国总统特朗普签署行政令将墨西哥湾更名为“美国湾”后，由于美联社坚持使用墨西哥湾这一名称，美联社记者被禁止进入白宫椭圆形办公室和总统专机采访。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 02:45:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740622567756_TTF4zG_1740622567919.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30256796</guid></item><item><title>特朗普发布AI生成“未来加沙”视频，加沙民众强烈反对</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30256857</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/470/139.png" alt="特朗普发布AI生成“未来加沙”视频，加沙民众强烈反对"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:36&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;特朗普发布AI生成“未来加沙”视频，加沙民众强烈反对&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;2月26日，特朗普通过社交媒体发布一段AI生成的所谓“未来加沙”的视频。对此，加沙民众表示，绝不接受特朗普一再声称的“将加沙地带巴勒斯坦人迁至他国”计划。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 02:34:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/470/139.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30256857</guid></item><item><title>中超新格局｜千呼万唤始出来，中足联推动中超向未来</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30251803</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2月22日晚间，上海体育场，2025赛季中超联赛开幕式上，中足联理事长李克敏正式宣布新赛季中超开幕！这是中超联赛历史上，第一次由非中国足协领导来宣布中超开幕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个月前，备受关注的中国足球职业联赛联合会（简称“中足联”）终于正式成立。千呼万唤始出来，外界期待这个众人眼中的“职业联盟”，能够让中超联赛变得更好。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/406/533.jpg" data-imageid="341406533"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;李克敏（右）成为中足联的当家人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;管办分离迈出实质步伐&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;千呼万唤的“管办分离”，伴随着中足联的成立，终于在2025赛季初变成现实。中足联就是过去多年外界呼吁的所谓职业联盟，正式成立后，中足联将全面接管超、甲、乙三级职业联赛，而中国足协将不再过问职业联赛中的具体事务，只是全面负责监督。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1月23日，国家体育总局副局长、党组成员张家胜出席第一届会员大会第一次会议并讲话，张家胜强调，要深刻认识推进职业联赛管办分离改革的重要意义，正确处理好管、办、督三者关系，以中足联成立为契机，改变中国足协既办赛又监管的模式，推动构建“管办分离、职责明确、产权清晰、组织完善、管理科学”的职业联赛管理体制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;资深媒体人马德兴告诉澎湃新闻记者，“尽管这个全新的管理机构本身还在完善与摸索之中，而且也还没有拿出更为具体的实质性举措，但至少各方已经开始畅想在这个类似于欧美职业联盟性质的全新机构领导下，有关中国足球未来的美好愿景。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李克敏当选为中足联理事长，在接受央视采访时，李克敏坦言中足联需要建立一个具有中国特色的职业足球联赛的管理体制，“另外就是如何帮助职业足球俱乐部走出困境，可持续发展下去，这是我最关心的两个方向。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“核心点还是俱乐部在管理、运行的时候，市场化的程度还应该加大，要打造靓丽的品牌，让更多球迷来关注到联赛。”李克敏曾经担任过天津市体育局局长，她也非常期待全新的中足联，“同时在关注联赛的时候，自然会带动品牌的提升。品牌提升了，支持我们的赞助商、冠名商、版权这些方面，都会显现出更好的支持状态，我们还是希望有这样一个生态。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中足联成立后，大家自然期待职业联赛在治理和发展方面，能够出现真正的改变。”北京关键之道体育咨询有限公司创始人张庆告诉澎湃新闻记者，“过去联赛中有一些不规范的现象，需要通过程序正义来解决。期待中足联可以促进俱乐部财务健康和一些相关规范化建设。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比于刚刚成立的中足联，其实中篮联，也就是大家熟悉的CBA公司，早在2016年9月就已经成立，这些年，CBA公司深度参与了联赛的运营，张庆分析说，“CBA联赛由联赛公司制定规矩，开罚单等。未来中足联肯定也会扮演这样的角色，也期待中超联赛在宏观治理体系下可以有实质性的发展。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/406/534.jpg" data-imageid="341406534"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;商务、竞技层面改变已经开始&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中足联成立后的第一次公开亮相，是联赛开幕式当天上午在上海举行的首次商务合作发布会，多位赞助商代表在现场与中足联举行签约仪式，气氛颇为热烈。借着商务合作发布会，李克敏特地提出了中足联的“四个服务”的初心：即服务联赛、服务俱乐部、服务球迷、服务赞助商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种所谓主动服务意识，其实早就该是联赛运营者最基本的素养，不过借助中足联成立后第一次公开亮相再次重提，也可以看作全新管理层对于外界一个郑重的承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中足联将以此次上海发布会为契机，加强商务开发和市场拓展，解放思想、创新模式、深挖资源，构建更具吸引力的商业生态。”在联赛各家俱乐部普遍为钱袋子发愁的情况下，中足联如果能够在商务层面有更多建树，显然也是俱乐部乐意看到的局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李克敏也表示，“我们将借鉴国际先进经验，结合中国实际，扩大合作领域，深化与赞助商的互动，倾情回报赞助商，既为联赛打造可持续营收，更能帮助俱乐部健康发展。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/456/151.jpg" data-imageid="341456151"&gt;&lt;p&gt;而在竞技层面，U21球员规则的改变，是非常引人关注的。2024赛季，海港B队和泰山B队因为U21联赛的成绩，获得了参加中乙联赛的资格。但报名B队参加中乙联赛的球员不能在一线队报名注册打中超，在一线队报名的年轻球员也不能代表B队征战中乙联赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在欧洲，比如皇马、巴萨一线队遭遇严重伤病危机，可以马上从打低级别联赛的B队抽到一些球员补充到一线队。当然这种情况不限于严重伤病危机情况下，如果B队球员展现足够潜力，一线队也可以随时抽调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，去年相关规则遭遇圈内大多数人吐槽，甚至被抨击为“耽误年轻球员发展”“不经过认真调研拍脑袋决定”。但相关规定今年马上得到调整，本赛季一线队报名名单分为“A名单”和“B名单”，其中，“B名单”最多报名8人，且均为U21球员（即2004年1月1日或以后出生的球员）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“B名单”上的球员既可代表一线队出战中超，也可代表B队出战中乙联赛或U21等梯队联赛。马德兴认为，“这显然是为年轻球员提供了上升通道，有利于年轻球员成长。 ”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张庆也特地提到了这个规则的改变，“过去方式过于简单、粗暴了，现在规则更合乎规律。明确了职业上升通道，也增加了职业球员有效供给，给年轻球员的发展提供了多样的可能性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中足联副理事长谷际庆在接受央视采访时曾经谈及决策的意义，“当联赛的决策形成，这些决策的人员与联赛和俱乐部的利益是息息相关的，那我相信他们做出的这些决定，他们做出的这些短期或者长期的这些安排，会更加有针对性，会更加有利于俱乐部和联赛的职业化或者科学化的发展。 ”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;点滴改变，已经开始。未来如何，拭目以待！&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 02:31:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/456/153.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30251803</guid></item><item><title>国际奥委会临时认可世界拳联为国际单项体育组织</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30256762</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;国际奥委会执行委员会洛桑当地时间26日召开线上会议，决定临时认可世界拳击联合会（简称“世界拳联”）作为奥林匹克运动中负责拳击运动的国际单项体育组织。这也意味着拳击距离成为2028年洛杉矶奥运会比赛项目近了一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拳击从1904年开始就成为奥运会比赛项目，但由于治理、裁判、财务等方面的问题，国际奥委会于2019年暂停了对国际拳联（此前曾长期作为拳击运动的国际单项体育组织）的承认，之后又取消了该组织运行东京奥运会和巴黎奥运会拳击比赛的资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年6月，国际奥委会决定正式撤销对国际拳联的承认。此后，由于拳击运动一直没有新的管理机构，国际奥委会也暂时没有把这项运动列为2028年洛杉矶奥运会比赛项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际奥委会主席巴赫曾警告称，如果想让拳击留在奥运会中，拳击运动的国家/地区协会需要找到一个新的、值得信赖的国际单项体育组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，国际奥委会临时认可的新的拳击单项体育组织确定了。国际奥委会表示，世界拳联目前已包括来自五大洲的78个国家/地区会员协会，并设立了4个洲际联盟；2024年巴黎奥运会62%的拳击运动员及58%的奖牌得主隶属于世界拳联的会员协会。“在强化善治与推进执行方面，该机构展现出了坚定的决心与积极的努力，确保符合相应标准 。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据世界拳联官网介绍，该机构成立于2023年4月，由多个国家/地区会员协会共同发起，旨在回应国际奥委会对原拳击管理机构的长期担忧——包括体育诚信、治理、透明度和财务管理等问题导致拳击面临被逐出奥运会的风险。2024年5月7日，世界拳联与国际奥委会首次正式会晤，启动合作规划拳击重返奥运的路径。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 02:21:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740621909664_1JHxyB_1740621909944.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30256762</guid></item><item><title>好奇湃｜F1的下游车队威廉姆斯，相信成功就在下一个弯道</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30200702</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;年前，我在这个栏目推荐过一本关于F1的书——《方程式》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是我在差不多一年前买的一本书，买它的契机无非是为了完成与F1有关的内容。没人要我这么做，全是气氛使然，毕竟是上海站，毕竟是周冠宇的主场首秀。回想起来，整座城市在四月份都因为“中国车手”有点人来疯。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740549928000_pDsp5n_1740549945072.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341368321"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《The Formula》书封&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，呈现一项运动本身和作为F1观众看比赛完全是两回事。我认为自己需要获得更专业的支持，在这样的过程中，我发现了这本《方程式》。但其实，这本书里的内容最后并没有在&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_27119828"&gt;《好奇湃｜周冠宇，4月21日这一天》&lt;/a&gt;这篇文章里派上用场。反而是同一时间买的另一本书，村上春树的《悉尼》给了我很多启发，说到底F1仍是诸多体育运动中的一项，而所有的竞技都悄无声息地遵循着同一种规律。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《方程式》这本书，有十年观赛经验的人看，和刚入门F1的人看，感受到的是全然不同的风景。对一些人来说是陈旧的情节在另一些人眼里不亚于人类第一次登月。我是在这本书里，重新认识了威廉姆斯车队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在刚过去的F1新赛季启动仪式上，威廉姆斯是所有十支车队里第二个揭幕新赛季涂装的车队。第二似乎听起来还不错，但实际上并非如此。因为车队的出场顺序是按照前一个赛季的车队积分倒序排列的，这意味着威廉姆斯目前是一支成绩排名倒数第二的下游车队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再往前数五年，也是这么回事：2019年，垫底；2020年，垫底；2021年，倒三；2022年，垫底；2023年，倒四。某医学书上写，“自己偏向的体育队胜了以后，体内会分泌出使人充满活力的某种分泌物”。果真如此的话，所有支持红牛的人一定会比支持威廉姆斯的人要更有活力。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740550096000_RxNmyW_1740550121973.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341368338"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2024年11月1日，巴西圣保罗，2024F1巴西大奖赛威廉姆斯车队冲刺排位赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是现在的威廉姆斯，但并非它的全部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从F1成立至今为止七十五年的时间里，法拉利当属车队冠军数第一，而仅次于它的车队正是威廉姆斯。这支成立近五十年的老牌车队也曾让声援它的人度过了比任何人都更为充实的时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;1992赛季，当威廉姆斯FW14B驶上起跑线时，它是F1有史以来所见过的最复杂的赛车。……FW14B的悬挂、发动机转速和换挡都是由一行行代码控制，并且可以通过维修站的计算机进行调整。……有别于当时所有F1车队的车，威廉姆斯车队打造的是一台时速200英里的超级计算机。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;……FW14B由软件控制，所以它不需要赛车手有多高超的驾驶技术，只需要他有胆量和蛮力能够以时速130英里过弯，猛踩油门毫不放松。威廉姆斯钦点驾驶这台划时代机器的人是个老古董。他的名字叫尼格尔·曼塞尔。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;曼塞尔那看上去十分笨重的体格意味着他有足够的上半身力量来对抗高速过弯时的加速度，而他在172场比赛中32次撞车的记录则证明了他是一位不惧将赛车推向极限的车手。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740550220000_wN52cz_1740550268455.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341368350"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;曼塞尔&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;FW14B带给了曼塞尔他年轻时无限渴望却不曾拥有过的荣耀。1992赛季，39岁的曼塞尔得到了他人生的第一个也是在F1的唯一个车手总冠军。1993赛季，威廉姆斯乘胜追击，打造了一台比FW14B更好、更快、更聪明的赛车，FW15C。&lt;em&gt;FW15C再一次模糊了人与机器的界限，阿兰·普罗斯特几乎像自动驾驶一样驾驶着它。……他们需要的只是一位懂得系好安全带、在领奖台喷洒香槟的车手。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1980年代-1990年代是威廉姆斯车队的黄金时代，帕特里克·海德和艾德里安·纽维这对黄金组合实现了弗兰克·威廉姆斯（Frank Williams）创立车队之初的梦想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;弗兰克·威廉姆斯始终坚信，成功就在下一个弯道附近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;怀着同样信念的人还有车队的现任领队詹姆斯·沃尔斯。在沃尔斯加入威廉姆斯之前，他在一支缔造了八冠王传奇的车队工作了十年。不过，担任某支车队的领队还是人生头一回。最近两年，沃尔斯正为重建威廉姆斯招兵买马，就像四十年前的海德一样。威廉姆斯车手阿尔本称赞沃尔斯是“威廉姆斯需要的聪明人”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740549678000_jK8YxA_1740549770405.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341368301"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;威廉姆斯发布2025年新赛车FW47&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，2025赛季的威廉姆斯值得期待吗？大概率又会是一个有些艰难的赛季。聪明人沃尔斯已经做好了牺牲2025赛季的准备，不论是精神上还是身体上，他和威廉姆斯车队等待的是在技术大改的2026年打一场翻身仗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;*斜体部分均来自《The Formula》这本书，作者Joshua Robinson和Jonathan Clegg&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果你对F1感兴趣，欢迎查看过往在好奇湃这个栏目下与F1有关的系列文章&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_29853966"&gt;好奇湃｜有史以来最好的关于F1的书&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_27119828"&gt;好奇湃｜周冠宇，4月21日这一天&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_27704766"&gt;好奇湃｜当我们从里卡多和霍顿认识澳大利亚&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_29009299"&gt;好奇湃｜丰田，在秋天开始新的冒险&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 02:09:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740550379254_t8F2Qc_1740550379532.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30200702</guid></item><item><title>一汽丰田全新普拉多上市，重新定义“可城可野”的全能标杆</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30256660</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;作为丰田旗下经典的硬派越野车型，全新普拉多的推出，延续74年的越野传奇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年2月26日，一汽丰田全新普拉多上市，推出覆盖全场景的四款车型矩阵，官方指导价44.98万元至55.98万元，凭借“硬派外观、超级混动、极端越野、长途穿越、智能驾控”五大实力，再次定义“可城可野”的全能标杆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普拉多的历史可追溯至1951年诞生的第一代兰德酷路泽，其以强悍的越野性能成为全球探险者的忠实伙伴。自2003年引入中国市场以来，普拉多累计销量突破35万辆，凭借“能带你去任何地方，并平安归来”的可靠口碑，成为硬派越野领域的代名词。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/468/551.png" data-imageid="341468551"&gt;&lt;p&gt;此次全新普拉多针对不同用户需求推出四款车型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;旗舰VX版（55.98万元）定位“长途穿越与豪华舒适”，搭载AVS自适应可变悬架、全景天幕、车载冰箱及14个JBL扬声器，并配备“双托森差速器”，兼顾公路操控与复杂地形通过性。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;悍野WX版（54.98万元）强化越野性能，新增后桥电控差速锁和蠕行模式，提供5/6座布局，专为极限地形设计。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;全能TX版（48.98万元）降价3万元，主打都市与越野兼容，配备Toyota Space智慧空间和三区独立空调，满足家庭用户需求。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;穿越BX版（44.98万元）入门即高配，标配托森差速器与2.4T混动系统，复古圆灯设计致敬经典。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;全系搭载2.4T涡轮增压发动机+电动机组成的HEV混动系统，综合功率243kW，峰值扭矩630N·m，匹配8AT变速箱与全时四驱系统。值得一提的是，其动力总成在极寒环境下仍能稳定工作，WLTC工况油耗仅10.11L，兼顾环保与强悍动力。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;智能化方面，首次搭载Toyota Pilot高阶智驾系统，支持主动制动、车道纠偏等功能。Toyota Space智慧空间实现“人-车-家”互联，配合HUD抬头显示与多地形监视系统，大幅提升驾驶安全与便捷性。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/468/550.png" data-imageid="341468550"&gt;&lt;p&gt;一汽丰田在发布会上同步推出“时光焕新计划”，通过车龄增值补贴、高保值服务等政策，进一步巩固其“耐用性、可靠性、高保值率”的品牌优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年，一汽丰田年销突破80万辆，连续11年保持正增长，SUV家族同比增长12.4%，印证了其“认真造车”理念的市场号召力。 &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 02:09:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/468/797.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30256660</guid></item><item><title>我国牵头制定！养老机器人国际标准正式发布</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30256770</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;记者今天（27日）了解到，近日，国际电工委员会（IEC）正式发布由我国牵头制定的养老机器人国际标准（IEC 63310《互联家庭环境下使用的主动辅助生活机器人性能准则》）。该项标准依据老年人生理和行为特点，为各类养老机器人的产品设计、制造、测试和认证等提供基准，将引领全球养老机器人产业健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该项标准聚焦互联家居环境中老年人在日常生活、健康护理等各个方面的需求和特征，基于老年用户所需的辅助支持水平，提出养老机器人的功能和性能分类，除了可用性、可靠性、无障碍、能耗和噪声等通用要求以外，还对养老机器人提供的健康状况和紧急情况监测服务，与家人及医护人员的通信支持，多样化的家务、娱乐、家居管理、照护等活动支持，外出和助行等移动性支持，信息和数据管理性能等分别提出了技术要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织数据显示，预计2050年全球60岁以上人口数量将达21亿，其中包括4.26亿80岁以上的老年人。随着年龄增长，老年群体在感知、体力和认知等方面，将不同程度地出现功能衰减甚至失能。&lt;strong&gt;养老机器人的出现不仅可以减轻社会和家庭对老年人的照料负担，还可支持老年人有尊严的独立居家高质量生活。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该项标准的发布将引导养老机器人制造商精准聚焦老年人的生理心理特点及需求，进行养老机器人产品的设计开发，提升产品质量水平，进一步增强老年人融入社会的能力，造福全球银发群体。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 02:02:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740622266373_8G8y4h_1740622266686.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30256770</guid></item><item><title>第一观察｜中俄元首通话向世界传递明确信号</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30256766</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="app"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 01:59:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740621856826_Jd1jhB_1740621857260.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30256766</guid></item><item><title>特朗普在内阁会议上发话：谁不喜欢马斯克，就把他赶出去</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30256738</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/469/8.jpg" alt="特朗普在内阁会议上发话：谁不喜欢马斯克，就把他赶出去"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:09&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;特朗普在内阁会议上发话：谁不喜欢马斯克，就把他赶出去&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间2月26日，特朗普召开其第二任期的首次内阁会议，马斯克等人员参加了会议。特朗普在会议上称，如果有人对马斯克不满意，就把他们从这儿赶出去。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 01:54:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/469/8.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30256738</guid></item><item><title>美“铁穹”反导计划更名为“金穹”，专家：冲击全球战略平衡</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30250107</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740579512482_TWnEnA_1740579535584.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341405543"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年2月22日，美国总统特朗普在华盛顿白宫南草坪。  视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的“金穹”计划是一个极具雄心的导弹防御计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国总统特朗普提出的“铁穹”导弹防御计划更名为“金穹”。据央视网此前报道，美国总统特朗普1月27日签署行政令，开始为美国建造下一代国土导弹防御系统——“铁穹”导弹防御系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国军事网站“战区”2月25日报道称，美国国防部已经将特朗普此前提出的“铁穹”导弹防御计划更名为“金穹”，据称，该计划将列为受到保护免受任何削减的国防项目之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;瞄准高端作战的“金穹”系统&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道称，目前尚不清楚究竟是什么情况导致该计划的名称被更改，白宫也尚未回应媒体的相关询问。这显然是为了将该计划与完全无关的以色列“铁穹”系统区分开来的一种方式。据报道，选择新名字可能是因为金色是特朗普最喜欢的颜色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普最初提出的美国版“铁穹”系统并非以色列“铁穹”系统的简单复制，而是一个受其启发、旨在强化美国本土防空和导弹防御能力的计划。以色列的“铁穹”是一种近程防御系统，主要用于拦截火箭弹、迫击炮弹和无人机等目标，自2011年投入使用以来，据称拦截成功率超过90%，尽管这一数据一直备受质疑，但在巴以冲突中确实有比较优秀的表现，引发外界的关注，甚至引起了美国军队的兴趣——美陆军此前还引进该系统进行测试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道称，特朗普发布的行政令要求美国国防部应在60天内提交美国版“铁穹”计划的参考架构以及相关落实规划。该系统的目标旨在采取多层拦截模式，能够应对“弹道导弹、高超声速导弹、先进巡航导弹和其他下一代武器的空中攻击”，并“加速部署高超音速导弹与弹道导弹跟踪太空传感器”“开发和部署具备助推段拦截能力的增强天基拦截器”等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普提出“金穹”计划并非一时兴起，在2024年美国大选期间，特朗普就多次承诺为美国建造类似以色列“铁穹”的导弹防御系统。美国彭博社刊文称，虽然美国已经部署了一系列导弹防御系统，包括末段高空区域防御系统（THAAD）、战舰上的“宙斯盾”系统、“爱国者”导弹防御系统以及陆基拦截弹，但美国国防部一直难以开发出覆盖全美的防御系统。这一努力可以追溯到前总统里根提出的“战略防御计划”，这是一个被称为“星球大战”计划的天基系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;导弹专家李文胜向澎湃新闻（www.thepaper.cn)指出，特朗普提出的（“金穹”）导弹防御计划有两个特点：一是构建全方位、多层次的导弹防御体系，把高超声速导弹等新型威胁目标纳入考虑；二是重提天基拦截器，将导弹拦截系统的部署扩展到太空。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740579792150_P67Qdh_1740579824775.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341405924"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;美国进行陆基反导测试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以往美国的国土导弹防御系统主要针对中小型国家的“非对称”威胁，而“金穹”系统更加注重所谓大国竞争背景下的高端作战环境。李文胜介绍说，近期美国公布的下一代拦截弹（NGI）计划配备多弹头拦截器（MKV），一次发射可以拦截多个目标，具备更强的拦截能力。“这标志着美国国土导弹防御战略的转变。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据环球网援引美国太空新闻网报道，特朗普的相关行政令是“在俄罗斯和中国继续寻求能够进行核打击和常规打击的先进高超音速系统之际发布的，这些武器具备极高的飞行速度（5马赫以上）和高机动性（包括在飞行中改变方向的能力），而对美军现有防御系统构成独特挑战”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行政命令签署仅4天后，1月31日，美国导弹防御局即要求业界提交有关“创新型导弹防御技术、架构、概念和作战理念”的意见。2月6日，美国国会丹·沙利文等两名参议员提出“铁穹法案”，提议2026财年拨款195亿美元用来实施美国版“铁穹”计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“星球大战2.0版”与破坏全球战略平衡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“金穹”系统重视天基系统部署引发了加剧太空军事化和破坏全球战略平衡的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据“金穹”系统架构，要求加快部署能够跟踪高超音速导弹与弹道导弹的太空传感器，并开发具备助推段拦截能力的新型天基拦截器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，美军正在构建“分布式作战人员太空架构”卫星星座。该星座是美国太空军下属的太空发展局（SDA）正在研发部署的低轨道卫星星座，与军方现有的传统太空资产相比，SDA的星座具有弹性、扩散性、发展性等特点，更能应对外部打击和干扰，卫星数量达数百颗，初期发射的卫星主要用于导弹预警和跟踪，尤其是对高超声速武器的跟踪监视能力大幅提升，未来卫星星座还具备战术通信、对地侦察等能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;SDA未来整个计划将部署近300颗卫星，与高轨道导弹预警卫星一道，组成美国天基反导预警的新体系，提升对高超声速导弹的预警和监视能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新型天基拦截器很容易让人联想起冷战时期疯狂的“星球大战计划”，该计划由美前总统里根立项，旨在建立一个多层次、多手段的综合防御系统。在这个计划中，美国计划部署名为“智能卵石”的天基拦截器，这种自杀式拦截器部署在太空轨道，战时在太空中与来袭导弹“同归于尽”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但此举可能触发《外层空间条约》修订争议。该条约规定，太空应被用于和平目的，禁止在太空部署武器。2023年12月，第78届联合国大会高票通过中俄等国共提的“不首先在太空部署武器”决议草案，重申防止太空军备竞赛目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普非常重视太空作战，其第一个总统任期内就成立了专门针对太空作战的独立军种——太空军。分析认为，在第二个任期，美国未来几年很可能加速太空军事化的进程，大幅加强太空军事部署。“一旦美国在太空部署相关武器系统，其他国家可能会被迫采取反制措施，发展反卫星武器和太空作战武器的发展，导致太空军备竞赛加剧。”军事专家韩东分析认为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大非营利组织“犁铧项目”的分析师杰西卡·韦斯特强调：“历史经验表明，追求绝对防御只会加剧军备竞赛……残酷的事实是，天基拦截器会招致新的威胁，其实质性的保护效果也十分有限。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了太空军事化加剧的担忧，外界还担忧“金穹”计划将打破战略平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国“突破防务”网站刊文指出，特朗普政府追求“绝对安全”的目标向俄罗斯等国发出了危险信号，甚至可能动摇现有的军控体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位曾在核安全领域工作的退休官员对媒体表示，美国版“铁穹”比“星球大战”计划更加激进，可能会引起其他有核国家的不安。事实上，这种担忧已经得到了初步证实。对于特朗普政府提出的“美国铁穹”计划，俄罗斯已明确表示反对。俄罗斯外交部发言人扎哈罗娃此前表示，美国计划采取的行动旨在削弱俄罗斯实施核威慑的能力，将影响核武器控制谈判的前景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国智库卡内基国际和平基金会高级研究员安吉特·潘达对“突破防务”表示，《新削减战略武器条约》即将到期，俄罗斯续签条约的一个前提是美国导弹防御政策没有重大变动，而“铁穹”计划显然会动摇俄罗斯对美国维持现行政策的信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《新削减战略武器条约》于2011年生效，规定俄罗斯和美国最多可部署1550件战略核武器及700部核武器载具。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 01:53:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740579809057_CxJAhW_1740579809218.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30250107</guid></item><item><title>“老股”被疯抢？宇树科技提醒：所有股权交易由公司直接沟通管理，不存在任何中间人</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30256262</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当红人形机器人公司宇树科技再发投资提醒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月26日，宇树科技官方微信公众号发布重要提醒称，宇树所有新股或股东们的老股，都由宇树融资负责人通过公司邮箱直接沟通和管理。不存在任何中间人、中间股东或中间公司，“现在市面上有很多虚假消息，几乎全是假消息，请大家务必小心，避免上当受骗。宇树不承担任何直接或间接责任”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自H1人形机器人登上春晚舞台后，资本市场对宇树科技热度空前，相关概念股持续爆发，有的公司股票半个月股价接近翻倍。行业中还传出了宇树“老股”转让遭到疯抢的消息，不少投资人都感叹抢不到，抢到的投资人则庆幸抓住了最后上船的机会。同时，宇树的下一轮融资估值也由此前C轮的80亿元飙升至200亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月早些时候，市场一度传出宇树科技已经完成C+轮融资的消息。彼时，宇树科技创始人、CEO王兴兴表示，新融资信息并不属实，实际情况是，新股东是和个别老股东相互之间转股转进来的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据天眼查数据，宇树科技自成立以来已经历9轮融资，B轮以后的融资金额通常都是数亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宇树科技此前还在官网首页置顶过一条重要提醒，称从未直接或间接参与任何非公司直接全资控股的公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宇树科技成立于2016年，专注于消费级、行业级高性能通用足式/人形机器人及灵巧机械臂的自主研发、生产和销售。宇树已深耕四足机器人领域多年，自成立之初至今，先后推出了XDog、Laikago、AlienGo、A1、Go1、B1、Go2、B2等系列的四足机器人产品，自2023年起，也先后推出了H1、H1-2、G1人形机器人产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，当地时间2月24日，波士顿动力创始人马克·莱伯特（Marc Raibert）在3DEXPERIENCE World 2025大会上表示，他们的实验室也采购了不同型号的宇树科技机器人，包括大型机械臂以及小型机器人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;莱伯特称：“宇树的产品价格如此之低，没有理由不去买它们，来看看它能做什么。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年8月，在世界机器人博览会期间，莱伯特就曾现身宇树展台并与王兴兴进行过交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;莱伯特在24日还表示，波士顿动力和宇树科技不可避免地存在竞争关系，但二者仍有很多不同之处。王兴兴早在2017年就曾对澎湃新闻表示，宇树希望能比波士顿动力更进一步，把机器狗朝更商业化的道路上往前推。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据高工机器人产业研究所（GGII）《2024年中国四足机器人行业发展报告》显示，宇树科技占据了2023年全球四足机器人69.75%的销量份额以及40.65%的营收份额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王兴兴在最近的采访中表示，现在AI驱动机器人每天进化得非常快，把机器人的AI模型做好，做好后用更好的AI算力去把机器人训练出来，大大加速了技术进步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王兴兴认为，AI人形机器人在今年年底前会达到一个新量级，“如果顺利的话，到明年或者后年，一些基础的，比如服务业或者工业，其实基本可以推起来了，但家用可能会稍微慢一点，因为家用可能对安全性的要求更高，还是会需要技术相对更成熟一点。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 01:52:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740619264898_wyxnh2_1740619265036.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30256262</guid></item><item><title>拒绝任命最后一名宪法法院法官，韩国代总统被裁定违宪</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30256502</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1881022" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250227/aa010dc3-8a30-4b63-8e1c-635ad9fa363a.jpg" data-imageid="341465692"&gt;&lt;p&gt;当地时间27日上午，韩国宪法法院裁定代总统崔相穆拒绝任命韩国宪法法院第9名法官违宪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宪法法院指出，崔相穆以“缺乏朝野协议”为由拒绝任命由在野党推荐的第9名宪法法院法官马恩赫侵犯韩国国会权利，代行总统职权的崔相穆有义务任命国会推荐的法官人选。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 01:40:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740619148200_hKYb3T_1740619148344.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30256502</guid></item><item><title>泽连斯基：美乌矿产协议至少要有一句提到对乌安全保障</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30256489</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/465/504.jpg" alt="泽连斯基：美乌矿产协议至少要有一句提到对乌安全保障"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:42&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;泽连斯基：美乌矿产协议至少要有一句提到对乌安全保障&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间2月26日，泽连斯基对媒体表示，乌克兰与美国将首先签署关于开发乌克兰矿产资源的框架协议。他称，“我真心希望其中至少有一句话，提到对乌克兰的安全保障。”&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 01:38:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/465/504.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30256489</guid></item><item><title>特朗普称将对欧盟征收25%关税，欧委会：将作出坚决且迅速的回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30256405</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1880975" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250227/dff4477e-7b6c-4612-8509-be73ce7f8f2b.jpg" data-imageid="341464089"&gt;&lt;p&gt;据路透社报道，针对美国总统特朗普26日称其政府将很快宣布对欧盟进口商品加征25%关税一事，欧盟委员会一名发言人当天表示，欧盟将“对妨碍贸易自由和公平的不合理贸易壁垒采取坚决且迅速的回应措施”。欧盟委员会发言人补充道，欧盟是全球规模最大的自由贸易市场，其存在本身就对美国具有重要价值。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 01:35:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740618608539_mJtkPB_1740618608740.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30256405</guid></item><item><title>公安部部长助理刘忠义拜会柬埔寨首相，就加强打击电诈合作等交换意见</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30255926</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2月26日上午，公安部部长助理刘忠义拜会柬埔寨首相洪玛奈，并就加强打击网赌电诈合作等深入交换意见。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1880750" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250227/26b6b78b-b002-41a4-968b-2913855298d4.jpg" data-imageid="341458207"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 01:19:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740616260733_QTbk85_1740616261008.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30255926</guid></item><item><title>一汽奔腾发布全新技术集群，加速新能源转型</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30248304</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;一汽奔腾再次按下“向新而行”加速键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月25日，一汽奔腾以“悦享美好未来”为主题在上海举办了一场技术发布会，重磅发布由越影平台、逐日动力、如意座舱等多项技术组成的全新新能源技术集群，并展示了两款全新SUV车型——悦意03和悦意07。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/465/145.JPG" data-imageid="341465145"&gt;&lt;p&gt;一汽奔腾悦意技术品牌主理人杨兴龙表示，“新能源汽车普及时代，将造车者思维转变为用车者思维，让技术从‘可用’走向‘好用’，才能激起他们的消费热情。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一汽奔腾全新打造的新能源造车母体，越影平台以超光架构、百变舒乘、灵驭能效、星驰底盘和磐石安全五大技术为根基，直面用户痛点，助力悦意序列产品在颜值、能耗、空间、驾乘、舒适和安全等方面为用户带来超越期待的汽车产品。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/465/267.JPG" data-imageid="341465267"&gt;&lt;p&gt;一汽奔腾倾力打造的逐日动力，涵盖超能纯电、超级混动、超能增程三大技术路线，致力于为用户提供全维度新能源动力总成解决方案.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;智能化加速普及的AI时代，一汽奔腾自主研发的如意座舱具备丝滑、妙趣、律动和灵智4大核心DNA，将营造千人千面的个性化座舱，成为最懂用户的灵魂伴侣。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/465/243.JPG" data-imageid="341465243"&gt;&lt;p&gt;一汽奔腾不仅在研发方面从用户需求出发，还注重技术的快速应用与落地。依托新技术，一汽奔腾正致力于打造全新的新能源产品序列——奔腾悦意，并计划于3月正式推出，为用户带来亲和、松弛、时尚、活力的拥车生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以本次科技日为新起点，一汽奔腾在向新之路上还将继续前行。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 01:17:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/369/482.JPG" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30248304</guid></item><item><title>证券时报：楼市止跌回稳现阶段性成果，政策仍需“做加法”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30255745</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740613928227_PBAAk6_1740613928469.png" data-imageid="341456113"&gt;&lt;p&gt;一头连着经济、一头连着民生，房地产是每年两会关注的焦点。去年底召开的中央经济工作会议明确提出，2025年要持续用力推动房地产市场止跌回稳，这也是住房城乡建设部今年要重点抓好的首要工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可以预见，“止跌回稳”将成为今年两会房地产领域的热议关键词。接受证券时报记者采访的业内专家认为，去年四季度以来，房地产多项指标显示出市场出现止跌回稳的势头。总体来看，当前市场需求端呈现阶段性及结构性回暖，要进一步巩固已取得的阶段性成果、实现今年止跌回稳的目标，首先要继续优化和切实落实已出台的政策措施，同时及早储备并推出增量政策，地方政府要与中央政府形成合力，从供需两端同时发力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;多项指标显现积极变化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近几个月来，多项房地产市场的指标有所好转，积极变化在逐步增多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为房地产周期的先行指标，商品房销售面积自去年四季度以来有所改善。去年10月至12月，全国新房销售面积连续3个月同比、环比双增长。一线城市回稳更加明显，去年12月，4个一线城市新房成交量同比增长35%、环比增长1%；北京二手房成交量更是创21个月以来新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年1月尽管为传统销售淡季，又逢春节假期，但仍延续向好趋势。特别是春节之后，重点城市新房和二手房成交稳步回升，深圳近期二手房录得量已呈现连续三周增长态势，且最新周录得量已基本恢复到节前水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;成交量的回升带动一线城市二手房价格率先企稳。去年12月，一线城市二手房价格已经连续3个月环比上涨，新房价格自2023年6月以来首次环比上涨，新房价格上涨城市个数创2023年7月以来新高。今年1月，一线城市房价环比继续上涨，二线城市新房价格自2023年6月以来首次环比上涨。其中，南京和成都的新房价格、上海的二手房价格已经连续两个月领涨全国，深圳二手房价环比涨幅升至与上海并列第一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“1月作为传统房地产市场的淡季，二线城市新房价格时隔19个月迎来首次环比上涨实为不易。”上海易居房地产研究院院长丁祖昱说，此次南京新房价格环比涨幅领跑更值得关注，表明以南京为代表的前期经历市场深度调整的二线城市未来或将开启一轮修复行情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;热点城市楼市成交回暖也传导到了土地市场，房企投资信心在逐渐修复。今年以来，热点城市超百轮竞价和高溢价地块频出，多地土拍出现溢价率超过20%的地块，最高溢价率高达87.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;部分城市楼市已现企稳特征&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一系列房地产指标的积极变化，反映出去年9月底以来出台的一揽子房地产政策效果逐渐显现，市场延续了去年四季度以来的向好势头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于当前市场所处阶段，中国人民大学国家发展与战略研究院高级研究员秦虹对记者表示，总体来看，市场需求端呈现阶段性及结构性回暖，但供给端的新开工和开发投资依然偏弱，止跌回稳的持续性有待观察。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;浙江工业大学中国住房和房地产研究院院长虞晓芬也认为，当前市场总体呈现止跌回稳的良好势头，特别是一线城市和部分二线城市成交量和土地成交价出现较为明显回稳，不少城市新房和二手房总成交量保持稳中有升的态势，购房信心在恢复，购房咨询量、看房量保持增长。但她同时强调：“当前已经取得的阶段性成果还需要进一步巩固。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从土地市场看，丁祖昱指出，尽管一二线核心城市的土地市场热度较高，但全国整体土地市场仍处于筑底阶段，部分三四线城市土地市场需求仍相对不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国信达首席不动产研究员谢海生看来，市场止跌回稳已具备一定条件，但也不会一蹴而就，考虑到各城市房地产市场分化严重，不同能级城市之间应该是梯次回稳的，目前核心一线城市已有企稳特征，信心逐渐恢复、需求持续释放，会逐步向二线城市辐射。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;持续回稳有待政策继续“做加法”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场的好转离不开政策的支持。去年9月26日中央政治局会议提出要“促进房地产市场止跌回稳”后，多个部门抓紧完善土地、财税、金融等政策，合力打出“四个取消、四个降低、两个增加”政策组合拳，各地区也因城施策、一城一策、精准施策，政策效果不断显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接下来，如何保持住当前来之不易的市场向好势头、实现今年止跌回稳的目标至关重要。多位受访专家建议，稳楼市政策需要继续“做加法”，应及早储备并推出增量政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;秦虹建议，首先要继续优化和切实落实已出台的政策措施，特别是本轮政策中对市场变化最为有效的是降低购房成本的政策，如继续降息、降税费等；使用地方政府专项债收购闲置土地政策，对扭转供求关系、增加有效供给有积极作用，也需加大中央支持力度，优化落实；这一轮政策中提出城中村及危旧房改造扩大到300个城市，这一增量政策能扩大市场需求，可配套出台更多激励政策予以落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虞晓芬也认为，要巩固当前市场向好的阶段性成果，首先要继续落实好已经出台的各项政策。除了要持续推进地方政府专项债来收购闲置存量土地外，还要进一步研究出台如何鼓励老百姓“以小换大”“以旧换新”等改善性需求释放的政策，也要发挥好住房公积金的作用，比如再适当降低住房公积金的利率，扩大公积金的覆盖面，增强公积金支持保障性住房和居民购房、租房的力度等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虞晓芬说，地方政府要与中央政府形成合力，政策取向目标要一致性地聚焦到止跌企稳上来，从供给端和需求端同时发力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国社会科学院金融研究所宏观金融分析团队认为，促进房地产市场供需再平衡是稳房价的基础，应及早储备并推出增量政策，综合运用特别国债和专项债收储、货币化安置、房票等方式消化存量商品房，加大保障性住房和高品质住房供给，更好满足多元化居住需求。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 00:58:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740613928227_PBAAk6_1740613928469.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30255745</guid></item><item><title>乒乓球亚洲杯现场出现侮辱运动员言行，乒羽中心：严厉打击</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30255984</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;乒乓球羽毛球运动管理中心2月26日发表声明：日前，在第34届国际乒联-亚乒联盟亚洲杯比赛现场，出现侮辱、诋毁中国国家队运动员的言行，此类言行严重扰乱赛场秩序，造成恶劣的社会影响。对此，国家体育总局乒羽中心表示强烈谴责。乒羽中心将会同相关部门严厉打击现场辱骂运动员的极端粉丝、借机煽动网民情绪的自媒体博主，以及对运动员、教练员及管理人员进行辱骂、诋毁、诽谤等恶意行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国乒乓球队是一支拥有优良传统、顽强拼搏的队伍，始终坚决抵制“饭圈”乱象，并将继续专注于训练场和赛场，以赛场上的优异表现为祖国和人民赢得更大的荣誉，传播体育正能量。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 00:52:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740616373233_D6NpmP_1740616373566.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30255984</guid></item><item><title>一年拉动效应超三百亿元，上海的“体育金名片”有何借鉴意义</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30251740</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/456/66.jpg" data-imageid="341456066"&gt;&lt;p&gt;2024年上海举办178项国际国内体育赛事，其中国际性赛事多达56项，创造直接经济影响113.78亿元、拉动效应309.90亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月26日下午，上海体育局发布了《2024年上海赛事影响力评估报告》（下称：评估报告），其中关于上海体育赛事创造城市经济价值的数据颇为抢眼。相较于2019年上海举办163项国际国内赛事创造直接经济影响60.81亿元、拉动效应157.65亿元，5年过去，体育赛事在上海的“吸金能力”大幅提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，过去几年，体育已经成为包括上海在内的不少国内城市的“名片”，那么，为什么上海的这张“体育金名片”可以如此闪亮？最新发布的这份评估报告就给出了值得借鉴的参考答案。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/406/92.png" data-imageid="341406092"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;上海体育赛事在2024年创造的经济价值喜人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;经济效益增幅背后，是文旅商体展联动&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在上海体育局发布的这份评估报告中，上海体育赛事在2024年所创造的各方面竞技价值，已经可以算是推动城市进一步发展的新引擎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据显示，去年举行的178项国际国内赛事中，国际性赛事达到56项，占比为31.5%；全国性和区域性赛事达到122项，占比为68.5%。在所有的赛事中，田径赛事达到20项，占比最高，其次是足球赛事（12项）和篮球赛事（11项），除此之外，全新的电竞项目占比为3.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公布这组数据时，国家体育总局“十四五决策”专家黄海燕教授强调，去年的这178项赛事共覆盖了55个运动项目，是2019年以来的最高水平，“运动项目数量丰富充分彰显了上海体育赛事秉承服务市民需求、紧扣国家战略、紧跟国际趋势的发展思路。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/456/68.jpg" data-imageid="341456068"&gt;&lt;p&gt;其实，上海2019年举办的体育赛事多达163项，彼时赛事直接经济影响和拉动效应为何只有现在的一半？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海市体育局副局长罗文桦在总结2024年整体赛事发展时就提到了一个关键词——文旅商体展的联动发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海在2024年围绕体育赛事举办文旅商体展联动活动近200项，日均消费总额超过1000万元的赛事达到48项，占全部赛事比重达27%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就如罗文桦所说，“不管是国际赛事还是国内赛事，都积极发挥引流效应、乘数效应和带动效应，大力推进文旅商体展融合发展，创造出丰富的复合型消费场景，全面激发‘大消费’潜力。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/456/102.jpg" data-imageid="341456102"&gt;&lt;p&gt;今年的评估报告中，上海市体育局联合专业研究机构从“关注度、专业度和贡献度”三个大方面进行评价，其中包括11项二级指标和46项三级指标，全面客观地分析了每一项赛事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最终，上海ATP1000大师赛、奥运会资格系列赛·上海、F1中国大奖赛以及上海马拉松成为赛事影响力总得分榜排名前4位的赛事，而它们所呈现出的各自办赛特点，就完全契合了罗文桦所说的“文旅商体展联动发展”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以F1中国大奖赛和上海ATP1000大师赛为例，它们围绕“赛事+旅游”为消费者提供“门票+城市一日游”“观赛+旅行定制路线”多样化产品，两项赛事分别吸引20万和22万人次到场观赛，对“吃住行游购娱”六要素的拉动效应均超过15亿元；而上海马拉松则以“顶级赛事+高端会展”为办赛思路，展会吸引7.9万人次到场参观，有近200家国际国内展商参与，赛事从“以赛促展”到“以展促产”，光是上海马拉松鸣枪前的体博会就产生直接经济影响达到7679.84万元，拉动效应达1.74亿元。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/456/65.jpg" data-imageid="341456065"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;上海的体育赛事为何如此亮眼&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;融合文旅商体展的优质资源，确实让上海的体育赛事展现出了更强的市场号召力以及吸金能力，但能够在5年内让赛事的经济效益翻番，上海在引进赛事和办赛过程中做对的地方不只是文旅商体展的联动发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄海燕教授就向澎湃新闻（www.thepaper.cn）记者提到了融合文旅商体展资源之外的其他三个上海体育的办赛特点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“首先，上海积极对标全球体育城市，坚持国际高能级赛事和自主品牌赛事‘双轮驱动’。”黄海燕教授提到了上海一直在进行多元体育赛事矩阵的构建，“过去一年，上海持续优化体育赛事结构和布局发展，构筑城市体育赛事发展的核心竞争力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄海燕用数据解释了上海的赛事矩阵构成——在评估报告的赛事影响力总得分排名前20%的36项赛事中，国际性赛事共有31项，占比超过80%；与此同时，上海打造了“3+3+3+X”自主品牌赛事矩阵，包括上海马拉松、上海赛艇公开赛和上海明日之星冠军杯足球赛等自主品牌赛事多达13项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在黄海燕教授看来，自主品牌赛事形成的“城市内生孵化-加强国际接轨-实现品牌跃升”的培育路径逐渐清晰，更多赛事也加快了迈向国际的步伐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，他还提到了赛事发挥的经济乘数效应，促使上海体育赛事深度融入城市经济发展大局之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“乘数效应”是一种宏观的经济效应，也是一种宏观经济控制手段，是指经济活动中某一变量的增减所引起的经济总量变化的连锁反应程度。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/406/101.png" data-imageid="341406101"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;文旅商体展联动，成为上海体育赛事的一大亮点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;评估报告中的一组数据可以更直观地解释上海体育的赛事乘数效应——56项国际赛事中境外观众平均占比3.73%，奥运会资格系列赛·上海、F1中国大奖赛等多项国际赛事境外观众占比均达到10%，为上海全力打造中国“入境旅游第一站”做出独特贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果说，充分利用体育赛事的聚合功能和平台优势，响应国家号召推动赛事经济做大做强，是上海体育打造的多层次经济发展体系；那么，引入新兴潮流运动赛事，则是激发了上海城市发展的新动能，在提高了赛事多样性的同时，丰富了赛事发展的功能价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄海燕教授就特意强调了虚拟体育在过去一年的价值。上海在2024年共举办虚拟赛事、智能赛事、 电竞赛事7项，其中上海虚拟体育公开赛、上海电竞大师赛、反恐精英世界锦标赛、无畏契约上海大师赛4项赛事排名进入前20%，以“虚拟体育+电子竞技”为基础的新形态赛事发展框架推动了新质生产力赋能体育发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;久事智慧体育运营的2024赛季MetaSVS上海虚拟体育公开赛就是一个典型的例子。赛事包含虚拟自行车、虚拟赛艇、虚拟滑雪、虚拟赛车等7大赛事项目，吸引了来自10个国家和地区的超过13万名选手参赛，参赛人数创下历届之最。通过赛事IP运营和传播推广，上海虚拟体育公开赛不仅成为国内首个虚拟体育综合性赛事，也成了全球虚拟体育领域的重要赛事。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/406/258.png" data-imageid="341406258"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;上海的自主品牌赛事也为城市的“体育金名片”做了不少贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;城市的“体育金名片”如何更加闪耀&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去一年，上海体育赛事留下的一连串惊人数据充分展示了上海体育的发展活力，但看到体育赛事对于城市发展积极影响的同时，上海的这张“体育金名片”在2025年以及更长远的未来还有不少进步空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不管是国际性赛事还是国内赛事，当上海在2024年借助体育向全世界的运动爱好者和游客敞开怀抱时，赛事吸引境外参与者以及境外游客的能力还有更多的提升空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄海燕教授就在和澎湃新闻记者分析提到，F1新加坡大奖赛境外观众的比例达到50%左右，2024年悉尼马拉松境外参赛人数占总人数比例达50%，2025年申请报名参加悉尼马拉松的境外人数比2024年增加8倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“相比之下，上海各大国际体育赛事可进一步加强海外人群的针对性营销宣传，着力提升境外观众比重。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，如果想要进一步提高赛事的吸金能力，那么赛事受众的消费潜力还有待进一步挖掘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“与其他大型活动相比，国际知名体育赛事往往拥有消费能力更强的受众，这些受众通常具有强烈的消费意愿。”黄海燕教授就分析了国际不少知名赛事的特点，以新加坡为例，他们在办赛时结合市场需求创新打造F1大奖赛旅游套餐和酒店特别套餐，将机票、酒店住宿、比赛门票、赛场演出门票和特色景点旅游门票等高度整合，最大限度挖掘赛事消费潜力，“与之相比，上海各项赛事还需加强对赛事受众需求的深度分析，推动消费潜力转化成为经济增长的动力。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/456/67.jpg" data-imageid="341456067"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;发布会还公布了2024年上海体育赛事的影响力排名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而赛事衍生品的开发和销售，也是上海体育赛事在未来还可以进一步提升的地方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从国际上看，赛事衍生品收入是赛事收入的重要来源，例如法国网球公开赛官方特许商品的销售额可以达到100万欧元/天，温布尔登网球公开赛特许经营及商品销售总额达6100万美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“近几年，上海多项赛事已着手提升赛事衍生品的策划设计水平，但与国际顶尖赛事相比仍有较大的进步空间。”黄海燕说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，体育赛事影响力和市场号召力的提升是一个循序渐进的发展过程。借鉴2024年上海体育赛事的整体办赛经验，上海的各项体育赛事在2025年就有了更明确的改进方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“面向未来，上海市体育局将更加深入开展赛事数据挖掘工作，提供更加完备的赛事配套服务，推动更多优质文旅资源向赛事开放。”罗文桦期待着上海体育能够真正实现“因为一场赛奔赴一座城”，“进一步提升赛事品质、优化赛事资源、促进赛事发展，在上海加快建设具有世界影响力的社会主义现代化国际大都市的进程中贡献体育力量。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 00:24:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/456/70.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30251740</guid></item><item><title>英伟达上财季营收增78%，黄仁勋：R1点燃了全球热情，未来推理模型会消耗更多算力</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30255737</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740613757583_z2baeN_1740613757923.png" data-imageid="341456099"&gt;&lt;p&gt;AI（人工智能）芯片龙头英伟达上财季营收超预期，并给出了强劲业绩指引。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间2月26日美股盘后，英伟达（Nasdaq：NVDA）发布了截至1月26日的2025财年第四财季财报，期内实现营收393.31亿美元，同比上涨78%，高于市场预期的380.5亿美元；美国通用会计准则（GAAP）下净利润220.91亿美元，同比上涨80%；Non-GAAP下每股摊薄收益为0.89美元，同比上涨82%，高于市场预期的0.84美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;整个2025财年，英伟达营收达到1305亿美元，同比增长114%。Non-GAAP下每股摊薄收益为2.99美元，同比增长130%。公司2025财年股票回购支出337亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，英伟达对下一季度的业绩作出指引，预测2026财年第一财季的销售额将达到430亿美元，上下浮动2%，意味着同比增长65%，高于市场平均预期的417.8亿美元。英伟达将维持每股季度派息1美分不变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英伟达CEO黄仁勋表示：“对Blackwell芯片的需求令人惊叹，因为推理AI又增加了一条扩展规律——增加训练时的算力会让模型更智能，而增加深度思考时投入的算力则会让答案更智能。我们已成功实现Blackwell AI超级计算机的大规模生产，在其上市的第一个季度就实现了数十亿美元的销售额。随着代理AI和物理AI为下一波AI革命奠定基础，AI正以光速发展，将改变最大的一些行业。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740613143264_kphAnX_1740613156901.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341456083"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;英伟达2025财年第四财季业绩概要。来源：英伟达财报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;26日当天，英伟达（Nasdaq：NVDA）股价收于每股131.28美元，涨3.67%，总市值3.22万亿美元。盘后公布财报后，英伟达盘后股价出现剧烈波动，一度下跌2%，在财报电话会开始后转涨，但随后又走低。截止发稿，公司股价小幅下跌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，在第四财季，公司毛利率达到73.0%，同比下降3.0%，环比下降1.6%。英伟达方面表示，毛利率下降的原因是数据中心的新产品更复杂、更昂贵，而该业务是公司迄今为止最大的收入来源。在Blackwell全面投入生产后，毛利率将有望在2026财年晚些时候提升至75%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Blackwell Ultra将于今年下半年按计划上市&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分业务来看，英伟达最受关注的数据中心业务成绩又一次创下历史新高。英伟达第四财季数据中心业务营收为356亿美元，高于市场预期的336.5亿美元，与上年同期相比增长93%，环比增长16%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英伟达CFO科莱特·克雷斯（Colette Kress）表示，最新AI芯片Blackwell的销量“超出预期”，在第四财季带来了110亿美元的收入，是公司有史以来增长速度最快的产品，其生产正在“全速进行”：“大型云服务提供商引领了Blackwell芯片的销售，它们约占我们数据中心收入的50%。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克雷斯强调：“（AI模型）后训练和模型定制的规模非常庞大，在测试时间扩展和OpenAI的o3、DeepSeek R1和Grok 3等新推理模型的推动下，可能会需要更大数量级的计算加速。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄仁勋补充道，预计Blackwell产品线“将在各方面取得令人难以置信的成绩”：“我们必须继续扩大规模，因为需求量相当大，客户都急切地想要得到Blackwell系统。”公司方面认为，随着供应增加和限制缓解，预计将在第一季度实现强劲的环比增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，克雷斯指出，公司在中国的数据中心收入“远低于预期”，产品出货量将“大致保持在当前比例”，而美国数据中心业务的收入在Blackwell芯片的推动下表现得最为强劲。此外，未来关税的影响仍然是一个未知数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄仁勋也在电话会上表示，预计中国业务在本财季的营收占比与第四财季和之前大致相同，“约为出口管制实施前的一半”。他补充称，最好将AI芯片视为“在每个国家无处不在”的软件，“每个学生都会使用AI作为导师”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于公司AI芯片的路线图，黄仁勋坦言，从上一代Hopper架构转到Blackwell架构是一个“非常具有挑战性的转变”，公司在Blackwell的早期生产过程中遇到了“小问题”，“可能浪费了几个月的时间”，但英伟达以“光速”恢复，预计向Blackwell Ultra的转变将会更加顺利，其将于今年下半年上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在其他业务方面，作为英伟达的“老本行”，游戏与AI PC（人工智能个人电脑）业务第三财季营收达到了25亿美元，与上年同期相比下降22%。此外，专业可视化业务营收为5.11亿美元，与上年同期相比增长10%，与上一财季相比增长5%。汽车与机器人业务营收为5.70亿美元，与上年同期相比增长103%，与上一财季相比增长27%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;黄仁勋称赞DeepSeek-R1“点燃了全球的热情”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，1月20日，中国AI初创公司深度求索（DeepSeek）的推出高性价比且高性能的开源大模型DeepSeek-R1，随后在国际市场上引发轰动，导致英伟达市值在从1月24日起的短短三天内蒸发6000亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄仁勋表示，随着未来的AI模型越来越强大，所需的算力也越来越多：“下一代模型可能会强大数千倍，甚至有望出现极其深思熟虑的、基于模拟和基于搜索的模型，其所需的计算能力可能会比当下高出成百上千倍、甚至数百万倍，这有可能成为未来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在财报后电话会上的最后总结中，黄仁勋称DeepSeek-R1“点燃了全球的热情”，推理模型将推动芯片业务发展：“&lt;strong&gt;推理模型会消耗100倍的算力，而未来的推理模型会消耗更多的算力。Deepseek-R1点燃了全球的热情，这是一个极好的创新。更重要的是，它开源了一个世界级的推理AI模型，几乎每一个AI开发者都在应用R1。&lt;/strong&gt;”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在近日播出的一档采访节目中，黄仁勋称DeepSeek的开源推理模型R1“令人兴奋不已”，而市场对于R1的反应中存在一些误解，R1的发布本质上利好AI市场，能够加速AI被采用，也就意味着市场仍然需要计算资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，市场正密切关注大型科技公司是否会继续在AI基础设施建设方面投入巨资，以及投资是否能带来相应的回报。根据微软、谷歌、亚马逊和Meta的报告，四家巨头在2024年的资本支出总额为2460亿美元，同比飙升63%，2025年的资本支出总额可能会超过3200亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据摩根士丹利分析师在今年2月发布的预测，微软将占2025年英伟达最新AI芯片Blackwell营收总额的近35%，谷歌占32.2%，甲骨文占7.4%，亚马逊占6.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在电话会上，面对英伟达的业务是否会受到亚马逊、微软和谷歌等公司自研定制芯片威胁的问题，黄仁勋表示：“即使芯片被设计出来了，并不意味着它就能被部署。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Factset的数据显示，财报发布前，68名分析师中有62名给予英伟达“买入”或“跑赢大盘”评级，其余6人则给予“持有”评级。分析师们给英伟达的平均目标价为175.39美元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 00:16:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740613757583_z2baeN_1740613757923.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30255737</guid></item><item><title>《生息之地》：乡土画卷中的生命诗学与历史回响</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30255753</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740614889692_kdh6dn_1740614945984.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341456165"&gt;&lt;img alt="" media-id="1880718" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250227/cfa9ff78-3727-4c89-b22a-8a0ee163ae1a.jpg" data-imageid="341456150"&gt;&lt;p&gt;电影《生息之地》借由少年徐闯的视角勾勒出四季流转中豫东乡土的生活图景。通过诗意影像书写“人与土地的质朴情感”，影片斩获了第75届柏林国际电影节主竞赛单元银熊奖最佳导演奖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;人与土地：时间凝缩中的守望&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;影片以1991年河南周口霸王台村为背景，巧妙地把岁月的流转凝缩于“春夏秋冬”的四季交替之中。镜头里四季的更迭，不仅遵循天地万物的自然规律，更契合了中国人独特的生命逻辑——婚丧嫁娶、生老病死，一切都如同落叶归根般周而复始。从春耕到冬藏，镜头下那些中原大地之上、时代夹缝之中的人们不再缄默，他们无惧现代化浪潮对传统农耕文明的冲击，而是以一种隐忍而又浓烈的姿态，在血缘的牵绊中守望着故乡的土地，成为中国乡村振兴进程中无数村庄的缩影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如同电影海报所展现的那样，厚重土地之上的坟墓与丧仪诉说着生命的消逝，而生机勃勃的麦田则寓意着生命的延续与轮回，这一静一动、一逝一生的画面，暗示着生命在这片土地上的循环往复，也体现了人们在时代进程中扎根成长，生生不息的坚守，为影片奠定了看似平静内敛、实则浓郁热烈的基调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;少年视角：家族变迁与时代微澜&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;影片以少年作为叙事本体，借由少年的眼睛和心灵去观察、体味人生百态；通过少年徐闯的视角来观察1991年这一面临时代巨变的年份，以冷静客观的目光还原出熔铸在其生命体验中的乡土变迁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作品巧妙地将改革开放浪潮中的时代大事件放置于叙事的“后景”视角，转而将镜头对准了时代洪流下一个农村家族的春耕秋收、生老病死、婚丧嫁娶，以徐闯的所见所闻、所思所感绘就一幅时代微澜中的乡土画卷：徐闯的父母奔赴南方寻求机遇，为徐闯的人生烙下了“留守儿童”的刻痕；他在这里与姥姥、姥爷、舅舅、小姨相依为命，又与赖蛋成为挚交好友；在收麦遇雨时，他和大人们一同经历损失的痛苦，却又能在短暂的休憩中享受分吃冰棍的惬意。徐闯视角所折射的是一个普通农村家庭质朴而单纯的生活，更是整个霸王台村、乃至于豫东大地传统农耕家庭的日常。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，徐闯的个人成长与时代的发展同步，为观众提供了一个有限介入和“观察”时代变迁下农村变革的入口：拖拉机等机械化生产的能力改变了传统的农耕方式、村中越来越多的年轻人开始萌发外出打工的想法，而跟随父母从农村出走、来到县城以后又会陷入“异乡人”的迷茫，以小见大地再现了1990年代初期岁月微澜中真实的农村生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美学风格：乡村诗意现实的影像书写&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《生息之地》关注的，是处于代际变迁和现代化浪潮席卷的乡村，于四季的更替与生命的流转之间描绘出一幅充满诗意的“乡村画卷”。展现在镜头中的上世纪90年代的中原大地，凝聚着诗意乡土的美学风格。乡村的自然景观与人文日常被完美融合，春日清明的迁坟仪式、夏日金黄的滚滚麦浪、秋日里的新型秋收、冬日里的皑皑白雪，以四季更迭的诗意隐喻了乡村的生息与变迁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《生息之地》的影像书写虽诗意却不悬浮，透过这片大地上的个体日常，呈现出人和乡村之间一种寻常、质朴的现实质感。这种现实质感主要来源于两个维度：其一是非职业演员及其方言演绎。在筹备期间，主创团队数次到访豫东地区采风选景，最终选定永城酂城、陈官庄、卧龙、双桥等地作为主要取景拍摄地，并从永城当地群众中海选出非职业演员，以河南方言作为影片对白，力图捕捉演员与中原土地最深情的链接，最大程度还原20世纪90年代的河南乡村生活。其二，影片通过运动长镜头的方式真实呈现了北方的泥土、麦田、村庄，直面现代化浪潮冲击下传统农村曾经历的转型阵痛，勾勒出一幅传统农耕文明即将消逝的现实主义图景，如同柏林电影节评委所赞誉的那样，“让观众始终沉浸其中，无法移开目光”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《生息之地》超越了单纯的乡土叙事，它是一部关于时间、记忆与生命的史诗。影片以四季轮回为隐喻，提醒我们：无论时代如何变迁，土地始终是中国人精神的根脉，而生生不息的生命力，正是我们面对变革与挑战时最深沉的力量。它不仅是对中原大地的深情告白，更是对中国乡村在现代化进程中命运的一次深刻叩问。在这幅充满诗意的乡土画卷中，我们看到的不仅是乡村的过去与现在，更是一个民族在时代洪流中始终坚守的初心与希望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（作者为电影学博士、教授）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 00:16:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250227/cfa9ff78-3727-4c89-b22a-8a0ee163ae1a.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30255753</guid></item><item><title>牛市早报｜两部门：推动优化股权投资环境，调动更多资金和资源支持试点</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30251739</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【市场数据】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至2月26日收盘，上证综指涨1.02%，报3380.21点；科创50指数涨2.17%，报1126.82点；深证成指涨0.93%，报10955.65点；创业板指涨1.23%，报2268.22点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至2月26日美股收盘，美国三大股指收盘涨跌不一，道指跌0.43%报43433.12点，标普500指数涨0.01%报5956.06点，纳指涨0.26%报19075.26点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际油价2月26日下跌。截至当天收盘，纽约商品交易所4月交货的轻质原油期货价格下跌31美分，收于每桶68.62美元，跌幅为0.45%；4月交货的伦敦布伦特原油期货价格下跌49美分，收于每桶72.53美元，跌幅为0.67%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【财经要闻】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、据金融监管总局网站，2月26日，金融监管总局与国家发展改革委在京召开金融资产投资公司股权投资试点座谈会。工银投资、农银投资、中银资产、建信投资、交银投资等五家金融资产投资公司介绍了股权投资试点工作情况和成效，并就优化试点政策提出意见建议。五家民营新质生产力代表企业介绍了企业发展情况，并就金融更好服务科技创新和民营企业提出了意见建议。会议强调，要深刻认识扩大金融资产投资公司股权投资试点对于支持科技创新、服务民营企业的重要意义。通过积极推进试点工作，吸引带动更多社会资本支持科创企业发展。金融资产投资公司要进一步练好内功，持续积累投资经验，加强人才队伍建设，积极发挥自身特色，丰富产品和服务，形成专业优势，推进更多项目落地，促进试点工作走深走实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议提出，金融监管总局将加强与国家发展改革委的协同配合，推动优化股权投资环境，调动更多资金和资源支持试点。持续总结试点经验，优化完善试点政策，推动试点工作有序扩围，为服务国家发展战略、推动产业转型升级、支持科技创新和民营经济作出积极贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、2月25日，市场监管总局召开部分企业公平竞争座谈会，总局党组成员、副局长孟扬主持会议，与天合光能、晶澳科技、隆基绿能、阿里集团、京东集团、北汽集团、奔驰集团等7家企业有关负责人围绕整治“内卷式”竞争进行深入交流，听取意见建议。参会企业结合实际，介绍面临的市场环境、竞争状况和存在的困难，并从反垄断反不正当竞争、公平竞争审查、企业合规指导等方面提出具体建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、据国家药监局网站，2月26日，国家药监局党组成员、副局长徐景和在湖南调研化妆品监管工作，实地走访水羊集团股份有限公司，召开部分化妆品企业、行业协会、医疗机构、高等院校、备案检验检测机构等单位参加的化妆品高质量发展座谈会，深入了解湖南省化妆品安全评估制度推进、原料创新和全生命周期质量监管工作情况。徐景和强调，要按照风险管理原则，强化全生命周期质量监管，压实企业质量安全主体责任，守牢用妆安全底线，深化审评审批制度改革，全面加强标准体系建设，强化监管能力建设，推动实现高效能治理，大力鼓励化妆品原料创新，支持国货美妆出海，助力产业高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4、2月26日，上海证券交易所与中证指数公司联合发布公告称，拟对上证科创板100指数和上证科创板200指数进行编制方案修订，即将新股纳入时间要求修订为“上市时间超过12个月”，并按照指数新老样本划断的方式实施修订。上述编制方案的修订将于3月17日实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5、据中国钢铁工业协会微信公号，2月25日上午，中国钢铁工业协会在京召开钢结构建筑推广应用工作座谈会。钢协副会长夏农谈了关于钢结构建筑推广应用的意见建议。其中提到，改革创新是推动钢结构建筑产业健康发展的根本途径。要针对钢结构住宅产业成本较高、经济性不足等难点问题，进行探索创新，不断提升钢结构住宅在安全性、舒适性、绿色化、智慧化等方面的性能和效能，不断取得新突破新成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6、2月26日，据国家税务总局网站，《个人所得税综合所得汇算清缴管理办法》，已经2025年2月21日国家税务总局2025年度第1次局务会议审议通过，现予公布，自公布之日起施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7、2月26日，据“Unitree宇树科技”微信公号，宇树科技法务部发布重要提醒：宇树所有新股或股东们的老股，都由宇树融资负责人通过公司邮箱直接沟通和管理。不存在任何中间人、中间股东或中间公司。现在市面上有很多虚假消息，几乎全是假消息，请避免上当受骗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8、2月26日晚间，中金公司（601995.SH，03908.HK）与中国银河（601881.SH，06881.HK）双双否认合并传闻。两家公司发布澄清公告称，近日，关注到有市场传闻称中金公司将与中国银河进行合并。为避免相关传闻对社会各界和投资者造成误导，现予以澄清说明。截至本公告披露日，公司未得到任何来自政府部门、监管机构或公司控股股东、实际控制人有关上述传闻的书面或口头的信息。控股股东及实际控制人不存在筹划上述传闻所称事项或其他涉及公司的应披露而未披露的重大事项，公司亦无应披露而未披露的信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9、据澎湃新闻，国产大模型DeepSeek宣布API调用价格大幅下调。2月26日，DeepSeek API开放平台宣布，即日起，北京时间每日00:30至08:30的夜间空闲时段，DeepSeek开放平台推出错峰优惠活动。在此期间，API调用价格大幅下调：DeepSeek-V3降至原价的50%，DeepSeek-R1低至25%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10、据澎湃新闻，2月25日当天特斯拉中国推送驾驶辅助功能软件更新，马斯克在社交平台X上回应称，特斯拉只是使用了互联网上公开的中国道路和标志的视频，并用这些数据来训练模拟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11、据新华社，美国总统特朗普26日说，美方已决定对欧盟征收25%关税，并将“很快”宣布。特朗普当天在白宫举行内阁会议时对媒体说，整体来说，对欧盟关税税率将设定在25%，适用于汽车和其他各种商品。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 00:11:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740614173956_WKFND4_1740614174411.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30251739</guid></item><item><title>特朗普：不会对乌提供太多安全保障，乌克兰忘掉加入北约这回事吧</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30255739</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/456/94.png" alt="特朗普：不会对乌提供太多安全保障，乌克兰忘掉加入北约这回事吧"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:55&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;特朗普：不会对乌提供太多安全保障，乌克兰忘掉加入北约这回事吧&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间2月26日，特朗普在内阁会议上称，不会对乌克兰提供太多安全保障，特朗普称，“忘了乌克兰想要加入北约这回事吧”。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 00:11:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/456/94.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30255739</guid></item><item><title>体坛联播｜利物浦冠军稳了！曼联保级稳了！</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30251805</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/456/73.jpg" data-imageid="341456073"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;锋无力，阿森纳战平森林&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间27日凌晨，英超第27轮阿森纳做客对阵森林，此前遭遇严重锋线伤病危机的枪手无法洞穿主队城池，最终双方0比0握手言和。阿森纳在上一场英超0比1不敌西汉姆，据统计，这也是球队自2023年5月以来首次连续两场英超遭到零封。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们主导了比赛。我们尝试了很多不同的方式。我们坚持不懈，但缺少一些火花，缺少最后一传来攻破森林这样一支组织严密的球队，我们必须创造更多的射正机会。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿尔特塔主教练对于球队的现状也有些无奈，“与对西汉姆的失利相比，我们的表现截然不同。我们的防守充满活力、目的性、战斗力和创造力，球队渴望创造点什么，这并不是因为我们之前缺乏这些，我们努力到了最后，但没能做到。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本场比赛过后，阿森纳在少赛一场的情况下已经落后利物浦多达13分。谈及冠军，阿尔特塔说道：“一周前、两周前、三个月前都一样，我们唯一能做的就是赢得比赛，看看我们能拿到多少分。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;森林主帅努诺对于球队表现非常满意，“我对我们本场比赛的各方面表现感到非常满意，特别是面对阿森纳这样强大的对手时的比赛方式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他坦言球队控制住了阿森纳的进攻，“与阿森纳交手异常艰难，他们是一支顶尖球队，这需要全队付出巨大努力。我们展现出了防守稳固且阵型紧凑的特点，这是一场非常积极的比赛。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/456/76.jpg" data-imageid="341456076"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;利物浦2比0击败纽卡斯尔&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间27日凌晨，英超第27轮利物浦主场迎战纽卡斯尔，索博斯罗伊和麦卡利斯特上下半场各进一球，利物浦2比0取得一场关键的胜利。据统计，利物浦在近17场英超对阵纽卡的比赛中取得12胜5平的不败战绩。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/456/111.gif" data-imageid="341456111"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;第11分钟，索博斯洛伊打开胜利之门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本场比赛后，利物浦在多赛一场的情况下已经领先阿森纳多达13分，可以说基本上锁定了英超冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据统计，在各项赛事中，利物浦已经连续18个主场比赛打进至少2球。上一支主场连场进2球场次更长的英格兰顶级球队还是桑德兰。在1935年期间，桑德兰曾做到连续19个主场每场打进至少2球。而在利物浦近98场主场先进球的比赛中，球队89胜9平保持不败，并且在英超主场先进球的比赛目前已经取得41场连胜。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/456/110.gif" data-imageid="341456110"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;第63分钟，麦卡利斯特锁定胜局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿根廷中场下半场的进球来源于萨拉赫的助攻，这是萨拉赫本赛季英超第17次助攻，距离英超历史单赛季助攻纪录还差3次，纪录保持者是亨利以及德布劳内并列20次。萨拉赫本赛季英超28场比赛已经取得25球17助攻，参与42球已经追平个人单赛季英超最佳纪录，那是他在2017-2018赛季36场比赛取得32球10助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本场比赛，利物浦主帅斯洛特因为被英足总追罚无缘现场指挥，但这并未影响到红军最终顺利赢球。“我喜欢比赛的很多东西，在对阵阿森纳、狼队和维拉之后，人们开始怀疑我们的一些比赛，但我们在对阵曼城的比赛中表现很好，然后大家又都非常积极了。球员们保持了冷静，做了他们该做的事情。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于冠军的话题，荷兰人始终出言谨慎，“我们还有很长的路要走，10场比赛。三月份，我认为我们只需要踢一场英超联赛。我们会给球员们放两场假，然后我们会更关注巴黎圣日耳曼，而不是联赛积分榜和英超联赛。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/456/74.jpg" data-imageid="341456074"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3比2，曼联逆转伊普斯维奇&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间27日凌晨，英超第27轮曼联主场迎战伊普斯维奇。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/456/125.gif" data-imageid="341456125"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;第4分钟，奥纳纳失误，菲洛根打破僵局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥纳纳开场阶段犯下低级失误先送一球。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/456/124.gif" data-imageid="341456124"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;第22分钟，穆尔西自摆乌龙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/456/123.gif" data-imageid="341456123"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;第26分钟，德里赫特补射反超比分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但曼联随后打进两球取得领先。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/456/122.gif" data-imageid="341456122"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;菲洛根梅开二度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而上半场结束前，新援多古吃到红牌下场，客队菲洛根梅开二度。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/456/121.gif" data-imageid="341456121"&gt;&lt;p&gt;半场伊普斯维奇追平曼联且多一人，但马奎尔易边两分钟打进制胜进球，最终曼联3比2取得一场艰难的胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曼联此前领先排名倒数第三的伊普斯维奇达到13分，本场比赛的胜利，是曼联最近四轮联赛的首胜，也算是彻底免除了降级之忧。曼联本场比赛的三个进球全部来自定位球，统计表明，曼联本赛季英超利用定位球打进了10球，比上赛季（9球）整个赛季都要多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们对比赛结果非常不满，上半场在防守定位球方面，我们做得不够好，下半场开始的那一个丢球也很糟糕，我们知道威胁来自定位球，从我们的角度来看，第三个丢球是不可接受的，从那之后我们就在追赶。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊普斯维奇主帅麦肯纳此前是曼联助教，他赛后坦言，“当他们只剩下10名球员的时候，他们做得比我们更好。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;打进关键进球的马奎尔坦言球队表现并不好，“我们给了对手进球的机会，我们犯了一个糟糕的错误，但随后我们控制了局面。我们再次少一人作战，我想在过去的两个月左右时间里，这已经是第三次了，我们让比赛变得艰难。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而上半场进球的德里赫特庆幸球队能够最终赢球，“我认为这是一场来之不易的胜利，下半场，我们不得不以十人应战，在那样的情况下进球是一个了不起的成就。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/456/75.jpg" data-imageid="341456075"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;西班牙国王杯半决赛首回合皇马取胜&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间27日凌晨，西班牙国王杯半决赛首回合，皇马做客挑战皇家社会，巴西小将恩德里克上半场打进全场比赛唯一进球，最终皇马客场1比0取胜占据晋级先机。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/456/135.gif" data-imageid="341456135"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;恩德里克破门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据统计，皇马在国王杯48次首回合客场取胜的情况下，47次都能够最终晋级。唯一一次遭到逆转是在2017-2018赛季对阵莱加内斯（首回合客场1比0胜，次回合主场1比2失利）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本场比赛迪亚斯替补登场，这也是他代表皇马出战的第100场比赛，他在效力皇马期间为球队贡献18粒进球以及19次助攻。卢宁出任皇马首发门将，他在全场完成6次扑救，这也是球队本赛季各项赛事完成零封的比赛中，门将扑救次数最多纪录。同时也是皇马自2013-2014赛季在国王杯零封场次中门将扑救次数纪录。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/456/77.jpg" data-imageid="341456077"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;秦思玥比赛时携带手机，撤销职业段位+禁赛8年&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间26日晚间，中国围棋协会发布官方公告表示，由于比赛时携带手机，并在手机上使用人工智能程序，中国围棋协会对秦思玥处以撤销职业段位、禁赛8年的处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告称，2024年12月15日，职业棋手秦思玥（2006年生）在参加全国围棋锦标赛（个人）女子组第九轮比赛时，被裁判赛中例行抽检发现携带手机，并在手机上使用人工智能程序。经查看当日赛场视频，听取现场裁判、棋手、工作人员证言，证实秦思玥当天凌晨进入赛场藏匿手机与在比赛过程中作弊，藐视赛场纪律，被询问有关事实时存在隐瞒行为，情节严重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据《中国围棋协会纪律准则和处罚规定》等相关规定，综合考虑违规事实情节及本人态度，经中国围棋协会纪律与道德工作委员会研究决定，对秦思玥处以撤销职业段位、取消2024年全国围棋锦标赛（个人）成绩的处罚，禁止其参加中国围棋协会及会员单位组织或授权组织的所有围棋赛事和活动8年。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 00:00:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/456/138.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30251805</guid></item><item><title>泽连斯基：我要问特朗普三个问题</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30255733</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/456/79.png" alt="泽连斯基：我要问特朗普三个问题"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:40&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;泽连斯基：我要问特朗普三个问题&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;2月26日，泽连斯基表示，乌美矿产协议成功与否取决于特朗普。他向特朗普提三个问题：是否还支持乌克兰？能否从美国购买武器？乌克兰能否用被冻结的俄罗斯资产买武器？&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 23:56:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/456/79.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30255733</guid></item><item><title>经济日报金观平：法治是最好的营商环境</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30255660</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;培育一流营商环境，“法治”是绕不开的关键词。在近日召开的民营企业座谈会上，习近平总书记明确要求，“坚决破除依法平等使用生产要素、公平参与市场竞争的各种障碍”“切实依法保护民营企业和民营企业家合法权益”，将法治摆在推动民营经济发展的突出位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场经济本质上是法治经济。法治化程度越高，市场规则越清晰，交易就越安全，企业家的心理预期就越稳定，干事创业也越有动力。作为典型的“环境经济”，哪里“阳光雨露”充足，哪里民营经济就活跃。这些年，从颁布中小企业促进法到出台优化营商环境条例，从修改反垄断法到推进民营经济促进法立法……不断完善的法律体系，为民营企业大展拳脚筑牢法治保障。然而，近期个别违规、趋利性执法行为引起关注，涉企乱收费、乱罚款、乱检查、乱查封现象仍在一定程度上存在，必须下大力气根除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府行为越规范，市场作用越有效。厘清政府和市场的边界，要用好法治力量。坚持“法无授权不可为、法定职责必须为”，自觉在法律约束下作为，在制度笼子里用权。加大民营企业产权保护执法力度，防止和纠正利用行政、刑事手段干预经济纠纷；规范执法自由裁量权，防范以罚增收、以罚代管；构建亲清政商关系，让民营企业没有后顾之忧，专心创业、安心经营、放心投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民营企业守法经营，不需要“溺爱”。对他们来说，法治就是最好的营商环境，也是最有效的“定心丸”。面对市场竞争，民营企业担心的从来不是竞争有多激烈，而是竞争条件是否公平，追求的无非是四个字：一视同仁。正如有企业人士所言，给优惠不如给机会，求倾斜不如求公平，靠扶持不如靠法律。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对目前个别地方和领域仍然存在的隐性壁垒，必须把“一碗水端平”“一把尺子量到底”落到实处。无论在产权保护、市场准入、要素分配还是参与竞争等各个方面，都要强化公平竞争审查，让民营企业享受同等待遇。落实好市场准入负面清单的“非禁即入”要求，反对地方保护和行政垄断，为民营企业开辟更大发展空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法律的生命力在于实施。“凡是党中央定了的就要坚决执行，不能打折扣。”落实越到位，民营企业就越能增强信心、轻装上阵、大胆发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民营企业座谈会召开后不久，民营经济促进法草案迎来二次审议，有望尽快出台。草案首次将“两个毫不动摇”写入法律，明确提出“坚持平等对待、公平竞争”等原则，该法的出台对我国民营经济发展具有里程碑意义。用良法善治为企业家稳定预期、提振信心，我国民营企业必将迸发更大活力，开创民营经济发展新局面。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 23:42:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740609270613_7WjKeJ_1740609270805.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30255660</guid></item><item><title>纳指、标普500指数结束四连跌，纳斯达克中国金龙指数涨3.66%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30255727</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美股三大指数高开震荡，道指盘中跌绿，收跌0.43%，纳指、标普500指数结束四连跌，分别收涨0.26%、0.01%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1880700" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250227/d3de8979-936b-43a6-992b-539c04c051f5.jpg" data-imageid="341455995"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;来源：Wind&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美国消费者新闻与商业频道(CNBC)分析，由于美国总统特朗普贸易政策的不确定性加剧了投资者的担忧，美股从高点回落。特朗普表示，对加拿大和墨西哥征收的关税将生效。他还宣布将很快扩大贸易战范围，对欧盟商品征收25%的关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;嘉信理财首席投资策略师利兹·安·桑德斯表示：“政策不确定性等肯定已经渗透到大量数据中，这就是为什么会看到诸如大件商品购买意向、资本支出意向和支出计划等数据真的下降了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美股大型科技股涨跌不一，英伟达涨超3%，脸书涨逾2%，亚马逊涨0.68%，微软涨0.46%，谷歌跌超1%，苹果跌逾2%，特斯拉跌超3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美股银行股集体上涨，摩根大通涨0.56%，高盛涨0.48%，花旗涨超1%，摩根士丹利涨逾1%，美国银行涨0.07%，富国银行涨0.63%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美股芯片股多数上涨，费城半导体指数涨2.09%，博通涨超5%，美光科技涨逾4%，台积电涨逾2%，安森美半导体跌超1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;热门中概股涨势明显，纳斯达克中国金龙指数涨3.66%。高途集团涨超31%，小鹏汽车涨超14%，乐信涨超13%，蔚来、理想汽车涨超10%，斗鱼涨超8%，京东集团、虎牙直播涨超6%。逸仙电商跌超6%，搜狐、小牛电动跌超1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲主要股指集体收高，德国DAX指数涨1.71%，英国富时100指数涨0.72%，法国CAC40指数涨1.15%。路透社分析称，欧股收高，因企业盈利成为焦点，且投资者评估了美国和乌克兰之间一项重要矿产协议的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际油价26日下跌。截至当天收盘，纽约商品交易所4月交货的轻质原油期货价格下跌31美分，收于每桶68.62美元，跌幅为0.45%；4月交货的伦敦布伦特原油期货价格下跌49美分，收于每桶72.53美元，跌幅为0.67%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;COMEX黄金价格走高，截至发稿涨0.48%，报2932.7美元/盎司；COMEX白银涨1.24%，报32.22美元/盎司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美元指数26日上涨。衡量美元对六种主要货币的美元指数当天上涨0.10%，在汇市尾市收于106.416。截至纽约汇市尾市，1欧元兑换1.0491美元，低于前一交易日的1.0511美元；1英镑兑换1.2684美元，高于前一交易日的1.2669美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1美元兑换148.85日元，低于前一交易日的149.08日元；1美元兑换0.8938瑞士法郎，高于前一交易日的0.8926瑞士法郎；1美元兑换1.4333加元，高于前一交易日的1.4303加元；1美元兑换10.6425瑞典克朗，高于前一交易日的10.6062瑞典克朗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原文标题《纳指、标普500指数结束四连跌，英伟达涨超3%》）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 23:28:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740612015188_PdmFfG_1740612015469.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30255727</guid></item><item><title>这场硬核“双创赛事”，见证“硬科技”对话“硬平台”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30251521</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;在一场硬核“双创赛事”的总决赛舞台上，一批科创明星正在孕育。在这个舞台上，集成电路、生物医药、人工智能、新材料等各个产业硕果累累，而核心的关键词是突破“卡脖子”、填补空白、高附加值，以及投资和机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月26日下午，“创·在上海”国际创新创业大赛迎来总决赛。通过初赛、复赛和预决赛三轮比拼，16家企业从万余个报名项目中突围，站上最终的舞台。其中，硅羿科技（上海）有限公司获得小微组一等奖，上海橙科微电子科技有限公司获得成长组一等奖。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740577812994_JE22Xm_1740578183022.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341405305"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;总决赛现场 本文图片均为主办方供图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;填空白的硬科技&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“想象一下，RNA生物农药就像孙悟空拔下一根毛，变出千军万马精准打击害虫。”站在总决赛的路演舞台上，硅羿科技（上海）有限公司创始人唐雪明侃侃而谈。RNA生物农药被称为农药史上“第三次革命”，入选2024年《科学》杂志十大科学突破。而致力于该领域研发的硅羿科技，此次荣获了小微组唯一的一等奖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为中国第一家从事RNA生物农药研发的高新技术企业，硅羿科技首创性地利用合成生物学技术和AI智能算法，建立了从研发到生产的一系列自主关键技术和产业化平台。目前，公司已建设了中国首个RNA生物农药合成生物学技术工艺体系，登记测试了全球第一个RNA杀菌剂和中国第一个RNA杀虫剂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在“创·在上海”的舞台上，“硬核”早已不是新鲜词。统计数据显示，赛事平均每家参赛企业拥有的知识产权数逐年增加，从2016年的1.3项提升至2024年的15.64项；每家参赛企业的平均研发投入不断攀升，从2016年的158.35万元提升至2024年的428.77万元。高科技、高增长、高附加值已成为参赛企业的显著特征，86.83%的参赛主体深耕硬科技领域，“硬核”成色十足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海赞南科技股份有限公司此次参赛的项目为自主研发的新型高效钌催化剂（詹氏催化剂）。依托该技术，赞南科技在2013年在浙江嘉兴港区兴建了国内首条氢化丁腈特种橡胶生产线，并于2015年顺利投产，实现重要战略物资的国产化，彻底打破国外企业垄断局面，填补了国内空白。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;创始人詹正云透露，二期的生产线如今也已建成，下个月将开始试生产，设备产能有所优化，生产效率将会更高，产品成本更低、更有竞争力。而除了新材料之外，催化剂在新药研发方面也具备重要意义。詹正云更愿意将自己的主业放在新药研发上，他表示目前有一款口服小分子减肥药正在临床阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有过15年留美经历的詹正云说：“在国内创新创业，我就是希望做一些产业化的创新，而不是写文章发专利。我们的战略目标一定是市场上现在还没有解决的、技术壁垒比较高的、附加值比较高的，希望能够解决一些新材料、癌症、罕见病方面‘卡脖子’的问题。让老百姓用得起新药，让企业用得起新材料。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;强托举的硬平台&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;聊到企业的成绩，唐雪明总会提及在上海的科研土壤里深深扎根的意义。他也曾表示，“创·在上海”国际创新创业大赛是一个很好的展示平台，能够帮助企业少走弯路，还能扩大企业的影响力，让企业能够更长远地走下去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2012年首次举办至今，“创·在上海”国际创新创业大赛已陪伴创业者十三载，托起一颗又一颗科创明星。据悉，截至2024年，大赛累计吸引超7万家科创企业报名参赛，其中近920家企业在全国赛中斩获优秀。目前，大赛已持续八年保持地方赛区报名数全国第一、获奖数全国第一，成为加快科技创新和产业转型升级的重要平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个专业的赛事平台，对于小微企业来说意义尤为显著。上海库曜新材料有限公司此次的参赛项目是界面材料之纳米防腐涂层。相关技术曾被德国、美国、日本的四家企业所垄断，而库曜的产品能够做到性能优于同类产品30%左右，且价格仅为它们的50%，不但可以摆脱技术垄断，还可以降低成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而作为一家年轻的从传统产业入手的企业，库曜也通过此次参赛拓宽了新的发展领域，未来将更多地在低空经济等新的市场需求上加大研发投入和市场投入。公司市场负责人王晓勤告诉记者，投资人和专家给予了很多实在的建议，比如在发展规划上不应局限于3-5年，而要布局更长远的发展计划。同时，更多资本的引入也让企业未来有更多底气追求更高端的人才。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“创业+资本”，始终是大赛的核心属性。数据显示，目前共计已有1.7万家优质企业通过大赛获得20亿元创新资金资助，进一步带动企业加大科技研发投入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除此之外，此次赛事首次引入了“以投代评”机制，对近两年获得股权融资的企业开通了晋级大赛复赛的“绿色通道”。69家由上海未来产业基金、上海科创集团、科创母基金等国有资本以及国内外知名投资机构推荐的优质科技型企业在复赛中表现优秀，其中，52家企业获得市科委创新资金支持，立项率达75%，是平均立项率的3倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总决赛上，赛事主办方和复旦管理学院共同启动了“未来之星创始人训练营”，从“赛前-赛中-赛后”为参赛企业免费提供全链条式专业化服务，并提供专业精准的辅导，帮助科技企业探索发展的新路径。政府、高校、资本等多元主体携手，努力构建政府公共服务与市场化专业服务联动的“孵+服+赋”三位一体生态体系，持续培育更多科技企业和科技企业家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“从《哪吒2》到DeepSeek，科技创新创业正在从创新产品逻辑向高附加值服务逻辑转变。” 峰瑞资本创始合伙人李丰在主题分享环节指出，前者以长产业/制造链+产业工人+全球最大的商品市场为基础，诞生了新能源车、智能手机、无人机等新技术产品，后者以产业+工程师红利+快速发展的服务经济为基础，催生出人脸识别应用、DeepSeek等新技术服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国转型发展的国际化进程中，在上海优势资源和机遇的土壤上，李丰相信，未来在高附加值的方向上一定会出现非常多所谓的“DeepSeek时刻”，“但是一定要赶早，万一没赶早，等你出来就不会再被叫做‘DeepSeek时刻’了，因为大家习惯并接受了这种突破就是趋势。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740577809127_na6jM2_1740578205114.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341405306"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;总决赛获奖名单&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 23:00:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740578221097_PkPt2h_1740578221261.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30251521</guid></item><item><title>人民日报头版：2025年，加大保障和改善民生力度</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30255657</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740608557450_2Ga6bZ_1740608566165.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341455933"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;加大保障和改善民生力度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;——二〇二五年，中国经济这么干⑨&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国式现代化，民生为大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“家事国事天下事，让人民过上幸福生活是头等大事。家家户户都盼着孩子能有好的教育，老人能有好的养老服务，年轻人能有更多发展机会。这些朴实的愿望，就是对美好生活的向往。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;保障和改善民生没有终点。过去一年，基础养老金提高了，房贷利率下调了，直接结算范围扩大方便了异地就医，消费品以旧换新提高了生活品质……新的一年，各地区各部门牢记嘱托，落实中央经济工作会议各项决策部署，加大保障和改善民生力度，不断增强人民群众获得感、幸福感、安全感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;落实就业优先，提升民生获得感&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就业是最大的民生。今年以来，各地区各部门拿出更多举措，形成促就业合力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一次高校毕业生双选会，折射促进重点群体就业政策力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前不久，在四川成都市人社局与电子科技大学组织的双选会上，应届毕业生林波递简历、现场聊，并有老师给他做面试指导。最终，林波找到了心仪的工作，将开启职场新生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;成都市人社局搭建起覆盖面广、精准度高的人才招聘平台，通过深度分析企业岗位与人才库信息，实现人岗智能匹配，招聘周期缩短、录用效率更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人力资源社会保障部等9部门联合开展2025年“春暖农民工”服务行动，针对农民工大规模开展“送温暖”活动、提供“点对点”返乡返岗运输服务；2025年春风行动开展，劳务对接广泛进行……2025年，人力资源社会保障部将更加突出就业优先导向，加强重点人群就业支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一场商业保险纠纷调解，见证加强灵活就业和新就业形态劳动者权益保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“不到一小时，就拿到了医疗费用差额。”辽宁沈阳市的外卖员李欣说，今年初，他在送餐途中发生事故后入院治疗，外卖公司通过雇主责任险理赔支付了一笔医疗费，但还有部分医疗费差额公司不认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李欣找到沈阳市皇姑区新就业形态劳动者权益保障中心帮忙。在保障中心组织下，双方协商后达成一致，外卖公司一次性支付了差额费用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最高人民法院近日首次发布新就业形态劳动争议专题指导性案例，推动明确新就业形态劳动者的劳动关系认定问题；人力资源社会保障部持续推进新就业形态就业人员职业伤害保障试点……首都经济贸易大学中国新就业形态研究中心主任张成刚表示，有关部门加快探索新就业形态权益保障模式，创新灵活就业人员社会保险参保机制，让新就业群体更有保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一座就业帮扶车间，体现就业帮扶政策落实成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;制作宫灯骨架、粘贴金边……“家门口就能挣钱，这活儿挺适合我。”春节前夕，在河北邢台市骆庄乡，脱贫户王春花正忙着制作大红宫灯。加入了当地的就业帮扶车间，经过培训后，她成为制作宫灯的一把好手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邢台市人社局就业服务中心主任王莉介绍，当地大力实施防止返贫就业攻坚行动，目前全市共认定帮扶车间39个，开发乡村公益岗带动就业1.4万余人，帮助更多困难群众在家门口有活干、有钱挣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前不久，2025年就业援助月专项活动在全国范围内启动。各地开展摸排走访，建立重点帮扶对象清单，支持就业困难人员、零就业家庭成员、登记失业人员等就业创业。人力资源社会保障部就业促进司有关负责人表示，人社部门对就业困难群体到企业就业或自主创业、灵活就业的，在税费、贷款、社保等方面给予多项政策支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;聚焦“一老一小”，提升民生幸福感&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“60岁以上的老人只需办理300元的月卡就能去驿站吃饭，偶尔去也有不同的折扣。”湖北嘉鱼县潘家湾镇四邑村建起了养老服务驿站，村民熊成龙竖起大拇指夸赞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《中共中央国务院关于深化养老服务改革发展的意见》印发，首次提出加快健全覆盖城乡的县乡村三级养老服务网络；全国财政工作会议部署，2025年，将适当提高退休人员基本养老金，提高城乡居民基础养老金……今年以来，中央出台一系列政策措施，进一步夯实养老服务体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民政部相关负责人表示，2025年，民政部将制定促进老年人社会参与、维护老年人合法权益等政策措施，深入组织实施新时代“银龄行动”，探索老年人意定监护实施机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国人民大学国家发展与战略研究院研究员黄石松认为，要通过科技赋能加强老年健康与医养结合服务体系的构建；研究出台综合性政策，支持养老机构对护理类、功能代偿类、康复训练类等技术设备实施更新改造，以盘活存量养老资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“线上一次搞定，真方便。”在重庆大学附属三峡医院江南院区产科，刚当上爸爸的付先生在护士指导下通过“渝快办”手机端为孩子办理一系列证件。按以前的办理方式，他得到医院、派出所、医保局等单位分别提交手续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，“新生儿出生一件事”在重庆市全面推行，市民只需在线上或者线下进行申报，就能一次性办完出生医学证明、户口登记、生育服务登记等7个事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“早上8点送了孩子上学再来上班，时间从容多了。”在广东广州市海珠区就业驿站，上午9点，周小萍到达“妈妈岗”，开始了一天的工作。今年47岁的周小萍是就业驿站“妈妈岗”的一名社工助理。与其他岗位不同，“妈妈岗”的工作时间、管理模式相对灵活，方便兼顾工作和育儿。目前，就业驿站在岗的“妈妈岗”员工有60多人，占全部员工人数的20%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为促进育儿妇女就业，让女性能够兼顾工作和家庭，广州市从2023年10月以来连续设立两批“妈妈岗”的用人单位名录，共涉及150家企业，共采集发布“妈妈岗”工作岗位1.41万个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广东提出，2025年要为超61万名孕妇免费提供地中海贫血等产前筛查；海南提出，对2025年1月1日零时以后出生的海南省户籍新生儿参加城乡居民医保实行全额资助；国家卫生健康委近期提出，2025年每千人口3岁以下婴幼儿托位数达到4.5个，全国新增普惠性托位66万个……为营造全社会支持生育的良好氛围，各地各部门迈出坚实步伐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国计划生育协会党组书记、常务副会长于学军建议，进一步凝聚生育友好合力，联合政府、企业、社会组织等多元主体，参与生育友好型社会建设。将以多种形式为家庭提供优生优育指导服务，构筑起群众身边的家庭科学育儿指导服务网络。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;切实增强保障，提升民生安全感&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“没想到，在卫生院检查，市人民医院马上就能给出诊断意见。”前不久，江苏盐城市东台市新街镇的赵东海腹部剧烈疼痛，随即被送到新街镇卫生院接受CT检查。东台市人民医院的专家很快给出了诊断意见——枣核导致肠道穿孔。当天，赵东海被转诊到东台市人民医院，接受了手术治疗，转危为安。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，东台市推进紧密型县域医共体建设，在东台市人民医院设立影像云诊中心。该医院影像专家可以在线实时诊断辖区内卫生院的患者影像，并给出诊断意见，有效解决了基层卫生院影像诊断能力不足的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;医改让更多患者受益。目前，全国已有2171个县区开展了紧密型县域医共体建设，实现了以省为单位的全面推开。按照国家卫生健康委工作计划，到2025年底，90%以上的县要建立县域医共体，且紧密型的程度要有新提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;取消门诊预交金，全国二、三级公立综合医院均提供儿科服务，推进基本医保基金即时结算，实施新版国家医保目录……聚焦“病有所医”“医有所保”，新年伊始，保障人民健康的改革举措稳步推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1月13日，2025年浙江杭州市首次公租房集中办理入住开始，1412户保障家庭拿到了新家钥匙，在杭州工作的李先生就是其中之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“就在新家过年！”李先生拿到新家钥匙后非常欣喜。之前，为了节省租金，李先生一家三口租住在城中村自建房的单间。这次，他选中了一套两居室公租房，每月租金只要950元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年底，陕西西安市504套配售型保障性住房面市，广东深圳市推出3599套保障性租赁住房；今年，北京将建设保障性租赁住房5万套，竣工各类保障房8万套……年前年后，不少地方纷纷推出保障性住房惠民政策，努力实现群众住有所居。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;住房和城乡建设部提出，2025年将继续增加保障性住房供给，再帮助一大批新市民、青年、农民工等实现安居。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这房子防风还保暖，我们一家四口很安心。”西藏定日县发生地震后仅4天，定日县曲洛乡措昂村村民索朗格桑就从临时安置帐篷住进了板房，板房内配置了电灯、暖炉、床等基本生活用具。当天，措昂村受灾群众51户共300余人都入住了板房。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至2024年10月底，民政部门累计实施临时救助603.3万人次。在全国69个地区开展服务类社会救助试点，探索出“物质+服务”的综合救助模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民政部相关负责人表示，2025年将持续健全社会救助体系，推进研究发展服务类社会救助的政策措施，推动完善低收入人口就业救助、产业帮扶等发展型政策举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;…………&lt;/p&gt;&lt;p&gt;始终坚持以人民为中心，及时有效回应群众需求和关切，用心用情办好民生实事，不断提高人民生活水平，让现代化建设成果更多更公平惠及全体人民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“党和政府永远是人民群众的强大依靠。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（本报记者刘洪超、游仪、姜晓丹、王欣悦参与采写）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 22:48:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740608661535_swMwAr_1740608661810.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30255657</guid></item><item><title>欧盟外交与安全政策高级代表与美国务卿会谈取消</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30254971</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1880683" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250227/05f2f74e-35a5-4fcd-ae6f-e2682247526e.jpg" data-imageid="341446874"&gt;&lt;p&gt;当地时间2月26日，欧盟外交与安全政策高级代表卡拉斯和美国国务卿鲁比奥原定于当日举行的会谈被取消。据悉，双方均将此归咎于日程安排上的问题。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 20:31:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740601914967_R2JG15_1740601915214.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30254971</guid></item><item><title>泽连斯基：28日将与美国总统特朗普举行会晤</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30253717</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;新华社快讯：乌克兰总统泽连斯基26日在视频讲话中说，乌克兰和美国团队正在为28日的谈判做准备，他当天将与美国总统特朗普举行会晤。 ​​​&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 19:42:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740598913779_5xGzXF_1740598913989.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30253717</guid></item><item><title>美总统特朗普称4月2日起对墨西哥加拿大加征关税</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30253134</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1880678" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250227/5358f94c-52f2-4700-95ee-7db8976d4bb8.jpg" data-imageid="341423976"&gt;&lt;p&gt;当地时间2月26日，美国总统特朗普在内阁会议上表示，美国将从4月2日起对进口自墨西哥的商品和进口自加拿大的非能源类商品征收25%的关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普还称，预计将很快宣布对欧盟输美商品加征关税。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 19:17:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740597436547_DG8rXZ_1740597436773.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30253134</guid></item><item><title>乌总理：乌政府批准与美国签署矿产框架协议</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30252126</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1880677" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250227/b924152a-e341-4841-867b-222017288ea4.jpg" data-imageid="341410500"&gt;&lt;p&gt;当地时间2月26日，乌克兰总理什梅加尔宣布，乌政府批准与美国签署矿产框架协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;26日稍早前，什梅加尔表示，乌克兰和美国已制定了矿产协议最终版本，乌政府当天将对此进行审议。该协议被称为“关于制定乌克兰重建投资基金规则和条件的协议”，这是一个具有法律效力的初步协议，未来将创建一个用于乌克兰重建的投资基金，乌克兰和美国将平等地管理该基金。什梅加尔称，乌方不考虑在没有安全保障的情况下签署任何协议，美国支持“乌克兰获得安全保障以建立持久和平的努力”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 18:31:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740594653147_AEFDdy_1740594653411.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30252126</guid></item><item><title>驻欧盟使团发言人就欧盟第16轮对俄制裁列单中国企业和个人事答记者问</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30252001</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问：2月24日，欧盟宣布在第16轮对俄制裁中将部分中国企业和个人列入清单。中方对此有何评论？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：&lt;/strong&gt;中方一贯反对没有国际法依据、未经联合国安理会授权的单边制裁。欧方做法于理无凭、于法无据，十分错误，我们表示强烈不满、坚决反对，已向欧方提出严正交涉。在乌克兰问题上，中方始终秉持客观公正立场，劝和促谈，致力于推动危机政治解决。我们敦促欧方立即停止在没有事实依据的情况下对中方抹黑推责，立即停止列单中国企业。中方将采取必要措施，坚决维护中国企业的正当合法权益。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 18:29:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740594483306_5Hba4Z_1740594483402.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30252001</guid></item><item><title>驻米兰总领馆提醒中国游客加强安全防范</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30251806</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当前正值米兰时装周，访意人流大增，不少中国公民遭遇盗抢案件，造成财物损失和出行困难。中国驻米兰总领馆再次提醒中国游客加强安全防范：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一、妥善保管护照等身份证件，外出时在手机或电子邮箱中保存证件照片或携带复印件，以备不时之需。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二、低调出行“不炫富”，身处机场、火车站、旅游景点、餐厅和商业区等公共场所时，看管好随身物品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三、对于自驾出行者，建议优先选择在人流量大、有人看管的停车场停车，离车时确认门窗紧锁，不将任何个人物品放置于车内，以免车窗被砸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四、如不幸遭遇盗抢，请及时向当地警方报案。如丢失银行卡，应及时联系银行挂失冻结；如护照确已无法找回，请联系中国驻意大利使领馆补办旅行证件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有关联系方式如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;意大利宪兵电话：112意大利报警电话：113&lt;/p&gt;&lt;p&gt;意大利火警电话：115意大利急救电话：118&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交部全球领事保护与服务应急热线（24小时）：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;0086-10-12308、0086-10-65612308&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国驻米兰总领馆领事保护电话：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;0039-3272862927&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国驻意大利使馆领事保护电话：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;0039-3939110852&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国驻佛罗伦萨总领馆领事保护电话：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;0039-3357748753&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 18:07:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740593257339_k3dhBC_1740593257508.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30251806</guid></item><item><title>特朗普召开第二任期首次内阁会议，马斯克出席</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30251802</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1880674" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250227/3fc69e8e-e0df-4a85-b440-38961ddec971.jpg" data-imageid="341406524"&gt;&lt;p&gt;当地时间2月26日，美国总统特朗普召开其第二任期的首次内阁会议。政府效率部负责人埃隆·马斯克，虽然并非内阁成员，也参加了会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马斯克表示，政府效率部的总体目标是帮助解决巨额财政赤字。马斯克称，美国根本无法承受每年2万亿美元的财政赤字。如果这种情况继续下去，美国将面临“破产”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 17:07:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740589638774_j3idGe_1740589638870.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30251802</guid></item><item><title>“特朗普冲击”与印度经济疲软共同作用下，外资今年已抛售万亿卢比股票</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30251663</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740578763675_Ybc7FN_1740578770646.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341405320"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年2月13日，美国华盛顿特区，美国总统特朗普与印度总理莫迪在白宫会晤。 视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度舆论近来注意到，外国基金经理正在持续出售印度股票。今年开年以来，这些代表着客户投资意愿的外国基金在不到两个月的时间内出售了价值超过1万亿印度卢比（约合人民币832亿元）的股票。受抛售现象影响，作为印度经济风向标的孟买敏感指数（Sensex）从去年9月底的86000点高点下跌了超过11000点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《印度时报》2月26日报道，去年10月以来，外国机构投资者（FII）所出售的印度股票价值超过2万亿印度卢比，这一数字比印度股市2023年创纪录的净流入价值1.7万亿卢比还要高。《今日印度》早前报道形容，FII对印度股票的抛售程度堪称“末日来临”，受影响者包括印度经济引以为傲的信息技术（IT）行业和其他各行各业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有分析人士表示，特朗普当选美国总统后，对印度的跨国资本投入出现回流到美国的现象。目前，美元和美国国债收益率有所上涨，这成为造成FII加大卖出力度的关键因素。“当美国10年期国债收益率超过4.5%时，外国基金不需要冒险投资新兴市场，尤其是像印度目前这样估值偏高的情况。”投资服务公司Geojit Financial Services首席投资策略师维贾雅库马尔（V K Vijayakumar）对《印度时报》表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“即便印度现在很有吸引力，外国基金也没有足够的资金进行投资，因为资金正流回美国。”科塔克（Kotak）机构证券首席执行官兼联合负责人古普塔（Pratik Gupta）分析说。他还表示，印度股市过去几年的回报率超过20%，卢比汇率相对稳定，然而如今回报预期下降、汇率不稳定，印度资本利得税对FII的压力变得非常显著。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场参与者总结说，FII撤出印度股市的主要原因包括：因盈利增长和需求陷入疲软，印度对FII来说吸引力不足；印度卢比贬值，美元计价下的回报率较低。尽管新兴市场的基金经理们预计下半年会有资金流入，但鉴于印度经济增长放缓和相对较高的估值，印度不会是他们的首选投资地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这不是外界第一次关注到外资对印度股票的抛售现象。据环球网报道，印度股票平台Trendlyne统计显示，去年10月至11月，外国证券投资者已累计抛售价值超过1.2万亿印度卢比的印度股票，资金流出规模巨大。当时，野村证券判断说，印度经济已进入“周期性增长放缓”阶段，并认为印度央行对2024至2025财年GDP增速达7.2%的预期过于乐观。今年1月以来，多家机构对印度2024至2025财年经济增长率的预测大概在6.5％至6.8％范围内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总而言之，印度股市正面临FII投资情绪的低谷时刻。印媒Moneycontrol报道说，截至2月中旬，FII在印度的资产管理规模为64.78万亿卢比，是2024年3月以来的最低水平，比2024年9月的峰值77.96万亿卢比下降了13.18万亿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《印度时报》引述市场参与者的话报道称，尽管FII的抛售左右了印度股市表现，但总体来说，外资在印度市场的占比不算太大。外国投资者所持有的股票占印度市值的16%。在全球范围内，FII对印度的投入份额占比也不算高。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 15:42:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740578805084_sdPE22_1740578805224.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30251663</guid></item><item><title>永安财险总经理空缺7年终迎补位，原总经理在内斗中离任</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30251393</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;时隔7年多，永安财险终于迎来新任总经理补位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月25日，永安财产保险股份有限公司发布公告称，根据陕西金融监管局《关于周晖永安财产保险股份有限公司总经理任职资格的批复》（陕金监复〔2025〕22 号）和公司有关文件，周晖同志自2025年2月25日起任公司总经理，常磊同志不再担任公司临时负责人，不再行使总经理职责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，永安财险总经理（总裁）为蒋明。2017年12月，永安财险发布公告称，经2017年12月6日永安财险第五届董事会2017年第12次临时会议审议，决定解聘蒋明永安财险总裁职务。当时，永安财险指定刘雄担任公司临时负责人，主持永安财险的日常经营工作。刘雄后长期担任永安财险党委副书记、主持工作的副总裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实，周晖的此次任职此前已有端倪。2024年12月，陕西省委组织部发布干部任职公示，中国太平洋财产保险股份有限公司陕西分公司党委书记、总经理周晖，拟任省属其他企业正职。陕西省人民政府随后发布的关于周晖任职的通知显示，省政府于2024年12月26日研究，同意周晖为永安财产保险股份有限公司总经理人选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此番不再担任永安财险临时负责人的常磊为永安财险董事长。2022年2月，陕西省人民政府网站发布的任免通知称，同意常磊为永安财险董事长人选，常磊不再担任陕西金融资产管理股份有限公司副总经理。当年6月，常磊获批出任永安财险董事长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在常磊任职之前，永安财险原党委书记、董事长陶光强已于2021年8月被查。2016年2月，长期任职于延长石油的陶光强出任永安财险董事长、党委书记。而延长石油当时正是永安财险第一大股东，持股20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;董事长被查，总经理长期缺位，凸显了永安财险的公司治理缺陷。早在2019年初，原银保监会披露的开年第一张罚单显示，永安财险因拒绝或者妨碍依法监督检查等问题，合计被罚50万元。银保监会一纸罚单也揭开了永安财险的内斗往事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罚单显示，在已知检查组进场情况下，永安财险决定于2017年12月6日上午9时召开董事会临时会议，拟审议《关于解聘蒋明同志公司总裁（总经理）职务的议案》。2017年12月4日下午，检查组在对董事会临时会议不知情的情况下，按照检查流程将现场检查事实确认会（以下简称确认会）时间定为12月6日上午9时并通知永安财险，要求总裁蒋明和统计负责人顾勇参加会议。此后，检查组得知永安财险将于同一时间召开董事会临时会议，并拟解除总裁蒋明的职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月4日晚，检查组临时变更检查计划，约谈董事会秘书。检查组表示会议时间的冲突和解除蒋明总裁职务的议题将影响检查工作的开展，建议适当调整会议时间。董事会秘书表示无权决定，并将相关建议转告董事长。12月5日下午，检查组约谈董事长陶光强，要求适当延后董事会临时会议。陶光强在无正当理由的情况下，拒绝接受检查组的合理建议。12月6日上午，确认会和董事会临时会议同时召开，永安财险董事长和总裁均缺席确认会，影响了检查工作的正常进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了高管内斗，永安财险此前也长期存在股权问题，“复星系”与陕西国资两大阵营长期博弈。2017年12月21日，永安财险第二大股东复星集团曾就永安财险解聘总裁蒋明相关事宜发布说明。复星集团表示，永安保险董事会审议并通过解聘总裁蒋明的议案，主要是根据蒋明同志年龄原因。复星集团在说明中高度肯定了蒋明在永安保险的工作，还称已聘任蒋明同志担任集团副总裁，并继续作为永安董事，在复星的金融保险板块和永安发展上进一步发挥专业作用。当时亦有消息称，在永安财险审议解聘蒋明总裁职务的同一天，还有一份“关于罢免陶光强同志担任永安财产保险股份有限公司董事长职务”的议案在董事会临时会议上拟出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，“复星系”后逐渐减持永安财险股份，国资股东占比提升。目前，永安财险的实际控制人为陕西省人民政府国有资产监督管理委员会，其董事长、总经理均由陕西国资选派。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年，永安财险实现保险业务收入104.29亿元，净利润2.02亿元。截至去年末，该公司的核心偿付能力充足率、综合偿付能力充足率分别为267.70%、273.82%，最近两次风险综合评级结果均为BBB类。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 14:58:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740578443725_S1zdwe_1740578443919.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30251393</guid></item><item><title>天津今年首次土地出让成交额逾38亿元，和平区地块刷新近7年楼面单价纪录</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30246849</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2月26日，天津拉开2025年土拍大幕。当日，天津以总金额38.3亿元成交7宗宅地。7宗宅地总规划建筑面积为33.81万平方米，分别位于和平区1宗、河东区2宗、津南区2宗、红桥区1宗、西青区1宗。其中，和平区山东路地块以溢价率8.82%成交，其余6宗宅地以底价成交。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;天津中原研究院指出，本轮土拍，国央企与品牌民企均有登场，更有地块溢价成交。企业拿地积极性回归，也为新房市场注入回暖信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中指研究院天津公司总经理赵玉国指出，和平区山东路地块楼面价创下了自2018年以来全市新高。2025年土地市场的稳健开局，预计将对后续市场产生积极影响。随着更多优质地块的入市，新房市场将迎来更多高品质产品，为购房者提供更多选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得关注的是，和平区山东路地块起始楼面价39926元/平方米就已刷新天津近7年宅地单价地王纪录。该地块位于和平区山东路与哈密道交口，出让面积4007.4平方米，容积率最高1.7，总建筑面积6812.58平方米，起拍总价2.72亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该地块共有4家房企竞拍，经过21轮举牌，最终由天津津城建设开发有限公司、民企天津泰达建设集团控股的天津泰鸿房地产开发有限公司联合体以2.96亿元竞得，溢价率8.82%，成交楼面价43449元/平方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据中原研究院测算，叠加建安、税费等刚性成本后，项目综合成本将突破5万元/平方米大关。高成本压力下，预计开发商将精准定位高端市场，依托学区优势及低密产品特性，提升项目附加值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;起拍价最高的是富民路1号地，该地块为纯宅地，位于河东区昆仑路与富民路交口，西至丰民路，北至国康道；土地面积37182平方米，容积率2.73，总建筑面积101340平方米，由中国500强民企山西鹏飞集团旗下天津和美房地产开发有限公司以底价11.71亿元拍得，楼面价11555元/平方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是富民路1号地块的第三次登场，前两次均以“因故停牌”为由未能成交。根据天津中原研究院介绍，2021年，该地块首次挂牌，要求自持9000平方米租赁住房，配建5160平方米行政办公、3000平方米社区医院等，未计配建成本情况下，楼面地价约16226元/平方米。2023年6月，该地块第二次挂牌取消了自持住房部分，调整土地用途及配建要求，楼面地价降至15512元/平方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次第三次挂牌，地块要求配建51班制教育地块，涵盖小学和初中学段，楼面地价进一步降至11555元/平方米。若计入学校配建成本，楼面地价约在13500-14500元/平方米之间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;河东区另一宗宅地为成林道与银梭路交口西北地块，该地块东至银梭路，南至金梭南道，西至韶山路，北至金梭北道；用地面积33739.9平方米，容积率最高1.3，地上建筑面积43860平方米，该地块包含教育用地，要求建有建筑面积5600平方米的15班规模的幼儿园，占地面积6050平方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该地块由民企宏杰资产管理有限公司旗下成都宏岷城市建设发展有限公司、杭州宏临城市发展建设有限公司和国企天津市津嘉产业投资运营有限公司联合体以7.1亿元拍得，楼面价18557元/平方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，津南区吉兆路与国盛道交口东北侧地块东至华兆路，南至国盛道，西至吉兆路，北至柳盛道；土地面积48079.7平方米，容积率2.1，最终由民企天津市环澳房地产开发有限公司以底价8.9亿元摘得，折合楼面价8815元/平方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;绿地控股集团股份有限公司和天津津南城市建设投资有限公司、天津市海河建设发展投资有限公司合资的天津津城绿地房地产开发有限公司以底价拿下津南区咸水沽镇宅地。该地块出让面积20080.4平方米，容积率1.2，成交价格1.3254亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;央企保利发展控股集团股份有限公司旗下天津保利广源房地产开发有限公司以底价4.07亿元摘得西青大寺镇（周庄子）地块。该地块位于西青区大寺镇梨双路南侧，东至现状空地，南至民富道，西至兴华四支北路，北至梨双路；土地面积27653.6平方米，容积率1.55，建筑面积42863平方米，折合楼面价9495元/平方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;山西建设投资集团有限公司旗下天津晋川房地产开发有限公司以2.27亿元摘得红桥区子牙河北路北侧地块，东至西于庄西路（规划路），南至子牙河北路，西至渔霞路（规划路），北至规划绿地；土地面积8660.5平方米，建筑面积18187平方米，折合楼面价12481元/平方米。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 14:56:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740579047679_BrksnH_1740579047789.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30246849</guid></item><item><title>泽连斯基宣布美方邀请其访问华盛顿，访美细节待商定</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30251754</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1880612" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250226/9d29363a-eabc-489e-82b1-0be18900ccd1.jpg" data-imageid="341406174"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;乌克兰总统泽连斯基（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间2月26日，乌克兰总统泽连斯基宣布美方邀请其访问华盛顿，但具体细节尚待商定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前有消息人士称，美国和乌克兰就矿产协议条款达成一致。乌总统泽连斯基将于28日前往美国。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 14:52:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740581487371_RxjbWQ_1740581487623.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30251754</guid></item><item><title>始祖鸟母公司去年扭亏：中国区营收增长五成，开拓女性户外市场</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30247271</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;始祖鸟母公司亚玛芬体育上市一年后，年度业绩再创新高并实现扭亏为盈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月25日美股盘前，运动和户外品牌集团亚玛芬体育（NYSE:AS，Amer Sports）发布2024年第四季度及2024年年报。去年四季度实现收入16.36亿美元，同比增长23%；净利润0.15亿美元，实现扭亏为盈，上年同期为亏损0.93亿美元，毛利率增加370个基点至56.1%。2024年全年实现营收51.83亿美元，同比增长18%，超出原有预期；净利润0.73亿美元，实现扭亏为盈，去年同期亏损2.09亿美元，毛利率增加290个基点至55.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740538671458_EdS1jk_1740538688888.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341356681"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;亚玛芬去年四季度及年度财务指标&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，这是亚玛芬近年来首次实现年度盈利。据招股书及2023年财报披露的官方数据显示，2020年至2023年净亏损分别为2.37亿美元、1.26亿美元、2.53亿美元以及0.95亿美元，四年亏损共计超7亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亚玛芬体育是全球标志性运动和户外品牌集团，自2019年起被安踏集团牵头的一个投资财团收购，于2024年2月初赴美上市，2023年营收为44亿美元。据悉，亚玛芬体育在全球拥有超过1.34万名员工，业务遍及40多个国家/地区，产品销往100多个国家/地区，主要分户外功能性服饰、山地户外服饰及装备和球类及球拍装备三个细分业务。高端户外装备品牌Arc'teryx（始祖鸟）、法国山地户外越野品牌Salomon（萨洛蒙）、美国网球装备品牌Wilson（威尔逊）是上述三个细分市场中的核心品牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至2月25日收盘，亚玛芬体育报28.83美元/股，涨0.8%，盘后涨1.32%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国市场业绩增速继续拔得头筹&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亚玛芬体育全球首席执行官郑捷在电话会上指出，去年第四季度集团所有细分板块和地区均表现强劲。当前亚玛芬各品牌已展现出高转化率与用户满意度，但整体份额仍较小，具备广阔的增长空间。在大中华区拥有强大且具有差异化的综合运营平台，旗下三大品牌全面保持强劲增长态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据财报显示，去年第四季度以及去年全年，亚玛芬在大中华区的营收增速继续拔得头筹，四季度实现收入3.84亿美元，同比增53.9%；去年实现收入12.98亿美元，同比增53.7%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740538677868_WDb5f2_1740538698601.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341356682"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;亚玛芬各地区业绩&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“2024年第四季度成为亚玛芬体育发展历程中的一个重要财务转折点。”亚玛芬体育首席财务官Andrew Page表示，尽管外汇波动可能对2025年的财务表现略有影响，但始祖鸟持续的强劲增长势头，萨洛蒙鞋类业务的加速增长，以及在运动装备业务稳定的市场领先地位，相信亚玛芬体育将在2025年再次实现强劲的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亚玛芬也在财报中发布了最新的年度及季度业绩指引，预计今年营收同比增长13%至15%，假设在当前汇率水平下，不利的外汇波动导致了250个基点的负面影响。预计今年毛利率为56.5%至57%，营业利润率为11.5%至12%。2025年第一季度预计收入增长14%至16%，假设在当前汇率水平下，不利的外汇波动导致了300个基点的负面影响；一季度毛利率预计为56.5%至57%，营业利润率为11%至11.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，预计今年整体户外功能性服饰板块收入增长约20%，业务板块营业利润率约为21%；山地户外服饰及装备收入增长率为低十位数，业务板块营业利润率约为9.5%；球类及球拍装备收入增长率为低至中个位数，业务板块营业利润率为3%至4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;始祖鸟计划今年新开25家至30家门店&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年各板块业绩均超出或符合原有预期。户外功能性服饰收入同比增长36%至21.94亿美元，山地户外服饰及装备收入同比增长9.6%至18.36亿美元，球类及球拍装备收入增长3.7%至11.54亿美元。前三项业务调整后经营利润分别同比增长19.5%、9%以及2.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鞋类和女士户外服装是亚玛芬发力的重点，此前管理层提及要不断扩宽品类，抓住始祖鸟和萨洛蒙鞋类产品的增长机会。此次电话会上，管理层回答投资者提问时表示，去年，鞋类销售额增长超六成，去年大部分时间里鞋类渗透率已达到近10%，并看到该业务在未来几年内渗透率将超过20%的潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年第四季度，始祖鸟实现全地区、全渠道、全品类强劲增长，其中女性产品全地区实现双位数增长，增速显著超越男装及品牌均值。管理层在电话会上指出，2025年，始祖鸟将推出更具突破性的鞋履产品。通过自有零售网络与特定战略批发渠道协同，鞋履业务有望成长为规模化盈利通道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;始祖鸟品牌一直以来被称为“户外顶流”，该品牌平均服装价格在4000元到6000元，国内网友调侃为“中产标配”。管理层在电话会上也指出，在始祖鸟品牌的引领下，高端户外功能性服饰品牌组合持续开拓市场空白并扩大份额，未来增长潜力依然巨大。展望未来，预计毛利率最高的始祖鸟品牌将继续成为集团利润持续增长的驱动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，始祖鸟店铺扩张策略有多种形式，从多层大型的Alpha旗舰店到小型的山城店铺。具体来看，第四季度，始祖鸟净新增8家零售门店，2024全年净新增门店达33家。其中核心地点包括中国开设的6家门店，日本开设的1家全新旗舰店以及美国盐湖城新增的1家门店。管理层在电话会上表示，对始祖鸟去年的新店业绩感到满意，2025年，始祖鸟计划保持2024年的开店节奏，约为25家至30家门店。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;山地户外服饰及装备板块上，萨洛蒙鞋类和服装销售额目前占该板块的三分之二，较2022年的54%大幅增长。2024年，萨洛蒙运动鞋业务销售额突破10亿美元，但与全球1800亿美元的运动鞋市场相比，仍属于细分市场新锐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;管理层在电话会上指出，从长期来看，预计萨洛蒙鞋服业务将实现两位数的年增长率。将继续在大中华区扩张萨洛蒙专卖店，第四季度新增31家门店，包括自营店和合作店总数达到196家。相信，未来萨洛蒙有机会在一二线城市发展到数百家门店。到2025年，预计将在大中华区开设约100家新的萨洛蒙专卖店，包括合作店。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;球类及球拍装备方面，2024年，威尔胜鞋服业务销售额翻倍，占球类与球拍装备业务营收的10%。去年第四季度，中国市场净增6家威尔胜品牌门店，大中华区门店总数达43家；2025年计划新增约50家威尔胜网球360门店。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;管理层在电话会上指出，始祖鸟和萨洛蒙运动鞋的全球市场渗透率仍处于低位，但未来有着巨大的长期增长空间。尤其是在消费者对新锐运动鞋品牌接纳度显著提升的市场窗口期，萨洛蒙有望实现加速突破。对于威尔胜及冬季运动装备品牌方面，尽管高市场份额的品牌在其核心装备业务长期增速趋于平缓，但其鞋服业务，尤其是威尔胜360系列仍具可观增长空间。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 14:45:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740540956618_7RHMKD_1740540956878.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30247271</guid></item><item><title>1.82万亿港元冻资创纪录，蜜雪冰城港股IPO被“哄抢”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30248656</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740557258262_6spDr4_1740557258466.png" data-imageid="341371217"&gt;&lt;p&gt;蜜雪冰城融资认购额创港股历史纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月26日，据富途牛牛数据显示，蜜雪冰城的港股公开招股从2月21日开始申购，于2月26日上午九点认购结束。面向散户投资者部分吸引了约1.82万亿港元的孖展贷款，获超额认购5266倍，成为现象级IPO。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，富途证券认购额最高，达1.07万亿港元，辉力证券、信诚证券和老虎国际认购额分别为3300亿港元、1600亿港元和1113.75亿港元。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1878384" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740556084849_Qbf7WK_1740556123542.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341370926"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;来源于富途牛牛&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“孖展”一词来源于港股市场，是英文Margin的粤语音译，即保证金的意思，是香港对杠杆交易制度的叫法。换句话来说，“孖展”其实就是保证金融资。而“孖展认购”指的就是借钱打新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;融资申购额方面，蜜雪冰城以1.82万亿港元的申购额，超越快手（01024.HK）1.26万亿港元的纪录，成为港股IPO的新晋“冻资王”。而此前已上市的三家茶饮公司奈雪的茶（2150.HK）、茶百道（2555.HK）、古茗（1364.HK），当时的申购热度均低于预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据计划，蜜雪冰城招股将于2月28日公布中签，3月3日将在港股上市。据此前公告显示，蜜雪冰城计划全球发售数量为1705.99万股H股，其中170.6万股H股于香港公开发售，1535.39万股H股于国际发售。发行价为202.5港元，每手100股，最低认购2.045万港元，募资总额约34.55亿港元。发行后总市值约763.55亿港元。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1878395" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740556101917_rawWG3_1740556205851.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341370925"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;来源于富途牛牛&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蜜雪冰城于本次IPO发行中引入五名基石投资者，包括英国资管巨头M&amp;amp;G Investments、红杉中国旗下HongShan Growth、博裕资本旗下Persistence Growth Limited、高瓴集团旗下HHLR Fund, L.P、美团龙珠旗下Long-Z Fund I, LP等，共认购2亿美元（约合15.58亿港元）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有“性价比之王”之称的茶饮企业蜜雪冰城，提供单价约6元（约1美元）的现制果饮、茶饮、冰淇淋和咖啡等产品。旗下有现制茶饮品牌“蜜雪冰城”和现磨咖啡品牌“幸运咖”，前者核心产品的价格通常为2元至8元，后者于2017年推出，核心产品的价格通常为5元至10元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官网介绍，1996年，蜜雪冰城创始人张红超前往郑州求学，并开始创业，1997年创立“寒流刨冰”（即蜜雪冰城前身）。2000年，张红超开设蜜雪冰城中西餐厅，三年后，张红超试水蜜雪冰城家常菜馆。直到2005年，张红超推出彼时定价2元的新鲜冰淇淋，打响了市场，让张红超开出了二十余家蜜雪冰城分店。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，2022年9月，蜜雪冰城曾计划在A股上市，但最终未能成行。2024年1月2日，公司拟转向港股IPO。据招股书显示，在上市前的股东架构中，创始人张红超担任蜜雪冰城董事长兼执行董事，联合创始人张红甫担任执行董事兼首席执行官。张红超、张红甫为亲兄弟，也是公司的一致行动人，两人分别通过个人和青春无畏以及始于足下拥有公司42.78%和0.45%的股份，两人合计持股86.46%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业绩方面，据招股书显示，2021年至2023年蜜雪冰城分别实现收入为104亿元、136亿元、203亿元，其中2022年至2023年对应增速分别为31.2%、49.6%。期内利润分别为19亿元、20亿元、32亿元，其中2022年至2023年对应增速分别为5.3%、58.3%。2024年前三季度，蜜雪冰城营收187亿元，同比增超两成；期内利润为35亿元，同比增超四成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021年至2023年以及2024年前九个月，蜜雪冰城毛利率分别为31.3%、28.3%、29.5%以及32.4%，门店网络分别实现了约228亿元、307亿元、478亿元及449亿元的终端零售额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于未来的战略，招股书指出，将持续拓展在中国的门店网络。对于“蜜雪冰城”品牌，会进一步开拓新的市场和深耕现有市场，对于“幸运咖”品牌，将加速在全国范围内的门店布局。就海外市场而言，将继续专注于开拓东南亚市场（包括印度尼西亚及越南）并继续扩大当地的加盟门店网络。此外，计划适时开拓其他市场以打造更加全球化的品牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，茶饮公司方面，奈雪的茶已于2021年6月30日在港交所上市，成为“新式茶饮第一股”。茶百道也于去年4月23日登陆港交所，成为“加盟制茶饮第一股”。古茗则于今年2月12日在港交所上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至2月26日港股收盘，餐饮股强势走强。奈雪的茶（2150.HK）涨超38%、茶百道（2555.HK）涨近9%、古茗（1364.HK）涨近7%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 14:42:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740557258262_6spDr4_1740557258466.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30248656</guid></item><item><title>最高优惠75%！DeepSeek推错峰优惠，下调API夜间空闲时段价格</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30249765</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740566166619_kMDCdk_1740566695800.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341382827"&gt;&lt;p&gt;国产大模型DeepSeek宣布API调用价格大幅下调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月26日，DeepSeek API开放平台宣布，即日起，北京时间每日00:30至08:30的夜间空闲时段，DeepSeek开放平台推出错峰优惠活动。在此期间，API调用价格大幅下调：DeepSeek-V3降至原价的50%，DeepSeek-R1低至25%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740565923128_Qn7BnC_1740566598385.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341382817"&gt;&lt;p&gt;可以看到，在上述优惠时间内，deepseek-chat的百万tokens输入（缓存命中）、百万tokens输入（缓存未命中）、百万tokens输出的价格分别为0.25元（5折）、1元（5折）和4元（5折）。deepseek-reasoner的百万tokens输入（缓存命中）、百万tokens输入（缓存未命中）、百万tokens输出的价格也分别为0.25元（2.5折）、1元（2.5折）和4元（2.5折）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;deepseek-chat 模型对应 DeepSeek-V3，deepseek-reasoner 模型对应 DeepSeek-R1。也就是说，在上述优惠时间内，二者的API调用价格被拉平。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740566628822_55KY5C_1740566639517.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341382818"&gt;&lt;p&gt;DeepSeek称，鼓励用户充分利用这一时段，享受更经济更流畅的服务体验。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740573656847_B1zkZe_1740574128699.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341391851"&gt;&lt;p&gt;就在此前一天的2月25日，DeepSeek刚刚宣布已重新开放API充值。deepseek-chat模型优惠期结束，调用价格变更为每百万输入tokens 2元，每百万输出tokens 8元。此前的2月6日，DeepSeek曾暂停API服务充值，按钮显示灰色不可用状态。对此官方声明称：“当前服务器资源紧张，为避免对您造成业务影响，我们已暂停API服务充值。存量充值金额可继续调用，敬请谅解！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，上周五，DeepSeek还宣布在本周连续五天开源五大软件库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社援引三位知情人士消息称，DeepSeek正在加速R2模型的发布计划，原计划为5月，现正努力提前。知情人士表示，新模型有望能生成更好的代码，并能够用英语以外的语言进行推理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 14:26:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740566704818_5zWctf_1740566705067.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30249765</guid></item><item><title>中金公司、中国银河双双回应合并传言：经与控股股东确认不存在筹划传闻所称事项</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30250952</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;中国国际金融股份有限公司（下称“中金公司”，601995.SH，03908.HK）与中国银河证券股份有限公司（下称“中国银河”，601881.SH，06881.HK）双双否认合并传闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月26日晚间，中金公司发布澄清公告称：“近日，公司关注到有市场传闻称公司将与中国银河进行合并。截至本公告披露日，公司未得到任何来自政府部门、监管机构或公司股东有关上述传闻的书面或口头的信息。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“经公司与控股股东中央汇金投资有限责任公司确认，控股股东不存在筹划上述传闻所称事项或其他涉及公司的应披露而未披露的重大事项，公司亦无应披露而未披露的信息。”中金公司表示。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740576462686_rYe481_1740576537576.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341402021"&gt;&lt;p&gt;中国银河同日也发布澄清公告表示，公司关注到有市场传闻称公司将与中金公司进行合并。为避免相关传闻对社会各界和投资者造成误导，现予以澄清说明。“公司未得到任何来自于政府部门、监管机构或公司控股股东、实际控制人有关上述传闻的书面或口头的信息。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“经公司与控股股东中国银河金融控股有限责任公司及实际控制人中央汇金投资有限责任公司确认，控股股东及实际控制人不存在筹划上述传闻所称事项或其他涉及公司的应披露而未披露的重大事项，公司亦无应披露而未披露的信息。”中国银河进一步表示。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740576527802_7RT4MD_1740576537592.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341402022"&gt;&lt;p&gt;2月26日午后，中金公司和中国银河合并传闻再起，两家公司股价双双异动，其中两家公司A股股价均在半小时内快速涨停，中金公司A股收报36.43元/股，中国银河A股收报16.2元/股；港股方面，中金公司收报16.22港元/股，涨19.09%；中国银河收报8.76港元/股，涨17.11%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740576852915_AE3wHe_1740576868987.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341402960"&gt;&lt;p&gt;消息面上，市场传闻称，中金公司拟与中国银河通过换股方式合并，组建一家资产规模达1930亿美元的券商巨头，成为中国第三大券商。同时，该合并计划已获中央批准，预计将在未来几周内正式宣布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，中金公司与中国银河的合并传闻由来已久，2023年11月13日一早，针对彼时的合并传闻，中国银河、中金公司也双双发布了澄清公告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次中金公司与中国银河合并传闻再起，除了消息面影响，或也与近期“汇金系”券商扩容引发合并预期有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月14日，中国信达、东方资产与长城资产三家全国性金融资产管理公司（AMC）以及中国证券金融股份有限公司（下称“中证金融”）分别发布公告称，控股股东中华人民共和国财政部拟通过无偿划转的方式，将所持公司股份全部划转至中央汇金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而随着本次划转，中央汇金旗下的证券公司增至8家，分别是中国银河、中金公司、申万宏源、中信建投、光大证券、信达证券、东兴证券、长城国瑞证券。随着“汇金系”的券商队伍再度扩容，引发了市场关于“汇金系”券商合并的遐想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，中金公司、中国银河不仅同属中央汇金旗下，且两家公司之间的高层调动也有先例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官网资料显示，中金公司成立于1995年，总部位于北京，在全国拥有200多个营业网点，2015年在香港联交所主板成功挂牌上市，2020年在上海证券交易所（下称“上交所”）挂牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中金公司2024年三季报显示，截至报告期末，中央汇金直接持股比例为40.11%，是公司第一大股东。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官网资料显示，中国银河设立于2007年1月26日，总部设在北京，注册资本为109.34亿元，2013年5月在香港联合交易所上市，2017年1月在上交所上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;银河证券2024年三年报显示，公司第一大股东为中国银河金融控股有限责任公司，持股比例为47.43%。官网资料显示，中国银河金融控股有限责任公司是经国务院批准，由财政部和中央汇金投资有限责任公司共同发起，其中中央汇金的出资比例为69.07%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业绩方面，截至2024年前三季度，中金公司营收为134.49亿元，归母净利润为28.58亿元，总资产为6553.80亿元；中国银河营收为270.86亿元，归母净利润为69.64亿元，总资产为7479.18亿元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 14:26:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740575229646_46QDi2_1740575229763.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30250952</guid></item><item><title>张璐已任中国人寿集团党委副书记，曾任职于中央和国家机关工委</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30249998</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740575134800_TeYKmb_1740575134983.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341396604"&gt;&lt;p&gt;国寿集团再迎一名党委副书记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月26日，澎湃新闻记者注意到，中国人寿保险（集团）公司官网更新的集团领导信息显示，张璐已出任中国人寿保险（集团）公司党委副书记，位列2月中旬出任党委副书记的李祝用之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;简历显示，张璐出生于1971年，拥有经济学硕士学位，2025年2月任现职。此前，他曾任中央和国家机关工委委员、基层组织建设指导部部长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月14日上午，受中央组织部领导委托，中央组织部有关干部局负责同志出席中国人寿保险（集团）公司干部会议，宣布中央决定：李祝用同志任中国人寿保险（集团）公司党委副书记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李祝用此前为中国人民保险集团股份有限公司党委委员、执行董事、副总裁、机关党委书记兼合规负责人、首席风险官。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近段时间以来，国寿集团人事调整频繁。2023年年底，已年满60周岁的国寿集团党委副书记、监事长郭新双卸任。2024年1月，建行北京市分行行长林朝晖已任国寿集团党委委员，后又担任副总裁。4月，时任国寿集团党委委员、副总裁吴少华到龄退休。5月，人保资产总裁黄本尧出任国寿集团党委委员，后又出任副总裁。8月，时任国寿集团党委副书记、总裁蔡希良任国寿集团党委书记，白涛卸任。10月，原证监会监察局副局长仲晖林任中央纪委国家监委驻中国人寿保险（集团）公司纪检监察组组长、国寿集团党委委员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年3月，中国第一汽车集团有限公司党委常委、纪委书记、国家监委驻中国第一汽车集团有限公司监察专员董云鹏曾短暂出任中央纪委国家监委驻中国人寿保险（集团）公司纪检监察组组长、国寿集团党委委员。7月，中国航天科技集团有限公司网站日前更新后显示，董云鹏已任中国航天科技集团有限公司纪检监察组组长、党组成员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，国寿集团领导班子为：董事长、党委书记蔡希良，党委副书记李祝用、张璐，党委委员、副总裁王凯，党委委员、副总裁、首席风险官杨丽平，党委委员、副总裁利明光、林朝晖、黄本尧，中央纪委国家监委驻中国人寿保险（集团）公司纪检监察组组长、国寿集团党委委员仲晖林。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 14:23:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740575134800_TeYKmb_1740575134983.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30249998</guid></item><item><title>欧阳明高：原先害怕特斯拉FSD会赢者通吃，现在担心减轻了，因为有DeepSeek</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30251247</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740577932860_87ZGSn_1740577952269.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341405082"&gt;&lt;p&gt;DeepSeek正在成为车圈的“新贵”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月25日，在中国电动汽车百人会论坛（2025）专家媒体交流会上，中国科学院院士、中国电动汽车百人会副理事长欧阳明高指出，当前已有20多家车企接入国产人工智能大模型DeepSeek，DeepSeek的创新势必将加速自动驾驶技术的发展，而智能汽车的发展则会进一步加剧市场竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧阳明高谈道，DeepSeek的创新将带来技术平权，消除垄断。使得竞争重新回到应用主导的场景。同时，DeepSeek的创新对国产芯片的推广利好。从一定要用先进制程的GPU走向可以使用成熟制程的GPU。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧阳明高还指出，DeepSeek的创新对各行各业的AI智能体应用高速发展将起到推动作用。具体对自动驾驶而言，DeepSeek的创新降低了端到端自动驾驶大模型算力和算法的技术门槛，将对我国自动驾驶的加速到来起到巨大的推动作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在欧阳明高看来，未来实现自动驾驶，需要自动驾驶技术路线转型到基于大模型的端到端模式，而DeepSeek可以作为端到端算法的基座大模型，来赋能自动驾驶技术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“原先害怕特斯拉FSD（智能辅助驾驶功能）到中国后会赢者通吃，把中国的智能驾驶市场搅得天翻地覆。现在我这种担心减轻了，因为有了DeepSeek。”他补充说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，DeepSeek影响的将不仅是自动驾驶。欧阳明高判断，新能源汽车领域的“人工智能+”会全面爆发，人工智能将会贯穿到汽车设计、制造、销售、维保的汽车全产业链。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年以来，“智能驾驶”几乎成了中国汽车行业唯一的关键词。各大车企纷纷加码高阶智驾，比亚迪喊出“全民智驾”的口号，长安汽车、岚图汽车、零跑汽车等此前对智驾并不“感冒”的车企也都纷纷高调宣布入场。而极氪、小鹏等新势力车企则表示将在2025年落地L3级自动驾驶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，欧阳明高强调说，全民智驾的“智”是智能的“智”，不是自动驾驶的“自”。目前车企的NOA还是L2级或L2+级的智能辅助驾驶或部分自动驾驶，司机双手绝不能离开方向盘的。下一步难度更大的L3级有条件的自动驾驶、L4级高级自动驾驶的推广还需谨慎地循序渐进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他预测，要实现全无人驾驶与实现全固态电池的时间节点相近，有望在2027年实现技术初步上车，到2030年才有可能在中高级轿车中实现小规模的应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在产业发展的阶段特点是，新造车势力大量涌入的阶段即将过去，新能源汽车领域后面不太可能再来新势力了。”欧阳明高判断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他指出，在智能化变革阶段，竞争会更加白热化，车企必须要做好准备进入“兼并重组的转折阶段”和“产业模式变革的预备阶段”，目前行业内主要的产业模式包括比亚迪的垂直整合模式、华为的智能生态模式、新势力互联网造车模式等，哪种模式可以在智能化时代脱颖而出，5年之内就会见分晓。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 14:20:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740577974596_RhHMK1_1740577974771.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30251247</guid></item><item><title>杭州挂牌四宗主城区涉宅用地，起始总价94.44亿元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30246659</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;持续高热的杭州土拍市场再推4宗主城区地块。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月26日，杭州市区发布2025年第六批住宅用地挂牌公告，此次共出让4宗地块，出让土地面积189.21亩，起始总价94.44亿元，地块将于2025年3月28日交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据地块出让信息，此次出让的4宗地块分别位于上城区（2宗）和西湖区（2宗），地块实行自由竞价，按照价高者得的原则确定竞得人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中指研究院华东大区常务副总高院生指出，4宗地块全部位于主城区，分布在望江新城、钱二、蒋村、三墩等板块，均属于优质宝地。“望江单元SC0402-07、SC0401-09、SC0402-17 地块”在此次挂牌中最引人注目，地块位于上城区望江新城板块，并且所处位置极佳。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740554706520_fANYpM_1740554733929.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341370629"&gt;&lt;p&gt;杭政储出[2025]22号地块即上城区望江单元SC0402-07、SC0401-09、SC0402-17地块，该地块东至规划莫邪塘路，南至规划婺江路，西至规划始板桥直街，北至规划甘王路。地块的出让面积为72552平方米，出让地上建筑面积186327.7平方米，用途为住宅兼容商业商务兼容社会停车场用地，地块的起始总价达595791万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高院生指出，该地块所处位置极佳，地铁18号线海潮站、7号线莫邪塘站上盖，西面近杭州城站，南面是在建的K11购物艺术中心，周边环绕湖滨、武林、钱江新城等核心商圈。望江新城板块在限价时期价格曾达到69800元/平方米，近2年基本处于断供状态，预计海潮TOD地块的争夺将非常激烈，土拍地价有望继续拔高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次挂牌的另一宗上城区宅地位于钱二板块。地块信息显示，杭政储出[2025]21号地块为上城区四堡七堡单元JG1402-21（2）地块，地块东至规划东御路，南至规划钱塘路，西至四堡七堡单元JG1402-21（1）地块，北至艮山东路绿化。该地块的出让面积为14547平方米，出让地上建筑面积32003.4平方米，规划用途为住宅（设配套公建）用地，出让起始价125259万元，折合起始楼面价39139元/平方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，该地块与地铁9号线五堡站距离在1公里范围内，地块东侧为绿城芝兰月华项目，后者由绿城在2024年10月22日竞得，并刷新板块地价记录，当时仍处于限价时期，目前限价放开后的表现值得期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一宗备受关注的地块为杭政储出[2025]24号地块，即西湖区蒋村文新单元XH030203-01（3）地块，该地块东至崇仁路，南至晴川街，西至规划XH030203-A3/Rcs-01（1）地块、规划XH030203-A33-01（2）地块，北至文一西路沿路绿地。该地块的出让面积为35470平方米，出让地上建筑面积39017平方米，用途为住宅（设配套公建）用地，地块起始总价159463万元，折合起始楼面价40870元/平方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高院生指出，“蒋村文新单元XH030203-01（3）地块”位于西湖区蒋村板块，地理位置优越，临近西溪湿地，南侧为西湖区文体中心，1公里范围内有龙湖西溪天街、西溪银泰城等商业综合体。地块容积率仅1.1，有望打造纯叠墅类改善产品，所处蒋村板块多年来也没有低密项目入市，预计也将成为房企争夺的重点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杭政储出[2025]23号地块为西湖区三墩单元XH010401-17（1）地块，地块东至蓬驾桥港绿化、规划三墩单元XH010401-17（2）地块，南至规划西园七路，西至规划蓬驾桥港路，北至西园九路。该地块出让土地面积19831平方米，出让地上建筑面积45611.3平方米，用途为住宅（设配套公建）用地，出让起始价63902万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，该地块位于西湖区三墩板块，地处西湖科技园，周围产业聚集，西侧是阿里巴巴云谷园区和菜鸟云谷产业园，东面紧挨中国移动集团浙江移动有限公司、杭州数字信息产业园等产业园区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次，伴随着第六批住宅用地挂牌，今年3月，杭州已有至少10宗地块待出让，地块分别位于上城区（4宗）、滨江区（1宗）、萧山区（1宗）、西湖区（3宗）、钱塘区（1宗）。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 14:16:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740555202114_4sMXsF_1740555202378.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30246659</guid></item><item><title>乌媒公布乌美矿产协议最终文本：共11点内容，美方有让步</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30251461</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;央视新闻消息，当地时间2月26日，记者获悉，乌克兰真理报在内的多家媒体发布了乌克兰和美国即将签署的矿产协议最终文本，根据乌媒体公布的文本，该协议共11点内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基当天表示，与美国的矿产协议是框架协议，后续将进一步达成设立基金的协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，据乌克兰媒体报道，协议将由乌副总理兼经济部长斯维里登科和美财长贝森特在两国元首见证下签署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新华社26日消息，据乌克兰媒体25日报道，美国方面已就美乌矿产协议关键条款作出让步。按照新版协议，乌美将设立“乌克兰重建投资基金”，由两国共同注资和管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据乌克兰《经济真理报》25日报道称，新版协议规定，乌方将以自然资源、港口和与自然资源相关的基础设施未来收益的50%向“乌克兰重建投资基金”注资。美方在新版协议中作出重大让步，包括删除了此前要求乌克兰出资额需达到5000亿美元的规定，删除了将美国对乌财政援助算作美国对该基金出资额的规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道说，美方还同意将美国完全拥有该基金改为美乌共管，双方对该基金控制权重将依据各自对基金“实际贡献”划分。此外，协议补充条款规定，“未经对方书面授权，乌克兰或美国无权单独出售或转让该基金股权”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据《基辅独立报》援引新版协议内容报道，该基金的资金来源不包括已为乌克兰国家预算作出贡献的资源，“这意味着乌克兰最大的石油和天然气生产商——乌克兰石油天然气公司和乌克兰石油公司的业务将不受协议影响”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 14:13:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740578510906_HjEMWp_1740578511026.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30251461</guid></item><item><title>河南农商银行首届领导班子出炉：郝惊涛、王炯分别任董事长、行长</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30249751</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;河南农村商业银行（下称“河南农商银行”）迎来首任董事长、行长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月26日，河南农商银行公告称，选举郝惊涛为河南农商银行第一届董事会董事长，王炯为河南农商银行第一届董事会副董事长；聘任王炯为河南农商银行行长，聘任梁生效、张涛、韩俊岭为河南农商银行副行长。以上高级管理人员任职资格已获监管部门核准。澎湃新闻发现，上述5人均为原河南农商联合银行领导班子成员。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740570270564_hPJfQk_1740570303714.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341384157"&gt;&lt;p&gt;公开资料显示，郝惊涛出生于1971年6月，此前为河南农村商业联合银行股份有限公司（下称“河南农商联合银行”）董事长。郝惊涛于2021年8月调任河南省农信联社党委副书记，次月获聘任为省农信联社主任，2021年11月获准出任河南省联社主任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在调任河南农信系统前，郝惊涛任职于中原银行。2015年4月-2018年1月，郝惊涛任中原银行常务副行长，2018年初改任中原银行党委副书记、监事长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再早前，郝惊涛曾先后任职于中国银行、中信银行、民生银行，曾任中国银行郑州城东支行副行长，中信银行贵州分行党委委员、副行长，民生银行合肥分行副行长等职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开资料显示，王炯出生于1968年6月，此前为河南农商联合银行党委副书记、行长，他是中原银行首任行长。2014年12月，王炯获准出任中原银行行长；2023年1月获准出任中原银行副董事长。2023年10月，王炯因工作调整辞去副董事长等职务。以此来看，郝惊涛和王炯曾在中原银行有过共事经历。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早前，王炯曾先后任职于建设银行、广发银行、中信银行，先后担任广发银行郑州分行副总经理、中信银行郑州分行副行长、中信银行海口分行党委书记兼行长等职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;河南农商银行由河南农商联合银行和郑州、新乡、濮阳、济源4市农商银行（农信社）、荥阳利丰村镇银行等共25家机构，以新设合并方式组建。河南农商银行继承25家机构全部资产、负债、业务、人员、网点以及其他一切权利义务。今年1月24日，河南农商银行获批筹建；2月24日，河南农商银行获批开业。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 14:02:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740570681729_eD5YwG_1740570681848.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30249751</guid></item><item><title>特朗普“去多元化”风暴下，苹果为何逆流而上？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30251230</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740576087328_pjsTFR_1740576103255.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341400949"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;1月20日，在美国首都华盛顿国会大厦圆形大厅，特朗普在美国第47任总统就职典礼上发表讲话。  新华社/美联 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普政府上台后，华尔街和硅谷忙于考虑政策调整和战略转向，其中“去多元化”是重要议题之一。当地时间2月25日，苹果公司股东投票决定维持“多元化、公平与包容” （DEI）政策，否决了由美国国家公共政策研究中心（NCPPR）提出的政策审查提案。这与特朗普的政策背道而驰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，特朗普上任首日签署行政令，废除联邦政府“多元化、公平与包容”政策，称这些政策“激进”“浪费”。随后，白宫发言人确认，联邦人事管理局已致函政府各部门和机构负责人，要求他们1月22日开始关闭所有执行DEI政策的相关办公室并叫停相关项目，安排员工休假。一个月后，马里兰州一名联邦法官暂时阻止行政令的一部分，但是“去多元化”的种子已经播下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自诩为美国保守派智囊的 NCPPR近日起草了一份提案，敦促苹果公司停止DEI项目，称DEI 给公司带来了诉讼、声誉和财务风险。据美国哥伦比亚广播公司报道，苹果股东25日投票否决了该提案，该公司称其多元化计划是企业文化中不可或缺的一部分。苹果首席执行官库克在当天的会议问答环节表示，“我们的优势一直在于聘用最优秀的人才，然后形成一种合作文化。”他同时承认，随着围绕 DEI 的法律环境变化，公司可能需要修改其多元化政策的某些部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;DEI可追溯到上世纪60年代美国的“平权运动”，旨在禁止基于种族、肤色、宗教、性别或国籍的歧视。多年来，美国各大公司、高校和机构致力于多元化的努力，通过尊重员工的性别、种族、年龄、性取向、文化背景等差异，创造一个公平的环境。随着多元化倡议成为主流，针对性的批评也随之而来，例如有不少声音认为此类计划为边缘化群体提供优惠待遇，特朗普和马斯克都曾明确表示反DEI政策 。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年，美国已有不少公司未雨绸缪，纷纷终止多元化项目，微软和波音公司解散了DEI部门。Meta今年1月10日宣布将撤销DEI政策，同日，亚马逊公司也证实，公司将停止部分多元化计划。尽管美国商界早已嗅到“去多元化”的大势，当特朗普签署行政令时，仍然令不少公司措手不及。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《华盛顿邮报》21日报道，特朗普“去多元化”的行政令正在促使许多企业迅速调整政策。美国人力资源协会SHRM首席执行官说，自1月20日特朗普上台以来，惊慌失措的高管们纷纷打电话，称公司虽然在为特朗普上台后的”变革”做准备，但准备得还不够。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月初，谷歌宣布取消多元化招聘目标。高盛11日表示，将取消其上市公司董事会必须至少有两名多元化成员的要求。还有知情人士告诉《华尔街日报》，摩根大通、摩根士丹利和花旗集团正在 “删除或淡化”有关DEI政策的用语。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，特朗普政府上台后，也有美国公司继续坚持致力于DEI的工作，除苹果之外，可口可乐公司本月表示，忽视DEI相关的努力对该公司的业务而言弊大于利，与百事可乐终结DEI政策的举措形成鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着美国一些企业为适应特朗普政府的政策而做出“去多元化”的调整，他们可能在另一个方向越走越远。美国国家工人权利研究所所长杰森·所罗门对美媒表示，许多 DEI 政策可以追溯到对反歧视法的遵守，放弃这些政策的公司将更容易遭到女性和有色人种的起诉，诉讼可能是有关薪水和就业机会上的歧视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“特朗普的 DEI 行动已经产生了寒蝉效应。” 为大型企业提供咨询的组织Gravity Research指出，美国企业当中出现一种感觉，“天哪，特朗普政府或他的盟友接下来可能会针对我们，我们需要为此做好准备。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 13:57:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740576207584_FQC5ZK_1740576207775.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30251230</guid></item><item><title>《生息之地》柏林“擒熊”：扎根土地创作，彰显“上海出品”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30249920</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;作为上海电影集团“新人新作计划”孵化的重点项目，《生息之地》从剧本创投到国际获奖，全程彰显“上海出品”对艺术品质的坚守。影片的主创团队中，相当高的比例来自上海电影学院，而新一代的“学院派”们，也在用扎根土地的创作，深耕现实主义题材的时代表达。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刚刚闭幕不久的柏林电影节上，由上海电影集团第一出品的影片《生息之地》斩获主竞赛单元最佳导演银熊奖。这是继2019年《地久天长》后，时隔六年华语电影再次问鼎世界三大电影节主竞赛单元重磅奖项。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/384/88.jpg" data-imageid="341384088"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《生息之地》入围第75届柏林国际电影节主竞赛单元&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《生息之地》以1990年代初的中国北方乡村为背景，通过一名10岁少年的视角，描绘了河南商丘霸王台村一户普通农家的四季轮回。影片以纪实般的镜头语言，真实还原了春耕秋收、婚丧嫁娶等乡村生活场景，将中国农村的日常之美与人情伦理的温暖娓娓道来。片中大量使用河南方言对白，并由当地村民本色出演，以素人演员的质朴表演和长镜头调度，构建出跨越时空的情感共鸣。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/384/89.jpg" data-imageid="341384089"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;导演霍猛凭《生息之地》获得第75届柏林国际电影节主竞赛单元“最佳导演奖”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/384/125.jpg" data-imageid="341384125"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;导演霍猛领奖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柏林电影节评委会的颁奖词深情赞誉：“在时代变迁的浪潮面前，这部电影带我们走进一个跨越几代人的社区，见证他们的生活与世代相传的习俗。电影细腻而深刻地描绘了人们在乡村生活中的温暖与挣扎、光明与黑暗，以及彼此之间深深的牵绊，让观众始终沉浸其中，无法移开目光……”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为上海电影集团“新人新作计划”孵化的重点项目，《生息之地》从剧本创投到国际获奖，全程彰显“上海出品”对艺术品质的坚守。影片的主创团队中，相当高的比例来自上海电影学院，而新一代的“学院派”们，也在用扎根土地的创作，深耕现实主义题材的时代表达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，拍摄《生息之地》时，剧组住在老乡家，演员是当地村民，连道具都是从村民仓库淘来的老物件。这种创作方式或许不够“工业化”，却让作品带着泥土的温度。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/384/142.jpg" data-imageid="341384142"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《生息之地》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《生息之地》没有宏大叙事，而是聚焦一个普通村庄的四季日常。春耕时扬起的尘土、葬礼上撕心裂肺的哭丧、孩童在麦垛间追逐的身影，这些细节让人仿佛置身90年代的豫东平原。素人演员的方言对白和略显笨拙的表演，反而让故事更接近生活的真实肌理。葬礼与婚礼的交叉剪辑、长镜头下老牛犁地的节奏，这些看似平淡的画面，藏着中国乡村特有的生命哲学。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/384/145.jpg" data-imageid="341384145"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《生息之地》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了本身电影的故事和美学，影片的创作方法也质朴而充满匠心，甚至可以说，本身就是一场对土地虔诚的仪式。剧组在河南商丘酂城镇驻扎整年，拍摄与麦苗生长同步。摄制团队走遍30余个自然村，采集方言样本逾千条，复原出已消失二十年的木制农具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早在两年前的创投阶段，北京电影学院文学系教授薛晓路就作为金鸡创投的评审对《生息之地》不吝赞美。她曾在点评环节表示，“这么多非职业演员都是你一个家庭一个家庭地选出来，这太值得尊敬了。”当时她还以北京电影学院教师的身份表示，“特别希望有机会请你来讲一次课，从编剧的角度、从演员的角度，如何把文字呈现出来，如何与演员沟通，这对于让电影学院的学生了解如何将一个个构思实现，是非常好的案例。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;青年影评人水怪在柏林第一时间看片后感叹，“真是振奋人心又让人肃然起敬的青年表达”。在水怪看来《生息之地》是一部“有着全新的、鲜有的视角，有着对中国农村历史深刻洞察力的青年导演野心之作”，“霍猛是非常新的一代导演，即便同样的乡村叙事，不同于第五代第六代文学想象在前，导演自身经验与土地深度融合带来了全新的叙事。此处的婚丧嫁娶，生死相继若要去嫁接和类比城市中产的人生困顿，甚至是过于轻飘的。它当然也更不是所谓的风俗奇观，是非常罕见的由内生长出来的农村群像。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 13:54:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/384/559.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30249920</guid></item><item><title>科创100、科创200指数编制方案修订，新股上市超12个月方可纳入</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30249848</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740569307917_m1iinw_1740569308108.png" data-imageid="341384033"&gt;&lt;p&gt;上证科创板100指数、上证科创板200指数的编制方案即将修订。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月26日，上海证券交易所（简称“上交所”）发布公告称，为进一步提升指数可投资性，上交所和中证指数有限公司决定修订上证科创板100指数和上证科创板200指数的编制方案，此次修订内容为：指数样本空间新股纳入时间要求修订为“上市时间超过12个月”，并按照指数新老样本划断的方式实施修订。编制方案其余部分保持不变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述编制方案的修订将于2025年3月17日实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“随着科创板市场发展日益成熟，为更好反映科创板上市公司的整体表现，进一步统一科创板宽基指数编制规则。上交所与中证指数有限公司决定对科创100指数和科创200指数进行编制方案修订。”上交所表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科创100指数和科创200指数分别发布于2023年8月和2024年8月，分别反映科创板中等市值规模和较小市值规模上市公司证券的整体表现，与科创综指、科创50指数共同构成科创板规模指数系列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科创板设立初期，上市公司数量较少。为增强指数代表性，及时纳入新上市的公司，科创50、100、200指数发布时的新股纳入时间要求均为“上市时间满6个月”。经过五年多的发展，科创板上市公司数量不断增多，“硬科技”企业不断涌现，板块发展逐步成熟，良好发挥了注册制改革“试验田”作用。科创50指数已适用“上市满12个月”新股纳入时间规则，并保留大市值快速纳入规则；今年1月发布的科创综指也规定对于上市以来日均总市值排名在科创板前10名以外的证券，需于上市满12个月后计入指数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为进一步统一科创板宽基指数编制规则，本次拟对科创100、科创200指数编制方案进行合理优化，主要修订事项为：将新股纳入时间要求修订为“上市时间超过12个月”。编制方案其他部分保持不变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为平稳推进指数修订实施，遵循指数可投资性原则，在充分征询市场机构的意见后，本次指数修订拟采用新老划断过渡方案，对新样本按照上市时间超过12个月进行筛选，对个别上市时间接近12个月的老样本，适当放宽纳入时间要求，从而减少指数不必要换入换出情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上交所表示，此次科创100和科创200指数的修订，将进一步统一科创板指数体系规则，增强指数投资性，有利于科创宽基指数产品在吸引增量资金入市、服务关键核心技术创新方面发挥更重要作用。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 13:51:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740569307917_m1iinw_1740569308108.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30249848</guid></item><item><title>杭州富阳：非富阳籍购房人买新建商品住宅，享五年高速公路交通补贴</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30248713</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740557542174_7GHjyB_1740557542408.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341371282"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;杭州富阳&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月26日微信公众号“富阳发布”发布《2025年度富阳区房地产扶持政策（交通补贴）受理公告》，自2025年3月1日起受理浙江省杭州市富阳区房地产扶持政策（交通补贴）补贴的办理，购房人和其配偶名下的小客车，按照“一房两车”原则，在受理通过后的5年内享受交通补贴政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该举措依据2023年11月13日，杭州市富阳区人民政府办公室印发的《杭州市富阳区“提信心、扩消费、促发展”相关政策》，申报对象为2023年10月1日起，在富阳区购买新建商品住宅的&lt;strong&gt;非富阳籍购房人&lt;/strong&gt;。购房人在办理好所购商品住房不动产权证后可提交申请。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文章明确，个人名下网约车为营运车，不能申报；申报人申请通过并公示结束后的次月起，5年内享受交通补助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哪些高速路段可以享受补贴？在杭新景高速公路杭州南、东洲岛、灵桥、富阳、龙门、场口收费站，杭徽高速公路杭州西收费站，杭州绕城西复线高速公路未来城互通、富阳北（银湖）、富阳西（富春）、鹿山、富阳南（大源）等12个收费站出入；出入口至少有一端在富阳境内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;补贴的次数是多少？按全年（实施时间段）单向累计不超过500次给予通行费补贴（超出500次的，按前500次补贴）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;补贴的资金是当月返还吗？不是。审核公示成功后，次月开始实行通行费补贴，补贴资金于公示后的第2个月兑付至申报的银行卡内。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 13:25:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740557632277_TN5Dz3_1740557632553.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30248713</guid></item><item><title>张晓宇获批出任友邦人寿董事长</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30249942</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740570060686_rtQT2p_1740570074158.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341384123"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;张晓宇&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;友邦人寿新任董事长确定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金融监管总局近日披露的任职资格批复显示，核准张晓宇友邦人寿保险有限公司（下称友邦人寿）董事长的任职资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年11月，友邦人寿发布关于董事长变更情况的公告称，该公司董事长Lee Yuan Siong（李源祥）因工作安排原因，自2024年10月31日起不再担任友邦人寿董事及董事长，友邦人寿现任非执行董事陈荣声代为履行董事长职责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一周后，友邦保险集团宣布，友邦人寿总经理兼首席执行官张晓宇升任友邦保险集团区域首席执行官，分管中国内地、韩国、越南业务，其相关任职资格待监管部门核准后生效。他还将出任友邦保险集团执行委员会成员，并向集团首席执行官兼总裁李源祥汇报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张晓宇的总经理兼首席执行官职务，则由余宏接任，其相关任职资格仍待监管部门核准后生效。余宏将全面负责友邦人寿的日常运营与管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;简历显示，张晓宇毕业于复旦大学并获得应用数学系硕士学位，拥有北美精算师资格认证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从任职履历看，张晓宇毕业后便加入友邦，是从友邦成长起来的保险业高管。他于2000年加入原美国友邦保险有限公司上海分公司，曾先后在原友邦保险中国区精算部、行政管理部及业务发展部任职，原美国友邦保险有限公司上海分公司副总经理暨业务发展总监，原友邦保险中国区首席市场官、首席业务执行官，同时负责银行保险及直效营销/电话销售为主的多元营销渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017年6月，张晓宇担任原友邦保险中国区首席执行官，负责友邦保险在中国内地的运营与管理。2020年6月，友邦人寿成立后，张晓宇出任该公司执行董事、总经理兼首席执行官，全面负责友邦人寿各项业务的运营与管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;友邦人寿是由友邦保险有限公司上海分公司“分改子”而来。2020年8月，友邦人寿在沪揭牌，成为全国首家外资独资寿险公司。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 13:24:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740570093087_2Bsmmt_1740570093268.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30249942</guid></item><item><title>上线一个月，“车险好投保”平台已有超11万辆新能源汽车承保</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30249808</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740568759035_iGzCx4_1740568759215.png" data-imageid="341383429"&gt;&lt;p&gt;“车险好投保”平台上线一个月后，相关数据披露。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2月26日，“车险好平台”平台微信公众号发布消息称，平台运行1个月以来，平稳有序承接高赔付风险新能源车险业务，切实解决新能源汽车“投保难”问题。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 截至2月25日，平台累计注册用户18.5万，首批接入的10家大中型财险公司已通过平台承保11.4万辆新能源汽车，覆盖家用汽车等非营运汽车和营运汽车，提供保险保障944.9亿元，最多时单日投保量已超过1万单。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; “车险好投保”平台于2025年1月25日上午10:00正式上线，首批有10家大中型财险公司接入。据中国保险行业协会此前介绍，“车险好投保”平台为高赔付风险新能源汽车提供线上化的便利投保窗口，新能源车主可通过平台链接保险公司进行投保，保险公司不得拒保。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 根据此前安排，2月底，第二批20家左右财险公司将陆续接入平台。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 13:06:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740568759035_iGzCx4_1740568759215.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30249808</guid></item><item><title>2026年亚运会电竞项目公布：决胜巅峰彰显“出海”含金量</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30248542</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/370/143.jpg" data-imageid="341370143"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;决胜巅峰入围2026年爱知·名古屋亚运会电子竞技项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近来电竞圈最大的事情莫过于2026年爱知·名古屋亚运会电子竞技项目入围名单的公布，在多达11个项目中，中日厂商旗下的产品几乎各占半壁江山，除了可以预见到的东道主优势外，透过这份名单，中国游戏电竞当下的强势地位肉眼可见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比于杭州亚运会，新一届亚运会的电竞参赛项目有了很大程度的更替，仅保留了街霸、王者荣耀和英雄联盟，11个项目分别是竞技格斗（含街霸、铁拳、拳皇，只产生一枚金牌）、宝可梦大集结、王者荣耀、英雄联盟、PUBG Mobile（亚运版）、决胜巅峰、第五人格（亚运版）、永劫无间、GT赛车7、实况足球和魔法气泡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中GT赛车7、实况足球、魔法气泡和三个竞技格斗类项目都隶属于日本厂商的产品，宝可梦大集结情况较为特殊，由日本The Pokémon Company和腾讯共同打造，而在中国自主研发的游戏产品中，除了王者荣耀，决胜巅峰、永劫无间和第五人格都是新入围的项目，这些项目的“入亚”从不同层面都印证了中国电竞这些年的成长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;决胜巅峰作为上海沐瞳科技的拳头产品，进入亚运会一定程度上并不让人感到意外，就在2月24日，海外权威电竞数据网站Esports Charts发布了2024年度全球移动电竞收视排名，决胜巅峰总观看时长达到4.75亿小时，以压倒性优势登顶2024年度全球移动电竞观看量榜首。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一款moba类手游，决胜巅峰2016年上线以来，很快在全球掀起热潮，截至 2024年底，游戏月活跃用户数量已突破1.1亿大关，总注册账号用户更是超过15亿。与产品端相对应的是，决胜巅峰2017年已经开始着力电竞领域的布局，以电竞出海作为方向，数年来，逐步在全球范围内构建起了专业化、国际化的电竞赛事生态。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/370/144.jpg" data-imageid="341370144"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;决胜巅峰M6世界总决赛在线峰值观看人数排名全球赛事第二。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于亚运会而言，一款电竞项目能否入围，很大程度取决于该项目在全球尤其是亚洲范围内的受欢迎程度，目前决胜巅峰在东南亚、中亚、中东等地区赢得了海量用户的青睐，尤其值得一提的是，其赛事已经连续四届入选东南亚运动会正式比赛项目，而去年年底在马来西亚吉隆坡举行的决胜巅峰M6世界总决赛，则以412万的在线峰值观看人数排名全球赛事第二，同时位列全球移动电竞赛事榜首。从这个角度看，决胜巅峰入围爱知·名古屋亚运会电竞项目可谓众望所归，其“电竞出海”的含金量继续提升。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/370/145.jpg" data-imageid="341370145"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;永劫无间“入亚”，彰显彰上海作为“全球电竞之都”的引领地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比之下，网易研发的永劫无间诞生时间并不长，2021年正式上线，但以其东方武侠美学与硬核竞技玩法很快风靡全球，一经上市便刷新国产买断制游戏销量记录，目前全球累计销量已突破4000万份。聚焦电竞方面，永劫无间上线当年，首届世界冠军赛就正式开启，此外，在全球还打造了以亚洲为核心的五大赛区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，2022年，《永劫无间》职业联赛（NBPL）落户上海临港，依托上海成熟的赛事运营体系、顶尖场馆设施及产业人才储备，NBPL很快发展成为全球最具影响力的职业电竞赛事之一，这也为永劫无间此次“入亚”奠定了坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;决胜巅峰和永劫无间，恰恰是上海游戏电竞产业“走出去”和“引进来”的典范，体现了本土原创IP在国际化赛事标准下的强大生命力，在这个过程中，上海也再度以国际化电竞产业生态优势，为全球顶级赛事输送标杆性竞技项目，彰显“全球电竞之都”的引领地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从杭州到名古屋，电竞在亚运大家庭中的地位正在进一步夯实，作为全球电竞版图中的重要组成部分，在强大自研能力的基础上，着力国际化的中国电竞也注定将在亚运会上继续扮演重要角色。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 12:59:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/370/466.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30248542</guid></item><item><title>布局AI、裁减临时工，星展拟在未来3年内裁员约4000人</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30248590</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740566378660_TF61Hh_1740566425734.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341382718"&gt;&lt;p&gt;因AI技术发展，星展集团（DBS Group）拟在未来3年内裁员大概4000人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据彭博社2月24日报道，随着人工智能（AI，artificial intelligence）越来越能承担人类的职责，星展集团计划在未来3年内裁减约4000名合同雇员和临时雇员（contract and temporary staff），这家东南亚最大的银行大约有8000-9000名此类员工。星展集团首席执行官Piyush Gupta在接受采访时证实，星展银行将在其业务进一步布局AI后裁员，长期雇员（Permanent staff）将不会受到影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，据路透社报道，Piyush Gupta同时表示，将增加1000个AI领域的新岗位。Piyush Gupta即将卸任星展集团CEO。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是我担任CEO的15年中，第一次努力创造就业机会。到目前为止，我一直清楚我能创造什么岗位。这一次，我很难说将如何重新安排人员（repurpose people），以创造就业机会。”Piyush Gupta说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;星展发言人在回复路透社的邮件中透露，上述裁减的4000名员工均为临时、合同雇员，负责其19个市场的特定项目。星展预计，未来几年，随着这些临时雇员和合同雇员（temporary and contract roles）的减少（completed），劳动力的减少将自然到来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;银行业布局AI已不是新闻。据澎湃新闻此前报道，目前国内已有多家银行布局AI软件DeepSeek，有银行业内人士对澎湃新闻表示，DeepSeek在银行中可能的应用包括客户尽职调查、风险判断、报表的自动化统计等；苏商银行高级研究员孙扬则对澎湃新闻表示，苏商银行已将DeepSeek的蒸馏技术应用于信贷风控、反欺诈等20多个场景，使尽调报告生成效率提升40%，欺诈风险标签准确率提升35%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据彭博社报道，Bloomberg intelligence上月的一份报告显示，随着人工智能蚕食目前由人类员工负责的任务，未来3-5年全球银行将削减多达20万个工作岗位。接受调查的首席信息官和技术官表示，平均而言，他们预计将净裁员3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，也有许多公司强调，这种转变将导致技术改变角色，而非取代。比如，负责摩根大通AI工作的Teresa Heitsenrether便曾在去年11月表示，迄今为止，该行布局的生成式人工智能（generative AI）正在增加就业岗位。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 12:36:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740566435608_xCmRXE_1740566435821.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30248590</guid></item><item><title>马克龙特朗普对谈俄乌，“老相识”的分歧都暴露在这几句话</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30250004</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740572246286_eSbNrR_1740572246538.png" alt="马克龙特朗普对谈俄乌，“老相识”的分歧都暴露在这几句话"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;02:13&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;马克龙特朗普对谈俄乌，“老相识”的分歧都暴露在这几句话&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间2月24日，马克龙就俄乌问题赴美与特朗普会面，特朗普笑脸相迎。与此同时，两人会面前后针对俄乌问题的各种言辞和小动作，让外界更清晰地看到美欧立场的分歧。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 12:36:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740572246286_eSbNrR_1740572246538.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30250004</guid></item><item><title>美国要发行250美元纸钞，还印特朗普头像？网友绷不住了</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30249448</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/379/767.jpeg" alt="美国要发行250美元纸钞，还印特朗普头像？网友绷不住了"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:53&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;美国要发行250美元纸钞，还印特朗普头像？网友绷不住了&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间2月25日，美国共和党众议员乔·威尔逊发文称，正起草法案，指示有关部门设计印有特朗普头像的250美元纸币。此言一出迅速在社交媒体上掀起波澜。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 12:30:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/379/767.jpeg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30249448</guid></item><item><title>“法语活动月”即将开始，北京、上海、广州、成都等地将开展丰富活动</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30249953</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2月26日，第29届“法语活动月”新闻发布会在北京法国文化中心举办。本届“法语活动月”主题为“法语世界，‘她’样精彩”，音乐人尚雯婕受邀担任2025年法语活动月宣传大使。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年法语国家驻华大使组织轮值主席、比利时驻华大使安博宁（H.E. Bruno Angelet）在发布会上致辞表示，今年法语国家驻华代表组织计划开展一系列与法语的丰富性、法语国家美食，以及生物多样性主题相关的活动，以此架起多元的文化桥梁，向更多中国公众展示法语国家和地区的独特魅力。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740570418817_R86ErH_1740570438873.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341384170"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2月26日，比利时驻华大使安博宁在发布会上致辞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尚雯婕在发布会上说道，“与过去单纯为了职业发展不同，如今越来越多的年轻人被法语背后的文化和艺术魅力所吸引。从美食、美酒到建筑，再到时尚，法语学习的动机已不再局限于语言本身，而是延伸到了更深层次的文化探索。”她表示，希望能通过自身经历，让更多人感受到法语的魅力，为中国与法语国家间的文化交流贡献一份力量。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740570424180_mpkjD3_1740570438859.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341384171"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2月26日，法国驻华大使馆文化、教育与科学事务公使衔参赞裴国良与音乐人尚雯婕在发布会现场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，第29届“法语活动月”将开启“女性”模式，将焦点投射到“她”身上，邀请公众思考自身与法语的关系以及法语的女性化，同时庆祝法语世界女性的力量和创造力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;突尼斯驻华大使馆公使伊姆·阿雅迪（Rim Ayadi）与法国驻华大使馆文化、教育与科学事务公使衔参赞裴国良（Nicolas Pillerel）介绍了本届“法语活动月”的重点项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据介绍，在整个3月活动节期间，北京、上海、广州、成都等多地将开展丰富的法语活动，活动向所有公众开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每年的“法语活动月”在三月份举办，法国、瑞士、加拿大、北非等法语国家及地区的驻华使领馆在此期间举办多样的活动向中国观众呈现法语世界的文化。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 12:25:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740570506233_8K6B4F_1740570506462.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30249953</guid></item><item><title>白宫确认DOGE主管另有其人，共和党人欲与马斯克保持距离</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30249540</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;特斯拉CEO马斯克引发的&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_30239514"&gt;“强制周报”&lt;/a&gt;争议日前仍在发酵之中，而他本人在裁减政府机构和削减开支等行动中扮演的角色更是不断引发法律争议。与此同时，白宫正试图淡化马斯克在“政府效率部”的作用。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740563275755_jjtRT3_1740563283961.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341381211"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;马斯克 视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《环球时报》援引美联社报道称，白宫在当地时间2月25日确认，一位名叫艾米·格里森（Amy Gleason）的鲜为人知的医疗技术企业高管已被任命为美国“政府效率部”（DOGE）代理主管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据格里森的领英资料，她从2018年到2021年在“政府效率部”前身、美国数字服务局（USDS）工作。“格里森在新冠疫情期间创建了国家新冠疫情数据库和产品，并利用这些数据推动联邦政府的行动。”一份在线简历写道。格里森曾在2020年发布的一则YouTube视频中表示，联邦政府有能力打破官僚主义和繁文缛节。“加入政府后我学到的一件事就是，你可以解决影响所有美国人的问题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;格里森还曾在纳什维尔的两家小型医疗保健初创公司Russell Street Ventures和Main Street Health担任“首席产品官”，并拥有一家名为格里森战略（Gleason Strategies）的咨询公司。值得注意的是，上述两家企业均由企业家兼“政府效率部”顾问布拉德·史密斯（Brad Smith）创立，他同样曾在特朗普首个任期内协助政府抗击新冠疫情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾担任奥巴马政府首席技术官的阿尼什·乔普拉（Aneesh Chopra）曾与格里森合作开展过多项医疗保健计划，他称赞格里森“懂得提供数字服务”。“无论艾米在DOGE（USDS）的角色是什么，像她这样的领导者都应该让人们更加相信这项工作将造福美国人民。”乔普拉说。长期担任医疗保健高管的劳里·史密斯（Laurie Smith）多年前曾与格里森合作制定政府医疗保健创新计划的提案，对她的评价则是“注重行动和务实”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《华盛顿邮报》评论称，格里森的任命不太可能改变外界对马斯克角色的看法，但它回答了“政府效率部”组织结构的一个关键问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，“强制周报”事件余波未平。自22日马斯克在社交平台向联邦雇员喊话“不提交周报便解雇”后，相应指令不仅遭到部分机构负责人的抵制，还引发部分共和党人的猛烈抨击。在美国人事管理局对邮件回复不做强制要求与马斯克下达“最后通牒”的指令相互矛盾之时，白宫在25日对此事作出官方回应，称各部门负责人将对员工是否需要回应邮件拥有最终决定权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民意调查则显示，马斯克的反对者多于支持者。昆尼皮亚克大学2月13日至17日进行的一项民意调查显示，超过一半的受访者（55%）表示，马斯克在影响美国的决策方面拥有太大权力，而36%的受访者认为他的权力适中。皮尤研究中心于1月27日至2月2日对美国成年人进行的一项调查显示，对马斯克持负面看法的人（54%）多于持正面看法的人（42%）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;25日，国会DOGE党团小组（注：专注于削减政府开支的国会议员团体）也承认民意反弹的现实，并试图与马斯克及其“政府效率部”保持距离。佛罗里达州共和党众议员、DOGE党团主席亚伦·比恩(Aaron Bean)表示，“一些国会议员和美国人民的不安感体现在特朗普总统和马斯克的行动速度上。他们已经踩下了油门。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 12:18:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740563297959_m7k6zC_1740563298110.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30249540</guid></item><item><title>整治内卷困局，市场监管总局出手！光伏三巨头现身公平竞争座谈会</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30249741</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻获悉，2月25日，市场监管总局召开部分企业公平竞争座谈会，总局党组成员、副局长孟扬主持会议，与天合光能（688599.SH）、晶澳科技（002459.SZ）、隆基绿能（601012.SH）、阿里集团、京东集团、北汽集团、奔驰集团等7家企业有关负责人围绕整治“内卷式”竞争进行深入交流，听取意见建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参会企业结合实际，介绍面临的市场环境、竞争状况和存在的困难，并从反垄断反不正当竞争、公平竞争审查、企业合规指导等方面提出具体建议。孟扬向参会企业介绍了总局整治“内卷式”竞争、维护公平竞争市场秩序有关工作情况，有关司局负责人对企业提出的问题和意见一一作了回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孟扬表示，定期召开企业公平竞争座谈会，是市场监管总局及时回应企业关切、营造更加公平更有活力市场环境的重要举措。总局将加强与企业的常态化沟通交流，强化反垄断反不正当竞争监管执法，强化公平竞争审查刚性约束，加快构建全国统一大市场，积极推动解决企业在公平竞争中遇到的问题，助力企业高质量发展。希望企业坚定信心、把握机遇，不断增强核心竞争力，加强合规能力建设，维护公平竞争市场秩序，积极有序拓展国内外市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;天合光能、晶澳科技、隆基绿能三家光伏企业的市场份额可观。据业内机构统计，晶澳与隆基并列为2024年全球组件出货第二名，天合紧随其后。再加上晶科能源，四家垂直一体化组件巨头占据着全球市场的半壁江山。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年以来，整个光伏行业深陷内卷导致的恶性竞争中，所有龙头无一幸免，甚至因体量大、战线长受伤更深。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在公开场合，高管们频频就此发声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年11月举行的2024第七届中国国际光伏与储能产业大会上，天合光能董事长高纪凡提到，2024年，光伏行业经历史上最严峻考验，供需关系失衡、行业内卷、恶性竞争，外溢到国际市场。“行业陷入少有的危机，但中国光伏从没有浪费任何危机。”高纪凡认为，行业内卷加剧的原因是一些企业进行简单低价竞争，“缺乏对创新和公平竞争的敬畏，这是行业内卷的推手。强化行业自律是必由之路”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还建议，希望行业自律与政府监管相结合，维护市场公平发展秩序。“加大自律（监管）的力度和覆盖面，使更多企业加大自律。”他说，低于成本价招投标的违法行为，要依法依规治理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隆基绿能董事长钟宝申曾在行业会议上说，行业经营主体过多导致了过度竞争。他援引国家能源局一位领导的话说，“内卷外化，亏钱挨骂”是当前光伏在国内外市场的写照。“内卷的最后的极限就是伪劣产品，实际上这2年光伏组件的质量比以前差了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于协同减产难度大，仅靠自律性减产，难以彻底改写严重失衡的供需格局。据澎湃新闻了解，业内企业普遍寄希望于相关部门统筹规划，希望以政府的有形之手加快产业集聚，积极引导行业整合，尽快走向健康有序的发展轨道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对业内频现的超低价中标和愈演愈烈的价格厮杀，以去年10月中旬的“反内卷”座谈会为起点，光伏行业协会组织了多场行业自律会议。其中影响面最大的，是在协会组织下，覆盖光伏制造各环节约九成产能的33家企业在2024年12月初举行的宜宾会议上签署自愿控产的自律公约。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除此之外，行业协会及主管部门多次吹响“反内卷”号角。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年5月，中国光伏行业协会组织召开“光伏行业高质量发展座谈会”，提出光伏行业是市场化程度非常高的行业，更宜通过市场化的手段解决目前的行业困境，但也应充分发挥好政府有形之手的作用。会议鼓励行业兼并重组，畅通市场退出机制；加强对于低于成本价格销售恶性竞争的打击力度；保障国内光伏市场稳定增长，探索通过示范项目支持先进技术应用，转变低价中标局面等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;工信部去年7月公布的《光伏制造行业规范公告管理办法（2024年本）》（征求意见稿）中提到，引导光伏企业减少单纯扩大产能的光伏制造项目，加强技术创新、提高产品质量、降低生产成本。新建和改扩建光伏制造项目，最低资本金比例为30%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年8月底，中国光伏行业协会组织召开“光伏电站建设招投标价格机制座谈会”。会议通过讨论，一致认为目前全行业亏损的局面不利于光伏行业的持续健康发展，不合理低价对于下游电站业主来说也不利于保证产品质量和交付。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 12:02:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740565858073_51M7bz_1740565858282.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30249741</guid></item><item><title>新片｜《平原上的火焰》3月8日上映，刘昊然周冬雨主演</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30249977</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2月26日，“@电影平原上的火焰”发布微博宣布，电影《平原上的火焰》将于3月8日上映。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/384/480.jpg" data-imageid="341384480"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《平原上的火焰》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该片改编自双雪涛小说《平原上的摩西》，刘昊然饰演的庄树和周冬雨饰演的李斐是一对青梅竹马，因一场意外失去联系八年，再遇时已经物是人非。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这部由刁亦男监制、张骥执导的电影，2020年在吉林省进行拍摄。影片曾于2021年9月21日在圣塞巴斯蒂安电影节首映，随后便宣布在当年12月24日上映。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/384/479.jpg" data-imageid="341384479"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2021年12月20日，影片官微宣布撤档&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但到了2021年12月20日，影片官微宣布撤档，在那条微博中写道：2022，不负承诺，择日再见。未料影片“再见”已是2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，剧版《平原上的摩西》已于2023年在爱奇艺上线， 张大磊担任导演和编剧，董子健、海清等主演，目前豆瓣评分7.6分。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 11:55:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/384/520.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30249977</guid></item><item><title>《个人所得税综合所得汇算清缴管理办法》发布，国税总局解读</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30249918</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;根据《中华人民共和国个人所得税法》、《中华人民共和国税收征收管理法》和国家有关规定，国家税务总局研究起草了&lt;a href="https://fgk.chinatax.gov.cn/zcfgk/c100011/c5238560/content.html"&gt;《个人所得税综合所得汇算清缴管理办法》&lt;/a&gt;（以下简称《办法》），于2025年1月3日至2月2日正式向社会公开征求意见，认真研究并吸纳有关意见建议后，2025年2月21日国家税务总局第1次局务会议审议通过，自公布之日起施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、出台《办法》的主要背景&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2019年起，我国开始实施综合与分类相结合的新个人所得税制。每年年度终了后，纳税人需对上一年度取得的工资薪金、劳务报酬、稿酬、特许权使用费四项综合所得合并计税，向税务机关办理汇算清缴，结清应退或者应补税款。2019-2023年，税务部门每年均发布办理个人所得税综合所得汇算清缴事项的公告，明确汇算清缴内容、适用情形、办理时间、办理方式、办理渠道、申报信息等事项。在社会各界的共同支持和积极参与下，五次汇算清缴整体平稳，出台更加稳定成型的综合所得汇算清缴管理办法已具备条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;党的二十届三中全会《决定》提出，“完善综合和分类相结合的个人所得税制度”，对规范个人所得税综合所得汇算清缴服务与管理提出了更高要求。为进一步贯彻落实三中全会部署，更好稳定社会预期，推进汇算清缴工作的常态化开展，税务总局以前五次汇算清缴公告内容为主体，在全面回顾和系统总结历次汇算清缴情况的基础上，充分吸纳纳税人以及社会各界提出的意见和建议，起草并出台《办法》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、《办法》的主要内容&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《办法》总体延续了历年办理个人所得税综合所得汇算清缴事项公告的主要内容，共六章三十七条。主要内容包括：第一章总则，主要明确汇算清缴范围、汇算清缴概念、纳税年度、汇算清缴期限、汇算清缴情形等内容。第二章汇算清缴准备及有关事项填报，主要明确纳税人汇算清缴前需开展的准备工作，可在汇算清缴时填报或补充的扣除、减免税及相关要求，以及异议申诉流程。第三章汇算清缴办理及服务，主要明确汇算清缴办理方式、办理渠道、资料留存、更正申报、主管税务机关、延期申报等内容，以及税务机关为纳税人提供的申报表项目预填服务、预约办理服务、政策解读操作辅导服务等。第四章退（补）税，主要明确汇算清缴退税条件、退税审核、账户要求、补税渠道等内容，对符合条件的纳税人，税务机关提供优先退税服务、简易申报退税服务。第五章管理措施及法律责任，主要明确汇算清缴各方责任、个人所得税纳税记录标注、纳税信用管理、信息保密、责令限期改正、处理处罚等内容，强调纳税人依法享受税收法律救济权。第六章附则，主要明确《办法》生效时间以及不适用《办法》的两类情形。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三、《办法》的主要特点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《办法》更加注重稳定社会预期，结合近几年的服务和管理实践，将其中实施效果明显、纳税人感受较好的举措以制度形式予以固化，进一步健全汇算清缴服务管理体系。比如，将税务机关提供申报表项目预填服务、汇算清缴初期预约办理服务以及对符合汇算清缴退税条件且生活负担较重的纳税人优先退税服务等举措写入《办法》，方便纳税人快捷办理汇算清缴；再如，《办法》基于部分纳税人在汇算清缴期间对自身收入纳税情况有疑问或存在身份被冒用等情况的，税务机关提供异议申诉渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《办法》更加重视保护纳税人的合法权益，更为清晰界定汇算清缴各方权利义务关系，为汇算清缴服务管理提供了更好的法律保障。比如，《办法》要求税务机关和工作人员应当依法为个人相关涉税信息保密，并列示了纳税人合法权益受到侵犯时的法律救济渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《办法》也更加注重方便纳税人详细了解汇算清缴各类事项，指引纳税人做好各项汇算清缴准备。比如，汇算清缴开始前，广大纳税人可及时在个人所得税APP中确认填报的联系电话、银行账户等基础信息的有效性；通过个人所得税APP或者扣缴义务人查阅确认综合所得、相关扣除、已缴税额等信息的准确性；同时梳理在汇算清缴时填报的有关证据资料。以2024年度个人所得税综合所得汇算清缴为例，本次汇算清缴于2025年3月1日开始。系统也已于2月21日开放预约功能，有在3月1日至20日期间办理汇算清缴需求的纳税人，可通过个人所得税APP进行预约。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四、需要说明的问题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（一）关于无需办理汇算清缴的情形&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《办法》第六条规定了纳税人取得综合所得且依法预缴个人所得税前提下无需办理汇算清缴的四类情形。其中，“（一）汇算清缴需补税但综合所得收入全年不超过规定金额的；（二）汇算清缴需补税但不超过规定金额的”，主要是指《财政部 税务总局关于延续实施个人所得税综合所得汇算清缴有关政策的公告》（2023年第32号）中规定的“在2027年12月31日前，纳税人取得的综合所得，年度综合所得收入不超过12万元且需要汇算清缴补税的，或者年度汇算清缴补税金额不超过400元的，可免于办理个人所得税综合所得汇算清缴”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（二）关于优先退税服务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《办法》第二十三条第二款规定，“对符合汇算清缴退税条件且生活负担较重的纳税人，税务机关提供优先退税服务”。主要是指，对“上有老下有小”、看病负担较重、收入降幅较大以及适用简易申报退税的群体，税务部门将延续执行优先退税制度，为纳税人提供更便捷的退税服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（三）关于汇算清缴退税审核提示提醒事项&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《办法》第二十四条第二款规定，“税务机关审核发现退税申请不符合规定，应当通知纳税人补充提供资料或更正汇算清缴申报，纳税人拒不提供资料或者拒不更正申报的，税务机关不予退税”。税务机关在开展退税审核时，发现纳税人退税申请不符合规定的，将通过个人所得税APP及网站消息、手机短信、电话等方式向纳税人开展提醒，纳税人接收该消息后，应当及时补充资料或者更正汇算清缴申报，避免影响自身的纳税信用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（四）关于责令限期改正文书送达&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《办法》第三十三条规定，“汇算清缴期结束后，对未申报补税或者未足额补税的纳税人，税务机关依法责令其限期改正并送达相关文书”。对已签订《税务文书电子送达确认书》的，税务机关通过个税APP、网站等渠道进行电子文书送达；对未签订《税务文书电子送达确认书》的，以其他方式送达。电子送达与其他送达方式具有同等法律效力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《办法》出台后，税务部门将切实加强汇算清缴办税辅导、完善纳税服务，持续优化个税APP各项功能，及时回应、解决纳税人的合理诉求，一如既往地为纳税人提供更好的申报体验。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 11:54:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740569163262_GNZXJ5_1740569163496.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30249918</guid></item><item><title>乌总理：乌美已制定矿产协议最终版本，乌政府将进行审议</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30249947</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1880110" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250226/a858a974-22a5-4375-9c05-83471f12c208.jpg" data-imageid="341384169"&gt;&lt;p&gt;当地时间2月26日，乌克兰总理什梅加尔称，乌克兰和美国已制定了矿产协议最终版本，乌政府今天将对此进行审议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，该协议被称为“关于制定乌克兰重建投资基金规则和条件的协议”，这是一个具有法律效力的初步协议，&lt;strong&gt;未来将创建一个用于乌克兰重建的投资基金，乌克兰和美国将平等地管理该基金。&lt;/strong&gt;什梅加尔表示，该协议与安全保障直接相关，&lt;strong&gt;乌克兰总统和政府不会在不考虑国家安全保障的情况下签署该协议。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;特朗普：基本上已就矿产问题与乌克兰达成协议&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间2月25日，美国总统特朗普称，基本上已经就矿产问题与乌克兰达成协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天稍早前，两名消息人士称，美国和乌克兰就矿产协议条款达成一致。乌克兰总统泽连斯基将于28日前往美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间2月19日，美国总统特朗普称将重启与乌克兰的关键矿产协议。三天后，即当地时间22日，美国总统特朗普在美保守派政治行动会议（CPAC）发表演讲时表示，要求从乌克兰获得稀土、石油和“任何我们能得到的东西”，以收回投入乌克兰的资金，并称“我认为我们非常接近与乌克兰达成协议”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰负责欧洲和欧洲-大西洋一体化事务的副总理兼司法部长斯特凡尼希娜24日表示，乌克兰和美国团队就矿产协议的谈判已进入最后阶段，该文件预计将由两国领导人在华盛顿签署。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 11:42:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740570347145_cFHBwr_1740570347560.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30249947</guid></item><item><title>设备供应商的难言之苦？债主变股东，捷佳伟创、奥特维输血润阳股份</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30249745</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;在通威股份（600438.SH）宣布终止意向性增资之后，站在十字路口的润阳股份，获得两家设备供应商合计9亿元、附带IPO对赌条款的输血。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月25日晚间，捷佳伟创（300724.SZ）、奥特维（688516.SH）分别发布公告，拟以债权转股权方式对润阳股份进行增资。其中，捷佳伟创以7.2亿元债权认购润阳8.0899%股权，奥特维以1.8亿元债权认购润阳2.0225%股权。两者对润阳股份债转股前估值均为80亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参照股权结构估算，债转股增资完成后，捷佳伟创、奥特维将分别成为润阳股份的第四大和第八大股东。公告称，因润阳在同步处理其他债务，因此债转股增资后股权结构以最终工商变更登记为准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两家公司都是润阳股份下游从事光伏设备业务的厂商，公告均称：本次对外投资旨在尽快化解客户欠款问题，加快公司货款回收，降低公司坏账风险，优化公司财务结构，同时也有利于加强与客户的合作。本次投资定价系在目标公司资产评估的基础上经各方充分协商确定，同时还设置了投资补偿或回购条款，不存在损害上市公司及全体股东利益的情形。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“拿不回钱，只能债转股。”一位业内人士对澎湃新闻直言，此举实属设备供应商的无奈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据第三方机构数据，2020年至2022年，润阳股份连续三年光伏电池片出货排名全球前三，2023年其电池片出货位列全球前五，2024年已掉出前五队列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管备受国资扶持，但润阳股份的上市路坎坷不已。2023年6月29日，润阳股份获得IPO批文。但由于公司未能在一年有效期内发行，批文失效，IPO之路戛然而止。IPO折戟后，高负债下的润阳股份急需资金，“卖身”或是最好的选择。这与意图补齐海外市场短板的通威一拍即合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;打一开始，不少业内人士就不看好这场“联姻”，主因是润阳处境堪忧。去年以来，润阳股份多个海内外制造基地陷入停工停产，还与天合光能就专利纠纷激战正酣。2月14日，通威股份宣布决定终止向润阳股份的意向性增资——高达50亿元的史上最大光伏并购案就此宣告流产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻了解到，通威提出的意向性收购，为润阳股份危急时刻的自救和纾困留出了时间窗口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照当时的增资意向协议，盐城国资股东江苏悦达集团须先行对润阳股份进行现金增资10亿元，以满足润阳股份生产经营需要。在悦达集团增资完成后，通威股份再以现金收购悦达集团前述增资10亿元取得的润阳股份股权。公开资料显示，悦达集团已于去年9月对润阳股份增资10亿元。天眼查显示，2024年9月28日，该公司董事长由陶龙忠变更为悦达集团党委书记、董事长张乃文，而陶龙忠职位变更为董事、总经理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但行业下行寒冬之际，润阳的日常经营难言乐观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财务数据显示，2024年1-10月，该公司的净利润约为-5.96亿元，相较2023年度的26.62亿元净利润大幅恶化。截至去年10月31日，润阳股份的净资产约为76.64亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，两家设备商的本次投资附带对赌条款，润阳股份需在规定时间内完成A股IPO上市或并入A股上市公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据投资协议的补充协议，目标公司（润阳股份）、陶龙忠、悦达集团及其控股公司承诺：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目标公司于规定时间前完成IPO上市（A股主板、科创板、创业板）或并入A股上市公司；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;若目标公司于规定时间前完成IPO上市（A股主板、科创板、创业板）或并入A股上市公司且投资人换股持有上市公司股票，截至目标公司上市或被并入之日，投资人持有上市公司股票数额所对应的市值低于（不含等于）投资人其各自转股债权本金金额，由承诺人按照约定对投资人予以上市公司股票补偿或现金补偿；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;若投资人所持目标公司股权于规定时间前被全部收购，投资人实际取得的收购价款低于（不含等于）投资人其各自转股债权本金金额，由承诺人按照约定对投资人予以股权补偿或现金补偿；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;若目标公司未能在规定时间前完成IPO上市（A股主板、科创板、创业板），或并入A股上市公司且投资人换股持有上市公司股票，或投资人所持目标公司股权没有被全额收购，由承诺人按照约定回购投资人所持有的目标公司股权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对上述补偿或回购义务，目标公司、陶龙忠作为主责任人承担全额连带责任；悦达集团及其控股公司作为补充责任人，在主责任人没有能力履行债务或者无力偿还债务的情况下按比例承担补充责任。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;由此可见润阳重启IPO的意图强烈，不过公告未披露具体时间表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;润阳股份方面对媒体表示，“这次两大设备龙头增资，主要原因是继国资悦达增资入股后，润阳的资金链夯实了，各基地也在复工复产，加上美国业务蒸蒸日上，整体市场还是比较看好润阳发展的。目前公司运营情况正常。谋求资本市场上市，润阳从未放弃。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但对于冲刺资本市场的光伏企业来说，这两年的境遇雪上加霜。有媒体不完全统计，2024年，沪深北三交易所合计有15家光伏企业终止IPO，依旧在审的企业数量仅12家，年内的撤单量超过了在审量。加上今年预计行业仍在底部运行，润阳的IPO并不平坦。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 11:28:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740566073314_a4FbFC_1740566073495.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30249745</guid></item><item><title>俄外长：俄美代表将在土耳其就两国使馆工作问题举行会谈</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30249756</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1879789" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250226/0a9cdd35-312b-4cbb-9290-13aef37b2c1a.jpg" data-imageid="341382723"&gt;&lt;p&gt;当地时间2月26日，俄罗斯外长拉夫罗夫表示，俄罗斯和美国代表将于2月27日在土耳其伊斯坦布尔举行关于两国使馆工作问题的会谈。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 11:23:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740568176616_MdhDxr_1740568176880.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30249756</guid></item><item><title>核观察｜法国“核保护伞”获德国首肯？美国转向下“欧洲核自主”争论再起</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30248720</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美国新政府威胁不再协防欧洲，欧洲核威慑态势开始酝酿重大调整？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参考消息网2月25日引述英国《每日电讯报》网站报道称，法国已准备利用其核威慑力量来帮助保护欧洲——可携带核武器的法国战斗机可能会部署到德国。“在德国部署几架可携带核武器的法国喷气式战斗机应该不难，而且会发出强烈信号。”报道引述一名法国官员的话称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两天前，德国胜选政党领导人默茨公开呼吁与法国和英国就核保护问题对话，迅速引发防务、战略和安全界高度关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这预示着德国一个重大战略转变。”有美国媒体日前评论称，德国长期以来一直抵制法国加强欧洲军事合作的计划，特别是在核防御方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;24日，默茨在胜选后的公开发言中罕见地抨击特朗普政府，质疑欧洲与美国在北大西洋公约组织内的盟友关系前景，强调欧洲需“团结”，争取最终实现欧洲防务“独立于美国”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲安全态势的最新进展，也引发了国际军控和防核扩散政策圈的关切。美国知名智库布鲁金斯学会美国和欧洲中心主任康斯坦兹·斯泰尔岑米勒日前批评了特朗普威胁退出欧洲防务“揭开了……全球（核）扩散的盖子”，她同时批评俄罗斯威胁在俄乌战争中使用核武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但针对“欧洲核自主”质疑声从来不曾中断，首当其冲的制约因素是法国的核武库数量及运载平台的单一问题，而俄罗斯反导能力仍在提升。大多数欧洲国家仍然习惯性地依赖美国主导了70年的核保护机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯卫星通讯社25日报道称，俄罗斯联邦委员会议员阿列克谢·普什科夫称默茨对欧洲进行核保护的建议是疯狂之举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“谁掌握使用核武器的决策权？”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“对我而言，绝对优先的任务是尽快增强欧洲实力，以便让我们能一步步实现在防务上真正独立于美国。”默茨在23日晚选举投票结束后与其他党派领导人一起在电视上露面时说道，他所在的联盟党后来赢得了新一届德国联邦议院（议会下院）选举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如不出意外，现年69岁的默茨将被提名为总理，牵头组建新一届政府。他就所谓的“核共享”说道，巴黎和伦敦应该讨论“他们的核保护是否也可以延伸到我们身上……我们必须探讨一下这该怎么做。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国长期以来一直通过拥有约100枚核炸弹的武器库来保证欧洲的安全，其中许多核炸弹部署在德国的一个美军基地。目前，德国是根据北约“核共享”政策与美国共享核武器的欧洲国家之一，这意味着，德国军机在战时可发射美国的核武器，另外几个参与核共享的欧洲国家还有意大利、荷兰和比利时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普近日关于欧洲的发言令德国候选领导人“耿耿于怀”，“（特朗普）上周发表的言论已清楚表明，美国人对欧洲的命运大体上漠不关心”，他还质疑美欧的军事同盟关系前景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;默茨所代表的基民盟传统上一直致力于捍卫与美国的盟友关系，而巴黎方面呼吁在欧盟获得更多的“战略自主权”。默茨说，法国政府曾多次提出希望与德国政府讨论有关问题，但德国从未接受这一提议。法国和英国的核武器数量明显少于美国和俄罗斯。法国在这方面寻求合作也是出于成本考量，因为维持核武器项目耗资巨大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;默茨在德国电视二台的节目中说，就核威慑而言，重要的是谁掌握使用核武器的最终决策权。“但我们欧洲很可能必须在核保护问题上减少对美国的依赖，这是外交界和安全政策界多年来一直在讨论的问题。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政治新闻网站Politico近日刊文引述一名负责军事政策的匿名法国官员的话说，“（德国）未来的总理、（基民盟）领袖这么说，这是一件大事，我想不出在后二战时代可以堪比此事的，可能只有（美国特朗普政府）声明所造成的震惊可以相提并论了”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法国前国防部副部长、现任国民议会国防委员会议员让-路易斯·蒂埃里奥表示，默茨的言论表明“他是多么认真地对待与美国‘脱钩’以及美国核保护伞终结的风险”，“这与过去相比是一个巨大的变化，当时我们没有被认真对待，特别是在数量方面。”他提及过去对法国没有美国或俄罗斯那么多核弹头的批评，“这既表明了联盟内部局势的严重性，也表明了认真对待法国和英国核威慑的严肃性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年初，马克龙提议与主要欧洲伙伴就法国核战略建立新的“战略对话”，并提出联合威慑演习。但德国总理舒尔茨后来在《经济学人》撰文称，欧盟不会拥有自己的核武器，这是不现实的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2020年以来，马克龙提出并一直致力于推动“法国核威慑‘欧洲化’”的想法，“人们的兴趣有增无减，特别是自乌克兰战争以来。”美国政治新闻网站Politico日前刊文写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近一次是在去年4月，马克龙表示，欧盟共同防御战略的关键要素是法国核武器，这将有助于建立欧洲所期待的安全保障以及与俄罗斯的“睦邻关系”。彼时，俄罗斯举行了第一阶段非战略核力量演习。作为回应，法国“阵风”战斗机在演习中成功发射可携带核弹头的ASMP-A导弹，展示法国的核威慑能力。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740558354657_Fkd4nZ_1740558738605.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341372841"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;法国“阵风”战斗机机腹下方携带了一枚ASMP-A超音速核巡航导弹，导弹射程约500公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;独立北约“具体如何运作”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法国的核威慑独立于北约，迥异于英国的核威慑——系北约防御战略的关键部分。“法国核弹头是本土生产的，不受任何共同的北约义务的约束，这给了巴黎更多的回旋余地来定义其自己喜欢的准则，”《经济学人》去年概述道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自马克龙去年关于“用法国核武器保护欧洲安全”的讲话以来，尤其是面对特朗普2.0版的未知前景，一场以“没有美国的核未来”为主题的争论在欧洲悄然而热烈地展开——这是一片70多年来早已习惯了将自身安全置于美国核保护伞之下的大陆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马克龙没有提供太多关于该核武库将如何覆盖欧洲的具体细节，但明确表示法国将继续全权负责：“作为武装部队的统帅，（法兰西）共和国总统决定了这支核力量的所有组成部分，并决定了法国的切身利益，”他此前告诉英国《经济学人》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在很大程度上，这场持续已久的争论的重点指向马克龙的想法——法国的核威慑力量不是北约安全架构的一部分，“它实际中是如何运作的？巴黎会分享核决策权吗？法国有足够的核武器来有效威慑俄罗斯吗？马克龙真的会在危机中支持德国和其他拥有核武器的欧洲伙伴吗？巴黎是试图取代华盛顿，还是成为核保险的第二层？欧洲的另一个核大国英国会参与其中吗？”美国政治新闻网站Politico欧洲版去年7月推出长篇报道广泛采访了欧洲相关领域的权威人物。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740558499484_6GphCn_1740558738622.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341372843"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;“凯旋”级战略导弹核潜艇是法国核威慑力量的中坚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是自20世纪60年代以来，欧洲国家首次不得不质疑美国的保护伞。”前美国驻波兰大使丹尼尔·弗里德说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该报道称，尽管许多北约国家与马克龙一样对俄罗斯和美国政治的方向感到担忧，但也有很多人对巴黎实际提供的东西持怀疑态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在上周，马克龙就此问题在社交媒体账号上重申道：“在未来的几个月和几年里，我们将与许多合作伙伴讨论（使用核武器）这一原则，并决定是否以及如何加强这种（威慑）团结。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国科学家联合会去年估计，法国拥有约290枚核弹头，英国拥有约225枚。这比美国和俄罗斯的核弹头数量少得多。美俄两国的核弹头库存估计均在5000枚以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法国自1998年裁撤全部陆基核力量以来，一直保留海、空“两基”核力量。海基核力量是法国核武库的主力。法国现有的约290枚现役核弹头中，约80%的载具是核潜艇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《解放军报》此前刊文称，与海军发展“水乳交融”是法国空基核力量的一大特色。为有效展示核威慑，法国每年至少举行4场代号为“扑克牌”的空中核打击演习，通常所有具备核打击资质的“阵风”战斗机都会参演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这个问题已经摆在桌面上五年了，如果我们现在不谈论它，当欧洲处于危险之中时，我们永远不会谈论它，”法国国际关系研究所研究员、核威慑专家埃洛伊丝·法耶特认为，“法国和德国双方都需要在政治层面长期跟进。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“英国将加强领导地位”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名法国官员说，向德国部署核战斗机将向俄罗斯发出信息。但《每日电讯报》引述德国外交消息人士的话报道称，关于为德国提供欧洲核威慑的谈判尚未开始。但有驻柏林的外交官信源表示，这将向英国首相斯塔默施压，要求其采取同样行动。但他也警告称，除非美国从德国撤出核威慑力量，否则不太可能正式提出这一要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些资深观察家仍然认为德国有可能与英国进行谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政治新闻网站Politico日前刊文称，德国未来总理的言论鼓励了英国执政党工党的政客们，他们希望首相进一步支持欧洲盟友。英国议会防务委员会主席、资深工党议员德西表示：“鉴于美国的存在可能缺席或大幅减少，现在是我们作为一个国家站出来领导欧洲大陆防务的时候了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自二战核武器出现以来，欧洲一直受到美国核保护伞的保护。目前，欧洲拥有核武器的国家只有英国和法国。法国核弹头是本土生产的，不受任何共同的北约义务的约束。而英国在战略政策和军事技术方面紧贴美国，是美在欧洲方向核威慑力量的主要组成部分，也是北约核规划小组（NPG）的成员，其核弹头在美国设计。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但只有英国首相才能授权使用核武器，即使这些武器是在北约威慑力规划的背景下部署的；即使作为对现有北约承诺的一部分，英国也为包括德国在内的北约成员国提供了核保护伞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，英国拥有约225枚核弹头，在英国政府于2021年决定将核弹头上限提高到260枚后，这一数字预计将在未来几年内增长。其核威慑力量由四艘“前卫”级潜艇组成，每艘潜艇最多可携带16枚“三叉戟”导弹。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740558542899_pF3Mhk_1740558738624.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341372844"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;英国“前卫”级战略导弹核潜艇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年2月，英国罗尔斯·罗伊斯公司在下议院展示了“无畏”级战略核潜艇的模型。“无畏”级的推出标志着英国海基核力量开启了更新换代的序幕。“无畏”级战略导弹核潜艇是英国皇家海军近年来最重要的国防建设项目之一，计划建造四艘，以一对一的方式替换现役的“前卫”级战略导弹核潜艇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于英国来说，建立一个新的欧洲核防御体系的想法是一个极其微妙的话题。“显然，柏林目前的焦虑程度特别高。”伦敦皇家联合三军研究所国防智囊团核政策主任Łukasz Kulesa表示，“在这一点上，我们仍然没有任何明确的迹象表明，美国将重新考虑其通过北约向包括德国在内的其他盟友提供扩展核威慑的作用。因此，从某种意义上说，这更多的是为潜在的选择做准备。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;库勒萨说，众多问题之一是，是否仍将通过北约结构设计任何新的以欧洲为重点的威慑力量。 “在这一点上，我认为值得进行更详细的对话，讨论如何使英国和法国主导的核威慑变得可信。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740558644073_cKthdY_1740558738670.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341372842"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;“凯旋”级配备了M51潜射弹道导弹，导弹最大射程超过8000公里，可携带6个核弹头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国首相斯塔默25日向国会表示，英国将在2027年前将国防开支增加到相当于国内生产总值（GDP）的2.5%。“战争的性质已发生变化。这一点从乌克兰战场可清楚看出，因此我们投资以实现军事能力的现代化和改革。这项投资意味着英国将加强在北约及欧洲集体防御的领导地位。我们应该欢迎这一角色。”他在启程前往华盛顿会见特朗普之前告诉议会议员说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所有欧盟成员国都是《不扩散核武器条约》（NPT）的签署国，该条约旨在防止核武器在全球的扩散，促进核国家和无核国家之间的合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;24日访问基辅之际，英国前首相鲍里斯·约翰逊告诉《每日电讯报》，随着俄罗斯威胁的加剧，乌克兰拥有自己的核武器是有“道德理由”的。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 11:17:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740558843967_SGWd6w_1740558844101.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30248720</guid></item><item><title>苹果CEO库克去年薪酬上涨16%，多项外部股东提议被否决</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30248737</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740558299320_rkZw37_1740558299553.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341371631"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;苹果公司首席执行官库克&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间2月25日，苹果召开股东大会，会议审议了高管薪酬、董事会改选等多项提案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为全球市值最高的公司CEO，蒂姆·库克的薪酬一直备受关注。根据苹果披露的信息，库克的2024年薪水、股票奖励和奖金共计为7461万美元，较2023年的6421万美元薪酬上涨16%。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;库克的薪酬由300万美元的基本工资、5810万美元的股权奖励和大约1350万美元的额外薪酬组成。2024年库克薪资上涨的部分主要来自股票奖励价值的增加。苹果董事会表示，2025年库克的总目标薪酬金额或结构将不会发生任何改变。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果在股东文件中强调，库克任期内公司市值增长超3万亿美元，成为其薪酬增长的核心依据。在过去一年里，苹果股价上涨近35%，目前市值超过3.7万亿美元，为美股市值最高的公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;包括零售主管、前首席财务官、首席运营官和总法律顾问在内的苹果其他高管2024年的薪酬也均超过2700万美元，较上一年略有增加。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，此前有外媒预测库克可能在2026年接任董事长，原因是苹果公司两名董事阿特·莱文森和罗纳德·舒格分别达到或超过75岁的建议退休年龄。莱文森将于2025年3月年满75岁，舒格现年76岁，尽管舒格在2024年3月因对公司的 “深刻见解” 获得董事会批准延期退休，但这一延期很可能在不久后到期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，股东大会披露，库克的新任职协议将任期延长至2028年，期间其薪酬结构中的股权激励比例提高至65%，与公司股价及环保目标（2030年实现碳中和）进行深度绑定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在股东投票前的陈述环节，库克重点提及公司最新战略动向。一是确认推进5000亿美元美国投资计划，该方案已获美国总统特朗普公开称赞；二是承诺继续上调股息，苹果从今年起实施年度股息上调机制，具体增幅将于5月向投资者披露。库克表示，过去四个财季已支付153亿美元股息，累计派息总额突破1650亿美元大关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，苹果股东周一还拒绝了废除包容与多元化计划的请求，表明投资者仍然认为该公司的多元化计划很有价值。该提案由美国国家公共政策研究中心提交，在苹果年度股东大会上被否决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果股东还否决了其他几项外部股东提议，涉及AI数据使用等等。这项由美国国家法律和政策中心的提议暗示，苹果与OpenAI的合作可能与苹果对隐私的关注相矛盾，督促苹果准备一份关于使用个人或未经许可的数据训练人工智能的风险的报告。苹果股东否决了该提议，称已经提供相关AI数据隐私保护实践的信息。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 11:11:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740558299320_rkZw37_1740558299553.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30248737</guid></item><item><title>苏丹军用飞机坠毁事件已造成46人死亡</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30249649</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1879591" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250226/cdf7f599-1a93-41a7-bda9-3aa2137cb228.jpg" data-imageid="341381697"&gt;&lt;p&gt;当地时间26日，苏丹首都喀土穆医疗卫生部门表示，苏丹军方一架军用飞机25日晚在首都喀土穆以西的恩图曼市坠毁，目前事件已造成包括军人和平民在内的46人死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事发时，这架飞机从恩图曼市瓦迪赛义德讷军事基地起飞，起飞不久突然坠落在居民区并发生巨大爆炸，造成机上人员和居民区平民伤亡。据军方人士透露，机上有4名机组人员以及多名高级军官，飞机失事可能是由于技术原因。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 10:47:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740565236919_13Apzm_1740565237089.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30249649</guid></item><item><title>秦洪看盘｜人气股发力，中国资产强劲走高</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30248675</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740556718680_mWs6wk_1740556718845.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341371114"&gt;&lt;p&gt;周三A股市场出现了强劲回升的走势。其中，得益于券商股等人气股的拉升，上证综指等主要股指在尾盘拓展涨幅。港股的中资券商股、互联网平台股也强劲走高，推动着港股恒生指数拉出长阳K线，再创近期新高。看来，在全球视野看，资本有进一步回流港股、A股等中国资产的趋势，也就意味着中国资产重估的叙事主题正在持续发酵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;热点演绎浮现新特征&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从周三的盘面来看，A股市场的热点演绎出现了新的特征。一方面是近期A股核心主线的人形机器人以及AI投资主线，仍然保持着强劲的态势。但已经出现了高、低位切换的态势。甚至AI投资主线的部分细分领域的龙头品种在盘中还出现了一定的高位滞涨的苗头，说明这些核心主线在后续走势中，如果没有进一步新的催化剂出现，筹码的分散态势或在所难免。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面则是因为当前A股市场成交金额持续活跃，意味着部分增量资金在不断加仓。根据以往经验，增量资金一旦有加仓的动向，那么，他们一般不会去追逐过于热门、过于高企的强势股，反而会低吸那些股价低位、估值优势较为明显的品种，或者说在近段时间以来一直蓄势的品种。比如说在周三盘中，先是食品饮料股、房地产股等顺周期股的活跃。在午市后，则是券商股出现了强劲的异动态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如此的走势就意味着市场的动量资金出现分化，也意味着增量资金开始酝酿新的热点方向。前者主要是体现在热门品种的高位滞涨，后者主要体现在顺周期以及券商股等人气股在周三盘中的交替表现。巧合的是，拥有同样的中国资产重估叙事主题的港股在周三盘中也出现了食品饮料股、券商股活跃的态势。这不仅仅说明了港股、A股交相辉映的走势特征，也说明了当前港股与A股的热点演绎特征具有同质性，也意味着支撑当前中国资产重估叙事主题的资金主要来源于内资或者说本土资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;后续空间渐趋乐观&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正因为如此，后续以A股、港股为代表的中国资产的演绎空间愈发乐观起来。一是因为前文所提及的资金因素。毕竟目前推动中国资产重估叙事主题的资金来源是本土资金以及南向资金，海外资本回流中国资产的苗头虽有，但尚未触发大规模的回流。这是一个最大的后续援军力量，毕竟美股在近期开始出现高位震荡，如果不能迅速收复失地再创新高，那么，部分国际资本就会顺势而流入到正在走出上升通道的港股为代表的中国资产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是因为A股、港股等仍有进一步扬升的涨升品种。比如说港股的互联网平台股，虽然在近期涨幅可观，但打开他们的月K线图，大多在历史中位区附近，既然有着重估的叙事主题，那么，当前价位就有进一步向历史高位挺进的趋势。对于A股来说，不仅仅是周三有所表现的券商股等品种因业绩的提升而有着进一步扬升的空间，而且在以食品饮料为代表的大消费主线、创新药为代表的医疗主线也有着进一步活跃的空间，他们的股价大多在历史低位估值，估值数据也在历史低位区域。随着赚钱效应的蔓延，相信会有更多的社会财富涌入A股追逐这些低价位、低估值的品种。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综上所述，当前的热点演绎出现新的热点，意味着本土资金不仅仅获得了中国资产叙事的定价权，而且还意味着他们开始关注一些低价位、低估值的品种，也就意味着后续仍有进一步涨升的潜在品种。所以，后续空间的确值得期待，因此，在操作中，仍宜积极一些，每一次的回调都是难得的加仓、调仓契机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（执业证书：A1210612020001）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 10:41:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740556718680_mWs6wk_1740556718845.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30248675</guid></item><item><title>输电系统故障致智利大停电，全球最大铜矿运营受严重干扰</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30249061</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，当地时间2月25日下午，智利发生大规模停电，智利政府随后宣布进入“灾难紧急状态”，并在全国范围内实行“宵禁”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740559998779_dY7W7r_1740560014969.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341375385"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年2月25日，智利圣地亚哥，一名店主在停电期间检查冷冻柜。这次停电是15年来最大的停电事件，造成数百万智利人断电，关闭了主要铜矿，并引发了商家的撤离和恐慌性采购。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美国有线电视新闻网（CNN）报道，智利内政和公共安全部长卡罗琳娜·托哈（Carolina Tohá）表示，此次停电为15年来最大规模。停电的原因在于智利北部地区的“输电线路断联”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;智利主要电力传输公司ISA InterChile在声明中表示，当地时间25日15时16分，位于智利北部瓦伦纳尔（Vallenar）和科金博（Coquimbo）之间的输电线路发生故障，导致连接北部和中部地区的高压输电线路中断，进而影响了包括首都圣地亚哥大区在内的中部地区的供电系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;智利国家电力协调局（CEN）董事会主席胡安·卡洛斯·奥尔梅多（Juan Carlos Olmedo）称，“输电线路断连是由于线路保护和控制系统中的不当操作。”该输电线路的管理与维护由ISA InterChile负责。事故具体原因尚在调查中，现已初步排除了恶意网络攻击、火灾和设备爆炸等因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥尔梅多在讲话中透露，“目前已恢复四分之一的电力供应，预计将在26日早晨完全恢复供电。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;智利国家灾难响应服务机构的报告表明，此次事故导致全国16个地区中的14个停电长达数小时，其中包括拥有840万人口的首都圣地亚哥。国家统计局称，全国98%人口（1900万）受到了影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大规模停电事件对智利铜矿生产造成了显著影响。全球最大铜矿埃斯孔迪达（Escondida）等主要矿场的运营受到了严重干扰。为维持生产，这些矿场不得不启用备用发电机。智利是世界上最大的铜矿生产国，全球金属市场因此也受到影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;智利停电也引发了对南美洲国家电力基础设施的关注。近期，随着南半球进入夏季，拉丁美洲多国相继发生大规模停电事件。古巴、厄瓜多尔等国相继由于干旱、设备故障等原因陷入全国性停电。此前，阿根廷政府于2024年10月出台了“2024/2026年关键月份应急预防计划”，旨在避免、减少或缓解电力供应紧张的问题。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 10:22:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740560028794_FTh38r_1740560029019.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30249061</guid></item><item><title>央行上海总部：贯彻落实适度宽松的货币政策</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30249476</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740563568851_bNQ1Fd_1740563568974.png" data-imageid="341381524"&gt;&lt;p&gt;中国人民银行上海总部部署今年货币信贷工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月26日，中国人民银行上海总部发布消息称，近日，人民银行上海总部召开2025年上海货币信贷工作会议，总结2024年上海货币信贷工作，传达人民银行2025年全国货币信贷工作电视会议精神，部署2025年工作任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议要求，2025年上海货币信贷工作要坚持稳中求进、以进促稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体来说，央行上海总部表示要贯彻落实适度宽松的货币政策，保持信贷总量合理稳定增长。各金融机构要聚焦重点领域，加强项目储备，充分满足有效信贷需求。加快推动各项政策落地见效，运用好科技创新和技术改造再贷款、碳减排支持工具、股票回购增持再贷款等结构性货币政策工具。更好把握存量与增量的关系，注重盘活存量金融资源，提高资金使用效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年1月，上海人民币贷款同比多增，1月上海人民币贷款增加2573亿元，同比多增577亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;利率方面，会议提出，要加强利率自律管理，畅通利率政策传导。各金融机构要提升自主理性定价能力，认真落实利率自律有关倡议，共同维护好存贷款市场的竞争秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;信贷结构方面，会议提出要着力优化信贷结构，统筹做好金融“五篇大文章”。各金融机构要深入贯彻落实《做好上海金融“五篇大文章”行动方案》，做好统筹安排和资源保障，切实加强对重大战略、重点领域和薄弱环节的金融服务，着力做好金融促消费、稳外贸、稳外资等工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议提出，金融机构要及时回应市场主体诉求。各金融机构要积极宣介金融支持政策以及地方相关配套政策，千方百计帮助民营、小微、科创企业等重点群体缓解融资难题，让金融服务更有“温度”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 10:16:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740563568851_bNQ1Fd_1740563568974.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30249476</guid></item><item><title>马斯克回应FSD入华：用了网上公开的道路和标志视频数据来训练模拟</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30246552</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;欧洲销量表现不佳，特斯拉总市值又跌至万亿美元以下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月25日美股收盘，特斯拉股价跌8.39%，报收于302.8美元，创下了自2024年11月7日以来新低，总市值跌破万亿美元。今年以来，该股累计跌幅已达25%，较历史高点488美元缩水约38%。尽管马斯克仍以约3800亿美元身家居全球首富，其净资产已蒸发超千亿美元。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1875711" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740529976000_1CMSZx_1740531420855.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341347561"&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，25日当天特斯拉中国推送驾驶辅助功能软件更新，马斯克在社交平台X上回应称，特斯拉只是使用了互联网上公开的中国道路和标志的视频，并用这些数据来训练模拟。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740533036674_k4Q23k_1740533393714.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" data-imageid="341355018"&gt;&lt;p&gt;不过，特斯拉股价表现很大程度与欧洲销量有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲汽车制造商协会（ACEA）于25日发布的最新数据显示，特斯拉2025年1月在欧洲市场交付量同比骤降45%至9945辆，多国市场遭遇滑铁卢：法国销量暴跌63%，挪威注册量减少38%，德国本土市场更是重挫59.5%。这导致特斯拉在欧洲的市场份额从1.8%下降到1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，该报告还显示，今年1月份，特斯拉的新注册量出现下降，但欧盟地区的电池电动汽车销量总体则增长了34%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多重因素叠加导致这一局面。马斯克针对欧洲的政治倾向近期引发争议，特斯拉品牌形象受损；消费者普遍等待2025年新款Model Y上市形成观望潮。行业分析师Matthias Schmidt指出，当前下滑既反映短期市场波动，也折射出欧洲消费者对特斯拉品牌忠诚度的微妙变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有外媒援引CFRA分析师Garrett Nelson的话称，跌幅反映出欧洲销售疲弱。马斯克越来越多参与政治已经引发担忧，但很难根据一个月的数据得出结论，“未来几个月，与自动驾驶相关的监管方面的有利进展有可能成为利好因素。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国市场，特斯拉也试图进一步推进智能辅助驾驶功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月25日，特斯拉中国微信小程序显示，特斯拉已开始分批次为客户推送2024.45.32.12软件更新。本次OTA软件更新最主要的升级就是“城市道路Autopilot自动辅助驾驶”（优化现有NOA自动辅助导航驾驶功能）。特斯拉这一更新也被业内解读为FSD正式入华的第一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;25日当天，多个汽车垂类网站及KOL开启对特斯拉最新驾驶辅助功能的道路实测，就直播测试结果来看，特斯拉的表现远远不及其在美国本土，与鸿蒙智行等中国汽车品牌的能力也有不少差距。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有外媒指出，在中国市场，竞争对手们正在以更低的价格甚至免费提供类似的驾驶辅助功能，比亚迪的同类技术免费开放，小米SU7更是标配自动驾驶功能，FSD过高的售价会阻碍特斯拉的竞争力。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 10:08:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740531860420_jAJMXa_1740531860560.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30246552</guid></item><item><title>金融监管总局与国家发展改革委召开金融资产投资公司股权投资试点座谈会</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30249634</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2月26日，为深入贯彻落实习近平总书记在民营企业座谈会上的重要讲话精神，总结金融资产投资公司股权投资试点经验，优化完善试点政策，进一步加大对科技创新和民营企业的支持力度，金融监管总局与国家发展改革委在京召开金融资产投资公司股权投资试点座谈会。金融监管总局党委书记、局长李云泽，国家发展改革委党组成员、副主任李春临出席会议并讲话。金融监管总局党委委员、副局长周亮主持会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;工银投资、农银投资、中银资产、建信投资、交银投资等五家金融资产投资公司介绍了股权投资试点工作情况和成效，并就优化试点政策提出意见建议。五家民营新质生产力代表企业介绍了企业发展情况，并就金融更好服务科技创新和民营企业提出了意见建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议指出，2024年9月，扩大金融资产投资公司股权投资试点作为稳经济增长一揽子增量措施出台后，金融监管总局、国家发展改革委高度重视，积极与试点城市政府协同联动，加强对大型银行和金融资产投资公司的督促指导，积极推动试点工作落地见效。金融资产投资公司迅速响应，已实现18个试点城市签约全覆盖，签约金额超过3500亿元；认真落实“投早、投小、投长期、投硬科技”要求，撬动社会资金参与试点，探索形成了一批良好做法，基金设立、募资和项目投资等各项工作顺利有序推进，取得积极成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议强调，要深刻认识扩大金融资产投资公司股权投资试点对于支持科技创新、服务民营企业的重要意义。通过积极推进试点工作，吸引带动更多社会资本支持科创企业发展。金融资产投资公司要进一步练好内功，持续积累投资经验，加强人才队伍建设，积极发挥自身特色，丰富产品和服务，形成专业优势，推进更多项目落地，促进试点工作走深走实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议提出，金融监管总局将加强与国家发展改革委的协同配合，推动优化股权投资环境，调动更多资金和资源支持试点。持续总结试点经验，优化完善试点政策，推动试点工作有序扩围，为服务国家发展战略、推动产业转型升级、支持科技创新和民营经济作出积极贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金融监管总局、国家发展改革委相关司局负责同志出席会议。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 10:05:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30249634</guid></item><item><title>英国大幅提升军费展示领导力？波兰向美示好欲“接棒”德国</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30248815</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据新华社2月25日报道，英国首相斯塔默当日宣布，到2027年，英国将把国防开支占国内生产总值（GDP）的比重提升至2.5%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740558554755_5S8D2G_1740558582149.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341372327"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年2月25日，英国伦敦，英国首相斯塔默在新闻发布会上发言。他决定削减对外援助以资助国防开支，此举引发了他领导的工党内部的激烈反对，官员们警告称，全球重要的人道主义援助将会被切断。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前英国国防开支约占其GDP的2.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯塔默此时宣布这一决定，被认为与他27日访美有关。此前，美国总统特朗普要求北约成员国把国防开支占GDP比重提升至5%。分析认为，英国此举向美国展示其领导力，但能否换回美国长期安全保证并不明确。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;和英国不同，另一欧洲国家波兰寻求与美国合作，并称愿意接收更多美军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;冷战后最大规模军费增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据路透社2月25日报道，斯塔默表示，本届英国政府将启动自冷战结束以来，最大规模的国防开支持续增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提升意味着2027年英国国防开支将增加134亿英镑（约合人民币1229亿元），同时英国将把发展援助支出占GDP比重从0.5%削减至0.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯塔默计划2月27日访美。他曾称，希望美国为欧洲安全保障提供支持。此时宣布提升军费开支，或许能更好获得美方承诺，同时向美国发出信号，即英国可以加强欧洲安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“长期以来，我一直认为，所有欧洲国家都必须站出来，为我们自己的防务做更多。如果工党在2029年英国大选中再度获胜，将设定军费支出占GDP3%的目标。”斯塔默表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯塔默的表态一部分代表了欧洲的焦虑，近期美俄正单聊乌克兰问题，且美国要求欧洲为自身防务做出更多贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国广播公司（BBC）刊文分析称，早期迹象表明，英方的措施是积极的。美国防长海格塞思在与英国国防大臣希利交谈后发文称，“这是来自长期合作伙伴的有力一步”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯塔默在与特朗普的会晤中，可以就此暗示英国正在展示领导力，为其他欧洲国家指明道路。但特朗普是否会如其所承诺的让乌克兰和欧洲加入俄乌和谈、美国会否愿意为欧洲提供安全保障等，都不明确。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析认为，英国此番决定，是访美前的短期战术举措，没有回应特朗普重返白宫、美国重心从欧洲转移后带来的地缘政治变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;波兰有意接收更多美军&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美欧关系动荡之际，各国均在调整战略。据美国政治新闻网站Politico 2月25日报道，波兰总统杜达称，愿与美国合作。“如果德国不想要美国军队，我们将非常愿意接受与美国的合作。我非常有兴趣，也愿意把德国和美国的所有合作转移至波兰。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杜达的表态回应了德国大选获胜者、联盟党总理候选人默茨的言论。默茨在胜选后表示，欧洲应该实现“摆脱美国而独立”，可能还要寻找北约的替代品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年俄乌冲突爆发后，美国向欧洲部署了更多部队。目前，约有1万名美军驻扎在波兰，主要目的是轮换。近年来，驻德国的美军人数有所增加，从2019年的3.9万人，增加至2024年的超5万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杜达认为，长期以来，美国是欧洲的可靠盟友。“没有美国的北约？虽然一切皆有可能，但这有什么意义？没有美国的安全联盟将是虚幻的。过去的100年里，美军能够中断、结束任何武装冲突。在欧洲，我们在一战、二战都见证了这一点。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;22日，杜达在美国参加保守党政治行动会议（CPAC）的间隙，与特朗普简短会晤。在让欧洲感到措手不及的乌克兰问题上，杜达认为，特朗普不会出卖乌克兰，此外，“美国向乌克兰投入大量资金，有权期望得到一些东西（矿产、偿还援助等）。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据波兰政治体制，总理负责外交和军事政策。和杜达一样，波兰总理图斯克持亲美立场。他在欧洲领导人的会议上，带头基于美国的风向制定欧洲的安全政策。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 10:01:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740558602508_dFK42H_1740558602625.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30248815</guid></item><item><title>多家民营银行下调存款利率：也有银行“逆势”上调部分产品利率，部分银行利率现“倒挂”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30239163</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740554424833_D8MtP5_1740554425032.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341370559"&gt;&lt;p&gt;素以高息存款吸引客户的民营银行也开始了新一轮降息。据澎湃新闻梳理，近期，多家民营银行定期存款利率下调了0.1-0.2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻以储户身份咨询一家民营银行客户经理，该客户经理表示，尽管其所在的银行暂时没有下调存款利率的通知，但目前的行情是下调存款利率，其所在的银行未来也有可能跟进操作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体看，2月21日，北京中关村银行公告称，自2月26日起，其整存整取2年期存款产品年利率将下调至2.20%。2月25日晚，澎湃新闻在中关村银行手机APP看到，其整存整取2年期存款年利率为2.4%，起存金额为50元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无锡锡商银行已于2月24日&lt;span&gt;下调&lt;/span&gt;存款产品利率。据锡商银行2月20日公告，该行将于2月24日调整定期存款等产品年化利率，调整后1年期、2年期、3年期、5年期定期存款利率分别为1.8%、2%、2.6%、2.5%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740480213525_fherYs_1740480244614.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341266561"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;锡商银行下调存款利率&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新安银行2月14日公告称，将于2月21日将整存整取&lt;span&gt;三年期存款年化利率&lt;/span&gt;调整至2.8%；此前的1月9日，新安银行刚刚将整存整取&lt;span&gt;三年期定期存款利率&lt;/span&gt;调整至2.9%。以此计算，新安银行三年期存款利率下调0.1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亿联银行1月24日公告称，自1月24日起将三年期、五年期整存整取定期存款挂牌利率分别调整为2.6%、2.5%，此前其三年期、五年期定期存款利率分别为2.7%、2.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国邮政储蓄银行研究员娄飞鹏对澎湃新闻分析称，民营银行较高的存款利率增加了其负债成本，在银行业净息差下降的情况下，2024年民营银行净息差下降明显，需要降低负债成本来稳定净息差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家金融监督管理总局2月21日披露的《2024年商业银行主要指标分机构类情况表（季度）》显示，截至2024年四季度末，民营银行净息差为4.11%，较同年一季度末下降0.21个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;也有银行“逆势”上调存款利率，部分银行利率现“倒挂”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻注意到，尽管下调定期存款利率已成民营银行普遍趋势，但也有银行逆势上调部分定期存款产品利率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月13日，蓝海银行公告称，将自2月14日起将金额小于1万元、大于等于1万元的2年期定期产品利率分别调整至2.6%、2.65%，将5年期定期产品利率调整至2.45%。此前的2024年8月，上述产品利率分别被调整为2.1%、2.15%、2.6%。以此计算，蓝海银行上调2年期定期产品利率0.5个百分点，下调5年前定期产品利率0.15个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蓝海银行APP客服对澎湃新闻表示，上调2年期定期产品利率是为了更好地服务客户，利率是产品最大的优势。蓝海银行2023年年报披露，2023年，蓝海银行各项存款余额434.04亿元，增幅16.53%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，澎湃新闻注意到，部分民营银行定期存款利率存在“倒挂”。比如，上述蓝海银行2年定期产品利率高于5年期；锡商银行3年期定期存款利率为2.6%，高于5年期定期存款2.5%的利率；亿联银行三年期整存整取定期存款挂牌利率也高于其五年期利率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;前述民营银行客户经理告诉澎湃新闻，目前其所在银行主推2年期存款。据其提供的产品宣传单显示，该款产品为“新春特惠”存款，利率2.5%，期限为2年，2000元起存，限时发售。另该银行APP显示，其1年期、2年期、3年期个人整存整取利率为2%，起存金额50元。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;娄飞鹏表示，调整存款利率是市场化行为，不过目前上调存款利率的情况并不普遍。就利率“倒挂”而言，通过调整不同期限存款利率来引导客户存款，从而调整和优化自身的存款期限结构，也是市场化行为。不仅民营银行如此，中小银行也出现过长短期存款利率“倒挂”的情况。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;有业内人士对澎湃新闻分析称，一般而言，短期存款利率较低，银行为降低经营成本，可能会对存款结构作出调整，吸收低息负债，从而导致部分存款产品利率出现“倒挂”。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 10:00:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740554424833_D8MtP5_1740554425032.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30239163</guid></item><item><title>美乌达成矿产协议背后：特朗普的资源野心和交易外交</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30248640</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，美国媒体2月25日引述匿名乌克兰和美国官员消息报道说，美乌双方已就一项美向乌索要矿产资源的协议达成一致，乌总统泽连斯基28日赴美同美国总统特朗普签署该协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综合新华社与外媒报道，多名乌克兰和美国高级官员25日透露，协议的最终文本已于25日送达乌克兰。美国已放弃此前要求从乌克兰矿产资源开发中获得5000亿美元潜在收入的要求，但也并未向乌克兰提供其所期望的安全保障承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据协议条款，乌克兰将把未来矿产资源开发的部分收益存入一个与美国共同管理的基金，该基金将投资乌克兰的项目。而美国在该基金中的持股规模和共同所有权协议将在未来的协议中最终敲定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《纽约时报》的分析指出，这项协议代表着美国二战后外交政策的根本性调整：从“马歇尔计划”到后冷战理想主义，再到小布什推动全球民主的“自由议程”。在特朗普时代，美国的援助将是有附加条件的。单纯为了援助而援助，无论是出于人道主义还是战略原因都已成为过去。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740555800164_AenP5s_1740555823559.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341370871"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年2月25日，乌克兰日托米尔地区，铲斗式挖掘机在乌克兰土壤上开采稀土材料。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;泽连斯基将赴美签协议&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据媒体报道，特朗普25日表示，他期待乌克兰总统泽连斯基本周在华盛顿签署该协议。作为协议的回报，乌克兰将获得“继续战斗的权利”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们非常勇敢，”特朗普告诉记者，但“如果没有美国的金钱和军事装备，这场战争很快就会结束”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国新闻网站“Axios”公布了乌克兰矿产开发协议的最新草案，该协议呼吁成立一个由美国和乌克兰政府共同管理的重建投资基金，旨在为乌克兰的稳定和经济繁荣的发展提供长期资金承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;协议称，该基金将获得乌克兰自然资源、港口和资源相关基础设施（包括乌克兰政府间接拥有的基础设施）收入的50%，用于对乌克兰经济进行再投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是：文本中包含一项条款，涉及“俄罗斯联邦暂时占领的地区，前提是这些地区不再被占领”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《乌克兰真理报》报道称，协议中未包含泽连斯基此前所要求的，由美国提供的“明确的安全保障”条款。据称，文件中还提及，美国打算承诺向乌克兰提供资金援助，其具体数额需另行确定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;口水战中达成协议&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去一周，乌克兰面临来自美国政府要求其签署矿产协议越来越大的压力。而两国领导人围绕该协议的争吵已成为分歧的焦点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《金融时报》报道，泽连斯基去年9月向特朗普提交的所谓“胜利计划”中，首次提出了矿产协议的提议。其目的是为当时的总统候选人提供美国继续支持乌克兰的切实理由。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周，泽连斯基拒绝了美国提出的协议草案，其中希望获得乌克兰50%稀土矿份额的要求，包括美国有权从乌克兰矿产开发中获得高达5000亿美元的收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普本月早些时候表示，美国对乌克兰的军事和经济援助总额约为 5000 亿美元，他希望美国能够获得价值相当的乌克兰矿产作为回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，泽连斯基表示，美国迄今提供的援助总额并没有这么多，约为 1000 亿美元。他在23日的新闻发布会上说。美方修改后的草案表明美国希望完全控制，而不是 50/50 的收入分成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我不能出卖我们的国家。我不想让乌克兰十代人都要为之付出代价。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基拒绝签署该协议导致了华盛顿与基辅的关系迅速恶化。特朗普甚至将泽连斯基描述为“独裁者”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在美乌矿产协议背后，更关键的背景是俄乌冲突三年后的停战谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰副总理奥尔加·斯特凡尼希娜对英国《金融时报》表示，“我们多次听到美国政府表示，矿产协议是一个更大计划的一部分。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普上任后，绕开了欧洲盟友和乌克兰，直接与俄罗斯就俄乌冲突对话。上周美俄高级官员在沙特阿拉伯举行了双边会谈，双方还将于近日举行第二次会谈。乌克兰及其欧洲盟友担心，他们可能会被排除在俄乌停战谈判之外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普24日在白宫会见了来访的法国总统马克龙，后者在新闻发布会上重申希望在俄乌停火的情况下，获得美国方面的安全保障。但特朗普并未做出任何的承诺。双方难掩对乌克兰问题的立场差异。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“美国优先”外交原则的延伸&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普热衷于达成与乌克兰的矿产协议背后，一个重要的原因是乌克兰有着一些“关键原材料”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中包括约1900万吨已探明的石墨储量，石墨是用于制造电动汽车电池的关键原材料之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰还拥有欧洲三分之一的锂矿，而锂是电动车电池的关键成分。乌克兰的钛产量占全球的 7%，钛是一种轻质金属，用于从飞机到发电站等各种建筑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不仅如此，乌克兰还拥有丰富的稀土金属矿藏。稀土金属由17种元素组成，可用于生产武器、风力涡轮机、电子产品和其他对现代国家经济发展至关重要的产品。BBC的分析指出，美国对控制稀土矿物生产的兴趣，主要源于与中国的竞争。 过去几十年来，中国已成为开采与加工稀土矿物的领导者，占全球稀土产量的60%至 70%，并掌握近90%的加工能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《纽约时报》分析指出，除了战略矿产资源考量以外，此次与乌克兰的矿产协议将代表美国外交政策上对外援助方面的重大转变。美国专家表示，美国曾被视为世界警察，但现在看来，它更像是敲诈勒索的黑手党头目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哥伦比亚大学政治学家、和平协议研究领域的专家弗吉尼亚·佩奇·福特纳 (Virginia Page Fortna) 表示，在乌克兰陷入困境之际，对该国矿产资源的明确需求“让人感觉像是在收取保护费”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国家安全顾问迈克·华尔兹上周表示：“对乌克兰来说，除了与美国建立经济伙伴关系，还有什么更好的选择呢？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国外交关系委员会高级研究员史蒂芬·A·库克 (Steven A. Cook) 在谈到华尔兹所说的与美国建立“经济伙伴关系”将确保乌克兰的安全时表示，“新的安全保障本质上是一种勒索”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家们表示，不记得美国或任何其他国家在战争时期从其盟友那里榨取现金或资源的先例。他们说，特朗普的交易外交向盟友传递了一个信息，即美国不值得信任，不会帮助其朋友或履行其义务。这将告诉他的对手，他愿意为了短期利益而放弃长期的战略利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而乌克兰只是一个开始。特朗普及其外交政策团队将在未来四年内将“美国优先”的外交原则推广到全球各地的国家交往中去。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 09:46:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740555836346_nbecki_1740555836549.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30248640</guid></item><item><title>特朗普放话想和俄罗斯达成稀土协议，但离开中国依旧无法提炼</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30248454</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740554594250_N8WCew_1740554639859.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341370579"&gt;&lt;p&gt;据央视报道，当地时间2月25日美国总统特朗普表示，其也想购买俄罗斯土地上的矿产。“我希望达成协议，获得俄罗斯稀土资源。”特朗普还称，将在某个时候解除对俄罗斯的制裁。对于上述表态，俄方目前暂无回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普频频提“稀土”，是因为这是重要的战略资源，被誉为现代工业的“维生素”，是改造提升传统产业、发展战略性新兴产业和国防科技工业不可或缺的关键材料。凭借其特殊的物理化学性能，稀土被广泛应用于工业制造、新兴产业、绿色能源等众多领域。新一代信息技术产业、高档数控机床和机器人、航空航天装备、海洋工程装备及高技术船舶、先进轨道交通装备、节能与新能源等重点领域与稀土产业均息息相关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国地质调查局（USGS）2024年数据显示，全球稀土储量约为9000万吨（REO），较2023年下降21.7%。其中，中国以4400万吨（占比48.9%）位居首位，俄罗斯储量为 380万吨（占比4.2%），位列第四。这与俄罗斯早期宣称的1200万吨储量存在显著差异，主要因USGS调整统计口径并剔除低品位矿床。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;稀土的宝贵不仅在资源本身，更在处理稀土是个技术活。而目前，中国在稀土冶炼产能占据绝对领先地位。可查资料显示，中国稀土冶炼分离产能占全球92.3%，而美国MP Materials等企业虽重启本土采矿，但其开采的稀土精矿仍需运往中国进行冶炼分离。以MP Materials为例，2024年其生产4.55万吨稀土精矿，但自建冶炼线仅产出1294吨镨钕氧化物，不足总产量的3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，中国自2023年起将稀土萃取分离等18项关键技术纳入《中国禁止出口限制出口技术目录》，形成技术壁垒。美国稀土企业如MP Materials承认，其分离工艺仍依赖中国专利授权，单吨加工成本高出中国30%-40%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国已构建“采矿-冶炼-永磁材料-终端应用”的全产业链体系。2024年，中国稀土集团与北方稀土形成“南重北轻”双寡头格局，控制国内85%的稀土开采指标和90%的冶炼产能，并通过参股方式整合缅甸、澳大利亚等海外资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 美国稀土供应链困境在于其开采后缺乏处理能力。这也导致美国稀土本土化尝试受阻。比如美国虽重启芒廷帕斯矿，但截至2024年其自建冶炼产能仅能生产10吨氧化镨钕，核心分离技术仍依赖中国。MP Materials财报显示，其2023年开采的4.16万吨稀土精矿中，98%需出口至中国冶炼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而俄罗斯稀土开发本身面临双重制约：一是开采成本为澳大利亚的2倍；二是缺乏先进冶炼技术，现有产能仅能满足国内需求的17%。若美俄达成资源合作，仍需将矿石运往中国加工，形成“俄矿-中炼-美用”的三角依赖。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 09:44:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740554648861_4njd3G_1740554649050.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30248454</guid></item><item><title>超6成惠及民营经济，税惠政策激发民营经济活力</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30249485</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;国家税务总局26日发布的数据显示，2024年现行支持科技创新和制造业发展的主要政策减税降费及退税26293亿元，其中，民营经济纳税人（包括民营企业和个体工商户）享受相关政策减税降费及退税15870亿元，占比超60％。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家税务总局纳税服务司负责人介绍，2024年税务部门持续健全“税企面对面”常态化交流机制，建立民营经营主体直联点，持续开展“春雨润苗”专项行动等活动，累计组织开展宣传辅导活动7万余场次，惠及小微经营主体1039万户次，组织“走流程 听建议”活动4000余场次，收集响应个体工商户诉求3.8万余条。同时，开展新办户“开业第一课”，向全国1096万新办户推送针对性宣传产品1428万条。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;税费优惠等多方面政策有效激发了民营经营主体活力。税收数据显示，2024年民营经济销售收入增速比全国企业平均水平高0.5个百分点。其中，高技术制造业、数字经济核心产业销售收入同比分别增长13%和4.7%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 09:43:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740562752454_zhtDRW_1740562752652.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30249485</guid></item><item><title>我国物质科学研究再添“利器”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30249459</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1879283" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250226/67c9e78c-c661-42e8-b031-b77be841a561.jpg" data-imageid="341379981"&gt;&lt;p&gt;国家重大科技基础设施——综合极端条件实验装置2月26日通过国家验收。此装置可创造极低温、超高压、强磁场、超快光场等极端实验条件，将为物质科学等领域基础研究提供有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;极低温、超高压、强磁场等极端条件是推动重大科学发现的“利器”。在这些极端条件下，物质特性会受到调控，有利于发现物质新现象、研究物质新规律，可以更好开展高温超导、量子计算等前沿研究。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综合极端条件实验装置位于北京怀柔科学城，由国家发展改革委批复立项，中国科学院物理研究所为法人单位，吉林大学为共建单位，性能指标达到国际先进水平，未来有望成为国际科技交流合作的重要平台。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 09:38:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740562492810_CTrmMn_1740562493068.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30249459</guid></item><item><title>远东发展：4720万英镑出售英国酒店及市政厅物业，增加流动资金及减少资产负债</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30246934</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2月26日，远东发展(00035.HK)公告称，公司间接全资附属公司Quality Drive Limited和Hornsey TH Holdco Limited分别向AMTD IDEA Group出售英国酒店及市政厅物业相关资产，此次交易金额合计约为4720万英镑（约4.62亿港元）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财务数据显示，截至2024年3月31日，酒店运营公司税后亏损约33万英镑，资产总值约68.64万英镑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远东发展董事估计，酒店完成出售后，预计公司从酒店交易录得收入约632万英镑。市政厅相关资产完成出售后，预计录得收益约844.2万英镑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次交易的所得款净项将用于集团一般的营运资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远东发展认为，集团核心业务之一为发展、拥有及营运酒店。酒店目标集团为营运酒店物业(一家由该集团发展的酒店)并拥有其物业所有权的公司的所有权。市政厅目标集团为营运市政厅物业(由该集团发展，为集团的非核心资产)并拥有其物业所有权的公司的所有权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;董事认为，该交易将会变现酒店物业及市政厅物业的价值；使该交易所得收益得以变现及资本可循环投资；及增加流动资金及减少资产负债净额。该交易与集团释放其酒店组合发展净利润及出售非核心资产的策略一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;资料显示，买方AMTD IDEA Group(纽交所：AMTD；新交所：HKB)为纽约及新加坡双重上市公司。AMTD IDEA Group为企业集团，核心业务组合涵盖全球媒体及娱乐、数码投资及创新、优质资产以及酒店行业。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 09:30:06 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740538961950_ExB2x1_1740538962205.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30246934</guid></item><item><title>特朗普2.0才满月，好莱坞生态已骤变</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30248698</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;不知不觉，特朗普第二次担任美国总统已过了一个月，连续推出的各种新政撼动了整个美国，好莱坞自然也不例外。从税收新政到全面废除DEI项目，再到各种人事任命，都在撼动着好莱坞的生态。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;关税政策恐限制海外拍片&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早在上任之初，特朗普就任命梅尔·吉布森、乔恩·沃伊特和西尔维斯特·史泰龙三人为好莱坞“特别大使”，希望三人能在好莱坞“这个伟大但非常动荡的地方，把过去四年中被外国抢走的很多生意给带回来，使好莱坞比以往任何时候都更大、更好、更强！”他甚至将这三人称为自己的“耳目”，声称白宫将按照他们给出的建议，来帮助好莱坞重归黄金时代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，几十天过去了，三名特使究竟具体要做些什么，已经做了些什么工作，外界还是一无所知。甚至还有媒体爆料，当事人之一的梅尔·吉布森事前压根就不知道此事，是友人纷纷打来电话祝贺他之后，他才上网查看，发现自己已经变成特朗普的特使。无论如何，3月的奥斯卡颁奖典礼在即，三位特使届时会否出席，已成了坊间关注的一大热门话题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从上述特朗普对于特使的寄语中不难看出，他有意对“外国”发难，说穿了就是要让好莱坞重新成为美国影视制作的大本营。众所周知，近年来随着在美国拍摄电影的人工和各种成本急速飙升，大量影视作品都选择在欧洲、大洋洲、亚洲等地拍摄。如此一来，不光能减少开支，还能利用当地的税收减免政策消减成本。不过，特朗普已在多个领域祭出关税手段，很可能什么时候就会针对这类海外制作的好莱坞电影开征额外税收或是实施禁令，这样的预期已让业内人士感到无所适从。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“大家都在疑惑，以后还能去墨西哥或加拿大拍电影吗？”参与过《宠儿》《长腿怪》等片融资的航路点娱乐公司（Waypoint Entertainment）经理乔希·罗森鲍姆（Josh Rosenbaum）日前在柏林电影节接受《好莱坞记者》采访时表示，“我们无从知晓，坦率地说，目前就是一片混乱，完全没规则可言，因为他随时有可能推出新的法令。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;好莱坞大公司先“服软”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了经济政策，还有更触及电影作品内容本身的文化层面。最明显的例子就是去年参加戛纳电影节的《飞黄腾达》。因为特朗普阵营的威胁，该片在美国一度根本没人敢做发行，最终也只是由独立电影公司布莱尔克里夫娱乐公司（Briarcliff Entertainment）介入，做了很小规模的公映。一位欧洲电影销售代理就在接受《好莱坞记者》采访时坦言：“我们很担心美国发行商接下来不会再敢接手任何批评特朗普或其支持者的影片，哪怕是关于移民题材或性少数题材的电影，恐怕也会因为担心风险太大而比过去谨慎许多。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/371/256.jpg" data-imageid="341371256"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《编号17》中马克·鲁法洛（中）饰演的自大狂前政客被认为是影射特朗普&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在今年的柏林电影节上，奉俊昊的新作《编号17》中马克·鲁法洛饰演的自大狂前政客及其疯狂粉丝，普遍被视为是对特朗普及其支持者的讽刺挖苦；还有墨西哥导演米歇尔·弗兰克入围主竞赛单元的《异梦》（Dreams），讲述墨西哥舞蹈家偷渡国境线来到美国的故事，也被视作对于特朗普移民新政的间接控诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，未来是不是还有好莱坞公司愿意投资、发行这样的作品，暂时成了未知数。毕竟，在特朗普做出关于DEI（多样性、公平、包容）的新决定后，好莱坞龙头老大迪士尼等公司都已积极跟进，态度可谓诚惶诚恐。早些时候，今年柏林电影节主竞赛单元评委会主席托德·海因斯就公开表示，他非常担心好莱坞会选择这种服软的做法。“我们已经看到，各种DEI项目已经像多米诺骨牌一样纷纷倒下。不管是企业、公司还是个人，大家想的都是我们先被动地应付一下，然后再从长计议。但历史不止一次告诉我们，一旦你选择了服软，他们就会得寸进尺，服软不会给你带来任何奖励，因为他们这种人永远都是贪得无厌的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;确实，早在1月底特朗普甫上任之际，《综艺》便刊出资深记者Tatiana Siegel的文章《好莱坞已准备好与特朗普合作》。在她看来，光是从亚马逊执行董事长贝索斯、迪士尼首席执行官鲍勃·艾格等人相继为特朗普奉上捐款的行为，就能看出大风向已彻底转变。而且，这一次就连过往最爱针对好莱坞发表意见的美国有色人种协进会（NAACP）、美国同性恋与双性恋协会（GLAAD）、美国公民自由联盟（American Civil Liberties Union）、“变革的颜色”（Color of Change）等民间权益组织，暂时也没有多少动作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文中，一位不愿公开姓名的独立电影制片人表示，他其实并不关心特朗普的政治立场，但“听到总统关注我们行业，听到他说要让好莱坞重回正轨，还是挺让我觉得耳目一新的，毕竟，你可没怎么听到拜登谈论过要如何帮助我们”。这位制片人还对去年远赴欧洲拍片的经历吐了一番苦水：“我们不得不在保加利亚拍摄整部电影，因为那儿的成本只有洛杉矶的一半。但我不得不睡在臭烘烘的酒店里，如果能在洛杉矶就近开工，我就可以每天睡在自己辛辛苦苦买下的大房子里了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;演员炮轰新政及特朗普支持者&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比好莱坞企业在商言商的态度，立场向来左倾的绝大多数好莱坞演员们倒是依然旗帜鲜明地选择要和特朗普及其手下大战一番。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/371/254.jpg" data-imageid="341371254"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;奥克塔维亚·斯宾瑟在社交媒体发文嘲讽马斯克领导的DOGE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾凭影片《相助》获得奥斯卡最佳女配角奖的演员奥克塔维亚·斯宾瑟日前就在个人社交媒体上分享了一张她在该片中的剧照，并附文说明自己需要来自墨西哥的香草和加拿大的枫糖，以及某种“特殊配料”，好为那些受雇于DOGE（“政府效率部”）的员工烘焙一些大便馅饼——自特朗普重返白宫以来，这个由马斯克领导的新部门便一直因为各种举措而处在舆论风口浪尖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很快，该片主演维奥拉·戴维斯等也都跟帖表示支持，并且还在评论中添加了不少大便表情符号。在《相助》中，斯宾塞饰演女仆，因为布莱斯·达拉斯·霍华德饰演的白人老板拒绝让她使用室内卫生间，决定对其种族歧视的做法进行报复，于是她为后者送上了自制的“巧克力蛋奶派”，里面有老板自己的大便。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也是近日，好莱坞著名跨性别女演员亨特·莎弗在个人社交媒体上大爆粗口，原因在于特朗普的行政命令让她新收到的护照上，性别又由其自我认定的女性改回了男性。她在视频中大骂美国政府，并说：“我真的不知道该怎么办，但我觉得有必要与大家分享这事情。这事情千真万确。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/371/253.jpg" data-imageid="341371253"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;亨特·莎弗的新护照，性别一栏里标注为“M”，即“男性”的意思&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在视频开头，亨特·莎弗还解释说，自己是因为要出国旅行，但去年在巴塞罗那时拎包被偷，护照遗失，所以需要申请一本新护照，这才发现特朗普的行政令已经生效，而非其原本以为的“只是口头说说，不会真的推进”，“我像往常一样填写了所有信息，我填的是女性，但今天取护照打开一看，他们把性别一栏改成了男性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普上任第一天便签署了一系列行政命令，其中一项就是宣布美国政府只承认男女两种性别。作为命令的一部分，联邦机构被要求使用“sex”一词代替“gender”，并且要求所有“政府颁发的身份证件，包括护照、签证和全球入境卡都要准确反映持有人的sex”。“在全国范围内，否认sex这一生物现实的意识形态主义者，正越来越多地使用法律和其他胁迫手段，允许男性自我认同为女性，并进入专为女性设计的单一性别亲密空间，包括受家暴女性庇护所和女性更衣室。这都是错误的。消除sex这一生理现实的做法，从根本上攻击了女性，剥夺了她们的尊严、安全和福祉。”特朗普的行政令中如此写道。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/371/255.jpg" data-imageid="341371255"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;阿兰·里奇森在美剧《侠探杰克》中&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外还有美剧《侠探杰克》（Reacher）的主演阿兰·里奇森（Alan Ritchson），近期他在宣传该剧第三季时接受《GQ》杂志采访，向特朗普的支持者、原本获得提名担任司法部长的马特·盖茨（Matt Gaetz）开炮。他透露，两人在佛罗里达州是高中同班同学，他对盖茨能获得该州选民投票感到十分不解。“那个混账东西，我和他从小就是敌对关系。我们都知道他的底细，他不是个好人！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很快，马特·盖茨就在个人社交媒体主页上回应了老同学的批评。在他看来，里奇森无端批评自己的做法，只是想要在媒体上博眼球而已。“好莱坞显然会改变人，但我们从来就不是什么敌对关系，因为我参加的是辩论赛活动，而且赢了冠军，而阿兰参加的则是表演活动工作……其实他总是对我（和所有人）都很和善，而且他的母亲也很喜欢我。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;特朗普支持者变得更敢于挺身而出&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人反对特朗普，自然也有人支持他的种种做法，尽管这部分人在好莱坞绝对只占少数。但是相比几年前，明显的变化就在于支持共和党及特朗普的好莱坞名人挺身而出表明立场的态度要坚决了不少。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/371/251.jpg" data-imageid="341371251"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;扎克瑞·莱维（右二）在新片《坚不可摧的男孩》中&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去一段时间以来始终公开力挺特朗普的超级英雄“沙赞”的扮演者扎克瑞·莱维就在为新片《坚不可摧的男孩》跑宣传时表示，对于自己的这一选择，至今毫无悔意，哪怕真会因此而被好莱坞党同伐异，个人事业受损，他也在所不惜。用他的话来说，那就是“你必须做出牺牲”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在他看来，好莱坞本已是一个“完全分崩离析的行业”。“拜托，再过几年，说不定好莱坞都不存在了，本来就没法再给我什么工作机会了。当然，我还是希望不会失去我全部的演艺事业，但至少到目前为止，我还有戏可拍……总而言之，这些都不重要，如果整个世界都要坠下悬崖了，工作啊拍戏啊，那还有什么要紧的呢？”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/371/252.jpg" data-imageid="341371252"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;加布里埃尔·巴索（左）在《乡下人的悲歌》中饰演年轻时的万斯&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，还有在电影《乡下人的悲歌》中扮演万斯的演员加布里埃尔·巴索，他近期也在一档播客节目中喊话演员同行们应该“闭上臭嘴”，少说什么政治观点。在他看来，演员只是一份普通工作，并不意味他们就有向公众灌输政治观点的特权。“我们说的都是导演、编剧让我们说的话，我们被告知该如何说这些话，被告知应该站在哪里，然后呢？我们要反过来告诉人们该怎么投票吗？你们应该安静下来，应该做好自己的演员工作。应该要给大众带来娱乐，然后闭上你们的臭嘴。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现任美国副总统万斯在2016年撰写了这本畅销回忆录，2020年被改编成电影，由Netflix出品，朗·霍华德执导，巴索在片中饰演年轻时候的万斯。今年30岁的巴索目前担任Netflix热门剧集《暗夜情报员》中的男一号、FBI特工彼得·萨瑟兰，前途一片光明。回忆起当初拍摄《乡下人的悲歌》时，他与人物原型万斯打交道的经历，巴索透露，他至今都觉得万斯是一个“很酷的人”。“我们只是随便聊了一会儿，大家都来自中西部。我们聊了聊生活，那种在森林里长大的生活。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而1972年出生的美剧《黑道家族》的演员德瑞·德·玛泰则在近期表示，自己在2020年还投票支持拜登当选，但在2024年却转而支持特朗普，理由是民主党推动的新冠疫苗强制接种政策让她幻想破灭。“情况现在已经起了一点变化，好莱坞对特朗普的接受度明显已经越来越高了。”她表示，“其实不管发生什么事，好莱坞最终都会顺从接受，因为归根结底，这就是一盘巨大的生意，对他们来讲，赚钱是第一位。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 09:26:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/371/307.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30248698</guid></item><item><title>龙湖集团联合体7.7594亿元底价竞得苏州宅地</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30246086</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740554647344_PQCRAi_1740554647537.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341370600"&gt;&lt;p&gt;2月25日，龙湖集团（00960.HK）旗下的上海湖喜房地产有限公司联合句容建华置地有限公司以7.7594亿元的底价竞得江苏省苏州市一宗住宅地块。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1877842" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740551971094_sA3EMp_1740551971284.png" data-imageid="341369503"&gt;&lt;p&gt;该地块编号为苏地2025-WG-Z05号，位于吴中经开区长桥街道太湖西路北侧、西塘河东侧，出让面积37304.6平方米，容积率1.3，建筑面积48495.98平方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前的2月20日，龙湖集团旗下的太仓湖晖置业有限公司与句容建华置地有限公司组成的联合体以10.57亿元的总价竞得上海市奉贤区奉贤新城10单元06-07地块，成交楼面价20473元/平方米，溢价率16.54%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;句容建华置地有限公司是汤和控股集团有限公司旗下公司，汤和控股还拥有全国最大的混凝土制品与技术综合服务商建华建材集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期，多家民营企业获取土地。2月26日，民营企业湖南融璟置业有限公司以14.19亿元经过30轮竞价，竞得湖南省长沙市芙蓉区蔡锷路两厢 Z08-F10、Z08-G11 地块，溢价率29.00%，成交楼面价9435元/平方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不仅民营企业，外资企业也开始入场。2月20日，上海今年首场土地竞买中，中国金茂（00817.HK）联合新加坡黄祖耀家族旗下地产公司溢价38.20%竞得上海市虹口区C080302单元hk329-11地块，成交总价89.64亿元。金地集团（600383.SH）、建发国际集团（01908.HK）则是联合新加坡星狮集团旗下的地产公司竞得松江区SJC10008单元05a-24号地块。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于民营房企的入市，同策研究的分析师李浩诚表示，央国企虽有参与，但不再像以往一样占据绝对主导。引人注目的是，一些外资企业或带有外资背景的联合体在拿地中表现活跃。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 09:01:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740554647344_PQCRAi_1740554647537.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30246086</guid></item><item><title>台当局称中国大陆在台岛西南处设置“演习区”，外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30248849</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/372/434.jpg" alt="台当局称中国大陆在台岛西南处设置“演习区”，外交部回应"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:02&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;台当局称中国大陆在台岛西南处设置“演习区”，外交部回应&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;2月26日，外交部举行记者会。有记者提问，台湾当局称，中国大陆在距离台湾岛西南部约40海里处海域，划定了演习区域进行“射击训练”。发言人有何评论？林剑作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 08:37:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/372/434.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30248849</guid></item><item><title>台当局称导致海底电缆被切断船只上8名中国籍船员全部送检，外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30248346</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2月26日，外交部发言人林剑主持例行记者会。法新社记者提问，台湾海巡署昨天表示，导致海底电缆被切断的船只上的全部8名中国籍船员已全部被移送检方。外交部能否证实这一消息并提供更多细节？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑表示，“我记得我在前天的记者会上已经回答了这个问题，这不是一个外交问题。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 08:29:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740551255066_wZfXT6_1740551255242.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30248346</guid></item><item><title>2024年国家高新区园区生产总值同比名义增长7.6%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30248719</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;工业和信息化部最新数据显示，2024年，国家高新区主要经济指标平稳增长，韧性活力持续显现，园区生产总值（GDP）突破19.3万亿元，同比名义增长7.6%，占全国比重为14.3%；其中，工业增加值约9.8万亿元，占全国比重为24.1%，同比名义增长5.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是记者在工业和信息化部26日举行的2024年国家高新区发展情况新闻发布会上获悉的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据显示，国家高新区工业经济持续向好。2024年国家高新区实现规模以上工业总产值34.8万亿元，同比增长6.2%。规上工业企业利润总额约2.4万亿元，同比增长2.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，开放合作成效明显。2024年国家高新区货物和服务贸易进出口总额约9.5万亿元，同比增长2.5%，其中，出口总额6万亿元，同比增长10.1%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 08:27:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740557625468_EiYFmC_1740557625686.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30248719</guid></item><item><title>澜湄六国会议：各方将继续加强情报交流和联合执法行动</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30248653</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年2月25日至26日，澜沧江-湄公河综合执法安全合作中心（以下简称“澜湄执法合作中心”）在云南省昆明市举办第二届澜湄区域犯罪形势分析圆桌会议。会议旨在落实澜湄合作第四次领导人会议、第九次外长会议、《澜沧江-湄公河合作五年行动计划》（2023-2027）及《澜湄合作框架下加强打击跨境犯罪合作的联合声明》、澜湄执法安全合作高官会精神。柬埔寨内政部国家警察总署、中国公安部、老挝公安部和国防部、缅甸内政部、泰国皇家警察、越南公安部及联合国毒罪办、国际刑警组织和东盟警察组织代表参加了会议。与会代表重点围绕电信诈骗、毒品及新型犯罪等跨国犯罪问题展开深入分析和研讨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与会各方对澜湄执法合作中心作为澜湄六国执法合作平台所发挥的重要作用表示赞赏，并充分肯定犯罪形势分析圆桌会议机制在打击跨国犯罪方面取得的积极成果。会议指出，当前澜湄地区跨国犯罪形势依然严峻复杂，犯罪手法不断翻新，突出表现在电信诈骗猖獗，并与网上赌博、人口贩运、洗钱等犯罪相互交织，不仅严重危害民众利益，也对区域社会稳定构成重大挑战。&lt;strong&gt;与会代表一致认为，加强信息共享、深化联合执法、提升执法打击能力是应对跨国犯罪的重要举措。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次圆桌会进一步凝聚了澜湄六国执法机关的合作共识，为未来联合打击跨国犯罪奠定了坚实基础。&lt;strong&gt;各方将继续加强情报交流和联合执法行动，共同维护澜湄区域的安全与稳定。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;圆桌会议期间，澜湄执法合作中心组织柬、中、老、缅、泰、越六国执法部门代表联合启动“平安澜湄行动2025”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 08:26:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740556260984_JiQhRQ_1740556261145.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30248653</guid></item><item><title>中国大陆在台岛西南部约40海里进行“射击训练”？外交部：这不是外交问题</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30229334</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2月26日，外交部发言人林剑主持例行记者会。路透社记者提问，台湾称中国军方在距离台湾岛西南部约40海里处的海域，划定了演习区域进行“射击训练”。发言人有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑表示，这个不是一个外交问题。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 08:18:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740380742047_Wi3ZJn_1740380742242.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30229334</guid></item><item><title>东契奇未完的复仇：三双缔造纪录，独行侠总经理沦为背景板</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30248510</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/369/992.jpg" data-imageid="341369992"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;东契奇在本场比赛完成了对阵30支球队都得到三双的里程碑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当东契奇在第四节为勒布朗·詹姆斯送出一记压哨助攻，他在那一刻也加入了詹姆斯之列，成为NBA历史上又一位对阵全联盟30支球队都完成“三双”的球员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;能够成就这一历史，东契奇也要“感谢”曾经的老东家达拉斯独行侠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间2月26日，洛杉矶湖人坐镇主场以107比99战胜达拉斯独行侠。在过去几个赛季，这两支球队的碰面本没有那么多话题，直到赛季中期交易截止日前的那一次“地震级”交易，让这场比赛变成了全世界篮坛都在关注的焦点之战。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/370/86.jpg" data-imageid="341370086"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;东契奇与詹姆斯、威少一样，成为NBA历史上对阵全联盟30支球队都完成“三双”的球员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是东契奇被独行侠主动交易后，第一次对阵老东家。最终，东契奇轻松地拿到了19分、15个篮板和12次助攻的三双表现，帮助湖人在最后时刻锁定胜局。与此同时，独行侠掉出西部前八，失去了附加赛的优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这不是一场简单的比赛。从交易达成到首次碰面，过去三周，湖人和独行侠两支球队经历了冰火两重天的状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，交易幕后的操盘手尼克·哈里森在湖人主场看着东契奇带走个人荣誉和球队胜利，他曾经不断强调的“争冠当下”以及“球队未来”都随东契奇去往了湖人那一边。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/369/993.jpg" data-imageid="341369993"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;东契奇在开场前和欧文亲切致意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;里程碑和胜利，东契奇全都要&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管主场氛围不如东契奇首秀时那么热闹，但对阵独行侠的这场常规赛，依旧成了全美甚至是全世界球迷关注的焦点。所有人都期待着，东契奇对阵老东家时，会拿出什么样的表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管跳球之前，东契奇还笑着和每一位独行侠球员致意，甚至和欧文完成了曾经在独行侠赛前的出场仪式。但比赛中，东契奇得分后，对着看台上的独行侠总经理哈里森怒吼的一瞬还是被现场摄影记者拍了下来。网友们，都把这张充满故事的照片称为“世界名画”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/369/942.JPG" data-imageid="341369942"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;东契奇朝着独行侠总经理尼克·哈里森怒吼的照片，在网络上迅速传播开来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美国媒体EPSN爆料，东契奇在整个故事中都是“受伤的那一方”，毕竟，他也算是NBA历史上第一位现役排名联盟前5位，在毫不知情且没有申请交易的情况下，被球队管理层主动送走的超级巨星。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加盟湖人后，他也强调过，从来没有表达过“不会与独行侠续约”。正因如此，球迷们才期待着遭到背叛的东契奇能够好好“教育”一下独行侠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东契奇没有让球迷失望，首节比赛他就拿出了自己的十八般武艺。他先是利用突破顶着防守拿到两分，打开了他对阵独行侠的得分账户，此后又自投自抢完成了“2+1”。光是第一节，东契奇就得到了9分、7个篮板和4次助攻，还有1个抢断和1次封盖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二节，东契奇在一次突破中不看人传球，将球精准地送到了身后埋伏在三分线外的里弗斯，后者接球后在完全无人防守的情况下稳稳命中三分，湖人主场一下子沸腾了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾经，独行侠是那个向联盟其余29支球队展示“卢卡魔法”（Luka Magic）的球队，而这一刻，他们第一次真正感受到了“卢卡魔法”的致命伤害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全场比赛，东契奇虽然只得到了19分，但送出12次助攻。特别是在比赛的最后5分钟，当独行侠的外线核心欧文和汤普森凭借着精准的三分球将分差追到91平后，东契奇给詹姆斯送出了两次关键助攻，帮助湖人再次拉开分差，并且最终锁定胜局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后，詹姆斯没有和任何独行侠球员致意，就提前离开了球场，东契奇则是笑着和每一位独行侠球员、教练组成员拥抱。这些画面，多少打破了此前外界关于“独行侠球员依旧忍受不了东契奇”的传言。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/369/935.GIF" data-imageid="341369935"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;东契奇在赛后和每一位独行侠球员拥抱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是属于东契奇的夜晚，首次对阵老东家就拿到“三双”，他也成为NBA联盟里对30支球队都完成过“三双大满贯”的球员；而他在比赛中抢下的15个篮板也是这个赛季的新高。与此同时，东契奇还帮助湖人稳固了西部第四的位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后发布会上，一位记者问东契奇，是否这场胜利算是对交易的一次了结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东契奇笑着说：“我认为，了结还需要一段时间……这并不理想，但就像我说的，我很高兴这场比赛这样结束了。有很多情绪，但是我们会一步一步来，每天都会变得更好。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/369/937.jpg" data-imageid="341369937"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;在东契奇和戴维斯的交易达成之后，独行侠球迷在球馆外为管理层举行了一场葬礼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一场球赛背后的冰火两重天&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在东契奇迎来湖人生涯的第一个“里程碑之夜”，独行侠的总经理尼克·哈里森就穿着独行侠主队配色的蓝色西装，坐在场边，见证了湖人新时代的序章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有意思的是，现场时不时响起“感谢你，尼克”（Thank you, NIco）的欢呼声。对于这位推动了东契奇和安东尼·戴维斯进行交易的幕后操盘手而言，过去3周时间里，在湖人观赛的过程可能是最轻松的。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/370/583.jpg" data-imageid="341370583"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;美国媒体赛后用漫画调侃独行侠总经理哈里森糟糕的交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在湖人对阵独行侠的这场比赛前，美ESPN发文，详细讲述了球队完成交易后，独行侠球迷的各种不满和愤怒。据报道称，独行侠球迷甚至没有等到官宣，就拿着各种写满咒骂哈里森的标语牌聚集在独行侠球馆之外，不少人甚至站在诺维茨基的塑像下面，指着那句“忠诚永不褪色”的口号，咒骂如今这支独行侠忘记了当年的球队文化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此后的两周，当独行侠经历一连串客场之旅回到主场后，不少激进的球迷终于等来了机会。先是有近千名球迷在安东尼·戴维斯的独行侠首秀之夜聚集在球馆外，要求球队“炒掉尼克”，此后又有陆陆续续的球迷穿着“解雇尼克”的T恤在球馆内示威，最终被现场保安请出了球场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有球迷在比赛间隙的卡拉OK环节，对着现场镜头默念“解雇尼可”，这个画面也在赛场的大荧幕上被播放出来，引来不少现场球迷声援。现场摄像机迅速拉远，这名球迷也随后被驱逐出场。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/369/940.jpg" data-imageid="341369940"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;不少独行侠球迷穿着尼克·哈里森小丑造型的T恤到主场看球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再加上独行侠主场的宣传片里用简单粗暴的方式给东契奇打码，反而让哈里森在交易后不断强调的“球队文化构建”成了大笑话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;独行侠试图以最快速的方式清理东契奇在球队的印记，从拆掉主场外的巨幅海报，到下架东契奇的所有球衣和玩偶，再到把原本在商场里售卖的印有诺维茨基和东契奇“传承火炬”的硬币机搬走，独行侠希望用这种方式让球迷们更快走出失去东契奇的阴影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但结果适得其反。据ESPN报道，就在球馆外的一家球迷餐厅，老板把原本的一款“卢卡特饮”改名为“卢卡万岁”，并将售价从11美元降到了7.77美元。老板在接受采访时说，“我相信卢卡在洛杉矶会表现出色，他们会赢得冠军。而我们，就只能把他放在心里。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/369/939.jpg" data-imageid="341369939"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;球迷用各种方式怀念东契奇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比之下，得到东契奇后，洛杉矶的篮球市场一下被激活。除了湖人把东契奇的首秀办成了一场盛大的派对，在这个城市的每个角落，也突然多出了很多关于东契奇的元素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛杉矶，原本是一座拥有科比和他女儿壁画数量最多的城市。东契奇来到湖人后的两周里，湖人主场外10公里左右的位置，就多出了一幅东契奇和科比击掌致意的巨幅壁画。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“路过的每个人看到这幅画都跟我有一样的感觉。”这幅画的作者戈祖库奇坎是在科比去世后最早用壁画缅怀科比的画家，他在完成壁画时说道，“这几年我对湖人有些失去兴趣，但现在，卢卡会让观看比赛变得有趣起来。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/369/941.jpg" data-imageid="341369941"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;而洛杉矶球迷则是用各种方式庆祝球队新时代的开启。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而东契奇也在自己的社交网络上转发了这幅壁画。“我至今都记得画里的那一刻发生的确切时间。这将永远留在我的脑海中。那是一段令人惊叹的时光。”东契奇在新闻发布会上也谈到了传承，“仅仅是科比知道我的名字对我来说就很了不起。我真希望科比和Gigi能在这里看到这个瞬间。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，东契奇用连胜和三双正式宣告他的回归，也拉开了湖人新时代的序幕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一边，独自带队的欧文还在等待着安东尼·戴维斯的回归，而独行侠的球迷这个赛季最大的盼头或许就是东契奇穿着湖人球衣在四月份回到达拉斯，上演一次不一样的“卢卡魔法”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 08:10:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/370/34.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30248510</guid></item><item><title>国家金融监管总局调整港澳金融机构入股保险公司有关规定</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30248708</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国家金融监督管理总局关于香港、澳门金融机构入股保险公司有关事项的通知&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各金融监管局，各保险集团（控股）公司、保险公司、保险资产管理公司：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年10月，内地与香港、澳门分别签署了《关于修订〈《内地与香港关于建立更紧密经贸关系的安排》服务贸易协议〉的协议二》《关于修订〈《内地与澳门关于建立更紧密经贸关系的安排》服务贸易协议〉的协议二》，其中对香港、澳门金融机构入股境内保险公司资质要求作出调整。根据《中华人民共和国外商投资法》第四条和《中华人民共和国外商投资法实施条例》第四十八条规定，现就有关事项通知如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;自2025年3月1日起，香港、澳门金融机构入股保险公司，不再执行“最近一年末总资产不低于二十亿美元”的规定。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家金融监督管理总局&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年2月26日&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 08:09:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740557499873_dFJB21_1740557500012.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30248708</guid></item><item><title>美方解冻8.7亿美元对台军援，外交部：停止武装台湾</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30248670</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/371/41.jpg" alt="美方解冻8.7亿美元对台军援，外交部：停止武装台湾"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:44&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;美方解冻8.7亿美元对台军援，外交部：停止武装台湾&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;2月26日，外交部举行记者会。有记者提问，特朗普政府日前解冻了53亿美元“援外资金”，其中包括8.7亿美元对台军援，中方对此有何评论？发言人林剑就此作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 08:06:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/371/41.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30248670</guid></item><item><title>湖北发现253.8万吨铌矿，系关键战略性矿产资源</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30248610</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据湖北省自然资源厅主要负责人消息，2024年在十堰市竹山县和竹溪县，发现了全国规模最大的铌矿。该矿藏中的氧化铌资源量高达253.8万吨，占据了全国总储量的54%。铌作为关键的战略性矿产资源，在航空航天、原子能等高端产业中发挥着不可或缺的作用。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 07:51:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740555206909_j4fHfH_1740555206994.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30248610</guid></item><item><title>美乌达成矿产协议，是否有助于更快实现和平？外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30248633</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740555655501_zyJd4y_1740555655744.png" alt="美乌达成矿产协议，是否有助于更快实现和平？外交部回应"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:03&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;美乌达成矿产协议，是否有助于更快实现和平？外交部回应&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;2月26日外交部例行记者会上，针对有记者提问，美乌达成矿产协议是否有助于更快实现和平？外交部发言人林剑表示，中方注意到了有关报道。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 07:50:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740555655501_zyJd4y_1740555655744.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30248633</guid></item><item><title>全球控烟20年，世卫：烟草产品每年仍造成数百万人死亡，各方需继续努力</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30248522</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;在《世界卫生组织烟草控制框架公约》即将生效20周年之际，世卫组织25日召开发布会表示，尽管近20年来全球烟草使用率有所下降，但烟草每年仍造成数百万人死亡，国际社会在控烟方面还需继续努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世卫组织说，烟草使用不仅是非传染性疾病的主要驱动因素，导致过早死亡和残疾，还会加重贫困。此外，种植烟草会消耗生产食物所需的土地和水资源，丢弃的烟头还会污染环境。为控制烟草使用，《世界卫生组织烟草控制框架公约》于2005年2月27日生效，目前共有183个缔约方，覆盖全球约90%的人口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世卫组织介绍，该公约提供了一个法律框架和一整套循证的烟草控制措施，包括在烟草产品包装上印刷图片健康警告、提高烟草税等。自公约生效以来，全球烟草使用率下降了约三分之一，帮助挽救了数百万人的生命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，世卫组织提醒，各国仍需保持警惕，烟草产品每年仍造成数百万人死亡，且相关方正通过积极向年轻人推销等手段继续破坏公共卫生事业。该组织敦促各国全面实施《世界卫生组织烟草控制框架公约》提出的控烟措施，包括提高烟草税、实施无烟法规、执行全面的广告和赞助禁令、禁止和监管烟草制品成分、应对新兴烟草和尼古丁产品带来的挑战等。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 07:50:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740553364748_CKGmKp_1740553364977.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30248522</guid></item><item><title>外交部：贸易战、关税战没有赢家，损害的是各国人民的利益</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30248638</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740555906687_BGB2mS_1740555906805.png" alt="外交部：贸易战、关税战没有赢家，损害的是各国人民的利益"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:34&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;外交部：贸易战、关税战没有赢家，损害的是各国人民的利益&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;2月26日，就美国白宫官员称中国破坏竞争并控制全球铜生产一事，外交部发言人林剑驳斥，贸易战、关税战没有赢家，损害的是各国人民的利益。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 07:49:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740555906687_BGB2mS_1740555906805.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30248638</guid></item><item><title>库克群岛总理因与中国签署协议引发新西兰不满，外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30229330</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2月26日，外交部发言人林剑主持例行记者会。路透社记者提问，库克群岛总理马克·布朗今天挺过了议会的不信任投票，他与中国关系良好，但却因与中国签署协议而引发了新西兰的不满。发言人对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑表示，我们此前已经介绍过在有关问题上的立场。我想在这里再次强调：“中方愿在相互尊重、平等相待的基础上，发展同库克群岛等太平洋岛国的友好合作关系，促进共同发展。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 07:46:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740380772272_Kr4s8m_1740380772392.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30229330</guid></item><item><title>外交部：坚决反对美方单方面加征关税的做法</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30248641</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2月26日，外交部发言人林剑主持例行记者会。有记者就美国加征关税提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑表示，我要强调，贸易战、关税战没有赢家，损害的是各国人民的利益。我们坚决反对美方单方面加征关税的做法，双方应通过平等和相互尊重的对话协商解决各自关切。中方将继续采取必要措施，坚定维护自身的正当权益。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 07:44:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740555940052_KP4FBG_1740555940198.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30248641</guid></item><item><title>美乌就共同开发乌自然资源协议达成一致，外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30248348</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2月26日，外交部发言人林剑主持例行记者会。彭博社记者提问，乌克兰与美国就共同开发其自然资源的协议达成一致。这一举动被认为有可能缓解紧张局势，并有助于推动特朗普政府实现俄乌停火的目标。中方如何看待这份协议？中方是否认为这将有助于更快实现和平？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑表示，中方注意到了有关报道。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 07:40:06 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740551271815_XGGiGF_1740551271936.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30248348</guid></item><item><title>外交部：中国将与国际社会一道为世界妇女事业发展注入新的强劲动力</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30248351</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2月26日，外交部发言人林剑主持例行记者会。有记者提问，我们注意到联合国人权理事会第58届会议举行了纪念《北京宣言》和《行动纲领》30周年专题研讨会，中国女航天员刘洋在会上作视频发言，发言人能否介绍有关情况？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑表示，今年是“北京世界妇女大会”召开30周年。2月24日，正在日内瓦举行的联合国人权理事会第58届会议，根据中国同有关国家共同提出的决议要求，成功举行了“纪念《北京宣言》和《行动纲领》三十周年”专题研讨会，多位女性联合国机构的负责人作为嘉宾致辞。中国首位进入太空的女航天员刘洋作为世界杰出妇女代表，以视频方式作主旨发言，介绍新时代中国妇女事业高质量发展理念和成就。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘洋表示，作为《北京宣言》精神的受益者、践行者，科技赋能妇女的见证者，当神舟飞船引擎点燃时，感受到的不仅仅是600吨推力的震撼，更是亿万中国女性托举的力量。中国“航天标准面前无性别”的平等理念，彰显了中国妇女事业发展的核心逻辑，即通过制度保障创造公平竞争环境，这正是《北京宣言》精神的具体实践。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《北京宣言》和《行动纲领》是世界妇女事业发展史上的里程碑。通过30年来，对保护和促进妇女权利产生了积极深远的影响。中国将以纪念《北京宣言》和《行动纲领》通过三十周年为契机，与国际社会一道，在新的历史起点上，为世界妇女事业的发展注入新的强劲动力。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 07:39:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740551307110_x1PTCS_1740551307238.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30248351</guid></item><item><title>《留声机》杂志发文：来自北京的布鲁克纳之声</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30248396</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2024年12月，国家大剧院音乐厂牌NCPA Classics推出《布鲁克纳交响曲全集》珍藏版合辑套装。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该套装包含了国家大剧院管弦乐团与音乐总监吕嘉演出并灌制的布鲁克纳九首交响曲，是国内首套由同一位中国指挥家带领同一支中国乐团录制的布鲁克纳交响曲系列唱片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这套唱片不仅在国内掀起一股布鲁克纳热潮，也引起了英国权威古典音乐刊物《留声机》（GRAMOPHONE）的关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2025年3月刊，《留声机》以“来自北京的布鲁克纳之声”为名，以整版的篇幅对录音进行了评价，“吕嘉携手国家大剧院管弦乐团演绎了布鲁克纳的巨擘之作，极具情感表现力，音色灿烂而辉煌。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《留声机》创刊于1923年，见证并推动了世界唱片工业发展的整个进程，被公认为全球古典音乐及录音工业的顶尖媒体。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/369/121.jpg" data-imageid="341369121"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2024年9月在国家大剧院音乐厅，吕嘉指挥国家大剧院管弦乐团演绎布鲁克纳《第四号交响曲》，这也是乐团历时四年“布鲁克纳密码”系列收官之演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;附：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《留声机》乐评全文（作者：克里斯蒂安·霍斯金斯）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管布鲁克纳所生活的19世纪与东亚在地理与文化上相隔甚远，但他的交响曲早已在这片土地上生根发芽，赢得了广泛赞誉。1976年至1995年间，朝比奈隆曾在日本执棒至少三套布鲁克纳交响曲全集；2017年，林宪政执棒的完整交响曲全集也在韩国发行。如今，来自中国的指挥家吕嘉与乐团的全新演绎也加入其中，做了国际范围的唱片发行，并呈现出超越前述任何早期版本的成就。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国国家大剧院管弦乐团于2010年成立，也是中国国家大剧院的常驻乐团，而吕嘉则在2012年出任乐团的首席指挥。此前，吕嘉曾担任维罗纳歌剧院和瑞典诺克平交响乐团的音乐总监，并为BIS唱片公司录制过多张专辑。但据笔者了解，这是他首次录制布鲁克纳的作品。尽管吕嘉及这支乐团此前在布鲁克纳作品上并无可查记录，其演绎效果或许不易预期，但其此番演绎不仅在风格上独树一帜、引人入胜，且表现出颇具特色、并不主流的诠释方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在版本选择上，吕嘉采用了布鲁克纳第一、二、三、八号交响曲的最终版本，以及四号交响曲三个版本中的第二版。其中，基于现场演奏而录制的第一号交响曲在整个全集里可能是最优秀的一部。尽管吕嘉对其柔板乐章采取的无标记渐强与放慢处理可能并非是我所欣赏的，但这并不影响其成为布鲁克纳第一号交响曲1891年版最令人印象深刻的录音之一。第二号交响曲同样是现场录音，效果稍显平淡。两场均偶尔有观众噪音，且第二号交响曲录音还保留了终曲后的掌声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其余交响曲则是音乐厅内净场录制的。在这些作品中，第六号交响曲的演绎效果可能是毫无争议的，这尤其体现在其《柔板》乐章里，透着光亮，极富深情，而结尾部分则充满澎湃活力、令人激动不已。值得注意的是，吕嘉在录制其他交响曲时，也采用了极其舒缓的节奏，而第八号交响曲尤为明显，其演奏时长达到了100分钟之久。这样的节奏让人不禁联想到塞尔玖·切利比达克在1980年代与90年代的录音，以及他弟子雷米·巴洛近期完成的全集。值得一提的是，在多数情况下，吕嘉的演绎相较于切利比达克和巴洛的同类版本，更具说服力和感染力。第七号交响曲的演绎也尤其成功，其《柔板》乐章极为细腻、敏感且感人至深；此外，第五号交响曲的风格也极其鲜明，尤其在末乐章里，指挥以坚定精准的把控，营造出了令人无限心旌激荡的精彩收尾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全集中每场演出都至少是优秀的水平，尽管第八号交响曲结尾部分略有遗憾，其起始速度令人吃惊地快于布鲁克纳标示的每分钟69个二分音符的速度，而其结尾的演绎也显得相当拖沓。此外，对照乐谱分析录音时能看出，作品力度的处理还存在某些不一致之处。在某些精彩瞬间，例如第六号交响曲开头部分从极弱（pp）到极强（fff）的渐变处理，可以说近乎完美；然而，在其他时段，特别是第四号交响曲的起始部分，对乐谱标记的遵循则不够严格，导致强烈的对比效果未能得到充分展现。这着实令人惋惜，因为除此之外，其演奏都极具表现力，辉煌灿烂。对不了解这支乐团背景的听众来说，仅从声部独奏与乐团合奏的表现看，很难相信这居然并非来自欧洲或美国的一流交响乐团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就录音品质而言，整套录音采用了较强的混响效果，也因此使强奏段落偶有细节模糊，但除此以外，录音整体呈现出温暖而平衡的风格。总的来说，尽管全集里许多交响曲的节奏极其缓慢，这仍然是一套风格鲜明、值得一听的布鲁克纳全集。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些录音作品在各大流媒体平台上均可轻松获取，若您倾向于收藏实体专辑，只需在网络上稍作探寻，目前已经能够单张购买。对有意进行单张探索的乐迷而言，第一、第六及第七号交响曲的演绎精彩绝伦，都能够成为绝佳的入手选择。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/370/745.jpg" data-imageid="341370745"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《留声机》乐评“来自北京的布鲁克纳之声”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 07:37:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/370/759.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30248396</guid></item><item><title>特朗普政府解冻8.7亿美元对台军援资金，外交部：严重关切</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30248355</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2月26日，外交部发言人林剑主持例行记者会。有记者提问，特朗普政府日前解冻了53亿美元的援外资金，其中包括8.7亿美元的对台军援，请问中方对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑表示，我们对有关报道感到严重关切。美国向中国的台湾地区提供军事援助，严重违反一个中国原则和中美三个联合公报，严重侵犯中国的主权和安全利益，向“台独”分裂势力发出了严重错误信号，中方历来坚决反对。我们敦促美方停止武装台湾，停止破坏台海和平稳定。中方将密切关注形势发展，坚定捍卫国家主权安全和领土完整。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 07:35:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740551290429_Xbf8hc_1740551290563.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30248355</guid></item><item><title>白宫官员称中国破坏竞争、控制全球铜生产，外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30248372</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2月26日，外交部发言人林剑主持例行记者会。路透社记者提问，美国周二宣布对进口铜展开调查，这可能导致对进口铜征收新的关税。作为该决定的一部分，一名白宫官员表示，中国正利用国家补贴和过剩产能来破坏竞争，并控制全球铜生产。外交部对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑表示，具体问题建议你向中方的主管部门了解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我要强调，贸易战、关税战没有赢家，损害的是各国人民的利益。我们坚决反对美方单方面加征关税的做法，双方应通过平等和相互尊重的对话与协商解决各自关切。中方将继续采取必要措施，坚定维护自身的正当权益。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 07:31:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740551335958_MXw15F_1740551336100.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30248372</guid></item><item><title>外交部：习近平主席特使将出席乌拉圭新总统就职仪式</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30248344</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2月26日，外交部发言人林剑主持例行记者会。林剑宣布，应乌拉圭东岸共和国总统拉卡列邀请，国家主席习近平特使、农业农村部部长韩俊将赴乌拉圭首都蒙得维的亚出席于3月1日举行的乌拉圭新总统奥尔西就职仪式。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 07:31:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740551205180_4MSMAW_1740551205294.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30248344</guid></item><item><title>现偶剧扎堆播出：爱在哪里，钱就在哪里？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30248339</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;新年伊始，《难哄》《滤镜》《树下有片红房子》等多部现代偶像题材为国产剧市场和行业吹来一股清风，渡了一口仙气，让去年几乎沉寂一年的现偶剧，又有了新的生机。笔者早就说过了，拜托行业从业者们别几部剧集表现不好，就怪题材不行，类型过气，动不动“古偶死了”“现偶死了”地呼天抢地，它们“诈尸”的时候只会显得你们一惊一乍。某一类型的剧集佳作出现本来就有大小年之分，接受点客观规律，会让人平和许多。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/369/418.jpg" data-imageid="341369418"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《难哄》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;论今年盘活现偶的第一部剧，无疑是被行业和市场期待已久的《难哄》，爆款小说明星阵容加上资深制作班底，果然轻轻松松开播即爆，不但空降国内多数据平台前三，还在Netflix中国香港、中国台湾区冲上第一。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/369/379.jpg" data-imageid="341369379"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《难哄》在多地取得不错的播出成绩&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但哪怕“台偶之神”瞿友宁导演使出浑身解数，用过硬功底和超绝审美，将一个平平无奇的小甜文拍出了绝美氛围感和恋爱拉丝感，依然要面对观众老爷们的批评：女主太弱，故事太平淡，性别意识和价值观念老旧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;说真的，没批评错。即使几年前的《你是我的荣耀》都已经在强调男女主的双强并立，女明星一手卷事业一手大胆追爱，飒爽干脆，自信明艳；再早些的《亲爱的热爱的》，女主即使性格软糯，但一手学术一手爱好，也是个德智体美全方位发展的主儿。内娱现偶已经很少出现剧版《难哄》中这样颇有几分任人搓扁揉圆气质的苦情女主了，只能说是苦情言情女主的文艺复兴了。从人物成长和经历来说，这种破碎苦情合不合理？合理，但观众也有不买账的权利。因此，《难哄》让观众边追磕CP边怒其不争也成了正常事儿。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/369/422.jpg" data-imageid="341369422"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《滤镜》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《滤镜》则是桐华在《长相思》的巨大成功后，出击现偶赛道。故事主打一个“现偶+科幻+轻喜”，在一众现偶上，多少要有几分新意，并且在主题立意上还算有几分正能量：反容貌焦虑和以貌取人。可惜原是要撕破这世道的假面，但女主苏橙橙挥挥手便能改头换面，倒似给这看脸的时代安了台人肉PS机，稍嫌有点“打不过就加入”的躺平放弃味儿，还是要看看后续剧情铺排才好。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/369/433.jpg" data-imageid="341369433"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《树下有片红房子》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《树下有片红房子》则是举着怀旧大旗，上世纪90年代的家属院，墙皮剥落处都透着精心设计的做旧感，带人回到童年和少年时，而且年轻演员们表演自然可爱，剧情松弛真实。这部剧青春怀旧中带着许多真情，再加上剧组“请来”千禧年的磁带、BP机当群演，确实又能榨干一波时代眼泪。这才叫以小博大，小小体量，却赢得了不少观众的喜爱和支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实以上三部剧，刚好可以看出近年来现偶剧内容的几大细分赛道：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《难哄》代表的“王道”赛道（男强女弱，青梅竹马，霸总救赎，破镜重圆），主打一个晋江传统甜宠文的舒适区；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《树下有片红房子》则是青春校园赛道的代表，该赛道年年“代有人才出”，属于长盛不衰的类型红海（成功案例《你好旧时光》）；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《滤镜》则是有志于“破局”之作，是近年来在现偶赛道搞类型融合和创新突破的内容代表（之前该细分赛道的成功案例有《一闪一闪亮星星》）。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/369/417.jpg" data-imageid="341369417"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《难哄》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而三个细分赛道虽然内容有差异，但创作逻辑是一致的，打的是一代代观众基本恒定不变的三大情感需求：造梦、怀旧、好奇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《难哄》呼应的是女性对梦幻浪漫爱的希冀，无论这梦是否“政治正确”，是否“营养丰富”，但始终有人在疲惫工作和平淡生活之余，希望在影视剧中找到一丝虚幻但抚慰的甜；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《树下有片红房子》呼应的是中国观众不变的怀旧情绪——逝去的青春和童年，永远有一层时光的滤镜，让人常看常新，难以忘怀，尤其在上有老下有小牛马社畜的当下回望，格外令人不舍；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《滤镜》呼应的则是大众对新鲜感的刚需，“没见过”“有新意”永远是驱动人看下去的动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;满足深层次情感需求而非瞬息的情绪需求，是长剧区别于短剧的一大特质，也是一大优势。“三句话让男人为你花一百万”的情感博主们爱说：钱在哪里，爱就在哪里。而现偶剧恰恰是从反方向论证这句话：爱在哪里，钱就在哪里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但实话实说，现偶其实是最容易受到短视频剧集冲击的赛道，毕竟，论谈恋爱，短剧的霸总通胀和暧昧拉扯，两分钟能给你来五次爽甜冲击。再加上最近几年短剧的制作水平上升，现偶长剧要在竞争中屹立不倒，恐怕还需要在满足观众基本情感需求，寻求固定观众群之外，更加广泛的社会共鸣和主题表达，比如《你是我的荣耀》找到的航空航天事业带来的集体荣誉感、社会贡献与个人发展的矛盾表达，就是一个不错的破题点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，古偶从年初的《与凤行》《墨雨云间》《花间令》等接连大爆，到年中的沉寂和唱衰（《狐妖小红娘》的扑街为代表事件），再到年底的《九重紫》《永夜星河》的盘活市场，划出了一条u型曲线。今年，现偶剧又会有怎样的内容创新和市场表现，值得观察和期待。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 07:30:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/369/458.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30248339</guid></item><item><title>春耕物资加紧生产、铁路运输高效畅通，多方发力打通农资供应“最后一公里”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30248594</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="content_area" id="content_area"&gt;
                    
                        &lt;p&gt;&lt;span id="flash_0"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;央视网消息：&lt;/strong&gt;春耕备耕正由南向北陆续展开，各地的农资也在加紧生产。目前，在内蒙古，各家煤制化肥生产企业也正满负荷运转。&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p1.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/02/26/2025022610372183122.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在鄂尔多斯乌审旗这家企业的车间里，多条智能化生产线正24小时运转。&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p4.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/02/26/2025022610372159181.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尿素是化肥中用量最大的肥料之一，煤炭通过制浆、气化、净化、合成、造粒这五个阶段，最终转化为白色的尿素颗粒。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p5.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/02/26/2025022610372112072.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;生产车间里有配套的先进环保设施，能实现废气的综合治理与资源最大化回收利用。而对于生产过程中产生的煤渣，企业则采取科学有效的循环处理方式。据相关负责人介绍，通过深度脱水干化技术，煤渣的热值可以达到2000大卡。和燃料煤混合以后，用做锅炉的燃料，每天可以节省300多吨蒸汽的耗煤，同时减少了对环境的堆存污染。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p3.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/02/26/2025022610372118348.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内蒙古共有9个化肥保供企业，今年前两个月已生产100万吨化肥，通过铁路和公路运输，发往山西、河北、陕西，以及东北等地，全力保障农资供应充足。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;铁路增加运能运力 保障春耕物资运输&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span id="flash_1"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;春耕物资加紧生产，而物资的运输也进入了高峰期。内蒙古铁路方面通过增加运能运力、量身定制运输方案等多种措施，确保运输高效畅通。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p5.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/02/26/2025022610384847574.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鄂尔多斯有5个化肥生产企业，当地的图克站是内蒙古最大的铁路化肥集散和运输车站，每年有超过170万吨化肥从这里运往全国20多个省（区、市）。这几天，车站工作人员和机械都在紧张忙碌着。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p5.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/02/26/2025022610384878134.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在呼伦贝尔市，阿荣旗站铁路货运场同样繁忙。这列发自鄂尔多斯的满载化肥的农资列车顺利抵达，一袋袋化肥通过自动输送机高效输送至大货车上。&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p1.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/02/26/2025022610384835996.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为保障运力充足，国铁呼和浩特局从全局范围内调集装运化肥的列车，优先保证春耕物资的运输。2月份以来已开行春耕物资列车48列，发运化肥超18.5万吨，同比增长44.3%，运输工作将持续至3月底。&lt;/p&gt;
                    
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 07:24:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30248594</guid></item><item><title>电视剧《爱你》首集锁V上热搜：是吃相难看，还是网台博弈？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30247970</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2月25日，电视剧《爱你》开播便陷入舆论漩涡，争议焦点在于该剧首播时第一集需VIP会员解锁观看，即“锁V”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为爱奇艺与江苏卫视的联播剧，按照平台规则，需在电视台播出完毕后，非会员用户才能免费观看。原计划首集于19:30上线并锁定为VIP内容，待21:00电视台播出结束后，才转为非会员免费观看。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;事先未作通知的锁V，导致云包场操作烦琐&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规则事先未充分告知观众，引发大量非会员观众不满，开播初期，许多人无法观看。不仅如此，粉丝及剧组也表示事先并不知情，原定于20:00投放的6万份“云包场”（粉丝组织的免费观影券），被迫推迟至21:00后发放。部分观众虽能通过观看10分钟预告片领取云包场，但操作烦琐，极大影响了路人观众的参与积极性。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/365/5.jpg" data-imageid="341365005"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《爱你》的爱奇艺站内热度，在2月25日21时首集转免费之后，逐渐升到6000以上&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大量用户指责爱奇艺“吃相难看”，认为首集锁V严重阻碍了剧集破圈传播。他们提出多个论据：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是热度受损，开播1小时热度仅5000+，远低于预期；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是拉新困难，非会员需多次观看预告片才能领券，极大削弱了路人观剧的动力；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三是粉丝经济受损，粉丝已投入超10万元用于云包场，可锁V导致播放量与拉新数据未达预期。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/364/435.jpg" data-imageid="341364435"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《爱你》官博致歉&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月25日晚间，爱奇艺、电视剧《爱你》都做出回应。《爱你》官博发文解释，在平台及电视台同步播出的剧集，需在电视台播出后解锁免费集数，目的是让更多观众通过不同方式观看到精彩内容，并对由此产生的观看问题致歉。随后，爱奇艺转发该微博予以呼应。在舆论压力下，平台疑似在21:00前提前开放首集非会员观看，但争议仍未完全平息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;如何破解网台联播引发的种种问题？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一事件不但体现出视频网站用户的集体情绪“天下苦锁V久矣”，也集中暴露了上星剧与网络视频平台在播出协调上的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从行业数据来看，腾讯财报显示，2022年Q1-Q2，腾讯视频付费会员数分别为1.24亿、1.22亿；而到了2024年Q1-Q2，这一数字变为1.16亿和1.17亿，同比分别下跌6.45%和4.1%。爱奇艺的情况类似，2023年Q1-Q4，订阅会员数分别为1.29亿、1.112亿、1.075亿、1.003亿，呈明显下跌趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着中国移动互联网流量红利逐渐消失，网络视频平台很难挖掘到增量流量，付费会员数增长乏力。在这种情况下，平台不得不采取“强制筛选付费意愿”策略。首集锁V虽影响观众观看体验，导致部分路人剧粉流失，但也能让非目标用户提前“退场”，便于平台集中服务高净值用户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对网络平台而言，首集或前几集如同“试吃”集，是吸引观众、提升会员转化率的关键。然而，电视平台与网络平台的利益并非完全一致。卫视需保障黄金时段的收视基本盘，而网络平台则希望通过“试吃”拉新和延迟解锁实现差异化排播。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/365/395.jpg" data-imageid="341365395"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《爱你》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但首集锁V、VIP之后还有SVIP等一系列被指“吃相难看”的付费操作，容易引发用户信任危机。遭遇首集锁V的用户，很多会降低对该平台其他内容的点击意愿，甚至流向盗版平台。从内容制作角度看，网络平台成为购剧大户后，为配合其付费策略和“试吃”逻辑，制作方倾向于将剧集切割为“引流集+盈利集”，前3到5集的留存率成为评估项目的重要指标。这使得制作方在开场时密集埋设戏剧冲突，编剧甚至被迫堆砌不符合创作规律的“付费诱饵”，导致叙事断裂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为解决这些问题，国家广电总局及行业各方都在积极行动。去年8月初，国家广电总局印发《关于丰富电视大屏内容，进一步满足人民群众文化需求的意见》，要求增强电视大屏内容创作播出活力，推进大小屏深度融合、协同发展。2024年8月底，在总局电视剧司领导指导下，全国电视剧、网络剧联制联购联播工作机制应运而生。在首届中国电视剧制作产业大会上，电视剧联制联购联播机制的代表朱庆竞谈到，该机制由北京卫视、东方卫视、江苏卫视、浙江卫视五家卫视轮流担任轮值台，核心任务是建立总台、省级卫视与重点视频网站间的协商协同机制，在电视剧网络剧制作、采购与播出方面加强联合，深化网台同播合作模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;或许在不久的将来，在社会、政府、行业的共同努力下，网台联播的矛盾和网络播出平台的播出策略问题，都能找到更好的解决方案。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 07:18:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/365/437.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30247970</guid></item><item><title>A股尾盘涨幅扩大：钢铁领涨两市，券商股午后拉升，超四千股收涨</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30248525</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;A股三大股指2月26日集体高开。早盘两市高位震荡，午前涨幅略有收窄。午后高位强势震荡，尾盘涨幅扩大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从盘面上看，券商股午后拉升，钢铁、房地产、半导体、光伏、锂电池、汽车零部件板块涨幅靠前，机器人概念股反复活跃。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740554543640_ad5JZb_1740554569927.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341370571"&gt;&lt;p&gt;至收盘，上证综指涨1.02%，报3380.21点；科创50指数涨2.17%，报1126.82点；深证成指涨0.93%，报10955.65点；创业板指涨1.23%，报2268.22点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wind统计显示，两市及北交所共4250只股票上涨，1054只股票下跌，平盘有91只股票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沪深两市成交总额19384亿元，较前一交易日的18968亿元增加416亿元。其中，沪市成交7479亿元，比上一交易日7275亿元增加204亿元，深市成交11905亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;钢铁领涨两市&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在板块方面，钢铁股领涨两市，盛德鑫泰（300881）、三钢闽光（002110）、本钢板材（000761）、新钢股份（600782）、中南股份（000717）、杭钢股份（600126）等涨停或涨超10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;地产股继续上涨，皇庭国际（000056）、大名城（600094）、粤宏远A（000573）、光大嘉宝（600622）等涨停，我爱我家（000560）、格力地产（600185）等涨超6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;半导体继续上攻，成都华微（688709）、灿芯股份（688691）、芯原股份（688521）、富信科技（688662）等涨超10%，晶科能源（688223）、翱捷科技（688220）、奥来德（688378）、天合光能（688599）等涨超7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通信板块一度走低，元道通信（301139）、数据港（603881）、长盈通（688143）、光环新网（300383）等跌超3%，宜通世纪（300310）、德科立（688205）等跌超1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;传媒股表现不佳，新华都（002264）、巨人网络（002558）、果麦文化（301052）、天舟文化（300148）、慈文传媒（002343）等跌超2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;航空股回落，吉祥航空（603885）跌超2%，华夏航空（002928）、春秋航空（601021）、中国国航（601111）等下跌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;把握结构性机会，兼顾防御与成长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中原证券指出，当前上证综指与创业板指的平均市盈率分别为14.28倍、39.64倍，处于近三年中位数平均水平，适合中长期布局。国内财政政策积极叠加货币政策宽松预期，为市场提供流动性支撑。节后复工数据及两会政策预期升温，进一步提振风险偏好。ETF成为主力增量资金，居民资产配置向权益市场转移趋势明显。近期外资机构对A股关注度回升，政策优化与估值低位依然是核心吸引力。随着国内宏观调控、促增长政策持续落地推进，未来市场有望呈现科技领涨、红利防御的特征，建议把握结构性机会，兼顾防御与成长。仍需密切关注政策面、资金面以及外盘的变化情况。短线建议关注汽车、消费电子、光学光电子以及机器人行业的投资机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东北证券指出，当前的核心问题在于AI主线的向上趋势与短期交易热度过高的调整风险，趋势性的慢牛更利于居民端资产的改善。近期由于DeepSeek的热度、阿里巴巴的Capex等持续催化，市场保持较高热度；从长期趋势看，AI仍是长期主线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华龙证券指出，市场震荡调整，两市成交额缩量，从沪指分时图来看，指数大幅低开后震荡上行，午后逐步回落尾盘收跌，市场波动幅度进一步加大，指数失守5日成本均线。整体看来，AI算力方向持续调整，机器人概念反复活跃，指数低开后逐步上行显示下方具有一定的承接动能，但不能稳住反而向下调整，若无法快速修复或将短线调整，操作可适当保持谨慎，等待回调之后的低吸机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东莞证券表示，A股短期或延续结构性分化行情，但中期趋势仍具备向上动能。科技板块仍是资金关注主线，但波动性有所加剧。市场流动性保持相对充裕，但内资流出压力与港股联动效应需警惕。短期来看，技术性调整压力与政策利好形成博弈，预计市场维持震荡上行趋势。板块选择方面，建议重点关注TMT、机械设备、汽车、金融等板块。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;浙商证券指出，展望后市，预计本轮春季攻势大盘将沿着“科技领涨-回踩夯实-全面反弹”的路径，进一步向纵深发展。当然，部分超涨行业、板块、个券仍要注意可能出现的双向波动。行业板块方面，建议对部分超涨的科技板块做出一定调整，在板块内部寻找标的进行“高切低”，或者切换部分仓位至前期涨幅落后的大金融板块，既可参与补涨，又可适当平滑净值曲线。此外，对于过去几年持续下跌的医药板块，可关注其中跌幅较大、基本面企稳、股东增持的个股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;光大证券指出，近期港股和A股部分板块个股的累计涨幅也较大，部分获利盘了结，也是导致市场调整的原因之一。展望后市，市场主要是少部分的高位票带头调整，整体的情绪并不算很低；同时，指数震荡向上的趋势也没有走坏。接下来，在消化掉海外因素的扰动以及自身的获利盘之后，市场有望重回升势。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 07:17:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740554576613_6eWrSX_1740554576812.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30248525</guid></item><item><title>改革“债务刹车”、增加国防开支，即将上任的默茨在议会面临挑战</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30247524</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740544168721_8EhMQk_1740544179782.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341359258"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年2月24日，德国柏林，默茨在CDU执行委员会会议结束后举行记者会。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间2月25日，在23日德国大选中获胜的联盟党总理候选人默茨表示，暂不可能快速改革“债务刹车”机制，但有意提升国防开支。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据路透社2月25日报道，默茨称，“我们不可能在不久后改革‘债务刹车’。有很多困难的工作要做。”他进一步称，目前正在与即将离任的本届议院就快速改革这一机制、增加国防开支进行交谈。“现在看，本届议院能否通过大规模军费开支为时尚早。我认为目前很困难。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“债务刹车”控制德国各级政府债务规模持续扩大的情况，规定政府每年新增的公共债务占国内生产总值（GDP）的比例不得超过0.35%。竞选期间，联盟党曾主张遵守这一原则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着美国总统特朗普重返白宫，对欧洲安全的承诺出现不确定性，部分投资者和政党呼吁迅速改革“债务刹车”机制，在提振德国经济的同时，为德国军队的全面改革提供资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法新社称，默茨在选举获胜几小时后就表示，其“绝对优先事项”将是加强欧洲安全。为了绕开“债务刹车”，他可能会采取一个不同寻常的策略，即在3月25日新一届议院成立之前，召回本届议院，以便迅速批准通过新开支。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德国同时在考虑设立特别基金增加军费。与默茨同属联盟党的消息人士表示，这笔资金可能高达数千亿欧元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;若改革“债务刹车”机制和国防基金，需得到议会三分之二的支持。根据本次大选结果与各党派相应的席位分配，不排除默茨会遇阻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，大选初步计票结果显示，联盟党获得28.6%的选票，未获多数，目前面临组阁谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;支持率分列第二和第五的极右翼德国选择党和左翼党，均反对增加额外国防开支。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德国经济研究所所长休瑟（Michael Huether）认为，在德国选择党和左翼党潜在反对的情况下，默茨想要获得多数支持“几乎不可想象”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 07:15:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740544228567_5JP8SY_1740544228893.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30247524</guid></item><item><title>新华社专访日本足协前主席川渊三郎：振兴三大球需要俱乐部扩大基础</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30248441</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;88岁的日本足协前主席川渊三郎曾经成功推动了日本职业足球和篮球联赛的改革，现担任日本顶级联赛协作机构（涉及9个球类项目12个联赛）主席。新华社记者日前对他进行了独家专访，请他分享了对于职业联赛以及三大球发展的独到见解。以下为采访实录：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;记者&lt;/strong&gt;（以下简称“记”）&lt;strong&gt;：&lt;/strong&gt;在您眼中理想的职业联赛是什么样的？您是如何把J联赛（足球）的经验运用到B联赛（篮球）的？这些经验也能运用到排球职业化上吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;川渊三郎&lt;/strong&gt;（以下简称“川渊”）&lt;strong&gt;：&lt;/strong&gt;首先，足球也好篮球也罢，对顶级联赛来说，如何让更多观众进场观赛是第一位的。我觉得，如何让体育场馆有更多观众对发展联赛是最重要的。不管转播权卖得多好，不管有多少赞助商，如果场内观众寥寥，就无法算作成功的联赛。没有现场观众的欢呼，电视机前的观众也不会觉得这是精彩的比赛。因此，我认为现场观众的多少是职业体育最关键的地方，关乎职业体育成功的一切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，联赛和俱乐部做到收支平衡也非常重要。赤字经营不可能长期维持。我对目前世界职业体育的薪酬体系有一些疑问，我认为应该根据俱乐部的成绩和最终收益，拿出一部分来支付球员工资，而不是事先确定年薪。也是基于此，我认为俱乐部要有比较好的营收，否则无法做到可持续发展，实现正向收益是俱乐部也是职业联赛必须做到的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于职业体育的经营问题，在20世纪90年代打造J联赛的时候，我曾经去英国学习了职业体育的运营。可以说，职业体育经营有三大支柱，一是门票收入，二是赞助商收入，三是转播权收入。此外，还有一些周边商品销售收入。J联赛的电视转播收入大概是200亿日元（约合人民币9.7亿元）。日本足协与赞助商签有赞助协议，得益于巨大的赞助收入，日本足协能够进行健康的运营。各俱乐部的转播权、赞助和门票收入，还有周边商品开发收入的3%会上缴给日本足协。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【注：根据J联赛俱乐部2023财年财报，J1、J2、J3共60家俱乐部的总收入为1517亿日元（约合人民币73.9亿元），创历史新高，为上年度的110%。其中，门票收入是上年度的137%，恢复到新冠疫情之前水平。在上座率方面，J1联赛的平均上座人数为18993人，约为2019财年的92%，J2和J3联赛上座率达到2019财年的96%和125%。】&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一大经验是运用媒体影响力。在B联赛成立前，日本的两大篮球联赛之一叫作BJ联赛，当时其比赛结果很多媒体根本不报道。即使是体育媒体，可能也只报一个结果，没有详细报道。当时，因为无法统一两个联赛，国际篮联取消了日本国家队参加世界比赛的资格，而这事在日本也没多少人知道，当时篮球在日本的认知度就是如此之低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2014、2015年的时候，我受各方委托出任日本篮协主席。我去看比赛，现场观众人数大概只有五六百人，球员打得也很差，我都觉得没意思。我想，当时日本篮协聘请曾担任足协主席、建立J联赛的我来担任主席、建立B联赛，可能也是希望我能够搞出各种花样来让联赛被媒体报道、提高篮球的知名度。我觉得就算被认为是爱出风头也没有关系，只要是为了篮球。因此，当联赛刚成立、举行各种会议的时候，我邀请媒体从头拍到尾，包括对取消企业冠名的激烈争论的部分。以往，这样的会议只有最开始会让媒体拍摄。会议对媒体前所未有地开放之后，我以为会有篇幅很大的报道，结果一看还是只有一小篇，我当时也挺受打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;建立J联赛的时候，我与当时《读卖新闻》的董事长兼主笔渡边恒雄先生（当时J联赛球队的母公司都不愿意失去冠名权，反对J联赛有关俱乐部命名只能用“地名+爱称”的要求，其中包括东京绿茵队的母公司《读卖新闻》）有过很多的论战，某种意义上让J联赛扩大了影响力。受此启发，我在B联赛建立的时候也希望获得媒体更多的报道和关注，这才把所有的会议和活动都公之于众。而企图依附既得利益的想法和意见也只有通过公开会议公之于众，才会被讨论和批判，才会有反思。当年，正是因为既得利益无法妥协才会造成日本篮球的两大联赛无法合并，从而受到国际篮联制裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;后来，B联赛成立以后，日本篮球的人气和水平得到了飞跃性发展。去年巴黎奥运会，日本男、女篮都获得了参赛资格。日本女篮在东京奥运会获得银牌后，队长高田真希把银牌挂到我脖子上。她说，本来可能无缘里约奥运会，但最终得以参加并继而在东京奥运会上取得了佳绩，非常感谢我，我非常感动。参与篮球改革，以及担任东京奥运村村长等等，我都没有要1日元的工资，我的全心全意得到了最好的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总体而言，我认为建立J联赛的经验在建立B联赛时都用上了。比如在体育馆的问题上，我当时认为如果是1000人左右的体育馆，B联赛不可能成功，需要5000人规模的体育馆。如果没有搞J联赛的成功经验，我这么说不会有人相信。类似的例子还有很多。我觉得在排球职业化的问题上，首要问题也是如何提高入场观众人数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;记：中国的足球和篮球职业联赛商业化都有比较快的推进，但近年来国家队成绩却有所下降，有人认为这是过度商业化的结果，对此您如何看待？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;川渊：&lt;/strong&gt;关于商业化与比赛成绩的问题，我认为商业化不应仅仅体现在球员的薪酬上。我认为中国的球员缺乏“饥饿精神”，不用非常拼搏，不用想到海外去踢球（打球），在国内也能挣到很好的薪水。当然，这只是我的想象。并不是说薪水高就是件坏事。我在中超联赛成立的时候去中国考察，&lt;strong&gt;曾经跟很多人说过，如果亚洲有能够夺得世界杯冠军的国家，那首先应该就是中国&lt;/strong&gt;。这话我说过很多次，&lt;strong&gt;这首先是因为中国人口多，人才选择面非常大，好的苗子非常多，但是要看怎样将这些人才统筹起来。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;记：&lt;/strong&gt;原苏宁俱乐部在2020年中超夺冠后解散，您怎么看待职业俱乐部与所在城市和地区的关联？发展职业联赛和提高经济水平的关系？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;川渊：&lt;/strong&gt;J联赛是扎根于地方，以地区、社区为基础的，这与在日本非常发达的职业棒球不一样，后者具有更强的娱乐性和商业色彩。J联赛为了确保俱乐部的稳健经营，会将实际到场观众人数公布到个位数，而职业棒球则总是模糊地宣布“东京巨蛋满座”等等。我曾无数次向媒体解释这种差异及原因，也确实感到J联赛扎根地方的理念在不断深入人心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以曾在五年内四次夺得J联赛冠军的川崎前锋为例，川崎原本是工业区，给人的印象就是“郊外”，污染比较重。原本那里有一支职业棒球队，后来也离开了，因此人们普遍认为职业体育很难在川崎生根。但是，川崎政府当时的想法就是无论如何要在川崎建立一个职业球队。出于这种想法，川崎市政府等各方面都动员起来，设立了一个专门负责川崎前锋俱乐部的部门。川崎市政府当时认为，这是为了川崎市民而做的一件事，把川崎市和川崎前锋的发展视作一种双赢的关系。比如，在川崎市的中小学课堂上，会安排做一些关于川崎前锋的答题等等，通过这种方式来提高孩子们对川崎前锋的认知度。当时川崎前锋的主场也不在市中心，那么如何让更多的观众来观赛？经过调研，他们发现老人喜欢打乒乓球，就在主场附近安排了很多乒乓球桌，通过这种方式来吸引更多的观众。同时，川崎前锋也想了很多办法来全面支持川崎市提高市民身体素质等等。因此，历任川崎市长都觉得如果不支持川崎前锋就是川崎市民的损失，可以说川崎前锋是俱乐部和地方发展良好结合的一个典型例子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;记：&lt;/strong&gt;您能否给今天的J联赛和B联赛打个分？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;川渊：&lt;/strong&gt;回顾J联赛和B联赛的发展过程，我想说已经远远超出了我的想象。J联赛不用说，B联赛也很好看了，包括渡边雄太、八村塁等优秀选手脱颖而出，日本足球、篮球都在不断涌现能在世界舞台上活跃的球员。现在，日本在世界舞台上非常活跃的恐怕也只有体育了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;记：中国正在推动三大球振兴。您现在担任日本顶级联赛协作机构主席，如何看待振兴三大球的问题？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;川渊：&lt;/strong&gt;日本的球类运动一直不太强。振兴球类运动，是日本顶级联赛协作机构建立的初衷。经过多年的努力，在巴黎奥运会上，日本终于有10个球类项目（其中七项为集体球类项目）获得参赛资格，三大球男女六个队都取得资格，这是首次。但是，在项目的组织、管理能力上，比起足球、篮球，其他的球类运动还比较弱，这是我们今后面临的最大课题。通过职业化，足球和篮球在财务经营上取得了很大的进步，其他项目也应该要做出同样的努力。如果都实现职业化，日本体育的整体水平会得到整体提升。但像曲棍球、手球等等，要实现职业化还是非常难的，在这些方面我们一直在进行讨论和研究。现在排球和橄榄球处在准职业化、半职业化的阶段，接下来就是手球，我们想推动它的职业化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;记：&lt;/strong&gt;在带动其他球类项目的发展方面有什么具体举措吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;川渊：&lt;/strong&gt;比如我们会在一些比赛的赛场分发其他项目赛事的宣传单，互相扩大观众面。又比如，室内足球和篮球项目可以共用一个体育馆。我们把室内足球移到足球和篮球的主场，以此扩大室内足球的参与人数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，要想振兴三大球，&lt;strong&gt;最主要还是要依靠各个职业俱乐部扩大自己的基础，让草根阶层真正喜欢体育、参加体育，这可能是中国比较欠缺的地方。&lt;/strong&gt;比如，在日本高中阶段足球有很多联赛，最主要的两大联赛中有一个只有强队参加的联赛。我们会在普及的基础上尽可能增加这样切磋提高的机会，然后从中选出优秀的苗子。中国好像缺乏这样通过赛事不断筛选的方式，似乎是从很早就遴选出精英苗子，再来培养，我觉得这是不行的。怎样来培养草根阶层参加体育运动呢？比如在日本，12岁以下的足球比赛采用8人制，尽量降低组队比赛的难度，尽量多办比赛，在这个过程中让孩子更多体会踢球的乐趣，不断在这个过程中去挑选苗子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，以日本足球环境的改变为例，场地建设非常重要。比起我刚做足协主席的时候，日本足球环境最大的改变是专用足球草坪和专业足球场的数量增加了很多。现在，日本专用的足球体育场有近30个，而在J联赛刚成立的时候日本只有4个专用的足球场。那时，专用足球场的规模只能容纳15000人左右，现在都可以容纳3至4万人。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 07:10:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740551609312_ekQ34P_1740551609810.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30248441</guid></item><item><title>鸿蒙原生版钉钉丨用户率先突破100万！领跑鸿蒙办公赛道</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30248296</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;自上线以来，鸿蒙原生版钉钉凭借多端协同、多屏一致、智能AI三大核心优势，用户量率先突破100万，稳居办公协作赛道第一名！作为首款深度适配HarmonyOS NEXT的办公平台，钉钉与鸿蒙联合打造“无界生产力”，重新定义数字化办公体验。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/368/137.png" data-imageid="341368137"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;多屏一致体验demo&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;为什么百万企业选择鸿蒙原生版钉钉？差异化能力对比一览&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/368/138.jpg" data-imageid="341368138"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;鸿蒙原生版钉钉和安卓版钉钉的差异化，新增功能点&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;鸿蒙原生版钉钉的“进化基因”：不止于百万&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1.全场景生产力革命&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;·折叠屏悬停会议：&lt;/strong&gt;展开即切换三分屏模式，手势操作实现毫米级响应，彻底告别应用切换 割裂感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;·跨端无感协作：&lt;/strong&gt;跨端入会，丝滑顺畅&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/368/139.png" data-imageid="341368139"&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/368/140.png" data-imageid="341368140"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2.AI重构工作流&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;·小艺会议智库：&lt;/strong&gt;语音指令定位录音段落，多模态交互让“动口不动手”成为现实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;·智能日程管理：&lt;/strong&gt;AI自动关联会议通知与待办事项，管理层决策效率提升35%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/368/141.png" data-imageid="341368141"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.安全即竞争力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;·防泄密黑科技：&lt;/strong&gt;登录管理、企业账号管控，组织行为管理、保密群防截屏、全局明水印、病毒扫描三重防护，保障商业机密零风险。（该功能仅限钉钉专属版的鸿蒙原生版）&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/368/142.png" data-imageid="341368142"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;百万用户见证：鸿蒙原生版钉钉的18项进化答案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1.基础体验升级：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;多种快捷登录方式：&lt;/strong&gt;华为账号一键登录、海外手机号无障碍支持&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;专属登录：&lt;/strong&gt;企业定制化身份验证，保障组织信息安全&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;极速考勤革命：&lt;/strong&gt;支持定位、WiFi、蓝牙打卡（0224版本上线），极速打卡效率提升300%&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/368/143.png" data-imageid="341368143"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2.协作工具飞跃：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;全场景会议矩阵：&lt;/strong&gt;高清视频会议、视频通话、多机位直播（支持实时字幕生成）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;智能OA中枢：&lt;/strong&gt;OA审批系统与邮箱系统深度打通&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;社交化办公：&lt;/strong&gt;支持收发红包，工作互动更人性化&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;图集瀑布流：&lt;/strong&gt;文件草稿云端暂存、富文本超宽图无损展示&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/368/144.png" data-imageid="341368144"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.开放生态进化：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;工作台无界开放：&lt;/strong&gt;提升H5小程序应用鸿蒙容器层的兼容性和适配性，支持企业自建工作台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从打卡到决策，从沟通到生态——鸿蒙原生版钉钉的每一次更新，都在重新定义「进步」的边界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;钉钉×鸿蒙：未来不止于此&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;100万只是起点！我们将持续深化跨设备无缝体验、3D空间会议、AI全链路工作流程，与千万 企业共同定义“让进步发生”的终极答案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;立即体验鸿蒙原生版钉钉，解锁无界原生新体验。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 06:57:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/368/125.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30248296</guid></item><item><title>香港迪士尼2024财年净利润8.38亿港元，为开业以来最高</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30247740</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2月25日，香港迪士尼度假区（下称“香港迪士尼”）公布2024财政年度（2023年10月1日至2024年9月28日）的业绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财务数据显示，报告期内，香港迪士尼录得2005年开业以来最高的净利润，达8.38亿港元，同比增长12亿港元；EBITDA（息税折旧及摊销前利润）和收入也创纪录，其中EBITDA约23亿港元，同比增长14亿港元；收入约88亿港元，同比增长54%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，香港迪士尼于2005年开业，自2015年以来持续亏损，此次是香港迪士尼自2015年以来首次盈利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告期内，香港迪士尼的总入场人次也录得历史新高的770万，与此同时，宾客人均消费增长28%；年内酒店使用率为88%，整体入住率上升26个百分点至73%。香港迪士尼表示，这主要受惠于内地和其他市场宾客的强劲反弹，以及本地宾客的持续强势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，香港迪士尼指出，报告期内香港迪士尼非本地宾客入场人次的增长，连续两年跑赢香港整体访港旅客人数的增长。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740545293000_RjpF35_1740545336890.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341361568"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;香港迪士尼乐园内，游客正在观看晚间的迪士尼星梦光影之旅演出。澎湃新闻记者 唐莹莹 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港迪士尼指出，强劲的业务表现为现金流带来显著改善，度假区的现金及现金等价物增长28%，让香港迪士尼能够加快偿还贷款，并投资于创造新的宾客体验，包括20周年庆祝活动及新增一项Pixar主题的娱乐体验，均由香港迪士尼全额自资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，年内香港迪士尼未有动用由华特迪士尼其一附属公司提供的周转信贷，并已于2024财政年度第一季度全数偿还余额。另外，香港迪士尼亦开始偿还由香港特别行政区政府和华特迪士尼提供的贷款。截至2025财政年度第一季，香港迪士尼已偿还其超过六成的贷款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港迪士尼乐园度假区行政总裁莫伟庭表示：“香港迪士尼交出了我们开幕以来最佳的业务表现。尽管市况挑战重重，我们仍取得如此佳绩，充分证明了我们演艺人员的尽心尽力，以及宾客对迪士尼的深厚联系。我很高兴向大家宣布，香港迪士尼20周年庆祝活动将于2025年6月展开，继续呈献全新的体验。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们努力让香港迪士尼持续成为旅游业的主要推动力，随着市场波动，我们会继续保持灵活应对，并致力于提供创新体验和无与伦比的宾客服务。对于我们取得的成绩，以及对香港作出的重大贡献和正面影响，我们无比自豪。”莫伟庭续指，“继2023年魔雪奇缘世界成功开幕，加上我们目前扩建项目的Marvel主题体验，以及更多正在发展当中的宾客体验，香港迪士尼拥有稳健的未来增长规划。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 06:55:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740545775014_Ckcxfs_1740545775263.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30247740</guid></item><item><title>特朗普推销500万美元移民“金卡”：可获永居，提供合法入籍途径</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30248347</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740551265421_7edt1H_1740551265637.png" alt="特朗普推销500万美元移民“金卡”：可获永居，提供合法入籍途径"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:14&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;特朗普推销500万美元移民“金卡”：可获永居，提供合法入籍途径&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间2月25日，美国总统特朗普表示，他计划启动新的美国投资移民签证项目，为对美国投资500万美元以上的移民，提供获得美国永久居住权和入籍美国的合法途径。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 06:51:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740551265421_7edt1H_1740551265637.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30248347</guid></item><item><title>定价500万美元移民“金卡”是否考虑卖给俄寡头？特朗普：可能会</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30248292</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740549166255_BfhMrP_1740549175471.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341368176"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;美国总统特朗普。视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，美国总统特朗普2月25日在白宫椭圆形办公室表示，他将面向对该国项目至少投资500万美元的外国人开辟获得居住权并最终入籍的新路径，该名为“金卡”的项目将在约两周后启动。他还称，并不认为行政当局需要就此获得美国国会批准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美国有线电视新闻网（CNN）报道，特朗普当天在商务部长霍华德·卢特尼克陪同下签署行政命令时表示，“我们将开卖金卡，这张卡定价在500万美元左右。它将赋予你绿卡的特权……他们（外国申请人）会花很多钱，交很多税，雇佣很多人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当被问及是否会考虑将“金卡”出售给俄罗斯寡头时，特朗普回应说：“是的，可能会。我认识一些俄罗斯寡头，他们都是非常不错的人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卢特尼克表示，该“金卡”实际上是一种绿卡或永久合法居留权，它将提高投资者的准入门槛。与此同时，他还表示，此举可能会取代现有的EB-5签证。卢特尼克批评EB-5计划充满太多欺诈行为，是“获得绿卡的低成本方式”。他还强调，申请“金卡”的人将受到审查，“我们将确保他们成为优秀的世界级全球公民”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普认为联邦政府可以出售1000万张“金卡”来减少赤字，“（该项目）可能会很棒，也许会是极其出色的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美国公民及移民服务局网站介绍，EB-5移民投资者计划由美国国会于1990年制定，旨在通过吸引外国资本和创造就业机会刺激美国经济发展。现有的EB-5签证项目要求潜在投资者投资略高于100万美元，并创造至少10个就业机会，它还为投资者提供了获得绿卡和公民身份的途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国会研究服务局在2021年报告称，EB-5签证存在欺诈风险，包括资金是否通过合法途径获得等。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 06:49:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740549193284_ic2pex_1740549193512.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30248292</guid></item><item><title>交通银行浙江省分行原资深专家屠粮钢涉嫌严重违纪违法被查</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30248456</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据中央纪委国家监委驻交通银行纪检监察组、浙江省纪委监委消息：交通银行浙江省分行原资深专家屠粮钢涉嫌严重违纪违法，目前正接受中央纪委国家监委驻交通银行纪检监察组纪律审查和浙江省绍兴市监察委员会监察调查。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 06:38:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740551929602_QFFCaB_1740551929767.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30248456</guid></item><item><title>2月网文书单｜重生当消防员，穿越去考状元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30173429</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;【编者按】&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;透过网文小白化的表面现象，网络文学中已经诞生了很多娱乐性和思想性并重的作品，这份书单将介绍一个更加多样性的网文大世界，从冷门到热门，从小众到大众，各个类型作品中的佼佼者。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;《都重生了，又当消防兵了？》大先生吃土豆&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消防老兵方淮重生了，回到2007年入伍那天，在系统督促下，选择重新成为贵州的消防员，通过军旅生活，不断成长，弥补前世的遗憾，写出了人物的弧光。这是部队的故事，也是人生的故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本书日常刻画专业，生活气息浓厚，充满了翔实的军旅细节，主配角都塑造得有血有肉，情节生动，层层递进，有爽点也有泪点，很真实也很热血，“让一个普通人也能了解消防战士，有趣还能长知识”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;需要注意的是：“缺点就是系统文，胡搞八搞的系统，属于古早时期的强制性系统”“用力过猛”。当然，也有克服缺点变真香党的：“对我来说的缺点就是我有时候比较抗拒系统，前期经常要跳过系统相关描写，最后作者的水平让我脑内和解了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;推荐指数：三颗星到五颗星。注意：这书发刀应该不少，有队友牺牲的剧情，怕虐心的童鞋慎入哈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;《北宋社畜浮沉录》枕石漱流&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个北宋版的考公上岸记，做题家主角穿到北宋仁宗年间，成了语文课本中伤仲永那位方仲永的儿子，一门心思走科举之路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;故事主线就是读书做官，前期备考科举，之后官场浮沉，细节充沛：“对于古代读书人如何学习，如何写文章这方面写的特别细”，“能把各种官场乡里人情世故弯弯绕绕写出来”，特别是前期“备考宋朝科举”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作者考据给力，誓要“在小说里教会读者写八股”。主角上岸成功之后，参与变法，攀科技树发展生产力，行文《是，大臣》风，键政梗很多（有点《大不列颠之影》那种感觉了）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;推荐指数：三颗星到五颗星。能把科举写得这么详细的作者不多，一看就是肚子里有货的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;《御兽从零分开始》给我加葱&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主角机智、友善、自律上进、天赋异禀，穿越之后从零分逆袭御兽优等生，主线就是捡宠物冒险打比赛，和宠兽伙伴努力成长，不停打脸升级，日常温馨，每个宠兽都性格鲜明（牙宝，小寻宝，露宝，钢宝……），可可爱爱，颜值与战力皆高，“有种少年漫的感觉，青春年少，热血沸腾，永不服输”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有小毒点但影响不算大，问题是更新很慢，吐槽集中在：“打脸情节生硬，战斗场面描写一般”“比赛的时候有些台词感觉挺中二的”“太过无敌，些许降智，星际世界观有问题”“越往后感觉写的有点散”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;推荐指数：三颗星到五颗星，推荐给不介意女主无CP，喜欢温馨日常风御兽文，喜欢天才学院流的书友。ps：不过个人还是那个观点，男生看女主文和女生看男主文，都需要降低期待~&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;《我欲九天揽月》温茶米酒&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;穿越高武世界的主角，家族武馆衰落，年幼便被人暗算，双腿失去知觉，但自强不息，多年后激活了穿越诸天的金手指，于是通过穿越不同世界寻找解毒方法，打磨武道，寻找破局之法，第一个副本是缝合龙门客栈和剑雨等作品的明朝武侠世界，然后是if线的南宋，类似温瑞安的世界，之后还会有尸潮魔改版大唐，架空民国对抗外敌……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比前作，有意加重了主世界的描写，主副世界主次清晰，虽然剧情并无太多出彩的地方，但主打一个快意恩仇，武痴打爆一切，拳拳到肉，打得爽快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;问题和以前一样，整体叙述都很板正，没有任何整活儿，作者仍然很痴迷于武斗描写，但很多打斗都太细，相比起来，故事偏弱，导致追读性不强：“这个作者很喜欢从头打到尾，就是打戏之外没啥特色……”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;推荐指数：三颗星到四点五颗星。对故事性要求高的书友就最好别来了，没啥可期待的地方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;《霍格沃茨的和平主义亡灵巫师》不爱吃鲑鱼&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;土著主角在伦敦国王学院毕业，死而复生后拥有了强大的力量（大概属于邓布利多以下最强吧），却自认凡人，追求安定祥和的平凡生活，从当收银员被邓布利多吸收为麻瓜学教授。主角性格温良，生活简朴，“思维方式特别的英式和巫师化”，是那种“实力强大又待人待物温和充满希望”的人设，身边的三只宠物是猫猫鼠鼠和公鸡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;整体日常风，文字考究，很有原著风，时不时的英式幽默让人会心一笑，剧情偏原创，而非和主角团互动，“以一个麻瓜学教授的角度观察和思考英国巫师界的不正常教育”，用书友的话来总结：“有一种在看欧亨利短篇小说的感觉”，“这种毫无戾气的赤子一般的心性我很难不喜欢。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最大的争议有二：一是主角“第一章面对别人的袭击，不够杀伐果断，显得过于温驯懦弱，看得人憋屈”，当然，也有书友觉得这是属于“强者游刃有余的气度”，二是“亡灵巫师私设太生硬”，再然后是“土著主角的代入感不强，节奏比较慢，日常为主，升级感不强”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;推荐指数：四颗星到五颗星。看腻了打打杀杀，想换个口味的书友，可以试试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;《阴脉先生》想看许多风景的兔子&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;故事背景是上世纪末，讲述主角第一人称视角，遇到的各种邪典事件，并如何一步步成为阴脉先生的故事，主打一个江湖里的三教九流，奇闻轶事。主角小时候被拍花子的迷了道，劫了寿，被救以后，学了一身本领，成为江湖术士，专精邪术斗法，开篇就是回来找人报仇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“整本书主角和作者都在布局埋伏笔，看得爽，又觉得有深度能发掘，配角互相有牵扯，个个有来历，力量体系吸引人，主线清晰明确，跟着第一人称主角，稳扎稳打，内容抓人又安心，主角人设也不错，当先生治病救人，睡妹子，打脸也不杀人，还都是按规矩办事”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;争议点在于：“各种灵异事件过多过密，摊子铺得太大，越往后越有点故弄玄虚”“事情安排得太多，节奏过快，以至于和现实脱节”……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;推荐指数：三颗星到五颗星，推荐给怀念当年那种莲蓬鬼话，地摊文风，喜好猎奇，民俗爽文的书友，但我个人觉得，里面涉及的一些江湖采生之类的阴暗面，可能会让人不适。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;《我能回到神秘时代》灰色墓碑&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“神秘之旅密武篇翻拍版本”，主角能通过古董，附身到几百年前的古董主人身上，经历发生的故事，学习武术和超凡能力，“密武、穿越、古董加点、练武炼成怪物等要素非常齐全，比滚开更滚开，比加隆还加隆”“主角杀伐果断、不墨迹，大肌霸类型，相关重点角色也有血有肉”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;需要注意的是，中期疲软，特别是前两个副本之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;推荐指数：两点五颗星到三点五颗星。整体来说，这书属于中开低走又回升的那种，不宜期待太高，但如果有一定毒抗，又是密武篇的爱好者，就属于专业对口，值得一看。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;《黑锅》常书欣&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个只喜欢做饭炒菜的厨子却成了一个警察的故事，同样是从小人物开始起家，不同于以前常见的只是破案，这里还有很多小警察的日常生活，常书欣的书向来都是笔力深厚，贴合现实，讲述人间百态，接地气，再加上美食描写，可以说是美食美人俱佳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作者阅历丰富，杂草一样的小人物，充满韧性的生命力，行文流畅，人物的性格鲜明，配角讨喜，让人泪中带笑，笑中有泪：“既有传统文学的内容，又有网络文学的跳脱和自由”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;著名书评人安迪斯晨风曾经点评过这书：“挺独特的一本小说，主角是一个爱吃会吃的小刑警，有点幽默有点花心有点小坏，但是总体来说算是个好人。小说主要讲述他在当警察抓罪犯的过程中抽冷子做美食的故事，语言风格非常贴近现实，生动鲜活。既是刑侦小说，也是美食小说，更是现实主义小说。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;问题在于，男女关系处理争议很大，主角小人物性格，偷奸耍滑，没那么高大上，主打一个“家里红旗不倒外面彩旗飘飘”，现在来看是比较渣男的，说得不好听就有点儿自私薄凉，算是比较真实的人性了。其次是商战剧情火候欠缺，有点露怯了，“后期还灌水以致烂尾”，这书后来改编成网剧《警察锅哥》，质量尚可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;推荐指数：三颗星到四点五颗星，推给喜欢小人物视角，对文笔和阅历有要求的书友，对了，印象中有个女友劈腿的剧情，不喜勿入哈。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 06:37:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/340/674/152.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30173429</guid></item><item><title>上海静投置新拟5.6亿元获取静安寺组合地块，宅地楼板价每平米超16万元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30246614</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2月25日，上海土地市场发布出让公示，拟以协议方式出让静安区静安寺社区C050101单元095-9地块和095-7地块，意向用地者为上海静投置新城市更新建设有限公司，出让总价为5.6171亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两地块实施组合出让，规划为商业住宅用地，用地面积约0.31公顷（万平方米）。其中，095-7地块规划为住宅用地，楼板价161101元/平方米，成为上海新的宅地单价地王。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1876160" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740534588014_7Ajj4e_1740534588814.png" data-imageid="341354882"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;出让地块大致位置&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公示期满，无异议或虽有异议但经审查没有发现存在违反法律法规行为的，规划和自然资源部门将按照《国有土地使用权出让意向书》约定，与意向用地者签订《国有建设用地使用权出让合同》。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1876159" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740534588093_h2NK4f_1740534588754.png" data-imageid="341354881"&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;静安区静安寺社区C050101单元095-9地块规划为商业用地，土地面积0.10公顷（万平方米），容积率1.91，楼板价为39026元/平方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;095-9地块内需要保留的历史建筑（保留）建筑面积不小于1402平方米，为里弄建筑，需要保留的历史建筑（一般）建筑面积不小于133平方米，计入拟出让地块的容积率，房屋用途为商业，应结合实施方案进行细化甄别，采取保护修缮、保留改造和更新改建等保护更新方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该地块业态功能应考虑契合南京西路功能区的整体商业定位，充分考虑南京西路主街的核心商业功能，注重引入高品质商贸品牌，以优质商业载体吸引国际消费资源、营造多元商业生态、引领国际消费体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;095-7地块规划为普通商品房，土地面积0.21公顷（万平方米），容积率1.44，出让价格4.8717亿元，楼板价161101元/平方米。该楼板价超出上海宅地单价地王，2024年8月绿城中国以131045元/平方米的楼板价竞得上海徐汇区斜土街道xh128D-07地块，刷新融信中国2016年创下的上海单价地王纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出让文件显示，095-7地块地块配建的5%公共租赁住房已统筹移配至258街坊地块，本地块配建5%公租房比例为0%。该地块住宅物业建筑面积自持比例为0%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，095-7地块内需要保留的历史建筑（保留）建筑面积不小于2858平方米，为里弄建筑，计入拟出让地块的容积率，房屋用途为居住，应结合实施方案进行细化甄别，采取保护修缮、保留改造和更新改建等保护更新方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;095-7地块建成后，全装修住宅面积占新建商品住宅面积(三层及以下的低层住宅除外)比例为100%。如有四层及以上的保护建筑和规划明确有保留要求的历史建筑，依照《关于进一步明确旧改项目土地出让涉及相关建设管理要求的通知》(沪建旧改联[2023]94号)文执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 06:34:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740535040220_zeHmHK_1740535040439.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30246614</guid></item><item><title>中国体育报点名乒乓球亚洲杯“饭圈”乱象：治理是不容懈怠的持久战</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30247727</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;近来体育战线从维护意识形态安全的高度系统治理“饭圈”乱象，各项目国家队运动员主动解散官方粉丝群，以鲜明态度向“饭圈”乱象说不，赢得社会各界广泛认可和支持。然而，“饭圈”乱象的治理绝对不可能是一劳永逸的事。近日在深圳举行的乒乓球亚洲杯上，“饭圈”乱象就再次入场扰乱赛场秩序，引发负面风评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在加快建设体育强国的新征程上，体育的多元价值与综合功能日益彰显，“饭圈”乱象必然会有愈加强烈的冲动，选择体育作为侵蚀和寄生的对象。因此体育战线需要在全面深化改革中，持续提升体育领域的治理能力和治理水平，做好与不断变化、变异的“饭圈”乱象打持久战的准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“饭圈”乱象入侵体育领域，不断变换方式“绑架”运动员、教练员或工作人员，严重扰乱体育工作秩序、破坏体育行业声誉、损害体育战线形象，其深层次的后果是扭曲了体育精神、消解了体育价值、弱化了体育功能，特别是容易给青年一代带来认知偏差，引发人生观、价值观的扭曲以及体育领域意识形态风险的潜滋暗长。当前体育日益融入党和国家事业发展大局，体育战线做好意识形态工作，不仅事关体育事业发展方向、体育人的思想稳定、体育行业风清气正，而且还事关我国经济社会发展大局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前，我国正在从奥运强国、体育大国加速向体育强国迈进，体育领域的成绩和进步越是突出，体育战线越需要面对“饭圈”乱象入侵和寄生的强烈冲动所带来的一系列新问题新挑战。越是取得成绩的时候，越要有如履薄冰的谨慎，越要有居安思危的忧患意识，越要有防范化解风险的应对之策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;体育战线要始终坚定不移地聚力聚焦于体育强国建设的大局，专心做好自己的事，持续开展国家队思想道德和作风建设，打造能征善战、作风优良的国家队，既能打赢国际赛场上的高水平赛事，还要能够抵挡得住形形色色的“饭圈 ”乱象的“糖衣炮弹”，让中华体育精神得以充分彰显，让中华体育文化感召力得以有效提升，持续向全社会传递体育正能量、弘扬时代主旋律。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 06:29:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740545713813_mS3MP2_1740545714166.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30247727</guid></item><item><title>吴海龙大使巧借“冻梨”谈中韩文化交融：格局高了看到的都是风景</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30247182</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740537447765_7M3EyD_1740537447928.png" alt="吴海龙大使巧借“冻梨”谈中韩文化交融：格局高了看到的都是风景"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:01&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;吴海龙大使巧借“冻梨”谈中韩文化交融：格局高了看到的都是风景&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;2月25日，在第十一届中韩公共外交论坛上，吴海龙大使巧借与辽宁省副省长聊“冻梨”向韩国嘉宾谈中韩文化交融。他称，“格局高了，看到的都是风景”。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 06:16:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740537447765_7M3EyD_1740537447928.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30247182</guid></item><item><title>特朗普：我也想买俄罗斯的稀土和石油</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30248319</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740550159518_AaeBZH_1740550159753.png" alt="特朗普：我也想买俄罗斯的稀土和石油"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:06&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;特朗普：我也想买俄罗斯的稀土和石油&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;央视新闻报道，当地时间2月25日，美国总统特朗普表示，他也想购买俄罗斯土地上的矿产。“我希望达成协议，获得俄罗斯稀土资源。”&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 06:13:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740550159518_AaeBZH_1740550159753.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30248319</guid></item><item><title>刚果（金）暴发不明疾病已致53人死亡，最早病例食用蝙蝠后死亡</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30247453</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;近期，刚果民主共和国（简称刚果（金））西北部的赤道省暴发两起不明原因的疫情，截至目前，两地累计报告431例病例，已致至少53人死亡，多数死亡患者从症状出现到死亡仅间隔约48小时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《华盛顿邮报》2月25日报道，世界卫生组织（WHO）表示，此次疫情构成了“严重的公共卫生威胁”，目前仍在努力确定病原体，已排除埃博拉、马尔堡病毒等常见出血热病原体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据WHO非洲办公室消息，疫情最早可追溯至1月21日，赤道省博洛科村（Boloko）三名5岁以下儿童在食用蝙蝠尸体后出现症状，并在48小时内死亡。截至1月27日，该村及邻近的东多村（Dondo）累计报告12例病例，其中8人死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月13日，赤道省另一村庄博马特（Bomate）暴发了更大规模疫情，目前报告419例病例，45人死亡。WHO表示，两地病例症状相似，但尚未确认是否有关联。多数患者发病后迅速恶化，部分在48小时内死亡，这一快速病程令医疗人员深感担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;WHO表示，此次疫情的病死率为12.3%，症状包括发热、呕吐、腹泻、肌肉疼痛、头痛、疲劳以及类似出血热。卫生团队正在当地调查其他潜在病因，包括疟疾、食物中毒、伤寒、脑膜炎或其他病毒性出血热。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;WHO报告称：“进一步实验室检测至关重要，需尽快确定病原体以制定应对策略。”目前，WHO已向疫区派遣专家组支援，并呼吁国际社会关注刚果（金）的复合型公共卫生危机。随着调查深入，病原体溯源与防控措施的有效性或将成为关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次疫情并非刚果（金）首次遭遇“不明疾病”。长期以来，人们一直担心在野生动物被广泛食用的地方，未知病菌会从动物身上传染给人类。去年12月，刚果（金）西南部曾报告类似的不明疾病，但最终被确认为疟疾合并急性营养不良引发的并发症。英国南安普顿大学全球卫生专家迈克尔·黑德（Michael Head）向《华盛顿邮报》分析，多数“不明疾病”实际上是已知病原体未被及时识别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得关注的是，该国公共卫生系统正面临“双重压力”：一方面，赤道省疫情暴发地地处偏远，医疗监测和基础设施薄弱，增加了疫情扩散风险；另一方面，东部地区因武装冲突导致医疗资源挤兑。WHO数据显示，今年以来，东部战乱已致超7000人死亡，进一步分散了该国本已紧张的卫生资源。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 06:12:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740543629828_YswYAN_1740543630438.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30247453</guid></item><item><title>金融监管总局大型银行司副司长刘智夫已任厦门金融监管局局长</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30246774</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;厦门金融监管局迎来新任局长。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740535260360_pEKxtc_1740535260585.png" data-imageid="341355042"&gt;&lt;p&gt;2月24日，国家金融监督管理总局厦门监管局披露的局领导信息显示，刘智夫已任该局党委书记、局长。刘智夫为辽宁大连人，出生于1972年12月，中共党员，研究生学历，拥有经济学博士学位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开资料显示，刘智夫长期工作于金融监管系统，曾任原保监会国际部合作处处长、原青岛保监局副局长、原青岛银保监局二级巡视员、原银保监会创新部副主任、国家金融监督管理总局大型银行司副司长等职务。在任职青岛银保监局二级巡视员时，刘智夫则因工作借调，无具体分工，此后则任职于银保监会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，厦门金融监管局党委书记、局长为孙晓明，她现已出任重庆金融监管局党委书记、局长，接替调任金融监管总局普惠金融司司长的蒋平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孙晓明出生于1974年10月，中共党员，研究生学历，经济学博士学位。2022年6月30日，孙晓明出任原厦门银保监局党委书记、局长，当年4月，时任厦门银保监局局长曾晖调任江西银行党委书记，接替3月被查的江西银行原党委书记、董事长陈晓明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年下半年以来，厦门金融监管局也经历了多个人事调整，包括副局长谈晨调任宁波金融监管局副局长，三亚金融监管分局局长吴智宇出任厦门金融监管局副局长等。从年龄层来看，厦门金融监管局领导班子成员均为70后，其中还有一名80后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，厦门金融监管局的领导班子为：党委书记、局长刘智夫，党委委员、副局长王志刚、方琳，党委委员、纪委书记吕祥勍，党委委员、副局长吴智宇。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 06:10:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740535260360_pEKxtc_1740535260585.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30246774</guid></item><item><title>印尼正式推出新主权财富基金：整合超9000亿美元国企资产，异于淡马锡</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30247193</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740537567663_rbNkad_1740537586109.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341356057"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年2月24日，印度尼西亚雅加达，安全人员在名为“达南塔拉”（Danantara）的主权财富基金大楼附近巡逻。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月24日，印尼政府正式推出新的主权财富基金“达南塔拉”（Danantara）。印尼总统普拉博沃表示，该基金初始资本为200亿美元，预计最终管理规模将达到9000亿美元，这将让其跻身全球最大主权财富基金之列。基金将优化国有企业管理模式，成为推动国家经济增长的战略性高效解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据中新社24日报道，新基金名字是“群岛的未来力量”（Daya Anagata Nusantara）的印尼语缩写。当日，普拉博沃与两位前总统苏西洛和佐科共同出席达南塔拉的启动仪式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印尼国内外的舆论将达南塔拉比作“印尼版淡马锡”，将其与新加坡财政部拥有100%股权的知名全球投资机构淡马锡相比。不过，达南塔拉的许多细节尚未披露，其主要处理印尼国内的国有资产事务的定位也和新加坡淡马锡有显著区别。此外，达南塔拉与佐科任内2021年设立的持有105亿美元资产的主权基金印尼投资局（INA）间的区别也未获明确。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新加坡尤索夫伊萨东南亚研究院资深研究员、印尼研究项目兼任主任刘敏丽（Julia Lau）接受澎湃新闻采访时说，建立任何类型的主权财富基金都会是耗费数年甚至是数十年的长期项目。其中，信任和透明度是基金创始团队可交付成果中的关键。“现在要对达南塔拉所能取得成就的规模下结论，为时尚早，外界还未获得足够多的细节。”刘敏丽说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;将国企变为增长加速器？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《雅加达邮报》报道，达南塔拉将和印尼国有企业部合作，监督和管理该国的国有企业。另据《海峡时报》报道，首批纳入达南塔拉旗下的国企包括印尼三大银行曼迪利银行（Bank Mandiri）、印尼人民银行（Bank Rakyat Indonesia）和印尼国家银行（Bank Negara Indonesia），印尼国家电力公司（PLN）、印尼国家石油公司（Pertamina）、印尼电信公司和持有黄金、煤炭和镍矿资产的印尼矿业控股公司（MIND ID），一共7家公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《联合早报》报道，普拉博沃24日在达南塔拉启动仪式上表示，该基金的初始阶段将投资约20个项目，启动预算为200亿美元。这些投资包括镍矿、铝土矿、铜矿、食品生产、可再生能源、建设人工智能中心、炼油厂和石化厂等项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《日经亚洲》24日报道提到，外界尚不清楚达南塔拉将在多大程度上直接干预上述公司的运营。不过，这样的企业名单至少意味着达南塔拉的管理资产将达到9000亿美元，是全球最大的主权财富基金之一，在全球排名第四，超越了沙特阿拉伯和新加坡的同类机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新加坡《海峡时报》24日报道，印尼推出达南塔拉，是总统普拉博沃为实现其任期内8%的年经济增长目标所采取的最新举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，印尼当局2月5日公布该国去年经济增长率为5.03%，增速较2023年的5.05%更显放缓。印尼电视网络CNBCIndonesia报道分析说，经济增长放缓与该国净出口减少有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;舆论注意到，就在经济数据正式公布前一天，印尼国会4日正式批准修订已有20多年历史的《国有企业法》，为成立国有投资控股机构达南塔拉奠定法律基础。印尼国有企业部长艾瑞克·托希尔当时对国会说，该控股实体将通过整合印尼国营企业来管理价值6000亿美元的国有资产，以优化运营和股息，“创建具有全球竞争力的专业化国有企业”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;彭博社去年10月报道曾分析说，由于前总统佐科在推进基建上花费了超过8000亿美元，许多国有建筑企业债务达到创纪录水平。当时，印尼主要国企负债高达1860亿美元，一些国企因债务不可持续问题不得不重组，甚至有国企遭控欺诈和难以支付员工工资。偿还债务与地方拨款让印尼国库陷入资金不足情况下，普拉博沃政府不得不继续依赖国企推动施政承诺落地。而在国企陷入窘境的情况下，投资者对国企的信心打了折扣，国企的借贷成本因此上扬，恶性循环风险显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;惠誉评级24日简报分析说，达南塔拉的成立不太可能让印尼国企的评级短期内发生变化。“达南塔拉的战略外界尚不清楚。不过，它有可能鼓励银行向政府眼中属于增长战略优先项目的部门提供更多贷款，例如可再生能源、资源下游化产业（指在印尼本地建立完整的矿业开发链条）、粮食生产和可负担住房。”简报写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，达南塔拉的成立正值印尼爆发学生抗议活动。抗议的肇因是普拉博沃政府最近为将资金向达南塔拉、免费营养餐计划倾斜而推出了预算削减政策。在强烈反弹下，政府已宣布部分政策调整，包括恢复一些奖学金资金和分配给政府合同工的预算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“机构叠加”能否如愿提升效率？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;达南塔拉主权基金将直接向总统普拉博沃汇报，其董事会成员包括前总统、与现政府关系密切的政治盟友以及商业和金融界的重要人物。其中，达南塔拉的首席执行官是投资和下游产业部长、普拉博沃2024年竞选团队负责人罗斯安·罗斯拉尼（Rosan Roeslani），首席运营官是矿业大亨潘杜·夏希尔（Pandu Sjahrir）。此外，国企部长埃里克·托希尔及其他高级官员也在达南塔拉的顾问委员会中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据新通过的法律，达南塔拉的董事只要在履职时尽到了“合理的谨慎义务”，且“决策是基于诚信做出的”，就不需要为基金的亏损承担个人责任。该项立法的目的是鼓励商业活力和拓展业务，减少国企高管因投资造成财物损失而被起诉的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，据《海峡时报》报道，有批评人士质疑达南塔拉主权基金的管理结构，尤其是考虑到印尼的营商环境一向受到官僚主义和腐败问题的困扰，邻国马来西亚的“一马公司（1MDB）”丑闻就是前车之鉴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在人事选择上，罗斯拉尼并非印尼当局最初宣布的达南塔拉“一把手”。印尼调查杂志Tempo认为，更强大的政商关系让罗斯拉尼脱颖而出。此外，夏希尔是前政府高官、军政商大佬卢胡特的侄子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雅加达帕拉玛迪纳大学经济学家维贾扬托·萨米林（Wijayanto Samirin）分析说，种种因素让达南塔拉更像一个政治项目，而非纯粹的经济计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印尼大学国有企业专家托托·普拉诺托（Toto Pranoto）对《日经亚洲》分析说，达南塔拉具有混合职能，不仅是投资机构，同时也是国家经济发展机构，这与仅负责管理投资组合、专注于投资回报的新加坡淡马锡有显著区别。尤索夫伊萨东南亚研究院高级研究员、印尼研究专家许志伟（Siwage Dharma Negara）也分析说，淡马锡的投资侧重于全球市场，而达南塔拉主要集中在国内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印尼2021年设立的第一个主权基金INA也与新加坡淡马锡有所不同。初始资本为50亿美元的INA的主要任务是吸引外国投资，和来自阿联酋、美国、中国、日本的资方展开合作，并创建多个子基金（sub-funds）来投资印尼基建、数字经济、绿色能源、医疗和农业等领域的项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在印尼舆论场中，INA和达南塔拉之间的关系也引起争论。与INA相比，达南塔拉获得了更广泛的授权和拥有更大规模的资产，还可以直接控制一些印尼国有企业。但托托·普拉诺托认为，两个主权基金的职能存在交叉，INA应该被纳入达南塔拉旗下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“普拉博沃政府有着遭人诟病的臃肿内阁问题，但这和达南塔拉基金（与INA的关系）是两个不同的话题。”刘敏丽则如此告诉澎湃新闻。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 05:47:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740537661998_CPzTKc_1740537662211.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30247193</guid></item></channel></rss>