<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>澎湃新闻</title><link>https://www.thepaper.cn</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>国家统计局公布2月份70个大中城市商品住宅售价变动情况</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30413788</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742175321692_D2i5Zn_1742175333657.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343486824"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;附注：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.调查范围：各城市的市辖区，不包括县。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.调查方法：新建商品住宅销售价格调查为全面调查，基础数据采用当地房地产管理部门的网签数据；二手住宅销售价格调查为重点调查和典型调查相结合，基础数据来源于房地产经纪机构或房屋居住服务平台等相关企业上报和调查员实地采价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.价格指数的计算方法详见《房地产价格统计报表制度》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4.如某城市当月无成交，则视为价格水平总体无变动。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 17 Mar 2025 01:59:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742175409929_76GnGw_1742175410113.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30413788</guid></item><item><title>总统、总理近期轮番就核武器发声，波兰为何“求核”心切？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30413617</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742173585896_Mskci3_1742173586152.png" alt="总统、总理近期轮番就核武器发声，波兰为何“求核”心切？"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:52&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;总统、总理近期轮番就核武器发声，波兰为何“求核”心切？&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;近期，波兰总统、总理轮番上场，或期盼“核保护伞”、或谋求拥核，还呼吁提高军费开支、扩充军队规模。波兰为何如此焦虑，持续加码军事动作？&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 17 Mar 2025 01:56:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742173585896_Mskci3_1742173586152.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30413617</guid></item><item><title>美国财长：无法保证美国经济不会衰退</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30413458</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742172151018_s8Fk18_1742172151139.png" alt="美国财长：无法保证美国经济不会衰退"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:59&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;美国财长：无法保证美国经济不会衰退&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;3月16日，美国财长贝森特在接受采访时称，“无法保证美国经济不会陷入衰退。”在美国特朗普政府推出一系列关税政策，有关“特朗普衰退”的担忧愈发凸显。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 17 Mar 2025 01:50:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742172151018_s8Fk18_1742172151139.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30413458</guid></item><item><title>国家统计局：2月份各线城市商品住宅销售价格同比降幅均继续收窄</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30413780</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国家统计局城市司首席统计师王中华解读2025年2月份商品住宅销售价格变动情况统计数据&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年2月份，从环比看，受春节销售淡季等因素影响，70个大中城市中，各线城市商品住宅销售价格总体稳中略降，其中一线城市新建商品住宅销售价格上涨。从同比看，各线城市商品住宅销售价格降幅均继续收窄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、各线城市商品住宅销售价格环比总体稳中略降，其中一线城市新建商品住宅环比继续上涨&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月份，一线城市新建商品住宅销售价格环比上涨0.1%，涨幅与上月相同。其中，北京、上海和深圳分别上涨0.1%、0.2%和0.4%，广州下降0.2%。一线城市二手住宅销售价格环比由上月上涨0.1%转为下降0.1%。其中，深圳上涨0.3%，北京持平，上海、广州分别下降0.4%和0.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月份，二线城市新建商品住宅销售价格环比由上月上涨0.1%转为持平；二手住宅环比下降0.4%，降幅比上月扩大0.1个百分点。三线城市新建商品住宅销售价格环比下降0.3%，降幅扩大0.1个百分点；二手住宅环比下降0.4%，降幅与上月相同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、各线城市商品住宅销售价格同比降幅均继续收窄&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月份，一线城市新建商品住宅销售价格同比下降3.0%，降幅比上月收窄0.4个百分点。其中，上海上涨5.6%，北京、广州和深圳分别下降5.5%、7.8%和4.4%。一线城市二手住宅销售价格同比下降4.9%，降幅收窄0.7个百分点，其中北京、上海、广州和深圳分别下降2.9%、2.1%、9.4%和5.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月份，二线城市新建商品住宅和二手住宅销售价格同比分别下降4.7%和7.4%，降幅比上月分别收窄0.3个和0.2个百分点。三线城市新建商品住宅和二手住宅销售价格同比分别下降5.9%和8.0%，降幅分别收窄0.1个和0.2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;注释：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;70个大中城市房地产价格统计一二三线城市划分：一线城市指北京、上海、广州、深圳等4个城市；二线城市指天津、石家庄、太原、呼和浩特、沈阳、大连、长春、哈尔滨、南京、杭州、宁波、合肥、福州、厦门、南昌、济南、青岛、郑州、武汉、长沙、南宁、海口、重庆、成都、贵阳、昆明、西安、兰州、西宁、银川、乌鲁木齐等31个城市；三线城市指唐山、秦皇岛、包头、丹东、锦州、吉林、牡丹江、无锡、徐州、扬州、温州、金华、蚌埠、安庆、泉州、九江、赣州、烟台、济宁、洛阳、平顶山、宜昌、襄阳、岳阳、常德、韶关、湛江、惠州、桂林、北海、三亚、泸州、南充、遵义、大理等35个城市。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 17 Mar 2025 01:32:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742176146230_NYXRYP_1742176146475.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30413780</guid></item><item><title>湘财股份拟换股吸收合并大智慧：今日开市起停牌，三个月前曾计划减持</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30413457</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;湘财股份有限公司（下称“湘财股份”，600095）拟换股吸收合并上海大智慧股份有限公司（下称“大智慧”，601519）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月16日晚间，湘财股份和大智慧均发布《关于筹划重大资产重组的停牌公告》。公告显示，两家公司正在筹划由湘财股份通过向大智慧全体A股换股股东发行A股股票的方式，换股吸收合并大智慧并发行A股股票募集配套资金（下称“本次重组”）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;湘财股份和大智慧在公告中表示，鉴于上述事项存在重大不确定性，为保证公平信息披露，维护投资者利益，避免造成公司股价异常波动，根据上海证券交易所的相关规定，经公司申请，两家公司A股股票均于2025年3月17日（星期一）开市起停牌，预计停牌时间不超过10个交易日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于本次交易的进展，公告显示，湘财股份和大智慧于2025年3月16日签署了《吸收合并意向协议》。双方同意就本次重组的具体交易方案、换股价格、债权债务处理、员工安置、异议股东保护机制等安排进行沟通、论证、协商后，在正式签署的交易协议中进行约定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“本意向协议仅为双方就本次重组达成的初步意向，具体方案及相关条款将以双方另行协商并签署正式文件内容为准。”公告进一步指出，“本次重组及正式交易文件尚需提交双方各自董事会、股东大会审议，并经有权监管机构批准后方可正式实施。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，湘财股份和大智慧均在公告中强调，截至目前，本次重组的具体合作方案以双方进一步签署的交易文件为准。本次重组尚需履行必要的内部决策程序，并需经有权监管机构批准后方可正式实施，能否实施尚存在不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官网资料显示，湘财股份成立于1994年，并于1997年在上海证券交易所主板上市，2020年，公司发行股份购买湘财证券股份有限公司，公司主营业务转型证券服务业，业务涵盖证券服务、营养品、防水卷材、贸易等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业绩方面，湘财股份2024年三季报显示，去年前三季度，公司实现营业总收入15.49亿元，同比减少16.52%；归属于上市公司股东的净利润1.46亿元，同比减少2.93%。截至报告期末，湘财股份总资产为405.85亿元，较2023年末增加22.83%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;股权方面，截至2024年三季度末，湘财股份持股比例在5%以上的股东共有4家，分别为新湖控股有限公司、浙江财商实业控股有限公司、衢州信安发展股份有限公司、国网英大国际控股集团有限公司，持股比例分别为24.13%、17.49%、17.09%和11.30%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1960394" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742172767532_GcfsJ2_1742172789124.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343482753"&gt;&lt;p&gt;官网资料显示，大智慧前身上海大智慧网络技术有限公司成立于2000年12月14日，2009年12月整体变更为股份有限公司，目前公司的注册资本为20.28亿元。业务方面，大智慧致力于以软件终端为载体，以互联网为平台，向投资者提供及时、专业的金融数据和数据分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业绩方面，大智慧2024年三季报显示，去年前三季度，公司实现营业收入5.18亿元，同比减少5.42%；归属于上市公司股东的净利润-2.01亿元，同比减少186.97%。截至报告期末，大智慧总资产为19.80亿元，较2023年末减少13.94%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;股权方面，截至2024年三季度末，大智慧持股比例在5%以上的股东共有2家，分别为张长虹、湘财股份，持股比例分别为33.20%和6.40%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1960395" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742172776831_6bDMwG_1742172789238.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343482752"&gt;&lt;p&gt;此外，值得一提的是，湘财股份和大智慧的渊源颇深，去年12月还曾发布公告称拟减持大智慧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开资料显示，2014年8月，大智慧及全资子公司财汇科技拟与湘财证券股东签署《重组意向书》，拟通过向湘财证券全体股东非公开发行大智慧股份及支付现金的方式购买湘财证券100%的股份，定价原则上不超过90亿元。不过后因大智慧涉嫌信息披露违规被证监会立案调查，重组终止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年12月6日，湘财股份发布公告称，截至2024年12月3日，湘财股份持有2.54亿股大智慧股份，占其总股本的12.66%。“为了提高公司资产使用效率和流动性，公司拟择机减持持有的大智慧股份，根据二级市场情况，择机确认大智慧股票具体出售时机、交易方式、交易数量、交易价格等。其中，交易价格根据大智慧二级市场交易价格确定，不低于9元/股。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至3月14日收盘，湘财股份收报6.89元/股，涨2.53%；大智慧收报9.01元/股，涨4.77%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 17 Mar 2025 01:26:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742173079653_8r8mJ7_1742173079884.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30413457</guid></item><item><title>输完皇马输巴萨，这次马竞赢了战术，只是败给了天才</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30413613</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;对阵巴萨前，马竞主席塞雷佐还对欧冠出局时的那个点球判罚耿耿于怀，他表示：“欧足联给我们传来了图像，但有些图像甚至可以看出阿尔瓦雷斯并没有二次触球。”遗憾的是，今天凌晨在大都会球场马竞又一次输球了，在先进两球的情况下被巴萨4比2逆转，马竞有理由感到苦涩：明明战术得当，却还是架不住巴萨攻击线上一帮天才的组合拳。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742173732045_RW31Yr_1742173847336.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343484557"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;西蒙尼的战术一度扼住了巴萨的喉咙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;西蒙尼战术得当  几乎双杀巴萨&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经历了欧冠120分钟的鏖战，此役西蒙尼不出意料选择在主场退守，这也是马竞对阵强队时惯用的战术，去年12月份联赛第18轮，他们客场2比1击败巴萨，控球只有37%，射门5比19，这一回西蒙尼没有理由打肿脸充胖子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反观弗里克的球队，进入2025年后至今保持不败，17场比赛取得14胜3平，顺风顺水的巴萨开场也顺理成章反客为主。亚马尔依然是球队主要的进攻发起点，第6分钟，他插入禁区险些就为巴萨取得完美开局，可惜近在咫尺的射门被匪夷所思地打偏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过随着比赛的深入，巴萨开始逐渐感受到皇马在欧冠中的那种挣扎，面对马竞的全员退守，巴萨很难通过传接觅得机会，倒是马竞在上半场行将结束时一击致命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接门将奥布拉克的开球，马竞球员在中圈争顶成功，随后快速反击中将球送至远端，小西蒙尼回敲至中路，无人防守的阿尔瓦雷斯一蹴而就。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是马竞典型的进攻方式，投入兵力不多，但对于第一点和第二点的争夺从不惜力，在为数不多拥有球权的情况下，他们的反击坚决且极具纵深。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一定程度上，巴萨的优势心理也让马竞有了可乘之机，为了尽早打破僵局，巴萨整个阵型压在半场，左边后卫孔德都大胆地提至肋部活动，此举是想让主要攻击点亚马尔拥有更多的帮手，但遭遇到对手打击时，巴萨的右半场非常空虚，防线身后有大片的空当可以利用，西蒙尼自然不会错过掐住巴萨七寸的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下半时马竞的第二个进球如出一辙，还是左路过顶球打到巴萨身后，几乎同样的位置，中路的瑟洛特同样无人盯防，巴萨门将什琴斯尼只能目送皮球入网。此时比赛时间已经走到了70分钟，如果按照此前比赛场面去预判，巴萨很难逃过单赛季联赛被马竞双杀的命运。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742173655882_JxxzQY_1742173847280.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343484559"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;莱万的进球吹响了巴萨的反攻号角。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;天才决定比赛&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，绝境中的巴萨终于爆发了。马竞第二个进球后，仅仅2分钟，莱万多夫斯基接马丁内斯传中，波兰神锋一边倚住贴身盯防的后卫，在马竞后防线围拢上来之前侧身抽射，皮球飞入右下死角，这不是一个绝佳的得分机会，但电光石火间莱万就完成了进球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为我的进球改变了比赛，当时我们处在一个非常困难的时期，追回一球后，我们相信自己可以做到更多事情，那个进球并不容易，但我必须在禁区内有所表现。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;莱万赛后也禁不住为自己的进球感到骄傲，可以说，马竞的防守反击已经从战术上最大限度遏制了巴萨，但西蒙尼算不到莱万的灵光乍现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，&lt;strong&gt;本赛季各项赛事，莱万已经打入35球，上一次巴萨有球员单赛季打入这么多球是20/21赛季的梅西，当时梅西打进38球，按照莱万的势头，毫无疑问会超过彼时的梅西。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于西蒙尼而言，最绝望的事情是巴萨不止有一个莱万，随着巴萨重新找回比赛节奏，进球接踵而至，费兰-托雷斯很快扳平比分，亚马尔的进球则在伤停补时第2分钟绝杀马竞。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742173675038_PbhkCN_1742173847237.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343484558"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;亚马尔第92分钟的进球杀死了马竞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当时亚马尔习惯性地横向带球打出一脚远射，整场比赛马竞都对这位天才少年的杀招严防死守，亚马尔始终找不到内切射门的机会，但仅仅这一次就制造了杀机，皮球经过后卫身体的折射蹿入网窝，奥布拉克只能望球兴叹。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1960560" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742168675809_Y3m5jP_1742174291813.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343485868"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;亚马尔的远射折射破门，帮助巴萨反超了比赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一刻马竞的心理防线彻底崩溃，费兰-托雷斯补时第8分钟又利用马竞后场失误打入第4球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;赛后亚马尔接受采访时表示：“如果要进球，就得在重要的比赛中进，在球队轻松获胜的比赛中如果没有进球，我并不会太在意。”他的话明显有针对性，此前亚马尔经历了近5个月的联赛进球荒，一度遭到媒体的质疑，现在他把进球留在了最重要的时刻。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742173763886_rheydk_1742173847307.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343484556"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;弗里克调教下的巴萨展现出恐怖的火力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;巴萨恐怖攻击群，弗里克制造&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一场未曾预料到的4比2，巴萨展现了惊人的火力，事实上，这场比赛也是这个赛季巴萨的缩影，目前球队出战43场比赛，打进132球，场均进球3.07粒，其中有19场比赛单场进球数至少达到4个。能够支撑起如此高的产量，得益于巴萨拥有一个极具天赋的攻击群，在弗里克的调教下，目前的巴萨前场处处是杀招。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1960570" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742174425039_B1EYx3_1742174455598.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343485869"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;亚马尔在比赛中屡屡给马竞制造麻烦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据最具说服力，除了莱万之外，亚马尔本赛季已经打入20球，是本世纪五大联赛打入20球的最年轻球员，此外，他直接参与了30个进球（13球、17助攻）；拉菲尼亚此役为托雷斯送上了助攻，本赛季他直接参与了45粒进球（27球、18助攻）；梅开二度的托雷斯本赛季进球数来到13个，也创造了巴萨生涯单赛季新高，平均每90分钟打入一球，队内效率仅次于莱万的88分钟一球；佩德里本赛季送出7次助攻，同样是个人单赛季新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后弗里克难掩兴奋，“这样赢球的方式实在太棒了，我们在20分钟里对马竞打入了4球，我们应该对我们的打法有信心。”必须承认，目前巴萨在各条战线高歌猛进，弗里克是头号功臣，正是在他的手中，巴萨球员的天赋得到了完美的兑现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;复盘比赛，巴萨的前两个进球都来自于过顶的肋部传中，在地面传球无法撕开防线的情况下，弗里克的球队很明显懂得变通，这是过往巴萨并不十分擅长的进攻方式，此外，另一个细节也足以展现出弗里克对球队的调教功力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;巴萨的战术中，两大进攻利器拉菲尼亚和亚马尔分居左右，但在关键时刻拉菲尼亚居然长时间活动到右路，利用强点的叠加让对手顾此失彼，巴萨扳平比分的进球就源于拉菲尼亚在右路的传中，当时后卫更多注意力在亚马尔身上，拉菲尼亚传中时完全没有干扰，可以稳稳将球送到托雷斯的头顶，而托雷斯的第二个进球也得益于拉菲尼亚在右路的抢断。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742173823739_ARdafm_1742173847272.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343484555"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;逆转马竞让巴萨少赛一场依然领跑西甲积分榜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;皇马的对手一直只有巴萨&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本场比赛是西蒙尼执教马竞以来首次在2比0的情况下输球，回过头来看，西蒙尼唯一的失误恐怕是在60分钟就将进球功臣阿尔瓦雷斯换下，一定程度上，马竞确实少了一点运气（巴萨的制胜球来自折射）， 但回顾双方上个月的国王杯半决赛首回合，或许一切也不那么简单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当时双方战成4比4，马竞拥有一个更加完美的开局，6分钟就2比0领先，随后巴萨半场连扳三球，下半时又将比分扩大到4比2，最后10分钟马竞连追两球，这才读秒绝平巴萨。看上去，如今这支巴萨的容错率远远高于马竞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;此役之后，《阿斯报》主编龙赛罗表示，“皇马的对手一直只有巴萨。”他的意思很明确，短短5天内马竞在优势情况下连续输给皇马和巴萨， 马竞的成色还是差了些，而这两场失利可能就此断送掉马竞本赛季原本可以争夺的两项锦标。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前马竞积分榜上与巴萨和皇马的分差来到4分，率先显露出颓势， 不过马竞球员并没有放弃，巴里奥斯指出，“接下来我们的比赛场次比皇马和巴萨要少，这是一个优势，我们会战斗到底。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 17 Mar 2025 01:25:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742174083037_FY8pie_1742174083297.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30413613</guid></item><item><title>朝鲜外务省谴责西方国家议论朝“弃核”问题</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30413282</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;朝鲜外务省发言人当地时间3月16日发表谈话，谴责日前在加拿大举行的七国集团外长会议上，美国等西方国家讨论朝鲜“弃核”问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;发言人称，美国等西方国家对朝鲜的主权行使说三道四，进行政治挑衅，议论朝鲜“弃核”问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朝鲜外务省对此表示严重关切，并明确表态朝方绝不容忍对朝鲜主权和内政的任何侵害。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 17 Mar 2025 01:24:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742169174804_31xTyP_1742169175035.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30413282</guid></item><item><title>经济日报头版：市场要更有效，政府应更有为</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30413264</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;近年来，各地大力提升营商环境，对经营主体“无事不扰、有事必到”渐成趋势，这是对政府和市场关系认识不断深化的一种体现。政府这只“看得见的手”，既不能越位扰企，又不能失位不管不问，而要尽可能纾企业之困、固市场之本、培创新之元，为市场发挥决定性作用护航。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不久前召开的中央经济工作会议，把“必须统筹好有效市场和有为政府的关系”列入新时代做好经济工作的规律性认识。这是顺应我国经济由高速增长阶段转向高质量发展阶段新要求，推动形成既“放得活”又“管得住”的经济秩序、实现最优资源配置效果的科学方法论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;科学厘清政府和市场的边界&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;统筹用好“看不见的手”和“看得见的手”，是我国改革进程中的一个关键命题，更是经济体制改革的核心问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;历史地看，对于政府与市场关系这一话题，最初的思考和讨论起源于市场失灵。一次次经济波动，反复证明市场不是万能的，从而产生了对政府干预的需求。而如何在政府职能与市场机制之间寻找平衡点，市场经济国家都经历了周期性的“钟摆”。总结其中的历史经验，可以看到，理想目标应当是既能充分发掘经济潜能、释放内在活力，又能有效弥补市场失灵、维护市场运行秩序，从而实现资源配置效率、国家经济利益、国民福祉的最大化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我国在逐步完善社会主义市场经济体制的过程中，根据实践拓展和认识深化，不断探索政府和市场关系的科学定位，努力破解这道经济学上的世界性难题。新时代以来，从党的十八大报告提出“更加尊重市场规律，更好发挥政府作用”，到党的十八届三中全会将市场在资源配置中的“基础性作用”调整为“决定性作用”，同时强调更好发挥政府作用，再到此次中央经济工作会议将“必须统筹好有效市场和有为政府的关系”提升到规律性认识的层面，把“放得活”“管得住”明确为经济秩序的标准，表明我们党对这一重大问题的认识，一直不断深化。实践表明，政府和市场在推动经济发展中各有自己的作用，既不能用市场在资源配置中的决定性作用取代甚至否定政府作用，也不能用更好发挥政府作用取代甚至否定市场在资源配置中的决定性作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;党的十八大以来，我国经济总量基本每1年到2年就突破一个10万亿元的关口。10多年间，实现了从50多万亿元到130多万亿元的历史性跃升。综合国力得以显著增强，一个关键因素就是既发挥了市场经济长处，又发挥了社会主义制度优越性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府与市场，各具特点、各有所长，相辅相成、相得益彰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场的优势关键在“有效”。一个高水平的、成熟的市场经济体制，可以借由供求、竞争、价格等机制，激发经营主体的内生动力和创新活力，引导、调节资源的流向和流量，提高资源配置效率和生产效率，从而推动生产力发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府的作用关键在“有为”。无论是制定科学合理和公平公正的制度规则，确保市场活动在有序的框架内进行，还是当好市场运行的裁判员，及时弥补市场失灵和维护市场秩序，抑或是通过宏观调控熨平经济波动，都要靠政府有效作为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;应该看到，政府和市场之间的关系是随着经济发展阶段的变化而动态演进的，随着社会主要矛盾、技术经济条件、外部发展环境的变化而变化的。国务院发展研究中心副主任张来明指出，统筹好有效市场和有为政府的关系，不可能一蹴而就，也不可能一劳永逸，而需要绵绵用力、久久为功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;打破“一放就乱、一收就死”的循环&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;统筹好有效市场和有为政府的关系，旨在形成既“放得活”又“管得住”的经济秩序。这是对“一放就乱、一收就死”循环的反思结论，也是在有效市场和有为政府关系上讲辩证法、两点论的集中体现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于“放乱收死”现象的辨析与施策，一直是经济理论界的热点话题。其争论的焦点，包括了地方政府竞争、软预算约束、经济比例失调、产业政策失当等各个方面；其争论的交集，归根结底还落在政府与市场的关系上。比如，政府角色的“错位”“缺位”“越位”，不合理的限制性规章制度过多，行政审批过细、干预较多，而在提供公共产品、改善营商环境、增进机会均等等领域，政府的职能反而不到位。不少矛盾处理也没有纳入法治轨道，缺乏以契约精神约束经营主体和政府行为的社会环境。落实在当前经济发展实践中，一些倾向应引起我们的警觉并加以纠偏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一种倾向是“看得见的手”成了“管不住的手”。比如，中央早就提出要破除地方保护主义，但一些地方仍要求企业到当地发展时必须在当地设厂，以市场换产能，以便把税收留在当地，影响公平竞争。还有一些地方政府发展新质生产力时，以布局新产业新赛道的名义，在税收、土地和劳动力成本上大规模让利，不计成本地招商引资，出现“大干快上”、同质化严重的现象，导致不同地区为争夺市场比狠式“内卷”。又如，一些领域和地方滥用行政裁量权、执法不公正，乱收费、乱罚款、乱检查、乱查封的现象仍然存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一种倾向是“看得见的手”成了“用错了的手”。一些地方政府对经济发展大包大揽，批土地、上项目、扩投资，甚至直接扮演经营主体的角色，出现了“政府公司化”倾向；有的直接介入市场资源配置，通过行政手段将资源配置到特定领域，搅乱了正常市场秩序；还有的地方政府过多运用行政命令干预经营主体，而不是运用市场的办法、经济的办法引导经济发展，政府“任性”导致一些政策和措施的随意性比较大。针对同一件事，多个部门均具有政策制定权和解释权，并且即使是对同一文件，不同地区不同部门解读迥异，进而在执行中发生偏离乃至冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一种倾向是需要“看得见的手”的时候“看不见”了。在市场监管、社会管理和公共服务等领域，需要政府之手干预的时候，反而指望市场之手“显灵”。比如，我国具有比较优势的一些新兴产业出现的“内卷式”竞争，既有地方政府盲目上马、加剧供需失衡的原因，也有对低价低质、无序竞争监管不力的原因。在社会保障衔接、食品药品安全监管以及生态环境保护等公共服务管理领域，一些地方出现“该出手时不出手”现象，影响人民群众切身利益。此外，一些政府机构设置和职责划分不够科学，导致职责缺位和效能不高，产生了不少“管理飞地”和“三不管领域”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府职能“越位”“错位”和“缺位”并存，不仅束缚了经营主体活力，阻碍了市场和价值规律充分发挥作用，还在一定程度上导致或加剧了市场失灵的问题。接受经济日报采访的专家指出，其中既有路径依赖的因素，一些地方跳不出“思维定式”，不适应新情况、新要求，抓经济仍靠过去的“三板斧”；也有本领恐慌的原因，一些领导干部不知道哪些该为、哪些不该为，干脆“无所不为”，后果是既管不住，也影响了“放得活”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;解决好影响市场作用有效发挥的问题，又要解决好政府作用缺位、越位问题，关键靠改革。要聚焦构建高水平社会主义市场经济体制，以既“放得活”又“管得住”为目标，通过进一步全面深化改革，转变政府职能、培育市场体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;放要放得活、管要管得住&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平总书记指出：“中国式现代化应当而且能够实现活而不乱、活跃有序的动态平衡。”其中，政府职能转变势在必行、规范政府行为必须推进。只有坚持“看得见的手”既有所为又有所不为，不错位、不越位，才能让“有形之手”的力量用在“点儿”上，形成既“放得活”又“管得住”的经济秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府有所为，意味着要加快建设法治经济、信用经济，通过完善立法、严格执法，奖励守信、惩戒失信，让市场行为有法可依、违法必究；意味着要完善市场规则并带头遵守规则，通过坚决惩治腐败、保障公共安全等优化市场环境，着力矫正市场失灵，规范竞争秩序；意味着要健全宏观经济治理体系，切实优化规划引导，针对经济运行中的新情况新问题，提高政策的前瞻性、针对性、协同性；更意味着要打造统一的要素和资源市场，使全国统一大市场成为各类经营主体公平竞争的大舞台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府有所不为，就是要尊重和发挥市场在资源配置中的决定性作用，既不能当“甩手掌柜”，也不能把这只“看得见的手”伸得过远、管得过多，防止对微观主体活动的不当干预。政府行为越规范，市场作用就越有效。新年伊始，《国务院办公厅关于严格规范涉企行政检查的意见》公开发布，要求明确行政检查主体，加强依法行政；各地两会上，一系列具体举措相继推出，山东要求建设“鲁执法”平台，集中整治乱罚款、乱检查、乱查封，云南强化省级“一盘棋”统筹，规范招商引资行为……这些无不传递出明确信号：进一步管住政府的手，用法治的缰绳牵住权力的野马，让政府行为运行在法治轨道上，为市场的自由驰骋腾出广阔空间，保障经济社会有序、蓬勃发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进一步看，无论是“有所为”，还是“有所不为”，目标都是形成既“放得活”又“管得住”的经济秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“放得活”的“活”，是市场之活，活而有序，才能高效率地配置资源；“放得活”的“放”，主体是政府，该放的要坚决放，放水才能养鱼，促进市场的“活”。与此同时，针对“一放则乱”的可能性，也必须考虑如何“管得住”。当然，“管”和“放”都是手段，要明确“活”才是目的，避免把“管住”变成“管死”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;统筹好有效市场和有为政府，达成既“放得活”又“管得住”的经济秩序，是实践智慧，也是治理能力。把政府行为全面纳入法治轨道，强化系统观念，完善市场机制，形成政府和市场高效协同配置资源的合力，才能促进优胜劣汰，汇聚创新要素，让各类要素的活力竞相迸发，让一切创造社会财富的源泉充分涌流，形成人尽其才、物尽其用、地尽其力、货畅其流的发展局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（调研组成员：本报记者 曹红艳 顾阳 牛瑾 欧阳优 黄鑫 熊丽 执笔：欧阳优）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 17 Mar 2025 01:24:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742167824033_T2GAKR_1742167824369.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30413264</guid></item><item><title>天才少女复制辛吉斯纪录，安德列娃感谢自己扮演好了小角色</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30413470</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1960322" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742172078499_A3RjHW_1742172145203.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343482134"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;未满18岁的安德列娃背靠背夺得了WTA1000级赛事的冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印第安维尔斯网球花园，米拉·安德列娃走进球场，身后是阿瑞娜·萨巴伦卡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前者出生于2007年4月29日，是女子巡回赛中最受热捧的明日之星。两周之前她在迪拜公开赛夺得个人职业生涯首个WTA1000级赛事冠军，目前排名WTA积分榜的第11位。后者出生于1998年5月5日，在WTA积分榜排名榜首，拥有3座大满贯冠军奖杯，也是去年的赛会女单亚军。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1960325" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742172090531_X2ykQp_1742172187915.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343482132"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;俄罗斯少女复制辛吉斯的纪录&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场比赛发生在当地时间2025年的3月16日，现场有16000名观众观看了两位中生代和新生代球员之间的精彩对决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一场三盘大战之后，安德列娃以2比6、6比4、6比3击败萨巴伦卡，将双方的交手纪录改写成2胜4负。继3月末的迪拜公开赛之后，俄罗斯少女连续夺得两站WTA1000级赛事女单冠军，将自己在本赛季的连胜纪录提升至12场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;自从WTA于2009年设立WTA1000级赛事之后，她是在这一级别赛事中取得12连胜的最年轻球员。同时，她也是过去40年里在一项WTA巡回赛中击败世界第一和世界第二的最年轻球员。&lt;/strong&gt;女单半决赛，她以7比6、1比6、6比3战胜伊佳·斯瓦泰克，职业生涯第二次击败对手，也结束了波兰人的卫冕之旅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;当然，纪录还不只是这些。凭借着这场胜利，她还成为印第安维尔斯赛会历史上第3年轻的女单冠军球员，仅次于1998年的玛蒂娜·辛吉斯和1999年的塞蕾娜·威廉姆斯。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当她在2023年的WTA1000级赛事马德里公开赛首轮击败2021年美网女单冠军莱拉·费尔南德斯，取得职业生涯第一场巡回赛单打正赛胜利时；当她在随后的法网从资格赛打起，连赢5场跻身女单32强时；当她在当年的温网第二次出战大满贯就打进女单16强时，很多人都说在她的身上看到了上上一代天才少女辛吉斯的影子——那居然已经是上世纪末的事情了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年澳网赛后发布会上，安德列娃对此给出了自己的回应。她感谢大家对自己的鼓励，说能够和辛吉斯相提并论是一种荣幸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我知道很多人在讨论我们，或许是我们都在这个年纪上被大家看见了吧？不过，她应该更多地喜欢来到网前，我可以这么做但是在底线相持的时候也会非常舒服。我会看一些老的包括斯黛菲（格拉芙）的比赛录像（old videos），啊呀，如果我可以说‘老’的话，就是过去的比赛，例如辛吉斯和其他球员的比赛。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说这些话的时候还是一年又两个月之前，无论身形还是表情，16岁的俄罗斯少女还带着点娃娃的样子。但是2025年春天，她在健身房里的努力获得了回报：身材比过去壮硕了，击球也更有力量感。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1960326" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742172121018_RAkXah_1742172204858.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343482136"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;和西班牙名帅的互相成就&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自从去年年中和康奇塔·马丁内斯合作以来，她们在技战术、身体训练以及情绪管理方面都做了很多工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于职业网球，她们有着相似的理解力。安德列娃说马丁内斯知道如何工作，“因为无论作为球员还是教练她都有丰富的经验，我们互相分享感受，然后她告诉我该如何以正确的方式处理这些问题”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;成绩可以说明她们工作的有效性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年法网安德列娃第5次出战大满贯就闯入女单四强，成为1997年辛吉斯以来最年轻的法网女单半决赛球员。值得一提的是，她在1/4决赛中战胜的是2号种子萨巴伦卡，当时的比分是6比7、6比4、6比4。此后，她和戴安娜·施耐德搭档，收获巴黎奥运会女双银牌，在宁波公开赛获得亚军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年，她在澳网连续两年跻身女单16强，职业生涯8次出战大满贯4次进入第二周。1/8决赛，她以1比6、2比6不敌萨巴伦卡。2月末的迪拜公开赛，她一路击败包括玛凯塔·万卓索娃、斯瓦泰克、伊莲娜·莱巴金娜3位大满贯女单冠军在内的6位球员，夺得职业生涯第二个巡回赛冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来到印第安维尔斯，她和教练马丁内斯继续保持着亲密无间的合作。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1960327" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742172108197_1fEBcE_1742172217449.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343482133"&gt;&lt;p&gt;她们总是一路走一路笑，用飞快的语速聊天，眼睛里闪着别样的光芒。虽然两人之间年龄相差35岁，但是用WTA官网的话说，“她们之间已经超出了老师/学生、家长/孩子的关系，更像是一位很酷的阿姨和她情绪高涨、精力充沛的外甥女”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“从最初开始，我们就很搭。我们互相欣赏，有很多相似的地方。我们开很多玩笑，她是爱玩儿爱闹的性格，我会立刻加入其中，因为我也是这样的人。与此同时，我们知道该严肃的时候还是会严肃，因为这是工作。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1972年4月16日出生的马丁内斯是少有的在球员时代和教练时代都取得辉煌成绩的网球人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1994年的温网女单决赛，她在全英草地俱乐部战胜了玛蒂娜·纳芙拉蒂诺娃。此外，她还在1998年的澳网以及2000年法网收获两个女单亚军。1995年10月，她的WTA最高单打排名来到过最高的第2位。退役后她进入了国际网球名人堂，然后在和加尔比妮·穆古鲁扎的合作中双方都取得了巨大的成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我16岁就转入职业，进入TOP的脚步已经很快了。但是当我开始和米拉合作时，她几乎已经在那里了。Boom！我们要做得就是脚踏实地，是字面意义上的那一种。她的移动已经很快了，但我还是要在她的脚步上做大量工作，让她的腿保持紧张感。当你做到这一点时，你会发现自己的击球会更上一个水平。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1960328" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742172133874_yArA8E_1742172236486.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343482135"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;萨巴伦卡（左）与安德列娃在颁奖礼上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;未来会有开香槟庆祝的一天&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;女单半决赛后，现场司仪在赛后采访时提到了康奇塔·马丁内斯曾经在印第安维尔斯闯入过女单决赛，但从未夺过冠。听到这句话，安德列娃笑着说这一次她会争取做得比教练好一点儿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我要再次感谢自己，我战斗到了最后，一直相信自己，没有放弃。”她在决赛之后说道，&lt;strong&gt;“今天我让自己跑得像一只兔子，想要跟上比赛节奏真的很难，我把自己最好的一面都发挥出来了。所以，这是我要感谢自己的原因，因为我努力地扮演好了自己的那个小角色。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当然还有我的教练，如果不是她给了我那么多伟大的建议，我自己是没有办法走到今天的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;之前她经常会逗马丁内斯，翻出后者当年打球的视频，分析和学习之后故意拿到教练面前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“尤其是1994年的温网，她看到之后会迅速脸红。我想她应该会很高兴，我看了决赛，她打得很好。我也看过她输掉的那些大满贯半决赛，但是看到这些她的反应是：‘Oh，不，不要看这些比赛，不要！’不过，我还是会看。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她尊敬教练，也会戏弄教练，就像她作为目前WTA积分榜TOP100里排名最高的青少年球员，既尊重那些比自己早进入巡回赛的球员但也会努力战胜她们一样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年的印第安维尔斯公开赛，面临超强签表的她一路击败瓦瓦拉·格拉切娃、22号种子克拉拉·陶森、7号种子莱巴金娜、23号种子伊丽娜·斯维托丽娜以及斯瓦泰克和萨巴伦卡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我对这个地方有点爱恨交加”，输给安德列娃之后，萨巴伦卡在颁奖仪式上抱着亚军奖杯说道，她说自己会假装它像胜利者的奖杯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“米拉，恭喜你在这项大赛中取得了不可思议的成就，也恭喜你有一个这么棒的团队。如果我在你这个年纪有这么好的团队，或许我会变成一个更好的球员。不不不……大家不要看我的团队，我现在有最好的团队。我的意思是，之前……”她笑着调侃和解释，“但是你很早就明白了，这就是你做得这么好的原因。恭喜你，看到你的成功真的是太棒了。下一次我们遇见，（比赛）可能就不是以你的方式了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;幽默的人对上幽默的人，世界第一的感言逗得安德列娃捂嘴大笑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;上一站在迪拜公开赛夺冠之后，俄罗斯少女笑着说自己还有一个遗憾，就是没有办法像很多球员一样喝香槟庆祝，因为她还未成年。不过，很快她应该就有机会实现这一点了，因为下个月末她就将年满18岁。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;未来很长也很明媚，很有挑战性也很值得憧憬。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 17 Mar 2025 01:08:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742172308576_7rmpti_1742172308836.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30413470</guid></item><item><title>十大券商看后市｜A股有望继续震荡上行，消费是短期利好线索的叠加方向</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30411901</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;上证指数站上3400点后，进入三月中下旬，A股行情将如何演绎呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻搜集了10家券商的观点，大部分券商认为，随着存量政策加快落实、增量政策加力推出，国内经济基本面有望逐步改善。而政策的持续支持以及赚钱效应带来的资金流入，将进一步提升市场估值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;银河证券便指出，随着存量政策加快落实，一揽子增量政策加力推出，国内经济基本面有望呈现出逐步改善态势。中长期资金加速入市的背景下，市场运行趋于稳定，投资者信心将进一步增强。总体来看，A股市场有望呈现出震荡上行的特征。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当前A股市场的估值处于2010年以来的均值附近，而随着政策的积极发力，中长期资金以及前期赚钱效应带来的增量资金或将加速流入市场，有望进一步提升A股市场的估值。”光大证券称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置方面，多家券商提示短期可关注顺周期机会，并强调中期科技产业趋势仍占优。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“短期均衡配置，重视业绩与估值匹配度。其中，市场风格平衡，可关注政策催化下的周期性资产修复。”国泰君安证券称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中信建投证券也提醒投资者，关注景气与价格改善方向，市场也确实有所演绎。但不认为当前行情特征是主线切换，而是在成长交易过热之后临近一季报的一个短期再平衡。目前看，本轮顺周期景气还是结构性为主，中期“AI+”仍是主线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“顺周期预期修复，消费是短期利好线索的叠加方向。同时，维持中期科技产业趋势占优的判断，科技中级别调整的窗口未到。”申万宏源证券称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中信证券：核心资产蓄力上涨&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，在近期市场演绎完高切低后，预计后续内外资回流港股的趋势会放缓，港股明显跑赢A股的状况会告一段落；年报季市场回归业绩驱动，A股核心资产蓄力上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着年报季临近，预计市场对资金接力驱动的纯主题板块热度会降温，当前盈利改善尚未被市场充分认知的核心资产会迎来更好的机会。当然，核心资产要重新演绎成系统性的风格，还需要不断地政策加码和落地。更为重要的是，内资机构在赛马机制作用下并不擅长对此类公司进行定价，核心资产的重估离不开长线外资的回流来参与定价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海外方面，美国在年中发生衰退的概率在明显提升；美国衰退预期交易不会影响中国资产，但真实的衰退如果发生仍然会产生负面影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置方面，预计春季躁动的中后段纯资金驱动的主题会降温，建议聚焦A股和港股核心资产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“高切低”过程中，顺周期品种相较以银行、电力及公用事业行业为代表的红利板块更能获得资金的青睐，说明投资者已经在用积极的心态去应对A股和港股短期上涨后可能的回调压力，而不是在热门板块超涨后立刻转向极致的防御。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中信建投证券：短期适度再平衡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周上证指数站上3400点，A股总市值创新高，彰显“信心重估牛”特征。近期，A股在DeepSeek突破引领科技重估、全球比较中国资产具备吸引力等因素推动下，在美股大跌期间走出独立行情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本轮春季行情的时间和空间已至历史平均水平。2008年以来各年春季行情平均持续38个交易日左右，市场平均涨幅19.6%，中位数涨幅15.3%，且涨幅与启动前回撤呈明显负相关，本轮春季行情已经持续了39个交易日，万得全A最大涨幅在14%左右，牛市环境与岁末年初的大幅回撤使得本轮春季行情持续时间或较均值更长、且仍有一定空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前“高切低”行情距离历史均值仍有些空间。提示关注景气与价格改善方向，市场也确实有所演绎，但不认为当前行情特征是主线切换，而是在成长交易过热之后临近一季报的一个短期再平衡。目前看，本轮顺周期景气还是结构性为主，主要集中在二手房与基建链。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置方面，短期适度再平衡，继续关注景气与季报方向。一是政策发力扩消费，近期地方促生育政策密集出台，叠加消费板块前期涨幅滞后且符合外资审美偏好，多重因素推动消费成为短期高低切换的重点方向。二是部分金属品种如锑、锡；建材如涂料等涨价明显，景气与价格改善方向可继续挖掘高切低机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中期“AI+”仍是主线，当前“AI+”已经转入景气验证阶段，并展现出强劲的增长潜力和投资价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;银河证券：震荡上行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，中长期来看，国内经济处于新旧动能切换的转型期，尤其是在新质生产力加速发展叠加一系列政策提振下，A股市场估值重构机会较大。随着存量政策加快落实，一揽子增量政策加力推出，国内经济基本面有望呈现出逐步改善态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中长期资金加速入市的背景下，市场运行趋于稳定，投资者信心将进一步增强。总体来看，A股市场有望呈现出震荡上行的特征。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置方面，建议关注三条线索：一是基于自主可控逻辑与发展新质生产力要求的科技创新主题。二是扩大内需导向下的“两重”和“两新”主题。三是继续看好安全边际较高的红利板块，重点关注央国企。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，国新办将于3月17日下午3时举行新闻发布会，介绍提振消费有关情况，重要部门负责人将出席。此前，国家发展改革委主任郑栅洁表示，提振消费专项行动方案很快将公布实施。当前来看，前期涨幅较高的科技板块内部出现一定分歧，投资者仍在关注配置机会。而估值处于相对低位、受益于政策支持的大消费板块或将受到市场的更多关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国泰君安证券：延续震荡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，当前预期上修缺乏新边际、市场微观交易结构仍待改善，延续股指震荡的判断。但由于已看到决策层扭转经济形势与支持资本市场的决心，股指下行风险同样有限，调仓不空仓，策略上更重视增长逻辑与业绩变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，两会后市场步入政策效果验证期，近期经济数据有所反复，2月社融信贷结构偏弱、价格通胀仍待改善。短期地方生育补贴与促消费会议仍有催化，但效果难以外推。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，当前市场大小风格分化仍处于历次春季躁动的高点水平。计算机、机械等热门主题行业换手率达历史高位，筹码结构仍需震荡优化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后，从日历效应来看，A股存在明显的“财报效应”，即财报披露期（4月/7月/10月），业绩增速对股价的影响要明显高于其他月份，而3月下旬是重要过渡期，历史经验看中小市值风格的胜率与超额收益均有所回落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置方面，短期均衡配置，重视业绩与估值的匹配度。其中，市场风格平衡，可关注政策催化下的周期性资产修复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;申万宏源证券：短期政策叙事趋于乐观&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，随着短期政策叙事趋于乐观，行情又一次走向完美春季躁动：各地方积极性全面提升，响应刺激消费和激励民企政策导向，生育激励政策中央和地方真金白银支持。“东升西落”叙事有群众基础，外资积极参与消费刺激定价，强化乐观预期。1-2月信贷数据偏弱，市场预期降准降息、流动性宽松重启。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接下来，随着二季度出口增速自然回落，经济预期波动可能明显放大。因此，顺周期乐观预期发酵仍有阻力。经济内生改善需以供给出清为前提，2026年才是关键窗口。这一次春季躁动，仍要面临“四月决断”的考验，验证期到来保留一分清醒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置方面，顺周期预期修复，消费是短期利好线索叠加方向，如刺激消费，生育激励，外资偏好。同时，维持中期科技产业趋势占优的判断，科技中级别调整的窗口未到。因此，继续推荐国内AI算力和应用、具身智能、低空经济的投资机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;华泰证券：3月市场风险偏好仍有抬升空间&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周A股行情在政策驱动下明显扩散，上证指数突破3400点位，市场关心其持续性及后续演绎方向。展望后市，大势上，政策积极定调稳定市场情绪，“东升西落”叙事强化外资回流的乐观预期，但流入节奏或受基本面复苏影响，整体来看，3月市场风险偏好仍有抬升空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;风格上，在腾讯业绩等产业事件落地之前，市场定价权或出现向配置型资金转移的倾向，基本面因子的有效性增强，短期可关注景气修复的核心资产补涨需求，线索或集中在中游制造、大众消费品及地产链中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置上，短期可向低位且景气改善的方向倾斜，中期建议以泛科技为交易主线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中银证券：延续震荡格局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;强劲而持续的复苏或超预期宽松的宏观政策是指数站稳3400点的关键。指数上行趋势的形成需要观察后续内需复苏的强度。当前来看，政策发力态度明确，后续信贷与社融的高增趋势或仍将延续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年前两个月，社融增量基本属于近5年以来的较高水平，结构上，信贷及政府债券为主要支撑，尤其是政府债券，发行速度及规模远超季节性水平；信贷方面，企业部门信贷增量略高于季节性均值，但今年前两个月居民部门信贷增量明显偏低，一定程度预示着短期地产销售或仍对内需构成一定拖累。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总体来看，一季度经济数据验证之前，内需修复预期有望支撑指数延续震荡格局，后续走势取决于基本面数据决断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;短期视角下，市场风格面临一定均衡化压力。因此，当前来看市场风格的反转趋势尚未形成，2025年弱复苏背景下A股市场大概率仍将呈现“红利搭台，成长唱戏”的风格特征。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;光大证券：积极把握春季行情&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，政策的持续支持以及赚钱效应带来的资金流入，将有望进一步提升市场估值。当前A股市场的估值处于2010年以来的均值附近，而随着政策的积极发力，中长期资金以及前期赚钱效应带来的增量资金或将加速流入市场，有望进一步提升A股市场的估值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置方向上，关注科技成长及消费两条主线。当前市场情绪较为积极，叠加诸多利好因素，春季行情或许会出现两条主线。科技成长板块关注政策在资本市场具有映射的TMT、机械设备、电力设备等行业；消费板块重点关注以旧换新及服务消费，如家电、消费电子、社会服务、商贸零售等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中泰证券：高位中小市值风险逐步加大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于国内市场而言，美股风险的演绎将带来两大影响：强化“东升西降”的叙事，A股或恒生科技整体相对收益强于美股；全球科技股估值中枢下降，当前A股、恒生科技与美股科技龙头的估值折价已基本填平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本轮美股调整为中期而非短期风险。市场开始关注“现实”时，国内政策定力、经济基本面等因素压力或逐步显现。另一方面，当前中小市值杠杆资金和估值处于历史高位和资本市场逐步放开下，小微盘“壳价值”或明显削弱，使得高位中小市值风险逐步加大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置方面，低位的军工、有色、核电为代表的安全类板块或是接力高位科技股的主线。预计卫星、无人机、战斗机等或迎来海外订单超预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;东吴证券：短期看好A股独立行情&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期投资者普遍关注的问题是，美股下跌究竟会造成流动性外溢、强化“东升西落”的叙事，还是会形成全球资产的联动调整，即美股承压将如何影响A股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一种情形是，若美股负反馈式大跌，A股能否“独善其身”？目前来看，本轮发生流动性危机的概率较低，A股甚至可能受益于美股下跌所带来的“流动性外溢”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一种更可能的情形是，若美股震荡/温和下跌，A股将如何演绎。短期看好本轮A股的独立行情，但若美国经济衰退预期进一步升温，则可能对基本面预期形成拖累。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前A股仍处于赔率交易阶段，市场交易逻辑以国内政策和产业趋势催化为主，短期美股的下跌或进一步强化“东升西降”叙事，提振市场情绪和风险偏好，支撑A股走出独立逻辑。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 17 Mar 2025 00:43:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742168944301_rGymER_1742168944578.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30411901</guid></item><item><title>世界首例！钛心脏男子存活100天</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30413355</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据《自然》近日报道，一名40多岁的澳大利亚男子成为全球首位携带钛制人工心脏出院的人。该设备可为等待心脏移植的心力衰竭患者提供临时支持。此前接受这种人工心脏移植的患者一直待在美国的医院中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该男子依靠钛心脏生活了3个多月，直至接受捐赠的人类心脏移植手术。根据开展手术的澳大利亚悉尼圣文森特医院的声明，该男子术后恢复良好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位澳大利亚人是全球第六位植入这种名为BiVACOR的设备的人，也是首个携带它超过一个月的人。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742171378566_EaBTCY_1742171388576.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343481641"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;BiVACOR&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳大利亚蒙纳士大学维多利亚心脏研究所的心脏外科医生Julian Smith说：“这无疑是该领域的一个重要进展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳大利亚悉尼大学的血管外科医生Sarah Aitken表示：“这非常具有创新性。”但她补充说，关于使用者能够达到的功能水平以及设备的最终成本，仍有许多悬而未决的问题，而且手术的风险极高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国得克萨斯心脏研究所的心脏病专家兼所长Joseph Rogers表示，最近的成功将帮助研究人员了解人们在现实生活中是如何与这种设备“共处”的。Rogers去年在美国主持了BiVACOR的首次试验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在所有病例中，BiVACOR都被用作临时措施，直到捐赠的供体心脏出现。一些心脏病专家表示，对于那些因年龄或其他健康状况而不符合移植条件的人来说，这可能成为一种永久的选择，尽管这一想法仍需在试验中进行验证。在美国，近700万成年人患有心力衰竭，但在2023年仅进行了约4500例心脏移植手术，部分原因是供体心脏短缺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;BiVACOR由生物医学工程师Daniel Timms发明。他创立了一家以该设备命名的公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;BiVACOR是一种全心脏替代物，能够像一个连续泵一样工作，其中一个磁悬浮转子以有规律的脉冲推动血液在全身流动。而皮肤下的一根电缆将设备连接到外部便携控制器，后者可以充电，也可以使用电池。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多机械心脏设备通过将血液收集在一个袋子中工作，后者每年挤压约3500万次以泵血。但这些设备有许多部件，经常会发生故障。Rogers说，BiVACOR只有一个活动部件，理论上机械磨损问题较少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个被植入BiVACOR的澳大利亚人患有严重心力衰竭，并于去年11月接受了6小时的移植手术。今年2月，他出院后住在医院附近，过着相对正常的生活。3月，他被植入了一颗捐赠的心脏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在Rogers领导的美国试验中，5名45岁至65岁的男性去年移植了早期版本的BiVACOR。该设备使这些人在医院里维持了一个月的时间，但当时设备不支持在家中使用。这5人后来都移植了捐赠心脏并出院。Rogers计划在4月的科学会议上公布相关研究结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;得克萨斯心脏研究所的心脏外科医生兼BiVACOR首席医疗官William Cohn表示，从那时起，BiVACOR团队对设备进行了改进，以降低失败风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国食品药品监督管理局（FDA）已批准将试验范围扩大到另外15人。Aitken表示，“在这种治疗成为普通公众能够获得的治疗方式之前，还有许多步骤需要完成”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年2月，FDA还批准了首例猪器官移植试验，这是另一项有助于解决全球捐献器官短缺问题的技术。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 17 Mar 2025 00:33:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742171407911_K1XKDr_1742171408140.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30413355</guid></item><item><title>首幅银河系全天三维尘埃消光特性图发布</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30413417</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;3月14日，《科学》以封面文章形式发表了德国马克斯·普朗克研究所的中国博士生张翔宇与其导师Gregory Green合作完成的一项科研成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;结合中国科学院国家天文台郭守敬望远镜（LAMOST）的数据与欧洲航天局盖亚卫星的数据，研究人员训练模型并构建了世界上首个亿级恒星消光数据库，发布了首幅覆盖全天的银河系三维尘埃消光特性图。这项研究实现了银河系三维尘埃分布与消光曲线的同步测绘，为天文观测提供了重要参考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究人员表示，新观测的消光分布特征挑战了传统的尘埃演化理论，或许暗示着星际有机物的某种“生长”机制。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1960302" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742162635000_rSSmme_1742171423832.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343481684"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;星际尘埃示意图。图片来源： OPENVERSE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“消光”误差难解&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;光学天文设备是天文学家探索宇宙的重要工具。通过使用光学望远镜等设备，天文学家能够捕捉来自遥远天体的光，从而获取关于这些天体的各种数据，包括位置和运动、温度和亮度、化学组成以及结构等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，星际介质的存在会影响这些数据的准确性，就像隔着一层纱看风景，人们接收到的光信息与天体的真实情况始终存在偏差。星际介质是存在于恒星之间的物质和能量的统称，大部分比氢和氦更重的元素都以固体小颗粒——尘埃的形式存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些尘埃吸收并散射星光，使星星看起来更暗、更红，这种现象被称为“消光效应”。张翔宇告诉《中国科学报》，进行天文观测时通常需要矫正消光效应，通过反推获得天体的实际情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不同波长的光的消光效果不同，通常蓝光的消光高于红光。消光随光的波长变化的特征被称为“消光曲线”。“‘消光曲线’是精确天文观测的必需品，也是研究尘埃的尺寸、成分等理化性质和星际介质环境的关键观测量。”张翔宇表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，多年来，传统的尘埃研究面临两难困境。一方面，高精度光谱巡天数据往往不能覆盖全天，难以将尘埃纳入银河系演化的框架来考虑；另一方面，依靠测光的全天观测，又很难捕捉消光曲线的变化。这让天文学家有时只能通过“全银河系的尘埃消光曲线都相同”的假设开展研究，给宇宙学、系外行星等研究埋下系统性误差的隐患。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;得益于“光谱之王”的独特优势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了消除上述假设埋的“雷”，科学家的新办法是在尽可能大的恒星样本量中获得更丰富的数据集，用于训练和验证模型，从而提高模型预测的准确性和可靠性。这样一来，即使观测条件不佳或难以直接测量的恒星，也能根据已有模式推算出较为准确的消光曲线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这项研究中，研究人员将被誉为“光谱之王”的LAMOST测定的精确恒星参数，与盖亚卫星低分辨率光谱巡天数据联系起来，最终实现了对1.3亿颗恒星消光曲线和恒星参数的同时反推，构建出首幅覆盖全天的、深度可达16308光年左右的银河系三维尘埃消光特性图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一里程碑式成果的取得，得益于LAMOST的独特优势。张翔宇表示，LAMOST的大视场多目标光谱获取能力，使研究者获得了大量银盘内处于中、高消光区的恒星的准确参数。同时，LAMOST的观测数据广泛覆盖了多种恒星类型，使得依托LAMOST数据训练的模型可以应用于1亿多颗拥有低分辨率光谱的恒星，极大拓展了尘埃图的广度和深度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，这项突破性成果将目前已测量的银河系恒星视线数提高了两个数量级，建成了迄今世界上第一个“亿级恒星消光数据库”，第一次实现了全天的银河系三维尘埃分布与消光曲线的同步测绘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;拨开星际介质“迷雾”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;星际介质是银河系中物质循环的重要一环，也是太阳等恒星的诞生地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科研人员介绍，该研究创建的三维尘埃立体图覆盖了巨大空间尺度，将尘埃理化性质纳入银河系演化的大框架，揭示了尘埃性质与恒星形成、银河系结构的紧密关联。银河系中恒星形成区的消光曲线更加平坦，揭示了该区域尘埃颗粒生长、聚合而形成更大尘埃的过程，而银河系中心方向的消光曲线更加陡峭，显示该区域可能存在的特殊物理、化学环境致使尘埃颗粒普遍较小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;传统理论认为，越靠近尘埃云中心区域，尘埃密度越高，尘埃颗粒会由于吸积和聚合等机制“长大”，导致尘埃的消光效应逐渐与波长无关，消光曲线也越来越平坦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;利用银河系三维尘埃分布与消光曲线，他们却发现了截然不同的现象：在部分尘埃云附近，尘埃密度越高，消光曲线反而越陡峭——蓝光被吸收、散射得比红光更多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这挑战了基于传统理论的认知。”对此，张翔宇认为，这或许暗示了一种星际有机物——稠环芳香烃的某种“生长”机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在相关专家看来，新发布的三维尘埃消光特性图打开了一扇全新的研究尘埃与银河系的窗口，既为天文观测提供了重要参考，也为天体化学、恒星形成和银河系碳循环、生命起源等问题的研究提供了全新视角。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相关论文信息：http://doi.org/10.1126/science.ado9787&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原标题为《首幅银河系全天三维尘埃消光特性图发布》）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 17 Mar 2025 00:31:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742171500636_mbdbfB_1742171500909.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30413417</guid></item><item><title>水中有氧运动为何是“减肥利器”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30413306</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当“体重管理”“国家不允许你胖”成为热词，你有没有想过，泳池的水流里其实藏着对抗肥胖的秘密武器？而且不一定是游泳——最新研究证实，持续10周的水中有氧运动，不仅能让你像美人鱼般灵动，还能悄悄偷走腰间多余脂肪。令人惊喜的是，这项运动非常适合超重妇女或45岁以上人士。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们正身处一场全球性的体重危机漩涡中。本月《柳叶刀》刊发的研究显示，若现行趋势持续，2050年全球将有超半数（38亿）成年人和1/3（7.46亿）儿童面临体重超标困扰——相当于数十亿个“行走的沙发”在地球上蹒跚。遗憾的是，传统健身房的高冲击运动对膝盖有很大磨损，让无数想要减肥的人望而却步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但水温恒定、浮力柔和的游泳池，却仿佛是大自然专门为肥胖人群设计的康复中心。当一位体重90公斤的女性首次进入“水中健身房”时，她会惊讶地发现，自己居然能在水里完成深蹲！这绝非偶然，水的密度是空气的近800倍，当你泡进水里时，会感觉比在空气中轻盈得多，就像给关节卸下了千斤顶，让“胖友”们既能尽情燃烧脂肪，又不用担心关节罢工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在，科学家筛选出10项临床试验，追踪了286位BMI≥30的“重量级”参与者，试验场所包括马来西亚、巴西、印度、美国和荷兰，进而发现了一个令人振奋的结论：持续10周以上的水中有氧运动，能让平均体重下降3公斤，腰围缩减3厘米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;想要体验这种神奇效果？记住这3个黄金法则：每周至少2—3次，每次60分钟，至少坚持6—12周。可以尝试水中尊巴舞、水中瑜伽、水中慢跑等多样化训练。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科学家也同时给“水中健身房”泼了点冷水：目前的研究干预期仍然较短，研究也仅涵盖了英语国家，但关于体重和腰围的研究显示为“中等确定性证据”，可证明水中有氧运动的有效性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也许不久的将来，水中有氧运动将成为亿人追捧的“液态健身”形式，在这片蔚蓝领域里，每个人都能找到属于自己的轻盈密码。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原标题为《水中有氧运动为何是“减肥利器”》）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 17 Mar 2025 00:12:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742170316381_yZyQZk_1742170316604.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30413306</guid></item><item><title>牛市早报｜提振消费专项行动方案印发，2月社融增加2.23万亿元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30411902</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【市场数据】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至3月14日收盘，上证综指涨1.81%，报3419.56点；科创50指数涨1.72%，报1088.11点；深证成指涨2.26%，报10978.3点；创业板指涨2.8%，报2226.72点。沪深两市成交总额17918亿元，较前一交易日的16067亿元增加1851亿元。其中，沪市成交7500亿元，比上一交易日6362亿元增加1138亿元，深市成交10418亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至3月14日美股收盘，道琼斯工业平均指数涨1.65%；标准普尔500种股票指数涨2.13%；纳斯达克综合指数涨2.61%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【财经要闻】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、3月16日，据新华社，近日，中共中央办公厅、国务院办公厅印发《提振消费专项行动方案》。《方案》共计八方面，三十条，从城乡居民增收促进行动、消费能力保障支持行动、服务消费提质惠民行动等七大行动以及完善支持政策方面作出具体部署。方案提出，拓宽财产性收入渠道。多措并举稳住股市，加强战略性力量储备和稳市机制建设，加快打通商业保险资金、全国社会保障基金、基本养老保险基金、企（职）业年金基金等中长期资金入市堵点，强化央企国企控股上市公司市值管理，依法严厉打击资本市场财务造假和上市公司股东违规减持等行为。进一步丰富适合个人投资者投资的债券相关产品品种。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、《提振消费专项行动方案》提出，营造放心消费环境。实施优化消费环境三年行动，进一步完善质量标准、信用约束、综合治理、消费维权等制度。健全消费品和服务消费标准体系，加强消费领域信用体系建设，健全消费争议多元化解机制，推行更高效的消费维权方式。规范网络销售、直播带货领域“全网最低价”等不合理经营行为，倡导实价优质，依法严厉打击售卖假冒伪劣产品行为，加强缺陷产品召回监管。深化电视层层收费和操作复杂治理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、《提振消费专项行动方案》提出，支持新型消费加快发展。深入实施数字消费提升行动，大力培育品质电商。开展“人工智能+”行动，促进“人工智能+消费”，加速推动自动驾驶、智能穿戴、超高清视频、脑机接口、机器人、增材制造等新技术新产品开发与应用推广，开辟高成长性消费新赛道。开展健康消费专项行动。加快完善低空经济监管体系，有序发展低空旅游、航空运动、消费级无人机等低空消费。不断丰富邮轮航线和旅游产品，推进游艇登记注册和报备便利化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4、《提振消费专项行动方案》提出，更好满足住房消费需求。持续用力推动房地产市场止跌回稳，加力实施城中村和危旧房改造，充分释放刚性和改善性住房需求潜力。允许专项债券支持城市政府收购存量商品房用作保障性住房。落实促进房地产市场平稳健康发展有关税收政策。适时降低住房公积金贷款利率。扩大住房公积金使用范围，支持缴存人在提取公积金支付购房首付款的同时申请住房公积金个人住房贷款，加大租房提取支持力度，推进灵活就业人员缴存试点工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5、3月14日，中国人民银行发布的最新数据显示，今年前两个月人民币贷款增加6.14万亿元。前两个月社会融资规模增量累计为9.29万亿元，比上年同期多1.32万亿元。具体到2月，人民币贷款增加1.01万亿元，社会融资规模增加2.23万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6、据央视新闻，3月15日，市场监管总局今年将坚持以问题为导向，充分发挥监督抽查“利剑”作用，部署《2025年产品质量国家监督抽查计划》。该计划明确，对存在质量安全风险隐患、舆情反映强烈，特别是涉及人民群众生命财产安全的燃气用具、电动自行车等重点产品，市场监管总局将大幅提高抽查比例，全面加大包括直播带货在内的网售产品抽查力度。对抽查发现的问题，依法严肃查处，形成监管闭环，守住产品质量安全底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7、3月15日，据证券时报，在资本市场，打击股市虚假“小作文”、严肃查处非法荐股等违法违规行为，是保护投资者合法权益，维护资本市场秩序和平稳健康发展的重要举措之一。记者了解到，证监会已把整治股市虚假信息作为规范资本市场信息传播秩序和改善市场生态的一项重要内容，坚持远近结合，坚持打早、打疼、打重点，综合施策、多措并举，下大力气进行整治。近段时间，公安机关先后查处编造传播“机构举报游资”“摩根大通研报”等谣言的责任人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8、3月14日，据上交所网站，上交所发布关于开展债务重组类债券置换业务有关事项的通知。其中提到，发行人开展债务重组类债券置换业务，应当向标的债券全体持有人发出置换要约邀请，并在要约申报起始日前披露置换方案、置换协议。置换方案、置换协议一经披露，原则上不得变更。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9、3月14日，据“网信中国”微信公号，国家互联网信息办公室、工业和信息化部、公安部、国家广播电视总局印发《人工智能生成合成内容标识办法》。本办法自2025年9月1日起施行。其中提出，互联网应用程序分发平台在应用程序上架或者上线审核时，应当要求互联网应用程序服务提供者说明是否提供人工智能生成合成服务。互联网应用程序服务提供者提供人工智能生成合成服务的，互联网应用程序分发平台应当核验其生成合成内容标识相关材料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10、据央视新闻，3月14日，中国证监会制定了《上市公司监管指引第11号——上市公司破产重整相关事项》（简称《指引》），自发布之日起实施。《指引》明确证监会对上市公司破产重整中涉及证券市场相关事项进行监督管理；证券交易所对上市公司破产重整中的信息披露进行自律管理。要求上市公司对是否存在退市风险、资金占用违规担保、信息披露或规范运作重大缺陷进行自查并披露。《指引》进一步明确重整计划中的权益调整要求，规定资本公积转增比例不得超过每十股转增十五股；重整投资人入股价格不得低于市场参考价的五折，市场参考价按重整投资协议签订日前二十、六十或一百二十个交易日均价之一确定；要求重整投资人按是否取得控制权分别锁定三十六个月、十二个月。同时，《指引》明确不得在重整计划实施的重大不确定性消除前，提前确认债务重组收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11、3月14日，国家金融监督管理总局印发通知，要求金融机构发展消费金融，助力提振消费。有关司局负责人就相关通知内容回答了记者提问。金融监管总局从丰富金融产品、便利金融服务、营造良好消费环境出发，提出优化消费金融政策的具体举措。一是兼顾供需，统筹加大对居民消费需求与消费供给主体的金融支持。二是适度优惠，针对长期、大额消费需求，从消费贷款额度、期限等方面给予支持。三是合理纾困，针对信用良好、暂时遇到困难的借款人，鼓励与银行商定贷款偿还方式，有序开展续贷服务。四是专项行动，要求金融机构开展专项行动，发挥政策协同作用，积极支持消费品以旧换新、消费贷款财政贴息等工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12、3月15日，“新华视点”记者调查发现，通信行业电话营销花样百出，诱导升级、隐性扣费等现象依然存在。对此，3月16日，中国移动、中国电信、中国联通分别发文称，对新华社有关通信电话营销的报道高度重视，已开展全面自查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;13、中央广播电视总台第35届“3·15”晚会聚焦“共铸诚信、提振消费”主题，关注食品安全、公共安全、金融安全、数字经济等领域侵害消费者权益的违法行为。今年3·15晚会主要曝光了以下问题：1.知名母婴品牌残次料竟被翻新售卖；2.一次性内裤徒手制作不灭菌；3.啄木鸟家庭维修只开个水龙头收费100元；4.一斤虾仁七两冰；5.电子签放款人竟不是活人；6.信息黑洞疯狂窃取个人隐私；7.AI外呼机器人成骚扰电话帮凶；8.手机抽奖公司号称一天流水20亿元；9.五金市场公然售卖非标电线电缆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;14、3月16日晚间，国泰君安证券股份有限公司（下称“国泰君安”，601211.SH，02611.HK）发布系列公告，宣布拟变更公司名称为国泰海通证券股份有限公司，并同步披露了合并后公司董事候选人以及吸收合并交割后客户及业务迁移合并安排等重大事项。其中，针对吸收合并交割后的客户服务，有三方面安排：一是海通证券客户将转为合并后公司客户，由合并后公司提供相关服务。海通证券客户迁移并入合并后公司后，客户权益、委托方式、资金转账等均保持不变。二是子公司业务与服务均正常开展。三是海通证券客服热线将变更调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【新股申购】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据发行安排，本周共有2只新股申购。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周一；浙江华业（301616.SZ）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周二：开发科技（920029.BJ）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 17 Mar 2025 00:09:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742168278462_ze1HE1_1742168278637.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30411902</guid></item><item><title>有序发展低空旅游！低空消费被纳入提振消费行动方案，传递了哪些信号</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30411817</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1960030" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1720333919000_2zAr68_1742135087406.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343460741"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;澎湃新闻记者 蒋立冬 AI创意&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;低空消费成为国家提振消费的重要抓手之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月16日，据新华社报道，中共中央办公厅、国务院办公厅印发《提振消费专项行动方案》（以下简称“《方案》”）。其中在支持新型消费加快发展方面，明确提出“加快完善低空经济监管体系，有序发展低空旅游、航空运动、消费级无人机等低空消费”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“《方案》的发布意味着低空消费正式成为国家提振消费的重要抓手之一，低空消费作为新兴消费领域，不仅为低空经济注入了新的活力，推动相关产业链的升级与创新，也将为消费市场带来新的增长点。”深圳市航空业协会常务副会长兼秘书长谭超尘告诉澎湃新闻记者，低空旅游、航空运动等消费场景的拓展，将推动低空资源的开发利用，促进低空产业链的延伸与完善。同时，未来低空消费具有广阔的市场潜力，低空观光、热气球旅行等产品将成为旅游市场的新亮点，“去年低空行业一直谈技术创新，今年则重点关注产业化落地，今年作为低空基建年，基建落地的同时会催生很多场景落地，因此今年会有大量的低空消费涌现，‘低空+文旅’的落地会率先、密集进入市场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谭超尘进一步表示，未来国家可能会出台更多与低空消费相关的细化政策，例如低空飞行审批流程的简化、低空消费场景的试点推广等，为行业发展提供制度保障。这样需要监管部门加快完善低空飞行监管体系，进一步明确低空飞行的审批流程和安全标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国低空经济联盟执行理事长罗军告诉记者，《方案》的发布，将加大消费级无人机在文旅、航拍等领域的大规模应用，以及低空文旅项目的推广，将进一步拓宽文旅休闲业态，鼓励更多新兴文旅项目加强商业模式创新，激活文旅景区活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗军进一步指出，对于文旅企业而言，未来或通过低空飞行和无人机航拍等新商业模式赋能文旅，增强服务功能。将带动消费级无人机产业发展，以及创造更多航拍作品。为此，文旅企业应做好项目规划，特别是安全规划、航路规划、飞行服务站点规划，在确保安全可控的前提下，及时开通低空文旅和无人机航拍等业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“上述政策可以极大提升低空领域市场潜能，激发低空飞行热潮，成为新的‘增长点’，对提振经济和高质量就业是极大利好。也可以推动低空经济全产业链快速崛起，基础设施、无人机研发制造、无人机运营服务与市场应用等领域企业均会迎来爆发。”无人机企业联合飞机集团副总裁孙立业告诉澎湃新闻记者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孙立业进一步指出，从无人机企业方面看，安全、易用、低成本策略将成为行业主流，安全和风险防控将被日益重视；此外，无人机适航资质和认证问题将被高度关注，企业中的先行者将获得市场先发优势。而在监管政策方面，在制度保障下构建统一的无人机监管体系，进一步加强低空空域精细化管理，让无人机飞得更安全的同时，飞得更自由，应用更广泛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“近两年亿航会在各个旅游景区先备起来，累积足够多的安全运行数据，再过渡到空中出租车的场景。”亿航智能（Nasdaq:EH）首席运营官王钊在近日的年报电话会上表示，亿航今年将以“低空+旅游”为切入点，以空中交通为规模化目标，逐步扩大布局城市空中交通运营点。未来三年，将携手中建集团、中交集团等各级基础设施承建单位、各地政府、大型商业伙伴，在国内共同开发超过100个城市级空中交通综合立体航站楼和超过100个国家5A级景区低空文旅综合立体航站楼，打造城市级低空经济飞行服务保障体系，开展“文旅+交通+应急+物流”，产业融合经营合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果说2024年是低空规划年，那2025年将进入低空落地年。期待两张OC证早日颁发，从而开启eVTOL商业运营元年。”亿航智能创始人、董事长兼首席执行官胡华智在电话会上指出，今年亿航的首要目标是率先在这些重点城市打造落地运营样板示范工程，让普通人真正体验到eVTOL飞行服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了提及消费级无人机外，在多措并举促进农民增收方面，《方案》提及培育新型农业经营主体，因地制宜发展庭院经济、林下经济、民宿经济，落实农机报废更新补贴政策，强化产业联农带农。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据记者了解，农业无人机经过十二年的发展，从早期单纯的植保功能，逐渐发展成包含播撒、喷洒、吊运等多种作业能力，并同时应用在“农、林、牧、渔”等全场景中。随着农田智慧化管理和规模化管理的加强，耕种管收的任一环节都逐渐标准化，无人机在“管”的环节发挥的重要作用，正在被越来越多的新农人接纳。未来，农业无人机在农业中将开拓更多应用场景，国内的市场潜力也仍然巨大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通过植保无人机购置补贴政策从地方政府试点到全国全面放开，足以可见国家对无人机技术在农业应用中的扶持力度。2021年，农业农村部将植保无人机正式列入全国农机购置补贴机具种类范围，原则上各省市开展植保无人机的补贴推广工作。2024年，国家继续扩大了补贴范围，增加了补贴力度，如新增额定载重50公斤以上的补贴资金高达14400元，简化了农户办理补贴手续，助推了农用无人驾驶航空器的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大疆农业政企负责人聂宏远此前告诉澎湃新闻记者，目前国内对农业无人机的补贴力度与补贴范围均在不断扩大，随着技术更新以及规模化应用，整体农业无人机的成本以及售价也呈下降趋势。与此同时，对无人驾驶航空器管理方面的政策性规制，也降低了农户购买和使用农业无人机的门槛，促进了农业无人机订单落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;聂宏远还指出，国内农业无人机在2016年至2018年处于市场适应期，2019年至2022年进入高速增长期。2023年以来，发展已进入相对平稳的阶段，但在国家低空政策的倾斜下，有利于农业无人机未来的大面积推广与落地，当前订单量也在稳健增长中。未来，无人机企业方面，会更关注前沿技术在产业中的实际落地应用，农业从业者对新科技是否接受，关键在于是否能给他们带去直接收益，以及解决方案是否足够简单易用稳定。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 17 Mar 2025 00:07:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742135162220_2yJ2ae_1742135162573.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30411817</guid></item><item><title>“DeepSeek降低大模型应用成本，垂类模型赛道竞争加速”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30404980</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“去年我们和很多客户聊，但他们下不了决心在本地部署大模型，DeepSeek出现后很快就下定决心，变化太大了。”从年后开始至今，大模型技术与应用企业北京中关村科金技术有限公司总裁喻友平每周都在出差，虽然“忙得不行”，但这种突如其来的忙碌也让他感到幸福。他和团队在客户现场做咨询、做培训、做部署，做服务，解答企业的困惑——企业部署大模型有何好处、如何才能又便宜又简单地用上大模型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“DeepSeek就像高压锅，让很多人尝到了高压锅的威力。企业买了高压锅，但炖得好不好不清楚。从有的吃到吃得好，企业需要的不仅是高压锅，而是一个专业厨房。”3月13日，在2025大模型技术与应用创新城市论坛期间，喻友平对澎湃科技表示，DeepSeek降低了大模型的普惠门槛，加速推动各行各业的大模型应用落地，预计2025年将开启“垂类模型竞速”模式。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1955997" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741851978000_3dbpHc_1742017597972.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343368847"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;北京中关村科金技术有限公司总裁喻友平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;垂类大模型已成企业数智化的必选项&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着越来越多的企业将大模型应用到核心业务中，喻友平认为，企业大模型应用的胜负手不再是模型参数大小，而是谁更懂用垂类知识和经验提升业务价值。垂类大模型作为大模型进一步商业化的关键，已成为企业数智化升级的必选项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们希望发挥垂类大模型真正落地产业的桥梁作用。”喻友平表示，中关村科金推出的得助大模型平台2.5便是这种探索的成果，该平台在原有算力统一调度、一站式模型训练推理、应用快速构建三大能力基础上，提升垂类大模型构建能力，支持DeepSeek等主流大模型的统一纳管，不同模态信息融会贯通；升级企业级智能体开发能力，并推出开箱即用的得助大模型应用开发一体机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据是企业最核心的资产。喻友平认为，如果数据是“食材”，算力是“燃料”，那么未来真正具备核心数据能力的公司必须要有自己的“厨房”，即大模型开发平台，通过本地化部署加工处理数据。在他看来，DeepSeek一体机仍是早期形态，企业真正需要的是企业级的大模型平台，由大模型平台提供算力、数据、模型、智能体的统一管理，满足安全合规等需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当人们发现一个 ‘高压锅’做不出所有饭菜时，自然就会想要一个 ‘厨房’。”喻友平认为，为企业私有化部署大模型平台，是类似中关村科金这样的AI应用开发商的一个重要商业机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以金融行业为例，喻友平认为，未来每个金融企业的核心竞争力在于是否具备超强的金融大脑，金融细分行业的并购或能力整合也一定会发生。小型金融机构的挑战将越来越大，小机构更应该发挥灵活性优势，更快拥抱大模型。眼下，中关村科金正在联合头部券商构建大模型财富助手，帮助客户经理提升财富展业效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;垂类大模型落地行业的两大挑战&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，垂类大模型的构建仍然存在不少挑战，包括幻觉和以算力为主的投资成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大模型落地B端和C端的最大区别是容错率的差异，B端行业的容错率更低，高价值行业的低容错率非常考验大模型能力。仍以金融行业为例，当前大模型落地金融仍然不够深入，大模型仍未突破固有金融知识。大模型能力还需进一步优化，减少幻觉，促进合规使用数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喻友平认为，这是自然规律，大模型落地行业也需要时间来迭代。目前垂类模型的作用在于提高底线水平，“20个理财经理中肯定有做得好的和做得不好的。大模型无法在短时间内超过最好的理财经理，但可以提升平均水平。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大模型交付落地涉及硬件成本、模型成本、平台搭建成本、算力成本等。DeepSeek尚未开源前，企业高价采购闭源模型。DeepSeek的出现将企业的模型成本降为零，但算力成本依然不低。如果企业希望拥有自己的“厨房”，规模性企业的模型落地投入仍在千万元级别。因此，企业的AI布局也是“一把手”工程，“一把手”的决心和洞见决定了企业的AI战略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;企业尤其关注大模型技术在研发、生产、运维等核心场景中的价值，目前各行各业仍在摸索，这种摸索是大模型与小模型结合并不断突破边界的过程。喻友平表示，距离各行各业像买电脑一样“即买即用”大模型应用服务还有很大距离，这需要产业链长期协同发展，“未来5-10年才有可能依托大模型逐步在各行各业实现智能化。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 17 Mar 2025 00:03:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742017653202_QcPG4k_1742017653792.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30404980</guid></item><item><title>胡塞武装称也门再遭美军空袭，美方对此暂无回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30413256</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据胡塞武装消息，当地时间17日凌晨，美军空袭了胡塞武装控制的也门西部荷台达省的宰比德地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国方面对此暂无回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国15日对也门胡塞武装采取大规模军事行动。也门胡塞武装说，首都萨那、北部萨达省等地15日晚遭空袭。据胡塞武装卫生部门16日消息，15日的空袭已造成53人死亡、98人受伤，胡塞武装表示将以“进一步升级”的行动予以回应。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 17 Mar 2025 00:00:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742166993814_GRb8BB_1742166993964.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30413256</guid></item><item><title>体坛联播｜巴萨让二追四逆转马竞，纽卡击败利物浦首夺联赛杯</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30413209</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742163932478_rm1Yyr_1742164109595.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343479836"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;亚马尔为巴萨打入绝杀进球，也打破了自己西甲近5个月的进球荒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;巴萨4比2逆转马竞，继续领跑积分榜&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月17日，西甲第28轮上演焦点战，巴萨客场挑战马竞，在0比2落后的情况下，巴萨连下4城，4比2逆转获胜，本轮过后，巴萨在少赛一场的情况下与皇马平分，以净胜球优势继续领跑积分榜，马竞与前两名的分差拉大到4分。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1960229" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742168633734_pKfEpA_1742168713832.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343480195"&gt;&lt;p&gt;第45分钟，马竞反击中由西蒙尼助攻阿尔瓦雷斯破门，1比0。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1960230" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742168635887_ANzP8Y_1742168726663.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343480187"&gt;&lt;p&gt;第70分钟，马竞如法炮制，加拉格尔传中，瑟洛特推射，2比0。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1960231" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742168647882_HPbNFi_1742168746858.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343480194"&gt;&lt;img alt="" media-id="1960232" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742168659106_J2AE1M_1742168760017.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343480190"&gt;&lt;p&gt;眼看马竞就要在主场全取3分，巴萨在进攻端释放出能量。第72分钟，莱万接马丁内斯助攻抽射破门，追回一球。6分钟后，拉菲尼亚传球，费兰-托雷斯头球扳平。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1960234" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742168675809_XKJyHF_1742168793580.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343480185"&gt;&lt;p&gt;之后双方互有攻守，但一直没有改写比分，直到第92分钟，亚马尔一脚远射击中雷尼尔多产生折射，马竞奥布拉克无能为力，巴萨3比2。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1960235" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742168697697_HjpHr1_1742168803453.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343480189"&gt;&lt;p&gt;最后时刻巴萨前场完成抢断，费兰-托雷斯梅开二度，比分最终定格在4比2。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;此役过后，巴萨各项赛事连续18场不败，这18场比赛巴萨取得15胜3平的骄人战绩。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;能够绝境逢生，巴萨的攻击群是关键所在，&lt;strong&gt;为球队先拔头筹的莱万本赛季各项赛事打入35球，为加盟巴萨以来的数据新高，这也是梅西2020/21赛季打入38球后巴萨球员的第二好成绩，而赛季尚未结束，莱万大概率可以完成超越。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;拉菲尼亚虽然没有进球，但助攻托雷斯扳平比分，他本赛季各项赛事打入27球并有18次助攻，直接参与45球。亚马尔此役上演绝杀，结束了自己将近5个月的西甲进球荒，本赛季他直接参与30球。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除此之外，托雷斯本赛季的进球数也来到了12个，这创造了他巴萨生涯的单赛季最高进球数。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742163956872_6FKXzR_1742164109514.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343479835"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;纽卡斯尔历史上首夺联赛杯冠军，利物浦本赛季首次遭遇连败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;纽卡斯尔2比1利物浦，赢得联赛杯冠军&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月17日，本赛季英格兰联赛杯决赛在温布利大球场展开角逐，纽卡斯尔2比1战胜利物浦，队史首夺联赛杯冠军。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1960238" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742168873660_AkHtap_1742168930713.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343480183"&gt;&lt;p&gt;第45分钟，伯恩利用角球战术头球为纽卡斯尔先拔头筹；&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1960239" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742168883085_e63QGP_1742168944957.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343480192"&gt;&lt;p&gt;第52分钟，伊萨克中路凌空射门，&lt;strong&gt;这位25岁的前锋代表纽卡斯尔近26次出场直接参与了26球（22球4助攻）。&lt;/strong&gt;纽卡斯尔2比0领先，这是利物浦本赛季首次遭遇0比2落后的局面。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1960240" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742168908264_rxz7tE_1742169001606.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343480182"&gt;&lt;p&gt;虽然英超领头羊努力反扑，但直到第94分钟才由基耶萨扳回一分，已经无力回天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;此役利物浦整体表现低迷，虽然占据了65%的控球率，但射门7比17、射正2比6、角球4比9……许多关键性数据上都处于下风，头号球星萨拉赫利物浦生涯首次遭遇打满全场0射门0创造机会的尴尬。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;输掉这场比赛后，利物浦本赛季首次遭遇连败，短短5天内，欧冠和联赛杯两项冠军争夺都告失利，这样的情况下，利物浦无缘追平曼联19次国内杯赛夺冠的纪录，而他们第5次输掉联赛杯决赛，仅次于8进决赛6次失利的阿森纳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后主教练斯洛特表示：“我从没见过谁能在那么远的地方大力头球攻门，比赛在对手擅长的风格中，我们确实被压制了，从精神层面上，输掉一场决赛是令人难受的，但最近的两场失利我们遭遇的是巴黎和纽卡斯尔这样出色的球队，赛事越深入，遇到的球队就越强，即使是利物浦也会输球。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1960242" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742168915080_8zw2Qt_1742169026018.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343480193"&gt;&lt;p&gt;这个夜晚属于纽卡斯尔，他们赢下了队史首座联赛杯冠军，这也是他们自1955年赢得足总杯后的首座国内杯赛冠军。主帅埃迪-豪厥功至伟，自2008年雷德克纳普带领朴茨茅斯赢得足总杯后，他是首位赢得英格兰足总杯或者联赛杯的英格兰教练。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742164267387_t67Gtk_1742164278011.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343479845"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;阿森纳角球战术发威，梅里诺头球打入全场唯一一粒进球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;阿森纳1比0切尔西，角球战术又发威&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月16日，英超第29轮上演焦点战，阿森纳主场面对切尔西，凭借梅里诺的全场唯一一粒进球，阿森纳1比0获胜，积分榜上落后领头羊利物浦12分，继续排名第二。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1960243" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742169053479_3eBGHA_1742169065451.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343480191"&gt;&lt;p&gt;第19分钟，厄德高开出角球，梅里诺头球破门，1比0。&lt;strong&gt;数据统计显示，自上赛季以来，阿森纳已经在英超通过角球打入27球，这个数据比其他任何一支球队都要多10个。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;切尔西开场前30分钟只有一次射门，而在阿森纳禁区内他们的触球次数为0。此役切尔西核心帕尔默因病缺席，一定程度上影响了切尔西的即战力，值得一提的是，帕尔默上一次在英超无缘首发是去年4月23日，当时也是客场面对阿森纳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1比0的比分被保持到终场，切尔西最近3次英超客场挑战阿森纳均遭遇失利，&lt;strong&gt;而阿森纳已经连续7场英超对阵切尔西保持不败，战绩为5胜2平。这也是自1995年到2005年连续19场不败以来，阿森纳联赛对切尔西的最长不败纪录，此外，阿森纳在英超BIG的内战中已经连续20场保持不败（12胜8平）。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后阿森纳主帅阿尔特塔表示：“我对结果和比赛中的大部分表现都非常满意，我们几乎没有给对手任何机会，在我看来，他们是英超中进攻最出色的球队，尤其是运动战中。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742163980224_22ktyE_1742164109537.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343479834"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;B费一球两助攻，帮助曼联3比0击败莱斯特城。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;B费一球两助攻 曼联3比0莱斯特城&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月17日，英超第29轮曼联客场对阵莱斯特城，红魔此役气势如虹，3比0拿下对手。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1960247" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742169177838_1x286s_1742169229440.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343480186"&gt;&lt;p&gt;第28分钟，B费助攻霍伊伦，后者突入禁区低射破门，1比0。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1960251" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742169201092_4tF2DQ_1742169246568.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343480196"&gt;&lt;p&gt;第67分钟，B费的传球找到了加纳乔，曼联2比0领先。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1960252" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742169211858_EWPGJ5_1742169277221.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343480180"&gt;&lt;p&gt;第90分钟，B费远射再下一城。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此役B费表现惊艳，贡献一球两助攻，值得一提的是，最近各项赛事5 场比赛，曼联打入10球，葡萄牙中场一人就直接参与了8球，而在本赛季各项赛事中，B费已经直接参与了31球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;20岁的加纳乔本轮进球后，结束了长达24场的进球荒，他的个人英超进球数来到了14粒（出场85次），追平了C罗21岁前的英超进球数。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742164014447_r1hNSZ_1742164109499.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343479833"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;安东尼策动绝杀进球，冬窗租借至贝蒂斯后已经贡献4球4助攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;贝蒂斯上演大逆转，安东尼策动绝杀&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月16日，西甲第28轮贝蒂斯客场让二追三，3比2逆转莱加内斯，安东尼策动绝杀进球。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1960255" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742169362692_Q6wFwy_1742169437555.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343480184"&gt;&lt;img alt="" media-id="1960256" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742169375683_Nad5AD_1742169474560.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343480181"&gt;&lt;p&gt;第29、44分钟，莱加内斯两度破门，半场2比0领先。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1960257" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742169384154_tHApKf_1742169489376.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343480198"&gt;&lt;p&gt;易边后，贝蒂斯吹响反攻号角，第64分钟，巴坎布造点，伊斯科主罚命中；&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1960258" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742169392796_eCc8hd_1742169502491.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343480188"&gt;&lt;p&gt;第78分钟，巴坎布补射破门，2比2。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1960259" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742169402437_YMiRd7_1742169513716.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343480197"&gt;&lt;p&gt;第82分钟，安东尼左路突入禁区，横传门前，伊斯科将球挡给了后点的埃尔南德斯，贝蒂斯完成绝杀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然助攻算在了伊斯科账上，但首发踢满全场的安东尼表现抢眼，多项数据位列全场最高，他射门5次，尝试过人6次、成功过人4次，并有6次关键传球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;自冬窗从曼联租借到贝蒂斯以来，安东尼全面苏醒，两天前的欧协联八分之一决赛次回合，他一传一射，主导了全部4个进球，帮助贝蒂斯4比1战胜吉马良斯，目前安东尼在贝蒂斯出场11次，贡献了4球4助攻。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742164086000_r3iWPW_1742164109538.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343479830"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;赛后王楚钦第一时间比出手势，表达对家人的想念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;王楚钦夺冠后，手势比给家人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月16日，WTT重庆冠军赛结束争夺，在男单决赛中，王楚钦4比1击败林诗栋夺冠，此役过后，王楚钦世界排名重回第一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，拿下最后一分后，王楚钦放下了球拍，站在球桌旁，双手合掌碰头，然后朝着上方比心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后王楚钦表示：“这个手势并不是向球迷，而是向我的家人，在我打比赛的这个过程当中，我得知了一些情况。其实这一个星期非常的难熬，非常的煎熬，自己很失落，但是自己毕竟是在为国而战，要全力以赴地去面对每一场比赛。我觉得这也是对自己这个运动员的职业，包括对于中国乒乓球国家队这个身份的一个责任。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;听上去，王楚钦的家里似乎出现了一些状况，但忙于比赛的他无法回到家人身边，王楚钦只能以这样的方式表达自己的心情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王楚钦谈道：“我觉得自己做到了（夺冠）以后，我希望我的家人能看到我的这个冠军，包括那个手势，也是希望能给我的家人带来好运。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742164062014_Z5ZhHe_1742164109546.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343479831"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;刘少昂带伤征战，与队友们一起赢得了男子5000米接力赛银牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;短道世锦赛，刘少昂带伤夺银感谢冰迷&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月16日，短道速滑世锦赛结束，收官战男子5000米接力决赛中，滑最后一棒的刘少昂顶住压力，帮助中国队拿下银牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这块银牌弥足珍贵，前一天进行的男子5000米接力半决赛中，刘少昂与荷兰队选手发生碰撞后，撞向护墙。这个过程中，他自己左脚冰刀插到了右膝下部内侧，划出一道5厘米长的伤口。赛后刘少昂被送到北京大学人民医院进行紧急治疗，医生对其受伤的肌腱膜和皮下进行了缝合修复，一共缝了6针。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为避免伤势扩大，国家队反复劝说刘少昂退出之后的比赛，但他参赛的意愿非常坚定，最终他带着伤痛为中国队牢牢守住了第二名的位置，算上此前拿下的男子1500米铜牌，刘少昂本届世锦赛收获1银1铜，这也是中国队的全部奖牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后刘少昂感谢了来到现场支持中国队的冰迷，“要是没有这么大声的欢呼，我们也拿不了这些（奖）牌。”随后他也更新了自己的社交媒体，刘少昂写道：“这个赛季虽不圆满，我们会加倍努力，继续加油。渴望荣誉，当燃不让。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742164041378_jEsMTr_1742164109507.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343479832"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;石宇奇时隔7年再夺全英公开赛男单冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;石宇奇2比0李佳豪，时隔7年再夺全英公开赛男单冠军&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月16日，全英羽毛球公开赛男单决赛上演，中国选手石宇奇2比0击败中国台北选手李佳豪，时隔7年再次获得全英赛冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次比赛石宇奇状态出色，他先后淘汰了印尼选手瓦多约、中国台北选手周天成、新加坡选手骆建佑以及队友李诗沣，强势挺进决赛。决赛中，石宇奇延续了此前的状态，以21比17、21比19直落两局战胜对手，这是他本赛季第二个1000赛冠军，此前他刚刚在马来西亚公开赛上问鼎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，石宇奇上一次获得全英赛冠军还要追溯到2018年，当时他在男单决赛中击败林丹夺冠，2023年石宇奇也曾杀入决赛，但不敌李诗沣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;晚些时候进行的女子单打决赛中，中国选手王祉怡1比2遭韩国选手安洗莹逆转，安洗莹第二次夺得全英女单冠军，同时达成赛季20胜4连冠。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 16 Mar 2025 23:59:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742164529169_KdZC6a_1742164529397.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30413209</guid></item><item><title>世预赛大名单透出多重信号，国足今日奔赴利雅得挑战沙特</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30412472</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间16日，国足迎来了在迪拜最后一天的训练。17日，全队就将从迪拜飞往沙特利雅得，备战当地时间20日晚间和沙特的世预赛18强赛比赛。临行前，主教练伊万科维奇对阵容进行了删减，原先34人大名单有7人落选，对阵沙特和澳大利亚的27人大名单最终产生。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1960160" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742152597348_1C7Z47_1742153076610.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343470040"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;防守球员大面积落选&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了备战本月客场和沙特，主场和澳大利亚的两场世预赛，国足首先公布了一份32人集训名单，随后从北京出发前往迪拜前，伊万补招了泰山中场李源一。随后塞尔吉尼奥完成了归化手续，也被补招入队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而申花和海港两队的国脚打完世预赛从日本直接飞往迪拜，因此最近几天的训练，包括15日和科威特的热身赛，国足总共有34名球员参加。通常来说，参加两场世预赛正式比赛的最终版名单在27人左右，因此出发前往沙特前伊万首先要对阵容做减法，不出意外国足最后的名单正好是27人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，门将位置上，北京国安门将韩佳奇落选；后防线，北京国安球员吴少聪和浙江队球员刘浩帆、汪士钦落选。中场位置，山东泰山球员黄政宇、青岛西海岸球员徐彬这两名防守型后腰无缘。另外一名无缘大名单的是中前场多面手侯永永，除了偶尔客串前锋的侯永永，落选的7名球员基本上都是中后场球员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“像这次训练中也来了很多年轻人，这些人在训练中表现出了很好的能力水平，也得到了我们的认可。当然我们这次毕竟要准备这场正式比赛，我们更多地看重的是球员在联赛中的出场状态，包括他们之前来我们国家队的经历，是否更加熟悉我们的战术。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于最终27人大名单的选择，伊万坦言，“我们对全队34个人都非常的满意，他们34个人都值得去报名参加这场比赛，但我们有人数上的限制，不得不做这样的选择。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1960161" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742153000066_xaE3W8_1742153094146.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343470038"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;刘诚宇（左）和王钰栋庆祝进球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;主打进攻信号明显&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最终27人名单，在攻击线上，伊万大胆招入了刘诚宇和王钰栋这两名刚刚打完U20亚洲杯的年轻球员，对此伊万表示，“他们都有自己很好的特点，训练也能达到我们的要求，也是我们中国足球的未来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，攻击手还有张玉宁、王子铭、林良铭、韦世豪、拜合拉木。而在中场球员中，两名国安球员曹永竞和塞尔吉尼奥都是偏重组织和进攻，众多攻击手的加入，传递出伊万将要在这两场比赛加强进攻的信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，3比1击败科威特的热身赛，伊万的首发体系并不保守，中场王上源打后腰，身前两边是谢文能和曹永竞，前腰韦世豪，双前锋林良铭和拜合拉木，下半场王钰栋和王子铭替补两名前锋出场，刘诚宇也在比赛后半段登场，伊万给予了锋线球员足够的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从比赛过程和结果来看，三个进球显示出国足攻击线整体状态是不错的。不过，对阵印尼和巴林两场比赛都有进球的张玉宁因为有小伤，本场热身赛并未出场。张玉宁的状态和能力对于国足来说至关重要，好在他的伤情并不严重，预计不会影响和沙特、澳大利亚的比赛。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1960162" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741884766688_yz5Pe2_1742153105636.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343470039"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;塞尔吉尼奥需尽快融入&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据统计显示，出征沙特的27名球员平均年龄为27.67岁，估值身价最高的球员是归化国脚塞尔吉尼奥，为180万欧。15日国足和科威特比赛当天正好是塞尔吉尼奥30岁生日，赛后，国足为塞尔吉尼奥补过了生日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;塞尔吉尼奥在生日仪式上表示，“我今天特别高兴能在这里，大家一起为我过这个生日。这一次对于我来讲也是一次非常特殊的经历。对于每一个踢球的男孩来讲，如愿入选了国家队是非常高兴的，感谢大家。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;塞尔吉尼奥在对阵科威特的热身赛下半场替补出场，不过由于这场比赛并非国际A级赛事，现行国脚出场数据通常都统计A级赛事，因此严格意义来说，塞尔吉尼奥尚未完成国足首秀。当然鉴于他能在伊万体系中扮演较为重要的中场组织作用，客场和沙特比赛中，塞尔吉尼奥肯定可以得到出场机会，不管是首发抑或替补。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“很高兴塞尔吉尼奥能够加入我们的团队，但客观来说有一些客观的、负面的情况，上一场比赛还是去年11月，而且也有过受伤。”伊万表示，“希望他尽快融入，我们也会尽可能利用他的价值。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 16 Mar 2025 23:34:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742167951458_rY8b2r_1742167951834.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30412472</guid></item><item><title>新华每日电讯：如何提振消费？这份行动方案划重点</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30413215</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;提振消费是扩大内需、做大做强国内大循环的重中之重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中共中央办公厅、国务院办公厅近日印发的《提振消费专项行动方案》16日对外发布。行动方案部署了8方面30项重点任务，包括城乡居民增收促进行动、消费能力保障支持行动、服务消费提质惠民行动、限制措施清理优化行动等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;提振消费何以如此重要？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消费，一头连着宏观经济，是经济增长的重要引擎；一头连着千家万户，是人们追求美好生活的最终表现。今年政府工作报告将“大力提振消费、提高投资效益，全方位扩大国内需求”摆在政府工作任务之首，并作出一系列具体部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当前，我国消费规模持续扩大，市场活力进一步增强，消费领域新增长点加速壮大，消费对经济增长的基础性作用明显增强。但也要看到，消费潜力释放仍存在一系列障碍问题，需引起高度重视。”国家信息中心经济预测部宏观经济研究室副主任邹蕴涵说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平经济思想研究中心副主任、研究员王蕴表示，行动方案从提升消费能力、提高供给质量、增强消费意愿、解决制约消费突出矛盾问题等方面部署全面提振消费举措，充分体现了从长短期结合角度统筹促消费与惠民生、优供给与扩需求的政策思路，将有力扩大消费需求，更好发挥消费在畅通国民经济循环、拉动经济增长中的积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;——聚焦消费能力提升，协同推进增收、减负和保障。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“提升居民消费能力是提振消费的根本，这既需要促进城乡居民收入持续增长，也需要针对性减轻居民各类支出负担和加强公共服务保障。”王蕴说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行动方案将“城乡居民增收促进行动”放在首位，部署促进工资性收入合理增长、拓宽财产性收入渠道、多措并举促进农民增收、扎实解决拖欠账款问题等多项工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，聚焦促进工资性收入合理增长和拓宽财产性收入渠道，行动方案明确，实施重点领域、重点行业、城乡基层和中小微企业就业支持计划；健全最低工资标准调整机制，科学合理提高最低工资标准；加快打通商业保险资金、全国社会保障基金、基本养老保险基金、企（职）业年金基金等中长期资金入市堵点；进一步丰富适合个人投资者投资的债券相关产品品种。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“截至2024年底，全国居民可支配收入中工资性收入与财产性收入占比合计达到64.8%。行动方案瞄准工资性收入、财产性收入，采取中小微企业就业支持计划、进一步丰富适合个人投资者投资的债券相关产品品种等举措，有助于推动这两类收入更好增长。”邹蕴涵说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究建立育儿补贴制度，提高部分学生资助补助标准，适当提高退休人员基本养老金……行动方案聚焦百姓关心的养老托育、医疗教育、生活服务等问题加大政策支持力度，减少百姓后顾之忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;——聚焦优质供给扩容，统筹推动放宽准入、扩大开放和减少限制。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高质量的商品和服务供给是创造有效需求、促进潜在需求转化为现实消费的重要条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为适应服务消费快速发展和商品消费需求提质升级的趋势，行动方案明确，扩大电信、医疗、教育等领域开放试点，及时清理对消费的不合理限制，完善市场准入负面清单管理模式，充分体现出鼓励供给创新、推动供给与消费有效匹配的政策思路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;积极发展抗衰老、银发旅游等产业，鼓励发展社区嵌入式托育、用人单位办托和托幼一体服务；启动实施冰雪旅游提升计划，组织开展冰雪消费季等促消费活动；推广购物离境退税“即买即退”服务措施……一系列务实举措助力服务消费提质惠民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“人工智能领域各种突破性成果已经开始影响生产生活，加快推动人工智能对消费全产业链的改造提升，切中未来消费市场发展的脉搏。”邹蕴涵说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;支持开发原创知识产权（IP）品牌，促进动漫、游戏、电竞及其周边衍生品等消费；组织开展“购在中国”系列活动；开展“人工智能+”行动，促进“人工智能+消费”……行动方案在强化消费品牌引领和支持新型消费加快发展方面作出了一系列部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;——聚焦消费环境优化，有效促进场景创新、权益保障和设施完善。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安全、放心、便利的消费环境有助于改善和提升消费体验和满意度，是促进消费活动实现的重要保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王蕴表示，针对传统消费和新型消费发展中存在的痛点、堵点，行动方案从保障休息休假权益、鼓励创新和丰富消费场景，加强消费维权和消费领域信用体系建设，以及完善城乡消费基础设施等方面，推动相关政策形成合力，着力打造“有时间、有场景、有保障、有设施”的立体式消费环境，有助于促进消费可持续增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如，在保障休息休假权益方面，行动方案明确，严格落实带薪年休假制度。鼓励带薪年休假与小长假连休，实现弹性错峰休假。依法保障劳动者休息休假权益，不得违法延长劳动者工作时间。鼓励有条件的地方结合实际探索设置中小学春秋假。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“下一步，如何把行动方案各项政策落到实处、尽快发挥实效，仍需各方一起努力。”邹蕴涵表示，在创新效应、政策效应等有利因素带动支持下，今年我国消费有望增速向稳、增量向新，为中国经济高质量发展注入充沛动能。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 16 Mar 2025 23:28:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742164331774_e7RDbF_1742164331983.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30413215</guid></item><item><title>IPO周报｜本周2只新股申购，又一细分领域龙头来了</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30411898</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742139386785_EZxw6a_1742139387131.png" data-imageid="343461053"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;澎湃新闻记者 蒋立冬 AI创意&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周创业板、北交所各迎来1只新股网上申购。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻根据Wind及公开信息梳理统计，本周（2月17日-2月21日），2只安排网上申购的新股分别为浙江华业塑料机械股份有限公司（简称“浙江华业”，301616.SZ）、成都长城开发科技股份有限公司（简称“开发科技”，920029.BJ）。其中，浙江华业是国内领先的塑料成型设备核心零部件供应商，开发科技则是智慧能源计量全球领军者。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1960061" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742132119620_5NyPZe_1742136809290.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343461025"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一，本周新股申购&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;浙江华业将在本周一申购，开发科技在本周二申购。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1960062" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742132130088_RNZ66c_1742136809284.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343461026"&gt;&lt;p&gt;据华金证券研报，浙江华业是国内领先的塑料成型设备核心零部件供应商，在螺杆、机筒等细分领域占据竞争优势。凭借稳定的产品质量和较强的技术实力，公司核心客户覆盖伊之密、克劳斯玛菲、恩格尔、赫斯基、富强鑫、海天国际等国内外知名塑料成型设备生产商。据中国塑料机械工业协会统计，2023年公司在我国塑料机械用螺杆、机筒产品市场占有率为12.5%，市场排名第一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据业务的相似性，华金证券选取新强联、金沃股份、以及中核科技为浙江华业的可比上市公司。从上述可比公司来看，2023年度可比公司的平均收入为18.74亿元，平均PE-TTM（剔除净利润波动相对较大的金沃股份和中核科技/算术平均）为35.47X，平均销售毛利率为20.26%；相较而言，公司营收规模未及同业平均水平，毛利率水平则处于同业的中上位区间。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1960060" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742132140446_3CBiKr_1742136809281.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343461024"&gt;&lt;p&gt;据开源证券研报，开发科技成立于2016年，主营业务为智能电、水、气表等智能计量终端以及AMI系统软件的研发、生产及销售。境外市场方面，根据Frost &amp;amp; Sullivan发布的欧洲智能电表市场规模，可估算2021年、2022年以及2023年公司在欧洲市场的占有率分别为9.46%、10.41%以及12.14%，市场地位稳步提升。欧洲市场以外，公司参与了沙特阿拉伯、乌拉圭、乌兹别克斯坦等国家及地区的AMI智能电表部署。对于境内市场，国家电网2020版智能电表定型后，公司已多次中标国家电网智能电表集采项目，总中标金额超5亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开源证券表示，开发科技同行业可比公司PE 2023均值为18.22X，PE 2024E均值为14.27X。公司抢抓全球智能电网的发展契机，以智能计量终端及适配各种通讯方式的模块为起点，提供以AMI高级计量架构为核心、电力大数据为依托的端到端解决方案。考虑到公司在境外市场影响力逐渐增强，境内市场处于销售起步阶段，同时全球智能电表需求受更新换代周期拉动不断放量，建议关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二，本周新股上市&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广东弘景光电科技股份有限公司（简称“弘景光电”，301479.SZ）将于本周二上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据国泰君安研报，弘景光电是全球光学镜头及摄像模组优质供应商，智能汽车领域光学镜头产品出货量排名靠前，智能驾驶渗透率提升为公司创造增长新机遇。在新兴消费领域，公司率先合作全球全景相机龙头影石创新，同时进入欧美中高端智能家居Ring等供应体系，相关产品营收占比持续提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周共有2只新股上市，分别为永杰新材料股份有限公司（简称“永杰新材”，603271.SH）、汉朔科技股份有限公司（简称“汉朔科技”，301275.SZ）。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1960064" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742136900648_YBk7xH_1742136916006.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343461034"&gt;&lt;p&gt;3月11日，永杰新材在上海证券交易所主板正式挂牌上市，发行价为20.60元/股，截至上市首日收盘，该股报46.23元/股，涨幅为124.42%。以收盘价计算，投资者中一签浮盈为12815元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月11日，汉朔科技在创业板正式挂牌上市，发行价为27.50元/股，截至上市首日收盘，该股报66.92元/股，涨幅为143.35%。以收盘价计算，投资者中一签浮盈为19710元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三，上周A股IPO上会&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;发审委审核方面，上交所、深交所均在上周召开上市审核委员会审议会议，海阳科技股份有限公司（简称“海阳科技”）、汉桑（南京）科技股份有限公司（简称“汉桑科技”）均成功过会。值得一提的是，汉桑科技是创业板年内首家上会企业。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1960059" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742132448527_eHeCr2_1742136809259.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343461027"&gt;&lt;p&gt;招股书资料显示，海阳科技系国内从事尼龙6系列产品研发、生产和销售的主要企业之一。经过多年的行业积累和发展，已经形成集切片、丝线以及帘子布完整的尼龙6系列产品体系。公司是国家高新技术企业，为3项国家标准、3项行业标准及1项团体标准制定的重要起草单位。根据华瑞信息《2022锦纶产业链年报》统计的2022年度尼龙6产品国内产量计算，公司尼龙6切片国内市场占有率约为5.95%。根据中国橡胶工业协会发布的《中国橡胶工业年鉴》，2020年及2021年，公司在尼龙帘子布行业中连续两年排名第三，在尼龙6帘子布行业中连续两年排名第二。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;招股书资料显示，汉桑科技成立于2003年，是一家行业领先的提供高端音频产品和音频全链路技术解决方案的综合供应商，致力于为全球知名音频品牌客户提供高性能音频、创新音频等产品的研发、设计、制造一体化服务。公司长期专注于音频相关技术的研发，拥有20年音频产品设计、研发、制造的行业经验，并在音频领域积累形成了包括高性能音频信号处理和放大、音频传输和音频系统智能化等一系列核心技术能力，建立了公司在音频领域的核心竞争优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上交所、深交所均未发布新一期审议公告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四，港股最新动态&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wind数据显示，维昇药业（02561.HK）将在本周二结束申购后，于本周五上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周，港股共有2家企业递交招股书，分别为江苏中润光能科技股份有限公司、双登集团股份有限公司，均为首次递交。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1960066" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742136953042_eQS6kj_1742136957608.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343461033"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五，投融资大事记&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1，3月14日，科睿斯半导体科技（东阳）有限公司完成4亿元A+轮融资，本轮投资方为东阳中经芯玑企业管理合伙企业（有限合伙）。本轮融资将助力科睿斯半导体进一步扩大产能，提升技术研发实力，巩固其在封装基板领域的市场地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2，3月13日，生物医药科技公司英矽智能宣布已完成由惠理集团旗下的私募股权基金、浦东创投和浦发集团、锡创投和宜兴国控联合领投的1.1亿美元E轮融资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3，3月13日，华发集团宣布战略投资大模型企业北京智谱华章科技有限公司，金额5亿元，用于推进智谱基座GLM大模型的技术创新与生态发展。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;4，3月12日，中金保时捷基金宣布完成国内首笔投资，参投智能驾驶系统供应商智驾大陆的数亿元天使轮融资。本轮融资由高瓴投资领投，浙江金控共同跟投。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5，3月12日，图湃医疗完成由社保基金中关村自主创新专项基金(由君联资本担任管理人)、北京机器人产业投资基金、启明创投共同投资的总规模达5亿元人民币级别E轮融资&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6，3月12日，星际荣耀航天科技集团股份有限公司完成数亿元人民币D轮融资首批交割，本轮融资由四川发展（控股）有限责任公司管理的省级产业投资基金——四川省天府芯云数字经济发展基金有限公司投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7，3月11日，开源技术生态企业开源中国宣布完成数亿元C轮融资，本轮融资由北京信息产业发展投资基金领投，深报一本股权投资基金及北京上河动量私募股权基金跟投。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 16 Mar 2025 23:20:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742139386785_EZxw6a_1742139387131.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30411898</guid></item><item><title>证券时报头版：全方位构筑消费新格局，为经济发展注入新动能</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30413217</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1960190" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250317/9ce98ae8-f68e-483c-b2c9-99c3aab6d018.jpg" data-imageid="343479812"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;图虫创意/供图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年经济工作的重点任务之首是全方位扩大国内需求。近日，中共中央办公厅、国务院办公厅印发《提振消费专项行动方案》（以下简称《方案》），围绕提升消费能力、释放消费意愿、优化消费环境、解决消费堵点，部署了一系列力度大、覆盖广的举措，进一步完善促进消费的体制机制，打开消费市场新空间，为推动中国经济增长模式向更加注重消费转型按下“加速键”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;居民增收“打出”组合拳，&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;为消费提振夯实基础&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;收入是消费的基础和前提。《方案》提出实施“城乡居民增收促进行动”，从促进工资性收入合理增长、拓宽财产性收入渠道、多措并举促进农民增收和扎实解决拖欠账款问题等四方面着手提高城乡居民收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受访专家表示，这四方面既涉及居民收入主要构成，也对重点群体和重点问题进行了专门部署。工资性收入和财产性收入是居民收入的主要来源，而当前农村居民收入仍然是我国城乡居民收入的“洼地”，仍有较大提升空间。此外，扎实解决拖欠账款问题，有利于畅通消费的循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年，全国居民人均可支配收入为4.13万元，比上年名义增长5.3%，扣除价格因素，实际增长5.1%，增速与国内生产总值（GDP）基本相当。不过，进一步按收入来源看，各类收入增速存在一定程度的不平衡，其中人均可支配财产净收入增速仅为2.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《方案》提出，要拓宽财产性收入渠道。多措并举稳住股市，加强战略性力量储备和稳市机制建设，加快打通商业保险资金、全国社会保障基金、基本养老保险基金、企（职）业年金基金等中长期资金入市堵点，强化央企国企控股上市公司市值管理，依法严厉打击资本市场财务造假和上市公司股东违规减持等行为。进一步丰富适合个人投资者投资的债券相关产品品种。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国民生银行研究院宏观研究中心主任王静文对证券时报记者表示，资本市场表现与居民财产性收入有着密切联系。自2024年9月以来，“努力提振资本市场”“稳住股市楼市”等相关部署都体现了中央对资本市场的高度重视。政府工作报告已就促进资本市场发展做出系列部署，此次公布的《方案》进一步落实。可以期待，在一系列机制建设逐渐完备之后，资本市场将会获得更为稳健的健康发展动能，并有望带动财产性收入和消费能力的改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“《方案》在对于促进工资性收入合理增长和多措并举促进农民增收的举措主要是着力于‘扩中提低’。”前述专家表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从经济学基本规律看，中低收入群体的边际消费倾向往往是比较高的，推动数量规模庞大的中低收入群体收入增长，进一步壮大中等收入群体规模，对于提振消费需求作用巨大。3月15日，中国宏观经济论坛举行的活动上，国务院发展研究中心原副主任刘世锦就建议，用一两年时间将城乡居民养老金从现在的220元/人/月提至400元左右，3年内提至600元左右，5年冲刺1000元左右。他表示，据测算，如果向这一群体增加1万亿元资金倾斜，按照0.8的消费倾向和1.5的消费乘数效应测算，将有望激活超过万亿元的消费潜能，为GDP年增近1个百分点提供动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;缓解城乡居民刚性支出压力，释放居民消费意愿&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在促进消费的过程中，减负与增收相辅相成，二者共同影响着居民的消费能力和意愿。受访专家认为，通过缓解城乡居民刚性支出压力，有助于释放居民消费意愿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《方案》部署消费能力保障支持行动时，重点关注到灵活就业人员、农民工、新就业形态人员等群体的生育养育、教育、医疗养老等权益的保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海交通大学安泰经济与管理学院特聘教授陆铭向证券时报记者指出，人口流入地会产生巨大的教育、医疗和养老等公共服务需求，要加快外来人口市民化和公共服务均等化改革。将资源更多投向教育、医疗、养老等民生领域，这不仅提升民众幸福感，还能实现投资的可持续性，并拉动经济增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为减轻家庭教育负担，《方案》提出，扩大学龄人口净流入城镇的教育资源供给。陆铭认为，对外来人口子女教育问题，要有更多均等化的公共服务。在户籍制度渐进改革的过程当中，对于没有达到积分落户标准的人群，要首先实现其子女在教育方面的平等待遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在提高医疗养老保障能力方面，《方案》强调，推动取消灵活就业人员在就业地参加基本养老、医疗保险的户籍限制，扩大职业伤害保障试点。“应建立全国统一的养老保险体系。”陆铭表示，实现养老保险关系的无障碍转移接续是保障流动人口权益、促进劳动力合理流动的迫切需要。这既有助于消除流动人口跨地区就业的后顾之忧，又能提升养老保险制度的运行效率，推动社会保障体系的现代化建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《方案》还提出，要保障重点群体基本生活，加强低收入人口动态监测和分层分类救助帮扶，推动健全基本生活救助制度，提高专项救助水平，强化产业就业等开发式帮扶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民政部部长陆治原近日表示，将强化常态化救助帮扶，在保障好低保对象、特困供养人员基本生活基础上，出台低收入人口认定办法，全面开展低保边缘家庭、刚性支出困难家庭认定，健全分层分类的社会救助体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;服务消费提质，增强多方获得感&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次《方案》提出要实施服务消费提质惠民行动，具体措施包括优化“一老一小”服务供给、促进生活服务消费、扩大文体旅游消费、推动冰雪消费、稳步推进服务业扩大开放等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从商品消费到服务消费，是消费结构升级的必然趋势，目前服务消费已显示出更大的增长潜力。商务部数据显示，2024年，我国服务零售额同比增长6.2%，增速较同期商品零售额快3个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在具体的行动部署中，《方案》首先强调要优化“一老一小”服务供给。“现在大家工作压力大、节奏快，都期待在家门口就能享受到养老、托育服务。”国家发展改革委主任郑栅洁日前提到，要把政策力度转化为民生温度，就要加快解决群众急难愁盼的各项问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“嵌入式养老让家政从业者通过陪诊、陪护、陪聊等服务模式拓展家政业务，释放银发消费市场需求；目前市场化托育需求大，社区托育既能方便孩子接送，还能让社区妈妈们实现家门口就业。”安徽省家政服务行业促进会会长王成芳接受证券时报记者采访时指出，《方案》提到的“鼓励发展社区嵌入式托育、用人单位办托和托幼一体服务”将为养老育幼带来实实在在的好处，企业也将迎来政策支持，增加与政府部门、社区的合作机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;济南阳光大姐服务有限责任公司副总经理陈平对证券时报记者表示，当前家政行业面临的主要矛盾仍在于服务供给数量和质量不足。他认为，《方案》强调“加大家政服务培训力度”，特别是建立以就业为目标的培训机制，可以有效缓解这一矛盾；与此同时，还需要完善对家政服务人员的职业保障、提升其社会地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一段时间以来持续火热的文旅、冰雪消费也在本次《方案》部署之列。陆铭表示，人们对精神文明的追求更多体现在服务业中，近年来爆火的音乐会、音乐节等文化消费即是例证；同时，服务消费由于即时性，不存在跨期替代问题，也因此具有更加持续且稳定的拉动作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，《方案》还强调要发展入境消费、稳步推进服务业扩大开放。具体来看，《方案》首次提出要“推动医疗健康、文化娱乐等优质生活性服务进口”“推动将露营、民宿、物业服务、‘互联网+医疗’等服务消费条目纳入鼓励外商投资产业目录”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国社会科学院世界经济与政治研究所副研究员潘圆圆对证券时报记者表示，稳步扩大服务业开放，有利于满足国内各层次的差异化需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“鼓励外商投资产业目录出台前，通常都会有非常详细的前期论证过程，要外商有投资需求且国内监管部门、行业企业等各方认可市场可行性，才会把具体条目放到目录里来。”潘圆圆表示，消费条目纳入鼓励外商投资产业目录之后，不仅为外商投资提供了方向指引，还意味着在投资准入、跨部门间协同等方面将更便捷。她认为，未来还需要有更多细则与鼓励目录配合，比如“互联网+医疗”涉及患者数据，后续数据存储、数据流动等问题都需要进一步明确。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;更好满足住房消费需求，延伸汽车消费链条&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大宗消费是消费中规模最大、产业带动能力最强的部分，是拉动消费增长的主引擎。《方案》提出开展“大宗消费更新升级行动”，包括加大消费品以旧换新支持力度、更好满足住房消费需求、延伸汽车消费链条。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，在更好满足住房消费需求方面，《方案》还明确提出住房公积金支持政策，包括适时降低住房公积金贷款利率，扩大住房公积金使用范围等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;清华大学恒隆房地产研究中心主任吴璟接受证券时报记者采访时表示，这是首次在国务院发布的提振消费文件中专门阐述支持住房消费的具体措施，突出了充分释放住房消费与提振整体居民消费之间相互协调、互相促进的关系，是在提振消费思路上的延展和突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广东省住房政策研究中心首席研究员李宇嘉进一步对证券时报记者表示，加力实施城中村和危旧房改造，主要是释放年轻人、新市民的租房买房需求、保障房需求和老市民的换房需求，这是我国大城市结构性需求中最主要的部分。专项债收购存量房主要用于保障性住房、拆迁安置房、人才住房和学生宿舍，能够尽快解决城市新增的住房需求。税费政策和公积金政策，主要目的是降低住房消费的门槛和成本，有利于促进刚性和改善性住房需求释放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“住房消费在全社会消费中具有引领和带动作用，能够带动消费品以旧换新、家电家具装饰装修等消费，在提振消费专项行动中，住房消费是最重要的一环。”李宇嘉对记者说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了住房消费，《方案》还提出，延伸汽车消费链条。包括开展汽车流通消费改革试点，培育壮大二手车经营主体，加强汽车领域信息共享等。对此，乘用车市场信息联席分会秘书长崔东树接受证券时报记者采访时表示，该政策从推动市场扩容、破除交易壁垒、构建数字化监管体系三个方面激活了汽车消费新动能。既盘活存量汽车资产，又创造增量服务需求，有望推动汽车产业从“制造销售”向“生态服务”转型，拉动万亿元级汽车消费市场扩容提质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;财政金融齐发力，更多增量政策将出台&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;构建更加有利于促消费的政策体系，离不开各项宏观政策同向发力。《方案》提出了一系列财政金融支持政策，同时要求“加强促消费政策协同联动”。从政策部署看，更多增量促消费政策已在路上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年更加积极的财政政策将更多财政资金用于提振消费与改善民生。在财政补贴上，支持消费品以旧换新的超长期特别国债规模从去年的1500亿元扩大到3000亿元，继续加大对消费者的直接补贴力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，《方案》明确，中央预算内投资加力支持教育医疗、技能培训、养老托育等公共服务领域项目建设。“在需求不足环境下，政府增加公共投资可谓‘一举多得’。”中国社会科学院世界经济与政治研究所副所长张斌接受证券时报记者采访时表示，我国在公共服务领域还有较大投资空间，当前增加公共投资将提高非政府部门的收入和盈利，同时创造更多的就业机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照《方案》部署，我国还将新增实施两项贷款贴息政策，分别对符合条件的个人消费贷款和消费领域的服务业经营主体贷款给予财政贴息。在张斌看来，两项政策具有杠杆撬动作用，从供需两端提振消费。前者带动了对终端产品的需求，后者将增强公共服务供给能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，我国金融系统积极支持扩大消费。目前，我国不含个人住房贷款的消费性贷款余额已超20万亿元，贷款利率水平也明显下降，部分银行已低至3%以下。对于《方案》关于鼓励金融机构加大个人消费贷款投放力度的部署，南开大学金融发展研究院院长田利辉向证券时报记者表示，在产品设计上，可考虑建立分层授信体系。比如，针对外籍游客试点“入境消费贷”。在流程创新上，可探索信用卡虚拟化，通过数字钱包直接绑定消费场景完成支付。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，央行已明确将研究创设新的结构性货币政策工具，重点支持促进消费等领域。“可考虑创设消费信贷专项再贷款，对商业银行、消费金融公司发放消费信贷，按照贷款本金80%提供资金支持。此外，财政政策应该对消费贷款予以贴息支持。”招联首席研究员董希淼对证券时报记者说，在提高消费信贷投放能力上，还应拓宽商业银行、消费金融公司、汽车金融公司等金融机构多元化融资和资本补充渠道，支持优质的消费金融公司上市。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 16 Mar 2025 23:07:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742164639781_C2rZbX_1742164639994.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30413217</guid></item><item><title>国际禁雷努力遭遇地缘政治逆流：欧洲五国考虑退出《渥太华公约》</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30410613</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;近期，爱沙尼亚、拉脱维亚、立陶宛、波兰、芬兰五国向国际社会密集释放可能或正在准备退出《渥太华公约》的消息，引发了国际社会的广泛关注和争议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月13日，立陶宛国防部长萨卡利埃内表示，五国已就退出公约（正式名称为《关于禁止使用、储存、生产和转让杀伤人员地雷及销毁此种地雷的渥太华公约》）进行了“非常密集的讨论”，并“已经非常接近目标”。此前，2024年12月，芬兰国防部长安蒂·哈卡宁透露，芬兰军队正在考虑重新引入杀伤人员地雷。2025年1月14日，立陶宛国防部正式提议退出《渥太华公约》，并与其他四国进行密切沟通。3月7日，波兰总理图斯克向议会明确表示，“我将建议波兰退出《渥太华公约》，也可能退出《都柏林公约》（欧盟处理避难申请的国际协议）”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742125879000_pGEAsf_1742126833526.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343452535"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;杀伤人员地雷是专门设计用于杀伤人员的武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;杀伤人员地雷引发的人道危机与国际应对&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杀伤人员地雷（以下简称地雷）是专门设计用于杀伤人员的武器，其构造相对简单，通常由雷体、引信和装药等部分组成。雷体作为地雷的外壳，起到保护内部结构和装药的作用；引信则是地雷的触发装置，当人员触发引信时，地雷会发生爆炸，释放出巨大的能量，装药瞬间爆炸产生的弹片、冲击波等对周围人员造成致命伤害。该种地雷的杀伤方式极为残酷，爆炸产生的强大冲击力和高速弹片能够轻易撕裂人体组织，导致人员肢体残缺、内脏破裂等严重伤害，很多受害者即使幸存下来，也会因重伤而终生残疾，丧失正常生活和劳动能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，地雷本身具有长效性、隐蔽性和不区分战斗人员与平民三大显著特征，这也是其造成长久危害的主要原因。地雷一旦被埋设，就会长期存在，即使冲突结束，仍保持爆炸能力，对平民和环境造成长期危害，并且地雷通常被埋设在地下或隐藏在不易察觉的地方，很难被发现和清除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球每年因地雷伤亡的人数众多，其中绝大部分是平民。越战期间，美军在越南境内埋设大量地雷，导致其境内至今仍有很多地雷尚未清除。在安哥拉，长达27年的内战使得该国成为地雷重灾区，全国约三分之一的土地被地雷污染。俄乌冲突中最具威胁性的是大规模使用地雷，乌克兰成为全球地雷部署最多的国家。阿富汗、柬埔寨、也门等国也长期遭受地雷问题的困扰，每年都造成许多平民伤亡。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742126106000_8AWppJ_1742126833565.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343452537"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;俄乌冲突大量使用地雷，战争结束后，大量地雷讲后患无穷。图为反步兵的蝴蝶雷，该地雷在冲突中广泛使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据“地雷和集束弹药监测”组织的2024年度报告，2023年全世界因地雷及战争遗留爆炸物所造成的伤亡人数高达5757人，其中平民4335人，占比84%，儿童1498人，占比37%。而且，这些地雷不仅阻碍了农业生产和基础设施建设，污染了当地生态环境，还使得原住民无法返回家园，严重影响了国家和地区的重建和发展。尽管国际社会和当地政府一直在努力开展扫雷工作，但由于地雷数量众多、分布广泛且隐蔽性强，扫雷进展缓慢，地雷带来的危害依然长期存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了应对地雷带来的人道主义危机，国际社会在禁止地雷运动中做出了诸多努力，其中，《渥太华公约》的签署具有里程碑意义。1997年通过的《渥太华公约》，旨在全面禁止杀伤人员地雷的生产、储存、使用和转让，并推动销毁现存的地雷库存。该公约得到了国际社会的广泛响应，截至目前，已有160多个国家和地区签署，成为国际人道法和军控领域的重要成果，在限制地雷使用、保护平民安全等方面发挥了积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国等国际组织也在国际禁止地雷运动中发挥了重要作用。联合国通过制定相关决议，呼吁各国采取行动禁止地雷的使用，并成立了联合国地雷行动处，负责协调联合国内部的排雷行动，为受地雷影响的国家提供援助和支持。联合国等国际组织还通过开展宣传活动、组织培训等方式，提高了国际社会对地雷问题的认识和重视程度，推动了国际禁止地雷运动的深入开展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;安全困境下的战略选择&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;波兰、芬兰等五国是《渥太华公约》缔约国。五国考虑退出公约主要是出于安全关切。自2022年乌克兰危机升级以来，欧洲地缘政治格局持续震荡。五国因毗邻俄罗斯，边境线压力骤增，军事防御需求成为其政策核心。而特朗普政府对北约的“交易式”态度，更令欧洲盟友陷入安全焦虑。特朗普反复要求成员国提高军费至GDP的5%，甚至威胁“不付钱就不保护”，动摇了欧洲对美国安全承诺的信任。在此背景下，五国开始重新评估自身防御策略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，俄乌双方在冲突中大规模使用地雷迟滞对方行动，凸显了传统防御手段的有效性。合理部署地雷既能降低战时己方人员伤亡，又能争取战略缓冲时间。退出公约，五国不仅能为边境防御提供更多战术选择，更可向国际社会释放“强化自主安全”的强硬信号。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742125951000_FX5k3n_1742126833544.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343452536"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;反步兵地雷埋设简单，可用于迟滞对方行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，近来，欧洲内部对加强防务自主性的呼声日渐高涨。而五国的行动正是这一思潮的缩影，试图通过突破国际公约限制，在美欧战略分歧中寻求平衡，即既依赖北约框架应对直接威胁，又通过自主手段弥补美国可能收缩的安全真空。这种双重策略，既是对当前乌克兰危机的应激反应，也是对未来欧洲安全秩序重构的尝试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五国退约引发双重风险&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《渥太华公约》是国际社会共同努力的结晶，对于维护国际安全秩序和人道主义原则至关重要。这些国家若退出《渥太华公约》，可能造成以下双重消极影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一方面，五国退约可能引发地区军备竞赛，严重冲击地区安全秩序。五国退约可能引发周边乃至世界其他国家采取类似行动的连锁反应。俄罗斯或会对五国退约举动保持高度警惕，并采取相应的军事措施来维护自身安全，进一步加剧欧洲地区紧张局势。这不仅会消耗大量的资源，还会增加军事冲突的风险，使欧洲地区安全环境变得更加不稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，五国退约将损害国际人道主义事业，对国际关系产生负面影响。《渥太华公约》是国际社会在人道主义和军控领域合作的重要成果，体现了各国对禁止地雷的共同承诺。五国退约行为将导致地雷使用不受约束、更多平民受害，还对国际关系产生负面溢出效应。五国退约会破坏国际社会在军控和人道主义领域的合作与互信，影响五国与其他公约缔约国的关系，并且可能毒害国际合作氛围，阻碍未来在其他领域的国际合作，使国际社会解决全球性问题变得更加困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总而言之，五国退约反映出国际社会禁止地雷的人道努力遭遇地缘政治逆流。这种国家安全诉求与人道主义的碰撞，折射出当代国际安全治理体系的深层矛盾。国际社会应积极推动地区冲突的和平解决，通过外交斡旋、调解等方式，缓解地缘政治紧张局势，减少因冲突导致的地雷使用和扩散。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（作者系中国国际问题研究院世界和平与安全研究所助理研究员 ）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 16 Mar 2025 23:00:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742126998064_R3JiQ4_1742126998295.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30410613</guid></item><item><title>胡塞武装：将把所有美航母和军舰作为袭击目标</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30413208</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1960178" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250317/34b7a1ed-ed8c-475e-bfb4-533535b9b2a7.jpg" data-imageid="343479807"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;也门胡塞武装领导人 阿卜杜勒·马利克·胡塞（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间3月16日晚间，也门胡塞武装领导人阿卜杜勒·马利克·胡塞发表讲话称，将会把所有美国的航空母舰和军舰作为胡塞武装的袭击目标，并指责美国的做法将海洋变为战场，影响国际航线的航行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时他还表示，如果美国继续针对胡塞武装的军事行动，胡塞武装将升级报复手段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;也门胡塞武装称在红海袭击美国航母及随行舰只&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也门胡塞武装16日说，该组织当天在红海对美国“哈里·杜鲁门”号航空母舰及其随行舰只发动军事打击，以回应美军对胡塞武装目标的大规模空袭。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1960177" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250317/a3dd7a17-f661-415d-9a8c-f1ff16c2b5a3.jpg" data-imageid="343479808"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;也门首都萨那（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也门胡塞武装发言人叶海亚·萨雷亚当天在该组织控制的马西拉电视台发表声明说，美军自15日以来已对也门发动至少47次空袭，袭击了首都萨那及其他多个省份，造成多起平民伤亡事件。作为回应，该组织16日使用18枚弹道导弹和巡航导弹及一架攻击无人机袭击了位于红海的美国“哈里·杜鲁门”号航空母舰及其随行舰只。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还警告说，该组织会“毫不犹豫地”针对红海和阿拉伯海的所有美国军舰发动袭击，并将继续在既定作战区域（红海、阿拉伯海、亚丁湾及曼德海峡）对以色列实施海上封锁，直到加沙地带获得人道主义援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美国对也门胡塞武装采取大规模军事行动&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国15日对也门胡塞武装采取大规模军事行动。据胡塞武装卫生部门16日消息，美军空袭已造成30余人死亡、101人受伤。胡塞武装表示将以“进一步升级”的行动予以回应。美国总统国家安全事务助理华尔兹16日在接受美采访时说，美军在15日空袭也门的过程中打死了多名胡塞武装领导人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胡塞武装目前控制也门约三分之一领土和七八成人口，并占据萨那和红海重要港口城市荷台达。胡塞武装控制区还涵盖也门约三分之二的红海沿岸，其控制力辐射至在全球航运中具有重要战略地位的曼德海峡。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 16 Mar 2025 21:54:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742161983326_DaDSDT_1742161983546.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30413208</guid></item><item><title>主导还是依靠？英国在欧洲大陆与美国之间定位微妙</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30413130</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间3月15日，在英国首相斯塔默主持下，英国、法国、乌克兰、加拿大以及欧盟委员会、北约等20多个国家和地区组织领导人召开视频会议，讨论乌克兰问题。本次会议也显示出英国在欧洲大陆与美国之间的微妙定位。&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="654499" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/92b2e2ac1b4a4f53bed72418667bc969/hd/1742157605869_2nAewp_1742157631567.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742157629643_nPFn6J_1742157629871.png" data-duration="01:36" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;总台记者 陈林聪：&lt;/strong&gt;在此次英国主导的乌克兰线上会议上，英国的外交政策呈现出了复杂的双重定位。一方面，英国试图在欧洲防务中占据领导角色。斯塔默提到“更强大的集体决心”以及准备进入“行动阶段”的军事规划，显示出英国不仅希望在乌克兰问题上发挥主导作用，更希望牵头推动欧洲集体防务。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1960164" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250317/e5e8e7da-6804-497c-85fc-9626db61732d.jpg" data-imageid="343478583"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;总台记者 陈林聪：&lt;/strong&gt;此外，会议决定于20日在英国召开军事人员会议，将进一步细化如何长期支持乌克兰的防御能力。斯塔默还表示，需要对俄罗斯“施加最大压力”，包括提升乌克兰的军事能力以及加大对俄罗斯的经济制裁。英国对俄罗斯的“最大压力”政策是否会带来“最大效果”，有待进一步观察。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;英国仍难摆脱美国的制约&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1960166" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250317/2d809012-2bb0-4c1e-ab5f-43423dd2a2a0.jpg" data-imageid="343478581"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;总台记者 陈林聪：&lt;/strong&gt;另一方面，斯塔默再次重申英美“最亲密盟友”关系。尽管英国试图在欧洲防务中发挥更大主导作用，但斯塔默的言论仍然显示出对美国的高度依赖。他明确表示，实现乌克兰和平“必须与美国携手合作”，并强调英国对美国的战略立场“没有改变”。这一表态反映出了英国在重大外交和安全政策上仍难以摆脱美国的制约。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1960165" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250317/9a73ba7c-9d5e-4f24-b069-74f72a1514bb.jpg" data-imageid="343478582"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;总台记者 陈林聪：&lt;/strong&gt;随着欧洲防务自主的呼声日益高涨，英国在美欧之间的角色愈发微妙。究竟是抓住机遇，在乌克兰问题上确立英国自身的主导地位，还是在美国与欧洲大陆的夹缝中“来回摇摆”求生存？20日即将在英国举行的军事会议，可以进一步观察英国政策的最新走势。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 16 Mar 2025 20:45:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742157567186_dc2XsA_1742157567647.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30413130</guid></item><item><title>以色列国家安全总局局长将被解职</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30412838</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1960163" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250317/21d64a59-7075-4408-aa32-5947ae42f98c.jpg" data-imageid="343474080"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;罗南·巴尔（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据以色列总理办公室当地时间3月16日晚的声明，“由于持续的不信任”，以色列总理内塔尼亚胡将向内阁提交提案，将以色列国家安全总局（辛贝特）局长罗南·巴尔解职。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 16 Mar 2025 19:58:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742155026318_7ZPHsG_1742155026525.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30412838</guid></item><item><title>美官员：预计特朗普和普京本周将进行交谈</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30412517</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1960159" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250317/eb2247f5-47ea-4969-b6d4-2ecfca3c9306.jpg" data-imageid="343469793"&gt;&lt;p&gt;美国中东问题特使威特科夫3月16日表示，在与俄罗斯总统普京进行“积极的”会谈后，他已向美国总统特朗普详细汇报了会谈内容。他预计特朗普和普京会在本周内进行交谈。威特科夫还称，美国也和乌克兰方面保持着沟通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;13日，俄总统普京在俄罗斯会见威特科夫。俄罗斯总统新闻秘书佩斯科夫14日说，普京已通过威特科夫向特朗普转达涉乌克兰问题的意见。俄罗斯总统助理乌沙科夫16日表示，俄方正在为普京与特朗普的会晤做准备，一旦有必要，会晤将会举行。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 16 Mar 2025 19:25:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742153100561_JjJTnm_1742153100788.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30412517</guid></item><item><title>胡塞武装称利用导弹和无人机袭击美航母</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30412181</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742150149075_CPdEKM_1742150150651.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343465215"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;“哈里·杜鲁门”号航空母舰（视觉中国 资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间3月16日晚间，也门胡塞武装发言人叶海亚·萨雷亚发表讲话称，美军在过去的数小时里对也门进行了至少47次空袭，袭击范围覆盖了也门首都萨那和其他6个省份，造成大量人员伤亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;萨雷亚称，为报复美军针对也门胡塞武装的空袭，胡塞武装针对位于红海北部的美国“哈里·杜鲁门”号航空母舰及其随行舰只发射了18枚弹道导弹和巡航导弹以及一架攻击无人机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;萨雷亚还表示，胡塞武装将把所有位于红海和阿拉伯海的美军军舰作为其袭击目标，并继续对以色列船只采取封锁行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国15日对也门胡塞武装采取大规模军事行动。也门胡塞武装说，首都萨那、北部萨达省等地15日晚遭空袭。据胡塞武装卫生部门16日消息，空袭已造成至少31人死亡、101人受伤，胡塞武装表示将以“进一步升级”的行动予以回应。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 16 Mar 2025 18:39:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742150244186_1EJ7N7_1742150244632.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30412181</guid></item><item><title>美方称在空袭中打死多名也门胡塞武装领导人</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30411910</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1960157" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250317/2ce8809a-212f-4f63-9435-31d3b3cd3979.jpg" data-imageid="343461091"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;也门首都萨那（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国总统国家安全事务助理华尔兹3月16日说，美军在15日空袭也门的过程中打死了多名胡塞武装领导人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华尔兹当天在接受美国广播公司电视台采访时说，特朗普政府将胡塞武装视为外国恐怖组织。空袭行动“实际上针对多名胡塞武装领导人并已把他们除掉”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，此次美军在也门的行动与以往有两点不同，“一是针对胡塞武装领导层，二是追究伊朗支持胡塞武装的责任”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国15日对也门胡塞武装采取大规模军事行动。也门胡塞武装说，首都萨那、北部萨达省等地15日晚遭空袭。据胡塞武装卫生部门16日消息，空袭已造成至少31人死亡、101人受伤，胡塞武装表示将以“进一步升级”的行动予以回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胡塞武装目前控制也门约三分之一领土和七八成人口，并占据萨那和红海重要港口城市荷台达。胡塞武装控制区还涵盖也门约三分之二的红海沿岸，其控制力辐射至在全球航运中具有重要战略地位的曼德海峡。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 16 Mar 2025 17:27:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742146006234_bK56jy_1742146006576.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30411910</guid></item><item><title>乌总统任命戈纳托夫为乌军总参谋长</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30411909</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1960156" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250317/51515875-317e-473f-8fa0-0cd561aeb983.jpg" data-imageid="343461087"&gt;&lt;p&gt;当地时间3月16日，乌克兰武装部队总参谋部发布消息称，乌总统泽连斯基签署命令，任命安德烈·戈纳托夫为乌军总参谋长，此前担任这一职务的巴尔吉列维奇将继续在国防部任职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，戈纳托夫此前任乌武装部队副总参谋长。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 16 Mar 2025 16:47:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742143606985_dK7wc4_1742143607253.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30411909</guid></item><item><title>海关发布：“海关将对进口煤炭实施延迟检查”为不实信息</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30411865</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;近期，部分网络平台传播“海关将自4月1日起对进口煤炭进行延迟检查，或将导致通关时间延长，进口量减少的可能性进一步加大”，相关信息引发业界关注与讨论。经海关确认，此信息不实。提醒各企业及相关方，切勿轻信和传播未经证实的消息，以免造成不必要的困扰和损失。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 16 Mar 2025 14:42:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742136717271_djd4Q1_1742136717624.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30411865</guid></item><item><title>以旧换新、二手车、限购松绑“三箭齐发”，释放汽车消费红利</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30411732</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1960028" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742133271973_YKKFkJ_1742133297300.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343460202"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;澎湃新闻记者 蒋立冬 AI创意&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汽车消费领域利好政策持续释放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月16日，据新华社，近日，中共中央办公厅、国务院办公厅印发《提振消费专项行动方案》。方案中三次提到汽车相关消费促进及政策引导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;方案提出，加大消费品以旧换新支持力度。用好超长期特别国债资金，支持地方加力扩围实施消费品以旧换新，推动汽车、家电、家装等大宗耐用消费品绿色化、智能化升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以旧换新已经成为拉动车市增长的中坚力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国汽车流通协会乘用车市场信息联席分会秘书长崔东树在接受澎湃新闻记者采访时表示，相信汽车以旧换新将是今年对于车市来说最大的政策利好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;崔东树认为，2025年汽车行业政策补贴和优惠力度再创新高，成为撬动整体汽车市场繁荣、加快新能源消费过渡到大众普及阶段的关键因素。乘联分会预测数据显示，2025年汽车政策补贴力度创历史新高，报废更新及置换政策预计带动1500万辆新车交易，有望释放2200亿元补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年消费品以旧换新政策已有显著成效。据央视新闻，截至3月14日，全国已收到2025年汽车以旧换新补贴申请约130万份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除促进新车消费更新外，方案也关注了汽车后市场消费领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;方案提出，延伸汽车消费链条。开展汽车流通消费改革试点，拓展汽车改装、租赁、赛事及房车露营等汽车后市场消费。培育壮大二手车经营主体，持续落实二手车销售“反向开票”、异地交易登记等便利化措施。加强汽车领域信息共享，支持第三方二手车信息查询平台发展，促进二手车放心便利交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尤其是在二手车领域，近年来，在相关政策等利好支持下，我国二手车市场交易量屡创新高，市场机制也在不断完善。中国汽车流通协会数据显示，2024年全国二手车交易量达1961.42万辆，同比增长6.52%，累计交易金额突破1.28万亿元。但在市场发展的同时，二手车交易存在信息不对称、交易环节多等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二手车是汽车全生命周期承上启下的重要一环。畅通二手车交易不仅能够盘活汽车存量，还能拉动新车消费增量。中国汽车流通协会副秘书长郎学红表示，随着中国汽车保有量和新车销售量的持续增长，国内二手车市场拥有非常广阔的发展空间。目前我国二手车与新车交易量之比仍不足1：1，远低于全球平均的3：1水平，二手车行业蕴藏着万亿元级消费潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;方案提出，有序减少消费限制。推动汽车等消费由购买管理向使用管理转变，分年限保障“久摇不中”无车家庭购车需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为汽车限购松绑以及从购买管理到使用管理的转变，是近年来政策发展的重要方向。这一政策意在放宽消费者对汽车消费的限制，而是鼓励消费者合理使用路权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;招商证券在研报中提出，放宽汽车限购政策的目的是充分释放消费潜力，放松限购是一种政策成本低、见效快的刺激手段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外值得一提的是，方案还提及，支持新型消费加快发展，加速推动自动驾驶、智能穿戴、超高清视频、脑机接口、机器人、增材制造等新技术新产品开发与应用推广，开辟高成长性消费新赛道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;工业和信息化部的数据显示，2024年上半年，我国L2级及以上智能辅助驾驶新车渗透率为55.7%。张永伟预测，2025年这一数据将提升至65%。这表明，消费者对智能驾驶的需求不断增加，随着今年各大车企推动“全民智驾”，L2功能向10万元级车型下探，预计智能驾驶将成为拉动车市增长的又一强劲动能。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 16 Mar 2025 14:35:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742133323718_KzHxfe_1742133323964.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30411732</guid></item><item><title>国泰海通证券官宣：董事人选出炉，三方面安排客户及业务迁移</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30395499</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“国君+海通”合并后的新公司名称、新领导班子等事项逐渐揭开神秘面纱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月16日晚间，国泰君安证券股份有限公司（下称“国泰君安”，601211.SH，02611.HK）发布系列公告，宣布拟变更公司名称为国泰海通证券股份有限公司，并同步披露了合并后公司董事候选人以及吸收合并交割后客户及业务迁移合并安排等重大事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，针对吸收合并交割后的客户服务，有三方面安排：一是海通证券客户将转为合并后公司客户，由合并后公司提供相关服务。海通证券客户迁移并入合并后公司后，客户权益、委托方式、资金转账等均保持不变。二是子公司业务与服务均正常开展。三是海通证券客服热线将变更调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;拟更名“国泰海通证券”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告表示，国泰君安中文名称拟变更为“国泰海通证券股份有限公司”，证券简称拟变更为“国泰海通”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“本次拟变更公司名称已获国家市场监督管理总局预核准，尚待公司股东大会审议通过；拟变更证券简称尚需经上海证券交易所、香港联合交易所审核。”国泰君安表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为新“国九条”实施以来首例头部券商合并重组，国泰君安与海通证券合并后的新公司名称一直广受关注，此前网络上也有多种猜测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“合并后公司名称为国泰海通在意料之中”，有业内人士分析表示，“与此前市场猜测的其他名称相比，国泰海通这一名称更有优势，既体现了两家公司名称的核心元素，彰显历史传承，承接双方的品牌声誉，又作了一定创新，体现了两家公司强强联合、优势互补的合并原则。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;新公司董事候选人名单出炉&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了新公司名称，国泰海通的新领导班子也浮出水面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告显示，国泰君安第六届董事会第三十二次临时会议已审议通过公司第七届董事会非独立董事候选人提名。候选人中，朱健、李俊杰、聂小刚为公司执行董事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告指出，另有8名候选人为持有公司3%及以上股权的股东提名。其中，周杰等5名候选人由股东上海国际集团推荐，哈尔曼由股东上海国盛集团推荐，孙明辉由股东深圳市投资控股公司推荐，陈一江由股东新华人寿保险公司推荐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“后续，股东大会选举产生的董事将与职工董事共同组成新一届董事会。”国泰君安称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，合并后公司党委已经成立，由国泰君安现任董事长朱健担任党委书记，国泰君安现任总裁李俊杰担任党委副书记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，按照党内任职情况，朱健、李俊杰预计将担任合并后公司董事长、总裁，不过有关职务尚待履行治理程序。另有消息称，国泰君安与海通证券其他领导班子成员除到龄原因外，预计均将留任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开资料显示，朱健，1971年6月出生，现年53岁，工商管理硕士，法学硕士，2023年12月29日起担任国泰君安证券董事长、执行董事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朱健曾任中国证监会上海证管办信息调研处副处长，中国证监会上海监管局信息调研处副处长、处长， 中国证监会上海监管局办公室主任、机构二处处长，中国证监会上海监管局局长助理、副局长，国泰君安证券副总裁，2020年10月至2023年12月任上海银行股份有限公司（上海银行，601229）副董事长、行长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告资料显示，李俊杰，1975年8月出生，现年49岁，经济学硕士，2024年1月23日起担任国泰君安证券总裁，2024年3月20日起担任国泰君安证券副董事长、执行董事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李俊杰曾任中国银联股份有限公司办公室助理主任；上海国际集团有限公司行政管理总部总经理助理、金融管理总部副总经理；国泰君安董事会办公室副主任、主任兼公司证券事务代表；上海证券有限责任公司总经理、副董事长、董事长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021年6月至2024年1月，李俊杰任国泰君安证券副总裁、人力资源总监，2022年1月至2023年5月兼任国泰君安证券投行事业部总裁、执行委员会主任，2023年5月至今兼任国泰君安证券财富管理委员会总裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，澎湃新闻记者于3月13日稍早些时候获悉，海通证券总经理李军已出任中保投资有限责任公司党委副书记，有望出任中保投资总裁一职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有业内人士分析，合并后公司的班子配置，最大程度融合了国泰君安、海通证券原有班底，将有利于文化传承、队伍稳定、整合融合，更快释放“1+1&amp;gt;2”协同效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三方面明确客户及业务迁移安排&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同日晚间，国泰君安还披露了两家公司关于实施客户及业务迁移合并的联合公告，针对吸收合并交割后客户服务作出安排，具体来看，主要有三方面内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是海通证券客户及业务将迁移并入合并后公司。海通证券客户将转为合并后公司客户，由合并后公司提供相关服务，各项主要业务与服务均正常开展。海通证券客户迁移并入合并后公司后，客户权益、委托方式、资金转账等均保持不变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是子公司业务与服务均正常开展。自吸收合并交割日起，海通证券所持子公司股权归属于合并后公司,合并后公司将适时解决吸收合并后子公司之间存在的同业竞争等问题，稳妥有序完成整合工作，在解决方案实施前，各子公司业务与服务均正常开展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三是海通证券客服热线将变更调整。自2025年4月7日起，海通证券投资者客户服务热线由95553统一为合并后公司客户服务热线95521。海通证券原95553客户服务热线将适时下线，具体下线时间将另行通知公告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在实施客户及业务迁移合并过程中，部分跨期结算交收业务服务需提前清理或暂停，部分业务规则、流程与合同条款将相应发生变动，由此将短暂影响海通证券客户参与的相关业务，相关业务暂停与恢复的具体时点、处理方案及其他未尽事宜，合并后公司后续将适时发布相应公告。”公告特别提示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，国泰君安公告还显示，本次合并重组相关股份发行已全部完成，换股新增的59.86亿股A股、21.14亿股H股将于3月17日分别在上交所和香港联交所上市流通。而募集配套资金发行的6.26亿股A股则有60个月限售期，目前不上市流通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“3月17日上市流通新增股份的股票简称仍为国泰君安，在股东大会审议通过等程序完成后将根据新公司名称相应变更股票简称。”国泰君安表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至3月14日收盘，国泰君安A股收报18.35元/股，涨2.17%；国泰君安港股收报12.60港元/股，涨1.78%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 16 Mar 2025 14:21:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741942321099_nc6EWw_1741942321195.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30395499</guid></item><item><title>何立峰会见美国前财政部长保尔森</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30411703</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;中共中央政治局委员、中央财办主任何立峰16日在京会见美国前财政部长保尔森，双方就中美经贸关系、全球经济等交换看法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;何立峰表示，中国经济保持回升向好势头，创新驱动发展成效显著，市场预期持续改善，国内需求潜力和内循环空间巨大，新发展格局正在加快形成，中国经济长期向好的基本面没有改变，前景依然十分光明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;保尔森表示，美中关系十分重要，绿色转型是大势所趋，保尔森基金会愿继续为美中关系稳定和绿色低碳发展贡献积极力量。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 16 Mar 2025 13:34:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742132811379_anZMhY_1742132811577.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30411703</guid></item><item><title>借贷宝回应被央视曝光：已成立专项工作组进行全面核查与整改，暂停新增欠条服务</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30411650</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;div id="__next"&gt;&lt;div&gt;&lt;main&gt;&lt;div class="commonContainer"&gt;&lt;div class="index_wrapbox__VFyXe"&gt;&lt;p class="index_topPicBox___MLE1"&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="index_wrapper__L_zqV"&gt;&lt;h1 class="index_title__B8mhI"&gt;借贷宝回应被央视曝光：已成立专项工作组进行全面核查与整改，暂停新增欠条服务&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/main&gt;&lt;p id="goTop" class="Anchor_backTopBtn__NxmT0  "&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 16 Mar 2025 13:32:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742131634618_yiwc74_1742131634801.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30411650</guid></item><item><title>商务部强化开放平台稳外资，大量外企拟扩大在华布局</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30411656</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;3月16日，商务部有关负责人表示，今年稳外资将紧扣国家级经济技术开发区、国家服务业扩大开放综合试点示范和自贸试验区等平台，增强开放平台效能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据介绍，目前全国一共有232家国家级经开区，这些国家级的经开区以不足全国千分之三的面积，贡献了全国1/10的地区生产总值，超过1/5的利用外资总额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，2024年，服务业扩大开放综合试点示范的11个省市，服务业吸收外资总额达到413亿美元，约占中国服务业吸收外资的50.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年2月发布的《2025年稳外资行动方案》也提到，增强开放平台效能，提升国家级经济技术开放区外向型经济发展水平，实施自由贸易试验区提升战略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;商务部外资司副司长王亚：&lt;/strong&gt;随着《2025年稳外资行动方案》等政策效应的逐步显现，相信外资企业在中国将会迎来更大的发展机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期，中国日本商会发布的调查问卷显示，有58%的会员企业将在今年增加或者保持在华投资的规模。中国美国商会也发布报告显示，有53%的受访美资企业预计在2025年将增加在华投资。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 16 Mar 2025 13:26:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30411656</guid></item><item><title>北马其顿夜店火灾遇难人数已升至59人，另有155人受伤</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30411300</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742128286645_h1XTCr_1742128286897.png" data-imageid="343453609"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年3月16日凌晨，北马其顿科查尼市一家夜总会发生严重火灾，造成多人死亡。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月16日凌晨，北马其顿东部城市科查尼一家名为“脉搏”的夜店起火。北马其顿内务部长托什科夫斯基表示，夜店火灾死亡人数已达到59人、155人受伤，目前已确认35名遇难者身份。政府将召开紧急会议，宣布全国哀悼七天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事发时，“脉搏”夜店正在举行音乐会，现场约有1500人。初步调查显示，火灾可能由烟火装置引燃天花板引发。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 16 Mar 2025 12:54:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742128286645_h1XTCr_1742128286897.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30411300</guid></item><item><title>新一期中国男足国家队大名单公布：塞尔吉尼奥领衔中场</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30411242</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;为备战参加2026国际足联美加墨世界杯预选赛亚洲区18强赛第7、8轮比赛，经国家男子足球队教练组研究决定，本阶段两场比赛的备战和参赛球员名单如下：&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1959686" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742125930780_XX65DG_1742125937578.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343452501"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 16 Mar 2025 12:39:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742127113206_M1QeJm_1742127113398.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30411242</guid></item><item><title>多措并举稳住股市，持续用力推动房地产市场止跌回稳！提振消费30条行动方案印发</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30411212</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1959663" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742124938857_rSnNni_1742125005148.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343452320"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;3月16日，人们在杭州太子湾公园内观赏郁金香。 新华社记者 韩传号 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社，近日，中共中央办公厅、国务院办公厅印发《提振消费专项行动方案》（以下简称《方案》），《方案》指出，为大力提振消费，全方位扩大国内需求，以增收减负提升消费能力，以高质量供给创造有效需求，以优化消费环境增强消费意愿，针对性解决制约消费的突出矛盾问题，现就实施提振消费专项行动制定本方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《方案》共计八方面，三十条，从城乡居民增收促进行动、消费能力保障支持行动、服务消费提质惠民行动等七大行动以及完善支持政策方面作出具体部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;促进城乡居民增收，拓宽财产性收入渠道&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年政府工作报告指出，大力提振消费、提高投资效益，全方位扩大国内需求。促进消费和投资更好结合，加快补上内需特别是消费短板，使内需成为拉动经济增长的主动力和稳定锚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在实施提振消费专项行动方面，政府工作报告即提到制定提升消费能力、增加优质供给、改善消费环境专项措施，释放多样化、差异化消费潜力，推动消费提质升级；多渠道促进居民增收，推动中低收入群体增收减负，完善劳动者工资正常增长机制；安排超长期特别国债3000亿元支持消费品以旧换新等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在《方案》中，城乡居民增收促进行动是首条行动，包括促进工资性收入合理增长、拓宽财产性收入渠道、多措并举促进农民增收、扎实解决拖欠账款问题四个方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在促进工资性收入合理增长方面，《方案》指出实施重点领域、重点行业、城乡基层和中小微企业就业支持计划。延续实施失业保险稳岗返还政策。结合形势变化加大就业支持力度，促进重点群体就业。在拓宽财产性收入渠道上，《方案》提出，多措并举稳住股市，加强战略性力量储备和稳市机制建设，加快打通商业保险资金、全国社会保障基金、基本养老保险基金、企（职）业年金基金等中长期资金入市堵点，强化央企国企控股上市公司市值管理，依法严厉打击资本市场财务造假和上市公司股东违规减持等行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消费能力不足也是促进消费需要重点解决的问题之一，《方案》在消费能力保障支持行动方面，细化提及要加大生育养育保障力度、强化教育支撑、提高医疗养老保障能力、保障重点群体基本生活。比如，在加大生育养育保障力度方面，提出研究建立育儿补贴制度，指导有条件的地方将参加职工基本医疗保险的灵活就业人员、农民工、新就业形态人员纳入生育保险。实施儿科服务年行动，加大儿科服务供给。在儿童季节性疾病高发期，加大综合医院夜间儿科门（急）诊开放力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;消费环境改善提升，限制措施清理优化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在今年2月的国务院常务会议上，国务院部署多项举措提及，要促进服务消费提质惠民，优化“一老一小”服务供给，支持便民服务消费，扩大文体旅游消费，推动冰雪消费，发展入境消费。推动大宗消费更新升级，加大消费品以旧换新支持力度，更好满足住房消费需求，延伸汽车消费链条。强化消费品牌引领，支持新型消费加快发展，促进“人工智能+消费”、健康消费等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述一系列的部署均可在《方案》中找到具体要求。比如，在推动冰雪消费方面，启动实施冰雪旅游提升计划，组织开展冰雪消费季等促消费活动，建设一批冰雪主题高品质旅游景区、度假区。在发展入境消费方面，有序扩大单方面免签国家范围，优化完善区域性入境免签政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在大宗消费领域，《方案》除了要求加大消费品以旧换新支持力度和延伸汽车消费链条外，还明确要求更好满足住房消费需求。《方案》指出，持续用力推动房地产市场止跌回稳，加力实施城中村和危旧房改造，充分释放刚性和改善性住房需求潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“人工智能+消费”领域，《方案》明确，加速推动自动驾驶、智能穿戴、超高清视频、脑机接口、机器人、增材制造等新技术新产品开发与应用推广，开辟高成长性消费新赛道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得关注的是，《方案》也关注到了消费环境改善提升以及限制措施清理优化等方面的举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在消费环境改善提升行动中的营造放心消费环境方面，《方案》指出，实施优化消费环境三年行动，进一步完善质量标准、信用约束、综合治理、消费维权等制度。规范网络销售、直播带货领域“全网最低价”等不合理经营行为，倡导实价优质，依法严厉打击售卖假冒伪劣产品行为，加强缺陷产品召回监管。深化电视层层收费和操作复杂治理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，今年2月，市场监管总局、国家发展改革委、工业和信息化部、商务部、文化和旅游部五部门印发《优化消费环境三年行动方案（2025—2027年）》，部署深入开展优化消费环境三年行动。行动方案提出，到2027年，消费供给提质、消费秩序优化、消费维权提效、消费环境共治、消费环境引领等五大行动深入开展，供给质量不高、市场秩序失范、维权效能不足等问题得到系统治理，商品、服务质量显著提高，消费风险明显降低，消费纠纷源头治理效果显著，经营者诚信意识普遍增强，消费便利度、舒适度、满意度大幅提升，全国消费环境明显优化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在限制措施清理优化行动方面，《方案》强调有序减少消费限制，各地区各有关部门要结合实际，及时清理对消费的不合理限制，不得搞“一刀切”和层层加码。推动汽车等消费由购买管理向使用管理转变，分年限保障“久摇不中”无车家庭购车需求。引导地方有序开展传统民俗类消费活动。保障各类经营主体平等参与社会集团采购，不得变相设置所有制、商户评级等采购门槛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;营商环境也被限制措施清理优化行动所关注，《方案》指出，完善市场准入负面清单管理模式，以环保、卫生、安保、质检、消防等领域为重点，深入清理整治各类市场准入壁垒，营造稳定公平透明可预期的市场环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《方案》要求，各地区各部门要把提振消费摆到更加突出位置，按职责分工切实履行责任，加强协同联动，完善工作机制，因地制宜探索务实举措，加快形成工作合力，稳定市场预期，扎实推动提振消费各项政策措施更快更好落地见效。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 16 Mar 2025 12:35:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742125035669_PBwSDt_1742125035947.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30411212</guid></item><item><title>WTT重庆冠军赛国乒“内战”，王楚钦击败林诗栋男单夺冠</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30411210</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1959671" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742125511970_2MWKSe_1742125533796.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343452357"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;王楚钦&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间3月16日，WTT重庆冠军赛男单决赛上演“国乒内战”。最终王楚钦以4比1战胜林诗栋，夺得冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重庆冠军赛前，林诗栋以8025分位居世界第一，王楚钦因亚洲杯夺冠积分增至7925分，双方世界积分仅差100分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前的半决赛，王楚钦以4比1击败日本选手张本智和，创造了对阵张本智和的7连胜纪录，展现了稳定的外战能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次赛事中，王楚钦连续战胜阿鲁纳、艾利克斯、莫雷加德等强敌，成功守住半区。赛后张本智和也感慨：“我很满意自己的发挥，但以我现在实力，对阵王楚钦还是有点难打。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而另一场半决赛中，林诗栋尽管首局失利，但凭借后四局的出色发挥实现翻盘，以4比1逆转队友梁靖崑晋级决赛。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1959672" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742125522540_RyFtz4_1742125546543.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343452356"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;林诗栋&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王楚钦和林诗栋在国际赛场对阵过3次，都是在2024年，王楚钦以2胜1负稍占优势。谈到此次交手，林诗栋表示：“我和‘头哥’非常熟悉，我们之间的比赛还是做好自己，然后享受比赛就可以。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比赛开始，状态火热的王楚钦一开局就取得4比0的领先，随后保持优势以11比5拿下首局。第二局，逐渐找到手感的林诗栋也开始向王楚钦发起冲击，两人不断贡献精彩攻防，林诗栋以11比6扳回一局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重回同一起跑线，王楚钦在第三局找回了对局面的掌控，打出一波7比0直接拉开分差，林诗栋也不甘示弱，连追5分缩小差距，但还是未能阻止王楚钦以11比7再赢一局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四局，王楚钦再度打出开局5比0的领先优势，以11比5再下一城。没有退路的第五局，林诗栋出现连续发球失误丢分，开局占优的王楚钦没有放过机会，以11比6锁定胜局。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 16 Mar 2025 12:12:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742125581204_xDzinJ_1742125581365.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30411210</guid></item><item><title>内蒙古农商银行获批筹建</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30411076</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;内蒙古农村商业银行股份有限公司（下称“内蒙古农商银行”）获批筹建。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 国家金融监督管理总局3月14日披露的批发显示，同意筹建内蒙古农商银行。筹建工作完成后，应按照有关规定和程序向内蒙古金融监管局提出开业申请。批复的落款时间为2月26日。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1959570" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742122628261_w72HY8_1742122645739.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343451854"&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻注意到，3月13日，内蒙古农商银行筹备组第二次会议召开。会上，自治区农村信用社联合社党委书记、理事长（提名）刘丰表示，要全面拆解分类不良资产包，并进一步梳理挂牌开业要件；强化法治思维和维权意识，有效借助中介机构专业性，依法合规推进改革重要事项。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 此前，内蒙古农信联社官网显示，内蒙古农村商业银行筹建工作小组、内蒙古自治区农村信用社联合社、93家内蒙古农信法人机构及其发起设立的26家区内村镇银行（以下合称“涉改机构”）已于2024年8月3日在内蒙古日报联合发布公告，由前述120家涉改机构以新设合并方式组建内蒙古农村商业银行。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 内蒙古农信联社官网显示，内蒙古农信现有法人机构93家，其中农商银行37家、农村合作银行3家、统一法人社53家。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;多地披露新一轮农信改革进展&lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2025年以来，全国已有多省份披露农信改革进展。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 据澎湃新闻不完全统计，2025年2月25日，江苏省发布通知称，将江苏省农村信用社联合社改制组建为江苏农商联合银行；2月5日，贵州省《政府工作报告》提到，将推动农村信用社改革落地，组建贵州农商联合银行；1月15日，江西农商联合银行获批筹建；1月12日，《2024年国家金融监督管理总局工作综述》提到，新疆组建全区统一法人农商银行方案获批。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 16 Mar 2025 11:32:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742122761315_NNSJ67_1742122761529.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30411076</guid></item><item><title>孙颖莎4比0击败陈幸同，夺得WTT重庆冠军赛女单冠军</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30411132</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1959540" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742121622291_2SNDZQ_1742121649558.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343451543"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;孙颖莎&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间3月16日，WTT重庆冠军赛迎来最后一天赛程。在女单决赛中，孙颖莎4比0战胜陈幸同，收获女单冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前的半决赛，孙颖莎经过1小时15分钟的鏖战，连扳4局以4比2逆转击败王艺迪挺进决赛。孙颖莎赛后表示，“前两局落后的情况下在场上自己一直在想办法。今天在信念以及技战术的组合上发挥得都很好，打到最后在比赛中也很享受。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而另一场半决赛同样是国乒“内战”，王曼昱在大比分2比1领先陈幸同的情况下出现伤病，在请求医疗暂停后决定退赛。对于王曼昱的因伤退出，陈幸同表示，“对于我来说比较惊讶，希望曼昱能够早日康复，所有运动员都能健康完赛。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期，孙颖莎和陈幸同的交手互有胜负。2024年的三次交锋中，陈幸同以2胜1负略占上风，但2025年亚洲杯半决赛中，孙颖莎以4比0横扫陈幸同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此番再度交手，孙颖莎开局后更快进入状态，以11比7先声夺人，随后孙颖莎乘胜追击，以11比4将大比分改写为2比0。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;领先情况下，孙颖莎与陈幸同在第三局陷入鏖战，僵持之下孙颖莎展现了自己的关键分把握能力，以12比10艰难获胜。第四局孙颖莎没有再给陈幸同反超的机会，以11比7锁定胜局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由此，孙颖莎在WTT赛事中再夺一冠——此前，孙颖莎刚刚赢得了WTT新加坡大满贯女单冠军，如今在WTT重庆冠军赛期间，孙颖莎也跨越了自己WTT系列赛女单比赛100胜的大关。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 16 Mar 2025 11:16:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742121642466_zNczxw_1742121642661.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30411132</guid></item><item><title>中办、国办：更好满足住房消费需求，持续用力推动房地产市场止跌回稳</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30411140</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1959558" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1717066781000_YKrYXE_1742122488042.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343451847"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;澎湃新闻记者 蒋立冬 AI创意&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社，近日，中共中央办公厅、国务院办公厅印发《提振消费专项行动方案》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;方案提出，更好满足住房消费需求。持续用力推动房地产市场止跌回稳，加力实施城中村和危旧房改造，充分释放刚性和改善性住房需求潜力。允许专项债券支持城市政府收购存量商品房用作保障性住房。落实促进房地产市场平稳健康发展有关税收政策。适时降低住房公积金贷款利率。扩大住房公积金使用范围，支持缴存人在提取公积金支付购房首付款的同时申请住房公积金个人住房贷款，加大租房提取支持力度，推进灵活就业人员缴存试点工作。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 16 Mar 2025 10:43:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742122522030_GXmnbd_1742122522356.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30411140</guid></item><item><title>借贷宝被央视曝光后，上市公司九鼎投资急撇清关系</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30410977</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742118788843_jD2its_1742118789134.png" data-imageid="343451052"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;九鼎投资  视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;借贷宝被央视曝光后，与其相关的成都借宝、人人行科技、人人行控股3家公司的背后投资人也浮出水面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 3月16日晚间，昆吾九鼎投资控股股份有限公司（九鼎投资，600053.SH）发布澄清公告称，近日，有媒体对借贷宝“电子签”事项进行报道，其中部分与公司相关的报道内容并不属实。借贷宝产品是成都借宝科技有限公司（下称成都借宝）旗下品牌，九鼎投资与报道中所述成都借宝、人人行科技股份有限公司（下称人人行科技）不存在股权控制关系。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 据九鼎投资公告，有相关报道称，“借贷宝所属集团为九鼎投资…”“借贷宝运营主体为成都借宝科技有限公司，……该公司所属集团为昆吾九鼎投资控股股份有限公司，其为上交所上市公司，证券简称九鼎投资…”“借贷宝的背后，隐藏着包括九鼎投资等知名投资机构的身影…”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 九鼎投资表示，截至本公告披露日，该公司及其历史管理的基金从未参与过成都借宝和人人行科技的投资。九鼎投资除作为软件使用用户使用过该产品的部分功能外，不存在与成都借宝、人人行科技及其下属公司发生过业务往来的情况。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 在2025年央视3·15晚会上，“电子签”平台借贷宝、人人信因存在“砍头息”、“电子签”高利贷行为和放款人资料无法查证问题等被曝光。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 借贷宝早年的运营主体为人人行科技，成立于2014年12月22日，法定代表人为王璐，注册资本为30亿元人民币，控股股东为借贷宝（香港）有限公司。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 天眼查显示，央视3·15晚会报道的成都借宝成立于2018年8月14日，其由人人行控股全资子公司成都仁达方略科技有限公司全资持股，注册资本金1亿元。人人行控股的控股股东则为&lt;strong&gt;同创九鼎投资控股有限公司&lt;/strong&gt;（持股52.7257%），第二大股东为自然人吴刚（持股9.664%）。吴刚也是同创九鼎投资控股有限公司的第一大股东，持股35%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然九鼎投资与成都借宝和人人行科技未有投资关系，但其第一大股东江西中江集团有限责任公司的控股股东为同创九鼎投资管理集团股份有限公司，后者的第一大股东为&lt;strong&gt;同创九鼎投资控股有限公司&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月16日，据成都锦江区官网，锦江区财政局（区金融风险防范工作组）发布《情况通报》称，3月15日，央视“3·15”晚会曝光借贷宝平台有关问题后，我局第一时间会同区市场监管局、区公安分局等部门组建工作组，赴借贷宝平台所在公司开展联合调查，已依法责成企业暂停平台运营。我们将严格依法依规调查核实，切实维护金融市场秩序和消费者合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 早在2016年11月，借贷宝曾因“赚利差”功能等问题被央视《焦点访谈》栏目点名。央视的报道指出，借贷宝平台上不少人的借入资金已经违反相关监管规定，民间放贷者将其视为借入借出赚利差的工具。报道还引用了中国人民大学法学院副院长杨东的观点，称类似借贷宝这种违规操作模式风险巨大，相关部门更应及早介入。当年，借贷宝还因“裸贷”卷入舆论漩涡。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 16 Mar 2025 10:37:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742118788843_jD2its_1742118789134.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30410977</guid></item><item><title>对话｜电竞也需要长期主义：沉淀与青训是持续发展的核心</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30410636</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;曼谷大师赛刚刚落下大幕，2025无畏契约冠军巡回赛CN联赛第一赛段接踵而至。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为当下国内最热的新兴电竞项目，无畏契约在新的一年能够带给观众怎样的期待？日前，腾竞体育无畏契约电竞总负责人冯骁接受了澎湃新闻的采访，解读了该项目的未来规划与期待。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742113847013_BYcwyY_1742113990805.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343446172"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025无畏契约冠军巡回赛CN联赛第一赛段拉开大幕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是VCT CN赛区成立的第二年，而这一年可谓开了一个好头——EDG在今年无畏契约首个国际赛曼谷大师赛上获得第三名，这是VCT CN赛区的大师赛最好名次。与此同时，赛事峰值观赛人数统计达到430万人，也创造了亚洲范围内的大师赛观赛量新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冯骁对此颇感欣慰，“这个数据其实是瑞士轮阶段的统计，进入淘汰赛阶段，数据会更好。”至于EDG遗憾止步最后的总决赛，他也愿意以更长远的视角来看待，“这个成绩好于我们的预期，这证明我们去年拿到冠军赛的冠军并非昙花一现，EDG包括整个赛区在全球范围内具有竞争力，能够拿出比较稳定的表现。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一直以来，冯骁都将“筑基”作为赛区发展的关键词，毕竟中国的无畏契约电竞起步较晚，如今中国战队能够从此前屡次无缘前四，到杀入三甲乃至夺冠，冯骁对未来有了更多的信心，他坦言，进一步完善赛区内部的赛事构架和内容建设依然是重中之重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“比如进化者杯——这是CN赛区独有的比赛，是赛区发展过程中找到的特殊解决方案，之前我们的队伍打完联赛和冠军赛，在下一个赛季开始前会有比较长的空窗期，为此我们增加了这样一个赛事，无论从选手、俱乐部还是观众来看，反馈都非常好。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冯骁表示，接下来会为更多的年轻选手创造机会，让CN赛区的赛事生态更为丰满，“其实大家应该也看到了，我们新赛季第一赛段的宣传片就以年轻选手为主，未来青训依然会是关键的发力点，我们会构筑一个完整的体系，扶持青训，满足各个层次俱乐部的需求。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742113838166_HmB3wS_1742113990764.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343446171"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;冯骁强调：做电竞就和做体育一样，需要长期积累和沉淀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果说竞技是核心，那么围绕竞技产生的内容传播则是当下备受关注的一环。曼谷大师赛期间，国内各大平台的流量数据可观，值得一提的是，其中一些非官方的解说甚至媲美官方直播间，比如职业选手hanghang的直播流量就普遍稳定在10万+。这一方面证明了无畏契约当下的热度能够吸引主播的参与；另一方面也能看出官方为了做大内容传播的蛋糕，给出了更多的权限与自由度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于这个问题，冯骁有充分的思考，“我们的数据显示，看官方流和看二路主播流的用户基本上是各占50%，两种模式一定程度上满足了不同用户的需求，官方直播会更加正式，更符合直播的标准，而二路主播有着鲜明的个人特征，可以吸引自己特定的粉丝群，我们会一如既往支持二路流，因为电竞是一个体育和娱乐项目，应该把用户体验放在首位。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了二路直播，进入新一年，无畏契约CN赛区在内容生态的建设上还有更大的举措，日前，小红书就正式成为其赛事的官方互动讨论社区及播出平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于这次携手，冯骁表示：“小红书是现在年轻人非常喜欢的一个社交平台，黏性非常高，前一段时间我们也看到了小红书在海外的破圈影响力，无畏契约带给大家的印象是很酷、很潮流，代表了流行的生活方式，而这些内容在小红书上已经有非常大的关注度和影响力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从这个角度看，无畏契约走出的这一步，不仅是聚焦内容的生产传播，也有望为未来的线上商业化创造可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冯骁不止一次表示自己是一个长期主义的坚持者，作为一个体育迷，他也常以传统体育为榜样，“做电竞就和做体育一样，需要时间去积累和沉淀。”更好地融入受众的生活，以年轻群体的生活方式为导向，属于电竞的这条路才能越走越宽。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 16 Mar 2025 10:36:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742114208901_bMBbJH_1742114209152.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30410636</guid></item><item><title>中办、国办：加速推动自动驾驶、智能穿戴等新技术新产品开发与应用推广</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30411112</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742120831676_4ewTjd_1742120831891.png" data-imageid="343451505"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;澎湃新闻记者 蒋立冬 AI创意&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社，近日，中共中央办公厅、国务院办公厅印发《提振消费专项行动方案》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;方案提出，支持新型消费加快发展。深入实施数字消费提升行动，大力培育品质电商。开展“人工智能+”行动，促进“人工智能+消费”，加速推动自动驾驶、智能穿戴、超高清视频、脑机接口、机器人、增材制造等新技术新产品开发与应用推广，开辟高成长性消费新赛道。开展健康消费专项行动。加快完善低空经济监管体系，有序发展低空旅游、航空运动、消费级无人机等低空消费。不断丰富邮轮航线和旅游产品，推进游艇登记注册和报备便利化。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 16 Mar 2025 10:35:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742120831676_4ewTjd_1742120831891.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30411112</guid></item><item><title>中办、国办：加大生育养育保障力度，研究建立育儿补贴制度</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30411129</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1959533" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742121160443_ideTtF_1742121209626.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343451520"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;澎湃新闻记者 蒋立冬 AI创意&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社，近日，中共中央办公厅、国务院办公厅印发《提振消费专项行动方案》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;方案提出，加大生育养育保障力度。研究建立育儿补贴制度。指导有条件的地方将参加职工基本医疗保险的灵活就业人员、农民工、新就业形态人员纳入生育保险。实施儿科服务年行动，加大儿科服务供给。在儿童季节性疾病高发期，加大综合医院夜间儿科门（急）诊开放力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 16 Mar 2025 10:35:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742121188997_PNbQhB_1742121189299.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30411129</guid></item><item><title>中办、国办：拓宽财产性收入渠道，多措并举稳住股市</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30411130</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1959534" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1739889441000_Gdk752_1742121304451.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343451521"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;澎湃新闻记者 蒋立冬 AI创意&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社，近日，中共中央办公厅、国务院办公厅印发《提振消费专项行动方案》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;方案提出，拓宽财产性收入渠道。多措并举稳住股市，加强战略性力量储备和稳市机制建设，加快打通商业保险资金、全国社会保障基金、基本养老保险基金、企（职）业年金基金等中长期资金入市堵点，强化央企国企控股上市公司市值管理，依法严厉打击资本市场财务造假和上市公司股东违规减持等行为。进一步丰富适合个人投资者投资的债券相关产品品种。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 16 Mar 2025 10:35:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742121331819_2c3jWm_1742121331984.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30411130</guid></item><item><title>中办、国办：规范网络销售、直播带货领域“全网最低价”等不合理经营行为</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30411133</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1959554" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742122295413_SJmeKx_1742122361364.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343451830"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;澎湃新闻记者 蒋立冬 AI创意&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社，近日，中共中央办公厅、国务院办公厅印发《提振消费专项行动方案》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;方案提出，营造放心消费环境。实施优化消费环境三年行动，进一步完善质量标准、信用约束、综合治理、消费维权等制度。健全消费品和服务消费标准体系，加强消费领域信用体系建设，健全消费争议多元化解机制，推行更高效的消费维权方式。规范网络销售、直播带货领域“全网最低价”等不合理经营行为，倡导实价优质，依法严厉打击售卖假冒伪劣产品行为，加强缺陷产品召回监管。深化电视层层收费和操作复杂治理。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 16 Mar 2025 10:34:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742122388476_PAQbQZ_1742122388715.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30411133</guid></item><item><title>中办、国办：有序减少消费限制，分年限保障“久摇不中”无车家庭购车需求</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30411135</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1959561" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742122547440_p8nWEB_1742122565158.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343451850"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;澎湃新闻记者 蒋立冬 AI创意&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社，近日，中共中央办公厅、国务院办公厅印发《提振消费专项行动方案》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;方案提出，有序减少消费限制。各地区各有关部门要结合实际，及时清理对消费的不合理限制，不得搞“一刀切”和层层加码。推动汽车等消费由购买管理向使用管理转变，分年限保障“久摇不中”无车家庭购车需求。引导地方有序开展传统民俗类消费活动。保障各类经营主体平等参与社会集团采购，不得变相设置所有制、商户评级等采购门槛。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 16 Mar 2025 10:34:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742122586531_KPBTJw_1742122586759.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30411135</guid></item><item><title>美方向俄通报对也门胡塞武装发动军事行动，拉夫罗夫：立即停止使用武力</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30411001</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;环球网3月16日援引塔斯社报道称，美国国务卿鲁比奥15日致电俄罗斯外长拉夫罗夫，通报美方决定对也门胡塞武装发动军事行动。俄外交部表示，拉夫罗夫在通话中强调“需要立即停止使用武力”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯外交部称，“应美方提议，俄罗斯外交部长拉夫罗夫15日与美国国务卿鲁比奥通电话。在通话中，美方通报了对也门胡塞武装发起军事行动的决定”，针对美方阐述的理由，拉夫罗夫强调需要立即停止使用武力，呼吁各方进行政治对话以寻求解决方案，避免更多流血冲突的重要性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道称，双方还讨论落实俄美高级官员2月18日会晤达成共识的具体问题，并同意保持联系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国总统特朗普15日宣布，他已下令对也门胡塞武装采取“果断而有力的军事行动”。据美媒报道，美军当天已从空中和海上对也门发动大规模军事行动，重点打击胡塞武装的雷达、防空、导弹和无人机系统，目的是要打通红海航道。环球网援引路透社等媒体报道称，美军对也门境内目标发动袭击，已造成至少31人死亡。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 16 Mar 2025 09:48:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742118332782_y7M2Kc_1742118333159.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30411001</guid></item><item><title>伊朗谴责美国空袭胡塞武装：美方“无权”决定伊朗外交政策</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30411005</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;环球网3月16日援引法新社报道称，伊朗外交部当地时间16日发表声明，谴责了美国对也门胡塞武装的“残暴”空袭行动，并指责美军空袭“严重违反《联合国宪章》的原则”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742117819807_wjWF5y_1742118198001.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343450986"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年3月15日，美国中央司令部部队在也门对胡塞武装发起行动。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道还称，在美国总统特朗普警告伊朗停止支持也门胡塞武装后，伊朗外交部长阿拉格齐16日在社交平台X上发文称，美国政府“无权”决定伊朗的外交政策，并敦促美国停止“屠杀也门人民”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普15日宣布，他已下令对也门胡塞武装采取“果断而有力的军事行动”。特朗普称胡塞武装为“恐怖分子”，过去一年多来经常在红海地区对美国及其盟国船舰、飞机和无人机发动攻击。他表示要用“压倒性的致命武力”打击胡塞武装，同时警告伊朗必须立即停止对胡塞武装的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美媒报道，美军当天已从空中和海上对也门发动大规模军事行动，重点打击胡塞武装的雷达、防空、导弹和无人机系统，目的是要打通红海航道。美国官员表示，军事行动将持续数天，这将是特朗普第二个任期开始后最重要的军事行动，也是为了向伊朗发出警告信号。环球网援引路透社等媒体最新报道，美军对也门境内目标发动袭击，已造成至少31人死亡。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 16 Mar 2025 09:46:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742118107628_JYHwRJ_1742118107628.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30411005</guid></item><item><title>万斯解释与泽连斯基在白宫争吵起因：没和特朗普联手上演“红白脸”戏码</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30410986</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;环球网3月16日援引福克斯新闻网、“今日俄罗斯”（RT）报道称，美国副总统万斯近日在受访时，解释了他与乌克兰总统泽连斯基2月28日在白宫激烈争吵一事的起因。万斯表示这并非事先策划，并驳斥了关于他与美国总统特朗普联手上演“红白脸”戏码以羞辱并驱逐泽连斯基的说法。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1959442" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742117879584_EAxNin_1742117899102.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343450544"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2月28日，万斯在“白宫争吵”中扮演了关键角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;万斯近期在接受福克斯新闻网采访时，被问及与泽连斯基的激烈争吵是否是预先安排好的。“不，肯定不是计划好的。”万斯解释称，当时特朗普正在回答来自同一名记者的连续第三个提问，而他决定插话。“我只是想回答问题。然后，我在回答中说的一些话引发了此次争吵。泽连斯基对此感到沮丧，然后一切都从那里开始了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;万斯说，“他是总统，我是副总统，我尽量保持尊重。但我也意识到，有时总统希望我能说些什么。当然，如果我认为自己可以说些有用的话，而且也能尊重总统，我就会插话提出我的想法。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月28日，特朗普与到访白宫的泽连斯基在媒体前爆发激烈争吵，泽连斯基提前离开白宫。随后，双方原计划在会晤后召开的联合记者会被取消，美乌矿产协议也暂未签署。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 16 Mar 2025 09:45:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742117931378_N1k3Yw_1742117931727.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30410986</guid></item><item><title>研讨丨《180天重启计划》：都市亲情题材的创新表达</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30410622</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;3月14日，由中国电视艺术委员会主办的电视剧《180天重启计划》研讨会在北京举行。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742113289000_hPMehd_1742113756495.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343445686"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《180天重启计划》研讨会现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《180天重启计划》是一部具有轻喜风格的现实主义题材的电视剧，从母亲吴俪梅的人生和女儿顾云苏的人生互为镜像开展叙事，以轻快的笔法书写现实主义新家庭的故事。该剧也触及了诸如职场竞争、家庭关系、心理健康等当下人们普遍关注的问题，剧中人物所遭遇到的困境和所做出的选择也让观众产生共鸣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;多元书写女性叙事&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;湖南省广播电视局电视剧处处长刘维介绍了这部剧重点聚焦的几个方面，首先是“该剧创新地呈现了母女叙事，重塑了爱的命题”，电视剧《180天重启计划》跳出了大龄剩女被催婚传统叙事的套路，以180天同居试验为线索，讲述了失业女儿给怀孕老妈陪产的亲情关系倒置的故事，依托创新人设和颠覆母女关系，叙事重点落在两位女性角色之间的深层关系和动态交流上。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742113289000_Y1QNKH_1742113756492.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343445688"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《180天重启计划》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，从“她困境”到“她力量”，多元书写了女性叙事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘维谈道，该剧也以家庭为文明切片，开启了社会议题探索的新路径：“剧中展现了职业性别的偏见、生育歧视、家庭暴力、重组家庭的权利协商，代际沟通等更广阔的问题，但通篇没有刻意呈现情感的撕裂，而是在细腻描绘中传递了层层温情。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;浙江省文化广电和旅游厅党组成员、副厅长吕伟刚从文旅融合的角度介绍，为了让观众更多地代入人物，“我们深入开展了‘跟着影视剧游浙江’活动，发挥影视剧的长尾效应。在该剧播出期间，剧中的同款景色、特色人文也引起了广泛关注，让观众通过剧看到了杭州这座拥有深厚历史底蕴与迷人的自然风光的城市，在播出后我们还联合推出了‘不做工作NPC’，‘跟着顾云苏重启春日杭城DMA’宣推活动，精选剧中十个取景位，两条人生重启路径，召唤杭城的百姓跟着女主顾云苏的脚步实地打卡杭州的街巷里弄，重启专属自己的春日剧本。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;探寻亲情议题的轻巧解法&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为芒果TV签约导演李漠“情感三部曲”的亲情篇章，《180天重启计划》延续了其作品中一贯的情感细腻与人文关怀，创作团队为观众呈现出一幅幅轻巧而厚重的亲情图谱。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742113289000_2E2FQt_1742113756491.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343445685"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;导演李漠&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议上，《180天重启计划》导演李漠认为，电视剧创作应该是关心大众的表达，应该把视角放在更广泛的人们的生活中。因此该剧的创作初衷是希望通过这部剧聊一聊“如何跟父母重新建构亲情关系”，如何能把在亲情关系中难以讲出口的关心和爱，用某种方式表达给对方。如果能够通过这样一部剧，让大家能察觉到平日里那些被忽视、被放弃的事情，就是创作者努力创作的最大意义。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742113289000_4Ds4fs_1742113756492.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343445687"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;演员吴越&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;剧中吴俪梅的饰演者吴越分享，《180天重启计划》像是写给妈妈的一封情书。剧中的吴俪梅是一个阳光明媚的、任性的、做出决定后义无反顾的、有些少年感和天真之气的中年妇女，在阳光的照耀下她犹如一株向阳而生的植物，与此同时，她也拥有自己的深情和诗意。很幸运，在三个多月的拍摄工作中遇到了超级认真负责并善于合作的创作团队。在这条艺术前行的路上，无论晴多雨少，还是风多雪多，只要热爱不懈怠，只要摆放好坚持和妥协，真诚总能换来真诚，情深意切总能换来坦诚相见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;以镜像故事引发代际共鸣&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通过“母女互为镜像”的叙事设计，《180天重启计划》铺开了中国式亲情中复杂而别扭的情感褶皱，通过错位、碰撞、重构的“母女人生重启实验”，让代际冲突转化为理解共生的契机，让观众在共鸣中反思家庭、亲情与自我成长的深刻内涵。与此同时，剧集还用“不完美”的真实形象塑造化解荧屏刻板印象，为家庭剧创作开辟了更具生活感的表达空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国广播电视社会组织联合会副会长李京盛认为，《180天重启计划》最大的特点就是在常规题材、常规价值表达上展现出了非常独特的、极致的、具有鲜明个性特征的艺术特点，让常规题材焕发出新意。主创人员用特别喜剧、幽默、诙谐的方式，表现出了现实质感和值得细品的人生况味。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742113289000_HmxKyw_1742113756446.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343445689"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《180天重启计划》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国人民大学新闻学院视听传播系副主任、副教授何天平认为，作品以轻松幽默的基调，细致入微地再现了母女二人在家庭日常相处中的摩擦与碰撞，从中不断深入彼此、给予理解和支持，最终实现共同成长的温暖历程。在这对“非典型”母女的家庭故事背后，深度构筑出一个全新的、属于两代女性的精神对话场域，既有对传统家庭剧叙事惯例的超越，也为观众提供了审视代际差异问题的生动视角。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家广播电视总局电视剧司副司长朱正文表示，站在传承的角度，站在未来的角度，我们尤其希望看到年轻一代创作者新的思想、新的视角、新的审美表达。像《180天重启计划》《我在他乡挺好的》《装腔启示录》这些作品，在年轻一代创作群体中有其独到之处，在品质上实现稳定输出，展现出创作团队的才华，也让人对他们未来的创作有了更高的期待。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 16 Mar 2025 09:43:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742114313635_Ji3tSp_1742114314084.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30410622</guid></item><item><title>男子5000米接力摘银，中国短道队1银1铜结束世锦赛征程</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30410546</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;北京时间3月16日，短道速滑世锦赛在北京迎来了收官日的较量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在最后上演的男子5000米接力项目决赛中，由刘少昂、刘少林、孙龙、李文龙、刘冠逸组成的中国队第二位冲过终点线，为中国短道速滑队夺得了一枚宝贵的银牌。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1959463" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742118554177_J5wznY_1742118568885.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343451016"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;刘少昂&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在15日的比赛中，刘少昂在男子1500米比赛中摘得一枚铜牌。值得一提的是，当天的男子5000米接力半决赛还剩最后两圈时，刘少昂与荷兰队选手发生碰撞后撞向护墙，左脚的冰刀插到了右膝附近区域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘少昂赛后被送到北京大学人民医院进行紧急治疗，据悉，刘少昂的伤口大概五厘米长，肌肉和骨质未受到损伤，肌腱膜有切割损伤。医生对肌腱膜和皮下进行了缝合修复。在医生给他缝针时，刘少昂对医生表示，“请您把针缝得紧一点，我明天还要参赛。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然国家队反复劝说刘少昂退赛，但刘少昂参赛的意愿非常坚定。16日上午，国家队的医疗团队对刘少昂的伤情进行综合研判后认为，只要保护得当，刘少昂具备参赛条件。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1959476" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742118651595_fxRHay_1742118664057.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343451045"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中国队在男子5000米接力项目摘银。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;16日，刘少昂先是出战了男子1000米1/4决赛，可惜在比赛中再度摔倒出局，澳大利亚选手Brendan Corey在被碰撞划伤后接受紧急治疗。稍作休息后，带伤坚持的刘少昂又站上了男子5000米接力决赛的赛场，最终和队友们一起站上了领奖台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由此，中国队在本届赛事中以1银1铜的成绩收官，夺得6枚金牌的加拿大队成为本届世锦赛的最大赢家。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 16 Mar 2025 09:39:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742118589603_14ijBA_1742118590051.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30410546</guid></item><item><title>俄总统助理：俄方正在为普京与特朗普会晤做准备</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30410975</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1959391" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250316/1985f7b7-8ca0-40d8-abef-4c6093c526f8.jpg" data-imageid="343449777"&gt;&lt;p&gt;当地时间3月16日，总台记者获悉，俄罗斯总统助理乌沙科夫表示，&lt;strong&gt;俄方正在为普京与特朗普的会晤做准备&lt;/strong&gt;，一旦有必要，会晤将会举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌沙科夫称，当前俄美双方在其他层面保持接触，如有需要可迅速安排会晤或电话交谈，但目前他还不能透露任何具体信息。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 16 Mar 2025 09:32:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742116954203_hn1SKC_1742116954464.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30410975</guid></item><item><title>三大运营商回应有关通信电话营销报道：全面自查，严厉处罚</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30410939</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;@中国移动 3月16日通报，对新华社有关通信电话营销的报道，公司高度重视，根据工业和信息化部2025年信息通信行业行风建设和纠风工作会议的部署要求，已第一时间开展针对性自查。一旦自查发现存在相关问题，我们将坚决贯彻“客户为根，服务为本”的理念，坚定不移地维护客户利益，逐一查摆，举一反三，认真做好改进提升。一是要进一步强化代理商营销管理。严格管控和治理通过电话营销方式拓展业务，对违规渠道严厉处罚，直至解除合作。二是要开展服务专项治理行动。聚焦客户投诉和自查发现的营销不规范问题，开展源头治理，确保相关问题的治理有明显好转、取得实质性突破。诚挚感谢新闻媒体、广大客户和社会各界的监督。我们将以此为契机，进一步加大监督检查的力度，推动工作取得实效，为客户提供优质满意的服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;@中国电信 3月16日通报，对新华社有关通信电话营销的报道，公司高度重视，根据工业和信息化部2025年信息通信行业行风建设和纠风工作会议的部署要求，已开展全面自查，对于发现的问题，将坚决迅速整治。并持续强化营销服务规范，加强对一线人员的培训及对代理商的管理监督，严肃惩处不规范行为，切实维护用户合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;@中国联通 3月16日通报，对新华社有关通信电话营销的报道，公司高度重视，根据工业和信息化部2025年信息通信行业行风建设和纠风工作会议的部署要求，已开展全面自查，对于发现的问题，将严肃处理、举一反三、立行立改，同时全面规范电话营销行为，坚持以人民为中心，严格落实资费公示全面准确、严格执行二次确认等关键举措，保障用户明明白白消费，为用户提供更加高品质的服务，坚决维护用户合法权益。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 16 Mar 2025 09:29:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742116929877_dnzra2_1742116930101.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30410939</guid></item><item><title>乌克兰确认乌军从库尔斯克地区苏贾撤出</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30410816</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1959333" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250316/b411629c-e8e4-4300-bacb-986552e5a2ff.jpg" data-imageid="343447428"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;库尔斯克州苏贾（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间3月16日，乌克兰武装力量总参谋部确认，乌克兰武装部队从库尔斯克地区苏贾撤出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前一天，乌克兰武装部队总参谋部公布的库尔斯克方向作战地图显示，乌克兰军队已离开库尔斯克州苏贾中心，并向俄乌边境靠拢。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 16 Mar 2025 09:03:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742115528996_4jN5j1_1742115529235.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30410816</guid></item><item><title>滞留空间站两名美国宇航员最早将于19日返回地球</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30410635</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;搭载4名宇航员的美国太空探索技术公司“龙”飞船于美国东部时间16日凌晨飞抵国际空间站，并完成自动对接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“龙”飞船于美国东部时间14日搭乘“猎鹰9”火箭从佛罗里达州肯尼迪航天中心发射升空。在飞行约29小时后，飞船于美国东部时间16日0时04分（北京时间16日12时04分）左右与国际空间站自动对接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是载人“龙”飞船第10次为国际空间站运送轮换宇航员。搭乘“龙”飞船前往空间站的4名宇航员分别是美国宇航员安妮·麦克莱恩、尼科尔·艾尔斯、日本宇航员大西卓哉和俄罗斯宇航员基里尔·佩斯科夫。这4名宇航员计划在空间站停留大约6个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美国航天局介绍，待宇航员完成交接工作后，“龙”飞船将接回包括因“星际客机”故障滞留空间站的美国宇航员威尔莫尔和威廉姆斯在内的4名宇航员。这4名宇航员最早将于3月19日返回地球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;威尔莫尔和威廉姆斯于2024年6月5日搭乘美国波音公司“星际客机”飞赴空间站，执行“星际客机”首次载人试飞任务。因“星际客机”出现推进器故障和氦气泄漏等问题，只能不载人返回地球，这两名宇航员返航时间一再被推迟。另外两名返回地球的宇航员为美国宇航员尼克·黑格和俄罗斯宇航员亚历山大·戈尔布诺夫，他们于2024年9月28日飞赴空间站。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2011年美国航天飞机退役后，美国大力发展商业载人航天。波音公司和太空探索技术公司于2014年从美国航天局获得载人飞船项目合同，分别建造“星际客机”载人飞船和载人版“龙”飞船，向国际空间站运送美国宇航员。“龙”飞船已多次执行常规商业载人航天任务，而“星际客机”项目则多次因技术问题推迟进度。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 16 Mar 2025 08:41:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742113752710_ESaX78_1742113752999.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30410635</guid></item><item><title>北马其顿一夜总会发生火灾造成至少50人死亡</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30410583</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;斯科普里消息：据北马其顿当地媒体报道，该国科查尼市一家夜总会16日凌晨发生火灾，造成至少50人死亡，多人受伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地媒体援引马其顿内政部的消息说，火灾发生时约有1500人在这家夜总会参加音乐会，火势迅速蔓延并吞噬了整个建筑。火灾发生后现场发生踩踏，导致多人受伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地政府部门表示，具体遇难和受伤人数以及起火原因仍在调查中。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 16 Mar 2025 08:06:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742110918693_F4QWGx_1742110918907.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30410583</guid></item><item><title>加码支持消费品以旧换新！今年的“国家账本”持续关注民生</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30410607</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;/body&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 16 Mar 2025 07:58:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30410607</guid></item><item><title>第一集丨济州岛“苦尽柑来”，“国王”在滑雪场“冬眠”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30410448</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;span&gt;【编者按】&lt;/span&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;span&gt;帮大家看剧的“第一集”系列来了，最近开播的剧集，值不值得入坑？好看的，奇葩的，一起来盘一盘。&lt;/span&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;span&gt;也许有的剧会渐入佳境，也许有的剧高开低走，所以本文仅代表作者对首播几集的意见，仅供参考。后续如有打脸，随时通知大家。&lt;/span&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;《苦尽柑来遇见你》&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;播出平台：Netflix&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开播时间：3月7日&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742106200407_dwQxWd_1742106342882.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343443597"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《苦尽柑来遇见你》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周最想向大家推荐的剧集，是韩剧《苦尽柑来遇见你》，由金元锡执导，林尚春编剧，李知恩（IU）、朴宝剑、文素利、朴解浚等主演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;故事以二十世纪50年代济州岛为背景，讲述了海女家庭出身的少女吴爱纯与青梅竹马梁宽植跨越半世纪的爱恋。爱纯自幼丧父，母亲身为海女贫病交加离世，她被寄养在重男轻女的叔叔家受尽苛待。后来她与宽植相爱，被世俗偏见阻挠，私奔被现实毒打，婚后还面临婆家刁难和经济困窘。但他们相互扶持，努力生活，最终让女儿走出济州岛成为职场女性。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742106242660_BhiQsb_1742106342892.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343443596"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《苦尽柑来遇见你》以二十世纪50年代济州岛为背景&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该剧开播仅一周，口碑爆棚，豆瓣评分高达9.4分 ，观众被剧中展现的女性在父权压迫下的挣扎与觉醒、细腻的爱情以及温暖的人性所打动，称赞其为一部有深度、制作精良的佳作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一集故事开头，站在女主暮年的养老院，老人们回望过去，当别的老人写下给儿女的话语，自己的心愿，此刻的感受时，女主在纸上涂抹的是一片大海的蓝。当她走到海边，喃喃呼唤母亲，旁白说道，没想到七十岁的自己和小时候一样，最常挂在嘴边的话是“妈妈”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742106317604_BQ5XZD_1742106342803.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343443595"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;该剧细腻的台词备受好评&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一开篇已经让这部剧集的质感从众多韩国剧集中脱颖而出，紧紧抓住了观众的心。而更动人的则是剧中几代女性对下一代的呵护和托举，堪称是日常生活中的“悲壮”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;《嘘！国王在冬眠》&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;播出平台：优酷&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开播时间：3月11日&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742106849456_rcFPri_1742106952394.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343443624"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《嘘！国王在冬眠》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近《难哄》《爱你》《滤镜》三部现代偶像剧齐收官，都以“求婚”“结婚”作为结算画面。怎么说呢，十几年前的现偶还玩点开放式结局甚至最后关头向观众“拔刀”，这几年也不知是不是响应号召，电视剧里越来越爱结婚。唉，都没错，就是少了些惊喜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接档“现偶霸屏”季的，是刚开播不久的剧集《嘘！国王在冬眠》，由李青蓉执导，虞书欣、林一主演。该剧改编自晋江文学城作者青浼的同名小说，讲述了漫画家卫枝和职业单板选手单崇的爱情故事。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742106911060_2wJRAD_1742106952437.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343443623"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《嘘！国王在冬眠》聚焦滑雪，剧中雪景都是实景拍摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，该剧播放成绩不错，但还未达到市场最初预期。毕竟，在虞书欣连爆几部剧后，行业对这位95花的扛剧能力寄予厚望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从现偶剧的角度来说，《嘘！国王在冬眠》内容上平平无奇，平平无奇的故事在现偶类型中不是什么大毛病，前面提到的几部现偶剧情也就那样（《滤镜》还算有几分创意）。这几年现偶剧的爆与不爆，最终看的不是精彩的故事，而是CP感的玄学，氛围感的营造。所以该剧的后续收视情况还是值得期待的。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742106936247_DTHthy_1742106952478.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343443622"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;该剧在氛围感的营造上颇下功夫，观感轻松浪漫&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;需要提醒的是，现偶剧也别觉得三板斧能用一辈子，人家古偶都重生穿书穿游戏迭代好几轮了，现偶要是还以为“甜甜蜜蜜转圈圈，升格镜头花瓣雨”就能制霸收视，就有点天真了。还是期待一些崭新创意能出现在该赛道中吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;【近期热播剧口碑榜】&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《难哄》豆瓣评分5.4（14.49万人打分）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《似锦》豆瓣评分5.7（1.73万人打分）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《爱你》豆瓣评分6.5（5.86万人打分）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《仁心俱乐部》豆瓣评分7.1（1.13万人打分）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《滤镜》豆瓣评分7.3（14.05万人打分）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《北上》豆瓣评分7.3（7.39万人打分）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《树下有片红房子》豆瓣评分7.8（3.49万人打分）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《苦尽柑来遇见你》豆瓣评分9.4（1.94万人打分）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（截至3月16日）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 16 Mar 2025 07:35:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742107332794_RPMzFG_1742107333062.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30410448</guid></item><item><title>对话西甲塞维利亚俱乐部：希望和中国足协一起培养年轻球员</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30410454</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;日前，西甲塞维利亚俱乐部与西甲联盟联合举办的Spotlight访谈在线上召开，塞维利亚详细介绍了自身的体育与国际化战略部署，向人们展示了俱乐部的全新风貌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;借着这个契机，澎湃新闻记者连线塞维利亚的球员和高层，探寻这支老牌球会在数字化时代乘风破浪的秘密，以及塞维利亚如何续写与中国足球的不解之缘。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742104450735_zMG3Rc_1742104818859.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343442712"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;古德利曾经效力广州恒大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;6年塞维情，解不开的中国结&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在塞维利亚俱乐部有一位中国足球的老朋友，他就是现任塞维利亚队长的内马尼亚·古德利，透过视频看到中国媒体的那一刻，古德利脸上露出了亲切的笑容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从2017年1月至2018年8月，古德利曾先后效力当时的中超天津泰达和广州恒大。离开广州后，古德利被租借到葡萄牙体育踢了一年，之后便正式转会塞维利亚，时间一晃过去了六年。在塞维利亚俱乐部，这位塞尔维亚球星不仅随队赢得了两次欧联杯冠军，如今还接过了纳瓦斯的衣钵，成为了塞维利亚的铁血队长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“从我来到这里（塞维利亚）的第一天起，我就感觉这里像家一样，能够为这家俱乐部踢球是我的骄傲，我愿意付出一切。我们有1到2年的时间不顺利，但我们一起挺过来了，我们赢得了欧联杯冠军，如今我成为了队长，我想感谢这一切。” 谈及过去所经历的一切，古德利难掩心中的激动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然早已融入伊比利亚温暖的阳光，但提起中国——古德利那个曾经的“家”，他对天津和广州的一切依旧记忆犹新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我在天津遇到的人都很好，广州是一座美丽的城市，广州队在当时还是规模很大的俱乐部，我对中国只有赞美。离开球队那天，球队送了我全队签名的8号球衣以及鲜花，不少球迷在机场送我，想起这一刻依旧激动。”古德利诉说着自己的中国记忆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照古德利自己的描述，离开中国已经有一些年头了，但在离开后他依旧关注老东家的动态，依旧挂念着中国的球迷，就仿佛中国结一旦系上，便永远解不开。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742096103000_WmATZ7_1742104785801.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343442706"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;塞维利亚体育总监奥尔塔强调：塞维利亚的球队名单中必须有6名球员出自青训。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;青训全球化，需要多元发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据国际体育研究中心（CIES Football Observatory）的一份数据显示，塞维利亚近20年来培养了将近80名青训球员，在五大联赛中名列前茅，是名副其实的人才摇篮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进入全新的数字化时代，塞维利亚运用其先进的青训理念与时俱进，近年来推出了“Sevilla D”计划，其中“D”的两层含义分别是：Development（发展）和 Diversification（多元），其核心目标是将俱乐部成熟的青训理念、方法论和教练资源，“模块化”输出到海外市场，通过本土化合作培养青年球员并挖掘潜在人才，同时强化俱乐部品牌的国际影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俱乐部体育总监奥尔塔表示：“在全球我们有12个球探，持续跟踪全世界大约500名年轻球员，我们非常重视数据的分析，为了青训我们甚至会制作100-150页的球探报告，教练和董事会都会亲身参与其中。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外他还补充道：“在青训计划中，‘18+6’这一理念非常重要，意为在塞维利亚的球员名单中，必须有6名球员是出自青训的。”俱乐部像金字塔一样从上到下推行这一理念，让俱乐部的青训与各年龄段球队更好地捆绑。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742104444879_ifMReW_1742104818950.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343442711"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;塞维利亚青训成绩显著。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了为己所用，塞维利亚的青训中，很关键的一点是为全球培养足球人才。目前“Sevilla D”已经在拉美地区有所成效，而对于在亚洲，尤其是在中国的进一步计划，奥尔塔给出了自己的看法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“亚洲球员的纪律性和小技术都是一流的，我们十分欣赏他们的技术能力。如今德国和日本已经签订了相关的青训协议，尽管现在中国的职业球队情况不好，但在青训方面，塞维利亚对中国持开放态度，塞维利亚希望和中国足协一起培养年轻球员。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;塞维利亚对青训的态度，为中国足球的未来提供了借鉴，在后金元足球时代，如何让更多中国球员登陆欧洲，成为了塞维利亚俱乐部和中国足球的共同期待。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742096103000_sbdEQ1_1742104806770.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343442707"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;塞维利亚主席卡拉斯科希望可以和中国市场、中国球迷产生更紧密的联系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;塞维利亚永远拥抱中国&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;访谈中，塞维利亚俱乐部主席何塞·卡拉斯科还向我们介绍了俱乐部的国际化战略，尤其提到了对中国市场的重视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;塞维利亚与中国最早的缘分其实就源于一次商业合作，2016年2月，当时中兴通讯与塞维利亚签署了赞助协议，成为其“官方赞助伙伴”。如今近十年过去，塞维利亚与中国之间不再仅仅局限于市场化的合作，更是在文化融合、球迷建设等领域都成效显著。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为西甲的一支老牌球会，塞维利亚拥有120年历史，曾经夺得过1次联赛冠军、5次国王杯冠军和1次西班牙超级杯冠军，尤其值得一提的是，他们在欧洲赛场表现抢眼，曾经在欧联杯赛场7次捧杯，引得一些媒体将欧联杯戏称为“塞维利亚杯”，这一系列成绩，让塞维利亚在海外也赢得了许多粉丝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡拉斯科表示，俱乐部希望与中国球迷更好地建立联系，“我们一直专注于在中国的球迷阵营建设，我们在抖音和微博已经拥有了超过200万关注者，塞维利亚会持续打造中国球迷的专享内容。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个细节也颇具说服力——在塞维利亚俱乐部，工作人员特意准备了一本中国日历，卡拉斯科介绍，“上面记载了中国的重要日子，这样球队可以和中国球迷一起庆祝中国新年，未来我们会尽可能多地参与和中国文化相关的活动。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742104455655_YQmRrK_1742104818834.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343442713"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;塞维利亚俱乐部举办“中国周”活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;交流中，澎湃新闻记者透露，姆巴佩等球星入驻小红书在中国年轻球迷中产生了热烈的反响，卡拉斯科承诺，塞维利亚将进一步完善在中国社媒的入驻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不少球迷对塞维利亚的“中国行”很感兴趣，俱乐部主席也认为，将球队带到球迷面前也是一个关键的举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们曾经两次到过中国，我们对中国行一直敞开怀抱，能在赛季开始前走出自己的城市，走出自己的国家，到中国去踢几场比赛，这对我们来说极为重要。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;塞维利亚一路走来，身体力行不断收获更多中国球迷的关注，而中国的塞维利亚球迷也期待与俱乐部有更多的互动交流。在可以预见的未来，塞维利亚还将续写更多与中国之间的足球篇章。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 16 Mar 2025 06:52:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742106261019_mckXm4_1742106261404.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30410454</guid></item><item><title>马斯克：“星舰”2026年将搭载人形机器人前往火星</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30410450</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742104473063_6xDmAJ_1742104493008.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343442689"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年3月6日，美国得克萨斯州博卡奇卡的SpaceX发射基地，SpaceX的重型运载火箭“星舰”在第八次测试飞行中成功发射。视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社3月16日报道，美国太空探索技术公司（SpaceX）创始人马斯克15日在社交媒体X上发文称，重型运载火箭“星舰”将于2026年年底搭载特斯拉人形机器人“擎天柱”登陆火星。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马斯克表示，如果登陆顺利，则载人火星任务“最早可能于2029年实施，不过2031年的可能性更大”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马斯克经常调整“星舰”执行火星任务的时间表。2024年年初，他曾表示将在5年内实施首次不载人探测火星任务，7年内实施首次载人探测火星任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“星舰”火箭总长约120米，直径约9米，由两部分组成，第一级是长约70米的“超级重型”助推器，第二级是“星舰”飞船，两级均可重复使用。该火箭的设计目标是将人和货物送至地球轨道、月球乃至火星。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“星舰”目前已进行八次试飞。在本月初的第八次试飞中，“星舰”在美国得州发射升空，但在升空后不久，火箭第二级飞船与地面团队失去联系。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 16 Mar 2025 06:37:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742104500992_rHGW7A_1742104501173.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30410450</guid></item><item><title>马克龙称将讨论向欧洲提供“核保护伞”，斯塔默：反对核武器扩散</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30410453</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742104194273_Pdj3db_1742104203015.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343442589"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;法国总统马克龙。视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据环球网3月16日报道，近日法国总统马克龙表态，将就法国向欧洲盟国提供“核保护伞”的问题开展战略讨论。针对这一提议，各国反应不一。当地时间15日，英国首相斯塔默在新闻发布会上表示，英国反对核武器扩散。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯塔默在被问及当前全球安全形势是否会导致更多国家寻求拥有核武器时表示，“关于核武器问题，显然，我们的立场是尽一切可能防止核武器可得性的增加。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;环球网援引英国天空新闻网报道称，由于美国威胁要撤回对欧洲的安全援助，外界也在讨论英法是否会扩大其“核保护伞”以保护欧洲盟友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;波兰总理图斯克日前表示，法国的“核保护伞”将大大加强欧洲的安全保障。立陶宛总统瑙塞达对这一提议也表示欢迎。北欧国家对马克龙的提议表示谨慎欢迎。拉脱维亚总理希莉娜则表示，现在讨论拉脱维亚是否会接受法国部署的核武器“为时过早”。斯洛伐克总理菲佐表示“不愿意”。有分析指出，法国自身核武器的力量相对有限，导致部分欧洲国家难以完全信任其“核保护伞”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 16 Mar 2025 06:36:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742104221564_JS5p6T_1742104221833.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30410453</guid></item><item><title>美国确认将韩国列入“敏感国家”名单，韩执政党：或破坏韩美同盟</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30410451</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;环球网3月16日援引韩联社报道称，对于美国能源部确认美国今年1月已将韩国列入“敏感国家”名单一事，韩国执政党国民力量党及韩外交部15日均作出了回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国国民力量党发言人在一份声明中称，“美方举措可能会破坏韩美同盟信任，我们对此深表遗憾”。发言人还称，令人“严重担忧”的是，这一措施可能给未来的战略技术合作带来不必要限制，这方面的合作不仅涉及核能，还涉及人工智能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国外交部15日称，韩方“认真对待”美方将韩国列入“敏感国家”名单一事，并将与美方就此问题积极磋商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间3月14日，美国能源部确认，美国今年1月已将韩国列入“敏感国家”名单。若美方按计划自4月15日起开始实施相关措施，对韩国来说，加入美国在核能、人工智能、量子技术等方面的研究工作可能会变得更难。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 16 Mar 2025 06:34:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742104284985_CKC3xz_1742104285171.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30410451</guid></item><item><title>泽连斯基：只有欧洲向乌派出“军事特遣队”，和平才更加可靠</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30410455</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742104346185_FXDQ1X_1742104346378.png" alt="泽连斯基：只有欧洲向乌派出“军事特遣队”，和平才更加可靠"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:19&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;泽连斯基：只有欧洲向乌派出“军事特遣队”，和平才更加可靠&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间3月15日，乌克兰、英国等20多个国家和地区组织领导人召开视频会议。泽连斯基表示，只有欧洲“特遣队”在乌实地部署，并且美国充当后盾，和平将更加可靠。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 16 Mar 2025 06:33:20 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742104346185_FXDQ1X_1742104346378.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30410455</guid></item><item><title>哈尔滨规范商品房销售面积公示：须公示建筑公摊部位及面积，提高面积公示透明度</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30410280</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;3月15日，据微信公众号“哈尔滨发布”消息，为进一步规范房地产开发企业销售面积公示制度，切实维护消费者合法权益，近日，哈尔滨市住建局印发《关于进一步规范商品房销售面积公示有关事宜的通知》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《通知》要求，房地产开发企业在销售商品房时，须在售楼处显著位置公示每套商品房的建筑面积、套内建筑面积，公示建筑公摊部位及面积、每户分摊计算依据，提高面积公示透明度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据《通知》，除要求房地产开发企业在售楼处进行公示外，在与购房人签订《商品房买卖合同》时，须同时标注建筑面积、套内建筑面积及相应单价等有关信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对预售商品房，房地产开发企业应将预售资金监管账户作为预售商品房价款唯一收款账户提供给购房人，不得向购房人提供非监管账户作为房价款收款账户；购房人缴交的全款以及定金、首付款、商业银行发放的按揭贷款、住房公积金贷款等各类形式的购房款，作为商品房预售资金应全部存入监管账户，房地产开发企业不得转存入其他账户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《通知》要求，开发企业要加强对销售及网签备案工作人员的培训，及时准确解答购房人关于销售面积方面的咨询，在签订《商品房买卖合同》时确保购房人信息、房屋信息及相关条款准确无误，避免因信息错误引发合同纠纷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈尔滨市住建局还发布购房风险提示，提醒市民购买新建商品房时重点关注五大事项：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是注意查看项目“五证”是否齐全，“五证”即《建设用地规划许可证》《建设工程规划许可证》《建筑工程施工许可证》《国有土地使用证》及《商品房预（销）售许可证》；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是注意核实所购商品房是否在《商品房预（销）售许可证》范围内，是否存在抵押、查封等权利限制情况；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三是注意核实房价款收款账户是否为本项目预售资金监管账户，确保支付的定金、首付款、公积金贷款、商业银行贷款、全款等各类形式的购房款全部存入监管账户，以确保房屋交易资金安全；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四是及时与开发企业签订《商品房买卖合同》并进行网签备案，同时索要正规的购房发票；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五是增强风险意识和维权意识，购房前仔细阅读《商品房买卖合同》《告知书》各项条款及权利义务，勿轻信销售人员口头宣传和承诺，切实维护自身合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈尔滨市住建局相关负责人介绍，为持续强化房地产市场监督，推动行业透明化、规范化发展，市民可通过关注“哈尔滨住建”微信公众号，进入“住房管理-智慧房产”模块实时查询房源信息及合同备案情况，维护自身交易安全。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 16 Mar 2025 06:29:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742101581135_TGapAa_1742101581455.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30410280</guid></item><item><title>央视曝光“骚扰电话”乱象点名销氪，公司回应：所有智能外呼相关业务开展全面自查自纠直至符合规定</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30409847</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年央视“3·15”晚会曝光操纵骚扰电话乱象，上海销氪信息科技有限公司被点名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月15日，据央视财经报道，这一年多来，互联网上出现了很多所谓“外呼”业务的广告，这些外呼公司的核心业务，就是帮助商家向手机用户拨打自己的营销电话，市场上俗称“电销”。这些外呼公司打着“高效触达用户”“精准拓客”等旗号，招揽生意，甚至还宣称可以通过AI智能机器人拨打营销电话。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1958406" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742095867000_NMEeDr_1742095895791.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343434573"&gt;&lt;p&gt;国家企业信用信息公示系统显示，上海销氪信息科技有限公司成立于2019年11月27日，法定代表人为李皓，注册资本1447.779万元。经营范围包括从事信息科技、手机智能软件科技、通信科技、计算机软硬件科技、网络科技领域内的技术开发、技术服务、技术转让、技术咨询；品牌策划；商务信息咨询；企业管理咨询等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;股东包括上海盟氪科技合伙企业（有限合伙）、上海微盟企业发展有限公司、上海盟氪科技合伙企业（有限合伙）等。据天眼查显示，上海微盟企业发展有限公司持股34.7955%，知识产权信息显示，该公司已登记销氪AI外呼线路调度平台、销氪AI外呼话术可视化平台等多款软件著作权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海销氪信息科技有限公司官网信息显示，公司系香港主板上市企业微盟集团孵化的数字化销售解决方案提供商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月16日，上海销氪信息科技有限公司发布声明称，针对媒体315报道问题，公司高度重视，即日起对所有智能外呼相关业务开展全面的自查自纠工作，直至相关业务完全符合国家法律法规。同时，公司将全力配合相关部门的调查、治理工作，以行动展现我们对问题的严肃态度和整改决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;微盟集团回应澎湃新闻记者称，关注到相关报道，已第一时间成立了专项调查组，紧急联系销氪业务负责人与代理商，全面开展自查自纠工作。公司正全力配合相关部门的调查工作，后续将及时向公众通报整改进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在3月15日晚间，上海宝山区市场监管部门已对上海销氪信息科技有限公司进行核查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据上海市消保委微信公众号，这些外呼公司利用AI智能机器人技术，通过真人录音合成语音，每天可自动拨打数万通营销电话，效率远超人工。这些公司主要服务于教育、医疗、金融等行业，利用虚拟运营商提供的非实名“小号”规避监管，并采用“打显”技术隐藏真实归属地，伪装成本地号码提升接听率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管《中华人民共和国民法典》明确禁止未经同意的电话推销，但外呼公司通过定期更换号码、内部申诉处理投诉、与运营商保持特殊关系等手段逃避处罚。每条线路年使用成本约1万元，配合偷取用户信息的获客软件，形成了完整的违法产业链。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除上海销氪信息科技有限公司之外，被点名公司还包括：智优擎网络科技有限公司、优音通信有限公司、淘金你我信息技术有限公司、沃创云科技有限公司、合众易联科技有限公司、飞鸽传书科技信息有限公司、亿客众合信息技术有限公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月15日晚，工信部表示，针对“3·15”晚会曝光的智能机器人拨打营销骚扰电话、 虚商实名制要求落实不到位等问题，工业和信息化部高度重视，连夜组织北京、上海、广东等地通信管理局对涉嫌违法违规主体进行调查处置，责令基础电信运营商立即关停涉事线路、对涉个人数据信息有关情况进行核查，督促互联网平台企业全面清理违法智能外呼软件销售推广信息。同时，将持续采取有力措施，强化对基础电信运营商、虚拟运营商、呼叫中心企业监督检查，严厉查处违法违规企业，加大曝光力度，积极配合有关部门依法打击网络黑灰产业等违法犯罪行为，全力营造安全健康的信息通信消费环境。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 16 Mar 2025 06:28:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742095035328_fx11j2_1742095035447.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30409847</guid></item><item><title>王楚钦逆转张本智和，国乒提前锁定WTT重庆冠军赛男单冠军</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30410447</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1958703" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742104853041_5y3Ae2_1742104876933.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343442717"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;王楚钦&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间3月16日，WTT重庆冠军赛男单半决赛，王楚钦与日本选手张本智和狭路相逢。最终王楚钦4比1逆转获胜晋级决赛，国乒也就此提前锁定重庆冠军赛男单冠亚军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前的比赛中，王楚钦状态不俗，1/4决赛更是全程压制对手，以3比0横扫瑞典名将莫雷加德，三局仅让对手得到17分，展现了极佳的手感和战术执行力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而与张本智和交手，王楚钦过往战绩占优。双方此前交手12次，王楚钦10胜2负占据绝对优势，其中包括福冈总决赛的4比0横扫，但张本智和也曾在去年世乒赛以微弱优势险胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈到此次交手，王楚钦表示：“跟张本智和也是老对手，他这站比赛很平稳地进入半决赛，心态和竞技水平都是最好的状态，自己依旧是以拼的心态，同时也有强烈的求胜欲望来面对这样一场半决赛。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比赛开始后，两人果然立刻展开激战，王楚钦一度10比9领先拿到局点，但连丢三分以10比12输掉首局。第二局，劣势之下的王楚钦稳住心态，开局后连续得分取得了6比1的领先，很快以11比5将大比分扳平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三局比赛，双方你追我赶，中局阶段王楚钦发力取得9比5领先，并以11比6胜出完成反超。第四局王楚钦延续上佳状态，以11比5再下一城。来到第五局，进攻手感火热的王楚钦没有给对手追赶的机会，以11比7胜出，最终以4比1的大比分逆转击败张本智和。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赢下这场比赛后，王楚钦顺利晋级WTT重庆冠军赛男单决赛。而另一场半决赛是梁靖崑与林诗栋之间的较量，这意味着国乒已经提前包揽WTT重庆冠军赛男单冠亚军。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 16 Mar 2025 05:59:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742104867763_YChr57_1742104868031.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30410447</guid></item><item><title>视频丨要接滞留太空的美宇航员回地球，“龙”飞船接驳空间站</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30410019</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="654437" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/0de8eb55e7b64c39bedc842eb858b041/hd/1742101146680_resSNm_1742101215922.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742101212591_jJhBh4_1742101213065.png" data-duration="00:29" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;当地时间3月16日凌晨，美国太空探索技术公司（SpaceX）的“龙”飞船成功接驳国际空间站（ISS），此次任务计划将四名宇航员送往国际空间站，并会将此前在国际空间站滞留的宇航员布奇·威尔莫尔和苏尼·威廉姆斯带回地球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这艘SpaceX飞船于14日从得州发射，并于美国东部时间16日凌晨0时05分成功对接国际空间站。预计新抵达的宇航员将在美国东部时间凌晨1时05分后进入空间站。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年6月5日，威尔莫尔和威廉姆斯搭乘波音“星际客机”执行它的首次载人试飞任务。这二人原计划同月14日返回地面，但由于推进器故障、氦气泄漏等等问题，他们的返航时间被一再推迟，这趟“太空出差”从8天变成了9个多月。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 16 Mar 2025 05:50:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742101250612_3jzy63_1742101250875.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30410019</guid></item><item><title>《编号17》是深刻的时代焦虑，还是轻飘的心灵鸡汤？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30384699</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;电影《编号17》（Mickey 17）结束，片尾字幕里跟在米奇后面的17摇摇欲坠，先是变成18，又好像要变成19，最后数字消失，出现了角色的真名：米奇·巴恩斯。显然，导演要告诉观众的是，米奇就是大银幕前的我们，我们在这个时代的使命就是找回自我的存在价值，而不是被异化为工业社会里可有可无的“消耗体”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741848931016_Rr4kYx_1741848954913.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343123017"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《编号17》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不可否认，这是一部非常贴近时代情绪的电影。一开场，就介绍了米奇何以成为“消耗体”的来龙去脉。先是开店失败，再是借高利贷，接着又是地球资源的枯竭，看上去是米奇一时粗心大意没看清合约，但我们都明白，这位老兄在这样的世道根本就是走投无路。这不就是“找工作难”么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然后，米奇就稀里糊涂地误入悲惨世界，不是被当作试毒的工具人，就是被扔到外太空接受辐射。已经够惨了，还要被所谓的“朋友”用戏谑的口吻询问：死亡，到底是什么滋味。这不就是“打工牛马”的真实写照吗？&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741848930313_GQrKkJ_1741848954906.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343123019"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《编号17》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马克·鲁法洛饰演的马歇尔，影射的到底是谁，大家都心知肚明。因为在地球上处处碰壁，所以要到外星球开辟一个崭新的世界，又会让人联想起谁，同样让人会心一笑。这不就是“世界充满不确定性”的翻版吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于宇宙飞船一登上外星，就急不可耐地要把原住民赶尽杀绝，不就是血淋淋的资本主义原始积累？把飞船上的女性视作比米奇更有用的生育工具，不就是对性别议题的再次强调？“消耗体”对道德伦理提出的挑战，不就是当下不断涌现的新技术给公众带来的震撼与恐惧吗？&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741848930360_5By3Sb_1741848954930.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343123016"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《编号17》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，与其说《编号17》是一部商业科幻电影，倒不如说是用科幻外衣包裹的现实主义惊悚片。奉俊昊进军好莱坞，并没有丢掉他的拿手好戏，但也没有忽略人情世故——电影并不缺少时代的焦虑、犀利的讽刺，但前提是，一切都要尊重“正确”的价值，一切都要迎合“正确”的潮流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;于是，电影在后半部分急转直下，从《寄生虫》式的深刻批判彻底滑向了《阿凡达》式的虚假大团圆，所谓的焦虑也就化为一碗无关紧要的心灵鸡汤。米奇终于有了真实的姓名，但这一切终究不过发生在遥远的外星，和我们的世界并无瓜葛，各位看客也不用太当真。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本片有很多比起什么“打工牛马”更值得深入探讨、挖掘的议题，但往往都被导演的虚晃一枪敷衍了过去，到底是有意为之还是情非得已，外人无从而知，但确实让人感到万分遗憾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如，阴差阳错之下诞生出来的米奇18和米奇17，到底应该是怎样的关系？这本来是本片一个打破常规的有趣设定。不同于传统科幻电影里的“克隆人”，“消耗体”不仅有不同的编号，而且还可能拥有不同的个性特点。17比较窝囊，18就比较暴躁，按照电影里的介绍，此前还有过许多个“不一样”的米奇。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741848930563_EyHhZp_1741848954876.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343123014"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《编号17》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但有意思的是，女主角却对他们一视同仁，想要同时拥有17和18。显然，这是对“个人主义”的又一次宣扬——每个人都会有不同的个性和特质，而不管我们是怎样的人，都应该得到尊重和关爱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，这又很难解释，18为什么会在关键时刻选择为17牺牲自我。既然每个人都有难以被取代的独特价值，那么18似乎也有充足的理由选择保存自身。进而言之，17或者18为什么非要为飞船上的其他人冒险，又为什么要为外星球上的生物着想？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，这大概也是本片的致命伤。电影中的女主角似乎是个无所不能的超人，不仅拳脚功夫了得，还有胜人一筹的政治智慧，轻而易举就能将整个飞船上的人们团结在一起。可我们也不得不问一句，人们凭什么相信，她就不会是下一个马歇尔？她又有什么胜过马歇尔的理念和见解？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也就是说，是什么把17和18以及飞船上的所有人团结在了一起，作为一个临时组成的共同体，他们所共享的“正义”到底又是什么？百折千回、兜兜转转后，导演从来就没有给出一个明确的答案，只是闪烁其词地把男主角设计成了女主角的附庸，再把女主角塑造成了又一个典型的好莱坞式孤胆英雄——只不过是性转版本罢了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回过头再看电影中出现的关键词，不管是飞船上的“反抗”，还是男女主角们追求的“和平”，都是一些缺乏实际内涵的大词和口号，并不比漫威里的超级英雄来得高明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就连奉俊昊最拿手的阶层斗争，也成了流于表面的喜剧化场景，既没有像《寄生虫》一样深入刻画底层人物的复杂心理，也没有像《雪国列车》一样突出底层人物的拼命挣扎和互相伤害，更没有像《杀人回忆》一样点出无处不在的时代氛围才是底层人物难以摆脱的悲剧根源。尽管整部电影中随处可见对现实的讽刺，但最终不过是热搜话题的罗列和堆积，不见了导演从前的锋芒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就此而言，结尾处米奇17的那个梦魇或许本可以成为影片的亮点。马歇尔真的只是观众眼中那个无能又可笑的小丑吗？他为什么能得到那么多人的拥戴和支持？如果说米奇是“消耗体”，那么像他这样的“偶像”，不也同样可以被持续不断地复制生产出来？既然马歇尔不过是人们虚幻的希望，那么女主角不也同样危险？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;米奇被拯救，并不是因为他找到了什么崭新的人生道路，或者掌握了什么深刻的生活启示，而是因为他幸运地拥有了一位无所不能的超人女友。正如米奇自己所言，他也不知道女友到底看上了他哪一点。这大概就是好莱坞式“个人主义”的致命弱点——使劲宣扬爱自己、做自己，却无法回答个人和集体、社会之间应该建立怎样的正确关系。不管是17、18，还是无数个“消耗体”，如果大家真的要创造一个新世界，那么我们应该秉持的共识到底是什么？&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741848930610_He4WAy_1741848954828.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343123015"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《编号17》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;离开了韩国，试图融入好莱坞的奉俊昊笑而不语，只是为我们送上了一碗温热的心灵鸡汤。打工人们，喝吧喝吧，喝完了明天还是要准时去上班的，不是吗？&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 16 Mar 2025 05:00:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741849107414_P1PA6B_1741849107619.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30384699</guid></item><item><title>看展览｜戏谑的英式幽默，马丁·帕尔作品在上海“简要”回顾</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30395062</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年3月13日，英国摄影师马丁·帕尔（Martin Parr）的个展《简明扼要》在上海 Fotografiska 开幕，展览以这位玛格南图片社成员的11个重要系列为核心，呈现了近400幅跨越帕尔50余年摄影生涯的代表性作品，全面回顾了他以幽默、讽刺和敏锐的观察力记录社会现实的创作历程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“相机是与周围世界建立联系的方式。通过相机，你可以定义你是谁。通过你与世界的关系，通过摄影。世界在不断变化，我也在变化。而我总能通过相机，记录并理解这种变化。”在一段视频中，帕尔讲到了自己与摄影的关系。“这次的展览《简明扼要》就像一次紧凑的回顾。你可以看到我从黑白到彩色，再到数字时代的摄影生涯。”帕尔在视频中提到。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1953190" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741943383970_JTEXFw_1741943745874.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343252084"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025年3月13日，英国摄影师马丁·帕尔的个展“简明扼要”开幕，展览主海报上的一款白色墨镜周边成了观众们打卡的“好道具”。澎湃新闻记者 吴栋 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;整个展览按照时间线推进，《非从众者》和《坏天气》两个系列揭开了帕尔的摄影生涯，《非从众者》记录了英格兰北部传统社区即将消逝的生活方式，展现了工业化浪潮下的人文关怀；《坏天气》从英国人喜欢谈论天气这个嗜好出发，捕捉了在恶劣天气中人们的日常生活瞬间，调侃了传统摄影拍照中一定要光线好，天气好的固有定律。紧随其后的是帕尔的成名作《最后的度假胜地》，从这个系列开始，帕尔开始更多使用彩色进行拍摄，系列用强烈的色彩对比和戏剧性的场景，揭示了海滨度假胜地的混乱与荒诞。在此之后，帕尔的眼光从英国延伸至全球，不断投身到他自称的摄影生涯终身主题“西方世界——富裕的西方世界——的休闲活动”中去。《小世界》系列探讨了全球化对旅游业的影响，揭示了文化同质化与地方特色的冲突，而《生活就是海滩》则以世界各地的海滩文化为切入点，用独特的视觉方式解构社会景观。《体制》则将镜头对准权力结构及其象征符号，剖析社会运作的深层逻辑。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1953211" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741843478385_2wEW4s_1741943991917.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343253483"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;英格兰，新布莱顿，New Brighton, Great Britain, 1985 ©马丁·帕尔， 玛格南图片社，Martin Parr, Magnum Photos&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1953217" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741843476607_jtNKiX_1741944042998.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343253482"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;英格兰，新布莱顿，New Brighton, Great Britain, 1985   ©马丁·帕尔， 玛格南图片社，Martin Parr, Magnum Photos&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1953219" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741843474095_KERK3A_1741944072141.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343253479"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;墨西哥，一名游客在寺庙外拍照，A tourist takes a photo outside a temple, Mexico, 2002  ©马丁·帕尔， 玛格南图片社，Martin Parr, Magnum Photos&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年与上世纪90年代末，帕尔曾两次来到中国，展览其中一个部分呈现了这位摄影师对于中国的独到观察。这些作品不仅记录了中国的社会变迁，也展现了帕尔对多元文化的敏锐洞察力。除此之外，一面由日常物品特写照片组成的照片矩阵给观众强烈的视觉冲击，名为《常识》的系列讽刺了消费社会的极端化趋势。展览末尾，帕尔混合了自己肖像和其他元素搭起的照片墙区域则像一个个玩笑，带来了家庭般的沉浸感和幽默的互动体验。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1953221" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741843479064_WjmZTH_1741944136403.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343253488"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中国长城，Great Wall of China, 2014  ©马丁·帕尔， 玛格南图片社，Martin Parr, Magnum Photos&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1953229" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741843479565_kYHNPW_1741944246261.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343253485"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中国香港，跑马地马场，Happy Valley Racecourse, Hong Kong, 2013 ©马丁·帕尔， 玛格南图片社，Martin Parr, Magnum Photos&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1953222" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741843472231_sDHQGZ_1741944161045.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343253484"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;贝尼多姆，西班牙，Benidorm, Spain, 1997  ©马丁·帕尔， 玛格南图片社，Martin Parr, Magnum Photos&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“抛开玛格南这个名头，这个展览也能让我轻松进入。”现场的观众蒋女士说，“除了照片，展厅里那段老爷子的自述视频很棒，它让我了解了当时的时代背景，以及帕尔是顶着如何的质疑，通过怎样的思考达成拍摄上的选择，尝到既美又通俗又有些哀伤的精妙平衡，让人沉浸在略有刺痛但不冒犯的戏谑感里。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1953203" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741943531696_GtN5jZ_1741943915183.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343252083"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025年3月13日，英国摄影师马丁·帕尔个展现场，观众正在观展。澎湃新闻记者 吴栋 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了马丁·帕尔的个展，同日，菲律宾艺术家瓦维·纳瓦罗扎（Wawi Navarroza）的个展《心之狂野》与中国艺术家尹航的个展《升格火焰》也在 Fotografiska 开幕。前者以其独特的“热带哥特”风格和跨文化的艺术语言，探讨女性身份、地域文化及摄影的本质。后者则利用摄影和现成图像，以一种类似“图像操纵，影像雕塑”的实验性手法，将情感、个体与社会之间那抽象的感觉与体验融入了一张张平面的影像作品中。三个展览共同开启了一场色彩丰富的摄影盛宴。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1953274" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741588407600_SHpyNB_1741944609570.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343253487"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;堆积 / 为生命欢呼（40岁女性艺术家的肖像，自画像），2019，©瓦维·纳瓦罗扎&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1953251" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741843486122_mSYRts_1741944550158.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343253486"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;垂暮 Drop Curtain, 2019。©尹航&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1953231" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741943715047_SWYy3k_1741944310902.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343253480"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025年3月13日，艺术家尹航正在为观众导览。澎湃新闻记者 吴栋 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1953232" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741943452813_XdsB7D_1741944307942.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343253481"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025年3月13日，菲律宾艺术家瓦维·纳瓦罗扎个展“心之狂野”现场。澎湃新闻记者 吴栋 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;展览信息&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;展览时间：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马丁·帕尔《简明扼要》：2025年3月14日—7月13日&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瓦维·纳瓦罗扎《心之狂野》：2025年3月14日—7月13日&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹航《升格火焰》：2025年3月14日—5月4日&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;展览地点：&lt;/strong&gt;上海市静安区光复路127号，Fotografiska 影像艺术中心&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 16 Mar 2025 04:07:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741944714425_7zdD11_1741944714912.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30395062</guid></item><item><title>风暴侵袭美国多地，至少31人丧生</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30409895</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742095790488_ZZkSB8_1742095798502.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343434547"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年3月15日，密苏里州波普拉布拉夫，丹尼斯·伍德德在哈莫尼山移动房屋公园内查看她被毁坏的拖车。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;龙卷风、沙尘暴等恶劣天气持续袭击美国中部和南部多地。截至15日傍晚，风暴造成至少31人死亡。死亡人数可能继续攀升。密西西比、佐治亚等多州已进入紧急状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国家气象局15日晚说，两天来，已接到8个州40多场龙卷风的报告。15日夜至16日，美国南部和东南部数州仍将面临龙卷风、大冰雹等威胁。此次大规模风暴造成的极端天气影响了美国超过1亿人口居住的地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国媒体报道，密苏里州死亡人数升至12人。密苏里州州长办公室15日说，袭击该州的龙卷风可能多达19场，还引发林火，造成大面积财产损失。密西西比州警方说，该州15日至少3人在龙卷风袭击中死亡，其中包括1名未成年人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据美国媒体报道，在阿肯色州，深夜暴风雨造成3人死亡、近30人受伤。在堪萨斯州和得克萨斯州，大面积沙尘暴分别导致数十辆车连环相撞，共造成11人死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;风暴天气还在美国多个州引发约150起山火，多个城镇发布强制疏散令。俄克拉何马州州长凯文·斯蒂特15日在记者会上说，该州近300栋房屋被山火损毁。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 16 Mar 2025 03:43:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742095867297_KzPdxG_1742095867486.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30409895</guid></item><item><title>极速嘉定·汽车文化新体验</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30406727</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742094880483_MCdaR4_1742094893686.jpg" alt="极速嘉定·汽车文化新体验"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:28&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;极速嘉定·汽车文化新体验&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;嘉定，F1极速与潮文化的酷炫主场！古董车乘游、卡丁车竞速、微缩世界、露天汽车电影……2025上海汽车文化节，带你玩转速度与潮流的跨界盛宴，速来打卡！&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 16 Mar 2025 03:17:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742094880483_MCdaR4_1742094893686.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30406727</guid></item><item><title>特朗普帮马斯克带孩子？抱小X上舷梯，自己却踉跄了一下</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30409834</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742093722581_DPJhbp_1742093722869.png" alt="特朗普帮马斯克带孩子？抱小X上舷梯，自己却踉跄了一下"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:09&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;特朗普帮马斯克带孩子？抱小X上舷梯，自己却踉跄了一下&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间3月14日，特朗普带着马斯克的儿子X乘坐“陆战队一号”飞机。在把X抱上舷梯后，特朗普却不小心绊了一下。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 16 Mar 2025 03:10:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742093722581_DPJhbp_1742093722869.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30409834</guid></item><item><title>塞尔维亚首都爆发大规模抗议，武契奇：必须做出改变</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30409810</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742093650248_nhQwpC_1742093650556.png" data-imageid="343433910"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年3月15日，塞尔维亚首都贝尔格莱德爆发针对政府的大规模抗议活动。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月16日，环球网援引《纽约时报》等媒体报道称，当地时间15日，塞尔维亚首都贝尔格莱德爆发针对政府的大规模抗议活动，抗议者聚集在塞尔维亚国民议会大厦等地附近，其中包括反对派的支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;塞尔维亚总统武契奇当天称，塞政府理解抗议者传达的信息，“我们必须改变自己”。他还称，抗议活动已造成56人受伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;武契奇2月15日曾表示，近期发生在塞尔维亚的抗议活动由外部势力策划，旨在发动“颜色革命”，但已失败。武契奇当时还提到维护国家主权的重要性。他批评某些国际组织出于政治目的而图谋操纵塞尔维亚青年，目的是削弱塞尔维亚，而不仅仅是推翻他个人。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 16 Mar 2025 03:08:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742093650248_nhQwpC_1742093650556.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30409810</guid></item><item><title>深圳提高住房公积金贷款额度，家庭最高可贷231万元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30409801</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;3月16日，深圳市住房公积金管理委员会发布《关于〈深圳市住房公积金贷款管理规定〉的补充规定》（以下简称《贷款补充规定》）和《关于我市住房公积金利息补贴有关事项的通知》（以下简称《利息补贴通知》），对深圳市住房公积金贷款和利息补贴政策进行了调整优化，涉及提高贷款额度、下调首付款比例、加大利息补贴力度等多项有力举措，旨在进一步满足职工的住房需求，更好发挥住房公积金制度的保障作用。两项文件自2025年3月24日起开始实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;贷款最高额度提升至231万元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为进一步加大对职工购房的支持力度，《贷款补充规定》对深圳市住房公积金贷款最高额度作出三项调整。一是上调最高（基础）额度：个人申请，最高额度从50万元提高至60万元；家庭申请，最高额度从90万元提高至110万元。二是调整最高额度上浮情形和比例：购买本市首套房，上浮比例从20%提高至40%；有两个及以上子女（含未成年子女和在全国范围内无住房公积金贷款记录的成年子女）的家庭在本市购房，上浮比例从10%提高至50%；新增购买本市保障性住房上浮情形，上浮比例为20%。同时符合多种上浮情形可累加上浮比例，最高可上浮110%，即个人最高可贷126万元，家庭最高可贷231万元。三是优化动态调整机制，依据本市上年度末住房公积金个贷率，分区间调整最高额度上浮比例或暂停上浮。深圳市公积金中心相关负责人告诉记者，按照往年数据，首套房上浮政策可覆盖90%以上贷款申请职工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可贷额度提高至账户余额16倍&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深圳市公积金中心相关负责人告诉记者，在前期意见征集阶段，有近10%的意见涉及提高住房公积金可贷额度的账户余额倍数。为切实回应群众诉求，并充分考量我市住房公积金资金流动性状况，《贷款补充规定》将可贷额度从原本账户余额的14倍提高至16倍，同时不超过上述最高额度。需要注意的是，可贷额度还需要结合职工的还款能力、还款期限等因素综合计算，最终额度以审批结果为准。此项政策将进一步保障中低收入家庭、工作年限较短的青年人等住房公积金账户余额相对较少的职工群体，助力他们更多、更快获得住房公积金贷款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;调整最低首付款比例&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原政策下，深圳市住房公积金贷款最低首付款比例为首套房20%，二套房30%。为充分助力满足职工刚性和多样化改善性住房需求，重点支持职工购买保障性住房，《贷款补充规定》明确，调整深圳市住房公积金贷款最低首付款比例。购买本市商品住房，不再区分首套和第二套，最低首付款比例统一调整为20%；购买本市保障性住房，最低首付款比例调整为15%。若职工申请住房公积金和商业住房组合贷款，最低首付款比例则执行二者中较高者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多子女家庭购买第二套商品住房适用首套房政策&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为积极落实国家生育支持政策，切实加大对多子女家庭购房的支持力度，《贷款补充规定》明确，多子女家庭在本市已拥有一套住房的情形下，若使用住房公积金贷款购买第二套商品住房，可适用首套住房公积金贷款政策。这意味着，多子女家庭购买第二套商品住房时，不仅能享受首套房贷款利率优惠，其贷款最高额度还能上浮90%（其中首套房上浮40%，多子女家庭购房上浮50%）。深圳市公积金中心相关负责人解读，该政策适用于有两个及以上未成年子女的家庭，成年子女不计入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;夫妻账户余额可直接“冲还贷”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为支持职工充分使用住房公积金账户资金，《贷款补充规定》增设了夫妻“冲还贷”业务。职工办理住房公积金贷款后，可申请将其本人和配偶的住房公积金账户余额，直接冲抵住房公积金贷款本息。对于组合贷款，“冲还贷”只支持冲抵住房公积金贷款部分，商贷部分提前还款按各商业银行规定执行。夫妻双方在一个自然年度内可以各办理一次“冲还贷”，携带有效身份证件、婚姻状况材料至贷款行的贷后网点即可办理。此项政策简化了以往“先还贷再提取”的流程，省去了提取环节，办事更加便捷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;放宽变更登记住房权利人限制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为进一步优化住房公积金贷款服务，解决职工实际需求，《贷款补充规定》放宽了住房公积金贷款变更登记权利人限制。原政策下，住房公积金贷款未还清，不得申请变更借款人、抵押人。现在，职工在未还清住房公积金贷款的情况下，因离婚财产分割、夫妻更名、继承等事由，也可以申请变更借款人、抵押人。深圳市公积金中心相关负责人表示，有此类变更需求的职工，可携带有效身份证件、不动产权证书、婚姻状况材料以及变更原因说明等材料，前往原贷款行的贷后网点提交申请。这项政策的实施，可以满足住房公积金贷款职工办理非交易类二手房“带押过户”的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;异地贷款取消户籍和首套房限制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，只有深圳户籍且在深购买首套房的异地缴存职工，才可以向深圳市公积金中心申请贷款。为便利异地缴存职工在深置业，《贷款补充规定》取消了户籍和首套房限制。异地缴存职工，无论是否具有深圳户籍，只要满足深圳市住房公积金贷款条件，在深购买首套或第二套商品住房时，都可以向深圳市公积金中心申请住房公积金贷款（含商转公贷款）。例如，惠州缴存职工在深圳购房时，只要满足相关条件，就可以向深圳市公积金中心申请贷款，享受与本地贷款职工同等的贷款额度、贷款利率等权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;加大利息补贴力度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深圳市自2012年12月起实施住房公积金利息补贴政策，对于缴存时间累计满一年且未使用过住房公积金贷款的职工，除按国家规定利率获得缴存期间的住房公积金利息外，在销户时还可享受额外利息补贴，补贴金额为历年结息总额（含销户利息）乘以补贴比例。为充分发挥住房公积金制度的保障作用，更大程度惠及职工，《利息补贴通知》提高了补贴比例：累计缴存年限在1（含）～5年，补贴比例从5%提高至10%；累计缴存年限在5（含）～10年，补贴比例从8%提高至15%；累计缴存年限在10年及以上，补贴比例从12%提高至20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，为强化住房公积金贷款风险防控，《贷款补充规定》还明确开展商转公贷款住房价值评估。深圳市公积金中心将线上向房地产评估机构发起评估，整个流程不会延长商转公贷款审批时间，也不会向职工收取任何评估费用。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 16 Mar 2025 02:37:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742092739385_dETdhn_1742092739694.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30409801</guid></item><item><title>对普京小做让步？原特朗普俄乌问题特使变成乌克兰事务特使</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30409788</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1958277" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250316/538ffc52-68d1-4b17-8839-32f549280b76.jpg" data-imageid="343433513"&gt;&lt;p&gt;美国总统特朗普15日宣布任命退役美军将领基思·凯洛格为乌克兰事务特使。美国媒体报道说，由于俄罗斯方面反对，原被特朗普提名为乌克兰和俄罗斯问题特使的凯洛格被缩减为乌克兰事务特使。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法国总统马克龙当天说，如今“压力在俄罗斯一边”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美国特使，职权缩水&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普15日在社交媒体上发文称凯洛格为“备受尊敬的军事专家”，将直接与乌克兰总统泽连斯基及乌克兰领导层打交道。特朗普表示，凯洛格非常了解他们，且与他们有着非常好的工作关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凯洛格现年80岁，曾在特朗普第一任期担任过美国国家安全委员会办公厅主任等职务。特朗普此前曾表示挑选凯洛格为乌克兰和俄罗斯问题特使，但凯洛格没有参加2月18日、3月11日相继在沙特阿拉伯举行的美俄、美乌会谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凯洛格2月19日访问乌首都基辅后，在社交媒体上对泽连斯基大加赞赏。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1958276" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250316/9f5c3302-4e1f-4ce1-8e4d-9a7405c45eb0.jpg" data-imageid="343433514"&gt;&lt;p&gt;美国全国广播公司援引一名俄方高级官员的话报道，俄总统普京认为凯洛格过于“亲乌”，不是俄方愿意接受的特使人选。因此俄方不希望他出现在和谈中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;法国总统，愿意对话&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法国总统马克龙在法国媒体15日晚发表的访谈中表示，如果俄罗斯和乌克兰实现停火，法国愿就向乌克兰提供安全保障的相关安排与俄罗斯对话，包括与俄总统普京进行“直接交流”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马克龙在访谈中表示，美乌沙特会谈就临时停火达成共识是“一项重要进展”，如今“压力在俄罗斯一边”。如果俄罗斯被认为没有参与和平进程的诚意，美国总统特朗普预计将加大对俄制裁和施压。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马克龙还表示反对没收俄罗斯被冻结资产，认为这“违背国际规则”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲多国，商讨联盟&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国首相斯塔默15日在伦敦表示，如果乌克兰与俄罗斯没有达成和平协议，欧洲国家及其西方盟友将加大对乌军事支持力度，加强乌克兰防御能力，并将向俄罗斯施压。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天，在斯塔默主持下，英国、法国、乌克兰、加拿大以及欧盟委员会、北约等20多个国家和地区组织领导人召开视频会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯塔默会后宣布，与会各方将安排军事人员20日在英国召开会议，就如何为乌克兰未来安全提供军事支持制订可行计划。他说：“我们同意继续加大对俄罗斯施加压力，促使俄罗斯坐到谈判桌前。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马克龙当晚接受法媒采访时说，包括一些非欧洲国家在内，已有“多国”表示愿意参与法英两国提出的“志愿者联盟”，在未来停火后为乌克兰提供安全保障，预计每个参与国将派出数千名士兵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;库尔斯克，着眼重建&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1958278" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250316/18acd98e-9d8a-4615-a6d6-cc344b6580fb.jpg" data-imageid="343433515"&gt;&lt;p&gt;俄罗斯库尔斯克州代理州长欣施泰因15日说，该州已经开始系统制定恢复和发展所收复地区的方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欣施泰因在社交媒体发布消息说，库尔斯克州按照普京早些时候作出的指示着手制定重建方案，并于15日进行首次讨论，并计划7月1日前提交方案草案。方案的讨论首先围绕苏贾市及其所属苏贾区的重建工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欣施泰因说，重建工作面临许多问题，当前最紧迫的任务是全面清除地雷，并努力使人口恢复至乌克兰部队攻入前的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯国防部15日早些时候说，俄武装力量工程兵部队开始在库尔斯克收复地区执行排雷任务，为战后重建和恢复当地生产生活设施创造条件。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 16 Mar 2025 02:37:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742091881072_K1M8Zh_1742091881358.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30409788</guid></item><item><title>百度发布深度思考大模型文心X1：性能对标R1，API调用价格减半</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30409628</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;百度发布文心大模型4.5、文心大模型X1。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月16日，百度（Nasdaq：BIDU，09888.HK）正式发布文心大模型4.5及文心大模型X1。目前，两款模型均已在文心一言官网上线，用户登录即可免费体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，企业及开发者可在百度智能云千帆大模型平台调用新模型，文心大模型4.5已同步上线，输入价格为0.004元/千tokens，输出0.016元/千tokens，约为GPT4.5价格的1%；文心大模型X1定价为输入0.002元/千tokens，输出0.008元/千tokens，即将在千帆平台上线。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1958181" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742088339000_wyAcJw_1742088347558.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343432101"&gt;&lt;p&gt;据介绍，文心大模型4.5是百度首个原生多模态大模型，其多模态理解、文本和逻辑推理能力显著提升，在多项测试中表现优于GPT4.5，API调用价格仅为GPT4.5的1%；文心大模型X1为深度思考模型，性能对标DeepSeek-R1，调用价格约为R1的一半。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;百度方面表示，作为百度新一代基座大模型，文心大模型4.5的多项基准测试成绩优于GPT4.5、DeepSeek-V3等，并在平均分上以79.6分高于GPT4.5的79.14分。文心大模型4.5在多模态理解能力上显著提升，不仅可做图形推理、图表分析，还具备理解梗图、漫画、歌曲、电影等多模态内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文心大模型X1为深度思考模型，不仅在性能上对标DeepSeek-R1，具备“长思维链”，擅长中文知识问答、文学创作、逻辑推理等，而且增加了多模态能力和多工具调用，能理解和生成图片，还能调用工具生成代码、图表等丰富内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文心大模型X1运用了递进式强化学习、基于思维链和行动链的端到端训练、多元统一的奖励系统等关键技术，并通过飞桨与文心的联合优化，实现从压缩、推理、服务部署的全链路极致调优，大幅降低推理成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，百度曾宣布文心一言将于4月1日免费，本次发布不仅带来两款全新大模型，且将免费时间提前。近期，百度在AI大模型方面动作频频，依此前预告显示，百度将在6月30日正式将文心大模型开源，并在今年下半年发布文心大模型5.0。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“从DeepSeek身上，我们学到了一件事，那就是开源最佳模型能大大促进人们使用或采纳这个模型。”2月18日晚，在百度2024年第四季度及全年财报电话会上，百度创始人、董事长兼首席执行官李彦宏说，开源的决策源自对技术领先地位的坚定信心，开源将进一步促进文心大模型的广泛应用，并在更多场景中扩大其影响力，“但我想强调的是，无论开源还是闭源，基础模型只有在大规模解决现实问题时，才具备真实价值。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电话会前，百度发布2024年第四季度及全年财报，显示2024年总营收达1331亿元，同比减少1%；归属百度净利润为237.6亿，同比增长17%，不按美国通用会计准则，归属于百度的净利润为270亿元，同比下降6%，每股美国存托股摊薄收益为76.85元，同比下降5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得关注的是，DeepSeek与字节跳动旗下豆包也提供搜索功能，百度搜索与这些AI聊天机器人之间的竞争态势如何？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，百度高管在财报电话会上表示，AI革命仍处于初期阶段，无论是像DeepSeek这样的AI原生聊天机器人，还是百度AI驱动的产品，都是探索AI潜力的不同方式。百度有数亿用户，有全面的市场视野，会持续推动创新，并整合真正创新的AI功能，“虽然AI聊天机器人代表了AI应用发展的一个重要且初期的阶段，但至今仍未出现杀手级应用。对我们而言，关键是保持快速而坚定的AI转型步伐，专注于发现用户真正需要和想要的下一代搜索体验。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另值得关注的是，2月25日，百度与YY逾四年的收购事项告一段落，百度收购YY的价格缩水，有超110亿元资金释放予百度，百度计划将有关释放的资金投资于其云及AI基础设施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 16 Mar 2025 02:35:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742088569015_QyNTJ7_1742088569284.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30409628</guid></item><item><title>价格周报｜本周猪价维持低位，全国生猪交易均重继续上涨</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30396213</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据农业农村部监测，3月14日，全国农产品批发市场猪肉平均价格为20.79元/公斤，与上周五（3月7日）的20.81元/公斤相比，基本持平。本周的平均价格为20.79元/公斤，与上周20.83元/公斤的均价相比，下降0.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周国内生猪价格先涨再降，周均价环比基本持平。据中国养猪网的数据，3月14日，生猪（外三元）价格为14.67元/公斤，与上周五（3月7日）的14.7元/公斤相比，下降0.2%。从一周均价来看，本周生猪均价为14.68元/公斤，环比持平。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742015897825_WY4NcB_1742015940385.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343366202"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;近期的猪肉和生猪价格。制表  澎湃新闻&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周全国生猪交易均重继续上涨。卓创资讯监测全国生猪平均交易体重124.74公斤，环比涨0.47%。周内分省份出栏均重以上涨为主。养殖端对后市仍存一定看涨情绪而继续压栏，部分大场出栏体重上涨明显。而&lt;strong&gt;随着肥标差明显收窄，大猪价格下滑幅度较大，部分前期压栏的大猪集中出栏，导致生猪出栏均重明显上涨。&lt;/strong&gt;部分屠企已开始减少对大猪的需求，收购主体向标猪倾斜，但收购均重减幅小于出栏均重，因此交易均重测算仍旧上涨。本周国内生猪重点屠宰企业开工率上涨，周内平均开工率31.88%，环比上涨1.28个百分点。周内生猪出栏继续增加，屠宰企业收购难度不大，部分屠宰企业猪肉分割订单增加，支撑屠宰企业开工率环比上涨。后期生猪出栏或继续增加，气温上升后终端需求提振有限，后期开工率涨幅或较小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国信期货认为，过去一周生猪现货偏弱震荡为主，整体波动幅度不大。综合仔猪及饲料产销数据来看，后期理论出栏量仍然充足。从需求来看，下游消费较前期改善，而随着肥标猪价差的收缩，二育入场情绪转为谨慎，整体需求提振有限。总体来看，后期供需面仍处于相对宽松的状态，现货或维持偏弱震荡格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卓创资讯预计未来一周全国行情或呈先降后涨再降态势。供应方面，养殖端生猪供应量或较为充沛，生猪出栏量有陆续增加可能，对生猪价格有利空影响。需求方面，终端需求继续增加空间较小，支撑行情力度有限。而经过持续涨价，二次育肥补栏积极性下滑，在二育补栏较少的情况下，行情缺乏利多支撑，对行情有利空影响。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Sun, 16 Mar 2025 02:34:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1713496113033_YYD8JK_1742013087386.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30396213</guid></item></channel></rss>