<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>澎湃新闻</title><link>https://www.thepaper.cn</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>中国和匈牙利顺利完成引渡条约谈判</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31224627</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2553262" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250720/d7568e98-8a78-45fe-b008-3e53978fdfb3.jpg" data-imageid="353263709"&gt;&lt;p&gt;2025年7月14日至16日，中国和匈牙利引渡条约谈判在布达佩斯举行。中方代表团由外交部条法司副司长胡镔任团长，外交部及最高人民法院、最高人民检察院、公安部、司法部人员参加。匈方代表团由司法部国际刑事法律司司长弗尔曼任团长，司法部、总检察长办公室、首都地区法院人员参加。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2553261" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250720/b8073bd0-d820-45a8-8f54-937148b4c993.jpg" data-imageid="353263710"&gt;&lt;p&gt;谈判在友好务实的氛围中进行。双方经充分协商，就条约全部条款达成一致并草签了条约文本。条约规定了中匈两国开展引渡合作的条件和程序，缔结该条约有利于进一步完善双方执法司法合作法律基础。双方商定加紧完成各自国内程序，推动条约早日正式签署和批准生效。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 07:23:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752995767431_HFfEW2_1752995767682.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31224627</guid></item><item><title>堪察加东岸远海发生7.2级地震，震源深度10千米</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31224629</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;中国地震台网正式测定：7月20日14时49分在堪察加东岸远海（北纬52.90度，东经160.45度）发生7.2级地震，震源深度10千米。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2553269" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250720/1df687c5-e563-41f8-8bca-6cc5e8f504d2.jpg" data-imageid="353263733"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;@中国地震台网速报 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 07:18:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752995844866_ic1eb2_1752995845116.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31224629</guid></item><item><title>俄罗斯远东堪察加半岛附近海域发生6.7级地震</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31224586</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据美国地质调查局地震信息网消息，俄罗斯远东堪察加彼得罗巴甫洛夫斯克市以东130公里处海域20日发生6.7级地震，震源深度15公里。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2553246" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250720/9062579e-e4c2-4e86-a46d-ba05bdf12358.jpg" data-imageid="353263453"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;@中国地震台网速报 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 07:01:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752995513842_67H8Mj_1752995514042.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31224586</guid></item><item><title>韩国检方向法院申请拘捕无人机作战司令部司令</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31224533</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;韩国内乱特检组20日向法院申请对无人机作战司令部司令金龙大（音）签发拘捕令。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 06:23:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752992223573_ieJK44_1752992223740.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31224533</guid></item><item><title>叙政权宣布苏韦达冲突“已停止”，美国务卿鲁比奥呼吁“停止屠杀”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31223797</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752979369927_KzJS1N_1752979378489.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353253435"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年7月19日，叙利亚苏韦达硝烟弥漫。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，叙利亚政权内政部门发言人努尔丁·巴巴19日在社交平台发表声明说，叙南部苏韦达省首府苏韦达市内的所有贝都因部落武装人员都已离开，市内各街区的冲突已停止。努尔丁·巴巴说，为落实停火协议，隶属叙内政部门的安全部队当天早些时候在苏韦达省北部和西部地区展开部署，以恢复秩序并防止新的冲突发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国有线电视新闻网（CNN）报道称，叙政权领导人艾哈迈德·沙拉19日发表声明，宣布叙南部苏韦达省立即全面停火，呼吁各方允许叙利亚“负责任地实施停火，确保稳定并停止流血事件”。他再次承诺保护德鲁兹人，并呼吁民族团结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据此前报道，7月13日，德鲁兹少数派一名商人遭到绑架，引发苏韦达省德鲁兹武装派别与逊尼派的贝都因部落爆发激烈冲突。总部位于英国的叙利亚人权观察组织表示，冲突爆发以来已造成至少940人死亡，死者包括326名德鲁兹武装人员和262名德鲁兹平民，其中165人被处决。死者还包括312名政府武装安全人员和21名贝都因人，其中3名平民被德鲁兹武装人员处决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有分析认为，苏韦达冲突或成为沙拉上台后面临的最严峻挑战。目前，沙拉面临两难抉择——要么放弃国家统一计划，任由叙利亚南部由地方势力掌控，要么冒险与以色列爆发更激烈对抗。“这是叙利亚过渡进程最危险的时刻，沙拉的应对将决定其总统生涯的成败。”叙利亚问题专家马利克·阿布德分析道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美国呼吁叙政权追究暴行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;叙内政部门16日曾宣布在苏韦达省达成停火协议。美国国务卿鲁比奥当天表示，美国已与所有相关方合作，并“就结束这一令人不安和恐惧的局势的具体步骤达成一致”。上述言论发表后不久，叙利亚国家通讯社（SANA）报道称，政府军已开始撤出苏韦达，表明暴力冲突最严重的时期“似乎已经结束”，但一些地区仍时有冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《纽约时报》报道称，与此前达成的停火协议相比，19日的停火协议所涉及的内容似乎更加广泛，包括允许叙政权向该国南部重新部署军队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据约旦通讯社报道，约旦副首相兼外交大臣萨法迪、叙利亚政权外交部门负责人希巴尼、美国驻土耳其大使兼叙利亚问题特使巴拉克曾于19日在约旦首都安曼举行三方会谈，讨论叙利亚局势，并商定了一系列切实措施，以支持苏韦达省新达成的停火协议。报道称，这些措施包括在该省部署叙政权安全部队、释放各方被扣人员、实现苏韦达省社会和解、加强国内和平以及提供人道主义援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就有关局势，鲁比奥当地时间19日夜间在社交平台X再度表态。他表示，如果大马士革当局希望建立一个统一、包容、和平以及摆脱“伊斯兰国”和伊朗控制的叙利亚，就必须动用其安全部队阻止“伊斯兰国”和其他暴力圣战分子进入该地区实施屠杀，结束这场灾难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们（叙政权）必须追究任何犯下暴行的人的责任，并将其绳之以法，包括他们自己的队伍。此外，德鲁兹人和贝都因人的战斗也必须立即停止。”鲁比奥写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有报道显示，在近期爆发冲突的苏韦达省，德鲁兹社区多处房屋焚毁，街头躺着尸体。另外，德鲁兹男性遭到了羞辱性对待，包括被强行剃除象征荣誉的胡须。对此，沙拉已承诺开展调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这并非叙政权首次与地方少数族群爆发冲突。早在今年3月，叙政权曾在沿海地区与支持阿萨德政权的阿拉维派爆发冲突，造成平民伤亡。外界担忧，苏韦达冲突可能引发更深层教派割裂，部分叙利亚逊尼派团体已呼吁对该省实施经济制裁。与此同时，东北部库尔德等自治地区也对叙政权主导下的中央整合计划态度消极。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;实际上，阿萨德政权倒台后，叙政权尚未完成对该国的统一进程。宁夏大学中国阿拉伯国家研究院教授撰文称，当前叙利亚的内战状态并未结束，过渡政府实际控制的领土只有1/3左右。他指出，“叙利亚国民军”虽同过渡政府合作，但仍控制着叙北部的部分领土，并保留着自己的军队。“叙利亚民主力量”控制着叙东部和北部大片地区，德鲁兹人武装主导着南部的苏韦达省，“南方作战室”下属地方武装则活跃在南部德拉省，极端组织“伊斯兰国”也控制了部分叙领土。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;叙以两国就苏韦达省冲突相互指摘&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去一周以来，与本国德鲁兹少数族群关系密切的以色列介入苏韦达省的冲突，承诺保护基本控制该省的德鲁兹人。以色列同时明确表示，将阻止任何敌对势力在其领土附近的叙利亚南部地区扎根。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月14日起，以色列以保护叙利亚德鲁兹人和拒绝叙政权武装进入叙南部为由介入苏韦达省冲突。16日，以色列对位于叙首都大马士革的叙“总统府”附近地区和“总参谋部”大楼发动猛烈空袭，造成平民和叙利亚安全部队人员伤亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;19日，叙政权领导人沙拉在电视讲话中表示：“尽管情况艰难，但叙利亚政府已经成功平息了局势。”他还表示，最近的流血事件是叙利亚的“危险转折点”。“以色列的干预使该国陷入危险阶段，对其稳定构成威胁。”他补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，以色列外交部长吉迪恩·萨尔指责沙拉“站在肇事者一边”。他在X上发帖称：“在沙拉统治下的叙利亚，作为库尔德人、德鲁兹人、阿拉维派还是基督徒都是非常危险的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在叙利亚问题上，以色列此番表态显然与美国的立场存在分歧。路透社分析称，美国支持沙拉政府领导下的叙利亚实现统一进程。但以色列则认为，叙政权由圣战分子控制，对少数族群构成了威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据澎湃新闻此前报道，虽然部分德鲁兹人曾反对阿萨德的统治，但如今他们对具有圣战背景的叙利亚新领导人沙拉仍持谨慎态度，并指控沙拉曾领导的“努斯拉阵线”有关联的武装分子参与对德鲁兹人的屠杀。今年4月，德鲁兹人和叙政权也曾因武器收缴问题爆发冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有分析认为，叙新政权成立后，某些原本不愿与以色列合作的德鲁兹人转向以色列。亲以的德鲁兹重要领袖希克马特·希吉里趁机提出扩大苏韦达自治权的主张，这类曾被边缘化的观点正获得更多支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，叙利亚和黎巴嫩的部分德鲁兹人指出，以色列实为煽动教派对立，以服务其地区扩张野心。半岛电视台分析称，自去年12月叙利亚政局突变后，以色列一直试图扩大对叙利亚南部的控制。内塔尼亚胡此前曾将大马士革新政府称为“极端伊斯兰政权”，并视其为以色列国家的威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管叙政权已宣布苏韦达省“实现停火”，但鉴于以色列政府与本国的德鲁兹族群关系紧密，局势或将进一步复杂化。目前，约15万德鲁兹人生活在以色列北部卡梅尔山区和加利利地区。与以色列境内大多数少数族裔不同，许多德鲁兹人对以色列表现出强烈的忠诚和归属感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列公共广播公司（Kan News）20日报道称，以色列约2000名德鲁兹人签署一份声明，宣布若贝都因部落武装及叙政权军队对德鲁兹人的袭击持续，他们将赴叙利亚参战。由于签署者中包含以色列国防军现役预备役人员。这封公开信已引发以色列安全机构高度警惕，当局正竭力劝说当地的德鲁兹人将应对暴力事件的任务交由以色列国防军处理。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 05:48:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752979403357_sc1Pjm_1752979403547.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31223797</guid></item><item><title>102家中外企业和机构提前锁定第四届链博会席位</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31224491</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;为期5天的链博会即将闭幕，今天（7月20日）上午，霍尼韦尔、西门子、华润集团、阿里巴巴等102家中外企业和机构，与链博会承办单位中国国际展览中心集团有限公司现场签署了第四届链博会参展意向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;签约企业普遍认为，经过三年的精心培育，链博会国际化水平不断提升、影响力持续增强，已经成为举世瞩目的国际经贸盛会和全球共享的国际公共产品。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 05:48:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752991187232_nQD36j_1752991187551.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31224491</guid></item><item><title>公交车送快递，靠谱吗？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31224462</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;越来越多城市的公交集团，正与快递物流企业合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，郑州公交集团宣布与顺丰达成合作，双方计划共同探索“公交+物流+生态”跨界融合的新模式。而最近两个月，南京公交集团和成都公交集团，也先后与顺丰达成合作协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据中国新闻周刊不完全统计，近几个月，顺丰正在更多城市落地“快递+公交”的合作模式，已经签约合作城市还包括西安、武汉、兰州等地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在去年多城地铁开始承接快递业务之后，为什么今年各地的公交车，也要送快递了？&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2553027" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250720/2103d57b-9ad6-4532-9770-7de77667a019.jpg" data-imageid="353262063"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;图/郑州公交集团微信公众号&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“白天载客，晚上送货”？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着多个城市公交集团与物流企业签约，公交车如何送快递，成为行业内外关注的焦点。在社交媒体上，不少声音猜测是“白天载客，晚上送货”的模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在快递物流行业专家赵小敏看来，“白天载客，晚上送货”的模式不太适合当下快递物流行业的运行模式。“除非极个别时间段出现严重爆仓，目前在快递行业，配送时间一般都在白天，夜间则以分拣为主，此外公交车辆在夜间进行维护检修和卫生打扫。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果用公交车送快递，更可能的是驳运模式，即只做站到站的运输，不会配送上门。”中国交通运输协会快运物流分会副会长徐勇告诉中国新闻周刊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就此问题，中国新闻周刊从郑州顺丰方面了解到，目前郑州顺丰刚与郑州公交集团签约不久，相关合作细节还在洽谈中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但郑州公交官方微信公众号发布的信息显示，目前在郑州公交佛岗公交场站车辆维修车间，一条智能化快递分拣线已建设完毕，未来顺丰方面将利用公交车，从自身的大型转运中心将货物带到这个场站，进行细分后再通过快递小哥派送。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，郑州公交集团运营着多条公交线路并拥有丰富场站资源。截至2024年12月底，郑州公交运营线路361条，拥有136处公交场站。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比刚签约不久的郑州，今年5月与顺丰达成合作的南京公交集团，已有公交线路开始参与快递运输。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据南京发布报道，自今年5月1日首班车起，南京公交与顺丰速运推出503路“六合北站—鼓楼公交总站”的“同城快递线”新模式。该线路以“公交+快递”的模式连接城乡，让六合农特产品“凌晨采摘、上午寄送、中午上桌”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2553026" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250720/01d71c9e-c18e-4da0-9b06-4e66b66fbbc6.jpg" data-imageid="353262060"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;南京503路“同城快递线”  图/南京发布微信公众号&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体看，就是清晨，快递小哥在六合北站将快递放入公交车尾部的“小蓝鲸顺丰半日达货仓”。约两小时后，车辆到达鼓楼公交总站，快递小哥完成卸载并进行末端配送。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南京顺丰方面回复中国新闻周刊称，该线路的公交车辆在后排改装了独立的“小蓝鲸顺丰半日达货仓”，与前面乘客物理分开。目前只适合小件。而该线路公交车也会根据顺丰方面的发件需要，对线路路线及站点的停留时间进行调整优化，以保障快件能够安全装车。此外，公交车辆都有监控体系，可实时监测快件的位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;运快递背后&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为什么各地公交集团纷纷达成与物流企业的合作？在不少业内人士看来，由于客流量持续减少，不少公交集团都在探索多元化经营，运快递就是最新的一种尝试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为城市交通的重要毛细血管，多年来，公交系统一直发挥着重要作用。但随着私家车的普及以及城市轨道交通的竞争，最近几年公交车的客流量出现明显下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据交通运输部数据，从2014年至今全国公交车客流量已经下降一半左右。到2019年，全国公共汽电车客运量降到了691.76亿人次；2020—2022年，受疫情影响，公交客流量降至历史低点，2023年客流量虽有小幅增长，但只达到了2019年客流量的67%，2014年的53%。2024年全国公共汽电车城市客运量386.70亿人次，同比增长1.6%，虽然客流量扭转了不断下滑的趋势，但仍然与高峰期无法相提并论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体到最近与快递公司合作的郑州等城市，近年来公交车客流量同样在不断下滑。数据显示，2014年，郑州公交日均客运量约270.4万人次，全年客运量为9.87亿人次；到了2024年，郑州公交日均客运量为107.4万人次，按此推算全年客运量约为3.92亿人次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;客流量下滑之下，最近几年，多地公交公司爆出亏损、经营困难甚至司机欠薪的新闻。部分公交公司还将这一困境指向老年人免费乘车政策，比如吉林长春、湖南邵东等地，都曾爆出部分公交公司“不承认”老年人免费乘车的新闻。另外一些城市的公交集团，开始探索多元化的经营模式，比如广东广州，山东烟台、泰安，河南郑州，湖北十堰、襄阳，安徽亳州等多个城市的公交集团，推出了租赁公交婚车的业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对这一情况，外界对于公交车转型和多元化经营的呼声越来越高。甚至在社交媒体上，有网友调侃：公交企业不能“抱着金饭碗要饭”，手底下那些资源，难道不能出租？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，公交企业不仅手握着多条城市公交线路，还有着丰富的公交场站资源。公交场站是支撑公交运营的基础性设施，具有布局广泛、数量充足、区位优势明显等特点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在赵小敏看来，公交集团在城市内丰富的场站资源，与快递物流企业的需求相匹配，双方可以更好地实现资源整合。可以探索利用公交场站作为社区微仓或共同配送点，末端的快递员与公交资源协同，优化“最后一公里”配送路径，还可以将符合条件的公交场站改造为兼具“公交转运+城市分拣/前置仓/自提点”功能的多功能综合物流枢纽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，四川顺丰五桂桥交通枢纽营业分店正式开业。据了解，该站点兼具公交枢纽和快递服务的双重属性，市民在搭乘公交时也可同步寄取快递。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;潜力与挑战&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在不少业内人士看来，公交+物流的模式，还有很多空间值得挖掘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赵小敏认为，各大城市的公交集团，拥有全域覆盖的线网体系、较强的调度能力和立体多元的场站资源，而像顺丰这类物流企业则在智慧供应链领域具备优势。双方的合作，将推动交通与物流资源集约利用，形成“交通+物流+城市服务”新业态。特别是在线上即时零售行业越来越重要的今天，这一业态将发挥更大潜能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在深入挖掘潜力之前，有业内人士指出，公交车运快递还有很多问题需要直面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;徐勇认为，如果快递物流企业和地方公交公司合作，盘活公交场站资源，是双方互利共赢的好事，但如果要大规模运用公交车运快递，还需要弄清楚几个问题。他说：“首先是如何确保运输货物的安全性，目前公交车上没有安检设备，如果同时运货，怎么保证同车乘客的安全？如果购买安装安检设备势必又会增加不少成本。此外，如果运输快件和蔬菜后，是否需要及时进行清洗车辆和座位？毕竟公交车作为一项基础民生服务，还需要保证乘客的舒适性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，在徐勇看来，相比在城市内运输快递，农村更需要公交+快递的模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早在2023年，北京市邮政分公司与北京公交集团也合作开通了怀柔区交邮合作线路，利用既有公交线路的运营班次代运邮方邮袋，当时主要是为了解决山区百姓“用邮难”和“销售难”的两大问题，将北京农村地区特色农产品以最快时限配送至城区。而南京开通的503路快递专线，同样是一趟城乡公交，运输的也是农产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，有业内人士告诉中国新闻周刊，目前国内交通法规对于客货混运有着相对严格的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“希望完善相关法律法规，对特殊情况，比如农村地区，城乡接合地区，可由当地政府制定管理办法支持城乡公交车带货和带快件，以响应国家邮政局的号召支持快递下乡，服务农村。”徐勇表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原标题：公交车送快递，靠谱吗？）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 05:26:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752989060991_PiKGhZ_1752989061271.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31224462</guid></item><item><title>越南游船倾覆事故官方通报：实载49人，确认35遇难4失踪</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31224403</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2553021" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250720/fa008fc5-9524-4a19-81ea-f7f65f74de8e.jpg" data-imageid="353261299"&gt;&lt;p&gt;当地时间7月20日，越南广宁省人民委员会向越南总理范明政递交下龙湾事故正式报告称，在下龙湾发生倾覆的“蓝湾58号”游船实际载有49人，包括46名旅客和3名船员，而非先前报道的53人。截至20日凌晨1时40分，救援人员成功营救10人，并发现了35人的遗体，另有4人失踪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前越南当地媒体报道称，下龙湾倾覆游船载有53人，倾覆事故已致38人死亡。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 05:14:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752988723769_SwnKDt_1752988723964.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31224403</guid></item><item><title>临港新片区金融租赁SPV试点再扩围，交银金租连续落地两个首单项目</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31220514</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月18日，临港新片区正式发布“金融租赁项目公司扩大业务范围试点”新政。此次试点将原金租项目公司租赁标的物范围放宽至新能源、动力电池、智能制造、工业母机等四种设备，且业务主体放宽至全国范围金租在临港设立的SPV（特殊目的公司）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻记者获悉，此次新政发布后，交银金租已迅速响应该政策，连续在临港新片区落地两个首单项目。交银金租是经国务院批准成立的首批5家银行系金融租赁公司之一，系交通银行全资子公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据交银金租方面发布消息，7月18日，交银金租成功在新片区落地公司首单SPV动力电池经营租赁项目。交银金租称，通过经营租赁模式，有效解决了动力电池领域一次性投入大、资金占用多的痛点，为企业技术升级和产能提升提供了强有力的金融支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该项目的成功落地，预计每年可减少碳排放约100万吨，有力推动重卡电动化转型，支持交通强国建设。同时，项目探索的“政策引导+金融创新+产业升级”模式，也为临港新片区打造绿色金融创新高地提供了生动案例。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752915262041_bk1nEt_1752915304253.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353208726"&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，就在临港新片区刚刚宣布上述新政的当天，交银金租宣布，近日，交银金租在上海自贸试验区临港新片区成功落地全国首单采用SPV架构的户用分布式光伏经营租赁项目。该项目承租方为TCL实业旗下子公司，租赁物为户用光伏电站设备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;交银金租称，未来将以上海国际金融中心建设和临港新片区改革创新为重要契机，坚持将“绿色”作为经营发展底色，以金融之“活水”精准滴灌绿色产业链，持续健全绿色金融工作机制、强化绿色金融服务能力、创新绿色金融租赁产品，为经济社会可持续发展注入源源不断的金融租赁力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前的2021年12月，原银保监会印发《金融租赁公司项目公司管理办法》，对金融租赁公司设立项目公司开展融资租赁交易的租赁物规定为包括飞机（含发动机）、船舶、集装箱、海洋工程结构物、工程机械、车辆以及经银保监会认可的其他设备资产。2024年8月，金融租赁项目公司租赁物范围扩大，新增算力中心设备和集成电路产业设备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中共上海市委金融委员会办公室副主任葛平在仪式上强调，融资租赁作为金融服务的“毛细血管”，是上海国际金融中心建设的一个重要组成部分。截至2024年末，上海共有金融租赁公司7家，融资租赁公司1147家，资产总规模超过3万亿，占全国的比重达到40%左右。“上海已经成为我国融资租赁总部的集聚地，在绿色租赁、科技租赁等方面处于全国的领先地位。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同样，截至2024年年底，注册在临港新片区的融资租赁公司有42家，资产总额超过500亿元；注册的项目公司有180家，资产总额超过360亿元。“临港新片区作为上海融资租赁业务创新的试验地和排头兵，一直走在全国和全市的前列。”葛平表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当前全球经济格局深度调整，产业链供应链加速重构，在这样一个大背景下，依托临港新片区的政策优势，更好地发挥融资租赁兼具融资和融物的特色优势，聚焦重点领域创新发展，可以更好地助力新片区打造前沿产业集群，提升经济增长的动力，服务优质产能走出去，增强临港新片区的国际竞争力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家金融监督管理总局非银机构监管司司长刘学生在7月17日的上述新政发布仪式上表示，临港新片区已成为我国金融租赁行业高质量发展的一个重要区域。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 05:00:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752915315612_N1zWKZ_1752915315922.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31220514</guid></item><item><title>中越将举行“携手同行-2025”陆军联合训练</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31224199</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月中下旬，中国与越南将在广西举行“携手同行﹣2025”陆军联合训练。这是中越双方首次开展陆军联训，以“边境地区联合执勤训练”为主题，加强边境执勤经验互学互鉴，进一步深化两军务实合作。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 04:45:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752987654016_X4AY8s_1752987654258.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31224199</guid></item><item><title>科研人员首次观测到新核素铝-20</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31224083</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;记者从中国科学院近代物理研究所获悉，近日，该研究所科研人员与德国亥姆霍兹重离子研究中心、复旦大学等国内外合作者在原子核的奇特衰变研究领域取得新进展，首次在实验上观测到新核素铝-20，并发现其通过稀有的三质子发射模式进行衰变。相关研究成果近日在学术期刊《物理评论快报》（PRL）发表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本研究中，科研人员基于德国亥姆霍兹重离子研究中心的碎片分离器装置，利用飞行中衰变实验技术测量了铝-20衰变产物（即三个质子与剩余核氖-17）的角关联，首次观测到新核素铝-20的三质子发射现象。铝-20位于质子滴线外，比自然界稳定存在的铝同位素少7个中子，是迄今实验上发现的最轻的铝同位素。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2552899" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250720/d3ffce96-6e4f-40e4-8c22-3261e5006571.jpg" data-imageid="353256627"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;铝-20三质子发射示意图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进一步的研究表明，铝-20是实验上发现的首例具有“子核”双质子放射性的三质子发射核。在铝-20与氮-20这对镜像核体系中存在同位旋对称性破缺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该研究深化了对质子发射现象的认识，对寻找原子核存在极限和理解质子滴线外原子核的结构与衰变具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，人们已经发现了3300多种核素，其中不足300种是自然界中天然存在的稳定核素，其余均为不稳定核素，会发生放射性衰变。常见的衰变模式有α衰变、β-衰变、β+衰变、电子俘获、γ跃迁以及裂变等，这些衰变模式在20世纪中叶前已被发现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近半个多世纪以来，随着核物理实验装置与探测技术的发展，科学家们在远离稳定线的原子核的衰变研究中陆续发现了多种新的衰变模式。20世纪70年代，科研人员首次观测到原子核自发地放射出质子的衰变现象，即单质子放射性，进入二十一世纪后，又发现了极缺中子原子核同时放射出两个质子的奇特衰变模式，即双质子放射性，近年来，实验上又相继观测到三质子、四质子乃至五质子发射等更为稀有的衰变现象。这些奇特衰变模式为研究远离稳定线原子核的结构提供了重要的谱学手段。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 04:32:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752986310949_zcSZp4_1752986311240.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31224083</guid></item><item><title>韩国持续5天的强降雨导致14人死亡、12人失踪</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31223890</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752981699563_rxQ4hD_1752981722910.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353254456"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年7月18日，韩国忠清南道礼山郡，一名居民查看被暴雨损毁的房屋。视觉中国图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国中央灾难安全对策本部今日通报，韩国持续5天的强降雨导致14人死亡，12人失踪。 ​​​&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 03:28:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752981718086_6ZaS2h_1752981718280.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31223890</guid></item><item><title>谁在用“0公里二手车”炮制虚假繁荣？新车销售数据背后的灰色地带</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31223804</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;在汽车市场冲刺销量的激烈竞争中，极氪汽车被卷入一场利用“0公里二手车”炮制虚假繁荣的风暴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国证券报记者调查发现，今年5月以来，作为浙江吉利控股集团旗下的智能电动汽车品牌，极氪被指通过直营门店体系，将大量已投保过户的库存车辆当作新车，以“限时优惠”等话术兜售给不知情的消费者，引发大量投诉。值得一提的是，这一操作手法与极氪于2024年12月在深圳市和厦门市出现的公司户销量异常现象相互交织，不仅涉嫌欺诈消费者，更将“0公里二手车”这一隐秘手段推至前台，充当起虚增销量的违规工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者从多家投诉平台和消费者处获得的信息显示，极氪的这套操作在全国多地上演：贵州、重庆、广州等地的消费者在支付定金、准备提车时，发现自己购买的“新车”竟已购买过交强险，甚至已完成过户登记，沦为不折不扣的“二手车”。当他们要求维权退赔时，往往会遭到推诿或拒赔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;多地门店涉嫌违规销售&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为清理库存回笼资金，扮靓企业产销快报，部分厂商选择将高库龄新车突击于某地上险上牌，然后分散至其他城市销售，规避集中暴露的风险。这其中就包括极氪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国证券报记者调查发现，今年5月以来，多地市场监督管理部门和汽车质量投诉平台陆续收到关于极氪的纠纷退赔案件。其中就包括贵州车主蔡建（化名）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“销售人员给我看的是2025年2月生产的车，现场也展示了现车资料截图，结果交付给我的车却是2024年12月生产的。”蔡建在接受中国证券报记者采访时透露，他在5月2日下定了一辆2025款极氪001 WE版95kWh四驱版车型，当日即向极氪汽车销售有限公司支付了5000元定金和另一笔4.62万元的费用。他通过VIN（车辆识别码）信息得知交付车辆为库存车后，当即要求更换新车。极氪起初以蔡建疏忽为由拒绝更换，推诿10多天后才因投诉压力，予以换车处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无独有偶，程诚（化名）于2025年6月在重庆渝北区西南汽贸城极氪直营店支付5000元，预定了一辆2025款极氪007车型。“从始至终，极氪方面一直在刻意隐瞒和歪曲车辆信息。”程诚告诉记者，销售人员先是表示该车为出口未果没上过险的新车，后又改口免费赠送机动车交通事故责任强制保险，以隐瞒上险事实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我明明是在极氪家线下直营店通过官方渠道购车并办理贷款，但签约主体是厦门奥瀚汽车有限公司，贷款银行却是中信银行武汉分行。直到在网上查询到类似案例，我才意识到极氪在向我兜售来路不明的0公里二手车。”程诚称，此后她多次要求退赔定金，均遭拒绝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自广州的李兴（化名）在接受中国证券报记者采访时表示，他于2025年5月购买了极氪001车型，在付款交易过程中，他发现商家伪造了一个与极氪App极像的页面，名为“限时购车平台”，汇款账户赫然写着“厦门欧行汽车有限公司”，同样非极氪官方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;之后在办理保险过程中，李兴得知该车辆已于2024年12月缴纳过交强险，保单显示为交强险过户。李兴称，销售人员从头至尾未告知实情，而是用“数量有限一口价优惠”的话术，掩盖车辆投保后已沦为二手车的事实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我的群里有80多人遭遇了类似欺诈，来自全国各地。”李兴告诉记者，期间他曾致电极氪汽车杭州总公司维权，客服的答复为：限时优惠车辆无异常。“他们是自知理亏的，以至于与我对接的销售人员提出自掏腰包给予2000元现金补偿。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;公司户销量异于往常&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乘联会数据显示，极氪2024年产销量分别为22.5万辆和22.2万辆。据此可推断，极氪在2024年产量大于销量，客观上存在消化产量溢出的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者梳理2024年极氪各城市月度交强险销量数据（所有权类别分为个人、公司，公司户代表以公司名义购买）发现，极氪在当年12月份销售2.92万辆（官方交付数据为2.72万辆），创出年内最高。其中，深圳市和厦门市销量激增至4321辆和2767辆，分别环比增长377.5%和647.8%，走出了一条陡峭的增长曲线。其中，两城市公司户销量分别达到3724辆和2508辆，占比超过86%和90%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“2024年12月份，极氪在部分城市新车交付量异常，销量环比增幅极高，这在汽车销售领域中比较罕见。”中国汽车流通协会专家委员会专家委员李颜伟告诉中国证券报记者，销量居前的两个城市分别为厦门和深圳，与近期车主投诉上险“重灾区”厦门出现了重叠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;另有不愿具名的合资车企销售负责人向记者透露：“上述约7000辆车在厦门、深圳办完手续之后，不论是出口、卖给租赁或网约车公司，还是作为‘0公里二手车’卖给汽贸公司做业绩，都有可能。单从数据来看，去年12月份极氪的公司户销量是大幅异于往常的。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈及背后的动机，李颜伟表示，交强险数量会被第三方统计进去，这一数据将被行业、媒体，包括资本市场看作是一个车企销量表现好坏的“风向标”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;事实上，车企通过“扮靓”区域销量数据来推高估值或谋求上市并非孤例。&lt;/strong&gt;2020年7月，哪吒汽车启动科创板上市申报工作。折戟之后，在此后的2023年2月、2023年6月以及同年9月，又连续传出IPO计划。中国证券报记者调查显示，2022年哪吒汽车国内交强险销量数据显示，全年公司户占比为8%；2023年，哪吒公司户占比一跃升至63%，远远高于2023年国内乘用车交强险公司户占比（11.3%）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者进一步调查发现，在哪吒汽车销量前20名城市中，有17个城市公司户占比超过40%，11个城市公司户占比超过90%。有资深汽车渠道分析师对记者表示，个别城市会做网约车、租赁车、公司集采车项目，所以车企公司户数据偶尔异常是正常的。但哪吒在有直营店的城市出现如此大批量的数据异常，很难不让人质疑其销量真实性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为交叉验证，记者从中国汽车流通协会专家委员处拿到了一组哪吒汽车2023年在邢台的销量数据：其中，单位销量为14448辆，个人销量仅为785辆，公司户占比达到惊人的95.3%。“哪吒汽车幸亏没有IPO成功，否则以目前掌握的证据，即便侥幸上市也难逃制裁。”上述分析师表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位资深汽车销售人士告诉中国证券报记者，在市场竞争压力下，部分车企为冲刺销量数据，粉饰财务报表，把“0公里二手车”当作了制造虚假繁荣的工具，通过提前确认销量和收入，让资本市场对真实供需产生误判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;私有化退市难掩渠道之殇&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期频发的车主投诉与此前厦门区域的上险数据异动，都将矛头指向了极氪的重要合作伙伴——厦门建发汽车有限公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;建发汽车与极氪的合作模式为区域经营+金融合作。资料显示，2024年8月，极氪与建发汽车在厦门长乐路联手打造的极氪家门店正式开业；2024年11月，建发汽车获得极氪光辉事业部授权，在厦门开展销售、用户运营及售后服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消费者投诉案例显示，建发汽车以大客户金融合作方身份，介入了极氪销售流程。车辆通过建发汽车渠道完成上险、过户，实现“新车变二手”的产权转移。有车主反映，购车时签约主体多为建发汽车或关联公司，如厦门奥瀚和厦门欧行等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这套“金融过桥”模式下，第三方金融和渠道公司成为吞吐产销数据和调控终端售价的“防火墙”。中国证券报记者从极氪销售人员处了解到，来自第三方公司或大客户的车辆可以比一般车辆更优惠。而且，即便消费者购车合同与第三方签署，购车款项付给第三方账户，销售人员依然承诺，所购得的“二手车”可通过补充协议获得首任车主权益——这种法律权属与用户权益分离的操作，也为后续纠纷埋下隐患。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位不愿具名的汽车分析师告诉记者，汽车品牌授权一级网络在4S店、商超店和城市展厅卖车，合同售卖主体和商品车产权要么是直营或代理商，要么是门店经销商。除此之外，如果是其他主体或金融公司，那就说明商品车产权已经发生了转移。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果消费者是在被隐瞒或误导的状态下完成交易，这无疑侵犯了消费者的知情权和公平交易权。”北京威诺律师事务所主任杨兆全对记者表示，消费者以全新车辆的市场价格支付购车款，实际获得的却是已登记过户、法律权属上属于“二手车”的车辆。当消费者未来再次交易时，该车辆在法律层面将因二次过户被认定为“三手车”，由此导致车辆残值贬损，构成法律意义上的消费欺诈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于极氪，还有一些细节在向外传递着些许不寻常。2025年5月4日，极氪科技集团发布内部通知，宣布了管理层分工调整方案，由极氪科技集团副总裁、领克销售公司总经理林杰接替极氪科技集团副总裁林金文，负责销售工作。林金文则协助林杰管理极氪品牌国内“营销服”，向林杰汇报。3天后，吉利汽车宣布计划极氪私有化退市，时间点耐人寻味。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于出于何种原因安排上述人士调岗，以及上述违规销售行为是否已计入财报，是否会影响到公司美股私有化退市等疑问，中国证券报记者向极氪进行求证，但截至发稿时，极氪方面未予以回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;极氪发布私有化公告后，吉利港股应声上涨；极氪与吉利官宣合并后，多家机构又争相给出推荐评级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，当公司财务和分析师忙着计算整合后的成本节约时，却鲜有人追问那些散落在全国各地的“0公里二手车”；当林杰推动“直营+合伙人”渠道变革，计划在四五线城市新增200家门店时，相关渠道监管细则也亟待重视补齐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;有业内人士表示，“0公里二手车”如同一面多棱镜，折射出汽车产业高速发展光环下，新车销售数据的灰色地带、经销商授权体系的重负，以及消费者知情权和公平交易权可能受损的隐患。&lt;/strong&gt;受访的行业协会人士建议，应彻查汽车行业公司户销量造假、“0公里二手车”流转乱象及订单注水问题，以防类似操作成为埋进企业财务体系的“未爆弹”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原标题：“0公里二手车”炮制虚假繁荣，极氪公司户销量异常疑云难消）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 02:56:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752980139048_B4fAHK_1752980139308.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31223804</guid></item><item><title>唐嫣：汪小姐和宝总，一瞬便是永恒</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31221202</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752936354554_tSTZnB_1752936354818.png" alt="唐嫣：汪小姐和宝总，一瞬便是永恒"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;02:18&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;唐嫣：汪小姐和宝总，一瞬便是永恒&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;7月19日，“繁花永续：王家卫作品收藏特展”（苏州站）在中国电影资料馆江南分馆启幕，《繁花》中“汪小姐”的饰演者唐嫣分享了参与创作的幕后故事与感悟。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 02:51:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752936354554_tSTZnB_1752936354818.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31221202</guid></item><item><title>新一轮加沙停火谈判预计在两周内达成协议</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31223799</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2552611" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250720/79b9dbd9-138e-40f6-8f53-24034f5fcafa.jpg" data-imageid="353253409"&gt;&lt;p&gt;总台记者当地时间19日获悉，有消息人士表示，目前正在卡塔尔首都多哈进行的新一轮加沙停火谈判预计可以在两周内达成协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;熟悉谈判进展情况的消息人士表示，各方对于谈判进展持谨慎乐观态度。目前相关方在交换被扣押人员的比例问题上存在分歧，在斡旋方卡塔尔的努力下，这一问题已取得了部分进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列与巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）自本月6日起在多哈就加沙地带停火和交换被扣押人员等问题展开新一轮间接谈判。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 02:43:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752979752661_Z1TErW_1752979752866.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31223799</guid></item><item><title>输掉“明牌”之战后，请给中国女篮更多耐心</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31223769</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2552508" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752976991090_e4csEF_1752976997870.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353253115"&gt;&lt;p&gt;在一场双方皆是“明牌”的宿敌之战，“双塔”输给了三分雨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据很直白：中国女篮三分球23投6中，三分命中率仅为26%，而日本女篮34投16中，三分命中率47%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个时代，当对手的三分球投出47%的命中率时，你很难赢球。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2552509" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752976862352_Z7depJ_1752977010611.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353253114"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;田中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;准度＞高度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小组赛阶段，日本女篮并非如此之准，他们此前比赛场均三分球出手36.5次，但命中率只有34.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为何在对阵中国女篮时突然爆发，其一是手感。比赛第一回合，当19岁的田中心仓促投出超远三分打板命中后，她莞尔一笑，仿佛在说今天运气不错。于是首节比赛田中心9投8中，砍下全队27分中的21分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果19岁的田中心是日本女篮手感的缩影，那么32岁的宫泽由纪就是日本女篮战术上的成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后宫鲁鸣表示：“从临场情况来看，我们使用‘双塔’阵容有些漏洞，防守有时好，有时对不上人，让对方的三分球制造很大威胁，给我们带来很大麻烦。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛前所有人都知道，中国女篮的优势在于内线身高，尤其是当张子宇在篮下伸直胳膊投篮的画面，震撼感十足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但选择张子宇，中国队就只能使用联防，而联防对于三分投射的覆盖能力天然不足。第四节，中国女篮一度将比分追到5分以内，追分势头被宫泽由纪两记弧顶45度的三分球浇灭。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2552521" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752977043355_ezYxwF_1752977046700.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353253113"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;张子宇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首次参加成人比赛，张子宇对阵日本女篮砍下17分9篮板已经足够出色，但日本队也利用张子宇移动范围不足的弱点做了很多文章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就像日本主帅科里·盖恩斯赛后所说：“之前和中国女篮交手的两场热身赛真的帮助到了我们，给我们一个机会去建立比赛的基本盘，要不然我压根没有想法要怎么去打。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是一场风格极为鲜明的比赛，中国女篮在油漆区内的得分以44比26分占先，“双塔”组合韩旭和张子宇分别有18分和17分进账，但日本队全场的三分球命中率以47%大幅领先于中国队的26%，双方外线得分更是呈现48比18的明显差距。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;篮球发展至今，速度和准度往往比高度更重要，且不说NBA的赛场，看看今年WCBA总决赛广东女篮如何取胜就知道了。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2552522" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752976916217_nWWjzn_1752977114485.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353253116"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;宫鲁鸣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;请给中国女篮更多耐心&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高度给了中国女篮极高的下限，但投射才是决定这支队伍上限的决定性因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对阵日本之前的两场小组赛，中国女篮对阵新西兰女篮的三分命中率只有29.6%，对阵韩国的三分命中率也只有19%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国女篮集训之初，宫鲁鸣开展了“万次投篮计划”，即在为期四周的高原训练中，每名队员都要完成一万次的投篮任务，为的就是提升球员的投射能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但显然，如果只是进行一万次投篮就能把投射练好，那中国队的射手就不会如此稀缺了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自从中国女篮4月21日在昆明海埂基地开始集训，宫鲁鸣满打满算只接手球队3个月，想在3个月时间就解决中国篮球的顽疾，显然并不现实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果非要在失利中找到一些希望，可能是这支“老中青”三代同堂的球队，在一点点将火炬传递给年轻人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对阵日本女篮，上场时间最多的两人，是打了35分钟的杨舒予和32分钟的罗欣棫，两位在巴黎奥运会鲜有上场机会的年轻人，逐渐成为这支球队的主攻手，杨舒予更是得到19分4助攻。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2552523" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752976904559_msat3Q_1752977132525.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353253112"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;杨舒予。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是中国女篮时隔8年再次无缘亚洲杯决赛，除了时间听起来比较唬人外，并没有太多实际意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毕竟女篮亚洲杯赛场，只有中日澳三支球队处于第一梯队，而在上一届之前，日本女篮已经连续拿了5届亚洲杯冠军，因此本质上这是一场势均力敌的较量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于宫鲁鸣赛前喊话成为“回旋镖”，日本主帅在热身赛阶段就曾表示“找到限制张子宇的办法”，这在篮球世界再正常不过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;甚至连宫鲁鸣输给日本也有过先例——2014年仁川亚运会，刚刚执掌中国男篮教鞭的宫鲁鸣在领先15分的情况下4上4下，最终输给日本男篮。但一年之后，中国男篮就在长沙夺回了亚锦赛冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;打造一支球队是系统性工程，3个月的时间过于仓促，就像宫鲁鸣所说，“球队阵容可能会有小变化，因为队里的一些球员可能不会一直坚持到2028年。我们仍会保持同样的比赛计划，保持战略上的连贯性。我们不会改变任何东西，会继续努力，不会停下脚步。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宫鲁鸣能将中国女篮的上限提升至何处，只有时间能给出答案。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 02:16:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752977186018_M22JYT_1752977186305.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31223769</guid></item><item><title>8889天后申花再次在工体取胜，但联赛冠军之路依然漫长</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31221544</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;62291名观众创造联赛上座率第二高，环绕全场的巨幅TIFO，甚至就连现场采访的媒体人数也突破了200名……19日晚间，国安主场和申花的这场榜首大战，从关注度到观赏性都无愧于国家德比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大屏幕上1比3的比分，让申花成为了最后赢家。对于志在冲击联赛冠军的申花来说，时隔8889天再次在工体取胜，无疑是球队决心的最好注脚。不过联赛还有13轮，冠军之路依然还很漫长。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752948621195_wKFcYm_1752948713221.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353221122"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;这场比赛迎来了62291名观众。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;上一次工体取胜还是2001年&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我觉得这场比赛我们掌握了整体的节奏，特别是在上半场，我们创造了很多次非常好的机会，杨皓宇和特谢拉都有进球的机会。当然对方也通过定位球创造了一些机会，同时通过个人能力打入了一粒任意球。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后新闻发布会上，刚刚拿到两年续约合同的斯卢茨基心情非常不错，在他看来申花配得上胜利，“本场比赛过程非常艰难，双方可以说是势均力敌，到了下半场，我们把阵型适当进行调整，阵型回收，利用反击和对手进行周旋。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;申花此前已经在工体连输国安12场比赛，球队上一次在工体赢球，甚至要追溯到遥远的2001赛季第二轮，当时申花凭借申思、兰科维奇和拉萨的三个进球，3比1逆转击败国安。而在2006-2008年间，申花也曾在客场连续三年打败国安，但当时国安主场设在丰台体育中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于申花来说，打破工体连输的魔咒意义重大。上赛季球队在这里伤停补时最后阶段被王子铭绝杀，1比2输掉比赛，最终申花以1分之差丢掉联赛冠军。事后来看，哪怕最终1比1的比分保持到终场，申花也会拿到联赛冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比于上赛季狙击者的身份，国安本赛季已经成为联赛冠军大热。本场比赛之前国安以净胜球优势排名第一，如果能够击败申花，塞蒂恩的球队将独享积分榜榜首且拿到互相交锋成绩的优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;或许也是身份的转变，让国安本场比赛未能发挥出最佳水平，尤其是两个禁区端的外援，后防线斯帕吉奇和恩加德乌每人至少两次出现严重失误，而射手榜第一的法比奥本场比赛居然未能获得射门机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“开局丢掉两个球，对整场比赛走势产生了很大影响，对手实力出色，落后就要全力寻求机会扳平比分。”塞蒂恩表示，“对手防守端出色，我们进攻端有机会但没把握住，最终导致失利。失利让我们心痛，我们要抬起头打好后面的比赛。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752948580245_FjwMjK_1752948724610.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353221127"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;申花拿下了一场关键的胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;冠军争夺战形势依然开放&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;能够在这场榜首大战中结束工体12连败，对于申花来说这是一个美妙的夜晚。比赛结束后，球队来到客队球迷区和数千名远征球迷一起庆祝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在回到更衣室后，俱乐部全体人员也照例在赢球后留下了大合影。但全队的庆祝被控制在一个相对有限的范畴内，很多工作人员在社交媒体上都写道：联赛冠军之路还很漫长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯卢茨基也在新闻发布会上坦言，“本场比赛只是本赛季重要比赛中的一场，联赛还远未结束。我认为球队目前最重要的就是继续努力，打好后续的每一场比赛，否则本场胜利的意义就不复存在。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，他并不否认这场比赛的积极意义，“在心态方面，我认为更重要的是通过每场比赛不断增强自己的信心。比如先前客场对阵海港的足协杯比赛，我们在比赛中连续两次领先后被扳平，最终我们还是顽强拿下了比赛，这就是能让球员积累信心的比赛。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;申花曾经有过惨痛教训，上赛季倒数第三轮，球队利用海港客场输给成都的机会反超到积分榜榜首的位置，然而下一场联赛申花就在主场和深陷保级区的深圳队2比2战平，再一次让出了领头羊的位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯卢茨基的球队现在积分达到41分，领先国安3分，而海港在本轮客场3比1击败亚泰后，积分也提升到了37分。半程过后，蓉城和泰山已经逐渐掉队，冠军之争变成申花、国安和海港的“三国演义”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联赛还剩下多达13轮，前三名球队之间4分的差距几乎可以忽略不计，从之前的比赛来看，国安对阵弱队时并不稳定，但强强对话成绩出色，而申花通杀五强外除深圳的其他10支球队，但上半程强强对话的能力有所欠缺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本赛季最终登顶的球队，一定如斯卢茨基反复强调的那样——需要“少犯错”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 02:11:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752948738416_xQp6ex_1752948738579.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31221544</guid></item><item><title>扶桑谈｜参议院选举观察：排外之辩、物价之痛与新老世代之争</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31220809</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“去年获得日本国籍的中国人首次超过韩国！”日本《产经新闻》7月19日上午发布一篇文章，立即冲上社交媒体X的“热门”榜单，并引发网友的激烈争论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文章称，去年的入籍许可约8800人，其中3100名中国公民，数量最多、50年来首次超过韩国人数量。（见下图）&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752925724386_CjFPe5_1752925791967.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353211399"&gt;&lt;p&gt;耐人寻味的是，7月20日正是日本参议院的选举日（每三年改选50%席位），据称参与投票的选民人数可能创新高，其中核心三大问题是：物价、外国人、美国关税。而媒体在这个节骨眼上发布此数据，着实有些火上浇油的意味。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;移民议题的撕裂&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年5月，一条"东京池袋的中文招牌比日文还多"的推文被广泛传播，折射出日本社会对移民激增的焦虑，推动了右翼政治力量的崛起，也进一步激发年轻世代对“老人政治”的高度不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于日本社会老龄化加剧，很多从事低端劳动工作的入籍者被称为“外劳”。据法务省数据，来自尼泊尔、斯里兰卡等南亚、东南亚国家的入籍人数也在增加，最多者在五年内翻了一番。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，新兴的“参政党”党首神谷宗幣喊出“日本人优先”的口号：“我们将致力于实施积极的财政政策、为育儿提供支援以及维护社会治安，以便为日本人的生活提供保障。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在街头演说中高举"日本人的工作被夺走"的标语，其自媒体订阅量半年暴涨至50万。他提出的"建筑业·制造业外劳配额减半"政策，甚至吸引部分传统自民党支持者倒戈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;18日，立宪民主党党首野田佳彦呼吁：“排外主义不行，我们应该把外国人和日本人一样对待。”神谷宗幣马上反唇相讥：“你不如给他们投票权好了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“与三年前相比，这次选举引起了巨大的混乱。”一位居住在东京的朋友对笔者表示，“你去网上看看就知道了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在各大社交媒体平台，论战正随着选举日到来而呈现极端化趋势：一边是“日本人优先”被上升为“捍卫日本”，一边是多元文化倡导者发问：“没有外劳谁去护理老人？”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752925728942_fQiJck_1752925791936.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353211398"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;日本社交平台的一则帖文写道：明天是参议院选举。对执政党的不满日益加剧，导致极右翼政党和具有个人魅力（？）的党魁出现，这在欧洲也是一样（法国的勒庞），现在的自民党确实也不怎么样，但我希望大家今天能冷静下来再重新考虑一下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东京区31岁的独立候选人平野雨龙就在社交平台提出对中国人入境、入籍、购买土地等做出限制。在平野的个人网站上，很多人回帖表示支持，但也有日本网友回复：“停止向中国出口，那为什么不干脆停止从中国进口？你的思维需要什么样的教育和经验水平？——我无意挑衅，不如直接断交，你的问题就全解决了。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752925732617_FYdYbk_1752925791990.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353211397"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;平野雨龙在街头演讲。来源网络&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;笔者一位在京都工作的朋友也委婉地表达自己的看法：我对经济问题很感兴趣。但这次很多人关注外国人犯罪问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“日本对于犯罪的外国人没有任何规定，他们仍然可以留在日本。”她说，现在的政府太疯狂了，也是大部分人愤怒的原因，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“日本政府正在接受外国的金钱或其他好处，百分之百确定。”她对笔者说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“我的购物篮越来越轻了”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除“外国人”问题之外，还有一座令执政党头疼的大山，也是普通日本人需直面的问题，更加敏感、更为尖锐，可以说是火山口也不为过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"让国民的餐桌不再沉重！"——这句口号出现在2025年几乎所有政党的竞选海报上。缘于日本的米价从去年起一路高涨，最高时涨到5000多日元/5kg（超过人民币25元/斤）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自民党新任农林水产大臣小泉进次郎在4月就任时高调宣布"半年内稳定米价"，但截至7月选举前，笔者居住的大阪当地超市中，米价依然在3990日元左右，偶尔有小泉推出的“储备米”（1900日元/5kg，约人民币9元/斤）销售，但很快断货。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752925737692_4jKikG_1752925792017.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353211396"&gt;&lt;p&gt;还有西瓜的价格，5月的价格32元人民币/片（1/8个西瓜），目前价格依然在二十七八元人民币左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这引发了在野党的密集攻击：立宪民主党指出"农业补贴改革迟缓"，日本维新会主张"彻底取消大米关税"，而“参政党”则抛出更具冲击力的数据——"进口中国廉价米可立即降价30%"。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，各党派都想要抑制物价，但对策折射出深层次路线差异：执政的自民党坚持"保护本土农业"的传统路线，日本共产党呼吁"扩大生活必需品价格管制"，而“参政党”等小党则将矛头直指“农协垄断体制”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有的在野党提出停止消费税（日本食品消费税约为8%-10%），但是现任首相石破茂认为这主张“不可在无视财源的情况下谈论”，他主张发放现金（每人2万日元）更具有“即时性”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政治家忙于相互攻讦，民众则越来越不满。在#米价谎言#标签下，一位主妇的吐槽获得数万点赞："政治家们忙着在超市摆拍'比价'，但我的购物篮越来越轻了。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在多个议题的刺激下，更多人希望通过参与选举来改变现状。住在滋贺县的朋友对笔者说，“我们有一个提前投票制度，仅滋贺县的投票率就比上次有所提高。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;自民党的"老年危机"&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石破茂首相此前曾为20日的选举制定目标：“包括非改选在内将过半数”。由于此次参议院改选席位为50%，目前自民、公明两党在非改选席位中拥有75个议席，因此在改选部分能否获得50个以上议席将成为执政党的胜败线。（见下图）&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752925741102_kFCHtk_1752925791938.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353211395"&gt;&lt;p&gt;但是，如今自民党的支持者"平均年龄58.3岁，30岁以下人群支持率仅12%"——《朝日新闻》的调查报告揭示出这个执政党正无可挽回地显露老态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年政治黑金事件中，被曝光的自民党议员近七成超过60岁，TikTok上#老人政治OUT#话题播放量突破2亿次。早稻田大学政治学教授田中良和指出："30岁以下选民中，‘无论哪个小党都比自民党强’的情绪正在蔓延。"&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752925744836_sGSG8J_1752925791941.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353211394"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;一个日本网民在社交平台的帖文：提醒广岛县的选民不要忘记前首相岸田文雄去年身陷政治和金钱问题的事，还提到“用AI实现新政治”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种代际断层体现在具体政策上：当自民党强调"养老金改革"时，新兴政党正抢夺Z世代票仓——令和新选组主打“元宇宙参政平台”，NHK党承诺“取消年轻人电视税”，甚至出现专攻游戏政策的“玩家党”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位单身母亲朋友对笔者直言：日本老年人不想改变或接受新事物，所以他们喜欢自民党；但新一代人会投票给“参政党”（“日本人优先”）。而她自己则喜欢令和新选组：“他们为单亲父母制定了良好的政策”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752925747438_DKFj6D_1752925791974.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353211393"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;作为日本新兴右翼政党，“参政党”主打民族主义政策，强调"日本人优先"理念。其宣传常使用橙色作为党派代表色，内容聚焦教育改革、健康饮食和国防议题，并主张通过政治活动"报恩"给下一代。有网友发帖中有“参政党”“势不可挡、日本人优先、夺回日本、脚踏实地开展党务、教育·饮食健康·捍卫国家三大支柱、参政党是日本的希望”等字眼&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;网络上，虽然社交媒体平台标榜“中立”，但以年轻人为主的用户群占据了主流声量。自民党在年轻人群中的失势似乎成为物价、外国人等民众焦虑问题的量化指标，引发更多不信任感。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752925751614_dtXTrk_1752925791956.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353211392"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;和歌山县选民对当地候选人二阶信泰的攻击。二阶信泰之父二阶俊博是日本自民党资深议员，长期主导和歌山选区，其政治家族被部分民众质疑涉及腐败等问题。上图内容反映了日本网民对和歌山选举的激烈争论，尤其是年轻世代对传统政治势力的不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如在米价问题上，自民党与农协有着深厚的渊源，小泉抑制米价会失去农村选民，不抑制又会得罪城市选民，两边为难，又不敢壮士断腕。正如名古屋一位23岁选民所说：“与其听石破茂谈‘昭和式危机管理’，不如试试（投票给）那些懂TikTok的政党。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“让老人们输一次，才是最好的政治教育”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共同社民调同时显示，如今石破茂领导的内阁支持率降至25%左右。按《东洋经济》社论的说法，这次参议院选举结果将左右石破内阁的命运。如果执政联盟所获议席数少于50席，石破茂恐将辞职或重组执政联盟。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752925754700_JCChKY_1752925791948.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353211391"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;各政党支持率分别为：自民党24.0%，持续下降；立宪民主党7.8%；令和新选组2.8%；“参政党”5.9%，增长最快；“没有特别支持的政党（特になし）”的为33.7%。来源：NHK&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种心态使得小党林立成为可能：在比例代表区，预计将有超过15个政党争夺席位，包括专注女性议题的"樱花党"、主张"AI治国"的"科技党"等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是从笔者接触到的日本人来看，他们似乎对此并不担心，很多人都是“（石破）换就换吧，我只在意我关心的问题”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752925939447_pY3Mdj_1752925943481.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353211706"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;“新·国民民主党”候选人堀江明在JR车站拉票。这是日本政治的一个特色，候选人往往会到街头演讲拉票，但似乎行人没有特别热烈的反应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当物价焦虑撞上身份认同危机，当银发政治遭遇数字原生代，传统大党与新兴小党的混战可能催生意想不到的化学反应。无论结果如何，一个共识正在形成——平成时代确立的政治秩序，已到了必须改变的时刻。正如一位网民所言：“让老人们输一次选举，才是最好的政治教育。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（作者是前媒体人，现旅居日本）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 02:09:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752926070839_wDc4pc_1752926071110.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31220809</guid></item><item><title>新华社：中国女篮输在哪儿？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31223732</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752974752643_RRsGGC_1752974762184.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353252902"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;7月19日，在深圳举行的2025国际篮联女篮亚洲杯半决赛中，中国队81比90不敌日本队，无缘决赛。新华社 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国女篮在19日晚进行的2025国际篮联女篮亚洲杯半决赛中以81:90不敌日本队，无缘卫冕。本场比赛，中国队在外线防守方面出现较大漏洞，临场应变上也显露不足，遗憾未能守住主场胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本队在小组赛阶段的表现有所起伏，面对实力较弱的黎巴嫩队和菲律宾队时均有惊无险取胜，又在与澳大利亚队比赛的下半场遭遇逆转，如此表现让外界更加看好中国女篮在中日两队又一次对决中的前景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但比赛开始后，19岁的日本队控球后卫田中心在现场观众的惊呼声中一次次命中靶心，中国女篮先后尝试用李缘、杨力维和杨舒予盯防田中心，但效果不佳。田中心第一节9投8中，其中三分球5投全中，砍下全队本节27分中的21分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;田中心首节的爆发是日本队整场外线投篮表现出色的缩影。本场比赛，日本队三分球34投16中，命中率达到47.1%，远高于小组赛阶段的34.5%。仅三分球一项，日本队就比中国队多出30分，在两队利用失误得分、二次进攻得分、快攻得分等其他进攻数据相差不大的情况下，三分球的稳定发挥成为日本队胜出的关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从比赛来看，中国女篮在攻防两端仍有较大磨合空间。内线新星张子宇拥有2米26的身高和出色的臂展，但移动速度较慢也是一个明显劣势，这一点在比赛中被对方内线球员高田真希、渡嘉敷来梦和马瓜·斯蒂芬妮频繁利用，日本队由此拉开了进攻空间。当“双塔”同时在场时，扑到外线防守的韩旭往往需要面对两名日本队球员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩旭认为，打日本这种“小快灵”的队伍，球队需要有成功率，在此前提下可以限制对手的快速反击和三分球，但是球队在防守方面做得不是很好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国女篮主教练宫鲁鸣表示，“双塔”阵容在限制对手三分球方面出现了一些漏洞，“防得有时候好，有时候就对不上人，对方的三分（球）有很大的威胁，给我们制造了很多麻烦。未来我们的‘双塔’或者‘一高四小’阵容怎么去适应现在这种快速的打法，我们会吸取经验，认真想办法来弥补这个问题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这与新一届中国女篮组建时间较短不无关系。自4月队伍组建到参加亚洲杯仅有三个月时间，尽管通过此前的六场热身赛以及三场小组赛，宫鲁鸣在努力尝试不同阵容配置和技战术打法，但罗马不是一天建成的，锚定洛杉矶奥运会备战目标，中国女篮的新老交替依然任重道远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;结果也在一定程度上反映了两支球队的心理把控能力。平衡好争取胜利与保持心态平稳的关系，日本队在这方面做得更加出色。正如田中心所言，“战术层面很难临时突变，我们更侧重心理建设。主教练常说‘狭路相逢勇者胜’，今天全队都带着这份必胜的信念上场”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，一场失利不会动摇中国女篮推进队伍新老交替的决心和信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们为了备战2028年洛杉矶奥运会，会继续在吸取今天经验的基础上不断努力。”宫鲁鸣在赛后发布会上表示，“不是因为这场球输了，我们就会改变什么计划，这是不对的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们会不断总结经验和教训，不断改变我们的训练方法手段，不断提高全队的凝聚力，包括我们的‘双塔’‘单塔’，未来这些队员怎么塑造，这些都要随着国际水平发展融合进去。”他说。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 01:38:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752974822065_s2YMrf_1752974822199.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31223732</guid></item><item><title>在电影院又见《繁花》，王家卫作品收藏特展苏州启幕</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31221542</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月19日，由中国电影资料馆江南分馆与泽东电影有限公司联合主办的“繁花永续：王家卫作品收藏特展”（苏州站）在中国电影资料馆江南分馆启幕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次特展以《繁花·好久不见》作为开幕影片，放映《繁花》4K版前三集并连映《繁花》开播一周年番外短片《好久不见》。剧中“汪小姐”的饰演者唐嫣与观众一起在银幕前，走进《繁花·好久不见》，放映结束后与中国电影资料馆节目策划沙丹展开对谈。唐嫣真挚分享了参与《繁花》创作的幕后故事与深刻的影像感悟，令在场影迷深受感动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;阿宝与小汪上演“世纪重逢”：一瞬便是永恒&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这也是我第一次在电影院大银幕上看小汪，突然有一种‘回归’的感觉。看的时候都非常激动。《繁花》就像是很多部电影，也有无限的可能。所以在我的愿望中，一直希望有机会能在电影院里看到汪小姐。”和观众们一起观看影院版《繁花》的唐嫣十分感慨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王家卫的光影极为考究，在大银幕上，上世纪90年代上海的黄河路更显繁华，剧中人物一举一动，一颦一笑，一如王家卫过往的电影，令人心驰神往。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐嫣现场回想起最初与“小汪”的结缘，“有一种莫名其妙的适配感”，因为和人物一样是“上海小姑娘”，唐嫣在接到角色邀约时“毫不紧张”，而第一次和王家卫见面，“看到传说中的‘墨镜’，他张开白牙对我笑，第一句话是用上海话说‘我也是上海人’”，就让唐嫣更加放松下来，“有一种老乡见老乡的亲切感。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2552292" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752943009000_fN1Wm3_1752943107448.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353220827"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;唐嫣与沙丹映后对谈&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接下汪小姐这个角色后，唐嫣在三年的时间里，都没有接拍其他角色，对于这样的选择，唐嫣表示，自己需要“一种完全沉浸式的体验，我就是小汪，畅游在汪小姐的世界里。脑子想的都是沃尔玛牛仔裤的订单，心里还在盘算深圳工厂的报价，忽然有人过来推了推我，把我拉出来说，‘神界需要你立下三道誓言’，那会让我有一种非常强烈的割裂感。”唐嫣说，“那时候我没有做好分身的准备，也没打算把我对汪小姐的爱分给第二个人。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2552289" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752943090000_YePnDK_1752943107405.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353220828"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;唐嫣&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了前三集的剧版，当日还放映了《繁花》的彩蛋《好久不见》，影迷们在电影院里看到了2000年新年的“久别重逢”。阿宝和小汪因为大光明电影院的一场《花样年华》首映礼而意外重逢，念念不忘必有回响的二人短短一眼对视，穿越时光，与大银幕上周慕云与苏丽珍的遗憾仿佛遥相呼应。王家卫宇宙中的痴男怨女，在不同的岁月时空中，一次次轮回，都让人百般回味。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐嫣表示，自己当初拍摄重逢的这场戏时“哭得很厉害”，即便如今看到这一幕的感受，依然有强烈的情感涌上心头。“那是一种久别重逢后的百感交集，夹杂了很多情感。但所有的东西都有保质期，只是时间长短不同。我想汪小姐对阿宝的感情应该是，‘有幸你来，不负初见’，那些发生过，一瞬便是永恒。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于观众们津津乐道的这对CP“排骨年糕”般的关系，唐嫣给出“官方”提示，“细想一下，在剧中，小汪和阿宝确实在同一家排骨年糕店出现过，排骨年糕在他们之间也有着特别奇妙的连接，但他们好像从未真正坐在一起吃排骨年糕。事实上，唯一一次吃排骨年糕，是汪小姐在经发办公室门口决定辞职的那一晚。所以排骨年糕的滋味，对汪小姐来说是苦的。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2552294" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752943223000_bNGYFe_1752943238035.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353220823"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;汪小姐是自己的“码头”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;距离繁花拍摄结束，已经过去许久，而唐嫣依然觉得“虹口小汪”这个角色留在自己的身上。“我最喜欢‘我是我自己的码头’这句话，给了我很大的力量。过去四五年时间里，汪小姐已经融入了我的生活。她对我潜移默化的影响非常大，而且还治好了我的社恐。”唐嫣表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现场，唐嫣透露，自己现在“忙着看剧本，忙着工作，忙着运动，今年应该会有新作品与观众见面”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752971968616_faxhQk_1752971988454.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353250807"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《繁花》剧照，唐嫣饰演汪小姐&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“繁花13路”穿梭苏州街头，江南分馆营造“王家卫电影宇宙”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次特展源起于中国电影资料馆最新收集自泽东电影有限公司的永久性典藏——极具艺术价值的巨幅木版水印作品《云起花开之青云》，及《堕落天使》《春光乍泄》《花样年华》《爱神-手》《蓝莓之夜》五部经典作品的电影拷贝。中国电影资料馆策展人沙丹表示，算上资料馆此前的收藏，如今“王导在泽东时期的所有电影，全部都收齐了，这是一个‘国宝级’的保存。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《繁花》之后，《旺角卡门》《堕落天使》《2046》《阿飞正传》《爱神-手》等影片也将在接下来的两周内，在中国电影资料馆江南分馆向公众展映。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2552290" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752943042000_m3nMcW_1752943107408.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353220825"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;影展现场满满都是王家卫元素&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为营造极致沉浸的“王家卫电影宇宙”，江南分馆三楼特别打造了特色展陈空间。巨幅角色翻转墙，定格令人难忘的银幕风华；半透纱幔剧照，仿佛隔着时光般影影绰绰，弥漫着迷离朦胧的梦幻气息；“排骨年糕店”的场景还原，瞬间唤醒剧中流淌于弄堂的市井烟火气；经典道具陈列搭配动人台词，光影流转下，化身连接观众与银幕记忆的信物。四大展区联动，瞬间将观众带入王家卫导演充满质感与情调的光影世界。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2552291" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752943034000_Hmt86T_1752943107380.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353220824"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;“繁花”主题公交&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，本次活动还通过《旺角卡门》《2046》等经典影片展映、沉浸式主题展览以及独具创意的“繁花13路”公交策划，成功吸引了长三角地区的影迷专程前来，更在本地市民和各大社媒上引发破圈热议。开幕当日，唐嫣也兴致勃勃登上公交车打卡留念。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2552288" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752943090000_jZfneN_1752943107434.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353220826"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;唐嫣登上公交打卡&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;江南分馆巧妙融合电影艺术与苏州文化底蕴，正迅速崛起为长三角极具魅力的艺术文化新地标，它致力于以丰富多元的创新形式，让艺术电影变得有趣生动，吸引更多人走近并爱上电影的魅力世界。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 01:35:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752972045751_pc3fy7_1752972046048.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31221542</guid></item><item><title>第五大空调商奥克斯冲刺港股IPO：负债率超82%，去年一次性分红近38亿</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31219874</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;全球第五大空调企业奥克斯电气再次闯关IPO。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月17日，奥克斯电气有限公司（以下简称“奥克斯”）港交所上市取得证监会备案通知书。奥克斯再度向港交所递交上市申请，这是继今年1月15日首次递表后的二次闯关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥克斯并不是一个年轻的品牌，其历史可追溯至上个世纪。1994年，当时公司的创始人郑坚江推出奥克斯品牌，进军空调行业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在激烈竞争的空调市场，奥克斯的标签是高性价比产品。正是这种策略，使得奥克斯成为全球增长最快的空调品牌之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据弗若斯特沙利文的数据，2024年按照销量来计算，奥克斯是全球第五大空调提供商，市场份额为7.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;业绩与格力、美的差距较大&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞争激烈的空调市场，奥克斯也算是家喻户晓的品牌，尤其奥克斯与格力电器缠斗多年，曾引发广泛关注。2015年，格力电器将奥克斯告上法庭，指出奥克斯涉嫌侵犯格力电器3项实用新型专利，最终格力电器胜诉，奥克斯被判向格力电器赔偿经济损失230万元。2017年，格力电器又发现奥克斯侵犯了公司8个类别的空调产品专利，再将奥克斯告上法庭，直至2020年5月，这场历时近3年的侵犯专利权案终于尘埃落定，法院判决奥克斯赔偿格力电器4000万元，并创下了彼时空调行业专利索赔金额最高纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年12月27日，格力电器发布关于“奥克斯诉格力侵权获赔”不实信息的澄清声明称，经查证，最高人民法院知识产权法庭已于2023年12月7日、8日就该系列案件作出二审终审裁判：一、判决奥克斯购买的专利不符合授权条件，应予无效；二、裁定撤销宁波中院、杭州中院有关判决，驳回奥克斯的起诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥克斯表示，他们首创通过减少经销层级，让利于消费者的销售模式。公司的推出“小奥直卖”应用程序以更好地管理并赋能经销商，由此衍生并构建独特的“小奥直卖”生态系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2018年以来，奥克斯推动全球化战略，在海外建立生产基地和研发中心，之后在马来西亚、泰国、美国、阿联酋、越南、沙特阿拉伯等地区设立海外销售公司及组建本地团队，扩大在当地的销售。此外，公司专注于数字化和供应链整合，以进一步加强竞争优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥克斯的产品矩阵以家用空调和中央空调为主，围绕节能、舒适、健康、智能四大方向深耕，家用空调包括挂机、柜机、移动空调等品类；中央空调包括多联机、单元机、热泵、模块机及末端设备等品类。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;招股书显示，奥克斯2022年、2023年、2024年营收、2025年一季度分别为195.28亿元、248.32亿元、297.59亿元、93.52亿元；毛利分别为41.5亿元、54.22亿元、62.4亿元、15.78亿元；毛利率分别为21.3%、21.8%、21%、21.1%；期内利润分别为14.42亿元、24.87亿元、29.1亿元、9.25亿元；期内利润率分别为7.4%、10%、9.8%、9.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥克斯2022年、2023年、2024年经调整净利分别为14.49亿元、25.11亿元、29.35亿元；EBITDA分别为23.64亿元、35亿元、39.38亿元.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管奥克斯的业绩在不断增长，但与格力电器、美的集团等龙头企业相比营收和利润都差距甚大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;格力电器2022年、2023年及2024年的收入分别为1902亿元、2050亿元、1900亿元。美的集团2022年、2023年及2024年的收入分别为3457亿元、3737亿元、4072亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在打造自己的优势上，奥克斯表示通过全面、创新、精简的销售渠道实现消费者高效触达、通过数字化与智能化来实现更高的运营效率以及富有远见、进取和稳健的管理团队、开放共创的企业文化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但即便如此，在竞争如此激烈的市场，且龙头企业地位稳固的情况下，奥克斯想要进一步扩大市场份额也并非易事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;奥克斯负债率超82%&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公司主要股东结构显示，创始人郑坚江通过Ze Hui、China Prosper及奥克斯控股控制公司约96.36%的投票权。全球发售完成后，郑坚江仍为公司最大单一控制方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IPO前，奥克斯控股持股为96.36%，HeCe持股为1.77%，HeTu持股为0.82%，HeChang持股为0.69%，HeYao持股为0.36%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥克斯控股的大股东是郑坚江，其持有奥克斯控股85%股权，何锡万持股为5%，郑江持股为10%。郑坚江为郑江之兄，何锡万为郑坚江的内兄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥克斯募集资金主要用于支持核心业务的全球供应链优化与数字化升级。通过SRM系统实现销售需求预测、生产计划、订单发布、供应商订单接受、装运、材料仓储及财务结算的端到端信息管理，提升供应链效率与资源协同能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，资金亦用于持续改进制造工艺、整合新材料、提高自动化水平，以优化生产成本并确保产品质量。公司还计划加强研发体系建设，依托全球三大研发中心（宁波、珠海、日本）及全生命周期管理模式，推动技术创新与产品迭代，进一步巩固其作为全球前五大空调提供商之一的市场地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;需要指出的是，奥克斯的负债一直居高不下。数据显示，2022年至2025年一季度，奥克斯资产负债率分别为88.3% 、78.8%、 84.1%和82.5%；同期流动负债净额分别为31.9亿元、20.29亿元、24.70亿元及7.9亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在如此高的负债率之下，奥克斯却在上市之前进行了一次大笔分红。公告显示，2024年，奥克斯使用现金及银行结余向股东宣派一次性股息37.94亿元，占2022年至2024年净利润总和的55%。其中郑坚江家族分得36.56亿元，成为分红最大受益者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开资料显示：郑坚江已经手握两家上市公司，分别为三星医疗（601567）、奥克斯国际（02080.HK）。如果奥克斯电气成功港股IPO，郑坚江将坐拥三家上市公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2024年胡润百富榜上，郑坚江的财富为225亿元，排名213位。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 00:49:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752902020030_scZxMG_1752902020203.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31219874</guid></item><item><title>“潦草梵高”卖断货，我们采访了设计师</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31113129</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752971687969_cpd671_1752971687970.png" alt="“潦草梵高”卖断货，我们采访了设计师"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:06&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;“潦草梵高”卖断货，我们采访了设计师&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;正在上海浦东美术馆展出的奥赛大展已成为城中热事，展览也带动了展览文创的热销。其中表现炸毛的“潦草梵高”等已在等待补货，听这一文创的设计师讲述设计灵感来源。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 00:38:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752971687969_cpd671_1752971687970.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31113129</guid></item><item><title>首家券商上半年业绩亏损，所为何因？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31223561</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;券商业绩正陆续发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受益于今年上半年二级市场升温，近期不少上市券商发布业绩预增喜讯，但并非所有券商都能在市场暖风中“扶摇直上”，也有券商业绩表现落寞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月18日，锦龙股份披露控股子公司中山证券未经审计的业绩，该券商上半年净利润亏损近3000万元，成为近期披露上半年业绩预告中首家告亏的证券公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据证券时报·券商中国记者梳理，自营业务成为中山证券业绩“拖累”，上半年收入规模同比减少逾90%；投行业务与资管业务也出现“滑坡”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管中山证券上半年业绩表现不佳，但锦龙股份上半年业绩扭亏为盈，主要因为报告期内完成转让所持东莞证券的部分股权，获得逾20亿元的交易价款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;首家券商告亏&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月18日，锦龙股份公告中山证券未经审计的上半年资产负债表及利润表。数据显示，中山证券上半年业绩“腰斩”，营业收入2.31亿元，同比大幅减少52.17%；净利润较去年同期由盈转亏，为-2811.77万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这与前期逾20家上市券商预增的业绩预告形成鲜明对比。根据券商中国记者此前统计，不少于9家券商预计今年上半年净利实现翻倍增长，其中有两家券商净利同比增幅超1000%。部分大型券商也表示净利润同比增长超过50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中山证券缘何业绩下滑？根据券商中国记者梳理，自营业务成为此次业绩的最大“包袱”。记者以“投资收益+公允价值变动收益”统计，中山证券上半年自营业务收入仅有1771.04万元，同比大幅减少94.23%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，自营业务曾为中山证券业绩提供关键驱动力量。从去年全年业绩来看，中山证券归母净利润从2023年的-9110.14万元增长至2024年的1.71亿元，主要得益于自营业务同比大幅增长。如今该业务面临挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投行业务手续费净收入与资管业务手续费净收入也出现大幅下滑。今年上半年上述两个板块的收入规模分别仅有577.84万元、231.93万元，同比跌幅依次达到62.57%、84.35%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相较来看，中山证券经纪业务手续费净收入呈现增长态势，今年上半年收入1.23亿元，同比增长58.44%。利息净收入方面，今年上半年6152.80万元，同比增长38.26%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年上半年，中山证券加大营业网点的裁撤力度。截至目前，中山证券已经撤销5家分支机构，分别为吉林长春金川街证券营业部、江苏常州新堂北路证券营业部、江苏南京学津路证券营业部、广东佛山德胜中路证券营业部、上海徐汇区零陵路证券营业部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;锦龙股份预增&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管中山证券上半年业绩亏损，但控股股东锦龙股份上半年业绩扭亏。据7月13日锦龙股份发布的业绩预告，该公司预计上半年营业收入为3.9亿元至4.5亿元，归属于上市公司股东的净利润预计为1.05亿元至1.53亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈及业绩扭亏为盈的原因，锦龙股份表示，主要因为公司在今年上半年完成转让所持有东莞证券的3亿股股份，公司获得的投资收益大幅增加，推动公司净利润同比实现大幅增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，锦龙股份为降低公司的负债率、优化财务结构、改善公司的现金流和经营状况，此前通过上海联合产权交易所公开挂牌的方式出售东莞证券20%股份。后来东莞金融控股集团有限公司和东莞发展控股股份有限公司组成的联合体成为受让方，目前标的股份已完成交割。关于两笔股份转让价款合计22.72亿元，上述联合体也已支付完毕。截至目前，锦龙股份仍持有东莞证券20%股权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月18日，锦龙股份也披露了东莞证券上半年业绩，该券商营业收入14.13亿元，较去年同期的10.26亿元同比增长38%；上半年净利润为4.77亿元，较去年同期的2.98亿元同比增长60.07%，上述指标表现均远好于中山证券。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从收入贡献来看，经纪业务手续费净收入为东莞证券上半年的第一收入支柱，上半年实现7.46亿元，较去年同期的4.51亿元同比增长达65%；而自营业务今年上半年收入1.70亿元，较去年同期的0.99亿元同比增长72%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 00:34:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752971315630_H4YTfR_1752971315834.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31223561</guid></item><item><title>北京楼市博弈：有项目卖出87亿元，有项目去化不足3成</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31223557</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752971079585_YaZTYB_1752971079785.png" data-imageid="353250192"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;北京朝阳区，芍药居地铁站旁的房地产楼盘。视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今年上半年，市场明显活跃起来了，在经历了‘小阳春’后，也并未大幅回落，基本处于平稳状态。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“原先是成交淡季的6月，今年也有不错的成绩，资金较为充足的置换客群占比提升。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们项目平均一天来访量有100多组，工作日一天也能卖出7~8套，周末需要排号看房。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月中旬，中国房地产报记者在与多位北京地产从业者交谈时了解到，在“一揽子”政策持续发力下，2025年上半年北京房地产市场走出了上扬行情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一组数据印证着他们的感受。据北京市住房和城乡建设委员会网签数据，上半年，北京二手房网签量累计达90035套，同比增长20.4%，创下2022年以来同期新高。新房市场同样表现亮眼，根据中指研究院数据，2025年上半年北京新房成交18563套，同比增长23.89%；成交金额1459.9亿元，同比增长29.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“2025年以来，北京新房和二手房市场整体延续了去年四季度以来的修复态势。”中指研究院指数研究部总经理曹晶晶表示，从政策层面来看，去年9月30日北京出台多项楼市新政，包括非京籍家庭在京纳税或社保年限放宽、下调个人住房贷款最低首付款比例等，显著降低了购房成本，市场逐步得到修复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，这份上扬的热度并不均衡。有具有区位和价值优势的楼盘在上半年销售额破87亿元，去化率超90%；也有楼盘在过去1年时间里去化率不足30%，销售额在数亿元徘徊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曹晶晶坦言，今年上半年，全国房地产市场分化更趋明显，好城市及好房子项目继续保持较好去化。对于北京来说，上半年楼市整体表现平稳，但不同项目也存在很大区别，“从各区新房市场来看，朝阳、昌平、海淀、顺义、丰台新房销售面积均超过25万平方米，是主力区域。从热销项目可以看到，区位配套较好的高品质改善楼盘去化较好。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;成交上扬背后&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;站在售楼处沙盘前，董女士终于签下了心仪已久的改善型住宅认购书。就在一周前，她位于北京市朝阳区定福庄附近的一居室以高出预期3%~5%的价格火速成交，一周时间完成“卖旧买新”的置换操作，成为北京房地产市场流动性提升的鲜活注脚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;董女士已年逾六旬，她告诉记者，“卖掉的这套房子建于上个世纪90年代初，属于典型的‘老破小’。由于没有电梯，家在4楼，随着年龄越来越大，上下楼越来越费劲；加上住了30多年老房子，也想改善一下居住环境。于是，从去年中旬便下定决心置换，但是房子挂出近3个月后问询者一直寥寥。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“去年9月之后，看房人就多了起来，不过由于价格因素一直没有达成协议。直到4月底，买家第一次来看房就决定买下，连价格都没怎么谈，唯一的要求就是家具和家电一同打包出售。”董女士并没有研究过楼市，但在她看来，购房人的快速决断或许是北京房地产市场回暖的表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受此影响，卖房后的董女士选择加快速购置新房，并同样在第一次走进某新房楼盘后签下了认购书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样快速完成购房的案例在今年上半年的北京楼市并不罕见。一名北京市朝阳区的房产中介机构人士告诉记者，“不少老业主卖旧房就是为了买新房来改善居住环境，所以一旦有人出手就会较快达成协议；不少刚需客户则是判断价格已经触底，购买后也不会对生活造成太大负担而选择此时买房。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“通常一季度，尤其是3月份是成交高峰，之后会趋于回落。不过，今年二季度的成交情况却较为平稳。”上述房产中介机构人士向记者坦言，就我们区域而言，目前的购房客户中，“90后”的刚需客户占比较大，看房效率也比较高，有不少看房两天就决定购买的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不少新盘销售人员在接受记者采访时也表示，2025年上半年市场明显活跃了起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“仅‘五一’期间，龙湖·观萃北京项目就销售了28套，约1.54亿元”“招商序开放5天有2000多组客户到访，5月4日正式启动冻资，首日冻资已超过160组”“嘉华天珺5天累计吸引到访客户超500组，新增认购17套。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据中指研究院数据，从各月情况来看，北京3月出现“小阳春”行情，当月新房成交面积同比增长近5成，二季度房地产市场延续修复态势，成交同比增长15%。二手房成交保持较高活跃度，5月以来市场热度略有下降，但整体保持平稳，6月北京二手住宅成交1.5万套，相比去年同期微增1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;楼市分化更趋明显&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;成交量上扬背后，“以价换量”态势也在持续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据国家统计局数据，今年4月~6月，北京二手房价格已连续3个月环比下跌，6月二手房价格同比去年同期下跌5.17%；5~6月，北京新房价格也连续2个月环比下跌，6月新房价格同比去年同期下跌4.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在新房市场上，分化则更趋明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据公开数据，和樾望雲项目在今年上半年实现了87.33亿元的成交金额和8.3万平方米的成交面积，是2025年上半年北京楼市销售金额和销售面积的“双冠军”；和樾玉鸣、颐海澐颂项目也分别销售了58.35亿元和54.35亿元。详细来看，上述3个项目的定位都是位于北京市海淀区的高端楼盘。和樾望雲、和樾玉鸣的参考均价都在10万元以上/平方米，颐海澐颂的参考均价也为9.3万元/平方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年上半年，存在争议项目也不少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京市朝阳区某项目本该在5月底开盘，却传出了“由于认筹不足，延期开盘”的消息，到了6月，该项目开盘即官宣销售了21亿元，又被质疑真实网签仅42套，销售额应为4.4亿元，与宣传不符。截至7月初，位于北京市大兴区西红门的某项目开盘后千余套房子只卖了个零头，成交额3.25亿元，为了向“好房子”靠拢，该项目主动调整设计方案，又遭遇了退房；大兴区的另一项目取证快9个月，项目累计网签189套，去化率仅26.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，曹晶晶表示，目前北京市场刚需普遍通过购买二手房解决居住问题，今年前5个月500万元以下二手房成交占比超6成。而新房产品则转向满足改善性需求，房企通过优质地块获取及产品力提升，实现与二手房的差异化竞争。上半年，北京分总价段新房成交来看，1000万~2000万元新房成交量保持较快增长，成交套数同比增长近9成，占比从2024年的12%提升至约19%，高端改善需求继续支撑新房市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，北京在2月发布了《北京市平原多点地区“好房子”规划管理相关技术要点（试行）》。此后，各项目积极响应北京“好房子”政策对居住品质提升的号召，后续的新房项目因此备受购房者关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“客户来到售楼处之后，会主动向置业顾问询问得房率是多少。” 北京某商品房项目策划经理在接受采访时表示，“好房子”新规的出台让相关咨询变得多了起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有意向购房者告诉中国房地产报记者，“好房子”新规出台后，就开始关注此类新房，并着手置换。“我认为，在新的标准下这类符合新规的房子居住会更舒适，得房率也会更高，未来的流通性也就会更好。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中原地产首席分析师张大伟认为，新房成交分化更明显，“好房子”的供应预期影响了新房的价格，成交量集中在少数热点项目，部分郊区房源在春节后出现了明显的价格调整。目前，北京市新房去化周期为28.5个月，主要受远郊高库存板块拖累，但核心区库存紧张，如海淀区上半年供应超4000套，但仍供不应求。库存高企区域如房山、密云或通过降价等方式去化，价格承压。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原标题：有项目卖出87亿元，有项目去化不足3成：北京楼市博弈丨特稿）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 00:32:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752971079585_YaZTYB_1752971079785.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31223557</guid></item><item><title>明日之星排球争霸赛中国队夺冠，年轻球员需要这样的历练舞台</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31221541</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月19日的上海卢湾体育馆气氛火热，在这片球场，观众们见证了青春汗水的挥洒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经过四局激战，中国U21女排以3比1战胜荷兰青年女排，收获了本届赛事的冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在同一天的铜牌战中，上海U21女排则击败越南女排收获季军。越南女排、法国青年女排、斯洛文尼亚青年女排、巴西包鲁U21女排、加拿大青年女排分列第4至8名。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752943261331_CKri7k_1752943363833.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353220819"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中国U21女排斩获冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;力克荷兰赢下赛事冠军&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在19日的多场激烈交锋之后，赛事的最终成绩尘埃落定，前三名球队中，来自中国的队伍占据了金牌与铜牌两席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;个人奖项方面，中国队选手赵喆熙荣获最有价值球员，上海队选手王音迪荣获最佳主攻，唐懿轩荣获最佳副攻，最佳教练的荣誉则归属于中国队主教练谢激扬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在谢激扬教练看来，这场决赛的胜利来得颇为不易。前两局中国U21女排抓住对手失误较多的机会，以25比18、25比16先胜两局，但随后就在第三局遭遇了阻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“第三局对手一上来发球就冲得很厉害。”他对记者分析道，“而我们这边则打得有点太着急，后来我也鼓励队员们调整好心态，把第四局比赛打好。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752943276282_TcZx1a_1752943386071.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353220820"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中国U21女排3比1击败荷兰青年女排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;好在，在第三局14比25失利的情况下，中国U21女排成功稳住了心态，第四局顶住了对手的攻势，以25比23锁定胜局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拿下赛点后，中国队选手拥抱在一起呼喊着庆祝胜利，而这样的激烈对抗，也正是球队所希望看到的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这项比赛对我们来说非常具有锻炼意义。”谢激扬直言，“对手实力非常强，有六支是国外的队伍。对于我们U21的姑娘们来说是很好的锻炼和热身，也是一个非常好的平台。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752943324799_jEx45t_1752943409935.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353220821"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;上海U21女排收获季军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;高水平比赛锻炼是宝贵资源&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年8月将举行U21女排世锦赛，收获明日之星排球赛冠军后，中国U21女排也会立刻投入对这项赛事的冲刺备战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“接下来我们会继续训练，把比赛中暴露出的问题去加以改进，弥补短板，提升球员的技术。对于我们这支队伍而言，除了完成好自身的比赛任务，还要全力为成年国家队输送人才。”谢激扬表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然还是一项非常年轻的赛事，但明日之星排球争霸赛对于年轻选手的锻炼价值已经得到了业界的认可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如去年获得首届赛事最佳二传荣誉的张籽萱，如今就已经在代表中国女排征战世界女排联赛，并用亮眼的发挥帮助球队闯进了总决赛阶段的比赛。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752943271262_ESCSYm_1752943430435.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353220822"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;明日之星排球争霸赛为年轻选手提供了高水平的锻炼舞台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接受采访时，荷兰青年女排队长皮帕·莫雷纳就认为，对于年轻选手来说，高水平比赛的锻炼是最为宝贵的资源，“尽量多参加比赛，这对我们来说非常重要。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海U21女子排球队主教练、前国手张磊也坦言，“很多时候年轻选手在平时训练中能力很强，但因为阅历不足，导致在场上关键时刻心理负担很大，技术无法正常发挥，这就需要比赛去积累经验。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经过两届比赛的圆满举办，明日之星排球争霸赛的比赛质量与锻炼效果有目共睹。在未来，赛事还将继续对标世界一流青少年排球赛事，打造具备国际知名度的自主赛事品牌。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 00:32:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752943352459_hphenp_1752943352839.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31221541</guid></item><item><title>5%，消费潜力持续释放</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31223555</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;








&lt;/body&gt;
</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 00:21:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752971471462_1D5Bnr_1752971471719.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31223555</guid></item><item><title>县域旅游火热 带动文旅新消费</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31223554</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="content_area" id="content_area"&gt;
                    
                        &lt;p&gt;&lt;span id="myFlash"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;央视网消息&lt;/strong&gt;（新闻联播）：随着暑期旅游的逐渐升温，各地一些小县城凭借着独特的风土人情、完善的交通网络等优势，也成为不少游客的热门选择。&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p2.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/07/19/2025071920095876553.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在江苏常熟的虞山脚下，升级改造后的常熟博物馆在这个暑期重新开放，馆内2万多件文物藏品吸引不少游客前来参观打卡。当地还推出了虞山徒步线路和轻越野赛事，以文化体验和体育运动的差异化组合激活全域旅游。在湖南浏阳，绚丽烟花以“中式美学”为灵感精彩绽放，“烟花+多媒体艺术”等表现形式，使浏阳烟花从节庆传统消费品转型升级为文化艺术表达的新载体。&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p2.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/07/19/2025071920101081868.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，国家综合立体交通网主骨架已经覆盖全国超过80%的县，交通网络的不断完善让县域旅游更加通畅。在云南，随着铁路和公路网络的建设，带火了迪庆州的不少小县城。在维西傈僳族自治县，不仅有“阿尺木刮”歌舞、傈僳族刺绣等非遗技艺，滇金丝猴国家公园也全面升级，游客可深入海拔3000米的原始森林，感受与“雪山精灵”面对面的独特魅力。在山东荣成，为迎接暑期旅游旺季，当地依托威海千里山海自驾旅游公路，将岛、滩、泉、湾“串珠成链”，为市民游客提供更加舒适的体验。在新疆阿勒泰，全长209公里的阿禾公路，将阿勒泰市与“童话雪乡”禾木村的车程从6小时缩短至3小时，串联起七种地貌，成为撬动北疆旅游经济的新支点。自上月底双向车道正式开通以来，阿禾公路车流量已接近3万辆次，旅游人数超10万人次。&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p5.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/07/19/2025071920102577330.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在线旅游平台数据显示，今年暑期县域民宿订单同比增长76.5%，排名前50的热门景区中30%位于县域地区；县域城市旅游订单同比增长27%。&lt;/p&gt;
                    
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 00:21:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752971585352_f4D6C8_1752971585616.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31223554</guid></item><item><title>年中经济观察丨持续激发民营经济生机活力</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31223553</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="app"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 00:21:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752971680852_ZSD8Td_1752971681124.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31223553</guid></item><item><title>体坛联播｜宫鲁鸣指出女篮防守问题，拉什福德租借加盟巴萨</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31223508</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752963532786_PMzwjZ_1752964053479.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353249787"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;拉什福德新赛季将身披巴萨战袍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;拉什福德将租借加盟巴萨&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月19日，知名转会专家罗马诺透露，拉什福德即将租借加盟巴萨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗马诺表示：“拉什福德加盟巴萨，各方已达成原则性口头协议，巴萨计划在未来几天安排体检，转会形式为租借+买断选项，具体细节即将敲定，随后曼联将批准球员前往西班牙。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗马诺还透露，巴萨主帅弗里克非常欣赏拉什福德，原本冬窗就想签下他，而球员本人也只愿意去巴萨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，多家媒体也报道了此事。《每日邮报》称，巴萨将会承担拉什福德在租借期内每周31.5万英镑的薪资，明年夏天租借期满之后，巴萨如果要彻底买断拉什福德需要支付约4000万英镑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科贝电台则透露，拉什福德接下来的行程也基本确定，在巴塞罗那进行体检后，他就会参加全队合练，并迎来正式亮相。下周四，拉什福德会随巴萨全队启程参加亚洲行。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752963586316_WptYe1_1752964053376.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353249786"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;宫鲁鸣赛后指出防守上的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;宫鲁鸣：中国女篮“双塔”存在漏洞&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月19日，中国女篮以81比90不敌日本女篮无缘决赛，将与韩国女篮争夺季军，赛后中国女篮主教练宫鲁鸣坦言“双塔”存在漏洞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“很遗憾今天这场球没有赢下来，今天我们的队员很努力，也非常想拿下这场比赛。”谈及本场失利，宫鲁鸣表示对控制对方三分球赛前做了布置，但从临场情况来看，在“双塔”的阵容安排下还是有一些漏洞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“有时候防得好，有时候就对不上人。对方的三分有很大威胁，给我们制造了很多麻烦。”本场比赛，日本队三分球出手34次，命中16记；而中国队只投中6记三分球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“未来我们的‘双塔’或是‘一高四小’阵容，怎么去适应这种快速打法，我们会吸取经验，认真想办法来弥补这个问题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴黎奥运会后，中国女篮进入新老交替期，既有杨力维、黄思静、王思雨等老将坚守，也有张子宇等新人涌现。宫鲁鸣表示，球队会不断总结经验教训。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;球员韩旭也接受了媒体采访，“虽然说心情很沮丧，但是我们永远都不会放弃。接下来我们还有一场比赛，我们会全力以赴地去拼下每一个球。回去以后我们会好好总结，以更加饱满的精神面貌去训练，去提高自己，去提高整个队伍。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752963727645_F7yZXd_1752964053361.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353249784"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;纽卡斯尔为伊萨克标价1.5亿英镑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;埃迪·豪：相信伊萨克新赛季会留在纽卡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月19日，纽卡斯尔与凯尔特人的友谊赛后，纽卡主帅埃迪·豪在接受采访时表示，他相信赛季开始时头号前锋伊萨克还会留在队中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场友谊赛纽卡斯尔遭遇0比4惨败，伊萨克没有登场，甚至没有出现在场边，这让外界浮想联翩，毕竟他目前是整个欧洲最受追捧的前锋，夏季转会窗与许多豪门传出绯闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于伊萨克没有来到现场，埃迪·豪表示，“目前没有买家正式接触过球员，我和伊萨克聊过，我尊重球员的职业生涯，也深知其十分短暂。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们当然希望他继续留下来，他喜欢这里的球员、工作人员和球队，我和他之间从未有过任何问题，我相信赛季开始的时候他还会在这里，我也非常确定伊萨克会随队前往新加坡和韩国，并参加在那里的比赛。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，为了留住伊萨克，纽卡斯尔为其标出了高达1.5亿英镑的高价，如果有俱乐部为这个价码买单，将创造英国俱乐部历史上的转会费纪录。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752963668610_wtjHBB_1752964053305.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353249785"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;徐汇妍创造历史。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;徐汇妍获世锦赛花游女子单人技术自选金牌&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月19日，游泳世锦赛花游女子单人技术自选决赛，中国选手徐汇妍夺得金牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;徐汇妍272.9917分的成绩领先主要竞争者汗多什卡和卡萨斯都有10分优势，这也是中国国家队本届世锦赛的首枚金牌。这一刻，中国花游的历史再次被改写。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“之前没有敢想的画面，现在出现在我的面前。”赛后徐汇妍难掩兴奋之情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;18日的预赛后，徐汇妍提到泳池里的水温较平日在国内训练时的水温要低，但她在比赛中还是以265.8984的总分排名第一，对此，徐汇妍表示这对她来说既是压力也是动力，“希望自己能发挥出应有的水平，把训练的东西都做出来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接下来，等待徐汇妍的还有单人自由自选和集体项目。她坦言，即使已经有了一枚金牌，也不会感到压力减轻很多，但她也不会去想要赢多少枚奖牌。“比一场，是一场。”徐汇妍说，她只专注于做好每一个动作。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752963896859_wWw2w5_1752964017432.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353249779"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;刘大炜强势逆转比赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;汇丰青少年青岛站落幕，男子B组刘大炜捧杯&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月18日，由中国高尔夫球协会主办的一级三档比赛——汇丰全国青少年高尔夫球冠军赛青岛站在青岛华山国际乡村俱乐部结束全部三天的比拼，见证了各组别冠军球员的诞生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李嘉和、霍旭冉赢得男女A组的胜利，男子B组刘大炜67杆强势逆转捧杯，男子D组马嘉骏通过加洞赛绝杀称王。男子C组杨皓泽与女子C组徐逸菡夺冠，并斩获MVP大奖。获得道德风尚奖的是男子C组杨泰歌和女子D组王家美。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;男子B组的争夺最为惊心动魄，刘大炜火力全开，全场抓下7只小鸟，吞下两个柏忌，交出67杆（-5）后完成逆袭，以一杆优势、总成绩220杆（+4）获得胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于当天较早出发，所以刘大炜提交完成绩后便留在计分处等待着领先组王帝博收官18洞的成绩，看是否需要进入加洞。得知王帝博吞下柏忌，自己获胜后，刘大炜激动地跳了起来，“真的没想到自己今天能打得这么好，运气也给力。出发前我想着前两轮都没打好，今天要尽力表现，结果一路追赶赢得了冠军，太开心了。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 00:20:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752964257042_bsFsA5_1752964257820.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31223508</guid></item><item><title>日本参院选战今日开启，“日本人优先”民粹势力或冲击石破政权</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31220764</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;盛夏的东京街头，参议院选举布告栏上贴满五颜六色的候选人海报，激战空前。各党候选人在高温下奔走，日本首相、执政党自由民主党总裁石破茂连日来在多地拉票，多次言及“这是最严峻的战斗，请大家帮忙”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月20日，日本国会第27届参议院选举进行投票。此次选举被视为左右石破茂内阁命运的一次考验，其支持率已降至执政以来最低值。在去年10月举行的国会众议院选举中，自民党和公明党组成的执政联盟席位未过半数，成为少数派执政。石破茂将执政联盟掌握过半议席定为参议院选举的“胜负线”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本参议院共有248个议席，议员任期六年，每三年改选一半。今年选举要角逐125个议席，包括到期改选的124个议席和1个补选议席。目前自民和公明两党在非改选议席中共拥有75席。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752923829498_db2bej_1752923840698.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353211289"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年7月19日，日本东京银座，日本参议院选举前一天，民众在听取一名政客的演讲。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“猴子摔下树还是猴子，但政客一旦落选就成了普通人。”当选和连任是政客最优先的考量。东京居民长井对澎湃新闻（www.thapaper.cn）谈起日本这句俗语说，“物价上涨在动摇我们的生活根基，竞选话语令人鼓舞，但政界有多少决心真正面对国民的生活？” “总觉得民众的生活与政治话语之间，存在着某种错位。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举，应对物价上涨和提升经济景气度成为重要竞选议题。石破茂把加薪作为首要竞选承诺，并计划向日本全民发放现金补贴。在野党纷纷提出减税或废除消费税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，成立仅5年的右翼政党“参政党”在选战中喊出了“日本人优先”的主张，要求严格管理外国人，在日本国内引起不小的反响。日本政府7月15日新设“与外国人有序共生社会推进室”，作为执政党在选前的迅速回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着“外国人问题”在社交媒体上发酵，出现了针对外国人的大量负面言论和虚假信息，不少人担心“排外情绪”在政治议程的加持下升温。而许多在日外国人的实际感受与网络舆论呈现的敌意存在温差。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752923819469_x3RNwN_1752923840730.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353211291"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年7月19日，日本东北部宫城县仙台市，日本首相、执政党自由民主党总裁石破茂在参议院选举前一天发表街头演说。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“省着吃米”，政客“撒钱”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长井搬到东京都北区生活了快十年，一家四口很喜欢这个有着浓厚烟火气的生活区，公寓周边就有商店街，既有便宜好吃的熟食店和蔬果店，也有种类齐全的杂货店，每天在小店里随手买上一些食材就能完成一日三餐。但长井告诉澎湃新闻，今年食品涨价更为显著，要多逛几家超市寻找打折和特价商品， “无法像过去那样轻松地购物了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消费物价指数（CPI）从去年12月开始连续6个月以超过3%的增长率上升，主要是生鲜以外的食品价格上涨，尤其是大米。被称为“令和米骚动”的米价飙升，从去年底开始冲击日本，直到今年春天政府投放储备米，才抑制住飙升的价格曲线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;令长井感到震惊的是，农林水产省长年维持“减耕”政策，也就是人为限制粮食生产以维持高米价。结果，仅仅因为大米供需相差几十万吨，人们就陷入了“省着吃米”的境地。“关于粮食的问题竟充满政治算计，而民众对此却毫不知情。”她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大米危机带动物价持续上涨，石破茂7月初宣布将改变大米政策，2025年起增产大米。听到这个消息，长井稍微松了口气，但心生疑问：“为什么之前一直放任不管呢？”她近期还看到“日本年度税收连续5年创新高”的新闻，“税收创历史新高，为什么我们的餐桌却日渐拮据？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长井回顾疫情后的家庭开支，日用品购物账单增加，除了大米、蔬菜、鸡蛋等农产品支出增加之外，咖啡豆、巧克力等商品也出现价格翻番的情况。而长井夫妇的收入增幅却非常小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了节省开支，长井在超市特价日批量囤积食品，减少外出就餐，推迟电子产品的更新换代……她笑称，有一个简单的节俭妙招——“避免空腹购物”。她认为，重要的是养成节俭意识，并希望在这种意识下进行更多储蓄，因为对涨薪不抱太高的期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石破茂7月3日在神户市发表演讲时强调：“我们必须不惜一切代价实现超越物价涨幅的工资增长。明年将进一步大幅提升薪资水平。” 他强调，“加薪才是增长战略的核心。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年度日本最低工资标准创下历史新高，全国平均时薪达1055日元（约合人民币51元），较上年度提升51日元。针对2025年度的调整，明治安田综合研究所经济学家前田和孝预测，平均时薪将再增57日元，有望超越本年度涨幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而据《产经新闻》报道，不少企业经营者坦言，对设定的目标过高感到困惑。日本经济团体联合会会长筒井义信表示：“需结合中小企业生产率提升、政府支援政策及全社会价格传导机制的建立，多管齐下才能提高可行性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有分析认为，在未能实现充分的价格传导和生产率提升前，企业可能要通过裁员维持经营。此外，持续的通胀压力会抑制消费，逐渐侵蚀企业利润率，并限制企业提高工资的能力，这可能会破坏政策制定者所追求的工资和物价上涨的良性循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除加薪之外，自民党还在参议院选举公约中提出，向日本全民发放2万-4万日元的现金。与自民党联合执政的公明党也推出减税与补贴的组合拳来应对物价上涨。在野党则普遍将消费税减税纳入参议院选举公约。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本前首相、立宪民主党党首野田佳彦在6月的党首辩论会上问：“自民党和公明党都承诺发放福利，这难道不是‘撒钱’吗？”国民民主党党首玉木雄一郎也提出相同的质疑。对此，石破茂回应：“所谓撒钱政策，是指既不设定核心重点、又缺乏优先级的政策提案。从某种意义上说，（在野党的方案）已接近这种性质。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4年前，在自民党总裁选举与众议院选举预热期间，朝野提出了数十万亿日元规模的经济对策和消费税减税提案。时任财务省事务次官矢野康治在2021年10月发文警告称，日本财政的现状就像“泰坦尼克号正驶向冰山”，批评政客提出的各种财政政策就像“撒钱大战”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《朝日新闻》报道指出，2023年日本政府债务占GDP的比重高达240%，在可比较的172个国家和地区中垫底。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管加薪、发钱和降低消费税确实是民众所期待的，但长井表示：“这些承诺在选举后将如何兑现呢？政策落地好像又是另外一回事了。”有分析指出，目前少数派执政的局面下，在制定2025年度预算时，如果在野党团结一致要求减税，很可能以某种形式实现，但他们只是在参议院选举期间提出要求而已，选民对这种做法见怪不怪。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752923824377_kJPPSh_1752923840837.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353211290"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年7月19日，日本新潟，日本主要反对党立宪民主党党首野田佳彦在参议院选举前一天发表街头演说。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“日本人优先”声音中的现实参差&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次参议院选举，东京都选区的竞争异常激烈，32名候选人争夺7个席位，候选人通过选举车和街头演讲展开攻势。长井夫妇对自己居住的选区候选人知之甚少，但表示会根据党派去投票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以“政治冷感”著称的日本选民对选举的关注度向来不高，从1992年开始，参议院选举的投票率连续12次低于60%，3年前的上一届参议院选举投票率为52.05%。本次选举的投票率有望上升，截至本月13日的10天之内，提前投票的人数约为988万人，约占全国选民的9%，较上次同期增加约27%。日本总务省19日表示，截至18日，日本已经有超过2145万人进行了参议院选举的提前投票，创下历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了日本国民之外，这次参议院选举也引发了许多在日外国人的关注。新兴右翼政党“参政党”打出“日本人优先”的口号，使“外国人问题”进入舆论中心。“参政党”主张反对“过度接收外国人”、严格限制外国人购买土地不动产、谨慎审查外资企业收购及基础设施投资、重新审视历史教育和制定新宪法等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“参政党”仅在1个改选选区参选，其目标是斩获6个议席。日媒13日的民调显示，包括地方选区在内，该党有望获得超过10个议席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本同志社大学政治学教授吉田彻对彭博社表示，“参政党”将成为日本反全球化主义政党的先驱案例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“日本人优先”的声音也引发了关于社会分裂或破坏多样性的讨论，而“参政党”党首神谷宗幣澄清说，“日本人优先”只是竞选期间使用的口号，并不想煽动仇外情绪。本月初，在东京街头的一场竞选演讲中，抗议者手持标语牌，上面写着“人类不分第一第二”、“‘日本人优先'就是煽动歧视，我坚决反对”等口号，反驳“参政党”的排外言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近来，许多在日华人明显感受到，针对外国人群体的讨论越来越多，这与外国游客、留学生以及永居者增加密不可分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在福冈生活的一名中国导游对澎湃新闻表示，明显感觉到外国游客比疫情前还多，对当地经济的刺激作用非常明显，尤其是餐饮业、酒店业和零售业，因为游客回流开始复苏。与此同时，社会上对于“外国人”的讨论变多了，尤其是在社交媒体上有一些不太友善的声音。“但在现实生活中，日本大多数人对外国人很有礼貌、很温和。尤其是在福冈这样游客很多的城市，大家对外国人已经非常习惯了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早在2003年日本就提出“观光立国”战略，石破政府设定了到2030年使访日游客达到6000万人、消费额达到15万亿日元的目标。2024年，访日国际游客数量达到约3687万人，消费额达到81395亿日元，均创历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过度旅游也对日本构成了重大挑战，尤其是游客集中的热门目的地面临交通拥挤、噪音污染和废物管理等挑战。日本政府在2024财年补充预算中，拨款158.2亿日元用于“防止和缓解过度旅游并改善外国游客接待环境的应急措施”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本社交平台上，有关外国人欠缴国民健康保险以及留学生获得优待的帖子广泛传播。“我无法接受当前的外国人优待政策。”东京选区的“参政党”新人候选人Saya在12日的街头演讲中如此开场，并声称“中国硕士留学生一年能拿到290万日元（约合人民币13万元）”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《东京新闻》称，演讲中提到的“向中国人发放290万日元”，很可能是指日本政府为支持优秀学生专注科研而设立的“次世代研究者挑战研究计划（SPRING）”。日本文部科学省人才政策课澄清：“这并非优待特定国家的制度。”虽然中国留学生占比较高，但其他国家的留学生同样受惠，且60%的受资助者是日本人。尽管如此，类似谣言仍在社交网络发酵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张张2019年到日本东京留学，从语言学校读到大学本科毕业，进而攻读硕士。她向澎湃新闻介绍，从2020年到现在，她获得的直接发放的非税补贴共有20万日元左右，医疗费用总额的70%由国民医疗保险负担，个人支付30%。她指出，近年来的政策明显感受到日本对留学生和外国人才的渴求，这些优待和保险也是吸引大家赴日的一种宣传。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多位在日留学和生活的中国人告诉澎湃新闻，在日本多年未遭受过歧视，而是能感到日本对外国人的接受度和包容度越来越高。他们认为，社交平台上的话题发酵可能与选举有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日媒报道指出，在物价高涨、民众不满情绪蔓延的背景下，“参政党”通过炒作“外国人特权”议题，吸引部分对石破茂政府失望的保守派选民，类似策略与欧美右翼政党的排外政策如出一辙。自民党和公明党执政联盟或将受到这类民粹议题的冲击。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 00:16:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752923924570_xeJAp1_1752923924758.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31220764</guid></item><item><title>观察｜总统专车因掺水汽油抛锚背后：伊朗的经济危机与派系交锋</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31220261</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;尽管“十二日战争”已经过去了一月有余，但这场地区军事冲突的“叙事之争”在伊朗内部愈演愈烈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;核心争论和对立点之一是围绕如何处理与西方国家关系这一旷日持久的分歧，连日来，改革派和强硬保守派之间的交锋乃至相互指责已然白热化。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752945495310_ZWyH2d_1752945499649.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353220840"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;伊朗总统佩泽希齐扬&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深陷风暴眼中央的无疑是伊朗温和改革派总统佩泽希齐扬，近期关于他的报道频繁引发舆论关注。据参考消息网17日报道，佩泽希齐扬16日在德黑兰主持内阁会议时首次承认，伊朗在与以色列的战争中存在“根本性”安全失误。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道称，这种自我批评在伊朗极其罕见。佩泽希齐扬还强调了人民在战争中至关重要的作用，称必须重视人民、非政府组织以及其他私营和公共部门的参与，维系人民与政府的团结一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同样不同寻常的是，总部设在海外的伊朗国际电视台（iranintl）17日引述政府官员穆斯塔法·莫拉维的话，报道了伊朗总统车队3辆汽车日前皆因加注了掺水汽油抛锚，导致现年70岁的佩泽希齐扬被迫打出租车完成公务行程的尴尬一幕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“由于大量补贴，伊朗保持着世界上最低的零售燃料价格之一，但制裁和老化的基础设施使其越来越难以维持燃料质量和供应。”报道进一步揭示了伊朗日常生活“能源线”的窘境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;短暂团结，走向“激烈权力斗争”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日前，伊朗议员、前驻阿富汗大使阿博尔法兹·佐赫雷万德一段激烈指责佩泽希齐扬的短视频在社交媒体上疯转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“佩泽希齐扬政府将在其任期结束前终结伊斯兰革命。”他在视频中甚至指责佩泽希齐扬“越权”，“他们认为，通过结束革命并终结哈梅内伊的统治，可以开启一个新时代，并加入《亚伯拉罕协议》。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上周接受美国保守派媒体名人塔克·卡尔森采访时，佩泽希齐扬“对特朗普的军事打击行动（立场态度）没有硬杠”，“愿意谈判”的温和表态激怒了强硬派议员们，超过30名议员呼吁他辞职。“我们仍然相信外交的窗口是敞开的，我们将认真地走这条和平道路。”佩泽希齐扬14日在社交平台X上重申了立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对“十二日战争”激发的伊朗政权体制未来走向的路径之争，“伊朗强硬派重燃了与改革派政客之间的激烈权力斗争。”英国《金融时报》16日刊文写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“爆炸后的尘埃尚未落定，但两极分化的声音比导弹爆炸更响亮。”伊朗政府前发言人、总统助理阿里·拉比埃7月10日在改革派媒体《信任报》（Etemad Daily）上如此描述道，“让我们防止社会分裂——这正是侵略者想要的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场持续12天的以伊战争一度激发伊朗国内短暂的团结呼声。以色列上月突然发动的袭击造成包括大量平民在内的1062名伊朗人死亡，包括一些反对派知名异见人士在内也强烈谴责以色列和美国的侵略行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在“十二日战争”刚结束不久，有长期关注伊朗国内政治精英不同派系的中东观察家一度提出，在伊斯兰革命卫队多位高级领导人遇刺，该国保守派和强硬派及其政策主张遭到削弱的情况下，政治体制面临重塑转型的一种可能性，即改革派崛起，占据关键权力位置，他们主张将国家优先事项转向国内，专注于发展和社会正义，而非将国家资源耗费在代价高昂的地区冲突中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“内部异见的迹象日益增多。”出生于德黑兰的美国华盛顿中东研究所的高级研究员和伊朗项目创始主任亚历克斯·瓦坦卡一直密切追踪军事冲突——尤其是美国战略轰炸机参与行动——给伊朗政权稳定性在内部带来的冲击，他在伊以6月24日停火前一天便提醒外界注意，当时的一大背景和明显动向是，德黑兰针对“渗透事件”大举展开抓捕，打击以色列间谍网络，数日内总计逮捕700多人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗务实派和温和派人士警告不要将伊朗人民视为“第五纵队”，相反，他们呼吁重新审视伊朗领导层与本国公民的互动方式。总统高级顾问、前政府发言人阿里·拉比埃敦促国家媒体为“所有热爱伊朗的人”开放讨论空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一段时间之内，伊朗精英阶层内部和不同派别的媒体对于战争及国内局势的反思以及激烈争论显著增多。7月8日，伊朗改革派新闻网站Aftabnews刊发了180名有改革倾向的伊朗学者、经济学家，包括前总统鲁哈尼政府（温和保守派）时期的官员发布的联合声明，称这场战争是“一个代价高昂的提醒”，提醒人们伊朗治理的失败，并警告说，强硬派正在煽动敌意，冲突将给伊朗带来“灾难性后果”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该声明敦促佩泽希齐扬与美国和欧洲进行谈判，以防止再次发生冲突并“维护伊朗的领土完整”，此外，他们还呼吁现任政府修改财政政策并打击腐败，以恢复公众信任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗核科学家、前议员艾哈迈德·希尔扎德也发出了同样的警告，他呼吁采取更具包容性的方式，以调和在很大程度上被疏远的民众。“我们需要回归人民，确保他们在治理中参与合作。他们必须能够将政府视为自己的政府。”希尔扎德在改革派日报《阿尔曼·梅利》上撰文写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《金融时报》16日的文章认为，伊朗改革派不仅寻求影响外交关系，还寻求在国内进行彻底改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;匈牙利布达佩斯考文纽斯高等研究院（CIAS）当代亚洲研究中心教授拉斯洛·契斯曼近日观察认为，早在此次军事冲突之前，伊朗领导层已经面临其历史上最严重的政治和经济危机之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“近年来，伊朗社会日益分裂。”他和同事在7月15日发布于“地缘政治监测网站”的国别局势分析报告中写道，一个典型的例子就是能源危机，这个拥有世界最大石油和天然气储量的国家已开始每天停电两小时。与许多阿拉伯国家一样，伊朗试图通过补贴基本食品来维持社会稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《经济学人》在“十二日战争”后聚焦“伊朗战时经济的内部”，提供了一组战前已然“岌岌可危”的经济数据：十分之六的适龄劳动人口失业；物价在过年上涨了35%；约18%人口生活在世界银行的贫困线以下；尽管伊朗是天然气和石油出口大国，但官员们不得不燃烧低品级的炼油副产品——重油（mazut）来维持生计。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“强硬派既没有提供任何前进的方向，也缺乏公众支持。”《金融时报》引述伊朗改革派分析人士赛义德·雷拉兹的话批评道，“他们主要担心的不是意识形态，而是被排除在未来的任何美国协议之外。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;政治变化已现，走向更军事化和孤立？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊斯兰革命卫队下属的法尔斯通讯社11日驳斥了呼吁改革的“180人声明”，称其“政治上幼稚”且不过是“失败策略的重复”，声言美国已经被证明“不值得信任”，外交只会导致单方面的让步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同日，一名伊朗议员表示，由116名议员签署的一项法案要求政府为以伊战争后伊朗安全部队拨付更多资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥巴马政府时期参与伊核问题谈判的美国资深外交官艾伦·艾尔日前在一场线上研讨会上研判认为，最近的武装冲突可能会增强伊朗政权内部强硬派的力量，并提醒说，改革派只是“发挥着边缘性作用”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她认为，尽管以伊冲突之后“政治变化”已经出现了，但结果“可能会使现政权更加军事化、孤立和以安全为重”，这与包括总统在内的改革派系将获得影响力的预期相反。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“伊朗现政权没有立即改变的迹象，军事指挥官和政界人士仍然公开宣誓效忠（伊朗最高领袖）哈梅内伊。”她认为，伊斯兰革命卫队仍将在伊朗接下来的权力架构及潜在的变更过程中发挥实质性作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在不同派系间裂痕日益加剧之际，86岁的哈梅内伊7月16日再度露面，强调了国家团结对于稳定政权至关重要。他当天在会见司法部门官员时赞扬了伊朗人民对最近战争的应对，并强调了具有不同宗教信仰和对立政治观点的人们必须团结起来“保卫伊朗和政权”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“侵略者的计划是通过锁定伊朗关键人物和敏感设施，来削弱国家体制。”哈梅内伊在讲话中直指以色列在“十二日战争”中发动的袭击目标，旨在“煽动骚乱，并促使民众走上街头推翻（伊斯兰共和国）体制”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈梅内伊告诫伊朗官员不要发起“不必要的批评”和争论小问题。他说，伊朗外交官和军方在未来的道路上应“谨慎而精准”。“无论我们进入外交领域还是军事领域……我们都将以强势姿态进入。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;16日当天，伊朗议会发表声明称，只要先决条件未得到满足，伊朗就不应与美国重启核谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月15日，哈梅内伊重新任命3位高级神职人员为伊朗宪法监护委员会成员（由12名成员组成，其中6名宗教专家由最高领袖直接任命，另6名法学家由司法机构提名——编者注），该委员会在伊朗选举和立法中发挥关键作用，主要职能包括审查议会法案是否符合伊斯兰教义和宪法、监督总统及议会的选举合法性等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同一天，法国外长巴罗特表示，若无实质进展，欧洲将启动核协议“快速回弹机制”，恢复对伊朗的武器禁运及金融限制等制裁。此前，有消息传出，美国以及英国、法国、德国3个欧洲国家已同意将8月底定为达成协议的最后期限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗前议员、前议会外交政策与国家安全委员会主席赫什马托拉·法拉哈特皮舍指责伊朗外交官缺乏专业知识，并抨击强硬派散布他所谓的虚假言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“佩泽希齐扬总统必须停止其在外交政策上的消极态度，将国家利益从激进分子的手中拯救出来。”法拉哈特皮舍在伊朗温和改革派日报《Arman Melli》上撰文写道，严厉批评了2015年伊核问题全面协议及其签署者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗另一份改革派日报《东方报》（Shargh）援引分析师穆罕默德·伊拉尼的话警告称，伊朗将发生“政治地震”，外交大门将实际上关闭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈梅内伊的亲密顾问、前副总统穆罕默德·穆赫贝尔一度出面，明确表达了反对“攻击现任总统的行动和言论”， “（一些）伊朗政客和政治组织正试图挑战总统的政治能力。（这是）错误的举动。”温和保守派报纸《伊朗时代报》引述他的话写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“波斯湾国家如今正竞相实现经济现代化、数字化和多元化。大量投资涌入基础设施建设和人工智能领域。西方各国政府正押注于后意识形态时代的中东。”总部设在美国的伊朗国际电视台主播迈赫迪·帕潘奇近日发表评论文章，将伊朗内部的反思和权力角逐置于更广阔的视野加以观察，他也被称为报道伊朗事务“最犀利的声音之一”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一个转型后的伊朗或许正是该地区缺失的一块拼图。”他写道。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 00:16:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752945503818_4rM1Qf_1752945503966.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31220261</guid></item><item><title>经济日报：当歌声成为GDP</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31223533</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;这个夏天，越来越多演唱会开唱。当荧光棒的海洋随着乐声掀起阵阵波浪，当万人大合唱的声浪如山呼海啸直抵耳畔……在那一刻，无论是追忆炽热青春，还是感受音乐魅力，情绪会穿透整个场馆，直直打入每个人胸口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不只是年轻人的专利，演唱会的风吹向了更多群体。数据显示，2025年张学友重庆站首场购票观众中，40岁以上人群占比高达49.5%；2024年周华健、刘德华的巡回演唱会上，50岁及以上观演人群占比分别达到20.3%和10.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们为什么爱看演唱会？有人是因为一段深入人心的旋律，唤起关于某一时刻、某段境遇的回忆和感受；有人是为了自己喜欢的乐队和歌手，体验与其双向奔赴的快乐；有人是喜欢热烈奔放、轻松惬意的氛围感，获得难能可贵的情绪满足……情感驱动让演唱会市场成为文化消费热点。数据显示，2024年全国大型演唱会票房超260亿元，同比增长78.1%，是演出市场中最具吸引力和商业变现潜力的演出种类。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唱歌的人用情，听歌的人走心，很多歌迷散场后仍意犹未尽。在社交媒体上，歌迷除了表达对音乐的赞美，也在热切地讨论“演唱会结束后，哪里还能吃到火锅？”“周边酒店是否还有空房？”“哪里的夜宵好吃”……演唱会的影响力已溢出场馆，带来“乘数效应”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业界常用“1∶4.8”来描述演唱会对消费增长的推动力——每投入1元购买门票，就能带动同期周边消费4.8元，演唱会也因此被喻为“行走的GDP”。当歌声成为GDP，一头连着心潮澎湃的观众，一头连着文旅市场消费活力，反映了人民群众日益增长的精神文化需求，更展现出文化产业的带动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“为一场演出奔赴一座城市”已成常态，不少人选择在观演之余再来一场City Walk。当音乐回响融入深夜的餐厅、热闹的商圈、优美的景区，演唱会也就串联起酒店、商场、文旅等多元业态与场景，带动吃、住、行、游、购、娱等多个产业发展，既聚人气，也聚财气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有报告显示，2024年大型演唱会跨城观演比例为64.2%，除演出票房收入外，直接带动观众吃住行等综合消费超过2000亿元。这也说明，当文化体验与商业场景交融、与消费需求碰撞，文化便成为流量入口，为城市增添活力、创造更多发展可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;给城市注入“即时流量”，演唱会正重塑城市品牌形象。无人机列阵欢迎歌迷、交通上保驾护航、为持票歌迷赠送当地景区门票、餐饮住宿商家和大型商场提供消费优惠……在吸引演唱会、留住消费者这条“赛道”上，各个城市“上新”充满诚意的举措，不仅吸引了更多的观众和游客，也进一步加速了文旅融合，创造更多消费新场景。当然，演唱会不能是“一次性体验”，不同城市也要找到适合自身的演艺经济发展模式，让人们“因一场演唱会恋一座城”，让每一次奔赴都变成“下次还来”的约定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来一场想唱就唱的放歌，赴一场人山人海的约定，全场合唱时闪耀的手机灯光，已然汇成经济生活的星辰大海。让舞台真正成为情感联结之地，这场经济与文化的协奏曲才能持续唱响。最好的演唱会经济，不只是票房收入，而是让城市发展与人们的情感在歌声中实现同频共振。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 00:02:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752969162347_P75sCF_1752969162569.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31223533</guid></item><item><title>新华每日电讯头版聚焦：民营企业加快向“新”前进向“高”攀登</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31223515</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752965672122_pAki8G_1752965685478.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353249839"&gt;&lt;p&gt;民营经济是推进中国式现代化的生力军，是高质量发展的重要基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年上半年，政策给力、企业努力，广大民营企业保持定力、增强信心，以爱拼会赢的劲头奋勇向前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在火热的夏日，记者前往山东、福建、新疆等地一线调研，走进企业实验室、生产车间、仓库厂房，触摸民营企业发展的脉动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;追“新”攀“高”，民营经济活力凸显&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今年以来，订单充足，生产线一直保持满负荷生产。”在福建上杭的龙岩市宇恒环保科技有限公司车间，公司副总经理刘强说，2025年上半年产值达1874.7万元，同比增长47.85%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在，企业已经在谋划下一步发展。刘强介绍，公司还在不断加大投入，计划在2年内依托自产的铼酸铵，通过“还原+粉末冶金”等工艺，建成大型铼金属制品生产基地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;向“新”而行、以“新”求变。记者在调研中感受到，民营企业作为我国科技创新和产业创新的重要力量，正不断向更高水平进发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前，民营企业贡献了70%以上的技术创新成果，涵盖了80%以上的国家专精特新“小巨人”企业和90%以上的国家高新技术企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一系列数据印证着民营经济的发展活力：上半年，我国基础设施民间投资同比增长9.5%，制造业民间投资同比增长6.7%；今年前5个月，规模以上工业中小企业增加值同比增长8.0%；今年前两个季度的中国中小企业发展指数（SMEDI）均高于2023年和2024年同期水平……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谋在当下，把短板练成强项；立足长远，竞逐产业制高点、拓展市场新空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今年上半年，即便国际贸易环境变幻无常，我们的产品仍然有很强竞争力。”青岛瓷兴新材料有限公司董事长高裕昆说，公司凭借自主创新破解技术难关，成功打入全球氮化硅材料高端产业链。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，企业的氮化硅材料出口占比达到70%，都是高附加值类型出口。“企业将研发新一代的技术产品，继续扩大产能，争取在降成本的同时，把我们陶瓷技术提升到国际一流水平。”高裕昆说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年上半年的民营企业出口成绩单可圈可点，有力助推中国经济稳中向好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年上半年，民营企业进出口12.48万亿元，同比增长7.3%，占我国外贸比重达57.3%，较去年同期提升2.3个百分点。其中，出口同比增长6.6%，占我国外贸出口总量的50%，连续21个季度保持同比增长，增速领先整体外贸4.4个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;政策发力，多措并举促发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年年初，聚灿光电科技股份有限公司在江苏宿迁生产基地的砷化镓红黄光芯片项目正式投产。该项目总投资超10亿元，企业也凭此完成了对LED芯片的全色系布局，进一步提升了企业的技术优势与市场地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“项目建设过程中，宿迁经济技术开发区给了我们很多政策支持，包括减税降费、政策咨询、金融对接等方面，帮助很大。”聚灿光电董事、副总经理曹玉飞说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;聚焦破难点、通堵点、治痛点。今年以来，各级政府部门围绕优化环境、市场拓展、融资促进等方面持续加强政策供给。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在多个重点领域，国家推出总投资规模约3万亿元的优质项目；7部门联合推出15项科技金融政策举措，为科技创新提供全生命周期、全链条的金融服务；新版市场准入负面清单亮相，进一步放宽市场准入限制；多地发布促进民营经济高质量发展的实施方案、行动计划……一系列政策精准发力，为民营企业发展铺路架桥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政策入户、服务上门。德蓝水技术股份有限公司是国家级重点专精特新“小巨人”企业。不久前，国家税务总局乌鲁木齐高新区（新市区）税务局的税收服务团队走访该公司，并带去“税收健康体检报告”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这份报告是为我们公司‘量身’打造，有企业适用的税收优惠政策及享受方法，对梳理我们的财务账目有很大帮助。”该公司财务负责人李其坤说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家税务总局最新数据显示，今年前5个月，现行支持科技创新和制造业发展的主要政策减税降费及退税达6361亿元。在结构性减税降费政策有力推动下，我国科技创新与制造业高质量发展加快推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月20日，我国第一部专门关于民营经济发展的基础性法律——民营经济促进法施行，围绕公平竞争、投资融资促进、科技创新、规范经营、服务保障、权益保护等方面建立完善相关制度机制，持续优化稳定、公平、透明、可预期的民营经济发展环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法治筑基、政策支持、活水浇灌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资机构淡马锡中国区主席吴亦兵说，当前中国的一系列政策举措是系统性的改革举措。这些政策彼此呼应、相得益彰，已落地见效，更多效果还将持续释放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;拥抱未来，抢抓机遇勇向前&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;敢于主动作为，才能迎来更广阔发展空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在安徽合肥的长阳科技固态电池用功能膜基膜及深加工一体化项目基地内，繁忙的车间里，多条自动化生产线正在高速运行，隔膜原料经过一系列加工工序后，最终成为一卷卷薄膜——这是生产动力电池的关键核心材料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“公司用了3年多时间独家开发的新型湿法隔膜，在改善固态和半固态电池的循环寿命、电池容量、使用温度等方面有突破性提升，市场空间非常大。”长阳科技董事长金亚东说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;落子关键处、争做“弄潮儿”，更多民营企业捕捉产业发展新趋势，抢抓市场竞争主动权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今年上半年取得了不错的销售业绩，出口额达到1500万美元，现在还在加班加点交付海外订单。”童车生产企业山东祺月集团有限公司副总经理孙朝霞说，今年以来，企业加大力度拓展海外市场。目前，公司在中南美洲的客户数量由去年的3个增加到10多个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孙朝霞说，国内大市场的需求也为企业提供更多机遇，企业目标是在未来5年内，将国内市场销售占比提高到20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新机遇、新挑战、新空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“拼”字当头、“干”字铺路，一大批中国民营企业坚持创新发展，不断做优产品和服务，持续增强竞争力、开拓更大市场，在努力实现更好成长中，为中国经济发展增添更多新活力。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 19 Jul 2025 23:51:20 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752968580660_3F1zZ4_1752968580944.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31223515</guid></item><item><title>新华每日电讯：欧盟为何给中国“贴标签”？站得住脚吗？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31223521</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;近日，欧盟委员会主席冯德莱恩发表演讲，指责中国市场准入、补贴、政府采购、出口管制、产能过剩等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年是中欧建交50周年，双方近期将有重要政治议程。为何欧方在这样的关键时点，不去推动中欧关系，特别是中欧经贸关系，而是转头打起“中国牌”呢？欧方在给中方“贴标签”的同时，自己是否站得住脚？针对外界关切，记者采访了业内人士。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;欧盟打“中国牌”意欲何为？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在冯德莱恩发表涉华演讲后不久，当地时间7月12日，美国总统特朗普在社交媒体上宣布，将从8月1日起对欧盟和墨西哥征收30%关税。当地时间7月13日，欧盟委员会主席冯德莱恩却宣布，欧盟将推迟对美国的反制措施，延至8月初再做决定，试图争取最后的谈判窗口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国社会科学院欧洲研究所欧盟法研究室主任叶斌认为，欧方在年初表示希望加强中欧经贸关系，最近却对华频繁发起经贸摩擦，欧方领导人这种反复态度，不排除是通过打“中国牌”，试图在对美关税谈判中向美国示好，但结果并不如她所愿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不久前，法国国民议会欧洲事务委员会也通过了一份长达153页关于中欧关系的报告，直言不讳地批评欧盟的对华政策“过于依赖美国”，导致了某种“战争式的贸易对抗”，对欧洲来说弊大于利。报告呼吁法国和欧盟采取更独立的态度，与中国寻求更紧密合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;以“公平竞争”之名行“规则霸权”之实&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年6月，欧盟委员会宣布将实施国际采购工具（IPI）措施，禁止未来5年内中国医疗器械厂商参与欧盟500万欧元以上公共采购合同的招标。此外，即便非中国企业参与投标，若其所使用的中国制造产品及零部件在合同总价值中占比超过50%，亦将受到限制。该措施适用于欧盟全部成员国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，中方已发布对等反制措施，排除欧盟企业参与4500万元人民币以上医疗器械政府采购项目。但相关措施只针对自欧进口产品，在华欧企产品不受影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“欧盟本次调查指向‘中国部分政策鼓励国内医院采购国产设备’，欧方对中国政策的理解与市场情况并不相符。”一位从事对欧医疗器械出口的中国企业负责人说。中国医药保健品进出口商会数据也佐证了这一观点——医疗器械领域中国对欧长期处于贸易逆差，2024年中国自欧进口125亿美元，出口90亿美元。该负责人还表示，以西门子、飞利浦、GE医疗为代表的跨国巨头长期占据较大的中国市场份额，还通过在华本土化布局，全面享受与中国本土企业同等的政策待遇，其进口产品也享有较多便利政策，比如进口论证审批已简化为备案制，进博会提供对接平台等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不仅在公共采购领域，业内人士表示，近年来欧盟动作频频，利用国际经贸规则空白，创制了一系列单边工具，以“公平竞争”之名，行“规则霸权”之实，不断搞保护主义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在贸易领域，中国是欧盟贸易救济措施的主要目标国。记者从有关部门获悉，2024年，欧盟共发起25起贸易救济原审调查，涉华案件21起。2025年以来，欧盟对中国贸易救济措施强度、频率不断升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在投资和竞争等领域，2023年欧盟正式实施《外国补贴条例》（FSR），授权欧委会对在欧经营的外国企业获取的外国补贴进行调查。业内人士表示，2024年以来欧委会发起的5起深入调查中，其中4起针对中国企业，甚至还对一家企业实施了“黎明突袭搜查”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“欧盟对于企业补贴政策的认定实在太过宽泛，所以我们不得不作出放弃参与欧洲企业联合体投标的决定。”一家从事对欧出口贸易的企业负责人说，现在赴欧投资的成本和风险实在太高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业内人士普遍指出，欧方审查工具在法律形式上是中性的，表面上不针对特定国家，但是中国实际受到的影响最大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在绿色转型领域，以应对气候变化为名构筑绿色壁垒：碳边境调节机制（CBAM）开创“碳关税”先河，强制要求出口商提供碳排放及部分产业链核心数据；《电池与废电池法规》对电池全生命周期设置严苛的准入条件；《关键原材料法案》《电力市场改革法案》《净零工业法案》在绿色领域提供大量补贴的同时，对外国产品设置采购比例限制等措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在数字经济领域，欧盟以“数字规则”加强市场保护，依托《通用数据保护条例》《数字市场法》《数字服务法》等规则，加严对欧盟境内运营的数字企业监管，近年对苹果、Meta、速卖通等企业接连开出巨额罚单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“欧盟这些举措手段花样更加翻新、覆盖面更加广泛、做法更加隐蔽、歧视性更加强烈，突出显示了欧盟的‘新保护主义’苗头。”商务部国际贸易经济合作研究院欧洲研究所所长姚铃说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中欧经贸关系展现强大韧性，仍可探索合作之路&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对欧盟委员会主席冯德莱恩日前涉华负面言论，商务部新闻发言人何咏前已经强调，希望欧方能用更加全面、客观和积极的态度看待双方经贸关系，不应夸大分歧，而应多对话、少对抗、多合作、少保护，凡事多商量，少“贴标签”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在叶斌看来，中欧关系具有复杂性，欧盟对华政策具有两面性，合作与竞争并存将是新常态。扩大合作、正视竞争、管控摩擦，中欧在维护多边主义与自由贸易方面仍可探索合作之路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当前，中欧经贸关系发展虽遭遇困难，但仍具有强大韧性。”姚铃说，展望未来，中欧仍需在双边层面加强战略沟通，巩固伙伴关系定位，扩大相互开放和交流合作；在多边层面坚持多边主义，反对单边主义、保护主义，维护以世界贸易组织为核心、以规则为基础的多边贸易体制，加快世界贸易组织改革，携手应对气候变化等全球性挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国官方发布数据显示，中欧建交50年来，双方经贸合作优势互补，双边贸易额增长超过300倍。今年上半年，我国对欧盟进出口2.82万亿元，同比增长3.5%，平均每天进出口超过150亿元，相当于建交时一年的贸易值。上半年，欧盟占我国外贸总值的12.9%，稳居我第二大贸易伙伴地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体来看，上半年，我国对欧盟出口汽车零配件同比增长9.7%，从欧盟进口大型客车变速箱、车用柴油机同比分别增长40.8%、65.2%，自欧盟进口医疗保健品、箱包、首饰等占我同类产品进口比重都超过了六成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;双向投资方面，欧盟是中国重要的外资来源地和投资目的地。截至2025年5月，欧盟对华累计投资1543亿美元，其中1至5月同比增长1.1%。截至2025年5月，中国累计对欧盟直接投资1145亿美元，其中1至5月同比增长62.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年以来，奔驰、空客、赛诺菲、飞利浦等欧企CEO纷纷来华，深挖中国市场机遇。另据记者了解，近期，商务部还将配合高层交往举办中欧企业家座谈会，企业家对此十分期待，正在踊跃报名参加。可以看出，企业仍然对中欧合作满怀信心，期待中欧之间能够达成更多经贸成果，惠及双方企业。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 19 Jul 2025 23:40:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752966524721_mRxD2D_1752966524894.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31223521</guid></item><item><title>人民日报头版：逐新向高，创新场活力充沛</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31223511</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752966040255_ceDfSr_1752966068346.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353249855"&gt;&lt;p&gt;今年上半年，中国经济“向新力”强劲——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现象级创新层出不穷。从国产大模型强势崛起到人形机器人加速“进化”，以人工智能为代表的创新创造令人振奋、催人奋进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;航天逐梦足音铿锵。天问二号向小行星进发，我国深空探测迈出新一步。神舟再飞天，中国航天向更高更远处攀登。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;…………&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平总书记强调：“科技创新和产业创新，是发展新质生产力的基本路径。”今年上半年，规模以上高技术制造业增加值增长9.5%。1至5月，规上战略性新兴服务业企业营业收入增长接近10%。随着创新驱动发展战略走深走实，创新场活力充沛，创新引擎动能澎湃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;新跨越——&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;传统产业焕新升级，产业链创新链韧性增强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;依次经过加热、轧制、精整、检验等工序，钢坯变为一块块钢板。湘潭钢铁集团有限公司宽厚板生产车间内，忙碌而有序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年一季度，湘钢经营绩效实现大幅增长。“我们专注高端钢材、特种钢材，走品种差异化发展之路，以科技含量高、附加值高的产品赢得市场青睐。”湘钢技术中心（钢铁研究院）党委书记罗登表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;湘钢的成长，是以科技创新引领产业创新，实现跨越发展的生动注脚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;向“新”跨越，传统产业焕新升级，高端化智能化绿色化底色更足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陕西榆林，陕西煤业化工集团孙家岔龙华煤矿，井下，10米超大采高智能采煤机机器轰鸣，装有98颗智能传感器的采煤机自主规划着最优截割路线。“人工智能、5G通信、数字孪生等技术赋能，更‘聪明’的采煤机让作业更安全、更绿色、更高效。”中国煤科上海研究院专家史春祥说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;江苏苏州华旃航天电器有限公司车间内，操作员轻点屏幕提问，人工智能助手立刻推送技术文件。今年初，苏州华旃刚接入DeepSeek大模型，就收获惊喜：员工工作效率极大提升，培训周期缩短近一半。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国科学技术发展战略研究院科技与产业发展研究所所长陈志说：“实现高质量发展，企业需要从低效竞争中走出来，科技创新已经成为破除‘内卷式’竞争的突破口。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究下一代高效太阳能电池技术，探索高比能锂电池发展方向，优化算法提升辅助驾驶水平……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;向“新”跨越，关键技术不断突破，产业链创新链韧性增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;湖北武汉，华工科技智能制造未来产业园，半导体工艺实验室。约20分钟，一片碳化硅晶圆切割完毕，蜿蜒度在5微米以内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;发展化合物半导体产业，必须要有自己的晶圆加工装备。从零起步，历经3年多攻关，华工科技实现了激光晶圆隐切设备关键零部件自主生产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们掌握了晶圆切割设备大批量生产和销售的能力。”华工激光半导体产品运营中心总经理黄伟说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;创新，始终是产业抵御风险、增强“抗压”能力的最大底气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;往高处攀登、向难处攻坚，从信息产业到高端装备再到医疗器械，今年以来，瞄准“卡脖子”问题，自立自强步伐坚定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;向“新”跨越，科技成果转化提速，加速向新质生产力转化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科技服务更高效。喜海生物科技（青岛）有限公司一派繁忙，正为投产做冲刺。依托“光合固碳产能关键技术研究”成果，青岛农业大学教授杨建明团队成立喜海生物。“科技红娘”为产业化把脉问诊、青岛市工业技术研究院等提供公共研发平台，从实验室技术到完成100升、1吨发酵放大中试，再到加速推进工业量产，喜海生物仅用一年左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;激励政策更给力。安徽合肥知冷低温科技有限公司生产车间，董事长王绍良带领团队抓紧攻关。王绍良也是安徽大学的一名老师，职务科技成果赋权改革，为他解决了后顾之忧，也给了团队更大动力。企业成立两年多，在极低温稀释制冷机自主可控上实现多项突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;企业是科技创新的主体。我国研发投入中，超过77%来自企业。以市场需求为导向，科技供给与产业需求“双向奔赴”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;新优势——&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;创新主动“锻长板”，开辟新领域、新赛道&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以科技创新引领新质生产力发展，从被动“补短板”到主动“锻长板”，我们正开辟新领域、新赛道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由“新”而进，新兴产业逐步壮大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海洋是高质量发展的战略要地，也是培育新质生产力的重要领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广东深圳西南约200公里，恩平15—1海上原油生产平台。今年5月，我国首个海上CCUS（二氧化碳捕集、利用与封存）项目在这里投用。“项目的成功投用，实现了我国海上二氧化碳捕集、利用、封存装备技术的全链条升级。”中国海油恩平油田作业公司总经理万年辉介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展会展览，高质量发展的风向标。第三届链博会上，中国科学院理化技术研究所带来的基于液氢装备与技术的绿色氢能全产业链备受关注。“我们的氢液化技术，为解决氢能储运的安全性、经济性等痛点提供了新方案。”中国科学院理化技术研究所研究员胡忠军说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从“新”出发，未来产业优势加速构筑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一代材料、一代产业，新材料是产业跃升的关键支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年4月，中国有研科技集团有限公司科研团队成功开发出高镁轻强铝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新材料开辟新天地。“应用高镁轻强铝，有望提升我国在多个领域的竞争力。”中国有研科技委副主任、有色金属结构材料全国重点实验室主任熊柏青说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京提出重点培育人形机器人、生物制造、新材料等20个未来产业；江苏南京发力生物医药，发展基因与细胞、合成生物技术、“人工智能+制药”等前沿产业……各地立足优势，沿新技术发展方向落子布局，一个个未来产业拔节生长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;塑造新优势，民营企业日益活跃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研发的“灵巧手”耐用性好、性价比高，不仅能够演奏钢琴和古筝，还能实现工业场景的自动装配。做出这一产品的灵心巧手公司，是一家仅成立两年左右的创新型民营企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025中关村论坛年会上发布的《中国独角兽企业发展报告（2025）》显示，集成电路与半导体、软件与信息服务、新能源技术、人工智能等，是中国独角兽企业集中分布的领域。这些领域正是民营企业创新的重要舞台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鼓励牵头国家重大技术攻关任务、支持与高校院所合作研发、畅通融资渠道……一系列务实举措，进一步激发民营企业创新内生动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;塑造新优势，外资机构注入活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西门子医疗深圳新基地破土动工，将承担血管造影设备和磁共振核心零部件的研发生产功能；湖南钢铁集团与安赛乐米塔尔集团签订协议，推动华菱安赛乐米塔尔汽车板有限公司三期项目落地，并在湖南建设汽车用钢全球研发中心……今年以来的外资动向印证：跨国公司与中国的投资合作从“市场导向型”“成本导向型”向“创新驱动型”延伸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外资加码研发，折射中国新质生产力加速发展，产业向价值链高端迈进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;新动能——&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;创新势能、应用场景、人才活力支撑新质生产力培育发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;创新中国后劲十足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;后劲源自不断积累的创新势能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京化工大学化工资源有效利用国家重点实验室，数台电解海水制氢装备样机格外醒目。该校教授孙晓明团队与产业界合作，研制出全球首个500千瓦电解海水制氢装置。前不久，团队在《自然》发表成果，首次实现在碱性海水电解领域中的1万小时稳定运行。基础研究夯实根基，电解海水制氢产业化，我国先发优势进一步巩固。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;创新投入提升。我国研发经费投入占国内生产总值比重接近2.7%，已超欧盟平均水平，接近经济合作与发展组织（OECD）国家平均水平。1至5月，我国有效发明专利申请量接近500万件，增长12.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;发现常压下镍氧化物具有高温超导电性、首次提出脑机协同演进的概念……今年以来，量子科技、生命科学等领域重大原创成果接连涌现，为培育发展新质生产力注入源头活水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;创新版图拓展。北京中关村、武汉光谷、合肥科学岛、东莞松山湖……一个个创新高地加速隆起。中国拥有26个全球百强科技创新集群，连续两年位居世界第一，正在成为创新“策源地”、新技术加速落地的“催化器”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;后劲源自丰富应用场景的支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在首都医科大学附属北京天坛医院的手术室，曾经耗时3小时才能完成的脑深部电极植入术，如今仅需1小时。这背后，是国产SR手术机器人的加持。华科精准SR系列机器人定位精度已超越进口ROSA手术机器人，占到国内市场七成以上。而在7年前，这一产品基本被国外垄断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如何撬开市场？“政府牵头，推出应用示范项目，帮助我们产品走进顶级医院。”华科精准研发负责人刘文博说，随着应用深入，产品不断“进化”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;把市场资源优势转化为产业发展动能。从盾构机到新能源汽车，从5G通信到生物制造，超大规模市场的需求，为新技术、新产品开展大规模应用创造了良好条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;后劲源自人才创新活力的释放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，深圳理工大学讲席教授胡强团队与产业界合作，在广东省示范运行了全球规模最大的微藻“光碳智造”产线。鼓励教师开展横向合作、支持创新团队与企业建立联合实验室，让胡强团队在产学研合作上迈出关键一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;统筹推动教育、科技、人才一体化发展，我国实施工程硕博士培养改革专项试点。这个暑假，首批2100多名专项试点硕士生顺利毕业，走向广阔创新舞台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人是科技创新最关键的因素。我国按折合全时工作量计算的研发人员达到724万人年，连续多年稳居世界第一；每年超500万STEM（科学、技术、工程、数学）专业毕业生，数量全球领先。破立并举优化科技评价体系，支持青年人才挑大梁、当主角……培养、引进、用好人才，人才红利正在形成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;推进中国式现代化，科学技术要打头阵。向“新”而行，提“质”而上，继续做好创新这篇大文章，高质量发展将获得强劲支撑力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（人民日报记者徐靖、白光迪参与采写）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 19 Jul 2025 23:39:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752965049796_mFyMin_1752965050085.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31223511</guid></item><item><title>话剧《父亲》为什么能超越同类题材作品？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31219234</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;一般情况下，同类作品的叙事大多从健全人（如照护者）的视角或全知视角展开，《父亲》则另辟蹊径，通过碎片化、错乱的记忆闪回与现实交叉重叠，将阿尔茨海默症患者眼中的时空具象化了……&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月，上海·静安戏剧节“壹戏剧大赏”颁奖，话剧《父亲》荣获“年度大戏”奖项。该剧由法国著名剧作家弗洛里安·泽勒 (Florian Zeller) 编剧，讲述一位患有阿尔茨海默症的老人与女儿的故事。国内话剧版本由上海话剧艺术中心制作，金士杰、田水等人共同出演，2024年首演，2025年7月在上海话剧艺术中心再度上演，并在国内多个城市巡演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;走进剧场，笔者见到座无虚席的盛况。在我身边落座的是一对风华正茂的情侣，他们正热烈讨论这即将开演的大戏。女孩说自己的爷爷有这个病，每次去爷爷家都被反复问有没吃饭，这让她很是心酸；男孩说朋友的奶奶也生了这个病，总感觉有人在偷她的东西……看来不少人身边都在发生类似的故事，因此大家选择来到剧场，希望感受到人与人之间的连接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;创造性的叙事方式&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前人类已进入老龄化社会，欧洲是全球最早老龄化的地区，上海则是中国最早进入老龄化的城市。在此背景下，老人的照护渐成社会热点，其中认知障碍症患者因照护难度大而备受关注。艺术源于生活，涉及这一主题的文艺创作并不罕见。2010年，上海作家王周生基于自己的照护体验创作长篇小说《生死遗忘》，讲述女护士长凌德馨收留其患上认知障碍症的前夫的故事，出版后社会反响强烈，后被改编为同名话剧，于2014年在上海话剧艺术中心演出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中外两部作品的创作时间比较接近，但泽勒的《父亲》影响力显然更大。2014年，《父亲》荣获法国“莫里哀戏剧奖”最佳剧本，有多个舞台版本在全球超过45个国家上演，根据该话剧改编的电影《父亲》（又名《困在时间里的父亲》）多次获奖，国内重排的《父亲》在今年也获奖了。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752888378431_mJjF1D_1752888664804.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353191424"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752888280919_bs6dnQ_1752888664841.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353191419"&gt;&lt;p&gt;为什么类似题材的文艺作品中，《父亲》具有更大艺术感染力呢？笔者认为这主要得益于其创造性的叙事方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一般情况下，这类作品的叙事大多从健全人（如照护者）的视角或全知视角展开，《父亲》则另辟蹊径，通过碎片化、错乱的记忆闪回与现实交叉重叠，将阿尔茨海默症患者眼中的时空具象化了，这点最让观众感到震撼，是作品成功的关键。其次，剧中人物形象丰满、个性鲜明，人物间关系充满戏剧张力，也是其获得好评的重要因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽勒是祖母带大的，也正是这位祖母患了阿尔茨海默症，但在剧本中，作者舍弃个体经验，将患者的性别设定为男性。笔者以为这有两方面原因，一是作者更擅长男性叙事。如果你去读泽勒的“家庭三部曲”（《母亲》《父亲》《儿子》），会发现“母亲”的人物塑造不如后两部中的“父亲”、“儿子”；另一方面，父亲在传统家庭中是权力的象征，这与患病后失去生活自理能力、最后回归幼儿状态的衰弱老人形成巨大反差，加深了作品的悲剧色彩，而个体的精神坍塌与家庭权力结构反转交织在一起，也使得作品的意蕴更为深厚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;超出原著设定的亮点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在泽勒的剧本中，关于如何体现父亲病后所体验的时空错乱，他这样提示道：“随着情节的推进，客厅里的摆设将一一消失，最后变成一个空无一物、中性的空间”，这句简略的交代对舞台设计是一个很大的挑战。话剧《父亲》对此的处理则颇具创意，可以说超出了原著的设定，成为一大亮点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;舞台是旋转式的，可以不着痕迹地让物品逐渐减少，并给观众增加新奇的体验。当舞台缓慢旋转到约30°，观众的心理与剧中人物拉近了，对“父亲”感同身受，那个本来坚实无比的世界在这一刻开始倾斜，记忆与现实的无序重叠有了真实的感知。当舞台转到90°，女儿在舞台（走廊）前方有一段独白。由于剧中父亲视角带有悬疑色彩，吸引到观众更多注意力，女儿的视角相对被忽略了，她在照护中的艰辛被表达出来的非常有限，而这段独白是她难得的高光时刻。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752888349065_QDz4s2_1752888664843.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353191414"&gt;&lt;p&gt;即将剧终时，还有一次90°的转台。观众坐在舞台前方，仿佛在走廊的尽头，看到父亲不停地穿梭于不同的房门中，反反复复，迷茫而困惑，像误入迷宫找不到回家方向的孩子。最终，舞台定格在一间空荡荡的病房，这是父亲最后生活的地方。舞台不同的旋转方式，给予演员更多的演绎空间，也让观众有更多机会参与进来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;演员精湛的表演是话剧的另一亮点，它让观众很快就沉浸在剧情中。剧中人物造型可以看出参考了电影版《父亲》，尤其那位活泼可爱、穿着彩色条纹衣服的家庭护工劳拉，但在表演上与电影版又有不同，各有千秋。整体上，话剧版更贴近普通人的生活，演员（尤其两位主演）的表演相当自然，仿佛是从日常生活中走出来的，是我们身边的亲人、朋友，平淡而真实。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752888385160_pmaMct_1752888664828.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353191422"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;共享艺术之美，艺术理应无障碍&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在剧场领到话剧《父亲》的资料，其中一页是“导盲犬进剧场”的宣传海报。笔者了解到上海话剧艺术中心是国内首家接受导盲犬的剧场，缘起是2013年创排话剧《推拿》时，制作人及主演邀请视障人士及导盲犬来观剧。以此为契机，话剧中心逐步完善剧场设施，于2021年正式启动“导盲犬进剧场计划”。近年来，上海在推进无障碍环境方面做了很多改进，但残障者进入剧场的还不多，尚有可提升空间。就笔者此次观剧体验而言，字幕的缺失可能是个问题，因为听障者（包括听力减退的老年人）对字幕的依赖较大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们正在建设一个更具包容性的社会，目标之一是让有各种障碍的人能融入进来，共享艺术之美。这也是话剧《父亲》给观众带来的启示，每一个人终有一天都会老去，生命的“叶子”将一片片剥落，进入“残障”状态，依赖于他人的照护。正如剧作者泽勒在访谈中反复提到的，“我们在同一条船上，有着同样的恐惧”，但只要彼此站在一起，我们就会“记起自己并不仅仅是孤独的个体”，于是观众也就在感受生命无常的悲凉时，心中存有一丝暖意。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752968024564_FkHs8z_1752968025011.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353249955"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752888369322_Asxji8_1752888664830.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353191413"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 19 Jul 2025 23:36:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752967748764_GZzmsN_1752967748766.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31219234</guid></item><item><title>日本第27届参议院选举开始投票，522名候选人争夺125个议席</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31223509</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;日本第27届参议院选举当地时间20日7时（北京时间20日6时）开始投票，522名候选人参与争夺125个议席。执政联盟在选后能否维持参议院过半数议席成为舆论关注焦点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投票将于当晚8时结束，随后开始计票，在计票结束后正式公布结果。日本主要媒体将在投票结束后发布出口民调结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本国会参议院共设248个议席，议员任期6年，每三年改选一半。本次参议院选举将选出125个议席，包括到期改选的124个议席和1个补选议席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由自由民主党和公明党组成的执政联盟将此次选举目标定为继续维持参议院过半数议席。两党在非改选议席中共拥有75席，意味着此次需要拿下至少50席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在去年10月举行的国会众议院选举中，自公两党执政联盟未能获得过半数议席，成为少数派政府，如果参议院选举再次失利，丧失多数地位，首相石破茂的执政之路将更加困难。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 19 Jul 2025 22:19:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31223509</guid></item><item><title>球迷侮辱谩骂球员及其家属，中足联：坚决反对，强烈谴责</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31223506</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;声明&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，在中超联赛比赛时，有球迷对职业球员及其家属进行无底线的侮辱谩骂，严重玷污了足球文明，严重破坏了职业联赛秩序，造成极其恶劣的社会影响。任何对球员及其家属的侮辱言行都是对足球精神的亵渎，完全背离足球文化的本质。中足联对此坚决反对，予以强烈谴责。此类现象蔓延直接影响职业联赛的健康发展，终将损害职业足球人和广大球迷的根本利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中足联将联合有关部门，全力抵制并坚决打击赛场内外一切挑衅、辱骂、诋毁、诽谤、煽动对立、引战、斗殴等行为，净化赛场环境，努力保护球迷文明观赛的正当权利，捍卫公平竞赛、互相尊重的体育价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;足球是传递团结与激情的文明运动，球场绝非暴力与仇恨的宣泄场所。中足联将坚决维护“公平、安全、干净、平稳、有序”的联赛环境，绝不容忍任何破坏联赛秩序的恶劣行为。在此中足联郑重呼吁全体足球从业者与广大球迷共同捍卫足球运动的纯粹，坚决清除玷污足球文化的毒瘤，理性对待胜负，以足球之名传递正能量。中足联将进一步完善相关措施，更好地维护赛场秩序和联赛环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国足球职业联赛联合会&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年7月20日&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 19 Jul 2025 21:55:52 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752962106165_6QWTQW_1752962106431.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31223506</guid></item><item><title>乌克兰提议俄方于下周举行新一轮谈判</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31222388</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2552314" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250720/6f9c6800-4f06-4a28-af1a-9b58347ab3a4.jpg" data-imageid="353232799"&gt;&lt;p&gt;当地时间19日，乌克兰总统泽连斯基发表视频讲话时表示，与俄罗斯方面关于战俘交换的谈判仍在继续，乌克兰继续履行上次在伊斯坦布尔会议达成的协议。目前，团队正在筹备另一轮交换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，乌克兰国家安全与国防委员会秘书乌梅罗夫报告称，已向俄罗斯方面提议于下周举行下一轮会谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;塔斯社19日援引消息人士的话报道称，俄乌新一轮谈判日期尚未确定，将在协商后公布。该社曾于17日援引俄罗斯外交部发言人扎哈罗娃的消息称，俄方代表团愿意前往伊斯坦布尔举行第三轮俄乌谈判，但尚未获悉乌方发出任何愿意与俄进行新一轮谈判的信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际文传通讯社当天援引俄罗斯谈判小组消息人士的话证实，乌克兰已提议俄方于下周举行新一轮谈判。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 19 Jul 2025 19:12:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752952363777_ymZhAM_1752952364084.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31222388</guid></item><item><title>美国洛杉矶一车辆冲撞人群致30人受伤，司机遭围殴中枪</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31221540</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2552284" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250720/0c6de424-66f0-4a87-bef7-29c2479ff508.jpg" data-imageid="353220808"&gt;&lt;p&gt;当地时间7月19日，央视记者获悉，美国洛杉矶东好莱坞一间夜店外发生汽车冲撞人群事件。一辆轿车凌晨冲入夜店排队人群，造成30人受伤，其中23人被送往医院，至少3人情况危急。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2552283" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250720/e7290595-17c4-4e63-b4b8-7dc240bf754d.jpg" data-imageid="353220809"&gt;&lt;p&gt;据警方通报，司机随后遭围攻并被枪击，生死不明，枪手已逃离现场。事故发生前，夜店外疑有争执或斗殴，事发时人群正在排队、购买热狗、等待代客泊车。冲撞还波及一辆餐车及代客泊车服务台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目击者称，事发后现场传出数声枪响，人群迅速四散。目前警方正就司机是否在冲撞前或后中弹、作案动机、是否蓄意攻击等展开调查。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 19 Jul 2025 16:29:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752942589882_HzJw6p_1752942590132.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31221540</guid></item><item><title>热点问答｜日本参议院选举在即，有哪些看点？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31221529</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;日本国会第27届参议院选举将于20日举行。按日本媒体说法，这次选举结果将左右首相石破茂领导的内阁的命运。执政联盟目前选情怎样？石破内阁未来命运如何？本次选举又将对日本政坛产生什么影响？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;执政联盟选情怎样&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本国会参议院共设248个议席，议员任期6年，每3年改选一半。本次参议院选举要角逐125个议席，包括到期改选的124个议席和1个补选议席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本执政联盟由自民党和公明党组成。作为自民党总裁，石破为执政联盟定下的目标是在选举结束后继续维持参议院过半数议席。目前，自民党和公明党在非改选议席中共拥有75席，这意味着两党此次需要拿下至少50席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，在日本媒体看来，执政联盟恐怕难以实现选举目标。日本《读卖新闻》预测，自民党最终可能仅收获30几个议席，即使加上公明党的席位也难以过半。《朝日新闻》和《日本经济新闻》则认为，执政联盟要想赢得50个议席“极为困难”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多家日本媒体进行的最新调查显示，与选战初期相比，执政联盟势头不断减弱，在全国范围内支持率持续下滑。根据日本时事社11日至14日进行的一项民调结果，石破内阁支持率仅为20.8%，较上月下跌6.2个百分点；不支持率则升至55%，较上月增加6.6个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在日本政坛，内阁支持率低于30%被舆论视为进入“危险水域”；如果进一步跌破20%，则被视为陷入“下台水域”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;石破内阁命运如何&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在去年10月举行的国会众议院选举中，执政联盟未能获得过半数议席，成为少数派政府，如果参议院选举再次失利，丧失多数地位，石破的执政之路将更加困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《日本时报》预测了此次选举后石破内阁面临的三种可能结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一种，执政联盟维持参议院过半议席。这使得执政联盟能够凭借在参议院的优势，对反对党主导的动议施加压力，石破继续执政。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二种，执政联盟在参议院议席不足半数，但石破继续担任首相。这种情况下，石破不会直接下台，他有可能选择再吸纳一个政党加入执政联盟，通过“三党执政联盟”的形式，维持在参议院的多数席位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三种，执政联盟在参议院议席不足半数，石破茂下台，日本首相换人。由于执政联盟在参众两院均失去多数席位，政府在国会提交的每一项法案都可能被迫向反对党让步，自民党内恐将向石破施加下台压力。如果石破辞职，自民党将选举新总裁，日本也将更换首相。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;日本政坛新动向&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士指出，本次参议院选举还可能出现第四种结果：自公两党在国会失去多数议席后，在野党组成联盟，取代自公执政联盟上台执政。不过，目前来看，在野党之间分歧依然明显，在野势力“联合组阁”的可能性尚不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次参议院选举中，一个新动向值得关注。在竞选期间，日本民粹保守政党参政党势头强劲。该党主张“日本人优先”，排外色彩强烈，在保守派和一些年轻人中积聚人气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参政党在2022年参议院选举中获得1个议席，首次进入国会，在去年众议院选举中获得3个议席。《朝日新闻》预测，参政党此次有望拿下超过10个议席。有分析认为，如果该党通过此次选举成为日本政坛“关键少数”，日本政治或将进一步保守化和右倾化。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 19 Jul 2025 15:33:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752939185128_3NBYAy_1752939185402.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31221529</guid></item><item><title>陈佩斯：希望《戏台》给大家带来一夏天的快乐</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31221218</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752929774223_Mhc1rN_1752929774415.png" alt="陈佩斯：希望《戏台》给大家带来一夏天的快乐"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;02:05&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;陈佩斯：希望《戏台》给大家带来一夏天的快乐&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;由陈佩斯自编自导并主演的电影《戏台》即将于7月25日公映。7月19日，陈佩斯、陈大愚以及余少群等主创来到上海与观众们分享创作的故事。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 19 Jul 2025 15:27:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752929774223_Mhc1rN_1752929774415.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31221218</guid></item><item><title>越南下龙湾游船倾覆事故已致34人死亡</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31221525</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2552212" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250719/3b56a8b6-2ade-40eb-a2f6-c734b54aceac.jpg" data-imageid="353220714"&gt;&lt;p&gt;总台记者获悉，越南下龙湾游船倾覆事件死亡人数已升至34人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间7月19日下午，越南下龙湾一艘载有53人的游船因雷暴天气发生倾覆。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 19 Jul 2025 15:05:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752937531229_r1WGfc_1752937531435.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31221525</guid></item><item><title>越南下龙湾游船倾覆事故已致27人遇难，其中包括8名儿童</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31221476</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2552105" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250719/dde4671e-d22a-4801-96bc-16a1c655578b.jpg" data-imageid="353220353"&gt;&lt;p&gt;总台记者获悉，越南下龙湾游船倾覆事件死亡人数已升至27人，其中包括8名儿童。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间7月19日下午，越南下龙湾一艘载有53人的游船因雷暴天气发生倾覆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;越南政府总理范明政19日签发紧急通知，要求对发生在广宁省下龙湾海域的游船倾覆事故迅速展开搜救行动，全力做好善后工作。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 19 Jul 2025 14:13:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752934356205_RCYajB_1752934356379.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31221476</guid></item><item><title>越南下龙湾发生游船倾覆事故，已致18人遇难</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31221428</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;总台记者获悉，越南下龙湾游船倾覆事件死亡人数已升至18人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间7月19日下午，越南下龙湾一艘载有53人的游船因雷暴天气发生倾覆。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 19 Jul 2025 13:46:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752931944559_mKfD8a_1752931944854.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31221428</guid></item><item><title>中超榜首大战，申花客场3比1击败国安，终结工体12连败</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31221047</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;北京时间19日晚间7点35分，中超第17轮迎来一场榜首大战，积分同为28分的国安和申花在北京工人体育场迎来决定联赛冠军归属的关键之战。本场被誉为国家德比的比赛上座率达到62291人，创造了本赛季中超联赛上座率纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上半场申花阿苏埃和吴曦先后破门，国安则由古加任意球扳回一球。下半场伤停补时最后时刻，于汉超破门帮助申花锁定胜局，最终申花客场3比1击败国安，送给国安赛季首败，也结束了工体12连败的历史。本轮过后，申花3分领跑中超积分榜。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752928315370_4c823t_1752928562603.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353214492"&gt;&lt;p&gt;历史统计显示，申花此前在工体已经遭遇了12连败，而双方过往6次联赛中的交锋，国安也是3胜3平保持不败，再加上申花遭遇了外援停赛和受伤、更换等情况，因此这场比赛国安是外界眼中热门球队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此国安主帅塞蒂恩赛前表示，“我们和对手比赛风格不一样，但这没有优劣之分，我相信我们在主场还是有优势的。”塞蒂恩认为这场比赛会很激烈，期待队伍能在进攻端创造出机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;申花赛前宣布和主教练斯卢茨基续约两年，在关键比赛前表达了对于教练组的支持，俄罗斯人赛前认为，“国安和我们都是把目标放在争冠上的球队，国安目前的表现非常出色，直到目前都未尝败绩。这场比赛我认为更多的胜负关键还是在于细节方面，特别是在减少失误以及把握机会方面，这些细节将会决定明天比赛的走势。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752931007141_kXchWR_1752931111485.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353218405"&gt;&lt;p&gt;阵容来看双方都是强阵出击，国安延续了3-4-1-2体系，门将侯森，三中卫斯帕吉奇、恩加德乌、吴少聪，曹永竞和王刚打边翼卫，双后腰古加、达万，前腰塞尔吉尼奥，双中锋法比奥搭档张玉宁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而申花由于锋线路易斯停赛，刘诚宇还有小伤，本场比赛被迫把菱形体系变成了圣诞树，门将薛庆浩，四后卫马纳法、朱辰杰、蒋圣龙、陈晋一，三中场高天意、李可、吴曦，双前腰杨皓宇、特谢拉，新外援前锋阿苏埃打单箭头。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752928461962_wAhR4X_1752928573484.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353214510"&gt;&lt;p&gt;申花进入比赛节奏更快，阿苏埃给国安后防线制造了巨大麻烦，第7分钟，高天意左路传中，阿苏埃头球破门！申花1比0领先。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752926799421_Qke8ix_1752928636584.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353214560"&gt;&lt;p&gt;第13分钟，阿苏埃头球摆渡，特谢拉前插拿到单刀机会，但他面对对方门将推射偏出。第20分钟，马纳法后场长传，吴曦插入禁区，斯帕吉奇未能将球解围，吴曦抢射破门，申花把比分扩大为2比0。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752926902571_EymyDx_1752928663616.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353214565"&gt;&lt;p&gt;国安稳住阵脚后通过定位球扳回一球，第26分钟，古加打出世界波任意球直接破门。半场过后申花2比1暂时领先。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752927184653_iX7fy5_1752928688805.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353214575"&gt;&lt;p&gt;下半场申花用阿马杜和徐皓阳换下高天意、杨皓宇，体系变成平行中场4-4-2，特谢拉位置前提和阿苏埃打双前锋。双方陷入僵持，第59分钟，阿苏埃对抗中受伤下场，申花换上刘诚宇。但他随后因为和恩加德乌对抗中受伤被于汉超换下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比赛此后进入国安猛攻申花反击的节奏，第71分钟申花反击前场4打3，特谢拉分球陈晋一，后者禁区内左脚抽射被侯森扑出。第75分钟国安连换4人，方昊、张稀哲、林良铭、范双杰登场。第82分钟于汉超打入一球，但因为越位在先进球被判无效。伤停补时最后时刻，于汉超反越位成功精确推射破门，申花锁定胜局，最终3比1取得胜利，也终结了此前在工体12连败的历史。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 19 Jul 2025 13:39:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752928592363_m3MNYk_1752928592515.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31221047</guid></item><item><title>越南下龙湾游船倾覆事件遇难人数上升至5人</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31221251</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2551894" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250719/696c20f9-cbb3-46ae-b94b-06afbc152984.jpg" data-imageid="353216923"&gt;&lt;p&gt;当地时间7月19日下午，越南下龙湾一艘载有53人的游船因雷暴天气发生倾覆，越南广宁省已组织相关力量进行搜救。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;越南广宁边防部门称，下龙湾游船倾覆事件死亡人数已上升至5人。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 19 Jul 2025 13:14:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752930614680_iP2P8F_1752930614920.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31221251</guid></item><item><title>中国女篮81比90不敌日本，时隔8年再次无缘亚洲杯决赛</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31220920</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752929423423_HZMCf4_1752929434006.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353216653"&gt;&lt;p&gt;亚洲杯的赛场，中日对决永远都是主旋律。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间7月19日，女篮亚洲杯半决赛，中国女篮81比90不敌日本女篮无缘卫冕。日本女篮将和澳大利亚女篮会师决赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为老帅宫鲁鸣重掌中国女篮教鞭后的首个大赛，中国女篮在三场小组赛上并未遇到太多挑战，先后击败印尼、韩国和新西兰女篮，三场比赛净胜对手86分，以小组头名身份直接晋级半决赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比之下，日本女篮却显得磕磕绊绊，面对实力较弱的黎巴嫩队和菲律宾队，选择轮休主力的日本女篮一共只赢了7分，与澳大利亚的比赛也因为下半场崩盘而67比79告负，直到附加赛战胜新西兰女篮才挺进半决赛。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2551788" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752927355351_28H3TT_1752927372526.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353212566"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;宫鲁鸣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即便如此，早在小组赛期间，便能闻到中日女篮的火药味。在无缘小组头名后，日本主帅科里·盖恩斯早早便谈到与中国女篮的交手：“如果我的球队能像今晚（对阵澳大利亚）这样打球，我有信心去争取胜利。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;紧接着，老帅宫鲁鸣就在随后的发布会上霸气回怼：“世界大赛中各种战术都有，虚张声势或者给自己鼓劲都是屡见不鲜。我想最终决定比赛胜负的还是实力，希望日本队在接下来的比赛中能拿出打澳大利亚队上半场的干劲来，不要像下半场那样无能。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宫鲁鸣提到的下半场，是日本女篮在半场51比42领先时突然崩盘，后两节比赛各得8分，最终被对手逆转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对日本女篮，韩旭也表示：“只要做好我们自己，我相信没有人可以打败我们。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2551789" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752927232404_PrNzXr_1752927386240.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353212567"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;日本女篮19岁后卫田中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比赛开始，日本女篮19岁后卫田中心先是命中一记超远三分，随后包揽了日本女篮开局前8分，这位去年还在跟随青年队参加U18女篮亚洲杯的小将，首节三分球5投5中，砍下日本女篮27分中的21分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当田中心一枝独秀，中国女篮则更依靠团队努力，第一节比赛便7人得分，其中既有黄思静、罗欣棫的回应三分，也有杨力维的快攻上篮，值得一提的是，张子宇首节替补登场砍下4分4篮板，首节结束两队战成27平。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752929404565_jfXarb_1752929448577.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353216675"&gt;&lt;p&gt;第二节比赛，日本女篮先是连续命中中距离，并接连抢到前场篮板，再次取得比分上的领先。暂停期间，宫鲁鸣喊话队员：“进攻没什么问题，就是防守篮板，要把篮板球保护好。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二节中段，中国女篮一度派出韩旭+张子宇的“双塔”阵容，但张子宇的威力直到比赛末段才逐渐显现出来，她在内线要位连续打成3次，在最后时刻将比分追平，随着杨舒予命中两记罚球，中国女篮半场51比49领先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下半场，两队都立刻进入比赛状态，韩旭命中三分后，日本女篮也还以三分，随后中国女篮在进攻端出现失误，日本女篮立刻抓住机会反超比分。第三节末段，中国女篮连续冲抢篮板并制造杀伤，但依然以65比73落后对手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四节，中国女篮开局便派出“双塔”阵容，日本女篮的失误也逐渐增多，中国女篮迅速追分，但宫泽由纪两记三分球回应，让日本女篮依旧保持领先。随着中国女篮命中率下滑，日本女篮连续打成反击，再次将分差拉大到10分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即便最后时刻中国女篮拼尽全力，但在一场进攻效率不高的比赛里，中国女篮没能在深圳主场带走胜利。整场比赛，中国女篮三分球23投6中，三分命中率仅为26%，而日本女篮34投16中，三分命中率47%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不敌日本女篮后，这也是中国女篮时隔8年再次无缘女篮亚洲杯决赛。中国女篮上次无缘决赛要追溯到2017年女篮亚洲杯半决赛中，中国女篮71比74不敌日本女篮，无缘决赛。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 19 Jul 2025 13:11:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752930462929_RYP3dc_1752930463180.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31220920</guid></item><item><title>价格周报｜供应充沛需求疲软，猪价下滑</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31220198</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据农业农村部监测，7月18日，全国农产品批发市场猪肉平均价格为20.66元/公斤，与上周五（7月11日）的20.6元/公斤相比，上涨0.3%。本周的平均价格为20.65元/公斤，与上周20.6元/公斤的均价相比，上涨0.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周国内生猪价格持续下行，周均价环比下跌。据中国养猪网的数据，7月18日，生猪（外三元）价格为14.37元/公斤，与上周五（7月11日）的14.91元/公斤相比，下降3.6%。从一周均价来看，本周生猪均价为14.62元/公斤，与上周14.98元/公斤的均价相比，下降2.4%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752916957845_YsJ35e_1752917093839.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353209853"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;近期的猪肉和生猪价格。制表  澎湃新闻&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周国内生猪价格持续下跌。卓创资讯调研，周内养殖端出栏节奏恢复正常，市场猪源较为充裕；但伴随着各大院校放假，需求端回落明显。当前终端白条市场走货处于疲弱阶段，下游屠宰端收购积极性有限，且压价情绪较浓。因此养殖端考虑到走货压力，多选择降价出货，下游择低收购，导致周内生猪价格持续下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周全国生猪交易均重止跌微涨。卓创资讯监测全国生猪平均交易体重为124.94公斤，环比微涨0.02%。本周分省份生猪交易均重下跌区域较多，但跌幅收窄，少部分地区上涨，但涨幅略大，因此全国均重水平环比止跌微涨。高温天气持续，生猪长速放缓，多地均重继续下滑。但仍有部分地区散户大猪出栏积极性提升，叠加猪价跌速过快、市场消化不畅导致被动压栏情况，推动生猪交易均重小涨。本周国内生猪重点屠宰企业开工率下降，周内平均开工率31.15%，环比下降0.82个百分点。生猪供应较为充沛，但在高温天气下，终端猪肉需求欠佳，同时学校陆续放假后食堂采购需求减少，屠宰企业猪肉订单有限，导致开工率下降。后期终端需求难有提振，预计后期开工率或微降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，多家上市猪企发布2025年半年度业绩预告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上半年，牧原股份（002714.SZ）归属于上市公司股东的净利润预计102亿元–107亿元，比上年同期增长1129.97%–1190.26%，上年同期盈利8.29亿元。扣除非经常性损益后的净利润预计为106亿元–111亿元，比上年同期增长882.95%–929.31%，上年同期盈利10.78亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上半年，新希望六和股份有限公司（新希望，000876.SZ）归属于上市公司股东的净利润预计6.8亿元–7.8亿元，上年同期亏损12.17亿元。扣除非经常性损益后的净利润预计6.27亿元–7.27亿元，上年同期亏损13.16亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;农业农村部畜牧兽医局局长黄保续在7月17日国新办举行的新闻发布会上表示，前期各级农业农村部门通过及时释放产能过剩预警信号、引导头部企业有序调减产能等调控措施，自去年5月份以来，生猪养殖已经连续14个月保持盈利。针对近期猪价存在的一定下行压力，已经提前释放了市场预警信息，指导头部企业合理调减产能，控制出栏节奏。据监测，6月份全国5月龄以上的中大猪存栏量比上个月降低了0.8%，预示着7、8月份的生猪出栏量将有所减少，有利于猪价稳定和养殖盈利。据国家统计局数据，二季度末全国能繁母猪存栏量4043万头，为3900万头正常保有量的103.7%，仍然处于产能调控绿色合理区域的上限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 19 Jul 2025 12:51:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1700276763201_hsFRjw_1752922264469.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31220198</guid></item><item><title>国务院国资委公布最新央企名录</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31221074</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;国务院国资委公布最新的央企名录，包括中国核工业集团有限公司、中国航天科技集团有限公司等在内，一共99家。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752928686268_y2xBaS_1752928692015.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353214576"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 19 Jul 2025 12:49:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752929214653_Qdk8cD_1752929214998.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31221074</guid></item><item><title>《和平颂》在中国美术馆首次向公众展露真容</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31220915</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752927305658_xc4z8R_1752927418973.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353212554"&gt;&lt;p&gt;为纪念中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年，由中国人民对外友好协会与中国美术馆共同主办的“和平颂”美术作品展于7月19日在中国美术馆开幕。由中国人民对外友好协会珍藏的齐白石等14位艺术大师共同创作的《和平颂》，以及齐白石的《百花与和平鸽》、于非闇的《牡丹·和平》、蒋兆和的《小孩与鸽》等16幅作品首次向公众展露真容。中国人民对外友好协会会长杨万明、中国美术馆馆长潘义奎出席开幕式并致辞。中国人民对外友好协会副会长沈昕、中央美术学院院长林茂、清华大学美术学院院长马赛以及十多位美术界人士出席开幕式。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752927305700_SzTQcW_1752927454042.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353212629"&gt;&lt;p&gt;杨万明会长深情回顾了齐白石、陈半丁、何香凝、于非闇等老一辈书画名家为1955年世界和平大会联袂创作《和平颂》的感人历程，诚挚感谢美术界人士长期以来对我会中外民间文化交流活动的大力支持并表示，值此中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年之际，中国人民对外友好协会将聚焦和平主题，举办系列民间友好交流活动，呼吁各国各界人士共同铭记历史、珍爱和平，携手维护世界和平发展，共同开创构建人类命运共同体的美好未来。面向未来，中国人民对外友好协会将继续致力于为中外民间文化交流穿针引线、铺路架桥，与中外美术家一道，以艺术的力量吸引人、感染人、打动人，不断增进中外“民相亲、心相通”，共同绘就以艺为桥、以心相交的民间友好新画卷。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752927427296_HPtdYi_1752927492961.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353212679"&gt;&lt;p&gt;此次展览以美术作品为媒介，回望战争历史，讴歌和平愿景，致力于通过艺术语言描绘人类命运共同体的精神图景。展出作品由两家主办单位藏品共同构成，近80件，涵盖中国画、油画、雕塑、版画等多个艺术门类。作品创作时间跨越百余年，从硝烟弥漫的20世纪初到蓬勃发展的新时代，既展现了几代艺术家笔耕不辍、以艺传情的使命担当，也体现了中外艺术家在不同文化视野下对和平主题的共同表达。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752927462830_MsM2hf_1752927520365.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353212782"&gt;&lt;p&gt;今年恰逢《和平颂》创作七十周年。1955年6月22日至29日，世界和平大会在芬兰首都赫尔辛基隆重召开。14位书画名家齐白石、陈半丁、何香凝、于非闇、汪慎生、李瑞龄、马晋、徐燕孙、杨敏、王雪涛、吴一舸、张其翼、田世光、段履青共同创作巨幅国画《和平颂》，前后历时10天，于5月完成，以此画表达中国人民向世界人民宣示拥护和平，反对战争、反对侵略的良好愿望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《和平颂》长398厘米，高201厘米，主体是15只象征和平的鸽子，7只飞姿各异，展翅翱翔在五彩缤纷的百花丛中与壮美的松石和溪流之间，8只形态各异地散落在地面，有的在花丛草地之上，有的在溪流巨石之间，错落有致。这些和平鸽或觅食、或休闲、或嬉戏。这种轻松、优雅的环境氛围的营造，正体现了爱好和平的人们所向往的和谐美好的生活环境。配景中又利用多种不同的四季花卉、草木的表现，与巨石溪流相呼应，使画面整体具有了层次感。作品表现手法采用了中国传统的工笔双钩填色，没骨点染以及小写意的手法，既丰富多彩，又统一协调；既发挥了艺术家们的各自专长，又能使整个画面水乳交融、整合无间。画面情致朗逸疏松又精严不苟，满足了主题性巨幅绘画作品中应具备的整体气势，以及厚重、恢宏、强力的艺术特征。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次展览展出至8月12日。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 19 Jul 2025 12:24:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752927555755_wHbbzp_1752927556018.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31220915</guid></item><item><title>柬埔寨严打网络诈骗，逮捕2270名嫌犯</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31220858</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;柬埔寨新闻部大臣奈帕德拉18日晚表示，柬埔寨在近日实施的打击网络诈骗行动中，&lt;strong&gt;共逮捕了2270名犯罪嫌疑人。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奈帕德拉表示，&lt;strong&gt;当局在柬埔寨全国25个省市中的12个省市突击搜查了45个诈骗窝点，一些主犯已被起诉，大多数参与者将被遣返回原籍国。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柬埔寨首相洪玛奈14日签署命令，启动在全国范围内严厉打击电信网络犯罪的行动，旨在维护公共秩序和社会稳定。他表示，一些外国犯罪集团利用柬埔寨作为其非法网络活动基地，各省市领导以及警方必须依法依规，铲除管辖范围内所有电信网络诈骗窝点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柬政府今年2月底成立由洪玛奈直接领导的打击网络诈骗委员会，以提高相关机构的效率，并与国际伙伴合作打击跨国网络犯罪。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 19 Jul 2025 12:09:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752926780377_2ASn8X_1752926780658.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31220858</guid></item><item><title>美国洛杉矶一车辆冲入人群，造成至少28人受伤</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31220854</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2551833" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250719/e524d7d2-2f6d-4e23-8f0f-ca34e81e987f.jpg" data-imageid="353214363"&gt;&lt;p&gt;当地时间7月19日，央视记者获悉，洛杉矶消防局称，当天凌晨，一辆“身份不明的车辆”在东好莱坞冲入人群，造成至少28人受伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消防局表示，&lt;strong&gt;3名伤者伤势危急，6人伤势严重，其余19人情况较稳定。&lt;/strong&gt;据悉，多名伤者倒在街道和人行道上接受救治，有人被抬上担架，警方已封锁现场。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 19 Jul 2025 12:09:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752928454959_RYhYES_1752928464895.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31220854</guid></item><item><title>越南下龙湾一载有53人的游船倾覆，已致3人遇难</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31220816</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752925574291_3awsf7_1752925586113.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353211381"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;越南下龙湾一游船倾覆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间7月19日下午，越南下龙湾一艘载有53人的游船因雷暴天气发生倾覆，越南广宁省已组织相关力量进行搜救。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至当地时间18时，&lt;strong&gt;有12人获救，3人确认死亡。&lt;/strong&gt;目前，救援工作仍在进行中。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 19 Jul 2025 11:50:52 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752925603327_6zAYPT_1752925603613.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31220816</guid></item><item><title>澎湃·酒业｜一周白酒资讯</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31211336</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="app"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 19 Jul 2025 11:22:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752827121825_TFDd7x_1752827122132.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31211336</guid></item><item><title>中国独角兽企业总估值超1.2万亿美元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31220756</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025中国（深圳）独角兽企业大会18日在深圳举行，会上发布的研究报告显示，2024年中国独角兽企业达372家，总估值突破1.2万亿美元，折射出中国新质生产力的勃勃生机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长城战略咨询编制的《GEI中国独角兽企业研究报告2025》显示，从行业分布看，集成电路以56家企业、1618亿美元估值连续四年领跑，商业航天以150%增速成为增长最快领域，前沿科技企业占比高达70.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;独角兽企业一般指成立时间不超过10年、估值超过10亿美元，且具备独有核心技术、独特竞争优势和市场潜力的未上市公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中国独角兽企业已迈入高质量发展新阶段，展现出鲜明的硬科技特征和创新活力。”长城战略咨询董事长武文生说。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2551637" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250719/2eb1ba2e-cb4a-4b7a-a382-f3cc8fbe7221.jpg" data-imageid="353210900"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;6月25日，深圳市众擎机器人科技有限公司的工作人员在调试人形机器人。新华社记者 李安 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;独角兽企业的地域分布呈现“3+X”格局，京津冀、长三角、粤港澳大湾区三大城市群集聚85%独角兽企业，其中北京75家、上海59家和深圳42家，三座城市形成独角兽第一梯队。这些企业展现出强劲的创新实力，288家企业拥有有效发明专利27200件，95家企业申请PCT专利1627件，创始人中博士占比创新高，科技人员背景达15.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据深圳市创新投资集团有限公司编制的《深圳市独角兽企业及瞪羚企业研究报告2025》，深圳独角兽企业42家，总估值1599亿美元，平均估值37.1亿美元；新晋独角兽企业13家，数量全国第一，占全国新晋独角兽企业总量的四分之一。深圳独角兽企业分布于集成电路、机器人等22个赛道，前沿科技赛道企业比例为66.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深圳市工业和信息化局局长黄强在会上说，深圳高度重视独角兽企业培育工作，今年3月出台专项《深圳市有力有效支持发展瞪羚企业、独角兽企业行动计划（2025-2027年）》。“未来，深圳将持续优化‘政策+资本+人才’创新生态，力争建设成为具有国际影响力的独角兽企业集聚高地。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 19 Jul 2025 11:08:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752922995645_QwjwrK_1752922995858.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31220756</guid></item><item><title>一场以“塔”为主题的展览对话</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31214287</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752852271465_Yfptx5_1752852271628.png" alt="一场以“塔”为主题的展览对话"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:50&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;一场以“塔”为主题的展览对话&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;7月18日，展览“登临出世界” 在上海敦煌当代美术馆开幕。该展览以“塔”为线索，围绕“空间、仪式、文学”三个视角，以文物与当代艺术呈现一场关于塔的古今对话。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 19 Jul 2025 10:43:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752852271465_Yfptx5_1752852271628.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31214287</guid></item><item><title>“你以为是纱，其实是瓷”：《神话》来到上海</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31220561</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752916206804_PwfWRk_1752916207053.png" alt="“你以为是纱，其实是瓷”：《神话》来到上海"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;02:19&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;“你以为是纱，其实是瓷”：《神话》来到上海&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;7月18日，“万象本色——‘中国白·德化瓷’上海大展”在中华艺术宫（上海美术馆）开幕。包括以玉漱公主为原型创作的德化瓷《神话》等作品亮相。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 19 Jul 2025 10:42:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752916206804_PwfWRk_1752916207053.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31220561</guid></item><item><title>接受右肘手术，按下暂停键的郑钦文期待更好地归来</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31220714</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2551556" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752920946222_Z327dY_1752921013389.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353210632"&gt;&lt;p&gt;7月19日，郑钦文在社交媒体宣布，自己近期一直受困于右肘疼痛，昨天已经成功接受右肘手术，将伤缺一段时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郑钦文写道：“按下暂停键，为了更好地归来。想和关心我的朋友们分享一下我的近况：近一段时间训练和比赛期间，我一直受困于右肘疼痛。虽然我一直通过采取干预措施坚持，但疼痛的影响始终存在。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“肘部专家进行诊断之后，向我和我的团队建议尽快完成右肘的关节镜微创手术以彻底解决右肘问题。我和我的团队也进行了认真讨论，为了能尽快以最好的状态回到赛场，决定采用手术这个最佳方案。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“昨天我完成了手术，非常顺利，也在恢复中。在未来的一段时间里，我会把重心放在康复训练，努力早日以百分百的状态，重回赛场。这次短暂的调整，是为了未来更强大的回归。感谢大家的支持与等待，请等我满血回来，我们赛场见。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2551557" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752921007346_6mYCsN_1752921026655.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353210633"&gt;&lt;p&gt;在此前结束的温网比赛中，郑钦文遭遇一轮游。随后郑钦文计划在华盛顿站开启今年北美夏季硬地赛季征程，但她退出了该站赛事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本赛季，郑钦文澳网第二轮出局，法网止步1/4决赛，温网一轮游，四大满贯还剩8月底开赛的美网，过去两年郑钦文在美网都打入了八强。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 19 Jul 2025 10:32:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752921046060_2Tk23T_1752921046361.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31220714</guid></item><item><title>俄称扎波罗热州全境断电，供电恢复工作正在进行</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31220660</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;俄罗斯任命的扎波罗热州行政机构负责人巴利茨基19日午间在社交媒体平台表示，扎波罗热州全境电力供应中断，供电恢复工作正在进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;18日，巴利茨基曾在社交媒体平台表示，由于遭受无人机袭击，高压设备严重受损。根据巴利茨基的通报，当天该州部分区域曾出现断电。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 19 Jul 2025 10:26:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752920087610_WJnwXj_1752920087834.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31220660</guid></item><item><title>以复刻继道统，1957年版《骆驼祥子》再现首都剧场</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31217349</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;清脆的驼铃声交织着老北京叫卖声，大幕拉开，熟悉的人和车厂映入观众眼帘……7月18日，作为北京人艺“经典保留剧目恢复计划”的第二部作品，《骆驼祥子》以原汁原味的面貌重现首都剧场舞台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场同北京人艺“博物馆剧目”的艺术相逢，既是一场跟老舍先生的文学对话，亦让今天的观众走近那段历史，感受到人艺演剧风格历久弥新的无穷魅力。本轮演出将持续至8月3日，澎湃新闻记者注意到演出票早已售罄。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2549926" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752862726306_FNHmPb_1752867530727.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353164168"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;本轮演出海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《骆驼祥子》是“人民艺术家”老舍于1936年发表的长篇小说。作品透过人力车夫祥子的命运，真实展现了上世纪20年代军阀混战时期底层百姓的苦难生活，充满了浓郁的北京风味。1957年，经导演梅阡改编，这部小说被搬上北京人艺的舞台。凭借演员们的精湛表演，《骆驼祥子》不仅成为北京人艺京味儿现实主义风格的代表作，更树立了文学改编话剧的典范。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2549929" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752862698418_SbSii3_1752867895121.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353164160"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;本轮演出剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新一版《骆驼祥子》的排演既是对人艺传统的继承，也是让经典剧目重放昔日光彩的尝试。“我们以‘龙马风神’的魄力，让青年演员勇挑大梁；以‘骆驼坦步’的踏实，沿着老艺术家的足迹，一步步走近经典。”艺术指导冯远征表示，全面恢复《骆驼祥子》，正是剧院践行这一精神的鲜活体现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;不靠形式，全靠演员表演撑起整台戏&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“表演、表演，还是表演！”导演闫锐和于震一致认为，要将这部现实主义题材话剧原样复刻到舞台上，最重要的还是以扎实的表演塑造鲜明的人物。复排导演闫锐表示：“拉开大幕，就看表演。演员要去呈现那个年代的味道，找到人物的精气神，让年轻观众了解并感受旧时期北京的生活面貌。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2549935" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752862680366_Ya1dn6_1752868350097.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353164161"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;本轮演出剧照   黄麒源（左）饰演祥子、张晔子饰演虎妞&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凭借出演祥子奠定自己舞台艺术地位的于震，此次作为复排导演，将自己近二十年的经验悉数相传。“如何让新一代的演员们先把语言关过了，老式的北京话逻辑重音应该怎么读？这句台词的意思究竟是什么？这处的调度用意是什么？一定要告诉大家。为了全面再现梅阡导演版的风貌，我们这次没有‘偷手’（指师傅在传授技艺时保留核心技巧，不全部外传）。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是部最传统的现实主义大戏，它一点都不靠形式，演员之间相互的给予、判断、交流包括形体、反应，这些都要无缝衔接一团活气，全部是靠演员的表演才能撑起整台戏。看老版录像时，我们就发现演员很少是冲着观众演戏的，可即便只是把侧脸展现给观众，它还是那么吸引人。这就要求我们的青年演员们必须把台词烂熟于心，人物心理拿捏精准，彼此间配合默契。而这，也正是北京人艺历来所强调的‘一棵菜’精神。”于震说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;演好祥子，难在如何演出每幕的心理变化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了让更多的演员能够在经典的深度滋养中快速成长，本轮演出，剧院安排了两组祥子和虎妞的角色轮番出演，这也为很多观众提供了“二刷”的理由。每组演员都藉由自己的特点和理解，为角色注入独特的生命力。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2549931" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752862673866_rZDfNi_1752868029821.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353164162"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;本轮演出剧照  张晔子（左）饰演虎妞、黄麒源饰演祥子&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共同出演祥子的黄麒源和赵正添都认为，整台戏祥子的戏份虽多，台词却并不多，难在如何演出每幕的心理变化。“老舍先生的原著里，祥子有完整的人物弧线，但梅阡导演改编的这版话剧里，并没有展现祥子最后走向堕落的结果。如何在这样一个过程中展现人物的变化，肯定是一个挑战。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2549932" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752862656323_wsSrJT_1752868084724.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353164165"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;本轮演出剧照   赵正添（左立者）饰演祥子、周佳钰（右一）饰演虎妞 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄麒源将重点落在对人物的理解上，力求表达出潜藏在台词底下的人物内心波澜；赵正添则抓住了祥子要强的特质，化被动为主动，积极探寻角色反应。张晔子和周佳钰同演虎妞，张晔子视其为充满矛盾、个性鲜明的悲剧女性，着重层层展现其内在；周佳钰则苦练台词，紧扣语言的老北京味儿，着力表现人物市井气。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2549933" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752862662668_xG2w4w_1752868130700.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353164164"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;本轮演出剧照  刘宸（左）饰演刘四爷&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;饰演刘四爷的刘宸抓住与角色共有的“虎相”特征，在细节上着力，力图还原一个层次丰富的刘四爷。曾在《骆驼祥子》中饰演过车夫的王堃，洞察二强子的多面性，将其视为特定时代的人群缩影。刘辉在之前的版本中饰演小六子，这次出演老马，他认为，于是之版老马已是难以超越的经典，这次希望自己能够理解并传承精髓，展现底层人民的乐观和坚韧。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2549934" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752862684869_FxDXQc_1752868187245.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353164163"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;本轮演出剧照   刘辉（右）饰演老马、陈红旭（中）饰演小福子&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，李紫瑞、陈红旭、原维、韩清、刘奕、周情云、闫巍、罗熙、徐督、李金涛、赵泽栋、杜博涛、龚佳豪、孙嘉良等青年演员也化压力为动力，在熟读原著的基础上，不断从老艺术家的创作中去寻找表演逻辑与人物塑造方法。“复刻不是简单模仿，重点是在融会贯通的过程中，让角色从内心中生发出来。”演员们表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;舞美、灯光、服装、化妆，严格复刻1957年版原貌&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;舞台深处映着西直门城楼的剪影，中央是旧式灰瓦房，屋内八仙桌椅等老物件，原汁原味还原了一个旧时代车厂的场景。幕起幕落间，高度写实的布景细节，满是老北京韵味，鲜活呈现出上世纪20年代的京城风貌。作为经典传承剧目，《骆驼祥子》在舞美、灯光、服装、化妆上严格复刻1957年版原貌。舞美团队翻阅大量史料，反复比对影像资料，一砖一瓦重现当年的舞台。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2549936" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752862689675_5amQmQ_1752868468789.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353164167"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;本轮演出剧照   黄麒源（中）饰演祥子 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“复刻并不简单”，舞美执行王威坦言，“如今舞台技术和场景切换更先进，我们用转台整合了三大场景，但每件道具都需手工制作复原。“服装面料、舞台灯具等细节皆与过去不同，这无疑极大地增加了复原难度”，“研究老一代的舞美手法，实则是与前辈艺术家的隔空对话，也是另一种传承。”舞美团队如是说。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 19 Jul 2025 10:25:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752868550683_FpTP6z_1752868551021.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31217349</guid></item><item><title>《一饭封神》，你那么精致我还怎么点外卖！？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31220108</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;陈晓卿居然也有这一天，只能远远地伸着脖子看，闻闻味儿，轮不到吃……李诞更是着急地走来走去，大嚷着：“这还得了，只能看着！”在他们旁边还有十六位顶级大厨如吃瓜群众一般窃窃私语，偶尔还在二楼偷师，这样抓心挠肝地营造一片“吃货天地”，确实有点意思。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;昨晚看了一集《一饭封神》，开场噱头很足，以中国象棋为灵感打造竞技格局，舞美想必花了不少钱。84位“最懂得制作百姓味道”的厨师，带着如“光头火夫”“灶台老顽童”“酱酱小公主”等代号依次出场，这些来自五湖四海，烹饪界的各门各派、无师野厨构成了“小厨阵营”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也别小瞧了“小厨”们，有些人是当地餐饮界的扛把子，有些人是各类国际厨艺大赛的冠军选手，有些人是千万粉丝级别的美食博主，来头都不小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在“小厨”对面的，是16位拥有高超厨艺并在厨师行业深受尊重的厨师组成“大厨阵营”。按“小厨”的话来说，基本上都是有百科词条的大咖。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250719/c4a203a3-f705-4831-9d1e-ae52ff3cc339.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250719/c4a203a3-f705-4831-9d1e-ae52ff3cc339.jpeg" data-height="1263" data-width="1080" data-filesize="536668" class="ait_item_box img_default" data-id="353202871"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;16位拥有高超厨艺并在厨师行业深受尊重的厨师组成“大厨阵营”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首期节目便开启“大逃杀”式的入局战，84位小厨只有16位可以入局。这样不客套、不玩游戏的美食竞技综艺开场倒是一股清流。等百科词条们挨个儿念完，小厨们杀进高级厨房，围裙一戴，心里翻滚的就是七个不服八个不忿，整的就是业务能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;评委阵容上，有深耕料理界多年的谢霆锋、新荣记集团创始人张勇、“世界50佳餐厅”国内最高排名持有者郑永麒Vicky坐镇，三人构建了多维度的评判三角：谢霆锋关注“美食世界观”与创新性，张勇执着于食材本味，郑永麒聚焦调味平衡感，这种互补视角部分缓解了单一标准导致的偏见。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250719/53072550-1f23-4d9e-8207-18259e5e3818.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250719/53072550-1f23-4d9e-8207-18259e5e3818.jpeg" data-height="506" data-width="900" data-filesize="82153" class="ait_item_box img_default" data-id="353202874"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;评委阵容：张勇、谢霆锋、郑永麒Vicky&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;单从第一期看，《一饭封神》的灶台上，却还是暴露了烹饪界菜系间的“歧视链”：精致南方菜频频晋级，北方豪放派集体水土不服。不过也不用委屈，菜系的传承必须还是要有受众，比如东北菜从传承上已经失去根基，老早的地三鲜，可不是土豆、茄子和青椒，而是老虎、熊和梅花鹿，现在照着做出来那确实“很刑”，1983年首次举办的全国烹饪大赛，东北师傅刘敬贤以一道兰花熊掌技压群雄勇夺桂冠，放在现在谁还敢把这道菜端上桌？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈晓卿也对在中国举办烹饪竞技比赛，觉得“有些难”。因为中国太大了，生活习惯也有很大差异，但是能够留下印象的，恰巧又是多元的地方色彩。他说：“过去能够见到的比赛，更多的比的是规矩，是手，我们反复地训练，这次更多的比的是头脑，我加了什么东西，能够给观众留下什么东西。同时味觉和嗅觉能够得到极大地满足。一下子能够让我记住的东西。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三位评委有一个共同点：就是嘴刁，对菜品极为挑剔。尤其谢霆锋，能精准指出每道菜品的味道和缺陷，甚至观察提前备菜预判来综合考量选手，出局的选手也都心服口服，面对选手使用现成火锅底料调味，虽然赞其虾肉鲜嫩，但果断判定其出局，果然处女座是忍不了一点儿预制料啊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“灶台老顽童”薛明成在《一饭封神》中的表现，堪称节目首期最亮眼的“烟火传奇”。这位71岁的四川老厨师以一道川味香辣蟹在当地成就了一家“口红店”（口口相传的店），在开局比拼拿手菜时，从处理螃蟹、准备配料，到炸螃蟹、炒调料，再到烹饪食材、装盘出锅，每一步都得心应手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这道光头香辣蟹不仅色香味俱全，而且完美地保留了螃蟹的本味，让谢霆锋赞不绝口：“红油的麻辣鲜香，一点没盖住螃蟹的鲜甜本味，很惊艳！”硬控评审谢霆锋从品鉴到偷吃，谢霆锋也大方对镜头承认，“如果不是比赛，我会把这一盘都吃掉！”&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250719/fba3f680-7d29-4e3a-a1da-11371d27c504.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250719/fba3f680-7d29-4e3a-a1da-11371d27c504.jpeg" data-height="2099" data-width="960" data-filesize="255488" class="ait_item_box img_default" data-id="353202877"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;光头香辣蟹征服评委谢霆锋&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为在短视频平台拥有超千万粉丝的网红厨师“寻真味美叔”詹大厨，他带来了自己的拿手绝活“一鸭十吃”，在两个小时的时间里端上了十道菜，这速度AI来了都得叫一声大哥。充分展现了对食材的深入理解和精湛厨艺，中华民族“物尽其用”的美食智慧，在美叔身上闪闪发光。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250719/a6b15b6a-c561-4d13-89c8-9f2e9abf6998.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250719/a6b15b6a-c561-4d13-89c8-9f2e9abf6998.jpeg" data-height="618" data-width="1084" data-filesize="109785" class="ait_item_box img_default" data-id="353202873"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;“寻真味美叔”詹大厨带来了自己的拿手绝活“一鸭十吃”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新荣记掌门张勇对他烹饪技能涉猎之广泛，对食材了解之全面频举大拇哥。虽然结果待定，但能让冷若冰霜的评委食指大动，行动证明了一切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总体来说，《一饭封神》的群像感很足，一心专注在烹饪环节，尽量避免了综艺节目令人厌烦的剧本输出，节目甚至有意在撕碎大家对于后厨性别偏见的刻板印象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;女厨师们的登场，相当有说服力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“伦敦面条女王”魏桂荣用一碗油泼面让老外学用筷子；&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250719/3477d5f5-1d3b-4073-bb3e-e65d64f56f22.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250719/3477d5f5-1d3b-4073-bb3e-e65d64f56f22.jpeg" data-height="1736" data-width="1080" data-filesize="184101" class="ait_item_box img_default" data-id="353202876"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;“伦敦面条女王”魏桂荣&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“化学系靓厨”郑紫欣的玫瑰露鹅肝肠 *惠灵顿牛柳，造型和颜色都无可挑剔，细致处理肠衣，用实打实的专业程度征服评审。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2550940" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752907186823_P2mNQi_1752907202452.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353202875"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;“化学系靓厨”郑紫欣的惠灵顿牛柳，造型和颜色都无可挑剔&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有非遗传承人塔城洋婆婆、闽南厨娘这样致力于传承、弘扬地方饮食文化的女性，谢霆锋一句“主厨不只有男人，女性也可以很强”，又道出了多少女厨师的心声？尤其“我不是女王”以一道慢工出细活的豉油浸鸡入局，她的励志故事也颇为动人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;众所周知，最能代表纪录片《舌尖上的中国》的一句话就是：高端的食材往往只需要最简单的烹饪方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《红楼梦》里，刘姥姥初尝“茄鲞”时的困惑，恰似如今观众面对餐桌上过度精致的料理时的恍惚——那道用十来只鸡配着茄子煨成的菜，吃不出半点茄子味，却成了豪门宴席的“精致范本”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当美食竞技走向高端化，犹如一场食材军备竞赛：A5和牛、阿尔玛斯鱼子酱、法式鹅肝成为标配，市井常见的猪肉、豆腐只能沦为隐形配菜；液氮烟熏、分子球化、离心澄清等技法高频出现，为了出其不意，烹饪的手段已经渐渐偏离本心。在烹饪竞技的舞台上，自然要拿出看家的本领，精致并非原罪，但烹饪的进阶，终究是“做减法”而非“做加法”。就像电影《食神》里史蒂芬周最后领悟到，真正的厨神，从不是比谁的调料更贵，而是比谁更懂——食物的终极意义，让每一口滋味，都带着对生活最朴素的热爱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希望后面几期节目，可以有一期主题，让平凡食物走上C位，也来一场我们“吃得起”的比拼。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250719/b1b4b1e4-e08c-467e-bea7-f7384ee1c38a.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250719/b1b4b1e4-e08c-467e-bea7-f7384ee1c38a.jpeg" data-height="1141" data-width="855" data-filesize="90004" class="ait_item_box img_default" data-id="353202866"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;评委张勇&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 19 Jul 2025 10:24:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752920592606_FPxCai_1752920592607.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31220108</guid></item><item><title>中国交响乐团新乐季发布：致敬北欧经典，也有时代新声</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31220182</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月19日上午，中国交响乐团2025/26音乐季发布会举办。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国交大厅中，先声夺人的是左右两张随乐季一同更新的乐队、合唱团大合照，展示着国交的核心力量。国交一直通过引进优秀青年人才、业务考核、国际大师班等方式吸纳优秀的艺术家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国交响乐团艺术指导、指挥家水蓝介绍了新乐季的整体规划与亮点。国交新乐季集合了众多中外指挥家，李心草、谭利华、水蓝、洪毅全、陈燮阳、黄屹、景焕、尹炯杰、谭盾、汉斯·格拉夫、张国勇、杨洋、克里斯多夫·波彭、余隆、莱纳·霍内克等将依次登台执棒，为观众带来精彩纷呈的音乐会。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2551053" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752907316000_WHNmPc_1752910145027.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353203524"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;发布会现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在经典的沃土中汲取音乐养分。北欧作曲家在古典音乐史上占据着独特地位，新的乐季，国交特别推出系列音乐会“北欧之光”，呈现三位音乐巨匠的作品：芬兰的西贝柳斯、丹麦的尼尔森和挪威的格里格。2025年适逢肖斯塔科维奇逝世50周年，2026年则将迎来其诞辰120周年，这一特殊的历史节点让国交再度聚焦这位20世纪最具影响力和争议性的音乐大师，呈现他的创作版图。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2551056" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752907531000_y57FRH_1752910470301.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353203522"&gt;&lt;p&gt;另外，恰逢舒曼逝世170周年，国交将通过两场交响音乐会与两场室内乐音乐会，深情致敬这位德国浪漫主义音乐家，展现其音乐中的诗性光辉与人性深度。此外还将展示理查·施特劳斯、拉赫玛尼诺夫、勃拉姆斯、柴科夫斯基、门德尔松、马勒等众多音乐巨擘的著作，也有一些鲜少在中国上演的作品，如席曼诺夫斯基的小提琴协奏曲、凯文·普茨的乐队协奏曲等。从德奥经典到现代音乐，新乐季涵盖时代、地域、风格各异的作品。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2551057" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752907566000_FPRSnZ_1752910500688.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353203523"&gt;&lt;p&gt;绽放时代新声。新乐季共有十余部中国作品将与观众见面。国交合唱团在新乐季中继续扮演重要角色，出演包括拉赫玛尼诺夫的《钟声》等大型交响合唱曲目，还将先后与田晓宝、叶夫根尼·沃尔科夫、张国勇、张诚杰等国内外多位指挥名家深度合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国交的足迹也将走向海外，为庆祝中新两国建交35周年，国交将于2025年9月前往新加坡，在新加坡滨海艺术中心等地奏响中外经典曲目。国交合唱团也在策划参加第三十七届澳门国际音乐节开幕式演出，并赴欧洲巡演，以歌声架起沟通的桥梁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，国交将策划三场团庆音乐会：邀请多位指挥家同台执棒、共同演绎乐团历史上的名家名曲，还将再度奏响肖斯塔科维奇第十一交响曲、这部曾在1958年由中央乐团完成中国首演的作品。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 19 Jul 2025 10:15:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752920035674_anzFmS_1752920035961.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31220182</guid></item><item><title>巴基斯坦一记者洪水中报道灾情：只剩头和话筒露出，险被冲走</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31220646</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752918834222_GhrB3K_1752918834379.png" alt="巴基斯坦一记者洪水中报道灾情：只剩头和话筒露出，险被冲走"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:08&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;巴基斯坦一记者洪水中报道灾情：只剩头和话筒露出，险被冲走&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间7月18日，巴基斯坦记者阿里·穆萨·拉扎在旁遮普省科苏莱曼山洪报道中，险些被湍急的洪水冲走。画面显示，水位已到达他的颈部位置。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 19 Jul 2025 10:04:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752918834222_GhrB3K_1752918834379.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31220646</guid></item><item><title>专访｜制片人谈《聊斋：兰若寺》：6种方式打开东方志怪世界</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31213964</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;国产动画电影《聊斋：兰若寺》于7月12日正式上映，并在本周上半周蝉联3日票房日冠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这部追光“史上投入最大、规模最大、难度最高、主创最多”的动画巨制，以蒲松龄夜探兰若寺的主线《井下故事》串联《崂山道士》《莲花公主》《聂小倩》《画皮》《鲁公女》五个篇章，用诙谐幽默、童真童趣、凄美哀婉、青春浪漫等多种风格，于沧海桑田世事变迁中的人情冷暖，展开蒲松龄笔下《聊斋志异》的东方志怪世界。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250718/434d0983-7b3b-45e6-9ad0-2332051e6aca.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250718/434d0983-7b3b-45e6-9ad0-2332051e6aca.jpeg" data-height="540" data-width="1080" data-filesize="177044" class="ait_item_box img_default" data-id="353121469"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《聊斋：兰若寺》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752895696946_iH8Ei6_1752895711603.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353192905"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;累计票房破亿海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从团队创作第一部作品开始，追光动画就致力于“中国团队为中国观众讲中国故事”，近年来《长安三万里》中的盛唐美景，《白蛇：浮生》中的宋韵悠长，都曾带给观众们深刻的印象。此次电影《聊斋：兰若寺》更是延续系列作品一以贯之的文化传承使命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;影片上映期间，《聊斋：兰若寺》制片人宋依依接受澎湃新闻专访，从IP改编的巧思、当代视角的融入，到工业化制作的实践与行业观察，全方位解读这部作品背后的创作逻辑与行业启示。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250718/78605860-bfc5-4f99-acb6-0364efd43883.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250718/78605860-bfc5-4f99-acb6-0364efd43883.jpeg" data-height="1620" data-width="1080" data-filesize="227567" class="ait_item_box img_default" data-id="353121476"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;制片人  宋依依&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;从491篇志怪传说中挖掘5个故事“情感递进”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蒲松龄的《聊斋志异》奇绝的想象力为动画创作提供了丰沃的土壤。制片人宋依依谈到，选择《聊斋》作为改编对象，想法一经提出，团队就表现出高度的兴奋。志怪元素与动画载体的高度适配，人妖鬼魅的奇幻设定、天马行空的想象，用动画呈现远比实拍更具优势。而决定要将《聊斋》电影化，第一个步骤就让团队“挑花眼”。从491篇光怪陆离的故事中精心筛选出5个篇章，既要保留大众熟知的经典，又要发掘鲜为人知的新篇，让成片最终呈现为一部兼具亲切感与新鲜感的“故事集”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《画皮》《聂小倩》《崂山道士》这些家喻户晓的故事被率先纳入，它们自带观众基础，能快速建立情感连接；而《莲花公主》《鲁公女》等相对冷门的篇章，也因独特的故事气质和情感表达被赋予浓墨重彩的展现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于《聂小倩》这类经典，创新视角是改编的关键。故事背景设定在民国，宁采臣与小倩跨越人鬼隔阂的情感在动荡时代中更显珍贵；《崂山道士》则在形式上大胆突破，非遗工艺毛毡风格呈现，柔和质感与故事轻松诙谐的调性相得益彰，既保留了原著中“贪心者的警示”，又以全新视觉语言让经典焕发活力。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250718/b4879d46-c6ef-4736-9ac7-749e03fb155f.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250718/b4879d46-c6ef-4736-9ac7-749e03fb155f.jpeg" data-height="450" data-width="1080" data-filesize="99923" class="ait_item_box img_default" data-id="353121464"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《崂山道士》采用非遗工艺毛毡风格呈现&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冷门篇章的改编则侧重“讲透故事”。《莲花公主》中梦境与现实的切换十分适配动画的表现，导演谢君伟在创作中融入唐代建筑元素与昆虫世界特性，让窦旭的蜂巢梦境既奇幻又扎根传统，团队测试了无数版本，才让视觉上天然具备“科幻感”的六棱形蜂房既符合想象，又不失古韵。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250718/070c6812-4acd-4a38-930b-f3873404117f.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250718/070c6812-4acd-4a38-930b-f3873404117f.jpeg" data-height="450" data-width="1080" data-filesize="76223" class="ait_item_box img_default" data-id="353121470"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;六棱形蜂房奇幻中不失古韵&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果仔细考究，影片中的惊喜彩蛋比比皆是，“崂山道士”篇将嫦娥奔月的经典造型还原到霓裳羽衣舞中，整体氛围参考了唐代诗人张祜的《华清宫四首》，还请专业舞蹈演员进行了动作捕捉，打造出仙气缥缈、如梦似幻的独特诗意美；“莲花公主”篇借鉴了唐代建筑和福建土楼元素，构建起蜂蜜王国这一童趣盎然的幻想世界；而“画皮”篇中，团队则从宋画的清旷雅致与传统戏曲的写意表演中获得启发，美学风格古典凄美、意蕴悠长。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250718/61b17eb5-eeb3-4337-a656-29e2188ac673.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250718/61b17eb5-eeb3-4337-a656-29e2188ac673.jpeg" data-height="452" data-width="1080" data-filesize="50843" class="ait_item_box img_default" data-id="353121467"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;霓裳羽衣舞&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，影片不同的篇章各有“拥趸”，看过电影的观众也会在互联网上谈论对其中不同篇目的看法。《聊斋》文本本身有着广阔的探索空间，而动画电影的体裁特性决定了必然会吸引家庭观众，为了确保不同年龄层的观众都能从中找到触动心弦的故事与共鸣点，影片在最初定位的时候就设定了照顾不同年龄层观众的感受——小朋友可以从中看到奇幻有趣的童话，年轻人可以体会爱情与冒险的浪漫，成年人则能品味其中蕴含的人生哲理。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250718/3fc6e581-ab0c-430a-8515-5caf53751294.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250718/3fc6e581-ab0c-430a-8515-5caf53751294.jpeg" data-height="1725" data-width="1080" data-filesize="360253" class="ait_item_box img_default" data-id="353121472"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《画皮》是片中最具鬼魅气息的篇章&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;影片从轻松简单的小故事开始，谋篇布局，带领着观众的情绪，循序渐进。“我们希望能够通过几个故事，从童真的感受，到慢慢正视爱情，到结婚家庭之后面临的问题，最终是美好的双向奔赴，希望通过这个过程让观众能够慢慢体会这些感受。”导演谢君伟此前在接受采访时如是说，“蒲松龄先生对于当时那个时代的一些思考，有歌颂、有赞扬、有讽刺，里面是很多天马行空的世界，我们这么多导演，就是想把这些不同的篇章，用各自最极致的方式呈现出来。”&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250718/6e0efffc-86c9-42a9-b4c1-22cce842b5b4.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250718/6e0efffc-86c9-42a9-b4c1-22cce842b5b4.jpeg" data-height="417" data-width="1000" data-filesize="207406" class="ait_item_box img_default" data-id="353121466"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;蒲松龄在井下讲故事&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;当代视角审视传统文化：年轻团队的“古今对话”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，宋依依担任制片人的上一部电影《长安三万里》，成功开辟了一条国产动画电影叙事的全新路径，开启追光动画的“新文化”的全新系列之外，也给行业带来新的启示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“讲古人的事时，希望让观众看到与当下的共情点”，宋依依回看，当时片中“轻舟已过万重山”引发的集体共鸣，正是这种“古今对话”的典范：李白、高适的理想与挣扎，最终落脚在当代人对“跨越困境”的共同体验上。带着这份经验，《聊斋：兰若寺》的年轻团队在改编《聊斋志异》时，更自然地将当下的社会情绪与价值关切注入了志怪故事的肌理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据介绍，整个幕后制作团队非常年轻，平均年龄不到30岁，而青年人对于影片中传统叙事的看法，并非“为了刻意创新”，而是天然带着一些新鲜的锐气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如在对“传统文本留白”的挖掘上。《聊斋志异》多以男性视角展开叙事，而《聊斋：兰若寺》则让女性角色走出了“附属品”的框架。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250718/b50772e1-f9fa-4c96-b1b7-aae7b8439be4.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250718/b50772e1-f9fa-4c96-b1b7-aae7b8439be4.jpeg" data-height="450" data-width="1080" data-filesize="55212" class="ait_item_box img_default" data-id="353121465"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《画皮》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《画皮》篇章将焦点从原著中的王生转向其妻子陈氏，导演刘一林希望“从这位女性身上看到她面对婚姻困境中的不甘、纠结与努力，夫妻长久相处后的困境，是每个时代都存在的命题”。片中陈氏一句“恶心”的台词，道出她的觉醒，她的态度，这种对亲密关系的细腻观察，显然带着当代人的情感印记。《画皮》的原著充满志怪色彩，改编的落点则聚焦“身份认同”与“自我接纳”：画皮妖渴望通过“美丽的皮囊”求得一个家，陈氏则在婚姻的疲惫中寻找自我，两者的困境在“对他人期待的挣脱”中形成呼应。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250718/e2e93ab6-1893-4ce8-88ad-9a3f21bfaf61.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250718/e2e93ab6-1893-4ce8-88ad-9a3f21bfaf61.jpeg" data-height="450" data-width="1080" data-filesize="53159" class="ait_item_box img_default" data-id="353121462"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《画皮》从原配视角进入对婚姻关系的思考观察&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宋依依告诉澎湃新闻，此次两位女性导演加入《聊斋：兰若寺》的创作时，也带来对女性内心世界的细腻感知。比如，在崔月梅导演的《崂山道士》中妻子的角色不再是简单的“劝阻者”，她的清醒与务实，一方面提供了扎实的家庭生活表现空间，也是对丈夫投机心理的反衬。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250718/ea04d423-3d47-4d05-a2ee-0b0fc97aa860.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250718/ea04d423-3d47-4d05-a2ee-0b0fc97aa860.jpeg" data-height="1724" data-width="1080" data-filesize="290245" class="ait_item_box img_default" data-id="353121473"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《崂山道士》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再比如《鲁公女》中，鲁公女被赋予“飒爽主动”的性格，她先救爱人、再闯黄泉的设定，打破了传统故事中“男性拯救女性”的套路。导演刘源在此前的采访中曾表示，“希望呈现‘双向奔赴’的爱情，更贴近当下年轻人对情感关系的期待。”&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250718/c1e362cc-08fe-4551-b6e5-2ce61668b356.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250718/c1e362cc-08fe-4551-b6e5-2ce61668b356.jpeg" data-height="1724" data-width="1080" data-filesize="198141" class="ait_item_box img_default" data-id="353121475"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《鲁公女》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“《聊斋志异》在那个年代就用志怪外壳探讨人性，本身就很有前瞻性。”在宋依依看来，这种创作逻辑的底色，是团队对“传统文化生命力”的笃信，“无论是《长安三万里》还是《聊斋：兰若寺》，核心都是抓住那些不变的东西——对真善美的追求，对情感的珍视。”同时，宋依依谈到，《聊斋：兰若寺》中试图与当代人产生的深层情感连结，凝结在一种 “释然感” 之中。 “我自己很喜欢片子最后的释怀感，观众看完喜怒哀乐后，能像普通人一样继续上路，无论高潮低谷，决定对错，很多事都会过去，每个人都能成为精彩故事的一部分。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;多篇章众导演集体创作，制片人炼成“时间管理端水大师”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六个故事“并肩作战”，对于工业化的制作流程也提出新的挑战。六个创作组并行推进，六个导演跨单元协作，四年制作周期里，从毛毡质感的批量生产到黄泉场景的视效攻坚，从会议排期的“半小时战争”到资源分配的“定制化倾斜”，制片人宋依依调侃，自己生生被炼成了“时间管理大师”和“端水大师”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;追光动画自2013年创立以来，便志在以匠人精神创作具有中国文化特色和国际一流水准的动画电影。在长期发展过程中，追光构建起了一套独特的人才培养模式。其注重在内部挖掘和培育人才，给予员工充分的成长空间与实践机会，让团队成员能够在项目磨砺中逐步成长。此次《聊斋：兰若寺》的多位导演，都是追光动画人才培养成果的有力见证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《崂山道士》的导演崔月梅，是追光动画的元老。作为角色设计总监，追光过往作品中的角色几乎都出自她手；《井下故事》的导演黄鹤宇是追光的动画总监，对于整个公司全流程的环节都十分熟悉了解；《莲花公主》的导演谢君伟和《聂小倩》《鲁公女》《井下故事》的导演邹靖，是《长安三万里》的导演，两人此前也都参与过多部追光动画作品的制作；《画皮》的导演刘一林和《鲁公女》的导演刘源，都是“故事板”出身，对故事节奏与情感有着精准的把控能力。宋依依谈到，创作者们都成长于同一创制体系的好处是，大家对于流程和标准的理解更加统一，不同部门的协同推进也就更加顺畅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但已经共事过多年的“老同事”们，这次做《聊斋：兰若寺》，还是遇到许多崭新的挑战。项目的第一个难题，是“群聊该怎么建”。宋依依在采访中笑言。不同于传统长篇动画的单一团队，《聊斋：兰若寺》的六个创作组需要与各部门协同，要求信息高效流转，在繁琐中不浪费任何一个人的时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宋依依介绍，追光动画以“会议驱动”著称，会议安排成了严峻的“战场”。从早上十点到晚上七点半，工作以半小时为单位被会议填满，审核内容、讨论方案、协调进度全靠会议推进。但在《聊斋：兰若寺》中，导演需要在不同单元间“游走”，剪辑师、艺术总监、视效总监等核心成员需要和不同的剧组“车轮战”，宋依依自己的日历也成了“重灾区”：“同一个半小时，我的日历上曾被排了五个会。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为制片人，需要平衡公司的资源分配，而每个故事的“特点”就是它的“难点”，资源必须跟着特点走。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250718/c9bb2be4-9269-4a0f-b9f4-23a54f3397ce.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250718/c9bb2be4-9269-4a0f-b9f4-23a54f3397ce.jpeg" data-height="450" data-width="1080" data-filesize="53352" class="ait_item_box img_default" data-id="353121463"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《画皮》中呈现宋式美学&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250718/92681b00-d071-41dd-8123-9401821aa1a5.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250718/92681b00-d071-41dd-8123-9401821aa1a5.jpeg" data-height="450" data-width="1080" data-filesize="82594" class="ait_item_box img_default" data-id="353121471"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;宋画中的散点透视带来古典感&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在《画皮》的宋画风格中，为了实现“散点透视”的古画感，团队为全景镜头单独制作资产，“三维空间里手动调整透视，相当于重新搭一套场景”；崔月梅导演团队最初提出“全毛毡”的方案，就让制作组预估到“工作量相当于一个长片”。从毛发的卷曲度到角色与道具的“碰撞”规则，团队需要用大量时间测试出标准化流程，才让毛毡从“实验性风格”变成可批量生产的“常规操作”；《莲花公主》的“飞行难题”则倒逼技术迭代。因为莲花公主需要“长翅膀飞”，于是团队不得不重新设计运动模糊算法——“莲花要能飞，后面她又要像蜜蜂，她的裙子是撑起来的，她怎么做、怎么飞？”宋依依透露，光是这个设计，就让动画部门的工作量翻倍。而作为收尾的《鲁公女》，则被要求“把视效拉满”：黄泉场景的牌楼融合唐宋建筑元素，灯笼里的“记忆碎片”需要逐帧手绘，“它是情感高潮，必须顶到最高级”。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250718/3f995268-d842-4ba1-8f92-ce81d16b4c66.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250718/3f995268-d842-4ba1-8f92-ce81d16b4c66.jpeg" data-height="450" data-width="1080" data-filesize="125496" class="ait_item_box img_default" data-id="353121474"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《鲁公女》是全片的情绪高潮&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢君伟导演谈到此次的“集体创作”透露，其实每个导演都在一种“暗暗较劲”中实现了更良性的竞争。“卷是肯定的，这是他们作为创作者该有的精神。”宋依依谈到身为制片人在这次项目中的另一个苦恼，“他们卷，我得拉着，要去把这些东西能平衡一下，时刻提醒他们自己这部分的重点是什么。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;观众看过好的，就会想看更好的&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月12日上映以来，《聊斋：兰若寺》票房并非第一时间大爆，不过，在本周末新片上映前，影片接连实现票房逆跌，在竞争激烈的暑期档蝉联三日票房日冠，也展现出更长线放映的潜力。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250718/c7221d92-056b-4855-a625-e9101092d48f.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250718/c7221d92-056b-4855-a625-e9101092d48f.jpeg" data-height="2132" data-width="963" data-filesize="249772" class="ait_item_box img_default" data-id="353121468"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《聊斋：兰若寺》在本周蝉联三日票房日冠&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;暑期档，向来是动画电影“发力”的时候。追光“新文化”系列的上一部作品《长安三万里》在两年前的暑期档同样经历了票房逆跌、步步逆袭的过程。而今年上半年，一部《哪吒之魔童闹海》捅破票房天花板的同时，也让动画成为全民焦点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同为动画行业的从业者，宋依依记得自己在年初独自在影院看完《哪吒2》后的那股子感慨，“我当时在想，中国票房最高的电影，居然是一部原创的动画电影。这件事情真的让我很有感触，中国动画能走到今天，真的不容易。”曾经大众对于国产动画电影的认知，停留在“低幼、给小孩看的”刻板印象中，而如今，观众对动画的认知发生了翻天覆地的变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宋依依也承认，一部这样“顶配”动画的成功，将整个行业“卷”得压力更大了，“因为观众看到了好的东西，自然会想看更好的。行业内大家也会去追求更高的标准，我觉得动画人都是很在意观众看法的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据透露，目前追光已着眼于《聊斋：兰若寺》的海外发行计划，团队对英文字幕的翻译极为重视，力求精准传递 “东方概念”，同时希望东方志怪外壳之下这种真挚的情感，也能够打动海外观众。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 19 Jul 2025 10:03:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752891916345_JJStjp_1752891916676.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31213964</guid></item><item><title>特朗普：印巴冲突期间，五架战机被击落</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31220637</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752917882234_dC3TsH_1752917882505.png" alt="特朗普：印巴冲突期间，五架战机被击落"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:20&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;特朗普：印巴冲突期间，五架战机被击落&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间7月18日，美国总统特朗普表示，今年春季印巴冲突期间“可能有五架战机被击落”，但他未明确是哪一方的飞机。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 19 Jul 2025 09:59:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752917882234_dC3TsH_1752917882505.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31220637</guid></item><item><title>叙利亚政权宣布在苏韦达省立即全面停火</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31220633</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;综合路透社和法新社报道，当地时间19日，叙利亚政权发表声明宣布在苏韦达立即全面停火。叙政权呼吁所有各方立即遵守停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间19日，叙利亚政权内政部门称，其安全部队已开始在苏韦达省部署，目的是结束战斗。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2551414" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250719/525a4611-dbd6-4364-bf00-e2620f901b64.jpg" data-imageid="353209828"&gt;&lt;p&gt;当地时间19日，美国驻土耳其大使兼叙利亚问题特使汤姆·巴拉克在社交媒体上表示，在美国支持下，以色列总理内塔尼亚胡和叙利亚政权领导人沙拉已同意在叙南部停火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;叙利亚政权18日说，将向南部苏韦达省专门派遣一支部队，以化解当地武装冲突，同时采取政治和安全措施使局势尽快恢复平静。据《以色列时报》当天以一名不愿公开姓名的以色列官员为消息源报道，由于叙南部局势持续不稳，以方将“允许”叙政权安全部队“有限度”进入苏韦达省48小时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月13日，苏韦达省德鲁兹武装派别与贝都因部落爆发激烈冲突，叙政权安全部队随后介入并与德鲁兹武装派别发生交火。以色列很快以保护叙利亚德鲁兹人为由介入，先是轰炸叙政权在苏韦达省和德拉省的军事目标，又于16日猛烈空袭叙首都大马士革重要目标。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 19 Jul 2025 09:39:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752917732153_wYHMz7_1752917732313.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31220633</guid></item><item><title>今年1-6月全国吸收外资4232.3亿元人民币</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31220558</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年1-6月，全国新设立外商投资企业30014家，同比增长11.7%；实际使用外资金额4232.3亿元人民币，同比下降15.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从行业看，制造业实际使用外资1090.6亿元人民币，服务业实际使用外资3058.7亿元人民币。高技术产业实际使用外资1278.7亿元人民币，其中，电子商务服务业、化学药品制造业、航空航天器及设备制造业、医疗仪器设备及器械制造业实际使用外资分别增长127.1%、53%、36.2%、17.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从来源地看，东盟地区实际对华投资增长8.8%，瑞士、日本、英国、德国、韩国实际对华投资分别增长68.6%、59.1%、37.6%、6.3%、2.7%（含通过自由港投资数据）。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 19 Jul 2025 09:38:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752917764230_m2b3pp_1752917777287.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31220558</guid></item><item><title>叙利亚一组织手持突击步枪，宣誓在国家统一前不喝咖啡</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31220576</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752916925100_xKYQrs_1752916925341.png" alt="叙利亚一组织手持突击步枪，宣誓在国家统一前不喝咖啡"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:20&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;叙利亚一组织手持突击步枪，宣誓在国家统一前不喝咖啡&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;据今日俄罗斯7月18日报道，叙利亚组织“叙利亚部落委员会”发布视频，宣誓“在所有省份重新回归叙利亚政府管辖前不会喝咖啡”。据了解，喝咖啡是叙利亚的一种传统文化。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 19 Jul 2025 09:33:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752916925100_xKYQrs_1752916925341.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31220576</guid></item><item><title>东方希望否认违规卖多晶硅：7月以来未低于成本价出货</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31220206</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;光伏“反内卷”步入高潮，市场“小作文”纷飞。针对“违规出售多晶硅”传闻，东方希望集团坚决否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月19日，东方希望发布《关于抵制多晶硅行业网络不实信息及维护正当权益的声明》称，基于国家权威机构的现场核查事实及相关法律法规，公司积极响应和配合国家引导行业健康发展的相关政策，认真履行减产、限产等行业自律公约，严格遵守国家相关法律、法规要求，7月以来并未出现低于成本价的出货行为，多晶硅生产及销售活动均在尊重市场规则的框架内合法、合规开展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东方希望还称，对网络不实信息和相关侵权内容，法律顾问团队已依法完成证据固定，保留进一步采取法律手段的权利。同时呼吁同行“共同抵制虚假信息传播等不正当竞争行为，预防故意曲解政策、多晶硅期货投机炒作等道德风险”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻注意到，近日有网络传闻称“光伏反内卷出现了叛徒”，点名包括东方希望在内的两家硅料企业以3.7万元/吨的价格出售了一批致密复投料，“目前应该已经被举报，看后续如何定罪…….”东方希望强调，这是个别自媒体“公开造谣或影射”其新疆基地子公司违规出售多晶硅的不实内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于供需严重失衡，硅产业链陷入亏损失血运营已久。其中，多晶硅环节已超过14个月低于行业平均成本运行。7月初在相关部委介入之下，光伏行业“反内卷”全面升格，减产控产及“不低于成本价销售”的执行力度愈加严格。在此情形下，各硅料企业的售价十分敏感，受到相关部门和全产业链密切关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据中国有色金属工业协会硅业分会统计，本周多晶硅n型复投料成交价格区间为4.0-4.9万元/吨，成交均价为4.17万元/吨，周环比上涨12.4%。n型颗粒硅成交价格区间为4.0-4.5万元/吨，成交均价为4.10万元/吨，周环比上涨15.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;之所以会形成如此明显的价格分化，原因在于部分企业受益于自备电厂等成本优势，可以相对较低的价格成交，而部分大厂因个别基地开工率不足导致综合成本偏高，但其品质保障和供应稳定支撑下游接受高价成交。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由刘永行创立的东方希望集团是全球多晶硅CR5（市占率）成员之一，也是“硅料五虎”中唯一的非上市公司。据官网资料，东方希望拥有50万吨/年的多晶硅总产能。除此之外，东方希望的业务横跨矿山、发电、铝业、水泥、化工等10多个行业，还涉及农业（饲料、养殖等）。相比于弟弟、新希望集团董事长刘永好，刘永行较为低调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多晶硅的生产成本中，能源成本、折旧成本和原料成本是主要部分，其中能源成本占比最大。依托自备电厂及生产基地的区位优势，东方希望的多晶硅生产成本优势显著。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东方希望的声明未披露真实售价，针对网传消息仅强调未违规、未低于成本价销售，也从侧面印证了其多晶硅生产成本处于业内较低水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“既然我们要长期做，就要理性一点。”刘永行在2021年5月接受澎湃新闻采访时表示。他称，十余年前，当一批企业在多晶硅价格高达每公斤400多美元时“杀入”时，东方希望开始进行一项极限测算，最终得出结论：通过极致的降本增效，“3万不停产、5万能盈利、7万是正常价格”的目标可以实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘永行彼时对澎湃新闻说，出于控制风险的考虑，多晶硅业务不上市、不依靠融资，靠自身滚动发展，“我们用其它10多个产业的净利润和现金流来支撑这个产业。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 19 Jul 2025 09:32:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752912476763_6Hasip_1752912477104.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31220206</guid></item><item><title>富达基金两个月内再有高管变动：黄小薏卸任董事长，李少杰接任</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31220200</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;富达基金换帅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月19日，富达基金管理（中国）有限公司（以下简称“富达基金”）发布公告，原董事长黄小薏因个人原因卸任董事长一职，由李少杰接任。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2551147" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752912003532_XMHXSY_1752912077113.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353203673"&gt;&lt;p&gt;富达基金表示，黄小薏领导富达中国走过了最关键的三年。在黄小薏的领导下，富达在中国的外商独资公募基金业务取得众多里程碑式的进展，包括获批公募基金牌照，并在极具挑战的市场环境下发行10只公募基金和多个专户产品等，感谢黄小薏这些年来为公司做的重要贡献和辛苦付出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;富达国际亚太区（日本除外）总裁莫达文（Damien Mooney）表示：“李少杰会将接任富达基金管理（中国）有限公司董事长并按监管要求履职，同时继续履行其在富达国际的现有职责。而我们近期任命的总经理孙晨将会带领团队落实业务策略方针、维护重点客户、并与监管机构保持紧密沟通。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;资料显示，黄小薏曾任加拿大明道银行证券公司（TD Securities）金融分析师、Acthop投资公司财务总监。2003年，黄小薏回国加入华宝基金，任职长达近20年。2022年，黄小薏正式加入富达基金，成为首任总经理。&lt;strong&gt;2024年10月，黄小薏接任董事长，并代任总经理一职，直至2025年5月23日，孙晨出任富达基金总经理，负责全面领导富达国际在中国的全资公募基金业务。&lt;/strong&gt;资料显示，在加入富达之前，孙晨曾在Tradeweb、嘉实国际及嘉信理财等多家机构担任高管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;履历显示，新任董事长李少杰于2010年3月加入富达国际，长期参与并主导公司在亚太地区的战略发展。其职业生涯横跨多个业务模块，曾担任富达基金（香港）北京代表处首席代表、富达国际中国董事总经理、富达利泰投资管理（上海）总经理和法定代表人、富达基金管理（中国）首席市场营销官、富达证券投资信托股份董事长，并负责过富达基金（香港）大中华区（不含大陆）销售业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李少杰还有着丰富的跨国资管机构从业经历，包括保诚集团亚洲（亚太基金管理）首席执行官助理、美国国际集团商业拓展规划副总监、荷兰银行资产管理战略发展副总裁、摩根大通（美国）业务分析师等职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开信息显示，富达国际的业务遍布全球超过25个地区，服务的客户包括中央银行、主权财富基金、大型企业、金融机构、保险公司、财富管理公司及个人投资者，截至2025年3月31日，管理规模达9007亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;富达国际自2004年起进入中国市场。富达基金于2021年8月5日获批，是由富达亚洲控股私人有限公司100%控股的外资公募。2022年12月9日，富达中国正式获批开展公募业务。截至目前，富达基金已发行10只产品，覆盖股票型、混合型、债券型及FOF等多种产品类型，管理规模在去年年底一度达到68.27亿元，最新规模降到52.10亿元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 19 Jul 2025 09:30:20 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752912362423_rSBYBa_1752912362636.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31220200</guid></item><item><title>越南前国家领导人阮春福、武文赏、王庭惠被解除党内职务</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31220640</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间19日，总台记者获悉，越南前总理阮春福、前国家主席武文赏、前国会主席王庭惠被解除越共党内一切职务。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 19 Jul 2025 09:30:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31220640</guid></item><item><title>究竟｜账户未达目标金额是否影响信托生效？“被异常转出”是否意味着信托被“击穿”？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31210952</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;娃哈哈集团创始人宗庆后的遗产争夺战中，离岸家族信托成为外界关注的焦点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据媒体报道，原告方诉称，宗庆后曾承诺为三名原告设立信托基金，并指示其下属通过香港一家银行设立信托账户，该账户在2024年初的余额约为18亿美元。然而，截至2024年5月，已有110万美元被转出该账户。原告方已向法庭申请禁令，要求冻结该信托账户，并请求法庭命令娃哈哈集团现任董事长、宗庆后之女宗馥莉执行宗庆后的遗嘱，支付资产利息，同时赔偿因资金转移造成的损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于涉及跨境法系的差异，这场纷争在法律层面非常复杂。不少法律界人士认为，不排除信托的设立本身存在瑕疵，或因信托设立不完整、文件缺失，或信托附有条件（如企业盈利良好才注资），因此未能实现持续向信托注资。此外，在案件审理的过程中可能会出现一些意想不到的证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;信托生效的条件是什么？家族信托内的资金能否被他人转出？什么情况下信托资金可以转出？如果“被异常转出”，是否意味着信托被“击穿”？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，澎湃新闻记者采访了业内人士。综合来看，多位人士认为，信托资产被“异常转出”不必然等于信托被击穿，信托是否被击穿取决于法院对信托有效性的认定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;信托生效的条件&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据此前媒体报道该信托目标金额21亿美元，若信托账户未达到目标金额，是否会影响信托的生效？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海华永泰律师事务所高级合伙人严洁红告诉澎湃新闻记者，信托委托合同签署之后即刻生效，并不以资产转移作为信托的生效条件。如果信托账户资金未全额到账，不影响信托法律生效，资金部分到位，到位的资金会受到信托的约束，没有到位的部分不受影响，但可能会弱化资产保护功能，甚至触发合规风险。“但信托合同也可以约定，信托资金全部到账后生效。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据信托法相关规定，信托有效的前提是财产来源合法和信托目的合法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《中华人民共和国信托法》明确，设立信托，必须有合法的信托目的；设立信托，必须有确定的信托财产，并且该信托财产必须是委托人合法所有的财产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，《中华人民共和国信托法》规定，采取信托合同形式设立信托的，信托合同签订时，信托成立。采取其他书面形式设立信托的，受托人承诺信托时，信托成立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;严洁红表示，受托机构需对财产做合规性审查，是否有资金混同，明确信托财产是资金、股权还是不动产；设立信托的目的以及受益人也需要明确。如果信托条款设计有缺陷，没有明确受益人或受益份额的分配机制，或信托设立目的不具有合法性，比如为规避未成年人的抚养费、为规避债务成立的信托，则可能造成无效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“原来设定的金额，可以分批分期转移到受托账户，可能存在的风险是，未转移部分不受信托保护，该部分未转入资金资产隔离失效，未注资部分可能会被债权人追索。注入资金额的不同，资产可能存在配置差异，信托预期收益率也会不同，将来受益人获得的受益金额也会不同。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;平安信托家族信托业务相关负责人告诉澎湃新闻记者，家族信托涉及复杂的法律架构设计，因此在设立家族信托时需要确保法律合规性，反之可能会致使信托无效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“确保信托财产合法且明确，信托财产不合法将可能导致信托无效，信托财产不明确可能会引发争议。例如在信托文件中使用‘部分财产’、‘某项财产’等模糊的表述，可能会影响信托的效力。而受托人也是家族信托成功非常关键的一环，受托人需要具备持续稳健经营能力、信托架构设计能力和专业的资产管理能力。此外，要确保分配方案的可行性，不要设计看似精美但无法执行的分配条件。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;什么情况下信托资金可以转出&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;转款情形如果属实，是否等于家族信托被“击穿”？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基于国内信托法律框架和离岸信托实务，严洁红表示，“需要区分‘合法转出’和‘违规转出’两种情形。假设信托成立，很可能意味着这个信托在设立时就存在结构性缺陷——比如委托人保留过多控制权会直接动摇信托资产隔离的根基。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她进一步指出，从信托财产的独立性原则来说，委托人的资金一旦进入受托机构，就脱离于委托人，起到家族信托的隔离作用。除非和受托机构有新的约定否则不能动用资金。信托资产独立于委托人、受托人及受益人，仅可通过信托协议规定的流程转移（如受益人定期分配、特定条件触发分配），异常转出需同时突破受托机构的内部风控、托管银行的支付审核、监管机构的合规审查（如涉及大额跨境转账）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她表示，信托资产被“异常转出”并不必然等于信托被击穿，还需法院对信托有效性的认定，而转款行为是“合法转出”还是“违规转出”，也需要进一步的判定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;平安信托家族信托业务负责人告诉记者，在反洗钱和税务透明化的国际趋势下，海外信托的合规性问题日益凸显。如果委托人保留对信托财产过多的控制权，如可以随意变更受益人、决定投资方案、决定收益分配等，有可能会被法院认为是虚假信托，无法实现信托财产与委托人财产隔离的效果；如果设立信托的目的不合法，有可能会被认定为无效信托。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而从实践实务中看，可能存在委托人保留对信托财产一定控制权的情形，这与家族信托的独立性原则相悖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;严洁红表示，信托一般不能被撤销，如果存在可撤销情形，则需要看信托文件中是否设置特殊条款，比如某些公益信托允许监察官指令拨款。而在香港《信托条例》第5条规定，要求可撤销信托必须在契约中明示“保留撤销权条款”，若信托协议未载明而实际执行撤销，则构成法律欺诈。这种情况下的法律后果可能呈现——信托架构、操作行为涉及不同法域多层次责任体系风险，资金转移可能被认定无效，受托人还可能要承担相关责任。若信托资金可用于委托人商业经营，则该部分资产丧失债务隔离保护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她分析，家族信托中还可以设置特别限制条款，是为防范越权操作、保障信托安全。比如，时间锁（Time Lock），如禁止在委托人死亡后3年内转出本金；受益人否决权，如约定半数以上受益人可阻止资金转出；商业目的条款，需由独立会计师出具《资金用途合理性报告》；任何转账需要受托人与独立保护人双重授权联签机制，等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“基于可撤销信托特性的推断，可能存在的情形是，委托人生前签署《特定授权书》，比如信托文件中约定：受托人XX银行在委托人丧失行为能力时，可应某个被授权的人的书面申请，向指定企业账户转款不超过信托资产的一定比例用于企业经营。”严洁红说。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 19 Jul 2025 09:28:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752895872027_az7kHP_1752895872294.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31210952</guid></item><item><title>向稳、向新、向优——工业和信息化部有关负责人详解上半年工业经济</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31220438</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="app"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 19 Jul 2025 08:43:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752914883168_YrxHzr_1752914883378.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31220438</guid></item><item><title>年中经济观察丨“两重”项目深入老社区 迷你设备解决施工难题</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31220443</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;/body&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 19 Jul 2025 08:43:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752915120905_PTTb2m_1752915121026.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31220443</guid></item><item><title>刚果（金）政府与“M23运动”就结束冲突签署原则声明</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31220239</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2551223" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250719/9779602e-fd10-42f7-8755-c5e8a5e4396e.jpg" data-imageid="353206203"&gt;&lt;p&gt;当地时间7月19日，在卡塔尔斡旋下，刚果（金）政府与该国反政府武装“M23运动”在卡塔尔首都多哈就结束冲突签署一项原则声明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明内容包括冲突双方立即停火，并承诺继续谈判，最终达成全面和平协议。双方还就永久停火机制以及签署和平协议后在刚果（金）东部地区恢复国家治理达成共识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刚果（金）政府与“M23运动”代表自今年3月起在多哈举行了多轮会谈。刚果（金）政府4月23日曾发表声明称，刚果（金）政府与“M23运动”在多哈对话后，双方就推动停火与和平进程达成共识。自7月9日起，双方在多哈展开第五轮对话，旨在达成一份更广泛的停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期，刚果（金）东部地区紧张局势急剧升级，“M23运动”在北基伍省和南基伍省等地不断发起攻势。冲突造成大量平民伤亡和流离失所。刚果（金）、联合国官员和一些西方国家指认卢旺达出兵支持“M23运动”。卢旺达否认这一说法。卢旺达与刚果（金）6月27日在美国华盛顿签署了和平协议，承诺结束长达30年的冲突，推动非洲大湖区和平与稳定。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 19 Jul 2025 08:38:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752914035686_nwWnD4_1752914035943.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31220239</guid></item><item><title>现金流接近枯竭的重庆钢铁“活过来”，中国宝武董事长：坚持高效化发展方向</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31220196</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻记者从钢铁央企中国宝武方面获悉，今年上半年，中国宝武利润同比增幅显著高于央企整体水平，位居央企前列。其中，钢铁制造业板块利润及经营活动现金流均实现同比增长，ROE（净资产收益率）同比显著提升，生产经营主要指标跑赢行业大盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月18日，中国宝武贯彻落实中央企业负责人研讨班精神、2025年半年度工作会议暨改革深化提升行动现场推进会在中南钢铁重庆钢铁召开。中国宝武党委书记、董事长胡望明在会上强调，按照集团公司“新阶段、新战略、新模式”战略部署，持续推动效率变革，不断提升价值创造能力，奋力完成全年经营目标任务，加快建设世界一流企业。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752911834093_NSxmKC_1752912029855.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353203638"&gt;&lt;p&gt;会议表示，今年以来，宝武各单位主动应对市场严峻挑战，贯彻落实集团公司“三新”战略部署，深入推进算账经营、整合协同，深化改革创新，启动“2526”工程赋能产业发展，持续提升价值创造能力，主要经营指标顺利实现“双过半”，利润结构明显优化，全面完成了国务院国资委考核目标进度，持续巩固了行业领先地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，围绕一个主题、选择一家子公司召开现场会，已成为中国宝武的一个特色。今年“选中”的是重庆钢铁，该公司“活过来”的经验，被证明是行之有效且有立竿见影效果的措施。会议指出，2024年，重庆钢铁还是连续3年亏损、现金流接近枯竭的困难企业，处在退市关停的边缘。今年5月、6月则连续盈利，上半年实现“双过半”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胡望明指出，在当前严峻形势下，重庆钢铁破局重生的高效化实践对于其他经营困难的子公司具有很强的标杆示范作用。无论是行业头部子公司还是经营困难子公司，无论是钢铁板块子公司还是多元产业子公司，无论是想“活下去、好起来”还是要建设世界一流，都要坚持高效化发展方向，持续推动效率变革，不断提升价值创造能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胡望明要求，立足新阶段，以精益运营驱动高效化发展。其强调，把“高效化”置于同“高端化、智能化、绿色化”相同的战略高度，是宝武立足高质量发展新阶段的战略选择。新阶段需要更高定位和站位，要花大力气解决制约公司高质量发展的效率效益问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胡望明还尤其指出，宝武的高效化具有显著特征，是实施高质量发展、摒弃低成本“内卷式”竞争的高效化，是创新驱动科技赋能的高效化，是遵循市场化原则有效激发要素活力的高效化，是生态共享、员工与企业共同发展的高效化。一方面，不同发展阶段的子公司在“四化”发展方面应各有侧重。另一方面，新阶段追求高效化发展是推动高端化、智能化、绿色化向更高能级跃升，而不是弱化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外值得一提的是，同样在7月18日，国务院国资委发布了2024年度和2022—2024年任期中央企业负责人经营业绩考核结果，中国宝武在两项考核中均获评A级。这是宝武连续第九年获评年度中央企业负责人经营业绩考核A级，今年排名第31位，较上年上升1位。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 19 Jul 2025 08:12:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752912049483_1SCmBQ_1752912049762.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31220196</guid></item><item><title>中欧基金葛兰二季度加仓科伦药业、三生制药，业绩回暖难挡高份额净赎回</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31219797</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;中欧基金投资总监葛兰旗下两只医药主题基金再遭高份额净赎回。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月19日，葛兰在管基金披露了2025年二季报。股票仓位方面，中欧医疗健康的股票仓位由此前94.24%的历史最高水平降至94.04%，仍保持高仓位运作；中欧医疗创新的股票仓位则再刷历史新高，达93.59%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在调仓换股上，中欧医疗健康在二季度期间的换股动作较为明显，百利天恒、信立泰、百济神州、新诺威新进持仓前十，还增持了科伦药业。三生制药则跃升为中欧医疗创新的头号重仓股，该基金还大幅减持了药明康德、恒瑞医药、药明生物等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从业绩表现上来看，在二季度期间，中欧医疗健康、中欧医疗创新继续跑赢同期业绩比较基准。但值得注意的是，中欧医疗健康再遭近13亿份的净赎回，中欧医疗创新则遭遇自成立以来的最高赎回份额，达6.70亿份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望三季度，葛兰称，消费医疗板块的结构性机会有望延续，医美、眼科等可选消费领域受益于居民健康意识提升，终端需求预计随经济复苏增长。家用医疗设备在人口老龄化趋势下需求将稳步增长。医疗设备板块复苏趋势有望延续，虽然招标数据回升传导至企业财务报表仍需时间，但设备国产化及行业长期复苏前景值得关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中欧医疗健康遭近13亿份净赎回&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，葛兰在管3只公募基金，分别是中欧医疗健康、中欧医疗创新、中欧明睿新起点混合。其中规模最大的产品是中欧医疗健康；而此前7月4日，中欧医疗健康发布公告称，增聘赵磊为基金经理，与葛兰共同管理该产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从基金业绩情况来看，截至2025年二季度末，中欧医疗健康A、C类份额净值增长率分别为5.80%、5.58%，跑赢同期1.59%的业绩比较基准收益率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但业绩回暖难挡投资者离场，中欧医疗健康在二季度继续遭遇净赎回12.99亿份，已是近一年来最高的赎回份额，也是成立以来次高的净赎回份额，仅低于2024年一季度14.81亿份的净赎回。与此同时，该基金在二季度末的规模也较一季度末时小幅度下降，为308.01亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;资产配置方面，2025年二季度，中欧医疗健康的股票仓位由此前94.24%的历史最高水平降至94.04%，仍保持高仓位运作；前十大重仓股所占基金净值比也由此前的55.31%降至54.73%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻记者发现，中欧医疗健康在二季度期间的换股动作较为明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体来看，中欧医疗健康的前十大重仓股分别为：药明康德（603259.SH）、恒瑞医药（600276.SH）、康龙化成（300759.SZ）、科伦药业（002322.SZ）、泰格医药（300347.SZ）、凯莱英（002821.SZ）、百利天恒（688506.SH）、信立泰（002294.SZ）、百济神州-U（688235.SH）、新诺威（300765.SZ）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，百利天恒、信立泰、百济神州、新诺威在二季度期间均新进中欧医疗健康的持仓前十，不过这4只个股都并非首次买入，不少股以往便提前“埋伏”在持仓行列。与此同时，科伦药业获葛兰大幅增持，加仓比例达42.45%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，药明康德遭葛兰小幅度减持，减仓比例达0.16%；不过该股所占基金净值比达10.39%，属于顶格配置，再结合药明康德二季度期间的涨幅来看，葛兰对其的减持或属于被动行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与药明康德类似的是，恒瑞医药在一季度末所占基金净值比也达10.60%，同样为顶格配置；叠加恒瑞医药二季度期间的涨幅，以及该股二季度末所占9.69%的基金净值比，葛兰对其的减持或也属于被动行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;康龙化成、泰格医药、凯莱英则遭葛兰主动减仓；迈瑞医疗（300760.SZ）、爱尔眼科（300015.SZ）、东阿阿胶（000423.SZ）、科伦药业（002322.SZ）、华润三九（000999.SZ）退出持仓前十。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2550745" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752900718000_Yymz2M_1752900732680.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353198281"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三生制药跃升为中欧医疗创新的头号重仓股&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再看同样是医药主题基金的中欧医疗创新，2025年二季度期间，该基金也跑赢了同期业绩比较基准，A 、C类份额净值增长率分别为9.90%、9.67%，同期业绩比较基准收益率为2.03%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，中欧医疗创新同样未能用业绩表现来扭转持续遭遇净赎回的局面，并于二季度期间遭遇成立以来的最高赎回份额，达6.70亿份。截至2025年二季度末，该基金在管规模较一季度末时小幅度缩水，为81.14亿元，是葛兰旗下规模第二大的基金产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，中欧医疗创新的股票仓位再刷历史新高，达93.59%。同时，中欧医疗创新对于港股的配置则由一季度末时46.88%的历史最高水平，小幅度降至46.41%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从前十大重仓股持仓情况来看，三生制药（01530.HK）、新诺威首次新进中欧医疗创新的持仓前十。其中，葛兰于2024年下半年首次买入三生制药，彼时该股还位列持仓第34位，持仓数量为105.60万股；截至2025年二季度末，三生制药已跃升为中欧医疗创新的头号重仓股，持仓数量为3382.50万股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，中欧医疗创新减持了科伦博泰生物（06990.HK）、康方生物、药明合联（02268.HK）、药明生物（02269.HK）、百利天恒、药明康德、凯莱英与恒瑞医药。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2550746" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752900747000_AA73M3_1752900755546.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353198279"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中欧明睿新起点新进银行股与消费股&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与前述2只基金相比，中欧明睿新起点持仓前十的所属行业并不限于医药板块。二季度期间，该基金新进了浦发银行（600000.SH）、江苏银行（600919.SH）这两只银行股，还新进了若羽臣（003010.SZ）这只零售消费股。此外，葛兰还小幅度增持了立讯精密（002475.SZ）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;减仓方面，头号重仓股的兆易创新（603986.SH）或因顶格配置叠加二季度涨幅，遭被动减仓7.90%；葛兰还主动减持了北方华创（002371.SZ）、中芯国际（688981.SH）、赛力斯（601127.SH）、宁德时代（300750.SZ）、比亚迪（002594.SZ）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而从基金业绩情况来看，截至2025年二季度末，中欧明睿新起点基金份额净值增长率为-2.82%，跑输同期1.28%的业绩比较基准收益率。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2550747" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752900766000_HN4cEs_1752900775327.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353198280"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;消费医疗板块的结构性机会有望延续&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望三季度，在创新药领域，葛兰在二季报中表示，看好全球合作深化与重要临床数据披露预期。国内企业在ADC、双抗、多肽等领域的竞争力逐步获得全球认可，已成为跨国药企管线布局的重要伙伴，后续仍有多个品种存在海外授权预期。被跨国药企引进的国产品种在全球多适应症开发持续开展，相关海外临床数据将逐步展示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;葛兰进一步指出，国内政策层面持续优化，如《支持创新药高质量发展的若干措施》的出台，支持研发效率与质量提升，完善多元化支付机制；投融资渠道的疏通有望进一步支持创新药企业发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，葛兰称，消费医疗板块的结构性机会有望延续，医美、眼科等可选消费领域受益于居民健康意识提升，终端需求预计随经济复苏增长。家用医疗设备在人口老龄化趋势下需求将稳步增长。医疗设备板块复苏趋势有望延续，虽然招标数据回升传导至企业财务报表仍需时间，但设备国产化及行业长期复苏前景值得关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，产业层面，葛兰持续看好科技、消费、制造链优势三个方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;葛兰分析道，科技成长迎来商业化拐点，人工智能应用加速向医疗诊断、自动驾驶等场景渗透，政策扶持下机器人产业链的技术突破值得关注。消费修复呈现分层特征，包括高端消费去库存后的估值修复潜力，必选消费的成本红利，以及银发经济与国货美妆等新场景带来的增量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;葛兰称，供应链重构红利逐步显现，国内企业保持传统竞争优势，同时在东南亚产能布局完善的制造企业抗扰动的韧性更强。公用事业、能源板块等高股息资产在利率下行的环境中也值得重视。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 19 Jul 2025 08:10:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752901080006_DwGiQr_1752901080225.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31219797</guid></item></channel></rss>