<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>澎湃新闻</title><link>https://www.thepaper.cn</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>中方发布会：中美经贸高层会谈取得了实质性进展，达成了重要共识</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30801360</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;5月10日至11日，中美双方在瑞士日内瓦举行经贸高层会谈。中方代表团在新闻发布会上表示，双方就彼此关心的经贸问题开展了深入交流。会谈氛围是坦诚的、深入的、具有建设性的，取得了实质性进展，达成了重要共识。双方一致同意建立中美经贸磋商机制，明确双方牵头人，就各自关切的经贸问题开展进一步的磋商。中美双方将尽快敲定有关的细节，并且将于5月12日发布会谈达成的联合声明。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 19:06:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746990937249_DNdaMM_1746990937419.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30801360</guid></item><item><title>泽连斯基：乌克兰已做好与俄罗斯举行会谈的准备</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30801320</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2225459" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250512/0842030c-559f-4ca9-baa0-6db03effe18b.jpg" data-imageid="348186765"&gt;&lt;p&gt;当地时间5月11日，乌克兰总统泽连斯基在社交媒体上发声，表示乌克兰期望俄罗斯能确认从5月12日起，实施全面、持久且可靠的停火。他明确指出，乌克兰已做好与俄罗斯举行会谈的准备。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 18:59:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746989945017_KsN8ps_1746989945366.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30801320</guid></item><item><title>中美经贸高层会谈在日内瓦结束，中国代表团将举行发布会</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800915</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;中美经贸高层会谈在日内瓦结束，中国代表团将举行发布会。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 17:50:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746986405828_XMpi7x_1746986405913.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800915</guid></item><item><title>署名文章：从宏观调控看中国经济基本面</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800897</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;在世界经济史上，国与国之间的经贸摩擦并不鲜见，但美国近期针对他国蛮横压榨、恶意诋毁的言论和行为，还是超出了绝大多数人的想象。当他们理屈词穷时，往往会祭出“中国经济崩溃论”，这一次更是不顾基本逻辑张口就来，好像这样就真的“赢”了。在世人眼里，这简直已经成为一种行为艺术。当然，不管其言论有多荒谬，我们还是要保持理性、沉着应对。中国经济到底怎么样，不是靠谁嘴皮子耍宝说了算的，科学的态度是认真分析、比较、研判，用事实说话，把结论交给全世界进行公允的评价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基本面稳不稳，要看专业分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经济运行的“基本面”，到底通过什么衡量？宏观层面主要是通过四大目标进行分析，即经济增长、增加就业、物价稳定和国际收支平衡，反映这四大目标的相关具体指标如果不稳，则可以认为宏观经济的基本面出了问题，而中国经济当前的状况究竟如何？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从增长看，一季度GDP同比增长5.4%，“五一”假期各项消费数据表现亮眼；从就业看，一季度全国城镇调查失业率平均值为5.3%，形势总体稳定；从物价看，1－4月居民消费价格较上年同期下降0.1%，4月环比实现由降转涨，核心CPI涨幅稳定；从国际收支看，1－4月货物贸易进出口同比增长2.4%，4月末外汇储备规模环比升幅1.27%，外汇市场运行总体平稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;放眼全球，主要经济体很少能像中国这样，同时做到四大目标均保持平稳的表现。美国一季度GDP环比按年率计算萎缩0.3%，企业4月份招聘速度放缓至9个月来的最低水平，通胀风险始终高悬，贸易逆差不减反增。近日美联储主席鲍威尔也表示，关税是推动通胀预期的主要因素，如果持续大幅增加关税，将会出现更高的通胀和更低的就业。当宏观经济面临这样的情况时，他们不去担忧、不去解决，反而起劲对着别国摆弄“赢学”，也是有点令人费解的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看清政策脉络，切实增强信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;稳定经济运行基本盘，是一个动态的过程。中国没有轻视外部环境变化对国内经济的挑战，更多从底线思维出发进行应对，宁可把困难估计得充分一些。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月25日中央政治局会议释放的核心信号是“2+4”，其中“两个坚定不移”，分别说的是踏实稳住国内经济和坚定推进对外开放；“四稳”即稳就业、稳企业、稳市场、稳预期，再一次把就业放到最优先位置，这与2020年4月中央政治局会议部署“六保”时的逻辑完全一致，即遇到突发挑战时，中央会把降低对居民家庭的冲击和影响作为政策选择的重要考量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期各部门密集出台的政策，可以说是根据中央部署推出的一套新的增量组合拳。其基本脉络是“2+2+1”，即通过支持就业和稳定外贸守住两条防线，通过促进消费和积极扩大有效投资做大经济发展蛋糕，通过营造良好环境化解金融、房地产等领域的潜在风险等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这套组合拳有着鲜明的问题导向，是奔着“关税战”带来的直接和间接影响去的。因为我们认识到，信心不是天上掉下来的，只有正视困难、解决问题才能真正增强信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国经济怎么样，旁观者看得清楚。多家知名国际投资机构都预计，中国经济今年将保持稳健增长。中国资产价格已经表现出较强的韧性，境外机构投资者正在中国资本市场悄悄布局。还要看到的是，中国正在推进“十五五”规划编制工作，规划中的很多内容，都将为全球投资者提供中国的“机会清单”，通过贸易、投资、合作等商业往来，既利用中国大工厂努力满足全球客户需求，也利用中国大市场积极为全球厂家提供订单和就业机会。新的五年规划不仅能为中国发展注入确定性，也是在为世界发展注入稳定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国在稳就业稳经济，美国在做什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当下的中国，各级政府正在通过“一业一策、一企一策”这样的“笨功夫”，去努力帮助微观主体，让他们能渡过难关、更好发展。与此形成反差的是，美国挑起事端时气势汹汹，面对来自国内的呼声却经常视而不见，仿佛不用考虑“关税战”对本国企业、居民的负面效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们看到他们的报纸和电视在呼吁，货架上的标签在变化，接受采访的店主满脸愁云，码头工人和货车司机的生计正受到严重影响，而美国政府迄今还没有推出针对民生的系统性政策方案，甚至把主要精力都用在党争和操纵资本市场上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当他们轻描淡写地说“以前能买30个玩具，现在只能买两个”的时候有没有想过，今天不把孩子的玩具当回事，明天就可能不把更大的民生问题当回事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就算回到挑起“关税战”的原点即所谓“制造业回流”上，一个政府如果不去做认真的长远规划，没有人力资本支撑，没有基础设施支撑，没有产业链供应链协调，甚至连自动化生产和机器人发展都不一定领先，这样都能再造制造业的话，那可真是“鬼故事”了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国这时候真正需要的，是珍惜中国的善意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在90多年前的世界经济大危机时，富兰克林·罗斯福曾说过：“以高关税为代表的对外经济政策中的经济民族化，是造成全世界经济萧条旷日持久的原因之一，只有排除这一障碍，国际贸易才能恢复，我国的经济才能从中获利。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天的美国政府，显然已经忘了这样的经验教训，连本国的许多理性声音都不管不顾，执意要用关税武器讹诈各国。也许他们在算账时，觉得可以忍受一些消费品的供应短缺或价格上涨，可观察产业问题，如果只看终端产品而忽视产业链各个环节，就一定会得出偏颇的结论，传导成偏执的行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国股市近期的变化，并不能说明信心在恢复，恰恰是因为国际资本看到，中国没有放弃善意、没有关上谈判大门。当然，这种善意和耐心是有限度的，绝不适用那些持续毫无底线的压迫讹诈和出尔反尔。现在他们真正需要的，是珍惜中方的善意，展现自己的诚意，带着真诚的态度坐下来好好谈，而不是把希望寄托在不可能发生的“中国经济崩溃论”上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（董煜，清华大学中国发展规划研究院常务副院长）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 16:02:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746979221340_wfc48B_1746979221571.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800897</guid></item><item><title>射箭世界杯上海站摘得两银，中国队新周期冲击韩国缩小差距</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800825</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;5月11日，2025年射箭世界杯赛上海站最后一个比赛日，当天上午，中国和韩国两队在女团和混团决赛相逢，经验丰富且实力更为出色的韩国队最终拿到这两个项目的冠军，对于中国队来说，以挑战者姿态冲击韩国队会成为洛杉矶周期的常态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此番主场作战，中国队派出了新老结合的阵容。其中，李佳蔓、朱静怡、黄雨薇、许智芸组成的女队在反曲弓团体赛中一路高奏凯歌挺进决赛，最终在与韩国队的巅峰对决中夺得银牌。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746971725673_zEW3yP_1746971969676.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348179789"&gt;&lt;p&gt;和一年前世界杯上海站击败韩国相比，本场比赛中国队自身出现了一些失误，除了经验丰富的老将李佳蔓发挥相对稳定外，年轻的黄雨薇和朱静怡有过8环甚至7环的低分，这导致中国队在0比4落后的情况下虽然一度把比分追为2比4，但最终还是以2比6输掉了比赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“出现失误后大家还是第一时间相互鼓励了一下，我们是一个团体，比赛还是一个相互的过程，首先要做好自己。”黄雨薇赛后情绪不是很高，她坦言比赛中情绪调动和调整能力还有一些不足，“之后会慢慢解决，今天一些细节处理上我们没有那么好。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朱静怡赛后心态更加放松一些，在这位来自上海的小将看来，“整体来说配合没问题，这一场是新周期的第二场世界杯比赛，我们刚刚打完美国站也比较兴奋，教练也没有对成绩有太多的要求，还是鼓励我们要坚定自己的打法，把过程做好。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于比赛中出现的失误，朱静怡认为，“当时自己打了8环后没有过多纠结，没有受到影响，就是想之后怎么去打出10环，这场比赛我们整体环数上可能不是很高，但我们执行力还是很好的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们不打后悔的箭。”朱静怡并不回避个人和团队的目标，“不会放过她们的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛杉矶周期第一场比赛，中国女子射箭队在世界杯美国站击败东道主拿下冠军，不过在上海站面对这个项目奥运会十连冠的韩国队，中国队还是呈现了整体实力的差距，此前巴黎奥运会女子团体决赛，中国队在0比4落后的情况下把韩国队逼进加赛，最后还是2环之差惜败。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746971718034_KTG3Nb_1746971986664.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348179790"&gt;&lt;p&gt;在射箭领域，韩国队整体实力犹如中国乒乓球、跳水，同样属于梦之队般的存在，而中国队也在之前东京周期奋力直追，时隔12年再次站上奥运领奖台。双方整体实力存在一定差距，但中国队正在努力缩小差距，力争在洛杉矶周期有所作为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国射箭队领队穆勇告诉澎湃新闻记者，“进入新的奥运周期，中国队在这个冬训期间目标明确，其一是发现新人，提高人才储备厚度。同时筑牢底板，帮助运动员提高目标，增强稳定性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“从本站世界杯来看，队员们的表现有惊喜也有遗憾，但不论结果如何都是一种重要的磨炼。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了女子团体，在混团决赛中，中国队的王岩/李佳蔓组合最终以2比6不敌韩国组合林是见/金优镇，“我们混团第一次打进决赛，站上就是进步，表现很好了。”王岩坦言最后没有拿到金牌，有一点遗憾，“我自己和蔓姐都发挥很好，强如韩国队也有失误，我们也要正确认识自己的失误，未来提高自己。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李佳蔓认为比赛中有小细节没处理好，“通过冬训和选拔锻炼，我体能储备比较充足，也为比赛做了准备，打两场决赛没问题。”她坦言韩国队的水平就在这摆着，“我们就是提升自己，多提升打10环的能力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“靶心不会移动，但我们瞄准它的心可以永远向前。”这是中国射箭队不变的方向。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 14:48:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746973755056_fCPk1m_1746973755466.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800825</guid></item><item><title>“海豚音”依旧，玛丽亚·凯莉本周来沪开唱</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800840</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;5月10日，国际乐坛传奇天后玛丽亚·凯莉（Mariah Carey）在深圳体育中心体育场圆满完成了《The Celebration of Mimi》亚洲巡演首站演出，为数万名观众带来了一场视听盛宴，现场演绎了《Hero》《We Belong Together》《Verion of Love》《Emotions》等经典曲目，标志性的“海豚音”与即兴转音技巧引发全场沸腾。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746972067690_w7z36z_1746972067996.png" alt="" data-imageid="348179958"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;玛丽亚·凯莉深圳首秀现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月16日至17日，玛丽亚·凯莉将移师上海虹口足球场，开启本次中国巡演的第二站。这是她时隔多年重返上海，两场演出门票预售开启后被粉丝抢购，足见其“全球最畅销女歌手”的号召力（专辑销量超2亿张）。据透露，上海站将延续深圳站的豪华制作，展现其跨越五个八度的音域实力。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746972119849_kP3ZpN_1746972119849.png" alt="" data-imageid="348179957"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;玛丽亚·凯莉深圳首秀现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;玛丽亚·凯莉与中国渊源深厚，被亲切地称为“牛姐”，她曾多次来华演出并公开表达对中餐的喜爱。去年9月北京演唱会后，她因“穿恨天高爬长城”的趣闻登上热搜。此次巡演不仅是对其音乐生涯的致敬，更成为中西方文化交流的桥梁。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746972165857_FiWrJt_1746972165857.png" alt="" data-imageid="348179956"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;玛丽亚·凯莉深圳首秀现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，深圳站观众已通过社交媒体分享“万人大合唱”的感动，而上海站未演先热，相关话题阅读量突破千万。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 14:45:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746973606057_3wMcMA_1746973606315.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800840</guid></item><item><title>乘联分会：上半年车市价格竞争温和，下半年价格战或再开启</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800766</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;下半年车市仍有开启价格战的可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月11日，中国汽车流通协会乘用车市场信息联席分会（乘联分会）发布的数据显示，4月全国乘用车市场零售175.5万辆，同比增长14.5%，环比下降9.4%。今年以来累计零售687.2万辆，同比增长7.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新能源汽车方面，4月新能源乘用车市场零售90.5万辆，同比增长33.9%，环比下降8.7%；1-4月累计零售332.4万辆，增长35.7%。4月新能源车在国内总体乘用车的零售渗透率为51.5%，较去年同期提升7个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乘联分会强调，4月乘用车厂商批发销量和产量均创当月历史新高。同时，4月零售销量仅稍低于2018年4月181万的最高水平，处于历年4月零售历史高位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乘联分会秘书长崔东树认为，今年以来，车市价格竞争一直较为温和，但预计下半年价格竞争可能升温，价格战将以降价、新车升级、调整车主权益等多元形式展开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乘联分会分析认为，今年国家以旧换新政策启动早，补贴政策“一步到位”，年初市场增长较好，价格竞争因此而相对温和，行业内卷状态因市场增长而改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据显示，4月份仅有14款车型降价，较去年4月份的41款和2023年4月份的19款数量大幅下降，体现了降价潮明显降温的特征。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在国家促消费政策推动下，很多省市出台并逐步落实了相应的促消费政策，叠加主机厂厂补加码、金融支持、车展等线下活动的全面启动，4月车市走势良好。随着春节前的燃油车消费潮转为节后的新能源消费潮，新能源渗透率持续提升，新能源车成为春季乘用车市场恢复的主要驱动力。”乘联分会指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过崔东树表示，价格战在下半年重启的可能性较高，一方面是上半年在政策驱动下市场增长良好，另一方面，碳酸锂成本在下降，这都为车企创造了良好的盈利空间，其实也是车企进一步开展价格战的空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时他强调，下半年的价格战表现形式不仅有降价，还有新车升级、调整车主权益等多元形式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望5月，乘联分会表示，5月共有19个工作日，与去年5月相比少2天，尤其是端午节在5月31日，不利于车市产销平稳增长；同时，2024年报废更新政策启动，2024年5月的市场逐步恢复，今年5月的基数会相对较高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乘联分会认为，在以旧换新等因素的推动下，预计5月车市增长相对平稳。4月数据显示，以旧换新的贡献度持续增强。截至4月24日24时，全国汽车以旧换新270.5万辆，申请量较3月24日的150万辆，增加了120万份。参考3月私人家用乘用车零售172万辆左右的规模，4月份大约近70%的私人购车用户是以旧换新的受益者。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 14:30:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746969542269_rNNzQx_1746969542506.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800766</guid></item><item><title>年轻小将绽放光芒！中国短跑男女接力队直通东京世锦赛</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800813</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746971917926_hTZ4d5_1746971950671.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348179786"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;18岁的何锦櫶跑出了9秒05的分段成绩，相当抢眼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;缺少谢震业、陈佳鹏和梁小静这几位中国短跑接力团队的主力成员，但中国男女队还是克服重重困难为中国田径拿下了直通东京田径世锦赛的门票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月11日晚，在广州天河体育场进行的2025年世界田联接力赛中，由4名年轻队员施君豪、曾克理、王胜杰和何锦櫶组成的中国男子4×100米接力队以38秒03在第二轮资格赛中取得小组第一，不仅跑出中国队在该项目的赛季最佳，而且夺下了一张宝贵的直通东京田径世锦赛的门票。中国女子4×100接力队同样刷新赛季最佳，拿下小组第一，获得直通资格。此外，男队4×400米，混接4×400米全部直通东京。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于中国短跑接力队来说，这次直通门票的取得，有着不同一般的意义。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746971598510_zeYfmH_1746972301785.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348179815"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;第二轮资格赛中，中国队4个棒次的分段成绩都有所提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;接过接力棒，年轻人站上舞台&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，就在一天前的第一轮预赛中，中国队派出的是谢震业、曾克理、王胜杰和陈佳鹏的组合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;值得一提的是，在苏炳添淡出中国短跑赛场之后，谢震业作为“老大哥”担起了苏炳添曾经的责任。这次在广州，他就是作为第一棒出现在赛场上，曾经的苏炳添随着年龄的增长也担任过短跑接力队的第一棒，相比之下，曾经一直镇守第二棒直道的谢震业此次为队伍做出的改变更大一些。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“接力中第一棒和第四棒会相对灵活一些，对我来说交和接都不会有太大困难。这次教练把我放在第一棒的用意也是希望年轻人能够得到更多的锻炼机会。”就如谢震业在首轮预赛结束后所说的那样，能够让年轻人站上世界最高水平的接力赛舞台，对他们的成长是宝贵的经验积累，“今天这一枪我们在交接上还是都有一些问题和瑕疵，我们回去也会进行总结。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746799601452_PbKH8A_1746972036795.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348179795"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中国短跑接力队如今呈现“小鬼当家”的趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一轮资格赛38秒30的成绩，其实已经刷新了中国队在这个项目的赛季最佳。略显遗憾的是，小组第三的成绩没有能够让他们直通东京。有意思的是，当直通的机会只剩最后一枪，中国队教练组反而换掉了此前阵容中的“老面孔”谢震业和陈佳鹏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一轮比赛，镇守第一棒的是“05后”的小将施君豪，他此前的百米最好成绩是今年创造的10秒31，而第四棒则是由年龄更小的何锦櫶代替了陈佳鹏。这位2006年出生的小将虽然大赛经验不算丰富，但是他在百米上的最好成绩却相当不错，他曾在2024年跑出10秒06的成绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;就是这样一个年轻的阵容，在第二轮资格赛中跑出了38秒03的赛季最佳成绩。从分段成绩上来看，施君豪在第一棒跑出了10秒43，而何锦櫶则是在最后一棒跑出9秒05，超过了前一天四棒中成绩最好的陈佳鹏（9秒19）。不仅如此，二三棒的曾克理和王胜杰也在积累了前一枪的经验之后，在这一枪表现得更加稳定，分段成绩均有提升。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而中国短跑接力队这一次带有一些赌博意味的练兵也得到了积极的反馈——当中国短跑的领军人物谢震业进入职业生涯的后期，越来越多年轻人有能力接过谢震业手中的接力棒。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746971471911_aDC3YA_1746971679854.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348179779"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中国接力队如今呈现“小鬼当家”的局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是一个很不错的体验，其实我比较紧张，第一次参加，整体感觉队友都跑得很好。”施君豪在赛后接受采访时甚至还是有些紧张，“能够在广州的主场作战，其实还是紧张和兴奋。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比于施君豪初登大赛的紧张和羞涩，跑了第二枪的曾克理就强调了自己心态的转变，“昨天第一次登台到现在，我上场没有那么紧张了，跑的过程也很放松，我能够更大胆地启动，所以今天的交接更顺畅，发挥了更好的水准。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而最年轻的何锦櫶则是提到了“年轻队员应该享受这个国际大赛的舞台”，不仅如此，他也感谢了谢震业和陈佳鹏，“有谢哥和佳鹏哥作为我们的引路人，他们在大赛上带队拿到过好成绩，所以我们也希望跟随他们的脚步。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;被动换人，女队新人收获信心&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在女子4X100米接力的比赛中，中国女队的情况和男队也有些相似。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一轮的资格赛中，由于雨天赛道湿滑，队中核心梁小静和葛曼棋的接棒未能成功。比交接失败更令当时的现场观众揪心的是，梁小静在调整重心准备第二次尝试的瞬间，脚底打滑导致身体失控，整个人重重摔在跑道上。就在那场比赛走回混合采访区时，梁小静只能在三位队友的陪护下单脚轻点地面，一瘸一拐地前行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;当队伍中的领军人物受伤后，2004年出生的朱俊颖很好地完成了任务。&lt;/strong&gt;事实上，这位小将的百米最好成绩并不算突出，只有11秒45，但是她和队友之间的顺利交接帮助中国队在第二轮中以43秒03刷新赛季最佳，赢得小组头名，获得东京世锦赛资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;值得一提的是，在这支队伍中，还有刚刚创造亚洲少年纪录的陈妤颉，这位不满17岁的小姑娘在两枪比赛中都发挥稳定。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746971918574_DcZEr8_1746972053919.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348179798"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;朱俊颖（左二）顶替受伤的梁小静，帮助队伍赢得小组第一，直通东京世锦赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为中国女子接力队的主教练，黄淡伟在赛前接受采访时就强调了此次比赛的目的除了争取直通门票，剩下的就是达成培养新人和锻炼队伍的目标，“我们目前肩负着为国家队培养新人、锻炼队伍的任务，所以阵容的变化也是正常的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不管是男队的主动求变还是女队的被动换人，中国短跑接力的两支队伍都完成了“冲击世锦赛入场券”的任务，同时也让新一批的年轻飞人在和世界高水平运动员过招的同时积累了宝贵的经验和信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新老交替本来就是竞技体育的自然发展规律，但是如何让这个迭代的阵痛对于每一支队伍影响最小，就要看年轻人能不能展现出更快的成长速度和更强的稳定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是新的目标，新的开始。”就如何锦櫶在谈到接力队赢得东京世锦赛参赛资格后说出的期待，这两张直通门票背后，是中国年轻人的加速奔跑，“我觉得下次我们就是要打开38秒了，然后慢慢再去靠近全国纪录。打开38秒，争取跑到37秒90。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 14:16:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746972143641_7kSjPN_1746972143855.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800813</guid></item><item><title>韩国总统大选候选人登记结束，共7人参选</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800811</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2225120" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250511/86ae4767-005b-4c8b-9f5b-9b32a1e24b29.jpg" data-imageid="348179672"&gt;&lt;p&gt;韩国中央选举管理委员会当地时间11日通报，第21届总统大选候选人工作当晚结束，共有7名总统候选人完成了候选人登记程序，这7人分别是：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共同民主党总统候选人李在明&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国民力量党总统候选人金文洙&lt;/p&gt;&lt;p&gt;改革新党候选人李俊锡&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民主劳动党候选人权英国&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自由统一党候选人丘柱瓦（音）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无党派候选人宋镇镐&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无党派候选人黄教安&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中央选举管理委员会表示，各候选人可以从当地时间12日0时开始进行为期22天的正式选举造势活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，共同民主党总统候选人李在明12日上午将在首尔光化门举行大选首次演说；之后将前往京畿道、大田等地依次在全国范围内展开造势活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国民力量党总统候选人金文洙12日将在韩国第二大城市釜山举行大选出征仪式，金文洙将在仪式上发表演说，强调团结的信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;改革新党总统候选人李俊锡将在当地时间12日0时在全罗南道丽水国家产业园区举行大选出征仪式，之后他将在当地时间12日上午9时30分左右在位于首尔的国会举行记者会，具体提出参加此次总统大选的愿景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据韩国民调机构“真实计量器”11日发布的一项民意调查结果显示，当李在明、金文洙和李俊锡在总统大选中形成对决的情况下，李在明、金文洙和李俊锡的支持率分别为52.1%、31.1%和6.3%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 13:42:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746970199028_xCeTtd_1746970199260.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800811</guid></item><item><title>金科股份重整方案通过，正式进入重整计划执行环节</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800452</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746967132917_nM2bY8_1746967133114.png" data-imageid="348176107"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;金科  视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月11日晚间，金科地产集团股份有限公司（*ST金科，000656.SZ）公告称，重庆金科第二次债权人会议表决通过重整计划，且重庆市五中院分别于5月10日及11日裁定批准金科股份及重庆金科的重整计划并终止重整程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也就是说，金科股份司法重整正式进入了执行环节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次重整，金科股份及重庆金科重整涉及的债务规模达1470亿元，债权人数量超8400家。在《金科股份重整计划》的债权受偿方案中，金科股份筹措并穷尽所有资源用于偿债，通过设置补充分配机制以及足额预留偿债资源，提升债权清偿率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是在股票资源层面，为保持资本公积转增股数的平衡，结合投资人的控股需求，转增52.94亿股中的22.94亿股已是可用于偿债的临界值；二是在投资人资金层面，对于重整投资总价款为26.28亿元，除法定须偿还的职工、税款及基本的未来经营发展等资金外，投资人已将全部投入资金用于偿债；三是为金科股份全部负债足额预留偿债资源，且预留不视为清偿，并不影响债权人向其他还款义务人主张债权，在偿债资源预留期届满后进行补充分配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在资产优化调整方案中，通过区分保留及非保留的项目公司优化资产结构，最大限度为债权人提供偿债资源。一是夯实重整后上市公司所必需的财产，促使抵债股票保值增值，使“以股抵债”的债权人共享未来“新金科”的发展收益；二是将非保留的项目公司置入服务信托作为偿债资源，通过由金科方作为资产管理服务机构整体管理，避免“一托了之”,保障项目生产运营稳定有序以及顺利完成保交楼任务，最大化提升信托财产价值，使受领信托受益权份额的债权人实现资金回收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据评估机构出具的偿债能力分析报告，截至评估基准日，金科股份如实施破产清算，假定全部有效资产能够按照评估清算价值533607.08万元变现，按照企业破产法规定的清偿顺序，担保财产变现所得将优先用于偿还有财产担保债权，剩余其他资产变现所得在依次支付破产费用、共益债务、职工债权、税款债权后，向所有普通债权人进行分配，则预计金科股份在破产清算状态下普通债权的清偿率约为3.02%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在重整状态下，按照重整计划确定的债权清偿方案，破产费用及共益债务获得全额清偿；有财产担保债权将在担保物价值范围内优先受偿，职工债权、税款债权和5万元以下的普通债权获得100%清偿，债权金额为100万元的普通债权首次分配综合清偿率预计为22.36%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据《金科股份重整计划》中对模拟清算状态下的清偿率与重整状态下清偿率的对比，反对重整计划的债权人在重整状态下的清偿率高于其在破产清算程序中原可获得的清偿率，该重整计划不损害各表决组中反对者的清偿利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重庆五中院认为，重整计划草案应当详细、明确，既要符合法律法规及监管要求具有合法性，也要符合公司经营实际具有可行性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金科股份重整计划具有可行性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是债权人层面。金科股份重整计划草案能够获得各表决组高票通过，表明其符合绝大多数债权人的核心利益诉求，具备完善的利益平衡机制，充分体现其公平性与可接受性。二是投资人层面。在“优质民营资本+央企AMC+地方国资”的强势投资人组合带领下，未来新金科有希望成功打造为以提升盈利能力、资产价值和流动性为核心，聚焦强盈利能力和高投资回报的不动产综合运营商。三是债务人层面。作为大型上市房企，整个重整期间，金科股份始终保持企业基本面稳定，积极推进包括制定重整计划草案在内的各项重整工作，积极响应“保交房、稳民生”的政策导向，努力保障生产经营，有效维护了社会稳定与经济秩序发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据重整计划安排，本次重整中，偿债资源主要为重整投资人受让转增股票所支付的现金投资款、转增股票、设立信托后信托受益权。截至目前，投资人已经足额缴纳第一期履约保证金。从管理人对投资人的调查情况判断，投资人能够如期投入资金的可能性较大。关于管理人的监督期限问题，管理人的监督期限应当与破产服务信托的期限一致，而不仅局限于重整计划执行期限。现已监督管理人，经债务人金科股份认可，将该重整计划第八章二、监督期限的内容修改为：“重整计划的监督期限为8年，自重庆五中院裁定批准重整计划之日起计算。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综上，金科股份重整计划整体能够以债务人具备持续经营能力为依托，以投资人注入优质资源为保障，以债权人清偿利益保护为原则，有效兼顾、平衡了各方利益，能够发挥重整的拯救作用，具备可行性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，针对部分债权人提出，虽然目前未发现原实际控制人、控股股东因违法违规行为对上市公司金科股份造成损害，但不排除将来发现重整计划批准前原实际控制人、控股股东有前述行为，追回的财产应该分配给债权人的意见。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 13:41:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746967132917_nM2bY8_1746967133114.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800452</guid></item><item><title>均价19.5万元/平米！上海徐汇滨江地王项目“日光”，销售额近70亿元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800451</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;上海豪宅日光盘再现！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月11日，位于上海徐汇滨江的“单价地王”绿城潮鸣东方项目线下开盘，均价约19.5万元/平方米的120套房源实现“日光”，单日销售金额69.88亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开信息显示，绿城潮鸣东方位于上海市徐汇滨江核心区，定位为绿城中国30周年一号作品。此次推出全部120套房源，项目户型面积约275平方米—585平方米，项目均价19.5万元/平方米，复式最高单价达26万元/平方米，总价段介于4123万元—1.54亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即便“半个小目标”起步，120套房源仍获得191组有效意向认购，认购率近160%，项目虽未触发积分，但触发5年限售。5月11日13时58分，项目正式选房，所有房源开盘售罄。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746965354641_XNKntX_1746965617633.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348173988"&gt;&lt;p&gt;该项目是绿城于去年8月拿下的单价地王。彼时，地块吸引7位竞买人竞拍，经过72轮竞价触达地价上限后，绿城以48.05亿元摇中地块，成交楼面价13.10万元/平方米，溢价率30%，成功刷新了当时全国住宅地块的最高单价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，该地块虽设有最高限价，但并没有联动价的限制。与周边楼盘相比，地块北面为招商汇元玺，销售均价为13.1万元/平方米；南面为香港置地启元，销售均价17.8万元/平方米，两个楼盘均已售罄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海中原地产市场分析师卢文曦指出，该项目此前认筹表现就不错。项目所在的徐汇滨江发展潜力巨大，但临江的住宅用地已基本开发完毕，绿城潮鸣东方项目作为板块内临江宅地开发项目，加上绿城品牌的加持，热销可以说是预期内的事情。目前，徐汇滨江板块暂时已无在售新房项目，后续供应还需等待东安新村旧改地块的开发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在业内看来，上海新房市场的分化程度依然较高，市区优质地段的品质新房依然受到市场的充分关注，部分买家通过购买豪宅来进行资产配置，以实现资产的保值增值。另一方面是目前上海市场上的改善需求，尤其是中高端改善需求的购房者入场信心更为坚定，并且优质次新二手房在市场上的抗跌性也更强，进一步强化了改善需求入场的信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海中原地产数据显示，4月上海新建商品住宅成交面积为55万平方米，成交量和去年同期相当。据不完全统计，今年4月，上海至少有5个“日光盘”，包括浦发・莲园、象屿苏河琹庐、翡雲悦府、中海云邸玖章、保利海上印等，这些改善型项目均实现开盘即罄。另据克而瑞数据，今年一季度，上海共产生10个“日光盘”，在全国遥遥领先。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 13:34:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746967212125_yx1bK2_1746967212293.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800451</guid></item><item><title>普京：俄中关系是国家间关系的真正典范</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800808</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统普京11日凌晨向媒体发表声明，评价俄中关系堪称国家间关系的“真正典范”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普京是在纪念苏联伟大卫国战争胜利80周年庆典结束时作出上述表态的。他说，5月7日至10日，中国国家主席习近平对俄罗斯进行了国事访问，作为主宾出席了纪念苏联伟大卫国战争胜利80周年庆典。俄中新时代全面战略协作伙伴关系是国家间关系的“真正典范”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普京回顾说，俄中元首进行了“非常富有成果的会谈”，共同签署了联合声明。俄中签署一系列政府间、部门间协议，涉及能源、贸易、科学、文化等领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普京指出，莫斯科和北京举行二战胜利纪念活动，具有深刻象征意义且理所应当，因为“这两个国家的人民经历了最严峻的考验，并为了共同的胜利付出了巨大的牺牲”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 13:32:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746969786116_XHmnJG_1746969786324.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800808</guid></item><item><title>政策一视同仁引导绿色转型，企业战略回应整齐划一？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30775358</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、没有绿色转型，减少温室气体排放几乎不可能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，我国制造业增加值占全球比重超过30%，制造业规模连续14年居世界首位。而制造业的碳排放是温室气体的最主要来源之一：2020年，燃料燃烧和工业过程的二氧化碳排放量超过11吉吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年颁布的《中共中央国务院关于加快经济社会发展全面绿色转型的意见》提出，加快产业结构绿色低碳转型，推进交通运输绿色转型和推动消费模式绿色转型是其中重要的抓手。没有绿色转型，减少温室气体排放几乎不可能，但企业绿色转型之路却挑战重重：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是企业的绿色转型可以有效减少资源消耗和环境污染使全社会获益，但对企业自身财务收益却贡献相对有限；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是绿色回报的长期性，企业大量绿色投入难以在短期内转变为企业回报；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三是绿色技术的滞后性，由于投资高、回报慢，企业对绿色技术发展的优先级往往低于其他技术，多数制造业企业绿色技术水平较低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些障碍约束了企业参与绿色转型的内生动力。为此，我国设立了一系列环境规制制度，如聚焦污染减排的环保督察、聚焦低碳生态的绿色信贷、聚焦新能源产业发展的双积分政策等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、统筹绿色转型与企业战略增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我国制造企业正处于“由大及强”的关键期，如何统筹绿色转型与企业战略增长？企业面对政策供给、环境、经济协同决策的回应方式表现出哪种内在结构：积极还是消极，战略性回应还是战术性回应？&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746543516162_kESEyn_1746543548890.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347884520"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025年4月27日，江苏省苏州港，比亚迪“深圳”号汽车运输船驶离太仓港区首航巴西。视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，近年来我国新能源车企产量均有大幅提升，但不同车企投产结构不同：蔚来、理想等新势力车企的新能源产品价格区间多位于20万元以上，但部分车企以入门级新能源乘用车为主，如知豆汽车、五菱宏光等。基于这一实践需要，我们通过对企业回应合规性（积极、消极回应）的检验考察了环境规制助力绿色发展的直接效果，更利用对企业回应结构性（战略、战术回应）的探究打开了企业面对环境规制时的决策“黑箱”。在操作上，我们利用企业所产绿色产品数据，探究制度压力下企业的投产偏好，以明晰企业的制度回应是否与技术、品牌升级一致，能否兼顾绿色化转型和战略性增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们主要基于新能源汽车产业的双积分政策场景，层进式地剖析“企业回应维度—绿色转型模式—规制制度建议”。汽车产业的新能源替代是实现绿色转型的重要引擎：一是产业规模大，汽车制造业可以带动约40万亿产值的上下游产业；二是排放贡献高，以2019年为例，我国道路直接碳排放近8亿吨，占总体碳排放的8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本文结合新能源汽车行业的双积分政策推行实践为企业回应模式提供经验证据。双积分政策根据车企的燃油车能耗水平、新能源车产量等指标核算车企两类积分数值，并按一定规则使积分在车企间进行市场化交易，以达到抑制燃油车能耗、提升新能源车产量的目的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三、4个假说与实证分析&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;企业合规与否是政策制定者最为关注的要素，也是规制研究者探讨的焦点。企业合规表现与规制制度设计的科学性息息相关。理论界普遍认为，相较于选择性产业政策，功能性产业政策更利于企业的合规表现。双积分政策通过市场机制引导新能源汽车产业发展，政府仅关注积分标准制定和交易平台搭建，充分发挥了市场资源配置功能。可以预期传统能源车企在双积分政策规制下有积极的合规表现。双积分政策依赖无形的积分“市场”调节企业行为，可以在政策执行中持续驱动企业绿色转型。因此，从执行层面也可以预期在双积分政策下传统能源车企积极参与绿色转型（H1）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;仅仅考察企业合规积极与否，不足以全面概括企业绿色转型的制度回应行为，更需要打开企业制度回应的结构“黑箱”。从新能源产业情境看，双积分政策创造了车企间的积分交易市场，使企业的决策行为更加灵活多元：企业既可以选择提高绿色技术水平的战略性手段转型，也可以通过以量取胜的战术性手段转型。产业实践中，近年来许多车企陆续推出入门级新能源乘用车，如被消费者称为“国民神车”的五菱宏光MINI，这类车型生产成本更低、产销规模更大，可以使企业低成本地完成积分指标。因而，结构视角下，传统能源车企在绿色转型过程中战术回应双积分政策（H2）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;企业资产所有权的国有或民营属性是影响企业行为的重要因素。国有企业需要承担更多的社会责任和政策性任务，这在一定程度上影响了其生产经营活动的自主性和灵活性，而民营企业更多依靠市场机制进行发展，在生产经营活动中更加自主。相比国有控股车企，非国有控股车企在回应双积分政策时的战略性更强（H3）。相对于境内品牌车企，境外品牌车企的母公司设立于海外，与国内合作企业间存在复杂的资产、组织关联，多投资方的掣肘和较长的决策链条使其无法及时响应国内规制变化。因此，境外品牌的传统能源车企在回应双积分政策时的积极性可能较弱（H4）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为缓解能源与环境压力，在2017年9月，工业和信息化部发布了《乘用车企业平均燃料消耗量与新能源汽车积分并行管理办法》（即双积分政策），并于2018年4月开始实施。双积分政策是在《乘用车企业平均燃料消耗量核算办法》（即单积分政策，2013年4月开始实施）基础上新增了新能源汽车积分，并将两类积分统筹管理，实现既约束传统燃油车减排，又促进车企向新能源领域转型的目的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;双积分政策的应用主体，是我国境内的乘用车生产企业和进口乘用车供应企业，每年需要对两类积分分别独立核算。我们利用2016年4月前后一年（2015年4月～2017年3月）生产的新能源车作为政策实施前后一年（2017年4月～2019年3月）的新能源车的对照组，构建年度—月度维度差异的双重差分模型，并进行了一系列稳健性检验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基于经典回归分析的经验证据表明：在双积分政策推行后，传统能源车企对双积分政策的回应呈现出合规的积极性与方式的战术性，更接近制度机会型回应。一方面，这一结果证实了规制性制度在推动传统能源车企绿色转型上的有效性，双积分政策通过积分市场机制约束企业行为，取得了良好的环境效益。另一方面，对回应结构的分析发现企业在政策影响下倾向于低价、日常型新能源乘用车，呈现了制度回应的战术性特征。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而这一现象与政策对企业创新的激励存在背离。从传统能源车企整体看，企业绿色转型与战略增长的协同仍有较大的提升空间。这一结构性发现统筹考察了企业的环境效益与长期经济效益，弥补了现有车企层面双积分政策研究的局限性。国有控股企业在双积分政策推行后更加聚焦日常型乘用车，非国有控股的传统能源车企则在进阶型新能源乘用车类别中显著增长。从这一结果可以初步推断，非国有控股的传统能源车企拥有较高的战略性制度回应特征，在制度回应中兼顾产品升级。由于境外品牌的合资车企同时受到境内和境外两方母公司的制约，对政策的反应速度较慢，这也表明了双积分政策主要对境内自主品牌产生成效。至此，4个假说得到验证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四、积极引导企业绿色转型模式向政策期望转变&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在积极合规方面，依据企业回应的结构属性将其分为制度期望型和制度机会型：制度期望型既满足了政策指标的要求，又符合企业战略增长方向，是兼顾环境效益与经济效益的最优回应模式，非国有控股的传统能源车企在满足政策指标的同时，又兼顾进一步的产品升级，是制度期望型回应的体现；制度机会型虽然满足了政策指标，但其回应结构偏好短视的战术性手段，体现为偏好入门级新能源乘用车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在消极合规方面，尽管战略性结构的制度冲突型回应和战术性结构的制度漠视型回应都不符合规制性制度的要求，但制度漠视型回应更无强烈的绿色转型倾向，境外品牌传统能源车企在不同级别、价格的新能源乘用车中均无显著增长；而制度冲突型回应则表现为强烈的产业升级倾向，虽然这一资源的投入结构拖累了企业的合规表现，即如果某车企选择在新能源汽车领域深耕技术能力，重点推出高品质的新能源乘用车，但由于价格高企等因素，这类车型市场规模较小，使企业在积分核算中不占优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四类企业绿色转型回应模式中，仅有制度期望型完全符合政策制定者初衷。但对于其他三类回应模式，规制性制度应如何调整方可积极引导企业绿色转型模式向政策期望转变呢？制度机会型回应的企业存在两类动机因素：转型意愿缺乏与技术能力缺乏。政策制定者需要着眼于制度“漏洞”的弥补，对政策中各类指标进行调整，使规制制度对不同行为的约束更加均衡，从而引导企业更长远地进行绿色转型以贯彻政策初衷。制度漠视型回应的企业也存在转型意愿缺乏与技术能力缺乏两类动机属性。对此需要提升制度约束力，提高企业“漠视的成本”。相关政策需要考虑此类企业的技术实力，通过一定的扶持措施引导企业顺利进入绿色转型轨道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;企业绿色转型与规制性制度的冲突，一般产生于企业战略目标与制度规制方向的不一致，企业选择优先满足自身战略目标。政策制定者需要在考察企业战略合理性的基础上，纳入激励企业战略增长的规制指标以适配企业的战略性绿色转型；也可以降低这类企业的政策约束，给予其更灵活的发展空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（作者高维和为上海财经大学商学院副院长、讲席教授，中国高校市场学研究会副秘书长，上海市市场学会副会长、秘书长，中国管理现代化研究会营销专业委员会常务理事，本文源自高维和、王德勇、殷华在《管理世界》上的论文，“企业绿色转型的规制性制度回应——来自乘用车双积分政策推行的证据，管理世界，2025（4）”，澎湃新闻刊登的这一版本，论文作者之一高维和教授作了一定的改写，感兴趣的读者不妨参阅原文。）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 13:12:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746543567123_dCmFZp_1746543567338.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30775358</guid></item><item><title>三大股份制银行入局AIC，一级市场再迎“活水”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800768</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;银行AIC添“新兵”，一级市场股权投资再迎“活水”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日前，招商银行、中信银行发布公告称，拟出资发起设立AIC。在此之前，国家金融监督管理总局核准兴业银行筹建兴银金融资产投资有限公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是近日国新办新闻发布会宣布将发起设立金融资产投资公司的主体扩展至符合条件的全国性商业银行之后，首批明确AIC布局动向的三家商业银行。其中，兴业银行更是成为首家获批筹建的股份制银行AIC。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金融资产投资公司（AIC），是指经国务院银行业监督管理机构批准，在中国境内设立的，主要从事银行债权转股权（“债转股”）及配套支持业务的非银行金融机构。目前已有工、农、中、建、交五大国有银行获批设立AIC，并已积极参与到一级市场股权投资中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家金融监督管理总局局长李云泽在上述发布会上介绍，AIC股权投资试点加力扩围，目前签约意向金额突破3800亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三大股份制银行AIC拟向一级市场注入350亿元&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月8日，招商银行发布公告称，拟出资150亿元全资发起设立AIC。此次设立的AIC由该行作为投资主体，使用自有资金直接投资设立。同日，中信银行亦发布公告称，拟出资100亿元设立全资子公司信银金融资产投资有限公司（暂定名）。在此之前，兴业银行发布公告称，该行获准筹建兴银金融资产投资有限公司，注册资本为100亿元，为该行全资子公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于设立AIC，上述银行表示，有利于更好地服务新质生产力发展，实现对债转股业务的专业化、市场化运作，降低企业杠杆率，加大对科创企业、民营企业支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，早在2017年，五大国有银行就设立了AIC，主要经营债转股及配套支持等业务，帮助暂时遇到困难但发展前景较好的企业降低杠杆率、化解风险。2020年开始，监管部门批准五家AIC在上海试点开展不以债转股为目的的直接股权投资业务。因此，近些年，AIC开始从“债转股”向“股权投资”延伸。此后，政策也推动更多商业银行加入设立AIC行列，形成多层次的股权投资体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据IIR研究院统计，五大AIC公司截至目前出资的中基协备案基金各在20—30只左右。五大AIC作为LP认缴出资总额最高的为工行AIC，即“工银金融资产投资有限公司”，其认缴出资额达到近900亿元，其次为建行AIC和中行AIC。此外，国有大行金融资产投资公司盈利能力稳健。据不完全统计，2024年，五大AIC合计实现净利润超180亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;银行AIC做股权投资需适应行业特点&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，此前设立AIC的均为国有五大银行，随着兴业银行、招商银行、中信银行等陆续入局，AIC市场迎来了股份制银行时代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，在获得AIC牌照之前，受制于政策与业务限制，部分股份制银行也曾通过旗下子公司间接参与股权投资。如兴业银行在成立AIC之前，主要依托其旗下的华福资本（原“兴银资本”）参与股权投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国银行深圳市分行大湾区金融研究院高级研究员曾圣钧此前在接受记者采访时指出，近些年来，AIC在服务科技创新和实体经济方面发挥着重要作用，“虽然最初成立是为了解决银行不良资产问题，化解金融风险，但随着时间的推移，AIC在创业投资、股权投资和企业重组等方面展现出专业优势，尤其是在支持科技创新方面”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年9月24日，国家金融监督管理总局印发《关于做好金融资产投资公司股权投资扩大试点工作的通知》和《关于扩大金融资产投资公司股权投资试点范围的通知》。根据《通知》，将金融资产投资公司表内资金进行股权投资的金额占公司上季末总资产的比例由原来的4%提高到10%，投资单只私募股权投资基金的金额占该基金发行规模的比例由原来的20%提高到30%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者与业内人士交流时了解到，自从股权投资试点范围扩大后，不少地方国资投资机构都在寻找可以合作的AIC，一些头部GP也特别关注AIC能否作为其基金的出资人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执中ZERONE数据显示，今年一季度，工银金融资产投资有限公司出资4笔；建信金融资产投资有限公司出资2笔；交银金融资产投资有限公司共出资了5笔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，AIC真正落地参与股权投资并不容易，曾圣钧坦言，一方面，现有的投资决策流程可能不适应市场需求，需要根据股权投资业务的特点予以简化，提高投资效率。另一方面，股权投资相较于传统的债权投资，具有更高的风险和收益不确定性，因此需要不断完善健全相应的风险管理体系，以适应股权投资的特点，同时在“募、投、管、退”等方面加强全面管理。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 13:11:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746969010940_QB2KjF_1746969011215.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800768</guid></item><item><title>俄总统新闻秘书：普京提议谈判表明俄寻求和平解决方案意愿</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800692</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统新闻秘书佩斯科夫11日在俄电视节目中说，俄总统普京提出与乌方直接谈判，表明了俄方寻求和平解决方案的意愿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;佩斯科夫强调，只有进行严肃谈判才能实现持久和平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普京11日凌晨对媒体发表声明，提议俄乌双方于15日在土耳其伊斯坦布尔无条件重启直接谈判。普京还说，谈判期间可能就一些新的停火建议达成一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，乌克兰总统泽连斯基11日上午在社交媒体发文回应说，俄方考虑结束战争是“积极信号”，期待俄方确认实行全面、持久和可靠的停火，乌方愿自12日起进行会谈。此前，乌方表示准备从12日起实施至少30天的全面无条件的停火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于泽连斯基有关应先停火再谈判的言论，俄外交部发言人扎哈罗娃11日评论说，普京主张应先就冲突产生的根本原因进行谈判，而后再讨论停火问题。俄外交部无任所大使米罗什尼克说，泽连斯基要求实施停火只是为了让乌克兰军队有时间重新武装和集结，这与乌方先前有关“愿意无条件开始谈判”的表态相矛盾。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 13:05:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746967911074_WGXHm2_1746967911286.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800692</guid></item><item><title>特朗普将启的中东行会如何影响伊美核谈判？专家分析</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800420</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间11日，多家伊朗媒体报道说，伊朗同美国第四轮间接谈判稍早前已经开始，目前谈判正在进行中。此次已经是伊美第四轮间接谈判，结合前三次谈判来看，伊美间接谈判的核心障碍是什么？双方会否就此取得进展？另外，据美国官方消息称，美总统特朗普将于5月13日至16日访问中东地区的沙特、阿联酋和卡塔尔，这又将对伊美会谈产生哪些影响？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;双方需要在伊朗核研发权利问题上调和立场&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国现代国际关系研究院中东所副所长 秦天：&lt;/strong&gt;在本次伊核谈判的核心议题上，即伊朗能否保有核研发权利以及保有多大程度核研发权限的问题上，双方立场尖锐对立，谈判前景充满变数。伊朗态度坚决，始终强调要保有在本土自主进行铀浓缩的权利，视其为不可动摇的底线。而美方立场却出现倒退，其中东问题特使维特科夫明确表示，美国不允许伊朗开展任何铀浓缩活动，甚至要求伊朗拆除所有离心机以及离心机工厂。这一关键分歧若无法调和，谈判极有可能走向失败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;特朗普中东行将启，美为达成外交成果不愿谈判破裂&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2224907" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250511/47446894-9042-4167-a1cf-630e04732987.jpg" data-imageid="348173757"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国现代国际关系研究院中东所副所长 秦天：&lt;/strong&gt;尽管伊核谈判本身存在诸多分歧，但其所处的外部环境也蕴含着一些有利因素。本月中旬，特朗普总统将访问海湾三国，美国对此次访问寄予厚望，渴望借此取得一系列成果，以彰显其外交政绩。因此，美国显然希望伊核谈判能够取得进展，即便无法达成实质性成果，也绝不希望谈判在特朗普访问中东期间破裂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;海湾国家等外部环境为伊美互动提供空间&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国现代国际关系研究院中东所副所长 秦天：&lt;/strong&gt;与此同时，特朗普计划访问的沙特、阿联酋等海湾国家，同样不希望美伊之间爆发战争与冲突。这些国家深知地区和平稳定的重要性，更期望伊核谈判能够取得积极成果，以维护地区的和平与繁荣。这种共同的诉求，为美国与伊朗通过海湾国家进行信息交换、开展外交互动提供了空间。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2224906" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250511/f8456bd2-34fb-436c-99b1-c5e865149c29.jpg" data-imageid="348173756"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国现代国际关系研究院中东所副所长 秦天：&lt;/strong&gt;综合来看，当前伊核谈判仍处于复杂敏感的阶段。从宏观层面及外部环境分析，确实存在一些有利于谈判推进的因素，但要就具体的伊核问题达成妥协，绝非易事，各方仍需付出巨大努力。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 12:47:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746963679954_TcWJPh_1746963680148.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800420</guid></item><item><title>金色相框丨习近平主席俄罗斯之行</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800509</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="app"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 12:22:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746966686286_yBZreb_1746966686496.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800509</guid></item><item><title>记者手记｜一条越走越宽广的大道——习近平主席国事访问有力推动新时代中俄关系在世界大变局中坚毅前行</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800503</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="app"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 12:22:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746966957083_FHKsKy_1746966957295.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800503</guid></item><item><title>汇源果汁发文：经营情况一切正常</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800397</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;近日，我们注意到有多家媒体/自媒体在网络平台发布多篇针对汇源果汁的唱衰及不实言论，这些言论已严重贬损了汇源果汁品牌声誉及合法权益，严重伤害了创始人朱新礼先生的个人情感及名誉。对此，汇源果汁严正声明如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;网络上关于汇源果汁“走向末路、又被资本耍了、悲剧”等多篇唱衰汇源果汁言论，均为不实信息，是恶意夸大事实、抹黑汇源果汁、诋毁民营企业及民族品牌的阴险行为。事实上，自2022年重整成功以来，汇源果汁经营情况一切正常，并持续改善，前不久还获知名第三方机构认证的“100%果汁全国销量第一”的市场地位证明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;网络空间并非法外之地。我们呼吁广大网友、消费者理性甄别信息，爱护民族品牌，共同维护健康有序的网络环境。面对部分媒体/自媒体针对汇源果汁网络暴力、恶意诋毁的行为，汇源果汁将采取零容忍的态度，已由公司法务部门、代理律师协助启动司法程序，对发布不实言论的相关账号所发布的信息进行收集取证，将采取法律措施保障自身合法权益，并保留对调查、取证结果公示的权利，保留依法追究相关公司、个人法律责任的权利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特此声明！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京汇源食品饮料有限公司&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年5月11日&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 12:00:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746962411616_zDRCQt_1746962411794.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800397</guid></item><item><title>伊美第四轮核问题谈判开始</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800354</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;总台记者当地时间11日从伊朗方面获悉，伊朗和美国关于核问题的第四轮谈判当天在阿曼首都开始举行。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 10:24:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800354</guid></item><item><title>俄乌释放停火和谈信号，克宫：将组建“相应级别”谈判代表团</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800311</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;参考消息网5月11日援引塔斯社报道，俄罗斯总统普京提议自5月15日起在伊斯坦布尔恢复与乌克兰的直接谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间11日凌晨，普京在克里姆林宫发表声明时强调，俄罗斯愿意在不设置先决条件的情况下与乌克兰进行直接谈判。他还表示，不排除在谈判过程中可能达成新的停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统新闻秘书佩斯科夫表示，俄方将派出“相应级别”的代表参加谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道提到，针对记者关于俄方将派何人赴伊斯坦布尔参加谈判的提问，俄罗斯总统助理尤里·乌沙科夫回应道：“我方将派出一个代表团。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当记者追问是派外交人员还是军方代表时，乌沙科夫表示：“稍后会公布。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11日，乌克兰总统泽连斯基就当天凌晨俄方关于恢复直接谈判的建议作出回应。泽连斯基表示，这是个好的迹象，全世界早已对此期待已久。泽连斯基认为，真正结束战争的第一步就是停火，乌克兰期待俄罗斯能够实施全面、持久且可靠的停火，乌方希望俄罗斯从5月12日开始实施停火，乌克兰愿意进行谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;央视新闻报道，有专家分析指出，俄乌持续释放有关和谈与停火的积极信号，当前双方展现出的积极姿态表明，俄乌双方若能加强直接接触，即便在敏感议题上存在分歧，仍可能为冲突降级创造空间。然而和平进程仍面临多重挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其一，西方国家持续军援乌克兰，组建“志愿联盟”并讨论派兵可能，这引发俄罗斯强烈反对，势必成为谈判焦点；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其二，在领土主权等核心议题上乌克兰立场依然强硬，双方难以达成妥协；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其三，即便是临时局部停火安排，双方基于战场态势的博弈也将引发激烈角力。尽管谈判窗口已经开启，但通向和平的道路依然荆棘密布。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 10:15:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746955816208_5CiS3N_1746955816393.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800311</guid></item><item><title>第一集丨《亲爱的仇敌》和《姜颂》，都有耐人寻味的“她”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800064</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;【编者按】&lt;u&gt;帮大家看剧的“第一集”，最近开播的剧集，值&lt;/u&gt;&lt;u&gt;不值得入坑？也许有的剧会渐入佳境，也许有的剧高开低走，所以本文仅供参考。后续如有打脸，随时通知大家。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;《亲爱的仇敌》&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;播出平台：腾讯视频&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开播时间：5月7日&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746953732268_hxnaQx_1746953732766.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348171768"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《亲爱的仇敌》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;女性题材剧《亲爱的仇敌》，由黄天仁执导，柏邦妮编剧，高叶、陈妍希、袁弘、万鹏、芦芳生、卢东旭主演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本剧改编自人气同名女性题材小说，讲述主人公与闺蜜“信任”感情下暗藏交锋，从“交手”到“交心”，以细腻视角展现当代女性生活成长中既矛盾敌对又亲密的“独家心理”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是近年来较为少见的以闺蜜感情为小切口的女性题材，气质上较为接近前几年的《爱很美味》，有不少人性幽微和情感复杂的女性情谊细节的观察和描摹。但从执行层面上来说，又缺乏《爱很美味》那样较为鲜明的风格特征以及形式感包装，因此没能从一众剧集中脱颖而出。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746953785864_EfrH4K_1746953786269.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348171773"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746953785864_bTTwZi_1746953786224.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348171774"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;女性角色既互相比较也互相依赖，是“闺蜜”也是“敌蜜”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;表演层面上，高叶、陈妍希、万鹏对角色的人物塑造依然颇具特点，也足见功力，几个女性之间既互相防备、比较、嫉妒，又互相支持、信任、依赖的复杂情感，在众多口号式表现女性情谊的作品中，显得较为具有做出深度的野心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在剧集市场萎缩的今天，这类指向“小而美”的作品恐怕会越来越少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;《姜颂》&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;播出平台：芒果tv、哔哩哔哩&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开播时间：4月28日&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古装奇幻剧《姜颂》由余阿可执导，林言年编剧，郑湫泓、邓凯领衔主演。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746955577220_R6kD4Z_1746955675728.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348172468"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《姜颂》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本剧以女性成长为主题，构建了一个充满奇幻色彩与反转情节的故事。女主角姜颂，并非传统意义上拥有金手指的穿越女主，而是一本穿越小说中命运凄惨的“穿越女主前身”。她身处重男轻女的原生家庭，在女子地位低下的封建社会中艰难求生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照原剧情发展，她将在大婚前夜葬身火海，成为穿越而来的姜娇娇走上人生巅峰的垫脚石，命运被轻描淡写地一笔带过 。然而，她在大火中顽强求生，不仅活了下来，还与姜娇娇形成了二女共存的奇妙局面，自此开启了一段惊心动魄的逆天改命之旅。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746955586852_6D8Di3_1746955715186.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348172512"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746955580710_iH6ewm_1746955715179.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348172513"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;穿越女主和原著女主同时在《姜颂》中存在，由郑湫泓一人分饰两角&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;编剧林言年的前作《执笔》曾在横屏剧市场中脱颖而出，这次出手，依然足见她的个人风格：爽利剧情，高智女主，高燃情节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;姜颂这一女性形象、剧情的设定，都新意十足，能让人一集就入坑追看。姜颂从最初被人肆意欺凌的柔弱女子，到逐渐成长为令敌人胆寒的高智商“恶女”，每一步成长都扣人心弦，且台词切合当下观众对中短剧“金句输出”的期待。而两个女主斗法的情节本来很容易雌竞意味十足，但随后剧情却让两个女性达成和解和救赎，也符合当下社会舆论场中女观众对女性情谊书写的期待。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746955559379_zbcK5k_1746955939590.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348172530"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746955903869_AbepQm_1746955939610.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348172529"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;也有甜甜的恋爱和观众喜闻乐见的修罗场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;剧中还穿插了丰富的权谋斗争和江湖恩怨情节，使得整个故事更加丰满立体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尤为值得一提的是，郑湫泓一人分饰两角，甜妹外表下对恶女疯批人设的驾驭能力令人惊艳，只能说，内娱真的不是缺好演员，而是缺施展的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜欢古装奇幻题材、女性成长故事的观众们，真的不要错过这部《姜颂》。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 09:58:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746956022061_kbzk8i_1746956022397.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800064</guid></item><item><title>默茨首访聚焦欧洲，欲推欧洲防务自主</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800314</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;德国新任总理默茨6日走马上任后在欧洲范围内密集出访，7日起访问法国和波兰两个邻国，9日转场比利时首都布鲁塞尔与欧盟及北约官员会面。分析人士认为，默茨马不停蹄出访，意在使德国重新在欧洲政治舞台上发挥重要作用，彰显重振“法德引擎”的决心，同时传递出推进欧洲防务自主的强烈信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;希望重振“法德引擎”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;默茨就职总理后出访首站选择法国，凸显对德法关系的重视。默茨7日与法国总统马克龙共同出席新闻发布会时说，首访选择法国是“良好的传统”，也是“团结的表现”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;默茨7日在巴黎与马克龙进行长时间会谈，重点讨论了欧洲防务、俄乌局势及区域安全合作等问题。默茨表示，使欧洲更安全、更具竞争力的关键是加强团结，“法国与德国只有比过去更紧密站在一起”才能应对挑战。马克龙强调，法德友好关系与欧洲建设都将开启新的一页，两国将在各领域加强合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加强安全与防务合作是双方会晤的一个重点。默茨表示，两国将建立德法国防和安全委员会并定期开会，为共同面临的战略挑战提供切实的应对措施。马克龙说，两国将加快推进合作项目，发展新的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，双方还表示将在经济改革方面协调立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德国《每日镜报》评价，马克龙将默茨视为可紧密合作、致力于加强欧洲独立自主的不二人选。英国《金融时报》指出，默茨借此访表明强化欧洲两个大国间合作的意愿。法国政府官员也希望默茨此访能为欧洲防务计划等项目注入新能量，同时提振欧元区竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，德国《法兰克福汇报》评论说，单靠善意并不足以让“法德引擎”再次运转并推动欧洲前进。德国前任政府执政时期，执政联盟中的绿党对法国能源政策的贬损言论让两国相互争斗，两国对欧盟与南方共同市场的自贸协定也存在分歧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;希望重返欧洲中心&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有分析指出，默茨密集出访，旨在拉近与法国、波兰两国关系，使德国重新回到欧洲政治中心，在欧盟内继续发挥“领头羊”作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在华沙，波兰总理图斯克在与默茨会谈后表示，默茨此访为两国关系发展提供了新动力。图斯克还表示，波兰将不再要求德国就纳粹政权占领波兰期间造成的损失给予赔偿。双方强调进一步加强德国和波兰之间基础设施联通的重要性。但双方在边境管制和移民问题上依然存在分歧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在布鲁塞尔，默茨与欧盟委员会主席冯德莱恩共同出席记者会时用“回家”来形容他对欧盟的访问，并表示德国需要在欧盟内发挥强大且积极的作用，现任德国政府将实现这一点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德国媒体报道说，默茨从竞选阶段就一直强调让德国重返欧洲舞台中心，其上任后的首要任务就是重新定义德国在欧洲的角色。美国《华盛顿邮报》评论，默茨正向外界发出“德国回来了”的信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲智库欧洲对外关系委员会华沙办公室主任彼得·布拉斯在接受波兰《共和国报》采访时说，默茨意识到美国总统特朗普的政策已对跨大西洋关系造成改变，在这种情况下，德国仅靠与法国的紧密合作是不够的，还将致力于保持与波兰等国的密切关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;希望推进欧洲防务自主&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有分析指出，美国特朗普政府自上台以来对欧洲盟友挥舞关税大棒、减少安全承诺并干预德国内政，美欧关系正经历巨大转变。在这一背景下，默茨主张调整对美政策，大力推进欧洲防务自主。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年2月，在德国大选竞选阶段，美国副总统万斯及美国企业家马斯克均表达过对德国极右翼政党德国选择党的支持。该党最终在大选中得票率排名第二，成为德国最大反对党，其民调支持率甚至一度超过默茨领导的基督教民主联盟和姊妹党基督教社会联盟组成的联盟党。默茨6日谴责美国近期的“荒谬言论”，称美国不应介入德国国内政治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这轮访问期间，默茨多次提到加强欧洲安全与防卫。他表示，保持欧洲团结、保卫欧洲、共同塑造未来变得越来越重要，德国必须为保护自身及欧洲安全做好准备，希望和欧洲伙伴们“进一步扩大欧洲的安全与防卫能力”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马克龙和默茨7日在法国《费加罗报》上发表题为《为欧洲重振法德关系》的联名文章。文章说，欧洲要更多为自身安全负起责任，减少对外战略依赖。关于贸易战，法德将向美国推出一套互利的贸易与投资方案，同时对美方的伤害性措施予以坚决回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟前外交与安全政策高级代表博雷利撰文指出，默茨最近的言论表明，德方理解欧盟面临的新挑战。美国不再是欧洲的盟友，而成为欧洲的对手。如果欧洲认定跨大西洋关系的破裂是暂时的，并基于这一点来制定自身战略，将是非常危险的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国智库卡内基国际和平研究院分析文章指出，默茨表示德国政府的一项重要任务是在防务问题上实现对美战略独立，这意味着欧洲谋求防务独立的重大转向。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 09:53:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746956236599_3eAh7A_1746956236849.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800314</guid></item><item><title>竞彩湃｜热刺、曼联一周双赛不易，勒沃库森能否欢送阿隆索</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800315</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2224468" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746955871002_YZpKRC_1746955948860.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348172537"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;热刺周中欧联杯消耗不小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周日010  英超&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;托特纳姆热刺VS水晶宫&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2025-05-11 21:15&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;竞彩SP数据&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;2.65  3.50  2.15&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;+1   1.54  4.20  4.15&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;热刺周中联赛客场2比0击败博德闪耀，近5场比赛2胜1平2负，联赛中却是1胜1平3负，目前排名联赛第16位，早已无缘上半区，重心全部放在了欧联杯上。近5个联赛主场，热刺2胜1平2负，应该说也是有心无力。除了德拉古辛、伯格瓦尔和麦迪逊伤停外，孙兴慜出战成疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;水晶宫上轮联赛主场1比1战平诺丁汉森林，近5场比赛1胜3平1负，目前排名联赛第12位，球队近5个联赛客场1胜2平2负。杜库雷、里亚德两位老伤号缺席，中场沃顿出战成疑。两队近5次交手，热刺4胜1负，占据绝对优势，本赛季首回合热刺客场0比1不敌水晶宫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本场比赛热刺初始数据就不占据优势，后续的走势主负进一步下拉。结合两队状况来看，一周双赛又踢人工草皮的热刺累成狗，而水晶宫在足总杯决赛前，要保持球队信心反而会更重视伦敦德比。本场比赛看热刺平、负。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2224469" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746955904269_eSeyX3_1746955976751.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348172536"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;曼联球员庆祝进入欧联杯决赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周日011 英超 曼彻斯特联VS西汉姆联&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2025-05-11 21:15&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;竞彩SP数据&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;1.88  3.40   3.30&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;-1   3.70  3.60   1.72&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曼联周中欧联杯主场4比1大胜毕尔巴鄂竞技，与热刺会师欧联杯决赛，近5场比赛2胜1平2负，而联赛近5场则是2平3负，近5个联赛主场也是1胜2平2负，毫不掩饰弃联赛保杯赛的战略，毕竟目前第15位的排名，再怎么突破也不可能进入上半区，远不如通过欧联杯搭上欧冠的便车来得多赢。利桑德罗·马丁内斯、德利赫特、齐尔克泽等6人伤停，迪亚洛可能首发出战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西汉姆上轮联赛主场1比1战平热刺，已是连续8场不胜，波特的到来似乎也无法扭转铁锤帮的尴尬，目前排名联赛第17位，保级无忧但排名难堪，近5个联赛客场1胜1平3负，已是客场3连败。除了安东尼奥、萨默维尔两位老伤号，只有阿尔瓦雷斯出战成疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两队近5次交手，曼联2胜3负，赛季首回合客场1比2不敌西汉姆。本场比赛竞彩数据初始就有所保留，后市继续拉抬，同样如热刺一般，在欧联半决赛消耗不小的曼联，想得更多的是如何才能有效地在联赛中划水。对于西汉姆来说，波特的战术打法让他们极为不适应，但对阵曼联，球队态度应该比此前更为端正。本场比赛看曼联让负。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2224470" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746955940121_kRmT8a_1746956002782.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348172535"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;阿隆索召开发布会官宣赛季结束离队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周日012  德甲 勒沃库森VS多特蒙德&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2025-05-11 21:30&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;竞彩SP数据&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;2.52   3.72   2.16&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;+1    1.52   4.20   4.30&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;勒沃库森上轮联赛2比2战平弗赖堡，近5场比赛2胜3平，近5个联赛主场2胜2平1负，随着拜仁夺冠，球队也稳坐联赛亚军，但药厂的阿隆索时代随着赛前发布会也提前宣告落幕。阿隆索将转投皇马，而中场核心维尔茨也将投奔拜仁，这也意味着药厂即便有心用胜利为主帅送行，但也无法避免人心浮动。埃尔莫索等5名球员伤缺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多特蒙德上轮联赛主场4比0大胜沃尔夫斯堡，迎来4连胜，从欧冠战胜巴萨出局后，球队焕然一新，士气大涨，近6轮联赛也是5胜1平，近5个联赛客场3胜1平1负。目前多特蒙德排名联赛第5位，落后先赛一场的弗赖堡4分，这也意味着要想继续保留欧冠资格的悬念，本场比赛大黄蜂必须拿分。本场中卫施洛特贝克继续伤停，萨比策大概率无法复出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两队近5次交手，勒沃库森1胜2平2负，落于下风，竞彩数据上主胜的走势略显疲软，平局初始数据高企，考虑到多特蒙德的斗志更足，要为阿隆索送行的勒沃库森很可能在本赛季最后一个主场无法取胜，毕竟多特蒙德无论是近期的进攻还是防守都更为在线。本场比赛看勒沃库森负、平。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 09:48:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746956164122_rD1f42_1746956164389.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800315</guid></item><item><title>韩国大选连发“五月惊奇”：在野党刚“摆脱”官司，执政党又生“内讧”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800308</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2224367" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250511/c8f003be-2404-43f3-b62d-9629cd58e71e.jpg" data-imageid="348172432"&gt;&lt;p&gt;距离韩国6月3日新一届总统选举投票还有不到一个月的时间。根据选举日程安排，5月10日至11日，各党派需要完成总统候选人登记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李在明正式登记参选&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;最大在野党共同民主党&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5月10日上午&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李在明登记成为韩国总统候选人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2224366" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250511/54c4e057-155c-4307-8135-090d92bc0424.jpg" data-imageid="348172433"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;李在明阵营负责人正在递交登记材料&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10日上午，持续领跑各调查机构关于下届总统热门人选民调的最大在野党共同民主党前党首、该党候选人&lt;strong&gt;李在明完成了登记，正式成为第21届韩国总统选举共同民主党的候选人。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据共同民主党方面的消息，共同民主党选举对策委员会总务本部长等人当天来到中央选举管理委员会，完成了李在明的总统候选人登记程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月27日，李在明以89.77%的得票率正式当选共同民主党总统候选人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;参选之路亮起绿灯&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李在明所涉案件被延至韩国大选后重审&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2224364" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250511/f02f868a-6e69-482b-9d7e-b784c86d17a2.jpg" data-imageid="348172434"&gt;&lt;p&gt;当地时间5月7日上午，韩国首尔高等法院表示，接受李在明方面提出的延期申请，决定将李在明涉嫌违反《公职选举法》一案的二审重审首次开庭日期延期至大选后的6月18日进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首尔高等法院表示，考虑到保障被告人作为总统候选人进行选举活动的权利、减少外界对于司法公正性的质疑，于是作出上述决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国大法院5月1日对李在明涉嫌违反《公职选举法》案作出三审判决，推翻二审无罪判决，将案件发回首尔高等法院重审。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一番波折 确定为金文洙&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;执政党国民力量党&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;围绕韩国执政党国民力量党的总统候选人名单的最终确定，执政党内部却出现了持续的内讧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5月3日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;金文洙党内初选获胜&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2224365" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250511/f38e33ab-b1b2-42a1-9b91-05f88315d846.jpg" data-imageid="348172436"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;金文洙&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月3日，&lt;strong&gt;韩国前雇佣劳动部长金文洙经过党内3轮初选最终获胜，成为该党总统候选人。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但由于民调支持率显示韩国前总理韩德洙更具优势，国民力量党领导层坚持推动金文洙和韩德洙进行候选人“合并”，即通过支持率调查等方式推选更有胜选希望的单一候选人，以集中执政阵营选票抗衡共同民主党总统候选人李在明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金文洙及其党内支持者随后向法院提出申请，试图阻止国民力量党“换人”，法院9日驳回其申请。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5月10日凌晨&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;韩德洙加入国民力量党&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2224368" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250511/9f554eda-60be-4caf-82ca-8a099ea1112e.jpg" data-imageid="348172431"&gt;&lt;p&gt;由于韩国执政党国民力量党总统候选人金文洙和无党派总统候选人、前国务总理韩德洙方面5月9日晚就联合推举总统大选单一候选人的磋商再次无果而终。国民力量党当天深夜先后举行议员总会、紧急对策委员会会议、选举对策委员会会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国民力量党在10日凌晨持续举行的紧急对策委员会上决定，&lt;strong&gt;取消金文洙的总统大选候选人资格，并为韩德洙办理入党及总统候选人登记程序。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是韩国宪政史上首次有党派进入总统大选候选人再选程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5月10日上午&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;金文洙称将诉诸法律讨回公道&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间10日上午，金文洙表示，国民力量党相关决定非法，将即刻采取政治及法律手段讨回公道，要求执政党停止选前换人方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5月10日晚&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;金文洙重获候选人资格&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10日晚，国民力量党召开全体党员大会。根据韩国执政党国民力量党针对全体党员进行的问卷调查，党内领导层推行的由金文洙更换为韩德洙的方案在党员投票中被否决，结束这场内讧。&lt;strong&gt;金文洙重获该党总统候选人资格。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5月11日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;金文洙完成总统候选人登记&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2224363" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250511/9296e278-ea63-4970-a0a6-83e255888640.jpg" data-imageid="348172435"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;11日，在国民力量党总部，金文洙和韩德洙会面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最终，&lt;strong&gt;金文洙&lt;/strong&gt;于11日完成候选人登记，将代表该党参加新一届总统选举。韩德洙已退选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩德洙11日通过其发言人发表声明说，他“虚心接受”上述决定，承诺将协助金文洙竞选总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据韩联社报道，11日上午，金文洙请求韩德洙担任其选举对策委员会委员长。韩德洙未作正面回答，称将就此进行讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;韩国6月3日进行大选正式投票&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2224362" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250511/5a46aaf9-3f63-4cad-9ed3-464d8d20beaf.jpg" data-imageid="348172430"&gt;&lt;p&gt;按照此次韩国大选日程安排，11日各政治团体大选最终候选人完成登记后，从5月12日起至6月2日，各团体将正式展开选前造势活动，5月29日至30日进行提前投票，正式投票将于6月3日进行。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 09:37:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746955453143_rRB8M5_1746955453269.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800308</guid></item><item><title>普京提议恢复直接谈判，泽连斯基：望俄明日停火，乌愿谈判</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800097</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2224166" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250511/a984ef0f-494b-497d-951f-7faf8abaec1d.jpg" data-imageid="348169197"&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基当地时间11日表示，俄罗斯方面关于恢复直接谈判的建议是个好的迹象，全世界早已对此期待已久。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基认为，真正结束战争的第一步就是停火，乌克兰期待俄罗斯能够实施全面、持久且可靠的停火，&lt;strong&gt;乌方希望俄罗斯从12日开始实施停火，乌克兰愿意进行谈判。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;普京：俄愿意在不设置先决条件的情况下与乌直接谈判&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天凌晨，俄罗斯总统普京在克里姆林宫举行新闻发布会。普京提议于5月15日在土耳其伊斯坦布尔恢复俄乌直接谈判。普京说：“我们已准备好与乌克兰开展严肃谈判。谈判的意图是消除冲突根源，为建达成具有历史意义的持久稳定和平奠定基础。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普京再次强调，&lt;strong&gt;俄罗斯愿意在不设置先决条件的情况下与乌克兰进行直接谈判。&lt;/strong&gt;他还表示，不排除在谈判过程中可能达成新的停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 08:17:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746951110874_M2nXAR_1746951111071.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800097</guid></item><item><title>外交部：愿同拉美国家共同维护多边贸易体制</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800081</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;中国外交部11日举行中外媒体吹风会。在回答美国滥施关税相关问题时，外交部部长助理苗得雨表示，美国把关税作为实施极限施压、谋取私利的武器，这是典型的单边主义、保护主义和经济霸凌行径，是以牺牲世界各国的正当利益，服务美国的霸权私利。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2224124" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250511/201ee57e-6a29-421d-ac21-c4a808cc65bb.jpg" data-imageid="348169101"&gt;&lt;p&gt;中方始终坚决反对美方滥施所谓“对等关税”，采取了有力法律措施开展坚决斗争。中方将坚决维护自身发展利益，捍卫国际公平正义，维护国际经贸秩序。我们愿同拉美国家加强沟通和协调，共同努力维护多边主义，维护多边贸易体制。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 08:14:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746950379461_Yd4Z8W_1746950379652.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800081</guid></item><item><title>郎朗也来了，在辰山植物园“轻松听古典”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30799507</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;5月10日傍晚，夕阳西下，辰山植物园大草坪上又搭起了舞台，摆满了白色的座椅。有听众在草坪上铺好露营垫，席地而坐，静待演出开始。2025第十三届辰山草地广播音乐节即将在这里开演，钢琴家郎朗携手匈牙利“国宝级”指挥家亚当·费舍尔与德国“百年名团”杜塞尔多夫交响乐团，带来《莱茵河的浪漫》音乐会，演绎舒曼、门德尔松等经典德奥作品，带领观众重返浪漫主义的黄金年代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由郎朗领衔的第一天音乐节5000张门票72小时即宣告售罄，刷新音乐节单场最快销售纪录。郎朗对此感到欣慰，“对于古典音乐家来说，很需要这样的热情。我很欣慰，能看到在上海有这么多热爱古典音乐的听众。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;户外演出古典乐，一切都是松弛惬意的&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月到5月，郎朗一直在国外巡演，回到上海，他想“做点不一样的东西”。 春节前后，经典947与郎朗接洽，他欣然同意参加辰山草地广播音乐节，“正好我在上海从未做过户外演出。”探讨演出细节时，郎朗得知合作乐团是德国杜塞尔多夫交响乐团，十分惊喜，“弹钢琴这么久，（名团中）我很少有没合作过的乐团，这个团平时是做歌剧演出的，这是我们第一次合作。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场音乐会上，郎朗与德国杜塞尔多夫交响乐团合作演绎了门德尔松《G小调第一钢琴协奏曲》。这部作品曾收录于郎朗2003年与环球唱片发行的首张录音室专辑，成为他职业生涯的标志性起点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;演奏这支曲目是郎朗提议的，“这首曲子继承了莫扎特的风格，有汽水、香槟的沸腾感，又有点《仲夏夜之梦》的感觉，我觉得是非常好的选择。”&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746902071675_YwS4fW_1746902132525.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" data-imageid="348161098"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;辰山草地广播音乐节的演出在辰山植物园的草坪上举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是郎朗首次来到辰山草地广播音乐节，也是他第一次来到辰山植物园。“感觉特别好。”开阔的草坪，鸟语花香，轻松享受自然的观众，让郎朗感受到人与自然的和谐相处。当天风力较强，乐队成员都准备了夹子固定乐谱。郎朗伸出一只手，诙谐地模仿着指挥亚当·费舍尔下午排练时在大风中艰难翻乐谱的场景。他乐观地表示，“风力并不会影响音乐声，户外演出，一切都可能发生。”&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746902021816_7sThhG_1746902183341.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" data-imageid="348161099"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;郎朗演奏&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746901940549_6eAHeE_1746902204213.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" data-imageid="348161100"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;亚当·费舍尔指挥&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郎朗喜欢在户外演奏，他说自己艺术生涯的幸运时刻就是在户外演出，因而对这种演出形式有特别的感情。户外演出总是充满意外，若干年后再次想起，当时的狼狈都成了记忆中难得的轻松时刻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“有一次演出中途突然下大雨了，大家都落荒而逃，我也跟着逃，这时大家说，钢琴上面有遮雨棚，你逃什么？”那场音乐会本来是协奏曲，最终，唯一淋不到雨的郎朗弹了30分钟的独奏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有一次，郎朗在西湖上演奏，那天雨下得像天漏了一样，现场搭建的雨棚眼看就要被暴雨击垮，有四个彪形大汉紧紧抱着雨棚四周的柱子保护雨棚，雨中的听众们似乎也突然兴奋了起来。那场演唱会，效果出乎意料地好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在大家都提倡“松弛感”，郎朗认为，户外音乐会正是让大家轻松体验古典音乐的方式。“海外很多音乐节都通过举办户外音乐会，吸引平时不听古典乐的人体验古典乐，并最终走进音乐厅欣赏更专业的古典音乐会。”郎朗觉得辰山草地广播音乐节起到的也是这样的作用，“大家能够坐在草坪上，轻松地听到古典乐，感受古典乐。”郎朗还特别提到，对于学乐器的小朋友而言，更需要走进大自然中，放下功利的心态，让自己轻松起来，享受古典音乐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;首推“票根经济”模式，打造“艺术+商业”闭环体验&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2012年创办以来，辰山草地广播音乐节始终以“自然中的古典乐”为特色，吸引无数市民走进绿意盎然的户外剧场。十三年来，音乐节累计触达吸引超亿万观众，获评“上海文化品牌最佳融合发展案例”，也是目前欧洲广播联盟平台上播放次数最多的中国户外古典音乐节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首日演出结束后，5月11日上海交响乐团将在余隆执棒下，以武侠主题与中国厨房的烟火气，展现交响乐的本土化表达。今年是上海总工会成立100周年，当天将有100名来自各行各业的劳模代表受邀来到音乐节现场聆听音乐会，在繁忙工作之余，感受一次别样的“诗与远方”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;音乐节小舞台专为非职业合唱团打造，30多支来自各行各业、各个年龄段的合唱团报名参与，最终16支队伍脱颖而出登上舞台。正如指挥家余隆所说：“交响乐不是殿堂，而是人间。”这种“艺术惠民”的理念，让音乐节不仅是文化盛事，更成为城市公共文化服务的重要组成部分。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746901929545_8cDxFb_1746902260151.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" data-imageid="348161096"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《莱茵河的浪漫》音乐会现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次音乐节还首次推出“票根经济”模式，联动全市82家餐饮、零售、酒店及文旅商户打造音乐节专属消费福利。除了商圈停车费减免、限定礼遇赠送、咖啡第二杯半价等多样玩法外，松江当地的特色文旅景点佘山国家森林公园、醉白池、方塔园、影视乐园等也都加入其中推出票价联动优惠。一张音乐节门票升级为“城市消费通行证”，实现“艺术+商业”的闭环体验。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746902382535_EyQQhS_1746902416881.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" data-imageid="348161097"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;辰山草地广播音乐节当日，卡通贝多芬与观众合影&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 08:13:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746930435677_AQeDk8_1746930435952.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30799507</guid></item><item><title>【讲习所·中国与世界】习近平强调深化中俄关系是应有之义、必然选择、时代呼唤</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800090</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="list-abody abody" id="abody" pagedata=""&gt;







&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;【本期导读】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　当地时间5月8日，正在俄罗斯进行国事访问并将出席纪念苏联伟大卫国战争胜利80周年庆典的中国国家主席习近平在莫斯科同俄罗斯总统普京举行会谈。习近平表示，持续发展和深化中俄关系，是传承两国人民世代友好的应有之义，是双方彼此成就、促进各自发展振兴的必然选择，也是捍卫国际公平正义、推进全球治理体系改革的时代呼唤。他强调，中俄双方要坚持合作大方向，排除外部干扰，让合作“稳”的基础更坚实、“进”的动能更充足。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“两国人民用鲜血和生命凝结的深厚情谊，如黄河之水奔腾不息，似伏尔加河宽广深沉，成为中俄世代友好的不竭源泉。”今年是中国人民抗日战争、苏联伟大卫国战争暨世界反法西斯战争胜利80周年，也是联合国成立80周年。在这一重要历史时间节点，习近平主席此访不仅为中俄关系发展注入强劲动力，也向世界宣示中俄两国携手捍卫二战胜利成果的坚定意志。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　国际社会认为，中俄友谊正在不断焕发强大的生机与活力，两国在多边平台密切合作，不仅重振了多边主义，也提高了全球南方国家在全球治理中的话语权。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src="//v2.cri.cn/cb5a6d96-d0c4-4fd0-a895-b6135667d84a/image/b9a2a18c2dc74f22a05ac51604d0e21a.750x5593.jpg"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src="//v2.cri.cn/cb5a6d96-d0c4-4fd0-a895-b6135667d84a/image/6731fb104ef9419c871c24f84a86eb1e.750x3814.jpg"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src="//v2.cri.cn/cb5a6d96-d0c4-4fd0-a895-b6135667d84a/image/d6509f526c0b4b4aabe11b1136ce11bd.750x4290.jpg"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监制：陈刚、戴爽、金近&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;策划：张倩楠&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;文案：任丽君、娄珂馨&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;视觉：陈佳杰&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;校对：位树理&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
				&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 08:03:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746951098496_nTAyDp_1746951098686.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800090</guid></item><item><title>联播+｜光影瞬间鉴证中俄友谊</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800088</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="text_area" id="text_area"&gt;
			

			
				&lt;p&gt;&lt;span id="myFlash"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="ystg_ind_05 blue"&gt;&lt;p class="title"&gt;&lt;span class="label"&gt;&lt;em&gt;联播+&lt;/em&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="text"&gt;5月7日至10日，习近平主席应邀对俄罗斯进行国事访问并出席纪念苏联伟大卫国战争胜利80周年庆典。&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;访问期间，习近平主席同普京总统举行了深入友好、富有成果的会谈，就中俄关系和重大国际和地区问题深入交换意见，达成许多新的重要共识。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年是中国人民抗日战争、苏联伟大卫国战争暨世界反法西斯战争胜利80周年。于历史纵深和百年变局中把握中俄关系，是读懂习主席此访的关键。连日来，中俄两国元首共同出席多场外交活动，一个个珍贵光影瞬间，&lt;span&gt;为持续发展和深化中俄关系的“应有之义”“必然选择”“时代呼唤”写下注解&lt;/span&gt;。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="ystg_ind_08 blue"&gt;&lt;p&gt;总监制丨骆红秉 魏驱虎&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监   制丨王敬东&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主   编丨李璇&lt;/p&gt;&lt;p&gt;编   辑丨刘禛&lt;/p&gt;&lt;p&gt;视   频丨吕媛媛&lt;/p&gt;&lt;p&gt;视   觉丨颜妮&lt;/p&gt;&lt;p&gt;校   对丨李丹 蔡纯琳 鲁杨 宋春燕 梁雅琴 闫田田&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出   品丨中央广播电视总台央视网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;支   持丨中国互联网发展基金会&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;	
			
		&lt;/div&gt;
		
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 08:02:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746951199676_K4znJY_1746951199825.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800088</guid></item><item><title>“电竞+文旅”释放价值，王者全国大赛带火赛地五一游</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800013</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“五一”假期，据文化和旅游部数据中心统计，全国国内出游人次达3.14亿，为了接住这泼天的流量，不同城市都在因地制宜打造丰富多元的旅游项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中王者荣耀全国大赛总决赛以“赛事+音乐节”的创新模式，吸引了海量的年轻人群，让举办地湖北孝感这个非一线城市悄然成为了长假旅游的新热点。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746944958807_rFd1Q2_1746945756730.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348168542"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;“赛事+音乐节”的举办模式让全国大赛升级为一场全民派对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;全民派对，全国大赛的正确打开方式&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月3日至5月4日，2025王者荣耀电竞派对暨第十一届全国大赛总决赛在湖北孝感奥体中心公园举行，在以往5v5全国总决赛、1v1全国总决赛及2v2搭子赛的基础上，本届赛事新增了首届王者荣耀卡牌对决赛，进一步吸引了不同圈层的玩家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，有别于传统的电竞赛事，王者荣耀全国大赛总决赛采用“赛事+音乐节”的模式，以双舞台设置，将当下年轻人最喜爱的两个事物无缝连接，与此同时，在面积10万平方米的活动现场，还加入了“云梦泽”体验区、孝感当地的非遗文化体验区 ……无论是硬核的电竞观众还是慕名而来的观光客，都在这场潮流与文化的盛宴中乐此不疲，大众电竞赛事已然成为了一场全民的狂欢派对。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746944990406_Jjm6JF_1746945272791.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348168512"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;活动现场的coser在与观众亲切互动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官方数据统计显示，两天的活动吸引了超5万人来到现场，作为“五一”期间孝感市唯一的大型活动，赛事还助推城市旅游大发展，“五一期间”全市接待游客160.92万人次，同比增长30.72%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目睹眼前的盛况，腾讯互娱天美L1王者荣耀全球电竞负责人黄蓝枭指出，“开放性与娱乐性一直是我们全国大赛的标签，我们希望通过场景破壁带来圈层的渗透，无论是电竞观众还是泛娱乐群体或是文旅爱好者都能在我们的活动中得到更多的情绪价值。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为国内覆盖面最大、参赛人数最多的电竞赛事，王者荣耀全国大赛已经走过11年，长年的摸索让这项品牌赛事逐步找到了一个明确的方向，利用电竞的开放性实现多元素的融合，在赛事场景中赋予大众更多的娱乐选项，以此助力全国大赛进一步破圈，吸引更多的人群纷至沓来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过往全国大赛就曾与漫展、coser表演相结合，去年在三亚举行的总决赛则是首次和音乐节一同登场，引发热烈反响，今年赛事来到湖北孝感，主办方进一步加码，此番音乐节邀请到黄霄雲、谭维维、李宇春等9位顶流歌手倾情献唱，精彩的赛事与演出轮番呈现，活动期间，不仅线下人头攒动，#王者荣耀电竞派对音乐节#的相关词条在线上也迅速冲上热搜。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746945065143_AdheBi_1746945307230.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348168514"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;顶流歌手的加入让赛事活动更加火爆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五一黄金周 ，电竞成为流量抓手&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;类似电竞与音乐节的组合是大众赛事不断蜕变的需要，当一场赛事活动成为全民狂欢的派对后，其溢出效应更加明显，尤其对于举办地的文旅产业具有立竿见影的带动作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“五一准备去孝感看全国大赛和音乐节，顺便玩几天，需要注意点什么。”4月份，类似的留言在社交媒体上就屡见不鲜，5月份，打开相关搜索，又有网友写下了“因为王者荣耀认识一个孝感”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孝感是一座历史底蕴深厚的文化之城，旅游资源相对丰富，拥有多个4A级景区，但酒香也怕巷子深，过去在国内文旅版图的知名度并不突出，如何能够在各地旅游资源的激烈竞争中赢得五一黄金档，电竞成为了答案。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746944999131_2H6tbA_1746945357324.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348168516"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;电竞赛事已经成为五一旅游黄金档的流量抓手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相关数据显示，今年五一出游人次的增量中，Z世代18到28岁的人群贡献了一半的比例，Z世代是电竞的主要受众，在王者荣耀全国大赛定位孝感，这类人群在做旅游攻略时很自然地将孝感纳入到了选项中，黄蓝枭有直观的感受，“孝感毗邻武汉，在武汉有众多高校，这次赛事吸引到了很多大学生用户。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一些数字更具说服力，五一期间，孝感东站每天开行列车90多趟，而在比赛的3日和4日每天又专门加开了4趟王者荣耀旅游专列。赛事期间，孝感奥体中心周边酒店的预订量增长达到300%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很显然，备受年轻人喜爱的电竞赛事已经成为了当下大众文旅活动中极具吸引力的抓手，整个五一期间，国内多个头部电竞IP都在不同城市通过办赛为当地引流，而在与地方文旅结合的过程中，如何把赛事流量变成消费留量，今年的王者荣耀全国大赛同样给出了最成功的案例。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746945008240_dfbtQx_1746945292475.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348168513"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;传统文化通过电竞这种年轻人喜闻乐见的内容形式得到了呈现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;找准城市文旅标签是关键&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次活动的现场，“云梦泽”互动体验区是一大亮点，作为《王者荣耀》游戏世界观中的一个虚拟区域，王者的IP粉早已耳熟能详，值得一提的是，在现实世界中，云梦泽原本就是湖北省江汉平原古湖泊群的总称，“云梦”文化在孝感当地源远流长，孝感至今还保留着一个云梦县。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看上去，王者荣耀全国大赛落地孝感并非偶然。派对中，主办方还紧扣游戏剧情脉络，独具匠心地落地了“云梦泽神树节”，由人气主播张大仙亲手为粉丝种下心愿树，这一刻虚拟与现实形成了完美的交汇，当地传统文化也以电竞这种年轻人喜闻乐见的内容形式呈现，让不少现场观众产生了进一步在孝感深度游的想法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大学生小吴第一次来孝感，主要目的就是来看全国大赛，他表示：“我还想多停留两天，最好去云梦看一看。”无独有偶，本次全国大赛也设置了云梦分会场，短短两天时间，16.3万的观光人次和6100万元的旅游消费都刷新了历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很多人因电竞而来，却更好地认识了孝感。赛事期间，麻糖、米酒这两个当地特色美食火遍全网， 孝感小龙虾同样登上了国内美食圈顶流……背后是一座城市的全情投入。为了办好这届赛事，孝感市联动当地资源与全国大赛紧密配合，除了设置赛事公交专线外，还打造了诸如孝感“五五开虾节”等丰富多彩的文旅活动，为广大游客提供赛事娱乐、文化美食、景点游玩相结合的一站式文旅服务。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746945572208_7Me1sz_1746945584010.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348168527"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;作为嘉宾来到全国大赛的张大仙乐在其中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，张大仙有最深刻的感受，身为湖北人的他也是第一次来孝感，原本是来舞台上“做任务”的，结果一路吃吃喝喝，顺便还打卡了当地的著名景点白沙滩。以赛事为媒，让许许多多的电竞用户从线上来到了线下，他们的良好体验又通过社媒得到了新一轮的传播与发酵，张大仙在白沙滩摇曳生姿的短视频很快登上了抖音热榜前十，整个活动期间，相关的抖音话题播放量达23亿次，也难怪当地的文旅产品能够迅速走红。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“电竞+文旅”其实不算一个新鲜词，但今年的王者荣耀全国大赛却实实在在让湖北孝感在五一黄金周成为了国内旅游的新贵城市，并且有望形成长尾效应。事实证明，借助电竞这样一个流量入口、文化符号，找到契合点，小众文旅也能成为大众热点，千年古城也能焕新。考虑到面向大众的全国大赛对于产业基础没有设置高门槛，通过举办一届成功的赛事，一些电竞后发城市还能从中找到可持续性发展的契机，较快形成相应的业态创新和产业布局。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746945013749_dMjnBa_1746945333228.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348168515"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;本届全国大赛打造了“电竞+文旅”的新标杆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时至今日，电竞在城市文旅发展中扮演的角色愈发重要，而从洛阳的牡丹文化节到成都的火锅节、再到顺德的醒狮表演……一系列成功经验证明，找准地方文化标签的王者荣耀全国大赛能够为不同城市提供适配的赛事内容，在文旅融合中释放更大的价值。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 07:31:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746946329774_8bbs5t_1746946329774.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800013</guid></item><item><title>中拉论坛第四届部长级会议将举行，外交部介绍情况</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800060</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;中国－拉美和加勒比国家共同体论坛第四届部长级会议5月13日将在北京举行。11日，中国外交部部长助理苗得雨向中外媒体介绍会议有关情况并回答记者提问。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2224072" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250511/c0d9a9db-ab2d-443d-ad53-34d303a9f030.jpg" data-imageid="348168960"&gt;&lt;p&gt;苗得雨表示，&lt;strong&gt;本届会议将通过《北京宣言》和共同行动计划两份成果文件。&lt;/strong&gt;《宣言》将展现中拉双方在求和平、谋发展、促合作方面的坚定决心；共同行动计划涉及双方在科技创新、经贸投资、金融、基础设施、农业粮食、工业信息化、能源发展，以及共建“一带一路”等领域合作的具体举措，将指导未来三年中拉整体合作。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 07:22:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800060</guid></item><item><title>马克龙称法英正与乌克兰商议“在乌部署欧洲军队”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800041</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;法国总统埃马纽埃尔·马克龙10日表示，法国正在与英国、乌克兰方面商讨向乌派驻一支欧洲军队的可能性，认为这可作为增强对乌“安全保障”的额外举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马克龙与德国总理弗里德里希·默茨、波兰总理唐纳德·图斯克、英国首相基尔·斯塔默10日到访乌克兰首都基辅，与乌总统弗拉基米尔·泽连斯基举行“志愿联盟”峰会，随后五国领导人就俄乌停火问题与美国总统唐纳德·特朗普通了电话。泽连斯基说，此次峰会传递了“非常重要的信号”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美联社报道，上述领导人讨论了向乌克兰提供“安全保障”议题，认为“遏制俄罗斯的关键之一在于增强乌克兰的军事实力”，因此需要向乌克兰提供充足武器并扩大对乌防务投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马克龙提出，可向乌克兰派驻一支外国军队作为“额外保障”，目前各方仍在就相关部署的潜在方案细节进行磋商。至于乌克兰希望的加入北大西洋公约组织选项，马克龙没有提及。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马克龙当天接受法国《巴黎人报》采访时说，法国、英国和乌克兰三国军队参谋长就“伙伴国家（在乌）存在和战略足迹”有过多次交流，磋商取得进展，“关键是要在乌克兰部署军队”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德国新总理默茨6日正式就职。路透社称，默茨似乎比其前任奥拉夫·朔尔茨更容易接受法国关于欧洲战略自主和共同防御的提议，部分原因是特朗普政府政策给欧美关系带来不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马克龙多次谈及由欧洲国家向乌克兰派驻军队提供“安全保障”的构想。但不少欧洲国家无意参与，主要担心开支过高、人员和装备不足，以及派军可能导致与俄罗斯发生直接冲突。俄罗斯政府一直坚决反对欧洲国家在乌克兰驻军。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 07:14:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746947190734_pG7fPs_1746947190903.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800041</guid></item><item><title>德国将不再公布对乌克兰军事支持的细节</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800018</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间10日，德国总理默茨表示，德国政府未来将不再公布对乌克兰提供军事支持的细节。默茨在乌克兰首都基辅接受媒体采访时表示在其任内，涉及对乌克兰武器交付、武器口径、武器系统等方面的讨论将不再公开。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2223976" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250511/7c4c8e2f-2f70-41bc-bc16-49c66aedd619.jpg" data-imageid="348168526"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;德国总理默茨&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，就有知情人士向媒体透露，德国将减少公布关于向乌克兰交付武器的信息，以实现所谓的“战略模糊”。据了解，德国是向乌克兰提供军事支持最多的欧洲国家。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 07:02:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746945790421_PJi3sC_1746945790674.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800018</guid></item><item><title>中美会谈前都发生了什么？美方为何坐不住了？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30799959</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="666424" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/301c79e283aa431da324acb4a17e8882/hd/1746941294226_WFjr6F_1746941383855.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746941344440_RDcxtM_1746941382498.png" data-duration="01:26" data-verticalvideo="1" data-width="478" data-height="848"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;中美接触进行中，近期美方接连对华滥施关税后，又反复横跳，来回修改政策，通过多种渠道主动与中方接触，希望与中方就关税问题进行会谈。美方为什么坐不住了？坐稳扶牢，小球带你看中美会谈时与势的变化。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 06:36:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746941421397_4scR82_1746941421592.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30799959</guid></item><item><title>普京提议重启俄乌直接谈判后，特朗普表态了</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30799964</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;环球网援引法新社5月11日报道，俄罗斯总统普京提议俄乌双方于5月15日在土耳其伊斯坦布尔重启直接谈判后，美国总统特朗普就俄乌冲突作出表态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在社交媒体上发帖称，他将继续与俄罗斯和乌克兰开展工作，以结束俄乌冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间5月11日凌晨，普京在克里姆林宫举行新闻发布会，提议重启于2022年中断的俄乌谈判，不设任何前提条件。谈判期间可能就一些新的停火建议达成一致。普京还称，俄罗斯准备与乌方进行严肃的谈判，旨在消除冲突根源等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据俄罗斯总统助理乌沙科夫的说法，俄罗斯谈判代表团将于近期前往伊斯坦布尔，俄方正在等待乌克兰方面的回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间5月10日，乌克兰外交部长瑟比加在社交媒体发文称，乌克兰准备自5月12日起实施为期至少30天的“陆地、空中和海上”全面无条件停火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天，乌克兰总统泽连斯基在基辅同到访的法国总统马克龙、德国总理默茨、波兰总理图斯克、英国首相斯塔默举行了“志愿联盟”峰会，随后五国领导人就俄乌停火问题与美国总统特朗普进行通话。30天全面无条件停火由“志愿联盟”集体提议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑟比加表示，如果俄方同意并确保有效监督停火，那么持久停火和建立互信的措施将为和平谈判铺平道路。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 06:19:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746941605020_CjeWYC_1746941605326.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30799964</guid></item><item><title>1156万+1170万，静安、宝山购彩者击中大乐透头奖</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30799966</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;5月10日，超级大乐透8.8亿派奖第14期25051期开奖。前区开出号码02、04、13、29、31；后区开出号码05、12。本期全国销售4.02亿元，为国家筹集彩票公益金1.44亿元。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746941692000_E3xNka_1746941767563.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348168023"&gt;&lt;p&gt;本期一等奖出自：北京(基本1注 追加1注)、辽宁(基本1注 追加1注)、上海(基本2注)、江西(基本1注)。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746941524000_M6fnSY_1746941818049.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348168025"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746941532000_hKteSz_1746941793267.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348168024"&gt;&lt;p&gt;本期上海开出2注基础一等奖，均达到派奖条件。静安购彩者凭借“7+2”的42元复式票击中头奖，单票奖金（含派奖）1156万余元；宝山购彩者以面值924元的“11+2”复式票收获幸运，单票奖金（含派奖）1170万余元。2注头奖彩票分别出自位于静安区虬江路1437号的04675网点和宝山区菊太路807号的15256网点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;派奖期间，单张单期投注金额18元及以上的超级大乐透彩票参与本次派奖活动，符合参与条件的多期票、套票、预售票按期参与。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 05:57:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746941893761_i3y1PQ_1746941894115.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30799966</guid></item><item><title>技术派｜巴基斯坦导弹：让印度保持克制的“定海神针”？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30799505</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据央视新闻11日报道，过去一夜，印巴局势依旧不明朗。印巴双方宣布停火后不久，印控克什米尔地区再次传出爆炸声。消息称，巴基斯坦防空系统在白沙瓦机场附近击落一架印度无人机，印度防空部队也对巴基斯坦无人机进行了拦截。印度指巴基斯坦违反停火协议，巴方否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;５月１０日，印巴局势骤然升级让外界捏了一把汗。５月７日的印巴空战余波未平之际，新的战火再度燃起。5月10日凌晨，印度军队发射多枚导弹对位于巴基斯坦首都伊斯兰堡附近城市拉瓦尔品第的努尔汗空军基地实施打击。面对印军的打击，巴基斯坦军队快速启动军事行动，用“法塔赫”系列战术导弹等先进武器进行回击，首轮行动便精准打击了印度旁遮普邦的一处导弹储存设施。在这场冲突中，作为巴基斯坦军队的“看家法宝”，具备核常兼备能力的弹道导弹和巡航导弹实力，是巴基斯坦敢强硬回击印度的底气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;核常兼备的弹道导弹，构筑南亚战略平衡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据公开信息，在10日的冲突中，巴基斯坦军方动用了“法塔赫”-1地对地导弹系统（也被归类为远程火箭炮）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在这次交火前五天，巴基斯坦军方在5月5日宣布，成功试射“法塔赫”系列地对地导弹，这是巴军方5月以来第二次宣布成功试射导弹。巴基斯坦三军新闻局5日发表声明称，此次试射是巴基斯坦正在进行的代号为“印度河演练”的军事演习的一部分，旨在确保部队的作战准备状态，验证导弹先进的导航系统、增强的精度等关键技术参数，此次导弹试射射程为120公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“法塔赫”-1导弹于2021年1月完成试射，最大射程140公里。随后，巴基斯坦又在“法塔赫”-1导弹基础上发展出了射程达400公里的“法塔赫”-2导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“法塔赫”系列导弹可将多枚导弹集成在一辆发射车上，命中精度小于10米，携带的高爆弹头或破片杀伤弹头，既能摧毁敌方大型固定目标，也能有效杀伤装甲集群等目标。这种小而精，且依靠卫星制导的武器，成为巴基斯坦陆军一款物美价廉的远程打击武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“法塔赫”系列导弹更多用于常规军事冲突或常规战争，而核威慑主要依靠“哈塔夫”和“沙欣”系列导弹，这些导弹也是巴基斯坦与印度进行博弈的“战略砝码”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴基斯坦自1989年首次成功试射“哈塔夫”-1弹道导弹以来，通过“自主研发+技术引进”的双轨路径，构建起了以“哈塔夫”系列为战术基石、“高里”系列为中程突破、“沙欣”系列为战略支柱的导弹打击体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“哈塔夫”系列是巴基斯坦弹道导弹的“开山之作”，导弹采用车载发射，可实现发射后快速转移，规避敌方反制火力，主要承担对印度边境地区军事基地、装甲集群、指挥枢纽等高价值目标实施“外科手术式”打击任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“哈塔夫”-1导弹长6米，弹径0.56米，于1989年首次试射成功，射程80公里，可携带1枚500公斤重的常规弹头，旨在增强巴基斯坦的军事能力，以应对印度的军事威胁。随后，该导弹相继发展出了射程超过100公里的“哈塔夫”-1A导弹和“哈塔夫”-1B导弹。这些改进型号采用惯性制导和姿态控制发动机，命中精度和突防能力有了明显提高。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746930038933_W3KK6Q_1746930066704.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348161113"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;巴基斯坦“哈塔夫”弹道导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“哈塔夫”-2导弹长9.75米，弹径0.56米，于1992年试射，通过增加助推级将射程提升至180公里。“哈塔夫”-3导弹基于“飞毛腿”导弹改进而来，全长10米，弹径0.8米，于1997年定型并装备部队，射程290公里，采用惯性制导技术，命中精度提升至50米。该导弹可携带1枚500公斤重的核弹头，成为巴基斯坦核威慑的“短刀”，具备打击印度北部边境军事设施的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“高里”系列使巴基斯坦弹道导弹射程突破了“千公里级”门槛，可实现对印度腹地目标的战略覆盖。该导弹有效射程1350-1500公里，其中“高里”-2导弹于2004年定型，通过延长第二级发动机工作时间，射程扩展至1500公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“沙欣”系列是巴基斯坦弹道导弹的中坚力量，先后研制出“沙欣”-1导弹、“沙欣”-2导弹和“沙欣”-3导弹，通过多级火箭助推、分导式多弹头等技术的突破，实现了对印度全境目标的“全覆盖、高突防、精准毁伤”，成为巴基斯坦核威慑力量的重要支柱。其中，“沙欣”-3导弹长19米，弹径1.4米，可携带多枚核弹头。该导弹于2015年试射成功，射程2750公里，采用轻量化弹体结构和新型固体燃料，以及惯性制导+卫星导航复合制导模式，命中精度小于30米，使得巴基斯坦军队具备了“二次核反击”能力。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746930043664_ikKBZz_1746930066724.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348161114"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;巴基斯坦阅兵式上展示的“沙欣”导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746930049035_NGHMft_1746930066725.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348161115"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;巴基斯坦阅兵式上展示的“法塔赫”系列导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;巡航导弹立体化威慑布局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴基斯坦巡航导弹发展非常快，如今已形成多型号、多平台、核常兼备的打击体系，在技术和战略层面均对印度构成有效威慑。目前，巴基斯坦军队装备的巡航导弹主要有“巴布尔”系列巡航导弹和“雷电”系列巡航导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“巴布尔”系列巡航导弹采用高亚声速飞行和掠海超低空突防模式，配备高爆弹头或子母弹战斗部，对固定军事目标和大规模装甲集群具备较强的杀伤力，并能够携带核弹头，这种“双重威胁”特性显著提升了巴基斯坦导弹的战略威慑能力。目前，“巴布尔”系列已经发展出射程500公里的“巴布尔”-1导弹、射程700公里的“巴布尔”-2导弹和射程约500公里的潜射型“巴布尔”-3导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，巴基斯坦为让陆基巡航导弹“下海”，在“巴布尔”系列导弹的基础上衍生出了舰载型——“哈尔巴”系列巡航导弹，射程500公里。导弹采用隐身设计、亚声速飞行+主动雷达制导模式，专门用于打击印度航母、驱逐舰等大型水面舰艇，是巴基斯坦海军反舰作战的主要装备之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“雷电”系列则是巴基斯坦研制的一种空射巡航导弹，型号包括 “雷电”-1导弹和“雷电”-2导弹。从设计理念上看，该导弹借鉴了欧洲多款著名的空射巡航导弹，如“风暴阴影”巡航导弹、“金牛座”KEPD 350巡航导弹等。该导弹长约5米，主要装备在“幻影”-3战斗机、“枭龙”系列战斗机等空中作战平台上。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746930054881_YNHR4e_1746930066755.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348161116"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;“枭龙”战斗机携带“雷电”导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“雷电”-2导弹是“雷电”-1导弹的升级型号，是巴基斯坦空军目前的主力空射巡航导弹，可对印度军事目标进行精确打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为“雷电”系列巡航导弹家族的新成员，“雷电”-2导弹的性能较“雷电”-1导弹有较大提升。该导弹采用新的电子设备和导航设备，命中精度5米，能够显著增强巴基斯坦空军战斗机的对地、对海打击能力，射程也从350公里提升到600公里，意味着巴基斯坦空军战斗机只需在印巴边境空域发射“雷电”-2导弹，就能够打击印度境内的军事目标。这一变化对巴基斯坦空军而言意义非凡，特别是印度已经装备有从俄罗斯购买的S-400远程防空导弹系统的前提下，巴基斯坦空军战斗机携带“雷电”-2导弹，将进一步提升防区外精准打击能力，从而避免战斗机被击落的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“以攻代守”维持战略平衡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴基斯坦弹道导弹和巡航导弹力量的快速发展，本质上是与印度军事竞争的产物。印度“烈火”系列弹道导弹的射程不断增加和反导系统的发展，迫使巴基斯坦通过“以攻代守”维持战略平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多年来，印度不断加大对军事力量的投入，其中“烈火”系列弹道导弹是印度的核心武器，“烈火”系列导弹的射程已经发展到如今的5000公里（“烈火”-5导弹），而正在研制射程可达8000公里的“烈火”-6导弹。这些导弹射程的增加，意味着印度具备了对巴基斯坦全境乃至更远地区实施打击的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不仅如此，印度还大力推进反导系统部署，其反导系统建设涵盖了多个层次，包括高空、中低空拦截等，试图构建起一道严密的导弹防御网。一旦反导系统成熟并形成有效战力，巴基斯坦战斗机和其他武器装备的威慑能力将大打折扣，在战略博弈中陷入被动局面。印度这种“矛利盾坚”的军事发展态势，使得巴基斯坦面临严重的安全困境，传统的防御手段已经难以应对印度的军事威胁。所以，巴基斯坦采用“以攻代守”的战略路径，通过大力发展上述型号的弹道导弹和巡航导弹，尽量维持与印度的战略平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，巴基斯坦通过发展先进的导弹力量，实现了对印度军事优势的有效制衡。一方面，弹道导弹的威慑作用迫使印度在采取军事行动时不得不三思而后行，不敢轻易对巴基斯坦发动大规模军事行动，从而在一定程度上维护了地区的和平与稳定。另一方面，这种“以攻代守”的战略也提升了巴基斯坦在国际军事舞台上的话语权，使其在与印度的谈判和博弈中更有底气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总之，巴基斯坦弹道导弹和巡航导弹力量的快速发展，是在印度军事竞争压力下，为维持战略平衡而采取的重要举措。从目前来看，印度和巴基斯坦之间的军事博弈必然会因为克什米尔地区的争端持续下去，而巴基斯坦的弹道导弹+巡航导弹力量的组合，无疑会在威慑和战争中扮演关键角色。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 05:40:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746930160544_5tt4Dx_1746930160744.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30799505</guid></item><item><title>美国加州州长喊话特朗普：别再惩罚美国家庭了</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30799921</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746940423821_G5cs14_1746940424052.png" alt="美国加州州长喊话特朗普：别再惩罚美国家庭了"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:19&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;美国加州州长喊话特朗普：别再惩罚美国家庭了&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间5月10日，美国加州州长纽森在社交媒体发布视频指出，美国政府当前关税政策“可能令美国丧失全球最大经济体地位”。他批评关税政策直接影响美国普通人日常生活。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 05:40:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746940423821_G5cs14_1746940424052.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30799921</guid></item><item><title>巴西总统卢拉昨晚抵达北京</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30799940</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="666421" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/b46e673911e24f418e5669c48771767a/hd/1746940830204_j2zbK4_1746940863702.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746940861264_4MGBbW_1746940861539.png" data-duration="00:24" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;巴西总统卢拉北京时间昨天（10日）晚间抵达北京，开启对中国的国事访问，访华行程将持续到14日。中国和巴西同为重要的新兴经济体和全球南方成员。访问期间，中拉论坛第四届部长级会议将在北京举行。巴方各界期待卢拉此次访华，将共同推动中拉关系进入新的发展阶段。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 05:36:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746940902031_mTBF1X_1746940902295.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30799940</guid></item><item><title>汉斯·季默：不会指挥的声音工程师终成音乐“大神”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30750649</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;即便你并非电影原声发烧友，想必也听过汉斯·季默（Hans Zimmer）的名字。而熟悉他作品履历的中国粉丝，习惯称他为“季默大神”。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746000785265_ntHtd3_1746000844456.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" data-imageid="348166426"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;汉斯·季默在音乐会上&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不仅因为他曾12度（其中两项在同一届）入围奥斯卡最佳原创配乐奖，并成功捧回两座小金人，外加五座格莱美奖；更在于《雨人》《狮子王》《角斗士》《达·芬奇密码》《功夫熊猫》《星际穿越》《沙丘》……这些类型、风格各异的作品中的音乐，全都出自他一人之手；无需身负高超的音乐鉴赏能力，那些不断回旋、层层推进的简约主题，往往能直击情感，驻留心间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个5月，现年67岁的汉斯·季默开启全新的亚洲巡演，他也借此机会偕乐队首度登上中国内地的舞台，继北京和杭州之后，昨晚（5月10日）又亮相上海。在分为上下半场、历时三小时的演出中，观众最耳熟能详的汉斯·季默作品响彻梅赛德斯-奔驰文化中心。他时而操纵键盘，时而背起吉他，为观众献上了一场酣畅淋漓的音乐饕餮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;不仅是“作曲家”，更是“音乐家”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;跟许多著名的电影配乐大师比起来，汉斯·季默似乎有点像是个门外汉。他不会指挥，没法像埃尼奥·莫里康内或久石让那样站在管弦乐团前挥洒自如；他不是科班出身，不像约翰·威廉姆斯那样毕业于名校茱莉亚音乐学院，写得一手巨细靡遗的交响乐华章；他只接受过为期两周的系统性钢琴训练，不像亚历山大·德斯普拉那样从小研习多种乐器。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745992955222_azfJKi_1745999423011.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347549080"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;1980年，年轻的汉斯·季默与规模硕大的Moog modular合成器合影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可以说，汉斯·季默是靠自学成才。在去年接受&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_26635785"&gt;澎湃新闻专访&lt;/a&gt;时，这位当今最为人所知的配乐家，称自己是“来自法兰克福郊外的小子”。虽然感觉枯燥的钢琴课程不适合自己，但幼年的季默并没有就此放弃音乐，转而开始自己摸索演奏的方法。“就像别的孩子喜欢玩乐高那样，我把钢琴当成玩具。”他在接受SoundTrackFest网站采访时说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我的母亲非常有音乐天赋，可以说是位音乐家；而我的父亲是工程师和发明家。所以，我从小就在改装钢琴，结果我妈妈看到后惊恐万分，而我的父亲觉得这很棒，因为我把链锯之类的东西装在钢琴上，他认为这是一种技术的进化。我觉得，从小我就一只脚踏进了音乐的阵营，另一只脚则踩在了技术的阵营。对我来说，这一切都是一样的，因为我只想去发明，去搞明白……如何创造新的声音。”汉斯·季默在接受新闻博客Mashable采访时，如此评论“乐痴”和“工程师”这两点刻在他基因里的特质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;14岁移民英国伦敦后，汉斯·季默便开始尝试演出，年轻时曾混迹于Krakatoa、The Buggles、The Damned、Helden等多个乐队，主要负责键盘及合成器的演奏。而真正走上电影配乐的道路，则是遇到他的导师斯坦利·迈尔斯。迈尔斯是英国知名作曲家，曾为超过60部电影配乐，代表作包括《猎鹿人》《奔向骄阳》等。他邀请季默担任助手，还大力向其合作的导演推荐这位名不见经传的年轻人，同时他将声音、管弦乐与电子乐结合在一起的配乐方式，也给季默带来很大的启发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻记者在2023年时采访了曾旅居英国的&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_23531772"&gt;波兰导演杰兹·斯科利莫夫斯基&lt;/a&gt;，他是最早找汉斯·季默配乐的导演，年轻的季默给他留下了深刻印象。“有一天，我跟斯坦利·迈尔斯说，‘斯坦利，我想要一点与众不同的配乐。’我告诉他，我想要那种1960年代伦敦年轻人玩的非常现代的音乐。斯坦利想了一会儿，就把我带到一家俱乐部里，我看到有一个年轻人正在弹钢琴，恰恰是我想要的音乐，而那位年轻人就是汉斯·季默。”季默参与了斯科利莫夫斯基的《月光》和《灯船》的配乐。此外，斯蒂芬·弗雷斯的《我美丽的洗衣店》等作品中也有他的身影。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745993169341_inaAS2_1745999422975.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347549079"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《雨人》的成功令汉斯·季默敲开了好莱坞的大门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在参与大卫·伯恩与坂本龙一主导的《末代皇帝》的配乐工作后，汉斯·季默开始独当一面，操刀电影音乐的作曲。1988年，他配乐的第一部好莱坞电影《雨人》即获得奥斯卡最佳原创配乐提名。虽然最后输给了爵士乐好手戴夫·格鲁辛与罗伯特·雷特福德合作的《豆田战役》，但好莱坞的大门已彻底向其敞开。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745998507402_m43knm_1745999423013.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347549081"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;1996年，汉斯·季默凭借《狮子王》摘得自己的第一座奥斯卡小金人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此后，汉斯·季默便一发不可收拾，迄今为止，他参与的影视、游戏、广告等作品超过250部，在《雨人》之后，又凭借《狮子王》（1995）、《天使保镖》（1997）、《尽善尽美》（1998）、《细细的红线》《埃及王子》（1999）、《角斗士》（2001）、《大侦探福尔摩斯》（2010）、《盗梦空间》（2011）、《星际穿越》（2015）、《敦刻尔克》（2018）、《沙丘》（2022）入围奥斯卡，并以《狮子王》和《沙丘》赢回两座小金人。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745993500813_cKsxBt_1745999423027.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347549076"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;在《角斗士》中，季默将合成器制造的低频振动“布鲁姆音”与古典交响乐交融在一体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毫无疑问，汉斯·季默已是当今最成功的电影配乐家之一。然而，每当别人称他为“作曲家”时，季默总是习惯于不厌其烦地称自己其实是“音乐家”。的确，历经四十多年为影像谱曲的职业生涯，他本质上还是那个试图将钢琴和链锯合而为一的少年。令他痴迷的从来不是哪一种风格或哪一种乐器，也不是作曲或演奏的行为本身，而是声音中包含的音乐性。对于他而言，年轻时玩的摇滚是音乐，电子合成器奏出的是音乐，人声哼唱的曲调是音乐，节拍器发出的声响也是音乐。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745993568190_mFrsFS_1745999423022.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347549078"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;在《星际穿越》中，季默使用管风琴的宏大音域和特殊乐器的诡异音质，将宇宙的浩瀚与人类的情感联系起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，在《角斗士》中，他将合成器制造的低频振动“布鲁姆音”与古典交响乐交融一体，既保留历史的厚重感，又赋予现代冲击力；在《盗梦空间》中，他以单音解构的法国香颂《Non, je ne regrette rien》的旋律，令人如坠太虚幻境；在《蝙蝠侠：黑暗骑士》中，他创造不规则的音效带出“小丑”主题，映衬这一反派角色的混乱与威胁感；在《星际穿越》中，他交织管风琴的宏大音域和特殊乐器的诡异音质，将宇宙的浩瀚与人类的情感联系起来；在《敦刻尔克》中，他采集导演诺兰的怀表的滴答声，好似时间的脚步紧追不放；在《沙丘》中，他以激昂的鼓点模拟沙虫的行进，仿如万马奔腾。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745993649977_PspN67_1745999423050.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347549077"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;在《沙丘》中，季默以激昂的鼓点模拟沙虫的行进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汉斯·季默就像是一位创意无限的声音工程师，不断打破固有的规律。“没有任何逻辑规律可以让声音跟画面相呼应，但是当你把声音跟画面结合在一起的时候，就产生神奇的化学反应，从而创造出一种全新的体验。”他在采访中如此说道。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745995746375_tKjb7F_1745999423005.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347549082"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;汉斯·季默（右）与导演克里斯托弗·诺兰&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正因为如此，那些最想要拍出独一无二作品的导演，往往将汉斯·季默视为首选的伙伴。导演克里斯托弗·诺兰常提到，季默的音乐不仅仅是电影的配乐，它在一定程度上也是电影叙事的延伸——“他不仅是我电影的声音灵魂，也是我创造的电影世界的一部分”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745995805543_mRTj13_1745999423067.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347549083"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;汉斯·季默（左）与导演丹尼斯·维伦纽瓦&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而与季默合作了《银翼杀手2049》《沙丘》等影片的丹尼斯·维伦纽瓦也曾提到，他的音乐非常擅长“感知时间”，这让他在处理电影中的节奏和情感时显得非常独特。在维伦纽瓦看来，季默的音乐不仅是作为背景音，“他的音乐为我的电影注入了情感的灵魂”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;不仅是“电影音乐”，更是“音乐”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于一位电影配乐家来说，从幕后走到台前，带领乐队还原乐曲的全貌，似乎是再自然不过的事了。然而，因为受困于舞台恐惧症，这对于汉斯·季默来说，一度是不可能完成的任务。他很早就成立了自己的厂牌Remote Control，聚合了一批优秀的作曲家与乐手，即便他不亲临现场，也完全无碍他的事业发展。但他最终还是决定努力克服舞台恐惧症，在2000年举办了人生的首场作品音乐会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;之后，每隔一段时间，他都会重新站上舞台，甚至越来越乐在其中。2022年，为了在阿姆斯特丹举办的音乐会，季默甚至缺席了奥斯卡颁奖礼，结果身穿浴袍在酒店里领取了自己的第二座小金人。近期，他刚完成北美和欧洲的巡演，还参加了科切拉音乐节。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745994442510_JTeFNC_1745999422931.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347549084"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;汉斯·季默发推庆祝凭借《沙丘》拿下个人第二座奥斯卡最佳配乐奖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;之所以愿意重返舞台，或许主要归因于两点。“我不是为导演创作，也不是为制片人创作，更不是为电影公司创作。我的脑海里一直有一位虚构的听众，”季默在今年3月接受网络媒体Deadline采访时说，“她叫多丽丝，住在英国的布拉德福德，是个单亲妈妈，有两个淘气的孩子，双手因为寒冷和辛劳而变得通红。她拼尽全力养活孩子，付房租，为生活奋斗。所以到了周末，她有两个选择：要么和朋友去酒吧，要么带孩子去看一场电影。如果她最终决定将她辛苦赚来的钱花在买票看电影上，我希望她能收获一段美好的体验，而不是白白浪费了她的钱。这就是我创作的对象，也是我创作的原因。我是在为多丽丝而写。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746000798428_ZmYKtr_1746000844439.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347549399"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;汉斯·季默在音乐会上&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，当汉斯·季默站上舞台，面对台下观众的时刻，他便仿佛站在成百上千的多丽丝的面前。除此之外，还离不开朋友们的怂恿。“其实是法瑞尔（音乐人法瑞尔·威廉姆斯）和约翰尼·马尔（The Smiths乐队吉他手）促成了这一切，”季默承认，“他们让我坐下，不让我离开，一直解释为什么我必须走出这间舒适的工作室，去真实地直视观众，而不是躲在屏幕后面。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，汉斯·季默的北美巡演动用了15辆卡车和13辆大巴，声势浩大。但他表示，自己不希望将票价定得太高，而是“想做点更有创意的事情，让人们有机会看到我们在做什么，同时还能和我的朋友们聊天”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;诚然汉斯·季默不会指挥，但他却是整场音乐会不折不扣的灵魂。首先，参与演出的音乐人都是他精挑细选、合作多年的亲密伙伴。季默在挖掘音乐人上向来嗅觉灵敏，从《角斗士》中的女声丽莎·杰勒德（Lisa Gerrard），到华裔大提琴家郭婷娜（Tina Guo）、小提琴家卢桑达·潘菲莉（Rusanda Panfili）、长笛演奏家佩德罗·尤斯塔奇（Pedro Eustache）、架子鼓演奏家露西·兰迪摩尔（Lucy Landymore）等，都是兼具精湛技艺和独特表现性的艺术家。其次，当季默兴之所至，上台来上一首钢琴或是一段吉他，又或是一曲合成器的演奏，往往能引燃全场观众的热情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当电影在电影院放映时，你没法知道发生了什么，也没法弄清自己做的事能带来哪些改变。你不清楚音乐是否奏效，是否打动了观众。然而，在音乐会现场，你能看到观众最直观的反应。”汉斯·季默在谈到现场演出时，曾如此说道，“我不确定这会不会成为一种趋势，但我觉得现在需要做的是不再称这样的创作为‘电影音乐’，而是称之为‘音乐’。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746000831908_RmKiBB_1746000844465.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347549400"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 05:01:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746001003304_tEnSfG_1746001003482.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30750649</guid></item><item><title>社恐也能嗨起来，《孤独摇滚》千人观影齐舞荧光棒</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30799606</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;根据猫眼此前公布的五一档票房数据，观众占比跌幅最大的为20岁以下人群，不仅连续三年大幅下滑，今年甚至首度跌破10%，仅占6.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;显然，2005年之后出生的Z世代已不再认为到电影院看电影是必须的娱乐及社交方式，只有精准对接其圈层文化的影片，才能令他们心甘情愿走出家门。比如，此前的《蓦然回首》以及正在院线中放映的日本高分动画电影《孤独摇滚》（上）（下），都属于此类作品。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746936766168_ZWabz7_1746936926995.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348162116"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;大光明电影院被《孤独摇滚》真人大小的角色立牌装点一新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月10日下午，《孤独摇滚》（上）（下）在上海大光明电影院举办两部连映的千人特别观影礼。全场几乎座无虚席，不仅上海及周边地区的粉丝借此机会聚于一堂，替主角之一山田凉配音的日本演员水野朔，也不远万里赶到现场跟粉丝互动，并分享以声音诠释角色的心得。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《孤独摇滚》改编自滨路晶创作的漫画，讲述四个高中女生因音乐结缘，共同组建摇滚乐队的故事。电影版则是根据2022年推出的12集动画剧集重新剪辑而成，分为上下两部。上部为剧集1-6集的内容，片长为90分钟；下部为剧集7-12集的内容，片长为77分钟；两部分别于4月25日及5月10日登陆中国内地院线。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746932099474_SJtwNw_1746936927032.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348162113"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;影片《孤独摇滚》主要讲述四个高中女生因音乐结缘，共同组建摇滚乐队的故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;影片的故事主要围绕主人公后藤独的成长展开。留着一头粉丝长发的她，有严重社恐，堪称i人中的i人。她跟外界的唯一交流渠道就是以“吉他英雄”为网名开设的视频账号，会不时上传自己弹奏的吉他片段，并回复网友留言。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746932138090_aaH1dM_1746937058032.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348162480"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;极度社恐的主人公后藤独因为音乐和朋友们获得救赎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;升上高中后，后藤偶然结识了同为高中生的鼓手伊地知虹夏，被她强行拉去充当她和贝斯手山田凉组建的“纽带乐队”的救场吉他手。再加上与后藤同校的社牛喜多郁代担任乐队主唱，四个女生一同踏上追梦之路。而后藤除了探索如何才能创作出拥有个人风格的作品外，更在克服社恐的道路上苦苦挣扎。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746932445418_4cYRyB_1746936927047.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348162112"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;动画剧集《孤独摇滚！》台词幽默，颜艺搞笑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年，由CloverWorks公司制作的动画剧集《孤独摇滚！》推出后，旋即收获观众的高口碑，如今在“豆瓣”上依旧维持着9.0的高分（满分10分）。剧中的台词幽默，颜艺搞笑，情节却并非夸张的大起大落，而是将不经意间触动心灵的感动，埋伏于高中生平常的生活中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四位角色都被塑造得饱满丰盈，尤其主人公后藤独的角色塑造，由于极度社恐，她一直觉得自己和周围的同龄人格格不入，但内心又渴望能交到朋友，因此时而沉浸在妄想的世界里自我安慰，时而被认可的欲望又如同失控的怪兽。她的满腹矛盾与纠结，令一众i人观众如同照镜子一般，因此这部动画也被赞为“社恐治愈神作”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746932657635_jtr3rb_1746936927039.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348162111"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;后藤时而沉浸在妄想的世界里自我安慰，时而被认可的欲望又如同失控的怪兽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，作为音乐题材的日常向动画作品，《孤独摇滚！》中的插曲和配乐也是精益求精，“纽带乐队”的歌曲由著名音乐人草野华余子作曲；四位角色的配音演员全都实际参与演奏和演唱，为此替主唱兼吉他手喜多郁代配音的长谷川育美也和剧中人一样接受了吉他演奏的特训。虽然剧中的插曲并非朗朗上口的流行曲风，而是偏向节奏奔放的摇滚乐，但粉丝还是乐于学习传唱，甚至还合着《吉他与孤独与蓝色星球》等插曲的旋律，自创了一套荧光棒应援舞。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746932072362_5c6sYd_1746936927005.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348162115"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《孤独摇滚》上下两部电影版根据12集剧集重新剪辑而成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年，《孤独摇滚》上下两部电影版分别于6月和8月在日本上映。由于电影版涵盖动画版的主要内容，所以对没看过剧集、“零基础”的观众也十分友好，结果又收获了一批新的粉丝。而对于原本剧集的粉丝来说，能在大银幕下重温不啻为最好的享受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在昨日举办的千人特别观影中，大光明的楼上楼下挤满了年轻观众，其中不少还精心cos剧中人物的造型。每到歌曲环节，现场粉丝一边跟唱，一边应和着旋律的缓急，舞动手中的荧光棒。观影后，替贝斯手山田凉配音的水野朔的登场也为观众带来了惊喜。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746932089390_3izkNx_1746936927052.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348162114"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;水野朔配音的山田凉是乐队四人中最具反差感的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;山田凉是乐队四人中最具反差感的角色。乍看之下，她似乎拥有超越年龄的成熟和神秘，平时没什么表情，说话的语调也很少有起伏，却常常语不惊人死不休；跟后藤独相反，她拥有非常强的自我肯定度，有时因为自我意识过剩，显得有点缺心眼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于第二次来到上海，水野朔表示，上一次是跟替后藤独配音的青山吉能一起来出席活动，个人可以自由支配的时间很少，只是去外滩拍了点照片；但这次的自由时间相对充裕，她逛了许多有意思的地方，也好好享用了美食，结果让这次没能一起来的青山吉能羡慕不已。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，青山吉能也特意通过视频跟中国观众打招呼，并分享了她个人最喜欢的电影里的剧情，也就是后藤被留堂补习的片段——该段内容在原版剧集中并未出现，是电影版中新增的剧情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;互动环节中，水野朔模拟片中山田凉的表情包后，不由得感叹：“原本我觉得凉是个没什么表情的人，但现在我发现她的表情其实还真不少。”她还谈到在配音时的要点：“虽说不同的情绪应该用不同的声音来表现，但我从一开始就注意不要给山田凉的声音里注入太多的感情色彩。这是我认为替这个角色配音时最需要注意的地方。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746936758972_dDKrdW_1746936927015.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348162109"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;水野朔与化身认可欲怪兽的后藤独玩偶以及现场观众合影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;水野朔还在现场又一次化身山田凉，演绎她的名台词。她表示，“我参与《孤独摇滚》的配音已经是将近三年前的事了。在日本的活动里，其实不太会有现场重新为角色配音这样的环节，今天我感受到当时为山田凉配音的自己和现在的自己是有变化的，所以我刚刚演绎出的山田凉或许也是有变化的。在这里重看这些画面让我觉得很新鲜，也很开心。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至发稿，4月25日起上映的《孤独摇滚》（上）的累计票房已达1918万元；5月10日起上映的《孤独摇滚》（下）的两日累计票房为431.3万元，略逊于同日上映的经典科幻动画《攻壳机动队》（439万元）。后两部影片，再加上气势如虹的宫崎骏名作《幽灵公主》（11天累计票房8461万元）、屡破纪录的《哪吒之魔童闹海》、瞄准低龄儿童观众的国产动画《海底小纵队：海啸大危机》，目前票房榜排名前十的作品中，中日两国出品的动画电影占据半壁江山。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 04:52:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746938090361_DzWFNK_1746938090651.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30799606</guid></item><item><title>首映丨纪录电影《滚烫年华》：献给所有奋斗者</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30799506</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2223413" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746929120751_7n1apy_1746929730558.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348161088"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;电影海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这座城市的光鲜背后，是无数普通人用双手托起的日常。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纪录电影《滚烫年华》5月10日正式公映，并在深圳举办首映礼。这是首部聚焦深圳职工工作与生活的纪录电影，镜头对准8组“平凡到容易被忽略”的深圳劳动者的故事，串联起改革开放四十余年的城市发展印记。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250511/daee1a8b-bdd4-4f44-a0ff-8f21c716b28c.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250511/daee1a8b-bdd4-4f44-a0ff-8f21c716b28c.png" data-height="843" data-width="1265" data-filesize="1481211" class="ait_item_box img_default" data-id="348161089"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;纪录电影《滚烫年华》深圳首映礼现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;导演王绍涵表示，尽管影片是一篇命题作文，但他们却像是“妈妈”一样孕育它，也像“妈妈”一样保持质朴和真诚。主创们跑遍了深圳11个区，采访调研近百人，才储备了足够的样本和在地感受。据悉，后续将拍摄第二部、第三部，并将采用更轻松、更自由的手脚和念想，做出更好的电影作品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电影中的主角们也纷纷发表观影感言。“特区第一代打工妹”郑艳萍说：“我来深圳43年零3个月，我发现其实人的一生并不在乎你是谁，而在乎你是否有深入的生活、丰富的体验，并获得感悟”。“大国工匠”陆建新表示，电影激励着他继续发挥余热，争取在每一件事情上都能够取得成绩。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250511/a7e31617-b936-459c-8d08-8e3e121e17db.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250511/a7e31617-b936-459c-8d08-8e3e121e17db.png" data-height="782" data-width="1173" data-filesize="1249847" class="ait_item_box img_default" data-id="348161092"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;影片主角上台与观众分享观影感受&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在《滚烫年华》的真实镜头下，既有奋斗的炽热，也有诗意的沉淀。王绍涵导演这样叙述影片的深远意义，“当一个仓管员每天坚持写诗，当退休的特区打工妹希望能组织一场40周年的工友聚会，当年轻母亲想着如何能拥有一个城市户口，当留守儿童来到深圳又回到家乡，当程序员在业余时间讲起了脱口秀，当人工智能闯入银发市场，当新来的大学毕业生走进工联会，当大国工匠开始回忆滚烫的逝水年华，这部电影，献给所有打拼者的意义就永远存在。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为深圳市总工会“工夫”系列纪录片的开篇之作，《滚烫年华》曾入选2024年中国金鸡百花电影节“有福电影”巡展；入选“十四五”文化发展规划重大文化工程项目—国家影像典藏工程；入选第十届中国口述历史国际周年度项目大展；入围中国（广州）国际纪录片节金红棉优秀纪录片复评入围奖、第十届金红棉影展展映；入围第三届华语纪录电影大会社会纪实类推荐作品及最佳音效类推荐作品。“工夫”系列纪录片将逐步构建深圳城市发展的影像档案库。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 04:19:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746936354106_JyQBQa_1746936354345.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30799506</guid></item><item><title>阶跃星辰CEO姜大昕：追求智能上限仍是最重要的事，多模态的“GPT-4时刻”尚未到来</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30797118</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“追求智能的上限仍然是当下最重要的一件事。”“有了多模理解生成一体化才能真正做到人形机器人的泛化。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，上海大模型独角兽阶跃星辰创始人、CEO姜大昕在接受澎湃新闻等媒体采访时表示，通过各家AI公司的产品路线图可以发现，“追求智能上限”仍是当下最重要的事。目前模型的发展，主要呈现出从模仿学习到强化学习、从多模态融合走向多模态理解生成一体化两大趋势。而模型能力决定应用的上限。什么样的模型，决定了有什么样的应用可以被解锁、可以成熟和繁荣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“大模型技术发展还在非常陡峭的区间，阶跃不会在这个过程中放弃主流的前进趋势，会坚持基础模型研发，追求智能的上限。” 姜大昕一如往常表示，“阶跃追求AGI的初心也不会改变。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他也强调，多模态对AGI（通用人工智能）是必经之路，阶跃星辰有坚实的基础，而且投入了很多资源去创新，在多模推理和多模理解生成一体化方面已进行探索和布局。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2221551" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746861398039_Znj1mp_1746861505610.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348129731"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;阶跃星辰创始人、CEO姜大昕&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月29日，习近平总书记来到位于上海市徐汇区的“模速空间”大模型创新生态社区调研，阶跃星辰展示了多模态大模型与智能终端场景相结合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阶跃星辰成立于2023年4月，因其Step系列基座模型研发速度快、多模态性能强，被业内称作“多模态卷王”。根据姜大昕的规划，公司实现AGI的技术路线是：“单模态-多模态-多模理解和生成的统一-世界模型-AGI”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;多模态的“GPT-4时刻”尚未到来，多模态理解与生成一体化是趋势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;姜大昕表示：“2024年Sora发布之时，大家都很兴奋，其实我们是失望的，因为我们都认为OpenAI的主线应该是理解生成一体化，后来回头去想，也是有道理的，从多模融合直接做到理解生成一体化太难了，可能需要迭代几轮后再到理解生成一体化，但总的方向肯定是要能够去predict next frame（预测下一帧）。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他又以自动驾驶和机器人的VLA（Vision Language Action，视觉语言动作）模型为例解释称，现在VLA可以视为VLA 1.0，是通过历史的规划数据来生成实时的动作决策，而人是通过对未来的预判来决定现在要做什么，“这个过程既有理解又有生成，因为要先判断它有哪些动作，然后再判断会造成哪些后果，判断后果的过程就是生成的过程。如果根据动作分布来对未来进行预测，做最优策略的选取，那它就是强化学习”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，理解生成一体化的问题解决后，带推理的VLA将能够实现对未来更好的预测，如果能做到时空推理，再加上3D和自然语言学习，就到了世界模型阶段。“如果到了世界模型，我认为我眼中的AGI就实现了。实际上有很多人讲，AGI的路线为什么到了今天路线越来越清晰了，我确实也有同样的感觉，我们从文本这条路已经看到了这里，那么视觉最根本的问题虽然我们还没有彻底地解决理解生成一体化，但我们觉得这个问题一旦突破，今后的道路会非常顺畅，就会和文本一起发展到世界模型。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他判断称，多模态的“GPT-4时刻”还没有到来，“有的时候它的突破就在一瞬间…”姜大昕认为，在当前的竞争格局中，阶跃星辰的差异化特点就是多模态能力，多模态领域存在着非常巨大的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，他也强调，&lt;strong&gt;模型的突破是早于商业化的。就像先有了GPT-3.5才会有ChatGPT，先有了多模融合和推理模型，才会有现在成熟的Agent（智能体），同样，要有了多模理解生成一体化，尤其是可规模化的一体化，才能真正地做到人形机器人的泛化。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AI产品的投流逻辑不成立，大模型和智能终端一起to C&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;姜大昕在此前的阶跃星辰开放日上曾表示，随着多模态和慢思考在2024年取得了显著进展，Agent将是阶跃未来发展的重要方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为什么会选择智能终端Agent？姜大昕表示，Agent要能更好地帮助人类去完成任务，需要去理解用户所处的环境和任务的上下文。很多终端是用户感知和体验的延伸，比如手机、AI眼镜或耳机，它可以搜集人们所处的环境等信息，帮助模型更好地理解用户上下文，提供了非常大的便利。同时，目前很多的智能终端和设备，比如微波炉，只是帮助完成任务，“我家的微波炉有上百种功能，但是我很少用，因为我很少看说明书，也不知道某一个功能如何操作键，所以我希望它是一个Agent，可以直接和它对话”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也是基于这一判断，阶跃星辰此前已经宣布了在汽车、手机、具身智能、IoT等关键应用场景的智能终端和Agent布局，与吉利汽车深化技术合作，推动“AI+车”的深度融合，还与智元机器人达成战略合作，探索AI+具身机器人应用场景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阶跃星辰一直秉持着“超级模型+超级应用”的双轮驱动。&lt;strong&gt;姜大昕认为，只做应用的公司始终存在一个风险，就是当通用模型的能力取得下一次突破之时会不会受到降维打击。&lt;/strong&gt;而阶跃星辰在应用层面走了一条差异化路线，与合作伙伴打造从模型到Agent、从云侧到端侧的生态体系，“我们认为软硬结合是能更好地理解用户的需求，完成用户的任务”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于有观点认为目前人工智能C端（消费者端）产品在玩互联网的套路，做投流做增长。姜大昕表示：“我觉得&lt;strong&gt;DeepSeek让我们学到的一个东西就是，投流的逻辑是不成立的。&lt;/strong&gt;DeepSeek从来没有做投流，它如果放开流量，破亿是没有问题的。我们要重新思考一下AI时代的产品的流量增长，是不是靠投流上去的。DeepSeek出来后给了大家一个重新看待这个问题的窗口。不光是DeepSeek，像《哪吒2》、《黑神话悟空》、Manus，其实他们都有一些共性，不是靠传统的铺天盖地地投流积累用户的……我们的智能终端其实是to C的，阶跃和头部企业合作的产品最终是服务C端的，作为助手类、内容类都是有非常大的机会的。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 04:12:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746877387575_wpat4J_1746877387816.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30797118</guid></item><item><title>中美经贸高层会谈11日在日内瓦将继续进行</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30799602</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;CGTN日内瓦消息，中美经贸高层会谈11日在日内瓦将继续进行。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 04:09:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/focusNewsWwwBig.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30799602</guid></item><item><title>抗议白宫政策起冲突，美国一市长涉嫌擅闯移民拘留中心被捕</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30799583</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746934051620_tC5DG2_1746934051875.png" alt="抗议白宫政策起冲突，美国一市长涉嫌擅闯移民拘留中心被捕"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:10&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;抗议白宫政策起冲突，美国一市长涉嫌擅闯移民拘留中心被捕&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间5月9日，因抗议美国政府的移民政策并涉嫌试图强行进入一所移民拘留中心，美国新泽西州纽瓦克市市长巴拉卡一度被执法人员逮捕。数小时后，巴拉卡获释。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 04:08:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746934051620_tC5DG2_1746934051875.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30799583</guid></item><item><title>《三餐四季》广东篇今晚开播：食在岭南，遇见百味</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30799480</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;每当人们谈到广东，总有一个绕不开的话题——粤菜。在这个美食天堂里，藏着无数让人念念不忘的老味道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;央视大型美食文旅节目《三餐四季》广东篇，将于5月11日20:00档登陆CCTV-1央视综合频道，主持人撒贝宁、王嘉宁携手文艺嘉宾钟丽缇、俞灏明，文化嘉宾陈立、林卫辉组成寻味团，在琳琅满目的美食中穿梭，感受最地道的岭南饮食文化。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250511/4611e8b8-3eb0-4d5b-9ebd-99a28088c714.webp" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250511/4611e8b8-3eb0-4d5b-9ebd-99a28088c714.webp" data-height="1887" data-width="1080" data-filesize="308034" class="ait_item_box img_default" data-id="348160764"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《三餐四季》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;冬瓜盅：以瓜为盅，鲜美留存&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在江门，青皮大瓜不单是盘中菜，当地人用一双巧手赋予了它新的职责——锁住鲜美。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250511/fc8e26ca-a0c9-43d3-9547-e3d7326fa100.webp" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250511/fc8e26ca-a0c9-43d3-9547-e3d7326fa100.webp" data-height="607" data-width="1080" data-filesize="74206" class="ait_item_box img_default" data-id="348160771"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;冬瓜盅&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冬瓜削去首尾，掏空内瓤后，依次将青头鸭、排骨切块，与淡菜、瑶柱等食材一同填进瓜腹。加入清水，隔水焖煮约45分钟，冬瓜逐渐吸收肉鲜变得软糯，清新的原汁也浸入汤中。一口喝下，清味纯正；撒盐点睛，激发肉香；而蘸上酱料，更让鸭肉鲜上加鲜。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250511/6d6b2a1d-0b3f-4fe1-9e6d-8b23e7809323.webp" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250511/6d6b2a1d-0b3f-4fe1-9e6d-8b23e7809323.webp" data-height="608" data-width="1080" data-filesize="33220" class="ait_item_box img_default" data-id="348160774"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;冬瓜盅&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;沙虫粥：把大海藏进粥里&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有这样一句话广为流传——“食在广东，鲜在茂名”。在茂名人的餐桌上，一碗沙虫粥从不需要过多调料点缀，只要食材足够鲜活、灶火足够耐心，揭盖时升腾的鲜气里，自会有大海最本真的滋味。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250511/94362546-4800-4bfe-af47-d8d1fda986aa.webp" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250511/94362546-4800-4bfe-af47-d8d1fda986aa.webp" data-height="607" data-width="1080" data-filesize="78096" class="ait_item_box img_default" data-id="348160765"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;沙虫粥&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;将沙虫的内脏与杂质剔除后，反复冲洗备用。取沙马蟹、瑶柱与斑节虾下入锅中煸香，倒入米酒激发香气，并加入清水熬煮。随后将倒入猪油的籼米放入锅中，大火煮沸后，转小火慢熬25分钟，即可放入沙虫，虫身在热粥中迅速卷曲，60秒的时间内足够释放出浓郁的鲜味。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250511/67c54349-0942-4acd-8cf6-9056098ddf25.webp" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250511/67c54349-0942-4acd-8cf6-9056098ddf25.webp" data-height="607" data-width="1080" data-filesize="48468" class="ait_item_box img_default" data-id="348160769"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;沙虫粥&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;火蒜：大蒜也“住别墅”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在开平，有一种蒜，被冠以“火”之名。一个“火”字，既点明了烟熏火燎的工艺，又道出了辛辣浓烈的滋味——火蒜，以独特的风味和健康的功效，成为当地人餐桌上的常客。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250511/db05ddb7-5403-497b-b7fb-89f6d8427b37.webp" alt="" data-imageid="348161981"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;火蒜&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新鲜的蒜头经过晾晒，来到了至关重要的环节——烟熏。熏房内，一层的干稻草自两端点燃，在湿谷壳的覆盖下，产生浓烈的烟雾，将二层蒜头的水分熏干、蒜油逼出，如此操作每日反复。为了让火蒜受烟均匀，每3天需将蒜翻动一次，10天后，火蒜诞生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比普通的大蒜，火蒜内部更为紧实，风味更为辛辣，口感更为绵密。不仅可以单独腌制，还能与无数食材搭配，增添鲜美，丰富口感。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250511/6050d4f1-e249-49d3-9f2e-5f70b8131a55.webp" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250511/6050d4f1-e249-49d3-9f2e-5f70b8131a55.webp" data-height="607" data-width="1080" data-filesize="74830" class="ait_item_box img_default" data-id="348160768"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;火蒜&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;独特的熏制方式锁住了火蒜的风味，也封存了一份对故乡水土的依恋。早年开平侨民下南洋谋生时，行囊里总塞着几串火蒜，就算远渡重洋山高路远，火蒜也不会在运输过程中发芽腐烂。对于游子而言，吃到火蒜的那一刻，舌尖便已经回到了久违的故乡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;古井烧鹅：天地人共同创作的味觉诗篇&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;烧鹅对于广东人来说有多重要？广东人常说“无鹅不成宴”，在这个吃鹅大省，每年约有1.2亿只鹅被做成烧鹅，其地位可见一斑。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250511/a546c8e9-bccf-4858-af0d-7efe359555e5.webp" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250511/a546c8e9-bccf-4858-af0d-7efe359555e5.webp" data-height="607" data-width="1080" data-filesize="56096" class="ait_item_box img_default" data-id="348160770"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;古井烧鹅&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一只美味的古井烧鹅，做法讲究。选用经过10年沉淀的本地陈皮和天然晾晒发酵的甜味酱油，与其他香料、调味料一同塞入鹅腹，银针封腔，均匀淋上由蜂蜜、麦芽糖、大红浙醋制成的皮水，经过3小时风干，即可放入炉中烧制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;烧制的材料亦有讲究，2年以上的荔枝木，使烧鹅带有荔枝香气，待鹅全身呈现均匀的古红色时，就是出炉的最好时机。沥干酱汁，剔骨剁块，一道经典菜肴就此完成。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250511/4da9a3c4-c78c-42de-aed1-9caa16212a26.webp" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250511/4da9a3c4-c78c-42de-aed1-9caa16212a26.webp" data-height="607" data-width="1080" data-filesize="62744" class="ait_item_box img_default" data-id="348160766"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;古井烧鹅&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;咬开酥脆的薄皮，汁水在舌尖漫开，香、鲜、甜在此刻完美融合，口感细腻，醇厚入味，每一口都是极致的享受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;山中有野味，海里藏鲜珍，自然赋予的万物，在这里酝酿成人间百味，几代人用共同的饮食智慧，留住了这一份滋味，也留住了一方烟火。这里的人相信：美好的味道，无需向远方探求，而是在这片土地之上，在食物的本味当中，在日复一日的三餐之间。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250511/831479ce-6e73-4b8a-ab58-156f0329f61b.webp" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250511/831479ce-6e73-4b8a-ab58-156f0329f61b.webp" data-height="608" data-width="1080" data-filesize="129616" class="ait_item_box img_default" data-id="348160772"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《三餐四季》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;爆炒脆肉罗非鱼酥脆爽口、化橘红荔枝乌鸡汤清甜不腻、豆豉炒凉瓜咸香味浓、三辣酱炒蟹鲜辣透香……广东还有多少令人垂涎欲滴的美食？&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 03:53:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746932575055_ckQSMj_1746932575345.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30799480</guid></item><item><title>前四月全国铁路完成固定资产投资1947亿元，同比增长5.3%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30799509</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746930504473_64f4fn_1746930511519.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348161153"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025年4月8日，浙江省湖州市德清县，在杭德市域铁路项目建设现场，工人正在抓紧作业。视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月11日，澎湃新闻记者从中国国家铁路集团有限公司（下称“国铁集团”）获悉，今年1至4月，铁路建设优质高效推进，全国铁路完成固定资产投资1947亿元，同比增长5.3%，充分发挥铁路建设投资对经济的拉动作用，积极为经济持续回升向好注入新动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年以来，国铁集团以联网、补网、强链为重点，优化施工组织，加强现场作业管控，强化安全质量、生态环保、工程投资控制，优质高效推进铁路工程建设。4月份，多个铁路建设项目取得积极进展，雄安至商丘高铁枣清特大桥完成箱梁架设，宜昌至兴山高铁高岚河特大桥顺利合龙，成渝中线高铁磨盘山隧道、广州至湛江高铁文昌隧道、西安至十堰高铁西岭隧道顺利贯通，西安至延安高铁、成都至达州至万州高铁进入轨道施工阶段，成都至宜宾高铁天府站钢结构全面完工，柳州至梧州铁路全线首座站房东乡站封顶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下一步，国铁集团将认真贯彻落实中央部署要求，开展强网强链行动，科学有序推进铁路规划建设，切实提高投资效益，提升现代化铁路网整体效能，加快构建现代化铁路基础设施体系，确保如期完成铁路“十四五”规划目标任务。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 03:34:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746930522813_zpdjaT_1746930523075.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30799509</guid></item><item><title>美国长滩港货运量因关税暴跌三成，港口负责人：货架要空了</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30799487</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美国加利福尼亚州长滩港是全球最繁忙的港口之一，近期受美国政府关税政策的影响，长滩港港口的货运量下降了约30%。港口官员表示，这是近几年来，长滩港货运量最低的时候。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;加州长滩港首席执行官马里奥·科尔德罗：&lt;/strong&gt;这令人担忧，货架可能要空了，消费者们会感受到这一切的。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2223367" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250511/7df33fe7-eba8-4533-8e3c-1ce902ab1315.jpg" data-imageid="348160799"&gt;&lt;p&gt;还有专家表示，受关税政策影响，许多商品的售价会随之上涨，更多普通美国人将会因此受到影响。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2223368" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250511/a2623a4a-455c-49b5-b06a-b7af513c44b9.jpg" data-imageid="348160801"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《华盛顿邮报》全球安全分析师乔什·罗金：&lt;/strong&gt;关税会对更多人产生更大的影响。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2223370" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250511/ec5547b8-17bf-4284-b4bd-560cea4c28e4.jpg" data-imageid="348160800"&gt;&lt;p&gt;美国作为全球最大的咖啡消费国之一，关税政策也影响着美国咖啡豆的进口，咖啡价格也或将上涨。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2223369" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250511/398fd568-9ba5-4219-90b8-d9b0a647d2b1.jpg" data-imageid="348160798"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;咖啡店合伙人德文·亨特：&lt;/strong&gt;这会影响到美国每一家咖啡店。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 02:15:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746929382012_JiHFma_1746929382272.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30799487</guid></item><item><title>出口受阻、被迫涨价……特朗普关税冲击美国农业</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30799356</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746924608274_FnE16A_1746924608515.png" alt="出口受阻、被迫涨价……特朗普关税冲击美国农业"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:20&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;出口受阻、被迫涨价……特朗普关税冲击美国农业&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;央视新闻报道，近日美国媒体发文称，美国农业经济正在遭受特朗普政府关税政策的冲击，特别是农产品贸易和加工行业。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 01:43:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746924608274_FnE16A_1746924608515.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30799356</guid></item><item><title>普京提议：5月15日俄乌直接谈判，不设置先决条件</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30799471</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746927344450_BYyhAf_1746927344686.png" alt="普京提议：5月15日俄乌直接谈判，不设置先决条件"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:29&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;普京提议：5月15日俄乌直接谈判，不设置先决条件&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间5月11日凌晨，俄罗斯总统普京在克宫举行新闻发布会。普京提议于5月15日在土耳其恢复俄乌直接谈判。他强调，俄罗斯愿意在不设置先决条件的情况下与乌谈判。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 01:43:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746927344450_BYyhAf_1746927344686.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30799471</guid></item><item><title>宣布停火后再传爆炸声，印巴各执一词</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30799324</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746923873986_S7cbcM_1746923874173.png" alt="宣布停火后再传爆炸声，印巴各执一词"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:46&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;宣布停火后再传爆炸声，印巴各执一词&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;央视新闻报道，当地时间5月10日，印巴双方宣布停火后不久，印控克什米尔地区再次传出爆炸声。印度指巴基斯坦违反停火协议，巴方否认。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 01:42:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746923873986_S7cbcM_1746923874173.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30799324</guid></item><item><title>从上市公司一季报“含新量”看中国经济发展向“新”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30799458</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="app"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 01:17:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746926679201_2D2izt_1746926679412.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30799458</guid></item><item><title>焦点访谈丨“危”中寻机，闯关破局，中国外贸转战内外新蓝海</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30799457</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;/body&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 01:17:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746926508228_GM1HED_1746926508398.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30799457</guid></item><item><title>习近平将出席中国—拉美和加勒比国家共同体论坛第四届部长级会议开幕式并发表重要讲话</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30799428</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;外交部发言人宣布：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经中拉双方共同商定，中国—拉美和加勒比国家共同体论坛第四届部长级会议将于5月13日在北京举行。国家主席习近平将出席会议开幕式并发表重要讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中共中央政治局委员、外交部长王毅将主持会议。拉共体成员国外长或代表、有关区域性国际组织负责人将出席会议。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 01:07:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/focusNewsWwwBig.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30799428</guid></item><item><title>体坛联播｜穆勒主场完成拜仁谢幕战，山西车队再登环塔拉力赛</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30799308</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746923076626_WPSaH3_1746923650173.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348158686"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;穆勒完成了在拜仁的最后一场主场比赛，赛后也得到了全场致敬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;凯恩赛后亲吻银盘，穆勒主场谢幕收获列队致敬&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间5月11日凌晨，德甲联赛第33轮，拜仁慕尼黑在主场以2比0战胜门兴格拉德巴赫。赛后，拜仁进行了夺冠庆祝典礼，凯恩激动地亲吻了职业生涯里的第一个冠军银盘。此外，本场比赛是托马斯·穆勒在拜仁的主场谢幕战，赛前，拜仁官方为穆勒进行了告别仪式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回顾本场比赛，第31分钟，拜仁率先取得进球，奥利塞右路内切的射门蹭到凯恩头上变线入网，此球算凯恩的进球，拜仁首开记录。易边再战，第90分钟，萨内右路内切后送出直塞，奥利塞打门得手，拜仁以2比0锁定胜局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本赛季的最后一个主场，拜仁举行了颁奖仪式。这是31岁的凯恩生涯第一个正式比赛冠军，在此前的生涯中，他俱乐部和国家队比赛共7次获得亚军。凯恩在现场高举银盘，激情怒吼，成为当晚的一个经典画面。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746923061888_JyxBkR_1746923687442.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348158703"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;凯恩终于得到了他的第一个联赛冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，穆勒在这场比赛也完成了他的拜仁主场告别战，在被换下时，他收获了全场的掌声和拜仁球员的列队致敬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;穆勒在年仅10岁时就加入了拜仁，过去的25年里从未离开过，他目前代表拜仁出战了749场比赛，贡献248球和274次助攻，随队赢得了包括2次欧冠冠军和13次德甲冠军在内的共33个冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们都知道这一刻终将到来，我很高兴我们把冠军带回了慕尼黑，我很开心得到大家的认可。在这家俱乐部效力的25年时间里，球场一直座无虚席，俱乐部的发展令人瞩目，我很高兴能够带来帮助，做出贡献。我们登上了欧洲足坛的顶峰，我要感谢这些年来陪伴我的人。”穆勒在赛后接受采访时如此感慨。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746923172053_nGt7by_1746923715686.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348158705"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;曼城全场狂轰26次射门，却无法赢得比赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;曼城0比0南安普顿，英超四连胜遭终结&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间5月10日晚，2024-2025赛季英超联赛第36轮，曼城在客场0比0战平南安普顿。本场比赛过后，曼城的英超四连胜被终结，在先赛一场的情况下距离阿森纳还差2分，领先第五的切尔西也只有2分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回顾本场比赛，上半场，德布劳内的任意球制造险情。下半场，蓝月亮多次射门均被圣徒门将拉姆斯代尔化解。终场前，马尔穆什劲射击中横梁后弹出。最终，双方互交白卷。值得一提的是，曼城在这场比赛中完成了26次射门，上一次曼城在英超联赛中射门26次或以上却没有进球，还要追溯到2020年7月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这场比赛非常艰难。我们有过几次机会，但遗憾的是没能取得进球。南安普顿一直在防守、防守再防守，并且不断拖延时间。尽管如此，我们还是拿到了一分，这对我们来说仍然很重要。”曼城主帅瓜迪奥拉在赛后接受采访时表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我没有料到他们会采取如此深度的防守策略。我们在防守端做得很好，但可惜在最后的进攻中没能把握住机会。哈兰德原本没有计划出场这么久，但根据比赛的实际情况，我们需要有人在禁区内制造威胁。这一分对我们来说非常重要。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有意思的是，据WhoScored数据统计，南安普顿在今日前的47场英超比赛中，仅完成2场零封。赛后，南安普顿门将拉姆斯代尔在接受采访时表示：“我对这场比赛感到高兴，我们并不满意这个赛季的进展，但很高兴避免了那个纪录（积分最低）。我们没有幻想，我们也知道这样的积分并不高，但球迷们在阳光下开心地笑着。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746923559285_TPrPme_1746923756093.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348158706"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中国队在世界田联接力赛首日比赛中不乏亮点。图为陈佳鹏在男子4X100米预赛中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国男子4X400米接力破全国纪录晋级世锦赛&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间5月10日晚，在广州天河体育场进行的2025年世界田联接力赛中，中国男子4X400米接力队以3分01秒87的成绩打破全国纪录，获得2025东京田径世锦赛资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当晚，男子4X400米接力预赛开始，中国队在第一小组。发令枪响，第一棒梁宝棠如离弦之箭冲出，这一棒他跑出45秒50，让中国队在交接棒后取得领先。第二棒李懿卿和第三棒张起宁之后，中国队虽然掉到了第三位，但并没有被第二名西班牙队拉开太大差距。第四棒“眼镜哥”付浩然奋力追击，跑出44秒65的好成绩，在全场观众的欢呼声中实现反超。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;计时器定格，3分01秒87的成绩比此前3分03秒47的全国纪录快了将近2秒，中国队以小组第二晋级决赛，并获得了2025东京田径世界锦标赛的资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今天前三棒表现得非常好，他们相当于把入场券已经递到我手上了，我不想辜负他们。其实到弯道的时候我已经感觉有点顶不住了，但是胜利已经在眼前了，最后咬牙跑了下来。”付浩然说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在4X100米混合接力预赛中，中国队凭借41秒30的成绩，总排名第八晋级决赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在女子4X100米接力预赛中，中国队在交接棒时出现意外，第三棒梁小静在交接棒时摔倒；在4X400米混合接力预赛中，中国队以3分19秒05获得小组第六。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，在男子4X100米预赛中，中国队跑出38秒30获得小组第三；女子4X400米预赛中，中国队跑出3分36秒83获得小组第六。这四项比赛，中国队还有在11日的资格赛第二轮争夺东京田径世锦赛门票的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次赛事是东京田径世锦赛的重要资格赛，每个项目将有14支代表队获得世锦赛资格。虽然在雨中比赛，但当晚不少队伍都跑出了好成绩，美国队在4X400米混合接力中跑出3分11秒37的今年世界最好成绩；男子4X100米接力中，南非队和日本队都跑出了37秒84的今年世界最好成绩。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746923631878_NNPE1y_1746923818384.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348158721"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;5月10日，中国队选手张海琴在比赛中。新华社记者 侯昭康 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;举重亚锦赛，张海琴刷新世界青年纪录&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间5月10日，在浙江江山举行的2025年亚洲举重锦标赛进入第二个比赛日，中国队选手张海琴6次试举全部成功，大幅领先对手夺得三枚金牌，并打破抓举、挺举、总成绩三项世界青年纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;女子55公斤级比赛中，2005年出生的张海琴表现堪称完美。她抓举三次试举全部成功，以99公斤排名抓举第一名，挺举阶段张海琴也无一失败，以126公斤再次冠绝全场，总成绩由此达到了225公斤，领先第二名中国台北队选手陈冠伶多达31公斤，斩获三枚金牌的同时也刷新了抓举、挺举、总成绩三项世界青年纪录，原纪录分别为98、120、217公斤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;男子61公斤级比赛是中朝选手间的较量。中国队选手王浩抓举三次试举全部成功，以142公斤的成绩将抓举金牌收入囊中，朝鲜选手朴明近举起136公斤紧随其后。挺举阶段，王浩仅完成了首次试举的163公斤，总成绩定格在305公斤。朴明近则挺起170公斤，总成绩力压王浩1公斤，夺得挺举和总成绩金牌；王浩收获这两个项目的银牌。中国队选手王敏收获三枚铜牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;男子67公斤级比赛中，中国队选手郑新昊抓举举起147公斤，获得金牌，但挺举他仅举起开把重量170公斤，获得挺举铜牌，并凭借总成绩317公斤获得银牌。挺举金牌归属挺起174公斤的韩国选手裴文秀，越南选手陈明智以318公斤获得总成绩金牌。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746923138645_WcTXNY_1746923838548.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348158739"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;索尔洛特的半场大四喜创造了一系列纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;索尔洛特半场大四喜，马竞4比0皇家社会三轮不败&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间5月11日凌晨，西甲第35轮，马德里竞技在主场以4比0完胜皇家社会。凭借着这场胜利，马竞连续三轮在西甲保持不败，积分榜上稳居第三位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回顾本场比赛，第7分钟，巴勃罗助攻索尔洛特破门，马德里竞技早早打破僵局。第10分钟，利诺送出助攻，索尔洛特再下一城，马德里竞技两球领先。第11分钟，索尔洛特再进一球，仅仅4分钟时间，他就上演了“帽子戏法”。第30分钟，哈维·加兰助攻索尔洛特完成大四喜，马竞也就此让比赛彻底失去悬念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据媒体统计，索尔洛特是西甲历史第二位在比赛前30分钟打进4球的球员，首位做到这点的是1941年的穆恩多，他代表瓦伦西亚出战皇家社会，比赛前20分钟完成大四喜。他也成为近两个赛季西甲唯一上演大四喜的球员，他在2024年5月对阵皇马的比赛中用时22分32秒打进4球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，索尔洛特本赛季在西甲出战32场（首发12场），总计攻入17球，西甲进球数量已经超越队友阿尔瓦雷斯（15球），成为本赛季马竞队内西甲进球最多的球员，而且他比阿尔瓦雷斯少踢了900分钟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此役过后，马竞已经锁定欧冠资格，据媒体统计，西蒙尼连续13个赛季带领马竞获得欧冠资格。在西蒙尼上任之前的17个赛季里，马竞只有2个赛季参加欧冠比赛。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746923242853_nNcbT1_1746923864467.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348158756"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;山西华舰任我行车队再次出征中国环塔国际拉力赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;山西“晋”字号车队再登中国环塔国际拉力赛&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间5月10日，山西华舰任我行车队在山西体育中心举办发车仪式，出征2025中国环塔国际拉力赛。这支山西本土车队将于5月20日至6月1日穿越新疆塔克拉玛干沙漠，挑战总里程约4500公里的极限赛道，以驰骋沙海的竞技姿态展现三晋健儿风采，在古丝绸之路上传递开放合作的山西声音。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;山西华舰任我行车队以“专业、无畏、团结”为信条，集结了2019年阿拉善专业组T3冠军田宝光、韩建强，2013年全国越野锦标赛新秀组总冠军张晋兵，2024年巴丹100系列赛六月赛季军张鹏等精锐车手。发车仪式现场，车队代表王杰峰坚定宣誓：“我们将带着黄土高原的豪情出征，用晋商驼队般的毅力丈量天地。面对赛场的极端环境，车轮碾过的每道车辙都是‘不服输、不怕苦、不认命’的山西宣言。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，适逢建队十周年之际，车身印有“晋”字标识的车队，携青花汾酒、广誉远等三晋名品，开启品牌文化传播之旅。赛事期间，车队将通过车身广告、赛车展演等形式，在阿克苏电影小镇、N39°旅游景区等节点构筑“移动的山西会客厅”，实现“赛道延伸到哪里，山西形象就传播到哪里”，使赛事线路与品牌传播线双轨并行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025中国环塔国际拉力赛全程设置10个特殊赛段约2350公里，横跨阿克苏、喀什等丝路重镇，沙漠赛段占比达65%。这支组建十年的专业车队在戈壁大漠中锤炼竞技水平的同时，将借力赛事直播引流、沿线特产推介等模式，推动“观赛热”向“消费热”转化，构建线上线下联动的消费场景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为“一带一路”文体交流的重要载体，中国环塔国际拉力赛创办20年来，累计吸引全球3547名专业车手参赛，赛事总里程突破7万公里，赛段覆盖新疆14个地州56个县市区。“晋”字号车队以此次参赛为契机，通过赛事场景展示三晋品牌、探索丝路文旅资源，在竞技与文化的激荡中，为晋疆两地共育特色赛事、共享产业资源播下了合作种子。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746923424200_azpNit_1746923895482.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348158803"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;普理查德（左）表现出色，帮助凯尔特人扳回一城。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;普理查德23分，凯尔特人大胜尼克斯扳回一城&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间5月11日，NBA季后赛东部半决赛继续进行，客场作战的凯尔特人以115比93大胜尼克斯，将总比分扳成1比2。本场比赛，普理查德表现抢眼，得到23分4个篮板和2次助攻，唐斯21分和15个篮板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一节比赛刚开始，凯尔特人迅速展开攻击，一度将分差扩大至16分。随着比赛进程推进，尼克斯逐渐找回状态，并在小节的后段努力将比分拉近。首节结束时，凯尔特人以36比20领先。次节，尼克斯开局积极尝试缩小分差，然而，凯尔特人随后发起猛攻，将领先优势扩大到25分。本节比赛，凯尔特人的布朗表现出色，砍下10分，带领凯尔特人在半场结束时以71比46返回更衣室。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下半场，凯尔特人维持着强势的表现，牢牢掌控比赛节奏，尼克斯则难以找到反击的机会。随着比赛时间的推移，凯尔特人将比分扩大，第三节结束时，他们已经以96比70遥遥领先。进入最后一节，比赛已经没有什么悬念，尼克斯在最后阶段依旧未能缩小差距，未能找到任何翻盘的机会。最终，凯尔特人以115比93赢得比赛，顺利锁定胜局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你得打败我们四次。这才是关键——不是一次，不是两次，也不是三次，是四场。”凯尔特人核心球员杰伦·布朗在赛后表示，“所以比赛还远没有结束，还有很多球要打。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而得到22分9个篮板和7次助攻的塔图姆在赛后也谈到了球队核心在这样的逆境中应该承担的责任，“你要明白，成为那个核心球员意味着什么。我过着很好的生活，我不否认。我挣了很多钱，照顾着家人，也经历了很多事情。但与此同时，你也得接受随之而来的压力。我不是完美的，有时候我确实需要打得更好，需要做得更多，这就是成为那个关键人物所要承担的。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746923623690_siNGBr_1746923923985.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348158805"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;5月10日，王欣瑜（左）/郑赛赛在比赛中发球。新华社记者 李京 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;WTA1000罗马站，王欣瑜/郑赛赛女双首轮憾负&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间5月10日，历经一个半小时，中国队选手王欣瑜/郑赛赛在WTA1000罗马站女双首轮比赛中以1比2不敌詹皓晴/奥尔莫斯，无缘十六强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首盘比赛开始阶段双方互有破发，王欣瑜/郑赛赛以1比4落后。此后二人调整状态，将比分追至4比4平。第九局，詹皓晴/奥尔莫斯保住了发球局，以5比4领先。第十局，王欣瑜/郑赛赛挽救了两个破发点，但最终仍以4比6输掉首盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二盘比赛，王欣瑜/郑赛赛连破带保以2比0领先。虽然对方在第三局扳回一局，但此后，王欣瑜/郑赛赛并未再给对方机会，一路以6比1强势赢下次盘比赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在最后的抢十决胜开盘阶段，王欣瑜/郑赛赛延续了第二盘的火热状态，连得3分并一度以7比3领先，但随后被对方连追7分，以7比10告负。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 00:58:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746923953774_Hsc4FM_1746923953877.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30799308</guid></item><item><title>俄罗斯各界高度评价习近平主席对俄罗斯进行国事访问并出席纪念苏联伟大卫国战争胜利80周年庆典</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30799354</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;/body&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 00:49:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746924951915_wWT4xC_1746924952108.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30799354</guid></item><item><title>从历史逻辑中感知习近平俄罗斯之行</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30799353</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p id="tupian_div"&gt;

                            

                            
                        &lt;/p&gt;
                        
                        



                        
                        
                        &lt;div class="left_zw"&gt;

&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(近观中国)从历史逻辑中感知习近平俄罗斯之行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　&lt;a target="_blank" href="/"&gt;中新社&lt;/a&gt;莫斯科5月10日电 题：从历史逻辑中感知习近平俄罗斯之行&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　&lt;a target="_blank" href="/"&gt;中新社&lt;/a&gt;记者 黄钰钦 郭金超&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　5月7日至10日，从克里姆林宫乔治大厅到红场主观礼台，从出席纪念活动到密集开展双边会见，中国国家主席习近平的俄罗斯之行日程密集紧凑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　历史是国家和人类的传记。当时间的脚步行进至中国人民抗日战争、苏联伟大卫国战争暨世界反法西斯战争胜利80周年，外界更能感知此次出访的特殊意义。&lt;/p&gt;



&lt;div class="pictext"&gt;&lt;p&gt;当地时间5月8日上午，中国国家主席习近平出席俄罗斯总统普京在克里姆林宫举行的欢迎仪式。   &lt;/p&gt;&lt;a target="_blank" href="/"&gt;中新社&lt;/a&gt;&lt;p&gt;记者 盛佳鹏 摄&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;　　中俄关系的发展逻辑从历史中走来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　中俄互为最大邻国，双边关系历久弥坚。特别是新时代以来，两国关系定位持续提升，成为新型国际关系和相邻大国关系的典范。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　习近平曾指出，中俄关系发展到今天，有其深刻的历史逻辑。在百年变局加速演进的当下，中俄关系的历史逻辑为此访标注出清晰的方位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　5月8日，欢迎仪式，小范围、大范围会谈，共见记者，欢迎宴会，茶叙……习近平与俄罗斯总统普京的互动和交流，从上午10点一直持续到傍晚。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　在外界看来，此访既是对历史逻辑的延续，也是对未来合作的规划。当两国元首走出会谈厅，来到签字仪式现场时，摆在他们面前的是一份逾万字的联合声明。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　从政治互信到务实合作，从人文交流到多边协调，这份联合声明以详实具体的路径，清晰勾勒出中俄关系未来。不仅如此，在两国元首的共同见证下，双方交换的20多份双边合作文本也为两国关系发展注入新动力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“风雨同渡、关山共越”，习近平在与普京共见记者时以精炼有力的八个字，再次对外传递出中俄面向未来的战略抉择。&lt;/p&gt;



&lt;p class="pictext"&gt;当地时间5月9日，俄罗斯举行盛大庆典，纪念苏联伟大卫国战争胜利80周年。中国国家主席习近平和来自世界20多个国家及国际组织领导人应邀出席庆典。新华社记者 谢环驰 摄&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　对过往的共同记忆从历史中走来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　5月9日10时整，随着克里姆林宫悠扬的钟声敲响，纪念苏联伟大卫国战争胜利80周年庆典开始。主观礼台上，习近平和来自世界20多个国家及国际组织领导人并肩而立。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　10年前，中国首次应邀派出了由102人组成的中国人民解放军仪仗方队参加红场阅兵。今年，这支队伍再次迈着刚劲有力的步伐走过莫斯科红场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　二战名曲《喀秋莎》在红场上响起，唱出了时光的变迁，也唱出了中俄两国人民的共同记忆。习近平曾对普京说，“中国人差不多都会唱这些歌，也算是中国民歌了。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　共同的记忆、共通的情感，源自中俄两国军民并肩作战的峥嵘岁月。从苏联援华航空队“鹰击长空”，到中苏在大漠戈壁开辟国际“生命线”，在访前署名文章中，习近平将一个个两国相互支援的故事娓娓道来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　访问期间，无论是在与普京会谈中，还是在共同会见记者时，习近平都谈及80年前那段历史，回顾中俄两国军民并肩作战以及为维护世界和平作出的历史贡献。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　历史真相不容歪曲，胜利成果不容否定。80年后的今天，用历史的眼光寄望未来，习近平强调中俄要“坚定做历史记忆的守护者”。&lt;/p&gt;



&lt;div class="pictext"&gt;&lt;p&gt;当地时间5月3日晚，俄罗斯首都莫斯科，俄罗斯纪念卫国战争胜利80周年阅兵式第二次彩排，中国人民解放军仪仗司礼大队震撼亮相，受到华侨华人、留学生和当地民众热烈欢迎。&lt;/p&gt;&lt;a target="_blank" href="/"&gt;中新社&lt;/a&gt;&lt;p&gt;记者 田冰 摄&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;　　对未来全球秩序的思考从历史中走来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　80年风云激荡，和平与发展已经成为时代主题，但单边主义、保护主义逆流涌动，国际局势中不稳定不确定因素正在增多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　站在重要历史节点，如何让历史照鉴未来？坚持正确二战史观、坚决维护战后国际秩序、坚定捍卫国际公平正义——习近平给出明确的答案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　中俄同为联合国创始国和安理会常任理事国，在维护以联合国为核心的国际体系方面肩负特殊重要责任。正如习近平在与普京会谈时所言，中俄双方要团结全球南方，坚持真正的多边主义，引领全球治理变革正确方向。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　孤举者难起，众行者易趋。5月9日下午至晚上，习近平在莫斯科先后会见塞尔维亚、缅甸、古巴、委内瑞拉、斯洛伐克等国家领导人。密集的会见中，“维护国际公平正义”始终是高频词。站在历史的又一十字路口，中国的选择清晰而坚定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　历史，总是在一些特殊年份给人们以汲取智慧、继续前行的力量。通过历史经纬的坐标，习近平俄罗斯之行意义被外界不断感知。而在特殊的历史节点，在这“梨花开遍了天涯”的季节，大国外交正书写下新的一笔。(完)&lt;/p&gt;&lt;p id="function_code_page"&gt;&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 00:49:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746924769030_Z873Rt_1746924769212.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30799353</guid></item><item><title>时政微纪录丨习主席的俄罗斯时间</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30799349</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;/body&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 00:49:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746925082424_PDypnR_1746925088538.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30799349</guid></item><item><title>多省市已开展现房销售试点，去年全国现房销售面积占比超30%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30797146</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746868361052_PAmfEQ_1746868361294.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348133931"&gt;&lt;p&gt;近日，“现房销售”这一话题再次引发市场关注。近年来，多地积极开展现房销售试点，相关配套支持政策也在不断完善，推动现房销售在市场中的占比稳步提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;多地已在土拍环节试点现房销售&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商品房预售制度源于香港，于20世纪90年代内地住房制度改革初期引入，并迅速成为主流销售模式。这一模式凭借“卖期房”的运作机制，大幅缩短了房企资金回笼周期，显著提升项目开发效率，成为房地产行业快速发展的重要动力。然而，随着市场发展，预售制度引发的交付风险、质量纠纷等问题日益凸显，现房销售试点工作也应运而生，并在不同阶段承担着差异化作用：市场过热期，它是遏制房企非理性拿地的“降温剂”；行业风险暴露时，它则成为“保交楼、防风险”的关键防线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据公开信息梳理，早期的“现房销售”探索多为特定地块或尝试性举措，最早或可追溯至2014年。当年7月，上海市黄浦区五里桥街道一宗地块出让预合同中，首次明确“建成房屋须以全装修现房销售”。2016年—2020年房地产市场活跃期，深圳、苏州、南京、杭州、中山、成都、海南等地均在土地端设置过现房销售条件，旨在平抑土地市场过热情绪。但随着市场调整，部分城市在随后的土地出让活动中暂缓相关举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近些年来，伴随行业风险暴露、房企出险，不少城市在土地出让环节重启现房销售的要求，同时多地还出台了一系列配套支持政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从地方试点来看，海南是全国首个省级出台现房销售政策的省份。2020年3月，海南省委办公厅、省政府办公厅印发通知，规定新出让土地建设的商品住房实行现房销售制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京自2021年起，在集中土拍中持续扩大现房销售试点范围。先是在大兴黄村海户新村地块试点竞报“现房销售面积”；到2022年北京集中供地时，首批18宗地块中9宗涉及竞报现房销售面积，第二批17宗地块中12宗设“竞现房销售”，第三批18宗地块中13宗设置竞现房销售面积环节。2023年集中供地制度优化调整后，部分地块出让时也设有竞报“现房销售”面积相关要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深圳于2023年8月重启现房销售的探索，打破了自2016年以来的空白。2023年8月，深圳宝安区的A001-0212地块是首宗“竞现房”宅地；2024年10月，宝安区A219-0080号地块要求全部现房销售。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;去年我国现房销售面积占比已达30%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从政策层面来看，中央与地方已形成合力，持续为现房销售试点提供支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据中指研究院不完全监测，自2022年末以来，全国已有超30个省（市）试点现房销售及出台相关支持政策。其中，合肥、郑州、长沙等地明确部分项目进行现房销售试点。例如，合肥在土地出让环节对部分地块提出现房销售要求；郑州也选取了一些重点区域项目开展试点工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了直接试点外，多地还出台了一系列配套支持政策。例如，赣州多区县延长现房销售项目土地出让金缴纳期限，缓解开发商资金压力；九江多区县对购买现房销售项目的购房者进行契税补贴，刺激购房需求；山东多地则提高购买现房的公积金贷款额度，降低购房者购房成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，2023年以来，中央各部委及地方政府支持现房销售的提法也频出。2023年1月召开的全国住房和城乡建设工作会议提出“有条件的可以进行现房销售，继续实行预售的，必须把资金监管责任落到位，防止资金抽逃，不能出现新的交楼风险”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这被业内认为是“住建部首次系统、明确提出现房销售概念，也要求各地政府和房企关注预售制度改革”。上述全国住房和城乡建设工作会议召开后，山东、安徽、河南、四川等省份明确提出现房销售试点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年12月24日至25日，全国住房城乡建设工作会议在北京召开。会议将“大力推进商品住房销售制度改革，有力有序推行现房销售，优化预售资金监管”列为2025年重点抓好的工作之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从数据上来看，现房销售在市场中的占比正逐步提升。根据国家统计局披露的数据，2024年，我国现房销售面积约3亿平方米，同比增长19.1%，现房销售面积占比已经达到30.84%。而在过往的2020年至2023年的四年间，现房销售占比分别为12.7%、13%、17.3%、22.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;现房销售对市场有哪些影响？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;58安居客研究院院长张波认为，现房销售是房地产增量市场未来的大趋势，也是重塑房地产行业格局，推动房企向高质量发展转型的重要举措之一。长远来看，全面铺开需兼顾金融、土地、监管等多维度配套改革，平衡风险防控与市场稳定。但在当下全面推行现房销售的时机并不成熟，一旦实施过快，或将提升房地产市场风险，并对行业造成冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特别是对房企而言，现房销售也是其不得不直面的问题。有房企人士此前就表示，预售制度下各地楼盘达到一定的预售条件即可销售，现房销售就意味着资金回笼周期变长，资金压力更大。在拿地时，现售要求会进行研判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在张波看来，在期房销售模式下，开发商可以在项目建设过程中通过预售提前回笼资金，缓解资金压力，加快项目周转。而现房销售意味着开发商需要具备较强的资金实力和风险承受能力，在当下房地产市场环境中，可能会放大这一压力。另一方面，现房销售也会在短期内减少新房供应量。由于开发周期变长，短期内能够推向市场的新建商品房数量会相应减少，这可能延缓市场复苏的步伐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，长远来看，现房销售对于房地产行业也存在诸多积极意义。张波认为，最首要的就是提升产品的品质，由于现房是“所见即所得”，购房者可以实地查看房屋的细节和质量，这就要求房企在建设初期投入更多资源提升质量，倒逼房企优化设计、建材和配套，有利于提升行业整体质量水平。同时，现房销售有利于行业的优胜劣汰。现房销售对房企的资金实力和运营能力提出更高要求，实力较弱、依赖预售资金滚动开发的企业将逐渐被市场淘汰，而规模性房企则可以通过并购、获取核心地块等方式扩大市场份额，加速行业整合。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 00:17:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746868361052_PAmfEQ_1746868361294.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30797146</guid></item><item><title>高培勇：中国资本市场的发展应将预期因素全面纳入分析和监测体系</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30799285</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;中国社会科学院学部委员高培勇10日在北京表示，中国资本市场的发展应将预期因素全面纳入分析和监测体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高培勇是在当天举行的中国资本市场改革与发展暨《中国资本市场的理论逻辑》(十卷本)理论研讨会上作如是表述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高培勇表示，《中国资本市场的理论逻辑》(十卷本)尤其是第十卷，关注资本市场的稳定、信心与预期问题，这与当下资本市场实践层面对“稳股市、稳楼市”的关注相契合。“稳楼市、稳股市”并非仅着眼于表面的供求关系或指数稳定，其深层次目标是稳定预期，包括投资者对股市的预期以及民众对整体经济发展的预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高培勇进一步指出，从经济发展的宏观视角来看，随着经济规模的不断扩大、经济结构复杂程度的提升以及与外部世界经济联系的日益紧密，预期因素在经济运行中的影响力愈发显著。就中国资本市场而言，近年来中国股市的波动现象备受关注，其背后的核心问题并非仅仅是简单的供求关系失衡，更深层次的原因在于市场参与者的预期和信心波动。预期和信心因素逐渐成为主导中国资本市场变化的关键力量，如果在分析资本市场问题时，未能从预期和信心的角度深入挖掘，就难以触及问题的本质，可能仅停留在表面现象的分析上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高培勇表示，基于上述分析，中国资本市场的发展应将预期因素全面纳入分析和监测体系。在资本市场的监管工作中，要将预期管理作为重点着力方向，并将其切实落实到体制机制建设层面。在资本市场制度改革进程中，不能仅仅局限于传统的供需平衡调控，更要高度重视预期管理和引导工作。通过有效的预期管理，实现稳定市场预期、增强市场信心与稳定股市、稳定经济之间的相互促进和良性循环，为中国资本市场的健康、可持续发展奠定坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 10 May 2025 23:44:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746920638040_4jh8Zf_1746920638213.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30799285</guid></item><item><title>普京提议于15日在土耳其恢复俄乌直接谈判</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30799276</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2223095" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250511/4099046b-746f-4d1b-9d8e-301f5733f94e.jpg" data-imageid="348158324"&gt;&lt;p&gt;当地时间11日凌晨1时36分，俄罗斯总统普京在克里姆林宫举行新闻发布会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普京提议于5月15日在土耳其伊斯坦布尔恢复俄乌直接谈判。普京称将与土耳其总统通话讨论举办俄乌谈判问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普京再次强调，俄罗斯愿意在不设置先决条件的情况下与乌克兰进行直接谈判。此前在伊斯坦布尔举行的俄乌谈判破裂原因不在俄方，虽然战斗行动还在持续，但是俄方愿意与乌克兰恢复此前中断的谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普京还宣布，俄罗斯总统助理乌沙科夫称俄罗斯谈判代表团将于近期前往伊斯坦布尔，代表团团长人选将另行公布。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 10 May 2025 23:24:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746919282232_JEYxfH_1746919282490.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30799276</guid></item><item><title>当我们提起拉动消费时，应该拉动什么消费？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30789804</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;在推动经济高质量发展的过程中，消费、投资和外贸被视为拉动增长的“三驾马车”。然而，近年来全球经济动能减弱，单边主义与保护主义抬头，尤其是美国频繁调整关税政策，使我国外贸环境面临更多不确定性。在外部风险加剧的背景下，发挥内需的确定性以对冲外需的不确定性，成为稳增长的重要着力点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年底召开的中央经济工作会议和2025年政府工作报告中，提振消费、扩大内需被置于全年经济工作的首位，并明确提出实施“提振消费专项行动”，以进一步释放国内市场潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据显示（见&lt;strong&gt;图1&lt;/strong&gt;），我国消费仍有广阔的提升空间。与全球主要国家相比，我国最终消费占GDP的比重明显偏低，不仅低于美国、德国、日本、韩国等高收入国家，也低于印度、泰国、越南等部分发展中经济体。当前的消费占比与我国的经济体量不匹配，消费扩容潜力巨大。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746751276477_2ZHJAS_1746751315816.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348046760"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;图1：各国最终消费占GDP比重&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“以旧换新”撬动短期消费潜力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为拉动内需、刺激消费，自2024年8月起，中央启动超长期特别国债发行，重点支持“以旧换新”政策。据商务部数据，截至4月10日，全国消费者累计购买以旧换新家电产品超过1亿台，汽车以旧换新补贴申请达223.2万份。进入2025年，该政策持续推进，带动家电、汽车等产业链活力回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以旧换新”在短期内有效刺激了耐用品消费，直接惠及消费者，同时对制造业形成积极带动效应。但耐用品消费具有明显的周期性，随着第一波集中购买潮结束，其拉动效应将逐步减弱。若要实现更持续、更广泛的消费增长，亟须在消费结构层面另辟蹊径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;实物消费渐趋饱和，服务消费崛起可期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从消费结构来看，消费可分为实物类消费和服务类消费。当前，我国部分行业面临产能过剩、出口受阻的问题，亟须通过内需消化部分供给。因此，国家集中出台政策，着力推动商品特别是产业链较长的耐用品消费。然而，这种以供给消化为导向的内需扩展存在结构性瓶颈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，中国拥有全球近三成的工业制成品产能，14亿人口却需消化原本为24亿人口生产的商品，这在现实中并不可持续。实物类消费容易达到饱和点：饮食上，一日三餐很难无限扩展；服装可以多买，但其边际效用也在递减；家庭购车，顶多再添一辆新能源车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也许有人会指出，中国仍有大量低收入群体，如月均收入不足1000元的人群，其实物消费确实还有上升空间。然而，这部分人群的消费提升前提是收入提升，而目前存在着“低收入—低消费—低收入”的循环困境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;破解之道，仍需从消费端着手。通过刺激中高收入群体的消费需求带动经济增长，进而传导至中低收入群体的增收与消费，形成正向循环。因此，当前的关键任务是，如何有效拉动中高收入群体的消费，进而反哺中低收入群体收入提升与消费扩容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进一步来看，如果中产阶层和中高收入人群实物消费增长空间不大，那么未来更具潜力的，或许是服务类消费。在医疗、养老、教育、旅游、文化、体育等领域，尚有巨大空间有待激发。这类消费不仅满足更高层次的生活需求，也有助于推动经济结构优化与长期增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;马斯洛需求理论：从“生理消费”走向“精神消费”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;笔者认为，马斯洛需求层次理论为我们理解当前消费结构的转变提供了重要启示。在这一理论中，衣食住行等各类实物消费对应的是最基础的生理需求。而对于中产阶层及中高收入群体而言，基本生存需求已基本满足，其消费意愿正逐步向更高层次的需求跃升——包括安全感、归属与爱、尊重、自我实现等。这些高阶需求本质上是精神需求，在现实中表现为对服务消费的强烈偏好。例如旅游、文化、教育、健康、养老、理财等，均属于精神层面的消费形式，具有更高附加值、更强个性化、边际效用更大的特点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，要进一步激发中高收入群体的消费潜力，重点应从现代服务业入手。与物质消费相比，精神消费更具层次多样性、个性化特征与扩展空间，几乎不存在“消费上限”。在满足精神层面需求的过程中，消费者愿意为个性化、定制化、高品质的服务买单，从而带动更广泛的经济活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从国际对比看，我国服务类消费尚有巨大发展空间。根据最新数据，若将居民消费划分为实物消费与服务消费，中国的服务消费占比仅为43.2%，远低于美国的67%、日本的56%，以及韩国的60%。这一差距不仅反映出我国消费结构仍处于转型初期，也意味着服务类消费具备广阔的增长潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;现代服务业的五大潜力方向&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;未来，现代服务业将在以下五个领域展现巨大增长潜力：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1.社交、游戏、文娱与旅游业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，一系列新兴消费现象频频出圈，如“特种兵式旅游”“氪金消费”“二次元文化”“打赏经济”与“网红直播”等，反映出不同年龄段人群，尤其是年轻人和银发群体，在精神文化领域的强烈消费需求。随着技术发展与内容生态的日益繁荣，线上线下深度融合的文娱体验正在催生新的消费场景，推动该类服务行业不断迭代升级。未来，围绕“情绪价值”与“沉浸式体验”的产品将持续吸引消费热度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2.财富管理行业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着我国迅速步入老龄化社会，养老、医疗等公共保障压力显著上升，普通居民对资产保值、风险应对的需求日益增长。尽管传统观点认为财富管理门槛较高，但随着金融科技发展和政策推动，普惠型财富管理产品将逐步普及，低门槛、分层次的理财服务将成为主流。国际经验表明，在许多发达国家，银行机构利润的主要来源早已由传统存贷款息差，转向以财富管理为核心的服务收入，中国金融业也正在朝这一方向加速转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.教育与培训服务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前，许多中产家庭依然不惜重金将子女送往海外求学，学区房在房价普遍下调背景下依然坚挺，反映出对高质量教育资源的强烈需求。同时，人工智能等技术加速更迭，也倒逼全社会开展“再教育”与“再培训”。不仅是青少年教育，成人的职业技能培训、数字素养提升也将迎来广阔市场。未来，融合技术、内容与服务的终身教育体系将成为现代服务业的重要支柱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4.数字信息服务业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;信息技术是数字经济的核心，也是现代服务业发展的重要基础。从云计算、大数据到人工智能、区块链，新一轮技术革命正在推动服务业加速智能化、网络化、平台化转型。围绕数据开发、算法优化、平台运营、软硬件协同的服务需求不断上升，带动了大量新型岗位和商业模式的出现，也催生出一批“数字服务消费”的新蓝海。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5.大健康产业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在迈入老龄化与长寿时代的双重背景下，国民对“健康”和“生活质量”的关注持续上升。大健康产业不仅涵盖医疗、康养、预防保健等传统领域，还扩展至营养、心理、运动、环境、可持续能源等相关板块。绿色低碳、智慧医疗、康复科技、养老服务等新业态不断涌现。未来的“健康消费”将更加融合科技、生活与服务，成为家庭消费结构中的重要支出项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉动消费不仅是稳增长的关键路径，更是推动中国经济实现高质量发展的核心动力。随着中产阶层壮大与消费理念升级，实物消费正逐步迈向饱和，而服务类消费，尤其是现代服务业提升空间仍然巨大，正成为新的增长引擎。只有持续推动现代服务业发展，优化消费供给结构，增强中高收入群体的消费意愿与能力，才能真正实现“以消费促增长、以增长惠民生”的良性循环，为中国经济注入更持久、更有韧性的内生动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（作者罗知为武汉大学经济与管理学院教授、副院长，武汉大学数字经济发展与治理论坛联席主任，武汉大学中国民营经济研究中心主任）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 10 May 2025 23:21:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746751333576_pkFipm_1746751333741.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30789804</guid></item><item><title>经济日报金观平：充分发挥超大规模市场优势</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30799259</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;面对急剧变化的外部环境，强大的国内市场是我们的信心和底气。一季度，社会消费品零售总额同比增长4.6%，增速比上年全年加快1.1个百分点；新能源乘用车零售量增长36.4%，渗透率达47.2%；全国电影票房244亿元，同比增长约48%，创历史新高……消费市场实现平稳开局，我国超大规模市场的活力潜力进一步释放。以更大力度促进消费、扩大内需、做强国内大循环，把内需潜力充分激发出来，经济发展的动力就会更强劲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场，是机遇的代名词。巨大人口基数所孕育的超大规模市场，形成巨大的比较优势。这意味着市场需求庞大、层次多样、模式丰富，消费梯度差异会带来不断拓展的市场纵深；也意味着更多创新场景、更低创新成本、更高创新收益，新产品、新技术通过大规模应用和持续迭代，有机会加快转化为新质生产力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;超大规模市场优势正在为创新企业带来新空间。在消费者画图“许愿”希望有一台能分区洗衣的洗衣机后，小米便推出“一大一小”双筒洗衣机，引爆市场。海尔又将“双筒”升级为“三筒”，更好回应消费者需求、解决痛点，一周之内预售超8万台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的超大规模市场也成为外贸企业的重要依托。近段时间，相关部门加大力度调度推进内外贸一体化，多家行业协会联合发布倡议书，线下大型商超打开绿色通道、实现外贸商品“极速上架”，线上电商平台给予流量扶持、邀请优质“达人”开展专场直播，多方力量合力支持“出口拓内销”。外贸企业积极开拓国际市场，加速布局国内市场，创新产品、抢抓订单，“以变应变”破解发展难题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“内外兼修”是应急之策，更是长远之道。无论是出门吃饭先看团购、购物倾向“平替”的“能省则省”，还是智能家居、文娱旅游、体育赛事、国货潮品等不断升温的“该花就花”，对应的都是当下的消费所需。人们追求美好生活的消费需求并没有减少，而是日益呈现个性化、多元化、品质化的趋势。这恰恰是高质量供给的创造空间，蕴含着巨大的发展潜能，给予包括外贸企业在内的广大企业提质升级的机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以提振消费为重点全方位扩大内需，才能进一步把超大规模市场内需潜力转化为发展实绩，以国民经济循环之“畅”，助力发展大局之“稳”。通过稳就业稳住居民家庭的收入来源，通过稳股市、稳楼市稳住居民资产负债表；突破制约消费潜力释放的深层次制度约束，完善收入分配制度；通过完善社会保障和公共服务体系为支出减负，消除人们的后顾之忧；深化要素市场化改革，打通经济循环堵点，形成多层次、梯度化的消费空间格局……一系列立足当前、着眼长远的政策举措、改革部署的落地实施，都是在为消费提振腾出更多的增量空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更要看到，通过加快全国统一大市场建设、布局建设现代化基础设施体系和现代物流体系等，我们正在推动“大市场”向“强市场”转变。一个强化我国超大规模市场优势、促进商品要素资源在更大范围内有序流动和合理集聚的大市场，一个标准规则与全球市场对接、推动制度型开放、更好利用全球要素和市场资源的大市场，必将打开更大的机遇空间。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 10 May 2025 23:14:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746916779693_Jsm4rX_1746916779899.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30799259</guid></item><item><title>观察｜天空之外的战场：官方叙事、新闻与社交平台中的印巴冲突</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30797553</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;印度和巴基斯坦经历局势紧张升级后，又突然宣布停火。但两国之间就战机击落数字仍陷于“罗生门”中，各种真假难辨的信息迷雾让局势扑朔迷离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，巴基斯坦三军新闻局局长乔杜里5月7日在新闻发布会上说，巴空军在反击中击落了5架印度战机，飞机残骸落入印度领土内或克什米尔印巴实控线印方一侧地域。然而，印军战机是否遭到击落、被击落飞机的具体数量与型号等信息，迟迟未得到印度官方回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度主流报纸《印度教徒报》7日曾根据巴方信源报道称有3架印度战机被击落，并发布在X等社交平台上。很快，印度社交平台上弥漫着对《印度教徒报》的批评乃至于攻击。印度意见领袖（KOL）和网民还嘲讽说，“印度教徒”（Hindu）的报纸名字应改为“反印度”才对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7日下午，《印度教徒报》将有关报道删除，强调印度官方未提供正式信息。但这并未降低舆论对《印度教徒报》的敌意，指责该报“通敌”的贴文在X平台上可获万人点赞乃至于数以十万计的阅读量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，印度空军的强大成为印度各大媒体的报道主旋律。信息可信度一向遭人诟病的印度极右翼新闻网站OpIndia在5月7日刊登评论称，在印度军队针对“巴基斯坦恐怖主义目标”发动“毁灭性打击”后，巴基斯坦媒体机构和社交平台用户开始散布“印度战机被巴基斯坦军队击落”的“假消息”，而参与制造这些假消息的正是印度“自由派和左派人士”和《印度教徒报》，他们“试图将印度的攻势描绘成代价高昂的行动”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们生活在一个民粹主义盛行的世界里，社交平台和主流媒体比过去更倾向于民粹主义和民族主义。在印度或巴基斯坦同样如此。”美国哈德逊研究所“未来印度和南亚倡议”主任阿帕纳·潘德（Aparna Pande）接受澎湃新闻（www.thepaper.cn）采访时表示。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746878005286_MBRjP4_1746878015755.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348135697"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年5月10日，巴基斯坦拉瓦尔品第，巴基斯坦努尔汗空军基地遭印度导弹袭击，警方在努尔汗空军基地主要入口处移除车辆和人员。本文图片 视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;两周多的叙事争夺战&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自4月22日印控克什米尔袭击事件后，一场围绕公众认知的叙事争夺战在印巴媒体间上演。德国媒体报道说，印巴两国在袭击发生后持续跨境交火、互相指责，并试图控制叙事主导权。复旦大学南亚研究中心副主任林民旺接受澎湃新闻采访时曾说，印巴冲突一直维持着“小动手”模式：边境开火、互相喊话时有发生。双方媒体报道也围绕着这些行动做文章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴基斯坦媒体注意到，在4月22日袭击事件之后，多家印度媒体就发起战争进行了密集的讨论，将袭击矛头指向巴基斯坦并呼吁政府采取军事报复。《今日印度》、Times Now新闻台、Zee电视台等媒体言辞强硬，还将这场袭击事件比作“印度版的911”。“国家必须报复、报复必须严厉”一时间成为了许多印度媒体的头版用词。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《南华早报》在报道中指出，尼赫鲁大学国际研究学院前院长普什佩什·潘特（Pushpesh Pant）表示，在“克什米尔杀戮事件”引发全国愤怒之后，总理莫迪需要做出强烈回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在印方5月7日正式发起“朱砂行动”后，印度媒体耸动的标题越来越多。5月9日，印度重要英文媒体《今日印度》用 “印度海军打到了卡拉奇！1971年以来第一次！”的标题做了报道，调动读者对1971年印巴战争中印度辉煌战果的回忆。然而，这样的报道就连亲官方的印度媒体也做了辟谣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月9日，印度深度报道媒体The Wire在社交平台上发表致读者声明，称其网站遭印度政府禁止访问。在印度社交平台上，上周，印度北方邦警方以“危害印度主权、统一和领土完整”为由，对民谣歌手内哈·辛格·拉托尔（Neha Singh Rathore）和大学教授马德里·卡科蒂（网名Dr. Medusa）立案。两人均为KOL，因发布批评印度政府应对袭击措施的帖子而被起诉。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746878092181_aJc8ap_1746878098879.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348135701"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年5月10日，印控克什米尔查谟，民众在查谟塔维火车站试图登上超载的列车，离开城市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自巴基斯坦的网络账户也在社交平台上积极发起针对印度的“攻势”，参与者既有巴基斯坦国防部长阿西夫这样的高官，也有普通网民账户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴基斯坦伊斯兰堡安全研究中心主席伊姆蒂亚兹·古尔（Imtiaz Gul）对澎湃新闻提到，在巴基斯坦，军方负责发起军事行动，“巴基斯坦要达成对印度攻势的国家共识应该不难。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月23日后，X平台上涌现了很多来自巴基斯坦的反印内容，“克什米尔流血”（ #KashmirBleeds）、“与克什米尔站在一起”（#StandWithKashmir）成了巴基斯坦热门网络话题标签。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近一段时间以来，巴基斯坦媒体的头条集中在军事动态、政府声明以及克什米尔争端对平民的人道影响。“在印度，没有人敢持不同观点，巴基斯坦媒体显然也像印度一样塑造自己的叙事，这并不罕见，两边都是如此的典型态度。”古尔接受采访时说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《外交政策》杂志撰稿人、南亚问题分析师迈克尔·库格尔曼（Michael Kugelman）认为，印巴关系紧张时，印度媒体的攻击性更强。“在两国媒体中看到沙文主义式的言论很常见，但在印度尤其如此。我的感觉是，印方言辞往往更激烈、更强硬，甚至更具攻击性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月底，曾在Times Now、新德里电视台（NDTV）等媒体任职的知名右翼电视新闻人阿纳布·戈斯瓦米（Arnab Goswami）在Republic TV电视台上说：“要让军队能自由地大展身手，把事情搞定！需要给出一个最终的解决方案了！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古尔对澎湃新闻表示，印度一直在有意识地宣传对巴基斯坦的不利论述。“印度影射巴基斯坦是恐怖主义袭击背后的负责方，但不接受巴基斯坦提供的共同调查4月袭击事件的邀请，而决定直接袭击9个目标，大多数是清真寺和平民住宅。”他说。总部位于英国伦敦的新闻网站“中东之眼”在报道中写道，印度似乎在依靠主流媒体和政治领导层的虚张声势来让人们相信，印度再次成为恐怖袭击的受害者。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746878058158_QcmBxw_1746878068878.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348135700"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年5月10日，巴基斯坦控制的克什米尔尼拉姆谷区沙科特，农民与救援人员共同查看因印度炮击造成的房屋损坏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在喊话中斗武&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月7日印巴双方冲突直接升级，在印度发动“朱砂行动”后，印度和巴基斯坦在印控克什米尔地区和巴控克什米尔地区的实际控制线上交火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，巴基斯坦一名高级安全消息人士5月8日向美国有线电视新闻网（CNN）透露，巴基斯坦和印度战机之间的空战是“近代航空史上规模最大、持续时间最长的空战之一”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据这位消息人士透露，双方共有125架战斗机激战了1个多小时，双方均未离开自己的领空。导弹交火的距离有时超过160公里。另据一名法国的高级情报官员向CNN透露，印度有一架“阵风”战斗机被巴方击落，这是该法制战斗机首次被击落。《华盛顿邮报》9日的一篇视觉调查报道称，至少有两架印度战机在巴基斯坦空袭期间坠毁——一架阵风战斗机和一架幻影2000战斗机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴基斯坦总理夏巴兹·谢里夫5月7日晚说：“在长达1小时的空战中，我们的飞行员把敌方的战机炸得粉碎。”印方对战机被击落一事始终未予回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，印度主流新闻网站news18在8日是这样报道的：这场“朱砂行动”揭示出“印度在战机技术上比巴基斯坦遥遥领先”，因为法国“阵风”战斗机在超视距作战、电子系统、隐身性能等方面比巴基斯坦配备的美制F-16战机“更具优势”。印媒强调，“阵风”的作战性能强大，而巴基斯坦的F-16却受美国合约限制、性能老化而“不够灵活”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看起来，印度舆论中己方战斗机的战力表现，完全没有受到巴方战报的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着冲突持续展开，印巴仍在互相喊话。8日双方互相指责对方发起无人机袭击，并宣传自己打击对方的战绩。《华盛顿邮报》9日报道说，“这些指控和反指控往往难以核实。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于同一事件，不同背景的学者给出的评论也截然不同。潘德告诉澎湃新闻，巴基斯坦声称击落了5架印度战机，但这只是一个说法，在有确凿证据之前不要下结论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长期研究印巴关系的美国塔夫茨大学政治学助理教授法赫德·胡马雍（Fahd Humayun）则对澎湃新闻说：“多份经过核实的报告现已确认，交战的确在昨晚发生，巴基斯坦击落了多架印度战机。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不论这场战斗机“罗生门”的真相如何，对印巴空军实力的分析仍有客观依据。据新华社引述美国《国家利益》双月刊网站文章分析说，印巴两国均拥有上千架先进战斗机和训练有素的飞行员。对比印度，巴基斯坦空军规模更小，但足以对本国领土进行有效防御。巴基斯坦机队核心力量是从美国进口的75架F-16“战隼”战斗机，此外还列装了歼-10“猛龙”与JF-17“雷电”（枭龙）两款第四代战斗机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月10日，巴基斯坦宣布正式对印度启动代号“铜墙铁壁”的军事行动，以回应印度方面持续不断的挑衅行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;央视新闻报道称，5月10日，巴基斯坦媒体援引军方消息人士的话报道，巴基斯坦空军出动JF-17“枭龙”战斗机，在印度旁遮普邦阿丹普尔地区使用高超音速导弹精准摧毁印度部署的S-400防空系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而据新德里电视台（NDTV）报道，印度陆军上校索菲亚·库雷希（Sofiya Qureshi）在10日的新闻发布会上驳斥了有关印度S-400导弹系统已被摧毁或印度主要空军基地已无法运作的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，巴基斯坦三军新闻局10日凌晨发布公告说，巴军方在当天对印度展开的军事行动中“已通过网络攻击使印度70%的电网瘫痪”。印度外交秘书维克拉姆·米斯里（Vikram Misri）在当天的新闻发布会上将巴基斯坦的行动描述为“一派胡言”，指责伊斯兰堡捏造声称印度关键基础设施（包括空军基地和防空系统）遭到破坏的谎言。米斯里表示：“有人声称印度大部分关键基础设施、电力系统、网络系统等遭到攻击和摧毁。这些说法完全是错误的。”他还补充说，大多数受攻击设施已经恢复正常。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746878127395_m51rib_1746878136941.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348135707"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年5月10日，印控克什米尔发生爆炸，浓烟弥漫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;印巴第二战场&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在虚虚实实、真假难辨的信息面前，新闻与社交平台已经成为印巴之间开辟的第二战场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在5月6日的冲突之后，外界观察到，莫迪政府运用媒体倡议、内容封锁、外交表态等方式，来塑造国内外对这场危机的认知。印度国内媒体有关防务行动的报道，必须依赖印度官方的通报。印度外交部还致函英国广播公司、美联社、路透社等媒体，抗议其报道中使用的是“武装分子”（militant）而非“恐怖分子”（terrorist）一词。有匿名印度高级官员向媒体透露，“目前，有必要维护公众团结、保障国家安全。我们认为这并不过分。” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;社交平台与大众名人一同加入到这场民族主义浪潮中。在印度5月6日发起行动后，社交平台上涌现了“正义彰显”（#JusticeServed）、“朱砂彰显正义”（#SindoorServesJustice）的话题标签，这也是许多印媒报道的题目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很多宝莱坞明星在印度社交平台上发帖向印度致敬、为民众祈福、为印军感到骄傲。另有印度媒体梳理了受印巴冲突启发的宝莱坞电影，还有人在争论是否应该继续允许巴基斯坦演员在宝莱坞参演电影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我的堂兄弟从他在克区的家里发来了（袭击现场的）视频。我马上就打电话问他和家人的安危。他有点骄傲地笑了，告诉我：‘兄弟！我们在印度，我们是印度人！印度军队和毗湿诺女会保护我们的安全。别担心。无论如何，没有一枚导弹会被允许射到这里的土地上。‘胜利归杜尔迦女神（注：印度教神谱中一个尚武的女神）！胜利归印度母亲！’”祖籍克什米尔的资深印地语导演兼演员阿奴潘·卡尔（Anupam Kher）在社交平台上说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月8日，印度新闻与广播部（I&amp;amp;B）以国家安全考虑为由，要求在印度运营的所有OTT（一种流媒体视频服务）平台、数字流媒体服务与中介机构立即停止播放所有源自巴基斯坦的网剧、电影、歌曲、播客及其他媒体内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在实施内容限制之前，印度还限制了部分巴基斯坦名人的社交平台账号访问。印度用户报告称，目前在Instagram、X和YouTube等平台上，巴基斯坦演员、歌手及公众人物的已认证账号已无法访问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国媒体8日报道说，印度正在试图用社交平台、“软实力”在内的所有手段来全方位“挤压”宿敌巴基斯坦。这引起一些权益人士的批评。据半岛电视台5月9日报道，印度裔民权倡导人士、美国乔治城大学互联网监控问题专家阿琼·塞提（Arjun Sethi）称印度是“全球数字专制主义的领导者”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;库格尔曼分析说，有关这场冲突的虚假信息“正像敌对行动一样迅速升级”，他呼吁公众关注可靠的信息来源和事实核查机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我不认为（媒体上的民族主义）是一个新现象。在莫迪政权下，我们看到印度极右翼民族认同水平显著上升，这也是印度人民党吸引力的一部分。这也意味着外交政策和国内政策变得密不可分。”胡马雍告诉澎湃新闻，在印度，社交媒体、新闻媒体，甚至宝莱坞演员和公共知识分子，都不断而一致地采取将巴基斯坦“他者化”的话语，而这类论述依赖的是“印度教民族主义”（Hindutva）的策略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在潘德看来，媒体是社会的映射。“历史来看，孟买袭击（2008年）事件期间，当时还没有智能手机或社交媒体，所以那是一个完全不同的环境。到2016年、2019年和2025年的袭击事件时，社交媒体开始发挥更大的作用，并试图塑造公众舆论。”她告诉澎湃新闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，潘德不认为普通印度人会随意被媒体所左右。“这从街头采访中就可以看出。表面上显现出的狂热民族主义，主要局限在一些社交媒体账号和部分电视台上。”她说。印度国际问题专家朱哈尔·吉拉尼则向半岛电视台表示，不少印度民众在印军空袭之后呼吁印度当局保持克制，不赞成冲突升级。“我们希望国际社会促成印巴对话缓解当前局势。”吉拉尼说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在潘德看来，印度的军事与政治决策最终要回归国家利益本身。“媒体并不主导印度的外交政策或国内政治，尽管它在一定程度上有影响力。最终，作为国家的印度是一个维持现状的实体，它的行动会基于自身的利益，而不是基于媒体上的言论。”她对澎湃新闻分析说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，媒体对普通民众的影响却在战争面前更加值得警惕。“印度大多数媒体非但没有追求平衡的报道或要求问责，反而再次选择放大战争言论，煽动公众愤怒、制造恐惧，并使本已敏感的局势耸人听闻。”印度记者罗希妮·辛格5日写道，“意识形态偏见和缺乏问责制使印度新闻编辑室变成了战场，加剧了人们的恐慌，并以民族主义的名义忽视了事实。”而即使是在新媒体时代之前，民族主义就曾无数次煽动了战争。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 10 May 2025 22:58:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746878170193_KctA6p_1746878170442.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30797553</guid></item><item><title>​中国超大规模市场是信心所在——海南自贸港建设一线观察</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30799257</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;今年是海南自由贸易港封关运作之年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;建设海南自由贸易港，是习近平总书记亲自谋划、亲自部署、亲自推动的重大国家战略。2022年4月，习近平总书记在海南考察时强调：“加快建设具有世界影响力的中国特色自由贸易港，让海南成为新时代中国改革开放的示范”。2024年12月，习近平总书记听取海南省委和省政府工作汇报时强调：“努力把海南自由贸易港打造成为引领我国新时代对外开放的重要门户”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;牢记习近平总书记嘱托，海南省不断完善自由贸易港政策制度体系，通过高水平对外开放，实现货物贸易、服务贸易年均20%以上的增长，实际使用外资规模稳步增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，记者在海南采访，受访企业负责人对海南自由贸易港建设充满信心，对封关运作充满期待：“外部风险挑战阻挡不了我们走向世界的步伐！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在扩大开放中练内功强本领&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“21%的关税减免，这对销售端是重大利好！”海南京润珍珠有限公司董事总经理周朔说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加工增值内销免关税，是海南自由贸易港政策之一，2021年落地洋浦保税港区后，经过两次扩围，现已覆盖海南全岛。该政策明确，对于海南鼓励类产业企业，进口料件后在海南自由贸易港加工成货物，如果增值超过30%（含），进入内地销售时可免征进口料件的关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海南京润珍珠有限公司是一家本土企业，从上世纪90年代开始，企业将珍珠产品作为主方向，从珍珠首饰到深加工的护肤品，不断延伸产业链，逐渐成长为珍珠行业的头部企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年一季度，京润公司已进口3批次共计2000多粒金色和白色南洋珠，年底有望扩大进口至3万粒，按1200万元采购成本测算，通过加工增值内销免关税政策，可节约关税成本超250万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加快推进海南自由贸易港建设，中国将坚持“开门”而非“关门”、“拆墙”而非“筑墙”、“赋能”而非“争利”，以高质量发展和高水平对外开放为世界注入稳定性和确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据海口海关统计，截至今年3月底，海南加工增值内销货值已达75.46亿元，免征关税约6.01亿元。在政策推动下，海南一批拓展国际国内市场的现代加工企业蓬勃生长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们在扩大开放中练内功强本领。”周朔说，京润公司发力线上自主营销，同时迅速发展线下店铺，从2022年全国20多家门店增加到2024年的100多家，今年计划增至300至400家，产值有望达到6亿元，高端品类占比达到25%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海南自由贸易港封关后，将进一步放宽市场准入，实施跨境服务贸易负面清单管理制度和外商投资准入负面清单管理制度，将吸引更多的外资企业和国际人才来海南投资兴业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“‘放开一线，管好二线’将为货物、服务的往来提供更加便利的条件，使海南自由贸易港更好发挥对外开放的门户作用。”中国服务贸易协会副会长、海南自由贸易港建设专家咨询委员会委员赵晋平表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;营商环境好、办事效率高，可以放开手脚加油干&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从投资2.2亿元新建兴隆咖啡加工生产线、改造咖啡文化园，再到投资5.4亿元打造正大·太阳河咖啡小镇，近年来，泰国正大集团缘何持续加码增资海南？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“投资中国就是投资未来，中国拥有超大规模市场，这是我们的底气和信心所在。”正大集团（海南）兴隆咖啡产业开发有限公司资深副总裁王孟军说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正大集团是改革开放后第一家在海南投资的外资企业。中国拥有超大规模市场，海南有兴隆侨乡，咖啡文化浓厚，农文旅融合发展前景广阔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021年至今，正大在海南的业绩增长每年翻一番。今年3月，兴隆咖啡文化园成功申报国家3A级旅游景区，入园游客突破40万人次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海南咖啡产量有限，需要进口咖啡生豆。一开始，正大集团发现进口咖啡生豆不在原辅料零关税清单，享受不了免税政策，企业很着急。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;企业着急，当地有关部门更着急。在各方积极推动下，咖啡生豆很快入列海南自贸港原辅料零关税政策清单。生产没了后顾之忧，产品开发思路也更清晰，正大集团将本地咖啡豆主要用作文化园的线下体验，进口生豆则用作拼配加工出口。王孟军算了笔账，进口咖啡生豆加工后再出口，成本能省13%—20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;兴隆咖啡文化园申报国家3A级旅游景区，相关部门第一时间提供指引，景区建设了游客中心、医务室、接待室，实现了软硬件的提升和完善，顺利通过了认证验收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海南积极打造国际化营商环境，近年来，常态化开展大调研大服务专项行动，探索境外人员在“海南e登记”实现外资企业全程电子化办理，推动上线“企航自贸港”投资海南一站式服务平台，创新推出外籍人士入境通关、停居留许可等8个涉及外资企业和外籍人士的“一件事”服务，助力全省外资增速、体量双双跃居全国“第一梯队”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“海南营商环境好、办事效率高，我们在这里可以放开手脚加油干。”王孟军说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年，在全球化遭遇逆风的背景下，海南新增外资企业超2000家，同比增长约20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月14日，投资中国·2025海南自由贸易港全球产业招商大会在海南海口举行，共签约项目265个，总签约额约2336亿元。越来越多国内外企业和投资者用实际行动投出信任票，成为海南自贸港建设见证者、参与者、贡献者和受益者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;跨境数据搭建企业出海“高速路”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间下午5点，美国东部时间凌晨5点，海南省跨境数据信息产业园里，小本经盈文化传媒公司3号直播间开播，主播用一口流利的英语向早起锻炼的美国人介绍中国花草茶，并不时跟着买家在购物车下单的节奏按响手按铃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“虽然外部形势变化，我们的营收仍在快速增长，这个直播间的单日营收从去年的1万元增加到现在的13万元，公司4月份的营收也比2月份增长了5倍。”小本经盈公司总经理陈继锋介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，陈继锋决心发展跨境电商出口：“之所以选择海南，是这里有数据安全有序流动的自贸港政策，电商出海，海南修起‘高速路’。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年开始，国家支持海南加快数据安全有序流动政策落地，批准成立海口国际通信全业务出入口局，“来数加工”试点等政策陆续出台，中国联通海南分公司和海南省信息通信有限公司开始联手打造跨境信息产业服务平台，随着政策端、运营端、技术服务端等形成合力，自贸港政策具化为用户可以方便使用的产品和服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“用户只需安装一个终端，就能经合规的跨境数据通道接入国际互联网，彻底解决了以往跨境电商网络不稳定的问题，在降低企业合规成本的同时，还实现全球数据节点覆盖。”中国联通海南分公司副总经理甘泉说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出海的路打通了，陈继锋扩量上产能，短视频制作团队一口气招来60名大学生，计划5月份再开10家店。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;眼下，陈继锋卖得最火的单品是中国花草茶，受到海外高油脂饮食群体欢迎。“我们供应的产品是‘刚需’。”陈继锋说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据安全有序流动，受益的不仅是跨境电商。今年，《海南自由贸易港数据出境管理清单（负面清单）（2024版）》通过国家网信办和国家数据局审核备案，政策落地，一批数字服务贸易企业乘势而起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“依托海南全球数据节点落地的开放红利，我们上线了供应链评价网，帮助企业高效链接供应链上下游，同时赋能中小企业更好链接核心企业，提高国际贸易双方的透明度，增进互信。”邓白氏中国区总裁吴广宇说，邓白氏2022年落户海南，2023年成为全省首家通过国家网信办数据出境安全评估的企业，最近又获批全国首批增值电信业务经营试点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在海南，无论外企还是国企，都是一视同仁，态度是开放的，我们视海南为链接国际国内市场和汇聚数据资源的关键节点，对海南自贸港封关运作翘首以盼。”吴广宇说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“推动跨境电商发展要有新作为。”海南省信息通信有限公司总经理卢其松说，“海南省国资运营公司组建算力集团，探索将免费算力作为一种公共产品，推动跨境电商同人工智能结合，解决主播、语言等本地化难题。未来，还将引入大数据赋能，帮助跨境电商更好地精准匹配供给和需求。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 10 May 2025 22:49:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746916255531_n5PYHe_1746916255731.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30799257</guid></item><item><title>巴基斯坦总理：希望通过和平对话方式解决与印方问题</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30799126</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2223079" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250511/38a9aec7-5f25-4bd8-bd14-73997dee7105.jpg" data-imageid="348156272"&gt;&lt;p&gt;当地时间5月10日，巴基斯坦总理夏巴兹·谢里夫在庆祝巴印达成停火协议的全国讲话中表示，巴方希望通过和平对话方式，解决印度水资源分配问题及克什米尔问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴基斯坦副总理兼外长达尔10日在社交媒体上说，巴基斯坦和印度同意立即停火。同日，印度外交秘书唐勇胜在记者会上宣布，印度同巴基斯坦达成停火协议。唐勇胜表示，巴基斯坦军事行动总指挥于10日15时35分致电印度军事行动总指挥。双方达成一致，自印度标准时间17时起，双方将停止陆、海、空一切交火和军事行动。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 10 May 2025 20:22:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746908564112_PSPDps_1746908564274.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30799126</guid></item></channel></rss>