<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>美国之音</title><link>https://www.voachinese.com</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>以伊冲突，美印太司令部提高威胁警戒级别</title><link>https://www.voachinese.com/a/indo-pacific-command-raises-threat-level-amid-israel-and-iran-conflict-20250617/8039930.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;在以色列和伊朗的冲突升级之际，作为一项预防措施，美国印太司令部责任区内所有设施都已将其部队防护状态 (Force Protection Condition, FPCON)级别从 ALPHA提升至BRAVO。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据印太司令部星期六(6月14日)公布的新闻稿， “此次调整是我们持续致力于确保人员、家属和任务能力安全的承诺的一部分。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明说，基地人员和访客可能会注意到随机反恐措施的增加，并鼓励他们保持警惕并报告任何可疑活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明补充说：“虽然目前该地区没有面临具体威胁，但这一变化反映出我们根据国防部安全规程普遍提高了警惕。我们将继续密切关注局势，并在必要时提供最新信息。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据美国国防部后勤局网站的介绍，部队防护状态共分四个级别： ALPHA, BRAVO, CHARLIE 和DELTA. ALPHA (FPCON ALPHA)级别，适用于针对国防部人员和单位的非特定恐怖分子威胁、恐怖袭击或敌对行为。部队防护状态 BRAVO级别则适用于针对国防部人员和单位的恐怖袭击或敌对行为威胁增加或更可预测的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印太司令部的警戒级别的提高是在以色列和伊朗的冲突爆发后发生的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，星期一，美国海军尼米兹号航母(CVN-68)打击群取消亚洲行程，正驶往中东。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Tue, 17 Jun 2025 17:08:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/ac23898b-b1cf-4f6c-8278-08dda7ea1a3e_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/indo-pacific-command-raises-threat-level-amid-israel-and-iran-conflict-20250617/8039930.html</guid></item><item><title>报告称中国核武库扩张速度全球最快</title><link>https://www.voachinese.com/a/srpri-says-china-s-nuclear-stockpile-is-growing-fast-20250616/8039632.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;据瑞典斯德哥尔摩国际和平研究所(SIPRI)星期一(6月16日)发布的年度报告，中国目前拥有至少600枚核弹头，并以每年新增约100枚的速度持续扩张，其核武库增长速度已超过世界上所有其他国家。报告警告称，世界正在步入一个新的核军备竞赛时代，以往自冷战以来的裁军趋势正逐渐逆转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;SIPRI指出，中国正在大规模建设洲际弹道导弹(ICBM)发射井，截至2025年初，已在国内北部三片沙漠地区和东部三片山区完成或接近完成约350个ICBM发射井的建设。若全部部署，未来十年内，中国的ICBM数量可能与美俄持平，核威慑能力大幅跃升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在6月16日举行的例行记者会上，中国外交部发言人郭嘉昆回答日本广播协会(NHK)记者就SIPRI报告中“中国目前拥有600枚核弹头，并以每年约100枚速度递增，增速全球最快”的提问时表示，中方不对该报告作评论，但他强调，“中国一直坚持自卫防御核战略，始终将核力量维持在国家安全需要的最低水平，不参与军备竞赛。中国恪守任何时候和任何情况下不首先使用核武器的政策，承诺无条件不对无核武器国家和无核武器区使用或威胁使用核武器。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管中国当前的核弹头总量仍远低于美俄两国(分别拥有约5459枚和5177枚) ，但SIPRI认为，中国在核武器部署方式、投送平台和技术能力方面的进展已显著改变全球核力量格局。中国目前已将多弹头分导技术(MIRV)用于“东风-5”和“东风-41”等导弹上，未来若每个发射井部署携带三枚弹头的导弹，其ICBM核弹头部署总量可能超过1200枚。SIPRI的报告还称，中国正处于 “核武库现代化和扩张的重要阶段”，中国正在改装094型弹道导弹潜艇(SSBN)，为其配备更远程的导弹，同时还在研发新型096型SSBN和战略轰炸机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国之音就斯德哥尔摩国际和平研究所发布的这份年度报告的内容质询美国国务院，但国务院表示不予置评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国防部长皮特·海格塞斯(Pete Hegseth)上星期 (6月10日)在国会一个小组委员会作证时谈到中国给美国国防部构成步调威胁时也提到了“中国正在持续快速扩张其核力量的努力”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国防部去年12月发布的《中国军力报告》(Military and Security Developments Involving the People's Republic of China)显示，截至2024年中期，中国核武库中已拥有600多枚可投入实战的核弹头，到2030年将拥有1000多枚核弹头。这与斯德哥尔摩国际和平研究所报告对中国的评估大致相当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五角大楼的《中国军力报告》还称，中国正在研发新型洲际弹道导弹，这将大幅增强其核导弹力量，同时还可能正在探索研发常规武器洲际导弹系统。 “一旦开发并投入使用，此类能力将使中华人民共和国能够对美国本土、夏威夷和阿拉斯加的目标实施常规打击。”报告说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)今年2月份曾在白宫对媒体表示，他希望与中俄领导人会面，重启三边核裁军谈判。他称，当前全球在核武器上的开支“浪费巨大”，应推动各国将军费削减一半。他还预测，中国将在“五到六年内”具备与美俄同等的核毁灭能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普总统在他第一个任期内曾试图将中国纳入与俄罗斯的核裁军谈判。当时美国与俄罗斯正就延长“新削减战略武器条约”(New START)进行磋商，但未能成功。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Mon, 16 Jun 2025 18:13:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/18dd5ed6-13c4-4648-b8ad-08dda7ea35a9_w800_h450.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/srpri-says-china-s-nuclear-stockpile-is-growing-fast-20250616/8039632.html</guid></item><item><title>伊朗导弹袭击数个以色列城市之际，以色列警告民众撤离德黑兰部分地区</title><link>https://www.voachinese.com/a/us-iran-israel-20250616/8039627.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;以色列星期一(6月16日)警告民众撤离德黑兰部分地区，表明以色列准备在伊朗对它发动新一波的导弹袭击之际对伊朗首都德黑兰发动新的袭击。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以色列军方星期一早些时候表示，自从星期五开始军事行动以来，它已摧毁了伊朗三分之一的导弹发射器，并击中了伊朗境内170多个目标和720多个军事基础设施。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以色列的空袭打死了伊朗革命卫队情报部门负责人穆罕默德·卡泽米(Mohammad Kazemi)和伊朗革命卫队情报部门副负责人哈桑·穆哈奇克(Hassan Mohaqiq)。&lt;br&gt;&lt;br&gt;伊朗一连串的导弹袭击包括了打到特拉维夫和海法的袭击。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国在特拉维夫的大使馆在发生在附近的伊朗导弹袭击对它造成轻微损坏后，星期一保持关闭状态。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国驻以色列大使麦克·哈卡比(Mike Huckabee)表示，没有美国人员受伤。&lt;br&gt;&lt;br&gt;伊朗称，至少有224人死于以色列的袭击，而以色列称，伊朗的袭击已造成24人死亡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;唐纳德·特朗普总统星期日表示，他认为以色列和伊朗之间的冲突有很大机会通过达成协议来结束。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Mon, 16 Jun 2025 17:12:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/0a89f0a6-80bc-4595-b8ac-08dda7ea35a9_w800_h450.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/us-iran-israel-20250616/8039627.html</guid></item><item><title>美参议员格雷厄姆敦促特朗普总统：若外交失败，就采取军事行动助以摧毁伊核设施</title><link>https://www.voachinese.com/a/us-sen-graham-urges-trump-to-help-israel-against-iran-if-diplomatic-talks-fail-20250616/8039603.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;美国参议员林赛·格雷厄姆(Lindsey Graham)敦促唐纳德·特朗普(Donald Trump)总统说，如果外交努力失败，就采取“军事行动”，帮助以色列“完成工作”，摧毁伊朗核设施。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“如果那意味着给炸弹，就给炸弹，”他星期日(6月15日)对哥伦比亚广播公司(CBS)《面对全国》(Face the Nation)节目说。“如果那意味着跟以色列一起飞，就跟以色列一起飞。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;理查德·布卢门萨尔(Richard Blumenthal)也在CBS节目中露面，他表示支持外交努力，但是强调美国“应向以色列提供防御伊朗报复的手段”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;汤姆·科顿(Tom Cotton)参议员在同一节目上说：“德黑兰正在迅速生产弹道导弹，既有针对以色列的中程导弹，也有针对驻该地区美军的短程导弹。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;科顿补充说，特朗普“希望伊朗返回谈判桌”，在此之前，在伊朗和以色列之间展开袭击之际，原定在阿曼进行的第六轮美伊会谈于星期日被取消。&lt;br&gt;&lt;br&gt;兰德·保罗(Rand Paul)参议员对全国广播公司(NBC)《与媒体见面》(Meet the Press)节目说，他觉得“走出这个局面并谈判解决会很困难”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;保罗说：“我看到更多的战争，更多的屠戮。美国没有义务卷入这场战争。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;约翰·图恩(John Thune) 参议员星期日在福克斯新闻(Fox News)节目上称伊朗核能力是一股破坏全世界稳定的力量。他说，假如伊朗把美国在中东的基地与设施做为攻击目标，“伊朗应当准备承受美国的全部力量”。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Mon, 16 Jun 2025 14:27:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/7f1d1629-44a2-4a23-8264-08dda7ea1a3e_w800_h450.jpeg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/us-sen-graham-urges-trump-to-help-israel-against-iran-if-diplomatic-talks-fail-20250616/8039603.html</guid></item><item><title>在以色列对伊朗的核和导弹基地发起先发制人的打击后，伊朗对以色列发动导弹袭击</title><link>https://www.voachinese.com/a/us-iran-israel-20250613/8038991.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;伊朗对以色列中部发动了多次导弹袭击，这是它对以色列星期五凌晨发起的前所未有的袭击首次作出的重大报复。以色列的袭击破坏了伊朗的核和导弹基地，并造成该国多名高级军事指挥官和核科学家死亡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一名以色列军方发言人表示，伊朗在星期五夜幕降临后发射了约100枚导弹，其中大多数被拦截。但仍有数枚导弹突破了以色列的防空系统，击中了中部的居民楼。有关当局说，至少有20人受伤，其中几人伤势严重。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在伊朗即将发动袭击之前，以色列当局已命令所有公民寻求庇护。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以色列媒体援引国防部长以色列·卡茨(Israel Katz)的话说，伊朗攻击以色列的人口中心，已经“越过红线”。他说：“我们将继续保护以色列公民，并确保让这位阿亚图拉领导的政权为其罪行付出沉重代价。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;稍早前，伊朗最高领袖阿亚图拉·阿里·哈梅内伊(Ayatollah Ali Khamenei)在电视上播出的声明中表示，伊朗军队将对以色列的先发制人打击进行报复，并用贬义词来形容犹太国，承诺 “让这个无赖的犹太复国主义政权痛苦不堪”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普政府目前尚未就伊朗对以色列的袭击发表评论，也未说明美军是否协助了以色列这个盟友拦截伊朗导弹——就像去年德黑兰对以色列发动两轮导弹和无人机袭击时美国所做的那样。唐纳德·特朗普总统星期五召开了国家安全委员会会议，讨论以色列的军事行动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在伊朗发动导弹袭击之前，特朗普在接受美国媒体的一系列采访时赞扬了以色列的先发制人打击。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总统告诉美国广播公司(ABC)新闻，他认为以色列的这次袭击“出色”。在接受美国有线电视新闻网(CNN)的采访时，他表示：“我们当然支持以色列……而且我们的支持程度无人能及。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;在被《华尔街日报》问到以色列是否提前通知了这次行动，特朗普回答说：“这不算是事先通报。只是我们知道发生了什么。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;在与美国全国广播公司新闻频道(NBC News)的访谈中，特朗普说伊朗政府正在与他联系，显然是为了缓和局势。特朗普说：“他们给我打电话，让我讲话。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;当被问及是谁在跟他打电话时，NBC援引特朗普的话说：“还是我们上次打交道的那些人……不过他们中很多人现在已经死了。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国媒体援引匿名美方官员的话说，美国海军已下令驱逐舰“托马斯·哈德纳号”(USS Thomas Hudner)从地中海西部驶向以色列，同时还有第二艘驱逐舰也将靠近以色列。这些举措旨在增强美国应对伊朗可能发射报复性导弹、保护以色列的防御能力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以色列在星期五破晓前发动了袭击，称其对德黑兰首都及伊朗其他地区的多轮打击目标包括高级军事指挥官、核科学家以及核与导弹设施。据称袭击行动动用了以色列战机以及潜伏在伊朗境内的特工操控的攻击型无人机。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以色列军方表示，最初的袭击破坏了伊朗位于纳坦兹的一个主要铀浓缩设施，随后又袭击了伊斯法罕的一个关键核设施。&lt;br&gt;&lt;br&gt;联合国核机构国际原子能机构证实，以色列袭击了纳坦兹的设施，并表示事后没有放射性物质升高的迹象。国际原子能机构在X平台的一篇帖子中表示，它正在与伊朗当局核实报道中以色列对伊斯法罕设施和福尔多地下铀浓缩设施进一步袭击所造成的任何影响。&lt;/p&gt;&lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡在一系列的视频声明中表示，他采取先发制人的行动是为了应对伊朗近几个月在核武器研发方面的快速进展。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以色列将拥有核武器的伊朗视为生存威胁，因为伊斯兰共和国一再呼吁摧毁犹太国。&lt;br&gt;&lt;br&gt;内塔尼亚胡还表示，这项名为“崛起的雄狮”的军事行动将“持续进行，无论需要多少天，直到这一威胁被清除为止”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他还说，以色列的斗争对象不是伊朗人民，而是“压迫你们并使你们陷入贫困的凶残的伊斯兰政权”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;内塔尼亚胡表示：“自居鲁士大帝时代以来，伊朗和以色列就是朋友。现在是伊朗人民团结在国旗和历史遗产周围，捍卫你们的自由，摆脱这个邪恶压迫的政权的时候了。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;以色列军方表示，他们在很大程度上挫败了伊朗此前发射的约100架无人机的报复性袭击，除少数无人机外，它们在抵达以色列领土前均被击落。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以色列军方还表示，正在向“所有作战区域”部署预备役人员，为进一步对伊朗采取攻防行动做准备。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在X平台上发布的一系列帖子中，哈梅内伊宣布了接替被暗杀的伊朗武装部队和他最强大的军事力量——伊斯兰革命卫队首领的人员。他任命穆罕默德·帕克普尔(Mohammad Pakpour)接替侯赛因·萨拉米(Hossein Salami)担任革命卫队总司令，并任命赛义德·阿卜杜勒拉希姆·穆萨维(Sayyid Abdolrahim Mousavi)接替穆罕默德·侯赛因·巴盖里(Mohammad Hossein Bagheri)担任伊朗武装部队总参谋长。&lt;br&gt;&lt;br&gt;伊朗国家媒体称，以色列对居民区的袭击造成数十人伤亡，军事指挥官和核科学家在家中成为袭击目标。没有有关伤亡人数的官方数据。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在以色列发起进攻的最初几个小时，特朗普总统在他的社交平台真相社交(Truth Social)上发文向伊朗发出呼吁：“还有时间结束这场屠宰，以及接下来那些已经计划好的、更加凶狠的袭击。伊朗必须在一无所有之前达成协议，拯救曾经的伊朗帝国。不要再有死亡了，不要再有破坏了，在为时已晚之前，就这么做吧。愿神保佑你们所有人！”&lt;/p&gt;&lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;自4月以来，美国谈判代表已在阿曼的斡旋下与伊朗进行了五轮核谈判，试图通过外交手段终止伊朗的铀浓缩计划。根据联合国原子能机构(IAEA)的说法，伊朗已积累了足够的高浓缩铀，其浓度接近武器级，若进一步浓缩，将足以制造多枚核弹。&lt;br&gt;&lt;br&gt;德黑兰一直否认寻求核武器，但承认其正在发展在今后可能拥有核武器的能力。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Fri, 13 Jun 2025 21:55:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/ff780355-1151-431e-c575-08dda7ea185f_w800_h450.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/us-iran-israel-20250613/8038991.html</guid></item></channel></rss>