<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>美国之音</title><link>https://www.voachinese.com</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>美国与其他G7快速反应机制成员发表联合声明，谴责香港当局上月发布的逮捕令(全文翻译)</title><link>https://www.voachinese.com/a/g7-joint-statement-on-hong-kong-arrest-warrants-20250808/8054970.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;美国和其他七国集团(G7)快速反应机制(RRM)其他成员星期五(8月8日)发表联合声明，谴责香港当局上个月发布的逮捕令。7月25日，香港当局发出一波新的逮捕令和悬赏令，针对目标是15名目前聚在海外的活动人士，包括居住在美国的人士。美国政府和七国集团快速反应机制(RRM)其他成员(加拿大、法国、德国、意大利、日本、英国和欧盟）以及G7快速反应机制关联成员(澳大利亚、荷兰、新西兰、瑞典)发布的联合声明，承诺维持各国主权并确保社区安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;以下是这篇联合声明全文的中文翻译，翻译版本源自美国国务院:&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;G7快速反应机制注意到英国、美国、加拿大、欧盟、澳大利亚和新西兰最近发表的声明，谴责香港警方于2025年7月25日做出的决定。香港有关当局对身处香港境外，包括G7快速反应机制成员国境内的个人，因行使他们的表达自由而发出逮捕令和悬赏令。这种形式的跨国镇压损害国家安全、国家主权、人权以及社区安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基于近期G7领导人关于跨国镇压的声明，G7快速反应机制成员国和关联成员国承诺，将加强努力以维护我们的主权，确保我们社区的安全，并保护个人免受那些试图在我们国家境内对他们进行噤声、恐吓、骚扰、伤害或胁迫的有关政府的越权行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们鼓励个人根据本国法律法规，向其执法部门报告可疑活动以及任何恐吓、骚扰、胁迫或威胁行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;G7快速反应机制自成立以来，一直致力于抗击外国干预。机制成员包括G7成员国，以及澳大利亚、新西兰、北约、荷兰和瑞典等关联成员。G7快速反应机制和志同道合的全球伙伴们团结一致，共同对抗这些持续不断的恶意活动。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 21:04:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/6ee6afe4-1f7f-4db3-1d67-08ddb86e284a_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/g7-joint-statement-on-hong-kong-arrest-warrants-20250808/8054970.html</guid></item><item><title>被控“勾结外国势力”的香港民主活动人士黄之锋再度出庭，案件将移交高等法院</title><link>https://www.voachinese.com/a/hong-kong-pro-democracy-activist-joshua-wong-accused-of-collusion-with-foreign-forces-appeared-in-court-again-20250808/8054907.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;已因从事政治活动而在香港监狱服刑的民主活动人士黄之锋(Joshua Wong)星期五(8月8日)再次出庭，他于今年6月被当局按照《国家安全法》提出了“串谋勾结外国势力“的新指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在西九龙裁判法院的短暂聆讯期间，一位国安法指定的法官将提讯日延后至9月5日，以处理将本案交付高等法院审理的程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据当地媒体报道，法庭聆讯结束后，参加旁听的支持者呼吁黄之锋保重和撑住，黄之锋向旁听席鞠躬和挥手。当地媒体报道说，美国和一些欧盟国家的领事也旁听了这次法庭程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;28岁的黄之锋长期参加香港的民主活动并多次入狱。他在2016年创办了政治组织香港众志(Demosistō)，是2019年香港大规模民主抗议运动的领袖人物之一。2020年6月30日，中国在香港强行实施《国安法》。同年7月，黄之锋参与了民主派人士组织的香港立法会初选。2021年，当局以《国安法》中的“串谋颠覆国家政权“罪名逮捕和起诉了黄之锋等40多名参与这次初选活动的人士。2024年11月，黄之锋被判四年八个月监禁。今年6月，正在监狱服刑的黄之锋又被当局按照《国安法》指控“串谋勾结外国势力危害国家安全”的新罪名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据起诉书，黄之锋被指在2020年7月至11月期间，与已流亡的前立法会议员罗冠聪(Nathan Law)及其他身份不明人士串谋，要求外国或境外组织对中国和香港实施制裁、封锁或其他敌对行为，严重干扰中国及香港的政策执行。控罪一旦成立，最高可判处终身监禁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年6月，美国国务院在给美国之音(VOA)的一份电邮中谴责香港当局对黄之锋提出新的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国务院发言人在6月7日的那份声明中说：“黄之锋已经依据模糊的国家安全指控而遭到不公正的判决，这仅仅是因为他参与了和平的政治活动，而根据北京在《中英联合声明》中做出的国际承诺，这种活动本应得到尊重。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那位发言人继续说：“这种对香港未来的悲剧性攻击--包括黄之锋和其他因捍卫基本自由而被身陷囹圄或被迫流亡的活动人士的未来--只能证明北京从未打算履行维护香港高度自治和公民自由的承诺。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那份声明还说：“我们呼吁北京和香港官员停止使用虚假的国家安全法来针对香港人，释放所有政治犯，并撤销对黄之锋的这些令人愤慨的指控。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当局6月宣布对黄之锋的新指控后，国际特赦组织(Amnesty International)也发表了谴责声明，认为这是意图延长他的服刑时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际特赦组织中国事务总监白舒然(Sarah Brooks)在当时发表的声明中说：“针对黄之锋的最新指控，突显当局对异议人士的恐惧，也显示当局不惜一切手段，务求将这些人士长期关押，以持续打压香港的公民行动和社会参与。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;她呼吁“香港政府应该撤销这些指控，并立即停止执行《国安法》--这正是联合国相关机构多次呼吁的要求。所有因行使基本人权而被监禁的人士都应立即获释。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;星期五，中国人权捍卫者(China Human Rights Defenders)联席主席索菲·理查森(Sophie Richardson)在社交媒体平台X上发帖说：“为争取民主而活动并行使政治参与的权利--这是《公民权利和政治权利国际公约》(ICCPR)所保障的--不是犯罪。威权主义者喜欢把这些活动描述为威胁国家安全。香港黄之锋一天监狱也不应多呆！”&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 16:58:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/6D7C1B92-1A71-4DD9-B646-7314EAD5E206_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/hong-kong-pro-democracy-activist-joshua-wong-accused-of-collusion-with-foreign-forces-appeared-in-court-again-20250808/8054907.html</guid></item><item><title>一家美国科技公司向台湾军方交付首批攻击型无人机</title><link>https://www.voachinese.com/a/a-us-technology-company-delivered-its-first-batch-of-attack-drones-to-the-taiwanese-military-20250807/8054603.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;一家专注开发自主系统并被《时代》(Time)杂志列为2025年100家最具影响力企业之一的美国科技公司本星期向台湾军方交付了首批攻击型无人机，并宣布在台湾开设办事处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总部位于加利福尼亚州的安杜里尔工业公司(Anduril Industries)星期二(8月5日)在其官网上宣布在台湾开设新的分部，并扩大与台湾的国家中山科学研究院和当地商业伙伴的合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司将首批Altius-600M攻击型无人机及支持系统交付台湾陆军，公司创始人帕尔默·拉奇(Palmer Luckey)星期二在台湾国防部演讲，并会晤了国防部长顾立雄。该公司和台北都没有披露这批无人机的具体数量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾国防部的军闻社援引顾立雄的话说，这项专案从去年启动，今年就快速获得首批交货，让台湾军队获得关键性“即战力”，有效强化地面纵深防卫及打击能力。&lt;br&gt;顾立雄星期三对媒体表示，安杜里尔以新创企业起家，很多创新科技的运用值得台湾学习。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安杜里尔在其声明中说，快速交付无人机、建立新办事处以及与台湾当地伙伴扩大合作，“凸显安杜里尔加强台湾今日防御的承诺，同时为明日打造持久能力。安杜里尔致力于与美国政府和台湾合作，继续以与运作相关的时间线交付技术，同时为台湾未来岁月的持续工程和生产奠定基础”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司的声明接续说：“随着台湾所受威胁的增加，地区安全与全球繁荣所受风险也在增加。确保台湾有能力以不对称和有效的战力自卫，对美国利益具有关键意义。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据安杜里尔公司的信息，这款无人机是“多任务巡飞弹”，可从地面、空中和海上发射，执行多种任务，包括远距情报/监视/目标获取和侦察、火力交战、射频诱饵、信号情报、通信中继和网络战。Altius-600M最大重量是12.25公斤，续航行时间可达四个多小时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安杜里尔公司在声明中说，美国大多数对外军售项目从签订合同到投入实地使用需要数年时间，而相比之下，该公司自行承担财务风险，制造了这些Altius无人机系统，并在合同签订后六个月内实现了首次交付，如此快速交付得益于台湾国防部与美国政府利益相关者的通力合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国政府将实行民主和自治的台湾视为有待统一的省份，并拒绝承诺放弃使用武力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国1979年与中华人民共和国建交并与台湾断交，但是一直与台湾保持着强劲的非官方关系，并根据1979年的《台湾关系法》一直向台湾提供防御性武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上届国会在2025财年的《国防授权法案》中设立了“台湾安全合作倡议”(TSCI)，授权提供援助，“使台湾能够维持足够的自卫能力”。国会目前正在制定2026财年的《国防授权法案》以及《国防拨款法案》(Defense Appropriations Act)，参议院和众议院的相关法案版本都含有TSCI内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;众议院上个月通过的《国防拨款法案》为TSCI批准的预算是5亿美元，比上一财年批准的多出1亿美元。唐纳德·特朗普(Donald Trump)总统的行政当局提出的2026财年预算请求包含用于TSCI的10亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月31日，几位美国众议员跨党推出一项法案，要求美国国防部与台湾建立正式的合作伙伴关系，以加强联合国防工业能力并反制迅速增加的中国军事技术威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这部法案名为《美台防务创新合作法案》(U.S.-Taiwan Defense Innovation Partnership Act)，由众议院美国与中国共产党战略竞争特设委员会成员、艾奥瓦州共和党籍联邦众议员扎克·纳恩(Zach Nunn)推出，得到了众议院美国与中国共产党战略竞争特设委员会主席、密歇根州共和党籍联邦众议员约翰·穆勒纳尔(John Moolenaar)、夏威夷州民主党籍联邦众议员吉尔·德田(Jill Tokuda)和艾奥瓦州共和党籍联邦众议员阿什利·辛森(Ashley Hinson)跨党的联署。德田和辛森都是该特设委员会的成员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项法案指示美国国防部长与台湾国防部建立战略伙伴关系，以协调国防产业优先事项，扩大防务技术合作，威慑地区对手，重点是共同开发无人机、微芯片、定向能武器和导弹系统。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 17:01:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/1f431bad-9737-4feb-1218-08ddb86e0292_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpeg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/a-us-technology-company-delivered-its-first-batch-of-attack-drones-to-the-taiwanese-military-20250807/8054603.html</guid></item><item><title>美参议员呼吁商务部全面调查中国AI公司DeepSeek的数据安全风险</title><link>https://www.voachinese.com/a/senators-ask-us-to-probe-data-security-issues-with-deepseek-20250806/8054338.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;由美国联邦参议员泰德·巴德(Ted Budd)牵头的七位共和党参议员星期二(8月5日)致函美国商务部长霍华德·卢特尼克(Howard Lutnick)，要求对中国人工智能公司DeepSeek可能带来的数据安全风险展开全面调查，尤其关注其开源模型在美国造成的数据泄露与国家安全隐患。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;信中援引美国官员此前的说法称，DeepSeek“有意为中国军方和情报机构提供支持”，并可能将用户信息和统计数据分享给北京的监控系统。参议员们担忧，该公司可能利用在美收集的个人或企业数据，间接服务于中国人民解放军或与解放军有关联的企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;信中要求美国商务部调查以下几个关键问题：中国开源AI模型是否通过其嵌入式应用将美国数据回传中国境内服务器；是否存在将美国敏感数据输送给中国军工复合体的情况；是否违反了出口管制的芯片使用条款，或擅自利用美国AI模型推进自身能力；以及美国政府如何动用AI标准与创新中心(CAISI)等资源，协调相关安全部门开展调查和防护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参议员们还要求商务部长卢特尼克尽快就DeepSeek及其他中国开源模型可能构成的安全威胁向国会议员及相关国会委员会汇报有关的调查结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国商务部尚未回应美国之音就参议员信件发表评论的请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;DeepSeek今年1月发布的开源大模型R1一度声称性能可与OpenAI等领先模型媲美，且成本大幅降低，引发业界震动。但随后多个独立研究指出，R1存在严重安全漏洞与不当使用风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《&lt;a class="wsw__a" href="https://www.wsj.com/tech/ai/china-deepseek-ai-dangerous-information-e8eb31a8?reflink=desktopwebshare_permalink" target="_blank"&gt;华尔街日报&lt;/a&gt;》今年2月报道称，该模型可在缺乏防护机制下生成鼓励青少年自残的内容，甚至提供制造生物武器的步骤说明。网络安全公司Wiz还发现，DeepSeek暴露的数据库中包含大量用户对话记录与敏感密钥信息，数量高达百万行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，这种高风险产品是广泛开源的，允许软件开发者随意修改模型权重，以获得定制化输出，进一步加剧了被滥用的可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;DeepSeek总部位于中国杭州，其在中国国内获得大量政策扶持，被认为是中国建设人工智能强国战略的关键参与者。在今年4月的中共中央政治局会议上，中共领导人习近平曾强调，发展人工智能必须“面向应用”，而华为创始人任正非也在《人民日报》发文称，中国将涌现成千上万的开源AI软件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，包括华为、中科曙光和旷视科技在内的多家中国人工智能相关公司，因安全风险而受到美国的严格限制或特殊审查和限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年7月，白宫发布了《赢得人工智能竞赛：美国人工智能行动计划》，以响应特朗普总统今年1月发布的关于消除美国在人工智能领域领先地位障碍的行政命令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宫人工智能行动计划指出：“赢得人工智能竞赛将为美国人民开启一个人类繁荣、经济竞争力和国家安全的新黄金时代。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年2月初，美国众议院的31名议员联合提出一项两党立法，全面禁止联邦政府机构及其承包商在任何设备或网络中使用DeepSeek的产品。三个星期后，民主党参议员杰姬·罗森(Jacky Rosen)与两位共和党参议员乔恩·休斯特德(Jon Husted)和皮特·里基茨(Pete Ricketts)共同在参议院提出了类似法案。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Wed, 06 Aug 2025 20:35:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/5641f8e5-bbc7-4050-82b4-08dda7ea1a3e_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpeg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/senators-ask-us-to-probe-data-security-issues-with-deepseek-20250806/8054338.html</guid></item><item><title>美参议员对英特尔首席执行官陈立武与中国的联系提出质疑</title><link>https://www.voachinese.com/a/us-senate-cotton-intel-china-pla-cadence-design-systems-20250806/8054319.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;美国共和党联邦参议员汤姆·科顿(Tom Cotton)8月5日致信英特尔董事长，就该芯片制造商的新任首席执行官陈立武(Lip-Bu Tan)与中国公司的关系，以及他以前管理的公司楷登电子(Cadence Design Systems, Inc.)最近卷入的一起刑事案件提出质询。&lt;br&gt;&lt;br&gt;来自阿肯色州的科顿参议员在给英特尔董事长弗兰克·耶里(Frank Yeary)的信中说，他写这封信是要表达对因特尔运营的安全和完好性及其对美国国家安全的潜在影响的担忧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;根据科顿参议员的新闻秘书帕特里克·麦肯(Patrick McCann)星期三提供给美国之音的这封信函，这个担忧与英特尔今年3月任命的首席执行官陈立武有关。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“陈先生据报控制着数十家中国公司，并持有数百家中国先进制造和芯片公司的股份。至少有八家公司据报与中国人民解放军有联系，”科顿在信中说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;根据路透社的统计，在2012年3月至2024年12月期间，陈立武向数百家中国先进制造和芯片公司投资了至少2亿美元。&lt;br&gt;&lt;br&gt;科顿参议员还表示，陈立武在此之前是楷登设计系统公司的首席执行官，而上个星期，该公司认罪，承认在未获得许可的情况下，非法向中国一所军事大学出售其产品，并将其技术转让给一家相关的中国半导体公司。他指出，这些非法活动发生在陈立武任职期间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;楷登电子是一家总部位于美国加利福尼亚州圣何塞的电子设计自动化(EDA)软件公司，主要为半导体和电子系统设计提供软件、硬件和知识产权解决方案。其客户包括全球的芯片制造商、系统公司、电子产品开发商等。该公司在台湾注册为益华电脑股份有限公司。&lt;br&gt;&lt;br&gt;陈立武在2008年至2021年担任楷登电子的首席执行官，并担任执行董事长直至2023年5月。他出生在马来西亚，在新加坡南洋理工大学获得学士学位，在麻省理工大学获得硕士学位并在旧金山大学获得工商管理硕士。他在2022年获得半导体行业协会的最高荣誉罗伯特·诺伊斯奖，并被《福布斯》评为50强风险投资家之一，有“芯片创投教父”之称。&lt;/p&gt;&lt;div class="wsw__embed wsw__embed--small wsw__embed--pull-right"&gt;
&lt;figure class="media-image js-media-expand"&gt;

&lt;figcaption&gt;
&lt;span class="caption"&gt;共和党联邦参议员汤姆·科顿2021年11月18日在国会山召开记者会呼吁拜登政府对2022年北京冬奥会采取全面抵制。（美国之音李逸华拍摄）&lt;/span&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;科顿在信中提出的另一个问题是，根据《芯片与科学法》，英特尔从美国政府那里获得了近80亿美元的款项，是政府提供给单个公司的最大一笔资金。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“英特尔必须是美国纳税人的钱的负责任的管理者，并遵守适用的安全法规，”科顿参议员在信中说。“陈先生的这些联系对英特尔履行这些义务的能力提出了问题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英特尔的一位发言人在给美国之音的一份声明中表示：“英特尔和陈先生坚定地致力于维护美国的国家安全，以及我们在美国国防生态系统中所扮演角色的完好性。我们赞赏科顿参议员对这些共同优先事项的关注。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科顿参议员在信中要求公司董事会在8月15日之前就他提出的一些问题做出答复，包括董事会在聘用陈立武之前是否知悉楷登电子收到法院传票的事情，以及如果知道这件事，英特尔采取了哪些措施来解决对楷登电子的这些活动的担忧。另外，董事会是否要求陈立武剥离他在那些与中共或中国军方有关联的半导体公司以及其他与他作为英特尔首席执行官有利益冲突的中国实体的投资。还有就是，陈立武是否向美国政府披露了他在中国公司中的其他投资、专业角色或其他联系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;英特尔表示，他们期待就这些问题与科顿参议员进行沟通。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Wed, 06 Aug 2025 19:48:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/1a13b94a-ace4-44c0-1f5d-08ddb86e284a_cx0_cy1_cw0_w800_h450.jpeg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/us-senate-cotton-intel-china-pla-cadence-design-systems-20250806/8054319.html</guid></item><item><title>台积电工程师涉嫌盗取2奈米制程技术机密遭拘押</title><link>https://www.voachinese.com/a/taiwan-tsmc-trade-secrets-20250805/8053848.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;三名台积电(TSMC)现任和前任员工因涉嫌非法获取2奈米制程技术而被台湾检方羁押。台湾高等检察署星期二(8月5日)表示，他们将调查被告人获取这些营业秘密的动机与目的并依法从严追诉，以维护台湾高端产业的国际竞争力。这是高检署侦办的首宗非法取得国家核心关键技术营业秘密案件。&lt;br&gt;&lt;br&gt;台湾高检署智慧财产检察分署在星期二发布的&lt;a class="wsw__a" href="https://www.thip.moj.gov.tw/media/407742/%E6%96%B0%E8%81%9E%E7%A8%BF.pdf?mediaDL=true" target="_blank"&gt;新闻稿&lt;/a&gt;中说，这个案件是台积电主动查觉在职员工档案接触异常，经内部调查后，发现公司的国家核心关键技术营业秘密疑似遭前员工及在职员工非法取得，然后提出告诉。他们在调查相关证人及搜集必要证据后，在7月25至28日期间陆续传唤、拘提涉案人员并搜索了涉案等人的居所，然后羁押了犯罪嫌疑重大的陈姓男子等三人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;陈姓男子是台积电的前员工，一名吴姓男子是现任员工，目前已被解职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台积电公关处星期二在给美国之音的电邮中表示，近期台积公司在常规的监控情况下侦测到违规行为，经内部调查发现涉及营业秘密泄漏情况。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“由于台积公司建立全面及完备的监控机制，得以及早发现，台积公司已对涉事违规人员进行严厉惩处，并已采取相关法律行动，”这份电邮说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;它还表示，由于此案已进入司法程序，公司不便就细节多做说明。台积电没有回复这起泄密案是否与中国有关。&lt;br&gt;&lt;br&gt;公关处强调，公司对于任何违反公司保护营业秘密及损害公司利益的行为秉持零容忍的态度，绝对从严处理，追究到底。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我们致力于保护公司核心竞争力及全体员工的共同利益，将持续强化内部管理及监控机制，并在必要时与相关执法机构合作，确保公司竞争优势及营运稳定，”声明说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾国家科学及技术委员会星期二表示，若窃取国家核心关键技术营业秘密，加重刑责最高达12年有期徒刑以及新台币1亿元的罚金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该委员会在2023年已将14奈米以下制程的IC制造技术纳入国家核心关键技术清单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总部设在台湾新竹的台积电是全球领先的芯片制造商，而2纳米芯片的生产是目前半导体行业最尖端的制造工艺之一。它在美国的亚利桑那州和华盛顿州、中国的上海、南京以及日本等地都设有晶圆厂。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Tue, 05 Aug 2025 16:31:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-5b6d-08dbd005284d_w800_h450.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/taiwan-tsmc-trade-secrets-20250805/8053848.html</guid></item><item><title>澳大利亚宣布选择日本帮助建造新军舰</title><link>https://www.voachinese.com/a/australia-chooses-japan-to-build-new-warships-20250805/8053834.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚星期二(8月5日)宣布选中日本公司为其建造新军舰。这项价值最大达650亿美元的交易标志着日本自2014年取消防卫设备转让禁令以来获取的一项重大海外军售协议，也是澳大利亚自2023年宣布与美国和英国合作开发潜艇以来最重大的军事能力采购项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳大利亚副总理兼国防部长理查德·马尔斯(Richard Marles)正式宣布选择日本三菱重工(Mitsubishi Heavy Industries)的升级型“最上级”(Mogami-class)护卫舰作为澳大利亚未来通用护卫舰的优先考虑平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照计划，将建造11艘军舰，第一艘定于2030年投入使用，前三艘在日本建造，造价为100亿澳元，约合650亿美元，其余八艘计划在澳大利亚建造。这些军舰将取代澳大利亚皇家海军老旧的“澳新军团级”(Anzac-class)护卫舰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳大利亚国防部说，升级型“最上级”护卫舰航程可达1万海里，载有32单元垂直发射系统，并配备地对空导弹和反舰导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马尔斯说：“升级型‘最上级’护卫舰将作为一支规模更大、杀伤力更强的海军水面作战舰队的一部分，帮助确保我们的海上贸易路线和北方通道的安全。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳大利亚国防工业部长帕特·康洛伊(Pat Conroy)和国防部长马尔斯一道参加了星期一的记者会。他说：“今天，我们正在迈出又一个步骤，走向建成一支规模更大、杀伤力更强的海军，具有将使我们的盟友放心并威慑我们对手的隐形护卫舰。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;康洛伊在X平台发帖说，这对澳大利亚皇家海军和澳大利亚造船业来说，都是“历史性的一天”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本防卫大臣中谷元(Gen Nakatani)星期一在东京举行的记者会上称赞这项协议是提升日本与澳大利亚这一特别战略伙伴安保合作的重大步骤。他说，共同开发有助于日本提升自身的海上能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳大利亚和日本接下来将开始就具有约束力的商业合同展开谈判，预计最终合同将在明年初签订。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三菱重工的“最上级”护卫舰在竞标中击败了德国的蒂森克虏伯海洋系统(ThyssenKrupp Marine Systems)的MEKO A-200型护卫舰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2014年，日本政府通过了有关防卫装备转移的新原则，取消了长期以来的武器禁运原则，允许在特定条件下对外出口武器，这些条件包括有助于日本安保、有助于和平以及国际合作、与美国等国联合开发与生产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，日本内阁批准将日本与英国和意大利共同开发的未来下一代战机出售给其他国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在澳大利亚选中三菱重工的护卫舰之前，日本与澳大利亚的合作造舰项目曾有一次失败经历。2016年，澳大利亚选择了法国潜艇设计方案，日本三菱重工的潜艇方案落选。2023年，澳大利亚又放弃了法国潜艇方案，宣布将按照澳英美三边安全伙伴计划(AUKUS)，与美国和英国共同开发核动力潜艇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本防卫大臣中谷元说，东京吸取了那次的失败教训，加强了政府与业界的联合推进。他在星期一的记者会上说，这一次，“澳大利亚认识到的不仅是我们舰艇的技术实力，还有政府和业界的联合承诺。”&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Tue, 05 Aug 2025 15:43:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/a77018ba-e118-4434-11f3-08ddb86e0292_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/australia-chooses-japan-to-build-new-warships-20250805/8053834.html</guid></item><item><title>中国据报限制关键矿产出口到西方防务公司，五角大楼：正在立即采取行动</title><link>https://www.voachinese.com/a/us-china-rare-earth-elements-magnets-defense-dual-use-20250804/8053595.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;美国国防部星期一(8月4日)告诉美国之音，它正在立即采取行动，重建美国的关键矿产和稀土磁铁行业。&lt;br&gt;&lt;br&gt;据《华尔街日报》8月4日报道，中国正在限制关键的矿产流向西方国家的防务制造商，包括要求出口商提交相关文件，以证明其出口产品的民用用途。这些措施导致生产延误，并迫使企业在全球范围内寻找制造从子弹到喷气式战斗机等各种产品所需的矿产储备。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国国防部官员星期一就有关报道回复美国之音的问询时表示，五角大楼正在而且已经采取行动，包括与整个稀土元素供应链上的企业合作，确保关键矿产供应链的安全及韧性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“国防部处于全政府努力保障关键矿产供应链安全的最前沿。果断的行动将确保在短期内形成支持国内稀土生产与加工的市场。国防部正在对采矿、加工和精炼关键矿产进行长期投资，已投入近5.4亿美元，以支持国内以及盟友的稀土元素/关键矿产供应链，”国防部一位官员告诉美国之音。&lt;br&gt;&lt;br&gt;国防部在7月22日&lt;a class="wsw__a" href="https://www.defense.gov/News/Releases/Release/Article/4252264/department-of-defense-awards-62-million-to-sustain-critical-production-of-tungs/" target="_blank"&gt;宣布&lt;/a&gt;向专注于开发美国本土钨矿资源的矿业公司金矿资源公司(Golden Metal Resources)提供620万美元，对位于内华达州霍桑市东南部的派洛特山(Pilot Mountain)的钨矿进行预可行性研究。&lt;br&gt;&lt;br&gt;7月11日，美国能源部长克里斯·赖特(Chris Wright)、怀俄明州州长马克·戈登(Mark Gordon)以及该州的联邦议员们都参加了拉马科布鲁克矿碳矿稀土项目的奠基仪式。这是美国70年来首次启动新的稀土矿开采。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在此前一天，五角大楼收购了美国目前唯一一家重要的稀土矿产和精炼公司MP材料公司(MP Materials) 15%的股份，成为其最大股东，并与其达成了按中国稀土市场价的2倍来为该厂生产的稀土托底的稀土交易合同，以确保对军事和其他重要应用的稀土产品的供应。&lt;br&gt;&lt;br&gt;国防部的官员说，国防部期待继续与稀土供应链上的企业合作，“以确保国防部和国家拥有安全且富有韧性的供应链，从而保障子孙后代的国家和经济安全”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这位国防部官员在声明中说，重建美国工业基础的关键矿产和稀土磁铁部门并非一朝一夕之功，而且在许多情况下，美国的产能已不复存在或不足以满足美国的需求，例如在加工某些重稀土元素方面。另外，与中国不同，“美国及其盟友会投入必要的时间和采取预防措施，以安全负责的方式生产关键矿产及相关产品”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这位官员说，国防部正在立即采取行动，简化流程，并寻找加强关键矿产生产的机会。此外，国防部一直在寻找并资助替代来源，不仅针对稀土此帖，也针对所有支持国防部长优先事项和国家安全需求的关键材料。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在特朗普政府对中国的出口产品加征高额关税导致中美贸易紧张局势加剧后，北京加强了对稀土出口的管控。今年6月，作为两国达成的贸易协议的一部分，中国同意让稀土磁铁重新开始流入美国。中国海关总署数据的数据显示，今年6月，中国的稀土出口月增32%。但《华尔街日报》的报道说，中国仍对用于国防用途的关键矿产保持着严格管控。中国商务部今年6月表示，稀土相关物项具有军民两用属性，对其实施出口管制符合国际通行做法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国是全球最大的稀土生产国，控制着全球超过90%的稀土供应，而这些稀土元素被广泛用于各类军事技术中，包括战斗机用此帖、红外传感器、无人机电机和精确制导武器等关键部件。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为了对抗中国的主导地位，美国国防部早在2024年5月就已要求国防承包商到2027年1月时停止购买中国稀土磁铁。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Mon, 04 Aug 2025 21:50:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/05545441-0fd2-49c0-b904-08dda7ea35a9_cx0_cy1_cw0_w800_h450.jpeg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/us-china-rare-earth-elements-magnets-defense-dual-use-20250804/8053595.html</guid></item></channel></rss>