<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>美国之音</title><link>https://www.voachinese.com</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>特朗普说以色列与伊朗的停火仍然有效，他已要求以色列取消空袭</title><link>https://www.voachinese.com/a/us-iran-israel-trump-20250624/8041683.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普星期二(6月24日)表示，以色列和伊朗之间的停火仍然有效。此前他罕见地公开要求耶路撒冷取消为回应伊朗的导弹袭击而对德黑兰发起的空袭行动。特朗普星期一下午在他的社交媒体平台上宣布了以色列与伊朗达成停火协议的消息。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普总统在他的社交媒体平台“真相社交”(Truth Social)上表示：“以色列不会攻击伊朗。所有战机将掉头返航，同时向伊朗做出一个友好的‘战机挥手’。不会有人受伤，停火在生效！”&lt;/p&gt;&lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他随后在一个贴文中说：“中国现在可以继续从伊朗购买石油了。但愿他们也能从美国大量购买。我很荣幸让这种情况发生！”&lt;/p&gt;&lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普总统星期一下午在“真相社交”上宣布，以色列与伊朗同意实现全面停火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“根据正式的安排，伊朗将首先开始停火；在第12小时，以色列将开始停火；到第24小时，全世界将共同致敬这场为期12天的战争的正式结束。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡(Benjamin Netanyahu)办公室星期二在一份声明中表示，在以色列时间早上7点停火生效后数小时内，伊朗向以色列境内发射了三枚导弹。声明称，这些导弹已被拦截或落入空旷区域，未造成人员伤亡或财产损失。&lt;br&gt;&lt;br&gt;内塔尼亚胡办公室说，以色列的战机随后摧毁了靠近德黑兰的一个伊朗雷达站，但在他与特朗普通话后，这些战机不再继续发动进一步的攻击。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普星期二清晨在前往荷兰参加北约峰会、离开白宫前对记者表示，他对以色列和伊朗双方在停火前后仍各自采取军事行动感到不满。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当以色列战机准备回应伊朗当天的导弹袭击时，特朗普罕见地通过社交媒体发出公开呼吁，要求以色列取消这次攻击行动。&lt;/p&gt;&lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他写道：“以色列，不要投下那些炸弹！如果你们这么做，那就是严重违反(停火)。让你们的飞行员马上回家！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;内塔尼亚胡办公室说，在与特朗普的电话通话中，美国总统“表达了他对实现了这场战争中的所有目标的以色列的高度赞赏，以及他对停火的稳定性的信心”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以色列6月13日对伊朗发起了先发制人的军事行动，目标是伊朗的核设施、军事人员，以及在它看来因伊朗研发核武器部件并誓言摧毁这个犹太国家而构成的生存威胁。作为回应，伊朗向以色列发射了数百枚弹道导弹和无人机，其中一些突破了以色列的防空系统并袭击了人口中心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国也在上星期日加入了以色列的进攻行动，对伊朗的三个核设施进行了空袭。特朗普说，这些空袭“彻底摧毁了”这些核设施。他说，伊朗正在使用这些设施来发展核武器，这对美国及其盟友构成不可接受的威胁。&lt;br&gt;&lt;br&gt;伊朗星期一对美国在卡塔尔的一个军事基地发起导弹袭击，以对美国轰炸它的核设施进行报复。美国和卡塔尔的防空部队拦截了导弹，基地没有受到损坏。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Tue, 24 Jun 2025 15:29:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/3b6e5bf7-705b-4444-c5cb-08dda7ea185f_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/us-iran-israel-trump-20250624/8041683.html</guid></item><item><title>五角大楼证实卡塔尔美军基地受袭；美高官事先警告伊朗不要攻击美方人员和基地</title><link>https://www.voachinese.com/a/us-base-was-attacked-after-top-us-officials-had-warned-iran-not-to-attack-us-personnel-and-bases-20250623/8041437.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;美国国防部证实，当地时间星期一(6月23日)夜幕降临时分，伊朗袭击了位于卡塔尔的美国空军基地。五角大楼一位官员&lt;a class="wsw__a" href="https://www.voachinese.com/a/8041429.html" target="_blank"&gt;对美国之音(VOA)表示&lt;/a&gt;，他们正在密切关注事态的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在伊朗发动这次袭击行动之前，特朗普政府高层官员已警告伊朗不要攻击美国的人员和基地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿马尔科·卢比奥(Marco Rubio)表示，美国不寻求与伊朗开战，但他警告说，如果伊朗攻击美国，美国将会让伊朗付出代价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卢比奥国务卿星期日(6月22日)在接受美国哥伦比亚广播公司(CBS)《与媒体见面》(Meet the Press)节目采访时被问到，如果伊朗袭击美国驻在中东的军人，美国将会采取什么行动？&lt;br&gt;&lt;br&gt;他回答说：“我们当然会保卫我们的人。我们会保卫我们的人。如果他们袭击我们的基地--那些是我们的基地--我们会保护我们的人员，而且我们已做好了这样做的准备。但我们要做的不只是防卫。我们将让伊朗付出代价，--如果他们袭击美方人员，不管他们是直接还是试图藏在后面让一些代理人来这样做，那包括胡塞武装。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;卢比奥当天在接受福克斯新闻(Fox News)采访时警告伊朗不要袭击美国。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他说：“我们不寻求在伊朗开战，但如果他们攻击我们，那么我想我们拥有他们还没有看到过的能力。那将是他们犯下的一个严重错误，坦率地说，那并不是我们希望看到的，也不是我们的意愿。我们现在想要的是确保伊朗永远没有核武器。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国副总统JD·万斯(JD Vance)星期日对美国媒体表示，美国军方对伊朗核设施进行的打击是“非常有针对性”的行动，而摧毁伊朗核项目“比任何事情都更能确保该地区的和平解决方案”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;万斯副总统星期日在美国广播公司(ABC)《本周》(This Week)节目上对主持人乔纳森·卡尔(Jonathan Karl)说，美国对伊朗的核设施进行的是有针对性的有限打击，目的是摧毁德黑兰的核项目。他说，这更能推动该地区实现和平。&lt;br&gt;&lt;br&gt;万斯副总统说：“我认为总统已经非常明确表示，我们对中东地区旷日持久的冲突不感兴趣。但有一个你如何实现和平的问题。我们认为，实现和平的方式是通过实力。我们对摧毁伊朗核项目采取了一个非常狭窄且有限的方式。那正是总统所做的。我认为，这比任何事情都更能确保该地区的和平解决方案。你不能软弱，你不能坐视，让伊朗获得核武器，然后指望那会带来和平。那只会在整个中东地区引发绝对是灾难性的军事冲突。我们不想要那种局面，我们的海湾阿拉伯国家的盟友也不想要那样，以色列也不想要那样。坦率地说，这是为数不多的能够把阿拉伯人与以色列人团结起来的问题之一--他们都不想要伊朗获得核武器，因为他们知道，那将与和平背道而驰。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;万斯接着说：“我想对那些担心旷日持久的军事冲突的人说：第一，总统本人比任何人都更担心旷日持久的冲突。那不是我们介入的情形。我们正在介入的是一个非常有针对性的努力，以消除伊朗的核项目。这将继续是美国外交政策的目标，而正是这个目标将在未来数周和数月内驱动我们的行动。”&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Mon, 23 Jun 2025 19:45:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/acc36008-0fa8-45ba-c5c5-08dda7ea185f_cx0_cy20_cw0_w800_h450.jpeg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/us-base-was-attacked-after-top-us-officials-had-warned-iran-not-to-attack-us-personnel-and-bases-20250623/8041437.html</guid></item><item><title>美国国防部证实伊朗袭击美国驻卡塔尔空军基地</title><link>https://www.voachinese.com/a/8041429.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;美国国防部证实，星期一(6月23日)当地时间夜幕降临时分，伊朗袭击了位于卡塔尔的美国空军基地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国防部一位官员在发给美国之音的声明中表示，伊朗向位于卡塔尔首都多哈郊区的乌代德基地发射了短程和中程弹道导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位美国官员表示：“目前尚无美军人员伤亡的报告。我们正在密切关注事态发展，如果获得更多的消息，将会提供。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国驻卡塔尔大使馆星期一警告美国公民就地避难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡塔尔国防部在一份声明中表示，卡塔尔防空部队成功拦截了来袭导弹。卡塔尔外交部在另一份声明中谴责此次袭击，并表示多哈“保留以与此次公然侵略的性质和规模相当的方式直接回应的权利”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗国家媒体援引伊朗最高国家安全委员会的话说，乌代德袭击是对美国星期天轰炸伊朗三处核设施的报复。美国总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)表示，这些轰炸“摧毁”了德黑兰用于研发核武器的设施，这些设施可能威胁到美国及其盟友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴林也为伊朗可能袭击位于该国境内的美国第五舰队海军基地做好了准备。巴林内政部在X平台上发布消息，提醒民众星期一晚些时候已拉响空袭警报，并敦促他们寻求庇护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月22日，美国国务院发布了全球安全警报，建议海外美国公民提高警惕。国务院的声明说：以色列和伊朗之间的冲突导致中东地区旅行中断，领空周期性关闭。可能存在针对美国公民及其海外利益的示威活动。美国国务院建议全球美国公民提高警惕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡塔尔星期一(6月23日)宣布，为了保障其公民、居民和游客的安全，暂时关闭该国境内的所有空中交通。这是卡塔尔针对该地区近期事态发展而采取的一系列预防措施的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Mon, 23 Jun 2025 18:30:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/11b5dd0f-cd58-4829-82a9-08dda7ea1a3e_cx2_cy10_cw97_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/8041429.html</guid></item><item><title>特朗普总统：美国对伊朗所有核设施造成“巨大破坏”</title><link>https://www.voachinese.com/a/president-trump-said-monumental-damage-was-done-to-all-nuclear-sites-in-iran-20250623/8041415.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)星期日(6月22日)在他的社交媒体平台真相社交(Truth Social)发贴说，美国对伊朗的核设施造成了“巨大破坏”。他在另一个贴文中还谈到了他对有关伊朗政权更迭的看法。&lt;br&gt; &lt;br&gt;特朗普总统在贴文中说：“伊朗所有的核设施受到巨大破坏，就像卫星图像所显示的那样。‘消灭’是准确的说法！那个显示出来的白色结构深深嵌入岩石之中，连它的屋顶也远低于地面，完全防火。最大的破坏发生在远低于地面的地方。正中靶心！！！”&lt;/p&gt;&lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对有关伊朗“政权更迭”的问题，特朗普总统在真相社交平台说：“使用‘政权更迭’这个词在政治上不正确，但如果伊朗现政权无法让伊朗再次伟大，那为什么不能有政权更迭呢？？？MIGA！！！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;MIGA是“让伊朗再次伟大”的英语缩写。&lt;/p&gt;&lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫新闻秘书卡罗琳·莱维特(Karoline Leavitt)星期一(6月23日)在美国广播公司(ABC)的《早安美国》(Good Morning America)节目中还表示，特朗普政府有高度的信心认为，美国打击的地方就是伊朗储存浓缩铀之处。&lt;br&gt;&lt;br&gt;她说：“是的，我们有信心，伊朗的核设施已被完全彻底消灭，就像总统星期六晚间在全国讲话中所说的那样。而且我们有高度的信心认为，那些受到打击的地方是伊朗浓缩铀的储存地。如果我们对此没有信心，总统就不会发动这些打击。因此，这次行动是一个巨大的成功。本届政府官员以及以色列都对此表示认同。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;在美国军方对伊朗核设施发动打击后，美国国务卿马尔科·卢比奥(Marco Rubio)在接受福克斯新闻(Fox News)采访时表示：“我们不寻求在伊朗开战，但如果他们攻击我们，那么我想我们拥有他们还没有看到过的能力。那将是他们犯下的一个严重错误，坦率地说，那并不是我们希望看到的，也不是我们的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Mon, 23 Jun 2025 15:02:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/3411859d-fb26-4a40-c5c2-08dda7ea185f_w800_h450.jpeg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/president-trump-said-monumental-damage-was-done-to-all-nuclear-sites-in-iran-20250623/8041415.html</guid></item><item><title>特朗普总统就美军打击伊朗核设施发表电视讲话(全文翻译)</title><link>https://www.voachinese.com/a/full-texty-translation-of-president-trumps-speech-on-us-strikes-on-iran-nuclear-sites-20250622/8041176.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;美国星期六(6月21日)轰炸了伊朗的三处核设施。当天晚上，唐纳德·特朗普(Donald Trump)总统在对全国民众发表的电视讲话中说，这次打击是“一次辉煌的军事成功”。他宣布伊朗关键的核浓缩设施“已被完全彻底消灭”。他还警告说，德黑兰如果不迅速实现和平，将面临更多的打击行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;下面是特朗普总统的讲话全文翻译：&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;刚才，美军对伊朗政权的三处关键核设施--福尔多、纳坦兹和伊斯法罕--实施了大规模的精确打击。多年来，随着他们打造这个具有可怕破坏力的项目，人人都听说过这些名字。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们的目标是摧毁伊朗的核浓缩能力，并制止这个世界头号恐怖主义支持国构成的核威胁。&lt;br&gt;&lt;br&gt;今晚，我可以向全世界报告，这些打击是一次辉煌的军事成功。伊朗关键的核浓缩设施已被完全彻底消灭。伊朗，这个中东的霸凌者，现在必须实现和平。如果他们不这样做，未来的攻击将会更加猛烈，也更加容易。&lt;br&gt;&lt;br&gt;40年来，伊朗一直在说：去死吧美国，去死吧以色列。他们一直在杀害我们的人民，用路边炸弹炸断他们的胳膊、炸断他们的腿。这是他们的专长。我们损失了1000多人，在整个中东地区和全世界，有数十万人丧生，这是他们仇恨的直接结果。特别是很多人被他们的将军卡西姆·苏莱曼尼(Qassim Soleimani)杀害。我很久以前就决定，我绝不能让这种事情发生。这不会再继续下去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我要感谢并祝贺比比·内塔尼亚胡(Bibi Netanyahu)总理。我们作为一个团队合作共事，也许没有任何团队这样合作过，而且我们在消除以色列面临的这一可怕威胁方面取得了长足进步。我要感谢以色列军队的出色工作。最重要的是，我要向今夜驾驶这些壮观的设备的伟大的美国爱国者，以及所有参与这场世界好几十年未曾见过的行动的美国军人表示祝贺。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但愿我们将不再需要他们的这种服务。我希望如此。我也要祝贺参谋长联席会议主席丹·‘拉金’·凯恩(Dan ‘Razin’ Caine)上将，--出色的将军，还有所有参与这次攻击的杰出军事人才。&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然说了这么多，这种情况不能继续下去。对伊朗来说，要么将是和平，要么将是悲剧，比我们过去八天所目睹的要大得多。记住，还剩下很多目标。今夜无疑是所有这些中最困难的，也许是最致命的。但是，如果和平没有很快到来，我们将精确、迅速和娴熟地攻击其它那些目标。它们中的大多数可以几分钟就被摧毁。世界上没有任何军队能够做到我们今夜所做的，无人能及。还从来没有一支军队能够做到刚刚发生的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;明天，凯恩将军、国防部长皮特·海格塞斯(Pete Hegseth)将于早晨8点在五角大楼举行记者会。我要感谢所有人。而且特别要感谢上帝，我只是想说，上帝，我们热爱你，而且我们热爱我们伟大的军队。请保护他们。愿上帝保佑中东。愿上帝保佑以色列，愿上帝保佑美国。非常感谢。谢谢。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Sun, 22 Jun 2025 05:47:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/a703139f-6f60-47e2-c5c3-08dda7ea185f_w800_h450.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/full-texty-translation-of-president-trumps-speech-on-us-strikes-on-iran-nuclear-sites-20250622/8041176.html</guid></item></channel></rss>