<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>美国之音</title><link>https://www.voachinese.com</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>美参议员格雷厄姆敦促特朗普总统：若外交失败，就采取军事行动助以摧毁伊核设施</title><link>https://www.voachinese.com/a/us-sen-graham-urges-trump-to-help-israel-against-iran-if-diplomatic-talks-fail-20250616/8039603.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;美国参议员林赛·格雷厄姆(Lindsey Graham)敦促唐纳德·特朗普(Donald Trump)总统说，如果外交努力失败，就采取“军事行动”，帮助以色列“完成工作”，摧毁伊朗核设施。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“如果那意味着给炸弹，就给炸弹，”他星期日(6月15日)对哥伦比亚广播公司(CBS)《面对全国》(Face the Nation)节目说。“如果那意味着跟以色列一起飞，就跟以色列一起飞。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;理查德·布卢门萨尔(Richard Blumenthal)也在CBS节目中露面，他表示支持外交努力，但是强调美国“应向以色列提供防御伊朗报复的手段”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;汤姆·科顿(Tom Cotton)参议员在同一节目上说：“德黑兰正在迅速生产弹道导弹，既有针对以色列的中程导弹，也有针对驻该地区美军的短程导弹。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;科顿补充说，特朗普“希望伊朗返回谈判桌”，在此之前，在伊朗和以色列之间展开袭击之际，原定在阿曼进行的第六轮美伊会谈于星期日被取消。&lt;br&gt;&lt;br&gt;兰德·保罗(Rand Paul)参议员对全国广播公司(NBC)《与媒体见面》(Meet the Press)节目说，他觉得“走出这个局面并谈判解决会很困难”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;保罗说：“我看到更多的战争，更多的屠戮。美国没有义务卷入这场战争。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;约翰·图恩(John Thune) 参议员星期日在福克斯新闻(Fox News)节目上称伊朗核能力是一股破坏全世界稳定的力量。他说，假如伊朗把美国在中东的基地与设施做为攻击目标，“伊朗应当准备承受美国的全部力量”。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Mon, 16 Jun 2025 14:27:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/7f1d1629-44a2-4a23-8264-08dda7ea1a3e_w800_h450.jpeg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/us-sen-graham-urges-trump-to-help-israel-against-iran-if-diplomatic-talks-fail-20250616/8039603.html</guid></item><item><title>在以色列对伊朗的核和导弹基地发起先发制人的打击后，伊朗对以色列发动导弹袭击</title><link>https://www.voachinese.com/a/us-iran-israel-20250613/8038991.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;伊朗对以色列中部发动了多次导弹袭击，这是它对以色列星期五凌晨发起的前所未有的袭击首次作出的重大报复。以色列的袭击破坏了伊朗的核和导弹基地，并造成该国多名高级军事指挥官和核科学家死亡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一名以色列军方发言人表示，伊朗在星期五夜幕降临后发射了约100枚导弹，其中大多数被拦截。但仍有数枚导弹突破了以色列的防空系统，击中了中部的居民楼。有关当局说，至少有20人受伤，其中几人伤势严重。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在伊朗即将发动袭击之前，以色列当局已命令所有公民寻求庇护。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以色列媒体援引国防部长以色列·卡茨(Israel Katz)的话说，伊朗攻击以色列的人口中心，已经“越过红线”。他说：“我们将继续保护以色列公民，并确保让这位阿亚图拉领导的政权为其罪行付出沉重代价。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;稍早前，伊朗最高领袖阿亚图拉·阿里·哈梅内伊(Ayatollah Ali Khamenei)在电视上播出的声明中表示，伊朗军队将对以色列的先发制人打击进行报复，并用贬义词来形容犹太国，承诺 “让这个无赖的犹太复国主义政权痛苦不堪”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普政府目前尚未就伊朗对以色列的袭击发表评论，也未说明美军是否协助了以色列这个盟友拦截伊朗导弹——就像去年德黑兰对以色列发动两轮导弹和无人机袭击时美国所做的那样。唐纳德·特朗普总统星期五召开了国家安全委员会会议，讨论以色列的军事行动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在伊朗发动导弹袭击之前，特朗普在接受美国媒体的一系列采访时赞扬了以色列的先发制人打击。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总统告诉美国广播公司(ABC)新闻，他认为以色列的这次袭击“出色”。在接受美国有线电视新闻网(CNN)的采访时，他表示：“我们当然支持以色列……而且我们的支持程度无人能及。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;在被《华尔街日报》问到以色列是否提前通知了这次行动，特朗普回答说：“这不算是事先通报。只是我们知道发生了什么。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;在与美国全国广播公司新闻频道(NBC News)的访谈中，特朗普说伊朗政府正在与他联系，显然是为了缓和局势。特朗普说：“他们给我打电话，让我讲话。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;当被问及是谁在跟他打电话时，NBC援引特朗普的话说：“还是我们上次打交道的那些人……不过他们中很多人现在已经死了。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国媒体援引匿名美方官员的话说，美国海军已下令驱逐舰“托马斯·哈德纳号”(USS Thomas Hudner)从地中海西部驶向以色列，同时还有第二艘驱逐舰也将靠近以色列。这些举措旨在增强美国应对伊朗可能发射报复性导弹、保护以色列的防御能力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以色列在星期五破晓前发动了袭击，称其对德黑兰首都及伊朗其他地区的多轮打击目标包括高级军事指挥官、核科学家以及核与导弹设施。据称袭击行动动用了以色列战机以及潜伏在伊朗境内的特工操控的攻击型无人机。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以色列军方表示，最初的袭击破坏了伊朗位于纳坦兹的一个主要铀浓缩设施，随后又袭击了伊斯法罕的一个关键核设施。&lt;br&gt;&lt;br&gt;联合国核机构国际原子能机构证实，以色列袭击了纳坦兹的设施，并表示事后没有放射性物质升高的迹象。国际原子能机构在X平台的一篇帖子中表示，它正在与伊朗当局核实报道中以色列对伊斯法罕设施和福尔多地下铀浓缩设施进一步袭击所造成的任何影响。&lt;/p&gt;&lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡在一系列的视频声明中表示，他采取先发制人的行动是为了应对伊朗近几个月在核武器研发方面的快速进展。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以色列将拥有核武器的伊朗视为生存威胁，因为伊斯兰共和国一再呼吁摧毁犹太国。&lt;br&gt;&lt;br&gt;内塔尼亚胡还表示，这项名为“崛起的雄狮”的军事行动将“持续进行，无论需要多少天，直到这一威胁被清除为止”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他还说，以色列的斗争对象不是伊朗人民，而是“压迫你们并使你们陷入贫困的凶残的伊斯兰政权”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;内塔尼亚胡表示：“自居鲁士大帝时代以来，伊朗和以色列就是朋友。现在是伊朗人民团结在国旗和历史遗产周围，捍卫你们的自由，摆脱这个邪恶压迫的政权的时候了。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;以色列军方表示，他们在很大程度上挫败了伊朗此前发射的约100架无人机的报复性袭击，除少数无人机外，它们在抵达以色列领土前均被击落。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以色列军方还表示，正在向“所有作战区域”部署预备役人员，为进一步对伊朗采取攻防行动做准备。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在X平台上发布的一系列帖子中，哈梅内伊宣布了接替被暗杀的伊朗武装部队和他最强大的军事力量——伊斯兰革命卫队首领的人员。他任命穆罕默德·帕克普尔(Mohammad Pakpour)接替侯赛因·萨拉米(Hossein Salami)担任革命卫队总司令，并任命赛义德·阿卜杜勒拉希姆·穆萨维(Sayyid Abdolrahim Mousavi)接替穆罕默德·侯赛因·巴盖里(Mohammad Hossein Bagheri)担任伊朗武装部队总参谋长。&lt;br&gt;&lt;br&gt;伊朗国家媒体称，以色列对居民区的袭击造成数十人伤亡，军事指挥官和核科学家在家中成为袭击目标。没有有关伤亡人数的官方数据。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在以色列发起进攻的最初几个小时，特朗普总统在他的社交平台真相社交(Truth Social)上发文向伊朗发出呼吁：“还有时间结束这场屠宰，以及接下来那些已经计划好的、更加凶狠的袭击。伊朗必须在一无所有之前达成协议，拯救曾经的伊朗帝国。不要再有死亡了，不要再有破坏了，在为时已晚之前，就这么做吧。愿神保佑你们所有人！”&lt;/p&gt;&lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;自4月以来，美国谈判代表已在阿曼的斡旋下与伊朗进行了五轮核谈判，试图通过外交手段终止伊朗的铀浓缩计划。根据联合国原子能机构(IAEA)的说法，伊朗已积累了足够的高浓缩铀，其浓度接近武器级，若进一步浓缩，将足以制造多枚核弹。&lt;br&gt;&lt;br&gt;德黑兰一直否认寻求核武器，但承认其正在发展在今后可能拥有核武器的能力。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Fri, 13 Jun 2025 21:55:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/ff780355-1151-431e-c575-08dda7ea185f_w800_h450.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/us-iran-israel-20250613/8038991.html</guid></item><item><title>美国移民局用特殊高风险包机将122名非法移民遣返回中国</title><link>https://www.voachinese.com/a/ice-dallas-leads-dhs-effort-removing-122-illegal-aliens-aboard-special-high-risk-charter-flight-20250613/8038952.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;美国移民和海关执法局(ICE)本月使用一架官员们所说的“特殊高风险包机“，将122名非法移民遣返回中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ICE在6月9日发表的声明中说，该机构的达拉斯分局牵头美国国土安全部的一项工作，在6月3日将122名非法移民遣返回中华人民共和国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ICE表示，这次用包机遣返的人员包括96名男性和26名女性，年龄范围在19岁到68岁之间，他们都已收到来自全美各地ICE拘留中心的最终递解令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明提到，这次被遣返的人员“包括多名曾被定罪的非法移民，罪名包括谋杀/杀人、对未成年人实施猥亵行为、人口走私、强奸以及毒品贩运等”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a class="wsw__a" href="https://www.ice.gov/news/releases/ice-dallas-leads-dhs-effort-removing-122-illegal-aliens-aboard-special-high-risk" target="_blank"&gt;声明&lt;/a&gt;提到的引人注目的遣返案例包括：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;• 一名47岁的男性，被判犯有谋杀罪。&lt;br&gt;• 一名49岁的男性，被判犯有毒品贩运罪。&lt;br&gt;• 一名27岁的男性，被判犯有强奸罪。&lt;br&gt;• 一名50岁的女性，被判犯有贿赂罪。&lt;br&gt;• 一名55岁的男性，被判犯有人口走私罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“通过我们的机构间合作以及ICE各地办公室的协调，我们已成功对这些人进行了遣返，其中许多人被判犯有令人发指的罪行。” ICE达拉斯分局负责执法和驱逐行动的代理局长乔什·约翰逊(Josh Johnson)在声明中说：“此次行动不仅提升了美国各地社区的公共安全，还加强了国家安全。我们在ICE的同仁每天都在努力识别、逮捕并遣返那些试图规避我国移民法的非法移民。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国多年来曾是拒绝或推迟接受被驱逐者的国家之一，为美国以最终递解令的方式遣返人员的努力增加了复杂性。去年6月底，中国恢复接受美国的大型遣返航班，这是2018年来的首次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年1月27日，中国外交部发言人毛宁在北京举行的例行记者会上回答相关问题时说：“作为原则，中国政府坚决反对任何形式的非法移民活动，同包括美国在内的有关国家移民执法部门开展务实合作，取得了积极成效。至于遣返，中方的原则是‘先核查、后遣返’，对于经过核查确认是来自中国内地的中国公民，我们将予以接收。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年4月，美国驻中国大使馆网站用中英文发表题为《&lt;a class="wsw__a" href="https://china.usembassy-china.org.cn/zh/dont-risk-your-future-the-united-states-cracks-down-on-illegal-immigration/" target="_blank"&gt;不要拿自己的未来冒险：美国严厉打击非法移民》&lt;/a&gt;的声明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这篇声明说：“美国正在与包括中国在内的其他许多国家密切合作，执行我们的移民法，打击危险的蛇头和人口偷运网络。自特朗普总统开启第二任期以来，几乎每天都有来自世界各地，包括来自中国的非法移民被遣返回国。违反法律、拿自己的生命来冒险不值得。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“通过加强边境安全，我们不仅是在保护美国公民，也是在预防非法移民活动造成的苦难，”声明还说。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Fri, 13 Jun 2025 16:28:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/1673a702-c654-4941-825c-08dda7ea1a3e_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/ice-dallas-leads-dhs-effort-removing-122-illegal-aliens-aboard-special-high-risk-charter-flight-20250613/8038952.html</guid></item><item><title>美众院中共问题特设委员会两党成员推出法案，旨在保护美国人工智能不受外国威胁</title><link>https://www.voachinese.com/a/moolenaar-bipartisan-group-introduce-advanced-ai-security-readiness-act-20250613/8038927.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;美国众议院美国与中国共产党战略竞争特设委员会两党成员推出一项法案，旨在保护美国人工智能不受外国威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;包括众议院中国问题特设委员会主席、密歇根州共和党联邦众议员约翰·穆勒纳尔(John Moolenaar)、该特设委员会资深成员、伊利诺伊州民主党联邦众议员拉贾·克斯希纳莫蒂(Raja Krishnamoorthi)和伊利诺伊州共和党联邦众议员达林·拉胡德(Darin LaHood)在内的一组两党议员星期四(6月12日)联袂提出了《先进人工智能安全准备法案》(Advanced AI Security Readiness Act)。众议院情报特设委员会国家安全局与网络小组委员会资深成员、新泽西州民主党联邦众议员乔什·戈特海默(Josh Gottheimer)陪同他们推出这项&lt;a class="wsw__a" href="https://lahood.house.gov/_cache/files/5/4/54cf27c6-3f43-4043-b325-5b9ddad3e780/06C49F59F795E516365268BCE00879901E15C2828C3A771C61FE31B53FFB679F.nsa-ai-xml.pdf" target="_blank"&gt;法案&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;div class="wsw__embed"&gt;
&lt;figure class="media-image js-media-expand"&gt;

&lt;figcaption&gt;
&lt;span class="caption"&gt;资料照片：美国国会众议院中共问题特设委员会的共和与民主两党议员6月4日在国会大厦外举行新闻发布会，纪念1989年“六四”天安门事件36周年。（美国之音记者利平拍摄）&lt;/span&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;众议院中国问题特设委员会的声明表示，《先进人工智能安全准备法案》将对国家安全产生范围广泛的影响，包括：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;• 授权国家安全局(NSA)侦测并消除针对先进人工智能技术的威胁。&lt;br&gt;• 通过网络安全标准、风险评估和安全开发实践保护人工智能系统。&lt;br&gt;• 通过预防和减缓间谍活动和知识产权盗窃，巩固美国在人工智能领域的领导地位。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特设委员会主席穆勒纳尔在声明中说：“简而言之：美国必须赢得人工智能竞赛。人工智能是一项对美国经济和国家安全至关重要的战略资产，--这不仅仅只是又一个技术潮流，它有着巨大力量，我们也应当这样对待它。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;特设委员会首席民主党成员克里希纳莫蒂在声明中说：“人工智能已是我们这一代的意义最为重大的技术之一，发展和保护人工智能的竞赛将塑造未来几十年全球力量的平衡。随着中国共产党等对手试图对我们的人工智能基础设施漏洞加以利用，我们必须确保美国维持领先几步的优势。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉胡德众议员在声明中说：“中国共产党正咄咄逼人地瞄准美国先进的人工智能技术，以破坏我们的国家安全。随着人工智能成为社会不可分割的一部分，国会必须确保美国加强技术防御并保持毋庸置疑的领导地位。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;议员推出议案只是立法程序的一步。一部法案需经众议院和参议院全院分别通过文本一致的版本并由总统签署，才能成为法律。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Fri, 13 Jun 2025 13:54:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/f3da98a5-ca16-453c-c555-08dda7ea185f_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/moolenaar-bipartisan-group-introduce-advanced-ai-security-readiness-act-20250613/8038927.html</guid></item><item><title>华盛顿将举办美国34年来最大阅兵式，庆祝陆军建军250周年</title><link>https://www.voachinese.com/a/washington-to-host-biggest-us-military-parade-in-34-years-honoring-army-s-birthday-20250612/8038655.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;华盛顿正在为星期六(6月14日)举办美国34年来最大的阅兵式做准备，庆祝美国陆军建军250周年。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美军中校盖瑞特·西尔(Garrett Searle)在华盛顿电视网ABC7在6月7日发表的报道中对该频道表示，6月14日的“大阅兵”将途经宪法大道(Constitution Avenue)的八个街区，参加阅兵的有7000名陆军官兵、150辆军车和50架飞机。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在现代美国，非战争时期展示美国军事实力的事例并不多见。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1991年6月8日，在距今最近的一次阅兵活动中，来自多军种的8000名军人列队走在华盛顿街头，庆祝美国在海湾战争中打败伊拉克。那次作战也被称为“沙漠风暴/沙漠盾牌行动”(Operation Desert Storm/Desert Shield)。那次阅兵有坦克和“爱国者”(Patriot)导弹系统亮相，吸引了几十万旁观者，使其成为第二次世界大战以来美国最大规模的阅兵活动。&lt;/p&gt;&lt;div class="wsw__embed"&gt;
&lt;figure class="media-image js-media-expand"&gt;

&lt;figcaption&gt;
&lt;span class="caption"&gt;资料照片：时任美国总统乔治·H·W·布什在华盛顿问候“沙漠风暴凯旋游行”的领队H·诺曼·施瓦茨科夫将军。(1991年6月8日)&lt;/span&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;6月14日的阅兵式在军事装备数量上也许堪比1991年的那次活动。然而，与34年前不同的是，即将举行的游行庆祝的是某一个军种—也就是陆军的建军纪念日，而不是有全体武装部队参与的某一次军事胜利。&lt;br&gt;&lt;br&gt;投入美国独立战争的革命者1775年6月14日建立了美国陆军的前身--大陆军(Continental Army)。这一天如今作为“旗帜日”(Flag Day)来庆祝，纪念美国在1777年6月14日确定了国旗。唐纳德·特朗普(Donald Trump)总统也将在同一天迎来79岁生日。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上星期，特朗普在他的真相社交(Truth Social)平台上贴出的视频中说，行政当局组织这次陆军阅兵式是“向我们的陆军官兵令人赞叹的实力和战无不胜的精神致敬”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“隆隆的坦克和令人叹为观止的军机飞越将呼啸着穿过我们的首都，近7000陆军官兵将身着独立革命以来历次重大战争中的历史军服列队行进。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;他邀请美国人参加他所说的“毕生难逢的庆祝”，庆典将对公众免费。特朗普总统还计划就这次活动发表讲话，音乐会和烟花表演将为庆典画上句号。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普6月10日在北卡罗来纳州布拉格堡对美军发表讲话时说，这次阅兵给美国一次机会“稍微炫耀那么一点”，其他国家也这么做。他提到了法国的例子。法国每年都在7月14日国庆日、也就是“巴士底日”(Bastille Day)这天举行阅兵式。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国陆军的&lt;a class="wsw__a" href="https://api.army.mil/e2/c/downloads/2025/06/03/68287c78/equipment-at-army-festival-parade.pdf" target="_blank"&gt;信息清单&lt;/a&gt;说，“艾布拉姆斯”(Abrams)坦克、“布拉德利”(Bradley)战车和“斯崔克”(Stryker)等装甲车辆以及榴弹炮和“黑鹰”(Black Hawk)、“阿帕奇”(Apache)和“支怒干”(Chinook)直升机将在阅兵式中亮相。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国陆军部长丹·德里斯科尔(Dan Driscoll)6月5日在参议院的一次听证会上说，阅兵花费据估计在2500万到4000万美元之间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;6月9日，特朗普在一次经济活动后对记者们说，“那笔钱有很多是由我和捐款人支付的……有很多甚至不从军方出。”他没有具体说明阅兵费用军方和非军方的分担比例。&lt;br&gt;&lt;br&gt;德里斯科尔说，阅兵是一次难得的机会，将增强美军招募工作。美国军队全部由志愿入伍人员组成。美国陆军还一直在坦克可能转弯的路面安装保护钢板。坦克的这种动作有可能产生磨削作用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;参加阅兵的陆军士兵来自全美各地，今后几天他们将在几座联邦办公楼和当地基地住宿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当局还宣布了活动当天采取的安全措施，包括关闭道路以及里根国家机场停飞90分钟。在阅兵式之前，白宫和国会大厦等关键地段周围树立起了安全屏障。&lt;br&gt;&lt;br&gt;白宫新闻秘书卡罗琳·莱维特(Karoline Leavitt)在6月11日的记者会上表示，设置安全屏障是采取“主动”措施，以保护参加游行的人员，包括陆军的退伍军人和金星(Gold Star)家庭。金星家庭是服现役期间失去生命的军人的直系遗属。&lt;br&gt;&lt;br&gt;组织者说，他们预计将有大约20万人参加6月14日的庆典，这次活动还包括军机飞越和施放烟花。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Fri, 13 Jun 2025 11:50:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/047ade9d-379e-440f-8248-08dda7ea1a3e_tv_b1_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/washington-to-host-biggest-us-military-parade-in-34-years-honoring-army-s-birthday-20250612/8038655.html</guid></item><item><title>以色列空袭伊朗核设施与军事地点，击杀指挥官与科学家；特朗普总统督促德黑兰在为时已晚之前达成核协议</title><link>https://www.voachinese.com/a/israel-launched-large-scale-airstrike-on-iran-20250613/8038914.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;在以色列当地星期五(6月13日)凌晨发动大规模空袭打击伊朗伊斯兰共和国的核设施和军事地点以及几名政权关键人物后，多名伊朗官员据报被打死，包括伊斯兰革命卫队总司令和伊朗武装部队总参谋长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在以色列的袭击中，革命卫队总司令侯赛因·萨拉米(Hossein Salami)、伊朗武装部队总参谋长默罕默德·巴盖里(Mohammad Bagheri)、哈塔姆安比亚中央总部司令戈拉姆·阿里·拉希德 (Gholam-Ali Rashid)、伊朗原子能组织前负责人费雷敦·阿巴斯·达瓦尼 (Fereydoon Abbasi-Davani) 以及伊斯兰阿扎德大学校长、与国防机构有联系的著名科学家穆罕默德·迈赫迪·特黑兰奇 (Mohammad Mehdi Tehranchi)在以色列袭击中丧生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据伊朗的通讯社报道，最高领袖阿里·哈梅内伊(Ali Khamenei)的政治顾问阿里·沙姆哈尼(Ali Shamkhani)在他的寓所受到袭击期间“受重伤”，已被送到德黑兰的一家医院，伤势危急。&lt;br&gt;&lt;br&gt;哈梅内伊在一项声明中证实“一些指挥官和科学家”丧生。他宣称以色列“政权必须期待而且肯定将会受到严厉惩罚。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;据报道，伊朗革命卫队总司令部的总部是袭击目标之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，伊朗民航组织发言人迈赫迪·拉马扎尼(Mehdi Ramazani)宣布关闭伊朗领空，直至另行通知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列军方表示，伊朗已开始报复性的袭击，向以色列发射了100多架无人机。预计这些无人机将在数小时内抵达以色列领空。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以色列国防军在其社交媒体频道上发帖子说，以军发起“针对伊朗核计划的先发制人、精确、联合进攻行动”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡(Benjamin Netanyahu)在视频讲话中证实了袭击行动并表示：“伊朗已浓缩了足够制造九枚核弹的高纯度铀，并已朝着武器化迈出前所未有的步伐，对以色列的生存构成直接和明确的威胁。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;他还感谢美国总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)发挥领导作用，直面应对伊朗的核计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗媒体报道说，除了德黑兰各地段外，受到袭击的还有纳坦兹核设施、帕尔钦军事基地、孔达布设施、阿拉克重水反应堆以及库姆、霍拉马巴德、哈马丹、帕尔钦、卡斯尔希林、大不里士、皮兰沙赫尔、克尔曼沙赫和伊拉姆等地的目标。&lt;br&gt;&lt;br&gt;伊朗军方发言人阿布法兹尔·谢卡尔奇(Abolfazl Shekarchi)回应称，“绝对会进行一次报仇行动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他补充说：“美国和以色列将付出沉重代价。没有必要担心。反对派媒体只不过是企图制造心理上的不安而已。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;星期五凌晨，德黑兰各处传出了巨大的爆炸声。&lt;br&gt;&lt;br&gt;袭击发生时，美国时间是星期四夜晚。美国国务卿马尔科·卢比奥(Marco Rubio)发表声明说，美国没有参与袭击，并警告德黑兰不要把目标针对美国资产或人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卢比奥国务卿的声明说：“今晚，以色列对伊朗采取了单方面行动。我们没有参与对伊朗的袭击。我们最重要的优先事项是保护在该地区的美国军队。以色列告知我们，他们认为这一行动是出于自卫的需要。特朗普总统和本届政府已采取一切必要措施保护我们的军队，并与我们的地区伙伴保持密切联系。我要明确的是：伊朗不应将美国的利益或人员作为目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国参议员林赛·格雷厄姆(Lindsey Graham)在社交媒体上发帖说：“开打了。为以色列祈祷。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普总统美国时间星期五凌晨在他的真相社交(Truth Social)平台上发帖说，他事先已经督促伊朗达成核协议，否则后果会很严重。他警告说，伊朗还会面临以色列的打击，要求德黑兰在为时已晚之前达成协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普总统说：“我一次又一次地给伊朗机会达成协议。我用最强烈的措辞告诉他们‘就这么做吧’，但无论他们多么努力，无论他们多么接近达成协议，他们就是做不到。我告诉他们，这比他们所知道、所预料或被告知的任何事情都要糟糕得多，因为美国拥有世界上绝对最好、最致命的军事装备，而以色列拥有大量这样的装备，而且接下来还会有更多的事情发生--而且他们知道如何利用这些装备。某些伊朗强硬派虽然话说得勇敢，但他们并不知道接下来会发生什么。他们现在都死了，而且事情只会变得更糟！已经造成了巨大的死亡和破坏，但还有时间结束这场屠宰，以及接下来那些已经计划好的、更加凶狠的袭击。伊朗必须在一无所有之前达成协议，拯救曾经的伊朗帝国。不要再有死亡了，不要再有破坏了，在为时已晚之前，就这么做吧。愿神保佑你们所有人！”&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Fri, 13 Jun 2025 11:46:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/bfa4bb19-7743-4682-b88b-08dda7ea35a9_w800_h450.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/israel-launched-large-scale-airstrike-on-iran-20250613/8038914.html</guid></item><item><title>特朗普政府重新审议“奥库斯”，以确保其符合“美国优先”标准</title><link>https://www.voachinese.com/a/trump-administration-reconsiders-aukus-to-ensure-it-meets-america-first-criteria-20250612/8038635.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;美国国防部正在审议美国与英国和澳大利亚签署的三边安全协议(AUKUS，奥库斯)，以确保上届政府的这一举措与唐纳德·特朗普(Donald Trump)总统的“美国优先”议程保持一致，美国国防部官员在给美国之音的电子邮件中这样证实。与此同时，美国军方高级官员对“奥库斯”表示支持，称这将有助于拉近美国与盟友的关系，以及增加印太地区的稳定性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国国防部官员星期四(6月12日)在给美国之音的声明中继续写道：“正如(皮特·)海格塞斯(Pete Hegseth)部长明确指出的那样，这意味着要确保我们的军人保持最高级别的战备状态，确保盟友全力以赴地为共同防御做出贡献，并确保国防工业基础能够满足我们的需求。此次审查将确保该计划符合这些常识性的‘美国优先’标准。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海格塞斯星期四在国会众议院军事委员会就2026年国防预算听证时被问到对奥库斯的审议，他表示，他本人正“花大量的时间”对奥库斯进行审议。他再次提到，特朗普总统希望美国的盟友伙伴为自己的安全多尽一份力量。他说：“正如总统正确指出的那样，我们的盟友和伙伴尽自己的一份力才是公平的。我们不能比他们更渴望他们的安全。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;2021年9月15日，乔·拜登(Joe Biden)政府与英国和澳大利亚政府宣布签署“奥库斯”安全协议。作为协议的重点项目，美国和英国向澳大利亚分享高度敏感的核潜艇技术，并为澳大利亚建造八艘美国弗吉尼亚级核潜艇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“奥库斯”的可行性曾被质疑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海格塞斯在听证会上提到，此次的审议工作由国防部负责政策的副部长埃尔布里奇·科尔比(Elbridge Colby)负责，预计审议时间为30天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科尔比以前对“奥库斯”曾表示过怀疑。他2024年曾在X上发帖表示，“奥库斯”从理论上来说是个很棒的主义，但实际操作上，让他非常怀疑。&lt;/p&gt;&lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年3月，科尔比在出席美国国会参议院有关他担任国防部官员的提名确认听证会时，科尔比对奥库斯核潜艇交易的实际可行性再次表达了怀疑态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“如果我们能够生产出数量足够、速度足够快的攻击型潜艇，那就太好了，”科尔比先生在听证会上说，“但如果我们做不到，那就成了一个非常棘手的问题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，美国国会两位重量级参议员民主党籍的杰克·里德(Jack Reed)和共和党籍的詹姆斯·殷霍菲(James Inhofe)对“奥库斯”表达了关切，强调该协议无视“目前的实际”，有可能让美国的造船能力紧绷到“断裂”的程度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两位参议员当时呼吁拜登政府在与澳大利亚和英国建立战略伙伴关系的同时，一定要确保有关奥库斯的谈判不会有损美国自己的国家安全能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美军高级将领表示支持“奥库斯”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国军方至少两位高级将领对奥库斯表示了支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国海军部长约翰·菲兰(John Phelan)星期三（6月11日）在国会众议院军事委员会作证。在被问道是否支持“奥库斯”协议时，他明确表示支持。他说：“是的， 你看，潜艇是我们的关键不对称优势，显然澳大利亚和英国是我们最亲密的盟友，尤其是在海底领域。但我当前最关心的是提高潜艇生产率，以及维护效率，这样我们才能确保履行所有承诺，包括我们的对内承诺以及未来任何‘奥库斯’项目的承诺。但我需要在不牺牲西太平洋作战指挥官所需的任何作战能力的情况下做到这一点。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲兰5月14日在众议院拨款委员会国防小组听证会上也表达了相同的观点。 他在事先准备好的书面证词中写道：“‘奥库斯’是加强印太地区威慑力的契机。‘奥库斯’将通过加强我们三国的集体外交、经济、技术和军事实力，拉近彼此之间的距离。这一伙伴关系将通过增强威慑力，增强印太地区的稳定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国印太司令部司令塞缪尔·帕帕罗(Samuel Paparo)今年4月在众议院军事委员会作证时为捍卫了“奥库斯”的价值，并表示核潜艇方面的努力在行动上“达到了每一个里程碑”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“‘奥库斯’为印太司令部提供了至关重要且可能成为关键优势的东西，那就是印度洋潜艇基地。这让我们对南中国海的反应速度比在夏威夷、华盛顿、圣地亚哥更快。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在书面证词中写道：“‘奥库斯’协议为我们深化先进军事能力合作提供了千载难逢的机会。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;英、澳官员对审议表示理解&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“奥库斯”的两位伙伴英国和澳大利亚星期四对特朗普政府的审议表示了理解和支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社星期四援引英国首相基尔·斯塔默(Keir Starmer)的发言人的话说：“正如我们已经说过的，新政府希望重新审视其对如此重要伙伴关系的态度是可以理解的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位发言人说：“‘奥库斯’是我们与两个最亲密盟友建立的具有里程碑意义的安全和防务伙伴关系，也是几十年来支持印度-太平洋地区和欧洲-大西洋地区和平与安全的最具战略意义的伙伴关系之一。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳大利亚国防部长理查德·马尔斯(Richard Marles)星期四表示，他相信“奥库斯”潜艇协议将会继续进行。他还在特朗普政府进行正式审查期间，澳大利亚政府将与美国密切合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年，澳大利亚承诺在未来30年内斥资3680亿澳元(2390亿美元)用于“奥库斯”核潜艇项目，用于购买和建造核动力潜艇。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (斯洋)</author><pubDate>Thu, 12 Jun 2025 18:18:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/1a99dd8a-0dff-4916-b871-08dda7ea35a9_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/trump-administration-reconsiders-aukus-to-ensure-it-meets-america-first-criteria-20250612/8038635.html</guid></item></channel></rss>