<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>美国之音</title><link>https://www.voachinese.com</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>德国保守派赢得大选，艰难的联盟谈判迫在眉睫</title><link>https://www.voachinese.com/a/germany-conservatives-won-20250223/7985600.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;德国保守派星期日(2月23日)赢得了全国大选，但分裂选票让极右翼德国选择党(AfD)取得了位居第二的最好成绩，保守党领袖弗里德里希·梅尔茨(Friedrich Merz)也面临混乱的联盟谈判。&lt;br&gt;&lt;br&gt;梅尔茨此前没有任何执政经验，将出任德国总理。德国这个欧洲最大经济体目前经济不景气，社会因移民而分裂，安全则夹在对抗的美国和强势的俄罗斯和中国之间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在现任总理奥拉夫·朔尔茨(Olaf Scholz)不受欢迎的联盟垮台后,69岁的梅尔茨必须在分裂的议会中组建一个联盟，这一过程可能需要几个月时间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他的保守派阵营和其他主流政党排除与德国选择党合作的可能性，而德国选择党得到了包括亿万富翁埃隆·马斯克(Elon Musk)在内的美国政要的支持。&lt;br&gt;&lt;br&gt;梅尔茨在胜选后直言不讳地批评华盛顿在竞选期间发表的“极其令人愤慨”的言论，将其比作俄罗斯的敌对干预。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他在与其他领导人的圆桌会议上说，“因此，我们面临双方的巨大压力，我现在的首要任务是实现欧洲的团结。实现欧洲的团结是可能的。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;尽管唐纳德·特朗普(Donald Trump)总统欢迎保守派的胜利，但梅尔茨还是对美国进行了猛烈批评。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普在“真相社交”(Truth Social)网站上写道，“与美国非常相似，德国人民厌倦了多年来盛行的不合常识的议程，尤其是在能源和移民问题上。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;梅尔茨被视为大西洋主义者，他说，特朗普已经表明他的政府“对欧洲的命运漠不关心”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他并说，梅尔茨的“绝对优先事项是尽快让欧洲强大，以便我们能够逐步实现真正摆脱对美国的依赖”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他甚至直言不讳地问道，过去几十年来支撑欧洲安全的北大西洋公约组织的下次峰会是否仍会看到“北约目前的样子”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;德国电视二台(ZDF)当地时间晚上9点46分发布的预测显示，在经历了一场因逮捕有移民背景的人引发多起暴力攻击的选举之后，保守的基督教民主联盟/基督教社会联盟(CDU/CSU)赢得了28.5%的选票，其次是德国选择党(AfD)，得票20.5%。&lt;br&gt;&lt;br&gt;德国选择党的得票率似乎将比上次投票高出一倍，而星期日的结果仅仅是一个开始。&lt;br&gt;&lt;br&gt;德国选择党的领导人艾丽丝·韦德尔(Alice Weidel)对支持者说，“我们随时准备组建政府”，“下次我们会拔得头筹。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;梅尔茨的左右逢源&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;梅尔茨参加联盟谈判缺乏强大的谈判筹码。尽管他领导的基督教民主联盟/基督教社会联盟是最大的联盟，但选举结果却是战后第二差的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;目前尚不清楚梅尔茨是否需要一个还是两个伙伴来形成多数，而较小党派的命运也不明朗，这可能会扰乱议会席位的计算。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三方联盟可能会更加难以驾驭，从而妨碍德国展现明确领导力的能力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;德国电视二台预测，德国总理朔尔茨领导的社会民主党(SPD)的得票率跌至二战以来的最低点，仅为16.5%，朔尔茨承认这是个“苦涩”的结果，而绿党的得票率为11.9%。&lt;br&gt;&lt;br&gt;强劲的支持，尤其是来自年轻选民的支持，将极左翼的“左翼党”(Die Linke party)的得票率推高至8.7%。&lt;br&gt;&lt;br&gt;拥护市场经济的自由民主党(FDP)和新晋政党萨拉·瓦根克内西特联盟(BSW)在5%的议会进入门槛左右徘徊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;出口民调显示投票率达83%，为1990年两德统一以来最高。男性选民更倾向于右翼，而女性选民则更支持左翼政党。&lt;br&gt;&lt;br&gt;荷兰银行全球宏观主管卡斯滕·布热斯基(Carsten Brzeski)说，“除非所有党派都认识到这是带来变革、阻止德国选择党变得更强大的最后机会，否则三党联盟将面临更多混乱和停滞的风险。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“只要新政府不带来重大改变，外国投资也将受到抑制，从而削弱德国的经济前景。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;看守总理朔尔茨&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;梅尔茨是一位傲慢的经济自由主义者，他推动保守派转向右翼，被认为是领导德国16年的前保守党总理安格拉·默克尔(Angela Merkel)的对立面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;梅尔茨有条件地支持向乌克兰提供远程金牛座导弹，这是朔尔茨政府回避的举措，并认为欧洲将牢牢扎根于北约。&lt;br&gt;&lt;br&gt;漫长的执政联盟谈判可能导致朔尔茨担任看守总理长达几个月，从而推迟出台急需的政策以重振德国经济。德国经济已连续两年萎缩，企业在全球竞争对手的博弈中举步维艰。&lt;br&gt;&lt;br&gt;即使欧洲正面临诸多挑战，比如特朗普威胁贸易战，以及试图在没有欧洲参与下就加快达成乌克兰停火协议，但这一拖延还将造成欧洲腹地的领导真空。&lt;br&gt;&lt;br&gt;德国人现在对自己的生活水平的悲观情绪高于2008年金融危机以来的任何时候。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对移民的态度也更加强硬，这是自2015年欧洲移民危机期间的“欢迎难民”文化以来，德国公众情绪的一次深刻转变，而德国选择党则推动并利用了这一转变。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;em&gt;(本文依据了路透社的报道。)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 02:10:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/7795d913-b888-411a-8fcd-a37872002e10_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/germany-conservatives-won-20250223/7985600.html</guid></item><item><title>特朗普关税下，中国商品如何通过隐秘通道避开关税流入美国？</title><link>https://www.voachinese.com/a/tariff-evasion-20250224/7983834.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;Berwick Offray是北美最大的丝带制造商之一。作为一家位于宾西法尼亚州贝里克的美国公司，他们一直致力于将所有的流水线都位于美国境内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们致力于提供美国制造的产品，”这家公司的&lt;a class="wsw__a" href="https://www.berwickoffraywholesale.com/about/" target="_blank"&gt;简介&lt;/a&gt;写道，“我们的丝带和蝴蝶结在宾夕法尼亚州的贝里克挤压、切割和精加工。单面缎带、双面缎带、罗缎带和许多其他款式的丝带在南卡罗来纳州里斯维尔编织。染色和精加工过程在马里兰州的黑格斯敦进行。”&lt;/p&gt;&lt;div class="wsw__embed"&gt;
&lt;figure class="media-image js-media-expand"&gt;

&lt;figcaption&gt;
&lt;span class="caption"&gt;Berwick Offray所有的流水线都位于美国境内。&lt;/span&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;这家美国丝带生产商最大的竞争对手，即来自中国的便宜的同类产品。该公司最近起诉另一家进口中国丝带的进口商TriMar Ribbons，称他们在进口中国丝带时通过从印度转运这些产品而规避关税。目前，美国对来自中国的同类产品征收反倾销税以及反补贴税令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月3日，美国海关与边境保护局(CBP)对此发布了将对此案进行初步调查的通知。“目前的指控称TriMar通过印度转运，从中国进口丝带进入美国，且在入境时未申报正确的原产国。”&lt;a class="wsw__a" href="https://www.cbp.gov/document/publications/eapa-cons-case-8112-trimar-ribbons-inc-and-ribest-ribbons-bows-usa-inc-notice" target="_blank"&gt;通知&lt;/a&gt;指出。&lt;br&gt;&lt;br&gt;唐纳德·特朗普(Donald Trump)总统在其第一任期对中国进口商品施加高额关税，意味着大多数从中国进入美国的产品都要根据申报原产国是中国而支付额外的关税。于是，不断有美国进口商与中国出口商试图通过第三国转运的方式，即在中转国进行重新包装或加工，在申报中改换原产国而规避针对中国产品的关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通过逃避关税，从中国进口的产品可以保持低价，从而使得美国生产商处于不利的地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;代表Berwick Offray的国际贸易专家、Buchanan Ingersoll&amp;amp;Rooney律师事务所律师丹尼尔·皮卡德(Daniel Pickard)告诉美国之音，这类通过“转运”而逃避关税的案件不在少数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们协助多家客户向美国边境保护局提交针对从中国转运至泰国、印度和加拿大等第三国的产品进口商的指控。 我们的客户通常是美国制造商，他们大多生产与逃避关税的中国产品竞争的产品。”皮卡德告诉美国之音。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，中国进口产品逃避合法关税的欺诈行为几乎涉及各行各业。根据CBP的&lt;a class="wsw__a" href="https://www.cbp.gov/trade/trade-enforcement/tftea/eapa/statistics" target="_blank"&gt;数据&lt;/a&gt;，目前有221起涉及中国制造的产品被认为涉及转运逃税的调查。&lt;/p&gt;&lt;div class="wsw__embed"&gt;
&lt;figure class="media-image js-media-expand"&gt;

&lt;figcaption&gt;
&lt;span class="caption"&gt;CBP目前有221起涉及中国制造的产品被认为涉及转运逃税的调查。&lt;/span&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;随着特朗普第二任期的到来，以及他对关税的倚重，预计，这样的事情还会出现。 特朗普星期六(2月22日)下午在首都华盛顿近郊国家港举行的年度保守派政治行动大会(CPAC)上发表演讲时，再次强调了他的关税政策。他表示，他要透过加征关税，结束美国长期受到包括中国在内的世界各国的不公平对待。&lt;/p&gt;&lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;什么是转运和海关欺诈？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关税税率会因为&lt;a class="wsw__a" href="https://www.cbp.gov/document/publications/rules-origin" target="_blank"&gt;原产国&lt;/a&gt;(COO, country of origin)而有很大差异。美国进口商必须在海关入境&lt;a class="wsw__a" href="https://www.cbp.gov/sites/default/files/assets/documents/2023-Nov/CBP%20Form%207501.pdf" target="_blank"&gt;表格&lt;/a&gt;上对此进行申报。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“转运”是一种&lt;a class="wsw__a" href="https://www.markastrausslaw.com/customs-fraud/cbp-importers-evaded-customs-duties-on-transshipped-chinese-goods/" target="_blank"&gt;海关欺诈形式&lt;/a&gt;，也就是在货物进口到美国之前先在第三国进行中转，使得进口商得以谎报“原产国”，从而逃避合法缴纳的关税。&lt;br&gt;&lt;br&gt;转运的货物可能中转国进行重新包装或加工，接着被贴上中转地国产品的标签，并以此称这些货物在中转国发生了“实质性的转变”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国海关与边境保护局对商品的关税税率判定时，实质性的转变是一个关键概念，主要用于确定一个商品是否通过加工或制造变成了一个“全新的、具有不同性质、用途或形态的产品”，从而被视为不同的商品而获得不同的税率或分类。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;举例来说，这可能是一块未加工的钢铁通过锻造变成汽车零件，或者是纺织品变成服装，或是原油加工成为石油产品……都属于实质性转变的范畴，产品将适用不同的税率。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但在上述案件中，转运的丝带仅仅是通过第三国，改换上中转地的标签并称其发生实质上的转变，实际上属于海关欺诈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普总统2月4日宣布对中国产品额外施加10%的关税。2月11日，特朗普总统又宣布对进口钢材和铝施加25%的关税，而中国是这两种原材料的生产大国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贸易专家认为，转运对于中国生产的商品来说尤为普遍，许多类别的商品都需要交付高额关税。中国出口商，以及美国进口商则会想方设法避税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮卡德律师说，业内律所看到了在很多行业都受到了这种非法避税行为的影响。“当然，当货物更小时，实施这种非法避税来得更加容易。”他告诉美国之音。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美国加大审查力度，打击海关欺诈&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普第一任期内任驻华大使的特里•布兰斯塔德(Terry Branstad)在接受美国之音专访时说：“特朗普总统希望与所有国家都有公平的贸易，但特别是与中国。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自从其第一任期以来，特朗普多次强调美中贸易关系不公平，认为中国通过强迫技术转让以及对美国商品加征关税等不正当手段，导致美国在全球市场上处于不利地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在2018年对中国打响贸易战，包括对中国商品加征关税来改变这种不公平的做法。而有了关税，也就有了这些规避关税的办法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国会也对这些行为也有所注意。1月31日，佛罗里达共和党参议员里克·斯科特(Rick Scott)提交名为《&lt;a class="wsw__a" href="https://www.rickscott.senate.gov/2025/1/sen-rick-scott-introduces-bill-to-prevent-communist-china-from-evading-u-s-tariffs" target="_blank"&gt;停止战略对手逃税行为&lt;/a&gt;》(Stopping Adversarial Tariff Evasion Act), 旨在通过加强针对外国实体逃税的执法机制，堵住中国制造商经常用来逃避缴纳关税的漏洞。&lt;br&gt;&lt;br&gt;去年12月，艾奥瓦州联邦众议员阿什利·辛森(Ashley Hinson)提出&lt;a class="wsw__a" href="https://hinson.house.gov/media/press-releases/hinson-bill-combat-chinas-trade-crimes-protect-american-workers-passes-house" target="_blank"&gt;法案&lt;/a&gt;，要求中国对关税逃税行为负责。该法案将成立一个工作组来处理与贸易有关的犯罪，并要求司法部长提交一份关于司法部打击此类犯罪努力的年度报告。&lt;br&gt;&lt;br&gt;新加坡尤索夫伊萨东南亚研究院(The ISEAS–Yusof Ishak Institute)高级分析师贾扬特·梅农(Jayant Menon)认为，在特朗普总统任期内，将看到更多针对拥有中国成分的产品的检查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“鉴于全球化程度不断提高以及全球供应链下的广泛生产，如今越来越难以确定产品的真正产地，但加强审查有助于识别产品的原产地。如果美国怀疑有规避企图，无论通过合法或是非法途径，整个第三国可能会受到新关税的惩罚。”他通过邮件告诉美国之音。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国海关与边境保护局在回复美国之音的询问时说，CBP定期调查试图逃避对进口商品纳税的进口商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“CBP希望相关贸易方用线上贸易违约报告工具来披露可能的贸易违规行为。该工具旨在简化向CBP和国土安全调查局提交指控的流程。”CBP在给美国之音的邮件中说。&lt;br&gt;国际贸易律师皮卡德希望更多的美国制造商能在这个方面得到公平的对待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们预计CBP将加强对涉及中国产品的海关欺诈行为的执法力度。我们特别期望看到更多根据《执法和保护法》(Enforce and Protect Act涉及反倾销和反补贴税令)进行的调查，但我们也期望看到更多涉及非法逃避301条款义务的执法案件。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他补充说，业内许多人希望能够开始看到更多针对这些问题的刑事起诉。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (易林)</author><pubDate>Sun, 23 Feb 2025 22:09:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-9238-08dc8c58950e_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/tariff-evasion-20250224/7983834.html</guid></item><item><title>华盛顿与基辅接近就乌克兰“关键矿产”权达成协议</title><link>https://www.voachinese.com/a/us-ukraine-near-deal-20250223/7985299.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;美国和乌克兰星期日(2月23日)说，双方接近达成一项协议，让基辅将大部分稀土矿产权转让给华盛顿，以补偿美国为乌克兰抵御俄罗斯全面战争而向其运送的数以亿计的美元军火。&lt;br&gt;&lt;br&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基(Volodymyr Zelenskyy)在基辅举行的记者会上说，乌克兰和美国在达成协议方面“取得了进展”。他说，协议草案要求乌克兰为美国向基辅提供的每一美元的军事援助向美国支付2美元，但协议的细节尚未披露。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这场战争星期一将满三年。&lt;br&gt;&lt;br&gt;根据德国基尔世界经济研究所的数据，美国一直是乌克兰最大的援助国，向乌克兰提供了1280亿美元的军事和人道援助。美国的援助金额略高于欧盟27国合计的1240亿美元。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国特使史蒂夫·威特科夫(Steve Witkoff)在美国有线电视新闻网CNN的《国情咨文》节目中说，他预计泽连斯基将在这个星期签署矿产协议。&lt;br&gt;&lt;br&gt;泽连斯基最初拒绝美国对乌克兰一半稀土矿产供应的要求，稀土矿产用于生产科技产品。威特科夫在CNN采访中表示，这项协议现在将完成，但没有透露协议的细节。&lt;br&gt;&lt;br&gt;威特科夫说，欧洲国家在与基辅达成最终偿还协议后为乌克兰的战争努力做出了贡献，但美国却没有这种谅解安排。&lt;br&gt;&lt;br&gt;威特科夫说，美国对乌克兰提供这种不附带偿还条件的支持，对总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)来说“毫无意义”，特朗普2015年进入政界之前曾长期从事纽约房地产交易。&lt;br&gt;&lt;br&gt;泽连斯基说，“我与(前总统乔)拜登和美国国会达成了一项协议，我感谢国会和两党。这是通过提供赠款来提供支持。赠款不是贷款。我们不必在这里归还贷款。也许有人不喜欢它，认为它不公平。也许吧。我不知道。但这笔交易就是这样的。这是赠款。因此，这并非事关数字。我们根本不认为这是一笔贷款。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普上星期称泽连斯基为“独裁者”，并指责他发动了战争，尽管俄罗斯入侵了乌克兰。特朗普要求泽连斯基偿还债务，并指责他的前任拜登未能获得某种形式的补偿保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基星期日说，他希望特朗普“理解”他的立场，并提出具体的安全保障，帮助基辅抵御俄罗斯的入侵。&lt;br&gt;&lt;br&gt;泽连斯基在记者会上说，“我非常希望特朗普能够相互理解”，“非常需要特朗普提供的安全保障。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;泽连斯基说，如果这意味着乌克兰的和平，他愿意放弃总统职位，并打趣说他可以用他的去职来换取乌克兰加入北约，但俄罗斯坚决反对乌克兰加入北约。&lt;br&gt;&lt;br&gt;泽连斯基说，“如果(这意味着)乌克兰的和平，如果你们真的需要我离开我的职位，我愿意这样做，”“如果条件成立，我可以立即去职，以此来换取北约成员国的身份。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国国务卿马尔科·卢比奥(Marco Rubio)和俄罗斯外交部长谢尔盖·拉夫罗夫(Sergey Lavrov)上星期在沙特阿拉伯会晤，为结束战争的和平谈判奠定基础，但乌克兰和欧洲官员均未出席。泽连斯基抱怨乌克兰被排除在会谈外，但特朗普说，他本可以事先与俄罗斯谈判，劝说莫斯科不要入侵。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普在白宫对美国州长们说，“我与普京的会谈非常好，但与乌克兰的会谈就不那么好。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普在谈到乌克兰时说，“他们没有任何牌，但却打得很强硬。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;俄罗斯国家电视台近日说，特朗普对俄乌冲突的看法“与我们的看法完全一致”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;威特科夫说，如果乌克兰当时没有推动加入北约，这场战争“本就不该发生”。基辅仍在敦促加入由32个成员国组成的北约，但华盛顿说，作为结束战争的谈判和平解决方案的一部分，这样做是不现实的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;威特科夫说，最终“你会看到双方“在签署的和平协议中让步。&lt;br&gt;&lt;br&gt;俄罗斯目前控制着国际公认的乌克兰领土的大约五分之一，克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫(Dmitry Peskov)星期日说，莫斯科无意将任何土地归还给基辅政府。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他说，“乌克兰人民很久以前就决定加入俄罗斯”。他指的是莫斯科在乌克兰东部策划的投票。那次投票在乌克兰东部持续三年的攻势中举行，但被基辅、西方和国际观察员抨击为是假的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;佩斯科夫说，“没有人会出卖这些领土，”“这是最重要的。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普两星期前与普京的通话为卢比奥与拉夫罗夫在沙特阿拉伯举行的会谈奠定了基础。&lt;br&gt;&lt;br&gt;佩斯科夫对国家电视台说，“这是两位杰出总统之间的对话。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;俄罗斯星期日庆祝“祖国保卫者日”——一个向军人和退伍军人致敬的节日。普京在克里姆林宫发布的视频中说，上帝和命运赋予他和他的军队保卫俄罗斯的“使命”。&lt;br&gt;无人机袭击，并称这是“空中恐怖”。乌克兰官员报告，乌克兰五个地区遭受了损失。&lt;br&gt;&lt;br&gt;泽连斯基说，俄罗斯过去一星期向乌克兰发射了将近1150架攻击无人机、1400多枚制导航空炸弹和35枚不同类型的导弹。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;em&gt;(本文参考了路透社的报道。)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Sun, 23 Feb 2025 21:05:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/a5d90643-e5a7-4101-fd71-08dd4a817620_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/us-ukraine-near-deal-20250223/7985299.html</guid></item><item><title>易富贤：中国结婚锐减暴露惊人的人口危机</title><link>https://www.voachinese.com/a/commentary-china-marraige-rate-falls-to-record-low-20250223/7985156.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;编者按：这是易富贤为美国之音撰写的评论文章。这篇特约评论不代表美国之音的观点。转载者请注明来自美国之音或者VOA。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国官方公布2024年结婚数只有611万，同比下降20.5%。由于结婚数与次年的出生数正相关，意味着官方的出生数将从2024年的954万暴跌到2025年的730万-780万，生育率将只有0.9。2024年6月我在一篇&lt;a class="wsw__a" href="https://www.rfa.org/mandarin/pinglun/yifuxian/yfx-06262024084313.html" target="_blank"&gt;文章&lt;/a&gt;中根据2023年的婚姻数预测官方将公布2024年出生960万，与后面官方公布的几乎等同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;结婚数暴跌原因&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="wsw__embed"&gt;
&lt;figure class="media-image js-media-expand"&gt;

&lt;figcaption&gt;
&lt;span class="caption"&gt;中国历年结婚数、20-34岁妇女人数(易富贤提供)&lt;/span&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;中国结婚人数从2013年的1347万对直线下降到2024年的611万对。由于新冠清零政策政策导致结婚推迟，2020-2022 年的结婚数量低于拟合数据；而由于2022年12月放弃清零政策,导致2023年的结婚数增加了12%，高于拟合数据。2024年的结婚数量回归到拟合数据。结婚数暴跌，原因如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一，独生子女政策导致出生减少（降速远快于官方公布的出生数），初婚年龄人口在快速下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二，婚育年龄推迟。中国男、女初婚年龄分别从2000年的25.1岁、23.3岁推迟到2010年的25.8岁、24.0岁和2020年的29.4岁、28.0岁，现在应该是31岁、29岁左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三，单身比例不断上升。比如25岁、30岁妇女的未婚率从1990年的8%、1%提高到2000年的18%、2%，2010年的35%、9%，2020年的53%、14%，2023年的64%、20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四，消费疲软导致青年失业率高，年轻人连养活自己都困难，更别提结婚生子了。2024年的结婚降幅如此之大，尤其四季度下降32%，提示经济增长率比官方公布的低，青年失业率比官方公布的高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第五，父母将养老和所有的希望给予给独生子女，认为孩子的经济独立比婚姻更重要，期望值提高，导致婚姻高不成低不就。长期的选择性堕胎导致光棍危机全面爆发，进而导致结婚的门槛提高、费用提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第六，中国居民可支配收入只占GDP的44%（国际社会占60-70%），房价收入比又远高于日本，降低了结婚成家的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;韩国鼓励生育政策难以持续&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国2024年的出生数增加了5.3%,生育率从上年的0.72反弹到0.78。2024年1-11月结婚数增加了13.5%，如果12月也保持这种增幅，那么预计2025年的出生数将增至27.5万，生育率将反弹到0.87。很多人认为韩国鼓励生育见成效，重赏之下必有勇夫（妇），中国效仿韩国的政策，依靠财政补助也能逆转结婚和出生下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实韩国的出生和结婚数反弹，除了鼓励生育政策外，还因为29-34岁初婚年龄妇女在2020年开始反弹；但由于新冠疫情抑制了结婚，结婚数在2023年才开始反弹。2024年的经济有所恢复，经济增长率从上年的1.4%回升到2.0%，因此2024年出生、结婚双增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是韩国的鼓励生育政策难以持续。日本的鼓励生育的政策也曾一度生效，生育率从2005年的1.26上升到2015年的1.45，但是2024年又降至1.14。而韩国的生育率长期低于日本，老龄化更严峻，今后的经济前景不如日本，鼓励生育财政压力更大。并且，韩国的平均初婚年龄、育龄人口的未婚率都高于日本，韩国的生育率将很难回升到1.0，甚至难以稳定在0.8。此外，韩国的初婚年龄妇女在2027年开始减少，到2050年差不多减半，意味着结婚数将持续下降。可见，韩国的结婚数和出生数反弹很可能只是昙花一现。&lt;/p&gt;&lt;div class="wsw__embed"&gt;
&lt;figure class="media-image js-media-expand"&gt;

&lt;figcaption&gt;
&lt;span class="caption"&gt;北京公园里一对老夫妇和一名幼儿在乘凉。（2023年6月29日）&lt;/span&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国结婚和出生数还将跌跌不休&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果中国的结婚数沿着2013-2024年这种趋势持续下去，到2029年将跌破300万，出生数跌破400万。当然，今后几年的结婚数降幅应该会有所放缓，2029年的结婚数可能还有400多万，出生500多万。中国的结婚和出生数下降的趋势不可逆转，不会触底，原因有三：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一，初婚人口还在快速下降（例如，2030年28-32岁的女性将比2024年减少26%）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二，单身率还将上升。中国25-29岁女性未婚率从2020年的33%提高到2023年的43%，但仍然低于2020年日本的66%、台湾的79%。根据，2020年中国人口普查，初中、高中、大专、本科、硕士、博士学历的妇女的25-29岁未婚率分别为17%、28%、41%、53%、75%、81%。而中国的本专科、研究生招生数从2010年的662万、54万增加到2015年的738万、65万，再增加到2023年的1042万、130万。在“人才红利”、“新质生产力”的政策下，以及为了缓解青年失业率（将失业危机推迟），预计大学和研究生还将扩招。由于育龄人群中大学和研究生文化程度的比例在快速攀升，意味着中国的未婚率还将沿着日本、台湾的老路上升，初婚年龄将继续推迟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三，婚育年龄还将继续推迟。2020年中国妇女初婚年龄为28.0岁，但仍比日本、台湾、韩国早（这三地2020年分别为为29.4岁、30.3岁、30.8岁，2023年分别为为29.7岁、31.0岁、31.5岁），意味着中国的初婚年龄还将推迟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四，大学生和研究生不是从事农业、工业，而是从事服务业。但中国的内需不足，消费低迷，导致服务业落后，进而导致青年失业率高。即便用官方新方法公布的失业率，中国的青年失业率仍是日本的三四倍。中国的大学和研究生招生的不断增加，意味着青年失业率将居高不下。人工智能的超前发展将进一步减少就业机会，增加青年失业率，结婚率和生育率将持续下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从全世界看，三分之二的孩子是30岁以下妇女生的，90%的孩子是35岁以下妇女生的。中国2020年人口普查显示，55%的孩子是30岁以下妇女生的，86%的孩子是35岁以下妇女生的。日本各都道府县的男女初婚年龄、25-29岁未婚率都与生育率强负相关。2020年普查中国各省的20-24岁、20-29岁妇女未婚率也与生育率负相关。一旦错过了20-29岁黄金生育年龄，很多人将丧失生育能力。&lt;/p&gt;&lt;div class="wsw__embed"&gt;
&lt;figure class="media-image js-media-expand"&gt;

&lt;figcaption&gt;
&lt;span class="caption"&gt;日本各县的未婚率、初婚年龄与总和生育率(易富贤提供)&lt;/span&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;中国的初婚年龄仍早于日本、台湾、韩国，育龄人口的未婚率也仍低于这三地，但是结婚率已经低于台湾了，生育率已经远低于日本了，意味着中国的生育率下降势能很大。如果不在社会、经济、政治、文化、教育等各方面进行范式革命、联动改革，中国的结婚和出生数将跌跌不休，生育率将很难稳定在0.8，甚至会跌破0.7。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;

&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (易富贤)</author><pubDate>Sun, 23 Feb 2025 16:44:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/D93EFD08-FA2E-490F-B730-3920C9119F2F_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/commentary-china-marraige-rate-falls-to-record-low-20250223/7985156.html</guid></item><item><title>香港传媒大亨黎智英狱中病重，民主人士发起“声援黎智英”全球活动</title><link>https://www.voachinese.com/a/protest-jimmy-lai-20250223/7985087.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;旧金山 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;星期六(2月22日)当地时间下午，中国民主党、中国民主教育基金会、人道中国、亚洲女性难民艺术组等民主团体下午在中国驻旧金山总领事馆前抗议中国政府迫害香港民主派人士、传媒大亨黎智英黎智英，要求当局释放黎智英。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是中国民主人士在黎智英被传生命垂危之际，举行的“声援黎智英”全球抗议活动的一部分。活动抗议者同时要求中国当局对香港民主人士和异议人士的打压行为，并释放香港政治犯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黎智英目前已经被单独监禁将近四年。他的儿子黎崇恩星期二(2月18日)在日内瓦人权与民主峰会举行之前对路透社表示，黎智英患有糖尿病，香港政府和监狱没有为他提供好的照护和医疗。“他(黎智英)的身体正在崩溃……这类似于酷刑。……留给我父亲的时间已经不多了。”黎崇恩说。他呼吁英美营救黎智英。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了旧金山外，声援活动也在洛杉矶、纽约、夏威夷、华盛顿DC等城市展开。抗议者要求中国政府立即无条件释放黎智英，让他取保就医，并停止使用单独关押等手段迫害人权捍卫者和异议人士。据悉，英国伦敦、日本东京随后也会举行类似的声援活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;旧金山民主团体抗议中国当局迫害黎智英&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在旧金山，抗议的人们在中国驻旧金山总领事馆前高呼“黎智英无罪，新闻自由，言论自由”、“释放黎智英、自由香港、自由中国”等口号。参加抗议活动的一些年轻人纷纷在集会上发表演讲，谴责中共大面积实施酷刑、侵害人权，表达对黎智英的敬意和声援。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年77岁的黎智英，是香港自由派媒体人。黎智英十多岁时，在“大逃港”时期从中国大陆来到香港，后来通过自己的努力成为了一名成功的企业家，并创办了《壹传媒》、《苹果日报》等媒体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次活动的发起人之一，民主教育基金会前会长方政告诉美国之音，黎智英和他创办的《壹传媒》、《苹果日报》及旗下众多的媒体从业者，“是香港自由的捍卫者，是香港民主的一份子，我们对黎先生充满敬意，他为香港的自由做出过巨大贡献，也因此受到中国政府的残酷打压。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;方政表示，最让人敬佩的是，黎智英有英国护照，当初他是可以离开香港的，但他毅然留在香港，即使去坐牢，也要与香港人共存亡，这是一种“我不下地狱，谁下地狱”的大无畏的精神。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;方政说，“对一个尽80岁的老人，用手脚全铁镣束缚、示众，非常不人道。现在他儿子说他身体健康几近崩溃，我们希望通过全球联动声援黎智英的活动，让他获得相应的医疗改善，我们会一直为他呼吁，直至中共释放他，他获得真正的自由。也希望更多的人能够响应声援黎智英的活动！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黎智英拥有英国国籍，因在2019年席卷香港的民主抗议活动中支持学生运动于2020年8月被当局以违反港版国安法为由逮捕。这位前《苹果日报》创办人2024年1月对“串谋勾结外国势力”和“煽动叛乱罪”的指控表示不认罪。《香港国安法》于2020年6月30日施行，对中国政府广泛定义的分裂国家、颠覆、恐怖主义和勾结外国势力等行为最高可判处终身监禁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国民主党旧金山党部组织部部长胡丕政在集会上做了《为自由与正义发声--呼吁释放黎智英先生》的演讲。“今天，我们站在这里，不仅仅是为了一个人，更是为了自由、正义和基本人权，”胡丕政在演讲中说，“黎智英先生是香港自由精神的象征。他用行动证明了哪怕面对威胁与牢狱之灾，也不会放弃信念。他如今正身陷囹圄，遭受着不公正的对待。他目前健康状况日益恶化，但被剥夺了应有的医疗照护。这是对基本人权的公然践踏！今天，我们不能让这样的勇者独自承受苦难，我们必须站出来，为他发声，为所有因追求自由而被打压的人发声！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自苏州的民主人士、本次活动的组织者之一崔允星在演讲后告诉美国之音，他是在社交媒体X上看到黎智英在监狱的健康情况恶化，和其他民主人士决定一起组织了这场抗议活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“黎智英的精神感染到在场的每一个人。我们希望通过声援黎智英的活动，激励更多人站出来 ，加入反抗中共暴政的行列。我们呼吁世界各国政府、国际社会、所有热爱自由的人们，关注黎智英先生的处境，谴责这场不公的迫害，要求立即释放所有因言论自由而被囚禁的人。让我们团结一致，让我们的声音穿透高墙，让自由之火不被熄灭！”崔允星说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;崔允星表示，黎智英是一位非常坚定的反共志士，他是无罪的，他是香港当代的英雄 也是榜样。“他为了香港的自由，抛弃了所有财富和家庭幸福，甘愿坐牢，非常让人敬佩。我们呼吁释放黎智英！还香港自由！”崔允星说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;多城市开展声援黎智英的行动&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了旧金山的抗议活动，洛杉矶、纽约、夏威夷、华盛顿DC等美国城市也举行了抗议中国政府关押黎智英的行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月22日下午，洛杉矶中国领事馆门前、纽约法拉盛图书馆、纽约时代广场等地都有很多民主人士参加“声援黎智英”的抗议游行活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;发起“全球声援黎智英活动”的著名中国民主党创始人之一、中国民主党联合总部中央主席朱虞夫与洛杉矶民主人士200多人星期六在中国驻洛杉矶总领馆前面进行抗议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国之音连线了正在洛杉矶抗议现场的朱虞夫，他告诉美国之音，黎智英是他心中的英雄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为身价上亿美元的成功商人，黎智英在八九六四之后，毫不犹豫的开始反对专制独裁暴政的行动，因此他和他的企业都遭受到中共的残酷打压。黎智英感恩在大逃港后，香港对他的收留，香港给了他不一样的人生。他后来创办壹传媒，为香港的自由发声，为了香港美好的明天，他愿宁愿去监狱，去殉道。他使命感非常强，他是我心目中的英雄，”朱虞夫说，“他77高龄身陷囹圄，身患糖尿病得不到救治，我们发起这个全球声援行动，呼吁中共释放他，让他就医。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还告诉美国之音，组织声援黎智英，不只是为了黎智英，也是为了他们自己。“黎智英先生的今天，可能就是我们的明天。我们今天声援黎智英，也是为了我们自己，如果将来我们有一天进了监狱，也希望有人声援我们，为我们争取人权和更好的对待。你们一天不让黎智英保外就医，我们就一直声援下去，绝不放弃！”朱虞夫说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朱虞夫告诉美国之音，活动前，他在中国老家杭州的警察打电话给他，要求他不要组织和参加这个活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前中国人权律师、亨特学院客座教授滕彪告诉美国之音，自己与黎智英曾有几面之缘，黎智英的遭遇显示，香港的法治已经完全“大陆化”了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;滕彪说：“香港当局因为他的政治立场政治活动和政治言论而将他逮捕，而且在他健康状况严重恶化的情况下也拒绝保外就医，这说明香港的法治已经完全大陆化，连最起码的人道主义都不讲了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，他希望这些城市的联动声援能够“引起更多媒体、人权组织，尤其是各民主国家政府的关注，社会各界应该持续向中国政府和香港当局施加压力。应该把良心犯的遭遇、人权状况和重要的经济贸易外交议题挂勾。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总部位于纽约的中国民主转型组织“中国行动”的发言人邱家军也接受了美国之音的采访。他说，在纽约、旧金山、洛杉矶等多地众多民主人士站出来声援黎智英，这是人们用行动来表达对他的致敬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们中国行动认为，黎智英先生代表的坚定、有韧性的抗争精神是社会抗争取得成功的必要条件，同时抗争的各个群体、组织要互相支持，取得联动与合作也是扩大抗争成果的方法之一。黎先生是有英国护照的，我们呼吁英国政府，在这个时候要采取积极行动来让黎智英先生能够得到保外就医的机会，我们也呼吁国际新闻组织、人权组织敦促中共无条件释放黎智英先生。”邱家军说。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (周星晨)</author><pubDate>Sun, 23 Feb 2025 16:03:06 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/bcfa5a8c-81b2-4d4b-8c01-08dd4a843460_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/protest-jimmy-lai-20250223/7985087.html</guid></item><item><title>海底电缆断裂、关键设施遭黑客攻击，台湾数位安全拉响警报</title><link>https://www.voachinese.com/a/taipeis-mackay-memorial-hospital-faces-ransomware-attack-20250221/7983604.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;台北 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;近日台湾海底电缆接连出现断裂，重型电机公司和大型医学中心也遇黑客攻击，引发外界对台湾数位安全与关键基础设施防护的关注。有关专家分析，这几起黑客攻击事件很大程度与来自中国的犯罪者有关。他们认为，不管是北京当局意图对台湾进行灰色地带的侵扰，还是犯罪分子进行商业勒索，台湾都需要重新检视其资讯安全策略并加以强化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;台湾海底电缆疑再成中国灰色战目标&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据台湾媒体中央社报道，台湾总统兼任民进党党主席赖清德于2月19日在民进党中常会上表示，海底电缆是各国关键基础设施，同时也是各国通讯最重要的命脉，但却十分脆弱，世界各国已经将海底电缆遭破坏视为典型的灰色地带侵扰手段，政府会积极行动，守护台湾数位生命线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赖清德的这番讲话针对的是台马二号、三号等连接台湾与离岛马祖的海底电缆日前因线材老化或疑似遭到中国船只破坏等因素断裂的事情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾数位发展部（数发部）2月16日发布新闻稿说，台马二号海缆因芯线断裂障碍，进一步发展成全断状态的事件。数发部指出，最快要等到约2月底甚至是3月底才能完成台马二号海缆的修复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管台湾负责海岸巡防的海巡署仍在调查这起事故的详细原因，但台湾国立高雄大学科技法律研究所教授、专精数位法制研究的罗承宗推测，整起事件很可能与过往海底电缆受损案件如出一辙，疑似由与中国有关的船只破坏所致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗承宗告诉美国之音：“这个行为可不可能是有其他的外国的敌对势力介入，来去做这样的一个灰色作战的话，我认为很有可能，原因就在于说这样的行为表面上看不出任何的经济利益，可是这一些以民用船机当作一个伪装的商船，又想去做这个事情的话，表示它背后一定有动机。假设它是在同一个时间把所有的电缆都弄断的话，那其实（对）台湾会造成恐慌。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专精网路威胁研究的杜浦数位安全（TeamT5）技术长李庭阁也对美国之音说，根据内部团队研究，中国疑似从去年11月起开始，就针对台湾网路通讯业者进行大规模的攻击行动，因此这次海底电缆遭到破坏，很有可能也为中共一连串对台协同作战的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“这一切可能都是中国在为未来的两岸情势紧张，做一些准备的动作。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;台医院首遭大规模黑客攻击 可能与中国有关？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了海底电缆断裂，近期台湾的资讯安全领域也面临多重严峻挑战。据媒体报道，台湾的马偕医院于2月9日至2月11日遭勒索软体“CrazyHunter”攻击，一度造成门诊及急诊超过500台电脑当机、挂号系统停摆的事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马偕医院稍早表示，2月9日发现系统异常后，立即启动资安紧急应变作业流程。台湾的卫生福利部（卫福部）及数发部资通安全署（资安署）也已介入协助，不过恐吓信内容因案件侦查中，不便公开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马偕在声明稿中说，媒体报导指黑客声称窃取患者个人资料并威胁公开，但专家比对后发现，这些资料格式与马偕医院并不符，系统内也未发现任何个人资料外泄情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于马偕医院是台湾北部重要的医学中心，遭黑客攻击引起各界关注。台湾卫福部资讯处长李建璋稍早表示，这是台湾医院“第一次遭到如此大规模，且直接扬言要进行二度、三度攻击的案件。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，初步研判，黑客可能来自前俄罗斯的一些共和国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对这一事件，台湾数发部资安署署长蔡福隆2月19日做出最新回应，表示将规划推动关键基础设施资安的深度检查，以强化防护能量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，谈到此次事件黑客的攻击来源，杜浦数位安全技术长李庭阁与李建璋的看法稍有不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“马偕医院我们也有收集到一些相关的攻击的恶意程式样本，我们自己的关联分析结果显示，我们有高度的信心（黑客攻击）是来自中国。原因是我们透过一些关联分析，有找到一些攻击者在之前的进行攻击样本的测试，还有包括针对一些公司单位的攻击行动，所以我们相信这个攻击是来自中国。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于台湾观察人士怀疑台湾海底电缆断裂及马偕医院资安事件可能与来自中国的犯罪者有关，美国之音尝试通过电话及以电子邮件向中国国务院台湾事务办公室（国台办）、负责通信网络安全与信息安全管理的中国工业和信息化部（工信部），以及中国外交部提出置评请求，但至截稿前未获回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;网军从政治操作转向只求赚外快&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杜浦数位安全技术长李庭阁分析说，马偕医院遭黑客袭击的事件中，可能来自中国的犯罪者并不具有政治目的，也许只是单纯希望拿到勒索赎金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“我们公司从事所谓的中国网军的研究已经很长一段时间。我们观察到近期两三年有一个趋势，就是这些所谓的中国网军，他们开始进行以金钱为目的的网路犯罪行动，这可能包含了勒索软体攻击，或者是比特币的窃取。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位网络安全问题专家说，这些纯粹以取得金钱为主的攻击行动，与以往通指受到特定政府机构支持而所进行一些情报窃取的网军行径不太一样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于为何现在以谋取经济利益为主的中国网路黑客日益增加，李庭阁认为，这可能与中国近年的经济萧条有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李庭阁说：“为什么会出现这样子的现象？我们目前初步的推论，有可能是中国那边的经济状况，导致这一些所谓的网军，他们过去倚赖政府的（赚钱）模式，可能遭遇到了一些困难，所以他们必须找寻其他的管道，来帮他们赚取额外的金钱。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;犯罪者若与政客串通 消费行为可能被操控&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名因议题敏感而不愿透露任职企业名称的科技公司副总监李重志也认同李庭阁的看法。他说，这次马偕医院遭黑客入侵的手法，并非过往常见的中国黑客为求达政治目的的手段，而是典型的勒索，“求取最有效、CP值要高（的方式），就是好勒索、好攻击，他们也愿意会缴钱的这些公司企业”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李重志认为，若此次犯下马偕网攻的不法分子确实来自中国，医院又有资料遭黑客窃取，虽然这些黑客可能跟中国政府未有直接关系，但后果将不堪设想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李重志告诉美国之音，“（如果）马偕医院资料(被）勒索勒索完了，被政治团体、或者是这个敌国他们拿去了，那问题就来了。举个例子，前一阵子（台湾）高铁会员的资料，被（黑客）用暴力破解闯入，这个当然是蛮低阶黑客求取利益的做法，但是他们如果把这些高铁会员的消费纪录拿上去卖，或者直接转手给中国，可以误导有些会员集中买哪一些路段的车子，必要时，在车子哪个行经的路段造成事故。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾高速铁路股份有限公司在去年8、9间，陆续遭到黑客利用“撞库攻击”（Credential Stuffing），也就是收集大量网路上已泄露的用户名和密码，不断试图登入网站的方式，成功诈取会员点数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;台重电资安若遭中国窃取 电力、轨道业者恐也遭殃&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了马偕医院以外，台湾重电大厂华城电机股份有限公司也于2月9日在官网发布讯息表示，该公司2月8日发生网路资安事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华城表示，该公司资安部门查知遭受加密攻击时，就已启动相关防御机制与复原作业，因此并未有公司资通系统或官方网站遭攻击致无法营运或正常提供服务，也尚未发现有个资或文件资料外泄之情事，因此没有造成公司重大损害，后续将持续提升网路与资讯基础架构之安全管控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，华城仅提供了此次事件的部分细节，且未透露加密攻击的来源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国之音试图联系华城以了解更多情况，包括对黑客组织的初步判断，但截稿前仍未获回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一家科技公司的副总监李重志认为，由华城透露的有限资讯来看，很难判断攻击来源究竟是否来自中国黑客。不过即便不是中国黑客所为，也可将窃取来的原始码或相关资料在暗网上卖钱，这就很有可能被与中共当局相关的有心人士窃取，进而引发更严重的资安风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李重志告诉美国之音 ：“因为现在的很多重电设备，它其实是可以有远端遥控，它必须要上网取得token（凭证），或者是一个license（授权），那譬如说艾司摩尔(ASML，即荷兰半导体设备大厂阿斯麦)，它就可以远端把台积电的机子关掉，连网也可以透过更新版本的过程之中，对你的机器设备产生一定的控制，所以联网的加密安全是非常重要的。今天华城电机（被黑客）取得的资料，如果里面有他们电机设备里面的BIOS原始码(指系统最底层的韧体程式），对于华城的所有客户都是一个潜在的威胁。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李重志还说，若华城电机的网路资安事件背后主嫌为中国黑客，而且其设备有采用OTA（Over-the-Air，远端更新技术）的产品，客户很可能落入“不可控的风险处境”，而由于台湾像是台湾电力公司及轨道运输业者经常使用类似的设备，等同这些机构也将造受巨大的资安威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;分析：台湾应检视其资讯安全策略&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾国立高雄大学科技法律研究所教授罗承宗提醒，近期台湾数起包含重电及医疗机构的网攻事件，可能暴露出民间企业资安意识的不足。他认为，最近发生的电缆断裂以及医院和电力公司等遭黑客袭击的事件凸显出台湾在面对新型数位威胁时，防护措施明显不够完善，因此台湾政府应重新检视其资讯安全策略并加以强化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗承宗说：“中国是有很强的网军，就真的是军队，那针对所谓训练军队级的黑客，来去进行你国家攻击的时候，相较之下，我们到目前为止，对于这种资讯防御的概念是很弱的，我们目前因为组织太僵化了，导致说这一块其实是一个很大的一个漏洞。人家是军规的黑客，那我们拿什么跟人家对抗？我觉得这个东西可能是台湾政府要比较严肃思考的问题。”&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (林柏宏)</author><pubDate>Sun, 23 Feb 2025 15:30:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/d65afe92-ae63-42d5-8b12-993e1f249514_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/taipeis-mackay-memorial-hospital-faces-ransomware-attack-20250221/7983604.html</guid></item><item><title>香港面临创纪录财政赤字的挑战</title><link>https://www.voachinese.com/a/well-off-hong-kong-daunted-by-record-deficits-20250223/7984988.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;香港在经历一系列巨额赤字之后，正面临30年来最严峻的财政考验，专家敦促政府在经济动荡之际应谨慎削减开支。官方数据显示，在过去四年中，香港有三年的年度赤字超过200亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;上一次香港出现一系列赤字是在1990年代末的亚洲金融危机之后，但其规模远小于近年的赤字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港特区财政司司长陈茂波星期日(2月23日)表示，过去几年的财政赤字是由“内外环境挑战”造成的，星期三(2月26日)将公布新一份财政预算案，提出加强版“财政整合”策略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈茂波表示，新财政预算案在维持和改善民生服务的同时，将“严格管控公共开支”， 并在顾及香港竞争力及“用者自付”原则的前提下，适度开源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，国际环境复杂多变，香港需紧握未来发展机遇，尤其是科技发展带来的创新应用及新增长点，以推动经济增长，助力传统优势产业转型升级，发展经济新动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管陈茂波此前预测“三年左右”可望恢复财政盈余，但前香港运输及房屋局局长张炳良向法新社表示，这种赤字情况不仅仅是由新冠疫情引发的经济周期造成的，还有地缘政治、中国经济增长放缓等因素的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果将香港与本地区的其他经济体如新加坡进行比较，你会发现其他经济体的表现要好得多，”张炳良说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;在北京镇压香港民主抗议活动、2020年实施《香港国安法》后，香港的国际声誉受到打击，导致企业和高薪人才加速外流，也加剧了财政困境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020年，新加坡和香港都因疫情而出现巨额赤字，但前者能够将支出相对于收入做了更好地控制。随着企业从香港外移至新加坡，有助于新加坡财政目标的表现优于预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“过去，我们认为香港具有地缘政治优势…现在我们必须对这种假设更加谨慎，”张炳良表示。他说，香港面临的挑战不仅在于平衡收支，也在于在中美关系紧张和中国经济增长放缓的情况下，实现财政可持续性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;土地销售暴跌&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港《基本法》要求港府必须“力求实现财政平衡”，为英国统治时期的遗绪。1997年主权移交中国后，香港继续保持低税率，并依靠土地相关收入补充财政，通过出售土地给资金雄厚的开发商来增加收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，香港通过这种方式仅征收了25亿美元，而2018年的峰值曾达到212亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“(土地相关收入)本身是造成(财政)收入下降的主要原因，”香港大学经管学院金融学副教授刘洋对法新社表示。他说，香港的土地市场非常不活跃，房价也在下跌，这是人们不愿意交易的原因之一，所以没有税收收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港连续三年财政赤字的前景引发了公众关于如何减少开支的争论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“所有新举措都将受到更严格的审查，因此(政府)将更加自律、更加谨慎，”刘洋说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;财政司司长陈茂波在即将发表的预算演讲中将把最新的赤字定为“1000亿港元以下”，并根据发债所筹集的资金进行调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人呼吁取消对60至64岁年龄层的交通补贴，因为随着香港人口老化，该补贴可能会成为政府的一大负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港立法会议员黄俊硕警告不要削减公务员的工资，因为这可能会导致民间部门的雇主效仿，但他敦促港府精简机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; “长期来看，我们可以大幅减少政府目前雇用的人力，”黄俊硕对法新社表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;（本文主要依据了法新社的报道。）&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Sun, 23 Feb 2025 11:18:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/a816af56-937b-46c7-9d4f-8e31e21ca6e9_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/well-off-hong-kong-daunted-by-record-deficits-20250223/7984988.html</guid></item><item><title>“我们没有送给中国”，特朗普总统重申将收回巴拿马运河</title><link>https://www.voachinese.com/a/us-cpac-trump-panama-canal-china-20250222/7984900.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)对支持者表示，他要将巴拿马运河的控制权收回来。特朗普还强调，他要透过加征关税，结束美国长期受到包括中国在内的世界各国的不公平对待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普总统星期六下午在首都华盛顿近郊国家港举行的年度保守派政治行动大会(CPAC)上作为压轴嘉宾发表演讲，受到现场民众热烈欢呼。特朗普在民众高喊“USA、USA、USA“的呼声中现身，这是他赢得去年11月总统大选，重新入主白宫后首次参与保守派政治行动大会的活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“人民赋予我们在华盛顿做出重大变革的巨大授权，我们将兑现这一使命，我们将利用这一使命，”特朗普总统说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在长达约一小时的演说中表明，他计划将连接太平洋和大西洋的巴拿马运河收回。他说，美国没有将巴拿马运河送给中国，并表示要从控制着运河的巴拿马运河管理局手中收回运河。这不是特朗普总统首次做出有关表述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称巴拿马运河是美国最大规模的开发项目之一，在建造过程中失去了数万美国工人的生命。接着，他话锋一转，批评巴拿马现在将运河送给了中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“许多年前，吉米·卡特将巴拿马运河赠送(给了巴拿马)，巴拿马也开始了赠送巴拿马运河的进程，”特朗普说，“这是我们建造过的最昂贵的东西。他们以1美元的价格把它送给了巴拿马。去年它赚了50亿美元。以金钱和货币而论，这也是有史以来最成功的项目之一，这是世界奇迹。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们把它白白送给了别人，但我们没有把它送给中国。我们没有送给中国。我们把它送给了巴拿马。我们将收回巴拿马运河，”特朗普说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴拿马运河于1914年完工，美国对于这条关键水道的建设和管理一直扮演了关键角色。美国在运河完工后一直拥有控制权，直到1977年，时任美国总统吉米·卡特(Jimmy Carter)签署条约，将经营权交给巴拿马。特朗普曾批评这是一项“愚蠢”的决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国和巴拿马的条约规定，运河应保持永久中立，但根据该协议，美国保留以武力捍卫运河中立性的权利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管运河的控制权在独立运作的巴拿马运河局手里，但近年来中国在巴拿马及巴拿马运河的影响力与日俱增引起了美国政府的担忧。巴拿马运河位于太平洋和大西洋两侧的五个港口中的两个都是由香港的长江和记实业的子公司运营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴拿马政府多次否认运河由中国控制。中国政府也对此说法提出反驳。随着美国对中国在巴拿马不断增加的影响力表示担忧之际，美国国务卿马尔科·卢比奥(Marco Rubio)这个月初对巴拿马进行了访问，随后巴拿马宣布不会续签中国的“一带一路”倡议，并将研究提早退出的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场美国保守派中颇具政治影响力的CPAC大会上，共和党夺回白宫宝座、取得国会参众两院多数党地位、多位内阁成员接连获得确认，一系列的政治胜利鼓舞了参加这一盛会的保守派支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普还大力赞扬了几位内阁成员，包括国防部长皮特·海格塞斯(Pete Hegseth)、联邦调查局局长卡什·帕特尔(Kash Patel)、卫生与公众服务部部长小罗伯特·F·肯尼迪(Robert F. Kennedy Jr.)和国家情报总监图尔西·加巴德(Tulsi Gabbard)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普表示，他的第二任期将拯救美国经济，并将从关税中为国家带来巨额收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们要拯救那些工作被抢走、工资被攫取、生活方式被彻底摧毁的美国人，在特朗普政府的领导下，我们的国家不会变成垃圾场，”特朗普说，“我们将再次拥有一个伟大的国家。这很快就会发生，比你想象的要快得多，我们将从关税中获得巨额收入。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普这个月早些时候签署一项总统备忘录，下令制定一项全面计划，将增加美国关税，使其与各国对美国进口产品征收的关税相对等。白宫表示，这是为了恢复美国贸易关系的公平性，反制非对等的贸易安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宫发布的事实清单指出，美国将不再容忍不公平的贸易行为。声明说，美国是世界上最开放的经济体之一，但美国的贸易伙伴却对美国的出口产品关闭市场，这种不对等是不公平的，并导致美国每年出现巨额且持续的贸易逆差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“很快我将对任何向我们征税的国家征收对等关税，”特朗普星期六下午对支持群众说，“有些国家向我们征收200%的关税，而我们却没有向他们收取分文。他们向我们征税。我们向他们征税。我们的国家将再次变得富裕，非常富裕。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我总是说，这(关税)是我字典里最喜欢的词，”特朗普说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在2月初对所有中国商品加征了10%的关税，理由是中国未能遏制芬太尼贩运。特朗普说，“我们受到了中国和许多其他国家非常不公平的待遇，我们再也不会受到不公平的待遇了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还进一步表示，“从来没有人像我这样对待中国，从来没有人让人们知道有关中国的事情。我恰好喜欢习主席，我非常尊重中国人民，热爱中国人民。”&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;

&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (李逸华)</author><pubDate>Sun, 23 Feb 2025 02:22:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/6383597c-ed50-4c65-aa88-4c590b7b973a_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/us-cpac-trump-panama-canal-china-20250222/7984900.html</guid></item><item><title>乌克兰战争三周年，那些在乌克兰前线的华人和中国人</title><link>https://www.voachinese.com/a/chinese-ukraine-war-3rd-anniversary-20250222/7973572.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;旧金山 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;编者按：2025年2月24日，是俄罗斯入侵乌克兰三周年的日子。战争导致双方上百万人死亡，并引发欧洲自二战以来最大的难民危机。很多国家的志愿者纷纷进入乌克兰，参加乌克兰的领土保卫战。一些华人和中国人也通过各种渠道到达乌克兰，参加乌克兰国际军团，加入到抵御俄罗斯侵略的行列中。还有一些生活在乌克兰的中国人，虽然没有前往前线，但是也在以自己的方式支持乌克兰的抵御战争。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;乌克兰战争三周年之际，美国之音对他们中的几位进行了采访，听他们讲述为乌克兰战斗和支持乌克兰的心路历程以及他们对乌克兰未来的看法。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“自由人”弗里曼：“乌克兰不能输”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我觉得我的生命是跟乌克兰是连在一块的。……从价值观的角度来考量，我觉得乌克兰不能输这场战争。如果输了的话，不只是乌克人，包括欧洲人、美国人，包括那些为了基本人权而抗争的这些中国人都会受苦。”乌克兰战争三周年前夕，39岁的阿提克斯·弗里曼(Atticus Freeman)这样告诉美国之音他到乌克兰参战的原因。&lt;/p&gt;&lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗里曼目前在乌克兰军队里当技术兵。弗里曼是美籍华人。弗里曼出生在于中国。2023年1月，在中国感到人身安全受到威胁的他来到了美国，后来参加美国海军，并入了美国籍，也把自己的名字正式改成“弗里曼”--自由人。2024年4月，弗里曼到达乌克兰，报名参军， 成了一名后勤技术兵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;弗里曼告诉美国之音，从乌克兰战争第一天开始，当时在上海他就开始想办法在支持乌克兰。他说，在来乌克兰之前，他已经给乌克兰捐过三台iPad、两个无人机，以及一些捐款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我出生在中国，遭受了集权政府的审查、监控、打压，没有言论自由，被‘喝茶’。无比强大的独裁强权对人民的压制，我是深有体会的。我不希望乌克兰战败，不希望乌克兰人也要遭受奴役，再经历这样的生活，因为他们刚从前苏联独立出来，才30多年，基于道义上的考量，我觉得我应该去做点什么。”弗里曼说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;弗里曼曾在北大读哲学，之后在一家出版社工作。他说，他曾打算在中国大陆出版龙应台的讲述国共内战的历史的《大江大海1949》，但被告知此书是“反动”书籍，不能在大陆出版，只能出歌颂中国政府的书。他告诉美国之音，他的朋友因为写回忆八九六四的文章，社交媒体账号被封。他自己也因类似原因被中国的“国保”人员约谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;弗里曼说，在到乌克兰之前在苹果公司工作，工资比在乌克兰赚到的多得多。他还表示，来乌克兰的外国兵里边美国人是最多的。他说，很多人是为了捍卫价值观而来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我没有见到任何一个美国人是为了钱而来乌克兰的，都是为了捍卫价值观，就是我们不能让乌克兰输，不能让自由民主的一方输。当我拿到美国护照后，我发现我不需要任何的签证，就可以来乌克兰。加上我自己有一些技能可以帮到乌克兰，于是就在网上填写的了参加乌克兰军队的报名表。乌克兰的人民给我的印象是，宁死也要抗争，他们非常勇敢。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第一个为乌克兰牺牲的中国人彭陈亮--朋友眼中的他&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在乌克兰参战之前，弗里曼在油管(YouTube)上做节目，支持乌克兰人的抗争，也因此认识了乌克兰领土防卫国际军团中第一个为乌克兰牺牲的中国籍的士兵彭陈亮。2024年11月4日，刚刚过30岁生日的彭陈亮在战斗中被弹片击中，遗体至今留在战场上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;彭陈亮的牺牲后，中国和俄罗斯的报道对他进行了抹黑。弗里曼对此非常愤怒。他告诉美国之音：“俄罗斯那边先发了彭陈亮战亡的消息，中国也有报道，都是侮辱性的报道。看之后，我就有点受不了，因为他们在污蔑彭陈亮，说他是一个雇佣兵，是一个台湾人，是一个极端民族主义者，用这种字眼去侮辱他。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;弗里曼说彭陈亮是他心中的英雄。“后来，他(彭陈亮)成为我最佩服的人。我只是一个很普通的人，会害怕会担忧。阿亮也会害怕，但即使害怕，他还会去选择承担责任。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;弗里曼眼里的彭陈亮是个热爱生活的“话痨”--喜欢做饭，爱看电影，热爱军事，崇尚自由民主普世价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“我们一块吃一块住一块报名参军。他是一个话痨，一个很热爱生活的人，喜欢做饭、旅行、剪辑视频，他剪视频的技术很好。2024年7月10日，我们终于进入兵营，一块训练。我们俩最后一次见面是9月29日。那天他决定要在国际军团当步兵上前线，我们都知道在前线步兵是最危险的，但他不想留在安全的后方，毅然选择了最危险、与俄军面对面作战的步兵。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因为职位的不同，他和彭陈亮后来分开了，但仍然每天联络。弗里曼告诉美国之音，彭陈亮到乌克兰参战的经历比较曲折。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据弗里曼的介绍，彭陈亮是云南红河哈尼族彝族自治州开远市人。离开中国前，他最后一份工作是无人机老师，每月有五千左右的收入，住在家里，也不用交房租，日子过得很惬意。因为在推特上发了一些反对俄罗斯侵略，说普京是战犯，反对中共，支持乌克兰的内容，彭陈亮被中共当局逮捕，以“寻衅滋事罪”关了他七个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;弗里曼说，因为向往自由，希望对乌克兰人民的抗战做贡献，彭陈亮辗转来到了乌克兰。他说，彭陈亮曾经到美国属地的塞班岛在一个美国退伍军人办的美国军事培训班(步兵培训班)进行了军事训练。因为战争，从中国到乌克兰的民用航班停飞，彭陈亮不得不在波兰停留了一阵，其间还被人骗走了钱财。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“战争非常残酷，彭陈亮参军，与我们并肩作战不到4个月，就永远离开了我们。面对俄军的猛烈攻势，他战斗到了最后一刻，”弗里曼说。他说，彭陈亮本来可以不出最后一次的任务，但是，他想向新的单位证明自己有能力完成任务。“他知道自己可能会阵亡，他仍然会去做。而且他在出这次任务之前，把后事交代妥当了，包括让我做什么，让其他人做什么呀，都交代得非常妥当。”弗里曼语带哽噎地说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;彭陈亮在曾经录过一个视频遗嘱中说：“如果我哪天遭遇不测，我永远的身上盖的就是这个旗帜(中华民国国旗)，五星红旗不代表我，只有青天白日满地红能代表我。或许能盖上乌克兰的国旗。我们为的是自由而战，为的是民主而战，所以我们也是会向共产党开枪的人。如果哪一天台湾有事，那我们每一个人都会去支援台湾，我会用我的技能继续和解放军作战，我们的目标是必须跟(中国)共产党干到底。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;弗里曼和战友们按照彭陈亮的遗嘱，在基辅独立广场上摆放他的照片，把他的照片摆放在中华民国国旗旁，摆放在已牺牲的台湾籍战友曾圣光和吴中达的照片旁边。弗里曼说，彭陈亮希望自己的遗体留在乌克兰，留在利沃夫，因为这是他和他女朋友认识的地方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;弗里曼表示，彭陈亮去世后，通过彭陈亮的YouTube频道联系他，想到乌克兰参加国际军团的中国人不下50个，来来走走的中国兵大概30多个。“就相当于是阿亮影响、激励了很多中国的年轻人过来乌克兰想参军，保卫普世价值观、保卫自由民主、保卫人权。这也是阿亮来乌克兰的目的，他的理想。”弗里曼说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;弗里曼在一则给美国之音的视频中说，“他在视频遗嘱中说，我们是为自由而战，为民主而战，这也是为所有人的基本人权而战。在他阵亡的当下，这个目标依然会指引我们前进！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;香港人爱德温：我来乌克兰是来打共产党的&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不愿意透露全名的爱德温是一个来自香港的战士，50岁，在乌克兰的海军陆战队服役。战前是机器修理师。他说，因为看到中共在2014年至2019年在香港一步步实施独裁和镇压，他希望打击共产党。爱德温参加过香港的“反送中”游行，曾经与香港的警察发生冲突，并被捕过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;爱德温在战斗的间隙接受了美国之音的访问。他说，他刚到乌克兰的时候，在一个人道组织工作了一年多，之后跟随乌克兰国际军团在卡尔哥夫参战，后来入了乌克兰陆军，之后转入了乌克兰海军陆战队重新训练，再次参战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;爱德温告诉美国之音说：“我来乌克兰是来打共产党的。普京是一个独裁者，泽连斯基是一个施行自由民主，保护国家独立和人民利益的一个总统。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，他每次出去执行任务，都不知道自己能否活着回来。但是，他对战争的结束抱有信心。他说， 他相信半年后会停战，因为俄罗斯没有钱继续打仗了。“我退役后想做战地记者。我曾经在乌克兰当过兵，不能回香港，因为会违反香港国安法23条。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，他希望中国共产党倒台，这样他就可以回香港了。他最爱香港。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;陪乌克兰度过难关，推翻中共邪恶统治&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自山东的伊万(化名)今年45岁，以前在国内做建筑工程，开公司，2024年10月到乌克兰敖德萨，他告诉美国之音，他将在乌克兰军队服役，和侵略的俄军作战，希望陪乌克兰一起度过难关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧彭纳·韩(Opener Han)2024年底来到乌克兰，他告诉美国之音：“我希望参军，拿起武器的打败俄罗斯侵略军，进而推翻独裁的俄罗斯普京集团和更加邪恶独裁的中共统治集团。苏联解体后，乌克兰开始了自由民主之旅，不幸的是又遭受了俄罗斯野蛮的侵略。但随着乌克兰的坚强抵抗和国际反侵略反独裁战线的加入，我想不久的将来一会打败侵略者，乌克兰会再次成为一个独立完整、民主自由的国家。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，乌克兰战争结束以后，如果他得以幸存，他会选择回到中国。“开辟第二战线，运用我在乌克兰战争中学到的一些技能，努力推翻中共邪恶统治集团，毕竟这才是我的终极目标。”韩说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;生活在乌克兰的中国人：支持乌克兰抵御侵略&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰战争三周年之际，还有更多的中国人生活在乌克兰。虽然他们没有去前线，但是以自己的方式支持乌克兰抵御俄罗斯的侵略，美国之音采访了其中的三位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自中国的热尼亚，2002年来乌克兰留学，在乌克兰生活了20多年，现在在乌克兰当中文教师。她说，自己的孩子就是乌克兰人。她告诉美国之音，她常常被乌克兰人感动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说：“2022年俄罗斯入侵乌克兰时我们逃难到文尼察，当地人免费为我们提供住宿和食物，让我们非常感动。有一次儿子去街上，邻居知道我们家是逃难过来的，我儿子回家时两只手捧着邻居送给他的各种食物满满一大堆。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她告诉美国之音，她有一位多年的乌克兰好朋友，夫妻俩都是从事医疗事业，丈夫在一家外国药业公司担任高管，妻子在儿童医院担任医生。战争爆发时，他把妻子和他的两个女儿送去波兰，辞去自己的工作，然后去报名参军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他的孩子不理解，问他为什么把她们送走？为什么去参军？他说，我去参军就是希望你们能有一天早日回来！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;热尼亚强调说：“乌克兰战争的根源在于俄罗斯这个独裁国家自古以来就是靠侵略去扩张自己的领土，到现在还没有改变。现在很难预测战争会如何结束，但我希望乌克兰能收复所有的领土，并让俄罗斯付出惨痛的代价。这是正义与邪恶的战争，如果乌克兰输了，世界就没与正义可言！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;热尼亚表示，乌克兰是最值得敬佩的民族，为了自由和民主，人们甘愿付出自己的鲜血和生命。她希望和平早日到来，希望乌克兰早日重建家园，加入欧盟和北约。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;旅居在乌克兰敖德萨的北京人王吉贤从乌克兰战争一开始，就在YouTube介绍乌克兰战争的状况，告诉大家一个与中国官方叙事不同的乌克兰。乌克兰战争三年来，王吉贤寻选择生活在乌克兰。其间他收获了爱情，但也因为涉嫌“录制了敖德萨境内防空系统的运行”，违反了乌克兰的“军事管制法”，被乌克兰当局被判处有期徒刑五年，缓刑一年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在乌克兰做机器人和人工智能领域的科技研发工作的王吉贤依然支持捍卫乌克兰。“关于这场战争，我的看法首先是站在人道主义的角度上，我看到了太多的杀戮，为所有失去的生命感到痛心疾首。人类不应当这样的相互残杀。我目前生活在乌克兰，根据乌克兰战时法律，我认为俄罗斯属于侵略行为，我支持乌克兰捍卫国土。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王吉贤说，他希望战争结束后，可以和太太一起去中国旅游。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自中国哈尔滨的马聪，今年43岁，原来在中国做酒店自动售卖机销售工作，属于中产阶级。乌克兰战争爆发后，他曾组织很多中国人给乌克兰大使馆捐款捐物，支持乌克兰人民抵抗侵略。2024年8月他到乌克兰旅游，觉得这里的人文环境、自然环境和营商环境都很好，于是把妻子和孩子都带过来了，准备在乌克兰做房地产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马聪说，他认为俄罗斯会在两年内崩溃。“俄罗斯不只是经济能力不够，而且俄罗斯的这个工业生产能力也不支，不足以支撑这场惨烈的战争。据我所知，最近一个月之内，在前线乌克兰军和俄军的伤亡比是 1: 10 。它这个消耗能力是二战之后最惨烈的战争。普京是一个皇帝，他在做一场豪赌，而俄罗斯完全不具备赢得这场战争的经济支持。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，这不是俄罗斯的崩溃，而是普京王朝的崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马聪在采访中提到了为乌克兰捐躯的彭陈亮。他说，他尊重彭陈亮的选择。“他选择为理想而奋斗而牺牲，我们只能尊重。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，他自己会更多从经济上支持乌克兰。他甚至还希望中国可以更多的援助乌克兰。“不是说让这个强者有多强，而是让弱者更有尊严，这是一个世界现在运行的一个底层逻辑。乌克兰是一个主动消毁核武器国家，和中国还有密切的贸易往来。我希望中国能更多的援助乌克兰，能够在这个世界上更多的去做一个大国的担当，去维护正义和文明。”马聪说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自战争开始，中国官方一直表示，在俄罗斯和乌克兰问题上，中国是中立的，但是，中国一直支持俄罗斯，并与俄罗斯保持贸易，为战争中的俄罗斯提供了生命线。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (周星晨)</author><pubDate>Sun, 23 Feb 2025 00:38:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/7e5390e1-95dc-4568-8e7c-74fddf7e10f8_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/chinese-ukraine-war-3rd-anniversary-20250222/7973572.html</guid></item><item><title>俄罗斯:特朗普与普京峰会正在进行筹备</title><link>https://www.voachinese.com/a/us-russia-summit-being-prepared-20250222/7984667.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯副外交部长星期六(2月22日)说，美国总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)和俄罗斯总统弗拉基米尔·普京(Vladimir Putin)之间的面对面会谈正在筹备中，这标志着明显背离西方因乌克兰战争而孤立莫斯科的努力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;谢尔盖·里亚布科夫(Sergei Ryabkov)对俄罗斯国家媒体说，普京与特朗普的峰会可能涉及全球议题的广泛讨论，而不仅仅是乌克兰战争。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他说，“问题在于开始朝着我们两国关系正常化的方向迈进，找到解决最严重、可能非常非常危险局势的方法，这样的局势有很多，乌克兰就是其中之一。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;但他说，组织这样一次会议的努力尚处于早期阶段，要让会议举行将需要“最细致的准备工作”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;里亚布科夫并说，美国和俄罗斯特使可能在未来两星期内会面，为高级官员的进一步会谈铺路。&lt;br&gt;&lt;br&gt;俄罗斯和美国的代表们星期二在沙特阿拉伯举行会晤，同意开始努力结束乌克兰战争并改善两国的外交和经济关系，这是特朗普上台后美国外交政策的一次大转变。美国高级官员暗示，乌克兰将不得不放弃加入北约和保留被俄罗斯占领的20%领土的目标。&lt;br&gt;&lt;br&gt;会谈后，美国国务卿马尔科·卢比奥(Marco Rubio)对美联社说，双方大体同意追求三个目标：恢复各自使馆的人员配备；组建高层团队支持乌克兰和谈；探讨建立更紧密的关系和经济合作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但他强调，此次会谈标志着对话的开始，但是还有更多的工作要做。俄罗斯外长谢尔盖·拉夫罗夫(Sergey Lavrov)和其他俄美高级官员出席了此次会谈。拉夫罗夫则称赞此次会谈“非常有益”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;没有乌克兰官员出席沙特会议。此次会议召开之际，在莫斯科对其较小的邻国发动全面入侵近三年后，乌克兰这个陷入困境的国家在抗击数量更多的俄罗斯军队进攻之前，正在缓慢且稳步地溃败。&lt;br&gt;&lt;br&gt;乌克兰总统泽连斯基弗拉基米尔·泽连斯基(Volodymyr Zelenskyy)说，由于基辅未参加谈判，乌克兰不会接受任何谈判结果，他本人也推迟了计划上星期三访问沙特阿拉伯的行程。欧洲盟友也表示担心他们被边缘化。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;特朗普似乎基辅批评&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普星期五似乎收回了之前错误指责基辅发动战争的言论，但他坚称泽连斯基和美国前总统乔·拜登(Joe Biden)应该更努力与普京达成和解。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他在接受福克斯新闻的布莱恩·基尔米德(Brian Kilmeade)电台采访时谈到俄罗斯领导人时说,”俄罗斯发动了攻击，但他们不应该让他发动攻击。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;俄罗斯军队于2022年2月24日越过边境，全面入侵乌克兰。普京试图通过谎称需要保护乌克兰东部讲俄语的平民，并阻止乌克兰加入北约来为其辩护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普星期五晚些时候在椭圆形办公室对记者说，这场战争“对美国影响不大。它是在大洋的另一边。它确实影响了欧洲。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;伦敦游行支持乌克兰&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;成千上万的民众星期六挥舞着蓝黄相间的乌克兰国旗，游行至俄罗斯驻伦敦大使馆，要求给予乌克兰更多支持，并让乌克兰参与结束这场三年战争的谈判。&lt;br&gt;&lt;br&gt;组织者呼吁俄罗斯撤军并增加军事援助以增强基辅的实力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;英国首相凯尔·斯塔默(Keir Starmer)计划下星期访问华盛顿，重点讨论乌克兰问题。他强调，没有基辅的参与，就不能做出有关乌克兰未来的任何决定。&lt;br&gt;&lt;br&gt;英国首相办公室说，斯塔默星期六与泽连斯基通话，重申“英国坚定支持乌克兰，致力于实现公正持久的和平，结束俄罗斯的非法战争”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;em&gt;(本文依据了美联社的报道。)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Sat, 22 Feb 2025 22:00:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/b59ec7c5-99a0-40e2-bc99-4d886a5bf83d_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/us-russia-summit-being-prepared-20250222/7984667.html</guid></item><item><title>离开美国，欧洲能否担起自身防御之责？智库报告出炉，结论令人意外</title><link>https://www.voachinese.com/a/europe-can-afford-to-defend-itself-without-us-but-needs-more-coordination-022225/7984562.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;美国已经表明不愿意继续为欧洲自身的防务投入大量的资金，那么，离开了美国，欧洲国家有没有能力独立承担起自己的防务负担呢？它每年需要投入多少资金？欧洲两家知名智库完成了一份研究报告，认为欧洲完全有能力完成这个任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这份在周五（2月21日）发表的专题研究报告是由欧洲独立智库布鲁盖尔（Bruegel）和德国的基尔世界经济研究所（Kiel Institute）联合完成的。报告认为，欧洲国家的国防投资每年大约需要2500亿欧元（约合2616亿美元），这对于欧洲来说，是完全能够负担的起的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2500亿欧元的国防开支相当于欧盟国内生产总值（GDP）的1.5%，这笔钱足以支撑欧洲组建和部署一支30万人的部队，抵御可能来自俄罗斯的威胁和侵略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告还呼吁欧洲在国防上进行更加密切的协调并采取联合采购，报告强调尽管欧洲拥有足够的财力，但是欧洲大陆整体的国防协调仍然是各国武装部队所面临的一个重大挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社说，绝大多数欧洲国家目前都面临美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）要求他们进一步增加国防预算增强国防能力的强大压力。美国国防部长皮特·海格塞斯（Pete Hegseth）上周警告欧洲不要把美国当作“冤大头”，让美国承担欧洲的防务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德国总理大位的强力竞争者、德国基督教民主联盟主席弗里德里希·梅尔茨（Friedrich Merz）星期四直接对美国未来在北约中的地位提出质疑，而白宫国家安全顾问迈克·沃尔兹（Mike Waltz）则要求所有的北约成员国在今年六月的期限前，将国防预算在GDP中的占比提升到2%的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布鲁盖尔和基尔研究所的研究报告建议欧洲每年将国防预算从目前GDP占比2% 的水平提升至4%，其中的一半用于联合采购和偿还共同的贷款，另一半则由各国自行筹措和使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告指出，俄罗斯自从发动对乌克兰的战争以来，已经大幅提升其军事能力，并动员70万军人投入乌克兰战场，而且还急剧扩大了坦克和装甲车的产量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告说，欧洲要增加50个旅大概需要1,400辆主战坦克和2,000辆步战车，而这一数字已经超过了整个德国、法国、意大利和英国陆军库存的总和。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“就经济层面看，这是可以做到的…比如说，这比新冠大流行期间为应对危机所动员的资源要少很多，”路透社援引报告联合作者贡特拉姆·沃尔夫（Guntramn Wolff）的一份声明说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普政府最近一直呼吁欧洲加大对乌克兰的军事和其他援助。而欧盟委员会国防事务专员安德留斯·库比柳斯（Andrius Kubilius）上周在慕尼黑安全会议期间接受基辅独立报采访时表示，欧洲对乌克兰的援助其实并不比美国少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在三年战争期间，欧盟对乌克兰的支持，包括军事援助、预算支持和人道支援约为1340亿欧元（约合1400亿美元）。如果你计算一下美国的同样援助，大约为1000亿美元，”库比柳斯说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;库比柳斯说，欧盟对乌克兰的援助规模比美国高出30%，而美国对乌克兰的军援约为600亿美元，欧洲对乌克兰的军援稍低，约为500亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;库比柳斯指出，另一方面欧盟和美国每年对乌克兰的援助又都没有超过GDP占比的0.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;库比柳斯还指出，美国国防预算在GDP中的占比约为3.5%，而欧洲一些国家的国防开支现在也已增加到同一水平或更高。他说，波兰国防开支在GDP中的占比为4.5%，而波罗的海三国已宣布要将国防开支在GDP中的占比提升到5%或6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作出这些决定不是因为特朗普要求他们这样做，而是因为有一个家伙叫普京，”库比柳斯对基辅独立报说。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (松仁)</author><pubDate>Sat, 22 Feb 2025 17:45:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/06a20000-0aff-0242-e430-08dafd292e55_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/europe-can-afford-to-defend-itself-without-us-but-needs-more-coordination-022225/7984562.html</guid></item><item><title>特朗普拟对半导体加征25%关税 台积电受冲击？台商加速评估赴美设厂</title><link>https://www.voachinese.com/a/how-taiwan-responds-to-trump-tariffs-on-chips-20250222/7984289.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;台北 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;美国总统特朗普(Donald Trump)拟对半导体加征25%关税的消息一出，立即引发对台湾芯片产业的广泛关注，尤其担心芯片大厂台积电(TSMC)的营收将受重创。对此，专家分析，台积电主要承接苹果(Apple)、英伟达(Nvidia)等美国科技巨头的代工订单，在美销售的芯片关税成本很可能由美国客户与最终消费者承担，因此直接冲击或相对有限。不过，面对特朗普节节升高的关税威胁，部分台湾电子相关产业的厂商确已开始评估赴美设厂的成本可行性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普近日表示，打算对输往美国的汽车、半导体和医药品加征“25%或更高”的关税，且税率“在一年内会大幅调升”，相关课税细节最快于4月2日宣布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普还说，未来几周内，将有几家大型企业宣布对美新增投资的计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;半导体关税对准台湾？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾是美国最大的芯片供应商，特朗普也多次抱怨，台湾“偷走”了美国的芯片产业，更曾表示要对台湾制芯片加征100%的关税。因此，若特朗普政府的首轮25%芯片关税政策在4月拍板落地，外界担忧台湾芯片产业恐面临沉重打击。其中，台积电作为全球先进制程芯片的绝对领导者，市场占比超过90%，而其六成以上的营收来自美国客户，相当于约500亿美元的产值或恐受到特朗普的惩罚性关税冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，美国之音以电邮致函台积电，但台积电未予置评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台积电2024年营收达28943.8亿新台币(约884亿美元)，同比增长约34%，其中，若以客户来源地区计，美国客户的占比于去年第四季已升高至75%的水位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于特朗普打算加征的半导体关税，位于台北的台湾科技网媒DIGITIMES的半导体分析师陈泽嘉在接受美国之音采访时分析，台湾半导体产业的年出口量，约七成销往中国、香港和东南亚等地，而非美国，且芯片是“中间财”，亦即电子产品的元件之一，因此，若在其他国家被加工组装成如手机、家电等各类电子产品再输网美国，美国可能也无法单独征收到这25%的芯片关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，他表示，特朗普的关税大棒比较可能打到像台积电这种设有晶圆厂、或是联发科这类积体电路(IC)设计大厂，他们的部分产品若未被加工组装成电子产品、仍以芯片形式输往美国，未来就可能从零关税被课征到这25%的关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈泽嘉认为，台积电为美国客户代工，出口芯片到美国，新增的关税应由芯片所有者，也就是苹果和英伟达等美国客户或组装厂吸收，特别是美国在找不到其他供应商、取代台积电的前提下，台积电的议价能力应远高于美国客户，这可能也是近期台积电传出要上调代工价格的背后原因之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于联发科等台湾IC设计公司或整合元件制造商(IDM)所生产的芯片产品，专家指出，关税冲击的程度取决于这些台厂与美国客户的议价能力。最不利的情况是，厂商需自行吸收部分关税成本，以维持竞争力。然而，从整体供应链来看，额外成本最终仍可能转嫁至终端产品，推高售价，最终由美国消费者承担溢价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;台商考虑将供应链移至美国?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即便眼前的关税威胁还有限，但面临特朗普政府不断升高的地缘政治和关税风险，陈泽嘉表示，部分台湾电子厂商已开始评估，如果成本可行，将供销美国市场的产线移到美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“他(特朗普)最想做的事情就是要把制造业拉回美国，他希望(美国)降低对国外的依赖，确实他(也)透过关税的方式去让业者自己有意识或半强迫的方式回到美国去，基本上，我们看到(台商的)供应链确实有在动。”&lt;/p&gt;&lt;div class="wsw__embed"&gt;
&lt;figure class="media-image js-media-expand"&gt;

&lt;figcaption&gt;
&lt;span class="caption"&gt;台积电亚利桑那州厂外观 （美国之音记者刘恩民拍摄）&lt;/span&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;例如，根据台媒《经济日报》报道，台湾笔记本电脑龙头企业宏碁的执行长陈俊圣2月17日表示，为因应美国对中国制造产品加征的10%进口关税，未来该公司在中国生产并出口至美国的笔记本电脑售价将同步上涨10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，他也表示，宏碁正在“考虑中国以外的供应链”，其中在美国本土生产“是其中一个选项”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;半导体分析师陈泽嘉说，全球供应链最担心的是不确定，尤其设厂须长期评估，其中成本是最关键的考量，而且一旦设厂，工厂也不是说搬就能搬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他透露，上一波前往墨西哥设厂的台商目前正密切关注美墨关税谈判的进展。若谈判最终破局，高额关税可能迫使他们考虑将生产线转移至美国。然而，这一决策仍充满不确定性，必须等到4月后美国的关税政策最终敲定，局势才会更加明朗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士说，台湾因应美国关税之道不外乎扩大对美投资或采购，例如，台湾总统赖清德已表态，将编列特别预算的方式，将今年国防预算对GDP的占比拉高至3%，亦即增加逾1400亿元新台币的经费，或可用来提高对美国军购的规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;特朗普用关税换台湾加大对美投资和采购？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，美国经济学家、现为美国社媒平台Siphtor创办人的克里斯·鲍尔丁(Christopher Balding)也认同，特朗普提出的25%半导体关税更像是与台湾或台积电谈判的“开场白”。他指出，关税向来是特朗普惯用的谈判筹码，目的在于施压对方，以推动达成最终的交易或贸易协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鲍尔丁告诉美国之音：“我认为，特朗普着眼的两件事是，台湾增加军费后，他可以扩大美国军售，来强化台湾的自我防卫力，以防中国对台动武。第二点，基于各种理由，他也要施压台积电，因其一直不愿在台湾以外的地区扩厂。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，除了台积电目前位于美国亚利桑那州、仍处于量产初期的晶圆厂外，市场上流传的多种可能方案，例如收购美国芯片巨头英特尔(Intel)、扩大在美投资，或加速推进2纳米晶圆厂的布局，都是特朗普可能愿意接受的谈判筹码或交易选项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，台积电创办人张忠谋曾预估，该公司在美生产的成本可能比在台湾生产高出50%-100%，这样的高成本结构的确让台积电却步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果特朗普政府4月起加征芯片关税，中国低价成熟制程芯片输美的价值竞争力也会再受重挫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;芯片关税，中国也难逃?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据陈泽嘉估算，美国自今年1月起，已将中国制半导体制品的进口关税由35%提高50%。特朗普上任后，2月起又再对中国商品一律加征10个百分点，目前部分芯片关税恐已达60%的高水位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于特朗普4月打算加征的25%芯片关税，美国之音致电位于北京的中国机电进出口商会，但该会信息咨询部总监冯强婉拒了置评请求。他说，“因为像这种级别的发声，我们以(中国)商务部的发声为主，不会超越它的(立场)。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国商务部于1月16日发布书面声明称，已有中国芯片企业反映，美国前总统拜登政府通过大规模补贴，使美企在市场竞争中占据不公平优势，并以低价向中国出口成熟制程芯片，损害了中国芯片厂商的利益。在此背景下，这些企业有权提出贸易救济调查申请。商务部表示，中国相关调查机构将依据世界贸易组织(WTO)规则对相关申请进行审查，并依法启动调查程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国官方的新华社2月21日报道，中国国务院副总理何立峰当天应约与美国财政部部长斯科特·贝森特(Scott Bessent)举行视频通话时，已对近期美国对华加征关税等限制措施表达关切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，位于北京的致远国际经济合作研究中心主任王欣在接受美国之音书面采访时表示，特朗普政府近期的关税政策虽然对全球贸易带来冲击，但对中国的直接影响相对有限，尤其是计划于4月实施的部分关税。他指出，中国制造的汽车基本未大规模出口至美国，半导体对美出口量也不高，且多属性价比优势产品。至于医药领域，部分中国原材料可能受到关税影响，但由于这些产品是美国企业的关键需求，最终可能推高美国整体物价，反而伤及美国消费者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他进一步指出，随着中国对成熟制程芯片的需求持续增长，国内市场能够消化相当一部分产能，反而是美国更难找到合适的替代供应商。因此，从整体来看，特朗普的关税政策不仅扰乱了全球市场，也对美国市场的价格体系造成影响，而对中国的汽车、芯片和医药产业的总体冲击相对有限，仅对个别高度依赖对美出口的中国企业可能带来一定挑战。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;div class="c-author c-author--hlight"&gt;
&lt;div class="media-block"&gt;
&lt;a href="/author/%E9%BB%84%E4%B8%BD%E7%8E%B2/gkq_t" class="img-wrap img-wrap--xs img-wrap--float img-wrap--t-spac"&gt;
&lt;div class="thumb thumb1_1 rounded"&gt;
&lt;noscript class="nojs-img"&gt;
&lt;img src="https://gdb.voanews.com/6fda24bd-6411-421e-a12d-9943d3aebc7b_cx0_cy19_cw0_w100_r5.jpg" alt="16x9 Image" class="avatar"&gt;
&lt;/noscript&gt;
&lt;img alt="16x9 Image" class="avatar" data-src="https://gdb.voanews.com/6fda24bd-6411-421e-a12d-9943d3aebc7b_cx0_cy19_cw0_w66_r5.jpg" src=""&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;div class="c-author__content"&gt;

&lt;p class="c-author__btns m-t-md"&gt;

&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (黄丽玲)</author><pubDate>Sat, 22 Feb 2025 16:47:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-07dd-08dba00d1f51_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/how-taiwan-responds-to-trump-tariffs-on-chips-20250222/7984289.html</guid></item><item><title>六名以色列人质获释，弄错的人质遗体得到纠正</title><link>https://www.voachinese.com/a/hamas-is-handing-over-final-living-hostages-to-be-released-under-first-phrase-of-gaza-ceasefire-022225/7984488.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;哈马斯武装分子星期六（2月22日）再次释放六名以色列人质，以换取以色列释放600多名巴勒斯坦囚犯和在押人员。这是依据第一阶段停火协议，哈马斯最后一次释放活着的以色列人质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯星期四曾向以色列移交的几名人质的遗体，但是有一位名叫希里·比巴斯（Shiri Bibas）的遗体有误，引起以色列政府和民众的强烈愤怒，差一点对加沙脆弱的停火构成危险。哈马斯随后移交的另一具遗体已经被以色列证实属于比巴斯，从而也让停火协议和人质换囚犯的行动得以持续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比巴斯的家人发表声明说，“我们的希里已经回家。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯星期六一早先在加沙南端的拉法市向国际红十字会人员移交了两名以色列人质，一人是40岁的塔尔·舒哈姆（Tal Shoham），另一人是38岁的阿维拉·门格斯图（Avera Mengistu）。前者在哈马斯2023年10月7日突袭以色列南部时遭到哈马斯绑架沦为人质，而后者则是在2014年自己越境进入加沙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列国防军（IDF）表示，哈马斯先将这两人移交给国际红十字会人员，然后红十字会人员再将两人移交给以色列军方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;星期六稍后，哈马斯在加沙中部的努塞拉特（Nuseirat）难民营又释放了三名以色列人质，其中包括27岁的埃利亚·科恩（Eliya Cohen）、22岁的奥默·闪·托夫（Omer Shem Tov）和23岁的奥默·温克尔特（Omer Wenkert）。这三名人质都是哈马斯在2023年10月7日突袭以色列南部时被挟持绑架的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯在努塞拉特难民营为人质释放举行了一个有数百人围观的仪式，一些身穿印有被以色列打死的哈马斯领导人画像的汗衫的儿童登上讲台，而三名人质在全副武装的哈马斯武装分子押解下手持释放证书，向民众挥手致意，然后被移交给国际红十字会人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国有线电视新闻网（CNN）报道说，三名人质看上去都很消瘦，但是健康状况看上去似乎比之前获释的部分人质要好一些。之前有些获释人质瘦弱得像个骷髅，看了让人痛心和愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据CNN的报道，托夫在讲台上似乎与部分哈马斯武装分子有些对话，他还向围观的民众送去一个飞吻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有一名人质，即37岁的阿拉伯和犹太人混血儿希沙姆·赛义德（Hisham al-Sayed）本来预定在努塞拉特难民营获释，但是后来确定在另外一个地点获释。他是2015年从以色列南部自行越境进入加沙的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;CNN报道说，获释人质中的赛义德和门格斯图据说都有严重的精神健康问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特拉维夫的人质广场，很多以色列民众挥舞国旗和印有人质画像的标语牌通过视频观看人质获释的过程。当看到人质在哈马斯武装人员押送下出现在难民营的讲台上时，人质广场上的以色列民众大声欢呼起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯对外展示人质，甚至在仪式中迫使某些人质发言，受到包括联合国在内的许多组织和团体的批评和指责，有人谴责哈马斯是在让人质“游街”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是哈马斯星期六拒绝这些谴责和指控，声称他们举行仪式是为了展示巴勒斯坦人的团结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯此次是根据第一阶段停火协议释放最后一批生存的人质，而第二阶段停火的间接谈判可望在未来几天内开始。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为对哈马斯释放六名人质的交换，以色列星期六释放602名巴勒斯坦囚犯和在押人员。在这些获释人员中，50人被判终身监禁在监狱中服刑，另有60人也在服重刑。其他有445人自以哈战争爆发后在加沙被拘留，目前尚未受到正式指控或判刑。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (松仁)</author><pubDate>Sat, 22 Feb 2025 16:08:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/3a8c64e0-3687-45c4-9e86-d6cc5635c623_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/hamas-is-handing-over-final-living-hostages-to-be-released-under-first-phrase-of-gaza-ceasefire-022225/7984488.html</guid></item><item><title>美中关税战火殃及香港 学者：对香港是致命伤</title><link>https://www.voachinese.com/a/us-china-tariff-war-led-hong-kong-lost-all-of-the-priority-20250220/7982171.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;香港 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;美国总统特朗普对中国商品加征关税时，首次把香港跟中国对等看待。熟悉中国及香港经济状况的学者及专家认为，这对香港而言是致命伤, 不仅在短期内影响到香港的出口及经济增长，而且从长远来看将使香港失去其在国际上的优势地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普政府从2月4日开始对全部中国产品额外加征10%的关税时表示，这些关税同样适用于来自香港的商品。与此同时，价值800美元或以下的部分香港商品，跟中国商品一样，不再享有“低价豁免关税”待遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前旅居台湾的政治风险顾问方恩格（Ross Feingold）对此并不感到意外。他说，美国在2019年香港反修例运动的时候，就已经认定香港跟中国大陆没有差别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示：“从2019年反送中社会运动开始，美国就不会把香港当成跟大陆不同的地区。香港跟中国一起被加收关税，我觉得这种情况是改不了。（美国的）国会议员和特朗普已经做了决定，不能把香港当成独立的个体。这也是政治决定。我认为在中长期也不会改变。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020年特朗普首任美国总统任期期间，华盛顿因为香港实施“港区国安法”而修订《香港政策法》，并颁布“香港正常化行政命令”，决定取消香港的特殊独立关税区待遇。美国海关甚至要求香港商品不得标示“香港制造”，但当时未立即对香港商品额外征收关税。但这次，美国政府在关税这一平台上把香港正式与中国划上等号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美国对华关税对香港造成多方面的打击&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港贸易发展局在美国加增关税后翌日把香港今年出口增速的预测，从原先的4%调降至3.5%，并预计加征关税的涉及金额约为150亿港币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该机构去年7月发表的一份经贸研究报告说，在2023年，美国是香港第二大出口市场，出口总额为349亿美元，其中以电讯设备及零件行业占比最大，为23%；其次是计算机、珍珠及宝石，各占总额的9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从2006年开始在香港从事半导体零件出口生意的张宏志说，近来的生意并没有受经济环境低迷影响很深，虽有轻微跌幅仍撑得过去，但美国加增关税或令他的生意在不久后的将来受影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他告诉美国之音：“始终在疫情(影响下)的全球经济情况都不好，去年生意额已下跌一成。虽然我们并非只着眼做出口美国生意，不过他们加了关税之后，成本和售价肯定要提升。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位商人说，今后只有希望在其他国家多找生意，来填补因为关税问题而失去的营业额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些观察人士指出，关税导致香港出口减少甚至是经济增长减缓，还只是一时的影响。他们担心的是，在关税上把香港与中国同等对待将使香港失去其在国际上的优势地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;旅居澳洲的独立金融学者司令在接受美国之音采访时说：“这会给外界一个明确讯号，就是香港跟中国没什么区别，在香港从事经济活动成本跟中国内地并没有优势。因为从前香港是独立关税区，美国对香港有很多贸易优惠措施，而且香港在美国是有贸易伙伴地位，是国务院认可的，所以如果特朗普祭出关税制裁措施，恐怕也会在国会讨论永久最惠贸易伙伴地位更多法案出台，优势恐怕不复存在。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前香港有线电视财经台长颜宝刚坦言，美国国务卿卢比奥有关香港公司等同中国公司的言论，确实无法反驳，而这会严重影响香港的国际金融中心的地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“因为北京有指令下达的话，香港公司不能不执行。现在连香港长和集团在巴拿马的投资也被视为中国战略投资。这些事件令香港企业在国际形象损害才是最大。未来外国投资若因这样重新审视，甚至或有情况是既然港同内地城市冇分别时，为何还要用香港呢﹖不如直接到内地投资啦。过去一段时间我们也看见有这趋势，也看到有外贸撤出香港，这才是对香港贸易地位上，以致对香港金融中心地位打击更大。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;颜宝刚称，连部分已退出政坛的香港亲共政界人士，都不断强调要重建香港国际经济城市地位，减少政治角色，可见香港目前已跟欧美脱勾得多么厉害，而香港官员却只不断强调国家安全，将政治问题放到最大，令香港与欧美国家重新建立联系这唯一可扭转形势的方法难以实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国依靠出口拉动经济增长愿望落空&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了香港，中国大陆的经济也因为美国加增关税而受损。独立金融学者司令认为，中国在美国的贸易优势将因这次加增关税而消失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示：“中国整个出口优势恐怕就不会再存在，这也可能导致中国在美国的倾销恐怕就不会再那么顺利，进一步动摇廉价商品在美国市场的地位。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位学者说，如果中国的出口优势将不复存在，那中国依靠出口拉动经济增长的愿望恐怕会破灭，因为特朗普政府才刚刚开始，所以未来对中国的制裁措施只会更加严厉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美国对中国产品加征关税后，中国政府宣布了一些反制措施，包括对美国煤炭与液化天然气产品征收15%的边境税，并对美国原油、农业机械与大排量汽车课征10%关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前香港有线电视财经台长颜宝刚认为，中国因应美国加增关税所作出的加增对等关税决定，反而因为部分产业根本无法进入中国，而令中国这招的威力事倍功半。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“中国既希望可以保留谈判空间，另外苹果google这些产品要进入中国，苹果或者可以，但google、meta、fb根本不能进入内地，所以中国要反制美国的手段不是很多，（对）相关（美国）企业实际影响并非这么严重。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过也有专家认为，美国进口中国商品的数量在近年已减少，有助消弭中国对美国加增关税所带来的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政治风险顾问方恩格表示：“中国进口的东西，有很多不一定是从美国进口，尤其是农产品。从2018年开始，中国发现可以有其他选择，可以从其他地方进口。能源也是，美国希望可以出口天然气，但中国也有其他选择。”&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Sat, 22 Feb 2025 15:51:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/c1f1df62-b488-480b-e54b-08dd4a81f35f_cx0_cy18_cw0_w800_h450.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/us-china-tariff-war-led-hong-kong-lost-all-of-the-priority-20250220/7982171.html</guid></item><item><title>美乌矿产协议谈判有进展，泽连斯基：两国或在“几小时内”签协议</title><link>https://www.voachinese.com/a/zelenskyy-surrenders-to-trump-and-will-sign-mineral-deal-within-hours-022225/7984402.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;乌克兰与美国在关键矿产协议问题上的僵局出现了松动的迹象。乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基（Volodymyr Zelenskyy）周五晚间表示，美国与乌克兰官员有可能在几个小时内签署这个协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普政府官员上星期向基辅提出一项让美国拥有乌克兰50%关键矿产资源以补偿美国对乌克兰援助的方案，但是这一提议当时遭到泽连斯基的拒绝。英国《每日邮报》（Daily Mail）周六（2月22日）报道说，美方认为这一提议对推动结束历时三年的俄乌战争的努力至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基在星期五（2月21日）晚间的视频谈话中表示，美国和乌克兰的谈判人员正在就起草这项协议进行磋商，而此举暗示双方可能很快就可以签署协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是一项可以加强我们关系的协议，关键是要拟定细节，以确保其有效性，”每日邮报援引泽连斯基的话说。“我期待其结果，一个公正的结果。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每日邮报说，泽连斯基在这一问题上的立场似乎已经发生180度令人震惊的变化，并将其称为“投降”，因为泽连斯基上星期在拒绝美方提议时曾明确表示，“我不能出卖我的国家。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普总统本人星期五晚在白宫也证实，美乌官员正在就矿产协议进行谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们要签一项协议，但愿在未来很短时间内，”特朗普说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华尔街日报援引知情人士的话说，协议最快可能在星期六签署。详细的条款外界并不清楚，但是特朗普希望乌克兰将价值5000亿美元的关键矿产转让给美国，以换取美国继续对基辅提供军援。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有媒体报道说，泽连斯基上周拒绝美国的提议曾让特朗普感到气愤，他也曾威胁说要彻底断绝美国对乌克兰的资金援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据路透社报道，美方谈判人员还威胁说，如果基辅不同意签署矿产协议，美国可能切断向乌克兰提供埃隆·马斯克（Elon Musk）的星链（Starlink）服务，而乌克兰的军用和民用通讯都严重依赖这一系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乌克兰靠星链运转。他们将其视为北极星，”一位消息人士对路透社说。“失去星链…会是一个沉重的打击。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基曾在短短一周之内与几乎整个特朗普核心团队举行了会晤，其中包括与特朗普本人通电话，与副总统J.D.万斯（JD Vance）、国务卿马尔科·卢比奥（Marco Rubio）、财政部长斯考特·贝森特（Scot Bessent）以及白宫国家安全顾问迈克·沃尔兹（Mike Waltz）先后举行会谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是泽连斯基在矿产协议问题上的强硬态度却让美方感到非常失望。特朗普甚至甚至在社媒上贴文称泽连斯基是一个“独裁者”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据美国网络媒体《政治》（Politico）报道，泽连斯基在矿产协议上回心转意可能与特朗普的乌克兰特使基思·凯洛格（Keith Kellogg）与其会晤有关。凯洛格星期四会晤了泽连斯基，并且对他多有赞誉，称他为“勇敢的领导人”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普星期五稍早一度称凯洛格过于亲近泽连斯基，但是后来又赞扬他的努力“恢复了希望”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与乌克兰政府关系密切的人士向媒体透露，凯洛格与泽连斯基相处了三天，并且在乌克兰媒体上一再夸奖泽连斯基，最终为促成矿产协议发挥了“重要作用”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纽约时报在报道中指出，泽连斯基在矿产协议上回心转意与特朗普对基辅施加的长达一周的巨大压力有关，他甚至一度表示要与俄罗斯合作结束乌克兰战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰拥有包括稀土在内的大量关键矿产资源，而美国在与中国的战略竞争中又急需这些关键矿产资源。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (松仁)</author><pubDate>Sat, 22 Feb 2025 14:10:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/82996745-5743-4a7f-e60b-08dd4a81f35f_w800_h450.jpeg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/zelenskyy-surrenders-to-trump-and-will-sign-mineral-deal-within-hours-022225/7984402.html</guid></item><item><title>获提名接任参联会主席　退役空军中将凯恩如何搏得特朗普青睐？</title><link>https://www.voachinese.com/a/how-trump-chose-dan-caine-to-be-top-us-military-officer-20250222/7984308.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)星期五(2月21日)突然解除了空军上将CQ·布朗(CQ Brown)的参谋长联席会议主席职务，并提名退役空军中将丹·“拉金”·凯恩(Dan "Razin" Caine)接任。路透社报道，凯恩的雀屏中选令人意外，不过特朗普2018年在伊拉克首度与他会面，就对他赞赏有加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道称，凯恩当时担任打击“伊斯兰国”(Islamic State)特别行动部队副指挥官，他向当时首次执政的特朗普表示，可在一个星期内摧毁这个武装组织。特朗普在2019年的保守派政治行动大会演说时就曾忆述这段谈话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;之后特朗普又数度提及此事，不仅以凯恩的昵称“拉金”称呼他，对他的赞许也有增无减。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普去年提及与凯恩的初次会面时说，当时他在一个机棚里与驻伊拉克美军会面，士兵们纷纷戴上“让美国再次伟大”的帽子，凯恩也在现场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们全都戴上了‘让美国再次伟大’的帽子，本来是不应该这么做的。”特朗普说，“我说：‘你们不该这么做，你们知道的’。他们说：‘没关系，长官，我们不在乎。’”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;本星期三(2月19日)，特朗普再次大力赞扬凯恩：“他是真正的将军，不是电视将军。＂两天后，特朗普就在他的”真实社交”(Truth Social)平台宣布提名已退役的凯恩为美军现役最高阶军官。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;凯恩驾驶F-16战机的时数超过2,800小时，曾在美国空军与国民警卫队服役，曾担任特种作战职务，亦曾负责管理五角大厦最机密的特殊权限计划。在去年底以三星中将官阶退役前，他的职位是中央情报局(CIA)主掌军事事务的副局长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年1月以来，凯恩担任多家私营企业的顾问，包括太空探索服务公司Voyager Space的国家安全顾问委员会主席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;凯恩经历未符法定条件 获破格拔擢&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;凯恩的经历并未涵盖法律明定参联会主席必须担任过的关键职务，例如参联会副主席、作战指挥官或军种司令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;凯恩在退休前未能升至这些职位。美联社称，只要总统认定“符合国家利益”，参联会主席人选可以豁免法定必要条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在“真相社交”的帖子中表示，凯恩的晋升机会“被昏昏欲睡的乔·拜登(Joe Biden)忽略了”，但“现在不再如此！”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;凯恩的任命案还需要获得参议院通过。路透社称，他在任命听证会中势将遭遇极严格的确认程序，才能获得未来四年的美军最高武官要职，并升为四星上将。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;凯恩今年稍早曾在一次播客节目中忆述，他年幼时就渴望追随父亲的脚步，成为战斗机飞行员。他1990年毕业于维吉尼亚军事学院(Virginia Military Institute)，取得文学和经济学学位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2001年9月11日，基地组织(al Qaeda)成员劫持民航客机撞向五角大厦与纽约世贸中心时，他是负责保护华府地区的空军飞行员之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;从2005年起，凯恩在华府担任过多个职位，包括美国农业部部长特别助理、白宫国土安全委员会反恐政策主任等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，特朗普最关注的仍是凯恩2018至2019年派驻伊拉克的经历。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;美军现役军官应效忠美国《宪法》，不参加任何政党或政治运动。凯恩的立场能否保持超然，将面临严格审视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名与凯恩共事逾十年的美军高级官员向路透社表示，凯恩会努力让军队远离政治。这名官员说，凯恩“将任务与部队看得比政治重要。他不是热衷政治的人”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第二位女性将领遭解职&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国防部部长皮特·海格塞斯(Pete Hegseth)星期五在一份声明中赞扬了凯恩和布朗。不过他去年11月就曾在一个播客节目中直言应将布朗去职。他也曾在著作中质疑布朗是否因非裔身分而升任参联会主席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;海格塞斯星期五也宣布再将两名高级军官解职，包括海军作战部长丽莎·弗兰切蒂(Lisa Franchetti)上将和空军副参谋长吉姆·斯莱夫(Jim Slife)上将。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，弗兰切蒂成为特朗普政府解职的第二位女性将领。特朗普宣誓就职第二天，就解除了美国海岸警卫队司令琳达·费根(Linda Fagan)上将的职务。费根是美国历来首位女性军种首长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;(本文依据了路透社、美联社的报道)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Sat, 22 Feb 2025 10:05:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/16717655-6b46-4f1e-9a16-0baec6d0a0b6_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/how-trump-chose-dan-caine-to-be-top-us-military-officer-20250222/7984308.html</guid></item><item><title>韩媒报道称中国可能解除“限韩令” 韩官员盼扩大文娱交流</title><link>https://www.voachinese.com/a/china-likely-to-lift-ban-on-south-korea-s-k-wave-20250222/7984307.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;《韩国经济新闻》(Korea Economic Daily)援引一名负责筹备明年亚太经济合作会议(APEC)峰会的中方官员表示，中国可能最早于5月解除对韩国流行文化(韩流)的禁令。此举代表随着中美冲突升级，北京开始从“战狼”转向“微笑外交”，希望能缓和反中情绪并改善与韩国的关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;该不愿具名的官员透露，“从下个月开始，我们(中方)将派遣民间文化代表团前往韩国，作为扩大文化交流的第一步，目标是最早5月全面恢复文化合作。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道说，此举可能让中国取消非正式的“限韩令”，解除包括对韩国戏剧、电影、游戏、韩国流行音乐等内容发行及韩国消费品在中国销售的限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国官方否认“限韩令”的存在，但有效限制了韩国内容在中国国内传播。韩国文化产品出口至中国需经过中国当局审批，经常在无明确理由下被拒绝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报道，韩国驻北京大使馆一名官员表示，由于“限韩令”并非官方明文规定，中国可能逐案批准韩国流行音乐演唱会和其他韩国文化表演，而不是正式宣布取消禁令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;该消息若得到证实，这将是中国“限韩令”实施八年后的重大政策转变。中国于2017 年对韩流实施禁令，以报复韩国2016年决定部署美国“萨德”(THAAD)末端高空区域防御系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩联社报道，韩国外交部一名官员星期四(2月20日)就此消息回应说，韩方将持续努力推动韩中文娱交流更加活跃；此前，韩国政府多次向中方强调两国文娱领域交流的重要性，并提出有扩大交流的必要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;受到中国可能解除“限韩令”的前景激励，包括韩国三大流行音乐巨头Hybe(韩国男团BTS防弹少年团的经纪公司)、JYP娱乐(JYP Entertainment) 和SM娱乐(SM Entertainment)在内的韩国娱乐公司股价星期四飙升至年度新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国产业银行(KDB)旗下的未来战略研究所(Future Strategy Research Institute)最近估计，中国2017年以来的“限韩令”对韩国相关产业造成了高达22万亿韩元(153亿美元)的损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;消息传出，中国微博上的讨论正反意见皆有，用户反问：“真的假的啊，好像去年就有人说了”，或 “是不是欧巴欧尼们都要过来了，熊猫妹也不用羡慕别人了”。但也有用户反对：“别解开吧，不然娘炮文化又要入群了”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士表示，随着特朗普政府上台后中美紧张局势加剧，北京似乎正在从“战狼外交”的做法转向“微笑外交”，正与美国的亲近盟友韩国接触，采取和解措施改善双边关系，以希望制衡华盛顿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国去年年底已将韩国列入免签入境名单，此为两国自1992年建交以来首见。中国最近也对日本、印度等国家采取了类似的外交举措，推出免签政策、处理边界争端并取消对海产品进口的限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“随着中美竞争的加剧，中国正刻意加强与邻国的关系，” 韩国对外经济政策研究院(KIEP)北京办公室主任玄相白(Hyun Sang-baek，音译)表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国国家主席习近平本月初接见韩国国会议长禹元植表示，积极考虑下半年访问在韩国举办的APEC峰会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;（本文依据了路透社的报道。）&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Sat, 22 Feb 2025 09:18:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/51dcb305-59d6-4a26-a91f-91e0cdab184f_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/china-likely-to-lift-ban-on-south-korea-s-k-wave-20250222/7984307.html</guid></item><item><title>OpenAI：发现中国以人工智能打造监控工具、生成反美外宣文章</title><link>https://www.voachinese.com/a/open-ai-removes-users-in-china-north-korea-suspected-of-malicious-activities-20250222/7984278.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;美国人工智能公司OpenAI星期五(2月21日)表示，已发现中国利用该公司的人工智能工具ChatGPT助长在海外的影响力活动，包括生成西班牙语反美假信息；中国也以AI建立监视工具，实时搜集西方国家社交媒体的反中帖子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;OpenAI星期五发布的安全威胁报告称，该公司发现有中国团队研发了在社交媒体搜集反中帖子的工具。OpenAI将该工具命名为“同行审阅”(Peer Review)，因为有研发者利用ChatGPT为其程式码除错。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，还有用户以ChatGPT生成营销该工具的宣传文章，宣称可将搜集的反中帖子报告送交中国安全部门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;《纽约时报》报道，OpenAI首席研究员本‧尼默(Ben Nimmo)表示，这是该公司首次发现这种AI监控工具。OpenAI已封锁相关用户帐号，因其已违反“禁止使用AI进行通讯监视或未经授权个人监控”的公司政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;尼默及其团队相信，该监控工具是以Meta公司的开源大型语言模型Llama为基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;用AI生成帖子攻击蔡霞、翻译反美文章&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;OpenAI也发现，有中国用户利用ChatGPT生成外宣内容，包括用于攻击中国异议人士蔡霞的英文帖子，以及西班牙文的反美新闻报道。多篇文章都登上了拉丁美洲的新闻网站，其中某些简短评论也出现在X平台，&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;OpenAI将这项AI外宣行动称为“资助煽动”(Sponsored Discontent)。尼默表示，这也是OpenAI第一次发现中国外宣活动将长篇文章翻译为西班牙语后，发布在拉美媒体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“如果我们不去了解他们使用AI的情况，就无法将那些(X平台)推文与网路新闻文章联系起来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;已移除多个中国、朝鲜恶意活动帐号&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;OpenAI自去年开始定期发布威胁报告。在星期五发布的最新报告中，OpenAI表示已移除多个来自中国与朝鲜的帐号，&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司表示，这些帐号利用ChatGPT从事恶意活动，而独裁政权可能通过这些活动对付美国或本国人民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;OpenAI也表示是利用AI工具侦测到这些恶意活动。报告并未说明移除帐号的数量，也未说明相关恶意活动的发生时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告称，朝鲜的恶意活动者利用AI生成虚构求职者的履历和个人档案，通过欺诈手段向西方企业求职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一组ChatGPT帐号则与一桩柬埔寨的“杀猪盘”诈骗活动有关，它们利用AI翻译及生成帖子和评论，发布在X平台和Facebook等社交媒体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政府已对中国涉及使用AI压迫人民、散播假信息、以及危害美国及其盟邦的国家安全表达关切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;OpenAI研发的ChatGPT是目前全球用户最多的AI聊天机器人，每星期活跃用户已超过四亿人。该公司目前正商谈以3,000亿美元的估值筹集最多400亿美元资金，可能创下私营企业单轮融资的纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;(本文参考了路透社的报道)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Sat, 22 Feb 2025 06:35:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/2593c460-8666-466a-8616-8cf17b4556a5_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/open-ai-removes-users-in-china-north-korea-suspected-of-malicious-activities-20250222/7984278.html</guid></item><item><title>发生误认希里·比巴斯身份事件后，哈马斯归还人质遗体</title><link>https://www.voachinese.com/a/hamas-says-it-released-body-of-hostage-after-misidentifying-shiri-bibas-20250221/7984205.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;美国认定的恐怖组织哈马斯说，他们星期五(2月21日)归还了一具他们宣称是以色列人质希里·比巴斯(Shiri Bibas)的遗体。她的身份被误认事件曾危及停火协议。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个激进组织说，他们将这具遗体转交给红十字会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以色列军方发言人纳达夫·肖沙尼(Nadav Shoshani)中校在X平台上说，以色列将对此宣称进行调查。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“在有关希里·比巴斯的报道之后，他们目前正在对此进行评估，”他说，“以色列国防军代表正在联系家属。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡(Benjamin Netanyahu)星期五早些时候说，哈马斯未能按照与以色列达成的和平协议归还人质希里·比巴斯的遗体，为此将“付出代价”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在一个视频声明中，内塔尼亚胡说，“我们将坚定地采取行动，把希里和所有的人质带回家，无论生死，并确保哈马斯为这一残忍和邪恶的违反协议行为而全面付出代价。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;路透社(Reuters)报道说，哈马斯星期五早些时候说，在以色列空袭关押希里·比巴斯的地点后，她的遗体似乎跟从瓦砾中挖出的其他人的遗体混杂在了一起。&lt;br&gt;&lt;br&gt;根据以色列和激进组织哈马斯达成的停火协议，三名以色列人质的遗体和另外一名身份不明的女性的遗体星期四被交还给以色列。&lt;br&gt;&lt;br&gt;星期四被归还的遗体包括年龄最小的人质--婴儿克菲尔·比巴斯(Kfir Bibas)以及他四岁的哥哥阿里尔·比巴斯(Ariel Bibas)。克菲尔当时仅有九个月。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他们母亲希里·比巴斯的遗体也应被归还。但是以色列军方说，那具女性遗体不是希里·比巴斯。军方说，这具遗体不属于任何其他人质，其身份有待查实。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以色列军方指责哈马斯违反停火协议。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“这是哈马斯恐怖组织最严重的违反协议的行为，根据协议，哈马斯有义务归还四名已故人质，”军方在一份声明中说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2023年10月7日，比巴斯一家在一个叫做尼尔奥兹(Nir Oz)的基布兹、也就是以色列集体社区被哈马斯武装分子绑架。绑架的视频显示，希里·比巴斯把她的两个男孩裹在毯子里，被武装人员迅速带走。&lt;br&gt;&lt;br&gt;哈马斯说，男孩和他们的母亲在以色列2023年11月的一次空袭中被打死。以色列从未证实过这一宣称。他们的父亲亚尔登·比巴斯(Yarden Bibas)被另外绑架，并于本月初被活着释放。&lt;br&gt;&lt;br&gt;尼尔奥兹的居民、83岁的奥德·利夫什茨 (Oded Lifshitz)遗体星期四也被归还。利夫什茨被从他的家中绑架。&lt;br&gt;&lt;br&gt;星期六，六名幸存的人质将被释放，以交换在战争期间被以色列军队在加沙关押的数百名巴勒斯坦人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以色列和哈马斯目前正处于1月19日开始的停火协议的第一阶段。据以色列外交部长吉迪恩·萨尔(Gideon Saar)说，有关第二阶段的谈判定于本周开始。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在其他方面，以色列国防部长星期五下令军方加强在约旦河西岸的活动，此前特拉维夫郊区巴特亚姆发生了三起巴士爆炸事件。&lt;br&gt;&lt;br&gt;官员们表示，在星期四晚间发生的爆炸中，巴士上空无一人，无人受伤。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以色列国防部长以色列·卡茨(Israel Katz)星期五在访问西岸期间告诉记者，他想向恐怖分子传达一个明确的信息。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“昨天针对平民的未遂严重袭击不会吓倒我们，”他说。“我们正在与激进伊斯兰恐怖主义作战，我们将在这里、在加沙和所有地方取得胜利。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;以色列国防军星期五报告了本周与以色列安全机构辛贝特和以色列边防卫队在西岸开展的行动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以色列国防军在报告中称，过去一个星期，90名恐怖分子在约旦河西岸地区被捕，被缴获的武器超过15件。&lt;br&gt;&lt;br&gt;哈马斯在2023年10月对以色列发动袭击，杀死了约1200人，并劫持了约250名人质。超过一半的人质已根据停火协议和其他协议获释，其中八名人质在军事行动中获救。&lt;br&gt;&lt;br&gt;据加沙卫生部称，以色列在空中和地面战争中打死了48200多名巴勒斯坦人，其中大部分是妇女和儿童，但卫生部没有透露其中有多少战斗人员。以色列军方称，死亡人数包括17000名武装分子。以色列的进攻摧毁了加沙大片地区，导致230万人口中的大部分流离失所。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;em&gt;(本文参考了美联社、法新社和路透社的报道。)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Sat, 22 Feb 2025 02:20:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/38b02bde-4b7c-4efd-9f90-83484a090fea_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/hamas-says-it-released-body-of-hostage-after-misidentifying-shiri-bibas-20250221/7984205.html</guid></item><item><title>缺乏前线作战经验，朝鲜军队在乌克兰战场伤亡惨重</title><link>https://www.voachinese.com/a/north-korean-troops-high-casualties-fighting-ukraine-blamed-on-lack-of-front-line-experience-20250221/7984223.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;随着俄罗斯对乌克兰的战争于星期一(2月21日)进入第三年，约四个月前加入莫斯科军队在俄罗斯边境库尔斯克地区作战的朝鲜士兵估计已遭受重大伤亡。分析人士认为，这主要是由于他们缺乏前线战斗经验。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不同消息来源的统计数据有所不同，但据信已有超过3000名朝鲜士兵在与乌克兰军队作战时死亡或受伤。&lt;br&gt;&lt;br&gt;韩国国家情报院在1月中旬公布的数据显示，至少有300名朝鲜士兵阵亡，另有2700人受伤。&lt;br&gt;&lt;br&gt;乌克兰军事情报负责人基里洛·布达诺夫(Kyrylo Budanov)在周一接受韩国《朝鲜日报》(Chosun Daily)采访时表示，朝鲜军队的伤亡人数约为4000人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;该数字约占美国去年12月估计部署至俄罗斯库尔斯克边境地区的1.2万名朝鲜士兵的三分之一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;与此同时，特朗普政府正在推动达成一项和平协议，以结束这场始于2022年2月24日俄罗斯全面入侵乌克兰的战争。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;缺乏经验&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;兰德公司高级国防研究员布鲁斯·贝内特(Bruce Bennett)表示：“在库尔斯克地区作战的朝鲜军人被派去正面攻击乌克兰最精锐的部队，而几乎没有获得炮兵、装甲部队或无人机等军事支援。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;他补充说：“俄罗斯所使用的许多朝鲜军人原本是受训为特种部队，任务是渗透敌后并在那里展开行动。他们并未接受过正面攻击的训练，而俄罗斯对他们的战术培训似乎也不足，尤其是在战争演变为涉及无人机等因素的情况下。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;亚太战略中心(Center for Asia Pacific Strategy)副总裁大卫·麦克斯韦尔(David Maxwell)表示，如果俄罗斯军方将朝鲜特种作战部队当作轻步兵使用，那么“他们是在白白浪费这些士兵的生命”，因为他们未能充分利用这些士兵们的特种作战训练。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他进一步指出，如果乌克兰军队能够“有效运用整合火力支援的联合兵种作战战术，就会对正面攻击的部队造成巨大杀伤。&lt;br&gt;&lt;br&gt;麦克斯韦尔还指出，朝鲜士兵伤亡惨重的另一个可能原因是“如果他们在俄罗斯部队的指挥下作战，可能会因沟通问题而导致战术执行困难。”他说：“语言障碍削弱了协同作战能力，也降低了俄罗斯方面(向他们)提供支援的能力。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;据报道，许多被派往俄罗斯的朝鲜士兵来自朝鲜人民军的精锐特种部队--第11军团，亦称“暴风军团”(Storm Corps)。&lt;br&gt;&lt;br&gt;该部队总部设于朝鲜德川市，专门接受渗透、破坏敌方行动及刺杀目标的训练。&lt;br&gt;&lt;br&gt;朝鲜去年10月开始向俄罗斯派遣军队。当时，美国前国防部长劳埃德·奥斯汀(Lloyd Austin)表示，如果朝鲜军队参战，将是“一个非常、非常严重的问题”，不仅影响欧洲，也波及印太地区。&lt;br&gt;&lt;br&gt;去年10月，北约秘书长马克·吕特(Mark Rutte)表示，朝鲜向俄罗斯派遣士兵，同时自2023年10月起向俄方提供军火，被认为是朝俄军事合作的进一步升级，也是俄罗斯战争升级的危险信号。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同月，韩国前国防部长金龙显(Kim Yong-hyun)&lt;a class="wsw__a" href="https://www.koreatimes.co.kr/www/nation/2025/02/103_384893.html" target="_blank"&gt;称&lt;/a&gt;，朝鲜士兵是俄罗斯“非法侵略战争中的炮灰雇佣兵”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;俄罗斯一直使用所谓的“绞肉机”战术与乌克兰交战。该战术是指在特定战区集中投入大量士兵，以猛烈的火力打击敌军并突破防线。这种方式通常会导致进攻方承受极高的伤亡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;冲突升级&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;乌克兰军队最早于去年11月5日在库尔斯克地区发现朝鲜部队的踪迹。随后，俄罗斯据报道使用“绞肉机”战术，在该月创下战争爆发以来的最高单月伤亡纪录。&lt;br&gt;&lt;br&gt;战争研究所(Institute for the Study of War)援引英国国防部的研究指出，2024年11月28日，俄军单日伤亡人数超过2000人，使当月俄军的日均伤亡人数升至1523人，创下新高。&lt;/p&gt;&lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;导致伤亡进一步攀升的原因还包括俄乌战争中再次出现第一次世界大战的作战模式，例如大规模炮击与堑壕战。&lt;br&gt;&lt;br&gt;俄罗斯和朝鲜军队动用了“大量炮火、导弹、火箭和坦克”，“进行一种可怕的、‘一战’式战斗，所有参与方--包括乌克兰军队--都伤亡惨重，”安吉洛州立大学教授、专门研究东亚和国际安全事务的布鲁斯·贝克托尔(Bruce Bechtol）表示。&lt;br&gt;&lt;br&gt;乌克兰武装部队总参谋部于上星期五&lt;a class="wsw__a" href="https://kyivindependent.com/general-staff-russia-has-lost-864-860-troops-in-ukraine-since-feb-24-2022/" target="_blank"&gt;报告&lt;/a&gt;称，自战争爆发以来，俄军估计已损失超过86万名士兵。乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基(Volodymyr Zelenskyy)本周早些时候&lt;a class="wsw__a" href="https://kyivindependent.com/over-46-000-ukrainian-soldiers-killed-since-start-of-war-zelensky-says/" target="_blank"&gt;表示&lt;/a&gt;，战争爆发以来已有超过4.6万名乌克兰士兵阵亡，约38万名士兵受伤。&lt;br&gt;&lt;br&gt;前美国国防情报局的情报官员贝克托尔表示，朝鲜与俄罗斯的伤亡数据可能存在“夸大”成分，即便战争结束后，真实数字也可能难以准确评估。&lt;br&gt;&lt;br&gt;去年10月，尽管关于朝鲜派遣军队的报道不断增加，但莫斯科和平壤均未完全承认朝鲜士兵在俄乌战场作战的事实，同时也未予以明确否认。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;em&gt;(美国之音记者塞尔丁对本文亦有贡献。)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (克里斯蒂·李)</author><pubDate>Sat, 22 Feb 2025 02:15:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/f0c2d05a-3ae4-408a-feb9-08dd4a817620_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/north-korean-troops-high-casualties-fighting-ukraine-blamed-on-lack-of-front-line-experience-20250221/7984223.html</guid></item><item><title>特朗普总统将美军参联会主席解职</title><link>https://www.voachinese.com/a/trump-fires-chairman-of-the-joint-chiefs-of-staff-20250221/7984219.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)突然解除了空军上将CQ·布朗(CQ Brown)的参谋长联席会议主席职务，这是排除支持军内多元化和平等措施的军方领导人的行动的一部分。布朗是创下历史的战斗机飞行员和受人尊敬的军官。&lt;br&gt;&lt;br&gt;布朗是第二位担任参谋长联席会议主席的黑人将军。将他解职肯定会给五角大楼带来冲击波。他在任16个月，一直因乌克兰战争和中东冲突扩大而忙碌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普在社交媒体上发帖说：“我想感谢查尔斯·CQ·布朗将军40年的为国效力，包括目前担任我们的参谋长联席会议主席。他是一位优雅的绅士和杰出的领袖，我祝愿他和他的家人有着美好的未来。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普说，他提名空军中将丹·“拉金”·凯恩(Dan "Razin" Caine)为下任参联会主席。&lt;br&gt;&lt;br&gt;布朗得到了一些关键的国会议员的支持，而他在12月中旬似乎与特朗普有一次友好的会面，尽管如此，特朗普还是将他解职。去年12月，特朗普和布朗观看了陆军-海军美式橄榄球赛，两人的座位紧挨在一起。布朗一直与四个星期前刚上任的国防部长皮特·海格塞斯(Pete Hegseth)定期会面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;(本文依据了美联社的报道。)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author></author><pubDate>Sat, 22 Feb 2025 01:42:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-f694-08dcc46f313f_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/trump-fires-chairman-of-the-joint-chiefs-of-staff-20250221/7984219.html</guid></item><item><title>澳大利亚：未看到或听到中国军舰实弹射击</title><link>https://www.voachinese.com/a/australia-says-no-live-firing-seen-or-heard-from-chinese-ships-20250221/7984206.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚表示没有侦测到中国军舰在澳大利亚东部海岸附近发射实弹，虽然这些军舰播放了警告，迫使商业班机绕行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;澳大利亚和亲密盟友新西兰上星期在国际水域发现了中国海军的三艘军舰--一艘导弹护卫舰、一艘大型导弹驱逐舰和一艘补给舰，此后一直在对其进行监视。&lt;br&gt;&lt;br&gt;堪培拉方面表示，中国军舰星期五广播了口头实弹警告，塔斯曼海上空的商业飞机听到。这片海域在澳大利亚和新西兰之间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该事件发生几个小时后，澳大利亚国防部长理查德·马尔斯(Richard Marles)说：“这对那些飞机来说，是非常令人不安的。”这些飞机被迫改变航线。&lt;br&gt;&lt;br&gt;马尔斯说，中国遵守了国际法，但是没有遵从提前12-24小时通知的最佳实践，堪培拉方面向北京方面提出了缺乏通知的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳大利亚国防部星期五晚间发表声明说，中国人民解放军海军的任何实弹射击“很可能已停止”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“没有听到或看到任何武器发射，但是中国人民解放军海军部署了一个海上浮动靶标，随后将其收回。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;澳大利亚国防部说，在中国军舰继续靠近澳大利亚的“海上通道”之际，澳军将监视其动向。&lt;br&gt;&lt;br&gt;新西兰国防部长朱迪思·柯林斯(Judith Collins)说，新西兰正在与澳大利亚合作监视这支海军编队，新西兰方面也没有证实实际发生了实弹射击。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国称这次行动是“训练和演习”，是以“安全、规范、专业的方式”进行，“符合相关国际法和管理”。北京方面没有就是否使用了实弹发表评论。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;紧张相遇事件&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国和澳大利亚在争议越来越激烈的印太地区空域和水道发生了一系列紧张相遇事件，这是最新一起。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上星期，堪培拉谴责北京采取了“不安全”的军事动作，指责一架中国喷气式战斗机在一架在南中国海巡逻的澳大利亚空军飞机附近施放热焰弹。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2024年，一架中国喷气式战斗机被控在国际空域拦截一架澳大利亚“海鹰”(Seahawk)直升机，在其飞行线路上施放热焰弹。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2023年，一艘中国驱逐舰被控在日本附近水域用声纳脉冲轰击潜在水下的澳大利亚海军潜水员，造成轻伤。&lt;br&gt;&lt;br&gt;澳大利亚政府表示尊重所有国家通过国际海域和空域的权利。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国和包括澳大利亚在内的盟友经常通过180公里的台湾海峡，以强化其国际水道的地位。中国对此强烈不满。中国声称对台湾海峡拥有管辖权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;(本文依据了法新社发自悉尼的报道。)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Sat, 22 Feb 2025 01:14:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/6373bf7f-22ff-433d-a280-c53ae78bf5ae_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/australia-says-no-live-firing-seen-or-heard-from-chinese-ships-20250221/7984206.html</guid></item><item><title>美国会两院跨党派议员提案：反对中共施压美国和他国接受其对台湾主权主张</title><link>https://www.voachinese.com/a/bipartisan-bicameral-members-of-congress-introduced-resolution-to-counter-chinese-sovereignty-claim-over-taiwan-20250221/7983919.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;美国国会参、众两院多位重量级跨党派议员星期五(2月21日)联合提出一个决议案，反对中国共产党施压美国及其他国家接受其对台湾拥有主权的行动，决议案还确认美国的“一个中国政策”及其伙伴的类似政策并不等同于中共的“一个中国原则”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此一跨党派、跨两院决议案的领衔提案人是众议院外交事务委员会亚太小组委员会主席，加州共和党联邦众议员金映玉(Young Kim)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中国共产党持续歪曲联大2758号决议以合理化它对台湾的主权主张。毋庸置疑的是，美国不承认‘一中原则’，也不允许中国共产党限制台湾发声及压迫台湾的自由，”众议员金映玉在她的办公室发出的声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金映玉说，她感谢众议院及参议院不分党派同事与她一起，“支持我们在台湾的那些爱好和平的朋友，他们值得在国际组织里拥有一席之地。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;反击中国虚假叙事&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明说，决议案旨在：1)抗衡中国政府的虚假叙事，宣称联大第2758号决议是一个代表中国对台湾拥有主权的国际协议；2) 确认美国的“一个中国政策”并非、也向来都与中国共产党的‘一中原则’不同；3) 反对中国共产党阻止台湾有意义参与国际组织的作为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;决议案在众议院的共同提案人包括外委会首席民主党成员阿米·贝拉(Ami Bera)、中共问题特设委员会主席，密歇根州共和党联邦众议员约翰·穆勒纳尔(John Moolenaar)，以及该委员会首席民主党成员，来自加州的拉贾·克里希那莫提(Raja Krishnamoorthi)。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在参议院，共同提案的包括外交关系委员会主席、爱达荷州共和党联邦参议员吉姆·里施(Jim Risch)、外委会首席民主党成员、来自新罕布什而州的参议员珍妮·沙欣(Jeanne Shaheen)、资深成员内布拉斯加州的共和党参议员皮特·里基茨(Pete Ricketts)以及特拉华州民主党参议院克里斯·库恩斯(Chris Coons)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美国不承认中国对台主权主张&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“让我清楚表明一件事：美国不承认中国对台湾的主权宣示。中国政府又一次企图欺骗世界并为自己的目的颠覆联合国，但我们有见到这些恶意手段，也支持我们在台湾的朋友，”参议员里施在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“北京阻止台湾有意义参与联合国的企图进一步侵蚀了国际社会对台湾的支持，此一不分党派决议案表明，美国不会允许此事发生，”参议员沙欣说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“要说清楚的是，联合国大会2758号决议并没有定义台湾的政治地位、不决定各国如何与台湾交往，也不应该阻止台湾有意义参与联合国机构，就是如此。美国、我们的伙伴，以及联合国必须反对中国共产党涉及主权国家对待台湾的胁迫性手段，以及其故意歪曲国际决议案以破坏全世界对台湾的支持，”她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;北京以一中原则孤立台湾&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“共产党中国为其‘一中原则’的施压行动有一个目标——国际社会对其孤立、胁迫，甚至潜在的入侵台湾的支持。我们必须坚定地反对北京的强迫及修正主义历史，与此同时支持台湾在国际舞台上的有意义参与和接触，”参议员皮特·里基茨说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“台湾是一个强健、兴盛的民主体制，也是一个美国在印太地区的重要伙伴，”参议员克里斯·库恩斯说，“美国充分支持台湾在国际组织中所扮演的角色，我们应该通过这个决议案，并反对中国限制台湾在全球舞台扮演角色以及恫吓其他国家加强它们自己与台湾伙伴关系的企图。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“台湾为国际社会带来全球卫生、贸易和安全的珍贵专业。此一决议案对中华人民共和国发出强烈的不分党派信号：我们反对它歪曲历史及孤立台湾的作为。美国将继续支持台湾在世界舞台上的有意义参与，并对那些威胁全球稳定的虚假叙事做出反击，”众议员阿米·贝拉说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;谋求操控国际组织扭曲台湾地位&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中国共产党长期以来都在谋求操控国际组织，并为其自身利益扭曲台湾的地位。此一决议案确认美国不会被这些伎俩欺骗，并坚定地与台湾站在一起。我们必须确保北京对历史的歪曲不会不被质疑，而且台湾的主权会在世界舞台上受到尊重，”众议院中共问题特设委员会主席穆勒纳尔众议员说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中国共产党使用2758号决议来宣示对台湾的主权并宣称台湾的代表人在国际组织中没有地位，这是不正确而且危险的，”特设委员会首席民主党众议员克里希那莫提说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“需要搞清楚的是，联合国大会第2758号决议不是北京的‘一中原则’。此一我深感自豪共同领导的跨党派和跨院际决议案，跟随了在全世界民主议会中被提出的其他决议案的脚步，大家共同站在一起以团结一致的声音来对抗中国共产党的假信活动，”他说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;2758号决议说了什么&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明也在关于2758号决议的背景中指出，联大决议是将联合国里代表中国的席位从中华民国移转到中华人民共和国，决议并未接受中国对台湾的领土主张或对台湾最终政治地位持有立场。&lt;br&gt;&lt;br&gt;此外，美国的长期一中政策也未对台湾地位持有立场，而是呼吁台湾海峡两岸的人民和平解决分歧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国在1971年第26届大会中表决并通过第2758号决议，“恢复中华人民共和国在联合国的合法权利”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国的第2758号决议中文版称，该决议“恢复中华人民共和国的一切权利，承认她的政府的代表为中国在联合国组织的唯一合法代表并立即把蒋介石的代表从它在联合国组织及其所属一切机构中所非法占据的一切席位上驱逐出去。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;北京与台北的争辩&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京当局称，此一联大决议已“从政治上、法律上和程序上彻底解决了包括台湾在内全中国在联合国的代表权问题，而且明确了中国在联合国的席位只有一个，不存在‘两个中国’‘一中一台’的问题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国外长王毅去年9月在联大一般辩论上称，2758号决议是中国对台湾拥有主权的重要依据，不过台湾外交部对此言论发出严厉谴责，要求中国停止误导国际视听。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“联大第2758号决议的内容既未提到台湾，也未确认台湾是中华人民共和国的一部分，更未授权中华人民共和国在联合国代表台湾，” 台湾外交部在一个声明中说，这表示该决议“与台湾无关，更没有解决台湾在联合国的代表权问题。”&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (锺辰芳)</author><pubDate>Sat, 22 Feb 2025 01:04:06 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/2D48524C-B8D1-46A4-95F8-99F5F27C7135_cx0_cy13_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/bipartisan-bicameral-members-of-congress-introduced-resolution-to-counter-chinese-sovereignty-claim-over-taiwan-20250221/7983919.html</guid></item><item><title>袭击作家拉什迪的嫌疑人被判谋杀未遂罪名成立</title><link>https://www.voachinese.com/a/suspect-in-author-salman-rushdie-attack-found-guilty-of-attempted-murder-20250221/7983973.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;一名新泽西男子星期五(2月21日)因在2022年刺伤作家萨尔曼·拉什迪(Salman Rushdie)而被判谋杀未遂罪名成立。&lt;br&gt;&lt;br&gt;被告是现年27岁的哈迪·马塔尔(Hadi Matar)。陪审团在不到两小时的审议后做出了裁决，他们还裁定他犯有攻击罪，因为他在袭击拉什迪时也伤及另一名男子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2022年8月12日，马塔尔冲上查托夸学会(Chautauqua Institution)的讲台，在拉什迪即将发表演讲时，当众向其连刺十余刀。此次袭击导致这位77岁的获奖小说家一只眼睛失明。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="wsw__embed"&gt;
&lt;figure class="media-image js-media-expand"&gt;

&lt;figcaption&gt;
&lt;span class="caption"&gt;法庭素描显示作家拉什迪在证人席上作证，描述凶手作案时攻击他并试图割喉时的情景。(2025年2月11日)&lt;/span&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;拉什迪在持续七天的庭审中作为关键证人出庭，详细描述了自己危及生命的伤势及漫长而痛苦的康复过程。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当陪审团宣布裁决时，坐在辩护席上的马塔尔低头不语，未表现出明显反应。在被戴上手铐带离法庭时，他低声说道：“解放巴勒斯坦”，与他在庭审期间进出法庭时经常发表的言论类似。&lt;br&gt;&lt;br&gt;马塔尔的公设辩护律师内森尼尔·巴罗内(Nathaniel Barone)表示，马塔尔对此判决感到失望，但已做好心理准备。&lt;br&gt;&lt;br&gt;地方检察官杰森·施密特(Jason Schmidt)在星期五的结案陈词中，向陪审团播放了此次袭击的慢动作视频，视频中马塔尔从观众席站起，走上通往讲台的楼梯,随后突然加速冲向拉什迪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我希望你们注意这次攻击的无端性，”施密特说道，“我希望你们注意这次袭击的针对性。当日现场有很多人，但只有一个人被锁定为目标。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;公设辩护律师安德鲁·布劳提根(Andrew Brautigan)则对陪审团表示，检方无法证明马塔尔的目的是杀死拉什迪，而这一点对谋杀未遂罪的成立至关重要。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“你们会同意，拉什迪先生确实遭受了严重伤害，但你们无法确定马塔尔的明确意图是什么，”布劳提根说道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;马塔尔的辩护律师曾表示，他当时携带了刀具，但并无枪支或炸弹。此外，针对拉什迪伤势“危及生命”的说法，辩方指出他的心脏和肺部并未受损。&lt;br&gt;&lt;br&gt;施密特则反驳称，尽管无法读懂马塔尔的内心想法，但“如果你对某人的面部和颈部连刺10至15刀，完全可以预见这会导致死亡”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;施密特提醒陪审团，一名创伤外科医生曾作证说，若非得到及时救治，拉什迪的伤势本会致命。&lt;br&gt;&lt;br&gt;施密特播放的慢动作视频显示，马塔尔从背后接近拉什迪，并用刀刺向其躯干。拉什迪举起双臂，从座位上起身跌跌撞撞走了几步，但马塔尔依然紧紧缠住他，继续挥刀猛刺，直到两人双双倒地，周围观众冲上前去将他们分开。&lt;br&gt;&lt;br&gt;画面显示，拉什迪倒在地上，挥着一支满是鲜血的手。施密特暂停视频，定格在一帧画面：拉什迪满脸是血，人群聚集在他身边。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我们已经向你们展示了犯罪意图，”施密特说道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现场录音还记录下观众的惊呼和尖叫声。他们原本是来聆听拉什迪与匹兹堡“庇护之城”(City of Asylum)创始人亨利·里斯(Henry Reese)探讨如何保护作家的。里斯在袭击中额头被划伤，因此马塔尔也被指控犯有攻击罪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;法官将量刑宣判的日期定在4月23日。马塔尔可能面临最高25年的监禁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;(本文依据了美联社的报道。)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Sat, 22 Feb 2025 00:11:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/6aef0052-c23b-4507-e67d-08dd4a81f35f_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/suspect-in-author-salman-rushdie-attack-found-guilty-of-attempted-murder-20250221/7983973.html</guid></item><item><title>巴拿马法院将审理针对香港公司运河特许经营权提出的法律诉讼</title><link>https://www.voachinese.com/a/panama-court-to-hear-challenge-to-hong-kong-firm-s-canal-concession-20250221/7983985.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;巴拿马法院已同意审议一家香港公司获取的特许经营权，这家公司经营着巴拿马运河两端的港口--这是美国总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)对中国对这条航道影响感到关切的原因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;巴拿马司法分支在一份声明中表示，最高法院已同意考虑一名律师提出的取消与香港亿万富翁李嘉诚(Li Ka-shing)旗下的长江和记实业有限公司(CK Hutchinson Holdings)签订的合同的请求。&lt;br&gt;&lt;br&gt;根据1997年以来巴拿马政府的一项特许经营权的安排，长江和记实业的一家子公司管理着运河五个港口中的两个。&lt;br&gt;&lt;br&gt;根据法庭文件，最新的诉讼将审议这项特许经营权“自动延长”至2047年的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是该合同第二次受到法律挑战，此前两名律师于本月初提起了类似的诉讼，声称该特许权违宪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;长江和记实业的子公司--巴拿马港口公司(Panama Ports Company)管理着巴拿马运河大西洋一侧的克里斯托瓦尔港和太平洋一侧的巴尔博亚港。&lt;br&gt;&lt;br&gt;该安排曾在2021年自动续签。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在提出这项法律挑战之前，特朗普警告要收回这条由美国修建并于1999年移交给巴拿马的运河，声称中国实际上在“运营”这条重要水道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，自美国国务卿马尔科·卢比奥(Marco Rubio)最近访问了这个中美洲国家以来，气氛已经缓和，巴拿马总统何塞·劳尔·穆利诺(Jose Raul Mulino)宣布巴拿马不会续签中国的&lt;a class="wsw__a" href="https://www.voachinese.com/z/5194" target="_blank"&gt;“一带一路”倡议&lt;/a&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在特朗普提出指控后，巴拿马还宣布将对巴拿马港口公司进行审计。&lt;br&gt;&lt;br&gt;长江和记实业是香港最大的企业集团之一，业务涉及金融、零售、基础设施、电信和物流等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;(本文依据了法新社发自巴拿马城的报道。)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Fri, 21 Feb 2025 23:54:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/53291a2f-95eb-432e-8cf9-625859e60502_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/panama-court-to-hear-challenge-to-hong-kong-firm-s-canal-concession-20250221/7983985.html</guid></item><item><title>卢比奥强调阿富汗新出现的恐怖威胁</title><link>https://www.voachinese.com/a/rubio-highlights-emerging-terror-threat-in-afghanistan-20250221/7983777.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;伊斯兰堡 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿马尔科·卢比奥(Marco Rubio)认为，塔利班控制的阿富汗存在着无政府管制的地域，为极端组织提供了活动的机会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;卢比奥在接受美国哥伦比亚广播公司(CBS)前记者凯瑟琳·赫里奇(Catherine Herridge)采访时发表了上述言论。在星期四(2月20日)晚间在X平台上发布的采访中，卢比奥被问道是否有情报表明“基地”组织和“伊斯兰国”在阿富汗建立了避难所，构成了与2001年9月11日袭击事件之前的程度相当的威胁。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我不会说这是9/11之前的形势，但我认为，任何时候，只要存在各方争夺的治理空间，没有一个政府完全控制其领土的每一部分，就会为这些组织创造机会，”卢比奥说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“今天和10年前的区别在于，我们没有美国人在实地打击和追剿他们，”这位美国最高外交官指出。&lt;br&gt;&lt;br&gt;卢比奥补充说，在某些情况下，当“被告知‘伊斯兰国’或‘基地’在你们国家的这一地域活动”时，塔利班会合作并去追剿他们。他说，在其他情况下，情况就会不同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“因此，我想说，我不会将其与9/11之前的情况进行比较，但是，不确定性肯定大为增加了--而且不仅限于阿富汗，”卢比奥说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;塔利班没有立即回应卢比奥的评论，但他们一直声称控制着整个国家，并否认有任何外国恐怖组织存在于阿富汗境内。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就在卢比奥星期四发表评论的几天前，联合国报告称，“基地”组织的行动人员在塔利班情报机构的保护下继续在阿富汗各地找到藏身地。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“塔利班维持了一个允许‘基地’组织整合的宽松环境，藏身所和训练营分散在阿富汗各地，”这份报告说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;报告还将“伊斯兰国”组织在阿富汗的分支“伊斯兰国呼罗珊组织” (IS-K) 描述为“最大的跨地区恐怖主义威胁”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;联合国的评估强调，除了袭击塔利班当局和阿富汗宗教少数派外，IS-K的支持者发动攻击的地区远至欧洲，该组织“积极寻求在与阿富汗接壤的中亚国家招募人员”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2021年8月，当时的阿富汗政府垮台，美国领导的北约盟军在驻扎近20年后全部撤出，塔利班在军事上卷土重来，再次掌权。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;

&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (古尔)</author><pubDate>Fri, 21 Feb 2025 23:36:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/02288d45-5f1e-43c8-d767-08dd481b2f46_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/rubio-highlights-emerging-terror-threat-in-afghanistan-20250221/7983777.html</guid></item><item><title>德克萨斯与新墨西哥两州麻疹病例增至近100例</title><link>https://www.voachinese.com/a/measles-outbreaks-rise-to-nearly-100-cases-between-texas-and-new-mexico-20250221/7983890.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;德克萨斯州卫生部门星期五(2月21日)在网上发布消息说，德州西部农村地区的麻疹疫情已蔓延至七个郡，病例数已增至90例，其中16人住院治疗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在邻近的新墨西哥州东部，麻疹病例数已增至九例，尽管州公共卫生官员星期四表示，目前尚无证据表明此次疫情与德州疫情有关。&lt;br&gt;&lt;br&gt;德克萨斯州西部的病例集中在八个郡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;德克萨斯州卫生部门的数据显示，大多数病例发生在18岁以下的人群中。26例病例发生在4岁以下的儿童中，51例病例发生在5-17岁的未成年人中。10名麻疹患者为成人，三例病例的年龄尚待确定。埃克托郡(Ector County)卫生部门告诉《敖德萨美国人报》(Odessa American)，该病例发生在一名年龄太小而无法接种疫苗的儿童身上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;州卫生官员表示，此次麻疹疫情是德州近30年来最大的一次疫情。州卫生部发言人拉拉·安东(Lara Anton)上星期表示，病例集中在“关系紧密、疫苗接种不足”的门诺派教徒社区--尤其是在就读小型私立宗教学校或在家接受教育的家庭中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在新墨西哥州，所有病例都发生在与德克萨斯州盖恩斯郡(Gaines County)接壤的利郡(Lea County)。州卫生部门表示，人们可能在新墨西哥州霍布斯(Hobbs)的一家杂货店、一所小学、一座教堂、一家医院和一家药店接触过麻疹病人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;麻疹是一种传染性极强的呼吸道病毒，可在空气中存活长达两小时。根据美国疾病控制和预防中心(CDC)的数据，在接触麻疹病毒后，多达十分之九的的易感人群会感染该病毒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;多数孩子感染麻疹后都会康复，但感染可能导致肺炎、失明、脑肿胀和死亡等危险并发症。&lt;br&gt;&lt;br&gt;用于预防麻疹、腮腺炎和风疹的疫苗安全且高效，可预防麻疹感染和严重病例。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一般建议，12至15个月大的儿童接种第一针，4至6岁时接种第二针。全国各地的公立学校要求儿童在进入幼儿园前接种一系列的疫苗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在1963年推出疫苗之前，美国每年约有300万至400万麻疹病例。现在，正常年份通常不到200例。&lt;br&gt;&lt;br&gt;尽管存在一项现已被否定的研究以及有关健康问题的虚假信息，但疫苗与自闭症之间没有联系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在疫苗接种率高--超过95%--的社区，麻疹等疾病更难在社区中传播。这被称为“群体免疫”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但自新冠病毒大流行病爆发以来，全美儿童疫苗接种率一直在下降，越来越多的父母宣布要求得到宗教或个人良知豁免，让他们的孩子免于接种规定的疫苗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2024年，美国麻疹病例有所增加，其中芝加哥爆发的一次疫情导致60多人患病。&lt;br&gt;&lt;br&gt;盖恩斯郡是德州学龄儿童选择不接种至少一种规定疫苗比例最高的地区之一，在2023-24学年，近14%的幼儿园至12年级的未成年人选择不接种疫苗。卫生官员表示，这个数字可能更高，因为它不包括许多在家上学而且数据不会被报告的儿童。&lt;br&gt;&lt;br&gt;卫生工作者正在德克萨斯州举办定期的疫苗接种诊所和筛查活动，并与学校合作，教育人们了解疫苗接种的重要性并提供接种。&lt;br&gt;&lt;br&gt;新墨西哥州卫生官员下星期还将在霍布斯举办几场疫苗接种诊所。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;em&gt;(本文依据了美联社的报道。)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Fri, 21 Feb 2025 22:54:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/2f2696d6-2998-404b-910c-491ec9b4a47d_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/measles-outbreaks-rise-to-nearly-100-cases-between-texas-and-new-mexico-20250221/7983890.html</guid></item><item><title>美财长贝森特与中国副总理何立峰讨论美中贸易纠纷</title><link>https://www.voachinese.com/a/treasury-s-bessent-china-s-he-trade-economic-complaints-in-call-20250221/7983789.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;美国财政部长斯科特·贝森特(Scott Bessent)与中国副总理何立峰星期五(2月21日)彼此表达了对对方政策的不满。两国政府表示，贝森特告诉北京要采取更多措施遏制芬太尼走私并重新平衡其经济，同时听取了何立峰对唐纳德·特朗普(Donald Trump)总统新关税的关切。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国财政部在关于这次视频通话的简报中表示，两国的最高经济官员同意今后继续保持沟通。美中是世界两个最大的经济体。&lt;br&gt;&lt;br&gt;财政部在声明中表示：“贝森特部长对中华人民共和国的禁毒努力、经济失衡和不公平政策表示严重关切，并强调本届行政当局致力于采取保护美国经济、美国工人和国家安全的贸易与经济政策。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;此前，中国媒体报道称，何立峰在通话中向贝森特表达了对美国关税和对中国贸易限制的关切。&lt;br&gt;&lt;br&gt;根据中国官方媒体发布的简报，双方就中美经济关系中的重要问题进行了“深入”交流，并一致同意继续就共同关心的问题保持沟通。&lt;br&gt;&lt;br&gt;简报指出，双方均认同中美经贸关系的重要性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;更多关税&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;中美两国正寻求管理两国的关系，双方正处于重启贸易战的边缘。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国总统特朗普在2月初对所有中国商品加征了10%的关税，理由是中国未能遏制芬太尼贩运。&lt;br&gt;&lt;br&gt;北京对此作出反击，针对一些美国进口商品--包括能源和农用设备--加征最高15%的定向关税，并对包括谷歌(Google)在内的几家公司发布了可能面临制裁的通知。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普还计划对所有向美国进口商品征税的国家进一步加征报复性的关税，这一举措可能会加剧全球贸易紧张局势。在选举期间，特朗普曾警告要对所有中国进口商品加征60%的关税。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普本周早些时候表示，他预计中国主席习近平将访问美国，但未给出具体的访问时间表。&lt;br&gt;&lt;br&gt;贝森特星期四表示，他将告诉中国同行，中国需要重新平衡其经济，更多依赖国内消费增长，而非投资和出口。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“他们在压制消费者，以支持工商界，”贝森特对彭博电视(Bloomberg Television)表示。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;类似争论&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国在2024年与中国的货物贸易逆差为2954亿美元，低于2018年特朗普开始对约3700亿美元中国进口商品征收新关税时的4182亿美元峰值。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但去年的逆差比2023年增加了163亿美元，因为中国出口商纷纷赶在新一轮特朗普关税生效前加大出口。&lt;br&gt;&lt;br&gt;贝森特之前的财政部长珍妮特·耶伦(Janet Yellen)近年来多次与何立峰会面，并提出过类似的对由国家主导的中国经济政策的抱怨。&lt;br&gt;&lt;br&gt;她在去年访问中国期间曾主张，这些政策导致了产能过剩，威胁到美国和其他市场经济体的企业生存，这一警告发出后不久，时任总统乔·拜登(Joe Biden)对进口自中国的电动汽车、半导体和太阳能产品的大幅加税。&lt;br&gt;&lt;br&gt;何立峰和其他中国官员从未接受美国提出的产能过剩的说法，他们争辩说，中国的电动汽车和其他关键产业只是更具竞争力而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;em&gt;(本文依据了路透社的报道。)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Fri, 21 Feb 2025 21:38:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/7b893e7d-09ce-41e5-e616-08dd4a81f35f_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/treasury-s-bessent-china-s-he-trade-economic-complaints-in-call-20250221/7983789.html</guid></item><item><title>美国保守派年度大会：“黄金时代”的美国与中国竞争更具优势</title><link>https://www.voachinese.com/a/cpac-china-issues-20250221/7983509.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)今年1月在就职典礼上宣布，美国的“黄金时代”即将到来。在本周举行的年度保守派政治行动大会(CPAC)上，众多关注美中竞争与“中国威胁”问题的与会者表示，“黄金时代”中的美国竞争力将更胜中国一筹。在中国经济渐入窘境的情况下，特朗普第二任期以“以实力求和平”的战略路线，将让美国以更强盛的实力赢得大国竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;前白宫副国安顾问：美国经济繁荣将促进世界和平&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美国保守派中颇具政治影响力的的CPAC大会星期四在首都华盛顿近郊的国家港正式开幕。这是特朗普重返白宫后这一年度盛会第一次举办。共和党夺回白宫宝座、占据国会参众两院多数席位，一系列的政治胜利鼓舞了参加这一盛会的保守派活动人士。众多与会者表示，未来四年，美国会更具竞争实力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;CPAC董事会成员、白宫前副国家安全顾问K·T·麦克法兰(KT McFarland)星期四在会议间隙在接受美国之音采访时说，特朗普的“黄金时代”承诺意味着美国的国内的经济繁荣可以成为促进全球和平的关键因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;麦克法兰说：“特朗普总统谈到新的黄金时代，他的意思是，美国将通过减税、监管、简化能源生产来修复经济……这将使美国经济经历一段快速增长期。因此，这为我们的下一步奠定了基础。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说:“特朗普总统将致力于和平，无论是乌克兰的和平，中东的和平，还是亚洲的和平。由此，美国不仅将拥有繁荣，而且还拥有和平。由此，我认为这是他的信念，我也同意：当美国经历一段和平与繁荣的时期时，更容易让美国人民在经过重塑的国家目标上团结起来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;麦克卡兰指出，贸易影响力是美国用于解决经济问题的利器。她说：“他(特朗普)懂得，美国和中国、美国和欧洲之间的经济问题的核心，其实就是我们是世界上最大的市场。其他国家需要向我们出售的东西比我们需要从他们那里购买的跟多。这是我们一直拥有的杠杆，但我们很少使用过。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“2.0版”特朗普如何与习近平过招&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在第二任期如何与习近平交手，一些与习近平有直接交流经验的CPAC的参与者分享了他们的看法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾在特朗普第一任期任职的麦克法兰说，特朗普不喜欢两国交流的繁文缛节，更倾向于与外国领导人“一对一的谈判”，包括普京、习近平这些对手国家的领导人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说：“特朗普总统不是那种希望低级别工作人员给他一大堆选项的人。特朗普总统希望与习近平、或任何领导人会晤，面对面、握手、讨论问题，然后决定如何寻求和平、繁荣，无论问题是什么，然后告诉工作人员该怎么办。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;霍根·吉德利，前白宫副新闻秘书、美国优先政策研究所(America First Policy Institute)选举健全中心副主席说，特朗普在与外国政府交涉时态度坚决，坚持“美国优先”原则，这一特立独行的谈判风格外国领导人感到吃惊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吉德利对美国之音说：“我和他一起参加了许多世界领导人的活动，他们(外国政府)有点吃惊，从他们的脸上可以看出……他们习惯于把美国当作世界的存钱罐。这在唐纳德·特朗普执政期间停止了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古德利说，特朗普的这一谈判风格已经为包括习近平在内的外国领导人熟知。他说：“我认为，唐纳德·特朗普很了解习近平。我参加了与习近平主席一次会议，目睹他们谈判。我认为，唐纳德·特朗普敏锐地意识到所有外国领导人的态度、个性和成就，我认为他非常了解对方想要实现的目标。现在，这些外国领导人也看到了唐纳德·特朗普想要实现的目标、美国优先政策。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国天然气公司Argent LNG主席兼首席执行官乔纳森·巴斯(Jonathan Bass)对美国之音说：“我认为特朗普两届任期之间的区别是，从特朗普1.0到特朗普2.0，特朗普已经吸取了1.0时期的教训。他实际上知道习近平是谁了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴斯指出，习近平的野心尤其体现在主宰全球制造业供应链的问题上。巴斯曾以企业家身份在奥巴马政府时期参加了美国政府与习近平的一次会议。2012年的12月，时任中国国家副主席、已经成为中共总书记的习近平访问洛杉矶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴斯对美国之音说，习近平当时就在午餐会上透露，他希望看到中国的中产阶级与美国一样强大。“他想利用自己的供应链来造福和发展自己的人民，这是公平合理的，”巴斯说，但中国企图成为全球关键产业供应链霸主的野心应该引起美国的警觉，“如果他们能通过单一来源的供应链让其他所有的制造商破产，让世界依赖于中国这座‘母舰’，那么习近平和下一代中共领导人将会从此高枕无忧。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有批评者说，特朗普直接与外国“独裁者”对话，可能缺乏周全考量，不利美国国家安全。对此，美国智库保卫民主基金会(FDD)印太地区问题高级研究员克莱奥·帕斯卡尔(Cleo Paskal)说：“如果他用(直接对话)来获取信息，找出可以施压的重点，或者争取时间，那么这对国家安全是有益的。因此，这取决于对话的背景和内容。但在我看来，这不一定会对国家安全带来风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;关注中国威胁，特别是中共的海外渗透&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，中国共产党对美国以及全球民主国家的渗透成为了此次CPAC大会上的国际议题关注重点之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;帕斯卡尔对美国之音说，一些在中国有亲属、已经获得加拿大国籍的华人受到中共施压，他们在一些行业组织的选举中的投票决定受到来自北京的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说：“中国有2017年出台的《国家情报法》，任何中国公民或中国公司都可能被迫支持中国的情报行动。如果做到了，就会得到奖励，如果没有，就会受到惩罚。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参加此次CPAC大会的美国国会众议院监督与问责委员会主席詹姆斯·科默(James Comer)表示，国会将与特朗普行政当局将致力于确保那些已经来自中国、并已归化为美国公民的人士免遭中共报复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科默对美国之音说：“特朗普总统当然知道中国给美国带来的挑战。我认为，特朗普总统和我在国会的首要任务之一就是确保那些来自中国、生活在美国、是一名优秀美国公民的中国人不会遭到中国的报复，这是他们的作战的一部分，因为他们要对付那些对中国共产主义政权有任何负面言论的中国人。因此，在中国问题上还有很多工作要做。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大会专门在分会场开设了一个题为“中国威胁”（The China Threat）的讨论会。与会者讨论了中国在世界各地对美国和其他民主国家带来的安全挑战，除了关注中共对民主国家的渗透外，还探讨了包括中国资助的芬太尼制造和走私活动、美国非法移民中的中国成分、以及中国科技实力提升对世界的影响。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (许宁)</author><pubDate>Fri, 21 Feb 2025 18:42:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/3765c20f-8936-4656-fe2b-08dd4a817620_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/cpac-china-issues-20250221/7983509.html</guid></item><item><title>山东泰山退赛风波：政治风波下的体育决策？</title><link>https://www.voachinese.com/a/shandong-team-withdraw-from-tournament-after-fans-display-images-of-korean-dictator/7983556.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;在2024年亚足联冠军精英联赛(AFC Champions League Elite)东亚区淘汰赛前夕，中国山东泰山足球俱乐部以“球员健康问题”为由宣布退赛，引发广泛猜测。此次退赛不仅令山东泰山失去晋级16强的机会，更可能面临亚足联的处罚。然而，多家媒体分析认为，这一决定的背后或与此前中韩球迷间的政治纷争密切相关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2月11日山东泰山主场对阵韩国光州FC的比赛中，部分中国球迷高举韩国前总统全斗焕的照片，引发韩国球迷强烈不满。随后，有传言称，韩国球迷计划在19日山东泰山客场对阵蔚山HD时展示“八九六四”相关影像作为反制。分析认为，面对潜在的政治冲突和舆论风暴，山东泰山可能因政治压力选择主动退赛，避免事态进一步升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;山东泰山退赛：大规模伤病还是政治压力？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亚冠联赛是亚洲最高水平的俱乐部赛事，各参赛球队无不全力以赴。然而，山东泰山在2月19日对阵蔚山HD前夕突然宣布退赛，放弃了晋级16强的机会，理由是“球员身体严重不适，无法组成上场队伍”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管俱乐部官方声明将退赛归因于健康问题，但包括韩联社、路透社等国际媒体普遍认为，真正的原因可能与中国球迷在此前比赛中的政治举动有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2月11日山东泰山主场迎战韩国光州FC的比赛中，现场有中国球迷高举全斗焕的照片，此举在韩国社会引发巨大争议。上传到微博的照片显示，在济南举行的这场比赛中，至少两名山东泰山球迷在观众席展示韩国前总统全斗焕的照片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全斗焕是韩国前总统，因1980年光州事件镇压民主抗议者，被视为韩国独裁者。光州事件被认为是韩国民主运动的象征，1987年韩国民主化后，全斗焕被判刑并入狱。中国球迷在比赛中展示全斗焕的照片，被韩国舆论视为政治挑衅，光州FC随即向亚足联正式抗议，要求调查并对山东泰山进行纪律处分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后，有传言称，韩国球迷计划在19日蔚山HD的主场，以展示1989年“六四”天安门事件相关影像作为反击。分析人士指出，山东泰山退赛，可能正是为了避免让事态进一步升级，防止这场体育赛事彻底演变为中韩之间的政治对抗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不少观察人士认为，中国球迷的行为不仅仅是支持球队的举动，而是带有政治色彩的挑衅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;辽宁一名不愿具名的姜姓球迷对美国之音表示，中国球迷的举动理应受到谴责。该球迷说：“球迷要支持心爱的球队，希望它成功，可以喊喊口号鼓励，又或者穿着队伍的球衣。你用这个方式，借着体育带节奏别的国家的专制，我绝不会赞成。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;定居韩国首尔的朝鲜族观察人士朴成秀认为，涉事球迷的行为可能不仅仅是针对韩国，而是借此为中共政权辩护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朴成秀对美国之音说：“意思就是说，你们韩国的总统在历史上也镇压过人民，双手沾满了人民的鲜血。他也是一个独裁统治者，所以你们没有资格说我们，没有资格在媒体上或者游行示威时批评中国政府、中国人没有人权，或者我们是独裁专制的国家。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他强调，光州事件与中国“八九六四”事件有根本性区别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“全斗焕被法院审判甚至坐过牢，包括在文在寅政府时期也多次出庭，受到了韩国法律的严惩。社会的正义受到了一定的伸张，但是中国的八九六四可不一样。全斗焕发动的‘五一八民主革命’的镇压行动，后来是被韩国政府平反了，但是中国的八九六四没有被平反，而且八九六四的那些刽子手们，现在仍然在共产党的军队里。中国网友（球迷）举起全斗焕的照片，韩国网友（球迷）举起八九六四的照片，是不可同日而语的。政治上的震撼力和影响力以及杀伤力是不一样的。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;山东泰山退赛：影响中国足球国际形象？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;山东泰山在大好形势下选择退赛，使其不仅失去了晋级16强的机会，还可能面临亚足联的处罚。路透社分析指出，球队可能会：被禁止参加至少一个赛季的亚足联赛事；支付至少5万美元罚款；甚至可能需要赔偿其他俱乐部及商业机构因退赛造成的损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，《人民日报》前体育部主任记者汪大昭认为，球迷的举动应受到谴责，但不应过度解读山东泰山退赛的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这不是有组织的行为，也不是众多人的行为，只是少数个别人。他们应该对自己的行为负责，”他对美国之音说，“这种行为在国际上都是普遍受谴责的，不被认可的一种行为。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;山东泰山14日发声明，对个别球迷的行为表达惊讶，谴责他们的行为，强调已把相关情况通报公安部门，而当局已第一时间对涉事人员依法进行处理。山东泰山也决定永久禁止涉事球迷入场观看山东泰山的主场比赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，也有分析人士认为，此次事件可能会对中国足球的国际形象造成长期影响，特别是在体育政治化的背景下，如何平衡体育精神与政治敏感度，已成为中国足球面临的重大挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广东观察人士林生亮指出，未来中国当局可能会更加严格控制体育场上的政治行为。“这个事情（球迷举牌）事件上，中国还是有漏洞的，演变成政治事件。它一定会严加防范。（日后）举牌、举外国人或者身分不明人士的头像等情况，它都会把它上升到维稳的角度。”&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Fri, 21 Feb 2025 18:30:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/50ef23b5-012f-4407-8ab5-08dd4a843460_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/shandong-team-withdraw-from-tournament-after-fans-display-images-of-korean-dictator/7983556.html</guid></item><item><title>卢比奥划出红线：美国不会放弃对太平洋地区事务的参与</title><link>https://www.voachinese.com/a/secretary-marco-rubio-speech-at-catherine-herridge-20250221/7983525.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿马尔科·卢比奥（Marco Rubio）周五（2月21日）在接受美国媒体采访时强调，美国是一个太平洋国家，美国将继续保持在这个地区的存在，这是美国的一条红线。卢比奥坚定表示，美国“不会放弃作为一个太平洋大国对地区事务的参与。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;卢比奥是在美国社媒体X平台接受美国哥伦比亚广播公司CBS记者卡瑟琳·赫里奇（Catherine Herridge）的采访时说这番话的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;卢比奥在谈到特朗普政府对中国的立场时表示，中国像俄罗斯一样都是世界大国，但中国这个世界第二大经济体的军事力量在快速发展。“我们必须与中国保持关系，尽管我们的看法并非总是一致。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;卢比奥说，美国与中国，“在某些方面，我们是竞争者，在另一些方面，我们是直接的对手。”但是，他强调，双方必须必须保持沟通，因为缺乏沟通将导致冲突。&lt;br&gt;&lt;br&gt;卢比奥认为，从拜登政府到现在，美国与中国的沟通实际上要比美国与俄罗斯的沟通要好，“这种沟通，在外交政策方面，已经有了一定的成熟度”，无论是从实际的角度还是实用角度来看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过，卢比奥指出，中国在关键的稀土矿产、在供应链的关键组成部分等许多方面都占据了主导地位，中国还通过经济胁迫将印太地区的许多国家变成它的“附属国”。他表示，美国绝不会接受这种状况。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他说，日本对充当附庸国没有兴趣。日本，韩国、菲律宾、澳大利亚都是美国的亲密盟友。“他们都不愿意成为附属国。越南，也没有要在中国势力范围内当一个附庸国的兴趣”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;卢比奥表示，“我们不会生活在对我们经济至关重要的东西被中国人控制和劫持的世界里。这样做就是地地道道的愚蠢。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“这里有一部分涉及到我们国内工业能力的提升。有一部分涉及与盟国的合作以确保我们供应链的安全，”卢比奥补充道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;卢比奥在采访中还提到了中国在双边经贸关系的不平等问题。他说，在很多年里，中国企业几乎可以在美国经济中为所欲为。“我们允许他们在美国做任何他们想做的事情。但是，美国企业却在中国实际上什么都做不成。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果中国允许美国企业进入中国运营，卢比奥说，那是因为中国要盗窃他们的知识产权，然后让他们破产，用中国公司取而代之。&lt;br&gt;&lt;br&gt;卢比奥坚定表示，特朗普政府决心要解决这种不公平现象。“这就是为什么特朗普总统总是在讲对等的问题。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;卢比奥明确表示，中国允许美国公司在中国做什么，美国就允许中国公司在美国做什么。中国对美国征收多少关税，美国就应该对中国征收多少关税。“这就是总统要做的事情，不只是对中国，也是对全世界，就是对等和公平，”卢比奥说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在谈到新冠病毒是否来自中国武汉实验室问题的时候，卢比奥表示，他个人一直认为是这样的。他说，常识告诉人们发生这种事故的可能性是存在的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他说，中国花了好多年寻找病毒，进行病毒功能增强研究，甚至还得到了西方的资助。他还提到，中国甚至还试图进行预测，提出如果这种病毒侵入人体会怎么样？&lt;br&gt;&lt;br&gt;卢比奥认为，中国做这些事情的目的可能就是为了搞出新冠病毒疫苗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;主持人问卢比奥，如果中国对台湾采取行动，美国会保卫台湾吗？卢比奥回答说，我认为我们对台湾的承诺是明确的，而且多年来，多届政府都表达了这些承诺。我们反对任何形式的强迫、强制改变台湾地位。这是我们的政策。我们不想引发冲突。我们不想看到冲突。但我们多年来的政策—六项保证、《台湾关系法》—已经非常明确地表明，我们反对任何形式的武力、威胁或胁迫改变台湾地位，这仍然是我们的政策。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Fri, 21 Feb 2025 18:13:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/077aa595-6e3a-4269-95d4-6e6e083fd298_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/secretary-marco-rubio-speech-at-catherine-herridge-20250221/7983525.html</guid></item><item><title>中国筹组“国家数据集团” 是民企新机遇还是新壁垒？</title><link>https://www.voachinese.com/a/china-sets-up-national-data-group-20250221/7982261.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;台北 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;中国国务院国有资产监督管理委员会(国资委)正在筹备成立“国家数据集团”，一家专门整合、运营和开发全国数据资源的央企。此举被视为中国数据要素市场化改革的关键一步，预计涵盖能源、交通、金融、医疗、工业等多个领域，推动跨行业、跨区域的数据流通与共享。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，分析人士警告，尽管该集团的成立可能为民营企业提供更多数据资源，优化业务流程，但也可能使其成为市场的垄断者，进而在政府政策指导下，形成对外资企业的歧视，甚至影响人工智能(AI)等高科技领域的未来发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国家数据集团：中国推动数据市场化的新布局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《经济观察网》披露，国家数据集团的主要目标，是旨在进一步整合和优化全国数据资源，推动数据要素的高效配置与深度应用，希望能从根本上解决数据格式不一和权限划分不清的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《华夏时报》2月18日的报道说，该央企将承担起整合、运营和开发国家级数据资源的重任，涵盖能源、交通、金融、医疗、工业等多个关键领域，推动数据资源的跨行业、跨区域流动与共享。该报引述的中国经济学者的观点认为，“国家数据集团”将首先统筹管理全国数据资源，提升数据整合与分配效率；其次，强化数据安全，防止数据滥用与泄露；最后，推动数字经济发展，通过国家级数据布局，为产业提供新动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2020年起，中国政府在一份《中共中央、国务院关于构建更加完善的要素市场化配置体制机制的意见》里，首度将数据跟土地、劳动力、资本、技术等并列，成为第五大生产要素。其后，在2023年10月25日，中国国家数据局正式挂牌；之后，国家层面的《数字中国建设整体布局规划》、《“数据要素×”三年行动计划（2024—2026年）》、《关于促进数据产业高质量发展的指导意见》、《关于促进企业数据资源开发利用的意见》等文件政策陆续出台。最近，《国家数据基础设施建设指引》也在上月正式公布。从中可以看出，中国正在加强数据产业的规划布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;数据市场化？分析人士：国家数据集团实质是市场垄断者&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士表示，中国国家数据局是一个政府单位，主要的任务是在订定法规，类似一个裁判、监督的角色。国家数据集团则是以央企的形式参与市场运作，扮演一个数据交易平台的市场实体，是一个营利事业，也会去追求利润。他们担忧，国家数据集团作为央企，可能会以市场化之名，行数据垄断之实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾中华经济研究院第一研究所所长刘孟俊在接受美国之音采访时表示，国家数据集团必须提供诱因，这个诱因可能是钱，也可能是分润等多元方式，让企业、个人或是地方政府愿意将他们手上的数据提供出来，交给国家数据集团加工，进行标准化、串接，并且确定品质与可靠性后，再依据数据的品质或效益给予定价，卖给民营公司使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“可是这边的话，你难就难在你数据集团里面怎么去促进那个数据市场的一个规范化跟标准化，让市场里面各种Data(数据)涌进到他这边里面，这个我觉得是难题。”刘孟俊说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而第一个难题很可能就是要如何让地方政府愿意提交真实数据，这是因为有了完整数据，将使中央政府可以更容易对地方政府进行监管，但地方政府可能也有自己的规划和做法，以及自己想要去扶持的本地数据数商等等，所以给出的数据不一定是中央要的。企业的情况也是一样，企业也会担心提交数据以后失去竞争力，所以如何提振信心与诱因，是一大关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘孟俊接着说：“我觉得是还有另外一个是，这是一个央企或者是国有企业，会不会有了数据之后，你回过来讲是跟我们这民营企业做竞争，那我怎么去竞争得过你？这样子的话，可能也会受到一个信心上的一个挑战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，国家数据集团的好处是它已经把中国所有角落里面的数据汇成一体了，变成是一个很好的大数据提供者，对民营企业而言，他们只需要跟这间央企打交道，不用再花脑筋去想怎么去收集资料，交易成本就降低了。但坏处就是这家公司会变成一个垄断的角色，大家只能看他的脸色，即便定价太高，民企也没有其他选择，变成一个障碍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘孟俊还提醒，既然国家数据集团央企是一个垄断者，这也意味着它可以变成一个贸易障碍者与市场保护的角色，因为它可以将它收集到的数据资料只提供给中国企业使用，而不给外资企业使用，进而让外资企业无法在中国提出服务中国市场的相关业务，变成一种歧视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“因为毕竟它是一个国资企业，它有它服膺中国政策上面的一个扮演的辅助角色，所以说，如果说上面中国政府要它去进行一个贸易保护，或者是对于外资的一个歧视，它其实还蛮容易做得到的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;强化数据掌控：从地方收拢到中央&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾科技、民主与社会研究中心(DSET)研究员黄凯绅在接受美国之音采访时表示：“我觉得他现在是把地方上的那几个数据交易的试验，他想要收拢到变成中央层级，我觉得有这个方向。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月14日，四川数据集团公司在成都揭牌成立，这是四川省级层面首家专业化数据集团公司正式落地。此前，上海、河南、湖北等多个省市也陆续组建省级数据集团公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年10月，在上海举办的全球数商大会上，这类地方数据集团公司就共同成立了“全国数据集团联盟”，希望透过合作共享的方式，打破省市数据集团在营运及发展上的地域局限。基于相同的政策目标，从省市级数据集团公司进一步推进至成立国家数据集团央企，也就顺理成章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;数据红利还是竞争壁垒？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，这家央企的存在，对中国民营企业究竟是一个机遇还是壁垒，黄凯绅认为，两者皆而有之。他分析，潜在的机遇是民企可以借此获取更多的数据支持，对业务流程优化及市场拓展有帮助。二是可以在公共数据资源更加开放的情况下，凭借技术与研发的优势参与国家重大技术任务，或是牵头参与关键项目，进而提升自身技术创新及产业升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但壁垒的部分则是如果资源整合过程过度倾向国有企业或行政力量，很可能导致民企获取数据资源的成本上升，甚至是边缘化，造成国内市场竞争加剧。另一个是民企在中国长年面临的准入问题，也就是民企有没有被政府“当成自己人”的疑虑，他说，这部分可能要观察国家数据集团未来运作是否能做到“机会公平”、“竞争公平”而定，否则可能会影响民企公平参与市场竞争的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国华盛顿特区信息与战略研究所经济学者李恒青在接受美国之音采访时表示，国家数据集团既是一家央企，就代表其最重要的行为主旨就是赚钱，所以这也意味着这间公司将会准备收费。由于国家数据集团统筹全中国14亿人口的数据，牵扯的面相太大，其中数据交易所获得的丰厚利润，是外界难以想像的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“我估计很快就不让这个市场化的这些经营主体再去自己收集数据，那这个数据就只能用它提供的这些数据，那这个时候就会产生很多的问题，这叫什么？就叫垄断。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，此外，由这家央企来收拢全国数据，对中共来讲最安全，因为“政府想给你什么，你就拿什么；他不想给你什么，不想分享你什么，你就拿不到。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李恒青表示，中共一贯手法就是利用垄断来获取企业的超额利润，当这家央企变成一家巨无霸公司的时候，因为它有全中国的数据，所以中共也希望把它交给最令人放心的人去打理，于是最后就是交给权贵高官自己的子女去打理，让他们享有最丰厚的利润，这可以从中国的一些垄断行业，比如石化、天然气等行业，全都掌握在权贵家族手里得到印证。所以说穿了，中共就是在用国家数据集团央企的名义在为自己“挣钱”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据中国国家工信安全发展研究中心估算，中国“十四五”期间，中国数据要素流通市场规模预计达5000亿元至10000亿元人民币。中商产业研究院统计，2024年中国数据要素市场规模达1662亿元，2025年有望达到2042.9亿元人民币。中国官方估计，到2029年中国数据产业规模年均复合增长率超过15%，显示中国数据要素市场未来的潜力相当庞大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;数据霸权影响AI发展？专家：垄断或削弱中国AI竞争力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际知名顾问公司贝恩(Bain)表示，全球人工智能(AI)相关产品市场正在爆发成长，每年将以40%至55%的速度扩张，预估2027年规模上看9900亿美元。而人工智能是否强大，基于算力、演算法，以及大数据三大条件。因此，有专家认为，中国国家数据集团的成立，将大幅提升中国人工智能的应用发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但旅美经济学者李恒青认为不必然如此。他说：“因为它有了垄断，它就不会在乎你数据的准确性，或者是服务的高效、精准这些方面都不在乎了，这就是垄断的弊端。所以，一旦是这样的时候，那你说以数据的精确性为基础的数码科技这样的发展，就会有很大的不利因素。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾中华经济研究院所长刘孟俊也表示，国家数据集团央企想要产出高质量的数据十分困难，因为光是它要从中国非常内陆的内蒙古的数据跟非常国际化的广东的数据串联并在一起并且标准化，本身就是一项非常大的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (陈筠)</author><pubDate>Fri, 21 Feb 2025 16:14:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/AE1D2D17-7829-4476-8E77-44BA33225BF0_cx0_cy9_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/china-sets-up-national-data-group-20250221/7982261.html</guid></item><item><title>美联社：特朗普对泽连斯基态度突变促使乌克兰人再次团结起来</title><link>https://www.voachinese.com/a/trump-s-attempts-to-denigrate-zelenskyy-have-led-to-a-surge-in-ukrainian-unity-20250221/7983402.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;美联社周五（2月21日）的一篇报道说，在俄罗斯全面入侵乌克兰三周年纪念日即将到来之际，乌克兰人显得忧郁和紧张，就像这场战争爆发前夕一样。此刻，他们担心的不只是侵略者俄罗斯。&lt;br&gt;&lt;br&gt;报道说，对于乌克兰人来说，新的威胁竟然来自它曾经的坚定盟友—美国。就在美国总统特朗普呼将批评矛头转向乌克兰总统泽连斯基并发誓要尽快结束俄乌战争的同时，美国对乌克兰的支持似乎已经开始减弱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2022年2月24日，俄罗斯总统普京下令俄罗斯军队入侵乌克兰，执行一场“特别军事行动”。这标志着俄罗斯对一个主权国家实施的全面侵略战争的开始，也是第二次世界大战以来欧洲大陆发生一场规模最大的战争。&lt;br&gt;&lt;br&gt;报道认为，在三年战争的过程中，乌克兰的内部团结几乎在持续减弱，原有的党派摩擦和政治纷争再次浮现。但是，特朗普本周将泽连斯基称为一个独裁者，并将发动战争的责任归咎于他的做法，促使人们回到了泽连斯基的身边，包括一些对他持严厉批评态度的人。乌克兰的国内团结气氛突然高涨起来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“是的，他不是一位完美的总统，但他也不是独裁者，”来自基辅的25岁技术工人凯特琳娜·卡拉什(Kateryna Karaush)对美联社说。她和许多乌克兰人，甚至美国国会中的一些共和党人一样，对特朗普靠近普京这一美国外交政策的重大转变感到困惑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“感觉就像全世界都在反对我们，”卡拉什说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;俄乌战争爆发后，美国一直坚定地站在乌克兰一边，为乌克兰提供了大量的军事援助和财政支持，帮助乌克兰顶住了俄罗斯军队的猛烈进攻，尽管有1/5的乌克兰国土被俄军占领。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，三年来，乌克兰军民英勇战斗，精疲力竭，伤亡人数高达数十万，还有成千上人失踪，数以百万计的老百姓逃离家乡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最近几天发生的事情加剧了乌克兰人的苦闷。特朗普表示他将尽快结束这场战争，但他提出的条件在泽连斯基和许多西方人看来过于偏袒俄罗斯。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普说泽连斯基是个“独裁者”，指的是去年乌克兰决定因战争原因而将总统大选延后举行。美国与俄罗斯近日在沙特阿拉伯就和谈展开首轮谈判之后，乌克兰国内反对泽连斯基的人都开始为泽连斯基辩护。&lt;br&gt;&lt;br&gt;泽连斯基的顾问米哈伊洛·波多利亚克（Mykhailo Podolyak）表示，如果现在举行总统选举，俄罗斯肯定会进行破坏，因此只能够将选举推迟至和平到来之后进行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美联社说，乌克兰目前现役军人大约为80万人，很难在不削弱军队战斗力的情况下进行投票。那些战斗人员也将无法竞选公职，这是乌克兰法律保障的一项权利。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国国会民主党议员，甚至一些共和党议员，也对特朗普在俄乌战争立场上的变化提出了批评。&lt;br&gt;&lt;br&gt;基辅国际社会学研究所周三公布的一项民调显示，公众对泽连斯基的信任度为57%。这项调查是在2月4日至9日进行的，调查对象是居住在乌克兰政府控制地区和领土上的1000名乌克兰人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就在美国与乌克兰发生政治分歧的同时，乌军在数量和武器方面都处于劣势，俄军缓慢而稳步推进，战场形势对乌军非常严峻。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一些来自前线的乌克兰士兵表示，他们并不惊慌，没有准备放弃战斗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美联社引用一名匿名的乌克兰军官的话说，“即使我们没有获得足够的武器或资金被削减，这也不会改变我们（战斗）的义务。”“没有炮弹吗？我们会拿起步枪。没有步枪？我们就拿起铲子。”&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Fri, 21 Feb 2025 16:12:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/d5bd35cd-bb7e-4825-bdda-d69c12acb284_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/trump-s-attempts-to-denigrate-zelenskyy-have-led-to-a-surge-in-ukrainian-unity-20250221/7983402.html</guid></item><item><title>路透社：美俄通过瑞士秘密渠道讨论乌克兰战争问题已达数月</title><link>https://www.voachinese.com/a/americans-russians-have-discussed-ukraine-war-through-swiss-side-channel-sources-say-20250221/7983373.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;美国和俄罗斯过去几个月以来，一直通过瑞士的秘密渠道就乌克兰战争问题进行非正式的接触和讨论，而最近的一次会晤则发生在上个星期慕尼黑安全会议期间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;路透社在星期五（2月21日）发表的一篇独家报道中援引三位消息人士的话说，参与会晤的人都具有外交和安全的经历和背景，但又不是政府官员。消息人士拒绝透露这些对话人员的姓名身份，其中两位消息人士表示，不清楚这些对话人员是否由各自的政府派出。&lt;br&gt;&lt;br&gt;消息人士将这些接触描述为“非正式”对话，其中一些接触发生在美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）去年11月5日赢得美国大选后美国政权交接的过渡期内。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其中一位直接了解此事的消息人士表示，至少很小一部分特朗普的顾问们知道这些接触。&lt;br&gt;&lt;br&gt;路透社指出，很多细节仍不明朗，包括是否有乌克兰人在场，接触从何时开始，以及会谈包括哪些方面的议题等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;路透社还指出，尽管美国前总统乔·拜登（Joe Biden）几乎冻结了美俄之间的官方接触，这些此前未被披露的会晤表明，双方在私底下寻求结束乌克兰战争的方法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普重返白宫仅一个月，但他已经颠覆了美国对历时已三年的俄乌战争的态度，不仅和俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）直接通话，而且强力推动通过迅速的交易来结束这场战争。&lt;br&gt;&lt;br&gt;本周二，包括美国国务卿马尔科·卢比奥（Marco Rubio）和俄罗斯外长谢尔盖·拉夫罗夫（Sergei Lavrov）在内的双方官员在利雅得举行了一次正式会谈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其中一位消息人士将瑞士的接触称为“二轨”对话，这些非官方的接触旨在改善沟通和对一些想法进行试探，而不是酝酿具体的提议。&lt;br&gt;&lt;br&gt;路透社曾分别联络白宫国家安全委员会、乌克兰政府和俄罗斯外交部，寻求对此事的评论，但是没有收到任何回应。&lt;br&gt;&lt;br&gt;路透社援引瑞士外交部的话说，与乌克兰冲突相关的各方在二轨基础上定期在瑞士举行会晤，瑞士外交部被告知了这些会晤。&lt;br&gt;&lt;br&gt;瑞士外交部在一份声明中指出，这些会晤由非国家行为者组织，以便进行没有政府直接参与的沟通。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“这些活动有助于推动与冲突有关的外交努力，”路透社援引瑞士外交部的话说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;两位消息人士表示，上星期慕尼黑安全会议举行期间，双方至少还进行了一次接触。&lt;br&gt;&lt;br&gt;路透社去年曾报道说，当普京暗示愿意考虑在乌克兰实施停火时，2023年和2024年初也曾举行过二轨对话，但是这些对话似乎都无疾而终。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国国家广播公司（NBC）2023年报道说，卸任的美国国家安全官员曾和与克里姆林宫关系密切的人士举行秘密会晤，而且这些人最后还见到了俄罗斯外长拉夫罗夫。但是接触最后似乎也是不了了之。&lt;br&gt;&lt;br&gt;路透社援引一位消息人士的话说，二轨对话的重要性现在已经下降，因为美俄官员最近几个星期已经开始进行官方渠道的对话。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (松仁)</author><pubDate>Fri, 21 Feb 2025 15:53:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/4E4005F3-29D3-42E4-9F84-AB225705783D_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/americans-russians-have-discussed-ukraine-war-through-swiss-side-channel-sources-say-20250221/7983373.html</guid></item><item><title>快讯：美国财政部长和中国副总理通话，对中国的禁毒努力、经济失衡和不公平政策表示严重关切</title><link>https://www.voachinese.com/a/us-secretary-of-treasury-calls-china-s-vice-premier-20250221/7983306.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;美国财政部周五（2月21日）发布消息说，当天早些时候，美国财长斯科特·贝森特（Scott Bessent）与中国国务院副总理何立峰进行了初步通话，就双边经济关系交换了意见。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国财政部说，贝森特部长对中国的禁毒努力、经济失衡和不公平政策表示严重关切，并强调美国政府致力于推行保护美国经济、美国工人和国家安全的贸易和经济政策。贝森特部长和何立峰副总理同意今后继续保持沟通。&lt;br&gt;&lt;br&gt;据中国官媒央视新闻报道，中美经贸中方牵头人、国务院副总理何立峰周五应约与美国财政部部长贝森特举行视频通话，双方围绕落实中美元首通话共识，就中美经济领域重要问题深入交换意见。&lt;br&gt;&lt;br&gt;央视的报道说，双方均认同中美经贸关系的重要性，双方同意就彼此关心的问题继续保持沟通。中方就近期美对华加征关税等限制措施表达严正关切。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国政府2月1日宣布因芬太尼等问题从2月4日起对所有中国输美商品加征10%的关税。中国财政部立即宣布反制措施，从2月10日起，对美国煤炭、液化天然气加征15%的关税；对原油、农业机械、大排量汽车、皮卡加征10%的关税。中国还在世贸组织针对美国提起申诉。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Fri, 21 Feb 2025 15:13:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/7b893e7d-09ce-41e5-e616-08dd4a81f35f_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/us-secretary-of-treasury-calls-china-s-vice-premier-20250221/7983306.html</guid></item><item><title>回应中国，越南公布敏感海域北部湾基线地图</title><link>https://www.voachinese.com/a/vietnam-government-publishes-map-of-its-gulf-of-tonkin-baseline-20250221/7983254.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;越南外交部周五（2月21日）公布了位于越南和中国海上边界的北部湾的基线地图。此举被视为是对中国去年宣布北部湾基线作出的回应。&lt;br&gt;&lt;br&gt;北部湾位于存在多国主权纠纷的南中国海的西北部，海湾一侧是越南首都河内，另一侧是中国广东的雷州半岛、海南岛和广西。海南岛是中国解放军南部战区的一个重要海军基地。所以，这一水域，无论是对越南还是对中国来说，都具有重要战略意义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;路透社说，越南公布的新地图上标出了从越南广宁省近海域到广治省的14个点位。&lt;br&gt;&lt;br&gt;越南官方媒体越通社（VNA）周五报道说，北部湾基线地图的公布是根据越南国会常务委员在2月14日颁布的第68/NQ-UBTVQH15号决议进行的。确定北部湾基线的目的是按照1982年《联合国海洋法公约》各项规定行使越南的权利和义务，确保符合越南《海洋法》（2012年版）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;越通社说，用来测算越南在北部湾领海宽度的基线是在1982年《联合国海洋法公约》各项规定的基础上确定的。确保符合北部湾的地理和自然特点，不影响越南所参加或为缔约国的国际条约。&lt;br&gt;&lt;br&gt;越南外交部的声明说，该基线“为保护和执行越南主权、主权权利和管辖权、服务经济发展、海洋管理和促进国际合作奠定了更多的法律基础”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国外交部没有立即回应路透社的置评请求。&lt;br&gt;&lt;br&gt;去年三月，中国外交部发表北部湾领海基线声明，称该基线法源来自1992年2月通过的中国领海及毗连区法，因此公布北部湾北部的领海基线，并列出一系列相邻基点之间的直线连线。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国与越南是世界上所剩无几的所谓“社会主义国家”，但两国的领土纠纷却一直不断，有时候这种纠纷还相当激烈。上个世纪70年代，中国军队和越南军队为争夺南中国海的帕拉塞尔群岛（Paracel Islands），也就是中国所说的西沙群岛而进行了一场著名的“西沙海战”，越南称之为“黄沙海战”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周三（2月19日），中国外交部表态，坚决反对越南在南中国海斯普拉特利群岛（Spratly Islands，中国称南沙群岛，越南称长沙群岛）的柏礁（Barque Canada Reef）进行的填海造地行动。这个岛礁从1980年以来一直为越南控制，但多个国家都对其有主权要求。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在过去十几年中，中国在南中国海展开大规模填海造岛工程，到目前为止已经完成了16个人造岛礁项目。而越南为了抗衡中国在南中国海有争议海域的咄咄逼人姿态，也在抓紧填海造岛扩建工程。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国的一项研究称，自2022年以来，越南的填海造地已将柏礁扩大了十倍。该研究还说，越南在该岛礁挖掘疏浚了一条299米宽的航道，足以停泊军舰等大型船只。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Fri, 21 Feb 2025 14:31:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-8def-08dbd16a9751_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/vietnam-government-publishes-map-of-its-gulf-of-tonkin-baseline-20250221/7983254.html</guid></item><item><title>北京指责菲律宾飞机“非法闯入”南中国海岛礁空域</title><link>https://www.voachinese.com/a/china-says-philippine-aircraft-illegally-flew-over-disputed-sea-20250221/7983238.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;中国军方星期五（2月21日）指责菲律宾出动三架飞机于星期四“非法闯入”存在严重领土主权争议的“中国南沙群岛”（斯普拉特利群岛，菲律宾称“卡拉延群岛”）空域，但是遭到中国军方“全程掌控”和“警告驱离”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;法新社指出，此次中菲在南中国海争议岛礁上空的对峙与交锋再次加剧了两国间因领土主权争议而引发的紧张局势。&lt;br&gt;&lt;br&gt;本周二，一架中国海军直升机试图将隶属于菲律宾农业部渔业与水产资源局（DA-BFAR）一架C-208“大篷车”系列轻型巡逻机驱逐出南中国海斯卡伯勒浅滩（中国称“黄岩岛”）附近的空域，并在多云状态下忽而在菲律宾巡逻机上方，忽而又在其左侧抵近盘旋，最近时两机相距不到三米。菲律宾巡逻机上当时搭载的多家外国媒体记者亲眼目睹并拍摄了这场历时30分钟的空中惊魂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;星期四，菲律宾发表声明说，该国海岸警卫队和渔业与水产资源局当天在卡拉延群岛空域联合执行了一次海上态势感知飞行任务。&lt;br&gt;&lt;br&gt;路透社援引菲律宾方面的话说，此次任务的目的就是行使其对“西菲律宾海”主权、主权权利和海上管辖权。西菲律宾海是菲律宾对南中国海菲律宾专属经济区的称呼。菲律宾指出，此次飞行中发现了超过了50艘中国海上民兵船和一艘海警船。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国解放军南部战区发言人田军里空军大校星期五发表声明，指责菲律宾两架C-208型飞机和一架N-22型飞机星期四“非法闯入中国南沙岛礁附近空域”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“中国人民解放军南部战区全程掌握，警告驱离，”田军里说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;路透社在报道中指出，目前并不清楚田军里所说的中菲空中对峙和菲律宾所说的态势感知飞行任务是否是同一件事，因为菲律宾方面表示，当天只出动了两架飞机。&lt;br&gt;&lt;br&gt;田军里在星期五发表的声明中再次提及中菲星期二在南中国海的空中对峙，指责菲律宾巡逻机“非法闯入中国黄岩岛领空”，“多次擅自改变飞行高度”，“218秒降高920米”，“以不专业、危险方式，蓄意近距离穿越我在空正常巡逻直升机高度层，极易引发海空不测事件”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“菲方还反咬一口，诬称中方行为‘危险’。菲方挑衅滋事在前，颠倒黑白在后，企图兜售其非法主张，”田军里表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南中国海是全球海上运输的一条关键水道，每年通过南中国海运输的国际贸易价值三万亿美元。中国政府声称根据其历史权利，拥有几乎整个南中国海的主权，尽管海牙国际仲裁法院在2016年的一项判决中已经否定了北京的主权主张。&lt;br&gt;&lt;br&gt;主张拥有南中国海全部或部分主权的国家和地区除了中菲两国外，还包括越南、马来西亚、文莱和台湾。目前南中国海局势大体上平静，但是中国与菲律宾在南中国海争议海域的对峙和对抗却有愈演愈烈之势。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国和菲律宾在1950年代签署了一项共同防御条约。美方官员一再表示，一旦菲律宾机舰和公务船在南中国海遭到袭击，美国便有协防菲律宾的义务。菲律宾除了加强与美国的军事安全关系外，还持续扩大其朋友圈，不断与日本、澳大利亚、法国、加拿大、欧盟及其他西方国家加强经贸和安全关系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是中国在南中国海争议海域的强势行为仍然没有任何收敛的迹象。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“战区部队保持高度警惕，坚决捍卫国家主权安全和南海地区和平稳定，”田军里在声明中又说。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (松仁)</author><pubDate>Fri, 21 Feb 2025 14:17:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/43c89b3d-f7c1-4960-fb99-08dd4a817620_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/china-says-philippine-aircraft-illegally-flew-over-disputed-sea-20250221/7983238.html</guid></item><item><title>孙韵：美国国际发展署，中国真能填补真空？</title><link>https://www.voachinese.com/a/can-china-really-fill-the-usaid-s-vacuum-20250221/7983048.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;编者按：这是孙韵为美国之音撰写的评论文章。这篇特约评论不代表美国之音的观点。转载者请注明来自美国之音或者VOA。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普总统第二任期开始以来，对联邦政府展开了大刀阔斧的审查、改革、裁员，其规模之广、力度之大百年来前所未有。马斯克领导下的政府效率部(DOGE)首先锁定了国际发展署(USAID)。继1月20日总统行政命令暂停所有美国对外援助后，从 1月28日开始，国家发展署的工作人员和承包商逐渐被停职或者解雇。位于宾夕法尼亚大道1300号里根大楼的国际发展署被摘牌，网站被关，数万承包商瞬间失业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然在法律意义上国际发展署一直都是国务院的下属机构，但过去几十年已经资金丰沛、项目繁多、根深叶茂。特朗普政府从国际发展署开刀从政治上来说是合理之举——毕竟一个负责对外援助的机构牵涉国内利益相对较小，不易引起国内选民的共鸣和支持。但是鉴于国际发展署的历史和在华府外交政策圈的影响力，选择先针对国际发展署对华盛顿的政治生态无疑具有敲山震虎、杀一儆百的巨大示范效应。目前看来，国际发展署最有可能的结果是被重新归于国务院直接管辖，同时削减大部分员工以及预算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自国际发展署被锁定后，政策界对特朗普政府决定的批判大多数集中在美中战略竞争这个角度。业界前辈纷纷下场，谴责美国将对发展中国家的影响力和软实力拱手让人，在美中外交角逐中自毁长城、不战自败。这一逻辑无可厚非，毕竟在今天华盛顿的政治生态下，大国竞争几乎是屡试不爽、不容辩驳的政治叙事。而且美国极大降低自己国际发展援助，同时从世界卫生组织和人权理事会等联合国多边机构退圈，仅仅从占比来看也会提高中国在国际发展援助中的权重。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是仔细推敲，中国真的可以取代美国国际发展署留下的真空吗？ 答案并非如此直截了当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国外援相形见绌&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;根据美国政府对外援助网站https://foreignassistance.gov 所发布的信息，2023财政年度，美国国际发展署的预算为420亿美元，其中最大的类别是“政府治理“170亿美元，其次包括人道主义援助94亿美元，卫生健康和人口70亿美元，行政开支35亿美元，农业13亿美元，教育11亿美元，基础设施7.4亿美元，经济发展7.2亿美元以及其他类别16亿美元。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，国际发展署并不是唯一执行美国对外援助的政府机构，美国国务院也有180亿美元的外援资金，财政部、农业部等等各自都有外援预算，不过规模较小。&lt;br&gt;&lt;br&gt;相比之下，中国的对外援助规模无疑相形见绌。 根据2021年版的中国对外援助白皮书《新时代的中国国际发展合作》，2013年至2018年，中国对外援助金额为2702亿元人民币，按照2015年的汇率大致相于415亿美元，平均每年69亿美元。历史同期，国际发展署6年间的总预算为2290亿美元，平均每年382亿美元。就规模来说，中国外援是国际发展署外援的18%。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就类别来说，美中之间的差异更具重要意义。根据中国政府的正式文件，中国对外援助主要包括三个类别：无偿援助、无息贷款和优惠贷款。在2013-2018年6年中，中国的无偿援助占对外援助总额的47.30%，重点用于帮助其他发展中国家建设中小型社会福利项目以及实施人力资源开发合作、技术合作、物资援助、南南合作援助基金和紧急人道主义援助项目； 无息贷款占对外援助总额的4.18%，主要用于帮助其他发展中国家建设社会公共设施和民生项目；而中国外援最大的类别在于援外优惠贷款，占对外援助总额的48.52%，用于帮助其他发展中国家建设有经济社会效益的生产型项目和大中型基础设施，提供成套设备、机电产品、技术服务以及其他物资等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国援助贷款成债务负担&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;援外优惠贷款是误解最多的类别。中国外援优惠贷款本金由中国进出口银行通过市场筹措，贷款利率低于中国人民银行公布的基准利率，由此产生的利息差额由国家财政补贴。援外优惠贷款本金不是外援，但是利息差由外援补贴。 在2009年以前，中国援外优惠贷款只占外援总额的27.2%， 这一比例在2010-2012 年间提高到55.7%， 在2013-2018年期间回落到48.5%。优惠贷款占比增长同中国在欠发达国家“资源换基建”的经济策略息息相关，优惠贷款促进中国劳务和货物出口，产生的贷款由借贷方通过资源偿还。这一做法曾被冠名为“安哥拉模式“，在非洲盛行一时。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在一带一路和优惠贷款的大力带动下，中国的基建出口风靡全球南方，但当贷款支付成为现实问题，中国的贷款很快变成了借贷国的沉重债务负担，尤其在2020年新冠疫情以来成为拖累欠发达国家经济运转的重大阻碍。二十国集团“暂缓债务偿付倡议”(DSSI)应运而生，中国作为很多发展中国家的最大单一国家债权人不得不同多国进行债务重组。援外资金在债务重组过程中起到何种作用，外界无从得知。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果将中国和美国的对外援助作一比较，中国外援规模较小，外援的主要方向向优惠贷款倾斜，促进中国产品和劳务输出，同时为中国在国际市场上争取资源与原材料。 由于中国优惠贷款倾向于支持大型基础设施项目，美国国际 发展署在基础设施上的投入无法与中国的投入相比较。&lt;br&gt;&lt;br&gt;更有意思的比较在于美中之间在发展中国家能力建设方面的投入。政府治理是国际发展署的工作重点，资金投资大约为国际发展署总预算的40%，一些具体的工作方向包括支持、培养公民社会、政治参与、政党党建和能力建设、选举培训、选举观察、青年、妇女及少数族裔参政等等，力图将受援国的政治治理向民主和人权方向引导。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国外援很明显不包括此类内容，但是中国对受援国的政治治理能力建设并不缺席，投资的主要是政党执政能力、中国共产党的执政历程和治理经验、中国改革开放的实践等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;单就能力建设来讲，美国撤出确实会留下一定空间，但是华府也有一句俗语：“在华府没有任何胜利或者失败是永久的。”美国外援政策如何发展，尚未尘埃落定。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;

&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (孙韵)</author><pubDate>Fri, 21 Feb 2025 12:08:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/d4d0df11-bbc3-41fa-e4ec-08dd4a81f35f_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/can-china-really-fill-the-usaid-s-vacuum-20250221/7983048.html</guid></item><item><title>中国在G20会议上支持特朗普争取乌克兰和平的做法</title><link>https://www.voachinese.com/a/china-backs-trump-s-ukraine-peace-bid-at-g20-20250221/7982996.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;星期四(2月20日)在南非举行的二十国集团(G20)外长会议上，美国总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)争取与俄罗斯达成协议以结束乌克兰战争的做法获得中国表态支持，而美国的其他盟邦则团结一致支持乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基(Volodymyr Zelenskiy)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据中国外交部发表的声明，王毅在约翰内斯堡向G20的其他外长表示：关于乌克兰危机，最近和谈的呼声不断上升，“和平的窗口”正在开启。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中国支持一切致力于(乌克兰)和平的努力，包括最近美国和俄罗斯达成的共识，期待各当事方能够找到照顾彼此关切、可持续和持久的解决方案。”王毅说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中方愿根据当事方的要求，考虑国际社会尤其是全球南方国家的关切，为危机的政治解决继续发挥建设性作用，”他表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，王毅没有重申他于2月14日在慕尼黑安全会议(MSC)上提出的观点，即俄罗斯与乌克兰冲突的所有利益相关方都应参与和平谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;星期二在利雅得举行的会谈上，俄罗斯和美国同意成立小组，通过举行更多谈判以找到让这场持续近三年的冲突可以结束的途径。俄罗斯表示此次会谈是有益的，但也提出了更强硬的要求，尤其是坚称不会容忍北约(NATO)给予乌克兰成员资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基严厉谴责美俄将乌克兰排除在持续四个多小时的利雅得会议之外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普星期三斥责泽连斯基是“独裁者”。这促使澳大利亚、德国和英国等G20成员国纷纷发表声明对这位乌克兰总统表达支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中国总体上乐见美俄关系缓和、乌克兰危机向政治解决方向转变，但将会密切关注谈判以及美俄关系缓和的方向，”北京外国语大学欧盟与区域发展研究中心主任崔洪建表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果中国参与调解，可以降低美国利用与俄罗斯关系的缓和损害中国利益的风险，”他说，并指出王毅此前提及和谈应该涵盖的“所有利益相关方”不仅包括乌克兰和欧洲，还包括中国和全球南方(Global South)国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，鉴于北京不愿承担地缘政治风险，其他分析人士对中国现阶段除了口头声明之外的实质性参与持怀疑态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中国很高兴没有在(G20会议)当场被要求做出承诺，因为他们不知道特朗普会要求什么，”卡内基俄罗斯欧亚中心主任亚历山大·盖布(Alexander Gabuev)说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“特朗普最初希望中国参与进来，但现在他已经与普京对话。他认为自己不需要中国就能与普京达成协议，而普京未来将为他提供一份更完美且更好的协议。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中俄战略协作伙伴关系正迈向更广维度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美国和俄罗斯高级外交官在沙特阿拉伯会晤几天后，王毅在G20会议期间与俄罗斯外长谢尔盖·拉夫罗夫(Sergey Lavrov)会晤时表示：“中俄新时代全面战略协作伙伴关系正在向更高水平、更广维度迈进”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉夫罗夫星期四早些时候表示，他和王毅很快将在莫斯科举行下一次会谈。根据中国外交部一份声明，拉夫罗夫星期四在与王毅会晤时表示：“普京总统同习近平主席为俄中关系和战略协作指明了方向。俄方愿与中方以此为遵循，加强高层交往，深化经贸、金融、人文等各领域务实合作，推动俄中全面战略协作伙伴关系取得更大发展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他分析人士认为，中国希望在谈判中占有一席之地，因为中国希望参与乌克兰的重建。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;托尼·布莱尔全球变化研究所(Tony Blair Institute for Global Change)的中国问题专家鲁比·奥斯曼(Ruby Osman)表示：“中国可能会将注意力转向讨论中国在最终(乌克兰)重建和维和中的角色，这将使北京在欧洲安全架构中获得更大的既得利益。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;（本文依据了路透社和法新社的报道。）&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Fri, 21 Feb 2025 09:07:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/d08f3164-934b-4f60-9cde-5409b8ef129b_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/china-backs-trump-s-ukraine-peace-bid-at-g20-20250221/7982996.html</guid></item><item><title>美第一夫人梅拉尼娅重返白宫　吸引大批中国粉丝</title><link>https://www.voachinese.com/a/as-melania-trump-returns-to-the-white-house-she-s-winning-chinese-fans-20250221/7982983.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;美国第一夫人梅拉尼娅·特朗普(Melania Trump)重返白宫之际，在中国成了网络名人。尽管总统唐纳德‧特朗普(Donald Trump)对中国展现敌意，但社交媒体的帖子推崇梅拉尼娅的独立、时尚品味与教养方式，都获得许多中国网民激赏，特别是女性粉丝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管特朗普曾发表厌女言论、桃花风波不断，但梅拉尼娅对他仍然坚定不移，更是中国粉丝欣赏之处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;上个月的就职典礼后，广州39岁女企业家乔依丝‧叶(Joyce Yip)在小红书盛赞梅拉尼娅：“她英姿焕发、优雅坚毅，看起来充满力量又深具威严，我太喜欢了。＂&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一夫人戴着宽边帽出席就职典礼后，类似商品立刻出现在网店上。小红书的网红在48小时内就发布了教学视频，教人如何自制那款帽子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;依照中国传统标准，女性应该相夫教子，但梅拉尼娅的独立特质也吸引了许多中国粉丝；她从斯洛文尼亚小镇出身，最后攀上全球社会阶级顶端，也备受欣赏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;纽约霍夫斯特拉大学(Hofstra University)媒体研究副教授吴静思(译音，Jingsi Wu)指出，中国粉丝喜欢梅拉尼娅“兼具传统与现代女性的特质”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅拉尼娅的传统与现代特质，在一段四年前的视频中同时展现，当时她随丈夫走下空军一号，但拒绝牵他的手。这段视频在抖音获得超过500万人点赞，至今仍持续有人点击和评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;小红书上11月的一篇帖子则有大约50万人点赞，内容笑称向来沉默寡言的梅拉尼娅肯定很不情愿重返第一夫人的公众生活。《纽约客》(New Yorker)杂志的一篇文章，本意是在讽刺梅拉尼娅与特朗普的婚姻关系，但在中国视频网站哔哩哔哩(Bilibili)上获得百万浏览量，更增添了她的人气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅拉尼娅与特朗普多年前上《艾伦·德珍内利斯秀》(DeGeneres Show)的影片，去年11月被上传到Bilibili，也吸引了三万人点击。该视频称夫妻俩"超级恩爱"。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;粉丝私下贩售梅拉尼娅回忆录AI翻译版&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;住在山东淄博的24岁女子葛亚涵(译音，Ge Yahan)是梅拉尼娅的粉丝之一。她说梅拉尼娅是一位神秘女子，从斯洛文尼亚小镇远赴美国勇敢追梦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;葛亚涵也借着自己对梅拉尼娅的迷恋，赚了点零花钱。她通过中国社交媒体地下渠道，销售以人工智能翻译的梅拉尼娅同名回忆录中文版，每本售价八元人民币（约合1.1美元）。当然，她销售的版本未经授权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普曾公开批评中国的经济手段有碍美国财政收入。他在第一任期内发动贸易战，对中国进口商品征收高额关税，上个月重新执政后又加征了更多关税。他讥嘲笑Covid-19是"功夫流感"(Kung Flu)，被认为带有种族歧视；今年稍早，他还声称成千上万的中国移民正涌入美国，要建立"军队"攻击美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，吴静思认为，中国人看待美国政治，其实常常抱着看肥皂剧的心理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;对许多中国人来说，深入了解领导人生活细节相当新鲜，因为中国最高领导人往往只在严格管控的公开场合露面。中国第一夫人彭丽媛在嫁给习近平前是知名歌手，比以往的领导人妻子都要活跃，但外界对中国第一家庭的生活方式仍知之甚少，对于他们住在哪里、是否养宠物都不得而知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港浸会大学传理学院副教授闾丘露薇表示，粉丝们视特朗普为成功人士，第一夫人也分享了这种成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;她表示，在梅拉尼娅坚定忠于特朗普的情况下，“她愈独立、愈有成就，越能折射出他作为男人的成功”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国女子黄丽(译音，Huang Li)在时尚产业从事公关工作，业余在网上销售梅拉尼娅的未授权回忆录。她表示自己不关心政治，但喜欢特朗普的勤奋，也喜欢他去年7月遭遇未遂暗杀后高呼“战斗、战斗、战斗＂所展现的勇气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄丽已售出30多本梅拉尼娅的回忆录。这本书在中国并未正式发行，中国图书进出口上海有限公司正在预售英文版，定价290元人民币(40美元)。目前不清楚是否计划出版官方翻译版。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄丽则表示，人们想了解更多关于梅拉尼娅的事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;粉丝心目中的贤妻良母&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;粉丝们也喜欢她们眼中梅拉尼娅为帮助18岁儿子拜伦‧特朗普（Barron Trump）所做的牺牲。许多人笑称，她同意搬回“白宫宿舍”只是为了帮助儿子的事业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;吴静思认为，这一点很吸引中国粉丝。"中国人特别重视教养孩子”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅拉尼娅在丈夫各种丑闻中展现的坚毅，更加引起粉丝共鸣。女企业家乔依丝‧叶就认为，梅拉尼娅是“低调、非常真性情、在背后支持丈夫、并在他需要时站在他身边的女人”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;乔依丝说：“社会的规则就是，男人可以不忠，但女人不能。梅拉尼娅对丈夫非常忠诚。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;(本文依据了美联社的报道)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Fri, 21 Feb 2025 08:27:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/782a0601-0410-49c6-8630-4b67ab14eeba_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/as-melania-trump-returns-to-the-white-house-she-s-winning-chinese-fans-20250221/7982983.html</guid></item><item><title>客场对阵韩国队前2小时 中国男足山东泰山传因敏感问题退赛</title><link>https://www.voachinese.com/a/china-s-football-team-withdrawn-from-the-game-against-korean-team-due-to-sensitive-issues-20250221/7982960.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;中国山东泰山足球俱乐部2月19日下午原定与韩国蔚山HD俱乐部进行亚足联冠军精英联赛(ACLE)一场关键小组赛，比赛开始前两小时却突然退赛，引发与政治敏感有关的臆测。香港媒体报道，韩国球迷计划在该场比赛中展示“六四天安门事件”等敏感照片，报复中国球迷在泰山主场的前一轮比赛中展示动用军队镇压民主运动的韩国已故前总统全斗焕照片的政治挑衅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;亚足联(AFC)官方2月19日已通过官网发布消息确认，中国山东泰山表明将不参加与蔚山HD的比赛。根据亚冠精英联赛竞赛规程第五条第二款规定，泰山被视为“退出”亚冠精英联赛。同时，蔚山HD也通过社交媒体官宣，因山东泰山放弃参赛，当天的比赛被取消。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩联社报道，韩国职业足球联盟消息显示，山东泰山以球员和工作人员的健康问题为由，向亚足联方面表示无法参加原定于当天晚间7时在蔚山客场进行的比赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“因球队出现球员健康严重不适的情况，经医疗团队评估，球员无法组成一支上场队伍，参加与蔚山HD足球俱乐部的亚冠联赛第8轮比赛。我们对此深表遗憾，并对亚足联、蔚山HD足球俱乐部、广大球迷以及社会各界深表歉意，”山东泰山俱乐部随后在其官方微博的公告中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;亚足联通知说，联赛不允许仅放弃一场比赛，如要弃赛、就只能退出整个赛事；而山东泰山对此表示了同意。据亚足联在官网表示，山东泰山退赛一事将提交亚足联相关委员会挑论与作出适当决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;山东泰山只要和蔚山HD的比赛平局就可出线亚冠联赛的16强，却在比赛开始前两小时突然做出退赛决定，引发关注。体育媒体ESPN援引消息人士透露，山东泰山不仅在蔚山进行了赛前准备的训练，并出席了星期二的赛前新闻发布会，可见某种“导火线”可能是在比赛前一晚突然出现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩联社、中国足球圈人士和香港足球周刊、香港01等媒体报道，山东泰山退赛有可能跟中国球迷在2月11日该队主场对阵韩国光州FC的比赛中，高举有“光州屠夫”之称的韩国已故前总统全斗焕照片有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月11日，山东泰山在济南奥林匹克体育中心主场迎战韩国光州足球俱乐部，进行联赛阶段第七轮比赛的过程中，有部分中国球迷向着韩国球迷高举全斗焕的照片，被视为是对“光州事件”(又称“五一八民主化运动”)历史惨剧的嘲弄及挑衅行为，引发韩国光州足球俱乐部的强烈抗议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;山东泰山2月14日还就此事发表声明与公开道歉。1980年5月18日至27日，韩国光州民众为抵抗军事独裁政权，走上街头发起大规模抗议运动，但当时全斗焕下令进行武力镇压，造成大量平民伤亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;港媒报道，韩国球迷据称可能在对蔚山HD的比赛中以牙还牙作出“还击”，高举包括六四天安门事件的照片还以颜色，这被中国网友认为是山东泰山弃赛的主因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;据ESPN报道，中国球迷于2月11日也展示朝鲜领袖金正恩等人的照片，而这对韩国人而言相当敏感。报道还援引社交媒体的另一种说法称，山东泰山在与蔚山HD客场比赛前，该队下榻的酒店周围出现了政治性示威活动，这导致了其最终退赛。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (杨芙宜)</author><pubDate>Fri, 21 Feb 2025 07:14:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/72cb8dd4-b419-4f82-fd9c-08dd4a817620_w800_h450.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/china-s-football-team-withdrawn-from-the-game-against-korean-team-due-to-sensitive-issues-20250221/7982960.html</guid></item><item><title>菲律宾破获中国人经营电诈中心　另有200名被拐卖中国人自缅甸获救返国</title><link>https://www.voachinese.com/a/philippines-police-arrest-over-450-in-chinese-run-scam-center-raid-20250221/7982948.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;菲律宾警方在马尼拉破获一处中国人经营的线上博弈中心，逮捕逾450人。该集团其实是一处电诈中心，被捕者中有137人是中国籍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲律宾反组织犯罪委员会主席吉尔伯托‧克鲁兹(Gilberto Cruz)星期五(2月21日)表示，初步调查显示，这处网络赌博中心其实用于从事电诈，对中国与印度民众进行运动博彩与投资诈骗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;克鲁兹透露，共有5名中国籍主管被捕，他们可能面临人口贩运的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲律宾网络赌博行业长期被控用于掩护黑帮，从事人口贩运洗钱、网络诈骗、绑架、甚至谋杀等不法行为。菲国总统费迪南德·小马科斯(Ferdinand Marcos Jr.)去年已下令全面禁止网络赌博公司运营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过克鲁兹说，本星期再度破获网络赌博集团，显示从事该行业的人员无视禁令，仍试图从事诈骗活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;克鲁兹先前曾说，自禁令发布以来，该国境内约有21,000名中国人仍继续运营小规模电诈中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年类似的诈骗中心在亚洲数国出现，通常是由被拐骗的人口走私受害者进行电诈活动，他们被迫推广加密货币投资骗局，或从事恋爱诈骗等不法行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲国将于5月举行期中选举，小马可斯近来在竞选活动中不断突显网络赌博集团猖獗，指控前总统罗德里戈·杜特尔特(Rodrigo Duterte)任内坐视这些集团发展，是过度亲中的证明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲国当局今年已数度破获网络赌博公司，1月间的一次行动共逮捕400名外国人，包括多名中国人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中、泰、缅合作打击电诈园区&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此同时，200名自缅甸妙瓦底(Myawaddy)电诈园区获救的中国人，星期四被带往泰国，随后搭机飞回家乡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社报道，星期四一早，首批50名中国人在武装士兵与装有机枪的军车护送下，自妙瓦底跨境进入泰国边境的湄索市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;泰国副总理暨国防部长普坦·威差亚猜(Phumtham Wechayachai)说，这星期将有600名自缅甸电诈园区获救的中国人返乡。他表示，中国、泰国、缅甸三国联手合作是营救行动的关键，三国官员也将在下星期就此议题举行会谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国外交部发言人郭嘉昆星期四则说，北京当局正与泰国、缅甸等国家“积极开展双边、多边合作……合力封堵不法分子在有关国家流窜作案，共同铲除网赌电诈毒瘤”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;自中国演员王星自妙瓦底电诈园区获救后，泰国在北京当局支持下，加强打击泰缅边境的电诈园区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;王星于1月初遭人以拍摄工作诱骗前往泰国，随后被骗往缅甸电诈园区。他失踪一事在社交媒体引起广大关注，促使中国驻泰使领馆及泰国警方介入调查，王星随后获救返国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;王星事件也掀起中国罕见的草根运动，共搜集到近1,800个据称被迫前往缅甸的中国民众姓名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;缅甸军政府也参与查缉电诈园区的行动，官媒称已在妙瓦底地区拘捕1,500多人，这星期三就逮捕了250人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;上星期，共有260人自妙瓦底获救，目前暂时住在泰国一处军营，许多人身上有割伤或瘀伤。他们表示，是因为在电诈园区被殴打和电击所致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;泰国总理佩通坦·钦那瓦(Paetongtarn Shinawatra)星期三表示，尚有约7,000名自缅甸电诈园区获救人员正等待被送往泰国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;华府智库美国和平研究所(United States Institute of Peace)2024年5月的报告指出，网络诈骗针对全球数百万名受害者，每年可骗得640亿美元不法收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;(本文依据了法新社、路透社的报道)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Fri, 21 Feb 2025 06:11:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/b42f96f6-13d2-43bd-b2ba-ebabcd4695a8_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/philippines-police-arrest-over-450-in-chinese-run-scam-center-raid-20250221/7982948.html</guid></item></channel></rss>