<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>美国之音</title><link>https://www.voachinese.com</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>国会听证评估中国太空项目以及对美国领导力的威胁 美议员：我们必须赢得这场竞赛！</title><link>https://www.voachinese.com/a/congressional-hearings-assess-china-s-space-program-and-its-threat-to-u-s-leadership-us-lawmakers-we-must-win-this-race-20251205/8089883.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;美国国会众议院的一个小组委员会星期四(12月4日)就中国的太空项目以及对美国领导力可能构成的威胁举行了听证。来自两党的议员在听证会上对中国领导人习近平的“太空强国梦”--在太空探索领域占据领先地位--表达了关切。小组委员会主席表示，美国必须赢得这场太空竞赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国众议院科学、太空与技术委员会航空航天小组委员会星期四举行了题为“战略轨迹：评估中国太空崛起及其对美国领导地位的风险”(Strategic Trajectories: Assessing China’s Space Rise and the Risks to U.S. Leadership)的听证会，讨论中国在实现其成为太空主导力量的目标方面取得的进展以及可能对美国构成的威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;众议院科学、太空与技术委员会主席、共和党籍的布莱恩·巴宾(Brian Babin)众议员在递交听证会的一份&lt;a href="https://science.house.gov/2025/12/opening-statement-of-chairman-brian-babin-at-space-subcommittee-hearing" target="_blank" class="wsw__a" dir="ltr"&gt;书面声明&lt;/a&gt;中说：“美国不能落后。如果中国在太空探索领域占据领先地位，它将制定规则，塑造这些规则的必须是我们的价值观，而不是中国共产党的价值观。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;航空航天小组委员会主席、共和党籍的麦克· 哈里多波洛斯(Mike Haridopolos)众议员在开场白中说：“当我们探索地球之外的世界时，我们应该问的问题是：人类将传承美国的经济和政治自由价值观，还是中国共产党的价值观？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;众议院科学、太空与技术委员会资深成员、民主党籍的佐伊·洛夫格伦(Zoe Lofgren)众议员说，美国必须了解中华人民共和国目前的太空能力、计划和战略目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说：“中国正在科学技术领域进行前所未有的研发投入，而太空是其战略的核心组成部分。这对美国长期以来作为无可争议的全球太空领导者的地位构成了切实而持续的威胁。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;航空航天小组委员会资深成员、民主党籍的瓦莱丽·福希(Valerie Foushee)众议员说，如何应对中国日益增强的太空能力，直接影响着每一位美国人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说：“我们的银行业、通信业、天气预报、农业、自然资源管理以及国家安全，都依赖于太空系统。美国在太空领域的存在和领导地位一旦受到威胁，就可能危及我们社会、安全和经济体系的关键支柱。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在听证会上，议员们对中国国家航天计划目标(从中国完成太空任务到利用太空计划提升其地缘政治影响力)、中国的太空战略(包括一直不变的政治方向、持续的自身投入以及军民融合模式的优势)以及中国在太空领域占据主导地位可能给美国带来的更广泛的经济、地缘政治和国家安全后果等话题不断发问，而来自太空研究以及中国问题的专家则一一作答。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;波特马克政策研究所(Potomac Institute for Policy Studies)资深研究员成斌(Dean Cheng)在听证会上说，中共视太空为至关重要的领域。从中共的角度来看，太空对国家综合实力的各个方面都至关重要，包括军事、经济、外交、政治、科技，甚至文化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，中国若在太空占有主导地位，北京不仅可以制定行业标准和规范，更在军事上威胁美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;成斌说：“就解放军而言，人民解放军构成多方面的威胁，部分原因是中国对太空的理解是整体性的，包括卫星、地面段数据链路等。因此，对美国太空系统的威胁不仅仅是反卫星系统这种独领风骚的手段，还包括干扰和网络攻击。我们已经看到，情报界指责中国参与了诸如‘伏特台风’(Volt Typhoon)之类的行动，即在关键基础设施中植入恶意软件。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球太空集团(Global Space Group)发起人帕特里克·贝沙(Patrick Besha)在听证会上说，美中是两个最强大的航天国，双方的长期战略竞争涵盖多个方面：地缘政治、国家安全、经济竞争力、社会和文化影响力以及科学。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝沙说：“太空的重要性与日俱增，我们的经济和国家安全都依赖于它。发展一项大型太空计划也是对卓越性的极致追求--从推进系统和材料科学到产业组织和供应链。太空任务在坚持最高质量标准的同时，也推动着新技术的发展。从本质上讲，这类任务能够切实衡量一个国家的经济实力和地缘政治影响力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，与其说美中之间是一场太空竞赛，不如说是一场长期的、广泛的战略竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国智库战略与国际研究所(CSIS)太空安全项目副主任克莱顿·斯沃普(Clayton Swope)说，尽管中华人民共和国的太空力量正在增强，但美国仍能保持领先地位，确保其继续成为全球最具影响力的太空强国。他指出,美国应该发挥自身的优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“我们拥有成熟而仍在不断发展的太空创新生态系统；我们拥有建立在自由市场原则基础上的太空经济；我们还拥有一个由愿意与美国合作的国际伙伴组成的联盟。我们国家的这些太空力量的特质具有倍增效应，我们应该像北京利用军民融合来提升国防、经济安全、科学目标和国家声望那样，充分利用这些特质。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾任美国国家航空航天局(NASA)局长和国防部负责研发和工程副部长的迈克尔·格里芬(Michael Griffin)说，美国不能放弃追求，把战场拱手让给他人。他说，美国目前面临的真正风险不仅在于未能比中国更早重返月球，更在于未能真正理解胜利的意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“从长远来看，胜利在于赢得第一并保持领先，建立起各项规范、治理规则，最终形成文化和价值观--个人高于国家、法治、财产权、自由市场带来的繁荣--所有希望与我们携手共进的人类文明都必须接受这些。”格里芬说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他补充说，要奠定这样的未来基础，离不开持续不断的投入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;众议院航空航天小组委员会主席哈里多波洛斯最后说：“我们必须赢得这场竞赛！”&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (斯洋)</author><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 21:37:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/af6bc447-e0ea-4960-22e9-08de2c260353_w800_h450.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/congressional-hearings-assess-china-s-space-program-and-its-threat-to-u-s-leadership-us-lawmakers-we-must-win-this-race-20251205/8089883.html</guid></item><item><title>美众议院本周通过三项议案，阻止中共对美国中小学课堂的影响</title><link>https://www.voachinese.com/a/house-passes-bills-to-block-china-s-influence-in-america-s-schools-20251205/8089834.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;美国国会众议院本星期通过了三项法案，旨在保护美国中小学课堂免受中国共产党的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这三项法案分别是《促进负责任的监督，为孩子消除共产主义思想教育法案》(the Promoting Responsible Oversight To Eliminate Communist Teachings for (PROTECT) Our Kids Act，简称《保护我们的孩子法案》)、《打击学校系统中威权主义谎言法案(the Combating the Lies of Authoritarians in School Systems ，CLASS) Act ，简称《课堂教育法案》以及《来自敌手的教育捐款报告透明法案》（the Transparency in Reporting of Adversarial Contributions to Education (TRACE) Act，简称《追踪法案》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法案推动者说，这三项法案共同加强透明度，阻止敌对资金流入，并强化对从幼儿园到12年级(K-12)的美国学生及其家庭的保护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《保护我们的孩子法案》旨在通过禁止向任何接受中国共产党资助的学校提供联邦教育资金，来打击外国干预。《课堂教育法案》旨在确保透明度，要求学校披露超过一定数额的外国资金来源，以此作为获得联邦教育资金的条件。《追踪法案》则赋予家长知情权，让他们了解子女所在公立学校的外国影响，包括有权查阅和复制由外国政府和相关外国实体资助的课堂教学和教师专业发展材料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;众议院教育和劳动力委员会公布的一份事实清单中说，中共给美国中小学不仅带来学术安全风险，而且还带来地缘政治安全风险和国家安全风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据这份题为《把中共驱逐出我们的K-12学校》(&lt;a href="https://edworkforce.house.gov/uploadedfiles/k12_foreign_interference_fact_sheet_final.pdf" target="_blank" class="wsw__a" dir="ltr"&gt;Expel the CCP from Our K-12 Schools&lt;/a&gt;)的事实清单，从地缘政治安全风险来说，“孔子课堂”是中共中央政治局明确组织的一种软实力战略，旨在推进中共利益。事实清单说，美国教育应该教授美国价值观，而不是中共价值观。应该将中共驱逐出美国的中小学。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国2004年起在国外设立多所“孔子学院”和“孔子课堂”，以推进中共的利益。中共在美国大学校园里设立“孔子学院”，在中小学校设立规模小一点的“孔子课堂”。美国国务院2020年的一个数据显示，中共在美国中小学的“孔子课堂”曾高达500所。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实清单援引促进学校质量教育的美国基层组织“捍卫教育”(Defending Education)的一份报告说，许多“孔子课堂”都设在美国军事基地附近，这显然对国家安全构成威胁，也是中共企图对美军子女进行灌输意识形态的明显举动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实清单还说，从学术安全风险角度来说，中共的每一分钱都附带条件，导致学术界为了迎合中共政策而遭受极端审查。这些限制对学术自由造成了寒蝉效应，并将损害未来几代人的思想自由和求知欲&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三项法案通过后，众议院议长、来自路易斯安那州的共和党人迈克·约翰逊(Mike Johnson)星期四(12月4日)发表声明说，这是“美国家长、学生、教育系统和国家安全的胜利。我们绝不允许外国或敌对势力--尤其是中国共产党--渗透美国学校，资助并影响美国学生的学习内容。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，这三项重要措施提高了透明度，加强了家长权利，并确保美国课堂免受有害外国宣传的侵害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;众议院教育和劳动力委员会主席、来自密歇根州的共和党众议员蒂姆·沃尔伯格(Tim Walberg)在星期四的声明中说：“世界各地的威权政权，例如中国共产党，正试图利用与学校的有利可图的经济联系来破坏美国的价值观和利益。‘孔子课堂’就是一个典型例子，展现外国资助的项目如何塑造教程，并对我们的K-12年纪课堂施加影响。……美国学校应该教授批判性思维，而不是敌人的宣传。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;众议院美国与中国共产党战略竞争特设委员会主席、来自密歇根州的共和党众议员约翰·穆勒纳尔(John Moolenaar)在声明中说：“中国企图影响美国学生从幼儿园到大学的课堂的学习内容。这些符合常理的法案将保护他们免受中国宣传的影响，并揭露中国如何试图影响我们教育体系。中共极力阻止美国人了解其骇人听闻的文化大革命、天安门广场屠杀无辜学生、对维吾尔人进行种族灭绝及其威权主义的未来计划。这些法案将赋权家长，禁止中国影响我们的课堂，从而使美国学生能够了解中共的真相。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这三项共和党人推动的法案得到了30余名民主党众议员的支持，但是有超过160名民主党议员投了反对票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;众议院教育与劳动力委员会资深成员、来自弗吉尼亚州的民主党众议员罗伯特·C·“鲍比”·斯科特(Robert C. “Bobby” Scott)星期三在院会辩论发言时批评说，相关法案解决不了美国教育急需改善的挑战，只是增加学校的行政负担，“这正是无资金支持的任务的定义”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照美国立法程序，一部法案若成为法律，须经参议院和众议院分别通过文字一致的版本并由总统签署。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (斯洋)</author><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 20:21:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/576F4AF7-ED87-4105-89B9-9B312B8341AE_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/house-passes-bills-to-block-china-s-influence-in-america-s-schools-20251205/8089834.html</guid></item><item><title>美国将把旅行限制对象扩大到30余国</title><link>https://www.voachinese.com/a/us-to-expand-travel-restrictions-to-over-30-countries-20251205/8089820.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;美国国土安全部部长克里斯蒂·诺姆(Kristi Noem)披露了政府把旅行禁令清单上的国家扩大到30多个的计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;诺姆星期四(12月4日)在福克斯新闻(Fox News)上被问到她是否能证实政府计划把列入旅行禁令的国家扩大到32个。她回答说：“我不会说具体谈数字，但是它超过30个，总统正在继续对相关国家进行评估。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“听着，如果他们国内没有稳定的政府，如果他们没有一个可以维持自身存在的国家，不能告诉我们，这些人是谁并帮助我们审查他们，那我们为什么要允许那个国家的人来美国呢？”诺姆说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普(Donald Trump)总统6月4日发布公告，对没有足够审查程序或中央政府脆弱的19个国家实行全面或部分旅行限制，他提到的原因是必须保护美国的国家安全和国家利益以及美国人民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普政府全面暂停12个国家的公民入境美国，包括：阿富汗、缅甸、乍得、刚果共和国、赤道几内亚、厄立特里亚、海地、伊朗、利比亚、索马里、苏丹和也门。公告还对来自七个国家的公民实施部分限制，包括：布隆迪、古巴、老挝、塞拉利昂、多哥、土库曼斯坦和委内瑞拉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告说：“这些限制区分移民和非移民入境，但两者都适用。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本星期，特朗普政府宣布暂停处理来自19个被认定为“高风险国家”的移民的庇护申请、永久居民绿卡申请和公民身份申请，等待全面审议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项暂停措施是在12月2日发布的一份政策备忘录中宣布的，原因是出于国家安全或公共安全方面的考虑。该备忘录指示对19个国家的国民在2021年1月20日、也就是前总统乔·拜登(Joe Biden)就职当天或之后入境美国的已批准的福利申请进行全面审查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;备忘录特别提到了上星期发生在华盛顿的恐怖袭击事件。阿富汗公民拉赫曼努拉·拉坎瓦尔(Rahmanullah Lakanwal)枪击了两名国民警卫队员，造成一人死亡，一人重伤。联邦当局表示，这名嫌疑人是通过拜登总统的难民安置计划进入美国的。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 16:05:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/bd3d4493-685d-48f1-5837-08dd9db3b050_w800_h450.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/us-to-expand-travel-restrictions-to-over-30-countries-20251205/8089820.html</guid></item></channel></rss>