<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>美国之音</title><link>https://www.voachinese.com</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>美农业部长：台湾将在今后四年购买100亿美元的美国农产品</title><link>https://www.voachinese.com/a/taiwan-promises-to-buy-10-billion-american-agricultural-products-20250919/8067210.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;美国农业部长布鲁克·罗林斯(Brooke Rollins)星期五(9月19日)宣布，台湾承诺未来四年购买100亿美元的美国农产品，包括大豆、玉米、小麦和牛肉。这是台湾劝说美国降低对其产品加征关税所做努力的一部分。&lt;br&gt;&lt;br&gt;罗林斯星期五早晨在社交媒体平台X上发出了一条推文说：“突发！贸易胜利：台湾刚刚承诺未来四年将购买100亿美元的美国农产品，包括大豆、玉米、小麦和牛肉。这对于我们的农场主和牧场主来说意义重大。美国的生产商重回主动并再次引领世界！”&lt;/p&gt;&lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实际上起到台湾驻美大使馆作用的驻美国台北经济文化代表处星期五也发表&lt;a href="https://www.taiwanembassy.org/us/post/16754.html" target="_blank" class="wsw__a"&gt;声明&lt;/a&gt;说，2025年中华民国(台湾)农产品贸易赴美友好访问团9月17日在国会山举行了采购意向书签署仪式暨酒会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“农业部长陈骏季、驻美代表俞大使大㵢及16位美国联邦参、众议员共同见证，我农访团与美国谷物业者签署三份采购意向书，规划于2026年至2029年采购总价超过100亿美元之美国黄豆、玉米、小麦及牛肉。”声明说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个代表处说，大豆和玉米的分代表团随后将前往阿肯色州、俄亥俄州和印第安纳州。&lt;br&gt;&lt;br&gt;来自印地安那州的共和党籍联邦参议员杰斐逊·什里夫(Jefferson Shreve)9月18日发帖说，台湾-美国农产品的第八大市场-刚刚宣布大量购买印第安纳州的玉米和大豆，这对于印第安纳州的农民来说是大消息！&lt;/p&gt;&lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾副总统萧美琴此前也表示，台湾的消费者一直喜欢美国的农产品，台湾的代表团将在美国购买更多的农产品，“为双方互利的强劲贸易伙伴关系做出贡献”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是台湾劝说特朗普政府降低对台湾进口产品关税所做努力的一部分。美国目前对台湾的产品征收20%的关税，高于美国对日本、韩国和欧盟等盟友的关税。&lt;br&gt;&lt;br&gt;自从特朗普总统今年2月对中国商品加征关税以来，北京已全部停止了购买美国大豆。中国一度是美国大豆最大的客户,但目前美国是中国第二大的大豆出口国，远落后于巴西。美国大豆协会的数据显示，中国对美国大豆征收的关税税率目前高达34%，这使得美国大豆的价格比中国从巴西购买的贵。&lt;br&gt;&lt;br&gt;农业部长罗林斯是在唐纳德·特朗普(Donald Trump)总统预订于星期五早晨8点与中国领导人习近平通话大约半个小时前发出的贴文。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普与习近平通话之后，在他的社交媒体平台真相社交(Truth Social)上表示，美中双方在贸易、芬太尼等重要问题上取得了进展。不过他没有提及中国是否要恢复购买美国大豆等农产品的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;今年8月，特朗普曾经在真相社交平台向习近平喊话，要求中国加大采购美国大豆的力度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“中国担心大豆短缺。我们伟大的农民生产出最丰产的大豆，”特朗普在8月8日的&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/president-trump-urges-china-to-quadruple-its-soybean-purchases-20250811/8055537.html" target="_blank" class="wsw__a"&gt;贴文&lt;/a&gt;中说，“我希望中国能迅速将大豆订单翻两番。这也是大幅减少美国与中国贸易逆差的一种方式。将提供快速服务。谢谢习主席。”&lt;/p&gt;&lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美中两国的经贸官员就关税等问题进行了几轮谈判。最新一轮谈判是9月中旬在西班牙首都马德里举行的。会谈后，特朗普说，这次谈判“进展非常顺利”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最近几个星期，中国官员也已到访华盛顿和北达科他州，探讨未来采购美国大豆的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;

&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (莉雅)</author><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 20:40:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/583600f8-41bc-4f9d-05dd-08ddb86e0ba9_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/taiwan-promises-to-buy-10-billion-american-agricultural-products-20250919/8067210.html</guid></item><item><title>香港成中共非法金融操作后门？国会圆桌会呼吁加强执法与制裁</title><link>https://www.voachinese.com/a/house-select-committee-on-china-probes-hong-kong-role-in-china-linked-money-laundering-sanctions-evasion-20250919/8067179.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;众议院美国与中国共产党战略竞争特设委员会星期四(9月18日)举行了一场圆桌会议，聚焦国会议员和专家所称的香港在洗钱与规避国际制裁方面日益扩大的角色。他们表示，这些行为正使美国的对手受益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该特设委员会主席、密歇根州共和党联邦众议员约翰·穆勒纳尔(John Moolenaar)在会上表示，香港“曾经是一个自豪的国际金融中心”，如今却“越来越成为与中共有关的非法活动的避风港”。他警告称，该城市“晦暗不明的金融体系，加上来自中国大陆庞大的跨境资金流，使其成为犯罪活动的磁石”，并补充说它已成为“帮助包括朝鲜、俄罗斯和伊朗在内的受制裁政权进入全球金融体系的交易集散地”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人权律师塞缪尔·比克特(Samuel Bickett)在圆桌会上形容香港是“规避制裁的中枢动脉”，并引用海关数据与案例研究。“在俄罗斯发动入侵后，香港的出货量曾短暂下降，但随后激增，”他说。“仅在2023年前五个月，香港就出口了价值7.5亿美元的《常见高优先物项清单》商品，这些物品正是俄罗斯战争机器最关键的。”他呼吁加强执法，包括为美国商务部工业与安全局(BIS)提供更多资源，以及对资助非法贸易的“银行实施二级制裁”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;詹姆斯敦基金会研究员张昆阳(Sunny Cheung)在圆桌会上指出，北京已“系统性地将香港改造成其全球资本与影响力的引擎”。他认为，在和平时期，“香港是北京的资本引擎”，而“在战争时期，香港则可能成为中共的金融堡垒”。他提到大量中国企业在港上市，以及香港作为最大离岸人民币中心的角色，认为这帮助中国“建立起一条平行的金融大道，以规避制裁并尝试去美元化”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大西洋理事会的金伯莉·多诺万(Kimberly Donovan)在圆桌会上表示，香港“已经成为中国银行与受制裁国家(如伊朗、俄罗斯和朝鲜)之间金融交易的通道”。她指出，美国已多次针对总部在香港的个人和机构采取行动，并建议扩大情报收集、加强与政府和私营部门的接触，以及对“在香港从事洗钱和规避制裁的个人和实体实施有针对性的金融制裁”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;穆勒纳尔表示，该委员会将研究政策回应，“从更严格的金融透明度，到更强有力的执法和国际协调”，并强调美国“必须确保香港不能成为北京非法金融操作的后门”。他补充道：“美国不会袖手旁观，让中共及其代理人利用金融体系来资助镇压、腐败与侵略。”&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 18:45:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/be08836d-f0d5-4334-d9b2-08ddeae678fe_w800_h450.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/house-select-committee-on-china-probes-hong-kong-role-in-china-linked-money-laundering-sanctions-evasion-20250919/8067179.html</guid></item><item><title>限制航权、管控飞机部件出口：众院中共问题委员会主席致函特朗普，敦促与盟国协调反制中国稀土出口限制</title><link>https://www.voachinese.com/a/congressman-moolenaar-urges-president-trump-to-leverage-aviation-sector-in-allied-response-to-china-rare-earth-export-restrictions-20250919/8067147.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;美国众议院美国与中国共产党战略竞争特设委员会主席、共和党众议员约翰·穆勒纳尔(John Moolenaar)星期四(9月18日)写信给唐纳德·特朗普(Donald Trump)总统，敦促总统与盟国协调，把航空领域作为杠杆力，以此来反制北京对稀土出口的限制。&lt;br&gt;&lt;br&gt;来自密歇根州的共和党人穆勒纳尔在信中呼吁采取更多措施，增加美国和盟友在与北京谈判时的杠杆力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;穆勒纳尔在信中建议：&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;限制或暂停中国航空公司在美国和盟国的着陆权，直到中国恢复全面、非歧视性的稀土和磁铁出口流动。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;审议有关对中国的商用飞机、部件和维修服务的出口管控政策。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;与关键盟国协调，限制对中国航空领域的对外投资。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;div class="wsw__embed wsw__embed--small wsw__embed--pull-right"&gt;
&lt;figure class="media-image js-media-expand"&gt;

&lt;figcaption&gt;
&lt;span class="caption"&gt;资料照片：众议院美国与中共战略竞争特设委员会主席穆勒纳尔在《威权者与算法：为何美国必须在人工智能领域领先》的听证会上发言。(2025年6月25日)&lt;/span&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;他在信中写道：“如果单独行动，这些步骤将是有意义的。如果联盟集团共同行动，它们将向中国发出明确信号，那就是，它不可能既卡死我们国防工业的关键供应，又不危及其自身战略部门。这种做法将加强您的俄罗斯战略，扩展盟国团结，并对北京形成真正的杠杆力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;稀土以及稀土磁铁对先进制造和国防工业至关重要，稀土供应问题也是目前美中贸易谈判的一项关键议题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上月末，特朗普总统&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/trump-says-us-has-stronger-leverage-over-china-in-getting-rare-earths-20250826/8059650.html" target="_blank" class="wsw__a"&gt;曾表示&lt;/a&gt;，中国“垄断了”全球的磁铁。但是他说，美国在获取稀土方面拥有对中国更强大的筹码 。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普当时提到，美国“现在在磁铁领域投入很大，只是从国家安全的角度出发”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“但我们手中有很一个很强大的东西--这就是飞机零件。他们有很多波音飞机。他们有200架飞机不能飞。基于他(习近平)的话，我全都给他们送过去了。我给他们送去了所有的部件，这样他们的飞机可以飞。我本可以不给，但因为我跟他们的关系，我没有这么做。现在他们的飞机都在飞。”他在谈到与中国的贸易局面时说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普说：“他们的200架飞机当时无法飞，因为我们故意不给他们波音的零部件，因为他们不给我们磁铁。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;他提到，美国拥有“强大得多”的筹码，那就是对付中国的关税。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“他们有一些牌，我们有令人难以置信的牌，但我不想打那些牌。如果我打出那些牌，那会摧毁中国。我不会打那些牌，”特朗普说。&lt;/p&gt;&lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;穆勒纳尔众议员在星期四的信中赞扬特朗普总统发挥领导力，凝聚七国集团盟友，因中国支持俄罗斯而对其施加关税，他还赞扬特朗普采取果断行动来加强美国的关键矿产供应链。穆勒纳尔同时表示，采取平行努力，与盟国协调行动，将会进一步加强特朗普总统在与北京谈判时的实力。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 14:16:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/c3d9a38b-b326-47b3-b905-08dda7ea35a9_w800_h450.jpeg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/congressman-moolenaar-urges-president-trump-to-leverage-aviation-sector-in-allied-response-to-china-rare-earth-export-restrictions-20250919/8067147.html</guid></item><item><title>国会听证：中国利用非法大麻在美国建立犯罪网络，入侵美国本土</title><link>https://www.voachinese.com/a/congressional-hearing-how-china-is-using-illegal-marijuana-to-build-a-criminal-network-across-america-20250918/8066865.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;“一群与外国犯罪组织有关联的中国公民跨越南部边境，潜入俄克拉荷马州乡间。与他们一同潜入的，还有一些被美国有好工作虚假承诺所诱惑的工人。抵达俄克拉荷马州后，这些中国公民向当地居民提出了一个难以拒绝的条件，他们承诺以数十万美元的价格，利用他们的时间和身份，购买附近的一块土地。作为回报，居民可以无条件地获得一部分收益。这笔交易快速而简单。几天之内，这块新买下的土地就变成了大规模非法大麻种植的场所。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国会众议院国土安全事务委员会监督、调查和问责小组委员会星期四(9月18日)以“入侵美国本土：中国如何利用非法大门在美国建立犯罪网络”为题举行了相关听证。该小组委员会主席、来自俄克拉荷马州的共和党籍联邦众议员乔什·布雷钦(Josh Brecheen)在开场白中这样描述了中国公民在美国境内获得土地进行非法大麻种植的经过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他继续描述了这些非法大麻农场的经营。他说，在大麻农场工作的工人们被迫在武装警卫的监视下每天工作14个小时，被限制在狭小的居住空间内，只有极少的自来水和空调。同时，大麻农场还使用美国被禁用的农药。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“然后，数百磅非法污染的大麻被生产出来，最终流入从俄克拉荷马州到纽约州的全美各地人们的手中。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布雷钦说，中国犯罪网络渗透到俄克拉荷马只是冰山一角，这个网络涉及美国全国。不仅如此，这些非法种植还导致了更广泛的犯罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“许多中国非法种植活动都充当着更广泛犯罪集团的幌子，包括人口贩卖、毒品贩卖、卖淫、武器走私和洗钱。虽然我强调的例子发生在我们的家乡俄克拉荷马州，但类似的模式也出现在缅因州、马萨诸塞州和加利福尼亚州等其他州。事实上，在我们整个国家，包括部落土地和国家公园，分布着数千个这样的种植地点。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监督、调查和问责小组委员会资深议员，来自密西根州的什里·塔尼达尔(Shri Thanedar)在听证会的发言中提到了中国人在密西根从事非法大麻种植。7月初，四名中国公民因在密歇根州北部种植价值500万美元的大麻被捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;塔尼达尔说，非法大麻的数十亿美元收益为中国与美国争夺全球影响力的“一带一路”计划提供了资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐尼·安德森(Donnie Anderson)是俄克拉荷马州麻醉品和危险药物管理局局长。他在听证会上表示，他相信中国政府对俄克拉荷马州的大麻产业表现出了兴趣。“我们已记录了向中国银行的资金转移，以及与中国政府控股企业之间的关联。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他提到不少的非法大麻农场甚至在重要的基础设施附近，包括军事基地和重要管道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位有着34年公共安全和毒品执法的经历的人士说，鉴于中共的网络间谍活动，以及中共在美国华裔居民中设立的秘密警察站，他相信中共有权限进入这些非法种植地点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克里斯托弗·厄本(Christopher Urben)曾是美国缉毒局的特工和高管。他说，在他24年职业生涯中，他亲眼目睹了中国跨国犯罪组织在美国的日益壮大。在他职业生涯的最后五年，他尤其关注中国的洗钱网络，因为这对美国的金融体系构成危害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中国洗钱网络为众多犯罪组织洗钱，其中包括：向墨西哥提供芬太尼生产所需前体化学品的中国供应商；为向美国销售毒品的制造芬太尼和其他毒品的墨西哥贩毒集团；人口贩运网络；腐蚀政府当局的全球行动；野生动物贩运者；以及在美国境内来自墨西哥和其他国家的黑市大麻种植者和分销商。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;众议院监督、调查和问责小组委员会主席布雷钦说，必须从美国国土上铲除这个犯罪网络。他说：“与外国头号对手勾结、全面运作的犯罪网络，对我们的国土构成的潜在威胁不容忽视。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与中国有关的非法大麻种植问题日益引起美国国会议员们的关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年，艾奥瓦州共和党参议员查克·格拉斯利(Chuck Grassley)说，美国境内与中国有关的非法大麻活动激增。他还表示，俄克拉荷马州有数千家持牌医用大麻企业“在过去一年中因可疑活动而被标记，这些企业与中国存在联系”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;缅因州共和党参议员苏珊·柯林斯(Susan Collins)也多次在听证会上向联邦官员表达了对缅因州与中国有关的大麻种植屋的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (斯洋)</author><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 19:37:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/3127f33f-4f71-4e29-095c-08ddea85a0d6_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/congressional-hearing-how-china-is-using-illegal-marijuana-to-build-a-criminal-network-across-america-20250918/8066865.html</guid></item><item><title>众院中共问题特设委员会主席对美中TikTok框架协议提出关切</title><link>https://www.voachinese.com/a/house-china-committee-chair-raises-concerns-over-tiktok-divestiture-deal-20250918/8066844.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;美国众议院中共问题特设委员会主席、密歇根州共和党人约翰·穆勒纳尔(John Moolenaar)对美中双方达成的一项涉及TikTok美国业务所有权的框架协议提出关切，他担心中共可能依然可以保持对这个应用短视频平台的控制和影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“国会为这一协议设定了明确的法律保障措施，其中包括禁止与字节跳动或其附属公司在 TikTok 推荐算法上的任何合作，并禁止新的TikTok与字节跳动(ByteDance)之间存在任何持续性的运营关系，”穆勒纳尔在星期三(9月17日)发表的一份声明中表示，“根据最初的报道，我担心这项所谓的许可协议可能会导致新的TikTok仍然依赖字节跳动的算法和应用，从而可能让中共继续保持控制或影响力。”&lt;/p&gt;&lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项协议的商业细节尚未公布，但据多家媒体报道，该协议将TikTok的美国资产从字节跳动公司转让给一个美国财团，使TikTok可以继续在美国运营，新成立的TikTok美国公司很有可能仍将继续使用字节跳动的算法。中国国家互联网信息办公室副主任王京涛星期一在马德里曾对媒体表示，美中双方将“通过TikTok美国用户数据和内容安全业务委托运营、算法等知识产权使用权授权等方式解决TikTok问题”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于担心北京可能获取美国用户数据以及利用该平台进行影响力行动，国会在2024年通过了一项法律，要求TikTok必须与总部在北京的母公司字节跳动进行剥离。一些议员认为，该法律要求TikTok的美国业务与字节跳动彻底分离，包括一个完全独立的算法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普总统的政府星期一表示，美中已就TikTok从其中国母公司字节跳动转移至美国控制下的所有权达成协议框架，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;并将在特朗普总统与中国国家主席习近平预计星期五的通话时完成协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普对这一结果作出积极评价，他在真相社交(Truth Social)平台上发文称，双方已就“我们国家年轻人非常想挽救的‘某家’公司达成了协议”--这显然是指广受欢迎的社交媒体平台TikTok。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 17:06:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/d61c15d3-a300-46c4-c5d2-08dda7ea185f_cx7_cy3_cw92_w800_h450.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/house-china-committee-chair-raises-concerns-over-tiktok-divestiture-deal-20250918/8066844.html</guid></item><item><title>特朗普说：美国正试图收回阿富汗巴格拉姆机场</title><link>https://www.voachinese.com/a/trump-says-us-trying-to-retake-bagram-airfield-in-afghanistan-20250918/8066834.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普(Donald Trump)总统说，美国正试图收回阿富汗的巴格拉姆机场。2021年，美国从阿富汗撤军后，塔利班掌握政权，这处机场落入塔利班之手。&lt;br&gt;&lt;br&gt;星期四(9月18日)，特朗普在结束对英国的访问之际对记者们说：“顺便说，我们正试图把它收回来。这可能算一条突发新闻吧。我们正试图把它收回，因为他们需要我们的东西。我们想把那座基地要回来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普补充说：“但是我们想要那座基地的原因之一是，你们知道，它离中国制造核武器的地方只有一个小时。”他没有详细解释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面积广大的巴格拉姆基地位于阿富汗首都喀布尔以北大约44公里，在美国在阿富汗展开的历时20年的军事行动期间，这里曾经是中心指挥部，直到2021年8月美国和北约撤走所有军队，塔利班反叛分子重新夺取政权。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 15:28:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/e896e436-2bff-4c0f-d9a5-08ddeae678fe_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/trump-says-us-trying-to-retake-bagram-airfield-in-afghanistan-20250918/8066834.html</guid></item><item><title>特朗普致信新公民：美国始终欢迎拥抱美国价值观、融入美国社会并宣誓效忠美国的人</title><link>https://www.voachinese.com/a/trump-pens-new-letter-to-new-u-s-citizens-20250917/8066588.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;星期三(9月17日)是美国宪法日。白宫发布了唐纳德·特朗普(Donald Trump)总统给当天所有通过归化程序获得公民身份的新美国公民的一封信。归化入籍是非美国出生的人获得美国公民身份的唯一途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普总统签署的这封信指出，美国始终欢迎“那些拥抱我们的价值观、融入我们的社会并宣誓效忠我们国家的人”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这封信告诉新公民，美国现在是他们的祖国，他们已经向美国献上了自己的忠心。作为回报，“她(美国)提供无限的自由和机遇。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所有新入籍的美国公民都会收到现任总统的信，这是一项传统，也是一个向新公民介绍这个国家并帮助他们建立归属感的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据美国国土安全部成立国土安全统计办公室的数据，过去三年，宣誓就职的新入籍美国公民人数略有下降。2024年，新入籍的公民总数为818,500人，比2023年的878,460人减少了7%。根据美国国土安全部的数据，这也略低于2022年的969,380人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，2023年，37.5%的入籍公民来自亚洲，32.4%来自北美，其次是非洲，占10.9%，来自欧洲的入籍公民占9.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这份丰富的遗产现在由你们来保护、弘扬并传承给下一代。我们的历史现在也是你们的历史……我们的宪法现在由你们来捍卫、尊重和敬仰。”特朗普对新公民们说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们赞赏你们对我们的国家、我们的人民、我们的历史以及我们伟大的美国故事的奉献。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;申请人通过婚姻，并在成为合法的永久居民至少五年，并且在美国实际居住一段时间即可入籍。他们还必须能够说和理解英语，品行良好，了解美国历史的基本知识以及美国政府的形式和原则，以及其他条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普总统还在3月签署了一项行政命令，指定英语为美国的官方语言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该命令说：“在欢迎新美国人时，鼓励学习和采用我们国家的语言的政策将使美国成为一个共同的家园，并赋能新公民实现美国梦。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“说英语不仅能带来经济上的机会，它还能帮助新移民融入到他们的社区，参与国家传统，并回馈社会。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在致新入籍公民的信中表示，“只要美国人民继续热爱我们的国家，坚守我们的价值观，就没有我们国家做不到的事”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们的社区将繁荣昌盛。我们的人民将兴旺富足。我们的传统将经久不衰。”&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 20:38:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/3377f816-6481-482b-0940-08ddea85a0d6_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/trump-pens-new-letter-to-new-u-s-citizens-20250917/8066588.html</guid></item><item><title>以色列：在地面攻势的第二天，以军正在加沙城清除恐怖分子及其军事设施</title><link>https://www.voachinese.com/a/israel-says-ground-forces-eliminating-terrorists-and-their-military-structures-on-2nd-day-of-gaza-city-incursion-20250917/8066584.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;以色列军方表示，在对加沙城开展地面攻势的第二天，以军地面部队正在“消灭”恐怖分子并摧毁其军事设施。以色列正试图夺取哈马斯恐怖组织在加沙这处巴勒斯坦领土上最后一个主要据点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以色列国防军(IDF)星期三(9月17日)在社交媒体上分享了这次行动的细节。它说，自从这次攻入加沙的行动从周二凌晨开始以来，空军和炮兵部队对地面部队进行了支援，对加沙城150多个恐怖分子目标进行了打击。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以色列政府上个月宣布，它将攻占加沙城，以推进其击败哈马斯并确保被该组织扣押的剩余人质获释的目标。2023年10月，哈马斯从加沙入侵以色列，劫持了251名人质，造成1200多人死亡，其中大部分是平民。哈马斯的那次入侵引发了目前还在持续的战争。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以色列国防军星期三还在社交媒体上宣布，它已为留在加沙城的数十万巴勒斯坦平民开辟了一条安全通道，以便他们向南撤离。它表示，这条位于萨拉丁街的通道将开放48小时，直至当地时间星期五中午12点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以色列媒体星期二援引以色列国防军的话说，在以军为地面攻势做准备之际，估计有35万巴勒斯坦人听从了以色列几个星期以来发出的警告。这些警告要求他们从加沙城撤到该地区的其他区域。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)星期二在启程前往英国进行国事访问前对记者表示，他对以色列在加沙城的地面攻势没有太多的了解。但他说，如果哈马斯试图利用其仍扣押的人质作为人盾，该组织“将付出惨痛代价”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡(Benjamin Netanyahu)星期二在一个新闻发布会上表示，特朗普已邀请他于9月29日到白宫会面。这是在他计划在纽约联合国大会发表演讲的三天之后。&lt;br&gt;&lt;br&gt;内塔尼亚胡曾多次感谢特朗普支持以色列击败哈马斯并营救人质的努力。白宫没有回应美国之音(VOA)星期二就内塔尼亚胡有关在白宫会晤的宣布的置评请求。如果举行会晤的话，这将是自特朗普开始他的第二个总统任期以来，内塔尼亚胡与他的第四次会晤。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;

&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (利平)</author><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 19:58:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/8a1ac59f-a7e9-4f40-d98d-08ddeae678fe_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/israel-says-ground-forces-eliminating-terrorists-and-their-military-structures-on-2nd-day-of-gaza-city-incursion-20250917/8066584.html</guid></item><item><title>以色列军队进入加沙城，特朗普警告: 如果哈马斯使用人质作为人盾，将“付出惨痛代价”</title><link>https://www.voachinese.com/a/israeli-troops-enter-gaza-city-escalating-offensive-against-hamas-20250916/8066283.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;以色列军队星期二(9月16日)凌晨对加沙城发动了地面攻势，进一步升级了旨在摧毁哈马斯恐怖组织在加沙这个巴勒斯坦领土上最后据点之一的行动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以色列国防军(IDF)在社交媒体上发布了总参谋长埃亚尔·扎米尔(Eyal Zamir)少将指挥加沙城行动的图片。它还发布了以色列坦克在他们所说的在空军和海军的支援下进入该地区的视频。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以色列国防军援引扎米尔告诉以色列士兵的话说：“你们肩负着进一步打击哈马斯并击败加沙城旅的使命，以完成最合乎道德、最重要的任务--让所有人质回家，摧毁哈马斯的军事和执政能力。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;在此次地面攻势之前，以色列已对加沙城的哈马斯目标进行了数周的空袭，夷平了数十栋他们称由哈马斯使用的高层建筑。哈马斯2023年10月从加沙入侵以色列，造成1200多人死亡，其中大部分是平民，并劫持了251名人质，从而引发了与以色列仍在持续的战争。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)星期二在准备启程前往英国前在白宫对记者发表讲话时表示，哈马斯正试图利用其剩余的人质作为人盾，抵御美国亲密盟友以色列的地面攻势。他说，如果哈马斯这样做，“他们就麻烦大了”，而且会“付出惨痛代价”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普星期一在真相社交(Truth Social)平台发布了此前对哈马斯发出的警告，说他刚刚读到一则新闻报道，称该组织已将其剩余的人质转移到加沙城的“地面上”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普写道：“我希望哈马斯领导人明白，如果他们这样做所带来的后果。这是人类的暴行，很少有人见过这样的暴行。不要让这种事情发生，否则一切‘赌注’都将作废。立即释放所有人质！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;星期二，更多加沙城的巴勒斯坦居民逃离加沙。以色列媒体援引以色列国防军的话说，在以色列国防军正在为地面攻势做准备的同时，截至星期一晚些时候，估计已有35万巴勒斯坦人听从以色列的警告，从加沙城撤到该地区的其他区域。西方媒体称，在行动开始后，仍有数十万巴勒斯坦人留在加沙城。&lt;br&gt;&lt;br&gt;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯(Antonio Guterres)在星期二的新闻发布会上告诉记者，加沙局势“令人震惊”。他把仍在持续的以色列与哈马斯冲突描述为“在道德、政治和法律上都令人无法容忍”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡(Benjamin Netanyahu)在其办公室星期二发表的声明中表示，以色列军队在加沙城的行动不仅是为了击败敌人，“也是为了疏散民众”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;内塔尼亚胡说：“我们目前正在努力开辟更多路线，以便更快地疏散加沙居民，将他们与我们要打击的恐怖分子区分开来。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;以色列已在加沙南部沿海地区马瓦西(Al-Mawasi)搭建帐篷，并为运送援助物资提供便利，该地区已被指定为巴勒斯坦平民的安全区。&lt;br&gt;&lt;br&gt;内塔尼亚胡办公室在特朗普发布真相社交帖子几分钟后发表的一份声明中，感谢总统“坚定不移地支持以色列打击哈马斯并释放我们所有人质”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国国务卿马尔科·卢比奥(Marco Rubio)星期一在以色列启程前往卡塔尔前对记者发表讲话时表示，美国认为阿拉伯国家的调停人员只剩下“非常短的时间窗口……几天也许几周”来谈判达成一项以色列与哈马斯的协议。根据该协议，哈马斯将释放人质，以换取以色列停止对加沙城的攻势并做出其他让步。&lt;br&gt;&lt;br&gt;卢比奥表示，美国倾向于通过谈判达成的解决方案，在这个方案里，哈马斯释放所有人质，并同意解除武装并解散。但他补充道：“有时候，当你与像哈马斯这样的野蛮组织打交道时，这是不可能的。”&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;

&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (利平)</author><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 21:08:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/c2e1ddba-5d35-4361-34e3-08ddeaf63c72_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpeg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/israeli-troops-enter-gaza-city-escalating-offensive-against-hamas-20250916/8066283.html</guid></item><item><title>美众院中共问题特设委员会两党领袖向Futurewei发出调查函</title><link>https://www.voachinese.com/a/moolenaar-krishnamoorthi-send-bipartisan-investigatory-letter-demanding-transparency-from-futurewei-technologies-20250916/8066275.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;美国众议院美国与中国共产党战略竞争委员会星期二(9月16日)发表声明说，该特设委员会的两党领袖写信给Futurewei Technologies，要求该公司提供更多有关与中国科技巨头华为(Huawei)的关系及其美国业务的信息。Futurewei是华为在美国成立的研发机构，2019年与华为分家。但是议员们强调说，双方的分离只是“表面上”的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;众议院中共问题特设委员会主席、来自密歇根州的共和党众议员约翰·穆勒纳尔(John Moolenaar)与该特设委员会资深成员、来自伊利诺伊州的民主党众议员拉贾·克里希纳莫蒂(Raja Krishnamoorthi)本星期向位于加利福尼亚州的Futurewei Technologies的负责人发送了一封调查信函。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两位众议员在信中写道：“本次调查涉及Futurewei为推进北京的互联网威权控制愿景而夺取关键标准组织、与美国政策机构的接触、与华为在开源鸿蒙(OpenHarmony) 等中共指导的项目上的合作，以及虽有联邦刑事指控与合同限制却继续在美国广泛存在。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这些活动威胁着美国的国家安全和民主价值观，其方式是为中共布局，以取代美国领导地位，并控制支撑关键基础设施和全球电信网络的互联网协议、操作系统和基础技术。”他们在信中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华为2001年在美国成立了研发机构Futurewei Technologies。2019年，华为被美国政府列入商务部的实体清单，美国公司未经许可不得与这份制裁名单上的公司进行交易。同年，Futurewei与母公司华为分离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在唐纳德·特朗普(Donald Trump)总统的第一届任期，美国政府对华为提出了刑事指控，罪名包括与子公司串谋窃取美国商业秘密和尖端技术。Futurewei等华为子公司也是被告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020年，美国空军停止了与Futurewei的联邦合同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;穆勒纳尔和克里希纳莫蒂在信中说：“2019年美国政府对华为采取行动后，公开报道显示，该公司仅进行了表面上的公司变更，与Futurewei拉开距离。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这封两党&lt;a href="https://selectcommitteeontheccp.house.gov/sites/evo-subsites/selectcommitteeontheccp.house.gov/files/evo-media-document/2025-09-24-letter-to-futurewei.pdf" target="_blank" class="wsw__a"&gt;信函&lt;/a&gt;还对Futurewei之前曾在美国科技巨头英伟达(Nvidia)公司位于加州圣克拉拉的园区入驻10年表示关切。两位议员指出，这座园区是美国半导体和人工智能开发中心之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这封调查信函要求Futurewei提供更多信息，包括：&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;显示Futurewei、华为和任何其他附属实体之间关系的全面与最新的组织架构图。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;详细的内部组织架构图，包括关键人员和董事会成员的姓名与职位，并明确列出其内部治理和运作的上下级关系。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;有关Futurewei及其附属实体在美国境内所从事的一切活动的摘要，包括在美收入的范围、功能与目的以及人员。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;穆勒纳尔和克里希纳莫蒂还要求Futurewei负责人在收到信函后，“请于2025年9月28日之前保留与本信函主题相关的所有纸质和电子文件，包括电子通讯。”&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 19:38:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/9f806cc9-011a-4fab-01d5-08dd4a817621_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/moolenaar-krishnamoorthi-send-bipartisan-investigatory-letter-demanding-transparency-from-futurewei-technologies-20250916/8066275.html</guid></item><item><title>美国首次在日本展示“堤丰”中导系统</title><link>https://www.voachinese.com/a/us-reveals-new-typhon-missile-system-in-japan-for-the-first-time-20250916/8066218.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;美国陆军星期一(9月15日)在其位于日本的一个基地展示了“堤丰”(Typhon)陆基中导系统。这是继“堤丰”在菲律宾和澳大利亚出现后的在亚太地区的又一次露面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“堤丰“导弹系统是在9月11日开始的美日年度双边演习“坚决之龙”(Resolute Dragon)期间亮相的，该演习旨在加强美日盟国的防御能力，定于9月25日结束。超过19,000名美日军人参加了此次演习，演练的重点是关注海上防御和沿海保护。不过，据媒体报道，本次年度演习期间不会发射任何导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国防新闻(Defense News)报道，“堤丰”陆基中导系统可发射“标准导弹-6”和“战斧”巡航导弹，其射程可以从日本覆盖中国东部沿海地区。报道说，“堤丰”上个月运抵位于日本西南部岩国市的美国海军陆战队基地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“堤丰”系统指挥官韦德·格尔曼(Wade Germann)星期一在岩国基地告诉媒体：“采用多种系统和不同类型的弹药，它(堤丰)能够给敌人制造困境，”格尔曼说道，“它的部署速度使我们能够在需要时迅速将其部署到前沿阵地。”“堤丰”是基于卡车、拖车装载的系统，根据格尔曼，它“能够在崎岖和严峻的地形上使用”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“堤丰”在“坚决之龙”演习后将离开日本，但最后的去向并不清楚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;岩国位于日本本州岛西南部的山口县，是美国在日本至菲律宾的一系列军事基地的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“堤丰”部署到日本是继去年被部署到菲律宾之后的又一次公开亮相。2024年4月，美菲“盾牌”联合军事演习期间，美国陆军第一多域特遣部队将首套“堤丰”中程导弹系统部署到菲律宾。该系统将中国南部的军事基地置于美国“战斧”导弹的射程之内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管没有发射任何导弹，由于南中国海争议领土的地缘政治紧张局势，演习结束后，应菲律宾的要求，“堤丰”仍留在菲律宾北部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年7月，美国向澳大利亚派遣一套“堤丰”发射装置，并发射了一枚“标准-6”导弹击中海上目标，这是该系统在美国本土以外首次进行实弹发射。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“堤丰”在菲律宾的部署遭到中国和俄罗斯的批评，两国谴责美国加剧军备竞赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“堤丰”在日本的部署也遭到中国的批评。中国外交部发言人星期二在例行记者会上表达了中国的“强烈不满和坚决反对”，称美国和日本“对地区安全构成实质性的威胁”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一消息正值日本国防部几天前首次在东中国海发现中国最新航母福建号之后，该海域位于日本控制的争议岛屿尖阁列岛(中国所称的钓鱼岛)以北。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (斯洋)</author><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 17:01:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/820ccbf2-f06e-4526-34d7-08ddeaf63c72_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/us-reveals-new-typhon-missile-system-in-japan-for-the-first-time-20250916/8066218.html</guid></item><item><title>台湾国防部公布新版民防手册，提示民众在遭遇中国军事侵略时如何应对</title><link>https://www.voachinese.com/a/taiwan-issues-new-civil-defense-handbook-20250916/8066222.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;台湾国防部全民防卫动员署星期二(9月16日)公布新版《台湾全民安全指引》，以更易读者阅读的方式，包括可免费下载数字版本，向台湾民众提供如何应对天灾以及遭到中国军事侵略等危机的信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这份题为《当危机来临时：台湾全民安全指引》的手册在前言中说：“我们能够享受着自由民主，做国家的主人，是因为无数台湾人前仆后继的努力。但无论是天灾、疫病、极端气候，还是中国的侵略威胁，我们面对的挑战，从未停歇。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这部手册提醒台湾民众做好应急准备，包括了解自己的家人和宠物需要，约定在通讯中断时的集合处，为应对停电而储备日常物资和行动电源，了解最近的避难所，等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据这份手册，台湾可能遇到的威胁包括“军事侵略”。这份安全指引提到，台湾可能遇到的军事威胁态样包括：重要基础设施、海缆和网络瘫痪、“敌国巡航绕台要求登检”、敌国在台湾周围实弹操演并以军演为名划设禁航区、敌国无人机出现在领空、 “对岸单方面宣布停止两岸交通、商业活动”、 “敌国发动武装攻击、武装侵略或渗透破坏”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在应对军事侵略方面，台湾民众被告知“防空避难”的信息以及如果“发现敌军行踪”应该如何去做。先前的《台湾全民安全指引》介绍了中国军队的服装和标识，但是新版手册指出一般民众难以识别双方军队身份，而且“敌军也可能伪装成我军”，因此最新建议改为“发现疑似军队活动，请尽快离开该危险区域”。台湾民众还被告知：“也请勿随意拍照录影，上传我军军事动态，以免置我军于危险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这份指引手册还提醒民众注意“境外敌对势力”的假信息宣传。手册提示说：“倘若台湾遭受军事侵略，任何有关国家战败或政府宣布投降的讯息，都是假讯息！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，中国军队日常性地向台湾附近派出军舰和飞机。台湾国防部说，当地时间星期一早晨6点至星期二早晨6点止，台湾军方侦获24架次中国军机、11艘中国军舰和六艘公务船“持续在台海周边活动”，其中15架次军机逾越了台湾海峡中线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隶属台湾国防部的全民防卫动员署成立于2022年1月1日，这是该署发表的第三版《台湾全民安全指引》。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 17:00:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/ff99d51b-d44b-4ee2-092c-08ddea85a0d6_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/taiwan-issues-new-civil-defense-handbook-20250916/8066222.html</guid></item></channel></rss>