<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>美国之音</title><link>https://www.voachinese.com</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>美众院中共问题特设委员会：中共几十年来试图操控关键矿产市场和价格</title><link>https://www.voachinese.com/a/select-committee-on-the-ccp-ccp-manipulates-the-critical-minerals-market-20251113/8081883.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;美国众议院美国与中国共产党战略竞争特设委员会星期三(11月12日)发表报告说，几十年来，中国一直试图操纵全球关键矿产价格，并利用对其的控制权作为经济武器来扩大其制造业和地缘政治影响力。委员会呼吁美国立即采取行动，应对这一对美国经济构成的重大威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这份题为《掠夺性定价：中国共产党如何操纵全球矿产价格以维持其主导地位》(Predatory Pricing: How the Chinese Communist Party Manipulates Global Mineral Prices to Maintain Its Dominance)的调查&lt;a href="https://selectcommitteeontheccp.house.gov/sites/evo-subsites/selectcommitteeontheccp.house.gov/files/evo-media-document/china-interim-report-on-price-manipulation-w.toc-compressed.pdf" target="_blank" class="wsw__a" dir="ltr"&gt;报告&lt;/a&gt;由委员会主席、来自密歇根州的共和党籍联邦众议员约翰·穆勒纳尔(John Moolenaar)和首席民主党成员、来自伊利诺伊州的联邦众议员拉贾·克里希纳穆尔蒂(Raja Krishnamoorthi)共同发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;穆勒纳尔在星期三的一份&lt;a href="https://selectcommitteeontheccp.house.gov/media/press-releases/bipartisan-investigation-reveals-how-the-ccp-manipulates-the-critical-minerals-market" target="_blank" class="wsw__a" dir="ltr"&gt;新闻稿&lt;/a&gt;中说：“从手机到战斗机，每个美国人都依赖于中国为了自身利益而操纵的矿产资源。正如我们上个月看到的中国对稀土市场的垄断一样，中国手中握有一把装满子弹的枪，瞄准我们的经济，我们必须迅速采取行动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;穆勒纳尔继续说：“中国的掠夺性行为导致美国人失业，迫使美国矿业公司破产，并危及国家安全。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特设委员会首席民主党成员克里希纳莫蒂则表示：“这项两党联合调查表明，中共在关键矿产问题上根本不遵守规则。几十年来，中共系统性地打压竞争对手，扭曲全球矿产市场，以求占据主导地位。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克里希纳莫蒂说上个月，中共宣布新的稀土出口管制制度充分证明了“对中共的依赖已经变得多么危险”。他呼吁美国“必须与世界各地的盟友以及环境和劳工权益方面的利益相关者合作，在关键矿产和稀土问题上开启新的篇章。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这份长达50页的调查报告披露了几个关键发现。报告说，中国政府向国有矿业公司提供数百亿美元的补贴(包括零息贷款)，以支持其在全球范围内收购矿业资产。此外，中国政府还建立了法律框架，使北京能够控制矿产价格报告，从而根据国家利益调整价格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，报告还指出， 中华人民共和国压低了锂等关键资源的价格，当全球价格低迷时，受中国政府补贴的企业积极收购矿业资产。这些策略巩固了中国对全球供应链的控制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告认为，中共对稀土等关键矿产的操控可以追溯到1992年。当时，中共领导人邓小平对中国的稀土战略曾作出这样的表述。他说：“中东有石油，中国有稀土。”报告说，“这开启了中共控制全球供应链、将其武器化并用于对抗美国及其盟友的行动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告指出：“中华人民共和国政府在中国共产党的领导下，实施了一项协调一致的、长达数十年的计划，旨在控制不同的关键矿产，并使全球市场受其控制。中华人民共和国对关键矿产的支配源于其对矿产的地缘战略考量，而非将其视为典型的市场商品。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10月9日，中国商务部宣布了对稀土相关技术实施出口管制的决定。特设委员会的报告说：“这一举措并非一蹴而就，而是数十年来一系列政策、投资和策略的最终成果。通过对全球任何含有哪怕少量中国稀土的稀土价值链实施直接控制，世界见证了中国最高领导人习近平将邓小平的愿景付诸实践。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告说，中共将全球供应链置于严重危险境地的决定，也必须成为美国采取行动的警钟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告提出了一系列建议来应对来自中国的威胁，包括在美国设立一个统一的协调机构；在维持保障措施的同时加快许可审批速度；通过临时最低价格防止不公平进口；开发联邦价格发现机制；建立战略资源储备；加强盟友间的协调；支持国内磁铁制造和创新；为项目引入税收抵免或低成本贷款；以及培养一支专门从事稀土生产的美国劳动力队伍等。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (斯洋)</author><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 19:54:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/E28657F9-BD92-4330-B5B3-6B046695E741_cx0_cy14_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/select-committee-on-the-ccp-ccp-manipulates-the-critical-minerals-market-20251113/8081883.html</guid></item></channel></rss>