<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>美国之音</title><link>https://www.voachinese.com</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>美英加澳谴责香港当局对民主活动人士发出的最新一轮逮捕令和悬赏令</title><link>https://www.voachinese.com/a/us-uk-canada-and-australia-condemns-hong-kong-arrest-warrants-and-bounties-20250728/8050685.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;美国谴责香港当局对活动人士发出的最新一轮逮捕令和悬赏令。英国、加拿大和澳大利亚也谴责了香港当局的跨国镇压。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿马尔科·卢比奥(Marco Rubio)7月26日发表书面声明说：“美国谴责香港政府于7月25日宣布针对另外15名海外活动人士发出新的逮捕令和悬赏令，其中包括居住在美国的人士。这种域外打压行使其基本自由的香港人的行为是一种跨国镇压形式。我们不会容忍香港政府试图利用国家安全法来噤声或恐吓美国人或任何在美国领土上的人。”&lt;/p&gt;&lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="wsw__a" href="https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/07/condemning-the-hong-kong-governments-latest-round-of-bounties-on-individuals-exercising-freedom-of-expression" target="_blank"&gt;声明&lt;/a&gt;还说：“通过新一轮逮捕令和悬赏令，香港政府继续侵蚀北京在1997年香港移交后对香港人民承诺的自治权。言论和政治话语自由是美国的核心价值观，特朗普政府将继续捍卫这些价值观。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港警方国家安全处对在海外筹组、成立或参与香港议会的19位人士发出了拘捕令。香港议会是流亡海外的民主活动人士筹建的组织。 6月30日，有15人被宣布经过台湾、泰国、澳大利亚、美国、加拿大和英国等全球多地区的港人投票而当选为首届议员，他们于7月21日在网上宣誓就职。香港当局指责香港议会“旨在颠覆国家政权”。&lt;/p&gt;&lt;div class="wsw__embed wsw__embed--small"&gt;
&lt;figure class="media-image js-media-expand"&gt;

&lt;figcaption&gt;
&lt;span class="caption"&gt;资料图片：美国之音2023年8月专访香港议会发起人袁弓夷。&lt;/span&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;香港议会选举筹备委员会成员袁弓夷、何良懋、霍嘉志及蔡明达之前已被当局动用国安法而悬赏100万港币(约12.7万美元)通缉。其余15人，包括筹备者、候选人和宣誓就任香港议会议员者，被悬赏20万港币(约2.5万美元)。这15位活动人士是：陈丽珍、冯崇义、龚小夏、吴文昕、曾伟藩、钱宝芬、夏海俊、侯中宇、何永友、姜嘉伟、林千淦、吴文君、黄振华、黄修和及张信燕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了美国政府之外，英国、加拿大和澳大利亚政府也谴责了香港当局的最新镇压举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国外交大臣戴维·拉米(David Lammy)和内政大臣伊薇特·库珀（Yvette Cooper)在7月25日的联合声明中说：“香港警方对生活在英国的人士发布进一步的通缉令和悬赏令，是跨国镇压的又一个例证。它鼓励在英国领土进行鲁莽行为，并损害香港的国际声誉。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这份&lt;a class="wsw__a" href="https://www.gov.uk/government/news/joint-foreign-secretary-home-secretary-statement-on-hong-kong-announcing-new-arrest-warrants-for-overseas-activists" target="_blank"&gt;声明&lt;/a&gt;还说：“英国强烈反对《国家安全法》，该法侵蚀了香港人的权利和自由。我们呼吁中国和香港当局停止蓄意针对英国及其他地方的反对派声音。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大外交部长安妮塔·阿南德(Anita Anand)和公共安全部长加里·阿南达桑加里(Gary Anandasangare)在7月26日的联合声明中说：“香港当局试图在海外进行跨国镇压，其方式包括对加拿大人或那些位于加拿大的人发出威胁、恐吓和胁迫，这是不能容忍的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a class="wsw__a" href="https://www.canada.ca/en/global-affairs/news/2025/07/statement-by-minister-anand-and-minister-anandasangaree-on-hong-kong-arrest-warrants.html" target="_blank"&gt;声明&lt;/a&gt;还说：“按照北京强加的香港国安法而在昨天被针对的个人包括加拿大公民和与加拿大关系密切的人士。加拿大重申其先前的呼吁，要求废除这项违反香港国际人权义务的法律，并撤销所有相关的逮捕令和悬赏令。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“澳大利亚强烈反对香港当局向在澳大利亚的民主倡导者发出逮捕令。言论和集会自由对我们的民主至关重要，” 澳大利亚外交部长黄英贤(Penny Wong)7月25日在X平台上发帖说，“我们一贯对中国和香港宽泛和域外使用香港国安法表示强烈反对，我们将继续这样做。”&lt;/p&gt;&lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国外交部发言人郭嘉昆在7月28日的例行记者会上说：“有关国家对香港特区政府执法行动说三道四，中方表示强烈不满和坚决反对。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国殖民地香港的主权在1997年被移交给中国，按照“一国两制”的安排，中国承诺维持香港的高度自治，包括言论自由。在2019年香港大规模民主抗议运动后，中国当局于2020年在香港施行了严厉的国家安全法。美国等西方国家说，在北京监督下，香港当局利用国安法进一步侵蚀香港的法治及港人的人权与基本自由，并对香港境外人士进行骚扰和恐吓。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 14:36:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/09690000-0a00-0242-f1b2-08da6fe8378a_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/us-uk-canada-and-australia-condemns-hong-kong-arrest-warrants-and-bounties-20250728/8050685.html</guid></item><item><title>VOA独家：以色列驻美大使警告说，中国可能在帮助伊朗恢复其导弹项目</title><link>https://www.voachinese.com/a/exclusive-israeli-envoy-to-us-warns-china-may-be-helping-iran-restore-its-missile-program-20250725/8050129.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;以色列驻美国大使对美国之音(VOA)说，在上个月的12日战争之后，有“令人不安的迹象”显示，中国可能在帮助伊朗重建其弹道导弹计划。以色列在那场与伊朗伊斯兰共和国的战争中击毁了德黑兰大部分的弹道导弹项目。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以色列大使耶希尔·莱特(Yechiel Leiter)星期四(7月24日)在美国之音的华盛顿演播室接受独家录像&lt;a class="wsw__a" href="https://www.voachinese.com/a/in-interview-with-voa-israeli-ambassador-urges-china-to-stop-supporting-iran-20250725/8050091.html" target="_blank"&gt;采访&lt;/a&gt;时发表了这番评论。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他说：“一些令人不安的迹象表明，中国可能正试图协助(伊朗)政府重建自身。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;西方新闻媒体之前曾报道说，今年第一季度，伊朗曾计划从中国运输导弹推进剂的前体化学品，用于制造弹道导弹。美国之音询问以色列如何看这一消息，莱特的上述回答是对此作出的回应。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当被问到看到哪些中国援助伊朗的令人不安的迹象时，莱特说，“有些运输问题确实让我们感到困扰，来来回回的。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“你提到的化学品，你提到的重建或重组弹道导弹计划的能力。诸如此类的事情，” 他提到之前的提问说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上个月，以色列对伊朗进行了一次先发制人的袭击，打击目标是核武器化与弹道导弹能力，以色列认为这些对以色列构成了生死存亡的威胁，因为伊朗伊斯兰共和国一再鼓动摧毁犹太国家。在12日战争快结束之际，华盛顿加入了以色列的袭击，重创了伊朗核设施。这场战争以美国支持的停火而结束。&lt;br&gt;&lt;br&gt;冲突期间，伊朗对以色列进行了回击，发射了数百导弹，袭击以色列人口中心和基础设施所在地并造成人员丧生。&lt;br&gt;&lt;br&gt;莱特说，以色列“损害了”伊朗的弹道导弹项目，方式是摧毁了该计划的组成部分。“我们只需要确保中国或其他恶劣行为体，不要允许他们重建该计划，”他说。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="wsw__embed wsw__embed--small"&gt;
&lt;figure class="media-image js-media-expand"&gt;

&lt;figcaption&gt;
&lt;span class="caption"&gt;以色列驻美国大使莱特在位于华盛顿的美国之音演播室接受专访。(2025年7月24日)&lt;/span&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;当被问到他希望向中国传达什么信息时，莱特提到，以色列在与中国打交道时相对来说发挥着较小作用，而且在中国政策问题上，紧密跟随主要盟友美国。他指出，“美国显然不希望看到一个在东方占据主导地位、称霸一方的中国，威胁到美国的所有盟友。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;他说，以色列没有理由不能与中国人民保持良好关系。“我们希望如此，但我们绝对不希望看到中国与那些威胁我们生存的人并肩做事。别忘了，即使在12日战争之后，(伊朗最高领袖阿里·)哈梅内伊(Ali Khamenei)仍然声称他的目标是摧毁犹太国家。谁会想与一个声称要摧毁一个国家的人合作呢？所以，我想告诉我的中国朋友们，退一步想一想。这不是你们想支持的人，”莱特说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国谴责了以色列对伊朗核设施、军事人员和基础设施发动的12天攻击，但是冲突期间没有向德黑兰方面提供任何公开援助。北京过去向伊朗提供过军事技术，并且定期与德黑兰一起进行军事演习，最近一次是在3月。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以色列报纸《今日以色列》(Israel Hayom)7月8日发表中国驻以色列大使馆的一份声明说：“中国原则上坚决反对大规模杀伤性武器及其运载工具的扩散，并在防扩散问题上不断加强执法能力。”&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;

&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (利平)</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 21:52:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/a6431c49-25c7-49ad-052a-08ddb86e0ba9_tv_b1_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/exclusive-israeli-envoy-to-us-warns-china-may-be-helping-iran-restore-its-missile-program-20250725/8050129.html</guid></item><item><title>以色列驻美大使接受VOA专访: 有令人不安的迹象表明，中国可能正试图协助伊朗政府重建弹道导弹计划</title><link>https://www.voachinese.com/a/in-interview-with-voa-israeli-ambassador-urges-china-to-stop-supporting-iran-20250725/8050091.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;以色列驻美国大使耶希尔·莱特(Yechiel Leiter)星期四(7月24日)在华盛顿接受美国之音(VOA)专访时说，一些令人不安的迹象表明，中国可能正试图协助伊朗政府重建其弹道导弹计划。他敦促中国不要支持伊朗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;以下是有关问答的中文翻译：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;VOA:&lt;/strong&gt;您提到中国在战争期间没有向伊朗提供军事援助，但您知道，中国与伊朗在经济上有着相当悠久的关系。多年来，中国在军事上也提供了一些技术支持，甚至今年早些时候，西方新闻报道援引西方情报来源称，中国正在帮助伊朗运送其弹道导弹计划所需的化学成分。那么照您的看法，以色列是如何看待中国--也是以色列的贸易伙伴--如何处理与伊朗的关系的？伊朗是以色列在该地区最大的敌人，而且刚刚与以色列交过战。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;莱特大使：&lt;/strong&gt;中国不仅是以色列的贸易伙伴，更是全世界的贸易伙伴，对吧？我的意思是，这就是为什么要与中国进行关税谈判。你看，关于中国在海法运营港口的讨论很多。其实，中国在美国运营着几十个港口。与中国之间没有特殊关系。相反，以色列公司很难向中国出口任何技术。我们对此非常严格。但中国参与了帮助伊朗规避美国制裁的活动，你知道，这在中东是“恶劣行为体”的活动。如果美国对伊朗石油实施制裁，中国根本就不该规避这些制裁。所以他们不仅规避了美国的外交政策，也规避了国际社会。所以他们(中国)允许伊朗筹集资金，然后用于支付其核浓缩费用，用于胡塞武装、哈马斯和真主党。所以他们在这方面扮演了角色。一些令人不安的迹象表明，中国可能正试图协助(伊朗)政府进行重建。确实存在一些令人不安的迹象。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;VOA：&lt;/strong&gt;您能说明有哪些迹象吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;莱特大使：&lt;/strong&gt;你知道，有些运输问题确实让我们感到困扰，你知道，来来回回的。我们只是想确保我们要应对的不是--你提到的化学品，你提到的重建或重组弹道导弹计划的能力。诸如此类的事情。伊朗方面看到的是，弹道导弹计划对以色列的破坏力和威胁性不亚于潜在的核计划，因为你知道，他们制造的这些弹道导弹就像--人们根本不了解它们是什么，想象一下，一辆装满炸药的半挂车在高速公路上飞驰，以四倍音速的速度在空中疾驰。这些东西造成的破坏力堪比小型核弹。所以它们非常非常危险。幸运的是，在美国的协助下，通过导弹防御系统--萨德导弹防御系统、宙斯盾导弹防御系统以及我们与美国共同研发的“箭式”防御系统、 “大卫弹弓”防御系统和“铁穹”防御系统，我们成功拦截了88%的导弹。但少数突破防御系统的导弹击中目标也造成了巨大的破坏。因此，我们不能允许他们重建弹道导弹计划。他们非常渴望这样做，因为他们看到了破坏的程度。如今，有意思的是，你知道，我们的一些欧洲朋友希望将伊朗导弹的射程限制在2000公里以内。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;VOA：&lt;/strong&gt;伊朗导弹的射程？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;莱特大使：&lt;/strong&gt;导弹的射程，对的。你知道，我的一位同事对他在西欧的同行说：“那我们为什么不把它限制在4000公里呢？这样我们就能把整个欧洲控制在射程之内，只是把美国排除在射程之外，对吧？”不，以色列认为伊朗导弹的射程不应该是2000公里，也不是4000公里，也不是6000公里。你(伊朗)不能拥有能造成大规模破坏的弹道导弹。我的意思是，他们曾有一个计划。这很有意思。他们(伊朗)称之为太空计划。现在，我们(以色列)确实与阿联酋合作开展太空计划。以色列和阿联酋正在合作开展一项太空计划，但毛拉们的太空计划只是洲际弹道导弹的幌子，这意味着那些对以色列造成了这么大破坏的导弹将是洲际导弹，能够打击美国本土。这就是他们的计划。所以我们终结了该计划，我们损害了他们的整个工业基础，因为我们也摧毁了该计划的组成部分。我们只需要确保中国或其他恶劣行为体，不要允许他们重建该计划。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;VOA：&lt;/strong&gt;您是否能向中国传达讯息，一个底线，即以色列希望看到中国做什么或不要做什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;莱特大使：&lt;/strong&gt;在中国问题上，以色列只是发挥非常小的作用。美国显然是主导，就中国而言。美国显然不希望看到一个在东方占据主导地位、称霸一方的中国，威胁到美国的所有盟友，不管是台湾、韩国、日本，还是越南和印尼。我们希望看到南中国海的自由海上贸易。这些基本上都是美国主导的利益。我们100%是在美国的轨道上运行，因此，无论美国对中国的政策走向如何，我们都会跟在后面，并且给予大力支持。因此，我们认为我们本来可以……我们没有理由不能与中国人民保持良好关系。我们希望如此，但我们绝对不希望看到中国与那些威胁我们生存的人并肩做事。别忘了，即使在12日战争之后，哈梅内伊仍然声称他的目标是摧毁犹太国家。谁会想与一个声称要摧毁一个国家的人合作呢？所以，我想告诉我的中国朋友们，退一步想一想。这不是你们想支持的人。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;

&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (利平)</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 17:46:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/419f5f59-cc9a-4206-1ec9-08ddb86e284a_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/in-interview-with-voa-israeli-ambassador-urges-china-to-stop-supporting-iran-20250725/8050091.html</guid></item><item><title>共和党众议员鼓励国务卿或其他内阁级官员考虑在台湾总统过境美国期间与其会面</title><link>https://www.voachinese.com/a/lawmakers-encourage-secretary-of-state-or-another-cabinet-official-to-consider-meeting-with-taiwan-president-during-his-stopovers-20250725/8050076.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;三位共和党众议员星期一(7月24日)写信给美国国务卿在给国务卿马尔科·卢比奥(Marco Rubio)，敦促他或唐纳德·特朗普(Donald Trump)总统行政当局的另一位内阁级官员考虑在台湾总统赖清德过境美国期间亲自与他会面。巴拉圭正在为赖清德下个月来访做准备，如果赖清德成行，预计可能过境美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国众议院三位共和党议员汤姆·蒂法尼(Tom Tiffany)、克里斯·史密斯(Chris Smith)和安迪·奥格尔斯(Andy Ogles)在给卢比奥国务卿的信中说：“我们高兴地获悉台湾总统赖清德即将访问美国，这是特朗普总统第二任期以来他首次访美。我们希望您或其他内阁级官员考虑在此次重要停留期间亲自与他会面。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月15日，巴拉圭总统圣地亚哥·培尼亚·帕拉西奥斯(Santiago Peña Palacios)在首都亚松森举行的巴拉圭-台湾投资论坛上宣布，他正在为下个月接待台湾总统赖清德来访做准备。台湾外交部长林家龙率团出席了那次论坛活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴拉圭是台湾仅有的12个与其维持外交关系的国家之一，也是台湾在南美洲的唯一邦交国。据报道，赖清德还将访问台湾在中美洲的邦交国伯利兹。台北方面目前还没有正式宣布赖清德将出访邦交国并过境美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国外交部发言人林剑7月15日在北京举行的例行记者会上针对赖清德可能过境美国的消息回应说：“中方坚决反对任何形式的美台官方往来，坚决反对台湾当局领导人以任何名义、任何理由窜美，坚决反对美方以任何形式纵容支持台独分裂分子及其分裂行径。美方应认清台湾问题的高度敏感性，恪守一个中国原则和中美三个联合公报，慎之又慎处理台湾问题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三位美国众议员在他们的信中写道：“与赖总统的高层会晤还将强调美国对美台友谊的重视，帮助台湾巩固其在西半球仍有的外交关系，并发出一个明确信息：北京令人愤慨地干涉美国外交政策，这既不受欢迎，也不可接受。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;议员们提到2018年由美国参众两院通过并经特朗普总统在他首届任期时签署生效的《台湾旅行法》(Taiwan Travel Act)。他们写道，时任参议员的卢比奥也是那项法案的发起人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;议员们说，那部法案明确表达美国的政策是鼓励美台高官会晤，赖清德“预计在纽约和德克萨斯的过境将为使用这一法律提供一次关键的机会”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这封信提到，在特朗普总统首届任期内，国务院撤销了几项美国行政当局人员对美台官员接触“自我施加”的“官僚障碍”，但是三位共和党议员称，在乔·拜登(Joe Biden)行政当局执政初期，卢比奥国务卿的前任又重新实施了议员们所形容的“武断的‘指导原则’”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三位议员还希望卢比奥不要限制台湾高层官员与媒体接触和展开公开活动的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国之音(VOA)星期二通过电子邮件请求美国国务院置评，目前还没有收到回复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾总统赖清德去年12月在访问太平洋岛国期间曾在夏威夷和美国领土关岛停留，并与现任众议院议长、共和党人麦克·约翰逊(Mike Johnson)与前众议院议长、民主党人南希·佩洛西(Nancy Pelosi)&lt;a class="wsw__a" href="https://www.voachinese.com/a/voa-exclusive-house-speaker-mike-johnson-speaks-with-taiwan-president-20241204/7887913.html" target="_blank"&gt;通过电话&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蒂法尼、史密斯和奥格尔斯都是支持台北的国会台湾连线(The Congressional Taiwan Caucus)成员。上星期，国会众议院&lt;a class="wsw__a" href="https://www.voachinese.com/a/house-passes-fy26-defense-bill-with-honest-maps-amendment-banning-using-maps-depicting-taiwan-as-part-of-china-20250721/8048953.html" target="_blank"&gt;通过&lt;/a&gt;了2026财年的《国防授权法》(NDAA)，其中包含蒂法尼推出的“诚实地图”修正案，禁止美国国防部制作、采购和展示制作和展示将台湾描绘为中华人民共和国一部分的地图。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 16:06:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/3ae7371e-76b9-42ae-0400-08dd5c8b1668_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/lawmakers-encourage-secretary-of-state-or-another-cabinet-official-to-consider-meeting-with-taiwan-president-during-his-stopovers-20250725/8050076.html</guid></item><item><title>海格塞斯下令彻查中国与国防部云服务之间的联系，美参议员追问微软用中方工程师的细节</title><link>https://www.voachinese.com/a/us-china-pentagon-microsoft-cloud-services-20250724/8049787.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;一位美国联邦参议员再次致函美国国防部长海格塞斯，要求他提供有关美军在与微软签订的云计算服务合同中与中国工程师分享信息的更多细节。海格塞斯已下令确保中国将不再参与国防部的云服务，并宣布对五角大楼的数字生态系统进行紧急评估。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在媒体报道披露了微软公司用中国的工程师在美国的所谓“数字护卫”的监督下为美军提供技术支持的做法后，美国国防部长皮特·海格塞斯(Pete Hegseth)立即采取行动，表示“中国将不再参与我们的云服务，立即生效”。他同时宣布对五角大楼的数字生态系统进行两个星期甚至更迅速的紧急评估，以确保他们发现的问题不会在国防部其他任何地方发生。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国参议院情报特设委员会主席汤姆·科顿(Tom Cotton)参议员星期三致函海格塞斯，对他采取的这些行动表示赞赏，但他同时要求国防部提供评估的结果，包括中国工程师向国防部究竟提供了哪些服务、他们接触了哪些信息和数据，并披露“已发生或可能发生的潜在安全事件或恶意事件”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;根据科顿参议员的新闻秘书帕特里克·麦肯(Patrick McCann)星期四提供给美国之音的&lt;a class="wsw__a" href="https://www.cotton.senate.gov/imo/media/doc/072325_hegseth_letter.pdf" target="_blank"&gt;这封信&lt;/a&gt;，科顿说：“你有关‘中国将不再参与我们的云服务，立即生效’的誓言，以及对当前的云合同进行为期两周的评估的计划，凸显了解决这一安全风险的紧迫性。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;这位来自阿肯色州的共和党参议员说，他担心国防部会受到海格塞斯的前任们“不明智的协议和做法的阻碍，包括未能考虑到日益增长的中国威胁的合同和监督程序”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;科顿在这封信中还要求国防部提供有关微软以及其他采用“数字护卫”模式的服务提供商对项目进行自我审计的频率以及这些审计的结果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上星期五，在有关微软目前在中国雇用工程师维护国防部系统的报道出来之后，科顿参议员也&lt;a class="wsw__a" href="https://www.cotton.senate.gov/news/press-releases/chairman-cotton-to-hegseth-dod-cannot-allow-china-to-infiltrate-its-critical-infrastructure" target="_blank"&gt;致函&lt;/a&gt;海格塞斯，表示国防部不能允许中国渗透它的关键基础设施，并要求五角大楼提供相关信息。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“长期以来，中国政府支持的黑客活动一直通过微软系统针对美国官员，”他在这封信中说。他还表示，虽然微软依靠美国公民作为“数字护卫”，监督这些中国工程师在国防部系统上的活动的做法“在技术上符合美国公民处理敏感数据的要求，但“数字护卫”通常缺乏捕获恶意代码或可疑行为所需的技术培训或专业知识”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;海格塞斯：科技公司使用廉价中国劳动力处理国防部的云服务是不可接受的&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;海格塞斯在上星期五发布到X平台的视频中说，“原来，一些科技公司一直在使用廉价的中国劳动力帮助处理国防部的云服务。在当前这个数字安全威胁日益严峻的环境下，这显然是不可接受的。”他表示，国防部必须“确保我们在国防部使用的数字系统是牢不可破和坚不可摧的”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在海格塞斯发布这个声明之前，微软首席通讯官弗兰克·肖(Frank Shaw)在社交媒体平台X上宣布，公司正在调整政策，以“确保中国工程团队不会为国防部政府云及相关服务提供技术援助”。&lt;/p&gt;&lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 17:37:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/5dc1c202-7039-45a8-b87a-08dda7ea35a9_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/us-china-pentagon-microsoft-cloud-services-20250724/8049787.html</guid></item><item><title>美国会议员就宁德时代上市问题向摩根大通和美国银行发出传票</title><link>https://www.voachinese.com/a/8049780.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;美国国会议员要求摩根大通和美国银行提交与其在中国电动汽车电池供应商首次公开募股(IPO)中所扮演角色相关的文件。他们说，他们要“专注于确保华尔街维护美国的最大利益，而不是北京的利益。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关注来自中国的国家安全威胁的众议院美国与中国共产党战略竞争特设委员会星期三(7月23日)这两家机构的首席执行官发出了传票。此前这两家机构曾参与宁德时代(CATL)在香港的上市工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中共问题特设委员会美国东部时间星期三傍晚在社交媒体平台X发帖披露了这个消息。贴文说，宁德时代与强迫劳动和中共军事技术有关联。贴文还强调，“华尔街不应该帮助北京滥用资金。”&lt;/p&gt;&lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当天更晚时候，该委员会又发帖说，他们“专注于确保华尔街维护美国的最大利益，而不是北京的利益。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宁德时代被五角大楼视为与北京军方合作的公司，但今年5月，摩根大通和美国银行承销其上市募资超过50亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国之音向摩根大通和美国银行分别发去了问询信，希望他们对中共问题特设委员会传票一事做出评论。美国银行的新闻发言人在一封电子邮件中告诉美国之音：“我们与委员会进行了建设性的接触，并将继续保持接触。“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摩根大通表示拒绝置评。不过，摩根大通首席执行官杰米·戴蒙(Jamie Dimon)在5月底接受彭博电视采访时，为承销宁德时代的上市进行了辩护。他在该行于上海举行的全球中国峰会上表示：“我们和其他投资银行就大家提出的所有问题进行了大量的尽职调查。如果我们认为错了，我们就不会承销。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中共问题特设委员会主席莫莱纳尔曾于今年4月曾写信给戴蒙以及美国银行的首席执行官布莱恩·莫伊尼汉(Brian Moynihan)，敦促两家银行退出宁德时代的上市计划。该委员会警告称，鉴于宁德时代涉嫌与中国军方的联系，这两家银行承销 宁德时代 的上市，使其自身及其美国投资者面临“重大监管、财务和声誉风险”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月20日，在宁德时代在香港联交所成功完成IPO后，特设委员会在X上发帖，称这些银行“无视政府警告，危及美国安全”。帖文敦促国会加强对外投资管理规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年1月，美国国防部将腾讯、宁德时代、商汤、云从科技等多家中国科技公司列入“中国军事企业清单”。虽然这种认定并不涉及立即制裁，但进入该名单的企业将不被允许成为美国国防部供应商。被列入这份名单同时也意味着美国政府向美国实体和公司就与这些企业做生意的风险发出了严厉警告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，宁德时代当时表示，它“没有从事任何与军事有关的活动”。 但根据中国的法律，“企业事业组织根据国家安全工作的要求，应当配合有关部门采取相关安全措施”。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (斯洋)</author><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 16:54:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/a52d9813-8f49-47e7-0510-08ddb86e0ba9_w800_h450.jpeg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/8049780.html</guid></item><item><title>国际特赦报告：伊朗在与以色列交战时违反国际法</title><link>https://www.voachinese.com/a/amnesty-reports-iran-violated-international-law-in-war-with-israel-20250724/8049775.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;总部在伦敦的人权组织国际特赦(Amnesty International)星期四(7月24日)发表报告说，伊朗军队最近在与以色列冲突期间使用集束弹药，这公然违反了国际人道法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这场冲突爆发于6月13日，当天以色列对伊朗的军事目标与核设施进行了空袭。作为报复，伊朗发射了导弹导弹，击中以色列多处人口聚居区，包括特拉维夫、海法和其他城市。&lt;br&gt;&lt;br&gt;国际特赦组织说，伊朗军队向以色列人口稠密的居民区发射了带有含子母弹的弹头的弹道导弹，这些袭击行动危及平民。国际特赦说，该组织的评估是基于对照片和视频的分析，这些照片和视频据报显示：6月19日，有集束弹药击中特拉维夫周围的都会区；6月20日和6月22日，分别有弹药在受袭城市贝尔谢巴和里雄莱锡安留下多处弹坑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;国际特赦组织研究、倡导、政策与活动事务资深主任艾瑞卡·格瓦拉-罗萨斯(Erika Guevara-Rosas)说：“集束弹药在本质上是一种无差别打击武器，永远也不应使用。伊朗军队在人口稠密的居民区之内或附近使用这类武器，危及平民生命，并明显无视国际人道法。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;国际特赦组织说，国际人道法禁止使用本质上是无差别打击的武器，而发动无差别袭击并打死打伤平民构成战争罪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;伊朗与以色列最近的冲突--又称“12日战争”--在美国和卡塔尔斡旋达成停火后，于6月24日结束。&lt;br&gt;&lt;br&gt;6月22日，美国空袭了伊朗的三处核设施。唐纳德·特朗普(Donald Trump)总统说，空袭“消灭”了伊朗核设施。特朗普没有排除“如有必要”将再次打击伊朗核设施的可能性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;星期三，以色列大使丹尼·达农(Danny Danon)在联合国安理会说，伊朗正试图重启其核项目，他还呼吁制裁伊朗的弹道导弹项目。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他说：“绝不能取消制裁，现在必须对该政权的经济、其恐怖网络、其弹道导弹项目以及那些坐在德黑兰并把谋杀引入其外交政策的个人实施制裁。”&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 16:50:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/a14d9c60-44de-453a-1eb6-08ddb86e284a_cx0_cy8_cw0_w800_h450.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/amnesty-reports-iran-violated-international-law-in-war-with-israel-20250724/8049775.html</guid></item></channel></rss>