<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>美国之音</title><link>https://www.voachinese.com</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>赖清德：台湾将展示“坚强的防卫意志与自我保护的决心”</title><link>https://www.voachinese.com/a/taiwan-says-it-is-determined-to-defend-itself-20250626/8042234.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;台湾下个月举行一年一度的军事演习，台湾总统和国防部长同时表示台湾需要团结全社会的力量，提升全社会防卫韧性。台湾总统赖清德说，台湾将通过军演“向国际社会展现台湾人坚强的防卫意志与自我保护的决心”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据台湾总统府的&lt;a class="wsw__a" href="https://www.president.gov.tw/NEWS/39310" target="_blank"&gt;新闻稿，&lt;/a&gt;赖清德星期四(6月26日)在当地时间下午主持“全社会防卫韧性委员会第4次委员会议”时表示，政府未来会持续盘整各部会资源和力量，反覆检讨、精进作为，让全社会防卫韧性的建构工作更加稳健和坚实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还表示，今年7月是台湾的“国家团结月”，将透过汉光演习和城镇韧性演习的验证，向国际社会展现“台湾人坚强的防卫意志与自我保护的决心”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“汉光41号演习”将于7月9日至18日登场。台湾国防部长顾立雄同一个会议上介绍了今年演习的计划。他说，这次“汉光41号演习”是实兵演练，演习时间将由去年5天4夜，提升到10天9夜。他还表示，汉光军演将会召集2万2000余名后备军人，高于去年的1万4647名。&lt;/p&gt;&lt;div class="wsw__embed"&gt;
&lt;figure class="media-image js-media-expand"&gt;

&lt;figcaption&gt;
&lt;span class="caption"&gt;台湾国防部长顾立雄在“全社会防卫韧性委员会第4次委员会议”上介绍将于7月7月9日至18日登场的“汉光41号演习”计划 。&lt;/span&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;根据顾立雄，演习将首先以如何应对可能演变为攻击的来自中国的“高强度灰色地带袭扰”开始。这是演练新增的部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国一直将民主自治的台湾视为其领土的一部分。过去五年来不断加大军事威胁，举行多轮军事演习，并每天派遣军队进入台湾岛附近的天空和海域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾国防部的通报，星期四当天，中国借联合战备警巡之名，对台周边空海域进行骚扰。这是台湾方面本月第四次发布关于联合战备警巡的通报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在台湾展示捍卫自己国家主权的同时，国际社会也给予了台湾支持。美国众议院星期一(6月23日)通过一项法案，支持台湾参与国际货币基金组织(IMF)。美国国会众议员金映玉(Young Kim)说：“在国际组织把影响力让给北京并压制台湾声音之际，我们不能成为同谋。”&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 16:07:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/ba8b0c9f-0423-40ea-b900-08dda7ea35a9_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/taiwan-says-it-is-determined-to-defend-itself-20250626/8042234.html</guid></item><item><title>聚焦中国AI：众院中共问题特设委员会举行听证会并推出法案</title><link>https://www.voachinese.com/a/us-china-ai-deepseek-congress-20250625/8041989.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;美国众议院美国与中国共产党战略竞争特设委员会星期三(6月25日)举行了《威权者与算法：为何美国必须在人工智能领域领先》的听证会。与此同时，该委员会也推出了跨党派的《防止敌对人工智能法案》，禁止美国行政当局使用中国开发的人工智能(AI)模型，包括深度求索(DeepSeek)的模型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;众议院中共问题特设委员会的主席约翰·穆勒纳尔(John Moolenaar)星期三表示，这个听证会讨论的是本世纪一个关键性的问题：人工智能的未来将由自由国家领导，还是由像中国共产党这样的威权政权主导？&lt;br&gt;&lt;br&gt;他说：“人工智能不仅仅是另一项技术突破。它将在今后几十年深刻影响我们的经济、军事实力、外交关系以及国家安全。这里的利害关系堪称历史性的。正如许多人所说，这是一场21世纪的‘太空竞赛’。不过，它不是受到火箭和发射台的驱动，而是受到算法、算力和数据的驱动。我们正处于一场新的冷战之中，而人工智能是处于中心地位的战略技术。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;这位来自密西根州的共和党众议员说，未来的力量平衡很可能将取决于谁在人工智能领域占据领先地位。在他看来，虽然美国目前在人工智能领域的人才、研究和基础设施方面领先全球，但这种领先地位正面临持续不断的压力。他说，美国的技术，包括硬件和软件，被挪用来为中国的人工智能雄心提供助力，而深度求索就是其中的一个例子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;该特设委员会的资深成员、来自伊利诺伊州的民主党众议员拉贾·克里希纳莫蒂(Raja Krishnamoorthi.)在听证会上提到了利用人工智能为人类造福的例子，但是他说，如果让中国主导这个领域，那会给人带来恶梦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他说：“中国正在全力推进对生成式人工智能的控制，这将不可避免地寻求对我们进行全方位的监控和压制。我们不能让这种情况发生。这个噩梦般的场景应该为国会敲响警钟。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;克里希纳莫蒂也多次提到深度求索，说该公司利用精简的美国模型来改进其自身平台，然后服务于中共的宣传、新闻审查和军方。&lt;br&gt;&lt;br&gt;独立的政策研究机构战略与预算评估中心与人工智能政策网络以及美国的人工智能公司Anthropic的负责人在听证会上作了证。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;委员会推出立法，阻止美国政府使用与中共有关联的人工智能&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在该特设委员会举行这个听证会之际，特设委员会的领导人推出了一项新的跨党派立法，阻止美国行政当局使用与中共有关的人工智能。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这部法案名为《禁止敌对人工智能法案》(No Adversarial AI Act)，主要内容包括：&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;由联邦采购安全委员会创建并维护一个“外国对手开发的AI系统”公开清单；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;禁止行政机构采购或使用由敌对国家开发的人工智能--仅在诸如研究、反恐或关键任务需求等极少数情况下例外；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;建立一个移除机制，让企业有机会证明自己不受外国敌对势力的控制或影响，从而被移除出清单。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特设委员会主席穆勒纳尔在一份声明中表示：“中共并不创新--它只会偷窃、做大规模和颠覆。从知识产权盗窃和芯片走私，到将人工智能嵌入监控系统和军事平台，中国共产党正全力以赴地将这项技术武器化。我们必须划出明确界限：美国政府的系统不能由为服务于威权利益而建立的工具来驱动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特设委员会资深成员克里希纳莫蒂在声明中说：“我们不能允许敌对政权将其代码嵌入我们最敏感的系统。这项两党立法将在外国对手的人工智能与美国政府之间建立一道清晰的防火墙，保护我们的机构和美国人民。中国、俄罗斯和其他对手的人工智能系统根本就不应该出现在政府设备中，当然也不应该受托保管政府数据。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自佛罗里达州的共和党参议员里克·斯科特(Rick Scott)和来自密歇根州的民主党参议员加里·彼得斯(Gary Peters)推出了该法案的参议院版本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月早些时候，穆勒纳尔、克里希纳莫蒂和其他一些议员跨党&lt;a class="wsw__a" href="https://www.voachinese.com/a/moolenaar-bipartisan-group-introduce-advanced-ai-security-readiness-act-20250613/8038927.html" target="_blank"&gt;推出了《先进人工智能安全准备法案》&lt;/a&gt;(Advanced AI Security Readiness Act)，面对中国等对手的行为，确保美国在人工智能方面的领先地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照美国立法程序，一部法案需要参众两院分别由全院通过文字一致的版本并由总统签署，才能成为法律。&lt;br&gt;&lt;br&gt;北京目前还没有对这部新推出的法案做出反应。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Wed, 25 Jun 2025 21:21:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/d61c15d3-a300-46c4-c5d2-08dda7ea185f_w800_h450.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/us-china-ai-deepseek-congress-20250625/8041989.html</guid></item><item><title>美国务院：深度求索为中国的军事和情报活动提供支持</title><link>https://www.voachinese.com/a/us-china-deepseek-ai-chips-20250625/8041956.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;美国国务院一位高级官员表示，中国的人工智能公司深度求索(DeepSeek)心甘情愿的为中国的军事和情报活动提供了支持，并可能会继续这样做。国务院的一位发言人给美国之音(VOA)提供了一系列支持这一指称的证据，但没有说是否会对该公司采取制裁或出口限制。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国国务院的一位发言人6月24日对美国之音表示，深度求索提供了而且可能继续对中国的军事与情报活动提供支持。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我们了解到，深度求索心甘情愿地为中国的军事和情报活动提供了而且可能继续提供支持。这一支持远不止于深度求索人工智能模型的开源访问，”这位发言人通过电邮告诉美国之音。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在被问到有什么证据支持这一说法时，这位美国官员提供了以下的证据：&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;中国的国家媒体曾夸口说，中国人民解放军、武警及国家国防动员机构已将深度求索人工智能部署于多种非作战支持用途；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;公开可查的信息显示，在中国人民解放军及多个与中国国防工业体系有关的实体的采购记录中，深度求索被提及的次数超过150次；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;深度求索还与一系列与中国军方和国防工业有着密切联系的中国学术和研究机构进行前沿的人工智能研究；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;深度求索的研究人员目前或已经与中国工程物理研究院、北京航空航天大学、哈尔滨工业大学、西北工业大学以及中国科学技术大学有隶属关系，所有这些机构都被美国商务部列入实体清单。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;这位官员还表示，据了解，中国可能正准备整合深度求索，以实现可扩展至军事和情报领域的人工智能政府运作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;是否考虑对深度求索进行制裁或出口限制？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于美国国务院是否正在与美国商务部或财政部协调，对深度求索可能实施制裁或出口限制，这位国务院官员说：“我们目前没有什么可以宣布的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据美国众议院与中国共产党战略竞争特设委员会2025年4月16日在一份报告，他们发现深度求索使用了“数万”块受美国出口管制的英伟达芯片，并对出口管制系统存在漏洞发出警告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国商务部目前正在审查深度求索是否获得了禁止出口到中国的芯片。该部门已对部分英伟达的高端芯片实施了新的出口限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新加坡今年2月28日对三名涉嫌参与向中国企业倒卖美国AI芯片巨头英伟达高端芯片的男子提出指控，其中有一人是中国公民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国之音无法联系深度求索进行置评，其官网上没有提供联系电话或电邮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;深度求索避过美国的出口管制获得了英伟达的高端芯片？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总部位于浙江杭州的深度求索成立于2023年，它通过低成本硬件开发出的开源人工智能语言模型今年年初横空出世，并且号称在性能上和美国最领先的人工智能模型旗鼓相当，一度让西方科技界和金融界都感到震撼。有人甚至认为这是美国对中国高科技领域封锁政策的失败。&lt;br&gt;&lt;br&gt;出于国家安全和数据隐私方面的担忧，多个国家、地区的政府和军方机构已经禁止在公务设备中使用这一应用程序，其中包括美国国防部、航空航天局、德克萨斯州、台湾、澳大利亚、韩国、印度和意大利等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国会众议院来自共和、民主两党的成员今年2月提出一项法案，旨在禁止美国联邦政府的电子设备安装使用深度求索应用程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据深度求索发表在官网上的&lt;a class="wsw__a" href="https://cdn.deepseek.com/policies/en-US/deepseek-privacy-policy.html" target="_blank"&gt;隐私政策&lt;/a&gt;，他们通过三种方式收集个人数据：用户自己提供的个人数据、自动收集的个人数据以及来自其他来源的个人数据，其中包括来自第三方服务商以及合作伙伴的安全与公开的个人数据。这一政策上次的更新是在今年4月28日。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Wed, 25 Jun 2025 16:41:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/5641f8e5-bbc7-4050-82b4-08dda7ea1a3e_w800_h450.jpeg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/us-china-deepseek-ai-chips-20250625/8041956.html</guid></item><item><title>特朗普总统：伊朗核项目若被重建，他将再次打击</title><link>https://www.voachinese.com/a/trump-says-he-would-strike-iran-s-nuclear-program-again-if-tehran-tries-to-rebuild-it-20250625/8041962.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普(Donald Trump)总统说，假如德黑兰试图重建伊朗核项目，他将再次予以打击。在此之前，美国在当地时间星期日(6月22日)空袭了三处伊朗地点，美国怀疑伊朗利用这些设施发展核武器。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在荷兰举行的北约盟国峰会的间歇，有一位记者问到，如果伊朗重建核武器化设施，美国是否再次发动打击，特朗普回答说：“肯定的。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普补充说：“我不会担心这一点。它(伊朗核项目)会消失多年。很难重建，因为整个东西都崩塌了。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普在他的外交政策和国防事务主管的陪同下在海牙发表讲话，反驳了美国媒体的有关报道。这些报道声称，美国对伊朗核设施的打击可能只是把伊朗核武器项目延后了几个月，而不是多年。这些报道援引了被泄露出来的一份美国情报评估。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普提到美国新闻媒体时说：“他们试图贬低这场了不起的胜利......(伊朗核项目)遭到惨重打击，(美国的袭击)把它废掉了......消灭了。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;国务卿马尔科·卢比奥(Marco Rubio)说，美国的打击行动使得伊朗的核“转化设施”消失了。“在它曾经的位置，地图上曾有的位置，我们甚至找不到它了。在它曾经的位置，你甚至找不到它了，因为整个东西灰飞烟灭了。消失了。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;国防部长皮特·海格塞斯(Pete Hegseth)说，美国媒体援引的那份被泄露的关于美国空袭对伊朗造成的损失的情报评估是“初步”的，而且只有“低度信心”。他说，联邦调查局(FBI)对这份标有“绝密”字样的报告被泄露一事启动了刑事调查。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国盟友以色列的军事首长说，伊朗核项目受到打击后，倒退“多年”。在以色列和伊朗持续了12天的战争期间，以色列也打击了伊朗核设施，这场冲突星期二(6月24日)以停火而结束。以色列军方说，停战开始后，总参谋长埃亚勒·扎米尔(Eyal Zamir)在星期二的局势评估中发表了这番评论。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Wed, 25 Jun 2025 15:24:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/060d1688-1707-48cb-c5d0-08dda7ea185f_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/trump-says-he-would-strike-iran-s-nuclear-program-again-if-tehran-tries-to-rebuild-it-20250625/8041962.html</guid></item><item><title>美众院中共问题特设委员会两党领袖对中国在伦敦修建超级使馆计划表达关切</title><link>https://www.voachinese.com/a/house-select-committee-on-ccp-issued-bipartisan-statement-expressing-concern-about-chinas-plan-for-a-mega-embassy-in-london-20250624/8041722.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;美国众议院美国与中国共产党战略竞争特设委员会的两党领袖星期二(6月24日)联合发表声明，对中国拟在伦敦设立的“超级大使馆”表示关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;众议院中共问题特设委员会主席、来自密歇根州的共和党众议员约翰·穆勒纳尔(John Moolenaar)和该特设委员会资深成员、来自伊利诺伊州的民主党众议员拉贾·克里希纳莫蒂(Raja Krishnamoorthi)在社交媒体平台X发帖说：“我们尚未收到中华人民共和国在伦敦所谓的‘超级大使馆’所构成的风险能够得到充分缓解的可信保证。该拟议建筑的规模及其与敏感通信电缆和金融中心的距离，不仅可能对伦敦市民，也可能对英国、五眼联盟以及整个欧洲构成不可接受的威胁。全世界都在关注，我们呼吁英国继续维护我们作为亲密盟友的共同安全利益。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国政府2018年购买了靠近名胜伦敦塔(Tower of London)的历史建筑皇家铸币厂(Royal Mint Court)，计划在此修建欧洲最庞大的使馆。新的中国大使馆的选址受到一些政界人士和活动人士的抗议，英国情报机构提出了关切，建馆申请程序遇阻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有报道说，美国官员对中国驻伦敦大使馆的选址靠近敏感的通讯基础设施感到关切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;众议院中共问题特设委员会的帖文转发了英国《泰晤士报》有关中国驻英大使馆选址问题的一篇报道。&lt;/p&gt;&lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《泰晤士报》上星期六报道说，在中国国家主席习近平的亲自游说下，建馆计划的审批程序又起死回生，英国住房、社区和地方政府部的执行机构规划督察局据信已批准了该计划并把报告交给了工党政府的住房大臣安杰拉·雷纳(Angela Rayner)，据信她将走过场式地予以批准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年2月26日，众议院中共问题特设委员会主席穆勒纳尔就曾与国会及行政当局中国委员会(CECC)主席、来自新泽西州的共和党众议员克里斯·史密斯(Chris Smith)联合&lt;a class="wsw__a" href="https://selectcommitteeontheccp.house.gov/sites/evo-subsites/selectcommitteeontheccp.house.gov/files/evo-media-document/LettertoUKAmbassadorPRCEmbassyinLondonII.pdf" target="_blank"&gt;致信&lt;/a&gt;英国驻美国大使彼得·曼德尔森(Peter Mandelson)勋爵，就中国计划在伦敦皇家铸币厂旧址建造大型使馆表达了严重关切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那封信还呼吁英国首相基尔·斯塔默(Keir Starmer)把敦促中国和香港当局释放《苹果日报》创始人、著名民主派人士黎智英(Jimmy Lai)当作优先事项，并与唐纳德·特朗普(Donald Trump)总统合作，争取让黎智英无条件获得自由。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Tue, 24 Jun 2025 21:23:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/207de70e-e352-4831-9778-448a35473f57_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/house-select-committee-on-ccp-issued-bipartisan-statement-expressing-concern-about-chinas-plan-for-a-mega-embassy-in-london-20250624/8041722.html</guid></item><item><title>美众院通过法案支持台湾参与IMF，台北表示感谢</title><link>https://www.voachinese.com/a/us-house-of-representatives-passed-a-bill-supporting-taiwans-participation-in-imf-20250624/8041716.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;美国众议院星期一(6月23日)通过一项法案，支持台湾参与国际货币基金组织。台湾外交部星期二表示，这对于支持台湾扩大国际参与，反制中国对台湾的施压“具有正面意义”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;众议院无异议通过了由来自加利福尼亚州的共和党众议员金映玉(Young Kim)和来自德克萨斯州的民主党众议员艾尔·格林(Al Green)跨党联袂提出的《不歧视台湾法案》(The Taiwan Non-Discrimination Act)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项法案将确保IMF的美国理事倡导下列事宜：&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;接纳台湾为IMF成员；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;台湾参与IMF对与台湾经济和金融政策有关的活动的监测；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;在台湾公民在IMF的聘用机会；以及&lt;/li&gt;&lt;li&gt;台湾接受IMF技术协助和培训的能力&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;IMF是与世界银行(World Bank)并列的两大国际金融机构，总部都在美国首都华盛顿。IMF表示该机构“致力于促进所有191个成员国实现可持续增长和繁荣”。IMF声明该机构“具有三大重要使命：促进国际货币合作，支持贸易发展和经济增长，以及阻止有损繁荣的政策”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金映玉众议员说： “台湾是全球第21大经济体和全球90%的先进半导体芯片的生产者，不仅理应在IMF拥有一席之地。自由世界在IMF需要台湾，”“在国际组织把影响力让给北京并压制台湾声音之际，我们不能成为同谋。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;格林众议员说：“这项符合常理而且得到两党支持的措施，通过支持台湾持续参与IMF和其他国际金融机构的努力，将促进台湾和美国的长期利益。台湾在发展全球最大、最复杂的经济体之一方面的专长，将为多边经济组织带来宝贵的视角。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自宾夕法尼亚州的共和党参议员戴夫·麦考密克(Dave McCormick)、来自内华达州的民主党参议员杰基·罗森(Jacky Rosen)、来自阿肯色州的共和党参议员丹·沙利文(Dan Sullivan) 和来自密歇根州的民主党参议员艾丽莎·斯洛特金(Elissa Slotkin) 跨党联袂推出了该法案的参议院版本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照美国立法程序，一部议案需经参众两院分别由全院通过文字一致的版本并由总统签署，才能成为法律。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾外交部发言人萧光伟对美众议院通过《不歧视台湾法案》表示感谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;星期二，萧光伟在台北的例行记者会上说：“这对于支持台湾扩大国际参与，反制中国对台湾的施压都有正面意义。外交部感谢美国众议院无异议通过这项法案，这不仅展现美国国会跨党派议员对我国扩大国际参与、参与国际组织、扩展国际空间坚定支持，也凸显台湾在经济韧性、全球伙伴关系的重要性。外交部会持续关注后续密切发展，和美国国会友人、行政部门密切协调联系，不断增进、累积我国国际参与的正向动能。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前尚未看到中国官方对众议院通过该法案的回应。去年1月16日，在上届美国众议院通过《不歧视台湾法案》后，中国外交部发言人毛宁曾在北京举行的例行记者会上指责该法案“粗暴干涉中国内政，妄图借台湾问题搞政治操弄，制造‘两个中国’‘一中一台’。”她说：“中方对此强烈不满、坚决反对，已向美方提出严正交涉。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金映玉和格林跨党推出的那部法案去年1月在上届、也就是第118届国会的众议院全院获得通过后，在参议院并未完成立法进程。本届国会一开始，这两位众议员就重新推出了该法案。这项法案今年3月&lt;a class="wsw__a" href="https://www.voachinese.com/a/us-congressional-committee-passed-bill-advocating-taiwans-membership-in-imf-20250306/8001693.html" target="_blank"&gt;在众议院金融服务委员会过关&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金映玉在第177届国会领衔推出的一项要求美国政府帮助恢复台湾在世界卫生组织(WHO)和世界卫生大会(WHA)观察员地位的法案在2022年5月成为法律。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Tue, 24 Jun 2025 19:17:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/c540b836-2431-48af-c5cc-08dda7ea185f_w800_h450.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/us-house-of-representatives-passed-a-bill-supporting-taiwans-participation-in-imf-20250624/8041716.html</guid></item><item><title>北约秘书长：中国“大规模”军事扩张增加了台湾冲突的风险</title><link>https://www.voachinese.com/a/nato-general-china-s-massive-military-expansion-increases-the-risk-of-conflict-over-taiwan-20250624/8041693.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;北大西洋公约组织(NATO,北约)秘书长马克·吕特(Mark Rutte)说，中国“大规模”军事扩张加大了因台湾问题爆发冲突的风险，可能将俄罗斯卷入其中，并影响欧洲安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;北京入侵台湾或影响欧洲安全&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吕特星期一(6月23日)在2025年荷兰海牙北约峰会前举行的新闻发布会上说，如果中国在台湾问题上有所行动，北京很可能会敦促俄罗斯在欧洲制造麻烦，以分散北约的注意力和资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当然，我们都非常担心台海局势，”吕特说，“我们也知道，如果中国对台湾采取任何行动，毫无疑问，他会打电话给他的小伙伴普京先生，确保……如果真发生这种情况，他会让我们在这里忙个不停。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吕特说，这是欧洲必须要做好准备的原因之一。他说：“我们不能天真，我们必须清楚这一点，这也是为什么加强防御如此重要。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国对台湾的威胁&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京几年来定期向台湾派遣战机和海军舰艇，对台军演的规模和强度也都在增加。美国印太司令塞缪尔·帕帕罗(Samuel Paparo)今年二月份曾说，目前的情况“非常接近”可以用“演习的幌子”来掩盖攻击准备的地步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国一直以来把台湾当成自己的一部分，中国国家主席习近平誓言“统一”这个拥有2300万人口的民主自治岛屿，并威胁必要时不惜使用武力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国防情报局上个月发布的《全球威胁评估》报告中称，中国可能夺取台湾较小的离岛，以此作为恐吓台北政府的策略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国对台湾的任何敌对行动都可能将美国卷入其中。根据美国的《台湾关系法》，美国有义务向台湾提供防御性武器，以帮助台湾维持足够的自卫能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国大规模军事扩张&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吕特说，北约不仅要警惕俄罗斯的军力扩张，也要警惕中国的军事扩张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“请警惕中国快速扩张军事力量的举动。(他们)已经与美国海军舰艇数量相当，到2030年将增至450艘。到2030年，中国将拥有1000枚核弹头，我们必须确保能够抵御他们(中国和俄罗斯)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吕特说，中国军工企业在全球的崛起，彰显了其快速扩张的军事实力，中国正在为真正的地缘政治力量投射做准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吕特说：“我们知道，就在几年前，全球十大军工企业中还找不到任何一家中国公司。而现在，全球十大军工企业中，有三到五家是中国公司。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;亚太国家担忧北京&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吕特表示，亚太地区的日本、韩国、澳大利亚和新西兰之所以与北约保持密切联系，因为它们对中国的大规模军事扩张“非常非常担忧”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，北约会邀请日本、韩国、澳大利亚和新西兰连续参加北约峰会，而亚太四国的领导人也会应邀出席。 不过，今年日本、澳大利亚和韩国领导人缺席了今年的峰会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在被问到如何看待日、澳、韩领导人的本次缺席时， 吕特说，不需要过度解读他们的缺席，北约与日澳韩新亚太伙伴的关系非常“关键”，双方“每一周”、”每个月“都有联系，未来几个月也会有会晤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“我们知道，欧洲大西洋地区和太平洋地区的联系非常紧密，自2022年2月底以来更是紧密相连。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;北约增加军费开支&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吕特在新闻发布会上还表示，北约正在努力提升自身实力，其领导人将采取重大举措增强北约的实力。他形容这将使北约“更加强大、更加公平、更有杀伤力”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，拟议改革的核心内容之一是大幅增加军费开支，成员国计划将军费占GDP的比重提高到5%，比长期以来2%的目标高出一倍多。这也是美国总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)一直所呼吁的。他说欧洲对自身防御的贡献不够。特朗普星期二离开华盛顿前往海牙参加北约峰会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吕特表示，这还将涉及“齐心协力加强整个联盟的国防工业，不仅带来更强大的安全保障，也创造更多就业机会。 他表示， 北约将继续重点支持乌克兰，“并寻求公正、持久地结束俄罗斯的侵略战争”。“所有这些对于保障我们10亿公民的安全至关重要。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吕特说，“我们的安全环境已经发生了变化，但并不是变得更好。我们今天面临的威胁要求我们付出更多努力，以确保我们能够有效地进行威慑和防御。” 吕特表示，“北约已经制定了详细的国防计划。我们知道如何应对我们面临的危险。我们致力于保卫每一寸盟国领土，以防任何潜在对手犯下攻击任何盟友的错误。”&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (斯洋)</author><pubDate>Tue, 24 Jun 2025 15:37:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/e3c6b236-8a95-4942-b8f6-08dda7ea35a9_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/nato-general-china-s-massive-military-expansion-increases-the-risk-of-conflict-over-taiwan-20250624/8041693.html</guid></item><item><title>特朗普说以色列与伊朗的停火仍然有效，他已要求以色列取消空袭</title><link>https://www.voachinese.com/a/us-iran-israel-trump-20250624/8041683.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普星期二(6月24日)表示，以色列和伊朗之间的停火仍然有效。此前他罕见地公开要求耶路撒冷取消为回应伊朗的导弹袭击而对德黑兰发起的空袭行动。特朗普星期一下午在他的社交媒体平台上宣布了以色列与伊朗达成停火协议的消息。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普总统在他的社交媒体平台“真相社交”(Truth Social)上表示：“以色列不会攻击伊朗。所有战机将掉头返航，同时向伊朗做出一个友好的‘战机挥手’。不会有人受伤，停火在生效！”&lt;/p&gt;&lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他随后在一个贴文中说：“中国现在可以继续从伊朗购买石油了。但愿他们也能从美国大量购买。我很荣幸让这种情况发生！”&lt;/p&gt;&lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普总统星期一下午在“真相社交”上宣布，以色列与伊朗同意实现全面停火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“根据正式的安排，伊朗将首先开始停火；在第12小时，以色列将开始停火；到第24小时，全世界将共同致敬这场为期12天的战争的正式结束。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡(Benjamin Netanyahu)办公室星期二在一份声明中表示，在以色列时间早上7点停火生效后数小时内，伊朗向以色列境内发射了三枚导弹。声明称，这些导弹已被拦截或落入空旷区域，未造成人员伤亡或财产损失。&lt;br&gt;&lt;br&gt;内塔尼亚胡办公室说，以色列的战机随后摧毁了靠近德黑兰的一个伊朗雷达站，但在他与特朗普通话后，这些战机不再继续发动进一步的攻击。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普星期二清晨在前往荷兰参加北约峰会、离开白宫前对记者表示，他对以色列和伊朗双方在停火前后仍各自采取军事行动感到不满。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当以色列战机准备回应伊朗当天的导弹袭击时，特朗普罕见地通过社交媒体发出公开呼吁，要求以色列取消这次攻击行动。&lt;/p&gt;&lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他写道：“以色列，不要投下那些炸弹！如果你们这么做，那就是严重违反(停火)。让你们的飞行员马上回家！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;内塔尼亚胡办公室说，在与特朗普的电话通话中，美国总统“表达了他对实现了这场战争中的所有目标的以色列的高度赞赏，以及他对停火的稳定性的信心”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以色列6月13日对伊朗发起了先发制人的军事行动，目标是伊朗的核设施、军事人员，以及在它看来因伊朗研发核武器部件并誓言摧毁这个犹太国家而构成的生存威胁。作为回应，伊朗向以色列发射了数百枚弹道导弹和无人机，其中一些突破了以色列的防空系统并袭击了人口中心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国也在上星期日加入了以色列的进攻行动，对伊朗的三个核设施进行了空袭。特朗普说，这些空袭“彻底摧毁了”这些核设施。他说，伊朗正在使用这些设施来发展核武器，这对美国及其盟友构成不可接受的威胁。&lt;br&gt;&lt;br&gt;伊朗星期一对美国在卡塔尔的一个军事基地发起导弹袭击，以对美国轰炸它的核设施进行报复。美国和卡塔尔的防空部队拦截了导弹，基地没有受到损坏。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Tue, 24 Jun 2025 15:29:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/3b6e5bf7-705b-4444-c5cb-08dda7ea185f_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/us-iran-israel-trump-20250624/8041683.html</guid></item><item><title>五角大楼证实卡塔尔美军基地受袭；美高官事先警告伊朗不要攻击美方人员和基地</title><link>https://www.voachinese.com/a/us-base-was-attacked-after-top-us-officials-had-warned-iran-not-to-attack-us-personnel-and-bases-20250623/8041437.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;美国国防部证实，当地时间星期一(6月23日)夜幕降临时分，伊朗袭击了位于卡塔尔的美国空军基地。五角大楼一位官员&lt;a class="wsw__a" href="https://www.voachinese.com/a/8041429.html" target="_blank"&gt;对美国之音(VOA)表示&lt;/a&gt;，他们正在密切关注事态的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在伊朗发动这次袭击行动之前，特朗普政府高层官员已警告伊朗不要攻击美国的人员和基地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿马尔科·卢比奥(Marco Rubio)表示，美国不寻求与伊朗开战，但他警告说，如果伊朗攻击美国，美国将会让伊朗付出代价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卢比奥国务卿星期日(6月22日)在接受美国哥伦比亚广播公司(CBS)《与媒体见面》(Meet the Press)节目采访时被问到，如果伊朗袭击美国驻在中东的军人，美国将会采取什么行动？&lt;br&gt;&lt;br&gt;他回答说：“我们当然会保卫我们的人。我们会保卫我们的人。如果他们袭击我们的基地--那些是我们的基地--我们会保护我们的人员，而且我们已做好了这样做的准备。但我们要做的不只是防卫。我们将让伊朗付出代价，--如果他们袭击美方人员，不管他们是直接还是试图藏在后面让一些代理人来这样做，那包括胡塞武装。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;卢比奥当天在接受福克斯新闻(Fox News)采访时警告伊朗不要袭击美国。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他说：“我们不寻求在伊朗开战，但如果他们攻击我们，那么我想我们拥有他们还没有看到过的能力。那将是他们犯下的一个严重错误，坦率地说，那并不是我们希望看到的，也不是我们的意愿。我们现在想要的是确保伊朗永远没有核武器。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国副总统JD·万斯(JD Vance)星期日对美国媒体表示，美国军方对伊朗核设施进行的打击是“非常有针对性”的行动，而摧毁伊朗核项目“比任何事情都更能确保该地区的和平解决方案”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;万斯副总统星期日在美国广播公司(ABC)《本周》(This Week)节目上对主持人乔纳森·卡尔(Jonathan Karl)说，美国对伊朗的核设施进行的是有针对性的有限打击，目的是摧毁德黑兰的核项目。他说，这更能推动该地区实现和平。&lt;br&gt;&lt;br&gt;万斯副总统说：“我认为总统已经非常明确表示，我们对中东地区旷日持久的冲突不感兴趣。但有一个你如何实现和平的问题。我们认为，实现和平的方式是通过实力。我们对摧毁伊朗核项目采取了一个非常狭窄且有限的方式。那正是总统所做的。我认为，这比任何事情都更能确保该地区的和平解决方案。你不能软弱，你不能坐视，让伊朗获得核武器，然后指望那会带来和平。那只会在整个中东地区引发绝对是灾难性的军事冲突。我们不想要那种局面，我们的海湾阿拉伯国家的盟友也不想要那样，以色列也不想要那样。坦率地说，这是为数不多的能够把阿拉伯人与以色列人团结起来的问题之一--他们都不想要伊朗获得核武器，因为他们知道，那将与和平背道而驰。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;万斯接着说：“我想对那些担心旷日持久的军事冲突的人说：第一，总统本人比任何人都更担心旷日持久的冲突。那不是我们介入的情形。我们正在介入的是一个非常有针对性的努力，以消除伊朗的核项目。这将继续是美国外交政策的目标，而正是这个目标将在未来数周和数月内驱动我们的行动。”&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Mon, 23 Jun 2025 19:45:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/acc36008-0fa8-45ba-c5c5-08dda7ea185f_cx0_cy20_cw0_w800_h450.jpeg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/us-base-was-attacked-after-top-us-officials-had-warned-iran-not-to-attack-us-personnel-and-bases-20250623/8041437.html</guid></item><item><title>美国国防部证实伊朗袭击美国驻卡塔尔空军基地</title><link>https://www.voachinese.com/a/8041429.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;美国国防部证实，星期一(6月23日)当地时间夜幕降临时分，伊朗袭击了位于卡塔尔的美国空军基地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国防部一位官员在发给美国之音的声明中表示，伊朗向位于卡塔尔首都多哈郊区的乌代德基地发射了短程和中程弹道导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位美国官员表示：“目前尚无美军人员伤亡的报告。我们正在密切关注事态发展，如果获得更多的消息，将会提供。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国驻卡塔尔大使馆星期一警告美国公民就地避难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡塔尔国防部在一份声明中表示，卡塔尔防空部队成功拦截了来袭导弹。卡塔尔外交部在另一份声明中谴责此次袭击，并表示多哈“保留以与此次公然侵略的性质和规模相当的方式直接回应的权利”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗国家媒体援引伊朗最高国家安全委员会的话说，乌代德袭击是对美国星期天轰炸伊朗三处核设施的报复。美国总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)表示，这些轰炸“摧毁”了德黑兰用于研发核武器的设施，这些设施可能威胁到美国及其盟友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴林也为伊朗可能袭击位于该国境内的美国第五舰队海军基地做好了准备。巴林内政部在X平台上发布消息，提醒民众星期一晚些时候已拉响空袭警报，并敦促他们寻求庇护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月22日，美国国务院发布了全球安全警报，建议海外美国公民提高警惕。国务院的声明说：以色列和伊朗之间的冲突导致中东地区旅行中断，领空周期性关闭。可能存在针对美国公民及其海外利益的示威活动。美国国务院建议全球美国公民提高警惕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡塔尔星期一(6月23日)宣布，为了保障其公民、居民和游客的安全，暂时关闭该国境内的所有空中交通。这是卡塔尔针对该地区近期事态发展而采取的一系列预防措施的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Mon, 23 Jun 2025 18:30:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/11b5dd0f-cd58-4829-82a9-08dda7ea1a3e_cx2_cy10_cw97_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/8041429.html</guid></item><item><title>特朗普总统：美国对伊朗所有核设施造成“巨大破坏”</title><link>https://www.voachinese.com/a/president-trump-said-monumental-damage-was-done-to-all-nuclear-sites-in-iran-20250623/8041415.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)星期日(6月22日)在他的社交媒体平台真相社交(Truth Social)发贴说，美国对伊朗的核设施造成了“巨大破坏”。他在另一个贴文中还谈到了他对有关伊朗政权更迭的看法。&lt;br&gt; &lt;br&gt;特朗普总统在贴文中说：“伊朗所有的核设施受到巨大破坏，就像卫星图像所显示的那样。‘消灭’是准确的说法！那个显示出来的白色结构深深嵌入岩石之中，连它的屋顶也远低于地面，完全防火。最大的破坏发生在远低于地面的地方。正中靶心！！！”&lt;/p&gt;&lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对有关伊朗“政权更迭”的问题，特朗普总统在真相社交平台说：“使用‘政权更迭’这个词在政治上不正确，但如果伊朗现政权无法让伊朗再次伟大，那为什么不能有政权更迭呢？？？MIGA！！！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;MIGA是“让伊朗再次伟大”的英语缩写。&lt;/p&gt;&lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫新闻秘书卡罗琳·莱维特(Karoline Leavitt)星期一(6月23日)在美国广播公司(ABC)的《早安美国》(Good Morning America)节目中还表示，特朗普政府有高度的信心认为，美国打击的地方就是伊朗储存浓缩铀之处。&lt;br&gt;&lt;br&gt;她说：“是的，我们有信心，伊朗的核设施已被完全彻底消灭，就像总统星期六晚间在全国讲话中所说的那样。而且我们有高度的信心认为，那些受到打击的地方是伊朗浓缩铀的储存地。如果我们对此没有信心，总统就不会发动这些打击。因此，这次行动是一个巨大的成功。本届政府官员以及以色列都对此表示认同。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;在美国军方对伊朗核设施发动打击后，美国国务卿马尔科·卢比奥(Marco Rubio)在接受福克斯新闻(Fox News)采访时表示：“我们不寻求在伊朗开战，但如果他们攻击我们，那么我想我们拥有他们还没有看到过的能力。那将是他们犯下的一个严重错误，坦率地说，那并不是我们希望看到的，也不是我们的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Mon, 23 Jun 2025 15:02:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/3411859d-fb26-4a40-c5c2-08dda7ea185f_w800_h450.jpeg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/president-trump-said-monumental-damage-was-done-to-all-nuclear-sites-in-iran-20250623/8041415.html</guid></item></channel></rss>