<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>美国之音</title><link>https://www.voachinese.com</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>美参议院通过9010亿美元国防授权法案，为特朗普总统将其签署成法铺平道路</title><link>https://www.voachinese.com/a/us-senate-passes-901-billion-defense-bill-paves-way-for-trump-signature-20251217/8094086.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;美国参议院星期三(12月17日)批准了得到两党支持的9010亿美元国防开支法案，这是该法案送交唐纳德·特朗普总统签署前的最后一道关卡。这项法案比特朗普总统的行政当局提出的预算要求多出80亿美元。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这项名为《国防授权法案》(NDAA)的立法以77票对20票获得通过，反映了共和党人与民主党人之间的妥协。法案内容包括将美国防御能力现代化、改革五角大楼采购程序，还包括为美国军人涨薪3.8%。&lt;br&gt;&lt;br&gt;该法案上星期在众议院以312票对112票获得通过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;法案通过后，参议院多数党领袖约翰·图恩(John Thune)在社交媒体平台X上发帖说：“今年的《国防授权法案》在共和党人在《大而美法案》(One Big Beautiful Bill)中做出的历史性的投资基础上再接再厉，支持我们的军人，并确保我国拥有必要的作战力量来威慑我们的对手，维护和平与稳定。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;《大而美法案》是特朗普总统7月签署的一项立法，包括为美国“金穹”(Golden Dome)导弹防御系统出资并将军队现代化，以增强战备能力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;图恩说：“我很高兴参议院今年让这项重要立法得到其应有的时间和关注，我很高兴我们能够让它冲过终点线。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;根据这项《国防授权法案》，美国取消对叙利亚的制裁，这与特朗普7月签署的一项行政命令相呼应，那项行政命令给叙利亚领导人稳定国家的机会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;民主党参议员珍妮·沙欣(Jeanne Shaheen)称赞取消对叙制裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她在一项声明中说：“这一步骤将推进美国的国家安全，方式是在一个动荡地区促进稳定，帮助剥夺‘伊斯兰国’(ISIS)的一处藏身地，并防止伊朗利用其危险的影响力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法案还授权今后两年每年向乌克兰提供4亿美元军援，加强美国在印太地区的防御行动倡议，以“增强台湾防御并支持印太盟友”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;此外，法案加强太空能力，以抗衡中国和俄罗斯的核武库与太空监测，扩大美国反无人机防御和新型技术，恢复在军队提升和军校录取中凭借能力与功绩的制度，并打击反犹太主义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这部折中议案有两党都强调是该法案重要部分的条款。&lt;br&gt;&lt;br&gt;根据众议院军事委员会共和党成员提供的法案总结，这部开支案包括用于行动和维修的2910亿美元、用于军事人员和医疗保健的2340亿美元、用于采购的1620亿美元、用于研发的1460亿美元，另外还有540亿美元被授权用于军事修建与核项目。&lt;br&gt;&lt;br&gt;此外，该法案还把特朗普行政当局要求的30项关键的立法建议写成正式的法律条文，包括取消战争部的法定DEI(“多元、平等和包容”政策)条款。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另一方面，民主党议员则说，他们很高兴支持一项除了加强国防之外，也向科技提供投资并向盟友提供支援的法案。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 21:49:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/d89ec0b3-6114-4098-04c1-08ddb86e0ba9_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/us-senate-passes-901-billion-defense-bill-paves-way-for-trump-signature-20251217/8094086.html</guid></item><item><title>美国把受旅行限制的国家扩大到39个</title><link>https://www.voachinese.com/a/us-expands-travel-restrictions-to-39-countries-20251217/8094030.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普(Donald Trump)总统宣布把全面或部分限制旅行名单上的国家从19个扩大到39个。新限制的生效日期是2026年1月1日。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普在星期二(12月16日)签署的公告中说，采取这项措施是为了加强对某些国家公民的入境限制，这些国家 “在筛查、审查和分享信息以保护美国不受国家安全和公共安全威胁方面存在明显、持续和严重缺陷”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;根据这份公告，有五个国家被新增入该国公民面临全面旅行禁令的名单。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普政府在6月4日发布的公告中全面暂停来自12个“高风险国家”公民的入境，包括阿富汗、缅甸、乍得、刚果共和国、赤道几内亚、厄立特里亚、海地、伊朗、利比亚、索马里、苏丹和也门。&lt;br&gt;&lt;br&gt;新措施继续对这12个国家实行全面入境限制，并增加了五个国家：布基纳法索、马里、尼日尔、南苏丹和叙利亚。&lt;br&gt;&lt;br&gt;公告说，将这些国家纳入名单的决定是“基于最近的分析”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;公告还将持有巴勒斯坦权力机构颁发的旅行文件的人纳入这份“高风险”名单，原因是几个美国认定的恐怖组织在约旦河西岸或加沙地带积极活动并杀害了美国公民。&lt;br&gt;&lt;br&gt;6月的那份公告还对来自七个国家的公民实施了部分限制。这七国是：布隆迪、古巴、老挝、塞拉利昂、土库曼斯坦和委内瑞拉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其中的两个国家--老挝和塞拉利昂--新被加入全面限制名单。对土库曼斯坦则取消了对非移民签证的部分限制。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普政府说：“土库曼斯坦与美国进行了建设性的接触，在上次公告之后展现出重大进展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，对土库曼公民作为移民而入境的限制仍然有效。&lt;br&gt;&lt;br&gt;余下的四个国家--布隆迪、古巴、多哥和委内瑞拉--仍将受到部分限制。另有15个国家加入了这一类别。他们包括：安哥拉、安提瓜和巴布达、贝宁、科特迪瓦、多米尼加、加蓬、冈比亚、马拉维、毛里塔尼亚、尼日利亚、塞内加尔、坦桑尼亚、汤加、赞比亚和津巴布韦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;新公告包括对一些特定人群的例外，包括合法永久居民、现有签证持有者、运动员和外交官等某些签证类别以及其入境符合美国国家利益的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;官方的公开声明说：“本公告缩小了具有明显欺诈风险的大面积亲属移民签证例外范围，同时保留了个案处理的豁免。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国国土安全部长克里斯蒂·诺姆(Kristi Noem)12月4日披露了本届政府将把旅行禁令名单扩大到超过30个国家的计划。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“如果他们国内没有稳定的政府，如果他们没有一个可以维持自身存在的国家，不能告诉我们这些人是谁并帮助我们审查他们，那我们为什么要允许那个国家的人来美国呢？”诺姆对福克斯新闻(Fox News)说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;本月早些时候，特朗普政府宣布暂停处理来自19个被认定为“高风险国家”的移民的庇护申请、永久居民绿卡申请和公民身份申请，等待全面审议。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那项暂停措施是在12月2日发布的一份政策备忘录中宣布的，原因是出于国家安全或公共安全方面的关切。该备忘录指示对19个国家的国民在2021年1月20日、也就是前总统乔·拜登(Joe Biden)就职当天或之后入境美国的已批准的福利申请进行全面审查。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那份备忘录特别提到了11月26日发生在华盛顿的恐怖袭击事件。阿富汗公民拉赫曼努拉·拉坎瓦尔(Rahmanullah Lakanwal)枪击了两名国民警卫队员，造成一人死亡，一人重伤。联邦当局表示，这名嫌疑人是通过拜登总统的难民安置计划进入美国的。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 17:34:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/2620904b-4b21-4b69-7c52-08de3bec8ac7_cx6_cy6_cw88_w800_h450.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/us-expands-travel-restrictions-to-39-countries-20251217/8094030.html</guid></item><item><title>美中举行年度防务政策会谈，强调军事沟通与降低冲突</title><link>https://www.voachinese.com/a/u-s-china-hold-defense-policy-talks-as-military-communications-resume-20251217/8094027.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;美国与中国的高层级防务官员本星期在华盛顿举行了年度防务政策会谈。美国官员强调了双方保持军事沟通、降低冲突风险的重要性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据美国战争部发布的会谈纪要，美国负责中国、台湾和蒙古事务的副助理部长阿尔瓦罗·史密斯(Alvaro Smith)于12月15日至16日与中共中央军委国际军事合作办公室副主任叶江少将举行了第19次美中防务政策协调会谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;史密斯在会谈中重申，美方支持与中国人民解放军建立更广泛的军事对军事沟通机制，目的是促进战略稳定，并在突发情况下实现去冲突与降级处理。美方表示，这些沟通渠道有助于配合唐纳德·特朗普(Donald Trump)总统推动的美中“稳定和平、相互尊重关系”的努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;史密斯同时强调，美国在印太地区的“利益重大，但范围明确且合理”，美国战争部和军方“随时准备捍卫这些利益”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次会谈是在美国战争部长皮特·海格塞斯(Pete Hegseth)今年10月31日在马来西亚出席东盟防长扩大会议期间，与中国国防部长董军上将会晤之后举行的。那次会晤是特朗普总统第二任期内，美中两国防长首次面对面会谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在那次会晤以及两人11月2日的通话后，海格塞斯表示，美中双方同意建立军事对军事沟通渠道，以在出现问题时进行去冲突和降级处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美中防务政策协调会谈通常每年举行一次，在华盛顿和北京轮流举办，是双方表达关切、并就后续防务交流进行协调的重要平台。此前，在2022年时任美国众议院议长南希·佩洛西(Nancy Pelosi)访问台湾后，中国一度中断与美方的军事交流，相关对话被暂停数年。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 17:29:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/8c08db2c-09ab-4dc3-1e20-08ddb86e284a_cx0_cy3_cw0_w800_h450.jpeg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/u-s-china-hold-defense-policy-talks-as-military-communications-resume-20251217/8094027.html</guid></item><item><title>美议员：中俄在欧洲的混合战争“全面展开” 专家：旨在削弱美国的领导地位</title><link>https://www.voachinese.com/a/congress-sounds-alarm-on-china-russia-hybrid-warfare-20251217/8094009.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;美国众议院外交事务委员会的一个小组委员会星期二(12月16日)就俄罗斯和中国在欧洲的“混合战争”所带来的日益严峻的威胁进行评估。在听证会上，专家们指出，莫斯科和北京在欧洲实施协调一致的“混合战争”的目的旨在削弱美国的领导地位，分裂西方团结，并在自由世界范围内制造战略瘫痪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据北约(北大西洋公约组织，NATO)的定义，“混合战争”是指军事和非军事手段、隐蔽和公开手段的结合，包括散布虚假信息、网络攻击、经济压力、部署非正规武装力量以及使用正规部队。“混合战争”模式旨在模糊战争与和平的界限，试图在目标群体中散播怀疑，其最终目的是破坏和动摇整个社会的稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;议员：中俄在欧洲的“混合战争”全面展开&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;众议院外交事务委员会欧洲小组委员会星期二举行了题为“在欧洲针对美国利益的混合战争：莫斯科和北京的策略”(Hybrid Warfare in Europe Against U.S. Interests: Moscow and Beijing’s Playbook)的听证会。小组委员会主席基思·塞尔夫( Keith Self)在开场白中警告说，俄罗斯和中国在欧洲发动的针对美国及其盟友利益的“混合战争”已然全面展开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们正处于战争状态。随着世界进入第五代战争的新时代，包括俄罗斯联邦和中华人民共和国在内的恶意行为体，正不择手段地破坏美国及其盟友的利益。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;塞尔夫说，中俄正利用外交、信息、军事和经济手段恐吓、骚扰和破坏北约成员国、其他国家、机构和社会。自俄罗斯2022年全面入侵乌克兰以来，中俄这些新战略的“复杂性和持续性有增无减”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他警告说，美国必须识别、分析并采取相应行动，以应对当今出现的这些威胁，从而确保更安全的未来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲小组委员会民主党资深成员威廉·基廷(William R. Keating)在听证会上说:“俄罗斯和中国迅速结盟，不断完善各自的行动方案，以利用漏洞、操纵政治舆论并削弱我们共同的跨大西洋价值观。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，虽然北京和莫斯科采取的策略截然不同，但都在试图破坏欧洲安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“北京寻求在多极世界中赢得尊重和领导地位，因此试图通过与匈牙利和塞尔维亚等国的双边经济合作来削弱欧盟。北京利用在布达佩斯、贝尔格莱德等地建立的友好关系网，胁迫盟友和伙伴承认台湾，削弱欧洲抵御网络攻击的能力，并在我们的民主制度中散播怀疑。”基廷说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还指出，北京和莫斯科的“混合战争”并不局限于欧洲，在美国也上演着。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据美国智库战略与国际研究中心今年3月份的数据，2023年至2024年间，俄罗斯对欧洲(目标包括欧洲和美国的目标)开展的“破坏和颠覆”活动数量几乎翻了三倍。俄罗斯的主要目标包括交通运输、政府机构、关键基础设施和工业设施，其主要武器和战术包括爆炸物、钝器或利器(例如锚)以及电子攻击。 报告指出，尽管俄罗斯的袭击事件不断增加，西方国家却尚未制定出有效的应对策略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国对欧洲的干预近年来也有越来越多的报道。中国船只曾被控参与波罗的海的电缆切割事件。法国、德国和荷兰都曾指控中国对其发起网络袭击。上星期，英国以网络攻击为由制裁两家中国公司，挪威随后也表示对部分中国信息安全公司进行的恶意网络活动表示严重关切。另外，在虚假信息宣传方面，西方认为中国和俄罗斯存在日益密切的共生关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;专家：中国在欧洲“舞剑”，意在美国&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;保卫民主基金会(FDD)高级研究员克雷格·辛格尔顿(Craig Singleton)在听证会上说，中国“将欧洲视为与美国长期竞争的核心舞台，是其技术、资本和监管影响力的重要来源。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，中国试图通过对欧洲的“分而治之”，打造一个“更加分裂和注意力分散的”欧洲，为未来创造战略优势，瓦解跨大西洋两岸国家的决心，从而规避美国领导的应对措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他解释说：“如果北京能够削弱甚至瓦解跨大西洋的决心，就能提高其在未来围绕台湾问题、全球标准或制裁等冲突中获胜的几率，因为任何由美国主导的应对措施都将更加缓慢、范围更窄，也更容易被中国规避。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据辛格尔顿，中国在欧洲的混合战略主要通过三种方式进行：渗透、预先部署和施压。渗透方面，中国通过国家支持的网络攻击、统一战线和政党间关系，以及孔子学院和监管宽松的研究合作等规范塑造工具，渗透欧洲的网络、政治和信息空间。预先部署方面，中国企业将自身嵌入港口、物流枢纽、电信网络、数据中心和可再生能源供应链，旨在人为地制造战略依赖。当欧洲国家触及北京的政治红线时，中国便会施压，实施非正式贸易封锁、反制裁，并威胁限制其市场准入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;辛格尔顿补充说，中国正在充当“俄罗斯战争机器的生命线”，在莫斯科发动公然侵略和散布粗劣虚假信息的同时，向其提供微电子产品和其他军民两用物资。“俄罗斯和中国正在实施一套互补的混合战略。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲政策分析中心副主席克里斯托弗·沃尔克(Christopher Walker)在同一个听证会上指出，中国在俄罗斯对欧洲发动的非传统军事的“影子战争”中发挥着关键的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中国是俄罗斯和莫斯科‘影子战争’的关键推动者，这两个威权国家有着共同的利益：削弱美国的领导地位，分裂西方团结，并在自由世界范围内制造战略瘫痪--只要它们能够做到。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国乔治城大学兼职助理教授、曾担任国防部负责俄罗斯、乌克兰和欧亚事务的副助理部长的劳拉·库珀(Laura Cooper)在听证会上说：“中国挑战和俄罗斯挑战日益交织在一起，密不可分。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;议员们在听证会上对美国可能的应对政策咨询了专家。在如何应对中国时，保卫民主基金会的高级研究员辛格尔顿说，华盛顿应该要让北京明白，将贸易武器化以对抗欧洲伙伴或助长俄罗斯的战争，绝非没有代价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他建议国会定期公开有关支持俄罗斯国防工业的中国实体的报告，实施有针对性的制裁和出口管制，并在欧洲盟友面临中国胁迫时，展现美国明确的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“归根结底，这不仅仅关乎军队和坦克，更关乎谁控制着港口、平台、管道以及塑造欧洲危机抉择的舆论话语权。一个更具韧性、更加多元化、对中国更加清醒的欧洲，将成为美国战略的强大助力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲政策分析中心沃尔克建议加强跨大西洋抵御“影子战争”的能力，减少俄罗斯和中国对经济脆弱性的利用，打击民主体制中的秘密影响力活动和恶意金融活动，加强北约的凝聚力和威慑力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乔治城大学的库珀则提醒，任何旨在保护美国在欧洲国家利益的美国战略都必须考虑到，美国成功地离间俄罗斯和中国的难度较大。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (斯洋)</author><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 16:22:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/98aac692-46ff-41d1-9ac3-08de3c9af78d_cx3_cy0_cw92_w800_h450.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/congress-sounds-alarm-on-china-russia-hybrid-warfare-20251217/8094009.html</guid></item><item><title>VOA专访：美国务院中文发言人谈特朗普政府的首年外交政策成果</title><link>https://www.voachinese.com/a/voa-interview-with-state-dept-chinese-spokesperson-on-trump-administration-s-foreign-policy-achievements-during-first-year-20251216/8093301.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;在特朗普政府执政满一周年之际，美国国务院中文发言人贾博(Jakob Lengacher)接受了美国之音(VOA)中文部的专访。他表示，国务院对本届政府第一年的外交政策成果“十分满意”，并引述国务卿马尔科·卢比奥(Marco Rubio)的话形容这是二战结束以来“最具变革性”的一年。他强调，唐纳德·特朗普(Donald Trump)总统在美中关系、印太地区安全、对等贸易以及与盟友关系方面发挥了关键领导作用，相关政策为美国经济、安全以及全球战略布局带来了“实实在在的利益”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;下面是这次专访的文字记录。出于清晰简洁目的，采访的文字略有编辑。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;VOA:&lt;/strong&gt; 特朗普政府执政接近一周年之际，国务院如何评估本届政府整体外交政策成果？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;贾博：&lt;/strong&gt;非常感谢你这个问题，美国国务院对特朗普政府第一年的外交政策十分满意。 我们卢比奥国务卿说今年是二战结束以来外交政策最具有变革性的一年，那无论是在经济还是在安全方方面啊，特朗普政府的外交政策给我们美国还有美国人民带来了实际的利益 。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;VOA:&lt;/strong&gt; 您如何评价本届政府处理美中关系的方式？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;贾博：&lt;/strong&gt;卢比奥国务说二十一世纪的走向是由美中关系来决定的，所以这个关系对我们来说是至关重要的。两个月之前在韩国，你应该看到了特朗普总统跟习近平主席会面的时候，在许多方面达成了共识，在农业方面、经济、防范芬太尼流入这些方面。所以你可以相信，只有特朗普总统在场，他会好好管理，好好指导我们跟中国的关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;VOA:&lt;/strong&gt; 特朗普政府在美中关系领域中取得的最重要的、或者说最核心的成果是什么，无论是贸易、安全、还是战略竞争领域？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;贾博：&lt;/strong&gt;可以说是在韩国特朗普总统跟习近平主席进行的会议。据报道中方也在全面履行他们在韩国达成的这个协议。特朗普总统给习近平主席打电话的时候说他非常满意。但是特朗普总统的领导作用，他与(习近平)达成共识的这个作用不限于与中国的关系。 他当时在参加东盟峰会还有APEC的时候，与许多其他的国家达成了协议。这些对等贸易协议跟泰国、柬埔寨、菲律宾、日本、韩国等等都有利于美国的工人、美国的农民，因为他们大规模提高了外国在美国进行的直接投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;VOA:&lt;/strong&gt; 在印太地区，台湾已成为这个区域安全讨论的一个核心议题。本届政府如何看待自己在维护台海和平稳定中的角色？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;贾博：&lt;/strong&gt;在这个方面我没有什么新的信息可以给你提供。 美国对台湾的政策45年以来依然没有改变，美国重视的还是台湾海峡和整个亚太地区的和平稳定，美国还是反对任何一方单方面改变现状，那美国为什么要重视亚太地区的和平稳定呢？因为它是全球繁荣，美国繁荣和全球国际贸易的一个基石，所以特朗普政府的外交政策是以亚太地区的和平稳定为主的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;VOA:&lt;/strong&gt; 特朗普政府强调建设一个自由开放的印太地区。过去一年美国采取了哪些具体措施来增强威慑力并安抚该地区盟友？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;贾博：&lt;/strong&gt;可以说特朗普政府一直在致力于巩固跟我们的盟友的关系并深化跟我们的合作伙伴的关系。给你举两个具体的例子，就是今年特朗普总统跟澳大利亚和泰国达成的稀土方面的协议。为什么呢？因为特朗普总统认为稀土对发展许多包括AI在内的高科技是一个不可缺少的重要组成部分。他认为经济安全就是国家安全，国家安全也就是经济安全。所以他一直在努力把我们的稀土供应链多元化，来确保我们和我们的合作伙伴们的经济和国家安全。&lt;/p&gt;&lt;div class="wsw__embed wsw__embed--small wsw__embed--pull-right"&gt;
&lt;figure class="media-image js-media-expand"&gt;

&lt;figcaption&gt;
&lt;span class="caption"&gt;美国国务院中文发言人贾博(Jakob Lengacher)在美国之音演播室接受美国之音中文部专访。(2025年12月15日)&lt;/span&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;VOA:&lt;/strong&gt; 除了亚洲之外，您怎么来评价本届政府过去一年在全球范围，那么无论是从欧洲到中东还有到拉美地区所取得的这个更广泛的成就？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;贾博：&lt;/strong&gt;还是非常有成就的，非常具有变革性的。 那可以给你举个例子，就是在欧洲，今年北约成员国做出了一个承诺，说他们会把GDP的5%用于在国防开支。说实话，美国一直在呼吁北约成员国这么做，但是只有特朗普总统担任之后，他们才做出了这个承诺。所以这就显示出特朗普总统的领导作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;VOA:&lt;/strong&gt; 展望未来，特朗普政府明年的外交政策首要任务是什么，尤其是在与中国的全球竞争持续进行的背景下？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;贾博：&lt;/strong&gt;刚刚出来的《国家安全战略》就显示着特朗普总统的外交政策理念。对于2026年会议具体有什么成果或者什么主要目标，我是没有办法预测的，但是这个战略会指导我们的外交政策，我非常期待明年末跟你们分享2026年的成就。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;VOA:&lt;/strong&gt; 好的，非常感谢贾博先生来到美国之音演播室，接受美国之音中文部的专访。再次感谢贾博先生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;贾博：&lt;/strong&gt;非常感谢你的邀请。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;

&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (林枫)</author><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 19:13:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/7ba7abec-d855-4548-9ab5-08de3c9af78d_cx0_cy8_cw60_w800_h450.jpeg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/voa-interview-with-state-dept-chinese-spokesperson-on-trump-administration-s-foreign-policy-achievements-during-first-year-20251216/8093301.html</guid></item></channel></rss>