<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>美国之音</title><link>https://www.voachinese.com</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>台湾法院判定一名中国船只故意毁坏海缆并将其判处三年徒刑</title><link>https://www.voachinese.com/a/taiwanese-court-sentenced-a-chinese-captain-to-three-years-in-jail-for-cutting-undersea-cables-20250612/8038611.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;台湾一家法院星期四（6月12日）判处一名王姓中国船长三年有期徒刑，他被判定故意毁坏海缆缆线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王姓船长领导的“宏泰58”货轮在多哥注册，船员都是中国公民。今年2月25日，“宏泰58”货轮在台南金将军渔港外海下锚，连接台湾本岛与离岛澎湖的台湾中华电信公司的“台澎三号”海缆缆线被切断。这艘货轮被押返台湾，船长被捕。那起事件引起台湾震惊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾今年已发生多起海缆故障事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王姓船长承认指示船员在该海域下锚，但是否认故意毁坏缆线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台南地方法院在星期四的宣判中说，这艘货轮上的电子海图标示了海底缆线的位置，而且该区域有禁止船只下锚的公告，但王姓船长“仍恣意于”在该区域下锚后，“放任货船以未定锚状态在该区域徘徊”。法院判定该船长犯有毁坏缆线罪，将其判处三年有期徒刑，允许上诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法院没有公布这位船长的全名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前还没有看到中国官方对“宏泰58”船长判刑的回应。今年1月，在台湾发生一起中国权宜轮疑似损坏台湾东北海域的国际海底电缆的事件后，中国共产党中央台湾工作办公室发言人说：“民进党当局在基本事实、事故责任尚未厘清的情况下，凭空臆想，刻意将海缆事故渲染炒作为所谓大陆‘灰色地带威胁’，充分表明其操弄‘反中抗中’不择手段，毫无底线。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台南地区法院在对王姓船长的判决中提到，台湾中华电信公司受到的损失包括超过逾1700万元新台币的维修费用及逾180万元新台币的船务代理费用。判决书还说，海缆被切断使“台湾本岛与澎湖间之电话、网路宽频通信受阻，产生通信中断之公共危险，严重干扰政府与社会在民生经济、公共资讯流通各领域之运作，影响层面不可谓不巨大”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾检方决定对“宏泰58”货轮上七名中国籍船员不予起诉，并在本月早些时候将他们遣返。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Thu, 12 Jun 2025 12:40:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/95e8a98f-af56-461c-e8c8-08dd4a81f35f_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/taiwanese-court-sentenced-a-chinese-captain-to-three-years-in-jail-for-cutting-undersea-cables-20250612/8038611.html</guid></item><item><title>美海军部长：我们的舰船比他们的(中国的)好太多</title><link>https://www.voachinese.com/a/house-armed-service-hearing-us-china-shipbuilding-20250611/8038383.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;美国海军部长约翰·菲兰(John Phelan)星期三（6月11日）在国会众议院军事委员会作证时说，美军的舰船比中国解放军的舰船好太多，不过，他同时承认，在建造速度方面，美国“落后太多了”。他说，加强舰船制造以及海事工业基础的建设将是他未来工作的三大重点之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲兰星期三在众议院军事委员会为海军2026年预算举行的全体委员会听证会上在被问道中国建造船只的速度以及中国海军到底要建多大时，他回答道：“这很难说，但是，我们的舰船比他们的好太多。你知道这是我们一直在努力做到的事。我认为中国的战略时以数量获得压倒性优势。但是，我们的队伍更好。我们的海军和海军陆战队员训练有素得多。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，他承认在建船速度上，美国比中国落后太多。“中国人一年建造的船只比我们二战以来打造的还多。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲兰说，美国海军主导地位正受到威胁。“我们在海军方面依然占主导地位，但是，我们的对手正在以令人担忧而且不断加速的速度缩小差距。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲兰说，中国不仅仅是美国的“步调威胁”，而是美国的主要竞争对手。“随着海军舰队舰艇数量接近400艘，中国的目标不仅仅是保卫本土，而是在印太地区投射前沿力量和影响力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲兰说，加强舰船制造以及海事工业基础的建设是他未来工作的三大重点之一。他说：“长期以来，我们任由造船业衰败，掏空了我们维持海军威慑力所需要的产能。这种局面必须改变。重建我们的海事工业基础不仅仅是经济政策问题，更是国家安全的当务之急。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)4月签署了关于恢复美国海上主导地位的行政令。菲兰说，这不仅凸显了加强舰船制造的紧迫性，也让美国回到了正确的轨道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;担心海军能力被中国超越不仅仅是海军部长一个人的担忧。在听证会上，中国威胁以及加强造船业是出现最多的两个词汇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现任众议院军事委员会主席、阿拉巴马州共和党籍联邦众议员迈克·罗杰斯(Mike Rogers)在开场白中说：“作为一个海洋国家，我们的海军实力对我们威慑对手，尤其是中国至关重要。如果不扩大水面舰队和潜艇舰队，我们就无法做到这一点。但是，在造船方面，我们的进度严重落后于计划而且预算严重超支。”&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (斯洋)</author><pubDate>Wed, 11 Jun 2025 21:15:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/f864f16c-876b-45c9-c55c-08dda7ea185f_w800_h450.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/house-armed-service-hearing-us-china-shipbuilding-20250611/8038383.html</guid></item><item><title>海格塞斯表示北约盟国提高军费将有助于美国聚焦印太地区</title><link>https://www.voachinese.com/a/hegseth-says-higher-military-spending-by-nato-allies-would-allow-us-to-focus-on-indo-pacific-20250611/8038358.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;美国国防部长皮特·海格塞斯(Pete Hegseth)表示，欧洲北约盟国若能增加国防开支，将有助于美国将战略重心转向印太地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海格塞斯星期三(6月11日)在美国国会参议院一个小组委员会听证会上对议员们表示，预计北约成员国将在本月晚些时候于海牙举行的峰会上达成新的军费目标，即将国防支出提高到GDP的5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国不可能一直为所有人无处不在，”海格塞斯说，“如果你是一个欧洲国家，就不能永远依赖美国的保护不劳而获。你们是我们的盟友和朋友，我们会与你站在一起，但你们也必须在和平时期和战争时期挺身而出。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海格塞斯还表示，乌克兰战争若长期拖延，将会分散国际社会对中国“恶意影响力”的关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年2月俄罗斯全面入侵乌克兰以来，美国和土耳其一直在推动俄乌就停火进行谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海格塞斯星期三表示，通过谈判实现乌克兰和平将使美国“展现强势”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“即使我们清楚俄罗斯是侵略者，并赞扬乌克兰人民的抵抗努力，也要意识到战场上的现实，”海格塞斯说，“最好的结果是通过谈判达成和平，结束杀戮与屠戮。”&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Wed, 11 Jun 2025 18:23:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/87c0f971-a065-4ff4-5838-08dd9db3b050_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/hegseth-says-higher-military-spending-by-nato-allies-would-allow-us-to-focus-on-indo-pacific-20250611/8038358.html</guid></item><item><title>特朗普对发生在美国的反移民局抗议做出回应</title><link>https://www.voachinese.com/a/trump-responds-to-us-anti-ice-protests-20250611/8038352.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普(Donald Trump)总统说，他将“解放洛杉矶”，该市发生反对移民和海关执法局(ICE)人员展开驱逐逮捕行动的抗议，特朗普总统为联邦政府为应对抗议而部署国民警卫队员和现役海军陆战队员做了辩护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普已表示，他的政府将把人数创纪录的非法移民驱逐出境。他在星期二(6月10日)的一次讲话中说，“失控的移民”导致“混乱、功能失调和无序”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宫最近为移民和海关执法局制定了每天逮捕至少3000名非法在美国的移民的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在洛杉矶的移民执法活动增加之后，该市上星期五爆发了抗议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;发生抗议之后，特朗普下令向洛杉矶派遣4000名国民警卫队员和700名海军陆战队员。他说，这项行动将阻止该市“被外敌征服”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国民警卫队缺乏逮捕权力但是可以拘押袭击警察的人。国民警卫队员还奉命保护联邦财产。媒体报道说，在抗议现场没有看到海军陆战队员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加利福尼亚州州长加文·纽森(Gavin Newsom)星期二就总统动用加州国民警卫队提起诉讼，称“该行动危及州主权。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加州请求一位联邦法官发布紧急命令，阻止特朗普在洛杉矶市内部署军队，但是法官予以拒绝。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;联邦地区法官查尔斯·布雷耶(Charles Breyer)给特朗普总统、国防部长皮特·海格塞斯(Pete Hegseth)和国防部24小时的时间，对加州提交的诉讼做出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他安排在星期四就本案举行听证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛杉矶市长凯伦·巴斯(Karen Bass)宣布在市中心一个相对较小的区域内实行宵禁，称商家遭到破坏和抢劫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官员们说，自从上星期五以来，已有几百人在加州不同的抗议活动中被逮捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;示威已扩散到其他城市，包括德克萨斯州的达拉斯和奥斯汀以及亚特兰大和纽约。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Wed, 11 Jun 2025 18:01:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/f34f7d07-21dc-4b09-b873-08dda7ea35a9_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/trump-responds-to-us-anti-ice-protests-20250611/8038352.html</guid></item><item><title>美国称赞乌克兰对俄空军基地的无人机袭击并誓言学习</title><link>https://www.voachinese.com/a/us-commends-ukraine-s-drone-strikes-on-russian-airbases-pledges-to-learn-from-them-20250610/8038087.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;美国国防部长皮特·海格塞斯(Pete Hegseth)称赞了乌克兰6月1日对俄罗斯空军基地发动的前所未有的无人机袭击，并誓言学习这次行动，以改进美军的进攻和防御能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海格塞斯星期二(6月10日)在众议院一个国防小组委员会的听证会上作证时说，乌克兰的那波无人机袭击是一次“大胆和非常有效力的行动”，反映了“无人机作战的重大进步”。他说，华盛顿事先并不知道这次行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰使用了藏在卡车内偷带入俄罗斯境内的100多架无人机，打击了五座俄罗斯机场，有些机场深入敌方领土。俄罗斯承认6月1日的袭击在其五处空军基地造成几架军机受损。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国最高军事将领、参谋长联席会议主席丹·凯恩(Dan Caine)也在星期二的听证会上作证，他称乌克兰的行动是一次“大胆举动”，但是拒绝分享有关究竟有多少架俄军机被击中的评估。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海格塞斯说，特朗普行政当局希望学习乌克兰的这次行动，不仅是为了更好地生产更具杀伤力的“可损耗”无人机，也是为了加强对无人航空系统的防御，以抗击任何针对美国的类似袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，他还说，在美国进攻或防御型无人机相关系统的供应链问题上，国防部正在确保“减少依赖”中国技术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海格塞斯提到，伊朗“大量投资于无人机能力”，并且与俄罗斯分享，用来袭击乌克兰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，美国“正在从我方伙伴，比如乌克兰方面学到很多”，了解他们的无人机相关系统。“所以，对我们来说，重要的是(能够快速部署)市场上可买到的、我们能够在国内生产的可损耗(无人机)，”他指出。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Tue, 10 Jun 2025 21:49:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/1a99dd8a-0dff-4916-b871-08dda7ea35a9_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/us-commends-ukraine-s-drone-strikes-on-russian-airbases-pledges-to-learn-from-them-20250610/8038087.html</guid></item><item><title>海格塞斯：中国是我们的步调威胁，美国正与印太盟友密切合作增加威慑力</title><link>https://www.voachinese.com/a/8038079.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;美国国防部长皮特·海格塞斯(Pete Hegseth)星期二(6月10日)在国会一个小组委员会作证时说，中国是美国的“步调威胁”，国防部正与印太地区的盟友和伙伴“密切合作”，将增加印太地区的威慑力作为优先事项，以实现美国总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)所说的“以实力求和平”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海格塞斯星期二在众议院拨款委员会国防小组举行的2026国防预算听证会上作出了上述表示。他说：“我们一直说，印太地区是我们的优先战场，中国是我们的步调威胁。正因如此，我两次前往印太地区与我们的盟友和伙伴会面，他们也做出了回应。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“步调威胁”，根据美国前国防部副部长凯瑟琳·希克斯(Kathleen Hicks)，指的是美国军力的发展步调要时刻关注并超越中国军力的发展步调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海格塞斯最近一次去印太地区是参加五月底和六月初在新加坡举行的香格里拉安全对话会议。在这个印太地区最高级别的安全对话上，海格塞斯也强调中国是威胁，并承诺深化与印太盟友合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海格塞斯在听证会上说，他和特朗普总统一样，将美国与盟友和伙伴的合作作为“力量倍增器”，而且已经取得了进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海格塞斯在听证会上为特朗普总统提出的高达9616亿美元的2026财年国防预算作出说明。他说，这样的预算水平主要是为了完成总统提出的“实力求和平”这一使命。他说，为了实现这一使命，他为国防部设定了三个优先事项：恢复战士精神、重建军队和重建威慑力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在事先给拨款委员会国防小组的书面声明中，在重振威慑力部分，海格塞斯特别提到了中国的威胁并对美国如何打造针对中国的威慑力做了比较详细的说明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在谈到中国是美国国防部面临的步调威胁时，海格塞斯说：“北京已明确表示其渴望在印度洋-太平洋地区乃至全球实现霸权，并在此过程中可能扼杀美国经济，甚至在更大范围、更持久地向西半球投射军事力量。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，这不仅体现在中国在整个地区的好战行动中，也体现在其“大规模、历史性的军事建设中”，“包括不断增加的先进潜艇、舰艇、飞机和卫星数量，以及日益危险的导弹威胁和网络能力。更不用说中国正在持续快速扩张其核力量的努力”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海格塞斯说，国防部面对中国军事扩张所要实现的目标就是特朗普总统提出并致力实现的“以实力求和平”。为此，除了国土防御外，国防部还将在印太地区威慑中国作为优先事项，“包括将美国军事现代化重点放在阻止中国在第一岛链的侵略所需的能力上，加强我们在西太平洋的前沿态势，并与我们的盟友和伙伴密切合作，以增强我们集体威慑或有效应对侵略的能力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海格塞斯随后列举了美国与印太地区盟友和伙伴的合作努力：在澳大利亚，美国增加了空中力量轮换、远征潜艇访问、陆军舰艇等。通过美国和印度的主要防务伙伴关系，两国致力于加强作战协调、加强信息共享、拓展区域和全球合作以及密切工业合作。在日本，美国将驻日美军升级为联合部队总部，并在三泽空军基地部署了B-1轰炸机，这是有史以来第一个从日本起飞的轰炸机特遣队。在菲律宾，美国保持着强大的轮换驻军，并延长了与菲律宾的演习时间。除此之外，美国还与这些伙伴国共同投资于南中国海的多边海上合作活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海格塞斯说，所有这些投资将优先考虑具有作战能力的军事力量，并重建威慑力。与此同时，美国还敦促盟友和伙伴增加对自身国防的投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，除了在印太地区，美国还在西半球捍卫美国的利益。他提到了巴拿马运河。他说：“在巴拿马，正如总统承诺的那样，我们正在从中国势力范围内夺回巴拿马运河。我们还确保了我们的军舰和辅助舰艇能够‘优先自由’地通过运河。“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在听证会上，众议院拨款委员会国防小组主席肯·卡尔维特(Ken Calvert)在开场白中也提到了来自中国的威胁。 他说：“我们正在应对日益复杂和不确定的全球环境，中国和俄罗斯等对手采取侵略行动，并在印度洋-太平洋、中东及其他地区进行挑战。”&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (斯洋)</author><pubDate>Tue, 10 Jun 2025 19:32:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/ecdb9bc3-1868-4aa0-8237-08dda7ea1a3e_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/8038079.html</guid></item><item><title>日本披露中国两艘航母首次同时在太平洋活动</title><link>https://www.voachinese.com/a/japan-china-aircraft-carriers-us-pacific-20250610/8038050.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;日本星期二(6月10日)披露，发现中国的“辽宁号”和“山东号”航母群上周末同时在太平洋的不同海域活动。日本防务大臣中谷元(Gen Nakatani)表示，日本正在太平洋地区加强防空力量。美国国防部星期一说，正在密切监测中国航母群的活动并继续与地区盟友保持密切协调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“辽宁舰”与“山东舰”同时现身太平洋&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在发现中国的“辽宁号”航母星期六首次在其最东端的南鸟岛(Minamitori Island)西南约300公里属于日本专属经济区的海域活动后，日本防卫省星期二说，中国的另一艘航母“山东号”与一艘导弹驱逐舰等四艘舰艇一起在当地时间星期六下午1点左右航行于冲绳县南部宫古岛东南550公里的海域。该航母星期一又在硫磺岛西南约500公里、日本最南端的冲之鸟岛(Okinotori island)以北(距东京以南约1,700公里)的日本专属经济区内进行了战斗机和直升机的起降作业。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是日本首次确认两艘中国航母同时在太平洋活动。日本军方称，他们派遣了军舰和飞机监测中国航母的行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;日本防卫大臣：正在太平洋地区加强防空力量&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;媒体援引日本防卫大臣中谷元在星期二举行的新闻发布会上的话说：“日本迅速披露有关航母的信息，凸显了其阻止任何强行单方面改变地区现状的决心。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;这位防卫大臣说，日本正在太平洋地区加强防空力量建设，并密切跟踪中国海军舰艇的动向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还表示，日本已与中国进行接触，以确保其在国际水域的行动不会对日本安全构成任何威胁。&lt;br&gt;&lt;br&gt;日本内阁官房长官林芳正(Yoshimasa Hayashi)星期一在例行的新闻发布会上谈到中国航母的活动时表示，中国显然打算“增强在远离其海岸的海上和空中执行任务的能力”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“辽宁号”航母所处位置位于从日本伊豆诸岛延伸至关岛的“第二岛链”之外。中国视该岛链为它的防线。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;北京重申：军舰的活动符合国际法和国际惯例&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;星期二在北京举行的例行记者会上，中国外交部发言人林剑在被问到有两艘中国航母同时在太平洋活动的问题时再次为这些航母的活动进行辩护。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他说：“我要重申，中国军舰在有关海域活动完全符合国际法和国际惯例。中国一贯奉行防御性国防政策，希望日方客观理性看待。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“山东号”航母于2019年服役。“辽宁号”是中国的第一艘航母，是一艘1990年代末从乌克兰购买的苏联制造的船舰，经过翻新后于2012年服役。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;五角大楼：继续密切监测及与盟友协调&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;针对中国航母群在日本专属经济区活动，美国国防部的一位发言人星期一对美国之音表示，美国了解有关活动的报道并将继续密切监测。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这位发言人说：“所有国家都有权根据国际法在国际水域安全行使航行自由。我们继续与日本以及我们在该地区的其他盟友和伙伴保持密切协调。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;根据1982年《联合国海洋法公约》采纳的定义，专属经济区是海洋中的一块区域，通常延伸至一国领海以外200海里(230英里)，沿海国家对该区域内的生物资源和非生物资源拥有管辖权。该公约承认各国在专属经济区域内的航行和飞越自由。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Tue, 10 Jun 2025 16:10:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-9ef1-08db44b2ae68_cx0_cy41_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/japan-china-aircraft-carriers-us-pacific-20250610/8038050.html</guid></item><item><title>“辽宁舰”进入日本专属经济区引发关注  五角大楼：继续密切监测</title><link>https://www.voachinese.com/a/japan-china-us-eez-freedom-of-navigation-20250609/8037760.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;一支中国航母编队这个周末出现在日本太平洋最东端一个岛屿的附近海域，引起了日本的高度关注。美国国防部星期一(6月9日)对美国之音表示，各国有权根据国际法在国际水域安全行使航行自由，美国会继续密切监测有关活动并与地区盟友保持密切协调。&lt;br&gt;&lt;br&gt;日本防卫省星期天(6月8日)称，中国“辽宁号”航母在两艘导弹驱逐舰和一艘补给舰的护航下，进入了日本的专属经济区(EEZ)，随后驶出该区域进行军事演习。&lt;br&gt;&lt;br&gt;日本共同社援引防卫省的消息说，中国的航母群在当地时间星期六下午六点左右出现在南鸟岛(Minamitori Island)西南约300公里的海域，并表示这是中国的这艘航母首次进入该海域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;位于日本最东端的火山岛&lt;a class="wsw__a" href="https://www.t-borderislands.metro.tokyo.lg.jp/en/minamitorishima/" target="_blank"&gt;南鸟岛&lt;/a&gt;位于东京东南约1900公里处，隶属东京都。日本政府在岛上设有跑道、码头以及防卫省和国土交通省的相关设施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道说，日本内阁官房长官林芳正(Yoshimasa Hayashi)没有透露政府是否向北京正式提出抗议，仅表示“已向中方传达了适当的信息”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他补充道：“我们将尽最大努力履行海上和空中的警戒监视任务。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本防卫省2024年9月曾因为“辽宁号”航空母舰首次进入日本冲绳县与那国岛和西表岛之间的领海毗连区而向中国政府表达“严重关切”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;北京：符合国际法和国际惯例&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国外交部发言人林剑星期一在北京举行的例行记者会上&lt;a class="wsw__a" href="https://www.fmprc.gov.cn/fyrbt_673021/202506/t20250609_11643733.shtml" target="_blank"&gt;回答&lt;/a&gt;共同社提出的有关问题时说：“中国军舰在有关海域活动完全符合国际法和国际惯例。中国一贯奉行防御性国防政策，希望日方客观理性看待。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;中日两国长期在东中国海的钓鱼岛(日本称“尖阁诸岛”)存在领土争议。该岛由日本实际控制，中国也声称拥有主权。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;五角大楼：继续密切监测&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;针对中国航母进入日本专属经济区的举动，美国国防部的一位发言人星期一对美国之音表示，美国了解有关“辽宁舰”活动的报道并将继续密切监测。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这位发言人说：“所有国家都有权根据国际法在国际水域安全行使航行自由。我们一直与日本以及我们在该地区的其他盟友和伙伴保持密切协调。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;根据1982年《联合国海洋法公约》采纳的定义，专属经济区是海洋中的一块区域，通常延伸至一国领海以外200海里(230英里)，沿海国家对该区域内的生物资源和非生物资源拥有管辖权。该公约承认各国在专属经济区域内的航行和飞越自由。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 20:16:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/492DD4A5-46EF-46D2-BEDA-0E7FE1F46095_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/japan-china-us-eez-freedom-of-navigation-20250609/8037760.html</guid></item><item><title>美国谴责香港当局对黄之锋的新指控</title><link>https://www.voachinese.com/a/us-condemns-new-charges-against-prominent-hk-pro-democracy-activist-20250609/8037703.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;美国国务院强烈谴责香港当局对知名民主活动人士黄之锋(Joshua Wong)提出新的国安指控，称这一举动是“对香港未来的悲剧性攻击”，意图进一步打压异议声音，并显示北京无意履行对香港的承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名国务院发言人在星期六(6月7日)给美国之音(VOA)的电邮中说：“美国强烈谴责香港当局6月6日宣布对黄之锋提出的新指控，这可能使他面临终身监禁。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;发言人指出，黄之锋长期以来一直为捍卫香港居民应有的自由与权利而奋斗，这些自由是北京在1997年主权移交时向香港人民承诺的并且得到香港法律的保证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国务院发言人还说：“黄之锋已经依据模糊的国家安全指控而遭到不公正的判决，这仅仅是因为他参与了和平的政治活动，而根据北京在《中英联合声明》中做出的国际承诺，这种活动本应得到尊重。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位发言人继续说：“这种对香港未来的悲剧性攻击--包括黄之锋和其他因捍卫基本自由而被身陷囹圄或被迫流亡的活动人士的未来--只能证明北京从未打算履行维护香港高度自治和公民自由的承诺。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位发言人还表示，黄之峰因和平参与政治活动而遭受不公正的监禁，如今又面临新一轮控罪，这再次证明北京从未打算兑现对香港“高度自治”和公民自由的承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务院的这份声明说：“我们呼吁北京和香港官员停止使用虚假的国家安全法来针对香港人，释放所有政治犯，并撤销对黄之锋的这些令人愤慨的指控。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄之锋当地时间6月7日下午被从赤柱监狱押解至西九龙裁判法院提堂，首次面对《香港国安法》下“串谋勾结外国或者境外势力危害国家安全”罪名的正式指控。案件仅审理三分钟后由指定国安法法官、总裁判官苏惠德(So Wai-tak)裁定押后至8月8日再讯。法院未要求黄之锋答辩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据起诉书，黄之锋被指在2020年7月至11月期间，与已流亡的前立法会议员罗冠聪(Nathan Law)及其他身份不明人士串谋，要求外国或境外组织对中国和香港实施制裁、封锁或其他敌对行为，严重干扰中国及香港的政策执行。控罪一旦成立，最高可判处终身监禁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄之锋已在狱中服刑逾四年，目前正为与“初选案”相关的多项控罪服刑，原定出狱日期为2027年。此次新控罪使他未来刑期可能大幅延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际特赦组织(Amnesty International)中国事务总监白舒然(Sarah Brooks)在该组织的网站上发表的声明中指出，当局对黄之锋的这一最新指控“突显当局对异议人士的恐惧，也显示当局不惜一切手段，务求将这些人士长期关押，以持续打压香港的公民行动和社会参与。” 她呼吁“香港政府应该撤销这些指控，并立即停止执行《国安法》--这正是联合国相关机构多次呼吁的要求。所有因行使基本人权而被监禁的人士都应立即获释。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自《香港国安法》于2020年生效以来，多名香港民主派人士因类似指控被捕或定罪。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 13:59:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/C3C39A7B-E812-4251-BDFE-C299D0D2CF5A_cx0_cy2_cw0_w800_h450.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/us-condemns-new-charges-against-prominent-hk-pro-democracy-activist-20250609/8037703.html</guid></item></channel></rss>