<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>美国之音</title><link>https://www.voachinese.com</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>台湾国防部长顾立雄:维持台海现状符合美国印太利益</title><link>https://www.voachinese.com/a/taiwan-s-defense-minister-speaks-up-20250304/7996288.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;美乌两国元首在白宫谈崩了后，引发国际观察人士关切，台湾未来恐继乌克兰后，成为美国的“弃子”。对此，台湾国防部长顾立雄星期一(3月3日)强调，维护印太和平与台海现状，符合美国的国家利益，台湾也会强化自身国防，并在此基础上与美国合作，以实力维护台海和平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾国防部星期一举办媒体茶叙，顾立雄在回答美国有线电视新闻网(CNN)记者提问时坦言，国际局势变化越来越快速且诡谲，台湾已深刻体认到国际政治“不能只谈价值，不谈国家利益”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，就国家利益研判，美国不可能从印太地区撤军，因为无论从经济成长、地缘政治或军事安全等层面而言，印太地区都是美国的核心利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;顾立雄:台美合作，以吓阻、实力取得和平&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;顾立雄引述美国印太司令部司令萨缪尔·帕帕罗(Adm. Samuel Paparo)的说法称，人工智能模拟显示，一旦西太平洋发生战争，即使美国未直接参战，单在美国本土就将有超过百万人因战事重挫经济而受害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;万一中共夺取台湾，同处在第一岛链上的日本、韩国和菲律宾等周边国家也将卷入中国主权声索所引爆的冲突，因此，维护印太区域和平与台海现状，是台、美和亚洲邻国共同的利益所在，而台、美双方也已取得共识，即以强化军事吓阻力、实力来维护台海和平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;顾立雄说:“它(中国)的扩张主义、极权的扩张主义，会因为这样(夺取台湾而)停止?不会，所以我不认为，美国可以忍受失去印太(地区)，美国跟我们(台湾)相关的这些交流合作，也都是基于这个基础之上来进行。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;台湾提升国防预算 扩大实战化操演&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;顾立雄强调，台湾军方持续强化从基层官兵到整体防卫作战的训练，包括新兵入伍训时、新增手枪、机枪实弹射击及反装甲武器、无人机的基本操作，以强化单兵的战斗能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，台湾今年度的“汉光41号”演习也将新增联合信息及电子作战、立即备战、整体空中及飞弹防御等五项联合作战操演，且演习天数也将相应延长。整体而言，台湾的建军规划将侧重四大面向，包括建构不对称作战、强化防卫韧性、提升后备战力与厚植灰色地带应处的能量，也将具体落实无人系统及人工智能等先进科技的军事应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;顾立雄强调，面对瞬息万变的国际局势与中国不断升高的敌情威胁，台湾“不能把和平寄托在别人的善意上，以实力谋和平才能获得真和平”，因此，台湾总统赖清德已宣示，将编列特别预算，把台湾国防预算对国民生产总值(GDP)的占比拉高到3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;学者:台湾强化国防刻不容缓&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，军事专家认为，台湾加大国防开支，不仅是回应美国总统特朗普(Donald Trump)的要求，也确实符合自身安全所需。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;位于新北市的淡江大学国际事务与战略研究所助理教授马准威在接受美国之音采访时指出，特朗普重返白宫后，台湾政策圈对于美国将要求台湾增加军费、军备，早有共识。因此，台湾增强单兵训练，提升国防预算等作为，除意在赢得美国政府对于台湾提升自我防卫决心的信任外，也是台湾面对中国激增的文攻武吓时，确须提升吓阻力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，解放军2月26日无预警宣布，已在南台湾屏东外海的40海浬处划定实弹射击演习区域，显示中共对台威胁急遽上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在台北的国防安全研究院中共政军与作战概念研究所副研究员舒孝煌也认为，台湾军方的训练科目近期确有提升，但相应的演训验证仍有待加强，以今年的汉光演习为例，台湾军方将首次扩大演练后备旅的动员编成，总动员兵力恐达2400人至3000人左右，是一重大转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;舒孝煌告诉美国之音:“人家(解放军)都在由演转战(提升攻台速度)的时候，万一我们平战的转换跟结合不顺畅，真正发生战争时的动员可能还是有一段差距，那你(台湾)做一个非常大规模的演习验证，包括后备动员、保卫中枢、保卫关键基础设施等，都是有必要的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;台湾学者:台日韩科技实力 有助美国国家利益&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马准威也认同顾立雄对美国之印太利益的评估。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，俄乌战场距离美国，中间还隔着许多欧陆国家，但在西太平洋，中国一旦占领台湾，代表已突破第一岛链，就将直接与部署在关岛或外海的美军航母编队短兵相接，因此，台湾与乌克兰的战略地位确有差距。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此前提下，无论从地缘战略或经济利益来看，他说，台湾具有一定份量，美国都不会轻易“交易”给中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马准威说:“这是一个理性的计算，台湾又是一个大筹码，我(美国)何必现在交换?所以对美国来讲，这不是一个好生意，特朗普就不会做。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;舒孝煌则认为，一旦俄乌战争结束后，美中两强对峙的格局将更激烈，且不同于冷战时期，如今美中的科技与贸易竞争更为复杂，且第一岛链沿线的贸易伙伴，如日本、韩国跟台湾的科技实力都位居世界前列，因此，就国家利益而言，印太地区对美国的核心利益至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (庄志伟)</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 07:13:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/c4d9306a-56fd-4c1b-93d6-08dd4a843460_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/taiwan-s-defense-minister-speaks-up-20250304/7996288.html</guid></item><item><title>专家:巴基斯坦与中国日益加强的太空合作带来风险和机遇</title><link>https://www.voachinese.com/a/pakistan-china-space-cooperation-20250303/7996200.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;伊斯兰堡 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;中国正在加强与巴基斯坦的太空探索合作，不过专家表示，伊斯兰堡若想从北京受益，就必须发展自身实力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;巴基斯坦空间和高层大气研究委员会(SUPARCO)和中国载人航天工程办公室(CMSA)上星期五(2月28日)宣布，他们将训练巴基斯坦首位宇航员，执行中国天宫空间站的任务。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就在几星期前，双方宣布中国2028年的嫦娥八号月球着陆器任务将搭载一辆巴基斯坦月球车。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国去年用嫦娥六号任务将巴基斯坦首颗月球卫星ICUBE-Q送入月球轨道。嫦娥六号任务是从鲜少被探索过的月球背面获取样本。&lt;br&gt;&lt;br&gt;几个星期之后，中国又将另一颗&lt;a class="wsw__a" href="https://www.voachinese.com/a/china-carries-pakistan-into-space-20240503/7597688.html" target="_blank"&gt;巴基斯坦通信卫星&lt;/a&gt;送入轨道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;首选国家&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最新的协议使巴基斯坦成为第一个派外籍宇航员在天宫工作的国家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;专家说，选择巴基斯坦作为中国空间站的首批访客并不令人意外，因为伊斯兰堡是中国全球“一带一路”基础设施计划的旗舰项目的所在地。这项几十亿美元的计划包括大量扩大北京影响力的投资项目，特别是在发展中国家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;布鲁塞尔自由大学(Free University of Brussels)空间技术研究与工程中心主任卡洛·约里奥(Carlo Iorio)说，“在这种世界利益日益两极分化的背景下，中国无论在政治上还是在技术上都试图成为全球南方国家的领跑者。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;约里奥对美国之音(VOA)说，“因此，很容易想到，获准使用中国空间站的首批候选人之一可能是巴基斯坦宇航员。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国去年10月公布了一项25年计划，概述了其雄心勃勃的太空探索愿景。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这包括北京寻找外星生命、探索火星、金星和木星、派遣航天员登月和建立国际月球研究站的目标。&lt;br&gt;&lt;br&gt;巴基斯坦的声明说，中国载人航天工程办公室副主任林西强说，“巴基斯坦参与中国空间站计划体现了两国之间根深蒂固的联系。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;据报道，林西强说，巴基斯坦的加入“将有助于相互共享知识，并实现造福人类的和平太空探索的更广阔愿景”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国外交部发言人林剑星期一在北京的例行记者会上说：“我们愿同巴方共同努力，推动双方航天合作不断迈上新台阶，使空间技术更好惠及两国经济社会发展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;平等地位&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;与中国的合作为巴基斯坦打开了获取宝贵技术知识和专业技能的大门，因为北京已经成功实现了世界上首次在月球背面软着陆和探测，并且将探测器降落在火星上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;巴基斯坦空间和高层大气研究委员会巴基斯坦载人航天合作组织秘书阿梅尔·吉拉尼(Amer Gilani)在谈到中国的能力时说，“他们有能力自主设计和开发卫星，并发射用于各种应用的卫星。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;吉拉尼在书面评论中对美国之音说，“巴基斯坦希望在遥感、通信、深空探索和月球探测卫星的设计和开发方面实现自力更生。通过与中国的合作，我们的太空雄心可以取得更大进展。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;巴基斯坦总理谢赫巴兹·谢里夫(Shehbaz Sharif)称赞此次太空合作是“国家太空之旅的决定性时刻”，但专家说，巴基斯坦只有成为平等的合作伙伴才能从合作中受益。&lt;br&gt;&lt;br&gt;阿联酋哈利法大学(Khalifa University)航空航天工程助理教授亚尔詹·阿卜杜勒·萨马德(Yarjan Abdul Samad)说，“我希望看到的是平等基础上的合作。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;萨马德也与剑桥大学(University of Cambridge)有关。他说，尽管巴基斯坦现在可能无法做出同等贡献，但它应该在不久的将来努力做到这一点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;萨马德对美国之音说，“如果你参与这些项目，而你只是作为接受方，得到的只是你要求的服务，那么你的技术发展就会非常有限。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;中国优势&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;国际空间站(ISS)和中国的天宫是目前仅有的两个绕地球运行的空间站。&lt;br&gt;&lt;br&gt;国际空间站由15个国家合作管理，预计2030年退役。&lt;br&gt;&lt;br&gt;太空探索(SpaceX)的拥有人、美国总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)的特别顾问埃隆·马斯克(Elon Musk)最近呼吁尽快废弃国际空间站，转而推动火星任务。&lt;br&gt;&lt;br&gt;约里奥说，随着商业太空探索市场的扩大，中国天宫将成为未来岁月里唯一的官方空间站，用于进一步的实验和其它活动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然这使得与中国合作对发展中国家有吸引力，但萨马德说，巴基斯坦在将宇航员送入太空时，应该考虑的不仅仅是民族自豪感。&lt;br&gt;&lt;br&gt;萨马德说，只有在巴基斯坦人“能够协助完成无人驾驶载具无法完成的工作，以及在地面条件下无法完成的工作，并帮助我们找到解决技术问题的方法”，把巴基斯坦人送入太空才有意义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;巴基斯坦空间和高层大气研究委员会说，此次任务将涉及“各个领域的尖端科学实验，包括生物和医学科学、航空航天、应用物理学、流体力学、空间辐射、生态学、材料科学、微重力研究和天文学”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;尽管巴基斯坦获得了中国在中巴经济走廊(CPEC)框架下提供的超过250亿美元的贷款和能源及基础设施项目投资，但巴基斯坦经济仍未扭转局面。专家们说这主要是政府治理问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;位于布鲁塞尔的专家约里奥警告说，巴基斯坦必须加强其科技实力，否则可能会失去一些最优秀的人才。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他说，“如果不支持国内研究，更多的人才将会流向包括中国在内的外国。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过当下，巴基斯坦看到的是一个激动人心的机会：巴基斯坦空间与空间研究委员会正在寻找本国的首位宇航员。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;标准如何？&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“巴基斯坦将从本国公民中挑选宇航员，这些公民应具备适合宇航员的背景，包括飞行、健康、体能、心理健康、研究/分析能力和高资质，等等，”吉拉尼对美国之音说，“希望我们能够找到优秀的候选人。”&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;

&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (萨拉·扎曼)</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 05:10:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/dddbd17a-7724-42b9-073b-08dd4a817621_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/pakistan-china-space-cooperation-20250303/7996200.html</guid></item><item><title>特朗普:对加拿大、墨西哥征收25%关税将在星期二生效</title><link>https://www.voachinese.com/a/us-tariffs-to-take-effect-tuesday-20250303/7996168.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)星期一(3月3日)说，墨西哥或加拿大没有机会阻止25%的关税星期二生效，这让金融市场担忧北美可能出现新的经济壁垒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普在白宫说，“他们必须有关税。所以，坦率地说，他们必须在美国建造汽车厂和其它设施，这样他们就不会有关税。”他说，通过遏制芬太尼流入美国来避免关税的协议“已经没有余地了”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普还说，对美国产品征收关税的国家也将从4月2日起征收对等关税。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普讲话后，美国股市延续跌势，道琼斯工业平均指数当日下跌1.58%，标普500指数下跌1.78%，纳斯达克综合指数下跌2.47%。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关税将在星期二美国东部时间凌晨12:01生效。加拿大和墨西哥届时将面临25%的关税，加拿大能源关税为10%。墨西哥官员没有立即回应置评请求。&lt;br&gt;&lt;br&gt;加拿大外长梅拉妮·乔利(Melanie Joly)对记者说，渥太华已准备回应。她说，“白宫出现了一定程度的不可预测性和混乱，我们将予以应对。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国商务部长霍华德·卢特尼克(Howard Lutnick)在美国有线电视新闻网(CNN)上说，两国在边境安全方面都取得了进展，但需要采取更多措施遏制芬太尼流入美国，以减少因这种阿片类药物而导致的死亡人数。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普预计星期二还将把对中国进口产品征收的芬太尼相关关税从目前的10%提高到20%，除非北京停止向美国贩运芬太尼。卢特尼克没有提到这些关税的任何潜在变化，这将影响价值约4,390亿美元的年度进口产品。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;墨西哥回应计划&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;墨西哥在最后一刻达成协议，向北部边境派遣几千名军人，从而避免了特朗普第一轮关税，并在此后加紧禁毒，并暗示将对进口中国商品采取新措施。&lt;br&gt;&lt;br&gt;墨西哥总统克劳迪娅·辛鲍姆(Claudia Sheinbaum)在星期一特朗普发表讲话前的记者会上说，墨西哥政府冷静等待特朗普的决定，但如果施加关税，墨西哥将会回应。&lt;br&gt;&lt;br&gt;辛鲍姆说，“我们有B、C、D计划，”但没有透露任何细节。她并说，与美国在贸易和芬太尼贩运方面的协调“非常好”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;疾病控制与预防中心说，2023年美国有72,776人死于合成阿片类药物，主要死于芬太尼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;纳瓦罗：特朗普坚定不移&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;白宫贸易顾问彼得·纳瓦罗(Peter Navarro)星期一对CNBC说，任何关税对通胀的影响都是“次要小量的，所以我认为总统不会对此动摇，因为他知道，为了建立美国强大和繁荣的世界，实际工资会上涨，工厂就业机会会增多。这是他选择的道路。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普星期六宣布了另一项贸易行动，这是过去一个月以来一系列关税声明中的最新一项，他启动了对木材和木制品进口的国家安全调查，可能导致征收高额关税。加拿大已经面临美国对软木材征收14.5%的关税，会遭受严重的打击。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普前个星期下令对征收数字服务税的国家重启关税调查，提议对每艘中国制造的船舶进入美国港口征收高达150万美元的费用，并对铜进口启动新的关税调查。&lt;br&gt;&lt;br&gt;除此之外，特朗普还计划提高美国的“对等关税”，以匹配其他国家的关税税率，并抵消其它贸易壁垒，此举可能会打击欧盟国家征收的增值税。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;包裹订单&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;白宫星期日晚发布了特朗普与对墨西哥和加拿大征收关税相关的技术命令，宣布来自这两个国家的低价值包裹不能根据价值低于800美元的“最低限度”豁免免税进入美国。命令说，一旦商务部确定采取了充分的筛查措施，禁令将生效。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普2月4日暂停了对低价值中国包裹的最低限度排除政策，但美国海关和边境保护局不得不暂停该政策，因为包裹在美国机场堆积如山，无法进行检查。&lt;br&gt;&lt;br&gt;芬太尼贩运者利用最低限度包裹豁免将芬太尼及其前体化学品运往美国，官员们说这些包裹通常未经检查就进入美国。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;em&gt;(本文依据了路透社的报道。)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 02:32:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/aa0293bd-2d78-4c7d-ef51-08dd4a81f35f_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/us-tariffs-to-take-effect-tuesday-20250303/7996168.html</guid></item><item><title>VOA独家：美国务院内部指导文件区分中共与中国人民</title><link>https://www.voachinese.com/a/voa-exclusive--state-department-separates-ccp-from-chinese-people-in-internal-guidance-20250303/7996220.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;美国国务院 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;根据美国之音(VOA)获取的一份内部文件，美国在中国共产党(CCP)与中国人民之间划出明确区隔，为华盛顿把北京的政府--而不是广大民众--视为战略竞争对手定下基调。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这一做法基本上与美国国务院在美国总统唐纳德·特朗普(Donald Trum)第一届政府晚期的公开讯息相一致。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在最近发出的与中国相关术语指导文件中，国务卿马尔科·卢比奥(Marco Rubio)指示美国大使馆和领事馆各岗位，在使用形容词“Chinese”(中国的/中国人)有可能暗含对更广义的中国人民、文化或语言的负面意思时，需使用更为具体的描述词汇，并避免使用“Chinese”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在做出这些最新指示之前，美国国务院网站在提到中国政府时，删除了“People’s Republic of China”(中华人民共和国)的提法，如今的一份事实清单只是简单地将该国称为“China”(中国)。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这份内部文件指示美国国务院在公开演说或新闻稿中讨论政府行为时，使用“CCP”(中共)，这是认识到中共对中国的政治、经济、军事和其他许多决定拥有最终权威。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，根据这份备忘录，在描述中国的恶意行为时，这份文件建议不要把“Chinese”当作形容词来使用，以防止造成美国政府把这些行为归咎于中国人民的感觉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;文件还建议美国避免使用反映中国领导人习近平的意识形态的词语。&lt;br&gt;&lt;br&gt;按照这项指示，习近平应被称为共产党的“General Secretary”(总书记)，而不是“President”(总统/国家主席)，这反映党大于政府--这项做法大致与前国务卿麦克·蓬佩奥(Mike Pompeo)的做法相一致。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这份内部指导文件中，卢比奥重申了国务院有关美国对中国政策的事实清单所做的强调，也就是，美国将按照“对等和公平”原则处理与中国的关系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;此外，美国国务院应避免使用前总统乔·拜登(Joe Biden)政府时期的词汇来概述，比如“投资-协调-竞争”和“负责任地管理”美中关系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在北京，中国官员对美国国务院对事实清单所做的修改表示“强烈不满，坚决反对”，指责美方“鼓噪所谓中美战略竞争”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国外交部发言人林剑在星期一的例行新闻发布会上说，在卢比奥最近接受媒体采访后，中国“已向美方提出严正交涉”。北京认为这些言论“充斥冷战思维”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在华盛顿，分析人士说，美国国务院在其网站上对政策描述进行修改并非异乎寻常，这种事情在新政府上任后经常发生。&lt;br&gt;&lt;br&gt;位于华盛顿的战略与国际研究中心(CSIS)中国实力项目(China Power Project)副主任布莱恩·哈特(Brian Hart)说：“我们仍在观望(特朗普)政府究竟”如何制定其更广泛的中国战略。但是，在该中心星期一主办的一次讨论中，他提到，在政府更迭过渡期间，官方网站更新是常见的。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;

&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (张蓉湘)</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 02:24:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/334158c3-2553-454e-93c3-08dd4a843460_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/voa-exclusive--state-department-separates-ccp-from-chinese-people-in-internal-guidance-20250303/7996220.html</guid></item><item><title>报道：特朗普总统下令“暂停”对乌克兰的援助</title><link>https://www.voachinese.com/a/zelenskyy-trump-spar-anew-about-russia-s-war-on-ukraine-20250303/7996208.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;媒体报道说，美国总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)星期一(3月3日)指示“暂停”美国对乌克兰的援助。就在上星期五，美乌领导人在白宫椭圆形办公室的会晤不欢而散。特朗普试图向乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基(Volodymyr Zelenskyy)施压，要他与俄罗斯进行和平会谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美联社(AP)报道说，一名白宫官员说，特朗普专注于达成和平协议，结束持续三年的俄乌战争，并希望泽连斯基“致力于”那一目标。这位官员补充说，美国“暂停和审议”美援，以“确保其对解决方案作出贡献”。这位官员要求匿名讨论援乌事宜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;星期一早些时候，特朗普总统说，乌克兰总统泽连斯基评估说，俄罗斯与乌克兰的战争的结束“仍然非常、非常遥远”是他所能发表的“最糟糕的声明”，“美国不会再容忍太久了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普和泽连斯基上星期五在白宫进行了激烈争论。星期一，他们就冲突的可能结束重新隔空争吵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基星期日离开伦敦时说，他认为战争不大可能很快结束。在此之前，泽连斯基赢得了欧洲领导人的支持，他们表示支持继续向乌军提供军援。泽连斯基还说，他预计美国也将继续援乌。美国是乌克兰最大的军火提供者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基说：“我认为我们(与美国的)关系将会继续，因为这不仅仅是一次偶然的关系。我相信乌克兰与美国有着足够强大的伙伴关系”，足以维持援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是特朗普对泽连斯基的结论表示不能接受。他星期一在社交媒体平台真相社交(Truth Social)上说：“这就是我所说的：只要他有美国的支持，这个人就不想有和平，而欧洲呢，他们在和泽连斯基的会晤中，直截了当地申明，没有美国，他们做不到。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在向俄罗斯展示实力方面，这也许不是一项很棒的声明，”特朗普说，“他们想什么呢？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基后来在X平台上说：“很重要的是，我们争取使我们的外交真正具有实质性，以尽快结束这场战争。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们正在与美国和我们的欧洲伙伴共事，在和平道路上非常希望有美国的支持，”泽连斯基说。“需要尽快和平。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普一直努力推动结束冲突。这场战争已经打死打伤了几十万俄罗斯和乌克兰军人，乌克兰平民也蒙受着伤亡。但是泽连斯基已表示，他担心特朗普试图以对莫斯科而不是基辅更为有利的条件来解决冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯目前控制着大约五分之一的国际公认的乌克兰领土，并且在乌东的战斗中一直在慢慢地攻取更多的土地。目前还没有做出任何和平谈判的安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基星期日还说，乌克兰仍然准备好与美国签署一项稀土矿产协议，还说他相信他可以挽救与特朗普的关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;双方原本预计在泽连斯基上星期访美期间签署一项协议，但是在泽连斯基与特朗普和JD·万斯(JD Vance)副总统激烈争论之后，签署协议的安排被取消了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基星期日说，乌克兰指望美国援助来抗击俄罗斯持续三年之久的入侵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为停止这样的援助只会帮助普京，”泽连斯基说。“正因为如此，我认为美国和文明世界的代表、这个世界的领导人肯定不会帮助普京。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在上星期五的会晤期间描述说，泽连斯基没有心存感激。特朗普总统还曾寻求通过矿产协议来补偿美国向乌克兰提供的上千亿美元援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普一直力主需要结束战争，他还与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京(Vladimir Putin)通了电话。此外，美国官员在沙特阿拉伯会晤了俄罗斯官员，讨论潜在和平协议的初步阶段。乌克兰官员没有参与沙特会谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普星期日在真相社交上说：“我们应该少花点时间担心普京，多花点时间担心移民强奸团伙、毒枭、杀人犯和精神病院的人进入我们的国家--这样我们就不会落得和欧洲一样的下场！”但在看到泽连斯基关于和平前景的评论后，特朗普迅速转而抨击这位乌克兰领导人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此之前，英国首相基尔·斯塔默(Keir Starmer)在伦敦的会谈期间对18个盟国说，随着美国在支持乌克兰方面的动摇，欧洲发现自己“处在历史交叉路口”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位英国领导人说，如果不能保证美国将作为后盾介入以支持未来维和部队，在保证乌克兰和平方面，“欧洲必须承担重任。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普国家安全顾问迈克·华尔兹(Mike Waltz)星期一对记者表示：“我们欢迎欧洲人在欧洲安全领域发挥主导作用。......他们必须投资于这样做的能力。他们显然已经展现出了意愿。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是华尔兹表示，白宫官员对美乌矿产开采协议破裂感到不解，并称泽连斯基“本可获得一项经济保障，会使乌克兰受益，我想也会使全世界受益，受益一代人。所以，我们真的不明白为什么会出现如此大的敌意。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与华盛顿不同，泽连斯基在伦敦峰会上受到了许多欧洲国家首脑以及加拿大总理贾斯汀·特鲁多(Mark Rutte)和北约秘书长马克·吕特(Mark Rutte)的热情欢迎。泽连斯基的支持者在斯塔默官邸外集会，支持乌克兰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;星期日，在领导人聚集在一起之际，欧盟负责人乌尔苏拉·冯德莱恩(Ursula von der Leyen)警告说：“我们必须紧迫地重新武装欧洲”，并在欧洲大陆“为最坏的情况做准备”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯塔默最早在上星期六欢迎泽连斯基时，公布了一项28.4亿美元的贷款协议，以支持乌克兰的防务能力，由被冻结的俄罗斯主权资产的利息来支付。斯塔默说，英国、法国和乌克兰已同意努力制定一项停火协议并将其递交给美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克里姆林宫在星期日播出的评论中说，美国在针对俄罗斯的欧洲外交政策方面的重大转变，基本上符合俄罗斯的愿景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫(Dmitry Peskov)在接受俄罗斯国家电视台采访时说：“新政府正在迅速改变所有外交政策布局。这在很大程度上与我们的愿景相符。”这段采访是在上星期三录制的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;em&gt;(本文参考了美联社、法新社和路透社的报道。)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 02:02:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/44c2dd1f-f169-44d4-a344-ac9ca54024fb_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/zelenskyy-trump-spar-anew-about-russia-s-war-on-ukraine-20250303/7996208.html</guid></item><item><title>中俄“百炼成钢真朋友”？俄罗斯网民不这么看</title><link>https://www.voachinese.com/a/china-russia-sentiment-20250303/7995917.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;据中国媒体报道，2月28日下午，中国国家主席习近平在北京人民大会堂会见俄罗斯联邦安全会议秘书谢尔盖·绍伊古(Sergei Shoigu)时表示，中俄是“百炼成钢的真心朋友”。与此同时，一项最新调查显示，中俄两国民众彼此的不满和怀疑情绪正在加重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯网民质疑中国对俄军事合作的忠诚度和经济投入的水平，同时对抢占俄罗斯市场的中国商品的质量问题感到不满。另外，中俄两国历史上的领土争议长期以来在双方民众之间留下了难以弥合的间隙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政治研究和分析公司“过滤实验室”(Filter Labs)的最新报告显示，自中国商业机构从2024年7月开始决定遵守美国发起的对俄制裁后，俄罗斯民众对中国的好感出现了明显的下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受俄罗斯国家控制的媒体往往打压在中俄两国之间制造“不和”的声音，但“过滤实验室”通过对数百万份网络论坛、社交媒体和公开言论进行的研究发现，俄罗斯人对中国的疑心越来越多地体现在三个方面：中国商品的质量问题、中国对俄罗斯的军事承诺力度、以及中国在俄罗斯的经济投资规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对非美国金融机构的涉俄制裁一直是美国近年来关注的重点，美国不断加强对于向俄罗斯军工基础提供支持的第三国实体的制裁力度。中国机构、特别是银行业对这一二级制裁的配合，导致俄罗斯民众的不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过滤实验室的创始人乔纳森·托伊布纳(Jonathan Teubner)对美国之音说，西方对俄罗斯的制裁起到了对抗中国的效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;托伊布纳说：“这确实清楚地表明，两国关系之间的摩擦实际上是由(对俄罗斯的)制裁造成的……(制造)给中俄之间留下困惑，可能导致某种不合。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;俄网民：中国商品质量不行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于美国和欧洲国家对俄罗斯的全面制裁，众多西方产品无缘俄罗斯市场。中国商品在一定程度上填补了俄罗斯消费品市场上汽车和科技产品的空白。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告说：“在可负担性、地缘政治变化和战略品牌努力的支撑下，中国商品的市场份额继续增长。然而，就目前而言，中国商品仍然是许多俄罗斯人怀疑和不满的根源。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以汽车为例，中国汽车在俄罗斯的知名度和销售额程度逐年提高。俄罗斯官方数据显示，中国哈弗、吉利、奇瑞、长安这四大品牌在俄市场占有率仅次于俄国产品牌“拉达”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管俄罗斯官方对中国汽车大加赞誉，但调查发现，俄罗斯网民对中国汽车质量表达了许多不满情绪，并同时表达了对无法购买西方品牌汽车的失望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯消费者认为，西方汽车质量优良，容易保养。有消费者痛批，中国汽车无法经受俄罗斯的严寒；与此同时，俄罗斯汽车市场逐渐出现被中国品牌垄断的趋势，这让俄网民感到不安。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，尽管中国汽车在俄罗斯的销量猛增，但配套服务远不如欧洲与日本车企。中国官方的经济参考报说，中国汽车品牌仅在莫斯科、圣彼得堡等大城市具备完整服务体系，偏远地区维修配套缺失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;质疑中俄军事合作持久力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中俄军事合作是俄乌战争背景下两国所谓“无上限”关系的核心。中俄两国增加了合作军演的次数和规模，但许多俄罗斯军事观察人士表示，北京实际上不希望长期对俄罗斯支援下去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究报告援引一名俄罗斯军事博主的话说：“中国从这场冲突中获得了所有可能的利益，例如俄罗斯市场和廉价的俄罗斯能源，并在亚太地区的许多方面取得了进展。但(中国的)主要任务--也就是中国制造商进入欧洲市场--仍然没有解决；此外，他们在那里(欧洲)的地位正在恶化……(中国)官员在公开场合支持俄罗斯，但他们越来越多地谈到需要停止敌对行动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有一些俄罗斯军事博主对中国提供的设备大加讥讽。一名博主说：“（中国）开始以新无人机的名义生产翻新过的无人机，其特性和质量难以预料。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;抖音的海外版“TikTok”封禁俄罗斯官方媒体账号后，一位俄罗斯军事博主抱怨道：“中国的TikTok立即删除了RT(今日俄罗斯)和Sputnik账户，支持美国的制裁……人们很容易看出，我们的‘盟友’要么根本不是盟友，要么根本不是我们的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;甚至有军事博主将中国描述为“地缘政治敌人”，因为中国决定“切断我们的(无人机)部件供应”“遵守美国的制裁”。这些博主说，中国遵守美国制裁“再次表明了对我们国家的真实态度”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯官员甚至也流露出对中国支持力度的怀疑情绪。在中国和巴西2024年5月发布有关“政治解决”俄乌战争危机的“六点共识”后，俄罗斯军事博客、甚至俄罗斯官员对此并不满意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国联合巴西2024年8月在联合国大会发起成立为解决“乌克兰危机”的“和平之友”小组会议，俄罗斯外交部长谢尔盖·拉夫罗夫(Sergey Lavrov)对这一会议表示质疑，称这一小组“还有很多工作要做”。他说：“这是一个对俄罗斯主权极为有害的倡议。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国对俄投资规模到底有多高？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，尽管中俄两国试图加深经济合作，但俄罗斯民众对中国对俄投资的具体规模表示怀疑，并对中国似乎专注俄罗斯自然资源感到不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告提到&lt;a class="wsw__a" href="https://www.vedomosti.ru/analytics/trends/articles/2024/07/28/1052515-perspektivi-finansovogo-sotrudnichestva-rossii-i-kitaya" target="_blank"&gt;《俄罗斯商业日报》&lt;/a&gt;引述的俄专家对这一问题的总结：“中国很少直接在俄罗斯投资。到2022年底，中国在俄罗斯的累计投资总额为99亿美元，仅占其外国投资总额的0.3%。俄罗斯寻求高科技产业的投资，而中国则专注于采矿、房地产和银行业。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据《中俄投资合作规划纲要》，中方认为，发展中俄投资合作的主要目的是“在一些资源、技术和能力方面取长补短”，明确提出“在俄联邦境内建立对俄罗斯原材料深加工的企业”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯普列汉诺夫经济大学一名经济理论教授评论说：“他们的投资仍然不多，主要集中在石油、天然气和零售业。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这份调查援引Statista的数据说，2013到2023年这段时间，中国在俄罗斯的投资出现了下降趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中俄民众互疑情绪难以平复&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们的伙伴关系很脆弱，” 过滤实验室的托伊布纳对美国之音说，“这一‘无上限’伙伴关系其实很复杂。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于中国民众对中俄关系存在的疑虑，报告总结说，许多理性的中国网民担心，西方对俄制裁最终会殃及中国经济&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新浪微博名为“好时代见证记录者”的公众号说：“只有那些没脑子的狂热俄粉们才会要求这些银行不惜一切代价和俄罗斯进行金融往来，真正的理性银行人在现实中当然会选择站在不受美国制裁的一边，毕竟万一受到制裁导致银行营业收入大幅减少，那可是严重的经济损失！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在俄乌战争问题上，中国民众虽然同情俄军伤亡，但质疑俄罗斯军力的“真实水平”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，报告还说，中俄领土问题、俄罗斯与印度合作的愈加紧密，也不时激起中国网民对俄罗斯的不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;社交媒体上的许多中国网民的留言似乎印证了报告的发现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在X平台上，名为@Jingchun5的用户写道：“利益之交，利尽而散。美国强势，可能他们还会继续相互利用一阵子。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;署名“Youhai Geng”的X用户说：“俄罗斯还占领着中华150万平方公里的领土，就我个人来说恨它比恨日本多点。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;（美国之音记者宋礼安 (Liam Scott)对本文亦有贡献）&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (许宁)</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 00:35:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/e3440579-826a-46af-a81e-32e1774cde5b_cx0_cy3_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/china-russia-sentiment-20250303/7995917.html</guid></item><item><title>台积电宣布在美新增一千亿美元投资,特朗普：涉及美国经济与国家安全</title><link>https://www.voachinese.com/a/trump-said-tsmcs-100b-new-investment-in-us-is-a-matter-of-us-national-security-20250303/7995897.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;台湾芯片制造商台湾积体电路制造公司(TSMC，简称台积电)星期一(3月3日)宣布，未来几年将在美国新增1000亿美元投资并建造五座新的芯片工厂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台积电董事长及首席执行官魏哲家在白宫与美国唐纳德·特朗普(Donald Trump)总统会面后作此宣布。魏哲家说，加上台积电原先在美国亚利桑那州的650亿美元半导体生产及研发设施在内，台积电在美国的投资总额已达1650亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“半导体是21世纪的经济骨干，实际上，没有半导体就没有汽车及先进制造业经济。我们必须在这里用美国的工厂、美国的技术和美国的劳工生产我们所需要的芯片和半导体 ，而这就是我们正在做的事情，”特朗普说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，台湾垄断了半导体市场，在美国投资是这家全世界最有力量的公司所采取的措施。&lt;/p&gt;&lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这事关经济安全，这事关我们的国家安全，但与此同时，魏先生也能够分散市场，并且在另一个地方，也是一个非常安全的地方有巨大的存在，”特朗普说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普还提到美国苹果(Apple)公司上星期才宣布在美国投资5000亿美元，还有其他公司也想做类似的宣布，“不过我没有时间做所有这些宣布，但我告诉你，”他转头对魏哲家说：“为了你，我正在做这个宣布。这将创造数以千亿美元计的经济活动，并增加美国在人工智能及更多方面的主导性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在白宫的台积电宣布活动中，一名记者问特朗普，台积电这笔新的投资项目“是否能在芯片问题上把对美国的影响最小化，一旦中国决定孤立台湾或拿下台湾？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这很有意思。事实上这是一个很好的问题，”特朗普说：“这当然会......我不能说最小化，因为那将是一个灾难性的事件，这是很明显的，不过它会给我们--在这个非常重要的业务中--一个地位。我们会在美国有它非常大的一部分。我们会有一个非常大的影响，--假如台湾发生什么事情的话。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台积电是全世界最大的芯片合同生产商，也是美国主要硬件制造厂的主要供应商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社(Reuters)的报道提到，台积电去年4月同意把计划在美国的投资从250亿美元扩大到650亿美元，并在2030年前增加第三家亚利桑那工厂，这次宣布的1000亿美元是在此之外的新增投资，这些数字庞大的投资将增加美国国内芯片及半导体的生产，减少美国对亚洲半导体的依赖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;魏哲家在白宫的讲话中数次感谢特朗普对台积电的支持，并强调台积电在美国的投资将为美国带来数以千计的就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对台积电将再增加1000亿美元对美投资一事，驻美国台北经济文化代表处星期一在给媒体的一份简短声明中说：“近年来我对美投资已占台湾总统对外投资超过百分之四十，我政府乐见台积电等我企业持续扩大对美投资，进一步深化双方供应链合作，也使彼此实质经贸关系更为密切。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;em&gt;(本文参考了路透社的的报道。)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (锺辰芳)</author><pubDate>Mon, 03 Mar 2025 23:55:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/abfa0dda-303f-4e30-9396-08dd4a843460_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/trump-said-tsmcs-100b-new-investment-in-us-is-a-matter-of-us-national-security-20250303/7995897.html</guid></item><item><title>欧盟计划在二氧化碳排放目标上为汽车制造商提供“缓冲期”</title><link>https://www.voachinese.com/a/eu-seeks-to-grant-automakers-breathing-space-on-co2-emission-targets-20250303/7995783.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;欧洲委员会星期一(3月3日)向欧洲汽车制造商的压力屈服，允许他们在三年而非一年内达到新的针对汽车和箱型车的二氧化碳排放目标。&lt;br&gt;&lt;br&gt;欧盟今年大幅降低了汽车二氧化碳排放上限，这意味着大多数汽车公司至少五分之一的销售必须是电动车，否则将面临高额罚款。最终目标是到2035年实现零排放。&lt;br&gt;&lt;br&gt;欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩(Ursula von der Leyen)星期一在与汽车行业高管、工会和倡导组织会面后表示，欧盟委员会将在本月晚些时候提出建议，允许在三年内而不是在2025年内实现合规。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要达到目标并避免相关罚款需要销售更多电动车，而在这一领域，欧洲汽车制造商落后于中国和美国竞争对手。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在冯德莱恩发表相关言论后，欧洲汽车制造商的股价上涨，其中大众(Volkswagen)、雷诺(Renault)、宝马(BMW)和梅赛德斯-奔驰(Mercedes-Benz)股价上涨幅度在1.5%至4%之间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“目标保持不变。他们仍需达到目标，但这意味着行业有更多喘息空间。”冯德莱恩在新闻发布会上表示，并补充说，该提案仍需获得欧盟成员国和欧洲议会的批准。&lt;br&gt;&lt;br&gt;合规标准将基于汽车制造商在2025年至2027年期间的平均排放量。&lt;br&gt;&lt;br&gt;欧盟汽车制造商受到需求下降和工厂关闭的冲击，目前又面临美国关税的压力。它们此前曾敦促欧盟委员会放宽罚款规定，否则2025年的罚款金额可能高达150亿欧元(157亿美元)。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;汽车行业得救还是被抛弃？&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;曾推动降低罚款力度的意大利和捷克共和国对该提案表示欢迎。意大利工业部长阿道夫·乌尔索(Adolfo Urso)表示，这意味着欧洲汽车工业得到了拯救，而捷克交通部长马丁·库普卡(Martin Kupka)则表示，捷克将推动延期五年。&lt;br&gt;&lt;br&gt;欧洲最大汽车制造商大众的首席执行官奥利弗·布鲁姆(Oliver Blume)表示，他欢迎欧盟委员会采取“务实做法”，既不影响二氧化碳减排，又给予汽车制造商灵活性，通过推出价格可承受的新车型来加速需求。&lt;br&gt;&lt;br&gt;欧洲汽车制造商协会(ACEA)总干事西格丽德·德弗里斯(Sigrid de Vries)表示，该提案是积极的，但要达到目标仍然非常具有挑战性。欧洲汽车供应商协会(CLEPA)主席马蒂亚斯·辛克(Matthias Zink)表示，该提案提供的“缓解措施有限”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;欧洲汽车制造商协会此前曾寻求更长时间的延期，并表示该行业面临难以接受的替代选择，包括大幅降价、减少生产，或从美国电动车制造商特斯拉(Tesla)以及中国电动车制造商购买碳排放积分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;(本文依据了路透社的报道。)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Mon, 03 Mar 2025 22:24:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/1f3f1f4f-c6cc-4d37-ae3d-7994fc3df360_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/eu-seeks-to-grant-automakers-breathing-space-on-co2-emission-targets-20250303/7995783.html</guid></item><item><title>特朗普重返白宫后首次国会演讲前瞻</title><link>https://www.voachinese.com/a/trump-joint-address-preview-20250303/7995819.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)将在3月4日(星期二)美国东部时间晚上9点在国会联席会议上发表重要演讲。这是他自1月20日再次就职以来的首次国会讲话。在这次演讲中，他将向国会、全国民众及国际社会展示未来四年特朗普政府的施政方针。这也可能是美国民主、共和两党政治博弈的一个关键时刻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管严格意义上讲，他的这次国会演讲并非正式的“国情咨文”(State of the Union)，但其影响力和政治意义将不亚于历届总统的年度国情咨文。以下是关于这次演讲你需要了解的要点，以及与他2017年对国会的演讲有什么不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;特朗普会讲什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上任三十多天以来，特朗普政府推动了一系列雄心勃勃的计划，涉及经济、移民、国家安全和政府重塑。预计，特朗普在星期二的演讲中会对这些问题进行阐述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;经济议题：关税战、税改、预算对决&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经济方面，特朗普政府提出了关税换减税、联邦支出削减和税收改革等计划，但这些政策在国会面临挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关税换减税：特朗普的财政筹码&lt;/p&gt;&lt;p&gt;• 特朗普提议：提高对进口商品的关税，以填补财政赤字并延续2017年实施的大规模减税计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;• 针对哪些国家？ 预计演讲中，特朗普可能会宣布新的对欧盟、墨西哥和加拿大商品征收高额关税，其中包括25%的汽车和钢铁关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;• 争议:共和党内部的预算鹰派担心关税收入的长期稳定性，并警告贸易战可能导致经济放缓。民主党认为，特朗普的关税政策将直接导致消费者物价上涨，损害工薪阶层利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;• 特朗普可能会继续强调其“美国制造”政策。此外，特朗普在对华政策上的表态，也可能成为外界关注的焦点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;预算对决：政府是否会停摆？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;• 联邦政府资金将于3月14日到期，国会需要在此之前达成预算协议，以防政府停摆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;• 特朗普政府近期采取了一系列削减联邦机构的举措。其中，政府对部分机构的裁撤和经费削减，包括儿童保育、社区医疗中心和农业补贴等关键领域，引起了民主党人的强烈反对。特朗普的减税计划会导致部分支出削减，可能涉及社会福利和医疗援助项目。这些都使即将到来的财政预算谈判成为两党激烈对抗的焦点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;移民政策：历史性的非法移民大规模驱逐行动&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普正推动美国历史上规模最大的非法移民驱逐计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;• 国土安全部与国防部申请额外预算，以执行大规模遣返数百万非法移民的计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;• 边境安全：特朗普可能在演讲中重申加强美墨边境管控，并推动国会拨款修建更多边境屏障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;• 州政府反弹：加州、纽约等民主党主导州已经表示，他们将挑战特朗普的移民政策，并誓言保护非法移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;对乌政策：美国外交政策的重大转折&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周五，特朗普在白宫与乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基(Volodymyr Zelensky)会面时，两人因乌克兰战争问题发生了争执。引发全球关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在竞选前承诺迅速结束俄乌战争，重返白宫后，特朗普也迅速改变了美国的对俄政策，开启了与莫斯科的会谈。2月12日，特朗普与普京通电话，六天后双方在沙特利雅得举行了高级别会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普政府对乌克兰的立场发生变化，被观察人士视为美欧关系的关键拐点。未来美国是否继续支持乌克兰？ 目前，美国国会对乌克兰的长期军事援助正处于不确定状态，欧洲担心特朗普将减少甚至切断支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;预计特朗普将在演讲中提到其对乌政策，包括可能的资金削减和援助调整。他也可能强调欧洲应该承担更大的责任，施压英国、法国和德国增加对乌援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的演讲可能为美国的乌克兰政策设定新的方向，并对全球地缘政治格局产生重大影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;政府重塑：政府效率部主导联邦裁员&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普政府正进行美国历史上最大规模的行政重组，其中包括解雇数千名联邦雇员，削减政府机构规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国企业家埃隆·马斯克(Elon Musk)领导的政府效率部正在推动精简政府运营，削减冗余支出，增强私有化运作和市场主导，减少政府干预。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其执行方式引发争议：解雇数千名联邦雇员，包括退伍军人事务部职员、国家公园建筑师、税务专家等；取消或合并多个政府机构，部分职能外包给私人企业，导致数据安全等问题受到质疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;预计马斯克将在国会旁听席上出现。特朗普在演讲中可能会为该部门的改革辩护，但民主党方面预计将对此进行强烈批评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;与2017年有什么不同？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，因为政治环境的不同，特朗普的这次演讲与2017年应该有所不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在2017年首次以总统身份在国会发表演讲时，他在讲话中展现了一定程度的跨党派姿态，强调支持北约、自由贸易、环境保护、妇女健康和民权等议题。他的那次演讲虽然带有“美国优先”色彩，但被认为总体仍在传统外交与经济政策框架内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;八年后的今天，特朗普总统的政策立场和政治风格有了变化，他采取了更具对抗性的外交与国内政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2017年的国会演讲中，特朗普说：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;• “我们坚定支持北约--这一联盟是在两次世界大战中锻造的，它推翻了法西斯主义，并在冷战中战胜了共产主义。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;• “我坚信自由贸易，但贸易也必须是公平的。我们已经很久没有真正的公平贸易了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;• “我的政府希望与两党成员合作，使儿童保育更易获得且更负担得起，帮助确保新父母享有带薪家庭假期，投资于妇女健康，促进清洁空气和清洁水资源，并重建我们的军队和基础设施。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年的政策风向：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;• 以“美国优先”政策全面重塑外交与经济体系；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;• 批评北约，包括其顾问埃隆·马斯克(Elon Musk)在内的政治盟友支持美国退出北约；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;• 特朗普在2017年虽也强调贸易必须公平，但仍在一定程度上认可全球贸易体系。今年1月新上任以来，特朗普推动全面关税政策，计划对欧盟、墨西哥、加拿大等传统盟友也征收高额关税，并将关税收入作为填补财政赤字和延续减税政策的关键资金来源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;• 精简联邦政府机构、大规模解雇联邦雇员。这场政府重组由马斯克领导的政府效率部推动，该机构已裁撤数千名联邦雇员，并冻结部分政府资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;民主党将如何反击？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然特朗普这次演讲的重要性不亚于“国情咨文”，但是，他的这次国会演讲并不能称为“国情咨文”。事实上，过去40年来，新总统在1月份开启新任期后的第一次国会演讲就已经不被称为“国情咨文”，而是“向国会联席会议发表讲话”。 不过，美国总统研究项目(The American Presidency Project)指出，这种分类仅仅是字面差异，其在政治、媒体和公众心中的分量与正式的国情咨文并无不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民主党自然也会严正以待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，民主党内部对于如何应对特朗普的演讲存在战略分歧。民主党选择密歇根州参议员艾莉莎·斯洛特金(Elissa Slotkin)发表正式回应，试图赢回中西部工薪阶层选民的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她将在演讲中强调特朗普政府的政策如何影响普通美国人的生活，尤其是医疗保障、社会福利、食品价格等“厨房桌议题”(kitchen-table issues)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，许多民主党议员邀请被特朗普政府解雇的联邦雇员作为嘉宾，以凸显裁员对普通美国人的影响。参议员克里斯·墨菲(Chris Murphy)宣布将抵制特朗普演讲，并与进步组织MoveOn合作，举行反对特朗普政策的对抗性直播节目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民主党的进步派有不同策略。 前交通部长皮特·布蒂吉格(Pete Buttigieg)将在特朗普演讲结束后，参加《史蒂芬·科拜尔深夜秀》(The Late Show with Stephen Colbert)的特别节目，对特朗普的言论进行实时反驳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多个民主党州长，如伊利诺伊州州长J.B. 普里茨克(J.B. Pritzker)和密歇根州州长格雷琴·惠特默(Gretchen Whitmer)，在过去几周已发表“州情咨文”以强调各州民主党政策与特朗普政府的区别。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (章乐古)</author><pubDate>Mon, 03 Mar 2025 21:53:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/0a2637ac-2e2e-4d16-9355-08dd4a843460_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/trump-joint-address-preview-20250303/7995819.html</guid></item><item><title>今日股市：华尔街在特朗普最新关税期限前保持相对平静</title><link>https://www.voachinese.com/a/wall-street-remain-calm-20250303/7995726.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;美国股市星期一(3月3日)相对平静，在美国总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)设定的最新关税期限之前，各股指涨跌互现。&lt;br&gt;&lt;br&gt;标准普尔500指数在下午交易中下跌0.1%。截至美国东部时间下午12:19，道琼斯工业平均指数下跌36点，跌幅0.1%，纳斯达克综合指数下跌0.3%。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普宣布对加拿大、墨西哥和中国征收的一套关税将在星期二生效，但他已经表明他可以在最后一刻撤回此类宣布。他一个月前推迟了对加拿大和墨西哥进口产品征收关税的实施。&lt;br&gt;&lt;br&gt;华尔街希望特朗普利用关税威胁作为谈判工具，并最终实施对全球经济和贸易损害较小的政策。&lt;br&gt;&lt;br&gt;市场最近的低迷对英伟达和其它一些曾经高歌猛进的领域造成了特别严重的打击。这些公司的股价星期一涨跌互现，英伟达下跌5%，但埃隆·马斯克(Elon Musk)的特斯拉上涨 2.3%。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普上周末说，他的政府正在推进加密战略储备，此后涉足加密货币经济的公司的股票表现更好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;星期二不仅可能会公布新的关税，还会公布几家美国大型零售商的盈利报告，其中包括塔吉特(Target)、百思买(Best Buy)、罗斯百货(Ross Stores)和AutoZone。&lt;br&gt;&lt;br&gt;此类报告总是备受期待，因为它们可以揭示美国消费者的表现，而美国家庭支出是全球最大经济体的主要动力。但这些报告可能会产生额外的影响，因为有数据显示，美国家庭可能不会等到关税出台才改变他们的行为。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在太平洋彼岸的中国，由于进口商纷纷赶在美关税上调前应对，且中国官方媒体报道称北京方面正在考虑采取反击措施，制造商报告2月份订单有所增加。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普对从中国进口的商品征收了10%的关税，并计划星期二开始将关税提高到20%。他还停止了“最低限度”漏洞，即对价值低于800美元的进口商品免征关税。&lt;br&gt;&lt;br&gt;欧洲和东京的股指涨幅更大。一份报告显示2月份通胀有所缓解，欧洲股市大涨。这应该会给欧洲央行带来帮助，投资者普遍预计欧洲央行将在本周晚些时候再次降息。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在债券市场，10年期美国国债收益率从制造业报告发布前的4.24%跌至4.20%。自1月份接近4.80%以来，随着对美国经济放缓可能性的担忧加剧，该收益率已大幅下降。&lt;br&gt;&lt;br&gt;通常，美国国债收益率下降会提振股价，因为这样贷款会更便宜，从而提振经济。但摩根士丹利策略师迈克尔·威尔逊(Michael Wilson)说，近期收益率下降的原因是经济增长预期减弱，这意味着这次情况并非如此。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;em&gt;(本文依据了美联社的报道。)&lt;/em&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Mon, 03 Mar 2025 21:52:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/676d0267-9251-468a-917d-e6d8bfdefc29_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/wall-street-remain-calm-20250303/7995726.html</guid></item><item><title>马克龙: 英法提议俄乌双方实施一个月的部分停火</title><link>https://www.voachinese.com/a/uk-france-propose-partial-one-month-ukraine-truce-20250303/7995507.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;法国总统埃马纽埃尔·马克龙（Emmanuel Macron）和法国外交部星期一（3月3日）表示，法国和英国已经提出一项俄罗斯与乌克兰实施部分停火的建议。停火时间为一个月，而停火的范围包括空中和海上发动的袭击以及对能源基础设施的攻击，但是不包括地面作战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基（Volodymyr Zelenskyy）上周五在白宫与美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）和美国副总统J.D.万斯（JD Vance）发生激烈言语冲突导致不欢而散后，包括英法在内的许多欧洲国家立即采取紧急行动，重申对乌克兰的坚定支持。而英法的停火协议就是在欧洲这样一种紧迫感中被提上台面的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在空中、海上和基础设施方面停火将让我们确定俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）在承诺停火后是否会表现出诚意。然后才能开始真正的和平谈判，”法国外交部长让-诺埃尔·巴罗（Jean-Noel Barrot）星期一说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马克龙在《费加罗报》（Le Figaro）星期天晚发表的一次访谈中表示，根据英法停火建议，欧洲地面维和部队要等到第二阶段才会部署到乌克兰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“未来几个星期，乌克兰领土上不会出现欧洲部队，”《费加罗报》援引马克龙的话说。马克龙是在飞往伦敦，出席英国首相基尔·斯塔默（Keir Starmer）主持召开的有关乌克兰战争和欧洲防务问题紧急峰会的途中接受《费加罗报》采访的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“问题是我们如何利用这段时间努力达成一项停火，利用几个星期的时间进行谈判，一旦和平（协议）签署，才会有（部队）部署，”路透社援引马克龙的话说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，马克龙并未详谈如何监控海空及关键能源基础设施停火协议的实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在我看来，这只能让北约或北约指挥部去做，并将涉及爱国者系统、远程导弹和飞机，而这一切乌克兰都没有，”路透社援引一位欧洲外交官的话说。“你还要与俄罗斯进行谈判，让它不要发动大规模的袭击。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克里姆林宫一直反对在乌克兰部署西方的部队，它星期一表示，特朗普与泽连斯基在白宫的冲突凸显出在化解乌克兰危机的难度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基在伦敦被问及是否知悉马克龙谈及的英法停火建议时表示，“我一切都了解。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是英国武装部队大臣卢克·波拉德（Luke Pollard）星期一拒绝证实马克龙谈及的停火建议。他说，“那不是一个我们目前认定的计划。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当然，英国、法国和我们的盟友目前正在私下讨论好几个不同的选择。让我目前对每一个出现的选择做评论并不合适，”波拉德在接受英国广播公司（BBC）采访时说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“停火到底会是什么样子目前并没有共识，但是我们正在与法国及我们的欧洲盟友审视我们如何在乌克兰实现持久和平的路径，”英国《卫报》（The Guardian）援引波拉德的话说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯塔默星期天表示，欧洲领导人同意起草一份有关乌克兰的和平方案，并将它提交给美国，但是他并没有透露更多的详情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社援引知情人士的话说，德国正在谈判组建新联合政府的三个政党正在考虑设立两个总额可能高达数千亿欧元的特别基金，一个用于国防，另一个则用于基础设施建设。为三党提供咨询的经济学家们估计，其中的国防基金可能高达4000亿欧元（约合4150亿美元）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;知情人士向路透社表示，泽连斯基与特朗普在白宫的冲突加剧了柏林增加德国自己国防支出和对乌克兰军援的紧迫感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟27个成员国领导人3月6日将在布鲁塞尔召开一次特别峰会，讨论对乌克兰的额外援助、欧洲的安全保障以及如何支付欧洲防卫需求等问题。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (松仁)</author><pubDate>Mon, 03 Mar 2025 18:13:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/ac5a14ca-ce52-4830-00d2-08dd4a817621_cx0_cy3_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/uk-france-propose-partial-one-month-ukraine-truce-20250303/7995507.html</guid></item><item><title>向朝鲜展示武力，美国航母编队今年首次访问釜山</title><link>https://www.voachinese.com/a/us-aircraft-carrier-visits-south-korea-in-show-of-force-against-north-korea-20250303/7995283.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;由美国海军“卡尔·文森”号（USS Carl Vinson）航空母舰率领的一支舰艇编队星期天（3月2日）驶入韩国南端的釜山海军基地。这是唐纳德·特朗普（Donald Trump）总统重返白宫后，也是今年以来美国海军航母编队首次访问韩国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社援引韩国海军的话说，此举旨在向平壤展示武力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国海军称，美国海军航母编队对韩国的访问是美国“坚定”承诺扩大威慑的一部分，并表明首尔和华盛顿之间针对朝鲜的军事联盟已做好准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡尔·文森号核动力航母隶属美国海军第一航母打击群，此次与航母一道访问韩国的美国海军舰艇还包括“普林斯顿”号（USS Princeton）导弹巡洋舰和“斯特雷特”号（USS Sterett）导弹驱逐舰。&lt;/p&gt;&lt;div class="wsw__embed"&gt;
&lt;figure class="media-image js-media-expand"&gt;

&lt;figcaption&gt;
&lt;span class="caption"&gt;资料照片: 2020年7月20日尼米兹航母打击群由旗舰尼米兹号、导弹巡洋舰普林斯顿号、导弹驱逐舰斯特雷特号和拉尔夫约翰逊号以及印度海军舰艇拉纳号、萨哈德里号、什瓦利克号和卡莫尔塔号组成，在印度洋进行合作部署。&lt;/span&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;根据美国军方《星条旗报》（Stars and Stripes）的报道，上述三艘舰艇的母港都在加州的圣迭戈军港。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们出现在釜山明显展示大韩民国与美国之间强大的联盟，以及与我们盟友共同训练和运作的机会，”美国海军第一航母打击群指挥官迈克尔·沃斯杰（Michael Wosje）海军少将星期一表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“每一次我们有机会共同航行和飞行都让我们一道变得更加强大，”路透社援引沃斯杰在文森号航母机库中对记者的话说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《星条旗报》援引驻日本美国海军第七舰队一位发言人的话说，卡尔·文森号航母对韩国进行的是一次“计划中的靠港访问”，但是基于安全方面的考量，拒绝透露这艘航母的访问行程与安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据朝鲜官媒的报道，朝鲜最高领导人金正恩上个月曾在现场观摩朝鲜人民军试射战略巡航导弹，他同时还下令人民军做好使用其核打击能力的准备。美国航母打击群重返韩国被视为对平壤威胁的一种回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国航母上一次访问和停靠韩国是在去年六月，当时美国海军“西奥多·罗斯福”号（USS Theodore Roosevelt）航母访问釜山，并且参与了与韩国武装部队联合举行的军事演习。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡尔·文森号航母上一次访问韩国还是在2023年11月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国航母或核潜艇等战略资产访问韩国通常都会遭到平壤的严厉谴责，美韩联合军事演习也会遭到朝鲜的强烈抗议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在第一任总统任期内曾经与金正恩举行过多次史无前例的双边会晤，但是并未如愿达成任何重大的协议。平壤拒绝弃核，而美国则拒绝解除对朝鲜的严厉经济制裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普重返白宫后也曾表示他会再次试图与金正恩交往，但是朝鲜官媒并未报道或评论特朗普的提议，而是持续谴责美国及其盟友所构成的所谓“安全威胁”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据《星条旗报》的报道，韩国和美国本月稍晚将举行为期两周的“自由盾牌”（Freedom Shield）海陆空联合演习，而卡尔·文森号航母有可能参与这一演习。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国媒体援引韩国海军人士的话说，韩美目前正在就包括航母在内的美国海军战略资产参与联合演习一事进行磋商，但是目前没有任何细节可以对外发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国媒体还报道说，卡尔·文森号航母还可能参加本月中美日韩三国在朝鲜半岛附近海域举行的联合海上演习。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (松仁)</author><pubDate>Mon, 03 Mar 2025 15:56:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/39fd74dc-2240-4ac5-0699-08dd4a817621_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/us-aircraft-carrier-visits-south-korea-in-show-of-force-against-north-korea-20250303/7995283.html</guid></item><item><title>泽连斯基: 仍准备与美签署稀土矿产协议，相信能挽救与特朗普关系</title><link>https://www.voachinese.com/a/zelenskyy-says-possible-to-repair-ties-with-us-sign-minerals-deal-20250303/7995266.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基(Volodymyr Zelenskyy)周日（3月2日）表示，乌克兰仍然准备与美国签署稀土矿产协议，他也相信他可以挽救与美国总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)的关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基在英国举行的欧洲领导人会议后对记者表示，他认为美国也将准备好签署矿产协议，但可能“需要时间来分析一些事情”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;双方原本预计会在上周泽连斯基访问白宫期间签署这个矿产协议，但在他与特朗普和美国副总统JD万斯会晤期间发生激烈的争执后，双方这一安排破裂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基周日表示，乌克兰依赖美国的援助来对抗俄罗斯已历时三年的入侵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为停止此类援助只会帮助普京，”泽连斯基说。“正因为如此，我认为美国和文明世界的代表、这个世界的领导人，绝对不会帮助普京。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在上周五的会晤中称泽连斯基不感恩。特朗普寻求达成矿产交易，以此来补偿美国向乌克兰提供的数以百亿计美元的援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普力促结束战争的必要性。除了美国高级官员在沙特阿拉伯与俄罗斯官员会面，在没有乌克兰官员参与的情况下讨论可能潜在和平协议外，特朗普还与普京通了电话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们应该花更少的时间担心普京，多花时间担心移民强奸团伙、毒枭、杀人犯和精神病院的人进入我们的国家—这样我们就不会落得像欧洲一样！”特朗普周日在他的真相社媒（Truth Social）平台上发帖说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，英国首相基尔·斯塔默（Keir Starmer）周日在伦敦举行的欧洲领导人会谈中告诉18个盟友，随着美国对乌克兰的支持动摇，欧洲发现自己处于“历史的十字路口”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在不是进行更多讨论的时候—现在是采取行动的时刻。现在是时候站出来，带头并团结在一个公正和持久和平新计划的周围，”斯塔默说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位英国领导人表示，没有美国的参与作为潜在维和部队支持后备的保障，“欧洲必须承担重任”以确保乌克兰的和平。他说，有一个“自愿联盟”准备帮助捍卫任何停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，特朗普的国家安全事务助理迈克尔·华尔兹（Michael Waltz）周日在有线电视新闻网CNN的“国情咨文”节目中谈到泽连斯基时说，“我们不清楚的是，他是否分享我们结束这场战争的目标。不清楚他是否准备好走向和平。” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;不像在华盛顿，泽连斯基在欧洲领导人峰会上受到了许多欧洲国家领导人的热烈欢迎，还有加拿大总理贾斯汀·特鲁多（Justin Trudeau）和北约（NATO）领导人马克·吕特（Mark Rutte）。泽连斯基的支持者在斯塔默的官邸外集会，支持乌克兰。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;当欧洲领导人周日举行峰会时，欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩（Ursula von der Leyen）警告说，“我们迫切需要重新武装欧洲”，并在欧洲大陆“为最坏的情况做准备”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;波兰总理唐纳德·图斯克（Donald Tusk）呼吁美国和欧洲“用一个声音说话”，向俄罗斯总统普京表明“西方无意在他的勒索和侵略面前屈从”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯塔默周六最初接待泽连斯基时，公布了一项28.4亿美元的贷款协议，以支持乌克兰的防卫能力，该协议将用冻结的俄罗斯主权资产的收益偿还。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫（Dmitry Peskov）周一称，这项资金协议将得以让“敌对行动继续进行”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;佩斯科夫还辩称，泽连斯基对和平不感兴趣，有人“必须让泽连斯基想要和平”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，佩斯科夫周日发表评论称，美国在欧洲对俄罗斯外交政策上的戏剧性转变，在很大程度上与莫斯科的愿景一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“（美国）新政府正在迅速改变所有外交政策布局。这在很大程度上与我们的愿景吻合，”佩斯科夫在上周三录制的俄罗斯国家电视台采访中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美俄还没有安排任何和平谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的国家安全事务助理华尔兹表示，俄罗斯和乌克兰最终将不得不在谈判中做出让步，以达成一项和平协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“为达成协议，将会有所有形式的胡萝卜和大棒，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿马尔科·卢比奥（Marco Rubio）也强调双方坐到谈判桌前的重要性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们正在努力结束一场战争，”卢比奥说。“除非双方都坐到谈判桌前，否则你无法结束战争，首先是俄罗斯人。这正是总统强调的观点。” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我不是在向你保证这是可能的，”卢比奥补充说。“我不是告诉你有90%的可能性。我说的是，如果我们不让他们坐到谈判桌前，可能性为零。在这事上每个人都越早成熟起来，越早明白这是一场糟糕的战争，它正朝着一个坏的方向发展，带来死亡和破坏以及围绕它的各种危险，这些危险可能会演变成更广阔的冲突，人们越早成熟并意识到这一点，我认为我们就有可能取得更大的进展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯塔默表示，英国、法国和乌克兰已同意制定一个停火计划提交给美国。一些欧洲国家表示，他们愿意向乌克兰派遣维和部队，以帮助执行一项可能的和平协议，但需要美国提供后备军事支持，以便在普京同意停火然后违反停火或发动新的入侵的情况下与俄罗斯对抗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普拒绝提供美国的此类支持，并表示他相信普京会遵守他同意的任何战争解决方案。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯塔默说，他不信任普京，但确实信任特朗普。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当唐纳德·特朗普说他想要持久和平时，我相信他吗？答案是肯定的，”他说。 斯塔默表示，正在进行“激烈的讨论”以获得美国提供安全保证，作为实现持久和平的几个组成部分之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果要达成协议，如果要停止战斗，那么必须要捍卫那个协议，因为所有结果最糟糕的是暂时停火，然后普京又来了，”斯塔默说。“那情况过去发生过，我认为这是一个真正的风险，这就是为什么我们必须确保，如果有协议，这是一个持久的协议，而不是临时的停火。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;（本报道的一些内容来自美联社、法新社和路透社）&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Mon, 03 Mar 2025 15:43:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/deb0d295-941c-43e5-b134-0f2298a2dd43_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/zelenskyy-says-possible-to-repair-ties-with-us-sign-minerals-deal-20250303/7995266.html</guid></item><item><title>聿文视界: 这次中国两会不好开</title><link>https://www.voachinese.com/a/its-not-easy-to-hold-chinas-two-sessions-this-time-20250303/7995164.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;编者按：这是邓聿文为美国之音撰写的评论文章。这篇特约评论不代表美国之音的观点。转载者请注明来自美国之音或者VOA。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周进入中国的两会时间。从官方角度来说，可以预期，会把这次两会描绘成团结、奋进和胜利的两会，然而，从中国目前面临的形势和任务来看，这或许是最近几年最纠结、最难开的一次两会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;稳经济是中国两会的重头戏&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毫无疑问，努力发展经济是中国当局的头等大事，这从近日召开的民企座谈会可以看出。将一个以民企为主题的座谈会举办时间放在两会之前，而且总书记、总理、政协主席都出席，规格如此之高，发出的政治信号再明显不过：安抚民营企业家悬着的不安之心，给他们鼓劲，有什么本事都可以使出来，政府不会再找他们的麻烦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一般来说，官方什么时候对民企摆出这副低姿态，就是它遇到很大困难，最需要民企帮忙，为它解围的时候。而当下，正是中国政府有求于民企之时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国经济这几年遇到的麻烦有目共睹。尽管当局也在努力自救，但经济依然没有摆脱疲软状态，各种经济指标，包括财政收入、年轻人的失业率，地方债务、外来投资和进出口等还是处于黄色警戒区域，特别是市场和民众对未来的预期和信心仍然很低迷。在中国，经济是解决一切问题的前提，经济不好，包括当局的稳固统治都有动摇的危险，而要把经济搞好，解决市场的信心，这几年下来，证明国企是不行的。这逼得官方把眼光转向民企。此乃当局召开这次民企座谈会的背景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;承认民企实际上是中国经济最重要的基础性力量，总算是过去几年当局用痛苦买来的教训。这次两会，人大的一个主题是审议通过民营经济促进法，据说该法承诺保障民营企业家的人身和财产安全，以法律的形势给民企吃一颗定心丸。总理的政府报告势必也会涉及民企的发展问题。人大会议的另一项议程是审议当局提出的强经济刺激措施。今年是中国 “十四五规划”的收官之年，要解决中国的经济问题，让经济有一个稳定增长，激活民企虽是关键的一步，但仅此还不够，还需要使经济在当年就起到立竿见影的效果，这就要靠强刺激措施了。所以如何稳经济是此次两会的重头戏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;调动官员比调动民企还难&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，为什么又说今年两会是近几年最纠结、最难开的一次会议呢？领导干部的心态和政治生态，和美国的关系处理带来的国家安全的风险，这几个因素在会议的议程和实际的讨论中会对经济这个主轴造成很大干扰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在对中国经济困境的各种分析和讨论中，一个常常说到的因素是干部的躺平。很多人讲，比起民不聊生来，官不聊生实际更严重。不管这是否属实，在反腐和政治高压下，官不好做大概是事实，为少犯或不犯错误，各级官员主动选择不干事或少干事。这不是说官员就真的什么事都不做，基本的行政管理事务还是要做的，而且这些方面的工作也很繁重。“不干事或少干事”实际指的是，官员不去主动做那些具有某种开创性，能够促进经济发展，解决实际困难和问题，为地方或部门工作打开良好局面，但也可能引来一些争议的事情。这类事情往往存在某些解释的灰色空间，极可能被人抓住小辫子，这就导致官员不愿冒此类政治风险，尤其在动不动就用反腐打击政治对手的政治风气下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，当局鼓劲民企大显身手，要民企放心去干，也鼓励干部大胆去闯，然而，政治风险不除，只靠当局喊话，干部是不会理会的，还是会在“干事”上小心谨慎，不去触碰政治禁忌和雷区。要调动官员的积极性比调动民企的积极性还难。市场有利总会有企业愿意去试试，而且民企知道政府要发展经济离不开它，不管真心抑或假意，你政府要制定一部法律来保护我；但官员不同，官员就是党的人，怎么对待和处理官员，不是用国法，而是用家法。家法对官员的保护当然不如国法。何况很多时候家法都不用——毕竟家法也有一定的规矩，直接用一些模糊的、没有明确规定的，却带有领导人很强主观意愿的做法，来规范官员关系和处理问题干部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;故而，在官场的政治生态没有得到大的明确的改观前，即使有当局的政治压力，各级官员尤其地方领导干部，在这次两会上，是否会主动配合当局发展经济的喊话，亲近民企，塑造一个有利于经济发展、大力扶持民企的地方发展环境，是可以观察的。这其中一个观测的窗口，是地方政府怎样去处理现在社会反应强烈的跨省执法“远洋捕捞”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;特朗普冲击波&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如何处理同特朗普政府领导下的美国的关系，是本次两会面临的另一不确定性难题。过去几年，中国虽然和美国的对抗加剧，但拜登政府对中国的打压还属于可预测的美国传统建制派的打法，然而，如今特朗普不一样，特朗普表现出的对包括盟友在内的咄咄逼人做法，让中国当局感受到很大压力，他施压乌克兰接受停战，并试图恢复和俄罗斯的正常关系，其背后的意图是否“联俄抗中”，离间和分化中俄同盟，中国当局对此并无确实把握。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普上台以来，由于未对中国表达出像在竞选期间的强硬言辞，让外界猜测他是不是要和中国当局达成所谓的“大交易”，外界也从他对待乌克兰的态度，猜测这场“大交易”的一块重要内容是台湾，特朗普很可能为了其经济利益而把台湾卖给中国。然而，即便如此，当局能出得起什么价，可否满足特朗普的胃口？与此同时，特朗普政府迄今在每个方面都并未放松对中国的打压，随着3月4日对中国产品再加征10%的关税的落实，当局是否愿意同特朗普达成“大交易”的可能性也在降低。无论能否达成“大交易”，特朗普对中国的施压恐怕都会是空前的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当局其实已经看到了特朗普欲让美国从俄乌战场抽身，全力对付中国的可能性正在增大的事实。这使得它不得不好好地来搞经济，练好经济内功；但假如美国的压力大增，直接造成中国的国安风险，那当局也不得不从经济上分心，从而造成对经济的干扰，偏离发展经济的主轴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外界注意到当局最新举行的政治局集体学习，这场集体学习也被安排在两会前夕，这个时间点不是没有特别考虑的，就是提醒各级官员还有中国社会，虽然经济建设是第一位的，但也不能由此而把安全放在次要位置，经济和安全依然要两手抓，两手都要硬，所以会议指出，适应形势任务的发展变化，平安中国建设只能加强，不能削弱，防范化解各类风险仍然是平安中国建设的一项重要任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从这场集体学习来看，中国的安全风险集中在两个层面，一是国家政治安全，包括政权安全、制度安全、意识形态安全，被当局摆在防范化解各类风险的首位；二是公共安全，包括防灾减灾救灾、安全生产、食品药品安全、网络安全、人工智能安全等。对于这一块，当局在集体学习的前几日发布了《国家突发事件总体应急预案》，预案拓宽了公共卫生事件和社会安全事件的范围，表明当局已经意识到，中国在社会、经济、金融乃至科技等领域，都容易出现某种极端事件，酿成社会风险。国安风险崩得越紧，对经济造成的冲击恐怕也就更大，从而干扰到经济优先的发展路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述因素都会在今年的中国两会上出现，让两会在发展的优先顺序上事实上处于一种纠结、不好抉择的状态。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;

&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (邓聿文)</author><pubDate>Mon, 03 Mar 2025 14:18:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/25764c3a-e136-48d0-b5a9-182f334ab15a_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/its-not-easy-to-hold-chinas-two-sessions-this-time-20250303/7995164.html</guid></item><item><title>菲律宾驻美大使: 对特朗普政府继续在南中国海制衡中国抱持信心</title><link>https://www.voachinese.com/a/philippines-confident-trump-will-continue-military-patrols-to-keep-china-in-check-in-disputed-sea-20250303/7995137.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;菲律宾驻美国大使何塞·罗穆尔德斯（Jose Romualdez）星期一（3月3日）表示，他对唐纳德·特朗普（Donald Trump）美国新政府继续出动部队在南中国海争议海域进行巡逻以及按照已经达成的协议扩大在菲律宾的军事存在抱持信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他指出，美国之所以会这么做是因为担心和关切中国在南中国海越来越强势的行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗穆尔德斯是在马尼拉外国记者协会举办的一场记者会上作上述表示的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗穆尔德斯在华盛顿已与特朗普政府的高级外交、国防官员以及美国国会议员有过广泛的接触和交流。他认为，美国很可能将继续支持协助菲律宾进行军事现代化，以便让菲律宾有能力在南中国海争议海域继续抵御和抗衡中国的强势行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“所有这一切都将持续，”美联社援引罗穆尔德斯的话说。“我对此抱持信心。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对罗穆尔德斯的说法，中国政府官员尚未发表评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美联社指出，特朗普政府奉行“美国优先”的外交政策并削减美国对外的发展资助和军事安全援助令人担忧美国新政府对印太承诺的深度与广度是否有变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是在美国与菲律宾国防和军事官员最近的互动中，双方都重申要进一步加强双边的合作关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿马尔科·卢比奥（Marco Rubio）上个月在德国举行的慕尼黑安全会议期间曾与菲律宾外长恩里克·马纳罗（Enrique Manalo）举行了会晤。美国国务院发言人塔米·布鲁斯（Tammy Bruce）在会晤结束后表示，卢比奥“不仅重申了美国对美菲联盟的承诺，而且表达了对建立更为密切持久关系的热情”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国与菲律宾在1950年代签署了一项共同防御条约，而且美方官员一再表示，一旦菲律宾部队或公务船在南中国海遭到袭击，美国便有协防菲律宾的义务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“讨论包括了在应对中国在南中国海破坏稳定行为方面持续的双边协作和在基础设施、关键矿产、信息技术和能源等方面日益增加的经济合作，包括民用核合作，”美联社援引布鲁斯的话说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南中国海是全球海上运输的一条关键水道，每年通过南中国海运输的国际贸易价值三万亿美元。中国政府声称根据其历史权利，拥有几乎整个南中国海的主权，尽管海牙国际仲裁法院在2016年的一项判决中已经否定了北京的主权主张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主张拥有南中国海全部或部分主权的国家和地区除了中菲两国外，还包括越南、马来西亚、文莱和台湾。目前南中国海局势大体上平静，但是中国与菲律宾在南中国海争议海域的对峙和对抗却有愈演愈烈之势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗穆尔德斯表示，协助菲律宾抵御对争议海域自由航行和飞越的威胁符合美国及其他盟邦和友好国家的利益，而所有这些国家也都在加强与菲律宾的军事安全关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在确保印太地区保持自由开放的努力中，我们身处第一线，”美联社援引罗穆尔德斯的话说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的前任乔·拜登（Joe Biden）总统主政期间，与印太地区盟友组建和强化一个针对中国的军事安全之弧，一方面为了抵御中国越来越强势的行为，另一方面也是为未来的台海冲突未雨绸缪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗穆尔德斯透露，美国和菲律宾已经针对台海可能爆发的冲突制定了紧急应变计划，但他没有谈及任何其他细节。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (松仁)</author><pubDate>Mon, 03 Mar 2025 14:02:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/1331aae2-a465-45b2-957d-03a632db3c88_cx0_cy3_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/philippines-confident-trump-will-continue-military-patrols-to-keep-china-in-check-in-disputed-sea-20250303/7995137.html</guid></item><item><title>英国就儿童个人数据情况 对TikTok和Reddit等展开调查</title><link>https://www.voachinese.com/a/uk-launches-investigation-into-tiktok-reddit-over-children-s-personal-data-practices-20250303/7994829.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;英国隐私监管机构信息专员办公室(Information Commissioner's Office，ICO)星期一(3月3日)针对短视频社媒平台TikTok、社交网站Reddit和在线图片分享网站Imgur如何保护儿童隐私进行调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;社交媒体公司使用复杂的算法来优先显示内容并保持用户参与度。然而，这些算法放大类似内容的特性，可能导致儿童接触到越来越多有害信息并受到影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;该英国监管机构表示，正在调查中国公司字节跳动(ByteDance)的短视频分享平台TikTok如何使用13到17岁青少年的个人信息来推送内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，监管机构也在调查社交媒体与讨论平台Reddit以及Imgur，审查它们如何判断儿童用户的年龄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;信息专员办公室在一份声明中表示：“如果我们发现有足够的证据表明这些公司中的任何一家违反法律，我们将向其提出相关问题，并在作出最终结论前听取他们的说明。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reddit公司的一名发言人在一封电邮中对路透社表示，该公司一直与信息专员办公室密切合作，并会遵守其运营所在国家的所有相关法规。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reddit的发言人说：“我们的大多数用户是成年人，但我们计划今年进行一些调整，以符合英国针对年龄验证的新规定。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;TikTok和Imgur尚未回应媒体的置评请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国已通过立法，对社交媒体平台制定了更严格的规则，其中包括强制它们执行年龄限制和年龄验证措施，以防止儿童接触有害或不适龄内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据去年英国发布的拟议措施，包括脸书(Facebook)、Instagram和TikTok在内的社交媒体平台必须“调整”其算法，过滤或降低有害内容，以帮助保护儿童。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年，由于担心TikTok收集的数据可能被其母公司字节跳动提供给中国政府，美国国会针对TikTok通过“不售就禁”法律。美国总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)1月就职后签署行政令，将封禁计划推迟75天(至4月份到期)，给TikTok更多时间运作与母公司剥离，并寻找新买家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年1月，英国科技部长彼得·凯尔(Peter Kyle)对《卫报》(Guardian)表示：“我确实对TikTok的所有权模式感到担忧。我也确实对其数据使用方式感到担忧，这与其所有权模式息息相关。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;信息专员办公室于2021年推出了儿童在线隐私守则，要求企业采取措施保护儿童的网络个人信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;其信息专员约翰·爱德华兹(John Edwards)告诉PA通讯社(PA news)，监管机构在调查过程中预计会发现各平台已采取许多正面的安全措施，但仍希望确保其机制足够完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;(此文参考了路透社的报道。)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Mon, 03 Mar 2025 06:31:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/b81f2b8b-1841-4c24-8880-4791150bd91c_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/uk-launches-investigation-into-tiktok-reddit-over-children-s-personal-data-practices-20250303/7994829.html</guid></item><item><title>美国商务部长：美国对加拿大、墨西哥征收的新关税可能会降低</title><link>https://www.voachinese.com/a/us-tariffs-could-ease-20250302/7994753.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)计划星期二(3月4日)对加拿大和墨西哥出口到美国的产品征收新关税，但商务部长霍华德·卢特尼克(Howard Lutnick)星期日(3月2日)说，关税可能不会像特朗普计划的那么高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;卢特尼克对福克斯新闻节目《周日早间期货》说，“这是个不断变化的情势。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;他说，“星期二将对墨西哥和加拿大征收关税。关税具体怎么征收，我们将留给总统和他的团队去谈判。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;卢特尼克的评论首次表明，特朗普政府可能不会按照他上星期宣布的对所有来自墨西哥的商品和从加拿大进口的非能源产品全额征收25%的关税，特朗普政府认为，这两个美国邻国在遏制非法毒品流入美国方面仍做得不够。&lt;br&gt;&lt;br&gt;卢特尼克说，尽管致命的毒品芬太尼继续流入美国，但墨西哥和加拿大在确保与美国边境安全方面“做得还不错”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普一个月前首次宣布要征收关税，但随后推迟了关税的生效日期。此前，墨西哥总统克劳迪娅·辛鲍姆(Claudia Sheinbaum)宣布将派遣10,000名军人前往墨西哥与美国的北部边境，以遏制毒品进入美国，加拿大总理贾斯汀·特鲁多(Justin Trudeau)则表示，将任命一位“芬太尼沙皇”来处理这一问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普星期二还对中国商品再加征10%的关税，较2月4日征收的10%关税翻了一番。特朗普指责中国是向美国贩运芬太尼的源头。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普上星期宣布新关税时指出，“毒品仍然以非常高和不可接受的程度从墨西哥和加拿大大量涌入我国。这些毒品中很大一部分是芬太尼，是在中国制造和供应的。”他在其真相社交(Truth Social)平台上发表了这番言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥经济依赖贸易，80%的出口都销往美国。辛鲍姆上星期说，墨西哥“预计将在新税生效前与美国达成协议”，但如果不能，则可能对出口到墨西哥的美国产品征收报复性关税。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普2月初首次宣布对加拿大进口产品征收高额关税时，特鲁多说它“完全没有道理”，并承诺从3月12日起对出口到加拿大的美国钢铁和铝产品征收25%的关税。加拿大是美国这两种金属的最大出口国。&lt;br&gt;&lt;br&gt;经济学家说，特朗普征收的关税可能会推高消费者的零售价格和企业的材料成本。墨西哥、加拿大和中国是美国最大的三个贸易伙伴，尽管欧盟27国的总和大于这三个国家的单独规模。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普上星期在新总统任期的首次内阁会议上说，他将“很快”宣布对欧盟出口美国的商品征收25%的关税。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他表示，欧盟“(1993年)成立是为了在经济上搞垮美国”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;鉴于特朗普表示将对输美商品征收新关税，欧盟誓言将“坚决、立即”对“不合理”的贸易壁垒做出回应，而且如果特朗普坚持这样做，欧盟也将对美国进口产品征收关税。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普说，对美国出口产品征税的国家征收的对等关税仍将在4月2日生效。他还暗示，将对汽车进口、木材、医药产品和其它商品征收关税。&lt;br&gt;&lt;br&gt;许多经济学家曾多次警告，关税可能导致物价上涨，加剧美国令人不安的通胀。特朗普承认，关税可能会给美国人带来短期痛苦，但关税最终将有利于美国这个全球最大的经济体。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普说，他征收的关税将激励外国公司在美国生产更多的产品，以避免其产品从海外运往美国时被征收关税。&lt;br&gt;&lt;br&gt;更迫切的问题是，特朗普关注的是毒品流入美国。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他在其社交媒体上贴文说，“由于传播这些危险且高度成瘾的毒药，去年已有10多万人死亡。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普指出，“过去二十年，数百万人丧命，”“受害者家庭悲痛万分，在许多情况下，几乎被摧毁。我们不能允许这一祸害继续伤害美国，因此，在它停止或受到严格限制之前，原定于3月4日生效的拟议关税将如期生效。”&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;

&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (布雷德迈尔)</author><pubDate>Mon, 03 Mar 2025 01:15:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/8b120edb-af68-416e-bdd5-f7a4cb5aa2c0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/us-tariffs-could-ease-20250302/7994753.html</guid></item><item><title>在以哈冲突中“选边站”之后 北京下一步如何处理与以色列的关系？</title><link>https://www.voachinese.com/a/us-china-israel/7988611.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;“战争可以使许多事情得以澄清，并以深刻的方式重新调整现有的伙伴关系，”美国外交政策理事会(American Foreign Policy Council)的副总裁伊兰·伯尔曼(Ilan Berman)曾经在美国《新闻周刊》(Newsweek)的一篇&lt;a class="wsw__a" href="https://ilanberman.com/27378/israel-is-finally-starting-to-see-china" target="_blank"&gt;专栏文章&lt;/a&gt;中这样说。在他看来，这正是2023年10月7号哈马斯对以色列发动大规模袭击之后，以色列和中国关系的写照。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“很明显，中华人民共和国选边站了，”伯尔曼最近在接受美国之音采访时说。他所指的是中方在哈马斯与以色列的这场冲突中站在巴勒斯坦那一边。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在恐怖袭击发生后，世界各国领导人都对以色列的遭遇表示同情，并谴责哈马斯的恐怖行为。但是北京却保持沉默。中国外交部最终发表了一份声明，“深表关切”，呼吁各方“保持冷静、克制，并立即结束敌对行动”。中国外长王毅一度指责以色列在加沙的行动“超出了自卫的范畴”，并敦促以色列停止对加沙实施“集体惩罚”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;以色列看清，中国不是朋友&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在很多观察人士看来，中方没有谴责哈马斯的袭击显示了其偏向巴勒斯坦一方的立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为美国中央情报局、国务院和国防部提供咨询的中东问题专家伯尔曼说，外界到目前为止还没有充分意识到中方的做法在以色列内部引发的巨大影响。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“以色列的国家安全机构确实已经觉醒，中国不是一个朋友，中国参与的一系列区域行为有害于以色列的利益，也有害于西方的利益，”他说。“在特朗普第一任期间，也就是2016到2020年期间，以色列那时候还对中方是否构成问题半信半疑。时至今日，以色列方面对中方在国家安全领域确实构成威胁有了更为深刻的认知。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯尔曼说，现在我们看到中方试图做出一些补救，试图重新与以色列进行接触。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在最近的慕尼黑安全会议期间，中国外交部长王毅与以色列外长吉迪恩·萨尔（Gideon Saar）举行了会谈。这是自2023年10月加沙战争爆发以来中以双方最高级别的直接会谈。据中国外交部的消息，王毅在会谈中强调了中以人民的长期友谊，特别是二次世界大战期间中国方面为犹太人提供了避难所这段历史。但是有分析人士指出，在1930-1940年代，在中国执政的是中华民国政府，跟中共没有丝毫关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯尔曼说，无论是以色列政府还是以色列人对于与中国重新进行深入接触的胃口没那么大了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“就像英语里说的那样，绽放的玫瑰已经凋谢，”他说。“我认为中国会发现--它在那里失去了很多阵地。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;伯尔曼的这个看法得到了有关民调的证实。以色列国家安全研究所(Institute for National Security Studies)2024年底发布的一份&lt;a class="wsw__a" href="https://www.inss.org.il/publication/china-rhetoric/" target="_blank"&gt;报告&lt;/a&gt;引用2024年9月的一份民调指出，以色列民众当中，超过一半的人认为中国对以色列是不友好的；认为中国是友邦的只有16%。相比之下，2019年的时候，皮尤研究公司(PEW Research)的一份调查说，有大约三分之二的以色列人对中国抱有好感；到2020年，由于新冠疫情和其他原因，这个数字已经下降到不到50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;北京为什么选边站？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿近东政策研究所大国竞争项目主任格兰特·拉慕里(Grant Rumley)在接受美国之音采访时分析了中方选边站的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“我认为，北京方面的算计是，通过批评跟美国密切的以色列，它可以利用全球南部对加沙的广泛同情而获得好处，同时也间接地把自己摆在敢于挑战美国的位置上。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该研究所的执行主任迈克尔·辛格(Michael Singh)此前&lt;a class="wsw__a" href="https://www.washingtoninstitute.org/policy-analysis/why-china-taking-sides-against-israel-and-why-it-will-likely-backfire" target="_blank"&gt;撰文&lt;/a&gt;说，这与北京过去对中东冲突的冷漠态度截然不同，以往中国官员通常寻求避免卷入其中。这次反映了中国政府的新倾向，即利用远离本土的冲突作为削弱美国和在“全球南方”得分的机会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他进而指出，这在一定程度上是回归到毛泽东时代，当时北京就是巴勒斯坦解放组织最积极、最重要的后援，并将其视为广义上与西方帝国主义展开斗争的一个重要组成部分。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国外交关系协会的研究人员西蒙·里普金德(Simone Lipkind)也认为，中方在这次冲突中采取的明显支持巴勒斯坦的立场，是想要利用这场战争来扩大其在中东地区的影响力，并同时降低美国在该地区的影响力。在这期间，中方不是没有预料到会对它与以色列的关系带来负面影响，但是权衡之后，认为利大于弊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;里普金德在署名&lt;a class="wsw__a" href="https://www.cfr.org/blog/fickle-friends-sino-israeli-ties-buckle-amid-war-hamas" target="_blank"&gt;文章&lt;/a&gt;中写道：自从这一轮冲突开始以来，“中国的社交媒体、官方电视台都充斥着反犹太人的内容，包括希特勒的表情包和指责犹太人在美国拥有过大影响力的评论。尽管中国政府拥有强有力的新闻审查能力，但很多反犹太人的评论还都留在了网上，这似乎表明中国政府不认为这些评论威胁到它在这场冲突中当下所采取的立场。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;她还表示，中国在网上的影响力活动宣扬了美国正在推动这场战争的叙事。不过，她指出，中方目前对巴勒斯坦的支持，“似乎大多是表面上的，而且是为自己的利益服务。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;里普金德举例说，在冲突期间，美国宣布给予位于约旦河西岸和加沙的巴勒斯坦人价值一亿两千万美元的人道援助。相比之下，中方仅仅捐助了两百万美元，尽管中国外长在埃及的一次会议期间说是很快要加大援助。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“就目前来看，中方似乎乐见美国在这场冲突中被拖累，而中方在口头上给予巴勒斯坦人支持，”里普金德写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前美国驻伊朗和委内瑞拉特使、外交关系协会的中东研究高级研究员埃利奥特·艾布拉姆斯（Elliott Abrams）也认为，中国对巴勒斯坦人的支持并没有实际的行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他对美国之音表示：“我认为中国的盘算就是发表演讲支持阿拉伯，从而与阿拉伯国家保持友好关系，但只是说说而已，他们什么也没做。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有迹象显示，同情“第三世界”的一些人士也对中方支持“第三世界”“受压迫人民”解放斗争的诚意有些怀疑，并且也在用现实的目光审视中方的作为。&lt;br&gt;&lt;br&gt;致力于就各种社会正义问题提供独立报道和评论的非营利性新闻机构“实话实说”去年底就在网站上发表了题为“中国与以色列的联系正在阻碍巴勒斯坦人为自由而战”的&lt;a class="wsw__a" href="https://truthout.org/articles/chinas-ties-with-israel-are-hindering-the-palestinian-struggle-for-freedom/" target="_blank"&gt;文章&lt;/a&gt;。这篇文章援引美国康奈尔大学一位学者的话说：“中方有志于巴勒斯坦人的解放这种说法，极其有问题。”文章说，中方实际上是在想借着这次冲突，“不惜以巴勒斯坦人为代价，来提升自己在中东地区的影响力。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国海军陆战队退役官员并曾在美国国防部长办公室担任战略谋划官员和发言人凯利·格什奈克(Kerry K. Gershaneck)专门研究中共的政治战，并著有《政治战：应对中国“不战而胜”计划的策略》(Political Warfare: Strategies for Combating China’s Plan to ‘Win without Fighting’）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;‘在重大问题上与北京同步’&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;格什奈克在接受美国之音采访时说，中国在同其他国家签署“战略合作伙伴关系”的时候，其中有两条特别值得关注：一是这些国家同意让中央电视台以及其他官方媒体与当地媒体机构合作；二是这些国家同意在重大国际问题上与北京协调，密切或者是加强协调。格什奈克说，这就是要这些国家要在重大问题上与北京“同步”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他也注意到，受到中共影响的很多国家，在这一轮冲突当中，也都表示支持巴勒斯坦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美国在以哈冲突中的立场&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果说北京在这一轮中东地区的冲突中试图赢得和弱者站在一起的政治同情票，并且宁愿暂时抛开以色列，那么美国在这一轮冲突中的立场和得失又是什么呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交政策理事会的副总裁伯尔曼说，以色列与美国之间存在一种特殊关系，尽管这种关系的热度会随着不同的政府而起起伏伏，但在美国政治中，对以色列的支持这条中线是基本不变的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“(这)是因为这种支持不是来自行政部门，而是来自国会--众议院第1041号决议案--全面支持以色列--民主党和共和党两党都有非常显著的多数支持以色列，理解以色列，因为它是中东心脏地带的一个西方式的民主国家 -了解以色列的战略价值，并愿意为它的成功而投入资源。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;前美国军方官员格什奈克也表示，美国对以色列的支持是不分党派的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“即便是在非常困难的时候，美国，即便是拜登政府，也选择了和以色列站在一起。这一点，我想其他国家也都注意到了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管美国和以色列之间并不是正式的条约“盟国”关系，但是格什奈克说，“在我看来，‘盟国’不一定就是纸上的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务院在&lt;a class="wsw__a" href="https://www.state.gov/u-s-relations-with-israel/" target="_blank"&gt;描述&lt;/a&gt;美国与以色列的关系时说，“以色列是美国很好的伙伴，而对以色列来说，它没有比美国更好的朋友。美国人民和以色列人民因我们对民主、经济繁荣和地区安全的共同承诺而紧密相连。我们两国之间牢不可破的纽带比以往任何时候都更加坚固。”&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (燕青)</author><pubDate>Mon, 03 Mar 2025 01:03:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/ef258396-33e5-4650-bf9c-c3a162e3983c_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/us-china-israel/7988611.html</guid></item><item><title>塔利班称，特朗普关于中国控制阿富汗基地的说法是“情绪化”</title><link>https://www.voachinese.com/a/taliban-refute-trump-claim-20250302/7994496.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;伊斯兰堡 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;塔利班官员否认唐纳德·特朗普(Donald Trump)总统最近关于中国控制阿富汗一个至关重要的前美国军事基地的断言。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普所指的巴格拉姆空军基地规模庞大，位于喀布尔以北约44公里处，曾作为美国领导20年的阿富汗军事行动的中央指挥部，直至2021年8月美国和北约部队全部撤出、塔利班反叛分子重新夺回政权。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在被问及特朗普声称中国目前控制着这个空军基地时，塔利班发言人扎比乌拉·穆贾希德(Zabihullah Mujahid)对官方广播公司回应说，“他们应该避免根据未经证实的信息发表情绪化的言论。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;穆贾希德在星期六(3月1日)晚播出的采访中说，“巴格拉姆由伊斯兰酋长国(塔利班政权)控制，而不是中国。中国军队不在这里驻扎，我们也没有与任何国家签订任何此类协议，”“我们要求特朗普的团队向他解释并纠正他关于阿富汗的信息。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普在其上一届任期内在2020年2月与塔利班反叛组织谈判达成撤军协议，但协议是在乔·拜登(Joe Biden)总统的领导下执行的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普在竞选演讲中称巴格拉姆基地处于中国人民解放军的控制之下，并在上星期三首次内阁会议之前重申了这点，称拜登应该继续控制这个前美国基地。&lt;br&gt;&lt;br&gt;自美军撤离以来，北京加强了与塔利班控制的阿富汗的合作，但坚决否认在阿富汗有任何军事存在。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普在星期三的讲话中说，“我们本来打算撤军，但我们会保留巴格拉姆基地，这不是因为阿富汗，而是因为中国，因为巴格拉姆基地距离中国制造核导弹的地方正好一小时车程，”“你知道现在谁占据了它吗？中国。拜登放弃了它。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普批评上届政府对撤军“处理不当”，并表示撤离的部队留下了价值几十亿美元的装备。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普说，塔利班正在出售美国制造的装备，让阿富汗成为世界上“最大的”军事装备销售国之一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普说，“你能相信吗？他们卖了77万7,000支步枪、70,000辆装甲卡车和车辆—70,000辆……这是我们在那里的70,000辆车，我们把它们留给了他们。我认为我们应该把它们拿回来。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普承诺，如果华盛顿向阿富汗提供“几十亿美元”的人道援助，他将从塔利班手中收回美国军事装备。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普指着坐在他旁边的国防部长皮特·海格塞斯(Pete Hegseth)说，“如果我们这样做，我认为他们应该归还我们的装备。我告诉皮特要研究一下。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;穆贾希德星期六对特朗普的说法回应说，这些军事装备是提供给美国支持的喀布尔前政府的，现在作为“战利品”属于塔利班。&lt;br&gt;&lt;br&gt;穆贾希德还说，塔利班使用这些武器是保卫阿富汗，并将用来反击任何夺回这些武器的干预行动。穆贾希德说，如果美国坚持要收回军事装备，喀布尔将理所当然地要求大量战争赔偿，以弥补阿富汗人在过去二十年冲突中遭受的后果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国国防部的一份报告发现，华盛顿2005年至2021年间向阿富汗国防和安全部队提供了价值186亿美元的装备。在部队撤离期间，约有70亿美元的硬件留在阿富汗，包括飞机、空对地弹药、军用车辆、武器、通讯设备和其它材料。&lt;br&gt;&lt;br&gt;前美国阿富汗重建特别监察长约翰·索普科(John Sopko)认为，收回美国军事装备的想法“没有意义”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他在有关阿富汗当前政治和社会危机的安全对话中说，美国曾向前阿富汗国防军提供了大量武器，但其中大部分不是被毁坏就是处于失修状态。&lt;br&gt;&lt;br&gt;索普科在西班牙独立机构阿富汗战略研究所(Afghan Institute for Strategic Studies in Spain)组织的两天活动中说，“回收这些装备的成本将超过其实际价值。”&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;

&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (古尔)</author><pubDate>Sun, 02 Mar 2025 23:20:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-54ee-08db12afab03_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/taliban-refute-trump-claim-20250302/7994496.html</guid></item><item><title>中国“两会”前瞻：经济稳增长、美中关系与政治安全为主要关注点</title><link>https://www.voachinese.com/a/preview-of-china-annual-legislative-two-sessions-20250302/7994384.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;台北 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;在中国年度政治大戏——全国“两会”开幕前夕，中共中央政治局于2月28日召开会议，强调扩大内需、稳定楼市与股市，并防范经济与外部风险。分析人士指出，在全球地缘政治和经济环境不确定性加剧、美中贸易争端再升级的背景下，中国如何稳住国内经济、应对外部挑战，将成为今年“两会”的核心看点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中共中央政治局会议 强调经济维稳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据中国官方的新华社报道，中共中央政治局会议由习近平主持，主要讨论即将在全国人大开幕式上宣读的《政府工作报告》稿件。会议强调，今年是“十四五”规划的收官之年，必须高质量完成既定目标任务，为即将开启的“十五五”规划奠定基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议重申坚持“稳中求进”总基调，进一步全面深化改革开放，扩大高水平对外开放，实施更加积极有为的宏观政策，包括“扩大内需、稳住楼市股市，防范化解重点领域风险和外部冲击”，推动经济持续回升向好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中央政治局集体学习 “政治安全”摆首位&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同日举行的中共中央政治局集体学习会上，习近平进一步强调“国家安全”优先，明确指出“捍卫国家政治安全”是平安中国建设的核心任务。他表示，要坚定维护国家政权安全、制度安全、意识形态安全，并提出“发展是硬道理，安全也是硬道理”的治理思维。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，相较于中国改革开放时期强调“市场”与“发展”，“安全”正成为中国政府政策制定中的关键词。据《日经亚洲》统计，去年“两会”期间，国务院总理李强的政府工作报告中提到“安全”29次，“风险”24次，均高于往年，凸显政府对社会与经济稳定的重视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;分析：面对美中新局 经济与维稳成两会基调&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国全国政协与人大“两会”将分别于3月4日、5日开幕。尽管自去年起，原本备受关注的国务院总理记者会已改为“如无特殊状况，不再举行”，但“两会”仍是国际社会观察中国政治经济动向的窗口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;依据会前中国官方透露的信息，以及多位分析人士在接受美国之音采访时所判断的，今年会议的核心基调或围绕经济稳定与社会稳定发展，特别是在特朗普重返白宫、美中贸易紧张加剧的背景下，北京如何应对外部压力备受关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国经济增速目标或将维持5%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照惯例，中国国务院总理李强将在人大开幕式上宣布2025年中国经济增长目标。现居美国的香港恒生大学经济及金融学系兼任副教授吴明德认为，尽管中国经济疲软，但“为了面子”，官方仍可能设定5%的增长目标，或至少维持在4%-5%区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吴明德在接受美国之音采访时指出，中国设定增速目标的关键考虑之一，是应对可能再度升级的美中贸易争端，这将直接影响中国出口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他解释道，美国市场占中国出口的17%-20%，过去四年，中国企业通过转单至东南亚、墨西哥来规避关税。但特朗普政府正在向墨西哥施压，堵住这些漏洞，使中国面临更大压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吴明德说：“在特朗普上一任签了协议之后，美国和中国互收关税 其实就是美国每一天多收1亿美元的关税，一年收多365亿，过去五年就接近收多了1800亿美金关税，变成中共少赚了1800亿的利润。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;两会看点：财政刺激政策加码?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在台北的国防安全研究院中共政军与作战概念研究所助理研究员方琮嬿同样认为，在中共高层“稳中求进”，推动“高质量发展”的策略之下，今年经济增速目标仍将维持在5%左右，不会松动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但她表示，观察家普遍认为，中国去年的经济增速不仅实现得颇为辛苦，甚至可能有所灌水，去年底的中共中央经济工作会议已推动货币宽松政策，但效果有限。因此，外界关注今年“两会”是否会推出更多财政刺激政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，2008年，时任中国总理温家宝推出的“四万亿”大规模财政刺激，留下了长远的负面效应，加上中国现正面临美国的关税压力，方琮嬿认为中国政府应该会选择相对保守的财政政策，以确保财政工具的弹性，不太可能推出更大幅度的扩张策略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;两会看点：如何鼓励私营企业、化解债务风险?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;位于台北的政治大学国关中心研究员宋国诚则认为，由于中共面临政治、经济及其自身内部更多不可测的变量，因此今年两会的重要性相对提高，观察重点在于中国政府如何扶植私营企业及化解债务风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宋国诚指出，今年两会期间或将提出鼓励私营企业的方案或政策，因为目前看来，中国只有私营的高科技企业，技能与美国企业一搏，又能促进经济复苏，但尽管短期内对官方有利用价值，长远来看，只要中国体制不变，私营经济仍将处于“妾身不明”的窘境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对各地债务风险，宋国诚分析，两会中可能出台全国性的化债方案，首先是加大对地方政府“输血”，以资金支持助其处理债务；其次是调整金融杠杆，为房地产企业纾困，此外也可能采取宽松货币政策，进一步刺激消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;两会看点：外长记者会如何论述美中关系?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了经济问题之外，在总理记者会取消之后，人大会期中的中国外交部长记者会，预料也将是今年两会重头戏之一，而美中关系显然将是重中之重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宋国诚指出，外界或许有机会在两会期间的各项议题中，解读出中国将如何应对美中贸易争端升级。但比起关税问题，中国政府更担忧的是特朗普政府是否可能会推动“联俄抗中”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宋国诚告诉美国之音：“习近平最近跟普京通话，强调中俄两国是患难与共的真朋友、搬不走的好邻居，其实这是一种求救信号，也是一种危机意识的反应，所以基本上中共对美国还是采取软性诉求，重申所谓的合则两利，斗则两伤的立场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《反分裂国家法》20周年 中国对台有新招？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年也是中国《反分裂国家法》*实施20周年。台湾官员近日警告，北京可能在“两会”期间加大对台威慑，甚至对台湾人采取更具危险性的举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾《联合报》报道，2月26日中共“对台工作会议”结束后，官方通稿删除了往年常见的“和平”一词，引发外界关注是否意味着北京对台政策调整。今年中国总理的政府工作报告，有关台湾的表述部分是否会有变化也是外界关注的焦点之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宋国诚认为，中国可能会借此扩大宣传《反分裂国家法》的合理性与合用性，并通过俄乌战争新进展，进一步渲染移美论，动摇台湾人的反共意志。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;方琮嬿则认为，中国政府深知特朗普政府成员中，有许多是对华鹰派，因此目前对于美国介入调停俄乌战争的影响，仍抱持观望态度，在此情形下，对台政策不至于发生大幅变动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;方琮嬿说：“要在现在这个时间点，去做一个比较大幅度的对台政策调整，我觉得可能性是比较低的，比较可能就是说(中共)他会继续采取融统、促统的策略，继续对台做所谓两手策略，软硬兼施。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国政府政策创新有限，维稳或仍是主旋律&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;位于德国柏林的政治学者张俊华认为，危险的关键在于中国未能解决自身经济问题，错误的刺激政策恐经造成社会财富分配不均与不满政府的情绪，所以必须另外制造新的“敌人”来转移视线，对内是反腐，对外就是栽赃台独，加大对台施压。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但另一方面，张俊华也指出，中国虽挟其军事实力，足以成为区域霸权，却受限于中共政权自身封闭、被动的政治机制，而导致缺乏开创思维，终究无法成为操控世界格局的大国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此背景下，每年一度的“两会”，隆重场面行礼如仪背后，也难以令人期待会有开创性的成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张俊华对美国之音说：“最关键是现在中国政府没有创新能力，这就是最大的问题，因为他已经把所有问题定下框架，不可能越出这个范围，就是说中国不可能从改革角度上，有新的进展，就是不用期待的。”&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (庄志伟)</author><pubDate>Sun, 02 Mar 2025 23:10:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-a195-08dc41b4ae48_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/preview-of-china-annual-legislative-two-sessions-20250302/7994384.html</guid></item><item><title>俄乌战争仍悬而未决</title><link>https://www.voachinese.com/a/russia-ukraine-war-remains-unsettled-20250302/7994446.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯对乌克兰长达三年的战争局势星期日(3月2日)仍悬而未决，美国说不知道是否有可能实现和平，而欧洲领导人在伦敦开会，表示继续支持基辅军队。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就在两天前，美国总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)与乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基(Volodymyr Zelenskyy)星期五在华盛顿举行会晤，并爆发激烈争吵，特朗普下令泽连斯基离开白宫，而一项预期的美国与乌克兰之间的稀土矿产协议也未能签署。&lt;br&gt;&lt;br&gt;英国驻美国大使彼得·曼德尔森(Peter Mandelson)勋爵对美国广播公司《本周》节目说，“我们需要十分彻底的调整。”目前没有安排和平谈判。&lt;br&gt;&lt;br&gt;与此同时，英国首相基尔·斯塔默(Keir Starmer)与泽连斯基一起召集了十多位欧洲领导人开会，承诺即使美国动摇，他们也将继续向乌克兰战斗人员提供武器支持。&lt;br&gt;&lt;br&gt;斯塔默坐在泽连斯基旁边，在乌克兰和欧洲国家的国旗前说，“对于欧洲的安全来说，这是个千载难逢的时刻，我们所有人都需要站出来。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;斯塔默对泽连斯基说，“我希望你知道，不管需要多长时间，我们所有人，在座的每一个人，都会支持你和乌克兰人民，”“我们需要就这次会议将采取哪些措施达成一致，以实力实现和平，造福所有人。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;但特朗普上星期五对泽连斯基说，只有“在他准备好实现和平时”才欢迎他重返白宫。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普的国家安全顾问迈克尔·华尔兹(Michael Waltz)在CNN的《国情咨文》节目中谈到泽连斯基时说，“我们不清楚的是，他是否和我们有共同的目标，希望结束这场战争。我们不清楚他是否准备好走向和平。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;华尔兹说，俄罗斯和乌克兰最终必须做出谈判让步才能达成和平协议,“为了达成协议，要采取各种胡萝卜加大棒的手段。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国国务卿马尔科·卢比奥(Marco Rubio)也强调双方坐到谈判桌前的重要性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;卢比奥说，“我们正在努力结束战争，”“除非双方都坐下来谈判，首先是俄罗斯，否则就无法结束战争。这就是总统所强调的。我们必须尽一切努力让他们坐下来谈判，看看这是否可能。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;他并说，“我并不是向你保证这有可能，”“我不是说有90%的可能性。我是说如果我们不让他们坐到谈判桌前，可能性就是0%。这里的每个人越早长大，越早意识到这是一场糟糕的战争，它正朝着糟糕的方向发展，死亡、破坏和各种危险可能演变成一场更广泛的冲突，人们就越早长大并认识到这一点，我认为我们就能取得更多的进展。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;斯塔默说，英国、法国和乌克兰已同意制定停火计划，并提交给美国。一些欧洲国家说，他们愿意向乌克兰派遣维和部队，帮助执行一项可能的和平协议，但需要美国提供后备军事支持，以防普京总统同意停火，然后又违反停火协议或发动新的入侵。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普拒绝提供这样的美国援助，并说他相信普京会遵守他同意的任何战争解决方案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;斯塔默峰会被星期五椭圆形办公室非同寻常的会议而蒙上阴影。那次会谈变成了一场激烈的争论，特朗普和美国副总统JD·万斯(JD Vance)向泽连斯基发起猛烈攻击，指责他对美国的战争支持不知感恩。泽连斯基曾多次感谢美国，感恩其战时的主要捐助者。星期五会议结束后，他在社交媒体上再次表达了感谢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;斯塔默在与欧洲领导人会谈前说，他正在尝试与特朗普、泽连斯基和法国总统埃马纽埃尔·马克龙(Emmanuel Macron)重新接触，而不是“加大言辞攻势”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;斯塔默对BBC说，“我们现在已经同意，英国、法国以及可能还有一两个其他国家将与乌克兰合作制定一项停止战斗的计划，然后我们将与美国讨论该计划。”星期五以来，斯塔默和马克龙都已经同特朗普进行了交谈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;斯塔默说，他不信任普京，但信任特朗普。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他说，“当唐纳德·特朗普说他希望实现持久和平时，我相信他吗？答案是肯定的。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;斯塔默说，目前正在“激烈讨论”如何获得美国的安全保障，这是实现持久和平的几个要素之一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;斯塔默说，“如果要达成协议，如果要停止战斗，那么就必须捍卫这项协议，因为最糟糕的结果是暂时停战，然后普京又来了，”“这种情况在过去发生过，我认为这是一个真正的风险，这就是为什么我们必须确保如果达成协议，这是一项持久的协议，而不是暂时的停战。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;参加伦敦峰会的还有法国、德国、丹麦、意大利、荷兰、挪威、波兰、西班牙、加拿大、芬兰、瑞典、捷克共和国的领导人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;em&gt;(本文参考了美联社和法新社的报道。)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;

&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (布雷德迈尔)</author><pubDate>Sun, 02 Mar 2025 21:11:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/07d14780-6a2f-497e-b396-8328291b3ebc_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/russia-ukraine-war-remains-unsettled-20250302/7994446.html</guid></item><item><title>中国央行与民企座谈 承诺提供金融支持</title><link>https://www.voachinese.com/a/china-s-c-bank-regulators-hold-symposium-on-support-for-private-companies-20250302/7994112.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;中国人民银行(央行)星期日(3月2日)表示，该行与中国金融监管机构近日举行了与民营企业和金融机构的座谈会，承诺将增加对民营企业的贷款投放，保持市场流动性宽裕，畅通民营企业的多元化融资渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据中国央行，该次会议于星期五(2月28日)举行，旨在“深入学习贯彻”中国国家主席习近平上个月在一次罕见的民营企业座谈会中的讲话。当时一些中国最大民营企业领导人出席并提出建言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;据第一财经报道，央行行长潘功胜在会上表示，只要中国的通货膨胀压力不大，“将确保民企融资成本在今后比较长的时间中保持在较低水平，为民营企业发展创造一个良好的宏观货币金融环境。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;潘功胜还透露，央行将牵头，与金融监管总局、证监会共同发布一份与供应链金融有关的文件，引导支持供应链金融信息服务机构“更好服务中小企业融资”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月28日，有五家中国民营企业的高管出席了与金融机构和央行的座谈会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据央行声明，服装公司依文集团(Eve Group)、汽车制造商吉利控股(Geely Holdings Group)、人工智能公司商汤科技(SenseTime)、快递公司圆通速递(YTO Express)和奶制品生产商伊利集团(Yili Industrial Group)及全联并购公会负责人出席，介绍了企业经营情况，并与金融机构负责人交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明称，会议要求要实施好“适度宽松”的货币政策，并将引导金融机构“一视同仁”对待企业，增加对民营企业和小微企业的信贷投放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明强调，各方要“下大气力”解决民营企业“融资难、融资贵”的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;工商银行(ICBC)、中国人保(PICC)、中信证券(CITIC Securities)和国担基金(National Financing Guarantee Fund)等金融机构参加了此次会议，金融监管总局、中国证监会、国家外汇局。上海、深圳、北京证券交易所，银行间市场交易商协会等负责人员也参与会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国证券报报道，上海证券交易所表示，将推动更多优质民营企业在上海科技板块上市。工商银行(ICBC)表示，将在未来三年内向民营企业提供不少于6万亿元人民币(约8238.6亿美元)的投资和融资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了中国央行和金融机构与民企座谈，中国官媒新华社星期日以“我是一贯支持民营企业的”为题，发布了一篇“回顾习近平多年推动民营企业发展”的文章，强调“民营经济是推进中国式现代化的生力军”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社报道，分析人士表示，在中美地缘政治紧张局势加剧的背景之下，上个月习近平主持了罕见的座谈会，凸显出民营企业创新对于中国在技术领域取得进展的重要性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国官方向民企示好但市场阴影仍在&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;《红色资本主义》(Red Capitalism)一书共同作者侯伟(Fraser Howie)2月向美国之音表示，尽管看来有向民企示好的迹象，但习近平任内紧缩的一系列法规，包括各类国进民退的治国原则未改弦更张前，民企在中国境内所面对的各项营运限制仍多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;法新社亦报道，中国官方释放支持信号，但有些担忧挥之不去，专家仍建议谨慎行事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国褐皮书董事总经理谢赫扎德·卡齐(Shehzad Qazi)告诉法新社：“如果没有私营企业的参与，北京就无法实现其国家目标，即摆脱对美国的技术依赖，并最终主导尖端技术的野心。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士表示，只有与北京的战略目标一致时，民企的发展才会得到鼓励。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道提及，最近习近平和民企的座谈，与2018年美中贸易战期间的情形类似。当时习近平也会见了中国企业家，表达对民企的支持。但两年后，北京对这些公司发起了一系列反垄断和反竞争指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;凯投宏观高级经济学家詹姆斯·莱利(James Reilly)在一篇文章中写道，中国缺乏制衡机制，代表着对科技行业的这种态度转变“可能随时会逆转”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;(本文依据了路透社和法新社的报道。)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Sun, 02 Mar 2025 10:34:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/730eb8da-cbaa-43a3-a699-eefba6bfd851_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/china-s-c-bank-regulators-hold-symposium-on-support-for-private-companies-20250302/7994112.html</guid></item><item><title>联邦快递货机遇鸟击 发动机起火迫降新泽西</title><link>https://www.voachinese.com/a/fedex-cargo-plane-makes-emergency-landing-following-bird-strike-and-engine-fire-20250302/7994076.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;美国一架联邦快递(FedEx)波音767货机星期六(3月1日)从新泽西州纽瓦克机场起飞不久后遭遇鸟击，在单侧发动机起火的情况下紧急折返降落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;原定飞往印第安纳波利斯的联邦快递3609航班于上午7时58分起飞，9分钟后安全降落。美国联邦航空管理局(FAA)和国家运输安全委员会(NTSB)将对这一事件展开调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;纽约和新泽西港务局发言人莱尼斯·瓦伦斯(Lenis Valens)表示，这架货机在紧急情况下降落在纽瓦克自由国际机场。他说，这起事故未造成人员伤亡，且货机上的火势被控制在发动机之内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;据飞行通讯记录平台LiveATC录制的音频，一名机组人员平静地说，飞机需要立即停飞，“可能遭遇了鸟击”，并请求道“我们需要返回机场”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;片刻后，另一名人员在通话中说道：“我们相信我们看到他们的发动机从右侧机翼脱落。”音频表明鸟击发生在飞机距离地面几百英尺时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;瓦伦斯说，紧急降落导致空中交通因预防措施暂时中断，不久后便恢复运营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次紧急降落发生在当地时间约早上8时，机上共三人，所有人均安全撤离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;联邦快递的一名发言人表示，这架飞机原本要飞往印第安纳波利斯，但由于遭遇鸟击，“宣布紧急情况，并在处理发动机损坏(包括发动机起火)后安全返回纽瓦克机场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一架航班的飞行员肯尼斯·霍夫曼(Kenneth Hoffman)说，当他的航班起飞时，他们从空中交通管制部门听说发生了紧急情况。霍夫曼在社交媒体上发布了一段视频，视频显示一架联邦快递飞机在纽瓦克机场地面，机身侧面喷出火焰，随着飞机减速停止，消防救援设备已在一旁待命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;霍夫曼说，虽然听起来大家都安然无恙，但现场烟雾弥漫，机场因此关闭了15至20分钟。他称赞飞行员的应变相当出色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国联邦航空管理局(FAA)在一份声明中表示，“撞击损坏了波音767的一个发动机”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;鸟击是航空业的一大安全隐患。2009年，“萨利机长”萨利·萨伦伯格(Sully Sullenberger)在哈德逊河上成功迫降了一架喷气式客机，原因就被归咎于鸟类撞击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据美国交通部报告，2023年美国713个机场发生了19000多起鸟击事件，比2022年增加了14%。报告发现，65%的鸟击发生在起飞或降落的过程中，约5%的鸟击会造成飞机损坏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次的紧急降落发生在人们对飞行问题的意识提高之际。在过去的一个月里，北美已发生四起重大航空事故。其中包括2月6日阿拉斯加一架通勤航班坠毁，机上10名乘客全数罹难，以及1月26日一架美国陆军直升机与一架美国航空公司客机在华盛顿里根国家机场发生空中相撞，导致两架飞机上67人全部丧生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;(此文依据了路透社和美联社的报道。)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Sun, 02 Mar 2025 07:44:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/4e8dc0b8-8bc9-423d-9ab5-c89e0cb7408f_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/fedex-cargo-plane-makes-emergency-landing-following-bird-strike-and-engine-fire-20250302/7994076.html</guid></item><item><title>特朗普总统签署行政令 指定英语为美国官方语言</title><link>https://www.voachinese.com/a/trump-signs-executive-order-20250301/7994050.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)星期六(3月1日)签署一项行政命令，指定英语为美国的官方语言。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这项命令允许接受联邦资助的政府机构和组织选择是否继续提供英语以外语言的文件和服务。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这项命令撤销了前总统比尔·克林顿(Bill Clinton)的一项命令，该命令要求政府和接受联邦资助的组织为非英语人士提供语言援助。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这项命令说，“将英语确立为官方语言不仅可以简化沟通，还可以强化共同的国家价值观，并创造一个更具凝聚力和效率的社会。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;这项行政令还说，“在欢迎新美国人的过程中，鼓励学习和采用我们国家语言的政策，将使美国成为一个共同的家园，并赋予新公民实现美国梦的能力，”“说英语不仅可以打开经济上的大门，还可以帮助新移民融入社区，参与国家传统，并回馈社会。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;主张将英语定为美国官方语言的组织“美国英语”(U.S. English)说，已有30多个州通过法律，将英语指定为官方语言。&lt;br&gt;&lt;br&gt;几十年来，国会议员们一直提出立法，将英语指定为美国的官方语言，但这些努力并未成功。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上个月特朗普就职典礼后数小时内，新政府就关闭了白宫官方网站的西班牙语版本。&lt;br&gt;&lt;br&gt;白宫当时说，它致力于将西班牙语版本的网站恢复上线。截至星期六，西班牙语版网站仍未恢复。&lt;br&gt;&lt;br&gt;白宫没有立即回应有关是否会网站将恢复的询问。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普在他的第一任期内关闭了西班牙语版本的网站。这个网站在乔·拜登(Joe Biden)总统就职时被恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;(本文依据了美联社的报道。)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Sun, 02 Mar 2025 02:30:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/06ae959d-0882-4ff1-05bc-08dd4a817621_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/trump-signs-executive-order-20250301/7994050.html</guid></item><item><title>乌克兰的泽连斯基受到英国斯塔默的热烈欢迎</title><link>https://www.voachinese.com/a/zelensky-warmly-welcomed-in-uk-20250301/7994032.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;英国首相基尔·斯塔默(Keir Starmer)星期六(3月1日)在伦敦热烈欢迎乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基(Volodymyr Zelenskyy)。一天前，泽连斯基与美国总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)在白宫进行了一番唇枪舌剑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;英国和乌克兰两国还公布了一项28.4亿美元的贷款协议，用于支持乌克兰的国防能力，贷款将用被冻结的俄罗斯主权资产的利润偿还。&lt;br&gt;&lt;br&gt;泽连斯基的车队驶入唐宁街时，支持者欢呼，斯塔默拥抱了泽连斯基并合影，之后进入这位英国领导人的首相府。&lt;br&gt;&lt;br&gt;斯塔默对泽连斯基说，“唐宁街非常欢迎你。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;他并说，“正如你们从外面街道的欢呼声中听到的，你得到了整个英国的全力支持，无论需要多长时间，我们都会与你和乌克兰站在一起。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;泽连斯基回应说，“我要感谢英国人民从战争一开始就给予的如此大的支持。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;泽连斯基将星期日拜会查理三世国王。&lt;br&gt;&lt;br&gt;两人闭门会面约75分钟，并在斯塔默送泽连斯基上车前再次拥抱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;泽连斯基星期六早些时候强调，尽管他们前一天发生了争执，但特朗普的支持对乌克兰来说仍然至关重要。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这次争执让基辅的欧洲盟友再感震惊，他们同时仍在适应华盛顿对战争的新立场。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普星期五斥责泽连斯基没有做好与俄罗斯实现和平的准备，引发了欧洲各地的警醒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;德国外长安娜莱娜·贝尔伯克(Annalena Baerbock)说，“昨晚凸显一个新的耻辱时代已经开始。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;这次争吵发生后，波兰总理唐纳德·图斯克(Donald Tusk)和斯塔默等几位欧洲领导人重申对基辅的支持。&lt;br&gt;&lt;br&gt;北约秘书长马克·吕特(Mark Rutte)在接受BBC采访时说，他告诉泽连斯基必须“找到一种方法”来恢复与特朗普的关系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但俄罗斯政界人士却很高兴。&lt;br&gt;&lt;br&gt;俄罗斯前总统德米特里·梅德韦杰夫(Dmitry Medvedev)称泽连斯基是一头“傲慢的小人”，“在椭圆形办公室里受到适当的斥责”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;尽管泽连斯基离开白宫时没有签署有关基辅稀有矿产的协议，但他坚称仍准备签署协议，作为“迈向安全保障的第一步”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;泽连斯基在社交媒体X上贴文说，“获得特朗普总统的支持对我们至关重要。他希望结束战争，但没有人比我们更希望和平。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;泽连斯基星期日将与基辅的欧洲支持者举行紧急会谈，加拿大总理贾斯汀·特鲁多(Justin Trudeau)也将出席。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京(Vladimir Putin)接触，寻求达成乌克兰协议，此举震惊了欧洲许多人。俄罗斯三年前入侵了乌克兰。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普总统在乌克兰问题上的突然转变，将基辅和欧洲搁置一旁，转而寻求与普京改善关系，让跨大西洋的北约联盟感到不安。&lt;br&gt;&lt;br&gt;星期五白宫内的激烈交谈进一步加剧了这些担忧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普改变美国政策，将自己塑造为普京和泽连斯基之间的调解人，并拒绝谴责俄罗斯的入侵，让基辅和欧洲盟友震惊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他在椭圆形办公室说，他“曾多次与普京交谈”——多于公开报道的次数。&lt;br&gt;&lt;br&gt;随着人们越来越担心美国是否会继续支持北约，星期日在英国举行的会议还将讨论欧洲加强防务合作的必要性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;法国总统埃马纽埃尔·马克龙(Emmanuel Macron)说，他准备“开启讨论”未来欧洲核威慑的可能性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他在法国报纸星期日刊登的采访中说，“我们有盾牌，他们没有，”“他们不能再依赖美国的核威慑了。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;德国下一位可能的领导人弗里德里希·默茨(Friedrich Merz)也强调欧洲大陆需要迅速行动，在防务问题上脱离美国，“实现独立”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但特朗普和克里姆林宫在欧盟最亲密的盟友、匈牙利总理维克托·奥尔班(Viktor Orban)誓言反对欧盟范围内有关这场冲突的任何协议。&lt;br&gt;&lt;br&gt;奥尔班在信中写道，“我坚信，欧盟应该效仿美国，与俄罗斯就乌克兰停火和持久和平进行直接会谈。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;em&gt;(本文依据了法新社的报道。)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Sun, 02 Mar 2025 01:30:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/85510a5c-5586-4321-b898-d99baae62fb3_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/zelensky-warmly-welcomed-in-uk-20250301/7994032.html</guid></item><item><title>VOA独家：一位翻墙软件供应商被“远洋捕捞”和逃亡海外的经历</title><link>https://www.voachinese.com/a/vpn-supplier-for-millions-of-people-circumventing-the-firewall-was-arrested-20250228/7992923.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;赫尔辛基 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;最近，一位在国内从事网游加速器和虚拟专用网络(VPN)翻墙软件供应的年轻人，因为成为山东夏津公安“远洋捕捞”的对象而逃亡到了荷兰。这位目前正在一个难民营寻求庇护的VPN经营者向美国之音讲述了他们团队因在网上经营这个被视为灰色生意，被夏津公安抓捕和敲诈巨额罚款以及他和家人如何逃离中国的经历。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他叫甘文威，今年31岁。他们约30人的团队在社交媒体平台电报(Telegram)上合作多年，仅在过去一年就获得近500万VPN套餐的订单。甘文威说，他所在的这个群体，“每个月不管是收费还是免费，帮助100万-300万人次翻墙”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通过采访和查阅相关信息，美国之音记者了解到，山东夏津县公安局网安大队在过去数年间已多次跨省抓捕VPN经营者，然后开出巨额罚款来交换“构罪不诉”。此即所谓的“远洋捕捞”。甘文威提到的夏津公安11.20案，主要涉案人缴纳了1200万罚款才被释放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;甘文威的故事： 一个网络天才少年&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;甘文威是湖北武汉人，小学四年级就从武汉硚口区仁寿路小学肄业，他的网络技术完全是自学的。他的第一份工作是网管，那年他才14岁。他说自己没有老师，都是一边摸索一边学，十七八岁开始学习程序开发，当时是做游戏脚本，相当于游戏的一个外挂，之后开始学网络传输方面的知识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;甘文威最近在位于荷兰首都阿姆斯特丹南部约一百公里的蒂尔堡市(Tilburg City)通过Zoom接受美国之音独家专访时说：“我就记得很清楚，是我老婆读大三时，我就开始干这一行 (网游加速器和VPN)，差不多就是20岁的时候。翻墙和网络传输的知识，网上是没有的。这种知识，在中国你也不可能学得到。我的主要工作是网游加速器，然后我做了好几个加速器，什么小明加速器啊，天天加速器啊。不过，加速器业务这两年我已经没有做了，公司也注销了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他告诉记者，数年前他在在网上参加了一个技术讨论的群组，这些人要么是做网游加速器，要么是做翻墙行业。他自己当时为群里做了一个防范恶意退款客户和网警钓鱼的黑名单系统。他还能够从中国的电信公司中国移动那里低价批量购买服务器，然后再转卖给群里的朋友们。他也能给他的客户提供翻墙的服务器线路。他们就这样一直在群里合作着。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，2024年8月15日下午5点左右，他在湖北武汉的家里被七八个便衣公安诱开房门，随后遭遇搜查和抓捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们在我家翻箱倒柜，查找文件和电脑，我抵抗了四五个小时，没有给他们电脑密码和手机密码，但是后来他们自己打开了我的Macbook，然后看到了我的电报名称‘习特勒’，就是习近平的头像，习近平的姓，但是叫‘特勒’。他们说就是你，我们找对人了。然后他们就把我带到了武汉青山区钢都派出所审讯，问我和张勋是什么关系，我给他提供了什么帮助，又问我们群里的其他人，和他们见面没有。之后将我带到了深圳南山区办案中心，在那里呆了一天，随后送往南山区看守所关押。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;湖北公安提到的张勋是甘文威一个技术群组的人，是合作伙伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;甘文威通过自己楼下特斯拉车上可以自动激活车辆的摄像头和传感器的哨兵模式功能，拍下了公安从家里带走他的视频。这个23秒的视频里出现了至少6名便衣，甘文威则用衣服遮盖着戴了手铐的双手，被两名便衣押着。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关押了28天后，甘文威于9月14日被深圳公安取保候审。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;夏津公安勒索百万罚款&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;甘文威以为事情到此结束了，没想到却是噩梦的开始。一个月后，他接到深圳警方通知，要求他去一趟南山办案中心。在那里进行问讯的是山东夏津县的公安。他们反复问他赚了多少钱，钱放在哪里，以及其他同伙的情况。甘文威在自己的&lt;a class="wsw__a" href="https://www.ganwen.nl/?p=1447"&gt;文字&lt;/a&gt;里记述说，夏津公安多次暗示，认个100万左右罚款，交了钱给你办个构罪不诉。甘文威为了稳住公安，答应交罚款，就算卖房子也给凑齐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;于是，关押两天后，缴纳了2万元人民币的保证金，甘文威被夏津公安取保候审。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该案被夏津公安命名为“8.05提供侵入、非法控制计算机信息系统程序、工具案”，被抓4人，其他3人分别是张勋、周宇鹏、舒华。除了张勋，其他3人都被取保候审。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;甘文威认为，张勋可能是赚钱最多，被夏津公安从深圳带到了夏津，关押至今。之所以命名为“8.05案”，是因为张勋在8月5日最先被抓，之后供出了其他几个人。而张勋居住在深圳，所以夏津公安只能通过深圳公安抓人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;甘文威说，夏津公安原本是想从深圳公安手里抢人，但被深圳公安保护性关押和取保。他认为，夏津公安想从张勋手里拿到千万罚款，但是张勋不肯缴纳，所以他被关押至今。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一般来说，VPN的案子都不会过检，极少判刑，都是在公安阶段结束。夏津公安最近几年在全国抓了这么多VPN的案子，目的就是搞钱，搞到钱就放人，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;夏津公安的手法： 钓鱼和远洋捕捞&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;甘文威说，夏津公安的做法就是，找到一个夏津县的人去购买翻墙软件套餐，然后就报警说你开发、售卖翻墙软件，公安就以此为由立案，然后就去全国各地抓VPN提供商，不管你在哪个省。夏津公安干这种远洋捕捞已经五六年了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“我取保出来后也是通过律师、朋友啊各种打听，才知道是夏津公安在办案，只要夏津县的人用了你的VPN，他就可以全国各地去抓人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者按甘文威提供的号码，拨通了张勋女友的电话，对方说不清楚张勋在哪里，她也联系不上。她不清楚夏津公安要求张勋缴纳多少罚款，但她说估计几百万吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;出逃，辗转亚非欧&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被取保后，甘文威一直拖着没有缴纳巨额罚款。2024年12月13日，他收到传唤通知，要求他12月16日前往山东夏津公安局接受讯问。甘文威知道，夏津公安要收网了，如果交不出钱，等待他的可能是长时间的关押、折磨，甚至可能判刑。他决定出逃。因取保候审，他被边控，但是万幸他的护照没有被收缴。甘文威包车从武汉逃亡到广西边境，为避免被俗称为“天眼”的中国庞大监控网络天网发现，便一路上都没有下车。他从边境偷渡到越南，然后通过海关内部人员伪造出入境记录，成功激活护照。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，他安排妻子和女儿飞往新加坡，全家人在新加坡汇合。之后，他们辗转北非、塞尔维亚、意大利，经过多日艰辛旅程，于2025年1月26日，到达荷兰首都阿姆斯特丹。目前，一家三口住在荷兰蒂尔堡市的一所难民营里，等待庇护审批。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;离开中国后，甘文威把他的遭遇和经历写在自己的&lt;a class="wsw__a" href="https://www.ganwen.nl/?p=1447" target="_blank"&gt;个人网站&lt;/a&gt;上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;夏津网安大队的远洋捕捞记录&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现居荷兰的中国人权活动人士林生亮搜集了夏津县公安局网安大队办理此案的几个警察的个人资料，并记录在中国人权问责资料库---恶人榜里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者根据资料库记录的号码拨通了恶人榜上的网安大队副队长鞠凯飞的电话。他听到询问张勋案时，先是一怔，接着要求告知身份。获知记者身份后，对方沉默数秒，以无法验证记者身份为由挂断电话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者又拨通这个榜上的网安大队民警孟凡雨的电话，问张勋案是不是他们在办理。对方“嗯”，表示承认，之后又是询问身份。当了解到美国之音特约记者的身份后，他挂断了电话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;查阅夏津公安微信号，可以看到“&lt;a class="wsw__a" href="https://mp.weixin.qq.com/s/-0gBVgabUuhtrPNbjCW98g"&gt;夏津公安两优一先风采展&lt;/a&gt;”第一号，就是网安大队副队长鞠凯飞的个人事迹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文中写道：“自公安部‘翻墙破网’行动开展以来，鞠凯飞主导研判、办理的‘11.20提供侵入、非法控制计算机信息系统程序、工具案’、‘3.24提供侵入、非法控制计算机信息系统程序、工具案’、‘7.26提供侵入、非法控制计算机信息系统程序、工具案’等系列案件，成功打掉多个运营时长三年以上的非法站点，涉及全国充值用户50余万人，扣押涉案资金4000余万元，受到省、市两级领导的批示认可，并被列为省公安厅督办案件。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;甘文威提供的一个截图还显示，2024年3月5日，夏津网安大队还抓捕了一个VPN服务商Sockboom，又名“古茗机场”，是一家开了很久的机场，即VPN这一行的行话，指翻墙工具服务商)。该案还连带抓捕了一个提供支付服务的商家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;夏津公安远洋捕捞第一案，斩获1200万&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果算上甘文威、张勋等人的“8.05案”，鞠凯飞至少经手了5起抓捕VPN服务商的案子。据甘文威介绍，11.20案的主要涉案人目前逃亡东南亚，因为不安全，一直没有实名露面。但在甘文威出国公开发声后，这个人曾主动联系甘，说他是夏津公安第一个远洋捕捞翻墙软件提供商的案子，发生在疫情期间，距今已经5年了，被夏津公安敲诈了1200多万元。他说，夏津公安逼迫他，交1200万就给他搞个构罪不诉，就没事了。他认为，夏津公安从他的案子尝到了甜头后，一发不可收拾，便开始了全国各地远洋钓鱼和捕捞VPN提供商的作业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国之音联系到这名涉案人，但他出于安全考虑拒绝了采访请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;山东夏津为什么热衷于远洋捕捞？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;甘文威认为，夏津县贫穷，他们在全国各地抓捕翻墙软件行业从业人员，包含支付、清算、服务器提供、技术支持、开源软件等，跨度长达五六年，抓捕后进行罚款，补充财政。他认为，还有更多的类似案件受害人沉在水下。他在自己的X账号(@ganwen_nl)上呼吁受害人联系他，说出他们的故事，提供证据，控诉夏津公安。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国人权资料库负责人林生亮也认为，这几年中共财政困难，远洋捕捞案频频发生，但以前基本都是针对私营企业主的敲诈勒索，甘文威、张勋等人的“8.05案”则是第一个被曝光出来的针对翻墙软件行业从业者的远洋捕捞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这类案件对翻墙软件行业影响很大，大面积抓捕翻墙服务供应商，将会使中国民众更难翻墙，因此人权资料库非常重视这个案例，我们发掘出了几乎所有涉案警察的个人资料，也希望其他还没有被曝光的这个行业的受害者，公开他们的故事，曝光这类远洋捕捞恶行，”林生亮说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;山东德州是一个经济比较落后的地区。2024年的一份&lt;a class="wsw__a" href="https://www.sohu.com/a/857017008_121725332"&gt;统计&lt;/a&gt;显示，德州在山东16个地级市中，国民生产总值和人均值都排名第十。一份2023年前三季度的&lt;a class="wsw__a" href="https://www.sohu.com/a/749303170_121119015"&gt;统计&lt;/a&gt;显示，夏津县财政收入在德州11个县区中排名倒数第一，是德州最穷的县。在一个&lt;a class="wsw__a" href="https://www.douyin.com/search/%E5%B1%B1%E4%B8%9C%E6%9C%80%E7%A9%B7%E7%9A%8410%E4%B8%AA%E5%8E%BF%E5%A4%8F%E6%B4%A5%E5%8E%BF"&gt;抖音视频&lt;/a&gt; “山东最穷十大县”里，夏津县排倒数第九名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国VPN从业者，一个危险的职业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国体育记者、VPN内容写手詹姆斯·米林-阿什莫尔 (James Milin-Ashmore)曾为多家VPN供应商提供内容写作，从业8年，对这个行业颇有洞察。他对美国之音表示，VPN可能是最流行的绕过防火墙的方法，它无疑提高了网络自由度，但如果在你所在地区被彻底禁止，也会带来一定的风险。他指出，VPN在全球大多数国家都是合法的，而中国的有关法律在西方会被视为是严厉的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于甘文威、张勋案，他说：“这个故事强调了在国内为中国公民建立VPN服务所涉及的众多风险，可以说应该被视为对其他人的警告。是的，中国有一个巨大的潜在VPN 用户市场，但如果你被抓住，后果也很严重。“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;米林-阿什莫尔还提出了这样一个问题：如果该组织也在销售游戏加速器，那么他们是出于利他主义，还是纯粹为了经济利益而销售 VPN？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“全球拆除中共网络柏林墙运动”（简称为拆墙运动）的负责人刘栋玲说，在国内有很多人在小范围出售VPN而没有引起当局的注意，而甘文威、张勋等人应该是销售VPN的数量过大引起了当局的痛恨，导致被远洋捕捞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她在接受美国之音电话采访时说：“实际上，在中国出售VPN，做这样生意是一个危险的工作，因为中国有防火墙，当然他不喜欢人人都去出售VPN，所以呢，甘文威和张勋，他的这份职业是一个危险的职业。 ”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘栋玲还说，山东、广州等地方对销售VPN抓得比较严。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前中国互联网资深从业人士、360桌面负责人张雷在谈到甘文威、张勋案所涉及的这个灰色生意时说，所有能脱离监管的生意都可以做得很大，但风险也极高，这个风险就是被抓而失去自由。不过他认为，地方警察打击这种行为主要是出于金钱上的考虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“我并不认为中共打击它有多大热情，我倒是认为各个地方警察、国安打击这个市场有很高热情。毕竟抓一个就可以好好敲一笔钱。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张雷提到，凡是经营地下生意的，肉身都不在中国大陆境内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在境内还这么搞的，那只能是缺心眼了，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“墙是一定可以翻的，只是你不一定能翻”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国翻墙的网民究竟有多少，说法不一。专门研究中国互联网法律的香港中文大学教授李治安2019年曾对&lt;a class="wsw__a" href="https://www.bbc.com/zhongwen/simp/chinese-news-46823319"&gt;媒体&lt;/a&gt;表示，中国使用VPN的网民有两三千万。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国前微博审查员刘力朋离开中国后公开揭露中国的网络审查。他对美国之音表示，之前曾有研究，认为中国翻墙者不足网民的1%，但上海封城到白纸运动期间成倍增加了，不过现在又恢复到了之前的水平。他说，中国官方数据显示，大陆有近11亿网民，如果以1%的一半计算，也有550万之多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前中国互联网资深从业人士张雷说，翻墙和反翻墙，不是一个完全拼技术和资金的事，而是只要有人能访问，就一定有其他人还能访问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“IP网络本身就不是一个针对每个访问都需要鉴权的运营网，从逻辑上就阻止不了网络的自由访问，只会增加难度而已。墙是一定可以翻的，只是你不一定能翻，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (李北平)</author><pubDate>Sun, 02 Mar 2025 01:00:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/9f2bb14f-5009-4249-ed23-08dd4a81f35f_cx0_cy12_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/vpn-supplier-for-millions-of-people-circumventing-the-firewall-was-arrested-20250228/7992923.html</guid></item><item><title>以色列支持美国在加沙暂时停火的计划 但却被哈马斯拒绝</title><link>https://www.voachinese.com/a/israel-backs-us-plan-for-temporary-ceasefire-in-gaza-hamas-rejects-it-20250301/7994034.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;以色列总理办公室星期天(3月2日)清晨表示，以色列将采纳唐纳德·特朗普(Donald Trump)总统特使史蒂夫·维特科夫(Steve Witkoff)提出的在斋月和逾越节期间在加沙实施临时停火的提议。几个小时前，此前达成的停火协议第一阶段将到期。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡(Benjamin Netanyahu)的办公室表示，在维特科夫提议实施的第一天，加沙被关押的人质中，一半人质（无论生死）都将被释放，剩余的其他人质将在达成永久停火协议后释放。&lt;br&gt;&lt;br&gt;内塔尼亚胡的办公室表示，维特科夫意识到需要更多时间进行永久停火谈判，因此提出了延长当前停火的提议。&lt;br&gt;&lt;br&gt;被美国认定为恐怖组织的哈马斯发言人哈齐姆·卡西姆(Hazem Qassem)星期六早些时候表示，该组织拒绝延长第一阶段的加沙停火协议，但没有明确提及维特科夫的计划。&lt;br&gt;&lt;br&gt;内塔尼亚胡办公室表示，如果哈马斯同意，以色列将立即就维特科夫的计划进行谈判。&lt;br&gt;&lt;br&gt;内塔尼亚胡办公室还表示：“根据协议，如果以色列认为谈判无效，可以在第42天后恢复战斗，”并指责哈马斯违反协议。双方一直都在互相指责对方违反协议。&lt;br&gt;&lt;br&gt;两名熟悉谈判情况的巴勒斯坦官员告诉路透社，以色列拒绝进入协议的第二阶段或就此展开谈判。&lt;br&gt;&lt;br&gt;相反，以色列要求延长第一阶段，条件是每延长一周就交出一定数量的人质和尸体。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然而，哈马斯拒绝了这一要求，坚持要遵守协议，并要求以色列在进入第二阶段时遵守已达成的协议。&lt;br&gt;&lt;br&gt;哈马斯武装派系星期六发布了一段视频，视频显示以色列人质仍被关押在加沙地带，并强调剩余的人质只能通过1月19日开始的分阶段停火协议才能获释。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这项停火协议结束了长达15个月的战斗，允许用33名以色列人质和5名泰国人质交换约 2,000名巴勒斯坦囚犯和在押人员。该协议旨在促成后续谈判，以巩固停火协议。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于停火的谈判一直在进行中，最近一次是在开罗，但尚未达成协议。&lt;br&gt;&lt;br&gt;据以色列称，战争始于哈马斯对以色列社区发动跨境恐怖袭击，造成约1,200人死亡，大约251名人质被劫持。&lt;br&gt;&lt;br&gt;巴勒斯坦卫生当局称，以色列的报复性攻势已造成至少48,000人死亡，数十万人住在临时避难所，依靠救援卡车运送的食物生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;(本文依据了路透社的报道。)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Sun, 02 Mar 2025 00:55:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/430eb248-eb63-40ec-ff7f-08dd4a817620_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/israel-backs-us-plan-for-temporary-ceasefire-in-gaza-hamas-rejects-it-20250301/7994034.html</guid></item><item><title>在中国，外籍人士遭任意拘留风险正在上升</title><link>https://www.voachinese.com/a/china-human-rights-legal-system-safeguard-defenders-20250301/7993695.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;伦敦 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;“(在中国)你可能仅仅因为和某人聊天、复制一张地图，或者无意间拍了一张敏感地点的照片，就被逮捕。”人权组织“保护卫士”(Safeguard Defender)研究主任黛娜·加德纳(Dinah Gardner)告诉美国之音。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月25日，保护卫士发布报告——《在中国失踪》(Missing in China)，揭示了中国政府如何利用“指定居所监视居住”，在不透明的法律体系下秘密拘押外籍人士，剥夺他们的基本权利，并作为政治工具进行“人质外交”，报告为外国公民及其家属提供指导，帮助他们应对在中国遭遇任意拘留的情况。&lt;/p&gt;&lt;div class="wsw__embed"&gt;
&lt;figure class="media-image js-media-expand"&gt;

&lt;figcaption&gt;
&lt;span class="caption"&gt;国际人权组织“保护卫士”(Safeguard Defenders)2025年2月25日发布中、英、日三语种的指南，为受害者家属提供在中国失踪的应对策略。&lt;/span&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;在众多案例中，澳大利亚籍华裔记者成蕾(Cheng Lei)的案件尤为典型。她于2020年被中国政府以“泄露国家机密”为由拘捕，直至2023年才被释放。她的伴侣、澳大利亚中国商会(AustCham China)前首席执行官尼克·科伊尔(Nick Coyle)在接受美国之音采访时，讲述了他对中国司法体系的看法以及外交交涉的艰难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;看不见的牢笼&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科伊尔告诉美国之音：“她的前六个月是在指定居所监视居住度过的，这相当可怕，你应该知道。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“指定居所监视居住”(简称“指居”)是一种特殊拘押制度，允许中国当局在不通知家属、不提供律师会见的情况下，将嫌疑人关押在特定地点长达六个月。在此期间，受害者被单独监禁、剥夺睡眠、长时间讯问，甚至遭受身体和心理折磨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“保护卫士”的报告指出，在中国被拘留的女性往往比男性面临更多困难。她们可能遭遇女性健康问题，难以获得卫生用品和药物，面临性骚扰的风险，以及数月甚至数年无法见到孩子的精神折磨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾遭中国政府拘留的前英国记者兼私家侦探韩飞龙(Peter Humphrey)也经历过指居。他告诉美国之音：“中国的司法和监狱体系完全不透明，毫无公平可言。因此，在中国谈‘司法正义’是毫无意义的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;任意拘留成政治工具&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告还指出，中国政府日益将“任意拘留”作为一种外交筹码，尤其针对西方国家的公民。近年来，类似的案件层出不穷，包括加拿大的“两个迈克尔”案(Michael Kovrig和 Michael Spavor)、英国人韩飞龙案，以及澳大利亚籍作家杨恒均(Yang Hengjun)案。&lt;/p&gt;&lt;div class="wsw__embed wsw__embed--small"&gt;
&lt;figure class="media-image js-media-expand"&gt;

&lt;figcaption&gt;
&lt;span class="caption"&gt;澳大利亚中国商会前首席执行官尼克·科伊尔(Nick Coyle) (照片由本人提供)&lt;/span&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;成蕾的伴侣科伊尔是在2020年8月的一天，发现成蕾突然失联，手机无法接通，社交媒体账号也没有任何更新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“老实说，我一开始并不确定。我是第一个发现她失踪的人，我去找了大使馆的联系人告诉他们她失踪了。我很快意识到，她被拘留了，因为她的电脑不见了，还有其他迹象。”科伊尔对美国之音说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在意识到成蕾可能被拘留后，科伊尔的第一反应是确认拘留她的机构。他表示，如果是中国公安机关(PSB)，可能还有一些官方途径可以采取行动，但当他发现是中国国家安全部(MSS)时，他知道事情更加复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他告诉美国之音：“当我得知是(中国)国家安全部时，情况就完全不同了。从那一刻起，基本上没有人可以做什么。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科伊尔认为，成蕾被拘留的根本原因并非法律问题，而是中澳关系紧张。“如果你看看其他类似的任意拘留案件，你会发现情况是类似的。当中国政府意识到，这件事给他们带来的麻烦已经超过了他们从中获得的任何好处时，他们就会解决这个问题。加拿大的‘两位迈克尔’就是典型的例子。”科伊尔说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“保护卫士”研究主任加德纳也表示，中国政府的“人质外交”策略已经被多次验证。“一个很明显的例子就是华为案件——孟晚舟获释仅仅几个小时后，加拿大的‘两位迈克尔’就被释放了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;拖延审判&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告还指出，在许多案例中，中国政府利用法律程序不断拖延审判，避免正式定罪，而是不断延长拘押时间，直到外交条件成熟，再“有条件”释放被拘押者。例如，成蕾案的审判被推迟了三年，最后以“已服刑”的方式释放她。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科伊尔回忆说，在成蕾被拘留的头几个月，他不断思考最有效的应对策略，希望找到一个能够促成她获释的方法。他很快意识到，这并不是一个可以通过法律手段解决的问题，而是一个纯粹的政治问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他告诉美国之音：“在成蕾被拘留后，我曾经对身边的朋友说，情况有两种可能：一种是她很快就会被释放，因为中国政府想要得到某些东西，而她只是暂时的筹码；另一种则是，我们可能要做好长期抗争的准备，这将是以年为单位的等待，而不是几个月。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科伊尔认识到，唯一可能促成成蕾获释的方法，就是让澳大利亚政府将她的案件列为外交优先事项，并对中国政府施加足够的政治压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“如果她真的做了什么错事，中国政府早就对她进行审判并宣判了。事实上，他们只是一次又一次地推迟审判，并在最后的判决中用‘已服刑’的方式释放她。这种模式与许多类似案件一致——越是拖延，就越显示出这完全是一个政治问题，而不是法律问题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;善用媒体报道，推动家人获释&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“保护卫士”报告中建议家属可以利用有关案件的报道，向本国政府施加公众压力，促使其更加积极地为家人发声和倡议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科伊尔对此表示同意，他认为，当中国政府意识到继续扣押某名外国公民的代价大于收益时，他们就会想办法“找个台阶下”。&lt;/p&gt;&lt;div class="wsw__embed"&gt;
&lt;figure class="media-image js-media-expand"&gt;

&lt;figcaption&gt;
&lt;span class="caption"&gt;资料照：中国总理李强与澳大利亚总理阿尔巴尼斯在上海举办的第六届中国国际进口博览会开幕式上握手。（2023年11月5日）&lt;/span&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;科伊尔透露，在成蕾被拘留期间，他曾多次向澳大利亚政府官员，包括当时的外交部长及其团队，强调如果成蕾在澳大利亚总理访华前仍未获释，那么这一问题将主导整个访问行程，并成为国际媒体关注的焦点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科伊尔表示，澳大利亚政府并不希望总理访华时，每天都被媒体问及成蕾的案件。与此同时，澳大利亚公众普遍认为中方对成蕾的指控站不住脚，公众舆论已认定此案“完全不可接受”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当阿尔巴尼斯政府上台后，中澳关系开始解冻，中国政府也想改善与澳大利亚的关系。成蕾的案件成为一个可以用来改善外交关系的棋子。因此，在澳大利亚总理计划访华前不久，中国政府最终选择释放了她。”科伊尔告诉美国之音。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;任意拘留风险正在上升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告警告称，近年来，外国公民在中国被任意拘留的风险正在加剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告指出，中国国家主席习近平自2012年掌权以来，中国不仅渐对外国人关上大门，还越发“明目张胆地以政治动机拘留外国人”，“向外国政府施压或进行惩罚”。这类抓捕被纳入中国日益强调的国家安全框架下，尤其2014年出台的《反间谍法》经2023年7月修订后，再加上2024年5月修订的《保守国家秘密法》，中国以间谍罪名拘留的外国人人数节节走升。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (李伯安)</author><pubDate>Sat, 01 Mar 2025 22:00:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/F6CF18AA-7279-4AC7-888F-BCB890A381BD_cx9_cy6_cw88_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/china-human-rights-legal-system-safeguard-defenders-20250301/7993695.html</guid></item><item><title>哈马斯:与以色列的第二阶段停火谈判没有取得进展</title><link>https://www.voachinese.com/a/gaza-talks-have-no-progress-20250301/7993803.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;以色列与被美国认定为恐怖组织的哈马斯第二阶段的停火谈判最新一轮没有取得进展。哈马斯的一名高级官员说，目前尚不清楚谈判是否会在星期六(3月1日)恢复。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一阶段的协议星期六到期，但根据协议的条款，在第二阶段谈判期间不应恢复战斗，第二阶段谈判可能结束加沙战争，以军撤离，剩余活的人质返回家园。以色列说，仍在加沙的59名人质中有32人已经死亡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;协议的第一阶段暂停了加沙15个月的战斗，释放了33名人质，包括8具尸体，以换取近2,000名巴勒斯坦囚犯。几十万人返回加沙北部的家园，对加沙援助增加，以军撤退到缓冲区。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以色列、卡塔尔、埃及和美国的官员参加了在开罗的第二阶段谈判。哈马斯没有出席，但其立场将由埃及和卡塔尔的斡旋人员代表。&lt;br&gt;&lt;br&gt;哈马斯政治局成员巴塞姆·纳伊姆(Basem Naim)对美联社说，以色列谈判人员星期五回国之前“没有取得任何进展”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前尚不清楚这些斡旋人员是否会如期在星期六返回开罗恢复谈判，纳伊姆表示，他“不知道”谈判何时会恢复。&lt;br&gt;&lt;br&gt;哈马斯2023年10月7日发动恐怖袭击，在以色列造成1,200人死亡，其中大部分是平民，并劫持了约250名人质。加沙卫生官员说，以色列此后的军事攻势已造成48,000多名巴勒斯坦人死亡，其中包括平民和战斗人员，但他们说，死亡人数中超过一半是妇女和儿童。&lt;br&gt;&lt;br&gt;双方一月份达成了三阶段的停火协议。&lt;br&gt;&lt;br&gt;哈马斯星期五“重申全力致力于执行协议各阶段的所有条款”，并呼吁国际社会施压以色列，“立即进入第二阶段，不得拖延或逃避”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一名要求匿名讨论闭门谈判的哈马斯成员说，哈马斯拒绝了以色列提出的将停火第一阶段延长42天，即时间增加一倍的提议，称这违反了停火协议。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这名哈马斯成员说，以色列的提议要求将停火延长至星期六开始的穆斯林斋月，以换取进一步的人质交换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;协议要求以色列本周末开始从加沙南部狭长地带撤军，并在八天内完成撤军。但一名以色列官员星期四说，以军将无限期地留在费城(Philadelphi)走廊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其它挑战也使停火协议的未来变得复杂。以色列说，哈马斯不能参与战后加沙的治理。以色列总理本雅明·内塔尼亚胡(Benjamin Netanyahu)也排除了西方支持的巴勒斯坦权力机构在加沙发挥任何作用，该机构由哈马斯的主要对手法塔赫主导。&lt;br&gt;&lt;br&gt;哈马斯领导人穆罕默德·达维什(Mohamed Darwish)星期六重申，该组织愿意将权力移交给巴勒斯坦民族共识政府或埃及提议的不与哈马斯或法塔赫结盟的技术官僚机构。他在一封致下星期在开罗阿拉伯领导人峰会的公开信中做如上表述。哈马斯拒绝以色列要其领导人流亡的建议。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;加沙的斋月&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;厌战的巴勒斯坦人在斋戒和更多的忧虑中度过斋月的第一天。&lt;br&gt;&lt;br&gt;胡达·马塔尔(Huda Matar)谈到飞涨的物价时说，“如今有很多好东西，但没有钱”，尽管食品和其它主食的供应与去年相比有所增加。&lt;br&gt;&lt;br&gt;内塔尼亚胡办公室上星期说，斡旋人员“还在讨论如何加强向加沙地带提供人道援助，以减轻民众的痛苦并支持该地区的稳定。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;联合国粮食机构星期六在社交媒体上说，在该协议第一阶段，他们的粮食援助已覆盖加沙各地100万巴勒斯坦人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;世界粮食计划署说，“停火必须维持，”“已经没有回头路了。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;em&gt;(本文依据了美联社的报道。)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Sat, 01 Mar 2025 21:02:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/03018194-2d2b-4664-8b42-51dba9ddbbfc_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/gaza-talks-have-no-progress-20250301/7993803.html</guid></item><item><title>美乌首脑争吵加剧共和党内部分裂，援乌计划能否继续令人怀疑</title><link>https://www.voachinese.com/a/trump-zelenskyy-clash-divides-us-republicans-dims-aid-prospects-030125/7993718.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基（Volodymyr Zelenskyy）与美国总统特朗普（Donald Trump）和副总统J.D.万斯（JD Vance）星期五（2月28日）在白宫的一场唇枪舌战不仅扩大了美国与欧洲盟国之间的分歧，而且也造成美国共和党内部的分裂，从而给美国对乌克兰的战争援助能否继续带来了很大的不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特朗普和万斯当着媒体的面指责泽连斯基对美国缺乏尊重与感恩之后，一些长期支持乌克兰抗击俄罗斯侵略的共和党籍联邦参众议员也把炮口指向泽连斯基。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共和党籍资深参议员林赛·格雷厄姆（Lindsey Graham）当天刚刚与其他十几位参议员一道和泽连斯基举行了一场相当友好的会晤，但当他看到白宫椭圆形办公室发生的那一场闹剧之后便直接呼吁泽连斯基要彻底改变或干脆辞职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我在椭圆形办公室看到的是不尊重，而且我也不知道我们未来是否还能再与泽连斯基打交道，”作为特朗普密友的格雷厄姆对记者说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他或者需要辞职，让另外一个人过来与我们打交道，或者需要彻底改变，”这位来自南卡州的参议员又说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾经在特朗普第一任期内担任过美国驻日本大使的共和党籍参议员比尔·哈格蒂（Bill Hagerty）在社媒X平台上贴文说，“美国绝不能再被人视为理所当然。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是路透社报道说 ，即使绝大多数共和党籍议员力挺特朗普和万斯，仍有一些共和党籍议员与民主党籍议员站在一起继续对乌克兰表达支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纽约州共和党籍众议员迈克·劳勒（Mike Lawler）在X平台上贴文说，白宫椭圆形办公室内发生的一幕“对美国和乌克兰而言都是一个失去的机会，本来一项协议可以毫无疑问地强化两国的经济和安全合作”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自内布拉斯卡州、而且立场温和的共和党籍众议员唐·培根（Don Bacon）则重申对基辅的坚定支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是美国外交政策的一个坏日子。乌克兰想要独立、自由市场和法治。它要融入西方。而俄罗斯则痛恨我们以及我们的西方价值。我们应该清楚表明我们支持自由，”培根在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过劳勒和培根都没有批评特朗普或万斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基此次访美的一个重要目的就是与特朗普签署一项两国联合开发包括稀土在内的乌克兰丰富矿产资源的协议。基辅的支持者本来希望，这一协议的签署将有助于目前以微弱多数掌控国会参众两院的共和党籍议员支持对乌克兰的进一步军事和财政援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;令人意外的是双边协议不仅没有签署，而且泽连斯基及其代表团还被要求提前离开了白宫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自从俄罗斯三年前全面入侵乌克兰以来，美国国会一共批准向基辅提供了1750亿美元的援助，但是上一次国会通过援乌法案还是去年四月民主党掌控参众两院、拜登（Joe Biden）担任美国总统之时。&lt;br&gt;&lt;br&gt;即使在那时，国会共和党人听从当时作为共和党籍总统候选人的特朗普的呼吁，多次拖延相关法案的立法程序。特朗普对进一步军援乌克兰一直持怀疑态度，而他的立场也曾延误向乌克兰交付美国援助的武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社援引一些支持继续援助乌克兰的国会议员的话说，他们希望美国和乌克兰能够重建两国之间的合作关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国众议院外交委员会名义主席迈克·麦考尔（Michael McCaul）表示，他希望在乌克兰实现持久和平，并且让基辅免遭俄罗斯进一步的侵略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我同时也呼吁泽连斯基总统立即签署矿产协议，”路透社援引这位来自德州的众议员的话说。“这将缔造美国与乌克兰的经济伙伴关系，签署这一协议符合我们双方的利益。”&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (松仁)</author><pubDate>Sat, 01 Mar 2025 17:22:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/f3ce26a6-66f6-4aca-9894-5c04391fbef9_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/trump-zelenskyy-clash-divides-us-republicans-dims-aid-prospects-030125/7993718.html</guid></item><item><title>能做不能做都要做，越南积极行动取悦特朗普避开关税大棒</title><link>https://www.voachinese.com/a/vietnam-going-all-out-to-avoid-us-tariffs-030125/7993662.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;越南政府总理范明正星期六（3月1日）表示，越南政府希望很快向世界首富埃隆·马斯克（Elon Musk）的星链（Starlink）卫星网络服务的试点计划发放许可证；越南也正在采取措施，试图平衡与美国的贸易，消除对美贸易的巨额顺差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;范明正是在河内向将近40家在越南运营的美国企业主管发表谈话时作上述表示的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《曼谷邮报》在一篇报道中指出，越南此举旨在避免美国总统特朗普（Donald Trump）的政府有可能对进口越南产品加征的对等关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社指出，美国是越南最大的出口市场。联合国的数据显示，越南去年对美国的出口高达1420亿美元，对美贸易在越南国内生产总值（GDP）中的占比为30%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;越南是特朗普第一总统任期内美中贸易战的最大受益者之一，但是越南官员和在越南运营的外国公司现在却对白宫越来越高的保护主义趋势感到担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社指出，越南作为对美贸易最大的顺差国之一，完全符合特朗普计划于今年四月开始实施的对等关税的几个相关条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“总理指示科技部向星链网络（服务）迅速核发试用许可证”，越南政府官网上一份有关范明正与美国厂商互动的声明说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;越南国会二月份批准一项临时计划，允许卫星网络公司在越南提供网络服务，而且保留卫星网络公司对越南分公司的完全控制。这也是星链网络服务公司首席执行官马斯克对越南提供卫星网络服务的一个关键先决条件。马斯克曾经是特朗普竞选总统时的金主，现在又成为特朗普身边发挥着高级顾问的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;范明正的最新表态标志着越南政府对卫星网络服务供应商所有权立场的重大改变。作为一个共产党掌控一切的国家，越南对外资涉入多个被其视为敏感的经济领域实施严格的限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名周六听取范明正演讲的美国官员向媒体表示，“但愿”他的谈话能解决一些在越南运营的美国公司急需解决的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社援引多位投资者的话说，范明正未来几天还计划与在越南运营的其他外国公司的主管举行会议，并试图打消或降低这些投资人对全球贸易战和关税战可能给越南外向型经济带来冲击的担忧与关切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;范明正在向美国企业主管发表的谈话中表示，越南为了平衡对美贸易将增加和扩大对美采购，而越南可能从美国进口的商品包括飞机、武器、液化天然气、农产品和药品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;越南政府表示，美国前总统拜登（Joe Biden）2023年访问越南时，越南航空公司曾经与波音公司签署了一项采购50架737Max客机的意向书。越南政府表示，这项交易金额为10亿美元，但是白宫在2023年宣布这项交易的总值为78亿美元。采购飞机的合同通常还包括购买备份发动机和其他设备的附属合同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;越南政府透露，越南正在与波音讨论降低飞机单价的可能性，而且越南一家廉价航空公司计划采购200架波音737Max客机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社指出，越南目前对进口美国商品的平均关税高于美国对进口越南商品的关税。在特朗普威胁实施对等关税之后，越南已经表示愿意寻求妥协，降低对美关税。但是，根据最惠国待遇的条款，越南如果降低进口美国商品的关税，它也必须降低其他贸易伙伴进口商品的关税。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (松仁)</author><pubDate>Sat, 01 Mar 2025 16:19:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/03cc0000-0aff-0242-86be-08da21fec8ac_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/vietnam-going-all-out-to-avoid-us-tariffs-030125/7993662.html</guid></item><item><title>两会看点：解放军反腐猛烈进行，十几名高级将领可能缺席</title><link>https://www.voachinese.com/a/anti-corruption-purges-raise-serious-questions-about-china-s-military-readiness-030125/7993595.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;中国正在进行的大规模反腐运动已经导致越来越多军中大老虎落网。这个运动扩展的范围越来越大，预料可能有十多名解放军高级将领会缺席下周在北京上演的一年一度的政治大戏“两会”，即全国人大和全国政协年会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年的两会计划在三月四日开幕。就在上个月底，北京宣布，中国航空工业集团（AVIC）原党组书记、董事长谭瑞松因严重职务违法并涉嫌贪污、受贿等犯罪行为而落马。中航集团是一家主要的国防承包商和飞机制造商，而且名列《财富》世界500强排行榜之中。中共中央纪律检查委员会（CCDI）指控他侵吞巨额公共财，“靠军工吃军工”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谭瑞松本人或中航集团都未就此发表公开评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士认为，中国国家主席习近平发动的反腐运动的主要目的是要确保中国解放军的各级将领对他的个人忠诚，而不是真正对贪腐的关切。过去两年中，超过14名高级官员受到惩处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有报道说中国国防部长、海军上将董军可能正在接受调查，不过中国外交部去年年底曾否认这一说法。分析人士表示，他们将密切关注董军是否会出席下个星期举行的两会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平在2023年就已经将解放军火箭军司令员李玉超上将和他的副手刘光斌解职，而在目前还未结束的第二波整肃行动中又有四名上将、八名中将和两名少将落马。至少还有三名航空工业的高管被中国全国政协解除委员资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平去年六月在对军方高级将领讲话时明确谈及他对军方进行整肃的目的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们必须坚持党对军队的绝对领导，”习近平说。“枪杆子必须永远掌握在对党忠诚可靠的人手中。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平的说法与中共创始人之一的毛泽东的一句名言相似，那就是“枪杆子里面出政权”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有些人认为，目前进行的反腐运动其实反映了中共内部的政争和内斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“清洗很可能反映出党的其他领导人对习近平越来越大的挑战。那些被怀疑对习近平不够忠诚的军方领导人就有可能最先遭到解职。”日本立命馆亚洲太平洋大学亚太研究教授佐藤洋一郎（Yoichiro Sato）向美国之音表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“军中贪腐并不新鲜。贪腐指控是习近平整肃对他统治构成潜在挑战者的一个工具，”佐藤洋一郎说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反腐运动也会引起相当程度的政治混乱，因为目标人物也包括了部分与习近平关系密切的官员，例如中共中央军委委员、中央军委政治工作部主任苗华海军上将。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国前后两任国防部长魏凤和与李尚福也在2023年被解职或受到惩处。李尚福是在任上落马，而魏凤和是在卸任后被整肃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;魏凤和在2028年3月至2023年3月期间担任中国国防部长，在那之前他是火箭军司令员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苗华被停职显示，反腐运动已经扩大到军方的政工部门，而这一部门是最高当局监督和掌控军事部门的眼睛和耳朵。在这之前，反腐运动主要集中在被视为腐败温床的与装备采购相关的军事部门，例如火箭军部队和解放军总装备部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士认为，反腐和清洗有可能强化了习近平的地位，但是也可能产生了负面的效果，士气因此低落，中共夺取台湾的军事能力也很难不受影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果习近平不能确保解放军在一场冲突中能够取胜，他是不会甘冒对台湾或在南中国海作战可能带来的风险的，”柏林墨卡托中国研究中心（MICS）首席研究员海伦娜·拉加达（Helena Legarda）指出。“短期看，至少在这第二波反腐运动尚未结束之前，北京发动一次公开冲突的动机可能不会那么高。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;火箭军遭到重创&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿智库国家亚洲研究局（NBR）局长甘浩森（Roy Kamphausen）指出，习近平本人也对解放军组织、实施和完成现代作战任务的能力提出过质疑，称解放军患了“和平病”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“持续十年的解放军反腐运动对士气产生了负面影响，解放军完成使命的能力也因此受到削弱，尽管军队的技术装备水平在不断提高，”甘浩森对美国之音说。“这一切表明，习近平想要以武力夺取台湾的意愿已有所降低。”&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (达斯古普塔)</author><pubDate>Sat, 01 Mar 2025 14:49:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/313BA81A-071C-44EC-AA86-7970C7C75602_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/anti-corruption-purges-raise-serious-questions-about-china-s-military-readiness-030125/7993595.html</guid></item><item><title>华尔街日报：北京指示AI钜子勿前往美国　防发展机密外泄</title><link>https://www.voachinese.com/a/china-tells-its-ai-leaders-to-avoid-us-travel-over-security-concerns-wsj-reports-20250301/7993461.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;《华尔街日报》星期五(2月28日)援引知情人士的话报道，中国当局指示国内顶尖人工智能(AI)企业家和研究人员避免前往美国，忧心该领域发展进度的机密信息外泄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道称，北京也担忧人工智能企业高管可能在海外被拘留，成为美中之间的谈判筹码。报道提及美国总统唐纳德‧特朗普(Donald Trump)第一任期内，加拿大应美国要求逮捕中国华为公司高管孟晚舟而引发争端，中国不希望类似事件重演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;人工智能已成美中最新的科技竞争领域。中国初创公司深度求索(DeepSeek)近期推出的人工智能模型号称可与美国的OpenAI及谷歌(Google)媲美，甚至在某些方面有超越之势，同时成本也大幅降低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，北京则加强对先进科技领域企业家施压，要求他们密切遵循国家利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;在地缘政治紧张局势加剧之际，中国正寻求构筑经济堡垒，领导层希望科技行业能达成更大的自主性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;《华尔街日报》引述中国科技业人士表示，当局并未明令禁止赴美，但上海、北京及浙江等科技重镇的相关部门都向企业发出指示，要求人工智能、机器人等行业的顶尖企业高管避免前往美国及其盟友国家，除非确有要事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;若有高管仍决定前往，需在出国前报告行程，回国后也需向当局汇报访问期间的活动及会面对象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;知情人士透露，DeepSeek创始人梁文锋曾受邀参加2月稍早在巴黎举行的人工智能峰会，但他予以婉拒。另一家中国知名人工智能初创企业的创始人去年原定访美，但在北京当局指示下取消了行程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国官媒星期六(3月1日)报道，中共总书记习近平星期五主持政治局集体学习时强调，要贯彻“总体国家安全观”，“把捍卫国家政治安全摆在首位”，防范化解各类风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平2月17日罕见出席了民营企业座谈，时隔六年多再次与中国多位最知名的民营企业家会面,鼓励民企“大显身手”，但也提醒民企在发展科技的同时，要“统一思想＂,“胸怀报国志”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;DeepSeek的梁文锋、制造人形机器人的杭州宇树科技（Unitree Robotics）创始人王兴兴都出席了这场座谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;(本文参考了路透社的报道)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Sat, 01 Mar 2025 09:53:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/8615caf6-90d0-42ac-87d4-07c868f5deee_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/china-tells-its-ai-leaders-to-avoid-us-travel-over-security-concerns-wsj-reports-20250301/7993461.html</guid></item><item><title>美乌领导人公开争执　卢比奥要求泽连斯基道歉　俄罗斯幸灾乐祸</title><link>https://www.voachinese.com/a/rubio-calls-on-zelensky-to-apologize-for-clash-with-trump-while-russian-gloats-20250301/7993444.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿马尔科‧卢比奥(Marco Rubio)星期五(2月28日)表示，乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基(Volodymyr Zelenskyy)应该为了当天稍早的冲突向美国总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)道歉。这场在白宫发生的公开争执震惊全球，俄罗斯则难掩幸灾乐祸之情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;卢比奥接受有线电视新闻网(CNN)专访时说，泽连斯基应该为了“浪费我们的时间”进行这次会面而道歉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;卢比奥也质疑泽连斯基是否真心希望结束战争。自俄罗斯2月24日全面入侵以来，乌克兰已遭战争蹂躏超过三年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;卢比奥说，人们开始认为“也许泽连斯基不想要和平协议”，“他说他想要，但也许他不想＂。卢比奥指责“这样积极公开地破坏和平努力的行为，让所有参与者深感沮丧”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基星期五前往白宫，原定将与特朗普签订协议，让美国获得乌克兰稀有矿产的开采权。双方谈话气氛原本和谐，但在会面开始约40分钟后，却演变为激烈争吵，副总统JD·万斯(JD Vance)也加入，令现场数十名记者瞠目，亦引发全球热议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;美乌领导人的公开争执，俄罗斯难掩。曾任总统的俄罗斯国家安全委员会副主席德米特里·梅德韦杰夫(Dmitry Medvedev) 在Telegram发帖，说泽连斯基在白宫被“重重打一耳光”，“这是椭圆形办公室里的残酷训斥”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯外交部发言人玛丽亚‧扎哈罗娃（Maria Zakharova）则说，特朗普和万斯在争执过程中能克制自己没有动手打泽连斯基，简直是奇迹。她指责泽连斯基“反咬喂养自己的那只手”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯极端民族主义电视评论员弗拉基米尔‧索洛维约夫（Vladimir Solovyov）则宣布，将为“泽连斯基在白宫的自杀行为”推出特别节目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅德韦杰夫说，泽连斯基终于被当面告知真相，即“基辅政权正在拿第三次世界大战开玩笑”，并再次呼吁停止对乌克兰提供军事援助。这一直是莫斯科的核心诉求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社报道，俄罗斯长期将泽连斯基描绘成一个不稳定且自恋的“美国傀儡”，称他被美国前总统乔‧拜登（Joe Biden）政府利用，试图以“战斗到最后一个乌克兰人为止”的方式挫败莫斯科。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基反对俄罗斯对他的人格丑化，表示自己竭尽全力在乌克兰盟友的支持下保卫国家，抵御俄罗斯的侵略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基政治生涯可能加速终结&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;美俄关系迅速升温，让乌克兰及其欧洲盟友颇为担忧。他们忧心特朗普和俄罗斯总统弗拉基米尔‧普京(Vladimir Putin)可能在排除他们参与的情况下达成协议，甚至危及他们的安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;普京多次表示不承认泽连斯基的领导地位，因为他的五年总统任期已于去年届满。自2022年2月遭俄罗斯全面入侵以来，乌克兰一直处于戒严状态，因此无法举行选举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普上周呼应了普京的说法，称泽连斯基是“未经选举的独裁者”。不过他星期四(2月27日)被记者问及此事时，又称“不敢相信＂自己这么说过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场发生在白宫的争执，让泽连斯基陷入战争三年来最为不利的处境。乌克兰在战争中高度依赖美国提供的军事援助和武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;克里姆林宫前顾问谢尔盖‧马尔科夫(Sergei Markov)向路透社表示，这场冲突可能加速泽连斯基政治生涯的终结。这是许多俄罗斯官员一直期待的时刻，他们认为乌克兰领导人若换成其他人，会更容易达成和平协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;与俄罗斯当局关系紧密的马尔科夫说，人们对这场“公开丑闻”做出的主要结论是：“泽连斯基已完全失控，应该尽快下台。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯国会上议院副主席康斯坦丁‧科萨切夫(Konstantin Kosachyov)则说，这场激烈的交锋让泽连斯基的真实面目暴露无遗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“泽连斯基在这一回合彻底惨败，＂科萨切夫在Telegram写道，“他只能跪着爬到下一回较量的场子”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;(本文依据了路透社、法新社的报道)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Sat, 01 Mar 2025 08:01:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/41995662-4606-4219-80cb-497e35369275_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/rubio-calls-on-zelensky-to-apologize-for-clash-with-trump-while-russian-gloats-20250301/7993444.html</guid></item><item><title>消失近两个月 中国工信部党组书记金壮龙被免职</title><link>https://www.voachinese.com/a/china-replaces-industry-ministry-s-communist-party-chief-jin-zhuanglong-20250301/7993436.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;台北 — 中国工业和信息化部党组书记金壮龙从公众视野消失近两个月后，星期五(2月28日)下午突然被免职，其职务由辽宁省长李乐成接任。北京未说明这名负责推动中国建设尖端芯片产的科技沙皇被拔除的原因，引发外界臆测或与中国军工系反腐风暴有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;据“工信微报”微信公众号的公告，星期五下午，中共中央组织部有关负责人出席中国工信部领导干部会议，宣布李乐成任工信部党组书记，免去金壮龙同志的工信部党组书记职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国工信部官网部同日更新的领导名单也显示金壮龙已被除名。彭博社报道，中国工信部在2月28日的一份声明中表示，目前该部党组书记一职已由李乐成担任，但并未说明变动原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报道，现年60岁的金壮龙尚未达到退休年龄，现在仍然挂名中国工信部部长，解除其部长职务需要经过中国全国人大批准，预计在下周举行的全国人大年度会议上可能就此正式宣布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;金壮龙如果被确认免除中国工信部部长职务，将是中国国家主席习近平自2023年公布新一届部委领导人以来，第四名落马的在任部长。此前，中国前外交部长秦刚、前国防部长李尚福、前农业部长唐仁健皆在全面性反腐清洗中落马。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国工信部负责监管该国庞大的互联网基础设施，包括新技术的许可、电动汽车以及5G和6G通信网络的发展，是习近平推动减少对发达国家技术依赖、建设世界一流先进芯片产业、并与美国竞争高科技超级强权的举措核心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;金壮龙最后一次公开露面是去年12月26－27日在北京召开的工信部工作会议，他出席会议并讲话回顾了过去一年的工作，以及为今年工作设定了重点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，香港《星岛日报》曾披露，今年1月6日中共中纪委全体会议在北京召开时，出身军工系统的金壮龙及多名军方上将缺席，随即引发外界关注其去向。金壮龙之后长时间未露面，人们臆测可能与中国军工系统近年出现大震荡、多名军工巨头相继落马有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;金壮龙是一位航空航天专家，专门研究机翼导弹设计，1986年毕业于北京航空航天大学，三年后获得上海航天技术研究院工学硕士学位。他曾在中国航天科技集团公司和中国商用飞机有限责任公司任职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;《南华早报》报道，金壮龙曾担任由习近平主席主持的中央军民融合发展委员会办公室常务副主任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年，金壮龙接替肖亚庆担任中国工信部党组书记和部长。同年晚些时候，反腐调查发现肖亚庆收受贿赂，被开除党籍与政务撤职处分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道说，金壮龙的免职发生在一系列中国国有企业航空航天高管卷入反腐风暴之际。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周早些时候，中国航空工业集团公司(中国最大的军用飞机制造商) 原党组书记、董事长谭瑞松因涉嫌接受“巨额”贿赂，被开除党籍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年12月，三名中国航空航天高管被从第十四届全国政协委员名单中移除，其中包括中国航天科技集团公司董事长、党组书记吴燕生，中国兵器工业集团有限公司董事长、党组书记刘石泉，以及中国航天科工集团公司副经理、党组成员王长青。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (杨芙宜)</author><pubDate>Sat, 01 Mar 2025 06:41:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/47763080-81a5-4264-91b4-08dd4a843460_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/china-replaces-industry-ministry-s-communist-party-chief-jin-zhuanglong-20250301/7993436.html</guid></item><item><title>台驻美代表回应中国威胁：台湾的自由民主是中国人民的希望灯塔</title><link>https://www.voachinese.com/a/taiwan-top-diplomat-says-taiwan-is-us-asset-while-china-is-a-threat-20250228/7993362.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;台湾驻美最高级别外交官俞大㵢星期五（2月28日）回应北京当局对台湾的最新警告时表示，台湾的存在对中国共产党构成威胁，因为一旦中国人民享有与台湾相同的自由与民主，便可能开始质疑中共政权的合法性。这正是北京当局屡次对台湾发出严厉警告的原因。他强调，台湾依然是中国人民心中的希望灯塔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;驻美国台北经济文化代表处代表俞大㵢于前一天（星期四）在旧金山主持了驻旧金山台北经济文化办事处新购大楼的开幕仪式。次日，他受邀出席斯坦福大学胡佛研究所的一场论坛，并在会上就美台关系发表演讲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在回应美国之音线上提问时，针对北京当局批评台湾与美国发展紧密关系是“倚美谋独”，并警告“早晚要来收了你们”的言论，作出了上述表态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国取台目标始终未变&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俞大㵢说，不要只因为中国带来大熊猫就以为他们现在已经和过去有所不同，他们对台湾的目标一直都没改变过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“关于他们说：‘我们迟早会拿下你们’这种话，这一直都是他们的尖锐言论。但我们会坚决维护我们的生活方式。我们在台湾有选举，自由的选举，人们有言论自由，这是中国公民没有的，那也是为什么实际上我们对于在中国大陆的中国共产党是一个威胁，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俞大㵢说，这也是为什么他认为中华人民共和国会废除与英国之间关于香港移交后维持50年不变的协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，中国不遵守他们对香港的承诺也是出于同样的原因，他们见到香港作为中国领土后，港人的生活方式将与中国大陆的人不同，虽然香港只是一个小地方，但如果人们开始怀疑为什么在大陆上不能有一样的东西，它就可能引发“毁灭性的效应”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;台湾是中国人民的希望灯塔&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“所以他们决定把香港变得与中国其他城市一样。不幸的是，他们正是这么做，而台湾就是中国人民一个希望的灯塔，因为那里有不同的做事方法与不同的方式。我们可以选择我们的领导人，即使我们不喜欢他们在做的事情。我们可以说出自己的想法，我们可以有非常活跃的反对派，” 俞大㵢说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俞大㵢在这场“台湾在印太地区”项目的座谈中告诉斯坦福大学的学者专家说，自特朗普政府就任后，他的优先要务就是尽快与新政府建立好合作关系，他和美国行政当局一直都有在对话，他也表达了台湾将加大对美投资采购，包括增加采购美国的能源等计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，虽然特朗普本人对台湾有过一些负面言论，例如台湾偷走美国芯片和半导体产业等，让台湾方面有所担忧，不过从正面来看，这表示在全球一百多个国家中特朗普的脑子里有台湾的存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;台湾是资产，中国是威胁&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“台湾是美国的资产，不是负债，” 俞大㵢在回答美国之音关于他与特朗普政府接触经验的提问时说，台湾在美国国会与行政当局有许多朋友，“他们都知道中国对美国的意义。它是一个威胁，是你们的对手。台湾是一个伙伴。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他再一次重复说，对美国来说，台湾是一个资产，不是负债。“我们共同合作将可强化你们想要实现的目标，而我们想要的，基本上只是和平的生活，以及一个稳定的台湾海峡，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俞大㵢星期四在旧金山主持了驻旧金山台北经济文化办事处新馆的开幕与揭牌仪式，这也是该办事处在长期租用当地办公大楼后正式搬进台湾政府自己购买的大楼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾驻美代表处在一个新闻稿中表示，俞大㵢在与驻旧金山办事处处长赖铭琪共同见证此一历史时刻时说，新馆的开幕是台美关系迈向新阶段的标志，“象征台美关系的深化与持续发展。新馆将成为台美双方加强文化交流与经济合作的重要平台。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;解放军警告勿“倚美谋独”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天，中国国防部发言人吴谦在一个记者会上针对台湾将扩大今年“汉光演习”实兵演练一事，重申台湾问题“纯属中国内政”，不容任何外来干涉的立场，并警告台湾执政的民进党政府“幻想‘倚美谋独’、‘以武拒统’”有如“螳臂当车”，解放军“早晚要来收了你们。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾国防部星期五对此言论回应说，今年适逢二战结束80周年，“历史已经证明，任何形式的侵略和扩张，最终都将以失败告终。共军近年的行动，正重蹈侵略者的覆辙，执迷不悟地将中国推向败亡的方向。”&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (锺辰芳)</author><pubDate>Sat, 01 Mar 2025 03:23:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/a9e97159-4e24-44f8-ed3f-08dd4a81f35f_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/taiwan-top-diplomat-says-taiwan-is-us-asset-while-china-is-a-threat-20250228/7993362.html</guid></item><item><title>特朗普与泽连斯基谈崩了：中国会成为最大受益者吗？</title><link>https://www.voachinese.com/a/us-ukraine-china-russia-20250228/7993387.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)与乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基(Volodymyr Zelenskyy)星期五在白宫的公开争吵引发了欧洲对乌克兰的一波声援浪潮。有关专家认为，跨大西洋关系中不断加剧的紧张局势只会对一个国家—即中华人民共和国有利。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;欧洲对乌克兰表示支持&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在特朗普与泽连斯基的这场争执中，除匈牙利外，以德国和法国为首的欧洲主要大国纷纷站在基辅身后表示支持，称其为俄罗斯侵略的受害者，并承诺向这个饱受战争蹂躏的国家提供持续的支持。&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为乌克兰的近邻和最坚定的支持者之一，波兰是第一个公开支持基辅的欧洲大国。波兰总统唐纳德·图斯克(Donald Tusk)在 X 上发帖说：“亲爱的乌克兰朋友，你们并不孤单。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;随后是在法国总统埃马纽埃尔·马克龙(Emmanuel Macron)和德国总理奥拉夫·朔尔茨(Olaf Scholz)领导下团结一致的展示。&lt;/p&gt;&lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;“有一个侵略者： 俄罗斯。有一个受害者：乌克兰，”马克龙在X上说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;朔尔茨也承诺将继续提供支持，并表示，“乌克兰可以依靠德国，也可以依靠欧洲。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;欧洲大陆上的一个例外是匈牙利总理维克托·欧尔班(Viktor Orban)。他支持美国政府的立场。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“今天，特朗普总统勇敢地站在了和平的一边。即使这对许多人来说难以消化。谢谢您，总统先生！”他在 X 上写道。&lt;/p&gt;&lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;北卡罗来纳大学杰出教授克劳斯·拉雷斯(Klaus Larres)认为，“欧洲将自己视为乌克兰的保护者”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“乌克兰是一个欧洲国家，因此他们必须表现出，而且他们正在表现出对另一个欧洲国家的团结一致。乌克兰不是欧盟成员国，但它仍然是一个欧洲国家，”他对美国之音表示。&lt;br&gt;&lt;br&gt;德国马歇尔基金会北方地缘战略项目的常务董事克里斯蒂娜·贝尔齐纳(Kristine Berzina)说：“欧洲人给予了乌克兰在椭圆形办公室没有得到的尊重。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;美国对乌克兰的援助存在不确定性，欧洲不得不投入更多&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;随着美国与乌克兰的关系处于自由落体状态，而且暂时也没有矿产交易，华盛顿对基辅提供援助的前景存在相当大的不确定性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国是向乌克兰提供军事援助最多的国家。自 2022年2月俄乌战争爆发以来，华盛顿已向乌克兰提供了价值650亿美元的军事援助，而欧洲各国也提供了520多亿美元的援助。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上个星期，欧洲领导人据报同意向乌克兰提供209亿美元的军事援助。&lt;br&gt;&lt;br&gt;北卡罗来纳大学的拉雷斯承认，这是一个 “困难的局面”，而且“欧洲人可能不得不在乌克兰问题上投入更多”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;德国马歇尔基金会的贝尔齐纳持同样的看法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;她说：“欧洲有可能不得不增加超出这一数额（209亿美元）的援助，来帮助乌克兰。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;中国是最大的受益者吗？&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;自俄乌战争开始以来，中国一直对冲突采取袖手旁观的态度。中国一方面声称自己是中立方，另一方面却通过购买石油和提供武器系统的前体来支持俄罗斯的战争机器。去年7月，北约联合声明把中国称为是这场战争的 “决定性助推者”。中国与欧洲关系恶化的部分原因也在于它继续深化与俄罗斯的关系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2023年，中国就俄乌战争提出了12点和平计划，但这个计划并未提供实现政治解决的明确途径。该倡议没有获得什么支持，北京也没有为结束战争做出任何认真的调解努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上个月，特朗普总统提出让中国在结束冲突方面发挥更大的作用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“但愿中国能帮助我们停止俄罗斯和乌克兰的战争。他们对这一局势有很大的影响力，我们将与他们合作，”他在对达沃斯世界经济论坛发表的视频演讲中说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然而，中国并没有接这个茬，而是决定在美国和俄罗斯开始谈判时采取等待的策略，以伺机而动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年2月24日，中国领导人习近平应约同俄罗斯总统普京通电话。中方的会谈纪要说，习近平表示，中方乐见俄罗斯及有关各方为化解乌克兰危机作出积极努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉雷斯教授指出，现在，中国成为 “房间里的成年人”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“它没有卷入与乌克兰的争端，也没有卷入与特朗普的争端。它真的是坐在后座上，只是远远地看着事情的发展，”他说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;拉雷斯还强调，北京多年来一直未能在欧洲和美国之间打入楔子。他认为，中国的祈祷终于得到了回应。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“中国可能对正在发生的事情感到好笑，同时也不敢相信自己(有这么好)的运气，”他说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他补充说：“我认为，这为中国强化与欧洲的关系，尤其是经贸和投资关系，以及可能的政治关系打开了大门。我猜想，中国人现在会非常小心，不会做任何在政治意义上冒犯欧洲的事情。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国驻华盛顿大使馆没有立即回应美国之音的置评请求。&lt;br&gt;&lt;br&gt;德国马歇尔基金会的贝尔齐纳认为，美欧关系的裂痕可能会影响布鲁塞尔对中国的立场。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“美国不应想象美欧关系破裂会导致欧洲在中国问题上站在美国一边。鉴于跨大西洋关系的不稳定，欧洲正在全球范围内寻找合作伙伴，”她说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;拉雷斯教授同意她的这个评估。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他说：“如果你在世界上需要朋友，因为你的长期合作伙伴离你而去，那么你对中国这样的国家的态度就会软化。中国很可能会利用这样一个向他们敞开的机会，而欧洲人至少在某种程度上会对中国的开放态度有更多的感同身受。”&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (纳扬·塞斯)</author><pubDate>Sat, 01 Mar 2025 02:21:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/706204e7-5870-4bd1-9b53-ec8406dfaf39_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/us-ukraine-china-russia-20250228/7993387.html</guid></item><item><title>维吾尔语言学家的演示在联合国教科文组织峰会上被取消，引发对北京影响力的担忧</title><link>https://www.voachinese.com/a/un-china-uyghur-activist-20250228/7993382.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;联合国主办的一次语言技术会议因组织者突然取消著名维吾尔语言学家和人权倡导者阿不都外力·阿尤普(Abduweli Ayup)的原定演示而备受审视。&lt;br&gt;&lt;br&gt;取消演讲的消息是在阿尤普2月25日演讲前几个小时发出的，这引发了人们对外部压力的揣测，阿尤普和其他人士认为，中国的影响力可能是其中一个因素。&lt;br&gt;&lt;br&gt;阿尤普应邀在联合国教科文组织(UNESCO)巴黎总部主办的这次会议上发表10分钟的讲话，并担任小组成员和主持人/报告员。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我们很高兴邀请您在第二届全民语言技术国际会议(LT4ALL 2025)上做演示，”组织者在阿尤普与美国之音(VOA)分享的一封电子邮件中表示。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我认为，我的参与是一次了解维吾尔语困境的难得的机会，我一直在为保护维吾尔语而奋斗，以对抗北京的无情压制，”阿尤普告诉美国之音。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他说，他的演示是在中国的压力下被取消的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我认为原因很简单。这是因为我批评了中国系统性地抹杀维吾尔语言和文化，并就教育领域禁止使用维吾尔语向中国代表提出了质疑，”阿尤普告诉美国之音。&lt;br&gt;&lt;br&gt;阿尤普毕业于堪萨斯大学(University of Kansas)语言学专业，2011年他回到中国，不顾只能使用汉语普通话的规定，开办了维吾尔语学校。2013年，他因“非法集资”罪名被捕，他说，自己遭受了15个月的酷刑，随后于2015年逃到土耳其，并于2019年定居挪威。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在那里，他创办了维吾尔援助(Uyghur Hjelp)，记录中国的文化镇压。这项工作获得了“2024年语言权利卫士奖”(2024 Language Rights Defenders Award)。他的兄弟姐妹仍被关押在新疆。&lt;br&gt;&lt;br&gt;北京21世纪初在新疆维吾尔自治区实施“双语教育”政策，并承诺要双语教学，但后来被批评为同化工具。到2017年，学校开始禁止在校教授维吾尔语，研究人员和倡导者批评这种做法是语言灭绝。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2月24日晚间，阿尤普收到了“LT4ALL”组委会的一封电子邮件，其中写道：“我们很遗憾地通知您，我们今晚才收到通知，我们无法批准将您的演示纳入明天的会议日程。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;阿尤普后来与美国之音分享了峰会组织者发送的电子邮件，邮件写道：“不幸的是，我们是最后一刻才收到通知，这个决定是我们无法控制的。”邮件中没有提供有关谁拒绝批准，或拒绝原因的任何细节。&lt;br&gt;&lt;br&gt;阿尤普在接受美国之音采访时表示，他的演示被取消与他在峰会期间对中国语言政策的批评有关。阿尤普虽无法做演示，但还是参加了峰会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当天早些时候，他直接向做演示的中国与会者、包括科大讯飞(iFlytek)的代表询问北京对少数民族语言的限制。科大讯飞是一家与维吾尔族监控有关的科技公司。&lt;br&gt;&lt;br&gt;截至本报道发布时，参加峰会的科大讯飞代表尚未回应美国之音就阿尤普关于其发言被取消原因的询问。&lt;br&gt;&lt;br&gt;据人权观察组织(Human Rights Watch)&lt;a class="wsw__a" href="https://www.hrw.org/news/2017/10/22/china-voice-biometric-collection-threatens-privacy" target="_blank"&gt;说&lt;/a&gt;，科大讯飞是一家总部位于中国的语音识别公司，自2016年以来一直向新疆警方提供声纹系统，并与安全机构合作建立了用于该地区大规模监控的国家数据库。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2019年，美国对科大讯飞实施制裁，原因是该公司在“高科技监控”中扮演了重要角色，协助中国镇压维吾尔人，包括拘留他们。据联合国的估计，自2017年以来，被拘留的维吾尔人超过100多万人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;阿尤普告诉美国之音，他曾询问中国代表，为什么中国禁止在教育中使用维吾尔语，但没有得到答复。这项政策于2017年前后首先在新疆部分地区实施。&lt;br&gt;&lt;br&gt;会议结束后，阿尤普回忆说，他被几名中国代表质问，他们质问他为什么说英语而不是汉语普通话，并询问他家人的下落。当他透露他的兄弟姐妹被关押在中国的拘留营中，现在可能在监狱里时，这些代表们驳斥了他的说法，称他的亲戚为“恐怖分子”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我认为，我与中国代表的遭遇导致我的发言被排除在会议议程之外，”阿尤普说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;联合国教科文组织的回应&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;联合国教科文组织证实了阿尤普的发言被取消，并将其归咎于“混乱”的规划。&lt;br&gt;&lt;br&gt;联合国教科文组织的一名官员在给美国之音的一封电子邮件回复中表示，取消只适用于原定2月25日中间休息的一次“科学海报”展示，而不是全面禁止他参加活动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“联合国教科文组织对星期二没有地方展示阿尤普先生的科学海报感到遗憾。不过，第二天还是有可能的，”该联合国教科文组织官员写道，并补充道，“后勤方面的挫折并没有阻止他参加会议并提出维吾尔语言的问题。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;联合国教科文组织指出，阿尤普在圆桌会议上畅所欲言，只要他提出要求，就会得到发言权。该组织将此问题归咎于学术组织者的“混乱”规划，他们发出邀请时没有进行充分协调。&lt;br&gt;&lt;br&gt;阿尤普对这一说法提出异议，他认为，联合国教科文组织可能在联合国安理会成员中国的压力下试图限制他的平台。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其他著名人权活动人士在X(原 Twitter)上也表达了同样的关切。&lt;br&gt;&lt;br&gt;前世界维吾尔代表大会(World Uyghur Congress)主席多里昆·艾沙(Dolkun Isa)谴责“语言学家阿不都外力·阿尤普在最后一刻被取消了关于维吾尔语的演示，却没有任何解释”，称其“似乎受到了中国利益的影响。”&lt;/p&gt;&lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人权观察组织中国部副主任王松莲(Maya Wang)也发表了看法，指出科大讯飞出席了此次会议。她写道：“联合国教科文组织突然取消了他的演示，却允许中国语音识别/监控公司科大讯飞和湖南国家电视台粉饰中国对少数民族语言的抹杀。”&lt;/p&gt;&lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;阿尤普的这次经历并没有随着演示被取消而结束。他告诉美国之音，一名身份不明的中国男子尾随他，在休息期间拍摄他，这一说法得到了一名与会者的视频佐证，该视频后来分享给了美国之音。&lt;br&gt;&lt;br&gt;阿尤普告诉美国之音，他并不是第一个在联合国相关活动中受到限制的人，他说：“有先例。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;他提到了2019年日内瓦联合国少数民族问题论坛的专家托芙·斯库纳布-坎加斯(Tove Skutnabb-Kangas)，她声称，她关于“语言和文化灭绝”的演说中提到了维吾尔人和中国，但组织者担心遭到政府的强烈反对，因此对其进行了内容审查。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“言论自由在联合国被剥夺了！”她当时写道，她在发言稿被修改后把原文贴到网上分享。阿尤普认为，有关维吾尔族被压迫的话题在联合国论坛一贯受到限制，这些事件是这种行为模式的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (卡西姆·卡什加尔)</author><pubDate>Sat, 01 Mar 2025 02:18:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/755a6ad8-9f43-4895-ed3b-08dd4a81f35f_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/un-china-uyghur-activist-20250228/7993382.html</guid></item><item><title>美财长敦促加拿大、墨西哥对中国施加同等关税</title><link>https://www.voachinese.com/a/us-treasury-chief-pushes-canada-mexico-to-match-tariffs-on-china-20250228/7993367.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;美国财政部长斯科特·贝森特(Scott Bessent)星期五(2月28日)在接受采访时鼓励加拿大和墨西哥在对中国的关税上与华盛顿保持一致，当时他被问及这样做是否有助于两国避免唐纳德·特朗普(Donald Trump)总统的新一轮关税。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国此前暂缓对加拿大和墨西哥进口商品征收高达25%的关税，但为期一个月的暂缓实施将于下星期二到期，相关的谈判正在进行中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;贝森特在接受彭博电视(Bloomberg Television)采访时表示：“我确实认为墨西哥政府的一个提议很有意思，就是他们或许会在我们对中国的关税方面与美国保持一致。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;他还补充道：“我认为如果加拿大也这样做，将是一个很好的姿态。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;贝森特表示，如果美国的两个邻国都这样做，“我们可以拥有一个北美要塞”，防范中国商品涌入。&lt;br&gt;&lt;br&gt;华盛顿最近反复表达对中国过剩产能的担忧，警告说这可能会让低价产品涌入全球市场，破坏竞争。&lt;br&gt;&lt;br&gt;本周初，墨西哥总统克劳迪娅·辛鲍姆(Claudia Sheinbaum)对与特朗普达成关税协议表示乐观，暗示可能会对中国商品征收关税以达成协议。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但特朗普在被问及此事时表示，在非法移民和毒品流入美国的问题得到解决之前，拟议的关税将按计划于3月4日生效。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他还宣布对来自中国的进口商品再加征10%的普遍关税，此前，美国已在2月初对中国进口产品加征了10%的关税。&lt;br&gt;&lt;br&gt;本周，墨西哥将一些最臭名昭著的在押毒枭引渡到美国，试图避免美国全面加征关税。&lt;br&gt;&lt;br&gt;被引渡者其中包括一名因谋杀一位美国卧底特工而被追捕数十年的毒枭头目。&lt;br&gt;&lt;br&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多(Justin Trudeau)表示，官员们正夜以继日地工作以避免美国的关税，但如果下周实施措施，他们将立即作出回应。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;em&gt;(本文依据了法新社的报道。)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Sat, 01 Mar 2025 01:41:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/7b893e7d-09ce-41e5-e616-08dd4a81f35f_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/us-treasury-chief-pushes-canada-mexico-to-match-tariffs-on-china-20250228/7993367.html</guid></item><item><title>美司法部：一名被控企图非法向中国出口敏感技术的北卡州男子认罪</title><link>https://www.voachinese.com/a/north-carolina-man-pleads-guilty-to-attempting-to-illegally-export-sensitive-technology-to-china-20250228/7993379.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;美国司法部星期五(2月28日)宣布，一名北卡罗来纳州男子认罪，他承认企图在没有许可证的情况下向中国出口具有军事用途的加速度计技术，从而违反《出口管制改革法案》(ECRA)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;司法部说，被告是63岁的戴维·C·博默沃尔德(David C. Bohmerwald)，他是位于北卡州罗利市的名为Components Cooper Inc.的电子产品转售公司的所有人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;司法部说，根据法庭文件和在法庭提交的信息，博默沃尔德从一家位于美国的电子产品公司购买了100部加速度计，然后试图将该设备出口至一家位于中国的公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;司法部说，这些设备有范围广泛的用途，包括产品研发和防务用途。当用于军事时，加速度计对结构测试、监测、飞行控制和航行系统具有关键作用。司法部提到，这项技术可以帮助改善导弹飞行并精确测量弹药对结构的打击效果。将加速度计出口至中国需要许可证。&lt;br&gt;&lt;br&gt;司法部说，那家位于美国的电子产品公司因为博默沃尔德可疑和反常的购买要求而通知了执法部门。他在购买加速度计时提出的说法包括，这些设备是给一家位于密苏里州的终端用户使用。事实上，当联邦特工联络那家密苏里公司时，他们否认与博默沃尔德及其公司有待处理订单。&lt;br&gt;&lt;br&gt;司法部说，博默沃尔德收到加速度计后，把两件包裹投递在一家当地的联邦快递(FedEx)门店，其中一个寄往一家位于中国的公司。美国商务部产业安全局(BIS)的一名特工扣押了这个包裹，发现其中包含100部加速度计。这名特工证实，没有查到相关许可证记录。此外，博默沃尔德还虚假地将包裹价值列为100美元，而实际价值近2万美元。司法部说，在接受特工面谈时，博默沃尔德承认代表一家中国公司购买该技术，并知道该技术受到出口管控，也知道出口该物项需要许可证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;司法部说，在量刑时，他面临的最高刑期是20年监禁。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Sat, 01 Mar 2025 01:33:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/1f5f4c16-b68f-4579-90d3-0dbd0939db90_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/north-carolina-man-pleads-guilty-to-attempting-to-illegally-export-sensitive-technology-to-china-20250228/7993379.html</guid></item><item><title>特朗普、泽连斯基白宫争论引发全球热议</title><link>https://www.voachinese.com/a/china-ukraine-trump-20250228/7993110.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)和乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基(Volodymyr Zelenskyy)星期五(2月28日)在白宫会面演变成一场就乌克兰战争的激烈争吵，这一段发生在各大媒体摄像机前的8分钟对话在全球引发热议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场激烈的争论发生在会晤开始约40分钟后，当时泽连斯基提到了俄罗斯2014年入侵克里米亚的事件，美国副总统万斯(J.D.Vance)当即指责泽连斯基，称他在进行“宣传巡演”，是对美国的“不尊重”。万斯和特朗普均指责这位乌克兰领导人对华盛顿提供的援助不知感恩。特朗普和泽连斯基这次会晤的主要目的是就美国获得乌克兰稀有矿产的开采权达成协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美国民主和共和两党领袖反应不一&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事件发生后，美国民主与共和两党的领袖很快发声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国会众议院议长麦克·约翰逊(Mike Johnson)在X平台上发帖首先感谢了特朗普，并称“美国被占便宜和不被尊重的日子结束了。”&lt;/p&gt;&lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他继续写道：“俄罗斯挑起的战争造成的死亡和破坏需要立即停止，只有我们的美国总统才能让这两个国家走上持久和平的道路。泽连斯基总统需要承认这一点，并接受特朗普总统提出的非同寻常的矿权伙伴关系提案。我们今天在椭圆形办公室目睹的是一位把美国放在第一位的美国总统。”他写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国广播公司新闻&lt;a class="wsw__a" href="https://abcnews.go.com/Politics/democrats-decry-republicans-applaud-trumps-confrontation-zelenskyy/story?id=119305519" target="_blank"&gt;报道&lt;/a&gt;，来自南卡罗来纳州共和党籍联邦参议员林赛·格雷厄姆(Lindsey Graham)在白宫车道上对记者发表讲话说，他预测这场争吵可能会结束美国对泽连斯基的支持，并称这次会议是一场“彻底、彻底的灾难”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“有人问我，我对特朗普感到尴尬吗？我从未像现在这样为总统感到骄傲。我为万斯为我们的国家挺身而出感到非常自豪。我们希望提供帮助。我在椭圆形办公室看到的是不尊重的行为。我不知道我们是否还能再次与泽连斯基做生意。”担任参议院预算委员会主席的格雷厄姆说。“他处理会议的方式，他面对总统的方式，简直是过分了。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，泽连斯基要么辞职，乌克兰另派能和美国做生意的人来，或是做出改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参议院民主党领袖查克·舒默(Chuck Schumer)则指控特朗普和万斯在“帮普京干脏活”。他写道：“参议院民主党人将永远不会停止争取自由和民主的斗争。”&lt;/p&gt;&lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国广播公司新闻援引来自特拉华州的民主党籍联邦参议员克里斯·库恩斯(Chris Coons)表示:“每次我会见泽连斯基总统时，他都会感谢美国人民对我们的大力支持。我们感谢他领导一个国家奋战在民主的前线，而不是在白宫受到公开谴责。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a class="wsw__a" href="https://truthsocial.com/@realDonaldTrump/posts/114082877976878390" target="_blank"&gt;特朗普在会晤后在真相社交上发帖表示&lt;/a&gt;：“我确定，泽连斯基总统还没有准备好接受和平，如果美国介入，因为他觉得我们的介入给他带来了谈判的巨大优势，”特朗普写道 ，“我不想要优势，我想要和平。他在美国珍贵的椭圆形办公室里不尊重美利坚合众国。当他准备好和平时，他就可以回来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基在离开白宫后在社交媒体上发文，对美国给予乌克兰的支持向特朗普、国会和美国人民表达感谢，但他同时强调：“乌克兰需要正义和持久的和平，我们正为此努力。”&lt;/p&gt;&lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在社媒平台X上，一些平时关注中国议题的专家也对这场发生的争吵感到震惊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国政治风险咨询公司欧亚集团创始人伊恩·布雷默(Ian Bremmer)在一则帖文中表示，北京或许会因此在台湾问题上进一步测试美国。“如果我是中国，我肯定会想要测试特朗普对比乌克兰还要更远的盟友的支持有多坚定。”他写道。&lt;/p&gt;&lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国前驻中国大使尼古拉斯·伯恩斯(Nicholas Burns)也在X上表示，支持乌克兰是美国应该做的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“在谈判桌上支持乌克兰是我们的利益。”他写道。“这不是帮基辅的忙。80年来，美国一直想要搭建一个自由、民主、和平的欧洲。这是一个普京而不是泽连斯基正在攻击的关键的美国利益。”&lt;/p&gt;&lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;欧洲领导人支持泽连斯基居多&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特朗普和泽连斯基发生争吵后，意大利总理乔治亚·梅洛尼(Giorgia Meloni)呼吁美国、欧盟和西方盟国立即召开峰会，讨论乌克兰问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;梅洛尼在一份声明中呼吁峰会“坦诚地讨论我们打算如何应对当今的巨大挑战，从我们近年来共同捍卫的乌克兰开始，以及我们未来将面临的挑战”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“西方的任何分裂都会使我们所有人变得更弱，并有利于那些希望看到我们文明衰落的人。这样的衰落不是其力量或影响力，而是建立它的原则的衰落，这其中首当其冲的是自由。分裂不会让任何人受益。”声明说。她说，意大利在接下来的几个小时内与所有盟友联系，提议会晤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在梅洛尼提议举行峰会的同时，一些欧洲领导人重申了对泽连斯基的支持。其中欧盟外交政策负责人，来自爱沙尼亚的前总理卡娅·卡拉斯(Kaja Kallas)说，星期五发生的事情显示，“自由世界需要新的领导人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国网民支持和反对都有&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至美国之音截稿前，中国官方还没有对特朗普和泽连斯基的争吵发表任何评论，虽然中国官媒对事件做出了报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然已经是当地时间深夜，但中国的社媒用户很快对此展开了讨论。一些用户用“真人秀”和“鸿门宴”来形容发生在白宫内的这一幕，称其充满了戏剧性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我在外网看的福布斯的完整版视频把我看傻了，”一位微博用户留言说，“真的从来没见过这么直播在白宫吵架的。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;一些用户对特朗普表达了支持。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一位用户称泽连斯基是“不懂感恩的小丑”“拿着千万乌克兰人民的生命当手上的牌满世界要饭，还要让成千上万的生命为它的私欲而死，太可恶了。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;民族主义博主“Creamy蕉”则称泽连斯基太把自己当回事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“川普(特朗普)这人性格膨胀，又记仇，他最烦的就是有人公开场合教他做事，这下乐子可大了。”他写道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时坐在副总统万斯身边的美国国务卿马尔科·卢比奥(Marco Rubio)成了网民关注亮点之一。一张他在争吵发生时坐在一旁面色难看的照片在社媒上流传开。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“没他说话的空间吧，仨人吵的多热闹，”一条评论说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;乌克兰驻美国大使奥克萨娜·马尔卡洛娃(Oksana Markarova)在争吵发生时尴尬地捂住脸的片段也吸引了关注。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一些用户则表达了对泽连斯基的赞赏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“小泽相当镇定，连语调都没有提高，”博主“美鸥译丛”在微博上写道，“川普忘了，泽连斯基是一位战时总统，他上过战场，俄军炮火就在头上，都没让他害怕。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“对小泽来说，是屈辱的一次会面，他在为自己的国家竭尽所能。”一位用户写道。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (文灏)</author><pubDate>Sat, 01 Mar 2025 01:27:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/deb0d295-941c-43e5-b134-0f2298a2dd43_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/china-ukraine-trump-20250228/7993110.html</guid></item><item><title>特朗普的“美国优先投资政策”将如何影响中国以及全球的投资格局？</title><link>https://www.voachinese.com/a/america-first-investment-policy-20250228/7993042.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)2月21日签署了&lt;a class="wsw__a" href="https://www.whitehouse.gov/presidential-actions/2025/02/america-first-investment-policy/" target="_blank"&gt;美国优先投资政策备忘录&lt;/a&gt;(America First Investment Policy)。备忘录的重点之一是限制美中之间的投资：不仅限制中国在美国关键领域的投资，也同时限制美国对中国的投资。与此同时，备忘录将对美国与盟友之间的投资大开绿灯，为其打开“快捷通道”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;分析人士认为，这一举措意味着特朗普将继续延续其第一任期内对中国在国家安全领域采取的鹰派态度，标志着美国外资投资战略中，国家安全优先的政策方向愈加明确。长期看来，这份备忘录将对中国公司市场准入、外资投资方面产生重大影响，从而重塑全球投资格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;备忘录视中国为敌手&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“经济安全就是国家安全。”这份备忘录中引用了现任财长斯科特·贝森特(Scott Bessent)经常说到的一句话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“欢迎外国投资并加强美国世界领先的私人和公共资本市场将是美国黄金时代的关键一步，”备忘录说，“然而，不惜一切代价引进投资并不总是符合国家利益。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;备忘录的核心内容是强调特朗普政府的立场，即经济安全与国家安全密不可分。在这个基础上，涉及中国的方面，备忘录有四个重点：一是盟友和伙伴的投资将获得“快捷通道”，但前提是不能与中国合作；二是中国被视为外国对手，不能投资美国的战略领域；三是美国资金不能随意投资中国军民融合技术，四是在美国已经上市的中国公司需要受到更加严格的合规审查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了中国(包括香港和澳门)之外，备忘录定义的对手还包括：古巴、伊朗、朝鲜、俄罗斯和委内瑞拉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个政策意味着美国外国投资委员会(Committee on Foreign Investment in the United States, CFIUS)资源的重新分配。以后，该机构将更严格地审查和处理来自外国对手的投资，并将减少对盟友国家投资的审查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;限制中国对美国战略领域的投资&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据备忘录，中国的投资者可能会面临更加严格的审查程序，进入美国市场将变得更加困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国将利用一切必要的法律手段，包括美国外国投资委员会，限制与中国有关的实体投资美国技术、关键基础设施、医疗保健、农业、能源、原材料或其他战略领域。”备忘录说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该备忘录补充说，除了这些行业，这届政府还会关注敏感设施附近美国的农田和房地产，并且加强对绿地投资的限制，以及限制外国对手接触美国敏感技术，特别是人工智能的人才和业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，对于“绿地投资”的限制将是一项重大的改变。“绿地投资”指的是其他国家在东道国建立一个全新的企业或是开展一个全新的项目。举例来说，如果一个中国公司现在在美国设立子公司，来从事例如人工智能这类敏感领域的研究，目前没有任何法规能够阻止他们。备忘录旨在对此类投资作出限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，特朗普总统在2月26日的第一次内阁会议上说，他仍然欢迎中国投资美国。“很多人说我们不想要中国的投资，那不是我的意思。”特朗普说。&lt;/p&gt;&lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，众议院中共问题特设委员会首席民主党众议员拉贾·克里希纳莫蒂 (Raja Krishnamoorthi)2月25日在布鲁金斯学会的一场活动上&lt;a class="wsw__a" href="https://www.scmp.com/news/china/article/3300127/donald-trump-might-accept-certain-significant-chinese-investment-us-congressman" target="_blank"&gt;说&lt;/a&gt;，出于某些目的，特朗普总统应该“愿意接受中国控股公司在美国进行潜在的重大投资。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿彼得森国际经济研究所的高级研究员盖瑞·哈弗鲍尔(Gary Hufbauer)认为，这涉及一系列非敏感领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我想这可能包括消费品，如电器、家具、各种服装和食品。可能还有自来水厂、下水道厂、变压器等电气设备。”他告诉美国之音。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南加州大学马歇尔商学院全球供应链管理主任尼克·维亚斯(Nick Vyas)告诉美国之音，只要中国的资金透明，可追踪，那么“没有理由美国不接受这些投资。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;限制美国人投资中国的敏感行业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此相对的是，备忘录提出将进一步限制美国对中国的投资。备忘录要求财政部将探索采取新措施，限制美国投资者投资中国的敏感行业，包括生物技术、航空航天、先进制造业等，这些领域是中国“军民融合”战略的核心部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，这些措施可能还会涵盖包括养老金、大学捐赠基金以及投资基金中的资金投资中国企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;实际上，在拜登政府时期就出台了行政令，即要进行境外投资审查机制，也称“反向外资审查“(Reverse CFIUS)。该机制的目的是阻止美国资金被用于增强中国等”受关注国家“的军事或情报能力的技术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中投丝路首席执行官CEO、纽约大学法学院客座教授马文彦对美国消费者新闻与商业频道说，这将进一步限制美国投资者对中国公司的投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“拜登时代限制了美国对中国科技公司的投资，像养老基金、像大学捐赠基金，大部分都限制在货币交易和直接投资。但现在特朗普的备忘录将其扩展到公共证券，这意味着美国养老基金或大学捐赠基金也必须检查其被动投资。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他认为，这将影响到大量已经在美国上市的公司，包括阿里巴巴，百度以及小鹏汽车这类的新的电动车企业获得投资的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中概股的合规审查&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;备忘录的另一个重点是已经在美国上市的中国公司将面临新一轮更严苛的合规审查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020年之前，在美国上市的中国公司不能接受美国审计制度的约束是一个困扰投资者和决策者长达许久的问题。全世界大多数国家都与美国上市公司会计监督委员会（PCAOB）达成协议，允许PCAOB对在美国上市的公司进行审查。2020年之前，中国是唯一的例外。中国认为这些审计结果是国家机密，禁止PCAOB进行审查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020年美国国会通过《外国公司问责法》，而直到2022年8月，中国证监会、中国财政部与PCAOB达成了审计监管合作协议后，中国公司才开始接受PCAOB的审查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的备忘录要求探讨是否需要改变《外国公司问责法》所涵盖公司的审计标准，这意味着这些在美上市的中国公司需要面对更多的不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;对盟友开绿灯&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该备忘录首先为美国的盟友开启绿灯，美国将创建一个“快速通道”流程，以促进盟国和合作伙伴对涉及美国先进技术和其他重要领域的美企进行更多投资。然而进入这个快速通道有一个先决条件，即这些外国投资者“避免与美国外国对手进行合作。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;彼得森国际经济研究所(Peterson Institute for International Economics)高级研究员马永哲(Martin Chorzempa)2月28日在一篇&lt;a class="wsw__a" href="https://www.piie.com/blogs/realtime-economics/2025/trump-investment-order-seeks-limit-us-china-flows-while-attracting" target="_blank"&gt;分析文章&lt;/a&gt;中指出，这一举措将有利于优质外资快速投资美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他指出，在过去几年，由于对中国资金的担忧，CFIUS对美国境内投资的安全审查数量增加了一倍多，从特朗普首次当选时(2016年)的136项增加到2023年的326项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“但这大部分审查实际上是针对英国、日本和加拿大这些盟国，因为这些国家在美国的投资远多于中国，”他写道，“在特朗普第一任期内，只有大约14%的审查针对中国的投资，原因是大多数中国投资者会避免敏感领域的投资，他们知道CFIUS会限制这类投资。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (易林)</author><pubDate>Sat, 01 Mar 2025 00:53:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/fe274259-85ed-43a7-9452-b581994c09d0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/america-first-investment-policy-20250228/7993042.html</guid></item><item><title>分析报告：俄罗斯和中国的关系可能不会像看上去那么牢固</title><link>https://www.voachinese.com/a/russia-and-china-s-relationship-may-not-be-as-strong-as-it-seems-report-says-20250228/7993059.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;据中国官方媒体报道，本星期早些时候，在俄罗斯全面入侵乌克兰三周年之际，中国国家主席习近平与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京(Vladimir Putin)通话，重申了北京与莫斯科的“上不封顶”的伙伴关系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;据官方媒体报道，习近平表示：“中俄关系具有强大内生动力和独特战略价值。”他还称俄罗斯是“真朋友”和“好邻居”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种情绪并不新鲜。莫斯科和北京长期以来一直盛赞两国关系的牢固和持久。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然而，根据美国政治研究和分析公司过滤实验室(Filter Labs)的最新报告，俄罗斯和中国的关系实际上可能比他们希望世界其他国家相信的要弱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“他们的伙伴关系很脆弱，” 过滤实验室的创始人乔纳森·托伊布纳(Jonathan Teubner)告诉美国之音(VOA)。“这种‘上不封顶’的伙伴关系要复杂得多。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;根据过滤实验室对新闻媒体和社交媒体帖子进行的广泛分析，尽管两国政府和国营媒体都在努力塑造强大伙伴关系的形象，但两国关系可能存在着比之前认为的更多的矛盾、不信任和利益竞争。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“这个轴心充满怀疑，随时可能被打破，”报告称。&lt;br&gt;&lt;br&gt;托伊布纳补充道，“那种有关中俄关系的一致说法理论不一定成立。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;但并非所有专家都认为俄中关系脆弱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“中俄关系不断深化和扩大，偶尔出现的分歧与两国战略合作的规模和势头相比微不足道，”罗伯特·布莱克威尔(Robert Blackwill)和理查德·方丹(Richard Fontaine)在2024年外交关系协会(Council on Foreign Relations)的一份报告中写道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从中国的角度来看，根据过滤实验室的报告，人们对俄罗斯经济的真正韧性、俄罗斯的军事实力是否如其宣称的那么强大，以及俄罗斯的长期真实意图，都存在疑问。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同时，过滤实验室表示，俄罗斯的疑虑涉及对中国商品的质量担忧、中国真正能够在军事上提供多大帮助以及中国在俄罗斯的投资是否真的那么多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国官方媒体对俄罗斯经济状况总体持积极态度，并经常批评西方制裁。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然而，中国网民越来越担心二级制裁可能对中国产生的影响。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国已警告要对被视为与俄罗斯有联系的中国企业实施二级制裁，这迫使一些中国网民将中俄关系的价值同中美贸易关系进行权衡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;托伊布纳预测，一旦这些制裁对中国实施，将导致俄中关系发生变化。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“对俄罗斯的制裁实际上也具有相当重要的反制中国的效果，”托伊布纳说，他认为制裁是北京和莫斯科之间摩擦的最大根源。&lt;br&gt;&lt;br&gt;与此同时，报告称，俄罗斯人对中国最常见的怀疑是对中国商品的质量担忧。在俄罗斯，中国商品以价格实惠但质量差而闻名。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我们看到对中国商品的抱怨持续增多，”托伊布纳说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“这与俄罗斯对自己与中国结交过深的担忧相伴而生，”托伊布纳补充道。“俄罗斯人对从属于中国经济的担忧非常强烈。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;托伊布纳认为，俄罗斯在乌克兰的战争的一个后果是，它推动了俄罗斯和中国之间的联系，促使一些政府默认将这两个专制国家视为一个集团。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“除非我们采取措施将他们分开，否则越来越会是这种情况，”托伊布纳说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;报告建议美国及其盟友和伙伴利用这些断层线来分化俄罗斯和中国之间的关系。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;

&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (宋礼安)</author><pubDate>Fri, 28 Feb 2025 23:35:52 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/34769fc3-ea0f-456c-8174-c36f33f99915_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/russia-and-china-s-relationship-may-not-be-as-strong-as-it-seems-report-says-20250228/7993059.html</guid></item><item><title>特朗普将签署行政命令，指定英语为美国官方语言</title><link>https://www.voachinese.com/a/trump-to-sign-order-friday-designating-english-as-the-official-language-of-the-us-20250228/7992955.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;白宫称，唐纳德·特朗普总统预计将于星期五(2月28日)签署一项行政命令，指定英语为美国官方语言。&lt;br&gt;&lt;br&gt;根据即将出台的行政命令的一份情况说明，该行政命令将允许接受联邦资助的政府机构和组织选择是否继续提供非英语语言的文件和服务。&lt;br&gt;&lt;br&gt;目前尚不清楚特朗普计划于星期五的什么时候签署这项行政命令。&lt;br&gt;&lt;br&gt;该行政命令将撤销前总统比尔·克林顿的一项命令，该命令要求接受联邦资助的政府和组织为非英语人士提供语言帮助。&lt;br&gt;&lt;br&gt;白宫称，将英语指定为国家语言“促进团结，提高政府运作效率，并为公民参与开辟道路”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;据倡导将英语作为美国官方语言的组织美国英语(U.S. English)称，已有30多个州通过法律，将英语指定为官方语言。&lt;br&gt;&lt;br&gt;几十年来，国会议员们一直提出立法，将英语指定为美国的官方语言，但这些努力并未成功。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上个月特朗普就职典礼后数小时内，新政府就关闭了白宫官方网站的西班牙语版本。&lt;br&gt;&lt;br&gt;西班牙裔倡导团体和其他人对这一变化表示困惑和沮丧。白宫当时表示，它致力于让西班牙语版本的网站恢复上线。截至星期五，网站仍未恢复。&lt;br&gt;&lt;br&gt;白宫没有立即回应有关是否会网站将恢复的询问。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普在他的第一任期内关闭了西班牙语版本的网站。在乔·拜登总统就职时，该网站被恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《华尔街日报》(The Wall Street Journal)星期五最早报道了这项行政命令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;(本文依据了美联社的报道。)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Fri, 28 Feb 2025 21:12:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/001d47a9-d4ba-4f3f-ecb6-08dd4a81f35f_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/trump-to-sign-order-friday-designating-english-as-the-official-language-of-the-us-20250228/7992955.html</guid></item><item><title>加沙停火协议第二阶段谈判在开罗恢复</title><link>https://www.voachinese.com/a/talks-resume-in-cairo-on-second-phase-of-gaza-ceasefire-20250228/7992882.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;埃及官方信息机构报告说，以色列和哈马斯在开罗开始就停火协议的第二阶段进行谈判，一天后，停火协议第一阶段就将到期。哈马斯被美国认定为恐怖组织。&lt;br&gt;&lt;br&gt;埃及国家信息服务局(State Information Service)在其网站上的一份声明中表示，以色列和卡塔尔代表团星期四(2月27日)晚抵达开罗，并开始“就停火协议的后续阶段进行密集讨论”。卡塔尔跟美国和埃及一起在斡旋谈判。&lt;br&gt;&lt;br&gt;声明接着说，“作为减轻平民苦难和支持地区稳定更广泛努力的一部分，斡旋方还在探索如何加强向加沙运送人道主义援助。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;在会谈举行前，以色列外交部长吉迪恩·萨尔(Gideon Saar)在耶路撒冷告诉记者，以色列代表团将审视是否有共同点来谈判延长停火协议。&lt;br&gt;&lt;br&gt;路透社援引两名政府官员的话报道说，以色列正在寻求延长第一阶段的停火协议，而哈马斯确对此不支持。&lt;br&gt;&lt;br&gt;谈判的第二阶段旨在谈判结束战争，包括释放所有在加沙的仍然活着的人质，以及从加沙撤出所有以色列军队。剩余的已故人质将在第三阶段返还。以色列表示，目前仍有59名人质，其中24人据信仍然活着。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果第一阶段停火协议到期而未达成协议，目前尚不清楚星期六(3月1日)之后会发生什么。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯(Antonio Guterres)星期五(2月28日)告诉记者，停火和放人协议必须维持。&lt;br&gt;&lt;br&gt;古特雷斯告诉记者：“停火每维持一刻，就意味着有更多的人得到帮助，更多的生命被拯救。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;他补充说，下星期二他将前往开罗参加阿拉伯国家联盟特别峰会，讨论加沙重建问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;与此同时，联合国人道主义事务协调厅(OCHA)在星期五的每周报告更新中称，以色列国防军在约旦河西岸北部的持续行动，导致杰宁和图勒凯尔姆“数以万计”的人流离失所。&lt;br&gt;&lt;br&gt;报告称，“在日益严峻的运营环境中”，人道主义援助团体已经动员起来，加大对有需要家庭的援助。&lt;br&gt;&lt;br&gt;OCHA还表示，2月18日至24日，以军在包括东耶路撒冷在内的西岸地区打死了五名巴勒斯坦人，另有39人受伤。&lt;br&gt;&lt;br&gt;该机构表示，以色列定居者过去一个星期对西岸巴勒斯坦社区的袭击，导致至少10名巴勒斯坦人受伤，财产遭到大规模破坏，至少17个家庭流离失所。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;em&gt;(本文参考了美联社、路透社和法新社的报道。美国之音联合国事务记者&lt;/em&gt;&lt;a class="wsw__a" href="https://www.voachinese.com/author/%E8%B4%9D%E5%B8%8C%E5%B0%94/movmr" target="_blank"&gt;贝希尔&lt;/a&gt;&lt;em&gt;对本文有所贡献。)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Fri, 28 Feb 2025 20:10:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/f79c5c93-3792-4c5f-910d-08dd4a843460_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/talks-resume-in-cairo-on-second-phase-of-gaza-ceasefire-20250228/7992882.html</guid></item><item><title>特朗普和泽连斯基的白宫矿产协议会谈演变为激烈争吵</title><link>https://www.voachinese.com/a/trump-zelenskyy-white-house-meeting-on-mineral-deal-devolves-into-shouting-match-20250228/7992881.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;白宫 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;白宫星期五(2月28日)的一场会议原本旨在让美国总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)与乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基(Volodymyr Zelenskyy)达成协议，使美国获得乌克兰稀有矿产的开采权，然而，这次会晤却演变成两国领导人之间的激烈争吵。特朗普警告泽连斯基说：“要么你达成协议，要么我们就退出。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;会晤结束后，特朗普在社交媒体上发表声明，表示这项拟议中的协议已告吹。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我已确定，如果美国介入，泽连斯基总统就为和平做好准备，因为他认为我们的参与会让他在谈判中占据巨大优势。我想要的不是优势。我想要和平，”特朗普写道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“他在美国珍惜的椭圆形办公室里不尊重美国。他可以等到自己为和平做好准备时再回来。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;这场激烈的争论发生在会晤开始约40分钟后，当时泽连斯基提到了俄罗斯2014年入侵克里米亚的事件，在场的数十名美乌记者目睹了这一幕。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国副总统JD·万斯(JD Vance)当即指责泽连斯基，称他在进行“宣传巡演”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我认为你来到椭圆形办公室，在美国媒体面前试图控诉这个问题，这是对我们的不尊重。”万斯对泽连斯基说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;万斯和特朗普均指责这位乌克兰领导人对华盛顿提供的援助不知感恩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“你现在手里没有牌可打。”特朗普提高了音量，在泽连斯基试图反驳时打断了他。“你正在拿数百万人的生命做赌注，你在拿第三次世界大战作赌注。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;泽连斯基提前离开白宫，未出席原定的联合新闻发布会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;稀有矿产协议&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在会晤不欢而散之前，特朗普曾表示，他与泽连斯基已接近达成协议。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我们有了一项非常公平的协议，我们期待去那里发掘、发掘、再发掘，并努力获取一些稀土。”特朗普对显然流露出不自在表情的泽连斯基说道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;该协议包括共同拥有和管理一项战后乌克兰重建基金的规定，乌克兰将把未来50%的自然资源收入拨入该基金。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普将这项矿产协议视为一种“后盾”，以替代安全保障承诺。那项安全保障是：在乌俄战争结束后，美国支持欧洲维和部队驻扎到乌克兰。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“这意味着我们将深度介入，而这对美国来说是一个重大承诺。”他说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;该协议规定，美国将“对乌克兰的稳定和经济繁荣发展做出长期财务承诺”。然而，该协议未直接提及结束俄罗斯入侵乌克兰的努力，也没有提及来的安全安排，仅有一句表述: “美利坚合众国政府支持乌克兰争取获得建立持久和平所需的安全保障的努力。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;除此之外，特朗普对于包括法国、英国及其他北约盟友提出的美国提供安全保保障来支持维和部队执行未来停火协议的诉求并未作出任何承诺。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我不喜欢在有了协议之前谈论维和行动。”特朗普星期四在白宫与英国首相基尔·斯塔默(Kier Starmer)举行的联合新闻发布会上表示。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;首次白宫会晤&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普与泽连斯基过去曾多次面对面接触，但星期五的会晤是两人在白宫举行的首次正式会议。本月早些时候，在特朗普与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京(Vladimir Putin)通话后，他与泽连斯基也进行了一次电话交谈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;自上任以来，特朗普不断加大对乌克兰的施压，并声称是基辅开始的乌俄战争，并称泽连斯基为“独裁者”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他还多次声称美国已在乌克兰战争上花费了3500亿美元--这一数字远远超出美国国防部及追踪美国对乌拨款的跨机构监督组织所记录的援助总额。&lt;br&gt;&lt;br&gt;与此同时，特朗普正在推进不包括基辅或欧洲盟友在内的美俄直接谈判，并星期四的新闻发布会上为这一决定辩护，称其为“常理”之举。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他表示，谈判“进展非常好”，但警告称，达成结束战争的协议只有一个狭窄的时间窗口。他对普京“信守承诺”表示有信心，并相信如果莫斯科与基辅达成和平协议，俄罗斯不会再对乌克兰发动进一步侵略。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;

&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (维达库斯瓦拉)</author><pubDate>Fri, 28 Feb 2025 19:56:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/b3873835-d925-4547-ecca-08dd4a81f35f_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/trump-zelenskyy-white-house-meeting-on-mineral-deal-devolves-into-shouting-match-20250228/7992881.html</guid></item><item><title>路透：中国间谍嫌疑人曾向菲律宾一市府和警察捐赠现金和摩托车</title><link>https://www.voachinese.com/a/alleged-chinese-spies-gave-philippine-city-and-police-cash-and-motorbikes-20250228/7991429.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;被菲律宾指控为间谍的四名中国公民所领导的亲中团体曾向菲律宾一个市政府捐赠现金，并向两个警察机构赠送摩托车。&lt;br&gt;&lt;br&gt;路透社星期五（2月28日）根据记者看到的照片、视频和网上贴文报道说，菲律宾政府一月底指控五名中国男子涉嫌收集南中国海附近的菲律宾海军相关影像和地图，并以间谍罪嫌将他们逮捕。五人中包括四名中国公民，他们分别是王永义（Wang Yongyi，音译）、吴俊仁（Wu Junren，音译）、蔡少煌（Cai Shaohuang，音译）和陈海涛（Chen Haitao,音译）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;菲律宾国家调查局（NBI）表示，这五人曾经使用无人机对菲律宾海军实施间谍活动，并且在他们的手机上发现了敏感场所和舰艇的照片和地图。国家调查局一位高级官员向路透社表示，这些男子都被指控犯下间谍罪，定罪后最高可判20年监禁。&lt;br&gt;&lt;br&gt;路透社未能找到这几人的律师，也不知道他们是否认罪。这些人从未对他们被捕发表过公开评论，而且通过中国驻菲律宾大使馆向他们提出的问题也一直没有得到回应。&lt;br&gt;&lt;br&gt;路透社指出，根据两个团体在多媒体上的贴文和菲律宾媒体的报道，上述四人是与中国共产党统战组织有关系的民间团体的头头。&lt;/p&gt;&lt;div class="wsw__embed"&gt;
&lt;figure class="media-image js-media-expand"&gt;

&lt;figcaption&gt;
&lt;span class="caption"&gt;2025年2月27日，菲律宾华人社区组织侨星志愿者团的网站上刊登了被控犯有间谍罪被逮捕的王永毅（左）和蔡少黄的照片。&lt;/span&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;中国外交部曾在回应路透社询问的一份声明中表示，中国政府要求其公民遵守住在国的法律，而民间团体都是“由相关中国公民自动组成、自主管理的…不隶属于中国政府”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;路透社报道说，王永义、吴俊仁和蔡少煌2022年通过中国支持的团体向菲律宾打拉市（Tarlac）和警察机构做了捐赠，并且直到2024年还请官员出席他们主办的活动。路透社指出，这些人做捐赠的目的不明。&lt;br&gt;&lt;br&gt;打拉市是菲律宾主要军事基地的所在地，其中一个基地是菲律宾与美国武装部队每年联合演习的实弹射击靶场。但是此地的军事基地照片并未出现在这些人的手机中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;路透社指出，所有五名男子在被捕几个星期前至少与中国驻菲律宾大使馆武官李建中大校见过一次面。照片和视频显示，王永义、吴俊仁和蔡少煌2024年至少与李建中见过三次面，包括去年五月请他为民间团体在马尼拉一处办公室开张剪彩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;路透社说，本文披露的内情超过了菲律宾调查人员公开对外宣布的信息。&lt;br&gt;&lt;br&gt;路透社曾为本文分别联络中国外交部和中国驻马尼拉大使馆，但是置评要求未获回应。&lt;br&gt;&lt;br&gt;马尼拉的警察局曾经接收这些人赠送的摩托车，而马尼拉市长办公室向路透社表示，“捐赠证书和摩托车…都没有发现问题。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;打拉市市政府和其两个警察机构没有回复路透社的置评要求。&lt;br&gt;&lt;br&gt;菲律宾目前没有具体针对外国影响力干预的法律，但是随着菲律宾与中国在南中国海领土主权争议日趋激烈，马尼拉正在制定这样一部法律。菲律宾政府机关可以接受捐赠，但是来自外国政府的捐赠需要得到总统的批准。&lt;br&gt;&lt;br&gt;接受捐赠的做法受到菲律宾学界和非政府机构的批评，反贪腐的非盈利机构透明国际（Transparency International）曾指责菲律宾领导人利用此类捐赠索贿。但是路透社指出，记者在本案中并未发现任何行贿受贿的证据。&lt;br&gt;&lt;br&gt;菲律宾退役海军少将裘德·王（Rommel Jude Ong）在本月发表的与别人合写的一篇学术论文中指出，中国的商人和侨民在海外常常是推动北京议程的“关键媒介”，而菲律宾地方政府在“经济刺激和捐赠”面前常常难以抵挡“影响力”攻势。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中共承认统一战线是其制胜的“三大法宝”之一，而美国国务院指出，中国政府“通过对受众和个人的宣传”已经渗透进全世界各国的政府。&lt;br&gt;&lt;br&gt;菲律宾最近几个星期至少已经逮捕八名中国间谍嫌疑人，此举在中菲南中国海愈演愈烈的主权争议之上，又让两国关系出现进一步恶化的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (松仁)</author><pubDate>Fri, 28 Feb 2025 18:13:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/e8069b94-0315-4684-90b9-08dd4a843460_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/alleged-chinese-spies-gave-philippine-city-and-police-cash-and-motorbikes-20250228/7991429.html</guid></item><item><title>普通香港市民与“7-21”受害者对对林卓廷等被告判囚的反应</title><link>https://www.voachinese.com/a/reactions-to-ex-lawmaker-lam-cheuk-ting-jailed-37-months/7992741.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;2019年7月21日香港反修例运动白热化期间，元朗西铁站发生白衣人无差别袭击市民事件。事件发生后，警方被指延误到场调查，没有即时制止暴力攻击，造成至少45人受伤，包括时任立法会议员林卓廷、已停运的网媒《立场新闻》记者何桂蓝，以及孕妇、老人、小孩等，引起社会各界震惊。当晚受袭的林卓廷，以及另外6名“非白衣人”，去年12月中全部被裁定暴动罪名成立，林卓廷被法官指角色有别于其他被告，在案中被判刑期最长的37个月监禁。有7-21受袭人认为各被告的判刑太重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;旁听市民指判监一天都嫌多&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于本案被告众多，加上7-21事件是2019年反修例运动期间，导致警民关系恶化的重要分水岭，大批市民以及被告亲友星期四早上到区域法院外排队轮候旁听席，警方亦加派警力在法院大楼外布防。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;旁听判刑的市民李小姐接受美国之音访问表示，本案各被告由2020年8月底被捕，至今而经拖延了4年半才判刑，觉得对各被告很不公平，判监一天都嫌多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李小姐说：“很不公平啊，因为是一个见义勇为的事件，就被人扭曲成是暴动，真的很冤枉，事实上是因为(当时)没有警察，因为白衣人走来挑衅，跟着他们(各被告)是为了保护市民、见义勇为的行为而已，但是被控暴动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;旁听市民欣赏林卓廷是真诚的议员&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;旁听判刑的市民赵小姐接受美国之音访问表示，7-21事件发生当晚，她在家中看到电视直播白衣人袭击市民的画面，感到很惊恐以及震撼，她觉得元朗西铁站内的“非白衣人”虽然素不相识，但是会联手保护被袭击的记者及无辜的市民，而林卓廷也是她很尊敬的一位前立法会以及北区区议员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赵小姐说：“林卓廷(前)议员也是我很欣赏、尊敬的一个议员，以前在(新界)北区都见他很落力地去做每一个有关的事件，即是无论是民生各方面大小的事，他都会去做，我记得都很感动，是很真诚的一个议员，是很用心去服务香港人的议员来的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;法官指林卓廷角色有别其他被告判刑最重&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法官陈广池开庭时表示，在判刑前收到一封署名“香港市民”的求情信，为本案首被告林卓廷求情，内容引述部分林卓廷亲自撰写的求情信，希望法庭轻判，以免被人认为有“指鹿为马”之嫌。陈广池批评，在司法程序完结前向法官寄信的做法不恰当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法官表示，虽然林卓廷没有出手作出暴力行为，但他当时是立法会议员以及政治人物，有一定知名度，他到元朗站自然产生不同效应，法官又认为林卓廷当晚的社交网站帖文以及直播，引起“磁石效应”使元朗站对峙局的面恶化，林卓廷亦因为闸内人士的“伙同效应”而要负上刑责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林卓廷已经因为民主派初选47人案被判入狱六年九个月，法官反对辩方认为，本案与初选案同属政治相关事件，部分刑期应同期执行的说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;判刑对市民再次伤害&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;旁听市民赵小姐形容这宗7-21事件“非白衣人”暴动案的判刑，是对香港市民的另一次伤害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赵小姐对美国之音说：“一个法庭的判决的笔，好像一把利剑去刺伤其他香港市民，我自己觉得，但是我同时间亦都感恩的就是，在这件事上面是觉得，见到很多义人，真的很多义人刚刚看到一句圣经金句，觉得一直看的时候相当有意思，圣经罗马书8章1节：因此在基督耶稣里的人，现在断无定罪这回事。也想起林卓廷求情信里面，很多触动人心的一些想法跟大家分享，刚刚都有跟林卓廷的妈妈拥抱，都是一个大家互相安慰，即是很明显大家现在只是心灵上受伤的时候，我们真的要互相支持关心。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;受害人指各被告判刑太重&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7-21当晚在元朗西铁站附近鸡地遇袭、被数十名白衣人以藤条打至遍体鳞伤的休班厨师苏先生接受美国之音访问表示，他觉得各被告的判刑太重，他亦不同意法官的看法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苏先生说：“我不同意那个法官的判决，即是我的看法，纯粹我不赞成他(法官)，你问我怎么看？怎么看都是觉得(判刑)重，因为根本整件事情都不合理，现在还要多判三年(监禁)，加上他(林卓廷)初选案，好像说九年(监禁)，整件事我看就是很荒谬。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当晚遇袭的苏先生又表示，“7-21事件”已经发生超过五年半，但是他相信法庭的判决不能够改写历史，相信的人始终会相信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他对美国之音说：“跟着到现在整件案审完了、判刑了，其实他们做的事情一直都是将整件事(7-21事件)、即是无论是政府或者什么都好，将整件事讲成是两边人打斗而已，都讲了这么多年，好像我说的，‘信就信的了，不信就继续不信’，我觉得都不会再因为今次判刑就改变到些什么。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;林卓廷多宗案件缠身预料最快2029年底出狱&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据香港网媒《集志社》统计，林卓廷因为7-21暴动案判监37个月，当中三个月与初选案同期执行，即是需要多服刑两年十个月；假设获得三分一监狱中行为良好的刑期扣减，连同初选案6年9个月刑期，预料最快2029年11月才可重获自由。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，林卓廷另外涉及披露廉政公署调查案等多宗案件，目前被律政司提出上诉。这些案件如果再被判监禁，林卓廷重获自由的日子将会更遥远。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Fri, 28 Feb 2025 18:10:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/e91e289a-1cd0-4e24-90a7-08dd4a843460_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/reactions-to-ex-lawmaker-lam-cheuk-ting-jailed-37-months/7992741.html</guid></item><item><title>香港地产巨头新世界债务状况恶化，近期违约风险上升</title><link>https://www.voachinese.com/a/new-world-development-reports-852-million-first-half-net-loss-20250228/7991578.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;香港最大房地产开发商之一的新世界发展公司周五（2月28日）报告称，由于房地产市场长期低迷和利息成本高企，公司中期净亏损额为66.3亿港元（合8.5245亿美元）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;过去三年来，该公司一直受到现金流紧张的困扰。金融市场担心，这家公司的债务问题发生任何恶化都可能会触发一场类似2021年中国大陆爆发的那场导致数十家房企暴雷违约的债务危机。&lt;br&gt;&lt;br&gt;新世界是香港地产四大家族之一的郑氏家族旗下的产业，是香港债务负担最重的开发商之一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;投资者热切希望了解新任行政总裁黄少媚（Echo Huang）推进公司去杠杆化、债务偿还和资产处置等方面的最新进展情况。&lt;br&gt;&lt;br&gt;新世界在两个月内连续更换了两任总裁，引起外界对新世界公司治理问题的关注。&lt;br&gt;&lt;br&gt;新世界去年12月截至的上半年净亏损的主要原因是资产减值和公允价值变动损失。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所谓公允价值指的是企业资产因市场价值波动或债务重组等活动而出现的价值变化，这其中对公司资产价值影响最大的因素可能就是房屋价格的大幅度下降。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2023年，新世界还有5.02亿港元的净利润，但在上个财年，公司就出现了净亏损118亿港元，创历史记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港房地产市场持续增长了数十年，但最近几年市场逆转，在多重打击之下，作为香港经济支柱的房地产市场陷入了危机，其中包括2019年的大规模反政府抗议示威游行、新冠病毒大流疫和持续至今的房地产市场危机和经济低迷。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在此期间，新世界的市值发生断崖式下跌，从2019年中期的140亿美元缩水至15亿美元。&lt;br&gt;&lt;br&gt;利率高企对新世界的打击要比其它企业遭受的打击更为严重。疫情爆发之前，新世界在香港和内地的业务发展迅速，公司净负债率在香港房地产行业中最高，到去年六月为止，公司负债率高达85%。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同期，新世界的未偿还贷款和债券总额为1,516亿港元，其中在今年六月到期的债务有416亿港元，而其持有的现金量只有280亿港元。此外，它还拥有价值363亿港元的永续债券。永续债券是一种没有到期日期的金融衍生产品，其利率通常更高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;路透社说，目前，新世界的永续债券每一个美元的交易价格只有28至56美分，显然存在短期发生违约或债券重组的风险。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Fri, 28 Feb 2025 18:08:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/2ff2b445-69ea-4190-ec82-08dd4a81f35f_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/new-world-development-reports-852-million-first-half-net-loss-20250228/7991578.html</guid></item><item><title>特朗普推“金卡”签证：500万美元换绿卡，中国富人会买单吗？</title><link>https://www.voachinese.com/a/china-s-reaction-after-trump-floats-5-million-gold-card-as-a-route-to-u-s-citizenship-20250228/7992688.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;台北 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;美国总统特朗普(Donald Trump)日前表示，将推出“金卡”签证，以取代现行的EB-5投资移民计划。这一新政策将外国人投资移民的门槛提高至500万美元，提供一条直接通往美国公民身份的途径。该消息迅速引发中国有意移民群体的关注。一些富裕阶层认为，虽然美国仍是移民首选目的地，但该政策成本高昂，且美中关系紧张可能降低其吸引力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普在2月25日对媒体表示，“金卡”将完全取代EB-5投资移民计划。消息在中国社交媒体上掀起讨论，一些移民博主质疑该政策的可行性和吸引力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;深圳小红书移民博主“罗伯特谘询”批评“EB-5好歹要求投资到实体经济能带动就业，理论上对美国有直接好处，这倒好直接交钱了事，感觉更像卖身分的生意，有钱人买身分的路子多了去了，500万美金换个绿卡未必是性价比最高的选项。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;杭州小红书身份规划博主“彼岸海外AB姐”发文称，“金卡政策虽然在表面上迎合了其择优移民的理念，但在实际操作中面临巨大的法律、政治和经济障碍，EB-5项目的废除不仅需要克服国会的立法权限制，还需应对利益集团的强烈反对和现有申请人的权益问题。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;来自深圳的伍小姐在中国和美国都开设公司，她指出中国有钱人比想象多，长年以来常见经济条件不错的家庭赴美生子取得美国籍，金卡虽提高门槛，但高资产人群还是愿意用钱买时间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;伍小姐对美国之音说：“觉得时间很宝贵的人就会花钱去买、支付这个成本，但是数量可能会减少很多，毕竟成本在那里。这种家庭主要是为了培养孩子，美国科技各方面发展算是世界前列第一，期待说孩子能受到更好的教育。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;然而，伍小姐也提到许多中国朋友担忧金卡政策会像关税政策反反复复，或随时宣布失效。&lt;br&gt;&lt;br&gt;伍小姐认为美国依旧是中国高净值群体的移民首选，因为欧洲相比美国科技技术仍稍落后，且美国有世界排名顶尖的企业和好学校，再加上美国商业政策还属友善，虽然特定企业会受美中地缘政治限制，但没有涉及机密的行业，中国人仍有高度愿意赴美发展。&lt;/p&gt;&lt;div class="wsw__embed"&gt;
&lt;figure class="media-image js-media-expand"&gt;

&lt;figcaption&gt;
&lt;span class="caption"&gt;2025年2月25日，美国总统特朗普在白宫手举签署完了一项行政令的签字笔。&lt;/span&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“金卡”吸引力存疑：500万美元门槛太高&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;然而，并非所有中国富人都愿意为一张绿卡支付500万美元的高昂代价。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回归自身，为了销售市场在美国经营公司一年多来，伍小姐感触良多，直言在美国开公司相比在中国的成本高很多，且需花更多时间投入工作，尤其与家人分居美中两地，没有时间陪伴孩子，得不偿失。&lt;br&gt;&lt;br&gt;伍小姐表示，未来不会考虑用金卡投资移民到美国，“我不会去花钱去做这个事情，不仅是因为成本(提高)，更重要是我觉得美国对我的吸引力，现阶段是低于我的家庭的。”她说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;位于达拉斯的小红书博主“四根羽毛”接受美国之音采访时表示，“快速有保证地得到绿卡”对超高净资产(人民币逾3000万)的人很有吸引力，但这群体早年或已做资产安排。他预期金卡可能“卖不动”，“虽然中国高资产移民美国的意愿一直强劲，但他们都是精明的人，没有多少人会为一张绿卡花500万美元。”他说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“四根羽毛”分析，中国仅有50万家庭达到500万美金的净资产，不足以支撑金卡项目。“总不能把这500万占用后，没钱来美国过自己日子。那么上亿人民币资产(1000万美元净资产)这种家庭，中国只有13万多。”他说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;根据瑞银2024年7月发布的全球财富报告，2023年中国有601万名富豪坐拥百万美元资产，数量全球第二高，仅次于美国。而2024年12月5日发布的《瑞银亿万富豪报告》则显示中国与香港的亿万美元富豪共501人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“四根羽毛”自身通过职业移民(EB2)申办绿卡，曾参与诉讼美国移民局浪费中国EB3名额的官司，因此相当熟悉移民法规。他认为，实施35年的EB5投资移民是不错项目，但随着中国经济发展，需求暴增，微调后的门槛105万和80万没有显然不够，且出现诈欺和难以监控等问题，目前约有20万人排队，候位的人仅极少数负担得起500万。&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实上，“四根羽毛”肯定特朗普政府提出的移民政策改革方向，也指出其目标明确，开源节流以解决美国国债债台高筑的问题，“金卡”目标是1000万个投入5百万美元申请移民的家庭，等同于招商投资目标达50万亿，如此巨大的财富和资本对美国加速经济增长十分有利。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但“四根羽毛”也强调，金卡的500万美元门槛太高，撇除很多隐形不在数据内的家庭无法市场量化，以及急需绿卡且不在乎巨额资金的极少数人群。他并不看好用金卡替代现在EB5政策，无法实现特朗普政府的目标。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“四根羽毛”告诉美国之音：“美国无疑还是最强大的国家，非常自由开放、包容稳定的社会，特别是高科技和教育吸引全世界移民。但美中关系持续恶化，各州陆续出台针对中国的法案，比如德州将限制中国人购买地产，因此美国或许并不是中国高资产人群的首选。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;尤其“四根羽毛”指出，“迂回移民美国“途径很多，例如EB2/EB3排期约三年，五年能取得绿卡，借壳美国本土公司，给发工资形式操作绿卡，五年发50万薪资给自己，还能保证钱在自己手上。&lt;/p&gt;&lt;div class="wsw__embed"&gt;
&lt;figure class="media-image js-media-expand"&gt;

&lt;figcaption&gt;
&lt;span class="caption"&gt;资料照：中国民众在美国驻北京的大使馆外排队申请签证。(2012年4月27日)&lt;/span&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;移民律师：500万美元买绿卡不划算，政策落地存疑&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;位于洛杉矶捷勝律師事務所的移民律师宋智堯也认为，中国有500万美元资产的人不会随便投入给美国政府取得金卡，因为与绿卡无区别，仍受移民规范需纳税、居住美国和符合等待年限，再加上投资内容并不明朗，对有钱人并无吸引力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;宋律师告诉美国之音：“金卡对于中国民众的吸引力是零，中国民众想来美国，但他们不会想要花500万来美国，而且中国民众有很多其他选项，穷的人可以走政治庇护，有钱人可以请雇主帮他们做绿卡，为什么要投资500万呢？就算有这个钱的人，也不会想要搬来美国吧。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;宋律师表示，有钱人移民美国将面临全球收入被课税，美国与其他西欧国家的“黄金签证”相比只有劣势。唯独顶层资产阶级可能考虑送小孩来美国读书，但美国更偏向是中产阶级以上、有钱人以下想要来念书的地方，高资产阶级的人不会选择美国留学。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另一方面，宋律师认为，从移民法规上也不可行，包含废除原有的投资移民和新建“金卡”政策都需要通过国会研拟法案。他分析，特朗普的核心目标是为美国财政筹集更多资金，但他对美国移民体系的运作可能并不熟悉，因此政策落地的可能性或许不高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普星期二再白宫椭圆形办公室说：“我们计划为这张卡定价约500万美元，持有者不仅能享受绿卡的权利，还能获得通往公民身份的途径。富人将通过购买这张卡进入我们的国家。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;专家：经济前景或是移民美国决定因素&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;旅居台湾的政治风险顾问方恩格(Ross Feingold)指出，纯粹花500万美元买“金卡”，省略复杂流程，很多有钱的外国人会感兴趣；相较之下，现有的EB5门槛虽低，但要经过繁杂手续，并需在美国创造就业机会，才能符合要求。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而西欧国家、葡萄牙或希腊等国家以前的投资移民项目要求较宽松，虽不是有钱人的首选，但仍受中国人青睐。然而，近几年欧洲和部分加勒比海地区国家为打击洗钱和遭当地人反对等原因，加强了对投资移民的管控，投资移民反而比以前困难。&lt;br&gt;&lt;br&gt;方恩格对美国之音说：“如果是500万而已，对很多有钱的中国人这个门槛真的是不高，毕竟最近几年中国经济也没有那么好，在特朗普执政之下，在将来几年很多人是看好美国经济，很多有钱的中国人还是会对新的金卡的项目有兴趣。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;方恩格表示，移民美国对中国人的吸引力来自美国是民主自由的国家，而且中国人对美国文化较熟悉，再加上美国生活水平高，许多有钱的中国家庭以往赴美度假有深入了解，自然成为移民首选。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但方恩格直言，未来中国政府不会放任大量高资产阶级移民，“汇出去钱本来就是控管很严格，中国家庭有这个财务能力，要投资美国金卡的话，他们应该是本来就有一部分的资产已经在国外，但是当然不能排除如果真的有有钱人移民潮的话，那中国中央政府会加强控管，会对这些企业家做施压。”&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (林乃绢)</author><pubDate>Fri, 28 Feb 2025 17:32:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/D478E044-FB34-4D86-9F58-27BCE2975884_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/china-s-reaction-after-trump-floats-5-million-gold-card-as-a-route-to-u-s-citizenship-20250228/7992688.html</guid></item><item><title>特朗普再加码10%对华关税，中国沪深港股应声重挫</title><link>https://www.voachinese.com/a/china-s-reaction-to-trump-s-plan-of-another-10-tariffs-in-march-20250228/7991482.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;台北 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;美国总统特朗普(Donald Trump)表示，将从下周起对中国输美商品再加征10%的关税。消息传出后，中国的沪、深、港三大股市星期五(2月28日)应声大跌，引发中国网民热议。与此同时，中国外交部和商务部均强硬表态，称将采取“必要反制措施”。分析人士指出，美中贸易紧张关系或继续升级，但中国在反制上或缺乏足够筹码，而即将召开的全国“两会”即使释出刺激经济的利好政策，恐怕也难以有效提振市场信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美方宣布再加税 中国股市惨跌&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国总统特朗普(Donald Trump)星期四(2月27日)宣布，继2月初对中国商品加征10%关税后，将于3月4日起再叠加10%，使加征幅度达到20%，以进一步向中国施压。&lt;br&gt;&lt;br&gt;受此消息影响，中国主要股市星期五一开盘即一路滑坡，终场跌幅多达2-4%，例如，上证A股收在3320.90点，单日惨跌1.98%，而深证成指则收在10,611.24点，单日跌幅2.89%，至于创业板跌3.82%、科创板跌4.22%，包括港股也惨跌3.28%，收在22,941.32点，皆为近几周的新低点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，中国股民弥漫的悲观气氛也引发中国网民热议，包括两大搜索词条#A股#和#特朗普宣布对华再加征10%关税#当天都一度冲上微博热搜榜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其中，凤凰网一则有关特朗谱加征关税的新闻发帖虽吸引到超过3000人的留言回应，但多数留言都被屏蔽，仅保留有七则还可供浏览，惟大多是批评特朗普的反美立场。&lt;br&gt;&lt;br&gt;例如，湖南网民“KYAITT”留言称，“尔要战，那便战。有本事他可以加收100%关税，但我们不怕，我们更不会倒下。他(特朗普)这是损人不利己。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;山东网民“涵涵爸爸”则呼吁中国反制。他留言说，“你强任你强，清风拂山岗。(中国)对等回应就好。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;另一位山东网民“了悟安辰”则直接向特朗普呛声说，“你直接别进口得了。”&lt;/p&gt;&lt;div class="wsw__embed"&gt;
&lt;figure class="media-image js-media-expand"&gt;

&lt;figcaption&gt;
&lt;span class="caption"&gt;北京一名投资者坐在一个股票交易所内树立的一张海报旁。海报上写道：“珍惜自己的血汗钱，保卫父母的养老钱，守住子女的读书钱“。(2019年6月12日)&lt;/span&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;网民热议：对美强硬 vs. 资本市场担忧&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于对上证A股周五的跌势，中国网民也一片哀号。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其中，浙江微博基金博主“喜欢玩基金的小瑜哥”当天发帖亮出他投入六支人工智能(AI)基金最新的负值报酬率，并留言大喊：“我不玩了，把钱还我。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有一则发帖问，#特朗普宣布对华再加征10%关税#“会影响到今日的#a股#吗？”，吸引到十多人的留言回应，但其中至少四人给出肯定的回应，例如，湖南微博网民“Y背道而驰P”留言说：“会，外面风吹草动一下，A股摆烂。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;北京网民“小兔子呀呀呀呀呀呀呀”则附和说：“借助这个消息接着振荡调整。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;但也有人则持较乐观的看法，例如，湖南微博网民“Y背道而驰P”说，他不怕特朗谱的关税制裁，且静待中国官方的反击，他留言道：“跟队伍，听指挥，一腔热血，不怕。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过，发帖的海南版主“周思CIO”则语带讽刺地笑问：“不是为了(两会)会议期间的上涨，打开空间吗?”&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国已敲定今年的“两会”，即第十四届全国政协会议和全国人大，将分别于3月4日和3月5日登场，恰巧落在特朗普打算二度加征对华关税的时间。因此，部分股民预期，中国股市下周回落的跌势或难反转，但两会期间若出口刺激经济的放水利多，股市或可再见反弹的支撑力道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国“两会”将放水救市？&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过，香港智易东方证卷有限公司行政总裁蔺常念看法悲观。他说，两会一向是橡皮图章，当局若想出台景气刺激方案，不必等到两会期间，更何况去年9月以来出台的几轮方案对刺激经济的实际效果看来并不大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他说，美国对华关税持续加码，打压中国敌意之深，恐加大中国人的反美情绪，尤其特朗普还打算在全球大加税，可能连越南或孟加拉都不放过，这对已经将产线移往第三国、规避美国关税的中国出口制造商而言，都是坏消息。&lt;br&gt;&lt;br&gt;蔺常念告诉美国之音：“特朗普本来2018年已经对中国进口开征10%的关税了，今年2月再加10%，现在3月份(若又)再加10%，就总共是30%的关税，对于中国出口是非常大的打击，因为你(中企出口商)要付出的多很多的成本，所以对中国经济是非常不好的。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;因此，受当前利空消息冲击，蔺常念预测，中国股市恐经历一阵调整期，以港股为例，恐回跌至21,000点，才會有资金愿意逢低进场。&lt;br&gt;&lt;br&gt;据外界估算，美国2月初加征10%关税前，中国输美商品的平均关税约在19%的水位。若自3月4日起，加征幅度一举提高到20%，等于平均关税几近倍增至39%。其中，被视为战略物资的半导体产品，美国前总统拜登(Joe Biden)时期，已自今年一月，对输美的中国半导体制品单独课徵50%的关税。因此，若叠加特朗普两度10%的加征幅度，中国制中低阶芯片自3月后输美的关税恐激增至70%。&lt;br&gt;&lt;br&gt;位于台北的总体经济学家、资深政经评论家吴嘉隆直言，特朗普第一任期时已认清中国无意解决贸易失衡，因此祭出高关税。在第二任期，他的对华贸易政策不太可能松动，甚至会持续加码，直到中国“喊痛”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;吴嘉隆：美中关税战将打到中国喊痛为止&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;吴嘉隆告诉美国之音：“中方(过去)没有意识到贸易失衡这个问题是要认真面对跟解决的，所以，美国只好加关税，(特朗普会)加到中国觉得痛为止，然后(科技)技术上限制、还有其他的管制，(包括)出口管制这些都会来，(对华)投资方面也会加以限制，一定要让中共感觉到痛，它才会认真面对。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;吴嘉隆说，中国过去透过大量制造，导致产能过剩，并引发杀价竞争和对外倾销的经济发展战略已不可持续，未来若能进一步鼓励民企投资，创造就业，来刺激并扩大内需，就有机会做大进口市场，并拉高对美采购，这样美中两国贸易失衡的问题才能最终获得缓解。&lt;br&gt;&lt;br&gt;据官方统计，美中贸易逆差于2024年达2954亿美元，已远低于2018年达峰的4182亿美元，特朗普当时开始对约值3700亿美元中国输美商品加征关税。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于特朗普将于3月二度加征对华关税的预告，中国外交部发言人林剑于星期五的例行记者会上表达“强烈不满”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;林剑警告说，中国“将采取一切必要措施坚定维护自身正当利益”并“敦促美方纠正错误做法，回到通过平等磋商解决各自关切的正确轨道。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国商务部也同步发布书面声明稿，以类似的说词呼应中国外交部的立场。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其声明稿称，“如果美方一意孤行，中方将采取一切必要反制措施，捍卫自身合法权益。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普2月4日如期实施第一波对中国商品加征10%的关税时，北京当时宣布的反制措施包括，对部分美国能源和农用设备等进口商品，加征了最高15%的关税，并对谷歌(Google)在内的几家美企启动反垄断调查。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;div class="c-author c-author--hlight"&gt;
&lt;div class="media-block"&gt;
&lt;a href="/author/%E9%BB%84%E4%B8%BD%E7%8E%B2/gkq_t" class="img-wrap img-wrap--xs img-wrap--float img-wrap--t-spac"&gt;
&lt;div class="thumb thumb1_1 rounded"&gt;
&lt;noscript class="nojs-img"&gt;
&lt;img src="https://gdb.voanews.com/6fda24bd-6411-421e-a12d-9943d3aebc7b_cx0_cy19_cw0_w100_r5.jpg" alt="16x9 Image" class="avatar"&gt;
&lt;/noscript&gt;
&lt;img alt="16x9 Image" class="avatar" data-src="https://gdb.voanews.com/6fda24bd-6411-421e-a12d-9943d3aebc7b_cx0_cy19_cw0_w66_r5.jpg" src=""&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;div class="c-author__content"&gt;

&lt;p class="c-author__btns m-t-md"&gt;

&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (黄丽玲)</author><pubDate>Fri, 28 Feb 2025 16:21:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/e04351bf-86de-4a87-eaec-08dd4a81f35f_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/china-s-reaction-to-trump-s-plan-of-another-10-tariffs-in-march-20250228/7991482.html</guid></item><item><title>美俄关系转暖之际，习近平会见绍伊古，强调中俄要在国际事务上加强协调</title><link>https://www.voachinese.com/a/china-and-russia-should-strengthen-coordination-in-international-affairs-xi-says-20250228/7991589.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;中国国家主席习近平星期五（2月28日）在北京表示，中国和俄罗斯是“山水相连”的友好邻邦，更是“百炼成钢”的真心朋友，因此要继续加强在国际和地区事务中的协调，落实双边关系的全面战略协作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;习近平是在北京人民大会堂会见俄罗斯联邦安全会议秘书、前国防部长谢尔盖·绍伊古（Sergei Shoigu）时作上述表示的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;绍伊古在担任俄罗斯国防部长期间，被视为协助俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）组织策划对乌克兰发动全面战争的核心人物。他此次是以俄罗斯联邦安全会议秘书身份，结束对印尼和马来西亚的工作访问后飞抵北京，进行为期一天的访问的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他在会见习近平之前，曾与中共中央政治局委员、中国外长王毅举行了会谈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;习近平在会见绍伊古时表示，今年恰逢中国抗日战争、俄罗斯卫国战争和联合国成立80周年，因此是一个具有特殊历史意义的年份。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“中俄关系将迎来一系列重要议程，”中国官媒新华社援引习近平的话说。“双方各层级要保持密切沟通，全面落实我同普京总统达成的共识，弘扬永久睦邻友好、全面战略协作、互利合作共赢的新时代中俄关系精神内核。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;三年前，普京在发动对乌克兰全面侵略战争的前夕，曾经前往北京访问，与习近平举行峰会。中俄两国会后还签署了一系列号称合作“上不封顶”的双边协议。俄乌战争爆发后，北京声称立场中立，既不参与西方国家对莫斯科的制裁，也不谴责克里姆林宫的侵略行径，反而趁机扩大与俄罗斯的政治、经济和军事合作关系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）重返白宫后，不仅一改前总统乔·拜登（Joe Biden）孤立和不与普京接触的政策，而且还亲自与普京通话，并派遣多位美国高层外交和国安官员与俄方在沙特阿拉伯首都利雅得举行了有关如何结束乌克兰战争的会谈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普背着乌克兰和欧洲与普京谈判不仅让基辅和布鲁塞尔担忧，同样也引起北京的警觉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;外界对特朗普总统的意图多有揣测。有人说，美国此举是为了从欧洲抽身，转而将资源集中用于在印太与中国进行的战略竞争；也有人说，特朗普的真正目的其实是为了联俄抗中。中国的互联网和社媒上，此类说法近来甚嚣尘上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人甚至将特朗普的行动称为“另类尼克松时刻”，意即前总统理查德·尼克松（Richard Nixon）当年突然联中抗苏，改变世界格局的战略决断。而特朗普却联俄抗中，试图再次改变具有深远战略意义的世界格局。&lt;br&gt;&lt;br&gt;习近平和普京在这个节骨眼上曾于本周一再次通话，这也被视为旨在打消外界的诸多揣测和疑问。而作为普京首席国家安全顾问的绍伊古在这个时候访华，而且是三个月来的第二次，似乎也有专程安抚北京的意图。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“双方要继续加强在国际和地区事务中的协调，充分发挥金砖国际和上海合作组织作用，巩固全球南方团结合作大方向，”习近平对绍伊古说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;根据中国官媒的报道，绍伊古在会见时首先转达了普京对习近平的问候，强调普京高度重视同习近平的友谊和联系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“俄中关系处于前所未有的高水平，不针对任何第三方，”新华社援引绍伊古的话说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“俄中始终相互信任、平等对话，两国战略合作符合双方共同利益，”绍伊古又说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;根据中国外交部官网发布的消息，绍伊古此前在会晤王毅时，向中方“介绍了俄美接触最新情况和俄方的考虑”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“俄方致力于消除乌克兰危机产生的根源，寻求达成永久、公平、可持续的和平方案，”绍伊古对王毅说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国外交部官网的消息说，王毅在会谈中告诉绍伊古，中方将继续为劝和促谈发挥“建设性”作用，推动乌克兰危机的政治解决。&lt;br&gt;&lt;br&gt;两人同意在适当时机举行新一轮中俄战略安全磋商。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (松仁)</author><pubDate>Fri, 28 Feb 2025 16:12:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/7642abeb-f93d-4fc7-90f5-08dd4a843460_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/china-and-russia-should-strengthen-coordination-in-international-affairs-xi-says-20250228/7991589.html</guid></item><item><title>伊朗俄罗斯对华原油输出反弹，更多油轮争抢运输业务</title><link>https://www.voachinese.com/a/russian-iranian-oil-supply-to-china-rebounds-as-new-vessels-cash-in-on-the-trade-20250228/7991402.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;路透社周五（2月28日）消息，业内人士预计，中国对俄罗斯远东原油和伊朗石油的进口量将在三月份反弹，反弹的理由是不在美国制裁范围的油轮的利润前景看好，这些油轮将取代受到禁令影响的油轮，承担起相关原油运输业务。&lt;br&gt;&lt;br&gt;消息人士和分析师们表示，全球最大的原油进口国中国的原油进口量反弹将会缓解原油供应紧张和国际原油价格上涨的势头。&lt;br&gt;&lt;br&gt;自去年十月以来，华盛顿对运输伊朗和俄罗斯原油的船只和实体实施了多轮制裁，这不可避免地影响到中国和印度等主要原油进口国的原油贸易。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国在今年1月10日颁布的制裁计划涉及140多艘油轮，约占俄罗斯海上出口原油运输总量的42%，从而引起运输价格的飙升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总部设在伦敦的能源货物追踪公司Vortexa的分析师艾玛·李(Emma Li)表示，在1月11日至2月20日期间，俄罗斯远东港口科兹米诺（Kozmino）运往中国的ESPO原油的油轮运价上涨了三倍，吸引了至少17艘不在美国制裁范围的油轮进入了这条为期一周的海上航运线路。&lt;br&gt;&lt;br&gt;ESPO是东西伯利亚至太平洋输油管道的英文缩写，这条管道输送的原油大体上产自俄罗斯不同油田的中质原油与重质和高硫原油的混合油。&lt;br&gt;&lt;br&gt;艾玛·李表示，这些船只可能来自其他受到制裁的原油运输航道，如波罗的海航道，也可能是之前就运输原油的船只。&lt;br&gt;&lt;br&gt;数据显示，有11艘没有被列入美国制裁名单的油轮加入了俄罗斯至中国的原油运输航道，其中包括之前就在跑俄罗斯至印度的原油运输航线的赛琳娜（Serena）油轮和纳克索斯（Naxos）油轮。&lt;br&gt;&lt;br&gt;路透社说，一位与俄罗斯供应商合作的中国贸易商表示，一些船主为了这项生意又购买了一些油轮。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一家俄罗斯常驻中国交易商表示，“制裁实施后运费飙升，这吸引了一部分不受制裁的油轮进入了这一领域。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;艾玛·李表示，这些油轮将二月份ESPO原油装载量从一月份的日均86万桶提高到2024年的日均92万桶的水平。&lt;br&gt;&lt;br&gt;原油价格网站oilprice.com的数据显示，二月份，伊朗出口中国的原油量在一月份的基础上出现大幅度反弹。预计每天出口量会达到174万桶，比一月份暴增86%。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普政府警告伊朗，他将重启他在上个任内对伊朗施加极限压力的做法，迫使伊朗放弃研发核武器的项目。美国财政部长斯科特·贝森特（Scott Bessent）表示，美国的目标是将伊朗石油出口减少到目前十分之一的水平。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Fri, 28 Feb 2025 14:17:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/f65f9b92-504c-4709-0441-08dd4a817621_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/russian-iranian-oil-supply-to-china-rebounds-as-new-vessels-cash-in-on-the-trade-20250228/7991402.html</guid></item><item><title>泰国将维吾尔族人遣返回中国后，美国驻曼谷大使馆发布安全警示</title><link>https://www.voachinese.com/a/us-embassy-issues-security-alert-in-thailand-after-uyghurs-deportation-to-china-20250228/7991408.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;在泰国政府将40名寻求政治庇护的新疆维吾尔族人秘密遣返回中国一天之后，美国驻曼谷大使馆星期五（2月28日）向在泰国的美国公民发布一项安全警示，要他们提防随后可能出现的报复性暴力袭击事件。&lt;br&gt;&lt;br&gt;泰国政府星期四无视联合国以及国际人权组织的呼吁，坚持将40名在泰国已被关押十多年的维吾尔族人遣返回中国。此举遭到联合国难民署、多国政府和国际人权组织的谴责，因为他们担心这些人被遣返中国后有可能遭遇酷刑和长期监禁的风险。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;此前遣返曾导致暴力报复&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“过去同样的遣返曾导致报复性暴力袭击，”美国驻泰国大使馆星期五在其官网上发布的安全警示指出。&lt;br&gt;&lt;br&gt;300多名维吾尔族人2014年越境从中国逃入泰国后在曼谷被捕。泰国政府2015年7月将其中109人违背他们的意愿遣返回中国，曾引起国际上的谴责。另有173人，其中绝大多数是妇女和儿童被送往土耳其。其余53人滞留泰国，寻求政治庇护，直至星期四其中40人被遣返回中国。&lt;br&gt;&lt;br&gt;泰国2015年将首批维吾尔族人遣返回中国一个月之后，曼谷市中心商业区的四面佛庙宇附近发生一起爆炸案，导致20人死亡和125人受伤。这也是泰国历史上伤亡最惨重的一次暴力袭击事件。&lt;br&gt;&lt;br&gt;泰国政府当时的调查结论说，这次暴力袭击与当局打击人口贩运集团的行动有关，并没有将人口贩运集团与维吾尔族人直接联系起来。但是当局逮捕了两名来自土耳其的维吾尔族人，而这两人的庭审因一再拖延目前仍在进行中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;根据路透社的报道，日本驻曼谷大使馆也在维吾尔族人被遣返回中国后，通过电邮向在泰国的日本公民提出安全警示。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“这并不意味着对泰国风险评估的变化，”路透社援引日本大使馆的电邮说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;路透社曾联络泰国外交部，寻求对美日大使馆发布安全警示的评论，但是没有立即收到回应。&lt;br&gt;&lt;br&gt;旅游业是泰国经济的一个重要支柱，2024年接待超过3500万人次的国际游客，而中国连续多年成为泰国最大的旅游客源国，去年前往泰国的中国游客达到673万人次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;遣返维吾尔族人遭到多方谴责&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;人权观察（HRW）星期四发表声明，抨击泰国政府在稍早公开保证不会遣返这些维吾尔族人后又将他们遣返。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“泰国公然违反其国内法和国际法义务，将在押维吾尔人移送中国，使他们被送到中国后面临酷刑、强迫失踪和长期监禁的高度危险，”人权观察亚洲区主任伊莲·皮尔森（Elaine Pearson）星期四发表声明说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国、英国、德国、欧盟先后发表声明，谴责泰国对维吾尔族人的遣返行动，同时呼吁中国政府保障被遣返者的人权。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国国务院马尔科·卢比奥（Marco Rubio）对美国盟友泰国的这一行动感到震惊，欧盟和联合国难民署则指责泰国“明显违反”了其国际义务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳大利亚外长黄英贤（Penny Wong）星期五也发表声明，对泰国政府的行动表达强烈不满。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“澳大利亚政府对泰国政府违背40名维吾尔族人的意愿将他们移交给中国的决定表达强烈不赞同，”路透社援引黄英贤的话说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;黄英贤指出，澳大利亚对新疆的人权状况、维吾尔族人以及其他穆斯林少数民族的遭遇有严重的关切。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我们曾一再就此向泰国政府表达关切，现在则向中国政府表达我们对这些人所受待遇的期待，”黄英贤又说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;中泰为遣返行动做辩护&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国外交部发言人林剑星期五连续第二天在例行记者会上为泰国遣返维吾尔族人的行动作辩护。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“中方坚决反对打着人权等幌子以所谓涉疆问题干涉中国内政、干扰中国和有关国家之间正常执法合作，”林剑说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“一些国家和国际组织罔顾事实，毫无根据地对中泰两国打击偷渡等跨境违法犯罪的正常执法合作横加指责，甚至编造涉疆谎言，将这一问题政治化，”林剑又说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;泰国副总理兼国防部长普坦·威乍耶猜（Phumtham Wechayachai）和其他泰国高级官员也为泰国的行动做了辩护，强调泰国已经采取措施确保这些维吾尔族人的权益受到保护。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“泰国处理这一问题（的方式）应该受到赞扬，”路透社援引普坦在一场记者会上的话说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“泰国政府是出于善意而不是恶意在做这件事情…让他们获释，并让他们与亲人、丈夫、妻子和孩子恢复正常生活是一件好事，”普坦又说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;普坦还表示，这些维吾尔族人都是自愿遣返的，而且泰国也收到中国政府有关将善待这些人的保证。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (松仁)</author><pubDate>Fri, 28 Feb 2025 14:13:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/162fd393-8bd7-44d3-0447-08dd4a817621_cx0_cy1_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/us-embassy-issues-security-alert-in-thailand-after-uyghurs-deportation-to-china-20250228/7991408.html</guid></item></channel></rss>