<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>美国之音</title><link>https://www.voachinese.com</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>特朗普关税威力初显，中国今年头两个月进口大幅收缩，出口明显失速</title><link>https://www.voachinese.com/a/chinas-imports-tumble-as-demand-skids-trade-war-heats-up-20250307/8002518.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;今年头两个月，中国进口意外出现严重收缩，出口动力也不及预期，凸显美国总统特朗普推动的关税大战2.0给中国这个世界第二大经济体带来了巨大压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在他第一任总统任内率先向中国发起关税大战1.0，对价值数千亿的中国进口产品加征了高额关税。今年1月重返白宫的特朗普立即宣布将所有中国进口产品的关税上调10%，3月初，他又将对华关税再次上调10%。目前对华关税已经增加至45%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在解释提高中国商品进口关税理由时强调，北京在阻止致命阿片类药物芬太尼流入美国方面收效甚微。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国海关数据显示，今年前两个月进出口总值为6.54万亿元人民币，同比下降1.2%。其中出口3.88万亿元，增长3.4%。进口2.66万亿元，下降7.3%。按美元计价，进出口降幅2.4%，其中出口增长2.3%，进口降幅8.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美联社说，出口同比增幅不及专家预期5%的一半，进口与预期的走向刚好相反。美联社指出，在这两个月的数据中最突出的是中国贸易顺差，竟然达到了1705亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伦敦经济研究机构凯投宏观经济学家朱利安·埃文斯·普里查德（Julian Evans-Pritchard）表示，在人们对关税上涨预期的影响下，需求受到抑制，导致中国前两个月出口增速放缓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美联社引用普理查德的话说，“这种放缓”发生在关税尚未实施之前，“（关税）几乎肯定会在不久后导致（中国）对美国的出货量的大幅下降。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士认为，中国进口收缩显示北京已经开始减少关键大宗商品的采购规模，以应对今后四年中国与美国之间的紧张贸易关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社引用《经济学人》智库高级经济学家徐天辰的话说，“谷物、铁矿石和原油进口量均出现了下降，这可能与中国自身考虑建立战略储备有关”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中国可能在2024年进口了太多的钢铁，需要减少进口量，”他补充道。“铁矿石的情况也是如此，很明显，中国的钢铁产量明显超过了经济的需求。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在另一方面，商业航空行业的数据显示，近年来中国私人飞机数量急剧下降，这可能与中国国内经济疲软、反腐运动持续和中国富豪群体的财富在新冠病毒大流疫期间遭受严重损失有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商务航空咨询和经纪公司亚翔航空的数据显示，截至去年年底，中国内地、香港和澳门的私人飞机数量比2017年的峰值481架减少了三分之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社说，同期，亚太其他地区的私人飞机数量却增加20%，其中印度、澳大利亚和日本的增长最为显著。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商务飞机是为客户专门设计的，可以定制的飞机，客户主要是那些有钱但时间不足的企业或富人。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Fri, 07 Mar 2025 16:18:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/2e095877-6fd8-453a-9ce2-54081c3cd1bc_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/chinas-imports-tumble-as-demand-skids-trade-war-heats-up-20250307/8002518.html</guid></item><item><title>北京反台独反到境外，台湾考虑升高旅行安全警示</title><link>https://www.voachinese.com/a/taiwan-tries-to-fend-off-china-overseas-crackdown-of-taiwan-independence-20250307/8002437.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;台湾政府正在考虑向民众发布前往与中国关系密切部分国家旅行的安全警示，因为在北京当局发起惩治和打击所谓“台独”分子的行动蔓延到境外之时，台湾民众有可能在这些国家成为抓捕和调查的对象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社星期五（3月7日）发表的一篇独家报道指出，这些与中国关系密切的国家包括老挝和柬埔寨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国政府继2005年通过《反国家分裂法》之后，去年6月又发布《关于依法惩治“台独”顽固分子分裂国家、煽动分裂国家犯罪的意见》。尽管中国的法院并不拥有对台湾的司法管辖权，但是这份司法文件声称，对所谓“顽固台独分子”的惩处包含监禁、无期徒刑和死刑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社通过采访一位台湾高级安全官员和阅读台湾政府一份备忘录获悉，中国政府一位高级官员在2月底一次闭门会议中下令中国的安全机关在与中国友好的国家“执行”惩治顽固“台独”分子的规定。这位台湾高级官员和备忘录都提及，台湾是根据收集的情报作出这一评估的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社曾分别联络北京的国台办和外交部，寻求对此事的评论，但是没有马上获得回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾外交部在向路透社提供的一份声明中指出，中国试图使用所谓惩治台独分子的条例来“禁锢”台湾的民主和自由。台湾外交部表示，已经下令外交部驻各国馆处监督和评估相关风险，同时将向台湾民众讲明旅行安全的重要性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接受路透社采访的台湾安全官员表示，台湾安全机关正在评估是否要提升台湾民众前往某些国家旅行的安全警示。路透社目前无法确定台湾政府是否已经就发布旅行警示作出决定，也无法确定安全警示将涉及哪些国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是这位安全官员指出，在柬埔寨、老挝和某些非洲国家的台湾人可能会因为支持台独而遭遇被拘留和调查的风险。这位不愿具名的官员表示，台湾政府是根据事态发展作出这一评估的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们有可能被当地或那里的中国警察召去问话，至少对他们在心理上造成恐惧，”路透社援引这位官员的话说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社曾分别联络柬埔寨和老挝外交部，寻求对此事的评论，但是也未马上获得回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾安全官员向路透社表示，台湾经过评估得出的结论是，包括东南亚在内的一些国家已经拒绝了中国要求他们在此事上进行配合的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，台海两岸关系持续紧张。中国不仅出动机舰常态化在台湾周边海空域举行军事演习或战备警巡，而且还对台湾实施贸易限制和制裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据台湾中央社报道，台湾国民党立法院党团总召傅昆萁与花莲县长徐榛蔚今年2月率团访问香港时，其中一名团员在入境时被拘捕。此事由台湾外交部长林佳龙率先对外公布，并得到台湾行政院大陆委员会的证实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过从各方披露的案情来看，被捕的陈姓女子任职于台湾花莲新光兆丰农场，她的被捕可能与经济纠纷有关，无涉“台独”或其他政治纠纷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社看到的台湾安全机关的备忘录指出，台湾收集到的情报显示，北京当局在海外惩治台独顽固分子的指示是由中共中央政治局常委、全国政协主席王沪宁于2月25日主持召开的有关台湾问题为期两天的会议上下达的。而王沪宁又是中国国家主席习近平的国师。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾政府的备忘录指出，中国要求驻在与中国保持“高度信任”关系国家的使领馆和海外警察站对来自台湾的游客、学生和居民实施和采取惩治台独顽固分子的规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国政府去年6月发布有关惩治台独顽固分子的司法文件之后，曾经遭到台湾和美国的谴责。台湾政府当时就升高了台湾民众前往中国大陆旅行的安全警示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾目前对柬埔寨和老挝旅行发出的是“橙色”第二级安全警示，要求台湾民众若非必要避免前往这两个国家，而主要的原因是担心台湾人被当地诈骗中心的犯罪团伙绑架和贩运。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (松仁)</author><pubDate>Fri, 07 Mar 2025 15:14:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-1457-08dc920d526a_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/taiwan-tries-to-fend-off-china-overseas-crackdown-of-taiwan-independence-20250307/8002437.html</guid></item><item><title>欧洲领导人同意增加国防开支，凭实力赢得与俄罗斯的竞争</title><link>https://www.voachinese.com/a/eu-leaders-agree-on-defence-surge-support-zelenskiy-after-us-aid-freeze-20250307/8002397.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;欧洲领导人周四（3月7日）集体一致支持增加欧洲国防开支的计划，在美国对乌克兰政策逆转的情况下，欧洲国家将继续站在乌克兰一边。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次在布鲁塞尔举行的防务峰会批准了欧盟委员会提出的加强欧洲防务的计划。该计划提议允许成员国大幅增加军事开支的多项措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次峰会是在俄乌战争发生重要转折和俄罗斯威胁更趋严重的情况下举行的。欧洲人担心，一旦俄罗斯在俄乌战场上占据优势，欧盟国家将会成为俄罗斯的下一个攻击目标，而欧美关系的紧张迫使欧洲需要做好准备在不依赖美国援助的情况独立承担起自己的防卫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;峰会主席科斯塔（Antonio Costa）对记者说，“今天我们表明，欧盟正在迎接挑战，建设欧洲防务，坚定支持乌克兰。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟领导人对欧盟委员会本周提出的建议表示欢迎。路透社报道说，这个建议赋予欧盟在国防开支方面的财政灵活性，各国联手筹款1500亿欧元，并通过贷款方式提供给欧盟各国支付防务费用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟27个成员国发表联合声明说，各国领导人要求本国相关部长对欧盟委员会提出的建议内容抓紧审查和研究。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;波兰总理图斯克（Donald Tusk）在峰会上表示，“欧洲必须迎接这一挑战和这场军备竞赛，而且必须赢得胜利。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;图斯克表示，“整个欧洲确实有能力赢得与俄罗斯的任何军事、金融和经济对抗——我们具有更强的实力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法国总统马克龙（Emmanuel Macron）周三告诉法国人说，俄罗斯对法国和欧洲构成威胁。他表示，这一切只是第一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“无论乌克兰发生什么，我们都需要在欧洲建立自主防御能力，”马克龙在欧盟峰会后表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟领导人在声明中再次表示支持乌克兰，不过，支持这个声明的国家中没有匈牙利领导人奥尔班（Viktor Orban）。奥尔班与俄罗斯关系密切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据最近的一份草案，欧盟其他26位领导人在声明中强调，没有乌克兰，就不可能进行乌克兰问题谈判。欧盟承诺将继续向乌克兰提供援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据路透社描述，科斯塔和欧盟委员会主席冯德莱恩（Ursula von der Leyen）满脸笑容地欢迎乌克兰总统泽连斯基（Volodymyr Zelenskiy）参加峰会。科斯塔说：“我们来这里是为了保卫乌克兰。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在另一方面，俄罗斯军队周四夜间向乌克兰的能源和天然气基础设施发动了一次大规模导弹袭击。。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰空军称，俄罗斯在夜间的袭击中发射了67枚导弹和194架无人机，乌军击落了俄罗斯发射的34枚导弹和100架无人机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这次大规模袭击之前，美国为向乌克兰施加压力而停止了和乌克兰的情报分享。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从乌克兰东北部城市哈尔科夫（Kharkiv）到西部城市捷尔诺波尔（Ternopil）的地区官员报告称，能源和其他基础设施遭到破坏。哈尔科夫有8人受伤，波尔塔瓦有2人受伤，包括一名儿童。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基呼吁俄乌战争停火要必须包括空中和海上停火。法国认为，要停火首先就是地面停火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基在社媒体Telegram上面就夜间导弹袭击发出的帖子上表示，“要建立真正和平的首要一步应该是迫使这场战争的唯一策源地俄罗斯停止此类袭击。”&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Fri, 07 Mar 2025 14:41:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/94171f44-2118-424f-9c12-55830f6f64e1_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/eu-leaders-agree-on-defence-surge-support-zelenskiy-after-us-aid-freeze-20250307/8002397.html</guid></item><item><title>中国加征关税针对特朗普支持者 但留有回旋余地</title><link>https://www.voachinese.com/a/china-tariffs-aimed-at-trump-fan-base-but-leave-wiggle-room-20250307/8002166.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;分析人士表示，中国对从玉米到鸡肉等美国农产品征收报复性关税，其目的在伤害美国总统唐纳德·特朗普(Donald Trum)的选民基础，但北京仍保持足够克制，为双方协商达成贸易协议留下了空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普3月4日提高了针对中国产品的全面关税，这是在对中国数千种商品的既有关税基础上进一步加税。同日，北京迅速作出回应，针对美国进口农产品采取反制措施，其中许多农产品产自美国中心地带，该乡村地区在去年11月总统大选中大力支持特朗普。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;策纬咨询公司(Trivium China)的农业分析师裴西霞(Even Pay)对法新社表示，中国的关税“被精确校准，以打击特朗普的痛处—投票给他的农业红州(即倾向支持共和党的州)”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这些回应也在迅速出台…(表明)北京官员已经有了行动计划，并且可能有一份详细的潜在目标清单，”裴西霞说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据美国农业部(USDA)的数据，2023年中国进口了价值290亿美元的美国农产品，超过任何其他国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从3月10日起，北京将在现有关税基础上对数种美国农产品额外征收10%或15%的关税，对美国鸡肉、小麦、玉米、棉花加征15%关税，对大豆、高粱、猪肉、牛肉、水产品、水果、蔬菜、乳制品加征10%关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;让红州痛苦&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究表明，相较于倾向支持民主党的地区，这些中国反制措施可能会对倾向支持共和党地区带来更大的经济损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国无党派智库布鲁金斯学会(Brookings Institution)上个月发布的分析报告指出，北京2月对美国进口能源、汽车和机械产品征收的前一轮报复性关税可能影响多达70万个工作岗位，其中近三分之二的受影响岗位位于去年大选中支持特朗普的地方县。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法新社报道，最有可能受到3月4日中国新关税措施影响的工作岗位似乎大多集中在共和党支持者的大本营，其中包括在伊利诺伊州里五个美国最大的大豆产区县在内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国农业部的数据显示，大豆是2023年美国对中国出口最多的农产品类别，广泛用于动物饲料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周，美国主要的大豆行业组织重申了长期以来对关税的反对立场，并警告称这将给农民带来灾难性的后果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;达成交易的途径？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海复旦大学国际问题研究院院长吴心伯表示，北京这些关税措施将将通过挤压美国出口和加剧通货膨胀，从而加大特朗普的政治压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，从长远来看，“这将对共和党在明年的中期选举产生不利影响”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但一些研究表明，关税对红州的影响可能不足以让共和党选民放弃特朗普。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国无党派智库国家经济研究局(NBER)1月份发布的一项研究显示，特朗普在2018年和2019年与中国的第一场贸易战也给美国南部和中西部心脏地带带来了经济困难，但那里的选民在2020年大选中仍然更倾向投票给特朗普。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新加坡南洋理工大学拉惹勒南国际关系学院高级研究员唐安竹(Drew Thompson)对法新社表示，尽管政绩好坏参半，但特朗普“对关税和振兴制造业的承诺…得到了其支持者的大力支持”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中国越是好战，他(特朗普)的支持者就越多，”唐安竹说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国外交部长王毅星期五(3月7日)在谈到中美关税问题时表示，中国必将“坚决反制”华盛顿的贸易压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同一日发布的数据显示，今年前两个月中国出口增长低于预期，这暗示未来中国经济还将遭遇进一步的痛苦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但专家表示，与特朗普的全面征税相比，北京迄今为止仍保持了克制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;担任中国政府顾问的北京大学国际关系学教授时殷弘表示，中国反应有限，“是因为在手段、实力和灵活性上与美国存在差距”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但加州大学圣地亚哥分校21世纪中国研究中心名誉主任谢淑丽(Susan Shirk)对法新社表示，这也表明北京希望与华盛顿就贸易问题进行谈判，北京“没有采取任何行动来排除通过谈判达成协议的可能性，这是他们更希望看到的途径”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;（本文依据了法新社的报道。）&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Fri, 07 Mar 2025 10:52:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/f7c4794b-4e9e-4f31-af5f-401a7c9ab81d_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/china-tariffs-aimed-at-trump-fan-base-but-leave-wiggle-room-20250307/8002166.html</guid></item><item><title>路透社：美国将对与中国有关的船只征收费用 敦促盟友效法</title><link>https://www.voachinese.com/a/us-to-levy-fees-on-china-linked-ships-and-push-allies-to-do-likewise-20250307/8002146.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;路透社援引所见到的一份行政命令草案指出，美国计划对与中国有关的船只征收港口停泊费用，并将敦促盟友采取类似行动，否则将面临报复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;该日期标注为2月27日的行政命令草案提议，“无论是在何处建造或悬挂何国旗帜，只要船只所属船队包含了在中华人民共和国建造或悬挂中国国旗的船只”，进入美国港口时应收取费用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社未能立即联系到美国政府和中国官员发表评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国贸易代表办公室(USTR)对中国日益占据全球造船、海运和物流领域主宰地位进行调查之后，上个月提议对进入美国港口、由中国建造的船只征收最高达150万美元的费用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;该行政命令草案的一个关键区别是，没有包括美国贸易代表办公室的收费要件——当中国建造的船只占运营、计划交付或订购船舶的25%或更多时，将对船队征收港口费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，该命令草案也没有明确列出具体的美元费用金额或计算方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;此港口费计划可能对主要集装箱航运公司造成重大成本负担，包括中国的中远海运(COSCO)、瑞士的地中海航运公司(MSC)、丹麦的马士基集团(Maersk)、台湾的长荣海运(Evergreen Marine)，以及散装食品、燃料和汽车的船舶运营商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球最大集装箱航运商MSC首席执行官索伦·托夫特(Soren Toft)本周早些时候表示，该公司可能会减少访问美国的港口数量，以降低新费用的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据该命令草案，美国还将对中国货物装卸设备征收关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中华人民共和国在海运、物流和造船领域的不公平贸易行为，进一步危害了美国的国家安全和经济繁荣，”该命令草案说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)的政府正试图重振国内造船业，并削弱中国对全球航运业的控制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社星期三(3月5日)看到的另一份白宫文件显示，美国计划对中国制造船只运抵的进口货物征税，并提供税收抵免，以重振美国国内造船业，降低中国对全球海运业的控制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据该18点计划草案的情况说明书，特朗普正在起草一项行政命令，将设立“海事安全信托基金”(Maritime Security Trust Fund)，作为专项资金来源，并通过税收抵免、补助金和贷款等形式提供造船激励措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“白宫正在国家安全委员会设立一个办公室，带领整个政府努力来加强海洋工业基础，” 该文件说道。此前，特朗普星期二向美国国会发表讲话时宣布了这些计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;该政策倡议赢得了前白宫国家安全顾问杰克·沙利文(Jake Sullivan)的罕见赞扬。他说，中国数十年的不公平贸易行为对美国商业和军用造船业产生了负面影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国造船业对于保护我们的国家和经济安全至关重要。现在是采取行动的时候了—应对中国政策的影响，并充实美国的海上能力和实力，”沙利文对路透社表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;应对中国日益增强的海上优势和美国海军战备能力下降的问题，是美国共和党和民主党议员之间罕见的共识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，特朗普的国家安全顾问、前佛罗里达州共和党众议员迈克·沃尔兹(Mike Waltz)与亚利桑那州民主党参议员马克·凯利(Mark Kelly)共同提出了一项法案，旨在重振美国的商业和军用造船业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿智库战略与国际研究中心(CSIS)表示，中国每年占全球商船造船总吨位的50%以上，而1999年这一比例仅为5%。此增长是以牺牲日本和韩国造船厂的利益为代价的。美国造船业在1970年代达到顶峰，目前仅占行业产出的一小部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;（本文依据了路透社的报道。）&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Fri, 07 Mar 2025 09:42:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/f7482475-2098-44bf-a782-43f881aee64a_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/us-to-levy-fees-on-china-linked-ships-and-push-allies-to-do-likewise-20250307/8002146.html</guid></item><item><title>美众院委员会通过法案支持台湾成为IMF成员</title><link>https://www.voachinese.com/a/us-congressional-committee-passed-bill-advocating-taiwans-membership-in-imf-20250306/8001693.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;一个旨在支持台湾参与国际货币基金组织(IMF)的跨党派法案，星期三(3月5日)在美国国会取得立法进展，通过众议院金融服务委员会的表决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《2025年不歧视台湾法》(Taiwan Non-Discrimination Act of 2025，H.R. 910)是加州共和党籍联邦众议员金映玉(Young Kim)和德州民主党籍众议员艾尔·格林(Al Green)在2月4日提出的跨党派立法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金映玉在金融服务委员会表决此一编号910的法案前说，美国的长期政策是支持台湾在国际组织的参与，美国也在台湾无法参加的国际组织中为其发声，此一原则已历经数十年来共和党与民主党政府，它也多次由美国国会通过的法案中不断地确认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;台湾无须是联合国成员亦可加入IMF&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我的法案非常直截了当。它要求财政部在国际货币基金组织，或称IMF，落实我们的台湾政策。正如此一法案表明的，台湾无须成为联合国的会员来取得IMF的会员资格，”她说，事实上科索沃也不是联合国成员，但它已经参与IMF十多年了，“如果台湾谋求加入IMF，财政部应该透过支持其申请案来落实美国的政策。”&lt;/p&gt;&lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金映玉表示，《2025年不歧视台湾法》敦促IMF将台湾融合到其定期经济监测活动、提供台湾公民平等就业机会及其他技术协助，这是台湾早就应该得到的待遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“IMF致力于货币合作、汇率稳定及国际贸易的增长，IMF将台湾这种经济强权排除在外是及其荒谬的，”金映玉说，台湾是美国前十大贸易伙伴质疑，持有全球排名第5的外汇储备，比巴西、韩国、墨西哥和除瑞士以外的欧洲国家都还要多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国对外放贷威胁IMF工作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“正当中国一直在透过其不透明国外放贷和缺乏与其他债权人合作来威胁IMF的工作之际，我们必须将IMF的焦点放在有效的国际合作上，这意味着向潜在的、像台湾这样的成员开放，以便对IMF的宗旨做出重大贡献，”她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金映玉还提到，为台湾在IMF的会员做出倡议也将为台湾打开被纳入其他国际金融机构的机会，例如世界银行要求其成员必须先是IMF的成员，而参议院外委会也对台湾参与美洲开放银行表达支持，这在台湾加入IMF后就有实现的可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“所以我的立法不只是关于台湾能在IMF发声，它也有潜在可能让台湾更广泛参与国际金融组织，”金映玉说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;不可允许中国支配国际金融政策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在委员会表决通过此一法案后，金映玉也在一个声明中感谢委员会成员对此法案的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说，作为世界第21大经济体及美国第十大货物贸易伙伴，台湾在全球经济扮演重要角色，但却在中国共产党的压力下至今仍被排除在IMF外，“我们不能允许中共支配国际金融政策并将一个重要民主伙伴排除在外”，她将继续努力让这个法案越过终点线完成立法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;众议员格林也在声明中说，他很荣幸能在上一届国会中与金映玉合作推动此一法案，他也很期待此一法案能顺利通过本届国会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“台湾值得重新加入IMF，不仅仅是因为它是一个有活力的民主体制，也因为它的动态经济对全球增长做出的重大贡献。台湾的加入将强化IFM的目标并促进稳定与繁荣，体现我们在全世界倡议民主原则的价值，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《2023年不歧视台湾法》曾在2024年1月通过美国国会众议院表决，不过未能在该届国会中完成立法，本届国会一开始金映玉便与格林立即重新推出此一立法，在委员会表决通过后，法案接下来还需经过众议院表决，以及参议院的提案和立法审议程序，两院都通过后再经过协调产生一致文本，表决通过后才能送交总统签署生效。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (锺辰芳)</author><pubDate>Fri, 07 Mar 2025 05:47:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/897c2203-fc30-426d-991f-4234615f8038_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/us-congressional-committee-passed-bill-advocating-taiwans-membership-in-imf-20250306/8001693.html</guid></item><item><title>台湾总统赖清德称赞台积电对美国千亿美元投资是“台美关系历史性的时刻”</title><link>https://www.voachinese.com/a/taiwan-lauds-tsmc-investment-as-historic-moment-for-relations-with-the-u-s-20250306/8001713.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;台北 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;台湾总统赖清德称赞台积电(TSMC)计划对美国投资1000亿美元是“台美关系历史性的时刻”，并称台积电赴美的投资过程当中，“并没有接受到来自美国的压力”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;赖清德和台积电董事长魏哲家星期四(3月6日)在台北的台湾总统府就这个投资案向记者做了说明。魏哲家说，台积电对美国扩大投资，是因为美国客户需求量非常大，今后三年要盖的生产线也已经被“订满了”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“台积电在台湾以外的每个地方盖生产线，都是为了客户的需求，”他说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在决定追加1000亿美元投资之前，台积电去年4月已经启动了对美国的650亿美元的投资。这次在美国西部的亚利桑那州投资的1000亿美元将多盖三个厂、两个高阶封装和一个研发中心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;两天前，魏哲家和美国总统唐纳德·特朗普在白宫&lt;a class="wsw__a" href="https://www.voachinese.com/a/trump-said-tsmcs-100b-new-investment-in-us-is-a-matter-of-us-national-security-20250303/7995897.html" target="_blank"&gt;宣布&lt;/a&gt;了这个芯片巨头的扩建计划。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普在记者会上说，“我们必须能在这里制造我们所需的芯片和半导体。”他还补充道，对美国来说，此举“事关国家安全”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;魏哲家星期四说，台积电还计划今年在台湾兴建11条生产线，加大美国投资并不会影响台湾的投资。&lt;/p&gt;&lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国的1000亿会不会影响我台湾的11个生产线的前进呢？不会。我们还继续盖，因为还是不够，我昨天还请赖总统帮忙，赶快多找土地，让台积电可以赶快盖生产线，”魏哲家表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近几年，台积电还在日本和德国兴建了生产线。赖清德称，台积电的布局同时也提供了“台湾的企业进行国际合作，也成就了台湾更大的实力。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;台积电的全球布局表明，“台湾的产业是从‘西进’、接续的‘南向’、进一步的北边合作‘北合’，几十年来所积累的实力，已经足够让台湾自信地跨越太平洋，‘东拓’到美洲大陆，”赖清德在星期四的记者会上说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;在野党不以为然&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;尽管魏哲家和赖清德称在美国投资是为了满足客户的需要，但是这项投资在台湾引起了广泛的担忧，一些在野党立法委员称，台积电在美国扩大投资可能会伤害台湾的半导体产业和国家安全。&lt;br&gt;&lt;br&gt;台湾主要的反对党国民党立法院党团总召傅崐萁星期二对记者说，如果中国军事攻打台湾，台积电在美国的额外投资可能会使台湾“已经没有安全保障了”，因为华盛顿将拥有最先进的芯片制造工艺。&lt;br&gt;&lt;br&gt;此外，台湾前总统马英九指责赖清德把台积电“出卖”给美国。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“台湾人民担心，‘护国神山’要被搬走了，这是重大的国家安全危机，对国人的信心、两岸关系与未来台湾在地缘政治的位置，都有重大负面影响，”台湾前总统马英九在其社群平台脸书发文表示。&lt;br&gt;&lt;br&gt;分析人士说，在野党的言论是他们质疑美台关系的策略的一部分。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“相当长一段时间以来，台积电一直在扩大规模，包括在日本和中国，但是只有当人们关注台积电在美国扩展时，台积电放弃台湾的言论才会浮出水面，”台大政治学者南乐(Lev Nachman)说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“这表明，这些言论更多的是试图传播疑美论，而不是对台积电及其意图的真正批评，”他在接受美国之音(VOA)电话采访时说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其他专家说，虽然台湾政府正试图通过星期四举行新闻发布会来反驳在野党的批评，但国民党的主张让一些人产生了怀疑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“他们的做法达到了预期目标，因为有太多的信息让不熟悉台积电在台湾以外的业务的人无法理解，”台湾东吴大学政治学者陈方隅(Chen Fang-yu)说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“即使台积电在2030年前完成所有海外工厂，其80%以上的生产仍将留在台湾，这意味着其海外扩展不会对台湾产生太大影响，”他在电话中告诉美国之音。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;防务支出仍是个问题&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普多次宣称，台湾偷走了美国的半导体技术。南乐说，台积电在亚利桑那州的扩建能帮助减少台北和华盛顿之间的潜在摩擦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;追加的投资“能帮助让特朗普政府相信，台湾会当真竭尽所能要成为美国的朋友，”他对美国之音说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;尽管有这些积极的效果，陈方隅和南乐都认为，台湾仍面临着特朗普政府要台湾大幅度增加自身防务预算的压力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;南乐说，“台湾不要高兴得太早，因为我们看到(被特朗普总统提名为美国国防部负责政策的副部长)埃尔布里奇‧科尔比(Elbridge Colby)在参议院提名确认听证会上附和了特朗普的看法，台湾需要将GDP的10%用于防务开支。”他还补充说，一旦台湾的防务重新进入特朗普的视线，台湾政府将感受到来自华盛顿的巨大压力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为了应对迫在眉睫的挑战，陈方隅表示，台湾政府应该表现出从美国购买更多武器的意愿，或者制定深化与华盛顿防务合作的计划。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他对美国之音说：“台湾需要表现出加强防御能力的决心，并且需要拿出一些具体数字。”&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (杨皓暐)</author><pubDate>Fri, 07 Mar 2025 02:02:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/b225a370-b810-4ae2-0101-08dd5c8b1668_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/taiwan-lauds-tsmc-investment-as-historic-moment-for-relations-with-the-u-s-20250306/8001713.html</guid></item><item><title>美对华新关税引发两国间唇枪舌剑，北京到底有多少牌可以回应？</title><link>https://www.voachinese.com/a/china-us-war-20250306/8002003.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;在美国总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)对大部分中国商品再次加征10%关税的决定后，北京这个星期做出了火药味十足的回复，称无论两国之间在哪些领域发生冲突，都愿意“奉陪到底”。随后，美国国防部长皮特·海格塞斯(Pete Hegseth)也回应“我们准备好了”。不过，星期四(3月6日)，北京做出了回撤，称“无论是关税战还是贸易战，无论是冷战还是热战，都打不得也打不赢。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;自从第一届特朗普政府的对华“贸易战”开始之后，这两个世界上最大的经济体之间摩擦不断。随着特朗普新政府对华关税的实施，经济和贸易领域的专家告诉美国之音，北京或许在汇率、限制矿产出口等方面做出调整以进行回应，但这些措施可能都不会太有效。不过，另有专家建议，中国在电动车制造方面的领先或许能成为其竞争优势之一。中国公司来美国建电动车厂，这也许可以是一个长期的解决办法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;新关税引发唇枪舌剑&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国外交部发言人林剑星期二(3月4日)在例行记者会上的一段话很快成为了国际新闻。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“美方如果真想解决芬太尼问题，就应该在平等、尊重、互惠的基础上，同中方磋商解决各自关切，” 林剑说，“美方如果别有所图，执意打关税战、贸易战或者别的什么战，中方将奉陪到底。我们奉劝美方收起霸凌嘴脸，趁早回到对话合作的正确轨道上来。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国驻美国大使馆也在其X账号上特地用英文转发了这一段话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;林剑的这段话是在回应美国从星期二起对中国商品额外加征的10%的关税。上个月，特朗普政府已经对中国商品征收了10%的关税。白宫表示，对中国征收关税的原因是中国在遏制芬太尼流入美国方面的不作为。&lt;br&gt;&lt;br&gt;林剑的一番话立刻登上了国际各大媒体的头条。英国国家广播公司的一则新闻标题写道“中国说准备好了和美国进行‘任何种类的战争’”；美国的CNBC也写道“中国说准备好了和美国战斗到最后”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国官方媒体《环球时报》的特约评论员、前主编胡锡进在3月4日的一则微博帖文中用类似的语言批评了美国的关税政策。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“一个国家对全世界，无论是什么样的战争，无论这个国家有多强大，都不可能取胜，” 胡锡进写道，“而美国远没有特朗普吹嘘的那样强生。特朗普必败！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国加大圣地亚哥分校政治经济学教授史宗瀚则在X上对林剑的发言持负面态度。“这个发言对中国的利益没有帮助。” 他写道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;尽管林剑并没有直接表示北京要和美国开打热战，但他的话还是引起了美国国防部长海格塞斯的回应。在做客福克斯新闻被问到林剑的这番话时，海格塞斯表示，美国准备好了和中国的军事战争。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“那些向往和平的人必须为战争做准备，” 他说道，“我们生活在一个危险的世界，那些强大的新兴国家有着截然不同的意识形态。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但海格塞斯也表示，特朗普总统和中国领导人习近平有着“很不错的个人关系”。他表示两国“在我们可以成为合作伙伴、在我们可以合作的方面”会进行合作，“以认识到我们并不想和中国打仗，我们并不寻求那样的战争。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;对此，中国外交部也再度回应。在星期四(3月6日)的记者会上，林剑呼吁美国“不要用自身的霸权逻辑镜像中国，不要用过时的冷战思维看待中美关系”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“中方立场是明确的、一贯的，无论是关税战还是贸易战，无论是冷战还是热战，都打不得也打不赢。” 他说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;应对美国关税，中国有哪些牌可打？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对特朗普政府的新一轮关税，北京迅速采取了三项措施，对美国进行了迅速回击。中国星期二宣布，从3月10日起，中国将对来自美国的农产品加征10%到15%的关税。同时，中国商务部宣布将15家美国企业列入出口管制黑名单。中国还在世界贸易组织对美国就新增关税提起了诉讼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国贸易代表办公室主管中国事务的前助理贸易代表杰夫·文(Jeff Moon)告诉美国之音，因为美中之间强大的贸易逆差，中国对美的关税反制不会有力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“因为中国对美国的贸易顺差如此之大，以至于无法与美国一一对应征收关税。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国之音此前采访的专家们表示，中国可能报复美国的公司以反制来自美国的贸易压力。去年12月，中国发起了对美国芯片技术巨头英伟达(Nvidia)的反垄断调查，称英伟达涉嫌违反中国的《反垄断法》以及英伟达此前收购以色列科技公司期间与中国监管部门达成的反垄断协议。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“他们在让来自美国公司对中国的投资变得困难，还对谷歌展开了反垄断调查。” 彼得森国际经济研究所高级研究员莫里·奥布斯费尔德(Maury Obstfeld)对美国之音说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但也有份认为，惩罚在中国开展业务的美国公司不会像以前那样会构成有力威胁。目前中国经济在房地产危机和外国投资锐减的打击下状况低迷，对美企施压将促使美国公司减少在华业务，并打消新的公司在华投资的意愿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，中国还在出口美国的一些商品上进行了限制，包括一些关键的矿物。中国商务部去年12月3日宣布，将对向美国出口包括镓、锗、锑和超硬材料等关键矿物实施禁令。这是中国首次对这些具有广泛军事用途的材料实施仅针对美国的禁令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但《华尔街日报》12月30日发文指出，中国限制关键矿物的出口，造成其价格在国际市场的紧俏，吸引了国际竞争对手在这一行业加大投资，降低了美国买家购买它们的成本和难度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，中国也可能在货币和国债层面采取一些有限的反制选项，例如令人民币贬值，以压低中国出口到美国产品的价格，作为对美国高关税的回应。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过，奥布斯费尔德(Maury Obstfeld)则指出，人民币贬值未必是中国的最好选择。“事实上，中国方面在一定程度上不希望人民币掉得太低。” 他告诉美国之音。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他表示，人民币上一次大幅贬值是在2022年美联储提升利率的时候，在那之后中国“挣扎于低增长，资本也离开了中国”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加州大学洛杉矶分校管理学院教授克里斯·唐(Chris Tang)则告诉美国之音，除了上述反制手段外，中国的公司可以在美国公司退出的领域进行投资，也许可以解决两国间的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“中国公司可以考虑像海尔一样讨论在美国建立工厂，” 他表示，“现在电动汽车公司的情况那么好，为什么不在美国建立工厂来制造电动车呢？现在通用汽车公司和福特汽车公司都开始从制造电动车方面撤退了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，尽管特朗普削减了对电动汽车的补贴，但市场还在那里。这对世界来说是个长期的解决办法。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (文灏, 魏之)</author><pubDate>Fri, 07 Mar 2025 01:31:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/8418c3b2-158f-4f6e-9ae1-4c2c21a26387_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/china-us-war-20250306/8002003.html</guid></item><item><title>直觉机器着陆器可能在月球南极附近着陆时翻倒</title><link>https://www.voachinese.com/a/private-lunar-lander-may-have-fallen-over-while-touching-down-near-the-moon-s-south-pole-20250306/8001989.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;私营公司直觉机器(Intuitive Machines)的月球着陆器带着美国航空航天局(NASA)和其他客户的钻机、无人机和探测车星期四(3月6日)降落在月球上，但很快就遇到了麻烦，有可能已经翻倒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;直觉机器公司表示，目前还不确定该公司的高4.7米的雅典娜号(Athena)着陆器是直立在月球南极附近，还是像一年前的第一枚航天器一样侧身翻倒在月球表面。控制人员匆忙关闭了着陆器的一些设备，以节省电力，同时试图确定出了什么问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是一家德克萨斯州公司本星期第二次登陆月球，星期日的那次着陆圆满成功。登陆月球是NASA商业月球运送计划的一部分。&lt;br&gt;&lt;br&gt;直觉机器公司最新的雅典娜号着陆器按计划脱离月球轨道下降。长达一小时的下降过程似乎进展顺利，直到最后接近时，激光导航系统开始出现故障。任务控制中心花了一段时间才确认着陆。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我们到达了月球表面，”任务主管兼直接机器联合创始人蒂姆·克雷恩(Tim Crain)报告说。几分钟后，他又说：“看起来我们翻倒了......我们正在努力评估我们在月球表面的确切方位。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;着陆数小时后，直觉机器的首席执行官史蒂夫・阿尔特穆斯(Steve Altemus)表示，关于雅典娜号如何着陆，以及它是否侧身翻倒的数据，存在相互矛盾的看法。他说，着陆器靠近预定目标地点，但NASA的月球勘测轨道飞行器(Lunar Reconnaissance Orbiter)在未来几天的扫描将确认其位置和方向。&lt;br&gt;&lt;br&gt;官员们表示，雅典娜号于上星期发射，与37.5万多公里外的控制人员通信联络，并产生太阳能。任务管理人员努力挽救这次任务，看看是否可以启动钻机，并部署无人机跳入陨石坑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“显然，如果不知道着陆器的确切方位，就很难确切地说我们能做什么、不能做什么科学研究，”NASA首席科学官尼基·福克斯(Nicky Fox)说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;去年，尽管着陆器侧翻，但直觉机器公司仍让美国得以重返月球。上周末，另一家德克萨斯公司的着陆器也加入了登月行列。&lt;br&gt;&lt;br&gt;萤火虫航天(Firefly Aerospace)公司的蓝色幽灵号(Blue Ghost)星期日成为成功登陆月球近侧东北边缘的首创者。真空吸尘器已收集了月球灰尘以供分析，防尘罩已抖掉了粘在所有部件上的具有磨损性的颗粒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;直觉机器公司这次的目标是距离月球南极仅160公里的山地高原。着陆器到达了高原，但该公司不确定它距离精确目标点有多近。&lt;br&gt;&lt;br&gt;本周连续的登月是NASA商业月球运送计划的一部分，旨在将该该机构的实验带到灰蒙蒙、布满灰尘的月球表面，并启动探测任务。商业着陆器也被视为宇航员的先遣队，这些宇航员将在本十年晚些时候根据美国国家航空航天局的阿尔忒弥斯(Artemis)计划登上月球。阿尔忒弥计划是当年的阿波罗(Apollo)登月计划的继任者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;(本文依据了美联社发自佛罗里达州卡纳维拉尔角的报道。)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Fri, 07 Mar 2025 01:29:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/129e4557-d423-4426-bbc3-f2a870f29ecb_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/private-lunar-lander-may-have-fallen-over-while-touching-down-near-the-moon-s-south-pole-20250306/8001989.html</guid></item><item><title>参议院外委会两党领袖推出法案,处理芬太尼从中国和墨西哥流入美国问题</title><link>https://www.voachinese.com/a/new-senate-bill-seeks-to-tackle-the-flow-of-fentanyl-into-the-us-from-china-and-mexico-20250306/8002013.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;两名美国参议员在一次罕见的跨党举措中推出一项法案，这是打击从中国、墨西哥已经通过其他边境流入美国的芬太尼及其前体的最新尝试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)宣布对来自墨西哥、加拿大和中国的进口产品征收关税时提到的原因包括三国未能制止芬太尼被贩运至美国境内。三国政府均表示他们已在芬太尼问题上与美国展开了合作。特朗普星期四(3月6日)把对来自墨西哥的多数货物和来自加拿大的一些产品新征的关税&lt;a class="wsw__a" href="https://www.voachinese.com/a/trump-delays-tariffs-on-most-mexican-exports-to-us-20250306/8001683.html" target="_blank"&gt;推迟&lt;/a&gt;一个月实施。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这项议案没有把关税与芬太尼走私联系在一起，但是寻求扩大制裁卷入为境外贩运阿片类药物贩运提供资金、由国家所有或国家控制的中国实体的权威，这些实体包括银行。该议案还要求美国政府对更多可用来制造甲基苯丙胺的化学品进行追踪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参议院外交委员会主席、来自爱达荷州的共和党参议员吉姆·里施(Jim Risch)与参议院外委会首席民主党成员、来自新罕布什尔州的珍妮·沙欣(Jeanne Shaheen)参议员星期四联袂推出了这项法案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;里施称中国是“提供给墨西哥贩毒集团的芬太尼与合成阿片类药物前体的最大单一来源”，他指责中国政府支持这种活动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;里施说：“这些阿片类药物随后越过我们的南部边境，每年杀害逾10万美国人。这种现象必须结束，作恶者必须被追究。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;沙欣说，美国应当使用“我们所能使用的每一件工具来切断芬太尼的流通”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;她说，中国“是引发这一流行病的芬太尼前体的首要提供者，但在遏制这些化学品向企图将芬太尼贩运至美国的墨西哥跨国犯罪集团出口方面做得不够”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇指责美国在芬太尼的问题上散布“各种谎言”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;刘鹏宇说：“我们愿在平等和相互尊重基础上同美方开展务实合作，但坚决反对美方以芬太尼问题为借口对华施压、威胁和讹诈。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;去年4月，美国众议院中共问题特设委员会&lt;a class="wsw__a" href="https://www.voachinese.com/a/us-house-ccp-committee-china-fentanyl-20240416/7573199.html" target="_blank"&gt;发布一份报告&lt;/a&gt;称，北京方面为贩运者在境外制造这种药物所使用的原料提供补贴，加剧了美国的芬太尼危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;(本文依据了美联社的报道。)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Fri, 07 Mar 2025 01:04:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/b22722f4-3624-478f-9a36-86a0d965f0e1_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/new-senate-bill-seeks-to-tackle-the-flow-of-fentanyl-into-the-us-from-china-and-mexico-20250306/8002013.html</guid></item><item><title>墨西哥总统称将审议对中国的关税</title><link>https://www.voachinese.com/a/mexico-to-review-its-tariffs-with-china-president-says-20250306/8001553.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;墨西哥总统克劳迪娅·辛鲍姆(Claudia Sheinbaum)星期四(3月6日)表示，墨西哥政府将重新审议对北京的关税。目前，美国向墨西哥施加压力，要求其不要成为中国商品进入美国的后门。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在美国总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)暂停对多数墨西哥货物的关税之后，辛鲍姆很快举行了记者会。她说，墨西哥进口的“很多中国产品”冲击了国内产业。&lt;br&gt;&lt;br&gt;她说，墨西哥纺织业和制鞋业衰落的部分原因是给中部地区瓜纳华托州带来动荡的暴力犯罪浪潮。&lt;br&gt;&lt;br&gt;今年1月，辛鲍姆递交了一份以国产货取代中国进口货的计划。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国财政部长斯科特·贝森特(Scott Bessent)上星期说，墨西哥已经提议加大对中国的关税，使之与美国对中国的关税相匹配。辛鲍姆没有证实这一点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是她说，墨西哥将优先考虑与其有自由贸易协定国家的贸易关系，比如美国。&lt;br&gt;&lt;br&gt;她说：“记住，我们和中国没有贸易协议。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;(本文依据了法新社发自墨西哥城的报道。)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Thu, 06 Mar 2025 22:18:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/0e10e41a-6716-4ebe-8543-aeb61bb2eb34_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/mexico-to-review-its-tariffs-with-china-president-says-20250306/8001553.html</guid></item><item><title>特朗普总统把对墨西哥和加拿大部分产品新征关税推迟一个月</title><link>https://www.voachinese.com/a/trump-delays-tariffs-on-most-mexican-exports-to-us-20250306/8001683.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)星期四(3月6日)把对许多墨西哥进口产品和一些加拿大进口产品新加征的25%关税推迟一个月实施。&lt;br&gt;&lt;br&gt;白宫坚持说，关税是为了制止芬太尼贩运。特朗普总统还坚称，关税可以用来解决贸易赤字。他在白宫椭圆形办公室说，他仍然计划从4月开始实施“对等关税”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据特朗普签署的命令，符合2020年《美墨加协定》(USMCA)的墨西哥进口产品将在一个月内免征25%的关税。符合这项贸易协定的加拿大汽车相关进口产品也将在一个月内免征25%的关税，而美国农民从加拿大进口的钾肥将被征收10%关税，这与特朗普希望对加拿大能源产品征收的关税税率相同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《美墨加协定》是特朗普第一届执政期间由美国与墨西哥和加拿大达成的贸易协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据一位不愿透露姓名的白宫官员说，大约62%的加拿大进口产品可能仍将面临新关税，因为它们不符合《美墨加协定》。这位官员表示，根据特朗普签署的命令，一半不符合该协议的墨西哥进口产品也将被征税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天早些时候，在签署有关临时豁免的命令之前，特朗普首先宣布推迟实施他对多数墨西哥出口到美国的产品新征收的25%关税，在此之前，他从墨西哥总统克劳迪娅·辛鲍姆(Claudia Sheinbaum)那里直接听取了她的政府如何为遏制移民潮和致命的阿片类药物芬太尼涌入美国提供了帮助。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普在他的真相社交(Truth Social)媒体平台上说，对墨西哥的关税暂缓将延长至4月2日，并且不会对美国公司按照《美墨加协定》进口的墨西哥货物征收关税。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他在那则贴文中还没有提到缓征对加拿大出口商品加征的25%关税，不过商务部长霍华德·卢特尼克(Howard Lutnick)星期四在一次电视采访中放出口风说，对加拿大也有可能缓征。星期三，特朗普对在墨西哥和加拿大制造、正在运至美国的汽车推迟征收一个月的新关税。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普说，他对墨西哥商品缓征关税是“作为对辛鲍姆总统的通融和尊重。我们的关系一直非常好，我们正在就边境问题一道辛勤努力，既在制止非法外国人进入美国方面，同样也在制止芬太尼方面。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“谢谢辛鲍姆总统的辛勤努力与合作！”他说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;辛鲍姆星期四发表声明说：“我们同意，在尊重我们的主权的框架内，我们的努力与合作已经产生了前所未有的结果。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;她随后在记者会上说，在星期四的通话期间，特朗普一开始希望保持他的关税。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，辛鲍姆说，她向他举了例子，说明她在过去一个月里取得的结果，包括墨西哥如何限制芬太尼流入美国以及墨西哥当局如何把美国官员通缉的29名头号贩毒集团行动人员遣送美国。她还向墨西哥北部边界派遣了1万军人，试图制止移民潮和毒品进入美国。&lt;br&gt;&lt;br&gt;她说：“墨西哥得到了很多尊重，我们达成了这项让两国都受益的协议。”不过，还不清楚下个月关税暂缓到期时将会发生什么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;辛鲍姆之前威胁要对美国向墨西哥的出口产品征收报复性的关税，但是与加拿大总理贾斯汀·特鲁多(Justin Trudeau)不同，她暂时没有宣布这些关税，而是督促外交解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特鲁多星期四早些时候表示，他欢迎美国有可能把对加拿大产品加征的大量关税推迟一个月的迹象，然而他征收报复性关税的计划目前仍然有效。在特朗普宣布对部分加拿大产品暂缓实施新关税后，一名加拿大政府的高级官员证实，加拿大为回应美国而加征的关税目前仍然有效。这位官员因为没有获得授权公开讨论此事而要求匿名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;(本文参考了美联社、法新社和路透社的报道。)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;

&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (布雷德迈尔)</author><pubDate>Thu, 06 Mar 2025 22:18:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/f3d90138-7ff1-4351-8b70-1fd2cf9e02cb_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/trump-delays-tariffs-on-most-mexican-exports-to-us-20250306/8001683.html</guid></item><item><title>美国会议员促州政府禁用DeepSeek 禁令能否提振美AI产业？</title><link>https://www.voachinese.com/a/us-congress-deepseek-state-governors/7997429.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;在提议立法禁止美国联邦政府设备使用中国人工智能应用程序“深度求索”(DeepSeek)之后，两位国会众议员敦促美国各州州长禁止在州政府设备上使用这款应用程序。推出对DeepSeek的禁令的呼声在美国日益增高。美国专家认为，禁令会帮助防范中国窃取美国敏感信息，但未必会提振美国人工智能产业的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国会两党议员呼吁州政府禁用DeepSeek&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自新泽西州的民主党籍联邦众议员乔什·戈特海默(Josh Gottheimer)和来自伊利诺伊州共和党籍联邦众议员达林·拉胡德(Darin LaHood) 3月2日在&lt;a class="wsw__a" href="https://lahood.house.gov/2025/3/lahood-gottheimer-urge-u-s-governors-to-ban-deepseek-from-government-devices" target="_blank"&gt;一封致47位州长和华盛顿特区市长的信&lt;/a&gt;中警告说，DeepSeek可能会带来数据隐私和网络安全风险，并可能为外国对手访问敏感的政府信息打开大门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两位议员表示，他们担心中国共产党正在利用DeepSeek窃取美国人民的用户数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中共已经非常明确地表示，它将利用它所掌握的任何工具来损害我们的国家安全，散布有害的虚假信息，并收集有关美国人的数据，” 两位议员在信中写道。“美国一直带头对与中共有关联的、对我们的国家安全构成直接威胁的公司提出关切，其中最引人注目的是华为和字节跳动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们还说：“通过颁布这些禁令，你将发出一个明确的信息，即你的州仍然致力于维护最高级别的安全，并防止我们最大的对手之一接触到敏感的州、联邦和个人信息。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;DeepSeek是中国科技公司幻方量化旗下的子公司深度求索打造的&lt;strong&gt;一&lt;/strong&gt;系列人工智能大型语言模型。尽管深度求索2023年7月才成立，但其在AI领域的发展迅速。今年早些时候，DeepSeek发布了一种名为R1的开源AI模型。这个以低成本硬件开发出的模型在性能上和美国最领先的AI模型旗鼓相当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;联邦禁令正在发酵&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这两位众议员2月初已经在众议院共同发起了一项法案，希望禁止在所有联邦政府设备上使用DeepSeek。2月底，参议院提出了一项类似的法案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美联社2月5日&lt;a class="wsw__a" href="https://apnews.com/article/deepseek-china-generative-ai-internet-security-concerns-c52562f8c4760a81c4f76bc5fbdebad0" target="_blank"&gt;报道&lt;/a&gt;称，DeepSeek嵌入了代码，允许将用户登录信息传输到中国的电信公司中国移动。该公司已被禁止在美国运营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;DeepSeek承认，它将用户数据存储在中国境内的服务器上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，德克萨斯州、纽约州和弗吉尼亚州已经禁止在州政府设备上使用DeepSeek。今年早些时候，国会行政办公室警告国会工作人员不要在任何政府发放的设备上下载该应用程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，根据国际知名的科文顿·柏灵律师事务所(Covington and Burling)发布的&lt;a class="wsw__a" href="https://www.insidegovernmentcontracts.com/2025/02/u-s-federal-and-states-governments-moving-quickly-to-restrict-use-of-deepseek/" target="_blank"&gt;综述&lt;/a&gt;，包括五角大楼和美国国家航空航天局在内的部分联邦政府部门已经禁止使用DeepSeek。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;禁用DeepSeek能堵住中国的数据窃取？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿智库战略与国际研究中心美国创新项目副主任兼研究员亚历山大·克斯滕(Alexander Kersten)认为，该禁令如果得以实施，肯定会加大中国窃取数据的难度，因为在这些设备上，中国人更有可能获取敏感数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“但是，如果中国人一心想窃取数据，就没有完美的解决方案来阻止他们。只有在这里和那里设置常识性障碍。禁用DeepSeek，从而在联邦工作人员的手机上禁用该应用程序，同时关闭后门操作，并阻止中共获取美国用户数据用于不明用途--在这种充满危机的地缘政治气候下是一个显而易见的举措，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布鲁金斯学会治理研究的客座研究员汤姆·惠勒(Tom Wheeler)认为，即使禁令完全成功，美国还是不能完全防止中国窃取数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“各级政府有权决定他们的政府使用什么样的项目，”他说。“即使他们（禁令）100% 成功，潜在的数据盗窃也可能发生在被禁止的区域之外。因此，这是各个政府出于自身原因想要做的事情，但这并不是解决任何潜在数据输出的全部方案。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雪城大学人工智能政策学术联盟创始主任哈米德·埃克比亚(Hamid R Ekbia)也认为，这样的禁令可能只是临时的解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃克比亚告诉美国之音：&lt;strong&gt;“&lt;/strong&gt;DeepSeek只是硅谷发展人工智能面临日益严峻挑战的一个例子，可以说，它是危险发生前的早期征兆。禁止它可能提供一个临时解决方案，但它不会解决更大的问题，即美国大型科技公司的数据密集型、能源密集型和资本密集型方法的主导地位。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一纸禁令能否促进美国AI发展？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;DeepSeek的横空出世让美国科技行业感到不安。据路透社报道，1月下旬，英伟达公布了创纪录的市值亏损，因为投资者担心DeepSeek可能会对英伟达人工智能领导者的主导地位构成威胁而纷纷抛售英伟达的股票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英伟达、微软和亚马逊等科技巨头在DeepSeek的开源模式突然崛起后争先恐后地采用DeepSeek的开源模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“DeepSeek通过颠覆模型的扩展方式和使用的模型类型，从某种意义上说，完全抛开了人工智能开发的思维，它的成就表明进入的门槛低于以前的预期，”战略与国际研究中心的克斯滕说。“禁用DeepSeek并不会改变这一切，美国国内肯定会对今后的竞争进行一些自我反省。美国的禁令不会改变美国公司仍然有必要在全球进行竞争。对于个人来说，这也许意味着美国可能正在快速开发更好的人工智能工具，以与中国竞争，这可能对消费者有利。但这还有待观察。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除美国外，包括韩国、台湾和意大利在内的多个国家已经禁止使用该程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克斯滕认为，美国的禁令可能会向盟友发出信号，但这并不意味着美国公司必须停止在全球范围内与中国竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“这里真正令人惊讶的是，DeepSeek显示出来的算法和架构上的改进，比预期的性能水平更便宜，计算能力也更强--与美国开发的最好的人工智能模型基本相当。无论美国是否禁止DeepSeek，这肯定会给美国的人工智能产业点燃一把火。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克斯滕说，尽管过去几年美国试图用出口管制阻碍中国的技术进步，但证据显示，中国在克服这些障碍方面的表现至少可以说超出了预期，而DeepSeek是最新的一个让人感到意外的例子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“有待观察的是，中国能否在未来几年的限制措施下继续取得优异成绩。最近取得的成功在很大程度上是限制措施实施之前所做工作的成果，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雪城大学的埃克比亚认为，禁用DeepSeek不会起到促进美国人工智能产业发展的作用，因为这会加强硅谷少数大公司的垄断地位，使个人和小公司使用人工智能并从中受益的成本更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说：“它可能会暂时提升主要参与者的地位，但它会通过压制竞争和创新，在长期甚至中期损害人工智能行业。”&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (魏之)</author><pubDate>Thu, 06 Mar 2025 20:11:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/8615caf6-90d0-42ac-87d4-07c868f5deee_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/us-congress-deepseek-state-governors/7997429.html</guid></item><item><title>美国会听证聚焦中共威胁，专家建议用打击恐怖主义的力度应对中国</title><link>https://www.voachinese.com/a/homeland-security-hearing-ccp-threats-20250306/8001201.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;美国国会众议院国土安全委员会星期三(3月5日)举行听证，聚焦如何应对中国共产党对美国国家安全构成的威胁。在听证会上，该委员会代理主席指出，中国几十年来一直稳步推行旨在取代美国的长期战略，其最终目标是建立以中国共产党的愿景和价值观为核心的世界秩序。专家们说，中国对美国的威胁已经渗透到美国的各个角落，美国应该过去打击和防止恐怖主义的力度来应对中国威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国对美国的全方位渗透和威胁&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该委员会代理主席麦可·盖斯特(Michael Guest)在听证会开场白中表示，几十年来，中国一直稳步推行旨在取代美国的长期战略，目的是取代美国成为世界的领导力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“中国在打持久战。几十年来，在积累实力。中国的最终目标不是和西方建立一种和平的权力平衡，而是建立自己的主导地位。一个围绕中国共产党的愿景和价值观的世界秩序，这个秩序与‘美利坚治世’下的无与伦比的自由和繁荣’非常不同。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，最近几年，中国持续在美国进行跨国镇压、知识产权盗窃并从事间谍活动。所有这些活动都没有超越传统冲突的门槛，但美国需要采取积极主动的措施来应对中国共产党危及国土安全的行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前美国国家反情报与安全中心主任比尔·埃瓦尼纳(Bill Evanina)在作证时表示，美国面临的最大威胁来自中国共产党，这是生存性的威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这个威胁错综复杂，是恶意的和战略性，美国私营部门和学术界是主要战场。习近平采取全方位、全民行动，驱使中共在美国各个角落、各个方面进行的投资、制衡、渗透、瘫痪、影响和窃取。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃瓦尼纳说，中共对美国知识产权以及商业机密的窃取导致美国每年的经济损失高达3000亿到6000亿美元，相当于每个美国四口之家每年4000到6000美元的税后损失。中国最近对美国的威胁行动还包括飞跃美国领空的中国精密的监视气球，中国在古巴设立技术监视站，对世界海上港口的控制，在美国军事基地附近战略性地购买土地等。另外，他说，芬太尼、TikTok等的恶意以已经影响到地方层面等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国的关键基础设施和电信部门持续遭受前所未有的伏特飓风等黑客攻击，美国还蒙受芬太尼和TikTok等在地方一级的恶意外国影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;保卫民主基金会中国项目高级主任克雷格·辛格尔顿(Craig Singleton)在听证会上警告，中国正在利用美国的学术机构进行渗透。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国过去有120多所孔子学院，现在只剩下不到14所，但实际上它们没有消失，只是改头换面和重新命名，使用了其他更难追踪的名字。更糟糕的是，我们看到这些受中国控制的外展项目在美国从幼儿园到高中的范围内不断增多，”辛格尔顿，“这些项目绝对没有协调控制或强制要求。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃瓦尼纳说，美国需以过去对抗恐怖主义的规格应对中国。“我们目前的国内脆弱性是不可接受的。闪烁的警灯很清楚。我认为，我们必须像过去20年一样，以打击和预防恐怖主义那样的紧迫感、领导力、支出和战略来应对这一生存威胁。我想问问本委员会，这难道不是恐怖主义吗？”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;让美国老百姓了解来自中国的威胁&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃尔瓦纳表示，美国政府对内必须加强有关来自中国的威胁的信息，向美国人民传达为什么这些做法很重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“因为在我们这一代，从文化上看，俄罗斯人，冷战时期，他们很坏。我们在1980年奥运会上打败了他们。我们在1979年就知道伊朗人一直很坏。我们还没有与中国共产党有过这样的经历，所以一直以来我们的国家，我们的选民并不像我们看伊朗和俄罗斯那样看待中国。我认为我们必须做得更好，更有效地推动问题的解决，解释为什么这些做法很重要。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乔治城大学沃尔什外交学院安全研究助理教授拉什·多希(Rush Doshi)在作证时说，中国对美国的安全构成很多的挑战，甚至对数千万美国人每天日常生活的威胁。他特别提到了芬太尼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，中国不愿意打击芬太尼问题，因为他们更希望这个问题继续存在，这样就有了与华盛顿谈判的筹码。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他建议美国政府加强对参与芬太尼贸易的实体，包括中国金融机构的制裁。美国国会可以将芬太尼问题的进展与中国的其他优先事项联系起来，来与中国政府协商。国会还可以通过《企业透明法案》，追踪中国空壳公司的实际所有人，打击洗钱行为，以及通过《芬太尼法》，将芬太尼相关物质列入《受管制物质法案》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;关税也是一个手段&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普3月4日宣布对中国额外加征10%关税，使得美国近期对中国商品加征的关税税率累计已达到20%。特朗普说，这是在回应中国在遏制芬太尼这种阿片类药物流入美国方面的不作为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;众议院国土安全委员会成员乔什·布雷钦(Josh Brechen)问道，从关税政策的角度看来，美国应该如何让公众注意到中国这个真实、真正的威胁，让美国民众支持总统的决定，尽管可能要付出一些代价？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;辛格尔顿回答，只要使用得当，关税确实是地缘政治杠杆的重要工具。特别是当前中国经济放缓，关税会比制裁来得更有效。中国经济现在几乎完全依赖于产能过剩和出口，实行关税措施能针对中国出口模式的弱点予以打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;辛格尔顿说：“我认为我们可以利用关税来改变中国的非市场行为，芬太尼就是一个很好的例子。我认为美国总统正在以这种方式，利用关税作为施压手段，以实现中国行为的改变。……我们需要采取一种全国性的方法来解决这个问题，其中的一部分就是建立不同的经济支柱、制裁、对外投资审查、部门出口管制禁令，以防止我们的技术流入中国的军事和国防部门。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;建立专门部门，像应对苏联一样应对中国&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《百年马拉松》作者、传统基金会中国战略高级研究员白邦瑞(Michael Pillsbury)在作证时提到，美国和中国处于长期竞争局面，这将如何结束？中国人认为美国在寻找另一个戈尔巴乔夫，希望中国共产党垮台，习近平对此非常防备且早有准备。然而事实是，美国政府并没有试图在中国制造戈尔巴乔夫或推翻中国共产党，白宫甚至没有评估美国在这方面表现的年度报告，这是美国国会可以帮助填补的真空。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白邦瑞指出，美国还没有像当年应对苏联一样，成立新的专门应对中国威胁的机构，这攸关美国的国土安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在冷战期间，从1947年开始，国会和总统建立了新的机构来应对苏联的威胁。他们成立了国家安全委员会。他们创建了中央情报局。他们创建了美国空军。他们创建了国防部长办公室。所有这一切都源于对苏联威胁的认识，”白邦瑞说，“今天再看中国，尽管说得很多，但没有新的机构或组织成立来应对中国的威胁。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他以特朗普总统星期二在国会演讲中在提到造船业时为例说明建立新部门的重要性。“他希望建立一个造船局来赶上中国。顺便说一句，有数据显示，我们每造一艘船，他们就造了300艘船。因此，这又是一个国土安全问题。国土安全部长是否需要一个直接向她汇报的中国部门？然后这个部门会是什么样子，有多少人？我最担心的就是类似这种问题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白邦瑞认为美国必须追踪北京的高层政治情况，美国需要知道发生了什么影响到美国的利益。“坦率地说，我的这个想法来自特朗普总统，他曾经提出过这个问题：我们的政治每天都见诸报端，谁能告诉我习近平在担心什么？这很难做到。我们需要花更多时间在这上面。”白邦瑞说。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (许湘筠)</author><pubDate>Thu, 06 Mar 2025 19:40:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/f001a1a4-d65c-47a4-0104-08dd5c8b1668_w800_h450.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/homeland-security-hearing-ccp-threats-20250306/8001201.html</guid></item><item><title>中国“两会”发布经济政策：财政扩张、债务化解与美中关税成焦点</title><link>https://www.voachinese.com/a/chinas-npc-holds-press-conference-on-economic-issues-20250306/8001344.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;中国全国人大星期四(3月6日)召开经济主题新闻发布会。面对消费疲软、美中贸易争端加剧等内外挑战，中国财政部长蓝佛安宣布，今年中国财政政策将“更加积极”，包括提高赤字率、扩大政府债券规模等，以支撑经济增长。然而，外界对其实际成效及潜在风险存有疑虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国财长：五项财政政策“更加给力”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蓝佛安在回答记者提问时表示，今年政府工作报告首次提出“更加积极的财政政策”，可以解释为“持续用力、更加给力”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先是今年赤字率按4%安排，赤字规模达5.66万亿元人民币(约合7800亿美元)，比去年增加1.6万亿元，无论赤字水平、规模均为近年最高；其次，今年全国性一般公共支出29.7万亿元，也比去年增长4.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蓝佛安说，“更加给力”的是政府债券规模，今年中国新增地方政府专项债券4.4万亿元、发行超长期特别国债1.3万亿元；加上弥补赤字的国债，新增政府债券规模达到11.86万亿元，比去年增加2.9万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，还有中央对地方转移支付，增强地方自主财力，以及教育、卫生健康和住房保障等重点领域的支出，也都有所提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于有记者提问去年中国政府推出6万亿元债务置换政策，蓝佛安则表示，该政策将地方的“隐性债务显性化”、“高息债务低息化”，有效减轻地方政府化债压力，也使财政空间得到释放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但他同时强调，接下来会进一步完善监管，将“不新增隐性债务”作为铁的纪律，坚决防止“化了旧债又添新债”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;经济增长5%目标是否可行？专家质疑财政政策“力度不足”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场发布会中，与会的财经官员都对中国国务院总理李强提出的今年国内生产总值增长5%的目标深具信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国国家发展和改革委员会主任郑栅洁表示，中国的制度有优势、市场有潜力、企业有活力，借用现在比较流行的说法，叫“关关难过关关过，前路漫漫亦灿灿”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国央行中国人民银行行长潘功胜则指出，今年将根据国内外经济金融形势和金融市场运行情况，择机降准、降息，他说人行“有足够的空间和工具，保持市场流动性充裕”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，接受美国之音访问的多位分析人士均指出，中国官员们这番说法，恐怕过于乐观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马来西亚拉曼大学经济系教授黄锦荣在接受美国之音采访时指出，中国去年居民消费价格上涨仅为0.2%，从宏观经济的角度而言，已是趋近于通缩的紧急情况，显示国内需求严重不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此情形下，对症下药的作法，应该是帮民众减轻因房价下跌、失业率高企造成的重负，但中国政府工作报告对此只字未提。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;仅仅是将赤字率由3%提升到4%，完全无法显现政府意识到问题的严重性，想要借此将消费价格涨幅在一年内从0.2%拉到2%的目标，更是十分困难，黄锦荣认为，恐怕到今年年底，相同的问题仍将存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他同时指出，李强在政府工作报告中宣称，要推动通胀回升，对失业率的预期却由5.1%提高到5.5%，等于市场需求上升，就业情形反而恶化，这样矛盾的表述，不符合经济学逻辑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国伦敦潘西恩宏观经济谘询公司(Pantheon Macroeconomics)资深中国经济学家林浩波(Kelvin Lam)同样对发债规模和用途感到失望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林浩波告诉美国之音：“超长期中央政府特别国债的发行规模低于预期，给市场带来了不太令人兴奋的‘惊喜’，市场原本预计发行2至3万亿元(人民币)，但最终仅为1.3万亿元。我不认为是用来解决地方政府债务问题，我几乎有八成把握，这笔特别国债主要用于“两重”和“两新”政策，也就是战略基础设施项目、环保项目、消费品换新计划和企业设备更新计划。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林浩波进一步指出，本次预算中的净公共部门借款，对比去年约为增加了国内生产总值(GDP)的2%，数字上虽有显着提升，但考虑到去年出口对中国经济增长的贡献约为1.5%，万一美中关税战加剧，导致出口负增长，现有财政支持恐仍显不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;超长期特别国债：提振经济还是推高债务？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳大利亚蒙纳士大学商学院教授史鹤凌认为，所谓“超长期特别国债”，实际上是中央政府替地方还债，亦即“发新债还旧债”，并非真正用于刺激消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他指出，由于长期发债的对冲风险、成本太高，西方国家对此态度谨慎，反观中国政府有权“命令”公有银行或金融机构购买国债，才使超长期国债显得可行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，此举恐怕带来更深远的隐忧，因为地方政府没有短期还债压力、资金未必妥善运用，甚至可能出现腐败。史鹤凌坦言，中国政府的作法是“把问题往后推，却可能会引发更大的问题和困难。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更重要的是，中国现在最关键的问题是如何持续地促进消费，但两会中并没有出台任何具有针对性的新措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;史鹤凌对美国之音说：“终于中国政府承认消费不足是一个中国现在经济面临的大问题，原来的话中国政府绝对不会承认现在中国是通货紧缩。比较遗憾的是他解决方法的话是非常非常小儿科的。以旧换新的政策操作的难度是很大的，一次性地解决、并没有从根本上来解决中国长期消费不足，而且他们还把这种小儿科的这个政策的话吹嘘地这是非常高明的一种政策。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美中“关税战”再启 中国真能“奉陪到底”?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了国内的债务问题外，美中新一轮关税战也成为媒体关注焦点；中国商务部长王文涛批评，美国以芬太尼问题为借口加征关税是“甩锅推责”，不仅解决不了自身问题，更是混淆是非、颠倒黑白。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，以关税威胁、要挟的措施是典型的单边主义、霸凌主义行径，严重违反世贸组织(WTO)规则，不仅破坏中美正常经贸关系，且扰乱全球产业链供应链稳定，阻碍世界经济发展，也必将损害美国民众和企业利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王文涛最后强调：“如美方在错误的道路上越行越远，中方将奉陪到底”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳大利亚学者史鹤凌直言，中国跟美国打关税战“不可能有胜算”，因为中国对美贸易顺差，若双方动用同等关税制裁，顺差方肯定打不过逆差方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;史鹤凌认为，中国的强硬回应是“说给老百姓听”，因为国内舆论已深信“中国是唯一能跟美国对抗的强国”这样的官方宣传。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中国只是说说而已，表面上做做样子，但实际上不会跟美国真的是针锋相对”，他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林浩波则强调，“贸易战中永远不会有赢家”，中国的最佳方式不应是报复，目前中国采取的策略克制而有分寸，意味着他们也不希望局势升级，而是推动美国回到谈判桌上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，林浩波认为中国商务部部长王文涛所说的“奉陪到底”更多是一种措辞上的表态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄锦荣则认为，尽管有看法认为，中国因为自身经济疲软，而使得对抗美国关税战的能力低于美国总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)上个任期。但反过来说，这几年来，随着美中两国经济实质上正在“脱钩”，中国应付美国关税的能力，其实有所增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在他看来，最大的问题，反而是中国官员回答记者询问，通篇对美国放狠话，却没有说明具体的应对之道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄锦荣告诉美国之音：“以前有2/3的中国贸易盈余，其实来自于美国的贸易赤字，所以可以想象商业往来是多么的紧密，但是来到去年，(中国)近一千亿的贸易盈余， 美国贸易赤字的贡献就不过是1/3，其余的七成都来自于全球南方，换句话说它整体市场已经出现转移。”&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (林乃绢, 庄志伟)</author><pubDate>Thu, 06 Mar 2025 17:56:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/7edd9f3f-c013-485d-bdea-e3224f19f097_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/chinas-npc-holds-press-conference-on-economic-issues-20250306/8001344.html</guid></item><item><title>美国暂停援乌后，欧盟召开紧急峰会讨论乌克兰和平选项</title><link>https://www.voachinese.com/a/u-leaders-hold-emergency-ukraine-talks-after-trump-suspends-aid-20250306/8001298.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;正在布鲁塞尔出席有关乌克兰问题紧急峰会的欧盟27个成员国的领导人星期四(3月6日)中午与乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基(Volodymyr Zelenskyy)举行了一场工作午餐会，与会的各国元首或政府首脑可以脱离讲稿进行即兴的自由发言。这些领导人在午餐会中可以使用英语，也可以使用各自国家的语言，而且对话不受正式会议通常的时间限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;星期四上午，欧盟各国代表已经起草出一份准备在峰会结束后发表的声明草稿供各国领导人审议和批准。看到这一草稿的美联社表示，声明仍强调任何有关乌克兰的谈判不能没有乌克兰的参与，而欧洲人在事关自己安全的谈判中也必须坐上谈判桌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美联社说，声明草案在峰会结束前仍可能会有修改。声明草案还指出，在乌克兰实现的停火必须是作为一项全面和平协议进程的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟领导人在声明草案中还说，任何协议都必须伴有“对乌克兰强有力和可信的安全保障”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;匈牙利已经威胁将否决声明中有关乌克兰的部分说法，但是匈牙利总理维克托·欧尔班（Viktor Orban）在进入布鲁塞尔欧盟委员会大楼的时候，却为了躲避记者而使用了旁门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周五在白宫椭圆形办公室与美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）和副总统J.D.万斯（JD Vance）发生激烈争吵的泽连斯基，在星期四的欧盟峰会上感谢欧洲各国领导人对乌克兰的坚定支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们非常感激让我们感到并不孤独，而这些并不是空话，”在欧盟峰会上与欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩（Ursula von der Leyen）和欧洲理事会主席安东尼奥·科斯塔（Antonio Costa）站在一起的泽连斯基说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冯德莱恩此前已经提出一项欧盟各国筹集8000亿欧元（约合8400亿美元）资金，以便“重新武装欧洲”、抗衡俄罗斯威胁的计划。她表示，欧洲现在面临一个“分水岭时刻”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“欧洲面临一个明确而又现存的危险，因此欧洲必须要保护自己，”法新社援引冯德莱恩对记者的话说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这也是乌克兰的一个分水岭时刻，”她又表示。“我们必须让乌克兰处于一个能够保护自己的地位，并且推动持久和公正的和平。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法新社表示，欧盟27个成员国预计星期四将批准冯德莱恩提出的扩大国防开支的计划。此计划主要通过解除欧盟对各成员国预算赤字的限制来筹措资金。而欧盟最大两个经济强国立即对此表示赞同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法国总统埃马纽埃尔·马克龙（Emmanuel Macron）在峰会前夕向全国发表谈话，表示将大幅增加国防预算，而且将讨论向欧洲盟友延伸提供法国的核威慑，此举立即受到波兰的欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“谁会相信俄罗斯将止步乌克兰？”马克龙问道。“我希望相信美国会站在我们一边，但我们也要为不是这么回事而做准备。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德国候任总理弗里德里希·默茨（Friedrich Merz）在峰会开幕前访问了布鲁塞尔，并与欧盟领导人进行了会谈。他表示，他自己已经为“最坏的状况”做好了准备，并强调德国必须进行激进的改革，大幅增加国防预算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法新社说，欧盟峰会将为欧盟可能为乌克兰和平协议提供“安全保障”的细节进行更为广泛和深入的讨论。这种保障有可能包括已有好几个国家支持的向乌克兰派遣欧洲部队的计划，但是俄罗斯星期四重申，莫斯科不会接受这一安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法新社说，欧盟峰会此次不大可能再宣布向基辅提供新的援助，因为欧盟此前已经决定今年向乌克兰提供300亿欧元（约合320亿美元）的援助。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (松仁)</author><pubDate>Thu, 06 Mar 2025 17:26:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/da05343a-51d6-4379-00e1-08dd5c8b1668_cx0_cy1_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/u-leaders-hold-emergency-ukraine-talks-after-trump-suspends-aid-20250306/8001298.html</guid></item><item><title>台积电千亿美元赴美投资: 魏哲家澄清因应美国客户需求“不会掏空台湾”</title><link>https://www.voachinese.com/a/taiwans-president-lai-ching-te-tsmc-ceo-c-c-wei-press-conference-20250306/8001247.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;台北 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;全球半导体芯片巨头台积电(TSMC)宣布追加千亿美元赴美投资，兴建三座晶圆厂、两座先进封装厂和一个研发中心，引发台湾内部对产业外移及国家安全的担忧。对此，台积电董事长魏哲家亲上火线解释：赴美扩厂是为了满足客户需求，台湾的扩厂计划不受影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;魏哲家：赴美设厂是客户需求，台湾扩厂不变&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;魏哲家与台湾总统赖清德星期四(3月6日)一同召开记者会，说明这项美国史上最大单一外国投资案的缘由。魏哲家强调，台积电每到一个地方设厂开生产线，都是为了满足客户的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;魏哲家表示，台积电到日本设厂、到德国设厂，都是因为要满足日本和德国客户的需求。四年前去美国设厂自然是基于同样的因素，现在又要加大投资，也是因为美国的客户需求量非常的大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;魏哲家与美国总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)星期一在白宫共同宣布台积电加码投资美国千亿美元的计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;魏哲家说：“我跟所有的客户都沟通过，结果发觉台积电目前的扩展的计划在美国不够，没有办法符合他们的需求，所以内部就开始讨论(扩展)。 那么贵的地方，为什么要扩展它的生产线？可是客户的需求永远是我们最大的考量。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台积电是全球半导体芯片代工龙头，市场占有率逾六成，而在人工智能浪潮之下，市场预料相关产业对芯片的需求只会更高。魏哲家在记者会上还透露，台积电今年、明年生产线都满了，后年要建的产线也被订了，何况两个“对手”都已经成了“客户”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;魏哲家表示，加大美国投资并不会影响台湾的投资，台积电今年要在台湾兴建11条生产线，而且还要请赖总统帮忙多找土地，让台积电可以尽快多建生产线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;赴美设立研发中心，会导致核心技术流失？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外界关注，台积电在美国设立千人研发中心是否会造成核心技术外流。对此，魏哲家解释道，台积电在全世界的生产线投入生产后，当地厂会努力研发继续精进产线。在美国要成立一千人的研发团队，主要目的是让美国生产线继续前进，不必每件事情向台湾请示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他以2纳米芯片为例，当台积电的技术研发出来后，必须经过优化，才交给生产线，而生产线取得技术后还要再优化，过程中又改机器和底下管线，到了真正生产后还在改，才有能力把一条生产线扩展到两条。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;台积电赴美投资，台湾内部掀起“掏空”疑虑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据台湾半导体产业协会的报告，台积电占台湾国内生产总额(GDP)比重达7.94%，被誉为“护国神山”，另一方面又在地缘政治层面更扮演“矽盾”关键角色，因此台积电这笔赴美投资案，也在台湾内部引发“掏空”的恐慌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管有了魏哲家出面背书，但似乎仍无法完全平息这笔投资案可能引起的国安疑虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾前总统马英九在其社群平台脸书发文表示，“护国神山”要被搬走了，这是重大的国家安全危机，对国人的信心、两岸关系与未来台湾在地缘政治的位置，都有重大负面影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在野党国民党及民众党也批评政府无能，放任台积电及供应链外移，使台湾在全球半导体供应链中的主导权逐渐流失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国民党指出，台积电是台湾长期培育的核心企业，其半导体产业以“矽盾”之姿，让台湾在国际间拥有举足轻重的地位，并获得各国保障。然而，若台积电及其供应链外移，台湾未来的“护国神山”何在？这是赖政府没有回应的国安问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民众党则表示，台积电率先宣布在美投资追加千亿美元，让台湾政府在全球半导体供应链的布局中，形同失去了主导权。面对严峻国际情势，台湾应该紧握手中的王牌，而非埋头假装一切依旧美好，如今用再多美化过后的形容词，也掩盖不了赖清德政府的无能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;赖清德：台积电拓展美国业务 不受美方压力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对媒体询问台积电这次加码投资是否因为受到美方的压力，亦或能否换来美国的安全保障？赖清德回应说，台湾政府在台积电赴美投资的过程当中并没有受到来自美国的压力，并认为此举是台美关系的历史性时刻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“每一次台积电的布局，除了壮大台积电，让台积电更有竞争力以外，也让台湾的协力厂商企业，也得以有机会进入国际，跟国际进行更多的合作交流，也让台湾的经济有得到更进一步的发展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赖清德指出，台积电的布局象征台湾产业是从“西进”、接续“南向”、进一步北边合作“北合”，几十年所累积的实力，已足够让台湾自信地跨越太平洋，“东拓”到美洲大陆，重新建构一个新的产业布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在安全方面，赖清德表示，特朗普内阁成员和美国国会也多次公开主张“不允许任何国家企图用武力或胁迫的方式改变台海的现状”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;台积电能拖过2028年？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华南金创投董事陈子昂在同一天的座谈会上分析，台积电四年内对美投资一千亿美元，导致其资本支出重心转向美国，可能引发台湾产业空洞化，包括设备、原物料与供应链企业跟进迁移。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，此举“有舍有得”，台积电独霸美国市场，压制三星与英特尔，并提升其地缘政治影响力；但同时面临美国高昂建厂与营运成本，毛利率恐下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于“矽盾效应”，陈子昂认为若台积电全面落实千亿美元投资，确实将弱化台湾的安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过他又说，台积电在美国兴建一座厂要四年的时间，何况美国优秀科技人才既不太愿意进无尘室跟着轮班，也难适应台积电的企业文化，投资设厂一事不太可能一帆风顺，建议台积电“以拖待变”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“(美国)建厂效率差、行政效率差，我(台积电)答应说我要干，但是偏偏你(美国)效率这么差，所以慢慢拖，拖到2028年。我会给台积电一个战略建议，以拖待变，维持台湾在矽盾的战略地位。”&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (杨安)</author><pubDate>Thu, 06 Mar 2025 16:51:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/8b67dffe-5e4a-4cfd-07a9-08dd5c8d307c_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/taiwans-president-lai-ching-te-tsmc-ceo-c-c-wei-press-conference-20250306/8001247.html</guid></item><item><title>经济学家: 在消费问题上口惠而实不至让中国通缩压力挥之不去</title><link>https://www.voachinese.com/a/more-words-than-deed-from-china-on-consumption-keep-deflation-in-play-20250306/8001214.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;经济学家们表示，中国国务院总理李强本周再次强调对民众消费的重视，但是因为政策上的配套力度不够，很可能是口惠而实不至。经济学家们还警告说，中国与美国之间新一轮贸易战以及国内的其他挑战将让中国的决策者们长期为应对通缩而伤透脑筋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社在星期四（3月6日）发表的一篇分析报道中说，李强星期二在北京举行的全国人大会议上所做的政府工作报告强调今年将出台更多的经济振兴措施，并将高度聚焦于促进民众的家庭消费，以缓解外贸需求下降带来的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李强在今年的政府工作报告中31次提到“消费”一词，比去年政府工作报告提到的21次多出一半，而且提及“消费”的次数甚至高过提及“科技”的次数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社表示，李强对消费的重视显而易见，但是李强立即推出的促进家庭消费的政策措施却让经济学家们感觉到意外的不足。这些经济学家们一直呼吁中国进行结构性改革，将国家资源从聚焦产业和政府机构转而向消费倾斜。最低养老金、医疗照顾以及其他福利方面的增加相当微薄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士表示，这表明北京仍不大愿意在摆脱以投资和制造业出口为导向的发展模式上采取较为激进的措施，因为此举有可能干扰和破坏中国今年经济成长5%这一雄心勃勃的目标，尤其是在关税战开打的时候。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士还对路透社说，这同时说明北京的决策者们越来越意识到，在中国产能过剩的情况下，美国和其他国家升高对中国产品的贸易壁垒将加剧中国通缩的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关税战对全球需求的重创迫使中国的出口商在全球各地展开价格战，同时也迫使很多外贸厂家为了维持竞争力而大幅裁员或降低员工薪资，这让中国经济感受到的通缩压力进一步恶化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我的解读是‘我们需要削价，并在这种通缩环境下继续出口，因为无论关税有多高中国都必须出口’，”法国外贸银行（Natixis）亚太区首席经济学家艾西亚·加西亚-埃雷罗（Alicia Garcia-Herrero）对路透社说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李强的政府工作报告并未提及通缩压力。他将通胀的目标从2024年的3%降低到2025年的大约2%左右。不过经济学家们认为，2%应该是通胀的顶点。而2024年的通胀只有0.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社指出，中国政府官员很少公开谈论通缩风险，但是李强政府工作报告的一个细节显示，当局并不是没有意识到通缩的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;预算赤字和实际国内生产总值（GDP）增长预测可以用来推算官员们用于进行评估的GDP平减指数（GDP Deflator）。这一指数又称GDP缩减指数，是指没有剔除物价变动前的GDP（现价GDP）增长与剔除了物价变动后的GDP，即不变价GDP（constant-price GDP）或实质GDP增长之商，也可以称为名义GDP与真实GDP之比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社指出，2025年的GDP平减指数预计为-0.1%，这是这一数据连续第三年为负数。这表明自1960年代初期中共领导人毛泽东发动大跃进运动以来，中国目前出现的是最长久的通缩期限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据花旗集团（Citi）的计算，今年的GDP平减指数似乎比去年实际的的-0.8%平减指数要好很多，但是仍大大低于李强去年政府工作报告中2.4%的数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这说明决策者们并不指望今年再出现大规模的通货再膨胀冲动，”路透社援引凯投宏观（Capital Economics）中国经济研究主任朱利安·埃文斯-普里乍得（Julian Evans-Pritchard）的话说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国政府具体刺激消费的措施方面，最引人注目的是注资3000亿元人民币（约合414亿美元），扩大去年开始的鼓励消费者升级置换电动车和家用电器等产品的“以旧换新”计划。但是路透社援引分析人士的话说，此举效力难以持续，因为消费者不可能每年都更换昂贵的耐用物品。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (松仁)</author><pubDate>Thu, 06 Mar 2025 16:32:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/a578a9de-d186-47db-86ce-bdcf0517ee69_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/more-words-than-deed-from-china-on-consumption-keep-deflation-in-play-20250306/8001214.html</guid></item><item><title>黎智英国安法案结束出庭抗辩，谭得志上诉遭终审法院驳回</title><link>https://www.voachinese.com/a/hong-kong-democrat-jimmy-lai-finishes-testifying-in-national-security-trial-20250306/8001019.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;香港壹传媒创办人黎智英星期四(3月6日)结束在被控“串谋勾结外国势力”等罪名的被称为里程碑式国安法案件中的出庭作供。这是黎智英国安法案第144天审理，也是他第52天亲自出庭作证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同一天，香港民主派活动人士谭得志（Tam Tak-chi）因被控发表煽动性文字而遭判刑罚款一案提出的上诉，遭到香港终审法院的驳回。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黎智英星期四在庭上结束作证时向法官表示感谢，同时向到场旁听的支持者挥手致意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现年77岁的民主派人士黎智英与《苹果日报》三家公司，被控在“港版国安法”下“串谋勾结外国势力”，以及“串谋刊印煽动刊物”等罪名，但他对这两项指控都表示不认罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黎智英至今因其他指控和定罪已经被关押超过四年，而且他的家人一再表示他的健康状况非常不好。但根据中国政府在香港强制实施的国安法，一旦对他的上述两项指控被法庭认定罪成，他最高有可能被判处终身监禁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国和英国以及其他一些国家呼吁立即释放黎智英，强调对他的审判完全是政治戏码。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黎智英的案子也成为美中关系中的一个摩擦点。美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）曾表示，他将“百分之百”让黎智英离开中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黎智英的国安法案2023年12月18日正式开审，由三名国安法指定法官杜丽冰、李素兰及李运腾审理，此案不设陪审团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黎智英去年11月20日首次亲自出庭作供，星期四是他第52天出庭作供。据路透社报道，黎智英在作供期间清楚阐明他捍卫言论自由和新闻自由的立场，驳斥了控方有关他游说美国政府对香港和中国实施制裁的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黎智英在控辩双方询问时仍然坚持自己的原则立场，并一度称自己是“政治犯”，迫使法官杜丽冰当庭作出反驳称，黎智英出庭面对的是刑事指控，并问他对此是否同意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我当然不同意，完全是垃圾，”路透社援引黎智英在庭上的话说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黎智英表示，他甚至根本不认识本案中被指控为他的同伙并被控方视为关键证人的李宇轩（Andy Li）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黎智英在2020年12月起就被单独监禁，至今已经被关押超过1500天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国前副总统迈克·彭斯（Mike Pence）今年1月曾在香港呼吁北京当局停止对黎智英的迫害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果中国在短期内想向美国或世界人民释放善意，可能没有比采取措施释放黎智英更为有效的举动，”彭斯在一场投资人闭门会议中表示。路透社获取了他谈话的录音。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港当局辩称，黎智英案子的审理公正公平，而且在香港2019年大规模“反送中”示威之后，国安法的实施让香港恢复了稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黎智英国安法案的判决日期目前尚未确定，但是一位法官最近暗示判决有可能在今年10月作出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;星期四同一天，香港终审法院驳回了香港民主派人士谭得志（Tam Tak-chi）对其因煽动罪被定罪判刑提出的上诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现年52岁的谭得志是现已解散的人民力量的副主席，也曾是香港的电台节目主持人。他在2020年被捕前，在泛民派举行的立法会议员初选中胜选，成为参加立法会选举的候选人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谭得志被指2020年多次在街站发表“光复香港，时代革命”口号及“黑警死全家”等言论。2022年3月，香港地方法院裁定他发表煽动文字等11项控罪成立，判处他40个月监禁及港币5000元（约美金640元）罚款。谭得志是自1997年香港主权移交中国以后，第一位因被援用港英时代的“煽动罪”受审判及遭定罪的香港人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谭得志在向香港终审法院提出上诉前，曾向高等法院上诉庭提出上诉要求，但被驳回。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谭得志并未出席终审法院星期四的庭审，但是他却在脸书上贴出了自己的想法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“明知这是不可能的，我仍然一路走到底，直到终审法院。这是我必须背负的十字架，”路透社援引谭得志的话说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港去年3月完成了基本法有关国安的第23条的本土立法，通过了《维护国家安全条例》。该法将煽动罪的刑罚加重为最高七年的监禁，如果行为涉及勾结所谓的“外部力量”，最高可判处十年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;包括美国在内的批评者谴责该法律，并表示关于“煽动”的模糊条款可以用来遏制异见。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (松仁)</author><pubDate>Thu, 06 Mar 2025 14:46:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/65b1f052-c387-4b6f-8d94-08dd4a843460_cx0_cy9_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/hong-kong-democrat-jimmy-lai-finishes-testifying-in-national-security-trial-20250306/8001019.html</guid></item><item><title>香港涉国安法案件首例 终审法院撤销对邹幸彤等三人的定罪</title><link>https://www.voachinese.com/a/hong-kong-s-top-court-quashes-convictions-of-pro-democracy-tiananmen-group-20250306/8000810.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;香港终审法院星期四(3月6日)一致推翻了对邹幸彤等三名前香港支联会成员的定罪判决，理由是存在不公平审判的情形。三人因为拒绝向警方提交该组织信息，原被控违反《香港国安法》实施细则而被定罪及入狱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是涉及《香港国安法》的案件首次在终审法院胜诉并撤销定罪，对香港民主派人士来说是一次罕见的胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;以首席法官张举能领衔的五名香港终审法院法官在判决中表示，控方从证据中移走了本可借以确立支联会为外国代理人的唯一材料，对控方举证不但适得其反，且“剥夺了上诉人获得公正审判的权利，导致他们的定罪涉及不公平审判”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;前香港支联会副主席邹幸彤与两名常委邓岳君和徐汉光于2023年3月被定罪，各自判刑四个半月，均已经服刑完毕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;据港媒《香港01》报道，邹幸彤听闻星期四的裁决后笑着做出“V”(胜利)字手势。邹幸彤母亲在庭外也对判决表示感谢，“多谢大家，希望世界变得更好，大家要坚持善良、公义。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;邓岳君对判决结果表示欢迎，他在法庭外对记者表示，“今天我们可以证明，支联会不是外国代理人…公道自在人心”，并指邹幸彤的坚持对支联会起鼓舞作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港支联会以主办每年悼念1989年天安门事件的“六四烛光晚会”而闻名，但在中国制定与全面实施《香港国安法》的阴影下，该组织已于2021年解散。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;在支联会解散之前，香港警方国安处以其涉嫌与海外民主团体有关联为由，要求其提供组织成员、捐助者等运营和财务信息，并指控其为“外国代理人”、从某未具名组织收受二万港币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;该案的一些关键细节，例如据称与支联会有联系的海外组织和个人的身份被删除，引起香港终审法院五名法官的批评。“通过删除唯一可能证实此类事实的证据基础，检方无法证明自己的指控，”法官写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;在今年1月香港终审法院的一次听证会上，邹幸彤在狱中为自己辩护表示，此案凸显了什么是警察国家。“警察国家是法院纵容此类滥用职权行为的结果。这种纵容行为必须立即停止，”她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;邹幸彤自2021年9月起被拘留，她与两名支联会前领导人何俊仁和李卓人皆另外被控犯下煽动颠覆国家政权罪，目前仍被拘留，等待审判开始。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;在星期四的另一项裁决中，香港终审法院的法官驳回了服刑中的人民力量前副主席、外号“快必”的谭得志请求推翻其煽动罪定罪的上诉。谭得志此案是自1997年香港主权移交中国以后，首宗关于发布煽动文字的定罪案件。法官裁定，检控方无需证明煽暴意图，区院有权审理煽动罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;（本文参考了美联社和路透社的报道。）&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Thu, 06 Mar 2025 10:15:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/3c41b2b8-0123-4e39-b7a6-11015c72f640_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/hong-kong-s-top-court-quashes-convictions-of-pro-democracy-tiananmen-group-20250306/8000810.html</guid></item><item><title>美国会议员提案 要求司法部成立工作组应对中国不公平贸易行为</title><link>https://www.voachinese.com/a/us-congress-bill-china-unfair-trade-practices-20250305/8000680.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;国会山 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;美国国会众议院多位两党成员将推出法案，给予司法部更多权力聚焦应对中国不公平贸易行为对美国造成日益增长的威胁，包括知识产权盗窃、贸易欺诈和规避美国关税。提案议员称，这项立法将是美国总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)解决不平等贸易关系的重要配套措施。&lt;/p&gt;&lt;div class="wsw__embed wsw__embed--small"&gt;
&lt;figure class="media-image js-media-expand"&gt;

&lt;figcaption&gt;
&lt;span class="caption"&gt;共和党联邦众议员艾什莉·辛森3月5日召开记者会，宣布提出法案应对中国不公平贸易行为。(美国之音记者李逸华拍摄)&lt;/span&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;来自艾奥瓦州的共和党联邦众议员艾什莉·辛森(Ashley Hinson)星期三(3月5日)召开记者会，宣布她将重新提出法案，应对中国不平等贸易措施的问题。这项名为“保护美国产业和劳工免受国际贸易犯罪侵害法”(Protecting American Industry and Labor from International Trade Crimes Act)的法案将在司法部刑事司内设立一个新的特别工作组或类似机构，负责调查和起诉与贸易有关的犯罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法案还将通过向其他联邦、州和地方执法机构提供培训和技术援助，扩大调查和起诉范围，并允许同时采取刑事和民事执法行动，在全国范围内加强对贸易相关违法行为的应对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;辛森众议员的法案去年12月曾在跨党派的支持下获得众议院通过，但在上一届国会议期最终没有成为法律。任何法案都必须通过参众两院才能送交白宫由总统签署成法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中共的恶意贸易行为是蓄意利用美国工人和国内产业，”辛森说，“因此，现在是我们反其道而行之、追究其责任的时候了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美中贸易关税战在本周随着华盛顿继续加征关税而进入新一阶段。3月4日，美国正式对中国商品再加征10%进口关税后，中国迅速出台三项反制措施，包括向世界贸易组织(WTO)提起诉讼、对多项美国以农产品为主的品项加征10%-15%关税，以及将15家美国企业列入出口管制黑名单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有分析&lt;a class="wsw__a" href="https://www.voachinese.com/a/china-retaliates-by-imposing-tariffs-on-us-agricultural-goods-and-export-bans-on-15-us-companies-20250304/7997316.html" target="_blank"&gt;认为&lt;/a&gt;，特朗普政府发起的关税战，最终目的是重塑美国制造业，而非单纯调节贸易逆差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;辛森在星期三的记者会上指出，她认为关税是一个强有力的工具，但同时还需要其它贸易法规有力的执行，才能阻止中国在贸易领域不公平的做法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普总统自上任以来，强调他所领导的政府提出的经济、军事和外交等政策将围绕“美国优先”的主轴展开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普星期二晚间在对国会联席会议发表演说时表示，“很多国家几十年来一直对我们征收关税，现在轮到我们了，比如说中国、巴西、印度、欧盟、墨西哥、加拿大，还有很多国家，他们都向我们征了非常高的关税，这非常不公平。”&lt;/p&gt;&lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他强调，自4月2日起，美国将实施“对等关税”政策，即“他们给我们征多少税，我们会给他们同等的关税，这就是对等。他们如果采取非货币性关税，不让我们进入他们的市场，那我们也会采取一些壁垒，将他们排除在美国的市场之外。我们将收取几兆美元，并且创造很多工作机会。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;辛森表示，特朗普的政策很明确，也就是“占美国和美国工人便宜的日子已经一去不复返了，美国制造业的黄金时代即将重现”。她强调她提出的法案将支持特朗普政府反制这些公然违法的贸易行为的努力，并将确保惩罚措施得到切实执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们知道，几十年来，美国工人已经感受到了这种痛苦。这是因为中国共产党的不当行为、他们的恶意活动，现在是中国共产党也感到一点痛苦的时候了，”辛森说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了众议院拨款委员会，辛森众议员同时也是众议院美国与中国共产党战略竞争特设委员会(以下简称中共问题特设委员会)的成员。辛森的法案获得了该委员会两党领袖的大力支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;委员会首席民主党议员拉贾·克里希纳莫蒂(Raja Krishnamoorthi)星期三出席了记者会，并表示期望推动法案通过国会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们都知道中国共产党，他们撒谎、欺骗、偷窃。这就是他们做生意的方式。这是一种商业模式。而我们能够反击的唯一方法就是采取辛森法案中的措施，”克里希纳莫蒂说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克里希纳莫蒂还表示，中共正利用非法补贴和转运的商品充斥美国市场。“倾销绝对是致命的，倾销指的是以低于生产该商品的价格出售商品，这是故意的。它的目的基本上是要扼杀竞争对手，就这么简单，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位来自伊利诺伊州的民主党人进一步示警称，“对中共来说，经济战不仅仅是贸易问题。它关乎权力，关乎胁迫。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“因为一旦他们能够淘汰竞争对手，基本垄断市场，他们就可以使用强制手段。你猜怎么着？他们使用胁迫的目的是什么？这不仅仅是经济问题，还有其他各种问题。从台湾到南中国海，再到其他与经济无关的安全问题。但一切都从这里开始，所以我们必须防止这种情况发生，”克里希纳莫蒂解释道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;众议院中共问题特设委员会主席约翰·穆勒纳尔(John Moolenaar)也在记者会上表示，国会两党已有共识不再对中国不公平的贸易手段视而不见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们都完全同意，当中国继续习惯性地违反美国贸易法时，我们不能再袖手旁观，”穆勒纳尔说，“我们的制造商削弱了美国的竞争力，损害了美国工人的利益。我们必须让中国对其转口贸易、逃避关税、强迫劳动和其他非法行为负责。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;穆勒纳尔还提到，委员会本周联名致函司法部长帕姆·邦迪(Pam Bondi)，敦促司法部对中国的非法贸易行为采取迅速果断的行动，要求新一届政府采取强有力的执法行动，包括启动301条款调查中国商品的转运行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这种行为破坏了我们的贸易法，损害了美国企业的利益，”穆勒纳尔说。他还补充，透过所有政府部门更加积极的行动以及国会采取立法措施，将能有助于保护美国工人免受中国非法贸易行为的影响。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;

&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (李逸华)</author><pubDate>Thu, 06 Mar 2025 04:20:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/e3e7c801-6c64-4f8a-a667-08dd5afe0892_cx1_cy9_cw96_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/us-congress-bill-china-unfair-trade-practices-20250305/8000680.html</guid></item><item><title>韩国与波兰签署安全协议加强经济和防务合作</title><link>https://www.voachinese.com/a/south-korea-signs-security-agreement-with-poland-to-boost-economic-and-defense-cooperation-20250305/8000674.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;韩国与波兰星期三(3月5日)签署了一项合作协议。与此同时，这两个民主盟国越来越发现他们因为对全球安全局势的关切而团结一致，尽管两国在地理位置上相隔甚远。&lt;br&gt;&lt;br&gt;韩国外长赵兑烈(Cho Tae-yul)和波兰外长拉德克·西科尔斯基(Radek Sikorski)签署了一项行动计划，概述了到2028年两国在政治、经济、国防和文化领域的关系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我们双方重申，有必要进一步加强跨区域安全合作，在北约-IP4伙伴关系框架内涵盖欧洲和印太地区，”赵兑烈说，他指的是北约与印太地区四个盟友--韩国、日本、澳大利亚和新西兰的伙伴关系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;韩国和波兰自2013年以来一直是战略伙伴，近年来，随着北约成员国波兰实施大规模投资计划，对其武装部队进行现代化提升，韩国成为武器的主要供应国。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“波兰是全球最大的韩国军事装备接收国，我们希望进一步发展这种合作，并有望将生产和技术转让转移到波兰，” 西科尔斯基告诉记者。“波兰还可以成为进一步在欧洲推广韩国军事装备和重建乌克兰的枢纽。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两国都对乌克兰局势感到关切，乌克兰位于波兰东部边境。乌克兰的局势已引起北约东部地区的紧张不安。&lt;br&gt;&lt;br&gt;韩国、波兰以及其他欧洲盟友也对朝鲜在战争中支持俄罗斯感到担忧，包括派遣朝鲜士兵与俄罗斯并肩作战。首尔担心俄罗斯可能会向朝鲜转让敏感技术，以增强其核计划和导弹计划。&lt;br&gt;&lt;br&gt;赵兑烈在新闻发布会上表示，韩国正在启动一项超过20亿美元的援助计划，“以应对乌克兰在能源、基础设施、医疗保健和教育方面的紧急需求。”韩国去年向乌克兰提供了4亿美元的援助。&lt;br&gt;&lt;br&gt;西科尔斯基和赵兑烈还讨论了扩大波兰食品进入韩国市场的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“波兰现在是韩国在欧盟的第五大贸易伙伴，截至2024年，韩国已成为波兰最大的亚洲投资者。这证明了两国对彼此经济未来的信任和潜力，” 赵兑烈说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;(本文依据了美联社的报道。)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Thu, 06 Mar 2025 03:11:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/ca881ccf-0218-4b6c-9020-08dd5b02d8d7_cx0_cy3_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/south-korea-signs-security-agreement-with-poland-to-boost-economic-and-defense-cooperation-20250305/8000674.html</guid></item><item><title>分析人士警告中国在缅甸影响力的扩大，称卢比奥是美国如何应对的关键人物</title><link>https://www.voachinese.com/a/analysts-warn-of-china-advances-in-myanmar-see-rubio-as-key-to-us-response-20250305/8000675.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;在唐纳德·特朗普(Donald Trump)总统政府将“安全、力量和繁荣”作为衡量标准来优先考虑美国国家利益之际，外交政策分析人士表示，美国在东南亚，特别是缅甸的参与，可以促进国家安全、经济利益和更广泛的战略目标，以对抗中国日益扩大的影响力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国国务卿马尔科·卢比奥(Marco Rubio)1月在参议院外交关系委员会作证时承诺，在特朗普的领导下，国务院的首要任务将是美国优先。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在随后的政策声明中，卢比奥主张采取务实的外交政策，使美国更安全、“更强大、更繁荣”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一些分析人士认为，这一策略应涵盖亚太地区，尤其是自2021年军事政变以来中国影响力不断增长的缅甸。面临国际制裁和冲突的缅甸军政府依赖北京提供经济和军事支持。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;东南亚重点&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在卢比奥负责外交政策的情况下，一些专家认为，华盛顿可以借此机会调整其在缅甸的策略，并将其纳入更广泛的印太战略。&lt;br&gt;&lt;br&gt;澳大利亚国立大学研究员亨特·马斯顿(Hunter Marston)表示，卢比奥认识到缅甸在美中竞争中的战略重要性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我认为国务院可能会对缅甸产生一定程度的高层兴趣。”马斯顿说。“这可能是一个机会，正如我在史汀生中心(Stimson Center)的评论中所论述的，我们可以审视现有政策，评估其失败之处，并探索一些可能使美国在东南亚的参与更有效的调整。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国国家战争学院的东南亚安全专家扎卡里·阿布扎(Zachary Abuza)指出，缅甸是美中竞争的核心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“东南亚是美国和中国竞争最直接的地方，在缅甸尤其如此。”他说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;阿布扎指出，缅甸位于南亚和东南亚的交汇点，对地区安全和经济稳定至关重要。他警告说，中国在若开邦的扩张，包括深水港项目，引发了安全担忧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“如果未来美国与中国在台湾问题上发生军事冲突，向昆明输送石油和天然气的管道将变得极为重要。”他说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他补充说，中国和俄罗斯利用缅甸在印度洋投射力量。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我们不希望中国人在若开邦建立或使用港口，”阿布扎说。“我们也不希望俄罗斯军舰能停靠仰光港。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;稀土因素&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;阿布扎强调了缅甸的稀土资源，这些资源对高科技产业至关重要。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“在开采方面，中国可能不再占绝对垄断地位，但在加工方面仍几乎处于垄断地位。”他说。“这对美国而言绝对是一个国家安全威胁。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;数据显示，中国大约40%的稀土资源来自缅甸克钦邦。国际能源署(International Energy Agency)的报告显示，缅甸在全球稀土生产中的份额从2015年的0.2%上升到2023年的14%。&lt;br&gt;&lt;br&gt;国际组织“全球见证”(Global Witness)表示，2023年中国从缅甸的稀土进口额达14亿美元，中国控制着全球90%的稀土加工能力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;中国日益增长的立足点&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;自2021年政变以来，缅甸军政府对中国的依赖加深，因为国际制裁使其孤立。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“中国在缅甸扩大了影响力。”马斯顿说，并指出，少数民族武装团体也认识到北京的利益。&lt;br&gt;&lt;br&gt;太平洋论坛(Pacific Forum)的一篇论文指出，中国将若开邦作为“一带一路”倡议的重点，利用当地资源并获得孟加拉湾的战略通道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;缅甸裔美国人民主联盟(Burmese American Democratic Alliance)主席纽丹(Nyunt Than)表示，缅甸的战略作用不仅限于基础设施建设，还凸显了中国更广泛的地区野心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“另一个关键问题是中国的国内经济差距，”他说。“沿海地区高度发达，而内陆地区远远落后。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;纽丹解释说，北京的目标是将云南省发展成东南亚的交通和贸易枢纽，包括修建连接昆明与东南亚的高铁网络。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;美国的地区政策&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;马斯顿认为，美国因担心激怒中国而未支持缅甸的反政府武装，这实际上助长了北京在缅甸的扩张。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“中国逐步扩大其在缅甸的影响力，无论美国采取何种政策，”他说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在1月的确认听证会上，卢比奥强调了东盟的战略角色。他在上任国务卿的第一天就会见了四方安全对话(Quad)伙伴国--印度、日本和澳大利亚--以对抗中国的影响力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;像纽丹这样的活动人士认为，这表明华盛顿认识到该地区的战略重要性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“从卢比奥的言论以及他对东盟的态度来看，很明显，美国政策制定者了解缅甸的重要性。”他说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;包括阿布扎在内的专家对卢比奥在该地区的认知可能促成更强有力的美国政策，表示乐观。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我认为卢比奥国务卿对东南亚有着非常深入的了解。”阿布扎说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“他非常清楚共产主义政府为了推进自身利益可能以及愿意采取的手段。”阿布扎补充道，并提到卢比奥的古巴裔背景作为依据。&lt;br&gt;&lt;br&gt;马斯顿也表示同意，称华盛顿应当接触更多利益相关者，包括寻求联邦民主的少数民族武装团体，因为无论美国如何行动，中国都会继续参与缅甸事务。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“无论美国是否在缅甸采取行动，中国都会介入。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (迎占埃)</author><pubDate>Thu, 06 Mar 2025 02:47:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/bfd3b668-192c-400e-a65c-08dd5afe0892_cx0_cy9_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/analysts-warn-of-china-advances-in-myanmar-see-rubio-as-key-to-us-response-20250305/8000675.html</guid></item><item><title>专家：美巴联合行动抓捕“头号恐怖分子”表明，尽管双方关系冷淡，但反恐合作密切</title><link>https://www.voachinese.com/a/trump-pakistan-isis-k-20250305/7999610.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;伊斯兰堡 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;美国司法部星期三(3月5日)在弗吉尼亚州的一家联邦法院出庭指控据称是2021年8月爆炸案的主谋。该起爆炸案造成13名驻阿富汗美军死亡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;司法部表示，伊斯兰国-呼罗珊(ISIS-K)特工穆罕默德·沙里弗拉(Mohammad Sharifullah)、又名贾法尔(Jafar)3月2日被指控“向一个被认定的外国恐怖组织提供和串谋提供导致死亡的物质支持和资源。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;司法部在其网站上的一份声明中表示，沙里弗拉预计将在弗吉尼亚州东区联邦法院出庭。&lt;br&gt;&lt;br&gt;唐纳德·特朗普(Donald Trump)总统星期二晚上在国会山向国会发表讲话时宣布了沙里弗拉被捕的消息。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“今晚，我很高兴地宣布，我们刚刚逮捕了对这一暴行负责的头号恐怖分子，”特朗普说。“他现在正在前来这里，面对美国司法的利剑。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;2021年8月26日，喀布尔哈米德·卡尔扎伊国际机场(Hamid Karzai International Airport)的阿比门(The Abbey Gate)爆炸事件还造成大约170名阿富汗人死亡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;伊斯兰国-呼罗珊是美国认定的与伊斯兰国恐怖组织有联系的外国恐怖组织，该组织声称对此负责。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这次自杀式袭击发生在美国领导的阿富汗战争20年后仓促撤军之际。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这次演讲中，特朗普称赞巴基斯坦协助逮捕沙里弗拉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我要特别感谢巴基斯坦政府帮助逮捕这个恶魔，”这位美国总统说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;抓获沙里弗拉&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;巴基斯坦总理谢赫巴兹·谢里夫(Shehbaz Sharif)在X上的一篇帖子中称沙里弗拉是“高层指挥官”和阿富汗国民。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“这名被通缉的恐怖分子在巴基斯坦-阿富汗边境地区的一次成功行动中被抓获，”谢里夫说，但没有透露细节。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国司法部表示，这次行动是一次多机构的努力，中央情报局和联邦调查局也参与其中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“沙里弗拉承认帮助准备了阿比门袭击事件，包括在机场附近为袭击者侦察路线，”司法部表示。&lt;br&gt;&lt;br&gt;声明还说，沙里弗拉承认认识引爆自杀式炸弹的阿卜杜勒·拉赫曼·洛加里(Abdul Rahman al-Logari)，并承认在阿富汗和俄罗斯的其他袭击事件中扮演了角色。&lt;br&gt;&lt;br&gt;白宫新闻秘书卡罗琳·莱维特(Karoline Leavitt)星期三告诉媒体，根据美国情报，沙里弗拉上个月底被捕，巴基斯坦官员首先审问了他。&lt;br&gt;&lt;br&gt;莱维特说：“美国执法人员上周末前往巴基斯坦，他向联调查再次供认了自己的罪行。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;伊斯兰堡安全事务分析师伊夫蒂卡尔·菲尔杜斯(Iftikhar Firdous)告诉美国之音(VOA)，沙里弗拉是喀布尔居民，2016年加入了伊斯兰国-呼罗珊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“他于2019年被捕，然后在阿富汗塔利班于2021年8月15日越狱期间获释，”监测激进主义的在线平台呼罗珊日记(The Khorasan Diary)的创始人菲尔杜斯说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;司法部门表示，一旦罪名成立，沙里弗拉面临的最高刑罚是终身监禁。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;与巴基斯坦的合作&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;巴基斯坦总理谢里夫在X社交媒体平台的一篇帖子中感谢特朗普承认巴基斯坦的贡献。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我们感谢美国总统唐纳德·特朗普承认并赞赏巴基斯坦在整个地区反恐努力中的作用和支持，”谢里夫在帖文中说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我们将继续与美国密切合作，确保地区和平与稳定，”这位总理补充道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这次逮捕表明，尽管自美国在阿富汗的战争结束和塔利班重新掌权以来，两国关系跌至低谷，但伊斯兰堡和华盛顿仍在一些安全问题上密切合作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;巴基斯坦前驻华盛顿大使马莱哈·洛迪(Maleeha Lodhi)对美国之音说：“这次逮捕表明，巴基斯坦和美国之间的反恐合作仍然强劲，尽管两国关系主要局限于反恐的狭窄领域。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“这是特朗普政府上台以来两国之间首次取得重大进展，”菲尔杜斯说。 “这也体现了两国在反恐合作方面的相互依赖。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;关系解冻？&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过，专家警告称，联合努力和最高层公开表示感谢，不应被视为关系解冻。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“必须谨慎小心，不要过分解读单一事件对巴基斯坦与美国关系的意义，自2021年美国撤出阿富汗以来，两国关系一直处于十字路口，需要高层接触才能重置，”洛迪说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普在其第一任期内冻结对巴基斯坦的军事援助，从那以后，对巴基斯坦的大部分军援仍处于冻结状态。&lt;br&gt;&lt;br&gt;华盛顿的许多人还将美国在阿富汗战争中遭受的损失归咎于巴基斯坦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在撤军后不久举行的国会听证会上，时任美国参谋长联席会议主席马克·米利(Mark Milley)上将表示，巴基斯坦在为阿富汗塔利班提供庇护方面的作用需要“全面审查”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;时任国务卿的安东尼·布林肯(Antony Blinken)在2021年9月的一次听证会上告诉国会，拜登政府将调查巴基斯坦在战争期间扮演的角色。&lt;br&gt;&lt;br&gt;近二十多名共和党参议员还提出了一项法案，呼吁“评估2001年至2020年期间国家和非国家行为者(包括巴基斯坦政府)对塔利班的支持”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;巴基斯坦是个非北约的主要盟友，一直表示支持美国在阿富汗战争，同时一贯否认秘密向塔利班提供支持。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢里夫星期三在X的帖子中表示：“我们坚定不移地决心打击一切形式和表现的恐怖主义。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;华盛顿南亚专家迈克尔·库格尔曼(Micheal Kugelman)在X上的一篇文章中表示，巴基斯坦有意与美国建立新的安全伙伴关系。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“巴基斯坦希望利用美国对阿富汗恐怖主义的担忧，与美国建立新的安全伙伴关系，”威尔逊中心南亚研究所所长库格尔曼说，并补充说“这对政府来说很难接受。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;就在联合反恐行动开始几天前，特朗普政府刚刚拨款一笔3.97亿美元的项目，用于支持巴基斯坦使用从华盛顿获得的F-16战斗机。伊斯兰堡规定只能将这些战斗机用于反恐目的，而不是对抗宿敌印度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;阿富汗的反应&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;阿富汗塔利班副发言人哈姆杜拉·费特拉特(Hamdullah Fetrat)告诉阿富汗公共广播公司RTA，沙里弗拉被捕表明ISIS-K武装分子在巴基斯坦存在。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“在巴基斯坦逮捕一名伊斯兰国-呼罗珊成员，证实伊斯兰国-呼罗珊在该地区有藏身处和训练中心，这也证明伊斯兰国-呼罗珊在阿富汗没有藏身处，”菲特拉特在普什图语的音频信息中说道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;联合国反恐官员在上个月的简报会上表示，伊斯兰国-呼罗珊“对阿富汗、该地区及其他地区构成重大威胁”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;巴基斯坦指责阿富汗窝藏反巴基斯坦的激进分子，并未采取足够行动遏制跨境袭击。阿富汗塔利班当局否认了这一指控。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;

&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (萨拉·扎曼)</author><pubDate>Thu, 06 Mar 2025 01:59:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/a1d0521a-3a2c-49ee-a2d1-9f471c5aaf16_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/trump-pakistan-isis-k-20250305/7999610.html</guid></item><item><title>特朗普推迟一个月实施针对进口自墨西哥和加拿大的汽车的新关税</title><link>https://www.voachinese.com/a/trump-delays-for-a-month-new-us-tariff-on-vehicle-imports-from-mexico-canada-20250305/7999640.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)星期三(3月5日)推迟对进口自墨西哥和加拿大的汽车征收新的25%关税，期限为一个月，此时正值外界担忧与邻国的贸易战可能会损害美国汽车制造商“三巨头”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;白宫新闻秘书卡罗琳·莱维特(Karoline Leavitt)告诉记者，特朗普总统在宣布推迟关税之前，与福特(Ford)、通用汽车(General Motors)和斯特兰蒂斯(Stellantis)的最高层管理人员进行了交谈。她表示，特朗普敦促这些汽车制造商将其在墨西哥和加拿大的生产转移到美国，以完全避免关税。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然而，特朗普对美国两个最大的贸易伙伴征收的严厉新关税仍适用于其他产品，尽管莱维特表示，总统愿意听取关于其他可能豁免的理由。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普在当天早些时候与加拿大总理贾斯汀·特鲁多(Justin Trudeau)交谈后，发表一份声明宣布推迟汽车关税。据美联社(Associated Press)报道，如果特朗普对加拿大维持任何关税，特鲁多不愿意取消加拿大的报复性关税。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“两国今天将继续保持联系，”特鲁多办公室表示。&lt;br&gt;&lt;br&gt;安大略省省长道格·福特(Doug Ford)早些时候表示，如果美国对进口自加拿大的汽车关税仍然有效，加拿大汽车工厂的生产将在大约10天内开始停产。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“人们将失去他们的工作，”他说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普于星期一午夜对墨西哥和加拿大实施了这些关税，并把进口自中国的商品的关税提高了一倍，到20%。他的这一举措导致股市暴跌，并可能推高美国消费者商品以及企业运营所需产品的价格。&lt;br&gt;&lt;br&gt;墨西哥、加拿大和中国均于星期二表示，他们将通过提高进口自美国的商品的关税来报复特朗普的关税政策。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普在其真相社交(Truth Social)平台上表示，特鲁多星期三上午打电话给他，询问可以采取什么措施来应对新的美国关税。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我告诉他，许多人死于通过加拿大和墨西哥边境流入的芬太尼，而没有任何证据让我相信这种情况已经得到遏制。”总统写道，“他说情况有所改善，但我说，‘这还不够好。’ 这次通话以‘某种程度上’友好的方式结束！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;本周早些时候，特鲁多表示，加拿大已经向边境增派了人员和设备，以阻止芬太尼流入美国，这是特朗普提出的可能避免对加拿大进口商品征收新关税的途径之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“由于这项与美国合作进行的工作，自2024年12月至2025年1月，加拿大的芬太尼查获量下降了97%，降至接近零的低点，美国海关与边境保护局仅查获0.03磅，”特鲁多说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国商务部长霍华德·卢特尼克(Howard Lutnick)在接受彭博电视台(Bloomberg Television)采访时表示，特朗普的新关税不会被完全取消。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“一定会有的关税，这一点很清楚，”卢特尼克说。“但(特朗普)现在考虑的是市场的哪些部分‘也许--也许’将考虑给予一些关税减免，直到4月2日前，”届时特朗普表示，他将对全球所有对美国产品征收进口税的国家实施对等关税。&lt;br&gt;&lt;br&gt;加拿大政府表示，除了美国的新关税完全取消以外，任何其他方案都不可接受。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我们对折中不感兴趣，不会接受降低一些关税的方案。加拿大希望这些关税被取消，”加拿大财政部长多米尼克·勒布朗(Dominic LeBlanc)在接受加拿大广播公司(Canadian Broadcasting Corporation)采访时表示。&lt;br&gt;&lt;br&gt;星期二晚间，特朗普在美国国会发表讲话时承认了关税引发的动荡，并表示：“关税能让美国重新富裕、再次强大。会有一点波动，但我们可以接受。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普为新关税辩护，称其目的是迫使墨西哥和加拿大遏制移民及非法毒品--尤其是致命的阿片类药物芬太尼--进入美国。两国均表示，他们在满足特朗普对移民和毒品贩运问题的要求方面已取得重大进展，但特朗普最终仍然执行了他在2月初首次宣布的25%关税。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“可能需要一点调整期，”他说，并声称农民将从对征收美国产品关税的国家实施对等关税中受益。“你们要再忍耐一下，会变得更好的。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;特鲁多星期二对特朗普向进口自加拿大的产品征收关税的决定感到愤怒，并宣布将在21天内对价值超过1000亿美元的美国产品实施反制关税。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“今天，美国对加拿大--他们最亲密的合作伙伴和盟友、最亲密的朋友--发动了一场贸易战。与此同时，他们却在谈论如何与俄罗斯积极合作，安抚弗拉基米尔·普京(Vladimir Putin)--一个满口谎言的杀人成性的独裁者。这成何道理。”特鲁多说道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;墨西哥总统克劳迪娅·辛鲍姆(Claudia Sheinbaum)表示，她将在星期日宣布墨西哥对美国产品的反制关税上调计划。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国则对一系列美国产农产品加征最高15%的关税，并将受出口管制和其他限制的美企名单增加了约24家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;em&gt;(本文依据了法新社、法新社和路透社的报道。)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;

&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (布雷德迈尔)</author><pubDate>Thu, 06 Mar 2025 01:38:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/b2707072-f44c-42aa-8ccc-bde69b29e34c_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/trump-delays-for-a-month-new-us-tariff-on-vehicle-imports-from-mexico-canada-20250305/7999640.html</guid></item><item><title>迷奸和强奸10名女性的中国留学生在英国被判有罪</title><link>https://www.voachinese.com/a/chinese-student-found-guilty-in-british-court-of-drugging-and-raping-10-women-20250305/7999270.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;一名中国博士生星期三(3月5日)因在英国和中国迷奸和强奸10名女性而在伦敦一家法院被判有罪，警方警告称，受害者可能超过50人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现年28岁的邹振豪(Zhenhao Zou，音译)在内伦敦刑事法院(Inner London Crown Court)受审长达一个月后，被判定在2019年至2023年间实施了这些攻击。他被裁定犯有11项强奸罪，其中两项涉及同一名受害者。&lt;br&gt;&lt;br&gt;陪审团在经过19个多小时的审议后认定，邹振豪在伦敦强奸了3名女性，在中国强奸了7名女性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;警方目前仅能确认其中两名受害者，并在判决后表示，可能还有50多名女性遭到邹振豪的侵犯，这将使他成为英国历史上最严重的性犯罪者之一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;邹振豪利用隐藏摄像机或手持摄像机记录这些攻击，共拍摄了9起犯罪过程作为“纪念品”，并经常收集受害者的个人物品作为“战利品”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这名机械工程博士生在伦敦大学学院(UCL)攻读博士学位，他辩称性行为是双方自愿的。他将于6月19日接受量刑宣判。&lt;br&gt;&lt;br&gt;陪审员在审判过程中不得不观看这些攻击的视频，并被允许经常间歇休息。&lt;br&gt;&lt;br&gt;法官罗西娜·科蒂奇(Rosina Cottage)形容被告是“一名危险且欺负弱小的性犯罪者”，并表示他的刑期将“非常漫长”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;法官在宣读判决时，邹振豪面无表情，他还被判犯有3项窥淫罪、10项持有极端色情图像罪、1项非法拘禁罪，以及3项持有管制药物，即丁二醇，意图实施性犯罪的罪名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外2项持有极端色情图像罪，以及1项持有亚甲二氧甲基苯丙胺(MADA)并意图实施性犯罪的罪名，他被判无罪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;邹振豪在网络上也使用“Pakho”这一名字，他通过微信和约会软件结识了同为华裔的留学生，然后邀请她们喝酒，并在其位于伦敦的公寓或中国某处对她们下药并实施侵犯。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“在这些攻击中，他极尽全力让受害者完全丧失抵抗能力，无法反抗。在许多情况下，受害者甚至可能不记得发生了什么，”伦敦警察厅指挥官凯文·索斯沃斯(Kevin Southworth)表示。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他感谢两名女性站出来指证“极其懦弱且具有欺骗性”的邹振豪。他补充说，有证据表明“他可能以相同骇人听闻的性质攻击了多达50名其他妇女。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;伦敦警察厅呼吁任何可能曾受到邹振豪侵犯的女性与警方联系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在审判过程中，其中一名受害女性报警，引发了人们对所提供翻译人员质量的质疑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“令人深感遗憾的是，受害者在当时未能获得最好的翻译，”索斯沃斯补充道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;邹振豪2017年搬到北爱尔兰的贝尔法斯特，在贝尔法斯特女王大学(Queen’s University Belfast)学习机械工程，2019年进入伦敦大学学院攻读硕士学位，随后攻读博士学位。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我们的心与幸存者同在，并向挺身而出举报这些罪行并在审判中作证的勇敢女性致敬，” 伦敦大学学院校长迈克尔·斯彭斯(Dr. Michael Spence)表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;(本文依据了美联社的报道。)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Thu, 06 Mar 2025 00:04:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/db69f57e-83b1-49ea-a64d-08dd5afe0892_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/chinese-student-found-guilty-in-british-court-of-drugging-and-raping-10-women-20250305/7999270.html</guid></item><item><title>推动和谈之际，美国切断与乌克兰的情报共享</title><link>https://www.voachinese.com/a/us-cuts-off-intelligence-sharing-with-ukraine-amid-push-for-peace-talks-20250305/7999181.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;美国表示已切断与乌克兰的情报共享。这可能会严重削弱基辅继续与俄罗斯作战的能力。同时，华盛顿正在迅速推动乌俄两国走向和平谈判以结束这场已经持续了三年的冲突。&lt;br&gt;&lt;br&gt;本星期早些时候，唐纳德·特朗普(Donald Trump)总统下令美国暂停对基辅的军援，在此之前，他在白宫与乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基(Volodymyr Zelenskyy)进行了争论激烈的会晤。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中央情报局(CIA)局长约翰·拉特克利夫(John Ratcliffe)星期三(3月5日)表示，美国目前也已停止与基辅分享情报，尽管这种局面可能不会持续太久。此前，泽连斯基表示，他在椭圆形办公室与特朗普的激烈唇枪舌剑“令人遗憾”，乌克兰已准备好与俄罗斯进行和平谈判。&lt;br&gt;&lt;br&gt;拉特克利夫告诉福克斯商业网(Fox Business Network)：“我认为，在军事和情报方面，(促使乌克兰总统作出回应的)暂停将消失。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我认为，我们将与乌克兰并肩合作，因为我们必须顶回那里的侵略，但要让世界变得更加美好，要向前推进这些和平谈判，” 他说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;自2022年战争开始以来，美国向乌克兰提供了大量情报，包括把打击目标对准俄军所需的关键信息。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普的国家安全顾问迈克·华尔兹(Mike Waltz)星期三告诉记者，美国“已退后一步思考”，行政当局正在就与乌克兰的情报关系“审议各个方面”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;与此同时，华尔兹告诉哥伦比亚广播公司新闻(CBS News)，美国正在迅速采取行动，以开始旨在结束战争的和平谈判，并与基辅签署有关矿产权的协议。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我认为，我们很快就会看到进展，”华尔兹说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他说，特朗普官员将在与俄罗斯进行穿梭外交的同时，会晤乌克兰官员。&lt;br&gt;&lt;br&gt;华尔兹说：“就在刚刚，我与我的同行、乌克兰国家安全顾问通了电话，讨论了时间、地点和代表团。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国总统特朗普星期二(3月4日)晚间表示，他收到泽连斯基的一封信，这位乌克兰总统信中表示愿意与俄罗斯开始结束战争的谈判。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“这是不是很棒？”特朗普说，“是时候结束这种疯狂了，是时候停止杀戮了，是时候结束这场毫无理性的战争了。如果你要结束战争，你就必须与双方对话。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;他对这封信的描述与泽连斯基当天早些时候在社交媒体平台上发布的声明内容是一致的。泽连斯基说，乌克兰已准备好“尽快”展开谈判，并将在特朗普的“强有力的领导下”争取达成和平协议。&lt;br&gt;&lt;br&gt;泽伦斯基说，他仍然准备与美国签署一项稀土协议，让美国长期拥有乌克兰稀土矿的实质权利。稀土是美国制造科技产品和先进武器需要的重要材料。上星期五，在双方激烈争吵后，特朗普命令泽连斯基离开白宫，因此协议没有签署。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在X上的一篇帖文中，这位乌克兰领导人在一份声明中说，他与特朗普和副总统JD·万斯(JD Vance)的讨论“没有按设想的那样进行。现在是矫正的时候了。我们希望未来的合作与沟通具有建设性。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;上星期五，特朗普和万斯在椭圆形办公室里坐在一起，猛烈抨击泽连斯基，称美国向乌军运送了价值超过1000亿美元的弹药以抵御莫斯科2022年的入侵，但泽连斯基却忘恩负义，尽管这位乌克兰领导人曾多次感谢美国。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我们确实非常珍视美国为帮助乌克兰维护主权和独立所做的努力，” 泽连斯基星期二表示。“我们还记得特朗普总统向乌克兰提供‘标枪’(Javelins)反坦克导弹武器系统引起局势变化的那一时刻”。“我们对此表示感激。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我想重申乌克兰对和平的承诺，”泽伦斯基说。“我们谁都不想要一场无休止的战争。乌克兰愿意尽快坐到谈判桌前，朝着持久和平迈进。没有人比乌克兰人更渴望和平。&lt;br&gt;&lt;br&gt;万斯星期二对记者们表示，“我们也认为，推动冲突尽早结束，不仅符合俄罗斯的利益，也符合乌克兰和美国的利益。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;泽伦斯基表示，任何休战的第一阶段就是“释放(两国关押的)(俄罗斯和乌克兰)被囚人员，在空中休战中要禁止使用导弹、远程无人机和炸弹攻击能源和其他民用基础设施，如果俄罗斯同意，可以立即开始海上停战。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;泽连斯基还表示，“然后，我们希望快速完成接下来的所有阶段，与美国一起达成一项强有力的最终协议。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;但达成和平协议可能会很困难。在莫斯科单方面占领乌克兰克里米亚半岛之前，乌克兰就一直在要求恢复其国际公认的2014年边界。俄罗斯现在占据大约五分之一的乌克兰领土，包括乌东大部分地区。俄罗斯发誓不会将这些地方中的任何土地归还给基辅政府。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Wed, 05 Mar 2025 23:35:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/ca64b503-8f6e-4b88-a5c8-08dd5afe0892_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/us-cuts-off-intelligence-sharing-with-ukraine-amid-push-for-peace-talks-20250305/7999181.html</guid></item><item><title>原声带·邢鉴：残酷青春流亡 秘密跨国抓捕</title><link>https://www.voachinese.com/a/7995843.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;这是2019年11月25日，曼谷一间公寓的监控摄像头拍下的画面。当时，中泰警方以逮捕“红通”犯的名义，发起联合抓捕。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我们的主人公，也就是视频中被抓捕的这名年轻人叫邢鉴。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="wsw__embed"&gt;
&lt;figure class="media-image js-media-expand"&gt;

&lt;figcaption&gt;
&lt;span class="caption"&gt;2019年11月25日，曼谷一间公寓的监控摄像头拍下的越境抓捕视频。&lt;/span&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;邢鉴：这个视频是泰国移民局警察在抓捕我之前和房东正在沟通。 这个抓着我脖子的人就是泰国移民局的警察。我的两个手中间上面放了一块布， 他们给我挡着点手铐。 这里面也有中国公安，当时中国公安穿的是便衣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我那血泪斑斑的成长路&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1996年，邢鉴出生在中国河南一个普通的农民家庭。幼年时，他遭遇了一场惨烈的车祸，险些丧命。事后，肇事的酒驾司机拿出七万元赔偿款，却被几名地方官员贪污。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邢鉴：当时我们那儿主管交警队的副局长，他就说：我吃了，喝了，嫖了我一毛钱都不给你。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;邢鉴的父亲邢望力，性格刚烈，认死理儿。为了讨还公道，他带领一家四代人走上了漫漫上访路。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="wsw__embed wsw__embed--small"&gt;
&lt;figure class="media-image js-media-expand"&gt;

&lt;figcaption&gt;
&lt;span class="caption"&gt;11岁的邢鉴和13岁姐姐在北京南站的 “上访村”。&lt;/span&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;这是11岁的邢鉴和13岁姐姐在北京南站的 “上访村”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邢鉴：我感觉我的童年就在奔波、逃亡，躲避警方的追捕、截访、绑架、虐打。你认为你上访你就可以讨要公道，但是事实不是这样的，在公权力这种没有束缚的状态之下，你是没有办法去讨要这个公道的，因为他权力比你法律更有力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我奶奶、我姥姥还有我姐姐、我妈妈，包括我父亲，他们都被判刑过。我父亲次数比较多，他反反复复大概有十年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2012年，因为上访，邢鉴的父母再度失去自由。还在读高一的他辍了学，开始为营救双亲奔走。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;他在网上发布了一封求援信后，地方官员去抄家，他只能逃到别的城市，躲到网吧里，边哭边继续写求援信。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我就15、6岁，就在社会底层开始奔波了。全国各地到处跑，自己买车票，自己坐火车，自己在中国大陆流亡。当时我特别特别的绝望，因为我无路可走。后面有追兵，前面一片茫然，不知道怎么办。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;黄琦伯父像我的一座山&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;绝望中，邢鉴联系了 “六四天网”。那是当时中国为数不多的揭露当局黑幕、为弱势群体发声的网站。网站创办人是知名人权捍卫者黄琦。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邢鉴：当即黄琦伯父跟我联络。他让我告诉他，你现在什么情况，他帮我。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我为什么叫他伯父呢？因为我感觉跟我父亲都差不多的。其实我对他这个人真的是……（觉得）就跟一座山一样的，你可以去依靠的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;尚未成年的邢鉴成为“六四天网”最年轻的义工——收集民间信息，撰写新闻报道。 他一直记得黄琦对他说的话：想要成为一棵苍天大树，你应该去帮助他人。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邢鉴：我成为“天网”的义工，我自己在抗争，我在帮别人抗争。我就发现，我不孤单啊，我的力量其实在慢慢慢慢地增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2014年3月，邢鉴和另外两名“六四天网”义工报道了“两会”期间一名男子向天安门城楼上的毛泽东画像泼墨事件。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;当局以“寻衅滋事”罪名逮捕了这三名公民记者，并突袭了六四天网在成都的办公室。此举引发国际关注。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国际重压之下，邢鉴在刑拘一个月后获取保候审。那一年，他17岁。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;不久，他又因为持续报道维权信息，再度被刑拘、软禁。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2015年，邢鉴决定逃离中国。临行前，他去成都和黄琦道别。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邢鉴：我离开中国的时候，我有幸见过他一次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的身体是真的很糟糕的。他工作室柜子上摆的不是书，摆得全部是瓶瓶罐罐的药罐。他每天都要吃药，他的肾有点问题，吃的药特别特别的多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;晚饭后，黄琦的母亲把邢鉴送到小区门口。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邢鉴：要分别的时候，黄奶奶她从兜里面硬生生地掏了一张一百块钱给我。她说你现在不容易，爸爸妈妈又没有在身边，你一定要照顾好自己。&lt;/p&gt;&lt;div class="wsw__embed wsw__embed--small"&gt;
&lt;figure class="media-image js-media-expand"&gt;

&lt;figcaption&gt;
&lt;span class="caption"&gt;身陷囹圄的“六四天网”创办人黄琦与年迈的母亲蒲文清至今无法相见。&lt;/span&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;这是邢鉴今生第一次，恐怕也是最后一次见到他的“黄琦伯父”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一年后，黄琦再度被捕。2019年，中国当局以"故意泄露国家秘密罪"及"为境外非法提供国家秘密罪"判处他12年徒刑。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;重病缠身的黄琦与身患绝症的母亲至今无法相见。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在泰国，弄死你没有人知道&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;19岁，第一次出国，孤身一人生活在异乡，尽管获得了联合国难民署签发的难民证，邢鉴的日子依然过得提心吊胆。因为泰国既不是联合国《难民公约》缔约国，也没有明确的法律保护难民。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邢鉴：其实我在泰国是属于非法滞留。泰国没有难民法，它不存在“难民公约“。我面临的不光是泰国警察查我身份，还面临东南亚的特务机构、中共势力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在曼谷安顿下来后，邢鉴继续做维权网站。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邢鉴：我自己租的服务器，我做了大约有一、二十个网站。我知道哪里有信息可以搜集的到，我就把它全部搬到我网站上去。我感觉做这些事情特别有意义。因为我是站在弱者这一边。我是在和强权说不。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2019年10月，邢鉴在网上发布的一则消息让他的人生又遭遇了一场重大劫难。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邢鉴：当时是因为江苏涟水一个法院（的案子），涉及到公检法。他当时是因为和一个红二代串谋，串谋之后把一个公司搞了，损失的是7000多万。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我很清楚我在泰国做网站，我得罪了很多人。但是我没有想过他们会跑到泰国去抓我。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一个多月后的一天下午，邢鉴被一阵急促的敲门声吵醒。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邢鉴：他们一脚直接把门给踹开了。踹开之后把我按住，按到床上之后给我打上背铐。那个带队的队长，他说他是泰国移民局警察。他拿了几张纸，就给我晃了一眼，其中看到有一个应该是中国大使馆的文件，还有一个是拘留证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有一个人给他打电话，让我接，当时全程说的是中文。 他说是不是邢鉴？我说是。对方说，你等着，我们马上过来。 电话就挂掉了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;没过一会儿，就来了几个中国人，中国公安到我房间里，对我的房间翻箱倒柜。包括我的钱，烟，电脑、手机，全部给我一抢而空了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当时我问他，你们是哪里的？他们说，江苏的。哦，那我就明白了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们找我要手机密码，我没给。这时候他给我来了一句：在泰国弄死你，没有人知道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;邢鉴被关进曼谷的移民拘留所，面临遣返中国。当时正流亡泰国的异见艺术家华涌曾前往探视。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华涌：我现在刚刚探视邢鉴出来。出来我还干一件什么事情呢？这里有一个会华语的警官。我向他提出一个要求，能不能看看邢鉴的卷宗。邢鉴到底是什么原因被抓的？是非法打工，还是非法滞留，还是什么原因？刚刚查出来的卷宗上面写的是：中国警方有函说，邢鉴在中国犯罪。他们替中国警方抓到了邢鉴，现在等待中国警方遣送回国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;那是华涌与邢鉴唯一一次会面。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;人生无常。2022年的一个秋夜，华涌在加拿大划皮划艇时溺水身亡。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;围绕他的猝然离世，仍然有很多猜测和未解的谜团。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国秘密特工披露内幕&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;华涌与邢鉴都有所不知的是，他们的人生还有另一层诡秘的重合。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2024年，一位叛逃澳洲的前中国特工出现在澳大利亚广播公司制作的纪录片中，讲述自己如何奉命在海外诱捕异见人士。华涌就在他的猎捕名单之上。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;这名自称Eric的男子告诉美国之音，自己曾为重庆政治安全保卫局效力近15年，接受过十多项海外诱捕任务，邢鉴也曾是他跨国追捕的目标。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="wsw__embed"&gt;
&lt;figure class="media-image js-media-expand"&gt;

&lt;figcaption&gt;
&lt;span class="caption"&gt;叛逃澳洲的前中国特工Eric说，邢鉴也曾是他跨国追捕的目标。&lt;/span&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;记者：Eric，你是在什么时候接到了关于邢鉴的任务？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Eric：我今天还专门看了一下之前的资料，是2019年11月13号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者：当时是谁给你的任务？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Eric：我平常都是主要跟两个警官打交道，我的老上级，还有另外一个警官。先打电话，后面就发了邢鉴的基本资料：他的照片，哪里人，多少岁，在哪个国家，后面还发给他的一些PDF，一些相关的资料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者：具体要你做什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Eric：主要是找到邢鉴的下落就行了，包括一些其他的一些信息，比如说推特号啊，微信号啊，当地的手机号……提供给他们这些。当然最重要的是他的直接的落脚处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者：当时邢鉴为什么会成为重庆警方锁定的目标呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Eric：他自己应该知道他之前一些活动可能是得罪了公安方面，特别是江苏公安方面嘛。江苏那边其实一直在找他。至于为什么重庆那边来找他，其实我觉得也有可能不止是重庆，也有可能其他省厅也在弄，因为过往那些案子有当事人也说过，他的案子不止他以前户籍所在地，可能同时有几个不同地区的省厅都在找他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种情况其实在这些年其实蛮普遍的，有点类似于这种招投标的形式。上头把这个目标通报发出来，下面不同的省厅觉得自己可能有条件、有资源在这个地方去做这个案子的，就会同时来接手这个事情。谁最后完成了，可能谁就立功受奖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者：假如你完成了他们的任务，你是可以得到一笔奖金的，是这样吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Eric：有提过，比如说当时为了鼓励（抓捕）华涌，上面提过，华涌这个事情就可能有十万的奖金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;正当Eric在曼谷华人圈中打探邢鉴下落时，突然传来邢鉴被江苏警方抓捕的消息。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Eric：他被抓的时候我们也是在网络上知道的。我就去问了重庆方面的人，他们也不知道这个情况。他们说应该是通过网络相关的一些东西把他定位到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（Eric播放手机上重庆警方录音）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重庆警察：如果是江苏公安的话，那就是正确的了，正确的了。这个人一直是江苏公安追缉的。如果是江苏来公安，有点靠谱，不关我们的事。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Eric：我就加了回复说，这么精准定位，我都怀疑事内部人举报的。 如果他们怀疑我……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重庆警察：不是不是，就是网络。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Eric：我的老上级当时回我的就是，是通过网络锁定他的位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邢鉴：其实刚才我也听Eric这个录音，里面说是通过网络定位给抓着。我感觉这个东西这样一说的话，就比较吻合了。我被捕大概一周之前，我的电脑，那天晚上，我记得很清楚，我接了一个邮件。我刚要打开一看的时候，突然我那个电脑系统就崩了。我再次重启是打不开的。没有办法，我最后重装了系统，就等于说我的电脑被黑了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Eric：现在反正技术手段越来越使用的越来越多了。如果说他在当地渗透得比较深的话，你像有的国家，比如说它渗透进当地的电信系统，它就可以通过手机来定位，或者通过其他方式在网络上，或者黑客的方式来找他的位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通过我们这种人力的方式也有，比如说这个人在圈子里头，很多人都知道他的下落。这个圈子里被渗透了，那么就可以打听到他的下落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们（中共）是实用主义者，看哪种方式最合适最合理，他们就会采用哪种方式。而且如果是不同省厅同时参与这个案子的话，不同省厅他可能采取的策略也不一样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可能有的省厅就是走那种找当地的警局啊，关系比较好的，他就走警局的关系。有的可能跟当地的一些黑帮（合作）。我在泰国也遇到过一个案子，当时也是他们掩护公司的人，说是要把一个人直接绑在车上，把他弄睡着给他下药，直接用车运出去，有点类似于秘密绑架了。这个就是非常不合法的。不同的经手办案的这些人，因为每个人的资源不一样，认识的人也不一样，他们采取的措施就不一样了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;新西兰给我了第二次生命&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在曼谷移民拘留中心的50多天里，邢鉴万念俱灰。他在枕边放了一把剃须刀。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邢鉴：关进去没多久的时候，他们就给我那个一个文件“自愿回国通知书”，让我签字。我说不签。我死也不签。那个号头就跟我说，你是“红通”。我当时就告诉他们，你要把我带回去，那就带一具尸体，要么你就放我走。就这么简单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我找人家要了一个刮胡刀，放在我的床铺下面，一直放到我离开泰国。我说你强着来的话，那就自杀呗。反正我回去也是死，在这也是死。回去说不定死得更惨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;那把剃须刀没有派上用场。联合国难民署获得了邢鉴被跨国抓捕的监控视频，他的案子被提升到“紧急”级别。隔年1月，新西兰批准了他的政治庇护。他登上了前往奥克兰的飞机。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邢鉴：我不是在新西兰出生的，但新西兰她给了我的第二次生命。其实我是把新西兰视为我的母国的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中共在后面追杀我，新西兰接受了我。让我有一个自由的空间。可以自由地生活，可以自由地说话，这是难能可贵的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中共的手伸得越来越长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;但是2024年6月，中国总理李强对新西兰的访问打破了邢鉴平静的生活。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“台湾独立，西藏独立，习近平死全家……”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;这是在李强下榻的酒店前，邢鉴用手机拍摄下的画面。手持中华民国国旗的这名男子是他的朋友麦克·庄。在挥舞着五星红旗的亲北京的欢迎人群中，他们显得势单力薄。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;突然，双方起了冲突。亲北京人士说，麦克·庄踩了他们的五星红旗。他成为一群人围攻的对象。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邢鉴：他们很野蛮，我一只手当时是抓着这个镜头，一只手搭到另外一个人的肩膀。我说，你们放开。当时旁边就有一个人下命令了，说打他。砰就一拳就上来了，把我手机给打翻了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;事情并没有就此结束。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;几天后，邢鉴的车胎上出现了一道疑似用刀划过的割痕。他担心，这是北京对他的恐吓和威胁。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;他的麻烦还没完。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邢鉴：（2024年）7月4号的时候，我当时正在上班，我室友告诉我说，我们门上被别人喷了粪便，包括信箱里面也有粪便。信箱里面还两包液晶状态的物体，看起来有点像冰毒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;大约同一时间，与中国大使馆关系密切的地方报纸的头版出现了抹黑他的文章，称他是“跳梁小丑”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;邢鉴认为，这一系列事件的发生不是偶然，背后都有中共这个庞大的政治势力。他向新西兰警方报案，但警方以“没有足够信息”为由，拒绝展开调查。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;邢鉴只好自己展开调查。通过网络照片比对，他发现当天下令、参与围殴他们的人中，有多个中共统战部外围组织的重要成员。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="wsw__embed wsw__embed--small wsw__embed--pull-right"&gt;
&lt;figure class="media-image js-media-expand"&gt;

&lt;figcaption&gt;
&lt;span class="caption"&gt;麦克·庄（左）和邢鉴协助新西兰媒体Stuff调查中国跨国镇压。&lt;/span&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;新西兰媒体Stuff通过语音和面部识别技术逐帧分析，证实了邢鉴的结论。目前，新西兰警方已经重启对这起案件的调查。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邢鉴：中共的势力在新西兰渗透得特别的凶。它把这片土地给污染了。新西兰政府真的需要采取一些措施，采取一些法律，去遏制这种这种势力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2024年9月，新西兰安全情报局发布《新西兰的安全威胁环境年度报告》，指出中国干预新西兰事务，对持不同政见的华裔新西兰人展开“跨国镇压”。 北京否认这些指称。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邢鉴：中共的手它伸得越来越长了。我在中国受到共产党的迫害，到泰国之后，还是受到它的迫害，包括到新西兰一样，在一个民主、自由的国家我仍然受到他们的攻击和恐吓。这就要告诉我，我需要保持警惕了。我需要站出来了，我再不站出来，我就没有机会站出来了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;采访结束后，协助我们拍摄的新西兰资深民运人士、《北京之春》杂志主编陈维健也分享了一个自己的故事。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈维健：大概11、2年前呢，习近平刚刚上任的时候，也是有中国安全部门跟我联系，希望我回国看看，也希望跟我聊一聊。我当时说聊没有问题，你们过来，我可以给你们谈谈有关中国的政治啊、海外的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;后来他说要我到泰国，或者在新加坡选一个地方，所有的费用都由他们负责。我说这不太方便，我说要聊的话就在纽西兰。因为我知道到那种地方去是很不安全的，那两个点都是国家情报汇集系统的两个点嘛。我这样说，他们后来也就没有信息了。那我也没有回去。所以说他们情报部门还是很活跃的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Eric：习近平上台以后，他这种政权的不安全感在增加。他想控制更多的这种批评声音。他甚至还想在其他国家有更大的一些动作。比如说让这些控制的华人社区去操控一些资源啊，操纵一些选票呀，影响所在国的政治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国的经济看起来这几年不太好了，但是海外扩张的势头并没有太大的改变。虽然说能力有削弱，但习近平的野心并没有削弱。他借助以前的势头，还是继续在海外扩张，这种海外渗透、跨国镇压这些，所以说形势还是比较严峻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美国非政府组织“自由之家”2025年2月发布的最新报告指出，中国共产党仍然是全世界跨国镇压的头号肇事者，自 2014 年以来已造成 272 起有记录的人身攻击事件。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (萧雨, 率方)</author><pubDate>Wed, 05 Mar 2025 22:27:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/f97fed65-3df4-470e-ef14-08dd4a81f35f_tv_b1_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/7995843.html</guid></item><item><title>美国起诉并悬赏通缉12名中国黑客雇佣兵和公安部警察，指控他们参与入侵全球计算机的行动</title><link>https://www.voachinese.com/a/justice-department-charges-12-chinese-contract-hackers-and-law-enforcement-officers-in-global-computer-intrusion-campaigns-20250305/7999256.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;美国司法部星期三(3月5日)宣布，包括雇用黑客雇佣兵、执法人员和一家信息技术公司员工在内的12名中国公民被起诉，他们被控从事了全球计算机入侵行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国司法部的声明说，司法部、联邦调查局、海军刑事调查局、国务院和财政部当天宣布他们展开了有协调的努力，打破和震慑这12名中国公民的恶意网络行动。这12人包括中国公安部的两名警官、名义上私营的中华人民共和国公司安洵信息技术有限公司(Anxun Information Technology Co. Ltd.，又称i-Soon)的八名雇员以及被称为“高级持续威胁27”(APT27)的黑客组织的两名成员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国司法部的声明说：“中国执法和情报部门利用中国鲁莽和无差别的黑客雇佣兵生态系统，包括APT27组织，在全球范围内压制言论自由和异议，并窃取全球众多组织的数据。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;司法部说，这些恶意网络行为者以自由职业者或安洵员工的身份，在中华人民共和国公安部和国家安全部的指示下以及自行主动行动，从事计算机入侵。公安部和国安部为窃取数据而慷慨付钱。受害者包括在美国的中华人民共和国批评者和异议人士、在美国的一个大型宗教组织、亚洲多个政府的外交部以及美国联邦和州政府机构，包括2024年末入侵美国财政部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年12月，媒体报道说，美国财政部的一些计算机工作站被黑客侵入，&lt;a class="wsw__a" href="https://www.voachinese.com/a/us-treasury-says-was-targeted-by-china-state-sponsored-cyberattack-20241230/7919061.html" target="_blank"&gt;财政部表示&lt;/a&gt;中国国家赞助的行为者是一起网络入侵行动的幕后策划者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一段时间以来，美国政府就来自中国的日益先进复杂的网络威胁发出警告，其中包括去年对电信公司的“盐台风”(Salt Typhoon)攻击。那次黑客攻击使中国能够获取数量不详的美国人的私人短信和电话交谈内容，其中包括美国政府官员和知名公众人物。去年年底，主要电信商美国电话电报公司(AT&amp;amp;T)和威瑞森(Verizon)证实它们受到了“盐台风”攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年2月，安洵公司的内部文件&lt;a class="wsw__a" href="https://www.voachinese.com/a/an-online-dump-of-chinese-hacking-documents-offers-a-rare-window-into-pervasive-state-surveillance-20240221/7497615.html" target="_blank"&gt;被泄露&lt;/a&gt;，这些文件记录了这家公司与中国官方的联系以及明显的黑客活动和用来监视中国人和外国人的工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国司法部星期三说，根据法庭文件，中国公安部和国安部在中国雇佣了庞大的私营公司和承包商网络，以一种掩盖中国政府参与的方式进行黑客攻击并窃取信息。在某些情况下，公安部和国安部会向中国的私人黑客付费，对特定的受害者加以利用。在许多其他情况下，黑客会揣测性地瞄准受害者。司法部说，这个由中国私营公司和承包商组成的网络在他们的安全港内运作，并以利润为动机，广撒大网，识别易受攻击的计算机，然后对这些计算机加以利用，找到可以直接或间接出售给中国政府的信息。这种基本上是无差别的入侵做法造成的结果是：全球范围内有更多的计算机遭到入侵，更多的系统易受第三方利用，更多的信息被盗，而这些信息往往对中国政府毫无意义，因此被出售给其他第三方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;八名安洵员工和两名公安部警官&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曼哈顿一家联邦法院星期三解封了一份起诉书，指控八名安洵员工和两名公安部警官参与了至少大约从2016年到2023年对电子邮件账户、手机、服务器和网站进行了大规模黑客攻击。司法部当天还宣布，法院授权扣押安洵公司用于为其业务做广告的主要互联网域名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;司法部说，这10名被告仍然在逃，并受到联调局通缉。在美国司法部宣布起诉消息的同时，美国国务院的“正义奖励”(RFJ)宣布悬赏最高达1千万美元，寻求信息，以识别和定位在外国政府指示或控制下针对美国关键基础设施进行某些恶意网络活动的人员。被悬赏通缉的对象包括下列八名安洵员工和两名公安部警官：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;• 安洵首席执行官吴海波(Wu Haibo)&lt;br&gt;• 安洵首席运营官陈诚(Chen Cheng)&lt;br&gt;• 安洵销售总监王哲(Wang Zhe)&lt;br&gt;• 安洵技术人员梁国栋(Liang Guodong)&lt;br&gt;• 安洵技术人员马丽(Ma Li)&lt;br&gt;• 安洵技术人员王堰(Wang Yan)&lt;br&gt;• 安洵技术人员徐梁(Xu Liang)&lt;br&gt;• 安洵技术人员周伟伟(Zhou Weiwei)&lt;br&gt;• 公安部警官王立宇(Wang Liyu)&lt;br&gt;• 公安部警官盛警(Sheng Jing)&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;两名黑客组织成员&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国司法部还说，一家联邦法庭还解封了两项起诉书，指控APT27成员尹可成(Yin Kecheng)和又称“冷面”(Coldface)的周帅(Zhou Shuai)出于盈利目的而参与历时多年的计算机入侵行动。司法部还宣布法庭批准扣押他们两人用来为其黑客活动提供便利的互联网域名和计算机服务器账户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;司法部说，尹可成和周帅所属的APT27组织也被私营部门安全研究人员冠以其他名称。法庭文件指称，2013年8月至2024年12月期间，尹可成和周帅及其同谋利用受害网络中的漏洞，在这些网络中进行侦察，并安装了提供持久访问权限的恶意软件。被告及其同谋随后识别并窃取受感染网络中的数据，将其泄露到他们控制的服务器中。随后，他们将窃取的数据出售，并将其提供给各种客户，其中只有一些客户与中国政府和军方有联系。司法部提到，周帅通过安洵出售了尹可成窃取的数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;司法部说，被告的动机是经济上的，而且由于他们以盈利为目的，因此他们的目标非常广泛。司法部提到，尹可成和周帅联手试图从对众多美国科技公司、智库、律师事务所、国防承包商、地方政府、医疗保健系统和大学的黑客攻击中获利，给受害者造成了数百万美元的损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹可成和周帅居住在中国，目前仍然在逃。联调局对他们提出通缉。同时，美国国务院按照“打击跨国有组织犯罪悬赏项目”(TOCRP)针对他们每人悬赏最高达2百万美元，寻求在任何国家将其逮捕和定罪的信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;司法部国家安全司负责人苏·J·白(Sue J. Bai)在声明中说：“司法部将坚持不懈地追捕那些通过窃取我们政府和人民的信息来威胁我们网络安全的人。今天，我们揭露了中国政府人员指示和培养针对全球计算机和网络的无差别和鲁莽攻击以及为他们提供助力的公司和他们施放的个人黑客。我们将继续努力摧毁这个网络雇佣兵生态系统，保护我们的国家安全。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;司法部的声明提到，起诉书和逮捕令中提到的细节都只是指称，所有被告在被法庭排除合理存疑而定罪之前，均推定无罪。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Wed, 05 Mar 2025 21:18:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/211CFD9D-139D-4B6B-8AB6-68C6E701C329_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/justice-department-charges-12-chinese-contract-hackers-and-law-enforcement-officers-in-global-computer-intrusion-campaigns-20250305/7999256.html</guid></item><item><title>中国总理承诺发放育儿补贴：网民期待落实，专家警告难解生育困境</title><link>https://www.voachinese.com/a/china-premier-li-qiang-pledges-childcare-subsidies-20250305/7999116.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;台北 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;中国年度全国人大会议于3月5日正式开幕，总理李强发表政府工作报告，在长达一小时、逾1.7万字的演讲中，关于“发放育儿补贴”和“普惠托育”政策的短短一句话，却在社交媒体上引发热烈讨论。许多网民疾呼“养娃难、快落实”，但也有人质疑“补贴资金从何而来？”对此，一位人口专家直言，各国经验显示，洒币救生育率是个“无底洞”，且收效甚微，中国须找对病根，即年轻人失业、女性晚婚晚育和教育成本太高等问题，才能稳生育。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李强在政府工作报告中表示，中央政府将“制定促进生育政策，发放育儿补贴，大力发展托幼一体服务，增加普惠托育服务供给。”短短不到40字的话语迅速登上微博热搜，截至当日晚间8点，相关话题阅读量突破1.3亿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国网民吐苦水：养娃太费钱&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国网民也纷纷留言呼应，其中，多数人一面倒支持，还大呼“快落实”，因为“养娃贵”或教育成本太高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，安徽网民“这向日葵怎么不向阳”留言称：“感谢政府，希望政策能早点出来，现在育儿成本太高了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一名安徽网民“潇洒小姐_SweenH”也附和并写道:“支持！尤其是幼托！产假结束后没人带娃，真的不知道该怎么办！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贵州网民“长长长678”也说:“赶紧通过，现在养个娃太费钱了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;辽宁网民“祝千棠的微博”则将补贴和生育画上等号，她留言称，“赶快落实，这就要二胎。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有人开始比对起各城市的公私立托育开销。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广东网民“用户6249217560”留言表示，她刚供完小孩念幼儿园的费用“花了10万(人民币)”，引发其他网民猜测这应是私立托育的费用水准，因为其他网民对帐的结果，公托每月不过数百至一千上下人民币的水平，即便也有人抱怨，公办幼儿园学位太少、“根本挤不进”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，福建网民“_Lasia丶”说，当地“午托一学年3340(人民币)，没午托3070(人民币)一学年，包括早点、午饭还有午后点心。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;山东网民“元元LLe”则回复称:“这么便宜，我们上的公立一个月都得950(人民币)左右。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广东网民“小曲调万岁”则留言写道：“我们这保教费都要1200(人民币)了，还要伙食费加其他，最少1500(人民币)一个月。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相较于多数人热烈拥抱政府出台育儿补贴等“组合拳”政策，有一部分人则不以为然、甚至持怀疑的态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，浙江网民“我不喜欢这世界_无感”和云南网民“废柴白痴”异口同声地问：“落地是很好”但“钱从哪来？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有人抱怨，就算九年义务教育免学费，但课后延时费、资料费和课外阅读等各类辅导费越收越多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，黑龙江网民“Sourire”并不乐见生育改革新政，她不满地写道：“课后延时今年还多了一节，越改革花钱越多，适可而止吧。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;家长：育儿补贴“杯水车薪”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位位于云南昆明的杨性家长也向美国之音抱怨，“在中国的教育成本真的太高了”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杨先生说，他小孩才小学六年级，虽然是公立免学费，但每年其他辅导等杂费也得花上3万人民币，这在当地算中等开销，因为私立教育的基本开销可能每年超过10万人民币，这还不包括参加各类才艺班的费用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，中国父母本就望子成龙、望女成凤，再加上，现在大环境不好，职场太卷太竞争，高材生都找不到工作了，更何况教育程度低下者，因此，中国父母多数都很舍得在教育上花钱、盼小孩未来“成材”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杨先生说，他们夫妻俩一年20万人民币的收入，有一半花在独生儿子身上，包括带他旅游开眼界等，因此，根本不敢要二孩、“也养不起”，而且就算当地政府发放每月每位小孩1000元人民币的补贴，那也是“杯水车薪”。他认为，应该对提高生育率的刺激效果有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国于2016年废除一孩限制后，进一步于2021年放宽至三孩政策，且为鼓励生育三孩，部分省市提供每位小孩上万元人民币不等的一次性补贴，也可能包括12万人民币的购屋卷及小孩三岁前、每人每月1000元人民币的长期补贴等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;位于台北的人口专家、中央研究院社会学研究所研究员杨文山也说，多数华人社会、包括西方国家的经验显示，发放育儿补贴之类的大洒币政策对提升生育率的效果并不显着。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;人口专家：“大洒币”难拉抬生育率&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杨文山告诉美国之音：“我觉得，这是一个无底洞，我就讲韩国的例子，他们从2006年到2024年，在提升生育率跟家庭政策，一共花了2500亿美金，但是对提升生育只有很少很少的效果。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，东欧国家波兰近期的经验也证明，洒币政策拉抬生育率的效果有限且短期，无法长期持续，另包括台湾做过的研究也发现，就算有了中千万台币(约30万美金)的彩票奖金诱因，受访者生育的意愿也仅增加0.03个百分点，收效甚微。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位台北人口专家表示，中国已出现人口减缓的惯性，再加上高龄人口多，每年死亡人口高过出生人口，因此，中国人口减少是无可避免的长期趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据恒大集团首席经济学家任泽平去年发布的2024年生育报告显示，中国2023年的总和生育率“已降至1.0左右，在全球主要经济体中倒数第二”，因此全面鼓励生育刻不容缓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相较于2024年的1093万死亡人数，中国同期的出生人口达954万人，比2023年微幅成长52万人，也终结七年的跌势，但仍仅占2016年之1883万出生人口的一半，代表堪虑的人口红利前景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，杨文山分析，中国的总和生育率须维持在1.4左右，才能支撑其发展动能，但很多都会地区，如上海的总和生育率恐已低于0.8，即因女性晚婚晚育、且教育内卷化加大育儿成本。另外，青年人失业率过高，回家啃老躺平、难婚难育都是中国生育率不振的根本病灶，“就算要洒币，也要洒对地方”，须先从社会制度和教育观念的改革做起。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;div class="c-author c-author--hlight"&gt;
&lt;div class="media-block"&gt;
&lt;a href="/author/%E9%BB%84%E4%B8%BD%E7%8E%B2/gkq_t" class="img-wrap img-wrap--xs img-wrap--float img-wrap--t-spac"&gt;
&lt;div class="thumb thumb1_1 rounded"&gt;
&lt;noscript class="nojs-img"&gt;
&lt;img src="https://gdb.voanews.com/6fda24bd-6411-421e-a12d-9943d3aebc7b_cx0_cy19_cw0_w100_r5.jpg" alt="16x9 Image" class="avatar"&gt;
&lt;/noscript&gt;
&lt;img alt="16x9 Image" class="avatar" data-src="https://gdb.voanews.com/6fda24bd-6411-421e-a12d-9943d3aebc7b_cx0_cy19_cw0_w66_r5.jpg" src=""&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;div class="c-author__content"&gt;

&lt;p class="c-author__btns m-t-md"&gt;

&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (黄丽玲)</author><pubDate>Wed, 05 Mar 2025 19:56:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/0B3DB9A0-2094-4D47-8B5A-122E6EF7A486_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/china-premier-li-qiang-pledges-childcare-subsidies-20250305/7999116.html</guid></item><item><title>财政紧缩下的中国“两会”维稳：疫苗维权者和访民成重点关照对象</title><link>https://www.voachinese.com/a/china-steps-up-curbs-on-dissidents-for-top-political-meetings/7999012.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;每年中国“两会”在北京召开期间，全国各地都会大费周章提升安保级别。不过，在经济不振、财政收入锐减的大环境下，今年当局对于上岗和强制旅游有所取舍，而访民和疫苗维权人士成为重点维稳对象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国全国人大会议3月5日在北京开幕。当天傍晚，北京市朝阳区居民钱大龙被当局强制旅游。钱大龙接受美国之音专访时表示，他在三名官方人员陪同下入住广西桂林一家酒店，相信要到“两会”结束后才能返回北京。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;钱大龙说：“他们让我选嘛，我就选桂林，住在酒店。玩的时候他们会一起跟着。两会敏感嘛。它们（当局）还是怕我在两会期间会搞点什么。它们可能怕我在北京（向）两会代表找上门，或是记者会找到我家去采访。两会结束后我才能回到北京。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;疫苗维权者钱大龙被当局强制旅游&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021年，钱大龙响应当局呼吁接种科兴新冠疫苗，但他接种第三剂疫苗后身体突然瘫痪。虽然经过调养身体逐步康复，却已元气大伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了讨回公道，钱大龙出院后找打针的医院、居委会等讨说法，却没有下文。其后他把病历分别拿到朝阳疾控中心和朝阳区医学会做鉴定，给出的结果是“偶合”和“无关”这几个字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出事后，钱大龙失去工作，要靠失业金和妻子的工资维持生计和应付医疗开支。他说，曾先后向中纪委、中国国家信访局、政府热线等问责，可是各个部门都推诿责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，钱大龙联合其他一些接种新冠疫苗后疑似出现后遗症的人士曾计划到北京“两会”现场递交《倡议书》，呼吁建立新冠疫苗伤害保障救助机制，却因此连续两年在“两会”期间被当局上岗管控，失去人身自由。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;钱大龙说：“一名警察加两个保安或是社区的工作人员。一个班三个人。有两个班。每天白天一个班。他们早上七点到晚上七点，然后晚上七点到早上七点。他们出门要跟着我走，而且不能去敏感地区。接电话的话，可能我的手机是被监控的。在北京昌平有一位刘燕也被上岗了。其他地方也有(疑似疫苗受害者)被上岗，像湖北荆州的何赐祥。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;钱大龙谴责当局对疑似疫苗受害者采取严厉维稳措施，让他们再度失去向“两会”代表递交《倡议书》的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;钱大龙说：“我觉得他们是非法限制人身自由，也不给我们维权申诉的机会。我们希望‘两会’代表会听到我们的声音。它们把人给解决了，却不让人发声，不解决根本问题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;上海基层政府倾巢而出北京截访&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每年中国“两会”期间，上海都被当局视为维稳“重镇”。上海异议人士宋嘉鸿接受美国之音采访时表示，据他观察，今年上海当局在北京的截访工作明显加强，可能有多达一千人加入维稳行列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宋嘉鸿说：“上海的郊区是三级政府：镇政府、区政府、市政府，还有市中心的区政府和市政府。整个上海市有216个基层单位，平均五个人一个单位。到北京截访(每单位)起码会有十个人，所以五个人是很保守的数字。这(加起来)也有将近一千个人了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宋嘉鸿说，自上海进入“维稳模式”以来，至少已有12名访民被当局羁押，失去自由的包括五名年过70的长者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宋嘉鸿说：“80%是从北京抓回来的。有三、四个人是从家里抓出去的。(它们被带到)上海的旅馆、酒家、农家乐。政府还花钱，针对每个人派出六到八个人，24小时看住他们。信访部门不作为，不给你解决问题。(访民)没有办法，唯一的办法就是上北京。按照老规矩，两会有人大代表向访民讲话的。现在这个老规矩都取消了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据宋嘉鸿的说法，不让访民上京是上海市基层政府的首要任务。为了达到目的，当局不惜利诱访民，承诺向同意不上访的民众派钱，金额更高达一万元人民币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;地方财政紧绌影响“两会”维稳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“八九学运”领袖季风一直是地方政府的重点维稳对象。去年“两会”期间，当局强制他离开家乡贵州到外地旅游。一名熟悉季风情况并要求匿名的当地异议人士对美国之音表示，过去半年，季风一直在北京市郊居住，但近日当局以协助办理生活费为由，要求他在“两会”召开期间留在贵州。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这名异议人士估计，当局今年不安排季风出外旅游与地方政府财政紧绌有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贵州异议人士说：“以前肯定是天天出去旅游。现在财政没钱，没经费了。除了上海市有财政盈余，其他地方都是负增长，都是负数。以前维稳费用有很多，包括维稳人员的工资、餐饮费，包括上访人员或所谓政治重点人员的补贴或每月生活费，这些都在维稳经费上。现在因为财政给他们的拨款少了，它就要砍各种费用。原来这笔费用是非常大的。每年就有两会、六四、世界人权日这几次。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾多次撰文批评政府和领导人的北京清华大学法学院原教授许章润,2020年被四川公安指控嫖娼和行政拘留后,被清华以“道德败坏”为借口革除教职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接受采访的贵州异议人士表示，据了解，许章润在“两会”期间受到当局严密监控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贵州异议人士说：“许章润门口有九个摄像头。他一出门就有九个摄像头对着他，因为许章润的影响力很大，加上他本身这个事闹得很大，在知识界引起重大反响，还有（美国）哈佛大学为他留了两年的教职。他跟（原）拜登政府的高官有私交。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;异议人士分析说，今年“两会”期间，异议人士和维权律师并不是当局的监控焦点，但相信当局已为今年稍后的709大抓捕10周年作好准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贵州异议人士说：“今年709(受害律师)除了个别人之外(没有被上岗)，因为两会期间他们‘作用’不大，但是到今年709(大抓捕)十周年，7月9日前后，他们肯定被重点防范。两会对上访是重要的点，对政治犯不是重要的点，可管理可不管理。只要不在北京，在哪里它都无所谓了。六四的话，它就要24小时在你身边。”&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Wed, 05 Mar 2025 19:00:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/6f24b507-c374-4b90-dfe1-08dd5b028e57_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/china-steps-up-curbs-on-dissidents-for-top-political-meetings/7999012.html</guid></item><item><title>特朗普首场国会演说: 中国议题着墨不多，关税政策成焦点</title><link>https://www.voachinese.com/a/trumps-speech-to-congress-did-not-mention-china-much-20250305/7998959.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;美国总统特朗普在美东时间周二(3月4日)晚间发表第二任期的首次国会演说，演讲主题为“美国梦的复兴”。他在近100分钟的讲话中，着重强调其上任六周内的政绩，包括签署100项涉及非法移民的行政命令及400多项行政行动。然而，在这场演讲中，中国议题较少被提及，且主要集中在关税部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国学者分析，这是因为特朗普的对华政策还未定，在“美国优先”的主轴下，经济议题优于外交。尽管特朗普的整体外交战略还不明确，但基本上是一个“先欧后亚”的走势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;对华政策尚未明朗&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海台湾研究会研究员周忠菲在接受美国之音采访时分析，特朗普讲话对中国的低关注度，主要源于其对华政策尚未定型。她指出，这种“未定”与拜登政府末期的政策转向有关。当时，美国时任国家安全顾问杰克·沙利文（Jake Sullivan）访华，将美中关系的定位从经贸竞争调整为军事竞争。这一信号表明，美中关系的焦点已发生变化，而特朗普需要时间来评估拜登政府留下的对华政策遗产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周忠菲进一步指出，美中军事竞争加剧、美国在亚洲的地缘政治考量，以及全球贸易格局的变化，都让特朗普在制定对华政策时面临更多复杂因素。例如，印度近期与欧洲达成自由贸易协定(FTA)，这对美国的印太战略形成一定冲击。此外，北约不东扩与美欧关系等问题，也使特朗普的外交重心暂时未聚焦于中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“但是对华政策上呢，他也没有展示更强硬的态度，因为毕竟整体的基调就是说美国表示不想扩大冲突，这个是特朗普执政以来，就是显示的主要基调。”周忠菲说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“先欧后亚”或为特朗普外交主轴&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周忠菲认为，特朗普第二任期的外交策略仍以“美国优先”为核心，外交议题服从于国内经济改革。她分析，从近期特朗普的外交行动来看，整体战略可能呈现“先欧后亚”的走势。例如，他近期的外交政策多集中在欧洲，包括与英国、格陵兰岛、加拿大的纷争，而加拿大也是英联邦国家的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在国会演说时也重申有意收购格陵兰岛，称丹麦自治领地上的人是“了不起的人民”，在为他们描绘繁荣安全愿景，敦促岛民选择加入美国的同时，也矢言“无论如何”都会拿下格陵兰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于特朗普的演说，旅澳中国学者冯崇义认为，演讲的核心是自我表彰功绩，而不是处理更为棘手的中、俄问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;对等关税4月2日起实施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在着墨不多的中国议题上，特朗普将主要的焦点集中在关税上。他说：“很多国家几十年来一直对我们征收关税，现在轮到我们了，比如说中国、巴西、印度、欧盟、墨西哥、加拿大，还有很多国家，他们都向我们征了非常高的关税，这非常不公平。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照特朗普的说法，印度对美汽车征收超过100%的关税，中国的关税是美国对华关税的两倍，韩国则是四倍，尽管美国向韩国提供许多军事援助，但情况还是如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他强调，自4月2日起，美国将实施“对等关税”政策，即“他们给我们征多少税，我们会给他们同等的关税，这是所谓的互惠。他们如果采取非货币性关税，不让我们进入他们的市场，那我们也会采取一些壁垒，将他们排除在美国的市场之外。我们将收取几兆美元，并且创造很多工作机会。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普接着说：“50年来，我们都被这些国家骗了，我不会再坐视不管。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京外国语大学国际新闻与传播学院教授展江在接受美国之音采访时表示，特朗普独特而强烈的“美国优先”领导风格，迥异于过去民主党总统拜登强调的“价值观外交”，他在公开场合也几乎没有提过所谓的“价值观外交”，因此他的对华政策主要重点还是在于关税的经济议题，外交议题放在其次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在特朗普演说的同一天，美国对中国开征新一轮10%的关税，连同先前增加的关税，总计加征20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国也提出反制措施，表示自3月10日起，对美国鸡肉、小麦、玉米、棉花加征15％关税；对猪肉、牛肉、蔬果、乳制品加征10%关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;北京不得不以静制动且“无牙可还”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展江认为，尽管中国反制，但效果有限，因为“中国自己内部的事情很多”，而且中国有一个特点，就是“遇弱则强、遇强则弱”，所以面对领导风格强势的特朗普，中国反而会比较“客气”， 相对比较被动，很少主动出击，采取的是一种“以静制动”的策略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;旅澳中国学者冯崇义也说，特朗普第一任期的关税战，中国还会摆出战狼姿态以牙还牙，但中国现在的经济非常糟糕，已经没有做战狼的底气了，也“无牙可还”。中国的反制措施只不过是要固守面子，在宣传上装出很强的样子，以激发小粉红的民族主义，巩固统治正当性，但实际上是外强中干。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“中国经济本身内在的问题很严重，就是说这个债务危机、房地产危机、金融危机，这压力非常大。之所以讲这个无牙可还，就是你要拿出真金白银来跟美国打贸易战，他没有这个经济力量，所以现在他又要鼓吹这个民族主义，来去为自己支撑对外的这个强硬的形象，所以他在二难之中，我想他未来的日子会非常艰难。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冯崇义还说，在特朗普上一任总统任期内，习近平就已允诺要采购500亿美元的美国农产品，后来因为新冠疫情及换了拜登执政而不了了之。如今，中国反而加征美国产品关税，这无疑是在挑战特朗普，恐引发更大的美中纷争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;网友反应两极&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国官方媒体《央视》今天对于特朗普演说发出两条报道，一条是“特朗普：美国‘无论如何都将得到格陵兰岛’”，另一条是“特朗普加征关税与美股下跌同框”。《央视财经》的重点则放在“特朗普表示收到俄方强烈信号，他们已经做好和平准备。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国的社交媒体大多转传特朗普在演说期间遭民主党议员抗议的画面。有网友说：“有意思，内部混乱”，也有人留言“不承担世界警察的责任，怎么可能伟大，相反被全世界唾弃”；但也有人发帖：“正在聆听特朗普向参众两院发表演说，美国有多么幸运”，也有网友好奇：“第一次看美国的国会演讲，一直是这样的吗？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中共外交部发言人办公室则在社交媒体平台X上以英文发文，指无论是关税战、贸易战或任何形式的战事都奉陪，随即就被中国驻美大使馆转发，但双方迅速聚集了大量外国网友评论，除了有人放六四天安门事件“坦克人”的照片外，还有网友指称美国应该要向中国求偿武汉肺炎所造成的损失，更批评中国在芬太尼上没说实话，因此无法得到美方的真诚相待等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在国会演说中也提到了台湾芯片巨头台积电(TSMC)宣布将加码美国投资1000亿美元一事，也提到软银、苹果以及OpenAI等科技公司都会在美国建厂，而不是 “在中国”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普说：“就在昨天，全球最大、最强大的芯片制造商台积电，占据了97% 的市场份额，宣布投资1650亿美元的规模，在美国制造地球上最强大的芯片。而我们没有给他们任何一分钱。这是因为他们不愿意支付关税，所以宁愿到美国设厂。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;台积电与美国利益深度捆绑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国网友对此一片嘲讽，称“台积电”将变“美积电”：“看来川普逻辑是：等我把台积电转移差不多了，把台湾打烂最符合美国利益”、“一旦美国台积电量产最先进的，强制把订单转移到美国，台湾的台积电就是一个空壳了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，旅澳中国学者冯崇义认为，台积电不会轻易放弃核心技术，台湾仍将掌握关键优势,根留台湾，台湾也不会因为台积电去美投资就失去了这张王牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“恰恰相反，台积电其实用他自己一个公司的力量来去解了很多套，就是原来这个川普（特朗普）要对台湾说你偷我的技术，你偷我很多钱，我要征关税，那台积电这么一招，其实是把这个化解掉，就是我回到你本土来投资，给你创造就业机会，也很给这个川普长脸。” 他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冯崇义认为，将台湾的经济，特别是高科技产业，跟美国的深度利益捆绑在一起，会让美国在至少这四年里对台湾的政策更加优惠，也更加确保台湾安全，这是很高明的一招。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (陈筠)</author><pubDate>Wed, 05 Mar 2025 18:23:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/3f2c4b8b-87dc-4629-bedc-d8b62bddb23d_cx0_cy14_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/trumps-speech-to-congress-did-not-mention-china-much-20250305/7998959.html</guid></item><item><title>特朗普为“收复”巴拿马运河喝彩</title><link>https://www.voachinese.com/a/trump-hails-reclaiming-of-panama-canal-20250305/7998938.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)周二晚间在国会参众两院联席会议上发表他第二任期首次重要演讲时，为美国公司贝莱德(BlackRock)牵头收购香港长江和记(CK Hutchison)巴拿马运河大部分港口业务的一项交易喝彩。这项价值228亿美元的交易包括运河沿岸的资产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普说，“我的政府将收复(reclaiming)巴拿马运河，我们已经开始这样做了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“就在今天，一家大型美国公司宣布，他们在购买巴拿马运河周围的两个港口和与巴拿马运河有关的许多其他东西以及其他几条运河，”特朗普说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社3月5日报道说，该交易将使美国财团能够控制巴拿马运河的主要港口，因为白宫曾呼吁将这些港口从它所说的中国所有权中移除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港亿万富翁李嘉诚旗下的香港大型企业集团之一的长江和记实业表示，与贝莱德领导的财团的交易，包括巴拿马港口公司90%的股份。长江和记实业拥有并运营巴拿马运河两端的巴尔博亚港(Balboa)和克里斯托瓦尔港(Cristobal)已有二十多年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝莱德牵头的财团表示，包括瑞士投资公司“港口投资”(Terminal Investment)和总部位于纽约的基建投资基金公司“全球基础建设合伙公司”(Global Infrastructure Partners)的该财团，通过这项交易总共将控制23个国家的43个港口，包括199个泊位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长江和记实业的股票周三收盘上涨了21.9%，超过了香港恒生指数2.8%的升幅。该股票的价格目前是自2023年8月1日以来的最高点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道说，两位了解该交易的消息人士表示，高盛(Goldman Sachs)正在就这笔交易向长江和记提供咨询。高盛拒绝置评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该交易的收益的规模类似于长江和记在周三股价上涨前的整个香港市值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，约有1.2万艘船只使用巴拿马运河，连接全球170个国家/地区的1,920个港口。它的地位对美国具有战略意义，因为超过四分之三通过运河的船只从美国出发或前往美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我想强调的是，该交易纯粹是商业性质的，与最近有关巴拿马港口的政治新闻报道完全无关，”长江和记的联席董事总经理陆法兰(Frank Sixt)在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陆法兰表示，这项港口交易是“一个快速、独立但竞争激烈的过程”的结果，在此期间，长江和记收到了一些投标和意向书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摩根大通(JPMorgan)在一份报告中表示，虽然出售巴拿马的业务是“可以理解的”，但鉴于长江和记的大多数其他港口并不位于直接涉及中美地缘政治紧张局势的地区，这笔交易仍然是一个“惊喜”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摩根大通说，这可能是“一笔机会的交易”。“根据我们对长江和记经营理念的理解，只要‘价格合适'，任何交易都是可能的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道表示，长江和记将从此次交易中获得的190亿美元收益远高于分析师估计的港口资产为130亿美元的估值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞银(USB)分析师表示，长江和记今年6月的净债务水平为177.6亿美元，出售所得款项可能使该企业集团处于净现金状况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国消费者新闻与商业频道(CNBC)周三报道，贝莱德公司的发言人没有立即回复周三早上提出的置评请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年1月，美国国会参议院商务、科学和运输委员会共和党主席泰德·克鲁兹(Ted Cruz)参议员表示，中国可能利用巴拿马运河或阻碍船只通过运河，并警告这些港口“为中国提供了现成的观察哨所”。“我认为这一局势对美国国家安全构成严重风险，”克鲁兹说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政府“夺回”对巴拿马运河控制权的努力由国务卿马尔科·卢比奥(Marco Rubio)带头，他出席了特朗普的演讲，当特朗普谈到他在巴拿马运河努力中的作用时，他受到了欢呼。&lt;/p&gt;&lt;div class="wsw__embed"&gt;
&lt;figure class="media-image js-media-expand"&gt;

&lt;figcaption&gt;
&lt;span class="caption"&gt;2025年2月13日巴拿马总统何塞·劳尔·穆利诺在巴拿马巴拿马城的新闻发布会上。&lt;/span&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;2月初，卢比奥在首次外访中访问巴拿马，并告诉巴拿马总统何塞·劳尔·穆利诺(José Raúl Mulino)，巴拿马必须减少中国对运河的影响，否则将面临美国的潜在报复。穆利诺则否认中国对运河运营有任何控制权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在卢比奥访问后，巴拿马退出了中国的“一带一路”倡议，此举引发北京方面的谴责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日经新闻表示，美国贝莱德获得巴拿马运河的控制权，对于美国特朗普政府来说可谓是一场胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，巴拿马总统穆利诺对特朗普总统在国会演讲中谈到巴拿马运河时使用“收复”(reclaiming)一词表示不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他周三上午在X平台上帖文说，“特朗普总统又在撒谎了。巴拿马运河并没有处于收复过程中，更不用说我们在与卢比奥国务卿或其他任何人的交谈中甚至没有讨论过这样的事情。我代表巴拿马和所有巴拿马人，反对这种对真相和我们作为一个国家的尊严的新冒犯。我们政府之间的合作需要对共同关心的问题有清晰的理解，就像已经做的那样。它与“收复运河”或玷污我们的国家主权无关。运河是巴拿马的，并且将继续是巴拿马的！”&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Wed, 05 Mar 2025 18:12:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/0a2fddba-7cef-49c6-b6b1-6446f9c5ed75_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/trump-hails-reclaiming-of-panama-canal-20250305/7998938.html</guid></item><item><title>台积电加码投资美国引发不同反应 牵动台美贸易与东盟半导体格局</title><link>https://www.voachinese.com/a/tsmc-invests-additional-100bn-in-us-20250305/7998852.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;台北 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;台积电在美国追加投资1千亿美元的决定在台湾朝野引发不同反应。部分民众担忧台积电变成“美积电”。观察人士分析，台积电此举是其全球布局战略的一环，与美国的合作也可能促成台美双边半导体贸易的发展，但在东盟近年半导体出口快速增长的情况下，这项投资以及特朗普的“美国优先”政策会对该地区相关产业造成多大影响还需要进一步观察。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;台积电对美投资创下美国史上最大单项直接投资&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“就在昨天，全球最大、最强大的芯片制造商台积电——占据了97%的市场份额--宣布投资1650亿美元，在美国制造地球上最强大的芯片。而我们不会给他们一分钱，” 美国总统特朗普（Donald Trump）3月4日晚上在国会联席会议上发表演讲时说。他重申了这项创下美国史上规模最大单项外国直接投资案的重要性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普是3月3日与台湾的全球半导体芯片代工龙头台湾积体电路制造（台积电）董事长暨总裁魏哲家在白宫共同宣布了这笔投资。台积电表示将在美国亚利桑那州加码投资1000亿美元，兴建三座晶圆厂，两座先进封装厂，以及一个研发中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;魏哲家说，加上台积电先前已于亚利桑那州的650亿美元半导体生产及研发设施在内，台积电在美国的投资总额已达1650亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普称，台积电此举将可避免芯片输往美国被课征大幅关税，同时也能让其分散市场，“也是在一个非常安全的地方有巨大的存在”，并事关美国的经济与国家安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;台湾朝野反应两极 部分民众忧心“卖台”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，台湾行政院长卓荣泰3月4日表示，只要是有助于产业界全球布局以及国家整体竞争力提升，政府都乐观正面看待，而根留并继续壮大台湾，也是国家、政府与产业界的共同立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾总统府发言人郭雅慧也说，台积电对美投资的计划“政府事前已有充分掌握”，会作好协助及把关工作，确保台积电将最先进制程留在台湾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，台湾前总统马英九却在社交媒体脸书（Facebook,已改名为Meta）呼吁现任总统赖清德“立即守护台积电，停止社会内耗，分裂台湾”。马英九说，台积电扩大对美投资，“这是重大的国家安全危机”，对两岸关系与未来台湾在地缘政治的位置，都有重大负面影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾国民党籍立委柯志恩也在脸书上表示，国人忧心台积电会变成“美积电”以及台湾的护国神山会不会被特朗普移走，并质疑政府是否有因应对策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，部分网友则在赖清德脸书上留下像“民进党送台是大家亲眼看到的”以及“卖台”、“台积电被卖掉”等留言，质疑台湾政府及台积电的判断和决策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;不只避关税 观察人士：全球布局战略一环&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，数名观察人士对台积电扩大对美国的投资提出了不同于国民党及部分民众的看法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾淡江大学产业经济学系教授蔡明芳分析说，台积电选在这时候要去加码投资美国，确实可能很大程度来自于美国加征关税的压力，但不见得对于台积电是项利空。蔡明芳进一步说明，从魏哲家在白宫致词时，感谢包括苹果（Apple）和英伟达（Nvidia）在内的重要客户，可以得知这些客户均力挺台积电赴美设厂，在避免关税和获得美国科技巨擘支持的双重利多因素下，台积电的美国投资策略显得更具战略性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蔡明芳对美国之音说：“这反而是让台积电面对整个美国政府的一个不确定性可以消除，因为必须承认，就是说它现在主要先进制程的晶片（芯片）市场，还是往美国去。我觉得重点不在于（台积电）被不被迫（对美投资），重点还是在于说对台积电的长远利润来讲，它是不是还是正向的，我觉得这个是观察的重点。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾中华经济研究院第一研究所所长刘孟俊认为，虽然台积电在美国设厂，相对在台湾劳动及营运成本都较高，但并非没有其他优势，像是美国有较多的土地面积能支援台积电建厂，以及全球最大半导体消费市场仍在美国等等。刘孟俊还说，台积电前往美国扩大设厂，象征台湾企业进一步透过国际化人才跟资源布局全球市场，长远来说，也是将美国作为重要的战略据点，巩固在全球半导体产业的竞争地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘孟俊告诉美国之音： “台积电到美国设厂，完全只是付出，没有回收吗？过去台湾(企业）第一波的国际化，只是到中国去投资，台湾并没有学会如何做国际运营。后来是在Biden（拜登，美国前总统）的时候，台商是从中国大陆出去，乃至于台湾的主动布局东协（东盟）、再布局到日本，欧洲，现在的话再进一步到美国去设厂，其实这边是给台湾做了一个过去没有完成的国际化的功课，也有它经济上的战略。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;台美芯片合作升级 半导体供应链牵动双边贸易&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，淡江大学的蔡明芳教授表示，即便台积电加码投资美国，考量当地的劳动环境与气候条件与台湾不同，美国厂房仍需仰赖台湾生产基地的支援。这种产能互补将带动相关供应链合作，进而促进台美之间的半导体贸易增长，而台积电的供应链伙伴未来的发展，也可能改变双边贸易模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蔡明芳说：“我想在可预见的这两三年之间，它（指台积电对美投资）不会马上带来非常大的影响，但是台积电相关的供应链如果没有办法去美国加码投资的话，没有办法在美国找到适合的人才的话，台湾跟美国之间的贸易会从现在我们在贸易上面看到的，比如说这些AI（人工智能）伺服器的出口，接下来可能又会变成许多中间零组件的一个出口，这个是对台美未来贸易它有可能产生的影响。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于部分人士担心的技术外移，刘孟俊认为，台积电赴美设厂后，未来数年内，部分技术可能逐步移转至美国，而2纳米甚至1.6纳米等先进制程仍会优先在台湾量产，最先进制程也仍将以台湾为核心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，他也表示，即便美国的先进制程研发进度超前，这并非坏事。台积电的核心技术仍由台湾掌握，美国的研发中心与台湾的定位不同，未来美国的研发成果仍能回馈台湾厂房，透过供应链整合与技术共享，进一步强化台湾的半导体竞争力，而非造成技术流失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘孟俊说：“（台积电）也可以是利用更先进的一些AI（技术），让它的制程再往上走。台积电在（美国）那边结合了他们的学校、研究机构、研发人员，在那边所开发出一个更新的生产的模式，可以回馈到台湾这边的母厂。对于我们这边的人口老化（问题等等），可以用更自动化的生产样态，会有一些帮助。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;特朗普“美国优先” 欧美半导体大厂会撤离东南亚吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台积电宣布扩大在美投资引发全球瞩目。东南亚各界也高度关注这一市场变化。新加坡英语媒体《海峡时报》（The Strait Times）以及马来西亚华文媒体《东方日报》等均广泛报道了此消息，有关报导在脸书上也吸引了数百位网友留言讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据新加坡国立大学李光耀公共政策学院亚洲与全球化研究中心（CAG）统计，东盟地区的半导体出口近年来显著增长，从2018年的1,899亿美元增至2023年的2,688亿美元，增幅达41.6%，其中2023年东盟半导体出口额占全球23.6%。新加坡涵盖研发及组装等领域，半导体生态圈多元，马来西亚则是全球半导体封装测试主要基地，市场占有率近13%，槟城（Penang）更有“东方矽谷”之称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，马来西亚拉曼大学经济学教授黄锦荣（Wong Chin Yoong）分析，马来西亚主要处于半导体产业链的下游，当地半导体生产企业多为来自欧美的跨国公司，而本土企业则主要集中于封装测试等领域。因此，台积电扩大对美国的投资，预计不会直接影响马来西亚本土半导体企业的产能转移。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，黄锦荣指出，对东南亚而言，更值得关注的是，这些欧美跨国公司是否会在特朗普的“美国优先”政策下，重新评估其包含在马来西亚等东南亚各国的布局，进而影响该地区的外资流入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄锦荣告诉美国之音：“不仅是台积电，微软（Microsoft）也在不久前宣布说，会大肆地注资美国国内的投资，所以原来可能会在东南亚、包括马来西亚注资的这些决定，会不会因为这样子反倒有重新的考量，影响前来东南亚、包括马来西亚的这些外资的流入，可能是东南亚这些国家的更大的忧虑。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美芯片管制或延续 东南亚半导体发展添变数&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东南亚可能不仅仅面临跨国半导体企业调整布局的问题。美国前拜登政府1月中有关针对半导体所生产的先进人工智能芯片实行全面性出口管制的宣布可能会限制东南亚等国可取得的总芯片的算力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄锦荣说，虽然目前尚不清楚特朗普政府将在多大程度上延续这项决策，但对马来西亚和其他东南亚国家来说，如何在美国的新政策下保持其科技业的竞争力，同时在美中竞争中保持平衡，将成为棘手挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄锦荣说：“现在暂且还只能够观望，但是如果按照这条线路的话，那它其实确实会影响不只是晶片（芯片）的发展，会不会影响比如说马来西亚有想要打造成为区域最重要、最大的数据中心，确实是会有担忧。第2个担忧也包括说像东南亚，它本来在国际形势的立场是保持中立，不管是对中方、对美方，但是如果这一条（指美芯片出口管制）实现了以后，就因此必须符合美国国安需求而选边站，对于东南亚有难处所在。”&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (林柏宏)</author><pubDate>Wed, 05 Mar 2025 17:16:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-07dd-08dba00d1f51_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/tsmc-invests-additional-100bn-in-us-20250305/7998852.html</guid></item><item><title>中国全国人大开幕 经济增速目标维持5%，学者: 挑战严峻</title><link>https://www.voachinese.com/a/chinese-premier-li-qiang-delivers-government-work-report-at-npc-20250305/7998834.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;中国第14届全国人大三次会议星期三(3月5日)在北京开幕，国务院总理李强做政府工作报告，将2025年中国经济增长预期目标维持在5%左右，和去年相同。但分析人士普遍认为，在中国国内经济疲软和美国对中国商品关税压力加剧的背景下，要实现这一目标恐怕十分困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李强：经济形势“复杂严峻”，强调“稳中求进”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;TEXT:在政府工作报告中，李强承认过去一年中国经济面对“外部压力加大、内部困难增多的复杂严峻形势”，但在习近平为核心的中共中央领导下，中国经济“总体平稳，稳中有进”，全年社会经济发展主要目标任务顺利完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告指出，去年中国国内生产总值(GDP)增长5%，达到134.9万亿元人民币，增速居世界主要经济体前列，对全球经济增长的贡献率保持在30%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李强指出，今年中国政府主要经济目标包括：将维持国内生产总值增长5%左右，控制城镇调查失业率在5.5%左右，城镇新增就业1200万人以上；居民消费价格涨幅2%左右，要使“居民收入增长和经济增长同步，国际收支保持基本平衡”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告进一步指出，如今中国所面对的外部环境更趋复杂严峻，可能对贸易、科技等领域造成更大冲击，主要是世界经济增长动能不足，“单边主义、保护主义加剧，多边贸易体制受阻，关税壁垒增多”，地缘政治紧张因素依然较多，也加剧国际市场风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港媒体《香港01》在&lt;a class="wsw__a" href="https://www.hk01.com/article/60216683?utm_source=01articlecopy&amp;amp;utm_medium=referral" target="_blank"&gt;星期三发表的文章分析&lt;/a&gt;认为，报告虽未直接点名，但显然是在暗指美国前总统特朗普(Donald Trump)重返政坛，对全球局势，尤其是美中关系，带来了更多不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，中国经济也面临“回升向好基础还不稳固，有效需求不足”，特别是消费不振、部分企业生产经营困难、群众就业增收面临压力；但报告中也强调中国拥有超大规模的市场和显著的制度优势，“经济长期向好的基本趋势不变”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;学者：关税冲击下，实现经济增长目标5%难度大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;荷兰国际集团(ING)大中华区首席经济学家宋林(Lynn Song)在回复美国之音的电邮中表示，外部需求是去年推动中国经济增长的关键，不仅促进出口，也带动制造业活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但她警告，今年的美中关税战可能导致外需减弱，而李强在报告中提到的民众情绪低落也将影响内需，因此今年实现5%的增长目标将更具挑战性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;位于台北的淡江大学产业经济与经济学系合聘教授蔡明芳则认为，经济成长5%只是口头宣示，实际上根本没办法达到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，现在中国遇到的国际情势艰难，美国对中国连续加征10%的关税，势必冲击中国的出口，那国内生产总值(GDP)也会随之受挫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他又举例说，去年两会一样将经济成长目标订在5%，而消费者物价指数(CPI)目标订在3%，然而去年中国全年CPI增长只有0.2%；当整个国家的实际需求只有原先预设的6.7%，却并未解释如何达成5%的经济增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蔡明芳告诉美国之音：“(中国)去年那种通缩的情况，(经济成长率)根本不可能会到5%。去年假设你的预估是合理，那今年你不是把消费者物价指数从3%变成只有2%吗？有关联的数字之间彼此是兜不起来，消费没有办法达到那么高，那为什么你的经济成长率还是不变可以到5%？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;政府政策重点转向“扩大内需”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在李强政府工作报告的任务排序中，“大力提振消费、提高投资效益”位列首位，凸显内需已成为政府的主要关注点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ING大中华区首席经济学家宋林指出，去年类似的“扩大内需”目标仅排在第三位，可以窥见政府工作任务的转变，扩大内需已成为重中之重。报告中提到的“落实和优化休假制度”，亦有助于中国政府达成扩大内需的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，目前中国的公共假期有几个较长的时间段，而个人休假天数有限。这导致假日期间交通拥堵、物价上涨以及消费不均衡。虽然没有具体细节，但改革休假结构将有利于整个旅游和休闲产业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于去年工作任务排序第一的“发展新质生产力”向后移了一位，宋林认为此领域仍然会是重点项目。尤其DeepSeek的成功让市场看到了中国人工智能产业的前景，可以预见中国将继续向人工智能投入大量资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宋林进一步指出，中国重申约5%的成长目标，显示经济信心增强，并预示中国将推出更强有力的政策，支持内需。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，李强提出更高的财政赤字和债券发行目标，因此今年有望看到北京出台更强大的财政政策支持，未来几个月政策推出的速度和效果，攸关全年经济成长目标能否达成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国军费增长7.2% 持续高于经济增速&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与经济增长同样受到关注的，是军费增长。中国财政部提交的中央和地方预算草案报告显示，2025年中国国防支出为人民币1.7846万亿元(约合2456亿美元)，年增7.2%，增幅与前两年相同，皆为近年最高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a class="wsw__a" href="https://weibo.com/1174692545/Ph8tgpr4D?refer_flag=1001030103_" target="_blank"&gt;微博网民&lt;/a&gt;对此普遍支持，许多人认为中国必须增强军事力量，以应对全球不确定性。拥有197万粉丝的北京博主“V闪闪”发文称这个世界并不安全，而且矛盾在加剧，“军事硬实力的保障是一切的前提”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一位&lt;a class="wsw__a" href="https://weibo.com/2257761625/Ph93RbHc8?refer_flag=1001030103_" target="_blank"&gt;上海博主“陈如是说”&lt;/a&gt;也写道美国总统特朗普吵着要跟中俄一起防务费减半，“这是个明坑，中俄是绝不会往里跳的”；上海网民“outman-119”更回应称:“其实往上加点效果更好”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;位于台北的国防安全研究院国防战略与资源研究所所长苏紫云表示，中国军费增长主要来自于对海空战力的投资，也象征从陆权国家走向海权国家的努力，两会前夕接连在澳大利亚与新西兰间海域、中国与越南间海域、以及台海之间接连上阵的演习，可见一般。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苏紫云认为，其他重点军事投资包括习近平口中的“新质战斗力”相关，例如无人载具、军用人工智能，以及美国所担忧的核武力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过他也表示，中共连年军费增长都高于其设定的经济成长目标，凸显穷兵黩武本质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苏紫云说：“(中国)军费成长的幅度，高于经济成长的幅度，那就表示说中国政府，它对于军工企业还有军事发展还是列为高度的优先，不顾其他的产业面，或者是说甚至(不顾)内部经济的萎缩。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;养老金上涨20元 网民讽刺“杯水车薪”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比军费大幅增长，政府报告提到“城乡居民基础养老金最低标准再提高20元”，引发微博网民广泛讽刺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京网民“joney__chen”讽刺地写道：“才一年20块钱，核算一个月提高1块多”，位于吉林省的“手心里的痒痒肉”则质问：“20块钱能买几斤米？能买一个面包不？现在面包店一个面包都好几十。老人只配吃两口饭活着”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台北学者蔡明芳指出，增加20元养老金仅是杯水车薪，对民众一般生活质量起到的帮助有限。反之若把撒给每一个民众的20元集中起来，在老年化较严重的地区做好基础建设，对中国高龄民众的帮助或许会更大。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (杨安, 庄志伟)</author><pubDate>Wed, 05 Mar 2025 17:01:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/ae60593c-8b5b-422d-885f-e2a2ac89cda9_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/chinese-premier-li-qiang-delivers-government-work-report-at-npc-20250305/7998834.html</guid></item><item><title>特朗普: 必须结束“疯狂”，展开俄乌谈判结束战争</title><link>https://www.voachinese.com/a/trump-says-time-to-stop-this-madness-and-negotiate-russia-ukraine-peace-20250305/7998814.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;美国总统特朗普周二（3月4日）晚间表示，他收到乌克兰总统泽连斯基的一封信，信中说，乌克兰已准备好坐到谈判桌前讨论任何结束已经持续三年的俄乌战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是不是很棒？”特朗普在美国国会的演讲说，“是时候结束这种疯狂了，是时候停止杀戮了，是时候结束这场毫无意义的战争了。如果你要结束战争，你就必须与双方对话。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他对这封信的描述与泽连斯基当天早些时候在社交媒体X平台上发布的声明内容是一致的。泽连斯基说，乌克兰已准备好“尽快”展开谈判，并将在特朗普的“强有力的领导下”争取达成和平协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽伦斯基的声明说，他上周五在白宫与特朗普发生的激烈交锋“令人遗憾”，他仍然准备与美国签署一项稀土协议，让美国长期拥有乌克兰稀土矿的实质性权利。稀土是美国制造科技产品和先进武器需要的重要材料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位乌克兰领导人承认，他与特朗普和万斯副总统的讨论“没有按预期进行。现在需要进行纠正。我们希望未来的合作与沟通具有建设性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那场争吵之后，特朗普下令让泽连斯基离开白宫，原定的稀土矿协议签字也被取消。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那天，特朗普和万斯在椭圆形办公室里坐在一起，他们猛烈抨击泽连斯基，称美国向基辅部队运送了价值超过1000亿美元的弹药以抵御莫斯科2022年的入侵，但泽连斯基却忘恩负义，尽管这位乌克兰领导人曾多次感谢美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基周二表示，“我们确实非常珍视美国为帮助乌克兰维护主权和独立所做的努力。”“我们还记得特朗普总统向乌克兰提供‘标枪’（Javelins）反坦克导弹武器系统引起（战场局面）发生变化的那一时刻”。“我们对此深表感激。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我想重申乌克兰对和平的承诺，”泽伦斯基说。“我们谁都不想要一场无休止的战争。乌克兰愿意尽快坐到谈判桌前，朝着持久和平迈进。没有人比乌克兰人更渴望和平。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;万斯周二对美国之音表示，“我们确信，结束这场冲突符合俄罗斯的最大利益，也符合乌克兰和美国的最大利益。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽伦斯基表示，任何休战的第一阶段就是“释放（两国关押的）（俄罗斯和乌克兰）囚犯，在空中休战中要禁止使用导弹、远程无人机、和炸弹攻击能源和其他民用基础设施，如果俄罗斯同意，可以立即开始海上停战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基还表示，“然后，我们希望快速完成接下来的所有阶段，与美国一起达成一项强有力的最终协议。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但达成和平协议可能会很困难。在莫斯科单方面占领乌克兰克里米亚半岛之前，乌克兰就一直在要求恢复其国际公认的2014年边界。俄罗斯现在占据大约五分之一的乌克兰领土，包括乌克兰东部的大部分地区。俄罗斯发誓不会将这些地方中的任何土地归还给基辅政府。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，泽连斯基表示，即便莫斯科同意停止地面战斗，停止对乌克兰每日进行的空中轰炸，美国及其欧洲盟友也需要为乌克兰提供安全保障，使其免再次遭受俄罗斯的侵略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国、法国和其他欧洲国家的“自愿联盟”上周末同意派遣军队前往乌克兰执行维和任务，以支持停火，但特朗普拒绝承诺让美国提供军事支持，以确保停火的实施，防止俄罗斯再次入侵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在泽连斯基发表声明之前几个小时，特朗普下令停止对乌克兰的军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宫一名高级官员在一封电子邮件中对美国之音表示，“总统已经明确表示，他正在专注促和的事情。我们需要我们的合作伙伴也致力于这一目标的实现。我们暂停并审查我们的援助计划，以确保这些计划有助于问题的解决。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基在周一夜间讲话中表示，他的国家需要“真正、公平的和平”以及安全保障，以确保俄罗斯未来不会再次威胁乌克兰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基说，“正是因为11年前乌克兰缺乏安全保障，才让俄罗斯占领了克里米亚，发生了顿巴斯战争。”“然后，还是因为没有安全保障，俄罗斯才又发动了全面入侵。现在，仍然是因为没有明确的安全保障，俄罗斯才得以让这场战争继续下去。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克里姆林宫发言人佩斯科夫（Dmitry Peskov）周二对记者表示，美国暂停对乌克兰的军事援助是对和平事业的最佳贡献，这有助于推动乌克兰参与和平进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;（美国之音的凯特琳娜·利苏诺娃（Kateryna Lisunova）为本文做出了贡献。其中部分信息由美联社、法新社和路透社提供）&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author></author><pubDate>Wed, 05 Mar 2025 16:46:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/0ca877d1-beae-4d3d-9118-08dd4a843460_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/trump-says-time-to-stop-this-madness-and-negotiate-russia-ukraine-peace-20250305/7998814.html</guid></item><item><title>中国报复美国农产品可能对全球物流产生重大影响</title><link>https://www.voachinese.com/a/china-to-boost-food-imports-from-latin-america-europe-as-us-trade-war-escalates-20250305/7998664.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;中国为报复美国提高中国输美产品关税而采取的对美国农产品加征新关税的行动将会对全球贸易流动产生重大影响，促使中国这个世界最大农产品进口国转向南美洲、欧洲和太平洋国家采购更多的肉类、奶制品和谷物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据路透社周三（3月5日）报道，行业官员和分析师表示，随着美中这两个全球最大经济体之间的贸易战日趋激烈，世界主要大豆供应国巴西、最大的小麦出口国澳大利亚和主要猪肉产地欧洲对中国的出口可望大幅度增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周二，美国对中国输美商品再次提高10%的决定生效之后，中国方面迅速采取报复行动，宣布对价值210亿美元的美国农产品进口关税分别提高10%和15%。特朗普政府上台后已经两次将中国进口产品关税上调10%，合计20%。与之前已有的25%的关税叠加，中国输美商品的关税达到45%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社引用荷兰合作银行驻香港农业高级分析师潘陈军的话说，“中国对美国商品征收进口关税后，（全球）贸易路线将会改变。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“受影响的主要产品是猪内脏和鸡爪。对于猪肉，无论是瘦肉还是内脏，中国将从巴西、西班牙、荷兰和其他欧盟国家获得更多供应，”潘陈军说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国是美国农产品出口的最大市场，2024年中国进口美国农产品总值达292.5亿美元。金额如此庞大的农产品流向的任何改变都可能为竞争对手创造巨大的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特朗普总统第一任期内爆发的美中贸易战促使中国降低对美国农产品的依赖程度。目前看来，这一趋势将会继续下去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周二美国对华关税提升10%的同时，美国对加拿大和墨西哥的进口商品加征25%关税暂缓一个月的期限结束而开始生效。这可能会对价值1910亿美元的美国农产品出口带来新的冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;鸡爪供应短期内很难找到&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年，中国进口了价值162.6亿美元的美国牛肉、猪肉和鸡肉，包括内脏。作为对美国本次提高关税的反击，中国宣布对美国鸡肉产品征收15%的关税，对猪肉和牛肉征收10%的关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析师称，预计欧洲和南美对中国的肉类出口量将会因此而增加。尽管中国去年对进口欧盟猪肉和乳制品发起反倾销调查，但迄今为止调查尚未影响到欧洲对中国的出口量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，荷兰合作银行分析师潘陈军表示，中国对美国鸡爪的依赖可能不会改变，因为在短期内找到数量如此巨大的替代品并不容易。目前，“（中国）鸡爪进口商只需缴纳关税，就可以从美国进口。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国是美国鸡爪、猪耳朵和内脏的主要进口国，这些产品在中国的烹饪中需求量很大，但在美国则很少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;巴西、澳大利亚谷物需求看涨&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管自特朗普第一任期以来，世界第一大买家中国减少了对美国油籽的依赖，但美国出口大豆约有一半销往中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国对美国大豆加征新的关税意味着它对巴西和阿根廷的依赖将会大幅度增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;悉尼联邦银行分析师丹尼斯·沃兹内森斯基(Dennis Voznesenski)表示，“从大豆的角度来看，南美供应商可能会受益。其他油籽供应商，如油菜籽，也可能会从中受益。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国约三分之二的高粱进口还需要依赖美国，北京对动物饲料谷物征收的10%关税可能会给澳大利亚农民带来一些好处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳大利亚农作物预报员分析师罗德·贝克（Rod Baker）对路透社说，“高粱将是明显的赢家。大麦也可能会从中受益，”“澳大利亚今年的收成相当好。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管中国近几个月国内供应充足而减少了小麦进口，但中国如果对美国小麦加征更高的关税，这无疑会给澳大利亚供应商提供更多的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;丹麦盛宝银行（Saxo Bank）商品策略主管奥莱·汉森（OLE Hansen）表示，“从定价角度来看，这种情况发生在对美国玉米价格非常糟糕的时机，美国玉米价格已经受到来自对冲基金的抛售压力，这些基金在过去几个月里持续加大了对玉米价格上涨的押注。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这将继续增加中国对巴西玉米和大豆的依赖，给即将在未来几周内做出春播决定的美国农民带来巨大的压力，”汉森说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;（本文部分内容依据了路透社的报道）&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author></author><pubDate>Wed, 05 Mar 2025 14:39:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/42DDCC2B-2EFB-45F6-BEF4-0CF4F0F73939_cx0_cy9_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/china-to-boost-food-imports-from-latin-america-europe-as-us-trade-war-escalates-20250305/7998664.html</guid></item><item><title>路透: 泰国无视美加安置滞泰维吾尔人提议，惧怕北京</title><link>https://www.voachinese.com/a/canada-us-offered-to-resettle-group-of-ughurs-in-thailand-20250305/7998645.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;路透社援引消息人士报道，加拿大和美国曾提出重新安置在过去十年中被关押在泰国的48名逃离中国的维吾尔族人，但曼谷因为担心惹恼中国没有采取任何行动。这些维吾尔人中的40人上周被秘密遣返回中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社报道说，泰国为遣返这些维吾尔人进行了辩解，称其行动符合法律和人权义务，尽管联合国人权专家呼吁曼谷不要进行遣返。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泰国副总理兼国防部长普坦·威乍耶猜（Phumtham Wechayachai）周一辩称，没有国家提出任何具体提议来重新安置这48名维吾尔人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们等了十多年，我和许多主要国家谈过，但没有人确切地告诉我，”他称。但普坦从2006年至2023年中从未在政府中任职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道说，美国国务院的一名官员表示，美国曾提出重新安置这48名维吾尔人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“多年来，美国一直与泰国合作，以避免这种情况的发生，包括一再提出将维吾尔人安置在其他国家，其中一度包括美国，”这位不愿透露姓名的美国官员说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而包括外交官和直接知情人士在内的四名消息人士表示，加拿大也提议为被拘留的维吾尔人提供庇护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中两名消息人士还说，澳大利亚也提议提供庇护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消息人士称，泰国因担心与中国发生冲突而未推进这些提议。而此前这些提议也从未被报道过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于此事的敏感性，所有消息来源都拒绝透露姓名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2013至2017年间担任泰国驻加拿大和美国大使、2024年退休前任参议员的披仙（Pisan Manawapat）说，至少有三个国家曾接触泰国提议重新安置这些维吾尔人。不过，他没有点名是哪三个国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们不希望惹恼中国。所以我们在政治层面没有作出落实重新安置的决定，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泰国外交部没有立即回应置评请求。中国外交部在回应路透社的问题时称，遣返是根据中国、泰国和国际法进行的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“被遣返的是中国公民，他们是非法移民，”外交部的一个声明说。“相关人员的合法权益得到充分保障。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大移民、难民及公民部的一位发言人表示，他们不会对个别案件发表评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳大利亚外交贸易部提到了外长黄英贤（Penny Wong）的一份声明，她周五说，澳大利亚“强烈反对”泰国的决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道表示，据当地官员称，除了上周被驱逐出境的40名维吾尔人外，由于刑事案件正在进行中，目前有五人仍被关押在泰国监狱中。路透社无法立即确认其他三人的下落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三百多名维吾尔族人2014年越境从中国逃入泰国后在曼谷被捕。泰国政府2015年7月将其中109人在违背他们意愿的情况下遣返回中国，曾引起国际社会的谴责。另有173人，其中绝大多数是妇女和儿童被送往土耳其。其余53人滞留泰国，寻求政治庇护。不过，在这些年中，先后有五位维吾尔人去世。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年2月27日，泰国政府无视联合国以及国际人权组织的呼吁，坚持将40名在泰国已被关押十多年的维吾尔族人遣返回中国。此举遭到联合国难民署、多国政府和国际人权组织的谴责，因为他们担心这些人被遣返中国后有可能遭遇酷刑和长期监禁的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国是泰国最大的贸易伙伴，两国有着密切的商业联系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泰国副总理普坦表示，在北京方面保证泰国官员将被允许在这些维吾尔人回国后监测他们在中国的状况后，泰国上周决定将这群人遣返回中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这些维吾尔人被遣返回中国后，联合国难民署在一份声明中表示，泰国当局一再拒绝他们接触这群维吾尔人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位消息人士说，联合国难民署无法接触这些维吾尔人，这意味着他们无法被作为寻求庇护者处理，从而阻碍了他们可能的重新安置，并使他们被困在拘留所中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国、英国、德国、欧盟先后发表声明，谴责泰国对维吾尔族人的遣返行动，同时呼吁中国政府保障被遣返者的人权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务院马尔科·卢比奥（Marco Rubio）对美国盟友泰国的这一行动感到震惊，欧盟和联合国难民署则指责泰国“明显违反”了其国际义务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国驻曼谷大使馆2月28日向在泰国的美国公民发布一项安全警示，要他们提防随后可能出现的报复性暴力袭击事件。日本驻曼谷大使馆也在维吾尔族人被遣返回中国后，通过电邮向在泰国的日本公民提出安全警示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，联合国人权专家、人权组织、研究新疆问题的学者通过证人记述、卫星图像以及泄露的大量中国政府内部文件等证据，证实并指责中国在新疆广泛地虐待维吾尔人和其他穆斯林少数民族，将至少100万以上的维吾尔人关进“再教育营”进行政治、文化和宗教洗脑以及强迫劳动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京先是否认有这些“再教育营”，后来又承认是“职业培训中心”，坚称没有任何侵权行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国在新疆的政策引起了全球关注。美国已正式将中国的行为定性为种族灭绝。联合国也对此发出警告，称中国的行为可能构成危害人类罪，包括大规模拘禁、强迫劳动以及其他人权侵犯行为。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author></author><pubDate>Wed, 05 Mar 2025 14:28:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/63a14798-a5e8-4b5b-9ec0-2e8855aca156_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/canada-us-offered-to-resettle-group-of-ughurs-in-thailand-20250305/7998645.html</guid></item><item><title>中国计划加速战略物资储备</title><link>https://www.voachinese.com/a/china-plans-to-accelerate-annual-stockpiling-of-strategic-commodities-20250305/7998468.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;路透社星期三(3月5日)报道，中国计划将年度粮食产量目标提高到七亿公吨左右，并扩大了农业储备预算，以在与贸易伙伴的紧张局势加剧之际，推动更强有力的措施保障粮食供应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为全球最大的农产品进口国，中国去年进口了超过1.57亿公吨的谷物和大豆，但正寻求减少对主要来自美国和巴西供应的高度依赖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据官方报告，北京将2025年用于粮食、食用油和其他物资储备的预算较上年增加6.1%，达到1316.6亿元人民币(约181.2亿美元)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京还拨款540.5亿人民币用于农业保险费补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;产量部分，中国2025年国内粮食产量目标比2024年6.5亿吨的目标更高。去年中国全国粮食产量创历史新高，达到7.065亿吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据中国国家发展和改革委员会的官方报告：“随着粮食作物生产战略的实施，包括改善农田管理、增加技术应用，以及保障粮食安全能力的提高，我们具备了实现这一目标所需的基础和支持。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;在强化一系列现有措施以提高作物产量和促进种植的同时，北京还表示，将为曾面临供应过剩问题的肉牛和乳制品产业提供更多支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告还指出，中国将推进粮食、棉花、糖、肉类和化肥储存设施的建设，并改善其互联互通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;牛津全球学会(Oxford Global Society)研究员吉纳维芙·唐纳隆-梅(Genevieve Donnellon-May)表示：“中国增加储备预算是为了建立最低基准，或防止粮食储备下降至某一水平。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说，增加保障粮食安全的措施凸显了北京为应对与美国的长期贸易战，以及日益复杂的地缘政治和地缘经济挑战所做的努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了美国的关税问题外，中国还对来自欧盟的猪肉和乳制品进口以及来自加拿大的菜籽进口展开了贸易调查，原因是关于中国制造电动车的关税争端。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;海关数据显示，中国2024年农产品进口总额下降8%，至2150亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;鼓励农民&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国进口大豆约占其消费大豆总量的80%。中国表示，将扩大大豆全成本和生产收入保险的覆盖范围，这一举措将鼓励农民种植这一油料作物。与此同时，中国还表示将继续努力降饲料中大豆粕的使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;多年来，中国一直在探索使用低蛋白动物饲料或替代饲料，如菜籽或棉花，以减少对进口大豆的需求。报告指出，中国将扩大油料作物的种植，并稳定糖料作物、棉花和天然橡胶的生产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，中国将完善粮食定价机制，并实施稻米和小麦的最低收购价政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;牛津全球学会的唐纳隆-梅表示：“这一宣布可能会向中国主要粮食种植省份发出信号，进一步推动提高产量和生产。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;(&lt;/em&gt;此文依据了路透社的报道。&lt;em&gt;)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Wed, 05 Mar 2025 11:21:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/fe191e38-98a0-4c4b-aaf2-4c48eab3da62_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/china-plans-to-accelerate-annual-stockpiling-of-strategic-commodities-20250305/7998468.html</guid></item><item><title>特朗普首次国会联席会议演讲：与中国相关的话题有哪些？</title><link>https://www.voachinese.com/a/trump-speech-20250305/7998359.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;3月4日(星期二)美国东部时间晚上9点，美国总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)在国会联席会议上发表他第二任期开始后的首次重要演讲。演讲中，他称“美国又回来了”，并列举了他在第二个任期开始六周采取的措施和取得的成就。特朗普的演讲主要聚焦美国国内议题，但是他的很多话题与中国息息相关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;聚焦美国国内议题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普总统的演讲长达1小时40分钟，这是自1964年以来美国总统在国会联席会议上发表的最长讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普总统讲话主要聚焦美国国内议题，这包括美国企业家埃隆·马斯克(Elon Musk)领导的政府效率部调查和削减联邦机构支出，解雇联邦雇员；加强边境安全控制和大规模驱逐非法移民，以及切断平等、多样性和包容(DEI)倡议的联邦资金。他还谈到了经济，以及如何通过减少政府规模和浪费最终降低通货膨胀率并最终实现预算平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为一位以‘美国优先’为竞选口号,具有一些新孤立主义倾向的总统，特朗普的演讲主要集中在国内政策问题领域并不令人意外。” 新泽西州拉玛珀学院(Ramapo College)政治学教授陈鼎(Dean Chen)告诉美国之音。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国德州山姆休斯敦州立大学政治系副教授翁履中博士告诉美国之音，特朗普可以在执政之初采取了这么多的措施，保守派的力量给了特朗普很多的支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在共和党抢下参众两院之后，特朗普觉得现在要非常有效率地执行，而不需要绑手绑脚。”他说。目前，参众两院都由共和党维持微弱多数优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;很多议题与中国密切相关&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普总统此次的演讲没有过多提到中国，但是许多谈到的议题都与中国密切相关，关税是其中一个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“欧盟、中国、巴西、印度、墨西哥和加拿大。你听说过他们吗？还有无数其他国家向我们征收的关税远远高于我们向他们征收的关税。这非常不公平。印度对我们征收的汽车关税高于100%。中国对我们产品征收的平均关税是我们的两倍。韩国的平均关税是我们的四倍。想想看，高出四倍。而我们却在军事上和许多其他方面给了韩国很多帮助。但事情就是这样。(我们的)敌人跟朋友都这样做。这个制度对美国不公平，从来都不公平。”特朗普说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普总统宣布，今年4月2日起，美国将对所有国家实施对等关税。实际上，特朗普自六周前上台以来，已经两次对中国商品增加10%的关税。作为回应，中国也对美国的农产品施加了10%到15%的关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宣布实行对等关税时，现场的共和党一片掌声，显示了曾经支持自由贸易的共和党人对于关税问题地看法已经发生了转变。美国欧道明大学国际商学教授李少民说，特朗普强调关税，一个清晰的信号就是制造业拿回美国，让经济的实际活动在美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，美国民众对于关税可能带来的影响并不乐观。路透社在3月3日到4日进行的&lt;a class="wsw__a" href="https://www.reuters.com/world/us/trump-gets-poor-marks-how-he-is-handling-cost-living-reutersipsos-poll-finds-2025-03-04/" target="_blank"&gt;调查&lt;/a&gt;显示，54%的美国民众对于特朗普总统改善民生的做法不认同，同时51%的人不认同他在国际贸易上的政策。&lt;br&gt;&lt;br&gt;此外，特朗普总统提到，美国将在白宫开设造船办公室，加强美国的国防工业基础，重振美国造船业，包括商用造船和军用造船。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们过去造过很多船。现在造得不多了，但我们很快就会很快造好它们。这将产生巨大的影响。”特朗普说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是对北京的含蓄抨击。”新泽西州拉玛珀学院的陈鼎教授说，考虑到中国目前在全球航运业占主导地位。他说，中国船只、集装箱和起重机运往世界各地，停靠在美国港口进行各种商业活动，给美国国内航运业带来经济劣势。此外，许多中国船只也可用于军事目的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈鼎预测，特朗普可能会发布行政命令，指示为国内造船业提供更多资金和支持，以应对这些挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国贸易代表办公室(USTR)的调查指出，过去25年来，中国在全球造船业的份额呈爆炸式增长。1999年，中国占全球造船总吨位的5%左右。到2023年，中国在该市场的份额将超过50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据美国贸易代表办公室的调查，中国的政策“给美国商务造成了负担或限制，其方式是削弱美国海事、物流和造船业的商业机会和投资；限制竞争和选择；使美国经济运转至关重要的行业产生依赖和脆弱性从而造成经济安全风险；并破坏供应链韧性”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，特朗普总统在国会联席会议演讲中再次誓言收回巴拿马运河。在这里他再次提到中国。他还表示，美国已经这么做了。他提到了美国公司买下长江和记集团运营巴拿马运河港口的子公司的股权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们不是把巴拿马运河给中国，给的是巴拿马，如今我们将把它收回。”特朗普说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一个值得关注的是，特朗普总统谈到了台积电宣布对美国100亿美元的投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“就在昨天，全球最大、最强大的芯片制造商台积电--占据了97% 的市场份额--宣布投资1650亿美元，在美国制造地球上最强大的芯片。而我们不会给他们一分钱。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还提到软银、苹果以及OpenAI等科技公司都 会在美国建厂，而不是“在中国”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“总统是一位精明的交易现实主义者，经常将商业交易与国家安全联系起来，比如他试图与乌克兰达成矿产协议。台积电的这一巨额投资计划将如何影响美国未来的台海政策还有待观察。”陈鼎说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普只是在提到台积电的时候提到了台湾，但是，星期一在白宫记者会宣布台积电在美国的新投资计划时，特朗普说，如果中国孤立或入侵台湾，那将是一场“灾难性事件”，但没有进一步阐述他的政府将采取什么行动。就在上周的第一次内阁会议上，当被问及如果北京采取军事行动，他的政府是否会派兵保卫台湾时，他再次拒绝澄清。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翁履中认为，由于现在美国的重点是让美国再次伟大，所以外交上必须要以美国的利益为核心。“美国现在对外非常强势，让其他的国家都能了解到什么是美国的利益。” 他告诉美国之音。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;乌克兰和中东&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管特朗普的讲话主要集中在国内事务上，但他几乎无法回避上个星期占据主导地位的话题--乌克兰战争。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我也在不懈努力，以结束乌克兰的残酷冲突，”特朗普说，“数百万乌克兰人和俄罗斯人在这场可怕而残酷的冲突中毫无必要地丧生或受伤，而且看不到尽头。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普曾一度希望在演讲中宣布与乌克兰达成一项新的稀土矿物协议。但上周他与乌克兰总统泽连斯基在白宫椭圆形办公室的争吵打乱了这一计划。&lt;br&gt;&lt;br&gt;相反，特朗普又回到了他对美国在冲突上花费了多少资金的沮丧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但他也对泽连斯基周二早些时候的社交媒体帖子做出了积极回应--特朗普提到了乌克兰领导人的一封信--泽连斯基在信中对周五的争吵表示遗憾，并表示他已准备好开始和平谈判。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我很感激他发了这封信。”他说，但没有说他什么时候会再次尝试与泽连斯基交谈。但是他表示，与此同时，美国与俄罗斯进行了讨论，而俄罗斯发出强烈的信号表示他们已经为合作做好了准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在讲话中也提到了中东。他说:“在中东，我们正在将人质从加沙带回。在我的第一个任期内，我们达成了数代人以来最具开创性的和平协议之一：《亚伯拉罕协议》。现在我们将在此基础上再接再厉，为整个地区创造一个更加和平和繁荣的未来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《亚伯拉罕协议》是以色列与阿拉伯联合酋长国、巴林、苏丹和摩洛哥等几个阿拉伯穆斯林国家2020年在特朗普政府斡旋下签署的历史性和平条约或正常化协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;民主党回应&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普总统的演讲不停被共和党人的持续掌声和喝彩打断，但也遭到了民主党人的抵制。来自德克萨斯州的民主党众议员阿尔·格林(Al Green)在开场后4分钟就因抗议被请出会场，期间也有其他民主党人默默离场或是举着“谎话”的牌子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，女性民主党人身穿粉色，以唤起人们注意他们认为对女性和家庭造成负面影响的特朗普政府，还有人举着“马斯克盗窃”等标语牌，批评马斯克通过取消政府合同和解雇数万联邦雇员来大幅缩减联邦机构的做法。男性民主党人则佩戴黄蓝相间的领带，以示对乌克兰的支持。&lt;/p&gt;&lt;div class="wsw__embed"&gt;
&lt;figure class="media-image js-media-expand"&gt;

&lt;figcaption&gt;
&lt;span class="caption"&gt;民主党人身穿粉色，对特朗普的政策表示抗议。(路透社）&lt;/span&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;特朗普的演讲后，来自密歇根州的联邦众议员艾丽莎·斯洛特金(Elissa Slotkin)代表民主党做出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她批评特朗普的经济计划“远远不会”帮助美国人。她说，美国人需要改善政府效率，但是她批评马斯克盲目地大规模解雇联邦雇员，并说他没有受到任何监督。她说：“有任何美国人会放心让他和那群二十多岁的手下用他们自己的服务器来翻阅你们的纳税表、健康信息和银行账户吗？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯洛特金还说，我们都希望结束乌克兰战争，但是特朗普对普京这样的独裁者阿谀奉承，却狠踢加拿大这样的盟友。她批评特朗普放弃美国领导权。她说，她宁肯要美国的领导，而不是中国和俄罗斯的领导。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (易林)</author><pubDate>Wed, 05 Mar 2025 10:37:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/a130bd54-2990-44e8-911f-c1a5118be973_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/trump-speech-20250305/7998359.html</guid></item><item><title>尽管与美国的贸易战升级 中国今年经济增长目标仍设定5%</title><link>https://www.voachinese.com/a/china-eyes-5-percent-growth-despite-trade-war-20250305/7998377.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;尽管与美国贸易战的升级打击了中国出口，中国国务院总理李强星期三(3月5日)在其全国人大会议开幕式上宣布，将今年的经济增长目标维持在5%左右，并投入比去年更多的财政资源，以减轻美国贸易关税上调和“世界百年变局”带来的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“世界百年变局加速演进，外部环境更趋复杂严峻，可能对我(中)国贸易、科技等领域造成更大冲击，”李强在进行政府工作报告时坦言，并警告“单边主义、保护主义加剧，多边贸易体制受阻，关税壁垒增多，冲击全球产业链供应链稳定。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在家庭需求低迷、房地产行业债务危机延烧、年轻人就业困难之际，中国与美国不断升级的贸易战威胁到中国庞大的工业体系，使其经济面临更大压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李强承认，中国经济增长回稳的“基础还不稳固，有效需求不足，特别是消费不振”，并指出“就业增(加)收(入)面临压力”。他承诺将“大力提振”家庭需求和消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府工作报告显示，中国罕见地增加财政资金投入，将今年财政赤字目标设定在占国内生产总值(GDP)的4%左右、比去年提高1个百分点。分析人士表示，此举将为北京提供更大空间来应对经济放缓。李强还承诺出台“专项行动”计划来刺激消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京计划今年发行超长期特别国债1.3万亿元人民币(约1790亿美元)，高于2024年的1万亿元。其中，3000亿元(人民币，以下同)将支持最近扩大的消费者补贴计划，包括对购买电动汽车、家电和其他商品的补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国家庭支出占经济年产出的比重不到40%，比全球平均水平低20个百分点，但投资相对高出全球平均20个百分点。经济学家一直呼吁北京对经济资源配置进行长期重整，包括税制、土地和金融体系的改革，以建立更完善的社会安全保障网。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李强承诺解决供给与消费之间的差距，实施财政改革，提高地方政府收入，并刺激家庭支出。但官方尚未就这些措施给出实施的时间表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李强在报告中表示，地方政府将获准发行专项债券4.4万亿元，比去年增加5000亿元。此外，北京还计划发行5000亿元专项债，为主要国有银行注资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;贸易战不断升级、中国将出台“提振消费专项行动”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李强宣布的2025年度经济增长目标与法新社对分析师的调查结果基本一致。但专家表示，考虑到中国面临的经济挑战规模，该目标有些雄心勃勃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李强在报告中提出，在力争今年实现2%通胀率的背景下，中国城镇将创造1200万个新就业岗位，誓言要让内需成为拉动经济增长的“主动力和稳定锚”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国去年的经济增长率达到了官方设定的5%目标，但这是通过后期刺激措施才实现的，民众普遍感受不到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管中国每年有1万亿美元的贸易顺差，许多中国民众仍抱怨工作和收入不稳定，因为雇主削减价格和业务成本，以保持在外部市场的竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国生产商面临国内需求疲软和美国贸易环境更加严峻的压力，开始寻求转向其他出口市场，却又担忧价格战加剧将挤压其盈利能力、以及新市场对中国商品设置更高贸易壁垒的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自美国新政府上任以来，美国已将中国进口商品的关税在既有基础上增加了20个百分点。中国也宣布对美国新关税采取报复措施，下周将对包括大豆、猪肉和小麦在内的一系列美国农产品征收高达15%的关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们担心他们(美国)会再涨10%，然后再涨10%，”在中国生产书包、会说话的泰迪熊、文具和消费电子产品的戴夫·方(Dave Fong)说。“那才是大问题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;荷兰国际集团(ING)大中华区首席经济学家宋琳(Lynn Song，音译)表示，与特朗普的全面关税相比，北京目前的反制措施“相对温和”，但“随着事态进一步升级，采取更强烈回应的风险也在上升。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国国务院研究室主任沈丹阳星期三在吹风会上表示，政府将实施“提振消费专项行动”，目前有关部门正在制定行动方案和配套政策，会尽快出台实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;（本文主要依据了路透社和法新社的报道。）&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Wed, 05 Mar 2025 07:29:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/8eeae643-560b-4c63-99bb-667a6ac78b78_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/china-eyes-5-percent-growth-despite-trade-war-20250305/7998377.html</guid></item><item><title>特朗普总统发表国会联席会议演说，凸显执政之初的措施与成就</title><link>https://www.voachinese.com/a/in-speech-to-congress-trump-lauds-administration-s-early-steps-20250305/7998342.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;白宫 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)星期二(3月4日)晚间在国会联席会议上发表演说。他赞扬自己的行政当局采取的早期措施，包括精简联邦机构、对美国最亲密的贸易伙伴加征高额关税，以及推动乌克兰与俄罗斯谈判以结束战争。在特朗普讲话的同时，在场的民主党人明确表达了他们的抗议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普总统星期二晚间的演讲是他自1月20日开启第二个任期以来首次在国会两院联席会议上发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国的势头回来了。我们的精神回来了。我们的自豪感回来了。我们的信心回来了。而美国梦激情澎湃--比以往任何时候都更宏大、更美好。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但演讲刚进行不到五分钟，来自德克萨斯州的民主党联邦众议员阿尔·格林(Al Green)便开始高喊，称特朗普“无权削减医疗补助(Medicaid)”。医疗补助计划是政府为低收入人群提供医疗保障的援助项目。&lt;/p&gt;&lt;div class="wsw__embed"&gt;
&lt;figure class="media-image js-media-expand"&gt;

&lt;figcaption&gt;
&lt;span class="caption"&gt;特朗普总统在国会大厦向国会两院联席会议发表讲话时，德克萨斯州民主党联邦众议员阿尔·格林因高声抗议而被带离会场。（2025年3月4日）&lt;/span&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;格林随后被带离出场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普强调了他在当天对中国以及美国的邻国墨西哥和加拿大实施的高额关税。这三个国家是美国的最大贸易伙伴，目前已威胁要采取报复措施。金融市场因担忧新一轮贸易战而出现大幅震荡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普对此表示&lt;strong&gt;：&lt;/strong&gt;“会有一点波动，但我们可以接受。这不会太严重。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周早些时候，特朗普&lt;a class="wsw__a" href="https://www.voachinese.com/a/zelenskyy-trump-spar-anew-about-russia-s-war-on-ukraine-20250303/7996208.html" target="_blank"&gt;暂停&lt;/a&gt;了对乌克兰的军事援助。这一决定是在上周与乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基(Volodymyr Zelenskyy)在白宫椭圆形办公室进行争论激烈的会谈后做出的。双方讨论的交易涉及美国获得乌克兰稀土矿产的开采权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此举是这是他施压基辅接受协议、结束抗击俄罗斯的战争的努力的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“与此同时，我们与俄罗斯进行了严肃的讨论，并收到强烈信号，他们已准备好达成和平协议，”特朗普说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自密歇根州的联邦众议员艾丽莎·斯洛特金(Elissa Slotkin)代表民主党做出回应。她在讲话中强调了特朗普与泽连斯基的激烈争论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在椭圆形办公室的那一幕不仅仅是一集糟糕的电视真人秀。它总结了特朗普对待世界的整个方式。他喜欢讨好弗拉基米尔·普京(Vladimir Putin)这样的独裁者，却狠踢像加拿大人这样的朋友。他认为美国领导力只是一系列的房地产交易。”&lt;/p&gt;&lt;div class="wsw__embed"&gt;
&lt;figure class="media-image js-media-expand"&gt;

&lt;figcaption&gt;
&lt;span class="caption"&gt;密歇根州民主党联邦参议员伊莉莎·斯洛特金2025年3月4日在美国密歇根州怀恩多特市排练对特朗普总统国会联席会议演说的民主党回应。&lt;/span&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;其他民主党人在特朗普讲话期间表达了他们的抗议，包括身穿粉色衣服，以唤起人们注意他们认为对女性和家庭造成负面影响的特朗普政府，还有人举着“马斯克盗窃”等标语牌，这指的是科技界亿万富翁埃隆·马斯克(Elon Musk)通过取消政府合同和解雇数万联邦雇员来大幅缩减联邦机构的做法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普总统在演讲中说：“任何抵抗这场变革的联邦官僚将被立即解职。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而斯特洛金则代表民主党人回应说：“你希望减少浪费，我将帮助你做到这点。但是变革不必这么混乱或者让我们更不安全。把那些职责是保护我们的核武器，防止我们的飞机坠毁或者从事治愈癌症研究的人盲目解雇，两天后又把他们重新雇回来，美国的任何首席执行官这样做，都会被就地解雇。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普说，由于他的领导，非法越过美国南部边境的移民人数减少了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“媒体和一些民主党的朋友们一直在说，我们需要新的立法来确保边境安全--但事实证明，我们真正需要的只是一位新的总统。”&lt;/p&gt;&lt;div class="wsw__embed"&gt;
&lt;figure class="media-image js-media-expand"&gt;

&lt;figcaption&gt;
&lt;span class="caption"&gt;美国第一夫人梅拉尼娅·特朗普(Melania Trump)在特朗普总统于2025年3月4日在国会大厦向国会两院联席会议发表讲话前挥手致意。&lt;/span&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;特邀嘉宾与第一夫人梅拉尼娅·特朗普(Melania Trump)坐在一起，他们的人生经历体现了她丈夫的议程。这些嘉宾包括反对变性运动员参加女子运动的一位活动人士，还有被一名无证移民杀害的女子莱肯·莱利(Laken Riley)的家人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普再次呼吁收回巴拿马运河并接管格陵兰，但是没有提到把巴勒斯坦人驱逐出加沙的要求。他讲了1小时40分钟，这是最长的总统国会致辞。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;

&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (维达库斯瓦拉)</author><pubDate>Wed, 05 Mar 2025 06:03:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/00ff904f-a433-4c86-ab3f-535c9474f657_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/in-speech-to-congress-trump-lauds-administration-s-early-steps-20250305/7998342.html</guid></item><item><title>中国国防开支增幅维持在7.2%</title><link>https://www.voachinese.com/a/china-to-increase-defense-spending-20250304/7998229.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;中国今年的国防开支将增加7.2%，保持稳定的增长率，北京同时面临三年来经济增长乏力以及从台湾到乌克兰等地缘政治挑战加剧的阻力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;政府在星期三(3月5日)发布的报告中宣布了这一增长，与去年的数字持平。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这仍远高于中国今年约5%的经济增长目标，分析人士说，这一增长符合预期，反映了北京在激烈的地缘政治挑战中继续进行军事现代化的意愿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;习近平十多年前担任国家主席兼总司令以来，国防预算已从2013年的7200亿元人民币增至今年的1.78万亿元人民币(2456.5亿美元)。&lt;br&gt;&lt;br&gt;习近平的目标是到2035年实现全面军事现代化，中国军队将开发新型导弹、舰船、潜艇和监视技术。&lt;br&gt;&lt;br&gt;与此同时，官方报道说，军方正试图通过更严格的训练和演习来提高战备水平。许多演习都涉及台湾。&lt;br&gt;&lt;br&gt;伦敦国际战略研究所2月对世界军队进行的一项调查指出，鉴于中国受到更广泛的经济限制，“当局面临着越来越尖锐的问题，即应优先考虑哪些领域”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;尽管过去两年解放军爆出多起腐败丑闻，导致两名前国防部长和一名中央军委成员落马，但军事预算仍有增加。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国仍然是仅次于美国的世界第二大军费开支国，美国2025年的军事预算预计为8500亿美元。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;em&gt;(本文依据了路透社的报道。)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Wed, 05 Mar 2025 02:52:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/77e37cc4-4e10-41e5-9f66-5d60a7fce9c8_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/china-to-increase-defense-spending-20250304/7998229.html</guid></item><item><title>在联合国，特朗普的国内政策走向世界</title><link>https://www.voachinese.com/a/at-un-trump-s-domestic-policies-enter-international-arena-20250304/7998071.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;联合国 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;美国星期二(3月4日)在联合国大会的一次投票中明确表示，美国将不再自动支持联合国包括可持续发展的核心纲领，以及消除贫困等全球目标。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“因此，美国拒绝并谴责《2030年可持续发展议程》和可持续发展目标，并且不再将其视为理所当然重申的事项。”美国代表爱德华·哈特尼(Edward Heartney)在大会上表示。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国投票反对一项名为“国际和平共处日”的决议，该决议重申了《2030年可持续发展议程》， “承认这包括致力于促进和平、包容的社会以实现可持续发展，为所有人提供司法途径，并在各级建立有效、负责和包容的机构。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;哈特尼表示，美国人民在11月的选举中投票支持政府将重点重新放在美国自身利益上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“简单来说，全球主义倡议，如《2030议程》和可持续发展目标，在选举中失败了。”他说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;该决议在大会上以162票支持、3票反对的结果获得通过--反对者是美国、以色列和阿根廷。&lt;br&gt;&lt;br&gt;联合国大会设立“国际日”以提高对全球重要问题的认识，并促进和平与宽容。目前，已有150多个此类纪念日，包括即将到来的3月8日国际妇女节、世界环境日、国际母语日和世界糖尿病日。&lt;br&gt;&lt;br&gt;星期二，代表们投票决定设立“国际希望日”和“国际司法福祉日”。美国是唯一一个对这两项投反对票的国家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;哈特尼表示，美国“坚定支持维护和平并通过外交手段解决全球危机的努力，并认为个人权利是美国国家安全和促进国际和平的基础。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“然而，这项决议导致了多个国际日的不必要增加，其中许多的意图相似。”他在谈及“国际希望日”提案时表示，并指出已经设立了“国际和平日”和“国际幸福日”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“当前决议草案还包含与多样性、公平和包容相关的表述，而这些内容与旨在消除所有形式的歧视并为所有人创造平等机会的美国政策相冲突。”哈特尼补充道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普政府已将取消多样性、公平和包容项目作为核心政策之一，认为此类项目非法地推动歧视。&lt;br&gt;&lt;br&gt;此外，美国也是唯一一个对名为“民主教育”的决议投反对票的国家，该决议重申了“每个人受教育的权利”，并认可“为年轻人--包括女性--提供平等机会的重要性”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;该文本肯定了“民主教育培养负责任和积极的学习者，使他们能够有效地为社会及更广泛的和平与繁荣做出贡献”，并提到新冠疫情对全球教育造成的负面影响。&lt;br&gt;&lt;br&gt;决议呼吁各国政府加大对优质教育的投资，弥合数字鸿沟，并“改善子孙后代的前景，推动建设和平、公正、民主和可持续的社会。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;2月24日，美国震惊了国际社会：在联合国大会上，美国投票反对一项由乌克兰和欧盟起草的决议，该决议支持乌克兰实现全面、公正和持久的和平。美国还提交了一份自身版本的文本，但未在其中将俄罗斯列为侵略者。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大会投票决定修正美国的文本，加入关于俄罗斯“全面入侵”乌克兰的表述，并重申对乌克兰主权和领土完整的支持。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在经修正的文本提交表决时，美国选择弃权。最终，该决议以93票支持、8票反对、73票弃权的结果获得通过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;联合国大会的决议不具备法律约束力，但它们承载着国际社会的道义重量。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;

&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (贝希尔)</author><pubDate>Wed, 05 Mar 2025 01:48:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/11875382-cc32-4666-d762-08dd481b2f46_cx0_cy3_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/at-un-trump-s-domestic-policies-enter-international-arena-20250304/7998071.html</guid></item><item><title>泽连斯基:准备与特朗普合作进行和平谈判以结束与俄罗斯的战争</title><link>https://www.voachinese.com/a/zelenskyy-ready-to-work-vs-trump-20250304/7998039.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基(Volodymyr Zelenskyy)星期二(3月4日)向华盛顿伸出橄榄枝，称乌克兰准备“尽快”通过谈判结束俄罗斯对乌克兰三年的战争，并“将在”美国总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)的“强有力的领导下”达成和平协议。&lt;br&gt;&lt;br&gt;泽连斯基说，他上星期五在白宫与特朗普的激烈交锋“令人遗憾”，他仍准备签署一项协议，赋予美国对乌克兰稀土矿物的长期实质权利，而这些稀土矿物是美国制造科技产品需要的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;泽连斯基在X上的贴文中发表声明说，他与特朗普和副总统JD·万斯(JD Vance) 的讨论“没有按预期进行。现在是纠正错误的时候了。我们希望未来的合作和沟通是建设性的。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普命令泽连斯基离开白宫，矿产协议没有签署。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普和万斯在椭圆形办公室里一起抨击泽连斯基对美国向基辅部队运送1000多亿美元的弹药以抵御莫斯科 2022 年的入侵不感激。泽连斯基曾在不同场合感谢美国。&lt;br&gt;&lt;br&gt;泽连斯基星期二说，“我们非常重视美国为帮助乌克兰维护主权和独立的巨大贡献，”“我们还记得特朗普总统向乌克兰提供标枪反坦克导弹武器系统时情况发生改变的那一刻，”“我们对此心怀感激。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;泽连斯基说，“我想重申乌克兰对和平的承诺，”“我们都不希望战争无休止。乌克兰愿意尽快坐上谈判桌，让持久和平更近一步。没有人比乌克兰人更渴望和平。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;万斯星期二对美国之音说，“我们确实认为结束这场冲突不仅符合俄罗斯的最佳利益，也符合乌克兰和美国的最佳利益。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;泽连斯基说，停战的第一阶段“可能是释放(俄罗斯和乌克兰)各自关押的战俘，实现空中停火——禁止对能源和其它民用基础设施发射导弹、远程无人机和炸弹——并立即实现海上停火，如果俄罗斯也这样做的话。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;他说，“我们随后希望快速推进接下来的所有阶段，并与美国合作达成一项有力的最终协议。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;但达成和平协议可能很难。乌克兰长期以来一直要求恢复其在莫斯科单方面占领乌克兰克里米亚半岛之前于2014年划定的国际公认边界。总体而言，俄罗斯目前拥有乌克兰约五分之一的领土，包括乌克兰东部大部分地区，并誓言不会向基辅政府归还任何领土。&lt;br&gt;&lt;br&gt;与此同时，泽连斯基说，即使莫斯科同意停止地面战斗并停止对乌克兰的每日空袭，美国及其欧洲盟友也需要为乌克兰提供安全保障，以防俄罗斯再次入侵。&lt;br&gt;&lt;br&gt;英国、法国和其他欧洲国家的“自愿联盟”上周末同意派遣军队前往乌克兰执行维和任务，以支持停火，但特朗普拒绝承诺美国提供军事支持以执行停火，防止俄罗斯进一步侵略。&lt;br&gt;&lt;br&gt;泽连斯基发表声明的几个小时前，特朗普暂停了对乌克兰的进一步军事援助。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一位高级政府官员在一封电子邮件中对美国之音说，“总统明确表示他着重和平，”“我们需要我们的合作伙伴也致力于这一目标。我们正在暂停和审查我们的援助，以确保它有助于解决方案。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;泽连斯基在星期一晚间的讲话中说，乌克兰需要“真正的、公正的和平”以及安全保障，以确保俄罗斯将来不会再次威胁乌克兰。&lt;br&gt;&lt;br&gt;泽连斯基说，“乌克兰11年前正是因为缺乏安全保障，才让俄罗斯得以占领克里米亚，并在顿巴斯发动战争，”“然后，安全保障的缺失让俄罗斯得以发动全面入侵。而现在，由于仍然没有明确的安全保障，俄罗斯正在继续这场战争。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫(Dmitry Peskov)星期二对记者说，美国暂停对乌克兰的军事援助是对和平事业的最佳贡献，有助于推动乌克兰参与和平进程。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普星期一明确指出，稀土矿协议是美国继续支持乌克兰的关键，并表示他将在星期二在国会联席会议上就此事作出宣布。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;em&gt;(本文参考了美联社、法新社和路透社的报道。)&lt;/em&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Wed, 05 Mar 2025 01:02:20 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/42eda281-2018-46cf-9de7-00952417f050_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/zelenskyy-ready-to-work-vs-trump-20250304/7998039.html</guid></item><item><title>美国国防部高官提名人：失去台湾将是美国利益的灾难  应集中军事力量防止台海冲突发生</title><link>https://www.voachinese.com/a/elbridge-colby-confirmation-hearing-20250304/7997788.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;被特朗普总统提名为美国国防部负责政策的副部长埃尔布里奇‧科尔比(Elbridge Colby)星期二(3月4日)在国会参议院军事委员会举行的确认听证中说，失去台湾对美国利益来说是灾难性的。他警告说，美国与中国在那里的军事平衡已经急剧恶化。一旦得到确认，他将让美国为在台湾可能出现的冲突做好准备。美国需要集中军事能力阻止台海冲突的发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参议院军事委员会主席罗杰·威克(Roger Wicker)在听证会开场白中表示，北京领导的新兴侵略者轴心是美国几十年来从未面对过的巨大威胁。北京的目标是利用经济和军事实力瓦解美国，并将自己的意志强加给全球事务。在习近平的领导下，中国共产党进行了历史上规模最大、最具侵略性的军力建设。与此同时，美国在与中国有关的军事准备上一直不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;威克强调，美国应加强台湾的防卫力量。“我们应该把台湾变成‘豪猪’。台北正朝着这个方向冲刺。我们应该在东亚建立更大的美国军事足迹，我们应该加快最重要的武器项目以威慑中国，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;威克在质询中询问科尔比，如果美国不能遏制中国，甚至输掉台海战争，美国还可能在这个世纪迎来“黄金时代”吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科尔比同样认为美国在亚洲的军事准备不足，特别是针对中国的准备。台海冲突如果失利，后果会是灾难性的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科尔比说：“失去台湾，台湾的沦陷将是美国利益的灾难。我的立场背后的基本逻辑是，与中国的军事平衡已经急剧恶化。我一直试图提醒的是，我们必须集中精力，使我们自己的部队能够有效、合理地保卫台湾。台湾和日本也必须做得更多。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科尔比说，如果他的提名得到确认，这将是他的“头等大事或首要任务之一”，即尽快做好准备，并做好中长期准备。“我们必须在亚洲或与亚洲相关的地区拥有军事能力，以便能够以美国人民准备承受的成本和风险水平对台湾进行本土防御，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科尔比强调，台湾也应该做出更多努力，例如提高国防预算。他表示，台湾目前的国防预算不到其国内生产总值的3%，他同意特朗普总统的观点，认为应该提高到像是10%或这个范围内，以真正专注于国防。美国也需要适当地激励台湾，让台湾有动力避免与北京发生不必要的冲突，并给美国时间和空间来重新解决这个问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科尔比曾于2017年至2018年担任第一任特朗普政府主管战略与军力发展的国防部副助理部长。他在2018年《美国国防战略》的制定中，推动国防部将重心转向中国崛起带来的战略挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参议院军事委员会成员安格斯·金(Angus King)在质询中提到，台湾立法院近几个月削减了国防预算，这让他感到不安。“对于一个似乎对保护自己并不感兴趣的实体，我们又该如何考虑将美国人送往危险之路呢？”他问道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科尔比表示，他对于台湾的预算决定同样“深感不安”，而这个议题也是美国两党共同关注的。他认为台湾在这方面应该变得更像韩国，拥有一个更严实的军队，这样对保卫盟友的美国军队来说也更加公平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参议院军事委员会成员吉姆·班克斯(Jim Banks)问道，美国在印太地区极度缺乏国防武器的同时，继续在世界上其他较不重要的地方消耗国防储备是否明智？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科尔比回答，这正是问题所在，并不是说美国不应该在欧洲或中东做任何事，然而如果美国认为中国是最大的挑战和最可怕的威胁，那么美国就需要表现得像这真的会发生一样，包括2027年台海可能发生战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为我们应该把军事能力，尤其是优先领域的相关能力：舰艇、潜艇、导弹防御资产都必须集中在阻止台湾冲突上。如果冲突发生，但愿不会，要给我们的士兵、水兵、空军、卫兵和海军陆战队最好的机会。这一点我深有感触，因为我虽然不是军人，但如果得到确认，我的工作就是确保那些穿着军服的人或身处危险中的人, 能有最好的机会赢得胜利，因为美国军队不应该陷入不公平的战斗中,”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科尔比表示，如果他的提名得到确认，他将把台湾作为特别重点，加快和扩大台湾的能力，包括通过武器转让和销售，协助台湾提高自卫能力。“我们需要对台湾施加压力，但我们也需要在美国方面尽自己的一份力量，及时提供真正的能力，这一点我们做得还不够好，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (许湘筠)</author><pubDate>Wed, 05 Mar 2025 00:25:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/c3fdd521-74d0-47d6-a518-08dd5afe0892_w800_h450.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/elbridge-colby-confirmation-hearing-20250304/7997788.html</guid></item><item><title>埃及提出建议让巴勒斯坦人在重建期间留在加沙并让技术官僚管理加沙</title><link>https://www.voachinese.com/a/arab-leaders-endorse-egypt-proposal-20250304/7997727.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;开罗 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;埃及总统阿卜杜勒·法塔赫·塞西（Abdel Fattah el-Sissi）星期二(3月4日)说，在开罗举行会议的阿拉伯领导人已经批准埃及对美国总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)重建加沙计划提出的反建议。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这次会议由埃及主办，卡塔尔埃米尔、阿联酋副总统和沙特阿拉伯外交大臣等人出席。&lt;br&gt;&lt;br&gt;埃及的计划是对特朗普总统1月提出的在加沙地带重建期间将巴勒斯坦人重新安置在加沙以外的计划的反建议。这项计划要求加沙居民在清除废墟和排雷期间留在加沙地带七个特定地点的临时住房中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;埃及和许多其他阿拉伯国家反对特朗普计划中呼吁在重建期间将加沙巴勒斯坦人迁出加沙地带的部分内容。&lt;br&gt;&lt;br&gt;埃及总统塞西在讲话中感谢特朗普帮助重建加沙的努力，并说埃及提出的计划涉及一个临时管理机构来治理加沙。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他说，埃及提议由一批技术官僚临时管理加沙，同时训练新的巴勒斯坦警察部队，并努力争取捐助方的资金来重建被毁地区。他并说，埃及下月将主办一次捐助方会议。&lt;br&gt;&lt;br&gt;与此同时，加沙局势依然紧张，冲突可能再度爆发。以色列指责被美国认定为恐怖组织的哈马斯将进入加沙的援助作为“其主要收入来源”，并在星期六停止向加沙运送援助物资。&lt;br&gt;&lt;br&gt;亚历山大埃及-日本大学政治社会学教授赛义德·萨迪克(Said Sadek)对美国之音说，许多阿拉伯人反对解除哈马斯武装，并迫使哈马斯放弃重建加沙的权力：&lt;br&gt;&lt;br&gt;他说，“基本上，这次峰会将讨论如何边缘化哈马斯，建立一支国际穆斯林和平部队并培训巴勒斯坦警察，以便重建进程得以进行。当然问题是你如何才能迫使哈马斯离开加沙，如何剥夺他们的武器？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;沙特拥有的阿拉伯电视台报道，阿拉伯领导人预计将批准一项提议，要求联合国帮助建立一支阿拉伯-国际联合维和部队，在巴勒斯坦新警察部队接受训练、一批技术官僚管理该地区临时管理加沙。埃及拒绝对其在1948年至 1967年统治的加沙恢复控制，加沙在七日战争期间被以色列占领。&lt;br&gt;&lt;br&gt;阿拉伯联盟发言人贾迈勒·拉什迪(Jamal Rushdy)在对阿拉伯媒体讲话时试图淡化对埃及加沙计划的分歧：&lt;br&gt;&lt;br&gt;他说，重建加沙的计划只是重建加沙和争取重建所需资金的漫长道路的开始。&lt;br&gt;&lt;br&gt;哈马斯已排除移交权力，并说将保留武器，哈马斯领导人称这是一条“红线”。作为回应，以色列威胁要恢复敌对行动，以色列媒体称哈马斯已招募更多战斗人员，将其兵力恢复到冲突前的30,000人。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;

&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (叶拉尼安)</author><pubDate>Wed, 05 Mar 2025 00:19:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/8de9598b-62cb-4e83-df0e-08dd5b028e57_cx12_cy2_cw78_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/arab-leaders-endorse-egypt-proposal-20250304/7997727.html</guid></item><item><title>贝莱德达成协议，使巴拿马运河两岸港口受美国控制</title><link>https://www.voachinese.com/a/blackrock-strikes-deal-to-bring-ports-on-both-sides-of-panama-canal-under-american-control-20250304/7997774.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;经营巴拿马运河附近港口的香港公司已同意将其旗下负责运营这些港口的子公司股份出售给包括美国公司贝莱德(BlackRock Inc.)在内的一个财团。此前，美国总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)指控中国干预这一关键航运通道的运营。&lt;br&gt;&lt;br&gt;香港亿万富翁李嘉诚及其家族所拥有的长江和记实业有限公司星期二(3月4日) 在一份文件中表示，将出售其持有的和记港口信托和和记港口集团信托的全部股份。这两家子公司共同持有和记港口集团(又称巴拿马港口公司)80%的股份，该集团在全球23个国家运营43个港口。&lt;br&gt;&lt;br&gt;文件显示，由贝莱德、全球基础设施合伙公司(Global Infrastructure Partners)和码头投资有限公司(Terminal Investment Limited)组成的财团将收购其巴拿马港口公司(Panama Ports Company)90%的股权。巴拿马港口公司拥有并运营巴拿马的巴尔博亚(Balboa)和克里斯托瓦尔(Cristobal)港口。&lt;br&gt;&lt;br&gt;今年1月，美国国会参议院商务、科学和运输委员会共和党主席泰德·克鲁兹(Ted Cruz)参议员表示担忧，称中国可能利用巴拿马运河或阻碍船只通过运河，并警告这些港口“为中国提供了现成的观察哨所”来采取行动。“我认为这一局势对美国国家安全构成严重风险，”克鲁兹说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月初，美国国务卿马尔科·卢比奥(Marco Rubio)访问巴拿马，并告诉巴拿马总统何塞·劳尔·穆利诺(José Raúl Mulino)，巴拿马必须减少中国对运河的影响，否则将面临美国的潜在报复。穆利诺则否认中国对运河运营有任何控制权。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在鲁比奥访问后，巴拿马退出了中国的“一带一路”倡议，此举引发北京方面的谴责。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然而，尽管外界普遍关注特朗普威胁要重新控制运河的言论，他的政府却将目光锁定在和记港口集团。&lt;br&gt;&lt;br&gt;和记港口集团最近获得了一份为期25年的直接续约合同来运营这些港口，但针对该合同的审计已经展开。观察人士认为，这项审计可能是最终重新招标的前期步骤，但近几周来，有传闻称一家与白宫关系密切的美国公司正被安排接手。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;em&gt;(本文依据了美联社的报道。)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 23:54:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/da1e0019-128e-493f-bd10-aa6e05d2f506_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/blackrock-strikes-deal-to-bring-ports-on-both-sides-of-panama-canal-under-american-control-20250304/7997774.html</guid></item><item><title>英国议员辩论针对海外香港倡议者恐吓信 被通缉流亡港人批英未有实质行动</title><link>https://www.voachinese.com/a/uk-parliament-debates-threatening-letters-for-wanted-hong-kong-activists/7997739.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;伦敦 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;美国之音在过去两个星期独家报道，有不少英国居民收到来自香港的匿名信件，指如果他们将两名被香港警方国安处悬红通缉的香港倡议者钟翰林和刘珈汶送到中国大使馆，他们就可以获得港币100万元赏金。有英国国会议员就事件在国会提出紧急质询，要求英国政府严肃处理事件，并否决中国新大使馆计划。不过，刘珈汶指英国政府没有实质行动，令她感失望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国内政部国务大臣贾维斯（Dan Jarvis，又译翟伟绅）回应紧急质询时指事件严重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“我们深切关注最近针对住在英国的香港民主倡议者的悬红通缉……英国会保护在英人士的权利和自由。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;议员指威吓不能接受&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;提出紧急质询的英国保守党影子内政大臣菲利普（Chris Philp，又译范翘思）指，不能接受这种骚扰和威吓在英国本土发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“这是对有关人士的自由的严重侵犯，这也是对英国主权的严重侵犯。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他要求英国政府传召中国大使，质问英国政府有否调查事件。他指，英国政府叫被通缉者有需要时拨打紧急电话号码999，他认为这种措施并不足够。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他指，中国希望兴建新的巨型大使馆并不合适，只会成为中国在欧洲的“间谍中心”。他又问到，英国就中国海外警署调查结果为何，以及为什么英国政府不将中国放在英国《国安法》下的“外国影响力登记计划” （Foreign influence registration scheme，FIRS）中更受限制的加强级别（enhanced tier）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翟伟绅指英方有多次向中方提出悬红通缉议题。他指，英方尚未就中国新大使馆计划有最终决定，英国外相及内政大臣都要求中方有就公众集会及国家安全的考虑有合适的措施，才会支持计划。他又说，中方确认在英国的海外警署已经关闭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;议员指英方应否决中国新大使馆计划&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多名议员问到，英国政府有何措施去保护被悬红通缉的人。英国保守党前党魁施志安（Iain Duncan Smith，又译史密斯）展示了针对钟翰林的信件，指信件呼吁英国居民将钟翰林送到中国大使馆获取赏金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“对于那些需要我们帮助的人，好像什么都没有发生过！大臣会怎样处理大使馆问题？任何中国有超级大使馆的地方，你都会见到跨境镇压大幅增加。大臣会否立刻处理这事，拘捕涉事的人，被他们赶出英国？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翟伟绅指，跨境镇压不可接受，英国会采用一切可行的方法处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;工党议员奈希（James Naish）、保守党议员布莱克曼（Bob Blackman）及自由民主党议员泰勒（Luke Taylor）都有提到中国新大使馆计划的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;议员建议情报部门接触被通缉者&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国保守党影子保安国务大臣图根达特（Tom Tugendhat，又译董勤达）说，他被中国制裁，有时他的家里和电话会收到威吓讯息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“我只能想像，如果我有家人在香港或中国，这会是多么恐怖。大臣可否向我保证，他有尽力推广反恐警察的职务，不只是反恐，更包括这些国家级威胁？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翟伟绅指，英国政府不久前公布了会增加情报部门的资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;工党议员赛华兹（Mark Sewards）指，他刚与被悬红通缉的“香港自由委员会基金会”传讯与传媒助理张晞晴联络，张晞晴是他的选区居民。他建议，英方应该让被悬红通缉者与英国情报机关“军情五处”（MI5）会面。翟伟绅指，他会考虑建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国国会跨党派香港小组主席麦道国（Blair McDougall）问到，英国政府可以如何协助身在香港、护照被警方收起的倡议者到达英国。翟伟绅指，他可以和英国外交部的官员及麦道国详细讨论议题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;刘珈汶对英国回应感失望&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘珈汶对美国之音说，这次已经是针对悬红通缉问题的第二次紧急质询，情况越来越严重，但英国政府的回应仍然没有实质行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说：“我上个月初有家人被（警方）在香港问话，上星期我的邻居收到匿名信去鼓励他们去追寻被悬红通缉者，这事已经是踩在英国的地盘上，但今天英国政府的回应仍然只是深切关注，而没有任何实则的承诺。我除了对自己继续留在英国的决定非常感到担忧之外 – 确实我没有其他地方可以选择，除非回香港自首 – 我亦非常担心对英国的香港人社群的安全。因为可以见到，中国与英国在这几个星期、几个月的关系越来越紧密，令跨境镇压的行为升级。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;刘珈汶说，英国政府回应令她失望。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说：“所以这次的回应是失望的，但同时我们也有越来越多在国会的盟友、或者是其他一些领域的盟友去支持我们，希望以后会越来越多紧密的合作，希望逼政府真的做出一些实际的行动，不单止保护我们十个被针对的倡议者，而是保护整个在英国的香港人社群。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;钟翰林忧中国新大使馆令跨境镇压增加&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;钟翰林对美国之音说，呼吁英国政府听取民意及国会议员的声音，否决中国新大使馆计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“避免未来一但超级大使馆计划获批之后会造成更多、更大的跨境镇压问题，去针对在英国的香港人，甚或是其他为香港议题去发声的本地英国人的威胁。”&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (郑乐捷)</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 22:19:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/09320000-0a00-0242-da33-08daf95ea3e1_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/uk-parliament-debates-threatening-letters-for-wanted-hong-kong-activists/7997739.html</guid></item><item><title>国家航空航天局两名被困宇航员在太空中度过9个月后终于快要返回地球</title><link>https://www.voachinese.com/a/stuck-astronauts-coming-home-20250304/7997630.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;美国国家航空航天局(NASA)的两名被困宇航员在太空中度过九个月后，再过几个星期就能返回地球。&lt;br&gt;&lt;br&gt;布奇·威尔莫尔(Butch Wilmore)和苏尼·威廉姆斯(Suni Williams)必须等到他们的替代者下星期抵达国际空间站，才能在本月晚些时候离开。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他们将与两名宇航员一起乘坐SpaceX返回地球，这两名宇航员9月自行发射升空，飞船内有两个空座位。&lt;br&gt;&lt;br&gt;威廉姆斯星期二(3月4号)在空间站发表讲话说，意外延长逗留时间最困难的部分是家中家人的等待。&lt;br&gt;&lt;br&gt;她说，“这对他们就像坐过山车，可能比我们更像。”威尔莫尔和威廉姆斯去年6月乘坐波音公司的新星际线(Starliner)太空舱升空，在多年推迟之后首次亮相，当时他们预计只停留一星期左右。&lt;br&gt;&lt;br&gt;星际线在抵达空间站的过程中遇到很多问题，NASA判定它不适合载人，因此它空载返回。&lt;br&gt;&lt;br&gt;原本要运送替换宇航员的全新SpaceX太空舱需要额外的时间来完成，他们的返程行程因此被进一步推迟。&lt;br&gt;&lt;br&gt;国家航空航天局上月宣布下一批宇航员将乘坐二手太空舱发射升空，发射时间提前到3月12日。两组宇航员将在空间站上一起度过大约一星期，然后威尔莫尔和威廉姆斯将与国家航空航天局的尼克·海格(Nick Hague)和俄罗斯航天局的亚历山大·戈尔布诺夫(Alexander Gorbunov)一起离开。&lt;br&gt;&lt;br&gt;威尔莫尔和威廉姆斯都是退役海军上尉，曾多次执行太空任务。他们几个月来一直坚称自己身体健康，并会尽全力完成任务。他们今年1月一起进行了太空行走。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;em&gt;(本文依据了美联社的报道。)&lt;/em&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 21:14:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/da227160-1b4d-4580-bd39-439dfb4c3f05_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/stuck-astronauts-coming-home-20250304/7997630.html</guid></item><item><title>联合国委员会关注在英港人困境 促英国政府改善融入政策</title><link>https://www.voachinese.com/a/un-committee-concerned-about-hong-kong-people-s-employment-problems-in-uk/7997548.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;伦敦 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;联合国经济、社会及文化权利委员会（CESCR）在其最新对英国的第七次定期报告中，首次正式提及持英国国民（海外）护照（BN(O)）签证移英的香港人所面临的经济、社会及文化权利障碍。委员会指出，这些障碍加剧了不平等，并阻碍了他们的社会融入，建议英国政府采取多项措施以改善BN(O)签证持有者的生活条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;委员会在星期一发表对英国的第七次定期报告的结论性观察，首次在文件中提到BN(O)签证者面对的问题，并对英国政府提出具体建议。委员会认为，英国应该消除BN(O)签证持有人进入劳动市场的障碍，包括确保资格认证得到承认，并提供职业培训及社会保障权利，以及透过针对性的支援计划及宣传活动加强社会融入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;港人组织感谢联合国委员会发声&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上月中，多个在英港人组织代表前往瑞士日内瓦出席该委员会会议时，讲述了移英港人面对的一系列挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾出席上月会议的“苏格兰香港人”(The Hong Kong Scots)创办人郭子健对美国之音说，感谢委员会为在英港人发声。他说，BN(O)签证的其中一个条件是持有人不能使用公共福利，包括地方议会的就业支援及托儿服务，令他们更难融入社会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“这是一个协助大家融入社会的一些资源，但这个不能够去应用得到的时候，这样就会造成一个进入劳动市场的障碍。例如他可能有小孩，小孩不可以交去托儿所的话，其实他就不能工作⋯⋯相应的情况都有一定限制，正正是委员会这次说是消除这些进入劳动市场的阻碍，这个是很重要的因素。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;委员会关注大学学费及提取退休金&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;委员会指，英国应该确保BN(O)签证持有人能够以较便宜的“本地生学费”入读大学，以及可以享用学生贷款资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郭子健说，在英港人团体已经争取“本地生学费”多时，他正面肯定委员会的说法，指透过BN(O)签证移民苏格兰的香港人只要在当地居住满三年，就可以享用本地生学费的资格入读当地的专上学院及大学，而英国全国的政策应该要一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“其实对于这个英国社会来说，这是一个很好的投资，让更多来自香港的年轻人，在这里可以接受更好的教育，然后在这里落地生根，这是一个绝对好的提议。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;委员会还表示，英国应该促进BN(O)签证持有人取回他们在香港的强制性公积金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郭子健说，问题是源于中国政府不承认香港人以BN(O)签证移民，导致他们没有办法取得他们的退休金，或者在领取时会面对一定的困难，因此他欢迎委员会的建议，希望英国政府会接纳及继续去聆听这些意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;倡议者指英国应更新港人庇护评估指引 放宽体育条款&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上月的委员会会议上，在英港人团体亦有提到寻求政治庇护者的特殊困境。委员会在针对寻求政治庇护者议题的段落中，批评英国的庇护制度存有歧视问题，以及庇护申请人面对就业限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郭子健说，英国内政部一直未有更新关于香港《国安法》生效后庇护评估的指引，令一些香港抗争者到英国申请政治庇护后，没有被英国内政部视为面对即时危险，但他们在上诉后 几乎是全数获得胜诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“我们可见其实这些指引未有适度更新的情况下，其实会耽误了这些寻求庇护人士的前程，也都是其实为什么难民制度、难民系统导致英国政府会有这么大的财政负担，因为这些行政上的失效，其实正正是影响纳税人，也都影响寻求庇护人士的权益。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在英港人团体亦提到，大部分移英港人因为BN(O)签证中的“禁体育条款”，使得从事运动的港人无法继续事业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;委员会表示，关注英国劳动市场的不公平待遇，并建议政府应消除就业市场的障碍。郭子健就说，他认为此建议应扩展至取消体育就业的限制，让移英港人能够自由选择职业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郭子健说，英国政府需要就委员会的建议作出回应。美国之音已经向英国内政部查询。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国人权组织“香港监察”（Hong Kong Watch）研究及政策顾问本生（Thomas Benson）对美国之音表示，欢迎委员会的建议，特别是有关强积金和大学学费的建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“我们一直主张解决这些问题。我们希望英国政府借此机会重新评估现行BN(O)签证政策的不足之处，帮助香港人充分参与英国的经济和社会生活。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;英国暂不考虑扩大BN(O)签证&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;BN(O)签证计划在2021年初开始，截至去年年底累计批出近22万宗申请，估计有16.1万人已经抵达英国。英国政府在去年第四季批出4,307宗申请，是计划推出以来的新低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国上议院议员奥尔顿勋爵（Lord David Alton）在1月中向英国政府建议扩大BN(O)签证计划，包括在1997年7月1日主权移交前出生、当时是18岁以下、最少有一名拥有BN(O)身份的父母的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据奥尔顿勋爵在社交平台X的贴文，英国移民及公民部长马可特拉（Seema Malhotra）在星期一回覆指，暂时未有计划扩大BN(O)签证，会听取持份者意见及审视所有政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国内政部回应指，BN(O)签证申请人可以在面对严重困难情况下，申请放宽不能使用公共福利的条件。他们又指大部分BN(O)签证持有人只要在英国取得“定居”身份后，就可以享用“本地生学费”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国内政部的回应也强调，英国外交部有直接向香港政府及强制性公积金计划管理局提出强积金议题，已经敦促他们方便移英港人提早提取强积金，一如其他永久移居海外的香港居民，并明确表示对BN(O)签证持有人的这种歧视是不可接受的。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (郑乐捷)</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 20:42:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/01a10000-0aff-0242-f1e7-08da86dce81e_w800_h450.jpeg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/un-committee-concerned-about-hong-kong-people-s-employment-problems-in-uk/7997548.html</guid></item><item><title>美国驻华使馆抗议微博帖文再遭删除：“我们欢迎公开的公众讨论，支持言论自由”</title><link>https://www.voachinese.com/a/us-embassy-china-weibo-20250304/7997505.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;美国驻华大使馆星期二(3月4日)表示其微博账号再度遭到了审查。大使馆称，过去一年多以来，其微博账号的评论区常常遭到中国审查人员的过滤，而大使馆几天前抱怨这一审查的微博帖文也被删除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“自2024年2月起，美国驻华大使馆官方微博账号上的所有评论都通过一个我们无法控制的不透明程序进行了‘过滤’。只有经过审查人员批准的评论才会对公众显示，” 大使馆在其X账号上写道，“我们没有这样做。我们欢迎公开的公众讨论，支持言论自由。” 大使馆表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大使馆还贴出了两张截图，显示其自2月28日以来曾两次在微博上抱怨了这一审查行为，但大使馆表示这两条帖文都遭到了删除。&lt;/p&gt;&lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在审查人员删除之前，我们在微博上揭露这一审查制度的每一条抗议帖子在一天之内的浏览量就超过了一百万。” 大使馆在X上说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;使馆微博评论区长期遭审查&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国驻华大使馆去年3月1日就曾在微博上表达了对其评论区遭到过滤的不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们认为讨论、辩论和批评很重要，” 大使馆在当时的一条微博帖文中写道，“我们也对评论内容未能及时显示感到不满。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大使馆称，对其账号的评论区审查开始于去年2月的“长颈鹿事件”。当时，在中国股市不断下跌的背景下 ，情绪激动的中国网民们在美国大使馆的一则有关保护长颈鹿的微博帖文下留言，批评北京当局的经济治理和政治宣传。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“自那以后，他人一直在对我们在中国的社交媒体账户上的评论进行过滤，” 大使馆在2月28日的一则微博帖文中写道。该帖文已经消失不见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国的社媒平台曾一度很少对美国大使馆发布的内容进行删除，但这一现象在近几年里变得越来越频繁。2022年3月，大使馆发布的一则驳斥美国在乌克兰拥有化学和生物武器实验室的虚假信息的帖文在微博和微信上同时遭到删除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同年5月，时任美国国务卿安东尼·不林肯(Antony Blinken)发表的对华政策讲话也遭到了中国全网封杀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国之音发现，美国驻华使馆上星期五(2月28日)发布在其微信账号上的有关国务卿马尔科·卢比奥(Marco Rubio)对于泰国强制遣返40名维吾尔人回中国的声明已经不能被查看。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;微信评论区出现大量批评&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从星期一(3月3日)开始，美国驻华大使馆的微信文章下出现了大量批评的留言。这些批评主要针对美国总统唐纳德·特朗普(Donald trump)、副总统JD·万斯(JD Vance )和乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基(Volodymyr Zelenskyy)的争吵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们争吵的焦点是如何结束乌克兰战争。特朗普表示泽连斯基现在“手里没有牌可以打”。万斯则指责泽连斯基对华盛顿的援助不知感到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一篇关于这场会面的大使馆微信文章下，出现了八千多条留言，绝大多数在咒骂特朗普当局，称“特朗普和万斯丢人现眼”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“整个世界奉行了100年的价值观，让你们的伟大总统几天就给干塌了，” 一条高点赞评论写道，“丢人啊！丢人！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在微信上，公众号有权力先审核收到的评论，然后再决定是否将其公布出来。在过去，美国驻华大使馆的微信公众号下面几乎没有任何公布出来的留言。但这两天的多篇文章下都出现了大量评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国数字时代研究中国互联网审查的刘力朋认为，结合大使馆微博号被不断审查来看，大使馆的微信号有可能故意放出了来自网民的评论，以显示对言论自由的支持。“这是他们有意识的当作的跟中国网民接触时的一种策略。” 他告诉美国之音。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，刘力朋也指出，在微信下显示出来的评论未必就代表了中国网民的普遍民意。“微信公众平台本身还是要再(对评论区)审一遍的。” 他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国之音分别向中国驻美国大使馆和美国国务院发出了询问，但截至发稿尚未收到回复。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (文灏)</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 19:08:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-3d65-08dc268fd028_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/us-embassy-china-weibo-20250304/7997505.html</guid></item><item><title>香港民主党宣布启动解散程序 海外港人：国际社会早已接受香港失去民主</title><link>https://www.voachinese.com/a/hong-kong-exiles-say-the-dissolution-of-the-hkdp-will-have-little-impact-on-overseas-advocacy-work/7997508.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;香港民主党近日宣布将启动解散程序，这一消息虽然象征着香港民主派政党的进一步消失，但在海外倡议者看来，其影响已远不如以往。他们指出，国际社会早已接受香港失去民主的现实，甚至对民主党能存续至今感到意外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;流亡美国的前香港立法会议员梁颂恒表示，美国的政治人物已经习惯香港日渐失去的民主自由，甚至有些不特别跟进香港议题的议员会惊讶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“‘原来香港还有民主派政党的？’多过觉得（民主党）解散是一件大事”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梁颂恒表示，美国的政策制定者认为香港已死，但这些只是他们对政治现实的研判，不会改变他身为倡议者推动的工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比民主党解散一事，梁颂恒表示，美国总统特朗普上周签署的美国优先投资政策备忘录 (America First Investment Policy)更能显示香港被动摇的地位。他强调，美国正在金融与经济层面加速与中国脱钩，而香港作为曾经的国际金融中心，如今已被视作中国的一部分。在这样的背景下，民主党的解散只是一个象征性事件，并不会对香港的国际地位产生重大影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梁颂恒提到的美国优先投资政策备忘录中，将香港和澳门包括在中国。备忘录限制中国在美国关键领域的投资，也同时限制美国对中国的投资，中国的投资者将面临更严格的审查，而备忘录限制美国人投资中国的敏感行业，包括生物技术、航空航天、先进制造业等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梁颂恒说：“我2020年尾来到美国时，第一件事提出的是（对香港的）经济制裁，那时会觉得是匪夷所思，这样的经济炸弹不会发生吧，但现在2025年已经成为美国国策的一部份，都不用我们去倡议。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;流亡港人、“香港自由基金委员会”政策主任许颖婷在接受美国之音采访时表示，民主党近年来在国际倡议上的能见度大幅下降，许多工作已经由流亡港人接手，因此其解散对海外倡议工作影响不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许颖婷指出，要在现今的环境推动民主不易，相信民主派政党解散是迟早的事。她亦同意民主党能够撑到现在都不容易。她说：“撑到现在都不易，在过去几年，大家都知道推动社会议题、民主政策的范围内，他们都已经没什么可以做到，是很好多限制。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许颖婷特别强调，尽管民主党即将解散，仍有部分前民主党议员和党务成员身陷囹圄，希望外界持续关注他们的境遇，给予必要的支援。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 18:50:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/4b9e452e-6838-43c0-8560-394791d157e8_cx0_cy2_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/hong-kong-exiles-say-the-dissolution-of-the-hkdp-will-have-little-impact-on-overseas-advocacy-work/7997508.html</guid></item><item><title>欧盟筹集八千亿欧元用于“重新武装欧洲”和军援乌克兰</title><link>https://www.voachinese.com/a/eu-chief-unveils-800-billion-euro-plan-to-rearm-europe-20250304/7997425.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩（Ursula von der Leyen）星期二（3月4日）提出一项筹集8000亿欧元（约合8400亿美元）的五点计划，以便“重新武装欧洲”，并在美国暂停军援乌克兰后向基辅提供紧急军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一个新的时代已经来到我们面前，”冯德莱恩在发给欧盟国家领导人的一封介绍这一计划的信函中表示。欧盟召集各成员国领导人星期四在布鲁塞尔召开峰会，讨论如何继续援助乌克兰和加强欧洲防务的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冯德莱恩在信中详细介绍了如何紧急增加欧洲防务资金的各种选项和办法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“欧洲面临一个在我们成人年代谁也没有见过的、规模如此之大的明显而又现实的危险，”法新社援引冯德莱恩的话说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“‘重新武装欧洲’计划为了一个安全和有韧性的欧洲可以动员将近8000亿欧元的国防支出资金，”冯德莱恩在布鲁塞尔向记者介绍这一计划时说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;计划的第一部分提议欧盟暂停对预算的严格限制，允许成员国大幅增加各自的国防预算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这将让成员国在不触发过度赤字程序的情况下大幅增加它们的国防开支，”冯德莱恩说。欧盟现有的规定是，如果成员国的预算赤字超标，就会触发和启动这一程序，并迫使相关政府将预算赤字降下来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;计划的第二部分则是一项新的“金融工具”，即向成员国提供1500亿欧元的贷款，用于国防投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这基本上就是更好地花钱，而且是一起花钱，”冯德莱恩说。“我们所说的是在泛欧能力领域，例如防空反导系统、火炮系统、导弹和弹药、无人机和反无人机系统。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“使用这一工具，成员国可以大幅增加对乌克兰的援助，所以是向乌克兰提供立即的军事装备，”她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;计划的第三部分与欧盟现有的预算相关，将现有预算中的资金“用于国防相关的投资”。这包括允许各成员国将原来计划用于协助欧洲较贫穷国家发展的所谓“凝聚力”基金（cohesion fund）转换用途而用于国防。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;计划的最后两部分与欧盟负责放贷的欧洲投资银行有关，也就是说欧洲国防军工企业接受贷款的限制将被解除，并通过加速建立储蓄和投资联盟来调动私人资本并帮助国防军工企业获取资本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普越过基辅和欧洲直接与俄罗斯讨论如何结束乌克兰战争让泽连斯基不满，也让乌克兰的未来陷入不确定状态，而欧洲则对自己当看客感到担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟星期天举行的峰会，参与者还包括英国和北约的领导人。法新社说，这一峰会是在欧洲不得不面对美国可能撤销对乌克兰长期支持以及在更广泛的范围内放弃对欧州盟友支持这一前景下召开的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们生活在一个最重大也最危险的时刻，”法新社援引冯德莱恩的话说。“这是欧洲需要面对的时刻，而我们已准备好面对。”&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (松仁)</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 18:17:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/5a7cb665-31be-4018-8ef1-08dd5b02d8d7_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/eu-chief-unveils-800-billion-euro-plan-to-rearm-europe-20250304/7997425.html</guid></item><item><title>特朗普要求中国和日本不要贬值本国货币，否则可能用关税解决问题</title><link>https://www.voachinese.com/a/trump-says-japan-china-cannot-keep-reducing-value-of-their-currencies-20250304/7997415.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;美国总统特朗普表示，他已经就汇率问题与日本和中国领导人通了电话，要求他们不要继续贬值人民币和日元，因为这样做对美国不公平，并暗示他可能会用关税来解决问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在周一（3月3日）的新闻发布会上表示，“解决这个问题的最简单方法就是征收关税。”“我已经给（中国）国家主席习近平打电话，我也给日本领导人打电话，说你们不能继续抛售你们的货币并下调汇率……因为这对我们不公平。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样让我们很难制造拖拉机、卡特彼勒（Caterpillar），”特朗普说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普还表示，美国可以通过征收关税来弥补其制造商所遭受的劣势，而不是在电话中反复对这种做法进行抱怨。他说，“解决这个问题的最简单方法就是关税”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;彭博社援引瑞穗银行首席亚洲外汇策略师张建泰（Ken Cheung）的话说，“尽管额外提高关税10%”，但中国人民银行可能不会因特朗普的警告而改变其稳定汇率的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着美国对墨西哥和加拿大进口商品征收25%关税，以及对中国商品加征关税至20%，全球贸易紧张局势再次升级，市场的不安情绪明显增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日经指数周二下跌近2%，凸显美国的货币和关税政策给日本这样的出口型经济带来的不确定性正在升高。周二，日元兑美元汇率从周一的150左右短暂攀升至148.60。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社说，当被问及特朗普的言论时，日本财务大臣加藤胜信（Katsunobu Kato）表示，东京并未采取直接旨在贬值日元的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加藤胜信周二在东京新闻发布会上表示，“日本已与七国集团国家和美国确认了其在货币政策上的基本立场”，包括1月29日与美国财政部长斯科特·贝森特（Scott Bessent）的双边会谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本首相石破茂还告诉国会，日本不会推行所谓的“货币贬值政策”，并补充说，他没有接到特朗普关于汇率政策的电话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;关注日本央行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普指责日本和中国在其总统第一个任期内故意贬值本国货币。2018年3月至2020年5月期间，中美一系列针锋相对的关税战导致人民币兑美元汇率的跌幅超过了12%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新加坡星展银行（DBS）货币和信贷策略师梁长伟表示，“中国和日本并没有保持本国货币低位，事实上，它们正在做相反的事情。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们认为中国和日本并不希望看到人民币和日元过度贬值，在这方面与美国是一致的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社指出，就日本政策制定者而言，他们对特朗普的说法导致市场波动非常敏感，担心这可能会影响其脆弱的经济复苏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然日元疲软提振了日本出口，但东京最近为防止日元大幅度贬值而在外汇市场采取的行动却增加了进口成本，压制了消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周，日本国际事务副财政大臣三村淳（Atsushi Mimura）承认日元当时的反弹反映了该国坚实的经济基本面和央行近期加息的前景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些分析师预计，特朗普对日元疲软的不满将有利于日本央行进一步加息。澳新银行日本外汇和大宗商品销售主管町田博之（Hiroyuki Machida）表示，“日本无法在目前的日元水平上进行日元买入、美元卖出干预，因此日本央行将面临加息的压力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，“特朗普的言论让投资者有理由购买日元”，押注日本央行今年可能加息两次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，日本央行认为日本即将摆脱长期通货紧缩和经济停滞，因此结束了长达十年的大规模刺激措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于通胀率连续三年超过2%的目标，日本央行在一月份将借贷成本提高至0.5%，目前正在考虑进一步加息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社调查的大多数经济学家预计日本央行今年将再次加息，最有可能在第三季度将基准利率提高至0.75%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;（本文部分内容依据了路透社的报道）&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author></author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 18:01:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/0200BD72-45AE-48CB-8E76-F375D304D75A_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/trump-says-japan-china-cannot-keep-reducing-value-of-their-currencies-20250304/7997415.html</guid></item><item><title>中国年度全国“两会”开幕: 经济挑战、科技竞争与军费增长成焦点</title><link>https://www.voachinese.com/a/chinas-npc-20250304/7997387.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;2025年中国全国政协、人大“两会”分别于3月4日、5日开幕，经济增速放缓、支持民营企业、地方债务化解等议题成为今年“两会”的关注焦点。在全国人大新闻发布会上，全国人大发言人娄勤俭坦言中国经济面临挑战，但仍强调超大规模市场和完整产业体系将助力中国克服困难，并重申政府对民营经济的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，分析人士指出，北京当局虽试图借助民企活力扭转经济下行，但“国进民退”趋势未根本改变。此外，人工智能企业DeepSeek的崛起成为今年“两会”的热话题，反映出美中科技竞争加剧，而中国军费持续增长也引发国际关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;娄勤俭：中国经济“稳外需”难度大，但长期向好&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;娄勤俭强调，去年9月，中共中央政治局会议部署一揽子增量政策，有效推动经济，全年国内生产总值首次突破130万亿元人民币，实现5%的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，当前外部环境带来的不利影响加深，世界经济政治不确定性上升，让中国“稳外需”难度加大，且国内需求不足，部分企业生产经营困难，但同时也强调，中国经济“韧性强、潜力大”，长期向好的趋势不变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于全国人大常委会在去年11月批准6万亿元人民币的地方政府债务限额置换存量隐性债务，娄勤俭表示，截至去年底，2024年两万亿的置换债券额度已全部发行完毕，大部分地区已完成置换今年的额度，有效化解地方政府债务风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;民营经济政策松绑？分析：仍是权宜之计&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于尚在审议中的《民营经济促进法》草案，娄勤俭强调，“法治是最好的营商环境”，草案首次将坚持“两个毫不动摇”及促进“两个健康”等中共支持民企的重大方针写入法律，就是要保证民企公平参与市场竞争，进一步优化民营经济发展环境、提振企业家信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得观察的是，今年“两会”开幕前，中共中央一再强调对于民企的支持。2月17日，中共领导人习近平六年来首次亲自出席“民营企业座谈会”。中国官方的新华社星期日还刊文《我是一贯支持民营企业的——习近平同志关心推动民营经济发展纪实》，重新细数他对民营经济的肯定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在台北的政治大学国际关系研究中心副研究员曾伟峯指出，相比前几年的“国进民退”以及对于互联网、教培等多个行业的打压，上述作为显示中共当局通过刺激民营经济的活力，扭转经济下行的局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但他认为，“国进民退”的政策并未改变，现在的放宽只是权宜之计，而非如已故前领导人邓小平时期那样“从左到右”，全面开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;经济学者：增长目标仍设5%，但内需疲弱&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中华经济研究院第一研究所助研究员王国臣则预期，今年的两会还是会将经济增长目标订为5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，依照今年收官的“十四五”规划，2035年中国经济规模要达到发达国家的中等水平，照此推估2035年以前中国的经济成长率平均要4.6%到4.7%，由于经济一定是逐步缓慢增长，所以前期至少要5%以上的增长才能支撑“十四五”的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王国臣指出，中国去年很大部分的经济增长是依靠出口在支撑，然而关税战带来难以预测的风险，与此同时外来投资和消费却是在衰退的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王国臣对美国之音表示：“投资其实已经在衰退，而消费衰退的更惨，那你更别说CPI长期低于1%，也就是通货紧缩，所以当然消费困难，我觉得(内需不足)这点是可以预期得到的，可是他们(中国)今年也只能更多的依赖消费。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，从去年的中央经济工作会议到现在的两会，北京当局都强调要扩大消费，可是在外资撤离以及裁员、减薪的大环境之下，要提振消费只会更加困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他进一步指出，提振民营经济当然是刺激经济增长的一个解方，可是只要资金仍过多挹注到习近平所重视的“新质生产力”产业，最攸关民营经济的传统产业和服务业就会因为贷款困难、获利有限。换言之，只要北京一天不放弃发展资本密集的“新质生产力”，民营经济就会持续萧条的状态，内需自然不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;DeepSeek成两会热话题 分析：反映美中科技竞争&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为“新质生产力”的代表性产业，人工智能（AI）在今年“两会”上成为热议话题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国人大发言人娄勤俭在回应美国商业电视频道CNBC记者提问时表示，DeepSeek公司取得的重大进展，代表一批中国公司在人工智能领域的崛起，由中青年组成的主创团队，正挑起中国科技事业进步的大梁，值得点赞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;娄勤俭强调，DeepSeek坚持开源、技术路线，开源共享推动了人工智能技术在全球应用，为世界贡献“中国智慧”。通过DeepSeek这类公司的兴起，可以看到中国在科技发展上的创新性和包容性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于外界所关注DeepSeek的安全议题，娄勤俭说，中国依法保护数据隐私和安全，同时反对泛化国家安全概念，反对将经贸科技问题政治化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港宣沅科技交流中心国际问题专家宋忠平分析，DeepSeek的崛起象征中国科技产业的突破，但从全球角度看，美国仍是AI领域的领导者，中国还有一段路需要努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宋忠平告诉美国之音：“目前世界科技的领先者还是美国，所以从中国的角度，我们是希望和美国在科技领域，包括人工智能领域公平的竞争，也就是良性的竞争，不要相互围堵，更不要相互打压。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国际媒体关注中国军费 官方称连九年个位数增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了经济议题之外，中国国防预算增长一直是历年来全国人大新闻发布会最受国际媒体关注的焦点之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;娄勤俭指出，今年中国国防预算的具体数字要到大会开幕后才能公布，但他指出，中国国防开支从2016年起，连续九年保持个位数增长，且国防开支占国内生产总值已多年维持在1.5%以内，低于世界平均水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台北学者曾伟峯认为，这番表述旨在强调中国并不比其他国家崇尚武力，但值得观察的是，中国军费增长率连年高于经济增速，而且以中国经济总量之大，就算军费只占1.5%，也是一笔庞大的金额。因此从数字上来看，中国近几年确实有特别加强军队建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾伟峯告诉美国之音：“他现在国内生产总值(增速)大概5%上下，可是军费成长率是7%，这让外界就认为他其实花更多钱在建军上面，(此外)当然有人认为不能单从国防预算看，很多科技研究、军工企业的补助其实都花很多钱，(但是)都没有算在国防预算。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;依据星期二公布的大会日程，今年中国全国人大于星期三开幕后，将于3月11日闭幕，延续去年的七天议程，较新冠疫情前，也就是2019年的议程要短四天。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (杨安, 庄志伟)</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 17:49:06 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/77e37cc4-4e10-41e5-9f66-5d60a7fce9c8_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/chinas-npc-20250304/7997387.html</guid></item><item><title>特朗普暂停对乌克兰援助，泽连斯基呼吁“真实、公平的和平”</title><link>https://www.voachinese.com/a/trump-pauses-us-aid-to-ukraine--20250304/7997324.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;白宫星期一（3月3日）晚间宣布，美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）已经暂停对乌克兰的援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“总统已清楚表明，他聚焦于和平，”一位政府高级官员通过电邮向美国之音表示。该官员与媒体沟通通常都不具名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们需要我们的伙伴也致力于这一目标。我们暂停并检讨我们的援助以确保它有利于一个解决方案。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基（Volodymyr Zelenskyy）星期一在他每晚一次的视频谈话中表示，乌克兰需要“真实、公平的和平”，以及确保俄罗斯未来不会再威胁乌克兰的安全保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“11年前正是缺乏对乌克兰的安全保障才让俄罗斯开始占领克里米亚和发动顿巴斯的战争，”泽连斯基说。“后来，缺乏安全保障又让俄罗斯发动了全面的入侵。现在，由于仍然没有确定的安全保障，正是俄罗斯仍然在持续这场战争。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫（Dmitry Peskov）星期二向记者表示，美国暂停对乌克兰的军援是对和平事业的最大贡献，并有可能推动乌克兰参与和平进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普星期一明确表示，就稀土矿产达成协议对美国继续支持乌克兰至关重要。他说，他星期二在向国会参众两院联席会议发表演说时将就此做一项宣布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特朗普与泽连斯基星期五发生争吵之后，欧洲领导人匆忙采取行动。而随着欧洲对乌克兰未来的担忧日益加剧，大西洋两岸星期一都受到影响。白宫椭圆办公室的唇枪舌战让签署矿产协议的努力破费，而特朗普一再强调此举对美国持续支持乌克兰至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普持续推动在乌克兰停战，但是泽连斯基担心特朗普试图按照对莫斯科比对基辅更为有利的条件结束冲突。按生意人头脑办事的特朗普星期一把话说得越来越直白：如果乌克兰想生存，泽连斯基需要达成一项交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“可以很快这么做，”特朗普说。“现在，也许有人并不想达成交易。而如果有人不想达成交易，我觉得那人就不会混得非常久。那个人的话很快就不会有人听，因为我相信俄罗斯希望达成一项交易。我相信乌克兰人民当然希望达成一项交易。他们遭受的苦难比任何人都多。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天稍早，特朗普在一段社媒帖文中痛批泽连斯基有关俄罗斯针对乌克兰战争离结束“仍非常、非常遥远”的说法，将其称为“最差劲的声明”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国不会再容忍这种东西！”特朗普说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士表示，他们了解特朗普在诸如乌克兰未来能否加入北约和美国是否派兵进驻乌克兰等重大问题上的立场，特朗普的答案都是强硬的“不”字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是在经济协议方面，他们表示他们也无法预测特朗普的下一步行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使在泽连斯基访问华盛顿之前，美乌矿产协议的文字并非很详尽。该协议让美国投资对乌克兰稀土矿物质进行探索开发以换取再投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是泽连斯基坚持要求美国提供安全保障，而在最初的协议草案中并不包含这一条款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“仍不清楚特朗普的计划真正是怎样的，”华盛顿近东政策研究所高级研究员安娜·鲍什切夫斯卡娅（Anna Borshchevskaya）接受美国之音Zoom采访时表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们在这个周末还看到的是欧洲正在采取更多措施来威慑俄罗斯，”她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在白宫会晤不欢而散后，泽连斯基飞越大西洋去会晤欧洲盟国的领导人。他受到英国首相基尔·斯塔默（Keir Starmer）的热情接待和欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯塔默星期一在英国议会重申了向乌克兰派遣维和部队的立场，并宣布向乌克兰提供20亿美元用于5000枚防空导弹。他借用了美国前总统乔·拜登（Joe Biden）用于解释援助乌克兰好处的一句话，即在贝尔法斯特制造的这些武器将刺激英国的经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“英国将发挥一个主导作用，如果有必要将与别国一起派遣店面部队和空中飞机，”他在向英国议会致辞时说。“议长先生，欧洲为支持我们大陆的和平担负起重大责任是正确的。但是如果要成功，这一努力还需要美国的强力支持。”欧盟领导人星期四将在布鲁塞尔开会，讨论支持乌克兰和加强欧洲防务的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩（Ursula von der Leyen）星期二表示，“欧洲已做好承担责任的准备”。她讨论了一项五点计划，声称这一计划可以从欧盟成员国筹集将近8400亿美元的国防资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冯德莱恩表示这项计划包括面向成员国提供大约1580亿美元的贷款，协调联合国防采购，包括更快向乌克兰部队提供援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;（本文部分信息由美联社、法新社和路透社提供）&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 17:15:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/d1a4624e-f49b-4700-b59e-f113d217386c_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/trump-pauses-us-aid-to-ukraine--20250304/7997324.html</guid></item><item><title>美中“关税战”2.0再升级 北京二度反击，逆全球化时代来临？</title><link>https://www.voachinese.com/a/china-retaliates-by-imposing-tariffs-on-us-agricultural-goods-and-export-bans-on-15-us-companies-20250304/7997316.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;台北 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;美国3月4日正式对中国商品再加征10%进口关税后，中国迅速出台三项反制措施，包括向世贸组织(WTO)提起诉讼、对多项美国产品加征10%-15%关税，以及将15家美国企业列入出口管制黑名单。尽管中国网民在社交平台上普遍支持中国政府的强硬立场，但部分中国出口商则透露，面对关税压力，他们正通过扩大议价空间或转由第三国出口来应对。分析人士则指出，特朗普政府发起的关税战，最终目的是重塑美国制造业，而非单纯调节贸易逆差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;北京二度反制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国对中国商品二度加征10%的进口关税于北京时间3月4日下午1点生效后，中国也二度反击，由中国商务部和财政部发布书面公告，出台以下的三项反制措施，主要针对美国农产品、军工科技企业以及国际贸易争端：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对美国产品加征关税：&lt;a class="wsw__a" href="https://gss.mof.gov.cn/gzdt/zhengcefabu/202503/t20250304_3959228.htm" target="_blank"&gt;中国国务院关税税则委员会&lt;/a&gt;表示，将自3月10日起，对原产于美国的部分进口商品加征关税，包括，对鸡肉、小麦、玉米、棉花等商品加征15%关税，并对高粱、大豆、猪肉、牛肉、水产品、水果、蔬菜、乳制品等商品加征10%关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;制裁15家美国公司：中国商务部宣布，将15家美国企业列入出口管制黑名单，涉及船舶设计、人工智能、通信、航空等国防科技领域。包括莱多斯公司（Leidos）、吉布斯和考克斯公司（Gibbs &amp;amp; Cox）、IP Video Market Info等。这些企业即刻被禁止从中国采购民用和军用物项，特殊情况下需向商务部申请许可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;向WTO提起诉讼：&lt;a class="wsw__a" href="https://www.mofcom.gov.cn/xwfb/xwfyrth/art/2025/art_ccfeda99f7bd4b258839584d793aa82c.html" target="_blank"&gt;中国商务部发言人另发声明&lt;/a&gt;称，:“中方已在世贸组织争端解决机制下起诉美方”，且对美方单边征税破坏两国经贸合作的作法，表达“强烈不满和坚决反对”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，中国人大会议发言人娄勤俭则在星期二召开的中外记者会上表态。他说，中美间难免有分歧，但应尊重彼此的核心利益，并共同找到解决办法。&lt;br&gt;娄勤俭说：“我们愿意在相互尊重、平等相待、对等互惠的基础上，同美方通过对话协商解决各自关切，但绝不接受施压和威胁。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国网民强烈支持：呼吁“奉陪到底”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;娄勤俭释出美中对话的善意，但话里软中带硬，获得中国网民一面倒的唱和，尤其#中国绝不接受施压和威胁#的搜索词条，截至当日晚上8点，吸引到超过5900万的阅读量，连同其他有关中国关税反制措施的话题，都冲上当日日微博热搜榜，而多数中国网民除附和官方“绝不妥协”的立场外，还做出满溢爱国情操的反美表态。例如，湖南微博网民“喫茶行者”留言道：中方“拳头硬才是硬道理。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广东网民“难舍深蓝”则语带威胁说：“美方莫要错估形势，试探红线！真要是冥顽不灵，我们必将奉陪到底。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一位广东网民“李沁_郑钦文金满冠”也语气坚定地要美国“尽管放马过来……加60%的关税我也不怕。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，对美出口的关税节节升高，恐已对中国出口商带来冲击，并积极寻找出路保销量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广东佛山罗浮宫国际家具博览中心的黄姓外贸主管告诉美国之音，美国关税从2019年的25%加征至今45%，还包括部分品项高达200%的反倾销税，一直都是由美国进口商来支付，中国家具业者不会吸收，但若采购量够大，业者或可以给予较高的议价空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国家具商拉大议价空间&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄姓业者说：“原来是25%，然后(2月)加10%，(到)35%现在，然后有一些家具部分是200%多的反倾销税，那肯定是(美国)进口商去付。(议价空间)具体看你是(海运货柜)整柜的、还是(在)法国拼柜的、你在美国的身份是怎么样，你要多少立方(米)的家具、具体是些什么家具，这些清单有吗?再去细谈。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄姓主管说，如果是个人买家的散货，几乎没有议价空间，关税该付多少，也都是由美国客户买单，但若是采购量大，她可以综合考量家具样式、海运货柜量等因素，给出一个较优惠的折价，也等于变相帮美国客户吸收一部分的关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;浙江义乌的一位林姓批发商则告诉美国之音，美国自2月初对华加征10%关税后，他的衣饰、家用品等小商品的美国订单并未明显波动，至于3月二度加征10%关税后，他的美国订单会受到多大影响，还要再观察，不过，他说，衣饰等纺织品的单价并不高，且他预估，美国本土制品和中国制品大概约有五倍的价差，因此，短期内，美国客户还是得向中国采购，比较划算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，林姓批发商说，美国关税确已激化了中国制造商间的竞争，部分中国厂商其实早自前几年美中关税战1.0期间，就已外移到墨西哥或其他东南亚国家转运，以规避美国关税并维持低价的优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中企急寻第三地转运出口？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，虽然中制品这几年经由墨西哥转运美国的管道现在也被课以高关税，但中国厂商依循前几年的经验，未来应该还是可以找得到第三国低价转运。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林姓批发商说：“一堆(中国)货从墨西哥进美国，为什么？不就是中国人进去搞的。看他(特朗普)怎么调(整)，总是有比较便宜的地方。今天你把墨西哥封了，我可能从其他地方走(转运)，不就这么回事，你(美国)怎么可能把全世界每个国家都封锁？”&lt;br&gt;他说，若从第三国转运，可以规避掉美国关税，不少中企制造商还是会循此管道找出路，因为若为屈就美国市场，直接到美国设厂的人工成本、工作纪律和文化，对中企来说，都还是带有很高的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林姓批发商也批评，美国搞“锁国”是逆全球化的趋势，未来即便达到美国人只买美国货的目的，美国国内的通货膨胀也恐高企到惊人的水准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;分析：特朗普欲借关税重建美国制造业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于美中贸易争端2.0，位于台北的中华经济研究院第一研究所所长刘孟俊在接受美国之音采访时表示，近一个月来，两国互加征关税的攻防仍未脱前几年“关税战”1.0的套路，只不过特朗普这一波掀起的关税举措不仅剑指中国，也锁定其他对美贸易顺差高企的国家，包括墨西哥和加拿大等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，特朗普发起关税措施并非只为降低美国对外的贸易赤字，他最终想达到的是恢复美国的制造业，透过吸引友盟国家的对美投资，尤其是高科技产业，来为美国创造就业机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘孟俊说：美国对外的“贸易逆差可能一时之间还是没办法解决，但是他(特朗普)现在要的是，别人进去(美国)投资，但是他又不要中国的投资，因为到美国去投资(者)，他是要他相信的一些不会偷他科技的伙伴。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，例如多家台湾服务器大厂打算将墨西哥产线移往美国，而芯片大厂台积电也宣布新增对美投资1000亿美元，用于兴建三座晶圆厂、两座先进封装厂及研发中心等，都受到特朗普的欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就最新的美中“关税战”2.0的情势，刘孟俊说，特朗普或许还会持续找其他借口来进一步拉高对华关税，因此，未来美中贸易争端是否继续升级，仍有待观察。不过，两国最终还是需要特过谈判来解决争端。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于中国，他说，为维持中国国家主席习近平主政以来的强大国家形象，必然也不会对美示弱，因此，持续出台报复措施也是意料中之事，只不过，美国出口到中国的最大宗品项就属农产品，现加征关税后，中国未来还有多少筹码，也有待观察，尤其中国内需不振、失业率高企，都不利其赢面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘孟俊说，特朗普对中国发动关税措施具有政治和经济的双重目的，亦即，除两国的贸易失衡等经济问题外，特朗普也力求解决两国大国角力的矛盾，如中国窃取美国科技技术，并遏制中国在国际社会对美国所构成的挑战等。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;div class="c-author c-author--hlight"&gt;
&lt;div class="media-block"&gt;
&lt;a href="/author/%E9%BB%84%E4%B8%BD%E7%8E%B2/gkq_t" class="img-wrap img-wrap--xs img-wrap--float img-wrap--t-spac"&gt;
&lt;div class="thumb thumb1_1 rounded"&gt;
&lt;noscript class="nojs-img"&gt;
&lt;img src="https://gdb.voanews.com/6fda24bd-6411-421e-a12d-9943d3aebc7b_cx0_cy19_cw0_w100_r5.jpg" alt="16x9 Image" class="avatar"&gt;
&lt;/noscript&gt;
&lt;img alt="16x9 Image" class="avatar" data-src="https://gdb.voanews.com/6fda24bd-6411-421e-a12d-9943d3aebc7b_cx0_cy19_cw0_w66_r5.jpg" src=""&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;div class="c-author__content"&gt;

&lt;p class="c-author__btns m-t-md"&gt;

&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (黄丽玲)</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 16:54:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/477fecf5-6bcc-4261-f783-08dd4a817620_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/china-retaliates-by-imposing-tariffs-on-us-agricultural-goods-and-export-bans-on-15-us-companies-20250304/7997316.html</guid></item><item><title>美国打响关税战遭到反击，盘点这场混战的影响和规模</title><link>https://www.voachinese.com/a/trade-wars-erupt-as-trump-hits-canada-mexico-china-with-steep-tariffs-20250304/7997275.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;美国总统特朗普对美国的三大贸易伙伴中国、墨西哥和加拿大的贸易战周二（3月4日）正式打响。美国对墨西哥和加拿大加征25%的关税，同时将中国出口美国的商品关税从10%提升至20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些关税在美国东部时间周二凌晨12:01生效，预计将影响到美国与这三个国家超过两万亿美元的贸易量。特朗普称，之所以对中加墨三国加征关税主要是它们在阻止芬太尼阿片类药物及前体化学品流入美国问题上没有采取足够有力的措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宫在新关税生效之前发表声明说，“特朗普总统给加拿大和墨西哥很多机会阻止贩毒团伙从事的危险活动和致命毒品流入我们国家的现象，但它们未能采取足够的行动缓解局面。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国方面在关税生效时间一过就作出回应，宣布对从3月10日起对部分美国进口商品加征10-15%的关税，并对一些美国实体实施新的出口限制措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过去30年中，加拿大和墨西哥与美国之间一直保持几乎零关税的贸易关系。美国的这两个邻国对美国加征的新关税生效后也立即宣布了报复措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大总理特鲁多（Justin Trudeau）表示，渥太华对价值207亿美元的美国进口商品加征25%的关税，立即生效。如果在21天内，特朗普没有取消对加拿大的新关税，加方将对另外862亿美元的美国商品列入惩罚性关税覆盖的范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特鲁多之前曾表示，加拿大针对的目标是美国的啤酒、红酒、波本威士忌、家电、佛罗里达橙汁等商品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特鲁多表示，“新关税将扰乱（两国之间）极其成功的贸易关系，”也违反了特朗普在其第一个任期内签署的美墨加三国自由贸易协定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大安大略省省长道格·福特(Doug Ford)告诉媒体表示，作为报复措施，他准备切断该省至美国的镍的运输线路和电力输送。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥经济部表示，墨西哥总统克劳迪娅·辛鲍姆（Claudia Sheinbaum）预计将于周二在墨西哥城举行早间新闻发布会，宣布墨西哥政府对美国政府的回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普一月重返白宫后已经两次宣布对中国加征10%的关税，加上他在第一个任期内对中国3700亿美元的进口商品加征的25%的关税，合计关税达到45%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，美国前总统拜登在去年宣布，美国对中国半导体等产品的关税翻倍至50%，对中国电动汽车的关税翻两番至100%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社说，新增的20%的关税将适用于之前未受关税影响的几种主要的消费电子产品，包括智能手机、笔记本电脑、视频游戏机、智能手表和扬声器以及蓝牙设备等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国周二宣布的新关税针对多种美国农产品，如某些肉类、谷物、棉花、水果、蔬菜和乳制品等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京还以国家安全为由对25家美国公司实施出口和投资限制。其中10家公司参与了对台军售。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国商务部表示，美国加征关税违反了世界贸易组织规则，“损害了中美经贸合作的基础”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国农民在特朗普第一任期内爆发的贸易战中受到不小的影响，导致美国农产品出口额减少了大约270亿美元，美国农产品所占市场份额部分转移到了巴西。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国有线电视新闻网CNN周二报道说，此轮加征关税正好碰上美国通胀问题出现反复之际。最近的经济数据显示，美国消费者和美国经济目前所处的状况比较脆弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国从这三个国家进口的全部产品中可能受到新关税影响的产品高达40%以上。加拿大输美商品中不会受到加拿大加征的25%的报复性关税影响的只有原油等极少数能源商品。这些商品是加拿大出口美国的大宗商品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新鲜农产品、汽车、汽车零部件以及电子产品（包括手机和电脑）是美国从墨西哥、加拿大和中国进口的主要商品中的一部分，这些商品目前将面临20%至25%的关税。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 16:25:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/06c1bab4-7080-45d7-8f47-10ea4aa639f7_cx0_cy3_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/trade-wars-erupt-as-trump-hits-canada-mexico-china-with-steep-tariffs-20250304/7997275.html</guid></item><item><title>特朗普第二任期首次国会致辞，介绍其施政成就和政策目标</title><link>https://www.voachinese.com/a/trump-to-stand-before-congress-and-offer-divided-nation-an-accounting-of-his-turbulent-first-weeks-20250304/7997135.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）星期二（3月4日）晚将向美国国会参众两院联席会议发表谈话，介绍他重返白宫后一个多月来大刀阔斧的施政成绩、理念和目标。美国民众对他就任以来的作为看法不一，一些人为他欢呼叫好，也有人为美国的未来担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是特朗普1月20日宣誓就职后首次向美国国会参众两院发表谈话，类似于美国总统基本上每年一度在国会发表的国情咨文。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普此次向国会发表谈话机会特殊，因为共和党目前掌控了白宫和国会参众两院，真正实现了完全执政。而当特朗普在其助手和盟友的支持下大规模裁撤联邦政府部门和雇员、重新定位美国的外交和国际地位时，掌控国会两院的共和党人基本上无意限制或制衡他的权威。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美联社称，在特朗普牢固掌控共和党的情况下，他在经历过弹劾和刑事起诉的重大波折后更加义无反顾地放手实施全面的破旧立新行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宫表示，特朗普国会致辞的主题将是“重振美国梦”。他将介绍自己重返白宫以来的施政业绩，并将呼吁国会继续拨款让他持续展开打击非法移民的行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是特朗普总统细数一个月来创纪录、破纪录、前所未有业绩和成就的一个机会，而且他是唯一能这么做的人，”美联社援引白宫高级顾问史蒂芬·米勒（Steven Miller）的话说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国会中的很多民主党议员曾拒绝出席特朗普1月20日的就职典礼，但是此次却不赞成抵制或缺席特朗普对国会发表演说的联席会议，因为他们试图要想办法对特朗普展开反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民主党籍国会议员邀请了一些被解雇的联邦雇员以嘉宾身份出席此次演讲，以凸显特朗普行动对美国民众造成的冲击和影响。获邀嘉宾包括来自亚利桑那州的一位残障退伍老兵、来自马里兰州的一位医疗卫生工作者以及来自加州一位负责预防野火的森林工作者。嘉宾中还有受到联邦预算大幅削减冲击和影响的联邦医疗补助计划及其他福利计划的受益人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“特朗普总统就职后的第一个月中不仅不聚焦于美国人家庭和厨房餐桌上的议题，反而聚焦于让他承诺要帮助的人去支付为亿万富翁减税的行动，”参院民主党籍的少数党领袖查克·舒默（Chuck Schumer）在一份声明中称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美联社说，特朗普在演说中还将谈及他推动乌克兰和中东和谈的建议，而美国在前总统乔·拜登（Joe Biden）主政期间的政策已经在短短几个星期之内被特朗普新政府完全改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普星期一下令暂停对乌克兰的军事援助，从而结束了美国三年多来对乌克兰抗击俄罗斯侵略战争的坚定支持。美联社说，在乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基（Volodymyr Zelenskyy）上周五在白宫与特朗普和美国副总统J.D.万斯（JD Vance）争吵之后，特朗普正加紧对乌克兰施压，迫使泽连斯基接受与普京进行和平谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中东，以哈有关延续脆弱停火的间接谈判已陷入僵局，而特朗普有关将加沙的巴勒斯坦人移民别处后让美国“接管”的提议，也让美国与中东地区国家的伙伴关系出现紧张。美国同时也放弃了对彻底解决以巴冲突的两国方案的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美联社说，特朗普在国会发表演说之际，已经下令在星期二午夜过后对美国南北两个邻国墨西哥和加拿大的进口商品加征25%的关税，同时将来自中国进口商品的新增关税从10%增加到20%。由于此前美国已经对中国商品征收25%的关税，所以目前对中国商品加征的关税高达45%。由于墨西哥、加拿大和中国都采取反制措施，因此国际经贸领域的不确定性急剧升高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在国会致辞时也将谈及美国一系列内政问题，包括废除有争议的多元、公平和包容（DEI）的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普此次国会致辞与他五年前最后一次国情咨文相比形成了巨大的反差。那时，美国参议院刚刚判定特朗普在众议院通过的弹劾案中无罪，而新冠疫情也尚未对美国造成重大冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普星期二对国会的致辞不被称为国情咨文，因为他目前仍处于他第二任期的第一年。国情咨文通常谈论的是主政一年以来的国家大事。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (松仁)</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 15:06:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/0a2637ac-2e2e-4d16-9355-08dd4a843460_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/trump-to-stand-before-congress-and-offer-divided-nation-an-accounting-of-his-turbulent-first-weeks-20250304/7997135.html</guid></item><item><title>美联社: 提振内需和人工智能将是今年“两会”的首要议题</title><link>https://www.voachinese.com/a/economy-and-ai-are-likely-to-be-among-the-top-issues-for-chinas-legislature-20250304/7997118.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;中国每年一度的“两会”定于在周二和周三（3月4日和5日）在北京开幕，会期大约一周，目前大约2900名参会代表已经抵达北京。美联社周二称，如何利用人工智能和提振经济将是今年两会的两个首要议题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全国人大大致相当于西方的议会，不过由于人大完全由中共控制，它实际上只是中共的一个办事机构，对中共已经决定的事情履行“通过”程序，发挥“橡皮图章”的职能。政协会议名义上是工商业、体育、研究机构等各界人士对国家政策和事务提供咨询的“协商会议”，但在中共的“全面领导下”，与会代表能做的事情也无非是为党的决策唱唱赞歌而已。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美联社说，这次会议主要是仪式性的，但它还有几件实在的事情要做，例如确定今年的经济增长目标和军费增长幅度。预计中国总理李强将会宣布将今年经济增长目标维持在最近几年5%左右的水平。中国军费的增加幅度目前还不知道，但去年，中国公布的国防预算增幅为7.2%，位居世界第二，仅次于美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年两会召开之时，中国面临的国内外局势都相当严峻。国内，消费持续低迷、失业大军还在持续扩大、房地产行业深陷危机，政府债务依然居高不下。中国官场虽经多年反腐，但腐败问题，特别是军界的腐败现象还在持续恶化。这次两会会议上，人们将发现会有更多的解放军高级将领在反腐运动中落马，缺席这次会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国总统特朗普(Donald Trump)上周宣布，从今日（3月4日）起对中国加征额外的10%关税。这样，特朗普上台之后，美国对中国进口产品的关税已经累计达到20%。加上已有的税率，中国商品进入美国必须要支付的税率大概在40%至50%之间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国方面在星期二(3月4日)对美国作出迅速回击，宣布将对一系列美国农产品和食品加征10%或15%的关税，并以国家安全为由对25家美国公司实施出口和投资限制。这使得世界最大的两大经济体之间的贸易战更趋激烈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国人大新闻发布会发言人娄勤俭承认，“毫无疑问，外部环境带来的不利影响有所加深，中国经济仍然面临一些困难和挑战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“国际上，经济和政治的不确定性上升，稳定外需更加困难。国内需求不足，部分企业经营困难，”娄勤俭表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;预计北京当局将宣布一些刺激消费的措施，例如将赤字率从3%提高至4%，但出台大规模刺激措施的可能性不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美联社表示，中国政府很可能会将人工智能列入推动经济增长的重点发展行业之中。娄勤俭表示，中国今年早些时候推出的突破性DeepSeek人工智能模型是中国开发的一项“创新和包容性技术”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;代表们还将审查一项旨在改善私营企业市场条件的法律，这是政府为支持公共部门提振增长而做出的更广泛努力的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国国家主席习近平上个月罕见召集中国高科技行业的主要大型民营企业的高管们举行了一次座谈会。阿里巴巴创始人马云和华为首席执行官任正非等知名商界领袖都参加了会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美联社引用亚洲协会政策研究所的中国政治研究员尼尔·托马斯(Neil Thomas)的话说，习近平意识到他需要私营部门来推动他的“基本优先事项”。“提高中国的创新能力，提高中国的技术自力更生——民营部门在这方面非常擅长，习近平希望利用而不是释放私营部门的能量来实现这些目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平主政以来对民营企业的政策大致是在限制发展的前提下予以利用。2020年以来，习近平对中国几乎所有知名的大型民企展开了严厉的整顿，不仅对阿里巴巴和腾讯等龙头企业开出了天量的反垄断罚款，而且深度地改变了他们的业务结构和盈利来源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;(本文部分内容依据了美联社的报道)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 14:47:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/375b5ac8-1817-4e75-8a7d-9bff99848f3c_cx0_cy2_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/economy-and-ai-are-likely-to-be-among-the-top-issues-for-chinas-legislature-20250304/7997118.html</guid></item><item><title>贸易战阴影笼罩中国两会</title><link>https://www.voachinese.com/a/trade-war-casts-pall-as-china-s-leaders-meet-20250304/7996353.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;中国领导阶层星期二(3月4日)齐聚北京召开年度最大规模的政治会议，在中国本已放缓的经济背景之下，强调经济维稳并寻求应对美国最新一轮关税措施的方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一系列闭门会议被称为“两会”，是中国“橡皮图章”式的全国人民代表大会与中国人民政治协商会议同时举行的政策讨论场合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议的投票受到严格控制，所有法案在执政的中国共产党审批后才会通过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国全国人大三次会议的大会发言人娄勤俭星期二表示，会议将于3月5日上午开幕，3月11日下午闭幕，会期七天，共有三次全体会议。人大会议期间，国务院有关部门还将分别就外交、经济、民生主题举行三场新闻发布会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，中国全国政协十四届三次会议大会新闻发言人刘结一表示，会议于3月4日下午3点在中国人民大会堂开幕。据法新社报道，中共总书记习近平和其他党内高层出席。政协会议闭幕时间为3月10日上午，会期六天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场政治会议将难得地揭示北京如何规划实现其经济增长目标，分析人士预测，该目标可能定为5%，并同时面对不可预测的美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议召开前，娄勤俭坦言，中国的经济运行，面临“不少困难和挑战”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在新闻发布会上表示：“世界经济政治不确定性上升……国内需求不足，部分企业生产经营困难。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过娄勤俭表示，他对中国经济抵御这些逆风的能力充满信心，他称中国经济“基础稳、优势多、韧性强、潜力大”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议开幕之际，美国加征的额外关税正式生效，中国也于星期二宣布了反制措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外界也将关注中国是否会推出刺激措施来提振国内需求，这对于抵消受关税影响的出口下滑至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;经济为焦点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国国务院总理李强星期三(3月5日)预计在全国人大开幕会议上发表讲话，预计将公布经济目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法新社调查的分析人士普遍认为，北京将设定约5%的经济增长目标，与2024年持平。但观察人士指出，考虑到中国当前面临的经济逆风，这一目标相当具有挑战性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士预计，政策制定者将扩大“以旧换新”计划的范围，该计划允许消费者用旧家电及其他物品置换新品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，中国还在努力应对长期的房地产行业危机和高青年失业率，这些问题削弱了人们对经济的信心。中国经济曾长期维持双位数增长，但自新冠疫情爆发以来，一直难以实现全面复苏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上个月习近平罕见地与中国科技巨头举行会谈后，投资者还将关注中国是否会进一步支持私营企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新加坡国立大学李光耀公共政策学院副教授吴木銮(Alfred Wu)表示，政府官员们将试图向外传递积极的信号，即中国“仍然状况良好”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而他认为，会议期间可能不会宣布具体政策，因此对市场的影响可能“有限”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“过去，全国人大会议更偏向制定议程。现在是更多的信息传递和政治宣传，”吴木銮说。“现在，这是一人政治。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;应对难以预测的美国&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次会议将受到密切关注，外界希望从中观察中国如何应对美国这个最大贸易伙伴与战略竞争对手日益难以预测的行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新加坡国立大学政治学者庄嘉颖(Ja Ian Chong)说：“人们将关注习近平将如何应对特朗普政府带来的不确定性和不可预测性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞银证券首席中国经济学家汪涛对法新社表示：“我们预计中国将增加政策支持，以应对来自美国的更大外部冲击。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国还将于本周公布年度国防预算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士预计军费将有所增加，因为南中国海和台湾海峡的紧张局势日益加剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我预计中国将在增强军事实力方面进一步投资，特别是在导弹、飞机和军事人工智能领域，”庄嘉颖表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多年来，中国的国防预算增速一直快于其经济增长目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;(此文依据了法新社的报道。)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 10:49:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/e446119e-2b39-40ab-a35b-d6218c7ca0d9_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/trade-war-casts-pall-as-china-s-leaders-meet-20250304/7996353.html</guid></item><item><title>台湾国防部长顾立雄:维持台海现状符合美国印太利益</title><link>https://www.voachinese.com/a/taiwan-s-defense-minister-speaks-up-20250304/7996288.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;美乌两国元首在白宫谈崩了后，引发国际观察人士关切，台湾未来恐继乌克兰后，成为美国的“弃子”。对此，台湾国防部长顾立雄星期一(3月3日)强调，维护印太和平与台海现状，符合美国的国家利益，台湾也会强化自身国防，并在此基础上与美国合作，以实力维护台海和平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾国防部星期一举办媒体茶叙，顾立雄在回答美国有线电视新闻网(CNN)记者提问时坦言，国际局势变化越来越快速且诡谲，台湾已深刻体认到国际政治“不能只谈价值，不谈国家利益”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，就国家利益研判，美国不可能从印太地区撤军，因为无论从经济成长、地缘政治或军事安全等层面而言，印太地区都是美国的核心利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;顾立雄:台美合作，以吓阻、实力取得和平&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;顾立雄引述美国印太司令部司令萨缪尔·帕帕罗(Adm. Samuel Paparo)的说法称，人工智能模拟显示，一旦西太平洋发生战争，即使美国未直接参战，单在美国本土就将有超过百万人因战事重挫经济而受害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;万一中共夺取台湾，同处在第一岛链上的日本、韩国和菲律宾等周边国家也将卷入中国主权声索所引爆的冲突，因此，维护印太区域和平与台海现状，是台、美和亚洲邻国共同的利益所在，而台、美双方也已取得共识，即以强化军事吓阻力、实力来维护台海和平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;顾立雄说:“它(中国)的扩张主义、极权的扩张主义，会因为这样(夺取台湾而)停止?不会，所以我不认为，美国可以忍受失去印太(地区)，美国跟我们(台湾)相关的这些交流合作，也都是基于这个基础之上来进行。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;台湾提升国防预算 扩大实战化操演&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;顾立雄强调，台湾军方持续强化从基层官兵到整体防卫作战的训练，包括新兵入伍训时、新增手枪、机枪实弹射击及反装甲武器、无人机的基本操作，以强化单兵的战斗能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，台湾今年度的“汉光41号”演习也将新增联合信息及电子作战、立即备战、整体空中及飞弹防御等五项联合作战操演，且演习天数也将相应延长。整体而言，台湾的建军规划将侧重四大面向，包括建构不对称作战、强化防卫韧性、提升后备战力与厚植灰色地带应处的能量，也将具体落实无人系统及人工智能等先进科技的军事应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;顾立雄强调，面对瞬息万变的国际局势与中国不断升高的敌情威胁，台湾“不能把和平寄托在别人的善意上，以实力谋和平才能获得真和平”，因此，台湾总统赖清德已宣示，将编列特别预算，把台湾国防预算对国民生产总值(GDP)的占比拉高到3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;学者:台湾强化国防刻不容缓&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，军事专家认为，台湾加大国防开支，不仅是回应美国总统特朗普(Donald Trump)的要求，也确实符合自身安全所需。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;位于新北市的淡江大学国际事务与战略研究所助理教授马准威在接受美国之音采访时指出，特朗普重返白宫后，台湾政策圈对于美国将要求台湾增加军费、军备，早有共识。因此，台湾增强单兵训练，提升国防预算等作为，除意在赢得美国政府对于台湾提升自我防卫决心的信任外，也是台湾面对中国激增的文攻武吓时，确须提升吓阻力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，解放军2月26日无预警宣布，已在南台湾屏东外海的40海浬处划定实弹射击演习区域，显示中共对台威胁急遽上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在台北的国防安全研究院中共政军与作战概念研究所副研究员舒孝煌也认为，台湾军方的训练科目近期确有提升，但相应的演训验证仍有待加强，以今年的汉光演习为例，台湾军方将首次扩大演练后备旅的动员编成，总动员兵力恐达2400人至3000人左右，是一重大转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;舒孝煌告诉美国之音:“人家(解放军)都在由演转战(提升攻台速度)的时候，万一我们平战的转换跟结合不顺畅，真正发生战争时的动员可能还是有一段差距，那你(台湾)做一个非常大规模的演习验证，包括后备动员、保卫中枢、保卫关键基础设施等，都是有必要的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;台湾学者:台日韩科技实力 有助美国国家利益&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马准威也认同顾立雄对美国之印太利益的评估。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，俄乌战场距离美国，中间还隔着许多欧陆国家，但在西太平洋，中国一旦占领台湾，代表已突破第一岛链，就将直接与部署在关岛或外海的美军航母编队短兵相接，因此，台湾与乌克兰的战略地位确有差距。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此前提下，无论从地缘战略或经济利益来看，他说，台湾具有一定份量，美国都不会轻易“交易”给中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马准威说:“这是一个理性的计算，台湾又是一个大筹码，我(美国)何必现在交换?所以对美国来讲，这不是一个好生意，特朗普就不会做。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;舒孝煌则认为，一旦俄乌战争结束后，美中两强对峙的格局将更激烈，且不同于冷战时期，如今美中的科技与贸易竞争更为复杂，且第一岛链沿线的贸易伙伴，如日本、韩国跟台湾的科技实力都位居世界前列，因此，就国家利益而言，印太地区对美国的核心利益至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (庄志伟)</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 07:13:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/c4d9306a-56fd-4c1b-93d6-08dd4a843460_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/taiwan-s-defense-minister-speaks-up-20250304/7996288.html</guid></item><item><title>中国2024年度统计公报显示贫富分化加剧 “国退民亦退”</title><link>https://www.voachinese.com/a/china-2024-social-and-economic-statistical-bulletin-released/7995861.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;台北 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;中国国家统计局日前发布了《2024年国民经济和社会发展统计公报》，该公报将为中国国务院总理李强在3月5日开幕的中国全国人大上提交的《政府工作报告》提供依据。尽管外界长期质疑中国官方数据的真实性，但即便依照中国政府自己发布的数据，仍可以看出“国进民退”已成过去式，取而代之的是“国退民也退”，且贫富差距加剧，对中国领导人习近平提出的“共同富裕”构成挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“高质量发展”取代“高速增长”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次公报涵盖农业、工业、贸易、投资、对外经济、消费，到科研、文化旅游、环境资源等12个领域，汇总了中国2024年度的统计数据.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾成功大学政治系教授洪敬富在接受美国之音采访时表示，从宏观层面分析，这份年度公报以习近平提出的“高质量发展”取代了过去常用的“高速经济增长”用语，也更多在强调“新发展格局”、“共同富裕”、“习近平新时代中国特色社会主义思想为指导”、“新质生产力”、“中国式现代化”等习近平政策导向的表述，而淡化了过去公报中较为强调的中国在全球化里开放经济的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，公报也反映出中国政府面对国际环境变化的调整策略，特别是在应对特朗普重返白宫带来的不确定性时，进一步强化国内市场的战略地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国官方媒体新华社对这份公报的解读是“稳中求进，逐新而上”，表示中国经济总量首次站上130万亿元新台阶，城镇新增就业连续四年保持在1200万人以上，货物进出口总额首次突破43万亿元大关，“主要目标任务顺利完成，中国式现代化迈出新的坚实步伐”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;专家质疑数据灌水：增长目标“精准达标”引疑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，外界专家对这些数据的真实性提出质疑。旅美时评人唐靖远指出，中国国家统计局长期以来因数据造假和自相矛盾的统计而饱受诟病。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“首先，公报称2024年GDP增长5%，这是刚刚达到了此前习近平提出的目标，不多不少，这种巧合可能就存在人为因素，因为我们看到中共的GDP增长与行业表现明显不符。”唐靖远对美国之音说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他进一步表示，在这份年度统计里，房地产开发投资下降10.6%，规模以上工业企业利润下降3.3%，外商及港澳台投资企业利润下降1.7%，采矿业利润下降10.0%。此外，失业率高达5.1%，人口减少139万人。“所有这些因素都是过去中国经济能够保持较高增长的关键因素，这些因素都明显下降、甚至大幅下降，对经济增长会构成明显的负面影响。我们很难想像在这样的基础上，中国经济依然能够取得高达5%的增长率。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还表示，另一个“猫腻”是官方只说城镇失业率5.1%，却没把广大农村地区的庞大失业人口计算在内。而即便以5.1%计算，报告说农民工总量增长0.7%，外出农民工增长1.2%，应该代表劳动力市场稳定与需求增加，但5.1%的失业率却显示有大量企业在减产裁员甚至倒闭，反映出劳动力市场并不稳定，存在相互矛盾的现象。此外，北京大学学者张丹丹的调查显示，2023年中国青年失业率高达46.5%，远超官方数据。在经济增长率下降0.2个百分点的情况下，失业率改善的可能性极低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“青壮年的失业率是社会经济活动最直接的风向标，如此高企的失业率下，还能维持5%的经济增长，是这份报告最大的疑点之一。”唐靖远说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾成功大学政治系教授洪敬富也表示，如果单纯只依赖中国官方公布的数字可能会失真，必须要依赖第三方数据，包括世界银行或是国际货币基金，以及中国民间学者专家的分析，甚至结合中国地方政府的财报来看才行。比如中国东北证券的首席经济学家傅鹏在去年年底就曾揭示中国国内有效需求不足是核心矛盾，新质生产力也救不了中国经济。因此，在今年“十四五”收官之年，中国国家统计局必须要美化数据，来为习近平统治提供正当性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾中华经济研究院第一研究所助研究员王国臣对美国之音表示：“GDP 5%它大概只是符合了北京当局的要求，因为这样的话才能够在2035年到已开发国家的中等水平，可实际的情况可能不是这么乐观。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，尽管如此，中国2024年国民经济和社会发展统计公报所呈现的数字，还是可以在某种程度折射出中国社会经济的现况，并对未来发展做出一些预判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;外资撤离、国企支撑难持久&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王国臣表示，在“对外经济”的部分，公报显示实际使用外资为人民币8263亿元，较前一年下降27.1%，已经连续两年负成长，如果再去对照中国外汇管理局的国际收支平衡表（BOP），将流入减掉流出的净额，可以发现大量的外资从中国大陆内部撤离，但年度公报只统计流入，没有呈现流出，“但如果将这2个官方数据进行交叉比对，就是公报没有说明到的地方”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“所以换句话说，当外资越来越少留在中国大陆的时候，也就呼应到习近平从去年年底到现在不断强调的不要内卷，因为抢不到那个外国真正进来的，所以他只能去抢其他各省市的外资，所以这种内卷或者诸侯经济，甚至异地执法、远洋捕捞的行为会越来越严重。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在“固定资产投资”的部分，公报指出全年全社会固定资产投资520916亿元，比上年增长3.1%，主要仍以铁公路、电力设备为主。王国臣分析，这增长的3.1％基本上是靠国有企业在支撑，大概占了3%，而民营企业是负成长，外资也是负成长，所以虽然大家在讲“国进民退”，但事实上，国也在退，这也意味中国国有企业虽然不得不撑住整个大局，但是力道也在节节衰退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王国臣说：“所以并不是过去讲的国进民退，国有企业的投资很旺盛，没有，已经从我们估计大概从10%左右已经降到3%，那么随着财政越来越困难，他大概连3%都撑不下去。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;房地产投资持续萎缩 住宅需求疲软&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为中国经济增长重要引擎之一的房地产投资，自然是另一个值得关注的焦点。公报显示，中国全年房地产开发投资100280亿元，比上年下降10.6%，比前一年下降9.6%更多。其中住宅投资下降10.5%，办公楼投资下降9.0%，商业营业用房投资下降13.9%。全年新建商品房销售面积97385万平方米。二手房交易网签面积71812万平方米。年末新建商品房待售面积75327万平方米，其中商品住宅待售面积39088万平方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾成功大学政治系教授洪敬富解读，中国官方的数据已经呈现住宅需求依然疲乏，个人按揭贷款也比上年下降了27.9％，代表民间购房意愿仍低。在房地产投资下降，楼市低迷，又有大规模裁员降薪的情况下，中国未来的经济将难以持续发展，想要在2035年达到经济规模翻一番的目标，具有相当大的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;政府财政压力上升 维稳预算或将缩减&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，在这份中国国家统计局发布的公报里也呈现出政府财政压力上升的趋势。“财政金融”的项目显示全年全国一般公共预算收入219702亿元，比上年增长1.3%，但支出为284612亿元，比上年增长3.6%。分析人士认为，中国政府财政压力不断加大的同时，也会使地方财政越来越紧张，有可能进一步削减维稳经费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洪敬富说：“另外延伸的看点是中国在维稳预算上会不会有所调整， 就是说他可能在维稳上是不是着重在重点打击一些对于国家安全直接严峻的这个挑战的面向，所以说维稳的预算其实我觉得恐怕也是需要我们进一步来关注。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还指出，在“居民收入消费和社会保障”项目里，官方很乐观地呈现全年全国居民人均可支配收入41314元，比上年增长5.3%，但城乡比值为2.34 。“其实我觉得这恐怕还是在相当程度在打脸所谓的共同富裕的目标，其实并没有真正的实现，特别是经过疫情3年来，其实有一点在大面积的返贫，城乡收入其实是在扩大当中。”洪敬富说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“共同富裕”落空 城乡贫富差距拉大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;旅美时评人唐靖远分析，虽然官方报告声称全年全国居民人均可支配收入比上年增长5.3%，但在实际生活中看到的却是从国企到民企，包括公务员，都出现了大范围的降薪裁员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“这种矛盾现象的背后，很可能说明中国社会的两极分化仍在加剧，人均收入的增加，实际上是极少数权贵富豪的财富在膨胀，而绝大部分的民众在被迫躺平中节衣缩食。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洪敬富还提到，中国年度公报强调新质生产力，一方面突出高技术制造业增加值增长8.9%，代表高技术制造业的新质生产力是当前及未来拉动中国经济增长的新动力引擎，但与此同时，在这8.9％里面的实际使用外资却下降高达32.3％，这也意味着中国只能更积极谋求科技自主和创新，用举国体制来弯道超车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐靖远总结道，尽管这份报告通过最大限度去修饰渲染中国经济的“稳中向好”，但依然掩盖不了中国经济大幅下滑，而且当局无力挽救的困境。他说，在这份报告中，实际上真正有所进展的是新能源车的大幅增长，但这种增长已经出现严重的产能过剩，而且在对外倾销中已经引发普遍的关税抵制。换言之，这并非中国经济的可持续之路，一旦西方关税壁垒加高，中国的经济可能还会迎来更加困难的局面。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (陈筠)</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 06:46:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/eac50853-4108-425f-a856-ba1c8d229951_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/china-2024-social-and-economic-statistical-bulletin-released/7995861.html</guid></item><item><title>专家:巴基斯坦与中国日益加强的太空合作带来风险和机遇</title><link>https://www.voachinese.com/a/pakistan-china-space-cooperation-20250303/7996200.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;伊斯兰堡 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;中国正在加强与巴基斯坦的太空探索合作，不过专家表示，伊斯兰堡若想从北京受益，就必须发展自身实力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;巴基斯坦空间和高层大气研究委员会(SUPARCO)和中国载人航天工程办公室(CMSA)上星期五(2月28日)宣布，他们将训练巴基斯坦首位宇航员，执行中国天宫空间站的任务。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就在几星期前，双方宣布中国2028年的嫦娥八号月球着陆器任务将搭载一辆巴基斯坦月球车。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国去年用嫦娥六号任务将巴基斯坦首颗月球卫星ICUBE-Q送入月球轨道。嫦娥六号任务是从鲜少被探索过的月球背面获取样本。&lt;br&gt;&lt;br&gt;几个星期之后，中国又将另一颗&lt;a class="wsw__a" href="https://www.voachinese.com/a/china-carries-pakistan-into-space-20240503/7597688.html" target="_blank"&gt;巴基斯坦通信卫星&lt;/a&gt;送入轨道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;首选国家&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最新的协议使巴基斯坦成为第一个派外籍宇航员在天宫工作的国家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;专家说，选择巴基斯坦作为中国空间站的首批访客并不令人意外，因为伊斯兰堡是中国全球“一带一路”基础设施计划的旗舰项目的所在地。这项几十亿美元的计划包括大量扩大北京影响力的投资项目，特别是在发展中国家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;布鲁塞尔自由大学(Free University of Brussels)空间技术研究与工程中心主任卡洛·约里奥(Carlo Iorio)说，“在这种世界利益日益两极分化的背景下，中国无论在政治上还是在技术上都试图成为全球南方国家的领跑者。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;约里奥对美国之音(VOA)说，“因此，很容易想到，获准使用中国空间站的首批候选人之一可能是巴基斯坦宇航员。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国去年10月公布了一项25年计划，概述了其雄心勃勃的太空探索愿景。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这包括北京寻找外星生命、探索火星、金星和木星、派遣航天员登月和建立国际月球研究站的目标。&lt;br&gt;&lt;br&gt;巴基斯坦的声明说，中国载人航天工程办公室副主任林西强说，“巴基斯坦参与中国空间站计划体现了两国之间根深蒂固的联系。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;据报道，林西强说，巴基斯坦的加入“将有助于相互共享知识，并实现造福人类的和平太空探索的更广阔愿景”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国外交部发言人林剑星期一在北京的例行记者会上说：“我们愿同巴方共同努力，推动双方航天合作不断迈上新台阶，使空间技术更好惠及两国经济社会发展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;平等地位&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;与中国的合作为巴基斯坦打开了获取宝贵技术知识和专业技能的大门，因为北京已经成功实现了世界上首次在月球背面软着陆和探测，并且将探测器降落在火星上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;巴基斯坦空间和高层大气研究委员会巴基斯坦载人航天合作组织秘书阿梅尔·吉拉尼(Amer Gilani)在谈到中国的能力时说，“他们有能力自主设计和开发卫星，并发射用于各种应用的卫星。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;吉拉尼在书面评论中对美国之音说，“巴基斯坦希望在遥感、通信、深空探索和月球探测卫星的设计和开发方面实现自力更生。通过与中国的合作，我们的太空雄心可以取得更大进展。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;巴基斯坦总理谢赫巴兹·谢里夫(Shehbaz Sharif)称赞此次太空合作是“国家太空之旅的决定性时刻”，但专家说，巴基斯坦只有成为平等的合作伙伴才能从合作中受益。&lt;br&gt;&lt;br&gt;阿联酋哈利法大学(Khalifa University)航空航天工程助理教授亚尔詹·阿卜杜勒·萨马德(Yarjan Abdul Samad)说，“我希望看到的是平等基础上的合作。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;萨马德也与剑桥大学(University of Cambridge)有关。他说，尽管巴基斯坦现在可能无法做出同等贡献，但它应该在不久的将来努力做到这一点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;萨马德对美国之音说，“如果你参与这些项目，而你只是作为接受方，得到的只是你要求的服务，那么你的技术发展就会非常有限。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;中国优势&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;国际空间站(ISS)和中国的天宫是目前仅有的两个绕地球运行的空间站。&lt;br&gt;&lt;br&gt;国际空间站由15个国家合作管理，预计2030年退役。&lt;br&gt;&lt;br&gt;太空探索(SpaceX)的拥有人、美国总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)的特别顾问埃隆·马斯克(Elon Musk)最近呼吁尽快废弃国际空间站，转而推动火星任务。&lt;br&gt;&lt;br&gt;约里奥说，随着商业太空探索市场的扩大，中国天宫将成为未来岁月里唯一的官方空间站，用于进一步的实验和其它活动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然这使得与中国合作对发展中国家有吸引力，但萨马德说，巴基斯坦在将宇航员送入太空时，应该考虑的不仅仅是民族自豪感。&lt;br&gt;&lt;br&gt;萨马德说，只有在巴基斯坦人“能够协助完成无人驾驶载具无法完成的工作，以及在地面条件下无法完成的工作，并帮助我们找到解决技术问题的方法”，把巴基斯坦人送入太空才有意义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;巴基斯坦空间和高层大气研究委员会说，此次任务将涉及“各个领域的尖端科学实验，包括生物和医学科学、航空航天、应用物理学、流体力学、空间辐射、生态学、材料科学、微重力研究和天文学”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;尽管巴基斯坦获得了中国在中巴经济走廊(CPEC)框架下提供的超过250亿美元的贷款和能源及基础设施项目投资，但巴基斯坦经济仍未扭转局面。专家们说这主要是政府治理问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;位于布鲁塞尔的专家约里奥警告说，巴基斯坦必须加强其科技实力，否则可能会失去一些最优秀的人才。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他说，“如果不支持国内研究，更多的人才将会流向包括中国在内的外国。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过当下，巴基斯坦看到的是一个激动人心的机会：巴基斯坦空间与空间研究委员会正在寻找本国的首位宇航员。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;标准如何？&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“巴基斯坦将从本国公民中挑选宇航员，这些公民应具备适合宇航员的背景，包括飞行、健康、体能、心理健康、研究/分析能力和高资质，等等，”吉拉尼对美国之音说，“希望我们能够找到优秀的候选人。”&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;

&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (萨拉·扎曼)</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 05:10:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/dddbd17a-7724-42b9-073b-08dd4a817621_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/pakistan-china-space-cooperation-20250303/7996200.html</guid></item><item><title>特朗普:对加拿大、墨西哥征收25%关税将在星期二生效</title><link>https://www.voachinese.com/a/us-tariffs-to-take-effect-tuesday-20250303/7996168.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)星期一(3月3日)说，墨西哥或加拿大没有机会阻止25%的关税星期二生效，这让金融市场担忧北美可能出现新的经济壁垒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普在白宫说，“他们必须有关税。所以，坦率地说，他们必须在美国建造汽车厂和其它设施，这样他们就不会有关税。”他说，通过遏制芬太尼流入美国来避免关税的协议“已经没有余地了”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普还说，对美国产品征收关税的国家也将从4月2日起征收对等关税。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普讲话后，美国股市延续跌势，道琼斯工业平均指数当日下跌1.58%，标普500指数下跌1.78%，纳斯达克综合指数下跌2.47%。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关税将在星期二美国东部时间凌晨12:01生效。加拿大和墨西哥届时将面临25%的关税，加拿大能源关税为10%。墨西哥官员没有立即回应置评请求。&lt;br&gt;&lt;br&gt;加拿大外长梅拉妮·乔利(Melanie Joly)对记者说，渥太华已准备回应。她说，“白宫出现了一定程度的不可预测性和混乱，我们将予以应对。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国商务部长霍华德·卢特尼克(Howard Lutnick)在美国有线电视新闻网(CNN)上说，两国在边境安全方面都取得了进展，但需要采取更多措施遏制芬太尼流入美国，以减少因这种阿片类药物而导致的死亡人数。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普预计星期二还将把对中国进口产品征收的芬太尼相关关税从目前的10%提高到20%，除非北京停止向美国贩运芬太尼。卢特尼克没有提到这些关税的任何潜在变化，这将影响价值约4,390亿美元的年度进口产品。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;墨西哥回应计划&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;墨西哥在最后一刻达成协议，向北部边境派遣几千名军人，从而避免了特朗普第一轮关税，并在此后加紧禁毒，并暗示将对进口中国商品采取新措施。&lt;br&gt;&lt;br&gt;墨西哥总统克劳迪娅·辛鲍姆(Claudia Sheinbaum)在星期一特朗普发表讲话前的记者会上说，墨西哥政府冷静等待特朗普的决定，但如果施加关税，墨西哥将会回应。&lt;br&gt;&lt;br&gt;辛鲍姆说，“我们有B、C、D计划，”但没有透露任何细节。她并说，与美国在贸易和芬太尼贩运方面的协调“非常好”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;疾病控制与预防中心说，2023年美国有72,776人死于合成阿片类药物，主要死于芬太尼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;纳瓦罗：特朗普坚定不移&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;白宫贸易顾问彼得·纳瓦罗(Peter Navarro)星期一对CNBC说，任何关税对通胀的影响都是“次要小量的，所以我认为总统不会对此动摇，因为他知道，为了建立美国强大和繁荣的世界，实际工资会上涨，工厂就业机会会增多。这是他选择的道路。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普星期六宣布了另一项贸易行动，这是过去一个月以来一系列关税声明中的最新一项，他启动了对木材和木制品进口的国家安全调查，可能导致征收高额关税。加拿大已经面临美国对软木材征收14.5%的关税，会遭受严重的打击。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普前个星期下令对征收数字服务税的国家重启关税调查，提议对每艘中国制造的船舶进入美国港口征收高达150万美元的费用，并对铜进口启动新的关税调查。&lt;br&gt;&lt;br&gt;除此之外，特朗普还计划提高美国的“对等关税”，以匹配其他国家的关税税率，并抵消其它贸易壁垒，此举可能会打击欧盟国家征收的增值税。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;包裹订单&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;白宫星期日晚发布了特朗普与对墨西哥和加拿大征收关税相关的技术命令，宣布来自这两个国家的低价值包裹不能根据价值低于800美元的“最低限度”豁免免税进入美国。命令说，一旦商务部确定采取了充分的筛查措施，禁令将生效。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普2月4日暂停了对低价值中国包裹的最低限度排除政策，但美国海关和边境保护局不得不暂停该政策，因为包裹在美国机场堆积如山，无法进行检查。&lt;br&gt;&lt;br&gt;芬太尼贩运者利用最低限度包裹豁免将芬太尼及其前体化学品运往美国，官员们说这些包裹通常未经检查就进入美国。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;em&gt;(本文依据了路透社的报道。)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 02:32:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/aa0293bd-2d78-4c7d-ef51-08dd4a81f35f_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/us-tariffs-to-take-effect-tuesday-20250303/7996168.html</guid></item><item><title>VOA独家：美国务院内部指导文件区分中共与中国人民</title><link>https://www.voachinese.com/a/voa-exclusive--state-department-separates-ccp-from-chinese-people-in-internal-guidance-20250303/7996220.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;美国国务院 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;根据美国之音(VOA)获取的一份内部文件，美国在中国共产党(CCP)与中国人民之间划出明确区隔，为华盛顿把北京的政府--而不是广大民众--视为战略竞争对手定下基调。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这一做法基本上与美国国务院在美国总统唐纳德·特朗普(Donald Trum)第一届政府晚期的公开讯息相一致。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在最近发出的与中国相关术语指导文件中，国务卿马尔科·卢比奥(Marco Rubio)指示美国大使馆和领事馆各岗位，在使用形容词“Chinese”(中国的/中国人)有可能暗含对更广义的中国人民、文化或语言的负面意思时，需使用更为具体的描述词汇，并避免使用“Chinese”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在做出这些最新指示之前，美国国务院网站在提到中国政府时，删除了“People’s Republic of China”(中华人民共和国)的提法，如今的一份事实清单只是简单地将该国称为“China”(中国)。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这份内部文件指示美国国务院在公开演说或新闻稿中讨论政府行为时，使用“CCP”(中共)，这是认识到中共对中国的政治、经济、军事和其他许多决定拥有最终权威。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，根据这份备忘录，在描述中国的恶意行为时，这份文件建议不要把“Chinese”当作形容词来使用，以防止造成美国政府把这些行为归咎于中国人民的感觉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;文件还建议美国避免使用反映中国领导人习近平的意识形态的词语。&lt;br&gt;&lt;br&gt;按照这项指示，习近平应被称为共产党的“General Secretary”(总书记)，而不是“President”(总统/国家主席)，这反映党大于政府--这项做法大致与前国务卿麦克·蓬佩奥(Mike Pompeo)的做法相一致。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这份内部指导文件中，卢比奥重申了国务院有关美国对中国政策的事实清单所做的强调，也就是，美国将按照“对等和公平”原则处理与中国的关系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;此外，美国国务院应避免使用前总统乔·拜登(Joe Biden)政府时期的词汇来概述，比如“投资-协调-竞争”和“负责任地管理”美中关系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在北京，中国官员对美国国务院对事实清单所做的修改表示“强烈不满，坚决反对”，指责美方“鼓噪所谓中美战略竞争”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国外交部发言人林剑在星期一的例行新闻发布会上说，在卢比奥最近接受媒体采访后，中国“已向美方提出严正交涉”。北京认为这些言论“充斥冷战思维”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在华盛顿，分析人士说，美国国务院在其网站上对政策描述进行修改并非异乎寻常，这种事情在新政府上任后经常发生。&lt;br&gt;&lt;br&gt;位于华盛顿的战略与国际研究中心(CSIS)中国实力项目(China Power Project)副主任布莱恩·哈特(Brian Hart)说：“我们仍在观望(特朗普)政府究竟”如何制定其更广泛的中国战略。但是，在该中心星期一主办的一次讨论中，他提到，在政府更迭过渡期间，官方网站更新是常见的。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;

&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (张蓉湘)</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 02:24:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/334158c3-2553-454e-93c3-08dd4a843460_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/voa-exclusive--state-department-separates-ccp-from-chinese-people-in-internal-guidance-20250303/7996220.html</guid></item><item><title>报道：特朗普总统下令“暂停”对乌克兰的援助</title><link>https://www.voachinese.com/a/zelenskyy-trump-spar-anew-about-russia-s-war-on-ukraine-20250303/7996208.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;媒体报道说，美国总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)星期一(3月3日)指示“暂停”美国对乌克兰的援助。就在上星期五，美乌领导人在白宫椭圆形办公室的会晤不欢而散。特朗普试图向乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基(Volodymyr Zelenskyy)施压，要他与俄罗斯进行和平会谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美联社(AP)报道说，一名白宫官员说，特朗普专注于达成和平协议，结束持续三年的俄乌战争，并希望泽连斯基“致力于”那一目标。这位官员补充说，美国“暂停和审议”美援，以“确保其对解决方案作出贡献”。这位官员要求匿名讨论援乌事宜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;星期一早些时候，特朗普总统说，乌克兰总统泽连斯基评估说，俄罗斯与乌克兰的战争的结束“仍然非常、非常遥远”是他所能发表的“最糟糕的声明”，“美国不会再容忍太久了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普和泽连斯基上星期五在白宫进行了激烈争论。星期一，他们就冲突的可能结束重新隔空争吵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基星期日离开伦敦时说，他认为战争不大可能很快结束。在此之前，泽连斯基赢得了欧洲领导人的支持，他们表示支持继续向乌军提供军援。泽连斯基还说，他预计美国也将继续援乌。美国是乌克兰最大的军火提供者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基说：“我认为我们(与美国的)关系将会继续，因为这不仅仅是一次偶然的关系。我相信乌克兰与美国有着足够强大的伙伴关系”，足以维持援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是特朗普对泽连斯基的结论表示不能接受。他星期一在社交媒体平台真相社交(Truth Social)上说：“这就是我所说的：只要他有美国的支持，这个人就不想有和平，而欧洲呢，他们在和泽连斯基的会晤中，直截了当地申明，没有美国，他们做不到。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在向俄罗斯展示实力方面，这也许不是一项很棒的声明，”特朗普说，“他们想什么呢？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基后来在X平台上说：“很重要的是，我们争取使我们的外交真正具有实质性，以尽快结束这场战争。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们正在与美国和我们的欧洲伙伴共事，在和平道路上非常希望有美国的支持，”泽连斯基说。“需要尽快和平。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普一直努力推动结束冲突。这场战争已经打死打伤了几十万俄罗斯和乌克兰军人，乌克兰平民也蒙受着伤亡。但是泽连斯基已表示，他担心特朗普试图以对莫斯科而不是基辅更为有利的条件来解决冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯目前控制着大约五分之一的国际公认的乌克兰领土，并且在乌东的战斗中一直在慢慢地攻取更多的土地。目前还没有做出任何和平谈判的安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基星期日还说，乌克兰仍然准备好与美国签署一项稀土矿产协议，还说他相信他可以挽救与特朗普的关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;双方原本预计在泽连斯基上星期访美期间签署一项协议，但是在泽连斯基与特朗普和JD·万斯(JD Vance)副总统激烈争论之后，签署协议的安排被取消了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基星期日说，乌克兰指望美国援助来抗击俄罗斯持续三年之久的入侵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为停止这样的援助只会帮助普京，”泽连斯基说。“正因为如此，我认为美国和文明世界的代表、这个世界的领导人肯定不会帮助普京。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在上星期五的会晤期间描述说，泽连斯基没有心存感激。特朗普总统还曾寻求通过矿产协议来补偿美国向乌克兰提供的上千亿美元援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普一直力主需要结束战争，他还与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京(Vladimir Putin)通了电话。此外，美国官员在沙特阿拉伯会晤了俄罗斯官员，讨论潜在和平协议的初步阶段。乌克兰官员没有参与沙特会谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普星期日在真相社交上说：“我们应该少花点时间担心普京，多花点时间担心移民强奸团伙、毒枭、杀人犯和精神病院的人进入我们的国家--这样我们就不会落得和欧洲一样的下场！”但在看到泽连斯基关于和平前景的评论后，特朗普迅速转而抨击这位乌克兰领导人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此之前，英国首相基尔·斯塔默(Keir Starmer)在伦敦的会谈期间对18个盟国说，随着美国在支持乌克兰方面的动摇，欧洲发现自己“处在历史交叉路口”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位英国领导人说，如果不能保证美国将作为后盾介入以支持未来维和部队，在保证乌克兰和平方面，“欧洲必须承担重任。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普国家安全顾问迈克·华尔兹(Mike Waltz)星期一对记者表示：“我们欢迎欧洲人在欧洲安全领域发挥主导作用。......他们必须投资于这样做的能力。他们显然已经展现出了意愿。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是华尔兹表示，白宫官员对美乌矿产开采协议破裂感到不解，并称泽连斯基“本可获得一项经济保障，会使乌克兰受益，我想也会使全世界受益，受益一代人。所以，我们真的不明白为什么会出现如此大的敌意。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与华盛顿不同，泽连斯基在伦敦峰会上受到了许多欧洲国家首脑以及加拿大总理贾斯汀·特鲁多(Mark Rutte)和北约秘书长马克·吕特(Mark Rutte)的热情欢迎。泽连斯基的支持者在斯塔默官邸外集会，支持乌克兰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;星期日，在领导人聚集在一起之际，欧盟负责人乌尔苏拉·冯德莱恩(Ursula von der Leyen)警告说：“我们必须紧迫地重新武装欧洲”，并在欧洲大陆“为最坏的情况做准备”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯塔默最早在上星期六欢迎泽连斯基时，公布了一项28.4亿美元的贷款协议，以支持乌克兰的防务能力，由被冻结的俄罗斯主权资产的利息来支付。斯塔默说，英国、法国和乌克兰已同意努力制定一项停火协议并将其递交给美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克里姆林宫在星期日播出的评论中说，美国在针对俄罗斯的欧洲外交政策方面的重大转变，基本上符合俄罗斯的愿景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫(Dmitry Peskov)在接受俄罗斯国家电视台采访时说：“新政府正在迅速改变所有外交政策布局。这在很大程度上与我们的愿景相符。”这段采访是在上星期三录制的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;em&gt;(本文参考了美联社、法新社和路透社的报道。)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 02:02:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/44c2dd1f-f169-44d4-a344-ac9ca54024fb_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/zelenskyy-trump-spar-anew-about-russia-s-war-on-ukraine-20250303/7996208.html</guid></item><item><title>中俄“百炼成钢真朋友”？俄罗斯网民不这么看</title><link>https://www.voachinese.com/a/china-russia-sentiment-20250303/7995917.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;据中国媒体报道，2月28日下午，中国国家主席习近平在北京人民大会堂会见俄罗斯联邦安全会议秘书谢尔盖·绍伊古(Sergei Shoigu)时表示，中俄是“百炼成钢的真心朋友”。与此同时，一项最新调查显示，中俄两国民众彼此的不满和怀疑情绪正在加重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯网民质疑中国对俄军事合作的忠诚度和经济投入的水平，同时对抢占俄罗斯市场的中国商品的质量问题感到不满。另外，中俄两国历史上的领土争议长期以来在双方民众之间留下了难以弥合的间隙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政治研究和分析公司“过滤实验室”(Filter Labs)的最新报告显示，自中国商业机构从2024年7月开始决定遵守美国发起的对俄制裁后，俄罗斯民众对中国的好感出现了明显的下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受俄罗斯国家控制的媒体往往打压在中俄两国之间制造“不和”的声音，但“过滤实验室”通过对数百万份网络论坛、社交媒体和公开言论进行的研究发现，俄罗斯人对中国的疑心越来越多地体现在三个方面：中国商品的质量问题、中国对俄罗斯的军事承诺力度、以及中国在俄罗斯的经济投资规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对非美国金融机构的涉俄制裁一直是美国近年来关注的重点，美国不断加强对于向俄罗斯军工基础提供支持的第三国实体的制裁力度。中国机构、特别是银行业对这一二级制裁的配合，导致俄罗斯民众的不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过滤实验室的创始人乔纳森·托伊布纳(Jonathan Teubner)对美国之音说，西方对俄罗斯的制裁起到了对抗中国的效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;托伊布纳说：“这确实清楚地表明，两国关系之间的摩擦实际上是由(对俄罗斯的)制裁造成的……(制造)给中俄之间留下困惑，可能导致某种不合。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;俄网民：中国商品质量不行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于美国和欧洲国家对俄罗斯的全面制裁，众多西方产品无缘俄罗斯市场。中国商品在一定程度上填补了俄罗斯消费品市场上汽车和科技产品的空白。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告说：“在可负担性、地缘政治变化和战略品牌努力的支撑下，中国商品的市场份额继续增长。然而，就目前而言，中国商品仍然是许多俄罗斯人怀疑和不满的根源。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以汽车为例，中国汽车在俄罗斯的知名度和销售额程度逐年提高。俄罗斯官方数据显示，中国哈弗、吉利、奇瑞、长安这四大品牌在俄市场占有率仅次于俄国产品牌“拉达”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管俄罗斯官方对中国汽车大加赞誉，但调查发现，俄罗斯网民对中国汽车质量表达了许多不满情绪，并同时表达了对无法购买西方品牌汽车的失望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯消费者认为，西方汽车质量优良，容易保养。有消费者痛批，中国汽车无法经受俄罗斯的严寒；与此同时，俄罗斯汽车市场逐渐出现被中国品牌垄断的趋势，这让俄网民感到不安。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，尽管中国汽车在俄罗斯的销量猛增，但配套服务远不如欧洲与日本车企。中国官方的经济参考报说，中国汽车品牌仅在莫斯科、圣彼得堡等大城市具备完整服务体系，偏远地区维修配套缺失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;质疑中俄军事合作持久力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中俄军事合作是俄乌战争背景下两国所谓“无上限”关系的核心。中俄两国增加了合作军演的次数和规模，但许多俄罗斯军事观察人士表示，北京实际上不希望长期对俄罗斯支援下去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究报告援引一名俄罗斯军事博主的话说：“中国从这场冲突中获得了所有可能的利益，例如俄罗斯市场和廉价的俄罗斯能源，并在亚太地区的许多方面取得了进展。但(中国的)主要任务--也就是中国制造商进入欧洲市场--仍然没有解决；此外，他们在那里(欧洲)的地位正在恶化……(中国)官员在公开场合支持俄罗斯，但他们越来越多地谈到需要停止敌对行动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有一些俄罗斯军事博主对中国提供的设备大加讥讽。一名博主说：“（中国）开始以新无人机的名义生产翻新过的无人机，其特性和质量难以预料。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;抖音的海外版“TikTok”封禁俄罗斯官方媒体账号后，一位俄罗斯军事博主抱怨道：“中国的TikTok立即删除了RT(今日俄罗斯)和Sputnik账户，支持美国的制裁……人们很容易看出，我们的‘盟友’要么根本不是盟友，要么根本不是我们的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;甚至有军事博主将中国描述为“地缘政治敌人”，因为中国决定“切断我们的(无人机)部件供应”“遵守美国的制裁”。这些博主说，中国遵守美国制裁“再次表明了对我们国家的真实态度”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯官员甚至也流露出对中国支持力度的怀疑情绪。在中国和巴西2024年5月发布有关“政治解决”俄乌战争危机的“六点共识”后，俄罗斯军事博客、甚至俄罗斯官员对此并不满意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国联合巴西2024年8月在联合国大会发起成立为解决“乌克兰危机”的“和平之友”小组会议，俄罗斯外交部长谢尔盖·拉夫罗夫(Sergey Lavrov)对这一会议表示质疑，称这一小组“还有很多工作要做”。他说：“这是一个对俄罗斯主权极为有害的倡议。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国对俄投资规模到底有多高？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，尽管中俄两国试图加深经济合作，但俄罗斯民众对中国对俄投资的具体规模表示怀疑，并对中国似乎专注俄罗斯自然资源感到不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告提到&lt;a class="wsw__a" href="https://www.vedomosti.ru/analytics/trends/articles/2024/07/28/1052515-perspektivi-finansovogo-sotrudnichestva-rossii-i-kitaya" target="_blank"&gt;《俄罗斯商业日报》&lt;/a&gt;引述的俄专家对这一问题的总结：“中国很少直接在俄罗斯投资。到2022年底，中国在俄罗斯的累计投资总额为99亿美元，仅占其外国投资总额的0.3%。俄罗斯寻求高科技产业的投资，而中国则专注于采矿、房地产和银行业。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据《中俄投资合作规划纲要》，中方认为，发展中俄投资合作的主要目的是“在一些资源、技术和能力方面取长补短”，明确提出“在俄联邦境内建立对俄罗斯原材料深加工的企业”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯普列汉诺夫经济大学一名经济理论教授评论说：“他们的投资仍然不多，主要集中在石油、天然气和零售业。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这份调查援引Statista的数据说，2013到2023年这段时间，中国在俄罗斯的投资出现了下降趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中俄民众互疑情绪难以平复&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们的伙伴关系很脆弱，” 过滤实验室的托伊布纳对美国之音说，“这一‘无上限’伙伴关系其实很复杂。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于中国民众对中俄关系存在的疑虑，报告总结说，许多理性的中国网民担心，西方对俄制裁最终会殃及中国经济&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新浪微博名为“好时代见证记录者”的公众号说：“只有那些没脑子的狂热俄粉们才会要求这些银行不惜一切代价和俄罗斯进行金融往来，真正的理性银行人在现实中当然会选择站在不受美国制裁的一边，毕竟万一受到制裁导致银行营业收入大幅减少，那可是严重的经济损失！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在俄乌战争问题上，中国民众虽然同情俄军伤亡，但质疑俄罗斯军力的“真实水平”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，报告还说，中俄领土问题、俄罗斯与印度合作的愈加紧密，也不时激起中国网民对俄罗斯的不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;社交媒体上的许多中国网民的留言似乎印证了报告的发现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在X平台上，名为@Jingchun5的用户写道：“利益之交，利尽而散。美国强势，可能他们还会继续相互利用一阵子。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;署名“Youhai Geng”的X用户说：“俄罗斯还占领着中华150万平方公里的领土，就我个人来说恨它比恨日本多点。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;（美国之音记者宋礼安 (Liam Scott)对本文亦有贡献）&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (许宁)</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 00:35:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/e3440579-826a-46af-a81e-32e1774cde5b_cx0_cy3_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/china-russia-sentiment-20250303/7995917.html</guid></item><item><title>台积电宣布在美新增一千亿美元投资,特朗普：涉及美国经济与国家安全</title><link>https://www.voachinese.com/a/trump-said-tsmcs-100b-new-investment-in-us-is-a-matter-of-us-national-security-20250303/7995897.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;台湾芯片制造商台湾积体电路制造公司(TSMC，简称台积电)星期一(3月3日)宣布，未来几年将在美国新增1000亿美元投资并建造五座新的芯片工厂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台积电董事长及首席执行官魏哲家在白宫与美国唐纳德·特朗普(Donald Trump)总统会面后作此宣布。魏哲家说，加上台积电原先在美国亚利桑那州的650亿美元半导体生产及研发设施在内，台积电在美国的投资总额已达1650亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“半导体是21世纪的经济骨干，实际上，没有半导体就没有汽车及先进制造业经济。我们必须在这里用美国的工厂、美国的技术和美国的劳工生产我们所需要的芯片和半导体 ，而这就是我们正在做的事情，”特朗普说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，台湾垄断了半导体市场，在美国投资是这家全世界最有力量的公司所采取的措施。&lt;/p&gt;&lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这事关经济安全，这事关我们的国家安全，但与此同时，魏先生也能够分散市场，并且在另一个地方，也是一个非常安全的地方有巨大的存在，”特朗普说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普还提到美国苹果(Apple)公司上星期才宣布在美国投资5000亿美元，还有其他公司也想做类似的宣布，“不过我没有时间做所有这些宣布，但我告诉你，”他转头对魏哲家说：“为了你，我正在做这个宣布。这将创造数以千亿美元计的经济活动，并增加美国在人工智能及更多方面的主导性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在白宫的台积电宣布活动中，一名记者问特朗普，台积电这笔新的投资项目“是否能在芯片问题上把对美国的影响最小化，一旦中国决定孤立台湾或拿下台湾？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这很有意思。事实上这是一个很好的问题，”特朗普说：“这当然会......我不能说最小化，因为那将是一个灾难性的事件，这是很明显的，不过它会给我们--在这个非常重要的业务中--一个地位。我们会在美国有它非常大的一部分。我们会有一个非常大的影响，--假如台湾发生什么事情的话。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台积电是全世界最大的芯片合同生产商，也是美国主要硬件制造厂的主要供应商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社(Reuters)的报道提到，台积电去年4月同意把计划在美国的投资从250亿美元扩大到650亿美元，并在2030年前增加第三家亚利桑那工厂，这次宣布的1000亿美元是在此之外的新增投资，这些数字庞大的投资将增加美国国内芯片及半导体的生产，减少美国对亚洲半导体的依赖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;魏哲家在白宫的讲话中数次感谢特朗普对台积电的支持，并强调台积电在美国的投资将为美国带来数以千计的就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对台积电将再增加1000亿美元对美投资一事，驻美国台北经济文化代表处星期一在给媒体的一份简短声明中说：“近年来我对美投资已占台湾总统对外投资超过百分之四十，我政府乐见台积电等我企业持续扩大对美投资，进一步深化双方供应链合作，也使彼此实质经贸关系更为密切。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;em&gt;(本文参考了路透社的的报道。)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (锺辰芳)</author><pubDate>Mon, 03 Mar 2025 23:55:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/abfa0dda-303f-4e30-9396-08dd4a843460_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/trump-said-tsmcs-100b-new-investment-in-us-is-a-matter-of-us-national-security-20250303/7995897.html</guid></item><item><title>欧盟计划在二氧化碳排放目标上为汽车制造商提供“缓冲期”</title><link>https://www.voachinese.com/a/eu-seeks-to-grant-automakers-breathing-space-on-co2-emission-targets-20250303/7995783.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;欧洲委员会星期一(3月3日)向欧洲汽车制造商的压力屈服，允许他们在三年而非一年内达到新的针对汽车和箱型车的二氧化碳排放目标。&lt;br&gt;&lt;br&gt;欧盟今年大幅降低了汽车二氧化碳排放上限，这意味着大多数汽车公司至少五分之一的销售必须是电动车，否则将面临高额罚款。最终目标是到2035年实现零排放。&lt;br&gt;&lt;br&gt;欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩(Ursula von der Leyen)星期一在与汽车行业高管、工会和倡导组织会面后表示，欧盟委员会将在本月晚些时候提出建议，允许在三年内而不是在2025年内实现合规。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要达到目标并避免相关罚款需要销售更多电动车，而在这一领域，欧洲汽车制造商落后于中国和美国竞争对手。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在冯德莱恩发表相关言论后，欧洲汽车制造商的股价上涨，其中大众(Volkswagen)、雷诺(Renault)、宝马(BMW)和梅赛德斯-奔驰(Mercedes-Benz)股价上涨幅度在1.5%至4%之间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“目标保持不变。他们仍需达到目标，但这意味着行业有更多喘息空间。”冯德莱恩在新闻发布会上表示，并补充说，该提案仍需获得欧盟成员国和欧洲议会的批准。&lt;br&gt;&lt;br&gt;合规标准将基于汽车制造商在2025年至2027年期间的平均排放量。&lt;br&gt;&lt;br&gt;欧盟汽车制造商受到需求下降和工厂关闭的冲击，目前又面临美国关税的压力。它们此前曾敦促欧盟委员会放宽罚款规定，否则2025年的罚款金额可能高达150亿欧元(157亿美元)。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;汽车行业得救还是被抛弃？&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;曾推动降低罚款力度的意大利和捷克共和国对该提案表示欢迎。意大利工业部长阿道夫·乌尔索(Adolfo Urso)表示，这意味着欧洲汽车工业得到了拯救，而捷克交通部长马丁·库普卡(Martin Kupka)则表示，捷克将推动延期五年。&lt;br&gt;&lt;br&gt;欧洲最大汽车制造商大众的首席执行官奥利弗·布鲁姆(Oliver Blume)表示，他欢迎欧盟委员会采取“务实做法”，既不影响二氧化碳减排，又给予汽车制造商灵活性，通过推出价格可承受的新车型来加速需求。&lt;br&gt;&lt;br&gt;欧洲汽车制造商协会(ACEA)总干事西格丽德·德弗里斯(Sigrid de Vries)表示，该提案是积极的，但要达到目标仍然非常具有挑战性。欧洲汽车供应商协会(CLEPA)主席马蒂亚斯·辛克(Matthias Zink)表示，该提案提供的“缓解措施有限”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;欧洲汽车制造商协会此前曾寻求更长时间的延期，并表示该行业面临难以接受的替代选择，包括大幅降价、减少生产，或从美国电动车制造商特斯拉(Tesla)以及中国电动车制造商购买碳排放积分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;(本文依据了路透社的报道。)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Mon, 03 Mar 2025 22:24:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/1f3f1f4f-c6cc-4d37-ae3d-7994fc3df360_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/eu-seeks-to-grant-automakers-breathing-space-on-co2-emission-targets-20250303/7995783.html</guid></item><item><title>特朗普重返白宫后首次国会演讲前瞻</title><link>https://www.voachinese.com/a/trump-joint-address-preview-20250303/7995819.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)将在3月4日(星期二)美国东部时间晚上9点在国会联席会议上发表重要演讲。这是他自1月20日再次就职以来的首次国会讲话。在这次演讲中，他将向国会、全国民众及国际社会展示未来四年特朗普政府的施政方针。这也可能是美国民主、共和两党政治博弈的一个关键时刻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管严格意义上讲，他的这次国会演讲并非正式的“国情咨文”(State of the Union)，但其影响力和政治意义将不亚于历届总统的年度国情咨文。以下是关于这次演讲你需要了解的要点，以及与他2017年对国会的演讲有什么不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;特朗普会讲什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上任三十多天以来，特朗普政府推动了一系列雄心勃勃的计划，涉及经济、移民、国家安全和政府重塑。预计，特朗普在星期二的演讲中会对这些问题进行阐述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;经济议题：关税战、税改、预算对决&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经济方面，特朗普政府提出了关税换减税、联邦支出削减和税收改革等计划，但这些政策在国会面临挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关税换减税：特朗普的财政筹码&lt;/p&gt;&lt;p&gt;• 特朗普提议：提高对进口商品的关税，以填补财政赤字并延续2017年实施的大规模减税计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;• 针对哪些国家？ 预计演讲中，特朗普可能会宣布新的对欧盟、墨西哥和加拿大商品征收高额关税，其中包括25%的汽车和钢铁关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;• 争议:共和党内部的预算鹰派担心关税收入的长期稳定性，并警告贸易战可能导致经济放缓。民主党认为，特朗普的关税政策将直接导致消费者物价上涨，损害工薪阶层利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;• 特朗普可能会继续强调其“美国制造”政策。此外，特朗普在对华政策上的表态，也可能成为外界关注的焦点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;预算对决：政府是否会停摆？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;• 联邦政府资金将于3月14日到期，国会需要在此之前达成预算协议，以防政府停摆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;• 特朗普政府近期采取了一系列削减联邦机构的举措。其中，政府对部分机构的裁撤和经费削减，包括儿童保育、社区医疗中心和农业补贴等关键领域，引起了民主党人的强烈反对。特朗普的减税计划会导致部分支出削减，可能涉及社会福利和医疗援助项目。这些都使即将到来的财政预算谈判成为两党激烈对抗的焦点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;移民政策：历史性的非法移民大规模驱逐行动&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普正推动美国历史上规模最大的非法移民驱逐计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;• 国土安全部与国防部申请额外预算，以执行大规模遣返数百万非法移民的计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;• 边境安全：特朗普可能在演讲中重申加强美墨边境管控，并推动国会拨款修建更多边境屏障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;• 州政府反弹：加州、纽约等民主党主导州已经表示，他们将挑战特朗普的移民政策，并誓言保护非法移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;对乌政策：美国外交政策的重大转折&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周五，特朗普在白宫与乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基(Volodymyr Zelensky)会面时，两人因乌克兰战争问题发生了争执。引发全球关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在竞选前承诺迅速结束俄乌战争，重返白宫后，特朗普也迅速改变了美国的对俄政策，开启了与莫斯科的会谈。2月12日，特朗普与普京通电话，六天后双方在沙特利雅得举行了高级别会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普政府对乌克兰的立场发生变化，被观察人士视为美欧关系的关键拐点。未来美国是否继续支持乌克兰？ 目前，美国国会对乌克兰的长期军事援助正处于不确定状态，欧洲担心特朗普将减少甚至切断支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;预计特朗普将在演讲中提到其对乌政策，包括可能的资金削减和援助调整。他也可能强调欧洲应该承担更大的责任，施压英国、法国和德国增加对乌援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的演讲可能为美国的乌克兰政策设定新的方向，并对全球地缘政治格局产生重大影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;政府重塑：政府效率部主导联邦裁员&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普政府正进行美国历史上最大规模的行政重组，其中包括解雇数千名联邦雇员，削减政府机构规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国企业家埃隆·马斯克(Elon Musk)领导的政府效率部正在推动精简政府运营，削减冗余支出，增强私有化运作和市场主导，减少政府干预。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其执行方式引发争议：解雇数千名联邦雇员，包括退伍军人事务部职员、国家公园建筑师、税务专家等；取消或合并多个政府机构，部分职能外包给私人企业，导致数据安全等问题受到质疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;预计马斯克将在国会旁听席上出现。特朗普在演讲中可能会为该部门的改革辩护，但民主党方面预计将对此进行强烈批评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;与2017年有什么不同？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，因为政治环境的不同，特朗普的这次演讲与2017年应该有所不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在2017年首次以总统身份在国会发表演讲时，他在讲话中展现了一定程度的跨党派姿态，强调支持北约、自由贸易、环境保护、妇女健康和民权等议题。他的那次演讲虽然带有“美国优先”色彩，但被认为总体仍在传统外交与经济政策框架内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;八年后的今天，特朗普总统的政策立场和政治风格有了变化，他采取了更具对抗性的外交与国内政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2017年的国会演讲中，特朗普说：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;• “我们坚定支持北约--这一联盟是在两次世界大战中锻造的，它推翻了法西斯主义，并在冷战中战胜了共产主义。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;• “我坚信自由贸易，但贸易也必须是公平的。我们已经很久没有真正的公平贸易了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;• “我的政府希望与两党成员合作，使儿童保育更易获得且更负担得起，帮助确保新父母享有带薪家庭假期，投资于妇女健康，促进清洁空气和清洁水资源，并重建我们的军队和基础设施。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年的政策风向：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;• 以“美国优先”政策全面重塑外交与经济体系；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;• 批评北约，包括其顾问埃隆·马斯克(Elon Musk)在内的政治盟友支持美国退出北约；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;• 特朗普在2017年虽也强调贸易必须公平，但仍在一定程度上认可全球贸易体系。今年1月新上任以来，特朗普推动全面关税政策，计划对欧盟、墨西哥、加拿大等传统盟友也征收高额关税，并将关税收入作为填补财政赤字和延续减税政策的关键资金来源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;• 精简联邦政府机构、大规模解雇联邦雇员。这场政府重组由马斯克领导的政府效率部推动，该机构已裁撤数千名联邦雇员，并冻结部分政府资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;民主党将如何反击？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然特朗普这次演讲的重要性不亚于“国情咨文”，但是，他的这次国会演讲并不能称为“国情咨文”。事实上，过去40年来，新总统在1月份开启新任期后的第一次国会演讲就已经不被称为“国情咨文”，而是“向国会联席会议发表讲话”。 不过，美国总统研究项目(The American Presidency Project)指出，这种分类仅仅是字面差异，其在政治、媒体和公众心中的分量与正式的国情咨文并无不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民主党自然也会严正以待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，民主党内部对于如何应对特朗普的演讲存在战略分歧。民主党选择密歇根州参议员艾莉莎·斯洛特金(Elissa Slotkin)发表正式回应，试图赢回中西部工薪阶层选民的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她将在演讲中强调特朗普政府的政策如何影响普通美国人的生活，尤其是医疗保障、社会福利、食品价格等“厨房桌议题”(kitchen-table issues)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，许多民主党议员邀请被特朗普政府解雇的联邦雇员作为嘉宾，以凸显裁员对普通美国人的影响。参议员克里斯·墨菲(Chris Murphy)宣布将抵制特朗普演讲，并与进步组织MoveOn合作，举行反对特朗普政策的对抗性直播节目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民主党的进步派有不同策略。 前交通部长皮特·布蒂吉格(Pete Buttigieg)将在特朗普演讲结束后，参加《史蒂芬·科拜尔深夜秀》(The Late Show with Stephen Colbert)的特别节目，对特朗普的言论进行实时反驳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多个民主党州长，如伊利诺伊州州长J.B. 普里茨克(J.B. Pritzker)和密歇根州州长格雷琴·惠特默(Gretchen Whitmer)，在过去几周已发表“州情咨文”以强调各州民主党政策与特朗普政府的区别。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (章乐古)</author><pubDate>Mon, 03 Mar 2025 21:53:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/0a2637ac-2e2e-4d16-9355-08dd4a843460_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/trump-joint-address-preview-20250303/7995819.html</guid></item><item><title>今日股市：华尔街在特朗普最新关税期限前保持相对平静</title><link>https://www.voachinese.com/a/wall-street-remain-calm-20250303/7995726.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;美国股市星期一(3月3日)相对平静，在美国总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)设定的最新关税期限之前，各股指涨跌互现。&lt;br&gt;&lt;br&gt;标准普尔500指数在下午交易中下跌0.1%。截至美国东部时间下午12:19，道琼斯工业平均指数下跌36点，跌幅0.1%，纳斯达克综合指数下跌0.3%。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普宣布对加拿大、墨西哥和中国征收的一套关税将在星期二生效，但他已经表明他可以在最后一刻撤回此类宣布。他一个月前推迟了对加拿大和墨西哥进口产品征收关税的实施。&lt;br&gt;&lt;br&gt;华尔街希望特朗普利用关税威胁作为谈判工具，并最终实施对全球经济和贸易损害较小的政策。&lt;br&gt;&lt;br&gt;市场最近的低迷对英伟达和其它一些曾经高歌猛进的领域造成了特别严重的打击。这些公司的股价星期一涨跌互现，英伟达下跌5%，但埃隆·马斯克(Elon Musk)的特斯拉上涨 2.3%。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普上周末说，他的政府正在推进加密战略储备，此后涉足加密货币经济的公司的股票表现更好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;星期二不仅可能会公布新的关税，还会公布几家美国大型零售商的盈利报告，其中包括塔吉特(Target)、百思买(Best Buy)、罗斯百货(Ross Stores)和AutoZone。&lt;br&gt;&lt;br&gt;此类报告总是备受期待，因为它们可以揭示美国消费者的表现，而美国家庭支出是全球最大经济体的主要动力。但这些报告可能会产生额外的影响，因为有数据显示，美国家庭可能不会等到关税出台才改变他们的行为。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在太平洋彼岸的中国，由于进口商纷纷赶在美关税上调前应对，且中国官方媒体报道称北京方面正在考虑采取反击措施，制造商报告2月份订单有所增加。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普对从中国进口的商品征收了10%的关税，并计划星期二开始将关税提高到20%。他还停止了“最低限度”漏洞，即对价值低于800美元的进口商品免征关税。&lt;br&gt;&lt;br&gt;欧洲和东京的股指涨幅更大。一份报告显示2月份通胀有所缓解，欧洲股市大涨。这应该会给欧洲央行带来帮助，投资者普遍预计欧洲央行将在本周晚些时候再次降息。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在债券市场，10年期美国国债收益率从制造业报告发布前的4.24%跌至4.20%。自1月份接近4.80%以来，随着对美国经济放缓可能性的担忧加剧，该收益率已大幅下降。&lt;br&gt;&lt;br&gt;通常，美国国债收益率下降会提振股价，因为这样贷款会更便宜，从而提振经济。但摩根士丹利策略师迈克尔·威尔逊(Michael Wilson)说，近期收益率下降的原因是经济增长预期减弱，这意味着这次情况并非如此。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;em&gt;(本文依据了美联社的报道。)&lt;/em&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Mon, 03 Mar 2025 21:52:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/676d0267-9251-468a-917d-e6d8bfdefc29_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/wall-street-remain-calm-20250303/7995726.html</guid></item><item><title>马克龙: 英法提议俄乌双方实施一个月的部分停火</title><link>https://www.voachinese.com/a/uk-france-propose-partial-one-month-ukraine-truce-20250303/7995507.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;法国总统埃马纽埃尔·马克龙（Emmanuel Macron）和法国外交部星期一（3月3日）表示，法国和英国已经提出一项俄罗斯与乌克兰实施部分停火的建议。停火时间为一个月，而停火的范围包括空中和海上发动的袭击以及对能源基础设施的攻击，但是不包括地面作战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基（Volodymyr Zelenskyy）上周五在白宫与美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）和美国副总统J.D.万斯（JD Vance）发生激烈言语冲突导致不欢而散后，包括英法在内的许多欧洲国家立即采取紧急行动，重申对乌克兰的坚定支持。而英法的停火协议就是在欧洲这样一种紧迫感中被提上台面的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在空中、海上和基础设施方面停火将让我们确定俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）在承诺停火后是否会表现出诚意。然后才能开始真正的和平谈判，”法国外交部长让-诺埃尔·巴罗（Jean-Noel Barrot）星期一说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马克龙在《费加罗报》（Le Figaro）星期天晚发表的一次访谈中表示，根据英法停火建议，欧洲地面维和部队要等到第二阶段才会部署到乌克兰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“未来几个星期，乌克兰领土上不会出现欧洲部队，”《费加罗报》援引马克龙的话说。马克龙是在飞往伦敦，出席英国首相基尔·斯塔默（Keir Starmer）主持召开的有关乌克兰战争和欧洲防务问题紧急峰会的途中接受《费加罗报》采访的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“问题是我们如何利用这段时间努力达成一项停火，利用几个星期的时间进行谈判，一旦和平（协议）签署，才会有（部队）部署，”路透社援引马克龙的话说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，马克龙并未详谈如何监控海空及关键能源基础设施停火协议的实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在我看来，这只能让北约或北约指挥部去做，并将涉及爱国者系统、远程导弹和飞机，而这一切乌克兰都没有，”路透社援引一位欧洲外交官的话说。“你还要与俄罗斯进行谈判，让它不要发动大规模的袭击。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克里姆林宫一直反对在乌克兰部署西方的部队，它星期一表示，特朗普与泽连斯基在白宫的冲突凸显出在化解乌克兰危机的难度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基在伦敦被问及是否知悉马克龙谈及的英法停火建议时表示，“我一切都了解。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是英国武装部队大臣卢克·波拉德（Luke Pollard）星期一拒绝证实马克龙谈及的停火建议。他说，“那不是一个我们目前认定的计划。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当然，英国、法国和我们的盟友目前正在私下讨论好几个不同的选择。让我目前对每一个出现的选择做评论并不合适，”波拉德在接受英国广播公司（BBC）采访时说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“停火到底会是什么样子目前并没有共识，但是我们正在与法国及我们的欧洲盟友审视我们如何在乌克兰实现持久和平的路径，”英国《卫报》（The Guardian）援引波拉德的话说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯塔默星期天表示，欧洲领导人同意起草一份有关乌克兰的和平方案，并将它提交给美国，但是他并没有透露更多的详情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社援引知情人士的话说，德国正在谈判组建新联合政府的三个政党正在考虑设立两个总额可能高达数千亿欧元的特别基金，一个用于国防，另一个则用于基础设施建设。为三党提供咨询的经济学家们估计，其中的国防基金可能高达4000亿欧元（约合4150亿美元）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;知情人士向路透社表示，泽连斯基与特朗普在白宫的冲突加剧了柏林增加德国自己国防支出和对乌克兰军援的紧迫感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟27个成员国领导人3月6日将在布鲁塞尔召开一次特别峰会，讨论对乌克兰的额外援助、欧洲的安全保障以及如何支付欧洲防卫需求等问题。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (松仁)</author><pubDate>Mon, 03 Mar 2025 18:13:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/ac5a14ca-ce52-4830-00d2-08dd4a817621_cx0_cy3_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/uk-france-propose-partial-one-month-ukraine-truce-20250303/7995507.html</guid></item></channel></rss>