<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>美国之音</title><link>https://www.voachinese.com</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>美国特使巴拉克：黎巴嫩周日将提交解除真主党武装的计划，以色列将以撤军计划来回应</title><link>https://www.voachinese.com/a/us-lebanon-israel--hezbollah-disarmament-20250826/8059669.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;美国特使托马斯·巴拉克(Thomas Barrack)说，黎巴嫩和以色列在巩固持续了九个月的停火努力方面正在取得进展，贝鲁特准备在星期日(8月31日)通过一项解除恐怖组织真主党的计划，而耶路撒冷则承诺拿出自己的计划来回应，从几处黎巴嫩山顶撤军。自从去年11月的停火以来，以色列一直占领着这几处地方。&lt;br&gt;&lt;br&gt;星期二(8月26日)，巴拉克在贝鲁特与黎巴嫩总统约瑟夫·奥恩(Joseph Aoun)举行会谈后对记者们说，黎巴嫩政府将在8月31日提交其解除真主党武装的计划。在此之前，黎巴嫩内阁本月早些时候同意推进这项得到美国支持的解除武装提议。&lt;br&gt;&lt;br&gt;巴拉克谈到以色列将如何回应这项计划时说：“当他们看到这项计划时，他们将提出他们的反建议，(阐述)他们将在从黎巴嫩边境“撤军以及提供安全保障方面将如何去做。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;自从去年11月以来，以色列占领了黎巴嫩南部的五个边远哨所。当时，按照美国监督的停火协议，以色列同意从其邻国黎巴嫩撤走多数军队。那次停火结束了以色列与真主党持续两个月的战争。这场战争重创了伊朗支持的真主党领导层以及武器库，但是真主党新领导人拒绝解除武装。&lt;br&gt;&lt;br&gt;黎巴嫩总统奥恩的一位发言人对记者们说，奥恩利用与巴拉克和其他美国官员会晤的机会重申，贝鲁特致力于在国际赞助下达成的协议。&lt;br&gt;&lt;br&gt;她说，奥恩还强调“武器必须完全掌握在国家手中”，并敦促支持黎巴嫩武装部队以及黎巴嫩在受到去年的战争冲击之后所展开的经济复苏努力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡(Benjamin Netanyahu)在星期一的一项声明中说，如果黎巴嫩武装部队执行解除真主党武装的计划，以色列“将采取对等措施，包括与美国主导的安全机制协调，分阶段减少以色列国防军的驻军”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;内塔尼亚胡还赞扬黎巴嫩内阁同意解除真主党武装是一项“重大决定”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;巴拉克在对记者发表讲话时对内塔尼亚胡的声明表示欢迎。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“以色列现在所说的--这是历史性的，是，‘我们不想占领黎巴嫩，我们乐于从黎巴嫩撤军，一旦我们看到(黎巴嫩)真正解除真主党武装的计划是什么，我们将以我方的计划来满足那些有关撤军的预期。’”&lt;br&gt;&lt;br&gt;巴拉克说，黎巴嫩政府正在考虑如何说服真主党放下武器，而不是试图以军事手段解除该组织的武装。他说，说服努力将包括为数以万计的真主党活动分子及其家人提供替代性的生计，取代他们之前从伊朗那里得到的资金和武器。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这位美国特使说，美国将与黎巴嫩和海湾国家一道，在位于黎巴嫩南部的前真主党据点建立一个新的“经济区”，这个“经济区”将为该组织成员提供替代性的生计。他说，拟议中的“经济区”“今后几个星期后将会有些进展”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;星期二，由三名美国两党议员组成的国会代表团与巴拉克一同出席了与黎巴嫩总统奥恩的会谈。代表团成员包括共和党参议员、参议院负责资助对外援助项目的拨款小组委员会的主席林赛·格雷厄姆(Lindsey Graham)、民主党参议员珍妮·沙欣(Jeanne Shaheen)和共和党众议员乔·威尔逊(Joe Wilson)。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在星期二会谈后的新闻发布会上，格雷厄姆敦促黎巴嫩履行解除真主党武装的承诺。“如果你们能够做到这一点，华盛顿将涌现出大量支持，以帮助你们的经济和军队。”他说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;沙欣也发出了类似的呼吁，要求“全面”解除真主党的武装。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“这些都是艰难的步骤。我们理解这一点，而且我们也意识到完成这些任务所面临的挑战，”她说， “然而，它们至关重要，在美国国会，我们将继续通过立法和拨款程序争取支持，支持黎巴嫩为你们的未来选择的道路。”&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 20:58:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/9cc3df85-56e8-42e2-1d29-08ddd9b3b0f6_cx0_cy23_cw0_w800_h450.jpeg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/us-lebanon-israel--hezbollah-disarmament-20250826/8059669.html</guid></item><item><title>美议员致函商务部长提出芯片出口新框架，以保持中国对美人工智能的依赖</title><link>https://www.voachinese.com/a/moolenaar-proposes-new-framework-for-chip-exports-to-china-20250826/8059646.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;美国众议院美国与中国共产党战略竞争特设委员会主席约翰·穆勒纳尔(John Moolenaar)星期一(8月25日)致函美国商务部部长霍华德·卢特尼克(Howard Lutnick)，提出向中国出口的人工智能芯片的新框架，以保持中国对美国人口智能芯片的依赖，同时限制中国先进能力的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位来自密西根州的共和党籍联邦众议员在信中建议美国商务部采取他所说的“滚动式技术门槛”(RTT)政策，确保美国向中国出口的芯片性能只略高于中国国内能够大规模生产的最先进芯片，将中国的人工智能的总算力限制在美国的10%，以确保美国在人工智能领域持久的主导地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在&lt;a href="https://selectcommitteeontheccp.house.gov/sites/evo-subsites/selectcommitteeontheccp.house.gov/files/evo-media-document/2025.08.25-letter-to-commerce-rolling-tech-threshold.pdf" target="_blank" class="wsw__a"&gt;信&lt;/a&gt;中说，“我们不应该将出口管制门槛与美国的芯片制造能力挂钩(例如，向中国出售我们第四好的芯片或比最前沿降低50%的芯片)，而应该只出售那些比中国在国内能够以商业相关规模生产的最先进的芯片略有改进的芯片，同时将中国的总算力限制在美国的10%。这使我们能够扩大中国对美国硬件堆栈的依赖，同时大大限制中国前沿人工智能的发展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;穆勒纳尔在众议院中共问题特设委员会星期二就这封信函发表的声明中说，像H20这样的芯片性能远超中国公司量产的任何产品。他说，根据该特设委员会2025年4月发布的《DeepSeek报告》，这些芯片在实现中国人工智能旗舰产品深度求索(DeepSeek)推理模型R1方面发挥了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;H20芯片是美国人工智能芯片巨头英伟达(Nvidia)专门为中国市场定制的“降级”版芯片。卢特尼克7月15日在接受美国消费者新闻与商业频道(CNBC)采访时， 解释了特朗普政府为什么允许英伟达向中国出售人工智能芯片，他说，英伟达出售的是“第四好“的产品。穆勒纳尔众议员反对向中国出售H20芯片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;穆勒纳尔说，确保美国的人工智能主导地位对于国家安全至关重要，因为中国试图“在其安全、军事和情报领域嵌入前沿人工智能系统”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，中国构成的威胁还不只限于中国自己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们屡次目睹中国共产党不断扩散其技术和武器，帮助俄罗斯、伊朗及其代理组织攻击美国的伙伴和盟友。伊朗尤其渴望利用中国赋能的人工智能能力。”穆勒纳尔在信中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;穆勒纳尔在声明中说，他提议的新框架将使中国继续依赖美国的硬件和软件，同时限制其先进的人工智能能力。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (斯洋)</author><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 19:01:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/d61c15d3-a300-46c4-c5d2-08dda7ea185f_w800_h450.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/moolenaar-proposes-new-framework-for-chip-exports-to-china-20250826/8059646.html</guid></item><item><title>众议院监督委员会要求美国司法部就非法中国电子烟产品问题做简报</title><link>https://www.voachinese.com/a/house-oversight-committee-seeks-doj-briefing-on-illegal-chinese-vape-products-20250826/8059619.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;美国众议院监督和政府改革委员会主席最近致函美国司法部长，要求司法部尽快就非法中国电子烟产品充斥美国市场的问题向该委员会作简报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该委员会主席、来自肯塔基州的共和党众议员詹姆斯·科默(James Comer)表示 ，他正在继续调查充斥美国市场的不受监管的非法电子烟产品，这些产品主要来自中国。科默8月22日致函司法部长帕姆·邦迪(Pam Bondi)。他在信中说：“由于许多电子烟产品缺乏食品药品监督管理局(FDA)的上市授权，来自中国的非法产品例行性地在入境口岸规避美国海关和边境保护局 (CBP) 人员的检查......尽管美国青少年的电子烟使用率持续下降，但我国青少年仍然发现自己在消费以水果口味销售的非法产品--前三名的品牌都来自中国。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科默众议员在这封&lt;a href="https://oversight.house.gov/wp-content/uploads/2025/08/Illicit-Vapor-Products-Bondi-Letter_8.22.2025.pdf" target="_blank" class="wsw__a"&gt;信&lt;/a&gt;中提到：“中国参与在美国市场非法销售这些产品，事关国家安全。这些非法中国产品缺乏监管和公共卫生安全审查，不仅危及美国民众安全，还为中国提供大量资金。除了这些令人关切的问题之外，还有新的关切：中国据称与墨西哥贩毒集团合作，为这些贩毒集团洗钱，使其能够将产品贩运到美国内陆。其中许多贩毒集团现已被指定为外国恐怖组织(FTO)。本委员会敦促司法部继续把这一关键问题当作优先事项。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了协助该委员会的调查，科默要求司法部在9月5日之前尽快安排一次工作人员级别的简报，以了解司法部为阻止非法中国电子烟产品已经和正在采取的措施以及司法部将如何进一步遏制这些产品的计划。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 14:47:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/a9e2be14-5623-4183-1d20-08ddd9b3b0f6_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/house-oversight-committee-seeks-doj-briefing-on-illegal-chinese-vape-products-20250826/8059619.html</guid></item><item><title>美南方司令部司令对中国在南美洲影响力表达关切</title><link>https://www.voachinese.com/a/us-southern-command-chief-expresses-concern-about-china-s-influence-in-south-america-20250825/8059313.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;美国南方司令部司令日前在一次年度地区防务会议上发表讲话时，对中国在南美洲地区的影响力表达了关切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国南方司令部司令、海军上将阿尔文·霍尔西(Alvin Holsey)8月20日在阿根廷首都布宜诺斯艾利斯举行的2025年南美防务大会(SOUTHDEC 25)开幕式上发表讲话。他警告说，“跨越安第斯山脉和麦哲伦海峡”的挑战和威胁“正在变得越来越复杂”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他提到了西半球活动的跨国犯罪组织贩运毒品、武器、大宗商品、野生动植物和人口的活动，并指出这些非法活动延续着暴力和腐败循环，威胁着各国公民的安全和民主制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;霍尔西将军还特别提到了他对中国在该地区影响力的关切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在开幕词中说：“中国共产党继续有条不紊地侵入该地区，试图输出其威权模式，攫取宝贵资源，并在本地区建立潜在的军民两用基础设施，从港口到太空。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;霍尔西接着说：“他们的存在和影响对所有领域都产生了深远的影响，特别是在‘南锥体’地区，那里重要的海上交通线，如麦哲伦海峡和德雷克海峡，是战略咽喉要道，可能被(中国)用来投射力量，扰乱贸易，挑战我们各国的主权，或挑战南极洲的中立地位。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国防部负责国土防御和西半球事务的助理部长M·斯福·迪特莱夫森(M. Roosevelt Ditlevson)也在南美洲防务大会上强调了对中国在该地区影响力的关切。他说：“中国在西半球各地控制着军事情报和太空设施，并威胁着巴拿马运河等对各国经济至关重要的海上通道。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;霍尔西强调，除了应对“试图破坏民主治理的合法性与功能性的恶意宣传和网络犯罪”之外，还必须刻不容缓地采取行动，以应对他所说的这些威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“首先，我们必须改进我们的(情监侦)能力，并利用增强的领域感知能力来保护重要的海上交通线，同时保障航行自由。其次，建设我们自身部队的能力建设，以支持执法部门打击跨国犯罪组织，”霍尔西说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国南方司令部是美军六个以地理区域为重点的联合作战司令部之一，负责美军在加勒比、中美和南美地区的军事行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南方司令部自从2009年以来每年都在赞助南美洲防务大会，今年的大会在8月20日和21日两天举行，由美国和阿根廷军方共同主办，参加会议的有来自美洲以及欧洲的防务界领导人。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 15:27:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/4cf564a0-4334-4549-1d0c-08ddd9b3b0f6_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/us-southern-command-chief-expresses-concern-about-china-s-influence-in-south-america-20250825/8059313.html</guid></item><item><title>特朗普说，在乌克兰持续的杀戮是“愚蠢的”；希望普京和泽连斯基能够合作</title><link>https://www.voachinese.com/a/trump-says-continued-killing-in-ukraine-stupid-hopes-putin-zelenskyy-will-work-together-20250822/8058766.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)星期五(8月22日)表示，他宁愿不参加俄罗斯总统弗拉基米尔·普京(Vladimir Putin)和乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基(Volodymyr Zelenskyy)之间拟议的会晤。在努力促成他们在尚未确定的地点进行会谈之际，他强调，希望这两位领导人“能够合作”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我们要看普京和泽连斯基是否能合作。这有点像油和醋。出于显而易见的原因，他们之间相处不太融洽。但我们要看一看。”特朗普在华盛顿告诉记者。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“然后我们要看看我是否必须出席。我宁愿不出席。我宁愿让他们开个会，看看他们能谈成什么。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普总统谴责在乌克兰的持续不断的战斗。他说，这场战斗每周夺走数千人的生命，其中大部分是俄罗斯和乌克兰的士兵。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“他们继续打，而且他们继续杀人，这非常愚蠢，因为他们每周损失7000人，”他在华盛顿特区“人民之家”的展览上说道。“所以，我们要看看我们能否阻止它。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;在白宫的另一场活动中，特朗普表示，他将在未来两周内将会了解“俄罗斯，坦率地说，还有乌克兰的态度”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当被问到在两周的期限结束时他有哪两种选择时，特朗普表示，他将做出一个“关于我们会怎么做”的决定。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他说：“这将是一个非常重要的决定，那就是，是大规模的制裁还是大规模的关税，或者两者兼有，或者还是我们什么都不做，并说‘这是你们的战争。’”&lt;br&gt;&lt;br&gt;谈到如果普京不来谈判是否什么也不做的可能性时，特朗普说：“我会看它是谁的过错。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“如果有理由，我会理解，我非常清楚自己在做什么。”他说。“我们将看看他们是否会举行会谈，这将是件值得关注的事；如果他们不会谈，他们为什么不会谈，因为我告诉他们要会谈——但我会在两周内知道我要怎么做。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;在过去一周，特朗普分别在阿拉斯加和华盛顿与普京和包括泽连斯基在内的欧洲领导人举行了不同的峰会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他说，他正在安排泽连斯基与普京之间的会面，目的是结束自2022年2月俄罗斯入侵邻国乌克兰以来的冲突。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普表示，如果泽连斯基与普京之间的双边会谈“进展顺利”，他将参加随后的三方会谈，并“给它收尾”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普再次强调他解决乌克兰冲突的意愿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我喜欢停止杀戮，我真的是这样。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 01:04:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/4fbc56be-1aca-4eac-0b70-08ddd970a5c6_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/trump-says-continued-killing-in-ukraine-stupid-hopes-putin-zelenskyy-will-work-together-20250822/8058766.html</guid></item></channel></rss>