<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>美国之音</title><link>https://www.voachinese.com</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>以驻美大使接受VOA专访(全文):由于内塔尼亚胡政府主导的进程，中东已经改变</title><link>https://www.voachinese.com/a/voa-interview-israeli-ambassador-reveals-how-israel-is-trying-to-crush-houthi-threat-expand-abraham-accords-20250728/8050736.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;以色列驻美国大使耶希尔·莱特(Yechiel Leiter)星期四(7月24日)在华盛顿接受美国之音(VOA)专访时说，因为以色列政府主导的进程，中东已经改变。他还说，他相信，一旦哈马斯被彻底击败，中东国家与以色列实现关系正常化的《亚伯拉罕协议》将会扩大。莱特大使还说，随着伊朗毛拉政府被削弱，希望伊朗人民能有重建伟大国家的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列大使还谈到了与中国相关的&lt;a class="wsw__a" href="https://www.voachinese.com/a/in-interview-with-voa-israeli-ambassador-urges-china-to-stop-supporting-iran-20250725/8050091.html" target="_blank"&gt;话题&lt;/a&gt;，他说，有迹象表示，中国可能在帮助伊朗恢复其导弹项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;以下是这段采访的中文翻译：&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;VOA：&lt;/strong&gt;以色列驻美国大使耶希尔·莱特，非常感谢您今天来到美国之音，来到我们华盛顿的演播室。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;以色列驻美大使莱特：&lt;/strong&gt;很高兴和您在一起。这是以色列的声音和美国之音的混声,很棒的组合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;VOA： &lt;/strong&gt;很棒的组合。谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先我想回顾一下今天(7月24日)的一些新闻，是关于美国支持的加沙停火努力。今天，以色列总理本雅明·内塔尼亚胡(Benjamin Netanyahu)召回了他在卡塔尔的谈判团队，他们曾通过卡塔尔和埃及的调解人与哈马斯恐怖组织进行间接谈判。美国中东事务特使史蒂夫·威特科夫(Steve Witkoff)也在社媒平台X宣布，美方也将从多哈召回其团队。内塔尼亚胡办公室并没有对哈马斯的提议做是是好是坏的评价，只是说，我们在研究了这项提议后召回了我们的团队。相反，但威特科夫却持批评态度，他说这项提议表明哈马斯很自私，明显缺乏达成停火的意愿。所以我的问题是，以色列是否赞同威特科夫对哈马斯提议的看法？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;莱特大使：&lt;/strong&gt;首先，我要说的是，史蒂夫·威特科夫特使为释放人质并达成停火协议做出了超人般的努力。我认为没有任何人能像他一样在这些谈判中发挥如此积极的作用。但我们面对的是一个嗜杀成性的恐怖组织，他们崇尚死亡、谋杀和混乱。没错，他们(哈马斯)不想结束这场战争。他们想延续战争，因为他们想继续掌权。实际上，他们拒绝释放人质和达成停火的根本原因是，任何有损于他们在加沙永久地位的事情都是他们无法接受的。当然，他们在加沙的永久地位也是我们永远无法接受的。哈马斯必须被打败。如果他们释放人质，明天战争就可能结束了。这是21世纪。他们把人关在地牢里。这简直令人难以置信。我们愿意(对哈马斯领导人)说：离开吧，上船，去找任何接受你们的人，我们会结束这场战争。但我们希望救出人质，我们希望哈马斯离开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;VOA：&lt;/strong&gt;说到赶走哈马斯，这也是美国的目标之一。史蒂夫·威特科夫表示，有鉴于哈马斯提出的方案，美国将考虑替代方案，来把人质带回家，并在加沙创造一个更稳定的环境，没有恐怖分子控制的加沙。鉴于以色列和美国在解决加沙冲突方面一直保持密切合作，您能否分享一下有哪些替代方案可以处理这个问题？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;莱特大使：&lt;/strong&gt;有几件事我们可以肯定。哈马斯不能留在加沙。这绝对不可能。巴勒斯坦民族权力机构在犹地亚和撒马利亚--西岸地区--失败了，他们也不能在加沙拥有独断控制权，这是因为腐败和他们对恐怖主义的支持。但还有其他选择，实际上，世界各地有很多利益相关方。他们希望看到加沙局势正常化。大多数加沙人民都希望加沙局势正常化。他们希望生活在一个文明社会，但首先必须消除恐怖主义因素。所以讨论正在进行。公开讨论它们不是个好主意，当然不能在电视上，因为如果能低调地进行讨论，它们成功的可能性更大。因此，我们正在与中东及中东以外的相关各方，友好的相关方，进行讨论，以确保我们在加沙创造一种有利于加沙人民并确保以色列安全的局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;VOA:&lt;/strong&gt;现在我想谈谈上个月12日战争后伊朗核项目的现状。您能否谈一下以色列的观察，关于伊朗在其核设施遭到以色列和美国袭击后，在这些核设施基地一直在采取什么行动？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;莱特大使：&lt;/strong&gt;战争以来，他们一直在做什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;VOA：&lt;/strong&gt;自战争结束以来，以色列是否观察到这些地点有任何值得关注的特殊活动？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;莱特大使：&lt;/strong&gt;我向你们保证一件事：我们已经掌控了局势。我们绝不会允许伊朗政府以任何方式试图重建：第一，它的核项目；第二，它的弹道导弹项目；第三，它对该地区代理人的支持。我们不要忘记：伊朗的基础设施存在严重问题--例如，我们正在看到严重的水危机--难道伊朗人民不应该享有供水以及全天候供电吗？然而，这个毛拉政府却花费超过5000亿美元研发弹道导弹、核计划和铀浓缩计划，意图摧毁另一个国家。他们每年花费3.5亿美元支持哈马斯。他们每年花费7亿美元支持真主党。他们还向阿萨德政权提供了超过150亿美元的援助。这些从伊朗人民手中流失的资金都去哪儿了？所以我们不会再让伊朗人民的财产被掠夺，也不会让以色列再次受到他们制造的这种“火环”的威胁。我们绝不会让这种事情发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;VOA：&lt;/strong&gt;自那场战争结束以来，伊朗政府一直反复表示，他们不想放弃铀浓缩。他们坚称这是他们的基本权利。以色列认为这些铀浓缩设施可能再次被启动的威胁有多大？无论是在遭受打击的地点，还是在其他未受打击或甚至未公开披露的地点？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;莱特大使：&lt;/strong&gt; 你知道，伊朗的领导层--他们完全不能代表伊朗人民，而伊朗人民拥有如此丰富而美好的文化--这些领导人……他们是喋喋不休的。他们说的很多，但很少有实质内容。所以，这是什么意思呢？他们有浓缩权？没有谁是有浓缩权的。想要民用核计划的人已经有了。世界上有几十个国家拥有民用核计划。他们的做法是进口--燃料进口，加工，然后在国际监督下移除。所以，假如这是该政府真正想要的，明天就可以安排，而这正是史蒂夫·威特科夫主持的谈判所希望达成的--民用的核计划。但当你坚持浓缩时，这只有一层意思。你的意思是想要核武器。我们不会允许浓缩铀，因为我们不会允许核武器。因为，你看，这些人--他们的情况比苏联糟糕得多。苏联或许可以通过相互保证毁灭来牵制对方。这些毛拉们根本不在乎毁灭，所以不能允许他们拥有核武器。就这么简单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;VOA：&lt;/strong&gt;以色列在这一点上的立场非常明确。您能否谈谈以色列正在采取哪些措施，来为可能不得不再次袭击伊朗做准备？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;莱特大使：&lt;/strong&gt;我们希望这样的事情不会发生。你看，中东已经改变了。它之所以改变，是因为内塔尼亚胡政府主导了一场进程，大大削弱了这些伊朗代理人的力量。他们还剩下谁呢？你知道，即使在12日战争期间，像中国、俄罗斯、朝鲜这样的盟友--也没有任何人向他们伸出援手。这涉及到民主与专制、暴政与自由之间的根本区别。美国和以色列作为民族国家，站在一起。伊朗暴政成了孤家寡人。所以我们非常希望我们不会再陷入那种不得不再次使用动能或军事行动来确保他们没有弹道导弹或核计划的局面。但现在中东已经发生了巨大的变化，哈马斯被削弱了，真主党被削弱了，阿萨德下台了，伊朗被削弱了--伊朗政府被削弱了，希望这能给伊朗人民一个崛起、掌握自己命运的机会。中东其他国家也意识到，他们现在不那么害怕了，无论是沙特阿拉伯还是阿联酋--他们不再那么担心笼罩在中东上空的乌云，也就是伊朗的毛拉们。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;VOA：&lt;/strong&gt;您提到伊朗针对以色列的代理人轴心已经被削弱了。其中一个尚未完全退出的代理人势力是也门胡塞武装，以色列自5月以来已多次袭击胡塞武装，这是因为(他们的)持续火力……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;莱特大使：&lt;/strong&gt;以色列一直是在做出反应。胡塞武装一直在袭击以色列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;VOA：&lt;/strong&gt;是的，这是对也门断断续续向以色列发射导弹的回应。您能告诉我们，近几个月来以色列的这些袭击对胡塞武装造成了多大的损失吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;莱特大使：&lt;/strong&gt;好吧，我会告诉你我们已经造成的以及我们将对胡塞武装造成的损害。但重要的是要明白，曼德海峡和苏伊士运河是国际水道。没有海运，没有自由的海运，就没有全球化。每天有5.5万艘船只在海洋上航行，如果一群乌合之众扛着导弹来干扰国际贸易，这将对整个世界产生深远的影响。所以，如果世界想袖手旁观，等着以色列来解决这个问题--你知道，德国总理(弗里德里希·)默茨(Friedrich Merz)在12日战争爆发前夕说过，‘以色列正在为我们干脏活’。好吧，在胡塞武装问题上，我们也要为你们大家做脏活，因为我们不能允许有人向我们的平民人口中心发射弹道导弹，我们也不能允许一条国际水道被关闭。所以，胡塞武装一定会被处理。这可能需要几个月的时间，也可能更长。但毫无疑问，以色列--我们希望，并且我们非常有信心，我们不会孤军奋战，我们将在中东拥有新的盟友，他们将与我们，共同消，消除这一威胁，这不仅是对以色列和该地区的威胁，也是对全球贸易的威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;VOA: 您认为这个联盟会是什么样子？会有其他国家参与在也门的某种热战行动？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;莱特大使：&lt;/strong&gt;好吧，让我们问个问题：除了以色列，谁受到也门胡塞武装的威胁？沙特受到威胁了吗？阿联酋受到威胁了吗？他们为什么不派遣地面部队，--如果以色列愿意？他们是美国的盟友，我们在一起都是盟友。我们同舟共济，一起面临威胁。我们团结在一起，就能解决这个问题。如果单打独斗，这个问题会更加难以解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;VOA: &lt;/strong&gt;据联合国难民署称，12日战争带来的另一项事态发展是伊朗正在加大驱逐阿富汗人的力度。联合国人权专家还指出，伊朗指控许多被其驱逐的阿富汗人为其敌人、包括以色列从事间谍活动。那么，以色列如何看待伊朗以这种毫无根据的指控为借口，将许多阿富汗人遣返回国，而他们中的许多人在自己的祖国面临着非常严峻的处境？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;莱特大使:&lt;/strong&gt;这就是暴政的本质。它虐待少数群体，囚禁那些不认同政府的少数群体。数以万计的伊朗政权异议人士在极其恶劣的境况下被关押。我希望，我们也希望这场12日战争的结果是政权垮台，但我们无法自上而下地推翻这个政权。这必须来自人民。我有一个愿景，它让我想起(罗马尼亚独裁者尼古拉·)齐奥塞斯库(Nicolae Ceaușescu)是如何垮台的。他号召数百万人走上街头支持他。当他们高呼他要求的支持口号时，他们改变了口号。突然之间，他们表达了自己的真实感受。他从阳台上被赶走，几天后就被逮捕，并被带到了行刑队前。这就是暴政的终结。暴政必须这样终结。这些剥夺自由的人，这些类似死亡崇拜教徒，最终会像齐奥塞斯库一样。这只是时间问题。但我完全有信心。你看，伊朗是人类文明的摇篮之一。想想看。比如，我们有居鲁士(Cyrus)的统治，对吧？顺便说一句，在我们的《圣经》中，居鲁士被称为是一位弥赛亚。《圣经》中，在犹太教之外，还没有其他人物被称为弥赛亚。但(犹太先知)以赛亚(Isaiah)称居鲁士为弥赛亚。居鲁士下令重建耶路撒冷圣殿。我们两个文明之间有着非常密切的联系。例如，犹太教和琐罗亚斯德教之间。我们两个文明之间酝酿过巨大的智慧。所以我相信，尤其是考虑到伊朗拥有如此丰富的文化和文明，(伊朗)人民一定会找到办法赶走这些毛拉，重新建立伊朗昔日和未来的伟大国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;VOA: &lt;/strong&gt;我想问一下您对伊朗人民能够以您所希望的方式奋起反抗的信心。自从战争结束以来，您是否在伊朗内部看到过任何迹象，表明某种民意正在涌动，促使人们重返街头？您看到任何像这样的情况吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;莱特大使：&lt;/strong&gt;你知道，美国之音在伊朗向数百万观众广播，数百万观众翘首以盼你们的广播，这一事实本身就表明了这种精神的所在。事实上，还有其他人也同样如此。而且，这些迹象不断涌现。我与世界各地的反对派成员和领袖见过面。我在欧洲和他们见过面，也在华盛顿和他们见过面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;VOA：&lt;/strong&gt;伊朗反对派领袖？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;莱特大使：&lt;/strong&gt;伊朗反对派领袖。我只想说一件事，--这是我的祈祷，反对派领袖走到一起。我们需要的是团结。你们有这么多反对派。问题在于不团结。他们只需要走到一起，首先带来改变，然后通过选举。让投票箱决定你们是走中右翼、中左翼、保守派、非保守派还是自由派。但首先要打倒这种死亡崇拜。走到一起，共同努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;VOA：&lt;/strong&gt;我想问您一些其他地区性的问题，特别是《亚伯拉罕协议》。12日战争导致以色列的《亚伯拉罕协议》的两个合作伙伴--阿联酋和巴林--发表声明，谴责以色列袭击伊朗；而作为其第三个合作伙伴的摩洛哥，最近几周也爆发了大规模抗议活动，摩洛哥人抗议以色列在加沙和伊朗的行动。鉴于这些声明和抗议活动，您如何看待目前《亚伯拉罕协议》关系的健康状况？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;莱特大使：&lt;/strong&gt;我认为它依然非常健康，而且我认为我们目前有着健康的饮食习惯，而且情况会变得更好。我告诉你--直到10月7日，我一直在做智库工作。所以我在阿布扎比待了很长时间。你看，我戴着犹太小帽(kippah)，对吧？所以我在阿布扎比的街道上比在大多数欧洲城市感觉更自在，好吗？十年前谁能想到这会发生？但我在阿布扎比感受到的相互尊重、钦佩和思想的自由交流绝对是西方式的。这是对犹太文化和西方文化的欣赏。在巴林的麦纳麦也是如此。当然，在摩洛哥也是如此，我的意思是，我们与摩洛哥的关系非常密切。有很多旅游，很多(人员)来往。还能更好吗？肯定会变得更好的。看看它经历的风雨就知道了。我们与哈马斯的战争已经持续了一年半。事实上，这些国家和我们一样，也希望我们能击败哈马斯，因为他们正在与伊斯兰极端主义作斗争。他们不希望看到穆斯林兄弟会掌控任何地方。所以这一点至关重要。所以，你会听到一些批评的声音。但现在，尤其是在12日战争之后，一旦哈马斯被彻底击败，我们将看到《亚伯拉罕协议》进入2.0版。它将会进一步扩大、巩固和发展，毫无疑问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;VOA：&lt;/strong&gt;所以我其实想问你这个问题。这场持续12天的战争严重损害了伊朗政府的军事能力--这是伊朗伊斯兰共和国成立46年来遭受的最大打击--您认为这场战争对其他阿拉伯国家的感知有何影响？这些阿拉伯国家，和以色列一样，将伊朗核计划视为威胁，但他们还没有准备好说“我们将与以色列建立关系”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;莱特大使：&lt;/strong&gt;这个问题问得棒。你看，直到12日战争爆发之前，中东上空一直笼罩着一片乌云。这种恐惧源于对伊朗这个拥有核力量的大国的恐惧。每个人都担心，一旦伊朗越过门槛，拥有了核能力，他们就会成为中东的主导力量。所有国家都会臣服于伊朗。沙特阿拉伯害怕它，阿联酋害怕它，巴林也害怕它。每个人都害怕它。但现在情况变了。那片乌云不再那么可怕了。中国没有援助伊朗，俄罗斯也没有援助伊朗。也没有第三次世界大战。你记得吗，在我们真正发动打击之前--当时我们正在与(特朗普)政府讨论摧毁伊朗核计划的重要性--有人说：“这可能触发第三次世界大战。”成千上万的人将会丧生。你看，我们摧毁了他们的核能力。我们摧毁了铀浓缩计划。我们摧毁了弹道导弹计划。我们削弱了代理人的力量。第三次世界大战并没有爆发。伊朗被严重削弱。政府被严重削弱。人民获得了新的机遇，或者说，希望是重获新生。该地区突然不再感到来自德黑兰那个险恶的、毛拉专制政府的威胁。所以我认为我们走在了正确的道路上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;VOA：&lt;/strong&gt;您能否透露一下近期有可能在这方面发布的消息？我们快要发布了吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;莱特大使：&lt;/strong&gt;我认为我们需要看到人质离开(加沙)。人质被这些恶人关押在地牢里，我们做什么都很难。我们需要停火。我们需要看到加沙获得大量人道主义援助。我们需要看到加沙人民感到安心。如果他们想去其他地方，我们需要给他们选择。任何人都不应该被迫离开，但如果他们在加沙重建期间想离开，就应该给他们这个选择。为什么数亿人可以自由地从贫困地区前往其他地方？而只有加沙人不能这样做？埃及为什么不打开大门，就让他们去那里？如果他们想去土耳其--埃尔多安一直非常、非常维护加沙，维护哈马斯本身。那么，为什么埃尔多安不行动起来，说如果你真的、真的关心加沙人，我很乐意接纳10万、50万加沙人呢？别光说不练，还老是批评以色列。你知道，这已经成为土耳其总统最喜欢的事情了--你知道，他每天都要攻击以色列总理，用各种脏话骂他，可怕的脏话。他应该停止这一切，应该说：“听着，我真的很关心加沙人民。我想暂时接纳他们一段时间。然后，我想把我在土耳其的大型基础设施公司派驻加沙，帮助重建，之后，如果他们愿意，我会让他们回去。” 所以人们需要行动起来。我认为，一旦停火得以实现，我们就为加沙有了永久性的安排，很快就会有很多公告发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;VOA:&lt;/strong&gt;您提到中国在战争期间没有向伊朗提供军事援助，但您知道，中国与伊朗在经济上有着相当长期的关系。多年来，中国在军事上也提供了一些技术支持，甚至今年早些时候，西方新闻报道援引西方情报来源称，中国正在帮助伊朗运送其弹道导弹计划所需的化学成分。那么照您的看法，以色列是如何看待中国--也是以色列的贸易伙伴--如何处理与伊朗的关系的？伊朗是以色列在该地区最大的敌人，而且刚刚与以色列交过战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;莱特大使：&lt;/strong&gt;中国不仅是以色列的贸易伙伴，更是全世界的贸易伙伴，对吧？我的意思是，这就是为什么要与中国进行关税谈判。想想看，关于中国在海法运营港口的讨论很多。其实，中国在美国运营着几十个港口。与中国之间没有特殊关系。相反，以色列公司很难向中国出口任何技术。我们对此非常严格。但中国参与了帮助伊朗规避美国制裁的活动，你知道，这在中东是“恶劣行为体”的活动。如果(美国)对伊朗石油实施制裁，中国根本就不该规避这些制裁。所以他们不仅规避了美国的外交政策，也规避了国际社会。所以他们(中国)允许伊朗筹集资金，然后用于支付其核浓缩费用，用于胡塞武装、哈马斯和真主党。所以他们在这方面扮演了角色。一些令人不安的迹象表明，中国可能正试图协助(伊朗)政府重建自身。确实存在一些令人不安的迹象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;VOA：&lt;/strong&gt;您能说明有哪些迹象吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;莱特大使：&lt;/strong&gt;你知道，有些运输问题确实让我们感到困扰，来来回回的。我们只是想确保我们要应对的不是--你提到的化学品，你提到的重建或重组弹道导弹计划的能力。诸如此类的事情。伊朗方面看到的是，弹道导弹计划的破坏力和威胁性不亚于潜在的核计划，因为你知道，他们制造的这些弹道导弹就像--人们根本不了解它们是什么，想象一下，一辆装满炸药的半挂车在高速公路上飞驰，以四倍音速的速度在空中疾驰。这些东西造成的破坏力堪比小型核弹。所以它们非常非常危险。幸运的是，在美国的协助下，通过导弹防御系统--“萨德”导弹防御系统、“宙斯盾”导弹防御系统以及我们的防御系统--与美国共同研发的“箭式”、 “大卫弹弓”和“铁穹”，我们成功拦截了88%的导弹。但少数突破防御系统的导弹击中目标也造成了巨大的破坏。因此，我们不能允许他们重建弹道导弹计划。他们非常渴望这样做，因为他们看到了破坏的程度。如今，有意思的是，你知道，我们的一些欧洲朋友希望将它们限制在2000公里以内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;VOA：&lt;/strong&gt;伊朗导弹的射程？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;莱特大使：&lt;/strong&gt;导弹的射程，是的。你知道，我的一位同事对他在西欧的同行说：“那我们为什么不把它限制在4000公里呢？这样我们就能把整个欧洲控制在射程之内，只是把美国排除在射程之外，对吧？”不，2000公里、4000公里、6000公里，都不行。你(伊朗)不能拥有能造成大规模破坏的弹道导弹。我的意思是，他们曾有一个计划。这很有意思。他们(伊朗)称之为太空计划。现在，我们(以色列)确实与阿联酋合作开展太空计划。以色列和阿联酋正在合作开展一项太空计划，但毛拉们的太空计划只是洲际弹道导弹的幌子，这意味着那些(对以色列)造成了这么大破坏的导弹将是洲际导弹，能够打击美国。这就是他们的计划。所以我们终结了该计划，我们损害了他们的整个产业，因为我们也摧毁了该计划的组成部分。我们只需要确保中国或其他恶劣行为体，不要允许他们重建该计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;VOA：&lt;/strong&gt;您是否能向中国传达讯息，一个底线，即以色列希望看到中国做什么或不要做什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;莱特大使：&lt;/strong&gt;在中国问题上，以色列只是发挥非常小的作用。美国显然是主导，就中国而言。美国显然不希望看到一个在东方占据主导地位、称霸一方的中国，威胁到美国的所有盟友，不管是台湾、韩国、日本，还是越南和印尼。我们希望看到南中国海的自由海上贸易。这些基本上都是美国主导的利益。我们100%是在美国的轨道上运行，因此，无论美国对中国的政策走向如何，我们都会跟在后面，并且给予大力支持。因此，我们认为我们本来可以……我们没有理由不能与中国人民保持良好关系。我们希望如此，但我们绝对不希望看到中国与那些威胁我们生存的人并肩做事。别忘了，即使在12日战争之后，哈梅内伊仍然声称他的目标是摧毁犹太国家。谁会想与一个声称要摧毁一个国家的人合作呢？所以，我想告诉我的中国朋友们，退一步想一想。这不是你们想支持的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;VOA：&lt;/strong&gt;谈到犹太国家，伊朗也有自己的犹太少数民族。今天仍有几千犹太人生活在伊朗，伊朗议会的唯一犹太人议员几个星期前确实说过，战争期间有11名犹太人伊朗公民被逮捕。这位议员说，这显然是出于某种误会，所有逮捕这些人跟12日战争的之间的联系有点让人困惑。但是您能说些什么吗？谈谈这些被逮捕的犹太人的状况、或者只是从整体上谈谈伊朗犹太少数民族的状况以及他们在战争期间及之后的待遇如何。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;莱特大使：&lt;/strong&gt;伊朗犹太人中的绝大多数已经离开了，这是有原因的。你知道，想一想，这是多么的悲哀啊，伊朗犹太人社区在世界各地是多么的繁荣，给各地的城市带来了祝福。他们本可以给伊朗人民和伊朗文化带来多么大的祝福啊。然而，由于迫害或者对犹太人社区缺乏宽容，他们被赶走了。我希望并祈祷，留在德黑兰的犹太人没有被毛拉们迫害，我建议毛拉们如果在查找谁出卖他们，还是查查更接近他们身边的人吧，而不是德黑兰的犹太人社区。在12日战争之前谁出卖了他们的问题上，他们应当左右环顾，然后再开始查德黑兰的犹太人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;VOA：&lt;/strong&gt;采访最后，您希望与伊朗人民分享什么信息呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;莱特大使：&lt;/strong&gt;我盼望着特拉维夫和德黑兰之间将会有直航的那一天，届时德黑兰人民将前来欣赏我们重建的以色列古老文明。而我也能飞往德黑兰，看到一个重建的伊朗。在那里，自由受到庆祝，丰富的文明得到举世瞩目和庆祝，我们可以共同努力提高人类发展指数。当今世界上仍有许多人面临粮食安全问题。凭借我们拥有的技术，凭借伊朗人的智慧——让我们走到一起，我们能够解决非洲大部分地区的这些问题--我们可以为此共同努力。我们有解决能源短缺问题的方案，为伊朗人民提供能源解决方案。(我们有)水资源解决方案。我们是世界水净化领域的领导者之一。要知道，我们90%的工业用水都是经过再处理的废水。好的。所以，这些技术我们都乐意带给伊朗人民，并且我们一起努力，希望为人类做出更多贡献。我相信这一定会实现。我们只是希望它能更快一些--以更快的速度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;VOA：&lt;/strong&gt;好的，谢谢以色列驻美国大使耶希尔·莱特今天在美国之音接受我们的采访。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;莱特大使：&lt;/strong&gt;很高兴接受你的采访。谢谢分享声音。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;VOA：&lt;/strong&gt;谢谢您。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (利平)</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 19:54:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/d7869a04-78da-483c-116e-08ddb86e0292_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/voa-interview-israeli-ambassador-reveals-how-israel-is-trying-to-crush-houthi-threat-expand-abraham-accords-20250728/8050736.html</guid></item><item><title>在特朗普介入下，泰国和柬埔寨同意停火</title><link>https://www.voachinese.com/a/thailand-cambodia-agree-to-a-ceasefire-amid-trump-intervention-20250728/8050696.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;泰国和柬埔寨同意停火，在这期间，在美国总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)为结束这两个东南亚国家之间持续数日的边境冲突而施加了压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣(Anwar Ibrahim)宣布了停火协议，他主办了泰国代理总理普坦·威乍耶猜(Phumtham Wechayachai)与柬埔寨总理洪玛奈(Hun Manet)之间的会谈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;安瓦尔在社交媒体平台X上说：“泰国与柬埔寨已同意通过落实停火而停止敌对行动，从今天午夜立即开始生效。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;上星期，两国在长期边界纠纷之后爆发了边境冲突，战斗造成几十人丧失。特朗普总统与两国领导人通了电话，敦促他们“达成停火”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;星期一(7月28日)，特朗普在苏格兰与英国首相基尔·斯塔默(Keir Starmer)一道对媒体讲话时说，他欢迎宣布停火的消息。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“这是和平。那会是一场非常糟糕的战争，所以我们很荣幸能够介入。它得到了解决。我认为今天会得到解决，”他说。“这本来有可能持续多年。有可能打死几百万人。我们终止了战争，我们对此很高兴。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普表示，敌对行动结束后，美国将与两国达成贸易协议。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他周末在真相社交(Truth Social)发帖说：“在一切完成，和平到来之际，我盼望着与两国达成贸易协议。”&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="wsw__embed wsw__embed--small"&gt;
&lt;figure class="media-image js-media-expand"&gt;

&lt;figcaption&gt;
&lt;span class="caption"&gt;资料照片:美国国务卿马尔科·卢比奥在吉隆坡出席东盟外长会议的间歇会晤马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣。(2025年7月10日)&lt;/span&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;美国国务卿马尔科·卢比奥(Marco Rubio)发表声明，对在吉隆坡宣布的停火协议表示欢迎。卢比奥说，他和特朗普总统致力于立即结束暴力，并期待柬埔寨和泰国政府全面信守停止冲突的承诺。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卢比奥说：“我们敦促所有各方履行承诺。美国将继续致力于并参与美国-马来西亚组织的这项进程，以结束这场冲突。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;安瓦尔说，马来西亚将“在双方要求下，并与我们的地区伙伴一道，”负责监督停火的落实和遵守。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他赞扬两国为结束敌对行动而选择了外交道路。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 16:14:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/d9438acd-1ebc-4b29-0537-08ddb86e0ba9_w800_h450.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/thailand-cambodia-agree-to-a-ceasefire-amid-trump-intervention-20250728/8050696.html</guid></item><item><title>美英加澳谴责香港当局对民主活动人士发出的最新一轮逮捕令和悬赏令</title><link>https://www.voachinese.com/a/us-uk-canada-and-australia-condemns-hong-kong-arrest-warrants-and-bounties-20250728/8050685.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;美国谴责香港当局对活动人士发出的最新一轮逮捕令和悬赏令。英国、加拿大和澳大利亚也谴责了香港当局的跨国镇压。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿马尔科·卢比奥(Marco Rubio)7月26日发表书面声明说：“美国谴责香港政府于7月25日宣布针对另外15名海外活动人士发出新的逮捕令和悬赏令，其中包括居住在美国的人士。这种域外打压行使其基本自由的香港人的行为是一种跨国镇压形式。我们不会容忍香港政府试图利用国家安全法来噤声或恐吓美国人或任何在美国领土上的人。”&lt;/p&gt;&lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="wsw__a" href="https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/07/condemning-the-hong-kong-governments-latest-round-of-bounties-on-individuals-exercising-freedom-of-expression" target="_blank"&gt;声明&lt;/a&gt;还说：“通过新一轮逮捕令和悬赏令，香港政府继续侵蚀北京在1997年香港移交后对香港人民承诺的自治权。言论和政治话语自由是美国的核心价值观，特朗普政府将继续捍卫这些价值观。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港警方国家安全处对在海外筹组、成立或参与香港议会的19位人士发出了拘捕令。香港议会是流亡海外的民主活动人士筹建的组织。 6月30日，有15人被宣布经过台湾、泰国、澳大利亚、美国、加拿大和英国等全球多地区的港人投票而当选为首届议员，他们于7月21日在网上宣誓就职。香港当局指责香港议会“旨在颠覆国家政权”。&lt;/p&gt;&lt;div class="wsw__embed wsw__embed--small"&gt;
&lt;figure class="media-image js-media-expand"&gt;

&lt;figcaption&gt;
&lt;span class="caption"&gt;资料图片：美国之音2023年8月专访香港议会发起人袁弓夷。&lt;/span&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;香港议会选举筹备委员会成员袁弓夷、何良懋、霍嘉志及蔡明达之前已被当局动用国安法而悬赏100万港币(约12.7万美元)通缉。其余15人，包括筹备者、候选人和宣誓就任香港议会议员者，被悬赏20万港币(约2.5万美元)。这15位活动人士是：陈丽珍、冯崇义、龚小夏、吴文昕、曾伟藩、钱宝芬、夏海俊、侯中宇、何永友、姜嘉伟、林千淦、吴文君、黄振华、黄修和及张信燕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了美国政府之外，英国、加拿大和澳大利亚政府也谴责了香港当局的最新镇压举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国外交大臣戴维·拉米(David Lammy)和内政大臣伊薇特·库珀（Yvette Cooper)在7月25日的联合声明中说：“香港警方对生活在英国的人士发布进一步的通缉令和悬赏令，是跨国镇压的又一个例证。它鼓励在英国领土进行鲁莽行为，并损害香港的国际声誉。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这份&lt;a class="wsw__a" href="https://www.gov.uk/government/news/joint-foreign-secretary-home-secretary-statement-on-hong-kong-announcing-new-arrest-warrants-for-overseas-activists" target="_blank"&gt;声明&lt;/a&gt;还说：“英国强烈反对《国家安全法》，该法侵蚀了香港人的权利和自由。我们呼吁中国和香港当局停止蓄意针对英国及其他地方的反对派声音。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大外交部长安妮塔·阿南德(Anita Anand)和公共安全部长加里·阿南达桑加里(Gary Anandasangare)在7月26日的联合声明中说：“香港当局试图在海外进行跨国镇压，其方式包括对加拿大人或那些位于加拿大的人发出威胁、恐吓和胁迫，这是不能容忍的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a class="wsw__a" href="https://www.canada.ca/en/global-affairs/news/2025/07/statement-by-minister-anand-and-minister-anandasangaree-on-hong-kong-arrest-warrants.html" target="_blank"&gt;声明&lt;/a&gt;还说：“按照北京强加的香港国安法而在昨天被针对的个人包括加拿大公民和与加拿大关系密切的人士。加拿大重申其先前的呼吁，要求废除这项违反香港国际人权义务的法律，并撤销所有相关的逮捕令和悬赏令。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“澳大利亚强烈反对香港当局向在澳大利亚的民主倡导者发出逮捕令。言论和集会自由对我们的民主至关重要，” 澳大利亚外交部长黄英贤(Penny Wong)7月25日在X平台上发帖说，“我们一贯对中国和香港宽泛和域外使用香港国安法表示强烈反对，我们将继续这样做。”&lt;/p&gt;&lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国外交部发言人郭嘉昆在7月28日的例行记者会上说：“有关国家对香港特区政府执法行动说三道四，中方表示强烈不满和坚决反对。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国殖民地香港的主权在1997年被移交给中国，按照“一国两制”的安排，中国承诺维持香港的高度自治，包括言论自由。在2019年香港大规模民主抗议运动后，中国当局于2020年在香港施行了严厉的国家安全法。美国等西方国家说，在北京监督下，香港当局利用国安法进一步侵蚀香港的法治及港人的人权与基本自由，并对香港境外人士进行骚扰和恐吓。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 14:36:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/09690000-0a00-0242-f1b2-08da6fe8378a_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/us-uk-canada-and-australia-condemns-hong-kong-arrest-warrants-and-bounties-20250728/8050685.html</guid></item></channel></rss>