<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>美国之音</title><link>https://www.voachinese.com</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>美议员：张又侠落马后，习近平不太可能加速其攻台计划</title><link>https://www.voachinese.com/a/us-senator-it-s-unlikely-that-xi-jinping-is-going-to-try-to-accelerate-his-plans-20260127/8107181.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;美国一名联邦参议员星期二(1月27日)表示，中国领导人习近平在撤换了中国军队中仅次于他自己的第二号人物张又侠后，应该不太可能加速其进攻台湾的计划。他还说，在如何应对中国共产党对国际形势构成的最大威胁这一点上，美国的共和与民主两党仍然存在广泛的共识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国共和党籍联邦参议员，参院外交委员会亚太小组主席彼特·瑞克兹(Pete Ricketts)星期二在美国智库外交关系协会(CFR)说：“我认为习近平不太可能加速推进他的计划(攻台计划)，因为这非常非常困难，而且他刚刚撤换了最高将领。我们之前也讨论过这个问题。张被撤职的原因可能是他没有能够为解放军在2027年前做好攻台准备的目标取得足够进展，也可能是有人质疑他的忠诚度。所以有很多不同的说法，但我认为他不太可能为了实现这个目标而如此迅速地采取行动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国国防部1月24日宣布，中央军事委员会副主席张又侠因涉嫌“严重违纪违法”正接受调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞克兹与参院外交委员会亚太小组民主党资深参议员克里斯·昆斯(Chris Coons)星期二共同出席了外交关系协会(Council on Foreign Relations)举办的一场题为“国会与中国，两党是否还有共识？”的研讨会。在会上，两人被问到如果习近平提前攻台，美国是否为此作好准备，瑞克兹做出了上述回答。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞克兹参议员解释说，习近平一直把统一台湾当作其政治遗产的一部分，在进攻台湾问题上，习近平要做的是确保成功，如果失败，可能会赔上自己的身家性命，因此不会轻举妄动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他尝试这样做却失败了，他不仅会丢掉职位，甚至可能丢掉性命。独裁者不可能退休隐居到乡下，要么在任内被杀，要么在任内死去。所以他肯定会一直想着这件事，他必须非常有把握这次能成功。因为一旦失败，对他个人来说将是极其严重的后果。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平要求中国军队在2027年，即中共建军100周年，之前“实现跨越式发展”。2021年，时任美国印太司令的菲利普·戴维森(Peter Davidson)指出，解放军会在2027年具备攻台能力，这就是著名的“戴维森窗口”。后来，美国前中央情报局局长威廉·伯恩斯(William Burns)也多次证实，情报显示习近平已经支持解放军在2027年前做好“准备入侵台湾”的能力建构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有鉴于此，瑞克兹认为美国还有一些时间为习近平攻台做好准备，但首要问题是及时向台湾交付他们所需的武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“所以我们需要做的其中一件事，也是我们上次去台湾时听到的，就是必须清理积压的订单，解决阻碍武器交付的根本问题。他们已经从我们这里购买了价值数十亿美元的武器。我们必须交付。我们一直没有做到这一点。我们必须做到这一点。所以，为了阻止共产主义中国这样做，我们还有很多工作要做。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普政府于12月17日宣布了一项价值超过110亿美元的对台军售计划，其中包括海马斯远程精准打击系统、反装甲型无人机导弹系统以及标枪反甲导弹等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民主党资深参议员昆斯认为美国对当前的形势缺乏所需要的紧迫感。“在南中国海乃至整个地区，中国都变得异常强势和咄咄逼人。” 他说，虽然作为负责情报和国防拨款的资深民主党人，他与共和党议员密切合作，确保优先考虑潜艇、舰艇以及远程潜艇建造到舰艇建造，再到远程火力等一系列重要项目，但美国的动作还是不够快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“但坦白地说，我们的行动速度还不够快。我们的国防工业基础和采购流程已经僵化，无法以我们所需的规模和速度获取和部署尖端能力。”昆斯说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，瑞克兹和昆斯都认为，两党在阻止中共武力攻打台湾以及遏制中国共产党的其他行动方面依然有广泛的共识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞克兹参议员说：“是的，我认为两党在应对中国共产党对国际形势构成最大威胁这一点上仍然存在共识。我不确定我们是否总能在具体的政策或应对方式上达成一致。但我认为，这一点毋庸置疑，这也是我和克里斯(·库恩斯)在如何阻止中国共产党武力夺取台湾等问题上密切合作的原因之一。我认为，在这方面仍然存在广泛的共识。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“因此，我相信，在我的州、在你们的州，当然还有国会，都更加重视确保我们为可能发生的冲突做好准备，并以负责任的方式管理我们的竞争。”昆斯说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国参议院外交关系委员会预计将在星期四审议四项与台湾有关的法案，内容涵盖台湾主权象征、能源安全、海底电缆防护以及协助台湾邦交国和友好国家等议题。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;



&lt;/div&gt;

&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (斯洋)</author><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 20:15:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/3995db09-6f8d-4863-3c7a-08de54e55770_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/us-senator-it-s-unlikely-that-xi-jinping-is-going-to-try-to-accelerate-his-plans-20260127/8107181.html</guid></item><item><title>美军新国防战略呼吁盟友承担更多责任，并强调遏阻中国的必要性</title><link>https://www.voachinese.com/a/us-military-s-new-strategy-directive-calls-for-more-responsibility-from-allies-need-to-deter-china-20260126/8106827.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;美国战争部发布了一项新的国防战略，旨在遏阻中国、俄罗斯、伊朗和朝鲜，同时要求世界各地的盟友付出更多努力来满足自身的国防需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这份于星期五(1月23日)发布的&lt;a href="https://media.defense.gov/2026/Jan/23/2003864773/-1/-1/0/2026-NATIONAL-DEFENSE-STRATEGY.PDF" target="_blank" class="wsw__a" dir="ltr"&gt;文&lt;/a&gt;件指出，虽然美军已准备好在许多地区发挥关键的支援作用，但盟友必须直接应对那些对自身影响更大、对美国优先事项影响较小的局势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告说：“长期以来，盟友和伙伴一直满足于让我们补贴他们的国防开支。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;战争部表示，鉴于美国敦促北约盟国将国防开支提高到国内生产总值(GDP)的5%，美国将呼吁世界各地的盟国也将各自的国防开支提升到同样的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;历届美国行政当局都强调了在印太地区保持强大美国存在的必要性，尤其是在应对中国方面。最新的美国国防战略指出，其目标是确保“中国或任何其他国家都无法支配我们或我们的盟友”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五角大楼提到，将扩大与中国的军事对话，以促进稳定并缓和可能出现的问题。对中国的战略并非着眼于“支配、羞辱或扼杀中国”，而是致力于建立“体面的和平，既要有利于美国人，也要符合中国能够接受和遵守的条件”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国还表示，将敦促该地区的盟国“为我们的集体防御付出更多努力”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一策略体现在该战略文件中关于朝鲜半岛的部分，其中指出，在美国提供“更为有限的支持”的情况下，韩国有能力承担遏阻朝鲜威胁的主要责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;伊朗&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中东，美国军方表示，希望看到盟友在该地区发挥更大作用，以防御伊朗及其在该地区活动的代理人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该战略文件提到了以色列对伊朗的军事行动，并表示其他伙伴也应被赋予类似的应对能力，而美国则应在支持这些努力中发挥作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国战争部表示，希望深化与海湾盟友的伙伴关系，并协助以色列与海湾伙伴进一步加强防务一体化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;俄罗斯&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国防战略指出，在“可预见的未来”，俄罗斯将对北约东翼盟国构成威胁。尽管美国将继续在北约中发挥关键作用，但其自身重点将放在应对国内威胁上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;战争部表示，结束俄罗斯在乌克兰的战争是必要的，但制止冲突的“首要”责任在于欧洲国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该文件指出：“因此，确保与维持和平需要北约盟国的领导力和承诺。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;其他优先事项&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该战略计划还包括美国需要维持强大的网络防御和核威慑力量，同时还要捍卫其在西半球关键区域的通道，例如巴拿马运河和格陵兰岛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于特朗普总统力主美国接管格陵兰，以防止俄罗斯或中国在该地区获得战略控制权，因此受到了一些欧洲国家的批评。特朗普上星期与北约秘书长马克·吕特(Mark Rutte)就一项包括增加美国在格陵兰的军事存在的拟议中的协议进行了讨论，但许多细节仍不清楚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国战争部表示，希望扩大美国国防工业基础，以恢复美国国内更高的军事生产水平，从而既支持美国军队，也满足盟国的需求。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 20:04:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/8c08db2c-09ab-4dc3-1e20-08ddb86e284a_w800_h450.jpeg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/us-military-s-new-strategy-directive-calls-for-more-responsibility-from-allies-need-to-deter-china-20260126/8106827.html</guid></item><item><title>美国新《国防战略》：不能让中国或其他国家主导印太</title><link>https://www.voachinese.com/a/what-exactly-does-the-new-u-s-national-defense-strategy-say-about-china-20260126/8106779.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;五角大楼1月23日晚间发布了2026年《国家防务战略》(简称：《国防战略》)。新战略不再把中国描述为“战略竞争对手”，并表示，美国不会与中国对立，但同时表示，不能让中国或是其他国家主导印太。新战略甚至也没有提到美中关系中最敏感的台湾议题。那么，新战略关于中国到底有什么样的表述？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这份非机密版的新国防战略文件一共34页，在有关中国的部分，战略用六大段的篇幅主要谈论了中国的实力以及美国的战略。在分析美国的安全环境时，战略用三大段分析了中国的实力、特别是军事能力及其对美国在印太地区利益的影响。在谈到对待中国的战略。文件说，美国并不寻求与中国对立，但会以实力方式威慑中国在印太地区的行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;不能让中国或是其他国家主导印太&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在谈到中国的实力时，新战略说，“无论从哪个角度衡量，中国都已是世界第二大强国--仅次于美国--也是自19世纪以来相对于美国而言最强大的国家。” 战略说，尽管中国面临着非常严峻的内部经济、人口和社会挑战，但有一个事实是其实力正在不断增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;战略说，近年来，北京已在解放军上投入巨资，这往往是以牺牲国内发展为代价的。然而，如果中国愿意，它仍然有能力在军事上投入更多资金--而且它已经证明自己有能力有效地做到这一点。事实上，中国历史性的军事建设的速度、规模和质量本身就足以说明一切，其中包括旨在西太平洋作战的部队以及能够打击更远目标的部队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;战略说，鉴于印太地区对全球经济的重要性—很快将占全球经济的一半以上，美国必须阻止中国或是其他任何国家主导印太地区、主导美国及其盟友，并能够确保美国可以有效进入这一地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;战略说，“美国人民的安全、自由和繁荣与我们能否在印太地区从实力出发进行贸易和参与直接相关。如果中国--或者任何其他国家--主导了这片广袤而至关重要的地区，它将能够有效地阻止美国进入世界经济的重心，这将对我国的经济前景，包括我们的再工业化能力，产生深远的影响。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新国防战略说，战争部将根据去年12月公布的《国家安全战略》的要求，在印太地区维持有利的军事力量平衡。战略解释说，这么做，“并非为了支配、羞辱或扼杀中国，”而是“为了确保中国或任何其他国家都无法支配我们或我们的盟友。这并不需要政权更迭或其他任何生死存亡的斗争。”文件说，美国的目的是达成“一项对美国有利、中国也能接受并遵守的体面和平”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;通过实力而非对抗，威慑中国在印太地区的行动&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告第二次大段提到中国的时候，是在谈论对待中国的战略。战略文件说，对待中国，美国主要是通过“实力而非对抗来威慑中国在印太地区的行动”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文件说，战争部将遵循特朗普总统的指示，以更广泛的形式与中国人民解放军同行进行接触。在此过程中，“我们将重点维护战略稳定，并更广泛地致力于化解冲突和缓和局势。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文件还说，特朗普总统已明确表示，他希望在印太地区实现体面和平，即实现贸易公开公平流通，所有人都能繁荣发展、各方利益都得到尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;战争部将利用与中国同行接触的机会，向中国当局传达这一愿景和意图，并通过实际行动展现美国真诚地希望实现并维护这样一个和平繁荣的未来的愿望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在“第一岛链”构建强大的“拒止防御体系”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文件说，虽然如此，战争部不会忘记特朗普总统的最重要的指示--通过实力实现和平。因此，战争部的重要职责是确保特朗普总统始终能够从实力地位出发进行谈判，从而维护印太地区的和平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新战略没有提到台湾，但是表示，根据国家安全战略的指示，美国将沿着“第一岛链”(连接冲绳等日本西南诸岛、台湾和菲律宾的岛链)构建、部署并维持强大的“拒止防御体系”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，文件说，美国还将与该地区的盟友和伙伴密切合作，激励并帮助他们为集体防御做出更多贡献，尤其是在与有效拒止防御相关的方面。文件说，“通过这些努力，我们将明确表明，任何企图侵略美国利益的行为都将失败，因此根本不值得尝试。这正是拒止威慑的本质。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文件说，通过这种方式，战争部将为特朗普总统富有远见且务实的外交提供军事实力支持，从而为印太地区的力量平衡创造条件。使所有人，包括美国中国以及该地区的其他国家都能享有“体面和平”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文件说，在沿着第一岛链构建强大拒止防御体系的过程中，战争部还将确保联合部队始终具备对世界任何地方的目标发动毁灭性打击和作战的能力，包括直接从美国本土发动攻击，从而为总统提供无与伦比的作战灵活性和敏捷性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这份战略与唐纳德·特朗普(Donald Trump)总统第一任期时发布的国防战略形成鲜明对比。五角大楼在2018年发布的《国防战略》中，用“修正主义”一词描述中国，并将中国视为“美国安全的最大威胁”并列为优先事项。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (斯洋)</author><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 17:46:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/83d79c46-cece-4d87-4692-08de3cb97958_cx0_cy43_cw99_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/what-exactly-does-the-new-u-s-national-defense-strategy-say-about-china-20260126/8106779.html</guid></item><item><title>美国军舰首次到访中国援建的柬埔寨云壤海军基地</title><link>https://www.voachinese.com/a/us-warship-made-first-visit-to-cambodia-s-ream-naval-base-which-was-built-with-chinese-assistance-20260126/8106790.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;美国海军“辛辛那提”号(USS Cincinnati)滨海战斗舰星期六(1月24日)到访柬埔寨云壤海军基地，这是柬埔寨去年在中国援助下完成该港的翻修升级后，美国军舰首次在此停靠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国第七舰队在声明中说： 这次访问“庆祝美柬两国持续的伙伴关系，重申我们对地区安全、和平与繁荣的共同承诺。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第七舰队说，靠港期间，官兵们将引导上舰参观活动，开展专家交流，并与重要领导人会面，“以进一步加强两国之间的海上合作关系。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“很荣幸在云壤海军基地受到柬埔寨人民的欢迎。”第七驱逐舰中队司令、海军上校马特·斯卡雷特(Matt Scarlett)在第七舰队的声明中说。“我们始终很高兴与我们的合作伙伴一道共事，并继续为所有国家打造自由开放的印太地区。”&lt;/p&gt;&lt;div class="wsw__embed"&gt;
&lt;figure class="media-image js-media-expand"&gt;

&lt;figcaption&gt;
&lt;span class="caption"&gt;柬埔寨皇家海军代表团在云壤海军基地欢迎来访的美国海军“辛辛那提”号滨海战斗舰。(2026年1月24日)&lt;/span&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;云壤(又译云朗)海军基地位于西哈努克省，濒临泰国湾。该基地基础设施在中国援助下进行了翻新。北京与金边的军事合作，包括中国在这处海军基地发挥的角色一直引起华盛顿的关切。2019年曾有报道说，柬埔寨和中国有一份秘密协议，允许中国独家使用云壤海军基地。当年，柬埔寨国防部发言人对美国之音(VOA)否认有这样的秘密协议，并坚称柬埔寨宪法不允许外国长期驻军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年4月，云壤海军基地升级翻新工程完毕，柬埔寨首相洪玛奈(Hun Manet)在启用仪式上表示，该基地欢迎所有友好国家的军舰停靠。此后日本和越南军舰访问过该基地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年12月，美国海军“萨凡纳”号(USS Savannah)在距离云壤海军基地不远的西哈努克港停靠，那是八年来美舰首访柬埔寨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“萨凡纳”号与目前正在访问云壤基地的“辛辛纳提”号都是独立级滨海战斗舰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第七舰队在声明中说：“这次访问还展现美国海军与柬埔寨皇家海军之间日益深化的合作和不断扩展的友谊。柬埔寨和美国并肩合作，维护一个自由开放的印太地区。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明还说：“在我们纪念美国建国250周年之际，我们不仅深思我们的理念，也回顾外交在塑造我国发展历程和全球影响力方面所发挥的持久作用。这次访问印证了我们与柬埔寨的长期伙伴关系以及我们对未来的共同愿景。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柬埔寨领导人去年赞扬了唐纳德·特朗普(Donald Trump)总统帮助调解柬埔寨与邻国泰国的武装冲突。星期一，首相洪玛奈证实他将加入特朗普总统组建的和平委员会。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 17:37:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/08714992-5219-47b6-4690-08de3cb97958_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/us-warship-made-first-visit-to-cambodia-s-ream-naval-base-which-was-built-with-chinese-assistance-20260126/8106790.html</guid></item></channel></rss>