<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>美国之音</title><link>https://www.voachinese.com</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>为维护国家安全，特朗普政府考虑对40多国实施签证禁限制措施</title><link>https://www.voachinese.com/a/trump-administration-weighs-travel-ban-on-dozens-of-countries-memo-says--31525/8011625.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;消息人士向媒体透露，美国总统特朗普（Donald Trump）领导的政府正在考虑收紧美国的签证政策，对全球几十个国家实施分级签证禁限制措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社和纽约时报星期五（3月14日）报道说，美国外交和安全部门起草了一份签证禁限制措施的国家列表，对三个类别的国家实施不同程度的签证限制。不过这两家媒体的报道对国家列表的内容和三个类别国家的区分存在分歧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社在星期六所做的更新报道中指出，一共有41个国家进入列表。第一组有10个国家，其中包括阿富汗、伊朗、叙利亚、古巴、朝鲜、索马里、委内瑞拉、不丹、苏丹和也门。这些国家的公民被全面暂停签证，即被禁止入境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纽约时报在报道中指出，公民受到禁限制入境的国家可能多达43个，而第一组就有11个国家，在路透社列出的10个国家外，还有利比亚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纽约时报以颜色对国家列表进行分类。第一组被全面禁止入境的国家为红色。第二组受限的国家为橙色。第三组被要求限期纠正的国家为黄色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社报道说，第二组国家一共10个，其中包括厄立特里亚、海地、老挝、缅甸和南苏丹等国。这些国家的签证将部分暂停，主要涉及旅游、学生和移民签证，但有一些例外。商务旅行签证就属于例外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，纽约时报将俄罗斯、白俄罗斯、塞拉利昂等国也列入第二组，而且这些国家的公民申请美国签证必须接受面谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社列出的第三组国家最多，一共有26个，其中包括白俄罗斯、巴基斯坦、土库曼斯坦、安哥拉、贝宁、柬埔寨等国。如果这些国家的政府“不在60天内努力解决不足之处”，它们国民的签证也将面临部分暂停。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社援引一位不愿具名的美国官员的话说，这份国家列表的内容还可能出现变化，因为列表尚未被政府批准，连国务卿马尔科·卢比奥（Marco Rubio）都还没有批准这一列表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最早对美国签证禁限制措施进行报道的是纽约时报。路透社随后也根据消息人士和看到的美国政府内部备忘录对此进行了报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在第一总统任期内也曾对七个穆斯林为主体的国家实施签证禁令。当时这一禁令遭遇了一系列法律挑战，但是美国联邦最高法院在2018年最终裁定这一政策合宪合法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普今年1月20日宣誓就职的当天就签署一份行政命令，要求对寻求进入美国的所有外国人进行严格的安全审查，以侦测任何对国家安全构成的威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这份行政命令要求好几名内阁成员在3月21日之前提交一份由于提供的“审核信息特别不足”而必须禁止或限制这些国家公民来美旅行的国家列表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社指出，特朗普有关禁限制对某些国家核发签证的措施是他自重返白宫首日起就致力于打击非法移民努力的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在2023年10月的一场演说中就曾坦言，他要限制加沙地带、利比亚、索马里、叙利亚、也门、以及“任何威胁我们安全的其他地方”的人进入美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社曾联络美国国务院，寻求对此事的评论，但是没有收到立即的回应。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (松仁)</author><pubDate>Sat, 15 Mar 2025 13:05:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/597CAD29-E1CA-4855-B805-69E437D28B51_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/trump-administration-weighs-travel-ban-on-dozens-of-countries-memo-says--31525/8011625.html</guid></item><item><title>七国集团外长声明涉台措辞不再提“一个中国”中方批评干涉内政</title><link>https://www.voachinese.com/a/tough-g7-statement-drops-one-china-reference-from-taiwan-language-20250315/8011559.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;七国集团(G7)外交部长星期五(3月14日)发表的联合声明增加了有关台湾的措辞，并删除了过去声明中“一个中国”政策的言论，对中国采取了更为强硬的立场。中国称该声明粗暴干涉中国内政，对此强烈不满、坚决反对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;此加拿大会议的联合声明说，这七个民主与工业化国家外长“强调维护跨台湾海峡和平与稳定的重要性。我们鼓励和平解决两岸问题，并重申反对任何单方面通过武力或胁迫改变现状的企图”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明谴责中国对台湾的“胁迫”措辞与2月日美联合声明相近似。在中国加大对台湾军事压力的背景下，美国总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)和日本首相石破茂上个月在华盛顿的峰会上，提出了“胁迫”的说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，声明表示，七国集团外长“也对台湾有意义地参与适当的国际组织，表达支持”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾外交部星期五在发布的一份声明中表示，对七国集团成员持续以具体行动展现对台海和平稳定的坚定支持，表达“高度欢迎与诚挚感谢”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，此声明删除了“一中政策”的表述。去年11月的声明提及，“七国集团成员国对台湾的基本立场没有改变，包括已表明的一个中国政策”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一中政策”指的是国际承认北京代表中国政府，并确保与台湾维持非官方的关系。几十年来，该政策一直是许多西方国家与中国、台湾往来的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际上“一中政策”的内涵不同于中国政府宣称的“一中原则”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国官方对“一中原则”的标准表述为：“世界上只有一个中国，中华人民共和国政府是中国唯一合法代表，台湾是中国不可分割的一部分。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;星期五，中国驻加拿大大使馆发言人在一份声明中表示，七国集团的声明“无视客观事实和中方严正立场，粗暴干涉中国内政，恶意污蔑抹黑中国”，并说中方“对此强烈不满、坚决反对，已向加方提出严正交涉”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;该发言人还说，中方“坚决反对七国集团损害中国主权的错误行径”，坚定维护自身领土主权和海洋权益，并称“维护台海和平稳定的关键在于坚持一个中国原则，坚决反对台独分裂。台湾地区参与国际组织活动，必须也只能按照一个中国原则处理”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;最新七国集团外长联合声明也不再包括过去声明中的一些和解性言论。例如去年11月的声明表示，七国集团“不会脱钩或闭关锁国”，并承认中国在全球贸易中的重要性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;(本文部分依据了路透社的报道。)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Sat, 15 Mar 2025 08:14:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/0ac2973a-4180-4a3f-bdb7-a87072a16380_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/tough-g7-statement-drops-one-china-reference-from-taiwan-language-20250315/8011559.html</guid></item><item><title>路透：美国在台协会政治组长获任命驻北京大使馆临时代办</title><link>https://www.voachinese.com/a/us-to-install-senior-diplomat-as-charge-to-oversee-china-embassy-20250315/8011553.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;路透社独家报道，在美国驻中国大使人选戴维·珀杜(David Perdue)任命案得到参议院批准前，国务院指派美国在台北协会(AIT)政治科科长武安妮(Anny Vu)出任临时代办，督导驻北京大使馆的1300名工作人员和在中国的其他领事馆人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务院一名发言人星期四(3月13日)晚间向路透社透露，武安妮将担任美国驻中国大使馆临时代办。她将领导中国使团，直到参议院批准的大使到任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;据AIT官网上的个人简历，武安妮在出任AIT政治科科长之前，曾在位于华盛顿的美国国务院“中国事务协调办公室”（Office of China Coordination）担任高阶职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;在首任的唐纳德·特朗普(Donald Trump)政府以及乔·拜登(Joe Biden)政府期间，武安妮在国家安全委员会担任多个职务，包括担任中国事务主任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021年，武安妮因在联合国对抗中国影响力而获得美国外交协会(American Foreign Service Association)颁发的“建设性异议”(constructive dissent)奖。根据美国外交协会网站，她在联合国两个机构负责人选举期间，积极游说支持其他候选人，以对抗中国提名的人选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;AIT官网上已经移除了武安妮的个人简历页面；至截稿前AIT未回复置评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;自今年1月美国前中国华大使尼古拉斯·伯恩斯(Nicholas Burns）随拜登卸任后，由国务院资深外交官贝莎兰（Sarah Beran）暂代业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国参议院议员可以决定加快大使提名，但由于政治原因，这个过程有时会被推迟。珀杜的确认听证会日期尚未确定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普于去年12宣布曾为联邦参议员的珀杜出任美国驻中国大使。来自乔治亚州的珀杜自2015年至2021年担任联邦参议员，是唯一曾在参院军事委员会、外交委员会皆任职过的共和党人。在此之前，珀杜担任企业高管40年，曾长居香港与新加坡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在他的社交媒体真相社交上发帖说：“作为财富500强的首席执行官，戴维拥有40年的国际商业生涯，并曾在美国参议院任职，他带来宝贵的专业知识，以帮助我们建立与中国的关系。他将在实施我的战略以维护该地区的和平以及与中国领导人建立富有成效的工作关系方面发挥重要作用。”&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Sat, 15 Mar 2025 07:57:52 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/ba90d11b-6543-4af9-10c4-08dd5c8d307c_cx0_cy30_cw97_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/us-to-install-senior-diplomat-as-charge-to-oversee-china-embassy-20250315/8011553.html</guid></item><item><title>台湾向美采购F-16V Block70首架新机组装完成 副防长级官员将赴美参加出厂仪式</title><link>https://www.voachinese.com/a/taiwan-us-f16v-delievery-20250314/8011250.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;台湾向美国采购的66架F-16V Block 70战机第一架飞机已建造完成，台湾将派国防部副部长级别官员赴美出席首架飞机出厂仪式。台湾官员说，美国已将计划出席此仪式的美方官员初步名单提供给台湾，但不宜对外透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾国防部长顾立雄星期四(3月13日)在立法院外交及国防委员会说明“国机国造交机进度及勇鹰高教机失事后检修情况”相关报告时，针对民进党立委陈俊宇在质询时有关台湾采购的F-16V战机交机期程，以及顾立雄是否将出席交机仪式的询问做出答复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我不会，”顾立雄说，他不会参加F-16V首架战机的出厂和交机仪式。他说，国防部目前的规划是由副部长层级的官员出席，至于空军部分由谁代表出席，空军司令部参谋长王德扬中将在旁补充说，届时空军将派司令部副参谋长陪同出席典礼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《联合报》星期四的报道说，先前曾传出的是台湾空军司令郑荣丰上将将与国防部高层赴美主持首架F-16V战机的出厂典礼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈俊宇立委也询问顾立雄是否对美方出席官员名单有所掌握。顾立雄答复说：“美方有初步给我们提供一些可能的……我想确切的名单我们先不方便在这里透露。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美方承诺加快交付军备&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈俊宇说，他希望顾立雄与空军都能掌握F-16V战机的交机期程，“确保我们相关战机在空防上没有担忧”，而且美国厂商后续相关产能也能掌握。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;星期二，顾立雄在立法院备询前，也针对美方延迟交付台湾已采购武器一事对媒体表示，目前只有F-16V及AGM-154C导弹两个项目受到延宕，但美方已承诺会加快对台湾交付流程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;顾立雄今年1月16日在台湾立法院接受媒体联访时曾针对F-16V BLK 70进度表示，这批战机的首架飞机已经组装完成，正在进行各种测试，预计3月间可完成测试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾空军司令部去年9月曾经针对媒体关于“F-16V Block70 拟于9月底交机抵台”的报道发布声明回应说，首架飞机原定去年第三季度出场，但“因国际现势剧烈变动，造成部分供应商交货期程递延、美方组装进度期程调整等复合影响，出厂期程须予局部调整，将积极管制争取于第4季完成首架机出厂事宜。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明还说，空军司令部将运用专案会议及访厂督导等机制，严密掌握协调产制进度，“务期管制于115年(2026年)底前完成飞交返国作业。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;预计2026年底全数交付&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾中央社报道，国防部长顾立雄去年10月曾在立法院外交与国防委员会一个答询中，针对F-16V Block70的生产进度表示，当时有19架战机正在生产线上，预计2026年底前66架战机能够全数交付。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国在台协会台北办事处处长谷立言(Raymond Greene)最近也在台湾《自由时报》的专访中表示，受到乌克兰冲突与中东战争等因素导致美国军工业产能紧绷，但台湾是美国的优先目标，美国正在加快交货期程，将尽快交付台湾所需的军备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国政府一向反对美国对台出售武器，也反对美台军事联系，中国国防部发言人张晓刚星期五重申台湾问题“纯属中国内政，不容任何外来干涉”，并称美国“妄图‘以台制华’，加紧武装台湾”，民进党当局借机增加防务开支，“沉醉于‘倚美谋独’的黄粱美梦”，是甘当棋子“卖台害民”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政府在2019年批准向台湾出售价值80亿美元、由洛克希德·马丁公司(Lockheed Martin)生产制造的F-16V Block 70战斗机，这笔交易将使台湾的F-16增加到200多架，成为亚洲最大的F-16机队，以此来加强台湾的防御能力、应对来自中国日益加剧的威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些战机拥有先进的航空电子设备、武器和雷达系统，预计将能更有效应对中国解放军空军，包括其歼-20(J-20)隐形战斗机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过洛克希德马丁公司也因为承包对台军售而受到中国政府的制裁。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (锺辰芳)</author><pubDate>Sat, 15 Mar 2025 03:35:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/01a10000-0aff-0242-f664-08da8109fbef_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/taiwan-us-f16v-delievery-20250314/8011250.html</guid></item><item><title>参议院通过临时支出法案，避免政府停摆</title><link>https://www.voachinese.com/a/senators-pass-stopgap-spending-bill-avert-government-shutdown-20250314/8011486.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;The U.S. Senate passed a stopgap spending bill on Friday evening, averting a partial government shutdown and overcoming Democratic opposition to the measure.&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国国会参议院于星期五(3月14日)晚通过临时支出法案，避免了政府部分停摆，这次表决克服了民主党的反对。&lt;br&gt;&lt;br&gt;该法案以54票对46票获得通过，在此之前，参议院先以60票门槛通过了程序性投票，以终止关于该法案的辩论。&lt;br&gt;&lt;br&gt;共和党控制的众议院本周早些时候通过了该法案，以确保政府在星期五午夜的截止日期后仍能运作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;参议院民主党人在是否支持这项为期六个月的短期持续决议上出现分歧。该法案相比去年减少约70亿美元政府总支出，并将资金从非国防领域转向军费开支。&lt;br&gt;&lt;br&gt;此前参议院少数党领袖查克·舒默(Chuck Schumer)在星期四晚间宣布，尽管他不喜欢这项法案，但政府停摆的后果“更糟糕”，这让许多民主党议员对此表示愤怒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;舒默在星期五上午的参议院会议上表示，如果不通过共和党的拨款法案，将使由埃隆·马斯克(Elon Musk)领导的政府效率部(DOGE)获得更大权力，决定哪些政府机构将被关闭。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“政府停摆将使政府效率部全面启动，” 舒默说道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;数十名在投票中反对该拨款法案的民主党众议员星期五致函舒默，表达他们对他决定支持该法案的“强烈反对”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;前众议院议长南希·佩洛西(Nancy Pelosi)呼吁参议院民主党人反对舒默的决定。&lt;br&gt;&lt;br&gt;她在星期五的一份声明中写道：“美国曾经历过特朗普的政府停摆--但这项有害的法案只会让情况变得更糟。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普曾敦促国会通过该拨款法案，并在星期五称赞舒默的支持。 “祝贺查克·舒默，他做了正确的决定--这需要‘勇气’！”特朗普在“真相社交”(Truth Social)上发文表示。&lt;br&gt;&lt;br&gt;拨款法案在参议院通过程序性投票需要60票门槛，这意味着共和党人必须获得至少8名民主党议员的支持。程序性投票以62票对38票的结果获得通过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;舒默此前曾呼吁参议院通过一个由民主党参与谈判的早期版本的持续决议。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“政府拨款应该是两党合作的过程。但共和党选择了一条党派之路，在没有任何国会民主党人意见的情况下，单方面起草了这项持续决议。” 舒默星期三晚在参议院表示。&lt;br&gt;&lt;br&gt;众议院于星期二以217票对213票通过该临时拨款法案。一名民主党议员投票支持该法案，而一名共和党议员投票反对。众议院在周二下午开始休会到周末，使得参议院面临更大压力来通过参议院版本的持续决议。&lt;br&gt;&lt;br&gt;众议院议长迈克·约翰逊(Mike Johnson)说服了党内不同意见人士，确保该法案通过。他星期二告诉记者，这项为期七个月的持续决议是落实特朗普政府“根除政府浪费和滥用”计划的重要一步，该计划由政府效率部领导。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“这项法案让我们能够推进调整联邦政府的规模和职能。华盛顿正在经历一场重大变革，我们从未经历过这样的时刻。政府效率部已经发现了大量欺诈、浪费和滥用行为。约翰逊表示。“我们现在有一个真正致力于在财政上负责的白宫。”&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Sat, 15 Mar 2025 01:44:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/07780cbc-78a7-4cad-357f-08dd5c897904_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpeg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/senators-pass-stopgap-spending-bill-avert-government-shutdown-20250314/8011486.html</guid></item><item><title>卡尼就任加拿大新总理 他将如何处理与美国和中国的关系？</title><link>https://www.voachinese.com/a/canada-prime-minister-mark-carney-us-china/8011177.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿/多伦多 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;加拿大自由党的领袖、前加拿大央行行长马克·卡尼(Mark Carney)星期五(3月14日)宣誓就任加拿大总理。他立即表示，他可以与美国总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)合作。他上任后面临的最为严峻的挑战就是如何处理与美国的关税战。在对华关系上，有专家预期这位新总理做出新的努力来改善与中国的关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡尼在上周的自由党领袖竞选中取得压倒性胜利，接替了在任九年的卸任总理贾斯汀·特鲁多，担任加拿大的第24任总理。在他就任之际，美国与加拿大的贸易战正在持续发酵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们知道，通过共同建设，我们所能给予自己的远比其他人所能夺走的要多，”他在仪式结束后说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡尼在宣誓就职后对媒体表示，“我们尊重特朗普总统--特朗普总统将一些非常重要的问题置于其议程的首位。我们理解他的议程。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡尼指出，他曾在国际会议上与特朗普共过事。但是他表示，加拿大永远不会成为美国的一部分。他所指的是特朗普总统希望加拿大成为美国的第51个州。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现年59岁的卡尼出生于加拿大偏远的西北地区的史密斯堡，在哈佛大学获得经济学学士学位，在牛津大学获得博士学位。他在投资银行高盛集团工作过13年，并担任过加拿大银行行长和英格兰银行行长，在2008年的金融危机期间帮助加拿大走出危机，并在2013年帮助英格兰银行应对英国脱欧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;预计卡尼将在未来几天宣布举行选举。这反映了加拿大与美国关税战的紧迫性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡尼就任后将如何处理与美国的关税战呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;﻿加拿大全球事务研究所(Canadian Global Affairs Institute)副所长兼加拿大-美国关系专家组成员科林·罗伯逊(Colin Robertson)在接受美国之音采访时说，基于卡尼在竞选期间发表的言论来看，他会把重点放在外交以及与特朗普政府、国会和州政府的接触上。他还提到，卡尼曾表示会对美国政府的关税行动采取反关税措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过这位加拿大前外交官承认，加拿大没有太多其他方式可以应对美国发起的关税战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“关税和出口费用是消费者和纳税人最终支付的税款。不幸的是，除了军事行动之外，没有很多可以采取的行动来产生强有力的影响。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专门研究比较政治学、中国政府和政治、加中关系的布鲁克大学副教授查尔斯·伯顿(Chales Burton)认为，加拿大可能会用非关税的方式应对与美国的贸易战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他对美国之音说：“由于加拿大的国家主权受到威胁，加拿大将接受任何经济困难。加拿大很可能还会采取非关税措施，例如切断能源出口、取消美国农业的钾肥合同等。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;如何处理与中国的关系？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了美国以外，加拿大还面临来自中国的关税压力。中国上周六宣布对从加拿大进口的一些农产品和食品征收关税，并将于3月20日生效。中国将对加拿大的菜籽油、油饼和豌豆额外征收100%的关税，对猪肉和水产品额外征收25%的关税。此举是为了报复加拿大去年10月对从中国进口的商品征收关税，包括对所有中国制造的电动汽车征收100%的附加税，以及对钢铝进口征收25%的附加税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，中国和加拿大在从贸易、技术到人权等一系列问题上发生冲突。自2018年加拿大拘留中国科技巨头华为高管孟晚舟以来，两国关系降至冰点，北京随后也以危害国家安全罪名逮捕了两名加拿大公民 - 前加拿大外交官康明凯(Michael Kovrig)以及企业家麦克尔·斯帕弗(Michael Spavor)作为报复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗伯逊预期加拿大会做出新的努力来与中国改善关系，走出两国因为孟晚舟事件以及两个麦克尔的事件给中加关系带来的阴影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“中国对我们征收了反关税，是因为我们对中国电动汽车产品征收100%关税，那是与美国(拜登政府)同步采取的行动。鉴于特朗普对钢铁、铝的攻势以及他希望将所有制造业--尤其是汽车--转移到美国，我们可能会重新考虑这种方法。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，他也指出，加拿大与中国国有企业及其一党制打交道的经验使得很难确保在透明度、争议解决、合同执行等问题上的合规性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布鲁克大学的伯顿认为，目前还不清楚卡尼会如何处理与中国的关系。但他指出，卡尼承诺会处理中国海军在加拿大北极地区采取的行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他也不认为加拿大会在技术、清洁能源或金融等领域扩大与中国的贸易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯顿表示，“中国在国际协议中的不诚实、系统性的非关税壁垒、缺乏公正的法治、中国共产党通过腐败、胁迫和秘密行动对加拿大国家安全和主权的持续威胁”都是两国交往中的障碍。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (魏之, 张鑫)</author><pubDate>Sat, 15 Mar 2025 01:31:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/90989f5d-889c-454b-b52f-80fe0ffafff5_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/canada-prime-minister-mark-carney-us-china/8011177.html</guid></item><item><title>中国官员试图限制社交媒体和手机上网时间</title><link>https://www.voachinese.com/a/chinese-officials-look-to-limit-social-media-and-screen-time-in-china-20250314/8011285.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;尽管一些中国年轻人承认自己过多的时间花在网上，但许多人对政府提出的旨在限制青少年的上网和社交媒体使用时间的新措施持怀疑态度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在本周刚刚结束的中国十四届全国人大上，前国际篮球明星姚明呼吁对年轻人的互联网使用进行一定程度的限制。姚明提议，每个学期强制要求儿童关闭所有电子设备一天，即“息屏24小时行动”，到户外去锻炼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;此外，政府官员还呼吁加强对网络游戏的监管，并提及有害的网络内容，警告过度使用互联网正在损害18岁以下未成年人的身体健康和学习成绩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国已经拥有世界上最严格的互联网监管体系之一，数万个网站、外国社交媒体平台和内容被封锁，但与此同时，中国的网络用户数量庞大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在中国社交媒体上，一些网友赞扬政府的这些努力，但许多人对这些政策的内在矛盾感到不满。一些人指出，学生大部分时间都在学校，且依赖互联网资源来完成作业。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“学校应该少布置需要手机打卡和在线查资料的作业，”一位来自河北省的网友写道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“未成年人晚上9点或10点才到家，他们哪有时间上社交媒体？”一位来自北京的用户评论道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一名在北京就读的大学生因话题敏感，要求匿名接受美国之音(VOA)采访。她表示，虽然理解政府的担忧，但类似姚明的提议不太可能产生实际影响。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“中国的青少年和年轻人完全沉迷于互联网。走在大街上，随处可见低头看手机的人，我们几乎什么事都用互联网，”她告诉美国之音。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我不认为限制年轻人上网的提议会有效。网络成瘾很难戒除，设立‘限网日’如何能真正减少过度上网问题呢？”她补充道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;根据中国音像与数字出版协会游戏出版工作委员会发布的《2024年中国游戏产业未成年人保护报告》，截至2023年12月，中国18岁以下网民人数已达1.96亿，未成年人互联网普及率达到97.3%。&lt;br&gt;&lt;br&gt;正在美国上大学的中国留学生威尔·王(Will Wang，音译)表示，他假期回北京时，发现互联网已深度融入日常生活，而青少年在社交媒体平台上非常活跃。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“中国各个年龄段的上网和屏幕使用时间都在显著增长......许多中国青少年沉迷于抖音、小红书、哔哩哔哩等互联网平台，”威尔·王在一封发给美国之音的书面回复中写道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在中国年轻人繁忙的学业和日常生活中，互联网成为他们少数可以获取的私人空间之一，威尔·王认为这也推动了高频率的网络使用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“大多数中国青少年在家和学校都没有多少私人空间，因此互联网成为他们唯一的选择，尤其是考虑到他们繁忙的日程安排--几乎每个孩子在放学后都需要参加补习班或其他学习相关的活动，”威尔·王说。“对于青少年来说，互联网让他们更容易与朋友和外界保持联系。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;香港的媒体评论员徐全(Xu Quan)认为，网络空间对孩子们的心理健康有积极影响，因为他们面临来自家长和学业的巨大压力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“与一些人的理解相反，互联网在一定程度上帮助他们缓解压力。如果让他们完全没有网络，那对他们的身心健康可能会产生更大的伤害，”徐全告诉美国之音。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国政府此前已出台多项措施，以限制未成年人上网时间。2020年10月，中国修订《未成年人保护法》，新增“网络保护”章节，要求社交媒体、游戏和直播平台推出防过度使用措施。这一法律特别针对游戏成瘾问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2021年，中国政府发布严格的游戏时间限制令，禁止未成年人在晚10点至早8点玩游戏，并规定他们每周工作日最多玩1小时，周末最多玩2小时。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在2025年春节期间，腾讯游戏发布“限玩令”，规定32天假期内，未成年人只能玩该公司游戏15小时。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然而，所有这些限制措施都可以通过使用或创建不受限制的成人账号来绕过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;尽管政府推动这些限制，但曾在中国媒体行业工作的阿强(A Qiang，音译)认为，此次会议提出的最新提案 “只是说说而已”，不会真正推动政策变革。&lt;br&gt;&lt;br&gt;阿强认为，真正的解决方案应该是减少未成年人在线下生活中的负担，比如降低过重的学业压力。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;他说，问题不是他们在网上拥有太多自由，而是在现实生活中缺少自由。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (凯瑟琳·迈克尔森, 陈筠)</author><pubDate>Sat, 15 Mar 2025 01:26:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/31c22b86-ba3f-483c-b5c8-ee8c36b224e3_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/chinese-officials-look-to-limit-social-media-and-screen-time-in-china-20250314/8011285.html</guid></item><item><title>美众院共和党人提案《阻止中共签证法》，推动禁止中国公民获学生签证</title><link>https://www.voachinese.com/a/us-gop-lawmakers-bill-to-ban-china-access-to-student-visas-20250314/8011278.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;多位美国国会众议院共和党人联合提出立法，目的在于全面停止向中国公民签发赴美学生签证。提案议员称，他们担忧中国政府可能利用留学生窃取美国的知识产权并威胁国家安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自西弗吉尼亚州的共和党联邦众议员莱利·摩尔(Riley Moore)星期五(3月14日)提出《通过维护学术界知识产权保障阻止中共窥探法》(Stop Chinese Communist Prying by Vindicating Intellectual Safeguards in Academia Act)，法案英文缩写译为《阻止中共签证法》(STOP CCP VISAs Act)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;仅有两页内容的法案旨为禁止向中华人民共和国国籍的外国人发放出于研究或学习目的的学生签证提供其他非移民身份，这些签证包括F、J或M类。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“每年我们允许近30万名中国公民持学生签证进入美国。我们实际上是在邀请中共窃取我们的军事机密、知识产权，威胁国家安全，”摩尔众议员在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据国际教育机构(Institute of International Education)的年度报告，2023至2024学年有约27.7万名中国学生在美国大学求学，占国际学生总数的四分之一。然而，在美国的中国留学生数量近年来处于下降趋势。去年，印度取代中国成为了美国国际学生最大来源国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摩尔在过去数周来一直对他认为的中国政府可能利用美国留学签证进行其它活动发出频繁警告。上个月，他投书《新闻周刊》(Newsweek)，首次公开呼吁关注应对中国共产党可能滥用美国学生签证项目的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在声明中说，“就在去年，联邦调查局(FBI)对此间五名持学生签证的中国留学生提出指控，原因是他们被抓到拍摄美国与台湾联合实弹军演的照片。这种情况不能继续下去。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国联邦当局去年10月&lt;a class="wsw__a" href="https://www.voachinese.com/a/chinese-nationals-charged-with-covering-up-midnight-visit-to-michigan-military-site-20241002/7808618.html" target="_blank"&gt;指控&lt;/a&gt;五名中国公民对其夜访密歇根州一个偏远的军事基地一事撒谎并试图掩盖他们的行踪，当时有数千名军人聚集在该军事基地参加夏季演习。这五人当时是密歇根大学的学生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据联邦法院提起的刑事诉讼内容，事件发生在2023年夏天，他们被指控误导调查人员有关这次他们行动的信息，并串谋清除手机上的照片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联邦调查局表示，这五名男子都于2024年春天从密歇根大学毕业。他们参加了该大学与中国上海交通大学的联合项目。文件并未透露这五人目前的下落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摩尔议员称，国会必须采取行动，应对“中国滥用我们的学生签证项目“的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“是时候关掉阀门，立即禁止向中国公民发放所有学生签证，”摩尔说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项法案目前获得了其他五位共和党人的联署支持，包括德克萨斯州联邦众议员布兰登·吉尔(Brandon Gill)、宾夕法尼亚州联邦众议员斯科特·佩里(Scott Perry)、德克萨斯州联邦众议员特洛伊·内尔斯(Troy Nehls)、田纳西州联邦众议员安迪·奥格尔斯(Andy Ogles)和北卡罗来纳州联邦众议员艾迪森·麦克道尔(Addison McDowell)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中国共产党与我们的美国价值观根本对立，然而我们却向中国国籍人士发放了数十万份学生签证，其中许多人实际上是国家支持的间谍，“吉尔众议员在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中共试图破坏我们的国家安全的同时，我们让30万中国公民进入美国学术机构，这种做法完全不合理，构成威胁，”佩里众议员说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项法案在推出后立刻引发亚裔组织的反弹。亚裔团体权利组织亚裔美国人促进正义(Asian Americans Advancing Justice)在法案推出后发表声明称，“我们强烈反对这种将所有中国学生都描绘成威胁的做法，并告诫大家不要以地域而非事实为依据进行种族定性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项由共和党众议员推动的法案在推出后前景不明。任何法案都必须由参众两院通过文字一致的版本，才能送交总统签署成法。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;

&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (李逸华)</author><pubDate>Sat, 15 Mar 2025 01:12:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/6a9eade6-d3fc-460a-a8c6-4afc162e6cb0_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/us-gop-lawmakers-bill-to-ban-china-access-to-student-visas-20250314/8011278.html</guid></item><item><title>美国为什么会认为中国传统芯片对国家安全构成威胁？</title><link>https://www.voachinese.com/a/us-china-semiconductor-tariff-20250314/8011457.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;中国在传统芯片领域的产能不断扩张之际，美国政府可能在完成一项调查后对中国输美芯片征收更多关税，以应对华盛顿认为的美国科技产业对中国传统芯片的依赖。专家说，美国如果对所有含有中国芯片的产品征收关税，将对众多行业造成广泛影响，不过，实施起来难度很高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;特朗普或对中国芯片再叠加关税&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;众议院美国与中国共产党战略竞争特设委员会主席、共和党众议员约翰·穆勒纳尔(John Moolenaar)本周敦促美国贸易代表“确保对在中国制造并集成到进入美国的最终产品中的所有芯片征收特定关税”。穆勒纳尔是在美国贸易代表办公室(USTR)3月11日主办的一场听证会上作证时作上述表示的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;得到两党支持的美国与中国共产党战略竞争特设委员会早在其2023年 12月的经济报告和2024年1月致政府的信函中就支持对中国传统芯片征收关税。中国在传统芯片(又称成熟节点芯片）生产中日益增长的地位也成为2024年6月该委员会听证会的焦点。当时，莫勒纳尔 呼吁“建立可靠的国内半导体供应，不受中共控制”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报道，穆勒纳尔3月11日还敦促美国与日本、韩国、欧盟和台湾等盟友和伙伴“密切合作”，以“防止中国向全球市场倾销受到补贴芯片”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场听证会是美国贸易代表办公室(USTR)对中国制造的芯片发起的一项关键调查的关键步骤。调查从2024年12月发起，调查最初侧重于中国传统芯片的制造，包括将芯片作为组件纳入国防、汽车、医疗器械、航空航天、电信、发电和电网等关键行业的下游产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;调查还将初步评估中国政府的行为和政策对碳化硅(SiC)基板生产的影响是否会对美国商业造成“任何不合理、歧视、负担或限制”。许多新兴的电动车、电动车充电设施和太阳能系统正在越来越广泛地使用碳化硅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果目前进行的USTR301调查结果认定中国半导体产品出口对美国经济和国家安全构成危害，预计特朗普政府将再次对中国芯片加征关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国目前已经对中国生产的半导体芯片征收60%的关税。从2025年1月1日开始，美国对中国产半导体产品征收50%的关税。唐纳德·特朗普(Donald Trump)再度上台后，又于今年2月宣布，对所有进口自中国的商品在已有的关税基础上加征10%的关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普随后又表示，考虑对半导体、汽车和药品进口征收约25%的关税，但没有具体指出这批关税的征收的对象国家和可豁免国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;成熟芯片涉及层面广 对美国经济影响深远&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国在对中国“芯片战”中的堵截策略呈现的是一种双向的态势：一方面，在先进制程芯片领域，美国联同盟友、试图通过出口管制限制先进芯片、相关技术和设备从西方国家流入中国；先进制程芯片可以用于超级计算机、人工智能(AI)、量子计算等新型科技领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，中国老一代制程的芯片制造能力日益强大。这些芯片泛指28纳米及以上制程节点的芯片，使用范围广泛，不仅用于各类日用电器，在汽车、军事、航空航天中也有使用。美国认为中国在这一领域的进步受到国家政策支持，可能对全球市场造成倾销隐患，试图以关税等贸易壁垒作为应付手段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士说，美欧对中国传统芯片的担忧部分来源于在太阳能光伏板和电动汽车等领域的前车之鉴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥尔布赖特石桥集团(Albright Stone Group)负责中国与技术政策的合伙人保罗·特廖洛(Paul Triolo) 通过电子邮件对美国之音表示：“人们越来越担心各种成熟制程类型的半导体可能存在所谓的‘产能过剩，这种担忧的部分原因是他们看到中国对钢铁和光伏的补贴如何影响全球市场，从而产生了积极应对未来潜在产能过剩领域的愿望。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普林斯顿大学博士后研究员、产业政策和中国基础设施问题专家陈凯新(Kyle Chan)指出，芯片与其他商品不同，对美国经济安全冲击更全面。陈凯新对美国之音说：“这是因为芯片是对下游行业的重要输入，如消费类电子产品、汽车等。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国家安全威胁？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些分析人士认为，中国芯片若充斥于美国市场中的各类产品，会对美国国家安全构成危害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中国技术威胁”(China Tech Threat)网站共同创办人、欧洲电信行业咨询公司Strand Consult高级副总裁罗斯林·莱顿(Roslyn Layton)对美国之音说：“（低端芯片）无处不在。正如我们在疫情中了解到的那样，所有的芯片都很重要--如果你没有存储芯片，你就无法制造汽车，无法制造日常电子产品。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果我们认同中国是我们的主要对手这样的观点，我们应该在芯片方面和他们不进行任何(贸易)。”她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究中国军事和情报的美国军事专家、咨询公司Pamir Consulting首席情报事务官员毛文杰（James Mulvenon）在回复给美国贸易代表办公室的意见信中说：“由于中国垄断该行业带来的全面威胁，以及主要龙头企业的国防工业关系可疑，我们认为从中国进口含有碳化硅芯片的产品对美国国家安全构成了一系列威胁。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“对受益于不公平国家支持的中国生产商征收301条款关税，可以作为适当和必要的回应，以维护这一具有战略重要性的行业的市场竞争。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;识别难度大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于芯片往往装置在电子产品内部，很难判定哪些产品包含了中国芯片。美国商务部工业和安全局（BIS）去年12月公布的一项&lt;a class="wsw__a" href="https://www.bis.gov/press-release/bis-publishes-assessment-use-mature-node-chips" target="_blank"&gt;调查&lt;/a&gt;发现，美国下游终端厂商对其芯片供应链缺乏了解，约一半的受访公司无法确认其产品的芯片是否为中国晶圆代工厂代工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告提到，接受调查的超过三分之二的终端厂商的产品中可能包含由中国代工厂制造的芯片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈凯新说，在对中国半导体如何加征关税的问题上，美国面临很多挑战。他建议，应该对含有中国芯片的终端产品加征关税，而不是仅仅对芯片本身，才能达到制造商弃用中国芯片的目的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈凯新说：“出于多种原因，美国在应对东南亚、中国以外使用中国芯片的产品时陷入困境。原因之一是，很难准确地找出芯片的原产国。很难确定芯片供应链的哪一步是在中国制造的--是在制造部分，还是包装和测试环节。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，如果关税的力度不够，就无法达到“减少对中国传统芯片的依赖”这样的目的，但如果对许多商品征收范围广泛的关税，可能造成通货膨胀，导致消费品价格上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;实施关税难度较大，影响难以预料&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国芯片产品出口逐年增长。据中国海关总署统计，2024年中国芯片出口1595亿美元，同比增长17.4%，创历年新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;战略与国际研究中心(CSIS)副总裁、科技战略专家詹姆斯·刘易斯(James Lewis)指出，美国销售的智能手机使用的四分之三的芯片来自中国。他对美国之音说，如果再增收更多关税，“这将对北京造成打击，（但也）同时冲击高通和苹果公司，不是个好主意。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但美国进口的芯片中，中国芯片比例并不高。根据贸易数据统计网站OEC的统计，美国2023年的进口芯片主要来源于越南、泰国、马来西亚、柬埔寨和印度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据圣路易斯联邦储备银行的数据，美国对中国的芯片贸易，自2008年到2018年期间的皆为逆差，但自2020年开始，美国的对华芯片出口额超过了来自中国的进口额，首次出现了顺差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;BIS的调查数据显示，含有中国成熟制程芯片的产品占美国市场比例高达四分之三，但这些产品中中国芯片的价值只占总量的1.3%，数量占比为2.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道写道：“也就是说，尽管中国芯片出现在绝大多数接受调查的公司的产品中，但它们目前在大多数单个产品的芯片总数中所占比例很小。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥尔布莱特石桥集团的特廖洛说，对含有中国芯片的“组件”征收更多关税，将会“非常难以实施，增加成本，最终目的也不明确”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“中国成熟节点半导体的绝大多数国内产能扩张都是为了服务于过去几十年来严重依赖进口的国内市场。美国的关税不会影响中国半导体制造企业发展服务国内市场的能力。”&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (许宁)</author><pubDate>Sat, 15 Mar 2025 00:59:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-4bba-08db306b2a35_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/us-china-semiconductor-tariff-20250314/8011457.html</guid></item></channel></rss>