<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>美国之音</title><link>https://www.voachinese.com</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>美澳最高外交和国防官员：同盟关系“全速前进”</title><link>https://www.voachinese.com/a/full-steam-ahead-australia-and-us-embrace-aukus-pact-20251208/8091504.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content"&gt;
&lt;p class="switcher-trigger switcher-trigger--top m-t-sm fs-xl "&gt;
&lt;label data-for="more-less-8091504" data-switcher-trigger="true" class="switcher-trigger__label switcher-trigger__label--more" title="更多内容"&gt;
更多内容
&lt;span class="ico ico-chevron-down"&gt;&lt;/span&gt;
&lt;/label&gt;
&lt;label data-for="more-less-8091504" data-switcher-trigger="true" class="switcher-trigger__label switcher-trigger__label--less" title="显示更少内容"&gt;
显示更少内容
&lt;span class="ico ico-chevron-up"&gt;&lt;/span&gt;
&lt;/label&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div class="wsw switcher-target m-t-lg" data-switch-target="more-less-8091504"&gt;
&lt;p&gt;美国和澳大利亚最高外交和国防官员12月8日在华盛顿会晤。他们表示两国正在增加美国在澳大利亚的军事存在和投入以及为堪培拉合作发展核动力潜艇，从而加强同盟关系。美国国务卿卢比奥说，美澳战略合作伙伴关系在特朗普总统的指引下“全速前进”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿马尔科·卢比奥(Maro Rubio)说：“我们希望供应链多元化，并相信，我们若想做成任何事情，不管是保卫我们的国家，保卫我们的盟友或者保卫彼此，还是建设我们的经济，让我们的经济繁荣，我们必须拥有关键矿物供应和可靠的供应链，这种供应链应是多元的，不能过度依赖一处地方，让其用作针对我们或者我们的伙伴或者全世界的筹码。所以在这方面你们将看到美澳在这方面非常密切地合作。这是今后岁月里我们计划展开的一切合作的基石。 ”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国战争部长皮特·海格塞斯(Pete Hegseth)表示：“在国防方面，我们正在致力于部队态势建设。我们正在开展国防工业合作。首先是部队态势方面的行动倡议。我们正在升级昆士兰和北领地空军基地的基础设施，以便增加美国轰炸机的轮调部署。我们还在升级达尔文的后勤和基础设施，以便更多美国海军陆战队员能够进行轮调部署，并预先部署MV-22“鱼鹰”(MV22 Osprey)。这会在澳大利亚各地建立起新的、更具韧性的后勤网络。我们正在深化国防工业基础方面的合作，包括制导武器生产和致命武器能力的合作，以及澳大利亚制导武器和爆炸物企业的两年的路线图、开创性的合作，比如我们在诸如GMLRS导弹、火箭发射系统和精确打击系统采取的行动。我们正在努力走向高超音速攻击巡航导弹、海岸持续保障、空对空导弹的联合生产和共同维护，以及包括MK 54鱼雷在内的各类合作项目。我们还在已经提到的特朗普总统和(阿尔巴尼斯)总理10月签署的关键矿产合作框架基础上再接再厉。 ”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳大利亚外交部长黄英贤(Penny Wong)说：“美国是我们的首要盟友和我们的首要战略伙伴。我们一道在动荡中摸索前行，我们彼此投资，我们投资于地区安全，我们推动彼此的繁荣，不管是投资于关键矿产、关键技术、澳大利亚退休金，当然还有奥库斯(AUKUS)。 ”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳大利亚副总理兼国防部长理查德·马尔斯(Richard Marles)说：“这一点如此重要，今后一定要明确指出：在我们的地区，澳大利亚和美国并肩合作，共同致力于维护印太和平与安全。就在我们今天会面之际，近900名澳大利亚男女军人嵌入全美各地的美国国防部队。事实上，美国陆军、美国海军和美国空军在太平洋地区的副司令目前按制度安排都是澳大利亚人。这是反映我们两国在国防领域合作程度的例证。 ”&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author></author><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 23:27:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/df98931a-3a98-4a2e-5454-08de31a7ff18_tv_b1_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/full-steam-ahead-australia-and-us-embrace-aukus-pact-20251208/8091504.html</guid></item><item><title>美澳表示同盟关系“全速前进”，在核动力潜艇和空军基地升级方面加强合作</title><link>https://www.voachinese.com/a/us-australia-say-alliance-full-steam-ahead-with-stronger-collaboration-on-nuclear-powered-submarines-upgrading-airbases-20251208/8091498.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;美国和澳大利亚高层官员说，他们正在加强两国结成的印太同盟，方式包括增加美国在澳大利亚的军事存在和投入，并共同努力，为堪培拉配备核动力潜艇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两国最高外交和国防官员星期一(12月8日)在美国国务院会面，并与记者短暂交谈。美国国务卿马尔科·卢比奥(Maro Rubio)说，美澳战略合作伙伴关系在唐纳德·特朗普(Donald Trump)总统的指引下“全速前进”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卢比奥说：“这是一个极其牢固的同盟。(澳大利亚)是过去四、五十年来唯一在每场战争中都与我们并肩战斗的盟友，对此我们非常感激。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卢比奥与美国战争部长皮特·海格塞斯(Pete Hegseth)、澳大利亚外交部长黄英贤(Penny Wong)和澳大利亚副总理兼国防部长理查德·马尔斯(Richard Marles)一道讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;身为美国最高外交官的卢比奥称赞了两国领导人10月达成的矿产协议。当时，特朗普在华盛顿接待了澳大利亚总理安东尼·阿尔巴尼斯(Anthony Albanese)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卢比奥说：“我们必须拥有关键矿物供应和可靠的供应链，这种供应链应是多元的，不能过度依赖一处地方，让其用作针对我们或者我们的伙伴或者全世界的筹码……你们将看到美澳在这方面非常密切地合作。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄英贤说，美国是澳大利亚的“首要战略盟友”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说：“我们一道在动荡中摸索前行，我们彼此投资，我们投资于地区安全，我们推动彼此的繁荣，不管是投资于关键矿产、关键技术，当然还有奥库斯(AUKUS)。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥库斯是指美国、英国和澳大利亚2021年结成的三边伙伴关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海格塞斯说，美国正在与澳大利亚在部队态势和国防工业合作方面一道共事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“我们正在升级昆士兰和北领地空军基地的基础设施，以便增加美国轰炸机的轮调部署。我们还在升级达尔文的后勤和基础设施，以便更多美国海军陆战队员能够进行轮调部署，并预先部署MV-22“鱼鹰”(MV22 Osprey)。这会在澳大利亚各地建立起新的、更具韧性的后勤网络。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海格塞斯说，澳大利亚将追加10亿美元，帮助扩大美国潜艇生产能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“我们正在加强奥库斯，好让它为美国，为澳大利亚，为英国发挥效力。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;澳大利亚防长马尔斯说，与美国的同盟关系“真的是澳大利亚战略与外交政策的基石”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“就同盟而言，在奥库斯的进展方面，我们可谓是全速前进，为2027年底建立‘西部潜艇轮调部队’做准备。这是一个重要的时刻，也是奥库斯征程中的一个重要时刻。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“西部潜艇轮调部队”是在澳大利亚海军基地部署美英核动力潜艇的计划，目的是帮助澳大利亚发展自己的核动力潜艇舰队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马尔斯说，这项防务合作伙伴关系的一个关键组成部分是扩大美军在澳大利亚的足迹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马尔斯说：“这只是我们在各个领域--空中、海上和陆地--以及太空和网络所做努力的一个例子，目的是在澳大利亚大陆建立我们迄今所见到的规模最广泛的美军部队态势。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马尔斯还说，近900名澳大利亚男女军人被嵌入位于全美各地的美国国防力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“这是反映我们两国在国防领域合作程度的例证。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卢比奥说，美国还致力于与澳大利亚、印度和日本结成的“四方安全对话”(Quad)。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 20:48:52 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/85c24735-bc17-42f1-dfed-08de2c363372_cx0_cy11_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/us-australia-say-alliance-full-steam-ahead-with-stronger-collaboration-on-nuclear-powered-submarines-upgrading-airbases-20251208/8091498.html</guid></item><item><title>美国会公布2026《国防授权法案》：限制中国，支持台湾</title><link>https://www.voachinese.com/a/ndaa-2026-toughens-u-s-policy-on-china-and-boosts-key-efforts-backing-taiwan-20251208/8091457.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;美国国会星期天(12月7日)公布了2026财年的《国防授权法案》(NDAA)。法案将北京视为华盛顿在军事、工业、外交和全球经济领域面临的主要战略挑战，并通过实施新的投资限制、禁止一系列中国制造的技术进入五角大楼供应链以及扩大外交和情报工作以追踪北京的全球影响力，试图重塑了美国与中国的经济和军事竞争格局。法案同时扩大了对台湾的政治、经济和军事支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2026年的《国防授权法案》授权战争部9000亿美元的支出，比白宫的要求高出80亿美元，其中包括给入伍军人加薪4%，扩大反无人机授权，并指示对“金穹”导弹防御系统和核现代化计划进行新的投资以及未来两年向乌克兰提供的8亿美元军事援助等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国会最新公布的这份长达3000多页的法案是参议院和众议院在协商几个月后的妥协版本。法案多次提及中国和中共。据美国之音的不完全统计：报告170多次提到“中国”(China)这个词，90多次次提“中华人民共和国”(PRC)，80多次提到“中国的”(Chinese)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;投资限制和供应链安全&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该法案的一项重要内容是建立一套影响深远的境外投资审查体系，要求美国公司和投资者在支持中国或其他“关注国家”的某些高风险技术时，必须向财政部报告。该法案赋予财政部直接阻止交易的权力，强制要求向国会提交详细的年度报告，并赋予其制裁与中国军事或监控网络有关联的外国公司的新权力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该法案还包括一项针对生物技术供应商的采购禁令，禁止五角大楼和美国情报机构与中国人民解放军或中国安全部门有关联的中国基因测序和生物技术公司签订合同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他采购禁令限制战争部从受关注的外国实体采购先进电池、光伏组件、电脑显示器和关键矿产等物品，进一步收紧美国供应链，使其远离中国。这些禁令还要求国防部逐步淘汰使用中国制造的电脑、打印机和其他技术设备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;将中国视为印太地区的主要战略竞争对手&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《国防授权法案》中关于印太地区防务联盟和伙伴关系部分重申了国会将中国视为主要战略竞争对手的观点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法案说，“国会认为，国防部长应继续努力加强美国在印太地区的防务联盟与伙伴关系，以进一步提升美国在与中华人民共和国的战略竞争中的比较优势。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法案要求战争部加强与亚太地区盟友日本、韩国、澳大利亚、新西兰、泰国以及菲律宾的的关系，同时加大与印度等新兴伙伴的接触。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;给予台湾强劲的支持&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法案也以相当的篇幅提到台湾，并给予台湾强劲的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法案要求以符合《三个公报》、《台湾关系法》和《六项保证》的精神，加强美国与台湾的伙伴关系，以提升台湾的防御能力，促进两岸和平关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该法案指示五角大楼制定一项详细的五年战略，以加强该地区的多边防御，扩大联合演习，并“通过台湾海峡和南中国海”增加联合海上行动。国会还延长了“太平洋威慑倡议”，维持对前沿部署、综合防空、预置弹药和后勤网络的投资，旨在应对解放军的兵力投射。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《国防授权法案》扩大了“台湾安全合作倡议”，增加了对医疗应急服务、战斗伤亡应对能力和其他国防相关装备的支持。国会授权在2026财年专门拨款至多10亿美元用于台湾的安全需求。此外，该法案指示五角大楼与台湾启动一项联合计划，“以部署无人系统和反无人系统能力”，包括共同开发适用于非对称防御的新型平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该法案还要求华盛顿支持台湾参与“国际货币基金组织“(IMF)的监督活动，并确保台湾公民在IMF获得就业机会，这挑战了中国数十年来限制台湾在全球金融机构中存在影响力的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;公布中国领导层财富&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在与中国相关的部分，法案还要求，从法案颁布之日起一年内，国家情报总监应与国务卿和国防部长协商，在国家情报总监办公室的公开网站上公布一份关于中国共产党领导层财富的报告，并提交给参议院情报特别委员会和外交关系委员会，以及众议院常设情报特别委员会和外交事务委员会。调查范围包括中共总书记、中共中央政治局常委、中共中央政治局全体委员在内，法案要求相关情报机构提供事务和金融资产的证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了经济措施外，《国防授权法案》还指示国务院在全球各地的美国外交机构部署一批新的区域中国事务官员，负责监测中国在包括北京“一带一路”倡议在内的所有主要地理区域的商业、技术和基础设施活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他条款包括其他条款涉及中国与俄罗斯在北极的合作、中国在全球的港口活动、与东南亚网络合作、限制与中国相关的娱乐合作，以及对中国欧洲等地开展的影响力行动的报告要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，国会两院正争分夺秒，力争在年底前通过这项年度国防政策法案，并将其送交总统签署。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (斯洋)</author><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 19:23:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/d89ec0b3-6114-4098-04c1-08ddb86e0ba9_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/ndaa-2026-toughens-u-s-policy-on-china-and-boosts-key-efforts-backing-taiwan-20251208/8091457.html</guid></item><item><title>VOA专访：美议员推进法案制裁暴虐的伊朗神职人员</title><link>https://www.voachinese.com/a/voa-interview-with-rep-keith-self-20251208/8091487.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content"&gt;
&lt;p class="switcher-trigger switcher-trigger--top m-t-sm fs-xl "&gt;
&lt;label data-for="more-less-8091487" data-switcher-trigger="true" class="switcher-trigger__label switcher-trigger__label--more" title="更多内容"&gt;
更多内容
&lt;span class="ico ico-chevron-down"&gt;&lt;/span&gt;
&lt;/label&gt;
&lt;label data-for="more-less-8091487" data-switcher-trigger="true" class="switcher-trigger__label switcher-trigger__label--less" title="显示更少内容"&gt;
显示更少内容
&lt;span class="ico ico-chevron-up"&gt;&lt;/span&gt;
&lt;/label&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div class="wsw switcher-target m-t-lg" data-switch-target="more-less-8091487"&gt;
&lt;p&gt;美国众议院外交委员会12月3日通过了德克萨斯州共和党籍联邦众议员基思·塞尔夫(Keith Self)推出的《德黑兰煽动暴力法案》(The Tehran Incitement to Violence Act)并将其送交众议院全院。这部法案要求行政当局把伊朗政权具体某些神职人员定为“特别认定的全球恐怖分子”并对其实施制裁。法案指出，这些人发布和放大教令，鼓动杀死美国总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)、以色列总理本雅明·内塔尼亚胡(Benjamin Netanyahu)和其他政治领袖。塞尔夫众议员12月4日接受美国之音(VOA)专访时说，他期待这部法案将追究“伊朗暴虐的神职人员和政权”的责任。 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author></author><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 19:18:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/6f9e2c4b-9e40-4f14-0d29-08de2c4058a2_tv_b1_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/voa-interview-with-rep-keith-self-20251208/8091487.html</guid></item><item><title>国会听证评估中国太空项目以及对美国领导力的威胁 美议员：我们必须赢得这场竞赛！</title><link>https://www.voachinese.com/a/congressional-hearings-assess-china-s-space-program-and-its-threat-to-u-s-leadership-us-lawmakers-we-must-win-this-race-20251205/8089883.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;美国国会众议院的一个小组委员会星期四(12月4日)就中国的太空项目以及对美国领导力可能构成的威胁举行了听证。来自两党的议员在听证会上对中国领导人习近平的“太空强国梦”--在太空探索领域占据领先地位--表达了关切。小组委员会主席表示，美国必须赢得这场太空竞赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国众议院科学、太空与技术委员会航空航天小组委员会星期四举行了题为“战略轨迹：评估中国太空崛起及其对美国领导地位的风险”(Strategic Trajectories: Assessing China’s Space Rise and the Risks to U.S. Leadership)的听证会，讨论中国在实现其成为太空主导力量的目标方面取得的进展以及可能对美国构成的威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;众议院科学、太空与技术委员会主席、共和党籍的布莱恩·巴宾(Brian Babin)众议员在递交听证会的一份&lt;a href="https://science.house.gov/2025/12/opening-statement-of-chairman-brian-babin-at-space-subcommittee-hearing" target="_blank" class="wsw__a" dir="ltr"&gt;书面声明&lt;/a&gt;中说：“美国不能落后。如果中国在太空探索领域占据领先地位，它将制定规则，塑造这些规则的必须是我们的价值观，而不是中国共产党的价值观。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;航空航天小组委员会主席、共和党籍的麦克· 哈里多波洛斯(Mike Haridopolos)众议员在开场白中说：“当我们探索地球之外的世界时，我们应该问的问题是：人类将传承美国的经济和政治自由价值观，还是中国共产党的价值观？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;众议院科学、太空与技术委员会资深成员、民主党籍的佐伊·洛夫格伦(Zoe Lofgren)众议员说，美国必须了解中华人民共和国目前的太空能力、计划和战略目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说：“中国正在科学技术领域进行前所未有的研发投入，而太空是其战略的核心组成部分。这对美国长期以来作为无可争议的全球太空领导者的地位构成了切实而持续的威胁。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;航空航天小组委员会资深成员、民主党籍的瓦莱丽·福希(Valerie Foushee)众议员说，如何应对中国日益增强的太空能力，直接影响着每一位美国人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说：“我们的银行业、通信业、天气预报、农业、自然资源管理以及国家安全，都依赖于太空系统。美国在太空领域的存在和领导地位一旦受到威胁，就可能危及我们社会、安全和经济体系的关键支柱。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在听证会上，议员们对中国国家航天计划目标(从中国完成太空任务到利用太空计划提升其地缘政治影响力)、中国的太空战略(包括一直不变的政治方向、持续的自身投入以及军民融合模式的优势)以及中国在太空领域占据主导地位可能给美国带来的更广泛的经济、地缘政治和国家安全后果等话题不断发问，而来自太空研究以及中国问题的专家则一一作答。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;波特马克政策研究所(Potomac Institute for Policy Studies)资深研究员成斌(Dean Cheng)在听证会上说，中共视太空为至关重要的领域。从中共的角度来看，太空对国家综合实力的各个方面都至关重要，包括军事、经济、外交、政治、科技，甚至文化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，中国若在太空占有主导地位，北京不仅可以制定行业标准和规范，更在军事上威胁美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;成斌说：“就解放军而言，人民解放军构成多方面的威胁，部分原因是中国对太空的理解是整体性的，包括卫星、地面段数据链路等。因此，对美国太空系统的威胁不仅仅是反卫星系统这种独领风骚的手段，还包括干扰和网络攻击。我们已经看到，情报界指责中国参与了诸如‘伏特台风’(Volt Typhoon)之类的行动，即在关键基础设施中植入恶意软件。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球太空集团(Global Space Group)发起人帕特里克·贝沙(Patrick Besha)在听证会上说，美中是两个最强大的航天国，双方的长期战略竞争涵盖多个方面：地缘政治、国家安全、经济竞争力、社会和文化影响力以及科学。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝沙说：“太空的重要性与日俱增，我们的经济和国家安全都依赖于它。发展一项大型太空计划也是对卓越性的极致追求--从推进系统和材料科学到产业组织和供应链。太空任务在坚持最高质量标准的同时，也推动着新技术的发展。从本质上讲，这类任务能够切实衡量一个国家的经济实力和地缘政治影响力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，与其说美中之间是一场太空竞赛，不如说是一场长期的、广泛的战略竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国智库战略与国际研究所(CSIS)太空安全项目副主任克莱顿·斯沃普(Clayton Swope)说，尽管中华人民共和国的太空力量正在增强，但美国仍能保持领先地位，确保其继续成为全球最具影响力的太空强国。他指出,美国应该发挥自身的优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“我们拥有成熟而仍在不断发展的太空创新生态系统；我们拥有建立在自由市场原则基础上的太空经济；我们还拥有一个由愿意与美国合作的国际伙伴组成的联盟。我们国家的这些太空力量的特质具有倍增效应，我们应该像北京利用军民融合来提升国防、经济安全、科学目标和国家声望那样，充分利用这些特质。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾任美国国家航空航天局(NASA)局长和国防部负责研发和工程副部长的迈克尔·格里芬(Michael Griffin)说，美国不能放弃追求，把战场拱手让给他人。他说，美国目前面临的真正风险不仅在于未能比中国更早重返月球，更在于未能真正理解胜利的意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“从长远来看，胜利在于赢得第一并保持领先，建立起各项规范、治理规则，最终形成文化和价值观--个人高于国家、法治、财产权、自由市场带来的繁荣--所有希望与我们携手共进的人类文明都必须接受这些。”格里芬说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他补充说，要奠定这样的未来基础，离不开持续不断的投入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;众议院航空航天小组委员会主席哈里多波洛斯最后说：“我们必须赢得这场竞赛！”&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (斯洋)</author><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 21:37:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/af6bc447-e0ea-4960-22e9-08de2c260353_w800_h450.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/congressional-hearings-assess-china-s-space-program-and-its-threat-to-u-s-leadership-us-lawmakers-we-must-win-this-race-20251205/8089883.html</guid></item></channel></rss>