<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>美国之音</title><link>https://www.voachinese.com</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>波兰和北约飞机击落俄罗斯无人机，特朗普批评莫斯科入侵波兰领空</title><link>https://www.voachinese.com/a/trump-calls-out-moscow-s-incursion-of-poland-s-airspace-after-polish-nato-planes-shoot-down-russian-drones-20250910/8064721.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普(Donald Trump)总统星期三(9月10日)在真相社交(Truth Social)平台上发表了一篇简短直接的帖子，对多架俄罗斯无人机侵犯波兰领空事件作出回应：“俄罗斯为什么要用无人机侵犯波兰领空？他们又在这么干！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;就在总统发布这段信息的几天前，他说，由于上周末俄罗斯空袭乌克兰，他做好了对俄罗斯实施更多制裁的准备。那次空袭是俄罗斯对乌克兰发动战争以来最大规模的空袭。&lt;/p&gt;&lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国驻北约大使也说，美国将与北约盟国波兰站在一起。在俄罗斯对乌克兰进行了一波袭击期间，俄军无人机多次侵犯了波兰领空。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国大使马修·惠特克(Matthew Whitaker)在社交媒体平台X上说：“面对这些侵犯领空行为，我们与我们的北约盟国站在一起，并将捍卫北约每一寸土地。”&lt;/p&gt;&lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普和惠特克发表这番评论之前，波兰星期三表示，多架俄罗斯无人机在几个小时的时间段内飞入波兰领空，被波兰和北约飞机击落。华沙方面称无人机进入领空是“侵略行为”，发生在俄罗斯对乌克兰发动一波袭击期间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;莫斯科的亲密盟友白俄罗斯说，一些无人机由于受到干扰而“迷失航向”。波兰指出，一些无人机从白俄罗斯飞来。俄罗斯与白俄罗斯军队正集结在白俄罗斯，为星期五开始的演习做准备。&lt;br&gt;&lt;br&gt;波兰副总理拉多斯瓦夫·西科尔斯基(Radoslaw Sikorski)从外交部发表视频讲话说，波兰被“蓄意视为目标”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;西科尔斯基说：“波兰、欧盟和北约不会被吓倒。我们将继续支持勇敢的乌克兰人民。现在是时候了，要让俄罗斯领导明白，重建欧洲最后帝国的企图注定失败。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;在北约成员国开会讨论了这起事件的三天前，俄罗斯对乌克兰进行了2022年2月全面战争开始前的最大空袭。几名欧洲领导人宣称，这次入侵事件是俄罗斯故意将针对乌克兰的战争升级。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一名北约发言人表示，这是北约联盟首次在其领空遭遇潜在威胁。此次波兰领空被侵犯事件加剧了人们对战争可能蔓延至欧洲其他地区的担忧，到目前为止，和平努力一直无果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;波兰总理唐纳德·图斯克(Donald Tusk)向议会表示，七个小时内记录了19起侵犯领空事件，但他指出仍在收集信息。一位政府发言人表示，已找到八处坠机地点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;荷兰国防大臣说，荷兰战斗机起飞支援波兰，并拦截了一些无人机。&lt;br&gt;&lt;br&gt;波兰军事行动司令部在社交媒体上说：“这是真正威胁我们公民安全的侵略行为。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;俄罗斯外交部声称，波兰一直在散布有关无人机入侵的“传说”，以“进一步加剧乌克兰危机升级”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;俄罗斯外交部星期三在其网站上发表声明，坚称没有攻击波兰领土的计划。“这些确凿事实再一次彻底戳穿了波兰散布的进一步加剧乌克兰危机的传说。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;星期日，当一名记者问特朗普总统是否准备好启动对俄罗斯的第二阶段制裁，以回应俄罗斯过去几天对乌克兰发动的大规模袭击时，特朗普回答说：“是的，我准备好了。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普多次重申致力于推动俄乌达成和平协议。乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基(Volodymyr Zelenskyy)与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京(Vladmir Putin)的直接会谈的日期尚未确定。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普一再敦促普京和泽连斯基举行双边会谈，解决双方的分歧。他表示，他愿意与两位领导人一起参加三边会谈，以敲定双方达成的任何和平协议。&lt;br&gt;&lt;br&gt;到目前为止，普京和泽连斯基都拒绝前往对方首都参加拟议中的双边会谈。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 20:31:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/93231d82-04b2-4c41-d924-08ddeae678fe_cx0_cy37_cw0_w800_h450.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/trump-calls-out-moscow-s-incursion-of-poland-s-airspace-after-polish-nato-planes-shoot-down-russian-drones-20250910/8064721.html</guid></item><item><title>美国和欧盟官员讨论就俄罗斯袭击乌克兰事件对其“施加更多压力”</title><link>https://www.voachinese.com/a/us-eu-officials-discuss-piling-more-pressure-on-russia-over-ukraine-attacks-20250909/8064364.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;美国财政部长斯科特·贝森特(Scott Bessent)表示，在俄罗斯发动自乌克兰战争以来最大规模的空袭后，美国政府正在考虑对俄罗斯实施更多制裁，“所有选项都留在桌面上”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;贝森特星期一(9月8日)在华盛顿与欧盟制裁特使戴维·奥沙利文(David O’Sullivan)会晤后发表了上述评论。&lt;br&gt;&lt;br&gt;贝森特在社交媒体平台X上发文称：“美国和欧盟在结束乌克兰战争的重要性上是一致的，作为美国总统支持和平谈判战略的一部分，所有选项都留在桌面上。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普(Donald Trump)总统表示，鉴于乌克兰持续的暴力事件，他准备对俄罗斯实施更多制裁。&lt;br&gt;&lt;br&gt;星期日下午，当一位记者问他是否准备启动美国对俄罗斯第二阶段的制裁，以回应俄罗斯过去几天对乌克兰发动的大规模袭击时，特朗普回答说：“是的，我准备好了。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;贝森特表示，“一切照旧没有奏效”。他强调美国愿意对俄罗斯采取强硬措施。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“但我们的欧洲伙伴必须全力支持我们才能取得成功。我今天在与欧盟委员会制裁特使戴维·奥沙利文的会面时明确表示了这一点。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基(Volodymyr Zelenskyy)表示，俄罗斯在星期日的袭击中使用了800多架无人机和13枚导弹，其中包括4枚弹道导弹，造成4人死亡，44人受伤。&lt;br&gt;&lt;br&gt;欧盟外交和安全政策负责人卡娅·卡拉斯(Kaja Kallas)表示，此次袭击是俄罗斯迄今为止对乌克兰发动的最大规模的空袭。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我们唯一的选择就是对俄罗斯施加更多压力，向乌克兰提供更多支持，并为以后做好准备。”她星期二在一次欧盟会议上表示。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“欧洲人在对俄罗斯及其战争帮凶实施的八轮制裁中始终团结在一起，”卡拉斯说道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;她表示，国际制裁已使俄罗斯损失至少4500亿美元的战争资金，其中包括1540亿美元的石油收入。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“希望到2027年，我们将完全不再进口任何俄罗斯的天然气和石油。欧盟还制裁了444艘影子舰队，这些船只规避了我们的制裁，为俄罗斯带来了非法石油收入，”卡拉斯在呼吁对莫斯科采取更多措施时说道，“乌克兰在国际支持下展现出的勇气已经阻止了俄罗斯实现其军事目标。但这还不够。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普总统上周重申了他致力于推动俄乌之间达成和平协议的承诺。目前乌克兰总统泽连斯基与俄罗斯总统普京之间的直接会谈尚未确定日期。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普上星期三在接受哥伦比亚广播公司新闻节目(CBS)的电话采访时表示：“我一直在关注此事，一直在看着它，并且一直在与普京总统和泽连斯基总统讨论此事。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普敦促普京和泽连斯基举行双边会谈，解决双方的分歧。他表示，他愿意参加与两国领导人的三边会谈，以完成双方达成的任何和平协议。&lt;br&gt;&lt;br&gt;俄罗斯2022年2月入侵其邻国。特朗普称这场战争每周夺走7000人的生命。他誓言要帮助结束在乌克兰的战争。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我认为我们会把这一切都解决好的。”特朗普总统对哥伦比亚广播公司说。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 17:41:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/f0a3c906-06ef-4b57-1f31-08ddb86e284a_cx0_cy1_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/us-eu-officials-discuss-piling-more-pressure-on-russia-over-ukraine-attacks-20250909/8064364.html</guid></item><item><title>以色列说，在恐怖组织哈马斯在卡塔尔的基地发生爆炸后对其领导层发动了空袭</title><link>https://www.voachinese.com/a/israel-says-it-carried-out-airstrike-on-hamas-leadership-after-explosions-hit-terror-group-s-base-in-qatar-20250909/8064349.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;以色列军方称，星期二(9月9日)对位于卡塔尔首都多哈的哈马斯恐怖组织的高层领导实施了空袭。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以色列国防军在人们在多哈看到和听到一系列爆炸后的几分钟发表了这份声明。声明称，以色列空军在以色列内部安全部门的协助下实施了此次袭击，但没有具体说明袭击发生的地点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡(Benjamin Netanyahu)的办公室也发表了一份声明，说星期二针对他所称的哈马斯“顶级恐怖分子头目”的行动是“以色列完全独立的行动”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;内塔尼亚胡表示：“以色列发起了它，以色列实施了它，而且以色列承担全部责任。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;以色列国防军表示，它袭击了多年来领导该组织活动的哈马斯领导人，他们为2023年10月7日入侵以色列并引发了仍在持续的以哈战争承担“直接责任”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以色列国防军表示：“在袭击之前，我们已采取措施把对无关平民的伤害降至最低，包括使用精确武器和提供额外的情报。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;多家地区电视台播放了爆炸现场升起浓烟的画面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;卡塔尔外交部发言人马吉德·安萨里(Majed Al Ansari)在X平台上发表声明称，他的国家“强烈谴责以色列针对卡塔尔首都多哈哈马斯政治局多名成员居住的住宅楼发动的懦弱袭击”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“这次犯罪袭击公然违反所有国际法和准则，并对卡塔尔人及卡塔尔居民的身心安全构成严重威胁。”安萨里补充道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;白宫没有立即回应美国之音就以色列袭击事件发表评论的请求。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以色列星期二的袭击是自去年1月和7月在贝鲁特和德黑兰先后刺杀萨利赫·阿鲁里(Saleh al-Arouri)和伊斯梅尔·哈尼亚(Ismail Haniyeh)以来，首次针对位于以色列和巴勒斯坦领土之外的哈马斯领导人的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;

&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (利平)</author><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 16:11:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/66eb6395-bd2a-44b9-08d4-08ddea85a0d6_w800_h450.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/israel-says-it-carried-out-airstrike-on-hamas-leadership-after-explosions-hit-terror-group-s-base-in-qatar-20250909/8064349.html</guid></item><item><title>国会报告：数十亿美元纳税人资金用于资助中国军事机构；战争部告诉VOA：正采取“果断行动”，应对北京的“榨取性”做法</title><link>https://www.voachinese.com/a/dod-tells-voa-the-administration-is-taking-decisive-action-to-counter-beijings-exploitative-practices-20250908/8064067.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;美国战争部的一位官员星期一(9月8日)告诉美国之音(VOA)，五角大楼致力于保障纳税人资助的研究，而且特朗普政府正在采取果断行动，对抗北京的“榨取性做法”。此前，美国国会的一份调查报告说，最近两年来，五角大楼资助了数百个与中国的大学及与国防工业相关机构的合作项目，其中包括许多因与中国军方合作而被美国政府列入黑名单的实体，使得数十亿美元纳税人的资金用于资助中国的军事机构。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国众议院美国与中国共产党战略竞争特设委员会在9月5日发表的一份报告中说，在过去两年里，该特设委员会与众议院教育和劳动力委员会的调查揭示了中国共产党如何利用美国大学并接触到美国政府资助的研究项目，来推动其军事和技术崛起。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这份题为《鸡舍里的狐狸》(Fox in the Henhouse)的报告认为，五角大楼的研究与工程部未能保护纳税人资助的国防研究。报告对五角大楼并未明确禁止与美国政府黑名单上的外国机构建立研究伙伴关系的政策提出质疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;众议院中共问题特设委员会说，他们的调查发现，从2023年6月至2025年6月期间发表的约1400篇研究论文提到国防部的资助或研究支持也涉及与中国实体的合作，有700多篇出版物是与隶属于中国国防研究和工业基础的实体合作完成的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这份80页的&lt;a href="https://selectcommitteeontheccp.house.gov/media/investigations/fox-in-the-henhouse" target="_blank" class="wsw__a"&gt;报告&lt;/a&gt;说，这些合作涉及敏感技术领域的研究，例如高超音速、量子传感、半导体、人工智能(AI)、先进材料、网络战、情报、监视和侦察(ISR)系统以及下一代推进系统--其中许多领域具有明显的军事应用。这些项目共计耗费了超过25亿美元的纳税人的资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“所审查的案例揭示出一个普遍且令人深感不安的模式：即由美国纳税人资助的研究项目是在与中国实体合作的背景下开展的，而这些实体与中国的国防科研和工业基础以及国家资助的人才引进计划有直接的关联--其中很多实体已被列入美国政府多个机构的实体名单，”这份报告说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;众院中共问题特设委员会在一份&lt;a href="https://selectcommitteeontheccp.house.gov/media/press-releases/new-investigative-report-uncovers-billions-in-taxpayer-money-used-to-fund-chinese-military-apparatus" target="_blank" class="wsw__a"&gt;声明&lt;/a&gt;中说，报告中的几个案例都指向重大的国家安全风险。它举例说，卡内基科学研究所一位接受美国国防部资助的核专家主要为五角大楼进行研究，但同时却在中国科学院和中科院合肥物质科学研究院担任职务。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在另一案例中，美国海军研究办公室、陆军研究办公室和美国国家航空航天局(NASA)共同资助了由亚利桑那州立大学、德克萨斯大学、上海交通大学和北京航空航天大学的研究人员开展的合作项目，重点研究不确定环境下的高风险决策问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;报告说，这一课题可直接应用于网络战和国防领域。它提到，北京航空航天大学是中国“国防七子”之一，以与中国人民解放军的紧密关系而闻名。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在第三个例子中，2024年发表的一项关于纳米尺度光学器件的研究论文由美国空军科学研究办公室(AFOSR)资助，论文作者包括纽约城市大学、华中科技大学、中山大学、武汉理工大学以及中国运载火箭技术研究院(CALT)的研究人员。报告说，华中科技大学和中山大学均由中国国家国防科技工业局(SASTIND)共同管理，该机构专门为中国人民解放军从事科研工作。中国运载火箭技术研究院是中国最大的导弹武器与运载火箭研发和生产基地，负责研发高超音速导弹以及可重复使用的运载器。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“这些合作正在推动中华人民共和国实现其在经济主导、技术领先和军事现代化方面的战略目标--往往是以牺牲美国国家安全和技术领导地位为代价的，”报告说。“原本旨在促进开放科学交流的机制，在许多情况下已经演变为将美国纳税人资助的创新成果转移到一个危险的战略对手手中的渠道。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;报告说，未能有效保护美国科研成果免受敌对外国势力的利用，将继续削弱美国的技术优势，并危及国家防御能力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“消极被动的风险容忍时代已经过去。美国纳税人的资金应当用于保卫国家，而不是强化其最主要的战略竞争对手，”报告说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;五角大楼的一位官员星期一在回应美国之音的置评请求时说，特朗普政府正在采取行动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“战争部致力于保障纳税人资助的研究。本届政府正在采取果断行动，通过实施严格的监督和强化的尽职调查措施，来对抗中华人民共和国榨取性的做法，”战争部的一位官员对美国之音表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普(Donald Trump)总统9月5日签署了一项行政命令，将国防部改称战争部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截稿时，报告中提到的卡内基科学研究所没有回复美国之音的置评请求。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国国会的这份报告建立在2024年9月众议院中共问题特设委员会主席、来自密歇根州的共和党众议员约翰·穆勒纳尔(John Moolenaar)与曾任众议院教育与劳动力委员会主席的北卡罗莱纳州共和党联邦众议员弗吉尼亚·福克斯(Virginia Foxx)开展的一个调查的基础上。这个调查发现，过去十年来，美国联邦政府投入的数亿美元研究资金为中国的技术进步和军事现代化做出了贡献。&lt;br&gt;&lt;br&gt;穆勒纳尔提出了简称为《2025年安全研究法案》(SAFE Research Act)，以确保美国的资金与专长不被对手所利用。该法案将禁止向与构成国家安全风险的外国对手控制的实体合作的研究人员提供联邦STEM(科学、技术、工程和数学)研究资金；禁止向与构成国家安全风险的外国对手控制实体合作的大学提供国防部资助；并要求强化对与外国对手实体之间的合作、旅行及隶属关系的披露。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国战争部部长皮特·海格塞斯(Pete Hegseth)8月27日宣布停止让中国公民为美国国防部云系统提供服务的做法。在此之前，媒体报道说，与五角大楼签有数十亿美元合约的微软公司(Microsoft)利用在中国的工程师来协助管理国防部的云系统。海格塞斯在报道出台后立即采取了行动。他还要求所有五角大楼软件供应商识别并终止任何中国参与五角大楼系统的行为。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 00:08:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/160deabe-93fa-4dd2-3452-08ddeaf63c72_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/dod-tells-voa-the-administration-is-taking-decisive-action-to-counter-beijings-exploitative-practices-20250908/8064067.html</guid></item><item><title>以色列遭受差不多一年来最大恐怖袭击，巴勒斯坦枪手在耶路撒冷杀死6名以色列人</title><link>https://www.voachinese.com/a/palestinian-gunmen-kill-6-in-jerusalem-shooting-in-israel-s-worst-terror-attack-in-almost-a-year-20250908/8064108.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;以色列官员称，巴勒斯坦枪手在耶路撒冷杀死了6名以色列人死亡，并造成了12人受伤，这是以色列近一年来遭受的最严重的恐怖袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列媒体称，星期一(9月8日)早高峰期间，两名来自(约旦河)西岸的枪手在拉莫特区一个十字路口向一辆公共汽车开火，随后一名以色列士兵和一名武装平民在现场开枪击毙了袭击者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;死者包括三名拉比，其中一名是美国移民，另外两名男子和一名女子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦恐怖组织哈马斯对此次枪击事件表示赞扬，此次枪击事件正值以色列加大攻势，试图夺取该组织在加沙城的最后据点之一之际。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列国防军星期一晚间表示，哈马斯武装人员于当地时间上午6点左右袭击了加沙城郊区的一辆以色列坦克，造成四名以色列士兵死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡(Benjamin Netanyahu)星期一晚间也发表了一段视频声明，称自上星期五首次发动此类袭击以来，以色列空军已夷平了加沙城50座用于恐怖主义活动的高层建筑。他没有提及四名士兵的遇难情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“所有这些只是主要强有力行动的开始，只是序幕--我们的部队的地面行动。(他们)在组织和集结，向加沙城进发。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡还重申以色列呼吁巴勒斯坦平民从加沙北部地区撤离到以色列指定的加沙南部安全区。“已经给你们警告，离开那里！”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，这位以色列领导人视察了公交车枪击案现场，并表示以色列在打击恐怖主义方面不会松懈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“我们目前正在追捕凶手，并封锁了凶手所在的村庄。我们将逮捕所有协助和派遣凶手的人，并将采取更强硬的措施。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列国防军在社交媒体上发布了军事首领埃亚尔·扎米尔(Eyal Zamir)少将在袭击发生后与约旦河西岸部队会面的照片，并表示他已命令部队对恐怖分子所在的地区实施“全面封锁”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国驻以色列大使迈克·哈克比(Mike Huckabee)在X平台上写道，他和妻子对这起致命的恐怖袭击感到震惊。“珍妮特和我向悲痛的家属表示诚挚的慰问，并祈祷伤者早日康复。我们与以色列站在一起，共同反对这种野蛮行径。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列上一次遭遇如此致命的袭击是在2024年10月1日，当时两名来自约旦河西岸的哈马斯枪手在雅法市杀害了七名以色列人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦权力机构主席马哈茂德·阿巴斯(Mahmoud Abbas)通过其官方通讯社瓦法通讯社发表声明，对星期一的袭击事件作出回应，称其办公室“重申反对和谴责任何针对巴勒斯坦和以色列平民的行为的坚定立场，并谴责一切形式的暴力和恐怖主义，不管它源自何方”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯(Antonio Guterres)的发言人发表声明称，古特雷斯“强烈谴责今天在耶路撒冷发生的恐怖袭击”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列国防部长以色列·卡茨(Israel Katz)在X社交媒体平台上发帖称，作为回应，以色列军队将扩大其在约旦河西岸地区针对恐怖活动的攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他写道：“正如我们粉碎了杰宁恐怖营地和撒马利亚北部恐怖营地中的巴勒斯坦恐怖活动一样，我们很快也将在其他恐怖营地中采取同样的行动。任何支持恐怖主义和指挥恐怖主义的人都将付出全部代价。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;星期一早些时候，卡茨发布警告，称将加强对加沙的军事行动，并表示：“今天，一场强大的飓风将袭击加沙城的天空，恐怖塔楼的屋顶将颤抖。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还向他所称的“在加沙和海外豪华酒店的哈马斯凶手和强奸犯”发出“最后”警告，称他们必须释放以色列人质并放下武器，否则“加沙将被摧毁，你们将被消灭”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数小时后，社交媒体上发布的视频显示，以色列战机袭击并夷平了加沙城的另一栋高层建筑。以色列国防军称，该建筑被哈马斯用于情报收集，并存放有炸药。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列国防军表示，以色列军队通过提前发出袭击警告并使用精确武器，降低了平民受伤的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;

&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (利平)</author><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 22:46:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/1fea86e2-a8bb-4484-08ce-08ddea85a0d6_w800_h450.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/palestinian-gunmen-kill-6-in-jerusalem-shooting-in-israel-s-worst-terror-attack-in-almost-a-year-20250908/8064108.html</guid></item><item><title>美众院中共问题特设委员会警告中国网络间谍活动针对美中贸易谈判</title><link>https://www.voachinese.com/a/house-committee-warns-of-chinese-cyber-espionage-targeting-us-trade-policy-20250908/8064103.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;美国国会众议院美国与中国共产党战略竞争特设委员会星期一(9月8日)警告说，中国共产党相关的网络间谍活动仍在持续，目标是涉及美国贸易政策和外交事务的机构和个人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该委员会表示，黑客在今年7月份美中高级别贸易谈判期间，多次冒充委员会主席约翰·穆勒纳尔(John Moolenaar)，向美国政府机构、商业团体、律师事务所和智库发送电子邮件。这些邮件包含的文件和链接意在让黑客获得受害者系统和信息的访问权限。技术分析显示，作案者利用软件和云服务来掩盖其活动并窃取数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;众议院中共问题特设委员会在X平台发帖说：“这些网络间谍行动企图侵害参与美中贸易政策和外交的组织和个人。”&lt;/p&gt;&lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;穆勒纳尔众议员说：“这是中国发动进攻性网络行动的又一例证，目的是窃取美国战略并将其用于针对国会、行政当局和美国人民。我们不会被吓倒，我们将继续努力维护美国安全。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中共问题特设委员会指出，今年早些时候也发生了类似攻击。1月份，黑客冒充一家中国国有企业的北美代表，试图通过伪造的文件分享网页窃取委员会工作人员的微软365账户凭证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联邦调查局(FBI)向美国之音(VOA)证实，已注意到中国黑客冒充穆勒纳尔议员试图刺探情报的情况。联调局在给美国之音的声明中表示：“虽然我们不会就任何具体信息发表评论，但FBI已经知悉情况，并且正在与合作伙伴共事，识别并追查那些负有责任者”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《华尔街日报》(&lt;em&gt;Wall Street Journal&lt;/em&gt;)最先报道了此事，称7月份的一封伪造邮件看似来自穆勒纳尔，经分析追踪到与中国情报部门有关的黑客组织APT41。APT是“先进持续威胁”的英语缩写。就在美中在瑞典举行贸易谈判、并最终决定延长关税暂停前，这封邮件被发送给了美国的贸易团体、律师事务所和政府机构。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 20:16:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/d61c15d3-a300-46c4-c5d2-08dda7ea185f_w800_h450.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/house-committee-warns-of-chinese-cyber-espionage-targeting-us-trade-policy-20250908/8064103.html</guid></item></channel></rss>