<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>美国之音</title><link>https://www.voachinese.com</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>美议员：中俄在欧洲的混合战争“全面展开” 专家：旨在削弱美国的领导地位</title><link>https://www.voachinese.com/a/congress-sounds-alarm-on-china-russia-hybrid-warfare-20251217/8094009.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;美国众议院外交事务委员会的一个小组委员会星期二(12月16日)就俄罗斯和中国在欧洲的“混合战争”所带来的日益严峻的威胁进行评估。在听证会上，专家们指出，莫斯科和北京在欧洲实施协调一致的“混合战争”的目的旨在削弱美国的领导地位，分裂西方团结，并在自由世界范围内制造战略瘫痪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据北约(北大西洋公约组织，NATO)的定义，“混合战争”是指军事和非军事手段、隐蔽和公开手段的结合，包括散布虚假信息、网络攻击、经济压力、部署非正规武装力量以及使用正规部队。“混合战争”模式旨在模糊战争与和平的界限，试图在目标群体中散播怀疑，其最终目的是破坏和动摇整个社会的稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;议员：中俄在欧洲的“混合战争”全面展开&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;众议院外交事务委员会欧洲小组委员会星期二举行了题为“在欧洲针对美国利益的混合战争：莫斯科和北京的策略”(Hybrid Warfare in Europe Against U.S. Interests: Moscow and Beijing’s Playbook)的听证会。小组委员会主席基思·塞尔夫( Keith Self)在开场白中警告说，俄罗斯和中国在欧洲发动的针对美国及其盟友利益的“混合战争”已然全面展开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们正处于战争状态。随着世界进入第五代战争的新时代，包括俄罗斯联邦和中华人民共和国在内的恶意行为体，正不择手段地破坏美国及其盟友的利益。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;塞尔夫说，中俄正利用外交、信息、军事和经济手段恐吓、骚扰和破坏北约成员国、其他国家、机构和社会。自俄罗斯2022年全面入侵乌克兰以来，中俄这些新战略的“复杂性和持续性有增无减”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他警告说，美国必须识别、分析并采取相应行动，以应对当今出现的这些威胁，从而确保更安全的未来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲小组委员会民主党资深成员威廉·基廷(William R. Keating)在听证会上说:“俄罗斯和中国迅速结盟，不断完善各自的行动方案，以利用漏洞、操纵政治舆论并削弱我们共同的跨大西洋价值观。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，虽然北京和莫斯科采取的策略截然不同，但都在试图破坏欧洲安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“北京寻求在多极世界中赢得尊重和领导地位，因此试图通过与匈牙利和塞尔维亚等国的双边经济合作来削弱欧盟。北京利用在布达佩斯、贝尔格莱德等地建立的友好关系网，胁迫盟友和伙伴承认台湾，削弱欧洲抵御网络攻击的能力，并在我们的民主制度中散播怀疑。”基廷说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还指出，北京和莫斯科的“混合战争”并不局限于欧洲，在美国也上演着。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据美国智库战略与国际研究中心今年3月份的数据，2023年至2024年间，俄罗斯对欧洲(目标包括欧洲和美国的目标)开展的“破坏和颠覆”活动数量几乎翻了三倍。俄罗斯的主要目标包括交通运输、政府机构、关键基础设施和工业设施，其主要武器和战术包括爆炸物、钝器或利器(例如锚)以及电子攻击。 报告指出，尽管俄罗斯的袭击事件不断增加，西方国家却尚未制定出有效的应对策略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国对欧洲的干预近年来也有越来越多的报道。中国船只曾被控参与波罗的海的电缆切割事件。法国、德国和荷兰都曾指控中国对其发起网络袭击。上星期，英国以网络攻击为由制裁两家中国公司，挪威随后也表示对部分中国信息安全公司进行的恶意网络活动表示严重关切。另外，在虚假信息宣传方面，西方认为中国和俄罗斯存在日益密切的共生关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;专家：中国在欧洲“舞剑”，意在美国&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;保卫民主基金会(FDD)高级研究员克雷格·辛格尔顿(Craig Singleton)在听证会上说，中国“将欧洲视为与美国长期竞争的核心舞台，是其技术、资本和监管影响力的重要来源。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，中国试图通过对欧洲的“分而治之”，打造一个“更加分裂和注意力分散的”欧洲，为未来创造战略优势，瓦解跨大西洋两岸国家的决心，从而规避美国领导的应对措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他解释说：“如果北京能够削弱甚至瓦解跨大西洋的决心，就能提高其在未来围绕台湾问题、全球标准或制裁等冲突中获胜的几率，因为任何由美国主导的应对措施都将更加缓慢、范围更窄，也更容易被中国规避。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据辛格尔顿，中国在欧洲的混合战略主要通过三种方式进行：渗透、预先部署和施压。渗透方面，中国通过国家支持的网络攻击、统一战线和政党间关系，以及孔子学院和监管宽松的研究合作等规范塑造工具，渗透欧洲的网络、政治和信息空间。预先部署方面，中国企业将自身嵌入港口、物流枢纽、电信网络、数据中心和可再生能源供应链，旨在人为地制造战略依赖。当欧洲国家触及北京的政治红线时，中国便会施压，实施非正式贸易封锁、反制裁，并威胁限制其市场准入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;辛格尔顿补充说，中国正在充当“俄罗斯战争机器的生命线”，在莫斯科发动公然侵略和散布粗劣虚假信息的同时，向其提供微电子产品和其他军民两用物资。“俄罗斯和中国正在实施一套互补的混合战略。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲政策分析中心副主席克里斯托弗·沃尔克(Christopher Walker)在同一个听证会上指出，中国在俄罗斯对欧洲发动的非传统军事的“影子战争”中发挥着关键的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中国是俄罗斯和莫斯科‘影子战争’的关键推动者，这两个威权国家有着共同的利益：削弱美国的领导地位，分裂西方团结，并在自由世界范围内制造战略瘫痪--只要它们能够做到。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国乔治城大学兼职助理教授、曾担任国防部负责俄罗斯、乌克兰和欧亚事务的副助理部长的劳拉·库珀(Laura Cooper)在听证会上说：“中国挑战和俄罗斯挑战日益交织在一起，密不可分。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;议员们在听证会上对美国可能的应对政策咨询了专家。在如何应对中国时，保卫民主基金会的高级研究员辛格尔顿说，华盛顿应该要让北京明白，将贸易武器化以对抗欧洲伙伴或助长俄罗斯的战争，绝非没有代价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他建议国会定期公开有关支持俄罗斯国防工业的中国实体的报告，实施有针对性的制裁和出口管制，并在欧洲盟友面临中国胁迫时，展现美国明确的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“归根结底，这不仅仅关乎军队和坦克，更关乎谁控制着港口、平台、管道以及塑造欧洲危机抉择的舆论话语权。一个更具韧性、更加多元化、对中国更加清醒的欧洲，将成为美国战略的强大助力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲政策分析中心沃尔克建议加强跨大西洋抵御“影子战争”的能力，减少俄罗斯和中国对经济脆弱性的利用，打击民主体制中的秘密影响力活动和恶意金融活动，加强北约的凝聚力和威慑力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乔治城大学的库珀则提醒，任何旨在保护美国在欧洲国家利益的美国战略都必须考虑到，美国成功地离间俄罗斯和中国的难度较大。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (斯洋)</author><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 16:22:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/98aac692-46ff-41d1-9ac3-08de3c9af78d_cx3_cy0_cw92_w800_h450.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/congress-sounds-alarm-on-china-russia-hybrid-warfare-20251217/8094009.html</guid></item><item><title>VOA专访：美国务院中文发言人谈特朗普政府的首年外交政策成果</title><link>https://www.voachinese.com/a/voa-interview-with-state-dept-chinese-spokesperson-on-trump-administration-s-foreign-policy-achievements-during-first-year-20251216/8093301.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;在特朗普政府执政满一周年之际，美国国务院中文发言人贾博(Jakob Lengacher)接受了美国之音(VOA)中文部的专访。他表示，国务院对本届政府第一年的外交政策成果“十分满意”，并引述国务卿马尔科·卢比奥(Marco Rubio)的话形容这是二战结束以来“最具变革性”的一年。他强调，唐纳德·特朗普(Donald Trump)总统在美中关系、印太地区安全、对等贸易以及与盟友关系方面发挥了关键领导作用，相关政策为美国经济、安全以及全球战略布局带来了“实实在在的利益”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;下面是这次专访的文字记录。出于清晰简洁目的，采访的文字略有编辑。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;VOA:&lt;/strong&gt; 特朗普政府执政接近一周年之际，国务院如何评估本届政府整体外交政策成果？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;贾博：&lt;/strong&gt;非常感谢你这个问题，美国国务院对特朗普政府第一年的外交政策十分满意。 我们卢比奥国务卿说今年是二战结束以来外交政策最具有变革性的一年，那无论是在经济还是在安全方方面啊，特朗普政府的外交政策给我们美国还有美国人民带来了实际的利益 。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;VOA:&lt;/strong&gt; 您如何评价本届政府处理美中关系的方式？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;贾博：&lt;/strong&gt;卢比奥国务说二十一世纪的走向是由美中关系来决定的，所以这个关系对我们来说是至关重要的。两个月之前在韩国，你应该看到了特朗普总统跟习近平主席会面的时候，在许多方面达成了共识，在农业方面、经济、防范芬太尼流入这些方面。所以你可以相信，只有特朗普总统在场，他会好好管理，好好指导我们跟中国的关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;VOA:&lt;/strong&gt; 特朗普政府在美中关系领域中取得的最重要的、或者说最核心的成果是什么，无论是贸易、安全、还是战略竞争领域？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;贾博：&lt;/strong&gt;可以说是在韩国特朗普总统跟习近平主席进行的会议。据报道中方也在全面履行他们在韩国达成的这个协议。特朗普总统给习近平主席打电话的时候说他非常满意。但是特朗普总统的领导作用，他与(习近平)达成共识的这个作用不限于与中国的关系。 他当时在参加东盟峰会还有APEC的时候，与许多其他的国家达成了协议。这些对等贸易协议跟泰国、柬埔寨、菲律宾、日本、韩国等等都有利于美国的工人、美国的农民，因为他们大规模提高了外国在美国进行的直接投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;VOA:&lt;/strong&gt; 在印太地区，台湾已成为这个区域安全讨论的一个核心议题。本届政府如何看待自己在维护台海和平稳定中的角色？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;贾博：&lt;/strong&gt;在这个方面我没有什么新的信息可以给你提供。 美国对台湾的政策45年以来依然没有改变，美国重视的还是台湾海峡和整个亚太地区的和平稳定，美国还是反对任何一方单方面改变现状，那美国为什么要重视亚太地区的和平稳定呢？因为它是全球繁荣，美国繁荣和全球国际贸易的一个基石，所以特朗普政府的外交政策是以亚太地区的和平稳定为主的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;VOA:&lt;/strong&gt; 特朗普政府强调建设一个自由开放的印太地区。过去一年美国采取了哪些具体措施来增强威慑力并安抚该地区盟友？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;贾博：&lt;/strong&gt;可以说特朗普政府一直在致力于巩固跟我们的盟友的关系并深化跟我们的合作伙伴的关系。给你举两个具体的例子，就是今年特朗普总统跟澳大利亚和泰国达成的稀土方面的协议。为什么呢？因为特朗普总统认为稀土对发展许多包括AI在内的高科技是一个不可缺少的重要组成部分。他认为经济安全就是国家安全，国家安全也就是经济安全。所以他一直在努力把我们的稀土供应链多元化，来确保我们和我们的合作伙伴们的经济和国家安全。&lt;/p&gt;&lt;div class="wsw__embed wsw__embed--small wsw__embed--pull-right"&gt;
&lt;figure class="media-image js-media-expand"&gt;

&lt;figcaption&gt;
&lt;span class="caption"&gt;美国国务院中文发言人贾博(Jakob Lengacher)在美国之音演播室接受美国之音中文部专访。(2025年12月15日)&lt;/span&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;VOA:&lt;/strong&gt; 除了亚洲之外，您怎么来评价本届政府过去一年在全球范围，那么无论是从欧洲到中东还有到拉美地区所取得的这个更广泛的成就？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;贾博：&lt;/strong&gt;还是非常有成就的，非常具有变革性的。 那可以给你举个例子，就是在欧洲，今年北约成员国做出了一个承诺，说他们会把GDP的5%用于在国防开支。说实话，美国一直在呼吁北约成员国这么做，但是只有特朗普总统担任之后，他们才做出了这个承诺。所以这就显示出特朗普总统的领导作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;VOA:&lt;/strong&gt; 展望未来，特朗普政府明年的外交政策首要任务是什么，尤其是在与中国的全球竞争持续进行的背景下？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;贾博：&lt;/strong&gt;刚刚出来的《国家安全战略》就显示着特朗普总统的外交政策理念。对于2026年会议具体有什么成果或者什么主要目标，我是没有办法预测的，但是这个战略会指导我们的外交政策，我非常期待明年末跟你们分享2026年的成就。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;VOA:&lt;/strong&gt; 好的，非常感谢贾博先生来到美国之音演播室，接受美国之音中文部的专访。再次感谢贾博先生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;贾博：&lt;/strong&gt;非常感谢你的邀请。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;

&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (林枫)</author><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 19:13:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/7ba7abec-d855-4548-9ab5-08de3c9af78d_cx0_cy8_cw60_w800_h450.jpeg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/voa-interview-with-state-dept-chinese-spokesperson-on-trump-administration-s-foreign-policy-achievements-during-first-year-20251216/8093301.html</guid></item><item><title>欧洲会谈持续之际，特朗普表示“更加接近”达成乌克兰和平协议</title><link>https://www.voachinese.com/a/trump-says-ukraine-peace-deal-closer-as-talks-continue-in-europe-20251216/8093730.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普(Donald Trump)总统说，在缩小各方就美国提出的乌克兰和平计划所存在的分歧方面取得了进展。乌克兰战争已持续了数年。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普说，最近几天进行了“非常长时间和非常良好的会谈”。他宣布“事情进展得相当顺利”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普星期一(12月15日)在白宫的一次活动上说：“我认为，我们比任何时候都更加接近了，我们且看看我们能做什么吧。我们希望拯救很多生命。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;在特朗普发表这番评论之前，美国与乌克兰官员在德国柏林进行了两天会谈。目前，华盛顿继续为美国争取结束俄罗斯侵乌战争的努力注入活力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特使史蒂夫·威特科夫(Steve Witkoff)和特朗普总统的女婿贾里德·库什纳(Jared Kushner)率领的美国代表团与乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基(Volodymyr Zelenskyy)和其他官员进行了会谈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普说：“我们从欧洲领导人那里得到了巨大的支持，他们也希望结束它。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普总统再次表示，上个月有2.7万人死于乌克兰战争，多数是军人。他一再表示这场战争“永远也不应当开始”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在周末的长时间会谈之后，威特科夫在X上发帖说：“代表们就20点和平计划、经济议程，等等，进行了深入讨论。取得了很多进展。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;20点和平计划是美国起草并在上个月发布的一份框架的修改版。&lt;br&gt;&lt;br&gt;乌克兰国家安全顾问鲁斯捷姆·乌梅罗夫(Rustem Umerov)星期一在社交媒体平台发帖，称历时两天的会谈是“建设性的，富有成效，取得了真正的进展”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他说：“史蒂夫·威特科夫和贾里德·库什纳率领的美国团队正在极具建设性地努力，以帮助乌克兰找到持久的和平协议。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;乌克兰官员已示意，基辅方面将拒绝接受把任何领土割让给俄罗斯。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普总统上星期就爆发第三次世界大战的风险发出警告，与此同时，俄罗斯加大了地面攻势，据报道在某些前线取得了进展。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普上星期末在白宫说：“这样的事情最终会导致第三次世界大战。我前几天就说过。我说，‘如果每个人都继续玩这种游戏，最终会导致第三次世界大战。’我们不希望看到这种情况发生。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;星期一，特朗普总统说，美国正在努力让俄罗斯和乌克兰达成共识。&lt;br&gt;&lt;br&gt;乌克兰总统泽连斯基星期二说，他的政府正在与合作伙伴共同努力，“不仅制止流血，也改变俄罗斯边境一带的局面，杜绝开始另一场战争的机会。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;泽连斯基星期二在X平台发帖说：“这还事关让俄罗斯最终学会生活在法治之下。只有存在真正的问责--只有对侵略者的惩罚变得不可避免时，才能做到这一点。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;俄罗斯2022年2月入侵邻国乌克兰，发起了战争。这场战争已夺去数以万计人的生命，并使几百万人流离失所。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 18:33:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/f65fe639-142c-473d-9ab3-08de3c9af78d_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/trump-says-ukraine-peace-deal-closer-as-talks-continue-in-europe-20251216/8093730.html</guid></item><item><title>美众院中国问题特设委员会：在委内瑞拉附近海域被扣押的油轮与中国有直接关联</title><link>https://www.voachinese.com/a/house-select-committee-on-china-identifies-direct-chinese-links-with-seized-tanker-20251216/8093697.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;美国众议院美国与中国共产党战略竞争特设委员会说，上星期在委内瑞拉附近海域被美国扣押的油轮与中国有直接关联。该特设委员会要求美国行政当局对被指与该油轮有关的一艘由中方管理的油轮及其运营者进行审查并考虑制裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;众议院美国与中国共产党战略竞争特设委员会成员、来自德克萨斯州的共和党众议员纳特·莫兰(Nate Moran)星期一(12月15日)在X平台上发帖说：“中国已成为涉及伊朗和委内瑞拉石油的大规模规避制裁活动的一个客户与物流中央枢纽。被扣押的‘船长’号(SKIPPER)油轮使用了欺骗性的追踪手段，并与中国管理的船只相联接，凸显这些非法网络是如何运作的。”&lt;/p&gt;&lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上星期五，该特设委员会主席、来自密歇根州的共和党众议员约翰·穆勒纳尔(John Moolenaar)致函美国财政部长(Scott Bessent)，详细说明该特设委员会发现的“船长”号油轮与中国方面的直接关联。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国上星期三在委内瑞拉附近海域扣押了“船长”号，该船因被控卷入与黎巴嫩真主党和伊朗伊斯兰革命卫队有关的石油走私而在2022年被美国财政部制裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;穆勒纳尔在&lt;a href="https://chinaselectcommittee.house.gov/sites/evo-subsites/selectcommitteeontheccp.house.gov/files/evo-media-document/-final-20251211-luois-x-skipper-sanctions-letter-compressed.pdf" target="_blank" class="wsw__a" dir="ltr"&gt;信&lt;/a&gt;中说，他领导的众议院中国问题特设委员会得到的数据表明，“船长”号使用了虚假的定位追踪系统。该特设委员会还发现，今年8月12日到14日，“船长”号油轮与“路易”号(LUOIS)油轮在南中国海两度相遇，并排行驶，速度远低于正常航道速度，与海上秘密原油交易模式相符。相遇后，“路易”号向北行驶，先后在香港、青岛、大连和烟台停靠，其行动轨迹与把石油产品偷运至中国海域的模式相符。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这封信提到，“路易”号名义上悬挂马绍尔群岛旗帜，并在纸面上由一家香港公司拥有，然而实际运营者是位于中国青岛的一家名为Qingdao Ocean Kimo Ship Management Co的海洋船运管理公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;穆勒纳尔在信中赞扬了唐纳德·特朗普(Donald Trump)总统领导的行政当局扣押“船长”号油轮的行动，他敦促财政部进一步填补漏洞，审查和考虑制裁“路易”号及其运营者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宫新闻秘书卡罗琳·莱维特(Karoline Leavitt)上星期四&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/white-house-us-aims-to-seize-oil-from-captured-venezuelan-tanker-indicates-more-ship-captures-likely-though-not-conflict-escalation-20251212/8092690.html" target="_blank" class="wsw__a" dir="ltr"&gt;表示&lt;/a&gt;，美国目前正在对“船长”号油轮进行没收程序，其中包括对船员进行问询和扣押相关证据。她说：“我们不会袖手旁观，任由受制裁的船只运载黑市石油在海上航行，这些石油的收益将为世界各地流氓政权和非法政权的毒品恐怖主义活动提供资金。”&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 17:28:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/3e424971-ec94-4b09-44c5-08de3cb97958_cx0_cy3_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/house-select-committee-on-china-identifies-direct-chinese-links-with-seized-tanker-20251216/8093697.html</guid></item><item><title>美国总统和国务卿敦促中国释放香港前传媒大亨黎智英</title><link>https://www.voachinese.com/a/white-house-state-department-urge-china-to-release-jimmy-lai-20251216/8093677.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普(Donald Trump)总统星期一(12月15日)对香港前传媒大亨黎智英被定罪深表遗憾。他说，他曾敦促中国领导人习近平考虑释放黎智英。与此同时，美国国务卿马尔科·卢比奥(Marco Rubio)发表声明促请中国基于人道理由将黎释放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港高等法院星期一裁定，现年78岁的黎智英涉嫌“串谋勾结外国势力危害国家安全罪”以及“串谋发布煽动刊物罪”等三项罪名成立。最高可判处无期徒刑。黎智英案是《国安法》实施以来的首起涉及勾结外国势力的案件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普华盛顿时间星期一在白宫被问道相关问题时，告诉记者：“我感到非常难过，已跟中国国家主席习近平谈起此事，请他考虑释放黎智英。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普说：“他(黎智英)年纪大了，身体也不好。我确实提出请求，我们拭目以待吧。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同一天，卢比奥在国务院官网发布的&lt;a href="https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/12/verdict-in-jimmy-lai-case/" target="_blank" class="wsw__a" dir="ltr"&gt;声明&lt;/a&gt;中说，黎智英的国家安全案的有罪判决“反映了北京的法律实施手段的目的是压制那些努力捍卫言论自由和其他基本人权的人士”。声明指出，这些权利正是中国在1984年《中英联合声明》中承诺维护的，黎智英并非唯一一位因捍卫这些权利而遭受惩罚的人士。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明援引相关报告说，黎智英在狱中已被关押超过1800天，健康状况严重恶化。“我们敦促当局尽快结束这种折磨，并基于人道主义考虑释放黎先生。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黎智英被定罪后，美国国会的一些团体和议员以及人权和记者权益团体纷纷谴责中国和香港政府，感叹香港曾经引以为傲的法治“不复存在”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国众议院美国与中国共产党战略竞争委员会星期一晚些时候也发表声明谴责香港当局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明说，“我们以最强烈的措辞谴责香港当局对黎智英作出的不公正且带有报复性的判决--这一判决是对法治的嘲弄。这是一场虚假的审判，远远达不到国际公平审判的标准。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明列出香港当局严重违反多项正当程序，包括剥夺黎智英选择律师的权利，长期单独监禁黎智英，没有提供足够的医疗保健，侵犯他的宗教自由等。声明说，“我们与黎智英以及香港和中国各地所有其他民主活动人士站在一起。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黎智英是香港壹传媒创办人，2020年8月被香港国安警察拘捕，同年12月遭起诉。这起案件经历起诉、停刊到审讯，跨越了超过五年的时间，黎智英案引起美国、英国、加拿大和欧盟等国家政府与人权倡议团体的关注。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (斯洋)</author><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 14:27:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/51A5B4FF-BB40-4BF7-AF2B-9680385EF461_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/white-house-state-department-urge-china-to-release-jimmy-lai-20251216/8093677.html</guid></item><item><title>香港前传媒大亨黎智英被定罪，美国国会和人权团体：香港法治“不复存在”</title><link>https://www.voachinese.com/a/us-congress-and-human-rights-groups-condemn-jimmy-lai-conviction-warning-hong-kong-has-lost-rule-of-law-20251215/8093302.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;香港前传媒大亨黎智英香港当地时间星期一(12月15日)被判“勾结外国势力”等三项罪名成立后，美国国会以及人权和记者权益团体纷纷予以谴责。他们指出，黎智英被定罪再次表明，香港法治“不复存在”。他们呼吁立即释放这名现年78岁的民主活动人士。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;黎智英被裁决三项罪名成立&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港高等法院星期一裁定，黎智英两项“串谋勾结外国势力危害国家安全罪”罪名成立。根据香港2020年实施的《国安法》，该罪最高可判处无期徒刑。黎智英案是《国安法》实施以来的首起涉及勾结外国势力的案件。 三名法官组成的合议庭还判定，另一项“串谋发布煽动刊物罪”罪名也成立。黎智英是目前已经被迫停刊的《苹果日报》的创办人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2020年8月被捕以来，黎智英已经被羁押超过1800多天，其中大部分时间都是单独监禁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黎智英将在晚些时候得知刑期。法庭要求黎智英2026年1月前提交求情程序(由被告及辩方陈述减刑理由)，法官收到求情程序后，再作判刑。量刑聆讯定于1月12日举行。黎智英的律师表示，黎智英尚未决定是否上诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黎智英被定罪后，他的儿子黎崇恩在英国呼吁英国政府采取更多行动，帮助其父亲获释。他说黎智英在狱中的健康状况急剧恶化，体重骤减，不久前刚刚过了78岁生日的黎智英患有糖尿病和心悸，并在8月审讯的最后阶段开始佩戴心脏监护仪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黎智英被定罪的消息传出后，美国已经全球人权和记者权益组织纷纷发声谴责中共和香港对他定罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美国国会：香港法治不复存在&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国会及行政当局中国委员会(CECC)美国东部时间星期一上午在社交媒体X平台发帖谴责黎智英被定罪，并表示，香港曾经引以为傲的法治体系如今已荡然无存。&lt;/p&gt;&lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贴文说：“黎智英仅仅因为从事新闻工作和信仰民主就被判有罪。这再次令人悲哀地提醒我们，香港任意拘禁政治犯的频率堪比委内瑞拉或缅甸。香港曾经引以为傲的法治体系如今已荡然无存，这是不争的事实。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;CECC呼吁立即无条件释放黎智英。“黎智英本就不该被捕，现在应该无条件释放他，让他与家人团聚。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国会参议院外交关系委员会主席、共和党籍的联邦参议员吉姆·里施(Jim Risch)在X上发帖也表达了类似的观点。他说，这项判决再次表明，香港的法治已不复存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“黎智英多年来遭受无休止的虚假指控，资产被没收，并被单独监禁。而这一切仅仅是因为他敢于发声，倡导自由。香港必须立即释放黎智英。”&lt;/p&gt;&lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自佛罗里达的共和党籍联邦参议员里克·斯科特(Rick Scott)写道： 黎智英先生没有做错任何事，中共为了保住权力，捏造了追溯既往的指控，惩罚他要求维护香港在英国移交中国时所享有的自由。他继续写道：“习近平及其中共同僚继续错误监禁黎智英先生，证明他们根本没有诚意改善我们两国的关系。”&lt;/p&gt;&lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自俄勒冈州的美国联邦参议院筹款委员会和外交委员会成员民主党参议员杰夫·默克利(Jeff Merkley)在12月8日黎智英78岁生日的那天写道：“黎智英在狱中度过了他的78岁生日。他的入狱是一桩严重的不公，美国必须竭尽全力确保他获释。我与所有在香港争取基本自由的人站在一起。释放黎智英！”&lt;/p&gt;&lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫和美国国务院尚未作出反应。截至美国之音发稿时为止，白宫和国务院还没有回复美国之音的置评请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)8月14日曾表示，他会“尽一切所能营救”黎智英。据报道，特朗普在10月与中国国家主席习近平会晤时曾呼吁北京释放黎智英。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;台湾陆委会对黎智英被定罪感到“遗憾”与“痛心”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾大陆委员会对黎智英被定罪表达“极度遗憾与痛心”，并严厉谴责政治迫害自由人权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陆委会的声明严厉谴责香港政府“利用国安恶法钳制言论、新闻自由，政治迫害民主人士。” 陆委会还表示，言论、新闻自由为国际公认的普世价值，此次判决如同向世人宣示，香港的自由、民主及司法独立已遭蚕食鲸吞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;人权组织和记者权益组织的声明：敲响香港新闻自由的丧钟&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人权组织国际特赦组织(Amnesty International)发表&lt;a href="https://www.amnestyusa.org/press-releases/hong-kong-conviction-of-jimmy-lai-sounds-death-knell-for-freedom/" target="_blank" class="wsw__a" dir="ltr"&gt;声明&lt;/a&gt;说，黎智英被定罪是敲响香港新闻自由的丧钟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今天的判决虽然在意料之中，但仍然令人沮丧--黎智英的定罪感觉像是香港新闻自由的丧钟，在那里，新闻工作这项至关重要的工作被重新定义为犯罪，”声明说，“这一判决表明，香港所谓的‘国家安全’法律并非为了保护人民，而是为了让他们噤声。这也应该对所有在香港经商的人起到警示作用：在香港寻求商机伴随着严重的法律风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人权组织“人权观察”(Human Rights Watch)说，这是一场“令人震惊的判决，是对正义的践踏”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人权观察在X平台写道：“其背后的目的是对香港人产生寒蝉效应，让你觉得如果你胆敢批评香港当局、中国当局或中国共产党，你就会被送进监狱。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人权观察呼吁英国政府需要带头呼吁相关国家政府“敦促香港当局撤销这项判决，承认《国家安全法》不符合国际安全法的标准，并释放黎智英。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人权组织中国人权(HRIC)发表声明说，对民主倡导者和报业出版人黎智英的“虚假定罪”显示，香港法治的彻底崩塌。声明说，判处黎智英有罪，“是对正义的嘲弄，证实了香港曾经备受尊重的法律体系已彻底瓦解。今天的判决结果证实了世界早已知晓的事实：这从来都不是一场真正的审判，而是政治迫害。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明还说，这项判决标志着香港法治的实际终结。司法机构已经失去了最后的独立性伪装，沦为威权统治的工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港记者协会的声明说，“《苹果日报》及其出版人黎智英一案，早在今日判决之前，就已对香港新闻业造成了不可挽回的损害。这起备受瞩目的案件甚至在开庭审理前就迫使一家大型媒体机构停刊。数百名记者因此失业，香港市民也失去了一条重要的新闻信息渠道。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明还说，“我们想对同行记者说：捍卫新闻自由的最佳途径就是继续从事新闻工作--坚持报道，坚持职业操守，秉持事实，分析时代弊病。这是每一位记者的职责。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总部设在纽约的“保护记者委员会”(Committee to Protect Journalists)也发表声明称，对黎智英的定罪是“可耻的迫害行为”。声明说，“该判决凸显了香港对新闻自由的彻底蔑视，而新闻自由本应受到香港的‘小宪法’，即香港《基本法》的保护。黎智英唯一的‘罪行’就是办报和捍卫民主。他在狱中因病死亡的风险与日俱增--他必须立即与家人团聚。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;黎智英案件背景&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黎智英是香港壹传媒创办人，2020年8月被香港国安警察拘捕，同年12月遭起诉，成为中共实施的《香港国安法》下第一个被控“勾结外国或者境外势力危害国家安全罪”的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这起案件经历起诉、停刊到审讯，跨越了超过五年的时间，黎智英案引起美国、英国、加拿大和欧盟等国家政府与人权倡议团体关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年12月，在经历多次延期后，案件终于开审。黎智英否认全部三项控罪。之后，黎智英作为证人接受控辩双方与法官盘问，直到2025年8月，香港高等法院宣布完成结案陈词，并宣布择期审判。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (斯洋)</author><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 18:56:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/65b1f052-c387-4b6f-8d94-08dd4a843460_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/us-congress-and-human-rights-groups-condemn-jimmy-lai-conviction-warning-hong-kong-has-lost-rule-of-law-20251215/8093302.html</guid></item><item><title>两名美军士兵和一名翻译在叙利亚遇袭身亡</title><link>https://www.voachinese.com/a/two-us-soldiers-and-a-interpreter-killed-in-syria-ambush-20251213/8092910.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;美国战争部说，两名美军士兵和一名平民翻译星期六(12月13日)在叙利亚中部城市帕尔米拉遇袭身亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国中央司令部(CENTCOM)在一份简短声明中表示，另有三名美军士兵在伊斯兰国(ISIS)枪手的伏击中受伤。该枪手单独行动，已被击毙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;战争部长皮特·海格塞斯(Pete Hegseth)表示，这名“野蛮”的袭击者已被友军击毙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在社交媒体平台X上发帖称：“请记住，如果你袭击美国人--不管在世界任何地方--你将在短暂而充满恐惧的余生中明白，美国会追捕你、找到你，并毫不留情地杀死你。”&lt;/p&gt;&lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战争部助理部长兼五角大楼首席发言人肖恩·帕内尔(Sean Parnell)表示，袭击发生时，这些士兵遇袭时正在执行一项关键的的领导人会晤任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在X上发帖称：“他们的任务是支持该地区正在进行的打击伊斯兰国/反恐行动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国中央司令部尚未公布遇难士兵的身份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“出于对家属的尊重，并根据战争部政策，在通知军人直系亲属24小时后，其身份信息方可公布，”中央司令部表示，“如有最新消息，我们将及时发布。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11月10日，唐纳德·特朗普(Donald Trump)总统在白宫接待了叙利亚总统艾哈迈德·沙拉(Ahmad Al-Sharaa)。在这次历史性的访问期间，叙利亚正式加入了美国领导的打击伊斯兰国恐怖分子的全球联盟，美国也解除了对叙利亚的部分制裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年12月，伊斯兰反叛武装发动闪电攻势，控制了叙利亚，结束了该国阿拉维派少数族裔阿萨德家族长达数十年的独裁统治。此前，叙利亚陷入了一场持续约14年的内战，造成数十万人死亡。沙拉曾是基地组织成员，目前领导着叙利亚的过渡政府。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2014年以来，美军一直在叙利亚打击伊斯兰国武装分子。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Sat, 13 Dec 2025 19:35:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/9DAB9B9C-7D9B-4BF7-823F-E09D19B2FF63_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/two-us-soldiers-and-a-interpreter-killed-in-syria-ambush-20251213/8092910.html</guid></item></channel></rss>