<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>美国之音</title><link>https://www.voachinese.com</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>美国众议院议长获得足够的共和党选票通过预算案</title><link>https://www.voachinese.com/a/house-speaker-secures-enough-republican-votes-to-pass-budget-20250226/7988484.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;美国众议院议长迈克·约翰逊(Mike Johnson)在星期二(2月25日)晚间获得足够多的选票，以217票对215票通过一项预算决议，推进了共和党减税和削减开支的努力，民主党人称该计划“鲁莽”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们面前还有很多艰巨的工作，但我们将推进‘美国优先’议程。我们承诺将实现特朗普总统的全部议程，而不仅仅是达成其中的一部分，这是第一步，”约翰逊星期二对记者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;约翰逊和其他众议院共和党领导人在一份声明中表示，他们的目标是通过一项法案，“保障边境安全，为家庭和企业保持低税收，恢复美国的能源主导地位，加强美国在世界舞台上的地位，并使政府更高效地为所有美国人服务。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;众议院民主党领袖哈基姆·杰弗里斯(Hakeem Jeffries)表示，共和党人正试图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“大幅削减”退伍军人福利、食品援助和低收入人群医疗保健等项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;杰弗里斯告诉记者:“鲁莽的共和党预算将为富人、富裕阶层和有权有势者减税高达4.5万亿美元，然后让工人阶级、中产阶级和美国普罗大众来买单。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;在投票前，众议院共和党会议的数名成员仍对支出措施的规模、如何以及何时实施2017年减税政策的延长方案，和如何在不削减帮助美国选民的关键社会保障计划的情况下降低美国财政赤字表示担忧。参议院领导层已提议在今年晚些时候通过一项单独的法案推动减税政策延长案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;约翰逊说：“我们不仅致力于为美国纳税人找到节省开支的方法，更好、更有效地使用他们的每一分钱，这是我们在道义上必须履行的责任，同时，我们也有道义责任来扭转债务增长的趋势。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)呼吁立法者通过“一项宏伟而完美的法案”，作为推动其国内政策议程的关键部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管特朗普表达了对众议院版本预算案的支持，但参议院仍在上星期五(2月21日)通过了一项拨款决议，其中包括为军事拨款1500亿美元，为边境安全拨款1750亿美元。该措施还避免了众议院版本中备受争议的联邦医疗补助(Medicaid)计划的削减。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;共和党联邦众议员托尼·冈萨雷斯(Tony Gonzales)领导的七人众议院共和党人小组发出警告，反对削减医疗补助、食品援助资金和其他社会保障计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“削减医疗补助将产生严重后果，特别是在农村和以西班牙裔为主的社区，那里的医院和疗养院已经很艰难地在维持运营了，”这些议员在上周致约翰逊的一封信中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普上周在真相社交(Truth Social)上发帖称：“众议院和参议院正作为一个团结且无可匹敌的团队，携手做出卓越贡献。然而，与林赛·格雷厄姆(Lindsey Graham)版本的这项重要法案不同，众议院决议案全面落实了我的‘美国优先’议程，所有内容，而不仅仅是部分内容！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;众议院和参议院的法案现在必须协调一致后，方能提交总统签署成法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果国会议员不能在3月14日前达成妥协，政府将部分停摆，数百万联邦雇员将暂时无薪，一些非必要的政府服务也将暂停。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;参议院多数党领袖约翰·图恩(John Thune)不排除再出台另一项短期支出法案的可能性，以争取更多时间让国会议员协商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;图恩星期二告诉记者：“我们保留了所有选项，但时间所剩无几。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于不确定众议院版本的预算表决能否成功，参议院决定就其版本的预算进行表决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;参议院少数党领袖查克·舒默(Chuck Schumer)将这次投票形容为“伤害选民的第一步”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;舒默星期二告诉记者：“毫无疑问，这将掠夺老年人、儿童和身心障碍者的利益，使富人更富有。这是错误的。我们将利用我们有的一切手段来消除选民的担忧，与他们团结、组织起来，争取阻止这项针对亿万富翁的减税政策。”&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;

&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (吉普森)</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 08:11:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/56ec3525-b1b5-4c7e-802a-540d0790cbf0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/house-speaker-secures-enough-republican-votes-to-pass-budget-20250226/7988484.html</guid></item><item><title>美副防长人选在参议院确认听证会上警告：中国“极其坚定”要超越美国</title><link>https://www.voachinese.com/a/nominee-for-2-spot-at-pentagon-warns-china-incredibly-determined-to-surpass-us-20250225/7988385.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;五角大楼 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)提名的国防部常务副部长警告说，中国军方坚定不移地要超越美国，并呼吁解决美国的“重大”军事短缺问题，而目前行政当局领导人正试图进行大规模预算削减。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“中国极其坚定，他们有强烈的紧迫感，并且会全力以赴地成为世界上最强大的国家、凌驾于美国之上。”被提名为副防长的史蒂夫·范伯格(Steve Feinberg)星期二(2月25日)对参议院军事委员会的议员们表示。&lt;br&gt;&lt;br&gt;范伯格是一名商人和投资者，他表示，美国军方面临的短缺包括“造船、核现代化、飞机研发、网络防御、高超音速武器、反太空作战、我们的卫星防御以及反无人机。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我们真的需要填补这些短缺，聚焦我们的优先事项，淘汰老旧项目，并保持高度的纪律，同时关注经济成本。如果我们这样做了，考虑到美国卓越的创新能力和创业精神，我们将击败中国。如果我们不这样做，我们的国家安全将面临风险。”范伯格说道。&lt;/p&gt;&lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次听证会正值国防部长皮特·赫格赛斯(Pete Hegseth)要求国防部削减8%的预算--约500亿美元--以重新投资于符合“更具杀伤力的战斗力量”优先事项。&lt;br&gt;&lt;br&gt;参议院军事委员会的首席民主党成员杰克·里德(Jack Reed)星期二对削减军费表示反对，他说道：“削减国防预算不会创造我们的军事效率，反而会摧残它。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;两党都对军费削减表示了关切。&lt;br&gt;&lt;br&gt;参议院军事委员会主席、共和党参议员罗杰·威克(Roger Wicker)上个月对新闻组织国防突破(Breaking Defense)表示，他希望在未来几年内增加多达2000亿美元的国防支出。&lt;br&gt;&lt;br&gt;共和党参议员丹·沙利文(Dan Sullivan)星期二呼吁优先解决造船问题，以应对来自中国和其他国家的威胁。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我们正处于40多年来最严重的造船业危机之中。中国正在打造一支庞大的海军，它已经比我们的大了。”他说道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;根据五角大楼最新的《中国军力报告》(China Military Power Report)，中国军方约有370艘军舰，而美国军方约有300艘。&lt;br&gt;&lt;br&gt;范伯格承认，造船方面的短缺对军方而言是“一个棘手的问题”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我们的供应链绝对是薄弱的，我们的劳动力需要改进。但改善供应链的一个关键因素是与我们的私营部门建立更紧密的合作。我们有企业可以帮助找出我们的需求点和短缺点，我们需要与他们更紧密地合作。我们需要政府内部有人了解他们的问题。”范伯格说道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;参议院委员会的几名民主党人批评政府效率部(DOGE)对五角大楼的干预，认为如果DOGE成员不谨慎处理数据，可能会导致严重的安全漏洞。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“他们(DOGE)刚刚在一个非机密空间通过非机密电子邮件发送了中央情报局(CIA)最新雇员的姓名。作为一名前中情局官员，你们刚刚暴露了一名即将冒生命危险前往国外保卫美国的人员的身份。”民主党参议员艾丽莎·斯洛特金(Elissa Slotkin)说道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“你知道这对我们的对手来说是多么诱人的信息吗？......这实际上就是一个安全问题。”她补充道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;民主党人还对本周将裁减超过5000名五角大楼文职雇员的计划表示担忧，而共和党参议员马克韦恩·马林(Markwayne Mullin)则反驳称，裁减5000个岗位仅占员工队伍的不到0.5%。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我们的国家债务现在的利息支出已经超过了军费开支，这对国家安全而言是一个巨大的风险。”他说道。“那么，我们究竟要到什么地步才开始削减支出？”&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;

&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (巴布)</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 02:31:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/a6e65b81-1395-429e-85b9-4a74ca4c8d3e_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/nominee-for-2-spot-at-pentagon-warns-china-incredibly-determined-to-surpass-us-20250225/7988385.html</guid></item><item><title>香港民主党启动解散程序：“一个时代的终结”</title><link>https://www.voachinese.com/a/hong-kong-democratic-party-s-plan-to-disband-marks-end-of-an-era-20250225/7988367.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;台北 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;香港规模最大、历史最悠久的反对党--民主党宣布将启动解散程序。分析人士称，这一举动对香港民主派力量意味着“一个时代的终结”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在上星期四(2月20日)的新闻发布会上，1994年成立的民主党的主席罗健熙(Lo Kin-hei)向记者表示，该党将组建一个三人工作小组，以“研究”解散所需的程序。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他指出：“我们审视现在的政治环境等因素后，才有此决定。”并称该党成员的投票将最终决定是否解散。罗健熙没有具体说明投票何时进行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;截至目前，香港政府尚未对民主党可能解散的消息作出回应，当局也未回应美国之音(VOA)的置评请求。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在星期一(2月24日)发表的一篇社论中，由中国共产党控制的媒体《文汇报》(Wen Wei Po)称，民主党计划解散的原因在于其与被拘押的传媒大亨黎智英(Jimmy Lai)的联系--黎智英正面临多项国家安全指控--以及其在2019年支持所谓的“暴力”示威者参加民主抗议活动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;民主党成立于英国殖民统治结束前几年，在香港向中国治理模式的过渡中发挥了关键作用。该党的部分早期领导人，包括李柱铭(Martin Le)和何俊仁(Albert Ho)等知名人物，帮助塑造了“一国两制”模式，这一宪制安排旨在让香港在中国统治下享有高度自治。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在1997年香港回归中国后，民主党成为香港立法会中最具影响力的反对派力量，领导街头抗议并倡导落实《基本法》中所承诺的普选和直选。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然而，在2019年席卷全港长达数月的反政府抗议活动后，北京采取一系列措施加强对香港的控制，包括在2020年7月实施广受争议的《国家安全法》以及改革香港选举制度，使得民主派候选人几乎无法参选。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;香港的“寒蝉效应”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;分析人士表示，民主党决定启动解散程序反映了香港当局对民主派组织的镇压日益加剧，多个反对党，如公民党，已因政治压力和运营限制而解散。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“民主党开始筹备解散，标志着曾经功能健全的反对党能够在立法会中占据席位、为选民提供服务并与政府商议政策的‘美好时代’已经结束。”美国宾夕法尼亚州立大学(Penn State University)的政治学者沈麦琪(Maggie Shum，音译)表示。&lt;br&gt;&lt;br&gt;此外，她指出，这种镇压已波及独立书店、独立媒体及独立机构。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“香港政府似乎在按名单逐一清除众多民主机构。”她通过电话告诉美国之音，并补充道，这一趋势已在香港社会引发“寒蝉效应”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;香港记者协会(HKJA)--该城市主要的新闻工作者团体--本月因两家酒店取消预订而被迫取消年度筹款晚宴。记者协会主席郑嘉如(Selina Cheng)表示，取消预订可能是酒店面临“政治压力”的结果，而当地政府对此事保持沉默。&lt;br&gt;&lt;br&gt;此外，追踪香港各类民意的香港民意研究所(Hong Kong Public Opinion Research Institute)宣布，将搁置所有自费研究活动，甚至可能“结业”，因为其首席执行官钟庭耀(Robert Chung)被国安警察传唤调查。&lt;br&gt;&lt;br&gt;部分香港民主派活动人士表示，近几个月来，当局的镇压已转向专注于劳工权益等议题的团体。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“香港政府提出立法修订案，禁止因国家安全罪名定罪的人加入工会，并对外国资金实施更严格的审查机制。”前香港民主派区议员陈嘉琳(Debby Chan)表示。&lt;br&gt;&lt;br&gt;民主党前主席刘慧卿(Emily Lau)表示，这些趋势表明香港的政治体系正远离民主。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“过去两三年里，已有十多个团体解散。在当前环境下，民主派人物或组织将很难有运作的空间。”她通过电话告诉美国之音，并补充说，香港当局的目标是“彻底消灭”民主派人士“组织起来”的尝试。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;北京：香港的“国家安全得到保障”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;针对美国之音的询问，中国驻华盛顿大使馆表示，北京“坚定支持”香港当局“维护国家安全”的努力，并敦促“批评者”停止“抹黑”中国政府对香港的政策。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“香港经济蓬勃发展，香港的宪制秩序稳健运行，国家安全得到保障，‘爱国者治港’原则得到落实。”中国驻美大使馆发言人刘鹏宇通过电子邮件告诉美国之音。&lt;br&gt;&lt;br&gt;宾夕法尼亚州立大学的沈麦琪表示，在当局迅速加强对公民社会的控制、剥夺他们集体行动能力的情况下，香港人可能会“迷失方向或被迫不再关心政治”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“香港正在实施中国的治理模式，并以威权方式控制生活的方方面面。”她告诉美国之音。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然而，她认为，香港人仍然可以通过象征性的方式表达对民主的支持。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“香港的网络审查程度和中国相比还没有那么严重，还有许多流亡媒体在报道香港的情况，为香港人与外界保持联系提供了渠道。”她说。她补充道：“这可能成为那些关心民主价值观人士的精神支柱。”&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (杨皓暐)</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 02:15:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/a707ed28-ef37-4764-8782-d87fc36741a6_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/hong-kong-democratic-party-s-plan-to-disband-marks-end-of-an-era-20250225/7988367.html</guid></item><item><title>美众院中共问题特设委员会领袖：不应让北京把台湾作为美中贸易谈判条件</title><link>https://www.voachinese.com/a/us-congress-select-committee-leaders-on-trump-china-summit-20250225/7988359.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;美国国会众议院一个专门讨论美中战略竞争议题的委员会的民主党领袖敦促总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)在与中国进行谈判时不应为了达成协议而牺牲美国的盟友或伙伴。这位议员进一步指出，在美中贸易谈判上，华盛顿不应让北京将台湾放上谈判桌。该特设委员会的共和党领袖则呼吁，特朗普政府在与中国领导人交涉时要有“符合现实的期望”。&lt;/p&gt;&lt;div class="wsw__embed wsw__embed--small"&gt;
&lt;figure class="media-image js-media-expand"&gt;

&lt;figcaption&gt;
&lt;span class="caption"&gt;众议院中共问题特设委员会主席约翰·穆勒纳尔(左)和委员会首席民主党议员拉贾·克里希纳莫蒂出席布鲁金斯学会活动。(2025年2月25日，美国之音记者李逸华拍摄)&lt;/span&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;众议院中共问题特设委员会共和党籍主席约翰·穆勒纳尔(John Moolenaar)和委员会首席民主党成员拉贾·克里希纳莫蒂(Raja Krishnamoorthi)星期二上午在华盛顿智库布鲁金斯学会(Brookings Institution)出席以“国会如何应对美中关系”为题的讨论会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普总统2月19日在“空军一号”专机上向记者表示，他预期中国国家主席习近平将访美，两国之间“有可能”达成新的贸易协议。不过，特朗普未透露习近平访美的行程时间表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一般认为，习近平和特朗普之间的对话或互动对于可能的缓解或推迟贸易关税至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在谈到未来可能举行的美中两国元首会晤时，来自伊利诺伊州的民主党联邦众议员克里希纳莫蒂向特朗普总统喊话，呼吁美中进行任何贸易谈判不应让北京借机将其它议题作为条件，包括台湾议题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我对特朗普行政当局唯一的浅见和要求是，不要让中共打着贸易的幌子卷入其他各种问题，那最终可能会在某种程度上损害我们的安全立场，”克里希纳莫蒂说，“最让我担心的是台湾，我认为，在谈论贸易时，台湾不应摆上谈判桌。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克里希纳莫蒂表示，他担心中国会试图将所有问题都放上谈判桌，“就像是一个各种问题的大杂烩”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，“我认为中共会一直要将台湾纳入谈判桌，他们会说，‘好，你希望我们多买一些伊利诺伊、密歇根、俄亥俄或艾奥瓦的农产品吗？好，那我们来谈谈台湾吧！’我认为那会是个问题，我希望我们能以两党为基础告诉特朗普行政当局，请不要在贸易谈判中涉及(台湾)这一具体议题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们不能为了达成交易而最终出卖某些原则或合作伙伴、友谊或盟友，” 这位国会民主党中国政策领袖说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，克里希纳莫蒂表示，他欢迎华盛顿和北京举行元首峰会，并认为这样的会谈有助于降低美中紧张关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我知道有些(议员)同事可能不同意这一点，但我认为这种接触对于降低误解和误判的可能性至关重要，而且它为达成某些协议提供了可能性，”克里希纳莫蒂说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;众议院中共问题特设委员会主席穆勒纳尔强调，他对特朗普行政当局国家安全团队成员有充分信心，他特别提到了白宫国安顾问迈克尔·华尔兹(Michael Waltz)和国务卿马尔科·卢比奥(Marco Rubio)，并称他们熟悉中国事务，了解北京政府过去的记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自密歇根州的穆勒纳尔众议员接着表示，他不信任北京政府真的有心与华盛顿达成实质成果。他呼吁特朗普要继续以强硬态势，遏制中国挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我对这样的会议可能产生的结果抱的希望很有限，”穆勒纳尔说，“我支持会面，正如拉贾所说，消除某种沟通上的误解，但与此同时，要有真正符合现实的期望，并认识到，你知道，以实力求和平才是正确的做法，当我们赢得这场竞争时，才是我们最有力的谈判姿态。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;穆勒纳尔还提到，特朗普是个谈判高手，十分注重个人外交。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“特朗普总统的做法是，他是一个注重个人外交的人，他希望与习近平会面，而不是像我们也许通常是通过各种不同政府渠道来进行，我认为这将是他努力方向，”穆勒纳尔说，“我认为他将极力推动美中之间的公平待遇，我认为他会非常关注确保我们的国家安全利益得到保护。但从这个意义上讲，他确实有不同的风格。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普上任一个多月，在贸易和科技领域上陆续对中国祭出多项关税和调查等措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;星期二，特朗普&lt;a class="wsw__a" href="https://www.voachinese.com/a/trump-directs-government-to-consider-possible-tariffs-on-copper-20250225/7988012.html" target="_blank"&gt;下令&lt;/a&gt;政府对是否可能对美国进口的铜征收关税展开调查，这是白宫对范围广泛的进口品征收关税并重塑全球贸易的最新举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宫贸易与制造业顾问彼得·纳瓦罗(Peter Navarro)在签署行政命令之前与媒体举行的电话会上描述说，这一举措是努力制止中国借助铜产业来发展自身势力，并处理更广泛的国家安全隐患。考虑到潜在的军事和技术需求，美国还希望重振国内的铜开采、冶炼和精炼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在几天前，特朗普总统在2月21日签署了一份国家安全备忘录，要求限制中国对美国战略领域的投资，并指示通过包括美国外国投资委员会(CFIUS)实施限制。白宫表示，此举目的是在促进外国投资，同时保护美国国家安全利益，特别是防范像中国这样的“外国敌手”带来的威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此举获得了多位两党议员的支持。穆勒纳尔在星期二的会上称特朗普这一命令是“正确的一步”，不过，他强调国会方面要继续推动有关立法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为国会需要采取进一步行动，”穆勒纳尔说，“我确实认为国会需要继续发展这一点，以便更加明确，并在各届行政当局之间保持连续性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民主党人克里希纳莫蒂也呼应表示，国会必须以立法来制定政策，不应仅依靠总统行政命令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为我们需要一部法律。我们不能总是从一个行政命令跳到另一个行政命令，”克里希纳莫蒂说，“我认为特朗普总统愿意接受中国控制的中国公司出于某些目的在美国进行潜在的重大投资。我认为这将是一场有趣的讨论，因为就我而言，我并不完全反对特朗普总统在这一问题上的举措，只要我们认识到任何国家安全影响。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“另一方面，在其他一些地方，我认为以许可证方式来使用他们的技术的潜在做法可能会让我们迎头赶上，然后超越他们，就像他们在中国对我们的技术所做的那样，”克里希纳莫蒂说。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;

&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (李逸华)</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 01:42:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/974bf0ab-ea99-4839-8e7b-08dd4a843460_cx1_cy12_cw94_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/us-congress-select-committee-leaders-on-trump-china-summit-20250225/7988359.html</guid></item><item><title>美防长在更多被拘留者抵达之际视察关塔那摩湾</title><link>https://www.voachinese.com/a/defense-secretary-tours-guantanamo-bay-20250225/7988350.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;在美国国防部长皮特·海格塞斯(Pete Hegseth)的注视下，更多拟被美国驱逐的移民星期二(2月25日)抵达古巴关塔那摩湾拘留中心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;海格塞斯访问这处美国海军基地，了解军方支持华盛顿大规模驱逐努力的情况。他在社交媒体上贴文说，他目睹了美国运输机降落，并很自豪能与美国政府机构合作，“递解那些侵犯我们领土主权的人”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;两名美国国防官员对美国之音(VOA)说，一架载有九名移民的C-130运输机星期二从德克萨斯州布利斯堡(Fort Bliss)起飞，中午降落在关塔那摩湾，这九名移民均被视为“高威胁非法外国人”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其中一名官员说，他们从飞机上被带到拘留中心，被看押在那里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第三位官员对美国之音说，另一架载有更多移民的航班暂定星期三起飞。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所有官员都要求匿名对美国之音讲话，因为他们未被授权讨论驱逐行动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些新来的被拘留者与星期日从布利斯堡转移到关塔那摩湾的另外17名被拘留者关在一起。&lt;br&gt;&lt;br&gt;领导美国驱逐努力的美国国土安全部(DHS)和移民和海关执法局(ICE)迄今均未回答有关被拘留者的身份、原籍国或被指控的罪行的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;星期二的这架飞机从美国本土将被拘留者送到位于古巴的这处美国海军基地，这是美国移民与海关执法局上星期四驱逐本月早些时候被带到关塔那摩湾拘留中心的177名被拘留者以来的第二架飞机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官员们说，这177人中有120多人是危险的罪犯，包括被美国任定为外国恐怖组织的委内瑞拉街头帮派阿拉瓜火车(Tren de Aragua)成员。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其余约50人被关在这个基地的移民行动中心，该中心专门用来关押非暴力人员。&lt;br&gt;&lt;br&gt;海格塞斯星期二在他的X社交媒体账户上分享了他视察这个基地的照片，他视察了拘留中心和移民行动中心这两处地方。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他在帖文中写道，“这些勇士直接支持逮捕和驱逐危险的非法外国人，”“我们对他们和他们的家人感激不尽。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;五角大楼副新闻秘书金斯利·威尔逊(Kingsley Wilson)也在她的X账户上发布了此次访问的消息，分享了用于安置“低优先级和中优先级非法移民”的设施的视频，这些人最终将被驱逐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;负责监管关塔那摩湾海军基地行动的美国南方司令部司令本月早些时候对议员们说，该基地的移民设施可容纳约2500名非暴力被拘留者。目前正在努力使其能够容纳多达30000名即将被驱逐的非暴力移民。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国的驱逐努力引发了移民权利团体的批评。&lt;br&gt;&lt;br&gt;本月早些时候，美国公民自由联盟(ACLU)和其他几个组织对国土安全部提起诉讼，称星期四被驱逐出境之前被关押在关塔那摩湾监狱的被拘留者曾被不当拒绝接触律师。&lt;br&gt;&lt;br&gt;国土安全部反驳了这起法律诉讼所提出的指称。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;

&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (塞尔丁)</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 01:17:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/5c5ccb2c-fa7a-455d-965c-df9ec3407f4c_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/defense-secretary-tours-guantanamo-bay-20250225/7988350.html</guid></item><item><title>乌克兰官员：乌克兰与美国就经济协议框架达成一致</title><link>https://www.voachinese.com/a/ukraine-us-agree-on-a-framework-economic-deal-ukrainian-officials-say-20250225/7988358.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;据美联社(AP)报道，三名乌克兰高级官员星期二(2月25日)说，乌克兰和美国就一项广泛的经济协议的框架达成了一致，该协议框架将包括获取乌克兰的稀土矿产。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这三位熟悉情况的官员要求匿名，因为他们并未获授权公开评论此事。其中一位官员说，基辅希望签署这项协议将确保乌克兰继续得到急需的美国军援。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普(Donald Trump)总统在白宫椭圆形办公室对记者们说，他听说了乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基(Volodymyr Zelenskyy)要来华盛顿。他补充说：“我对此没问题，如果他想来的话。他会希望和我一起签署。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;据其中一位乌克兰官员说，协议最早有可能在星期五签署，有关泽连斯基前来华盛顿会晤特朗普的计划正在制定之中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另一位官员说，协议将为泽连斯基和特朗普提供一次机会，讨论把对乌军援持续下去，这是乌克兰急于最后敲定协议的原因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普称这是“非常大的协议”。他补充说，这可能价值1万亿美元。“不管多少吧，但这是稀土和其它东西。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;据一位乌克兰官员说，一些技术细节仍有待敲定。但是草案没有包括进特朗普政府提议的一个引起争议的方案。按照那项提议，乌克兰要从其稀土矿产利润中拿出5千亿美元给美国，作为对美国战时援助基辅的补偿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而按照新方案，美国和乌克兰将联合拥有一个基金，乌克兰未来将把国有资源未来收益的50%贡献出来，这包括矿物、石油和天然气。一位官员说，这项协议有着更好的投资条款，另一位官员说，基辅方面拿到了更为有利的修正方案，认为这一结果是“积极的”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是协议没有包括安全保障。一位官员说，这将是两位总统会晤时讨论的内容。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在协议谈判取得进展之前，特朗普和泽连斯基上星期就他们在这项问题上的分歧进行了激烈的言辞交锋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基说，美国财政部长斯科特·贝森特(Secretary Scott Bessent)本月早些时候访问基辅期间曾推动签署协议，但是他拒绝了。泽连斯基几天后在慕尼黑会晤美国副总统JD·万斯(JD Vance)时再次对协议表示反对，因为协议没有包括安全保障。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普随后称泽连斯基是“未经选举的独裁者”，并称他的选民支持率接近谷底。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，特朗普的乌克兰和俄罗斯事务特使、退役中将基思·凯洛格(Keith Kellogg)上星期对基辅进行了三天访问，双方在这期间取得了重大进展。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这一设想最初是由泽连斯基在去年秋天提出来的，这是他未来与莫斯科谈判时加强基辅地位的计划的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;(本文依据了美联社发自基辅的报道。)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 00:59:52 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/55141b61-1b0d-47c7-e98c-08dd4a81f35f_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/ukraine-us-agree-on-a-framework-economic-deal-ukrainian-officials-say-20250225/7988358.html</guid></item><item><title>台湾参加美泰“金色眼镜蛇”联合军演？美军社媒公开贴文后删除“台湾”字眼</title><link>https://www.voachinese.com/a/taiwan-reportedly-participated-in-joint-military-exercise-cobra-gold-hosted-by-us-and-thailand-20250225/7988026.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;由美国与泰国主导、行之有年的联合军演“金色眼镜蛇演习”(Exercise Cobra Gold)星期二(2月25日)起在泰国举行，台湾据报也首次参与了这个亚洲本土最大的联合军演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据台湾多家媒体报道，美军原本在官方脸书账号贴文中列出的参与演习者包括台湾，但不久后“台湾”的字眼被删除引起注意。一些台湾媒体说，这是美军“首次证实”台湾参与了“金色眼镜蛇”军演，不过截至美国之音发稿前美台官方都没有证实此事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美军印太司令部太平洋陆军星期二在其脸书账号“金色眼镜蛇演习”贴文说，超过200名来自美国、泰国、日本、新加坡、印度尼西亚及马来西亚的军人在聚集在泰国苏罗纳里军营(Camp Surnanaree)迎接2025年“金色眼镜蛇”演习的开始。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;贴文删除台湾一词&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过根据台湾联合报的报道，该贴文发布后59分钟时的截图，在马来西亚的后面还有“台湾”；自由时报在报道中贴出的编辑记录截屏也显示，在当地时间下午6点17分时美军的脸书贴文中，台湾仍然被列在马来西亚后面，但下午9点14分的帖子中“台湾”的字眼已不再出现。报道称，“疑因事涉敏感”贴文删除了“Taiwan”的文字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据“金色眼镜蛇”的脸书贴文，美国太平洋陆军司令罗纳德·克拉克(Gen. Ronald Clark)在开幕仪式中说：“我们在此地区有一个共同目标：以共同备战来预防战争发生。”“预防战争需要许多的感谢，所以感谢泰国为今年第44届金色眼镜蛇年度演习付出的努力。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贴文说，自1982年开始举行的“金色眼镜蛇”演习是亚洲本土最大的演习，今年有超过3,200名美国军人参加演习，他们将与美国的盟友与伙伴并肩合作，参与联合训练、多边交流和人道主义救援项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;印太地区最大联合军演&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国驻泰国大使馆上星期在一个新闻稿中表示，今年的“金色眼镜蛇”军演将从2月25日到3月7日在泰国举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“‘金色眼镜蛇’演习是印太地区规模最大的联合及多国联合军事演习，充分体现了泰国与美国之间坚固的同盟关系和战略伙伴关系，同时也展现了与其他参演盟友及伙伴国家之间的紧密合作。‘金色眼镜蛇’彰显了美国对本地区的承诺，通过提升联合作战能力、加强多边合作安排，并履行对盟友和伙伴的承诺，以维护自由开放的印太地区，共同推进共同利益。”新闻稿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新闻稿说，今年的演习将包括三项主要活动：指挥管制演习、人道主义公民救援项目，以及一个包括强化相互操作能力及加强地区关系的多种训练实地演习。大约有30个国家直接参加或作为观察员参与演习，大约有3,200名美军人员直接参与演习。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“金色眼镜蛇”营造相互操作能力还有助于所有参与军方在国际规规则与规范下的操作备战能力。与在‘金色眼镜蛇联合演习’获得的训练价值同样重要的，是我们每一个级别军事人员在演习期间建立的关系。这方面的演习——关系的建立——营造的是一种合作与善意的精神，”新闻稿说。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (锺辰芳)</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 00:34:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/ca66a41d-379a-4087-e8dc-08dd4a81f35f_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/taiwan-reportedly-participated-in-joint-military-exercise-cobra-gold-hosted-by-us-and-thailand-20250225/7988026.html</guid></item><item><title>联合国警告：以色列和巴勒斯坦两国方案“正在逐渐消失”</title><link>https://www.voachinese.com/a/un-warns-of-two-state-solution-20250225/7987990.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;联合国 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;联合国中东事务最高官员星期二(2月25日)警告说，实现以色列和巴勒斯坦两国解决方案的可能性也许正在缩小。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中东和平进程特别协调员西格丽德·卡格(Sigrid Kaag)在联合国安理会会议上说，“这个地区人民可以和平、安全和有尊严地走出这段时期，”“但这也许是我们实现两国解决方案的最后机会。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;她随后对记者说，冲突造成的影响、加沙局势、以色列定居点的扩张以及吞并约旦河西岸的威胁正进一步推走两国解决方案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;她说，“因此，我也想提醒安理会，声明是一回事，但我们需要行动，”“两国方案作为一种地理上可行的解决方案，正在我们眼前逐渐消失。言论本身不会解决问题。它需要积极的政治参与和外交。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;卡格在安理会上对以色列1月21日开始在约旦河西岸扩大军事行动表示警惕，尤其是在杰宁、图巴斯和图勒凯尔姆。&lt;br&gt;&lt;br&gt;她说，“以色列军队动用了空袭和其它重型武器，巴勒斯坦武装分子则使用了简易爆炸装置并进行枪击，”“以色列定居者同时继续对巴勒斯坦人实施暴力和恐吓，巴勒斯坦人也继续袭击以色列人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;加沙停火&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;卡格说，必须执行加沙三阶段停火和释放人质协议，不惜一切代价避免战争重启。&lt;br&gt;&lt;br&gt;她说，“我呼吁双方充分履行对停火协议的承诺，完成第二阶段谈判，”“我赞扬调解方埃及、卡塔尔和美国为确保执行第一阶段并寻求达成第二阶段的不懈努力。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国代理代表多萝西·谢伊(Dorothy Shea)说，特朗普政府正在继续努力确保协议的全面实施。&lt;br&gt;&lt;br&gt;谢伊大使在谈到这个被美国认定为恐怖组织的哈马斯时说，“哈马斯仍然扣押63名人质，包括新泽西人伊丹·亚历山大(Idan Alexander)，以及在加沙被哈马斯杀害的四名美国人的遗体。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;她说，“只要哈马斯仍然是一股能够实施统治、管理或威胁的力量，和平就不可能实现，”“它必须被消灭。必须被铲除。”&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列代表丹尼·达农(Danny Danon)也表示，以色列将继续行动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;达农大使在安理会说，“我们不会被吓倒。我们将消灭哈马斯，”“请相信我。我们将把我们的人民带回家，我们将确保以色列的安全和未来。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;当被进一步追问这是否包括恢复战斗时，达农对记者说，这是一个选择，但其它选择也在讨论之中。他举例说，根据一项协议，巴勒斯坦解放组织(PLO)的战斗人员在1982年以色列攻入黎巴嫩追捕他们之后离开黎巴嫩前往突尼斯。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他说，“但结局将是加沙不再有哈马斯。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;巴勒斯坦特使里亚德·曼苏尔(Riyad Mansour)担心，如果未能就第二阶段达成明确协议，第一阶段停火将在几天内到期。&lt;br&gt;&lt;br&gt;曼苏尔在安理会说，“对美国来说，这项协议的达成和执行是为了人质。但对以色列来说，是这样吗？”“接下来的几天将再次考验其真正的优先事项。他们会破坏停火并恢复战斗吗？还是他们--你们所有人，我们所有人--会永久停火以拯救生命？”&lt;br&gt;&lt;strong&gt;以色列人质呼吁&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年10月7日，一名年轻的以色列女子诺亚·阿尔加玛尼(Noa Argamani)在诺瓦音乐节上被绑架，并被哈马斯在加沙劫持了八个月，随后被以色列军方救出。她呼吁各方全面执行脆弱的停火协议的三个阶段以释放所有剩余的人质，无论活着还是死去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;她说，她的伴侣阿维纳坦·奥尔(Avinatan Or)也被掳走，但要等到达成第二阶段的协议才能获释。&lt;br&gt;&lt;br&gt;阿尔加玛尼对安理会说，“现在就努力让所有人回家。”这是一名10月7日恐怖袭事件的前人质首次直接对安理会讲话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;她说，剩下的那些人质目前“身处地狱”，“理应回家”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;根据1月中旬达成的协议，为期42天的第一阶段将在这个星期六到期。当地新闻报道，30名以色列和外国人质已获释，被交还的还有四名遇难人质的遗体，包括两名儿童。几百名巴勒斯坦囚犯也已获释。以军已撤至加沙边缘，巴勒斯坦人已开始返回之前被禁止进入的加沙地带北部的家园。&lt;br&gt;&lt;br&gt;预计第二阶段将释放剩余的男性人质，包括军人，以换取更多的巴勒斯坦囚犯。第三阶段预计将用死去的以色列人质尸体换取死去的巴勒斯坦战斗人员。&lt;br&gt;&lt;br&gt;阿加马尼警告说，“被囚禁的每一秒都很危险。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;她说，“这就是为什么我们必须结束这场可怕的悲剧。如不立即行动，会有更多无辜者丧生。”&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;

&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (贝希尔)</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 00:05:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/ba55b308-66aa-422f-9acd-798f7de690b3_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/un-warns-of-two-state-solution-20250225/7987990.html</guid></item><item><title>剑指中国铜业，特朗普下令对进口铜展开国安调查并考虑是否征收关税</title><link>https://www.voachinese.com/a/trump-directs-government-to-consider-possible-tariffs-on-copper-20250225/7988012.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)星期二(2月25日)下令政府对是否可能对美国进口的铜征收关税展开调查，这是白宫对范围广泛的进口品征收关税并重塑全球贸易的最新举措。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普在签署研究进口铜问题的行政命令时说：“这将产生重大影响。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;星期二早些时候，白宫贸易与制造业顾问彼得·纳瓦罗(Peter Navarro)在签署行政命令之前与媒体举行的电话会上描述说，这一举措是努力制止中国借助铜业来发展自身势力，并处理更广泛的国家安全隐患。考虑到潜在的军事和技术需求，美国还希望重振国内的铜开采、冶炼和精炼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纳瓦罗说：“中国长期以来把产能过剩和倾销当作经济武器来支配全球市场，系统性地破坏竞争者并把对手的产业驱向破产，方式是大规模补贴关键产业，用低于成本的产品向国际市场倾销，然后，一旦竞争者崩溃，便巩固控制权。中国成功地在各个领域扩展了其经济影响力，从港到铝到太阳能电池板到电动汽车。现在它又在用同样的模式来获取对世界铜市场的控制权。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国是世界最大经济体，越来越依赖进口铜来满足国内消费需要。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过，实施关税或其他贸易壁垒有可能打击美国的一些最大供应国，包括智利和加拿大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为了重振美国铜业，特朗普要求他的商务部长和贸易代表调查进口铜问题并结束不公平的贸易。他补充说，“现在是让铜回家的时候了。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;除了飞机等军事硬件需要使用铜之外，这种金属还与人工智能和数据中心的发展需求有关联。&lt;br&gt;&lt;br&gt;商务部长霍华德·卢特尼克(Howard Lutnick)在声明中说：“我们伟大的美国铜业因全球行为者攻击我们的国内生产而遭受重创。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;卢特尼克说：“为了重建我们的铜业，我将调查实施可能的关税。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;他说，如果决定征收关税，将不会有豁免或例外，但是美国官员并没有明确表示会坚守某个最后期限。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这项调查将根据《贸易扩张法》(Trade Expansion Act)第232条款进行，这是最近用来大幅加征钢铝关税的同样工具。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这类调查聚焦某些进口品可能对美国国家安全带来的伤害，这次调查的重点是铜及其衍生品。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这类调查有可能持续数月，而且最后不一定会决定采取行动。不过纳瓦罗说，卢特尼克将“以特朗普时间”来行动，也就是“尽快”，“并把他的调查结果送交总统的桌面，以采取可能的行动”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;(本文参考了美联社和法新社的报道。美国之音记者&lt;/em&gt;&lt;a class="wsw__a" href="https://www.voachinese.com/author/%E9%BB%84%E8%80%80%E6%AF%85/upoor" target="_blank"&gt;黄耀毅&lt;/a&gt;&lt;em&gt;对本文有所贡献。)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 22:43:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/d901037f-74d5-4815-a430-bb7bfd06be3f_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/trump-directs-government-to-consider-possible-tariffs-on-copper-20250225/7988012.html</guid></item><item><title>德国总理热门人选：欧洲必须自卫</title><link>https://www.voachinese.com/a/german-election-winner-says-europe-must-defend-itself-says-us-does-not-care-20250225/7987932.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;伦敦 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;有可能成为德国下一任总理的弗里德里希·默茨(Friedrich Merz)说，美国对欧洲的命运不甚关心，他呼吁欧洲紧急组织自身的防务能力。这标志着欧洲最大经济体德国在策略方面的一个重大转变。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我从没想过我会在电视节目中说出这样的话。但在唐纳德·特朗普(Donald Trump)上周的言论之后，显然美国人--或者说是本届政府中的美国人--对欧洲的命运并不关心，”默茨在选举后的电视辩论中说，他的基督教民主联盟(CDU)在星期日的选举中赢得了28.5%的选票，领先第二名的德国选择党(AfD)8%。&lt;br&gt;&lt;br&gt;默茨补充道：“我的绝对优先事项是尽快加强欧洲，以便一步步地真正实现我们的独立性，摆脱对美国的依赖。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;他说，6月的北约峰会可能是一个决定性时刻，并补充道，尚不清楚盟友“是否还会继续谈论当前形式的北约，还是我们必须更快地建立独立的欧洲防务能力。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;对乌克兰的支持&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;到目前为止，德国是对乌克兰的第二大军事援助捐赠国，仅次于美国。华盛顿外交关系协会(Council on Foreign Relations)的莉安娜·菲克斯(Liana Fix)表示，默茨可能会寻求增加对乌克兰的支持。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“弗里德里希·默茨谈过支持乌克兰的胜利。总的来说，他比(即将卸任的总理)奥拉夫·朔尔茨(Olaf Scholz)采取了更为鹰派的立场。他支持向乌克兰提供德国的‘公牛座’(Taurus)远程导弹。他明确表示将继续支持乌克兰，即使达成停火协议，”菲克斯告诉美国之音(VOA)。&lt;br&gt;&lt;br&gt;默茨的胜选恰逢俄罗斯全面入侵乌克兰满三周年。&lt;br&gt;&lt;br&gt;勃兰登堡门--曾是冷战时期东西柏林的分界线--星期一以乌克兰国旗的颜色点亮，以纪念这一时刻。&lt;br&gt;&lt;br&gt;俄罗斯潜在威胁的阴影笼罩了德国选举。柏林居民尤尔根·哈克(Juergen Harke)是参加俄国大使馆外挺乌示威活动的人之一，他表示，至关重要的是，默茨一定要言出必行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我希望新政府能继续向乌克兰提供武器，并与欧洲国家一起合作，发展一个对抗俄罗斯--现在也对抗特朗普--的强大制衡力量，”哈克告诉路透社(Reuters)。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;美国政策的转变&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普已经在美国的对乌政策上实施了重大变化。上周，他指责基辅发动战争并称乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基(Volodymyr Zelenskyy)为“独裁者”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;星期一，美国与俄罗斯在联合国安理会投票反对一项欧洲支持的决议，该决议指责莫斯科发动战争，并呼吁俄罗斯立即从乌克兰撤兵。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普星期一在他的社交媒体平台真相社交(Truth Social)上祝贺默茨赢得选举。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“看起来德国的保守党派在这场备受期待的大选获得非常巨大的胜利。就像美国一样，德国人民厌倦了多年来没有常理的议程，尤其是在能源和移民问题上，”特朗普写道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;与此同时，俄罗斯表示将拭目以待与新德国总理的关系如何发展。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“每次我们都希望看到对现实有更冷静的态度，对双方可能的共同利益和互利关系有更冷静的态度。但让我们看看现实情况如何发展吧，”克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫(Dmitry Peskov)星期一对记者表示。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;欧洲防务&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;政策咨询组织德国-乌克兰事务局(German-Ukrainian Bureau)创始人、分析师马蒂亚·内尔斯(Mattia Nelles)表示，美国外交政策的突然逆转让欧洲感到震惊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他告诉美国之音：“我们德国十分震惊且完全没有准备好应对‘美利坚和平’(Pax Americana)的结束，也就是美国不再为欧洲提供安全保障了。现在我们发现自己处于一个困难的境地，无法组织从美国主导的安全保障转变为更加由欧洲来主导的方式--不仅仅是乌克兰，还有组织我们自身的自卫。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“这是一项巨大的努力。它需要很多政治意愿，”他说。“但默茨已经表示他愿意领导这项工作，让我们看看我们是否能够有所作为。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;欧洲能否负担起自我防卫？&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“默茨可以同意欧洲层面的共同债务，这是保守派一直厌恶的，”外交关系协会的菲克斯说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;目前，欧洲冻结了约2000亿美元的俄罗斯国家资产，这些资产是在俄罗斯入侵后被冻结的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;菲克斯补充道，默茨“可以同意没收俄罗斯被冻结的资产，虽然目前还没有这样做，但应该尽快进行，在匈牙利行使否决权之前。他曾提到，英国和法国需要扩大核保护伞以涵盖德国，将其作为可能的路径。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;德国债务&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在竞选期间，默茨支持维持德国所谓的“债务刹车”，即将政府年度借款限制在国内生产总值的0.35%以内。&lt;br&gt;&lt;br&gt;德国的预算赤字在G7(七国集团)中是最低的，但批评者称这一政策阻碍了关键投资。默茨已暗示，为了增加防务开支，可能会放松“债务刹车”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“鉴于现有的挑战，我们正在考虑改革所谓的债务刹车，这需要修改宪法，而修宪在议会中没有中间派党的多数支持，”内尔斯指出。&lt;br&gt;&lt;br&gt;基督教民主联盟远未获得多数，但梅茨已经排除了与极右翼党派德国选择党组建联盟的可能性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;对极右翼的防火墙&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;德国选择党面临所谓的“防火墙”，这是指德国中间派政党拒绝在议会投票上依赖极右翼党派或与其组建任何联盟。这种“防火墙”受到了华盛顿的强烈批评。&lt;br&gt;&lt;br&gt;德国选择党共同领导人爱丽丝·魏德尔(Alice Weidel)也表达了这些关切。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我们认为这种封锁是不民主的。你不能仅仅从根本上就排除掉数百万选民，”她星期一对支持者说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;默茨计划开始与即将卸任的总理朔尔茨领导的社会民主党(SPD)进行联盟谈判。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“保守派现在必须谈判并调整语气，与社会民主党人就从移民到德国债务改革、公共融资、重启德国经济模式以及乌克兰问题等困难问题达成建设性的协议，”内尔斯说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;默茨星期一表示，他希望在复活节前组建一个联盟政府。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“现在有一种乐观情绪，认为德国如今重新聚精会神，很快将有一个有效的政府和议会多数，重振并加入这个由有志者结成的联盟，为乌克兰争取更多支持，为欧洲防务争取更多支持，”内尔斯补充道。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;div class="c-author c-author--hlight"&gt;
&lt;div class="media-block"&gt;
&lt;a href="/author/%E9%87%8C%E5%A5%87%E9%9F%A6%E5%B0%94/ypvmy" class="img-wrap img-wrap--xs img-wrap--float img-wrap--t-spac"&gt;
&lt;div class="thumb thumb1_1 rounded"&gt;
&lt;noscript class="nojs-img"&gt;
&lt;img src="https://gdb.voanews.com/9717db2e-c96b-46f2-9c3c-8e5a4766c5b0_cx0_cy14_cw0_w100_r5.jpg" alt="16x9 Image" class="avatar"&gt;
&lt;/noscript&gt;
&lt;img alt="16x9 Image" class="avatar" data-src="https://gdb.voanews.com/9717db2e-c96b-46f2-9c3c-8e5a4766c5b0_cx0_cy14_cw0_w66_r5.jpg" src=""&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;div class="c-author__content"&gt;

&lt;p class="c-author__btns m-t-md"&gt;

&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (里奇韦尔)</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 21:58:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/d1a39dce-4ebf-4265-0146-08dd4a817621_tv_b1_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/german-election-winner-says-europe-must-defend-itself-says-us-does-not-care-20250225/7987932.html</guid></item><item><title>调查显示美国消费者信心大幅下滑</title><link>https://www.voachinese.com/a/consumer-confidence-fell-sharply-20250225/7987881.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;一家商业研究机构星期二(2月25日)说，美国2月份消费者信心大幅下滑，创下四年多来最大月度跌幅。&lt;br&gt;&lt;br&gt;世界大型企业联合会(Conference Board)说，本月消费者信心指数从1月份的105.3降至98.3，为2021年8月以来的最大月度降幅。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国是全球最大经济体，消费者支出约占美国经济的70%，报告公布后，华尔街三大股指均下跌。科技股占比较高的纳斯达克指数下跌超过一个百分点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;世界大型企业联合会在一份声明中说，“对当前劳动力市场状况的看法减弱。消费者对未来商业状况持悲观态度，对未来收入的乐观程度也下降。对未来就业前景的悲观情绪恶化，达到10个月来的最高水平。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，美国财政部长斯科特·贝森特(Scott Bessent)星期二指出，美国经济的本质比表面的经济指标所显示的更加脆弱，并誓言削减政府开支并减少政府监管，以此来将经济增长“私有化”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;贝森特在澳大利亚驻华盛顿大使馆的首次重要经济政策演讲中说，尽管美国国家经济总体增长且失业率较低，但利率波动、持续的通货膨胀以及对公共部门就业增长的依赖阻碍了美国经济。&lt;br&gt;&lt;br&gt;贝森特指出，前总统乔·拜登(Joe Biden)执政期间的“大量过度支出”以及阻碍了供给侧增长的政府监管措施是“粘性通胀”的主要驱动力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他说，“上届政府过度依赖政府过度支出和过分监管，导致我们的经济虽然呈现出一些合理的指标，但最终来说，在本质上是脆弱的。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;贝森特说，过去12个月里95%的就业增长都集中在公共和政府相关领域，比如医疗保健和教育，这些领域的就业岗位工资增长较慢，生产效率也低于私营部门。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他同时指出，制造业、金属业、采矿业和信息技术领域的就业在同一时期均出现收缩或持平。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“私营部门一直处于衰退中，”贝森特说，“我们的目标是经济重新私有化。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;在2024年即将结束时，消费者当时似乎对经济形势越来越有信心，并在节日期间慷慨解囊。然而，美国零售额1月份大幅下滑，美国大部分地区异常寒冷的天气据信是其中部分原因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国商务部上星期报告说，上个月零售额较12月下降0.9%，是一年来最大的降幅，此前两个月零售额一直强劲增长。&lt;br&gt;&lt;br&gt;由于通胀仍然是消费者担心的问题，而且唐纳德·特朗普(Donald Trump)总统是否计划对其他国家的进口产品征收新的或更严厉的关税还不确定，美联储的政策制定者对是否进一步下调基准利率抱持谨慎态度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美联储在前三次会议上均下调了基准借贷利率，但在上次会议中维持利率不变。&lt;br&gt;&lt;br&gt;潘森宏观经济(Pantheon Macroeconomics)主管塞缪尔·汤姆斯(Samuel Tombs)在给客户的一份提示中写道，“面对征收高额关税和削减联邦支出和就业的威胁，消费者信心急剧恶化。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;em&gt;(本文参考了美联社、路透社和法新社的报道。)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 20:59:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/e34703d2-05a9-4cb5-8427-1f36b5e37d26_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/consumer-confidence-fell-sharply-20250225/7987881.html</guid></item><item><title>英首相斯塔默访美前夕宣布持续增加英国国防预算</title><link>https://www.voachinese.com/a/uk-s-starmer-boosts-defence-spending-on-eve-of-washington-trip-20250225/7987370.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;英国首相基尔·斯塔默（Keir Starmer）星期二（2月25日）表示，他将大幅增加英国的国防预算，在2027年将国防预算在国内生产总值（GDP）中的占比从目前的2.3%增加到2.5%，并在2029年后进一步提升至3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯塔默是在启程访问美国前夕在英国议会致辞时作上述宣布的。他星期四将在白宫与美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）举行会谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社表示，这是斯塔默在峰会前向特朗普传递一个信号，那就是英国将为提升欧洲的安全作出更大的努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯塔默向英国议会表示，在特朗普政府致力于与俄罗斯谈判如何结束乌克兰战争之际，他提出增加英国的国防预算是为了向欧洲安全作出更大的贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于英国的政府预算已经非常吃紧，因此斯塔默表示，增加国防预算就意味着削减国际援助方面的开支。他说，他做削减国际援助这样的宣布并不令他开心，但是在一个“新的时代”，为了支持乌克兰和欧洲这也是迫不得已。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国广播公司（BBC）援引斯塔默的话说，增加国防预算只能通过“极为困难和痛苦的选择”来完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今天开始，我可以宣布本届政府将开始冷战结束以来国防开支最大规模持续增长，”路透社援引斯塔默的话说。他表示，国防预算如果加上情报机构的预算自2027年起在GDP中的占比就将达到2.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们必须再进一步。我长期以来都争辩说……所有的欧洲盟友都必须为我们的防卫做出更大努力和做更多的事情，”斯塔默说。他表示，英国将在2029年举行大选后的下一届议会将国防预算在GDP中的占比提高到3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯塔默表示，自2027年起，英国每年的国防预算将增加134亿英镑（约合170亿美元）。根据英国国防部的数据，在2023/24财政年度，英国的国防开支为539亿英镑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯塔默透露，但是英国的国际援助在2027年后将从GDP占比0.5%削减到0.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国曾在2020年11月削减过国际援助预算。当时因为新冠疫情肆虐重创了经济，英国的国际援助预算从GDP占比0.7%削减到0.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社说，由于斯塔默本周将访问华盛顿，与特朗普讨论乌克兰和谈和欧洲安全问题，因此他选选择此时宣布增加英国的国防预算也是在为与特朗普的会谈在做精心布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普曾多次要求北约成员国将各自国防预算在GDP中的占比提升到5%，而斯塔默则在向他宣示，英国将试图率领其他欧洲国家向北约提供更多的支持。他也曾表示，如果俄乌战争达成和平协议，英国将派兵前往乌克兰执行维和任务，并向乌克兰提供安全保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社说，斯塔默还将向特朗普表示，如果美俄有关乌克兰的和谈能够成功，欧洲将向基辅提供援助和安全保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;BBC则在报道中称，斯塔默会晤特朗普时还将强调乌克兰独立、美国安全保障以及欧洲参与和谈的重要性。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (松仁)</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 17:59:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/cbeb14c9-0cb6-484d-9a71-eddab43b844f_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/uk-s-starmer-boosts-defence-spending-on-eve-of-washington-trip-20250225/7987370.html</guid></item><item><title>印度考虑扩大对炼钢原料的进口限制，鼓励采购国产冶金焦</title><link>https://www.voachinese.com/a/india-could-extend-import-curbs-on-steelmaking-raw-material-20250225/7987383.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;据路透社周二（2月25日）报道，印度可能会扩大对低灰冶金焦或冶金焦进口的限制，以鼓励本国钢铁企业从国内供应商那里采购炼钢原料。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是印度当局为抵御廉价钢铁产品，特别是来自中国的相关产品的冲击准备采取的一项新措施。&lt;br&gt;&lt;br&gt;路透社说，这个消息是两名没有透露姓名的知情人士提供的。去年12月，全球第二大粗钢生产国印度对低灰冶金焦炭进口实行国家特定配额的数量限制，将1月至6月底的海外采购总量限制在140万吨。&lt;br&gt;&lt;br&gt;印度京德勒西南钢铁公司（JSW Steel）和安赛乐米塔尔新日铁印度公司（AM/NS India）等主要钢铁生产商对印度本国生产的冶金焦的质量表示担忧。他们认为，任何原材料进口限制的延长都可能阻碍他们提高产能以满足印度强劲的国内钢铁需求的计划。&lt;br&gt;&lt;br&gt;消息人士称，印度钢铁生产商不愿从当地生产商那里采购可能会促使政府将这些限制延长至六月以后。由于无权接受媒体采访，消息人士不愿透露姓名，路透社说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;消息人士说，由于中国的冶金焦供应商正通过印度尼西亚向印度供应焦炭，印度政府要求本国钢铁生产商避免采购印尼的焦炭。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2020年6月印度与中国军队在有争议的喜马拉雅边境地区爆发了数十年来规模最大的冲突，造成两国关系急剧恶化，此后两国关系虽然有所缓和，但两国间的深度不信任感并没有明显的改善。在那场冲突中，印度有20名士兵丧生，中国军人的死亡数字至少有四人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;随后，印度全国各地下架了大批中国应用软件，印度政府对中国投资保持高度警惕，加强了对中国企业在印度的投资项目的审查力度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;路透社说，在过去四年中，印度低灰焦炭的进口量增加了一倍多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年2月11日，印度钢铁部长库马拉斯瓦米（H.D. Kumaraswamy）表示，印度可能在未来六个月内对来自中国的钢铁产品征收15%-25%的临时关税，以应对中国廉价产品对印度本国生产商构成的“严重挑战”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;库马拉斯瓦米说，“中国钢铁进口量的增加，往往受到不公平贸易行为的推动，这对印度制造商构成了严峻的挑战。”印度政府要采取措施，“坚定致力于保护印度的钢铁行业”，他说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;新德里从去年12月开始对是否需要对中国产品加征临时税（当地称为保护税）以限制钢铁进口的问题展开调查。路透社说，如果加征临时关税的主张获得通过，它的有效期可能长达两年。&lt;br&gt;&lt;br&gt;印度是世界增长最快的主要经济体之一，国内需求强劲，基础设施支出保持增长。但由于钢铁产品进口量过大，导致国内钢材价格的大幅度下跌。一些较小的钢厂不得不缩小生产规模，减少员工。&lt;br&gt;&lt;br&gt;业内人士表示，美国总统特朗普最近宣布的大幅提高钢铁进口关税的决定可能会迫使许多出口商将钢铁产品转销至印度，这势必会导致印度钢材市场价格竞争进一步恶化。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 17:23:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/a1139f80-126a-4a74-e915-08dd4a81f35f_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/india-could-extend-import-curbs-on-steelmaking-raw-material-20250225/7987383.html</guid></item><item><title>人权组织发布《在中国失踪—如何应对家人在中国被任意拘留的指南》</title><link>https://www.voachinese.com/a/safeguard-defenders-releases-a-handbook-on-what-would-you-do-if-someone-you-loved-disappeared-in-china-20250225/7987514.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;台北 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;面对中国以政治动机任意拘捕外国人日益普遍的趋势，国际人权组织“保护卫士”(Safeguard Defenders)星期二(2月25日)发布中、英、日三语种的指南，为受害者家属提供应对策略，同时揭露中国司法体系的缺乏正当程序、秘密羁押以及高达几乎100%定罪率等严重司法滥权现象。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这本名为&lt;a class="wsw__a" href="https://safeguarddefenders.com/sites/default/files/2025-02/MISSING%20IN%20CHINA%20CN.pdf" target="_blank"&gt;《在中国失踪——如何应对家人在中国被任意拘留的指南》&lt;/a&gt;的报告历时一年编撰，中文版共计65页，综合了曾遭中国非法羁押的受害者、律师及人权组织的第一手经验。其中包括“加拿大的两个迈克尔”(Two Michaels)——康明凯(Michael Kovrig)与迈克尔·斯帕弗(Michael Spavor)、前中国环球电视网（CGTN）澳大利亚籍主播成蕾、以及台湾人权工作者李明哲等人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;广纳多位曾遭中国不当羁押的当事人、律师和非政府组织工作人员的第一手经验，包括中国人质外交的受害者，如俗称“加拿大的两个迈克(two Michaels)”-康明凯(Michael Kovrig)和韩飞龙 (Peter Humphrey)、前中国环球电视网（CGTN）的澳籍主播成蕾和台湾籍人权工作者李明哲等人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中共越发“明目张胆”抓捕外国人&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“保护卫士”在指南的引言中指出，中国国家主席习近平自2012年掌权以来，中国不仅渐对外国人关上大门，还越发“明目张胆地以政治动机拘留外国人”，包括借由人质外交的案例，“向外国政府施压或进行惩罚”，而这类抓捕也被纳入中国日益强调的国家安全框架下，尤其2014年出台的《反间谍法》经2023年7月修订后，再加上2024年5月修订的《保守国家秘密法》，中国以间谍罪名拘留的外国人人数节节走升。&lt;br&gt;&lt;br&gt;该指南称，对当事人和家属而言，中国“神秘的执法系统特别难以应对”，主要原因包括，首先，中国常违反其领事义务，未即时向外国政府提供被拘押公民的信息，并限制探视权；其次，辩护律师常遭拒绝会见当事人，甚至受到威胁与监控，无法提供有效法律援助。第三，对于涉入国家安全罪者，被拘留者常被单独关押在一种名为“指定居所监视居住”(简称“指居”)的秘密黑牢中，最长可达六个月，且屡以国安为借口，实施不公开审判；最后，中国的司法系统缺乏正当程序，受害者一旦受审，“几乎百分之百会被定罪”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;指南还称，中国的羁押程序冗长且隐秘，从当事人被失踪、到宣布裁决和判刑，整个过程可能需耗时三年以上，因此，建议家属一旦确认亲人遭中国羁押后，须保持冷静并做好长期抗战的准备，除联系领事服务外，也可建立人脉网络，包括寻求人权组织的协助、聘任一位好的辩护律师，虽然律师也无力从一场被中国“操纵的(司法)游戏中”拯救当事人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;家属该公开发声还是保持沉默？&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，指南指出，家属也须拟定媒体策略，包括初期的低调或静默或可换取当事人的释放，以及公开发声逼使中共当局揭露更多细节，也或可吓阻狱方对当事人的酷刑和不当对待。&lt;br&gt;&lt;br&gt;根据该指南，对于当事人来说，若遭单独“指居”，健康受损是一大顾虑，包括“头发和指甲可能停止生长，视力会因无法远望和缺乏阳光而受损，也可能会出现便秘”。女性当事人尤其比男性面临更多困难。例如，难取得卫生用品和药物(如荷尔蒙替代疗法)，甚恐因压力和营养不良而导致停经数月，也有遭性骚扰的风险。而身为人母的女性则可能因长期无法见到小孩而饱受精神折磨。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一旦当事人刑满或缴清罚款，多数外籍人士通常会立即被驱逐出境。但有双重国籍或持台湾护照者于获释后，恐因附加的剥夺政治权利刑罚，而遭限制出境多时。&lt;br&gt;&lt;br&gt;台商李孟居就有亲身的经验，他在接受美国之音采访时表示，他2019年入境中国出差，被以间谍罪罗织入罪后，遭判刑一年十个月，但刑满后，因遭剥夺政治权利两年，还得被限制出境，总计失去自由四年，才回到台湾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;台湾受害者被“穿小鞋”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;李孟居说：“就很奇怪，它又说台湾是它(中国)的，照道理，我可以我可以回台湾，它就不让我回台湾，等于就把我当成中国内地的居民，等于有点政治因素的案件，它就让我们穿小鞋。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;李孟居建议家属，可以在亲人被捕初期，低调找管道救援，因为只要当事人在前30天的调查期和7天的检察院审查期间，未有明确证据，还是可能被“无罪释放”，但是，这个期间后，若仍被关押，当事人最终恐难逃被罗织入罪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他还说，官方数据显示，受审期间，高达97%的当事人都会认罪认罚，来换取较轻的判刑，等于得忍辱负重，待出狱后再为自己公开平反。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于辩护律师的聘任，一位因人身安全、不便具名的北京人权律师告诉美国之音，如指南所建议的，家属一定要自己聘任值得信任的律师，虽然自2015年的律师大抓捕后，中国多数的人权律师不是被捕、就是被注销律师证，无法执业，但还是可能找他们协同代理，以提供更多经验和专业意见，至于当局指派的律师只是陪“走过场”，有碍当事人的权益维护，一定要拒绝，&lt;br&gt;&lt;br&gt;这位北京律师说，他们若代理案件，也希望经验传承，培养家属自己成为公民代理人或具备相当的法律思维，也有助于当事人的刑诉，只不过，家属的培养通常难度很高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，一位曾遭关押的中国异议人士则以过来人的经验，呼吁国际社会提高对狱中受害者的关注，包括在X平台(前身为推特)等社媒转发相关消息或透过外媒报道来向中国当局施压，或可为他们换来较好的狱中待遇。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这位异议人士以书面接受美国之音采访时也呼吁，各界为受害人提供精神支持，不管是从海内外寄明信片给狱中的受害者，还是在境内的中国友人也可以亲赴看守所或监狱送衣物给当事人，那怕是只送一件，都可以让狱中的人感到温暖，也知道有家人以外的人在关注他们。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;div class="c-author c-author--hlight"&gt;
&lt;div class="media-block"&gt;
&lt;a href="/author/%E9%BB%84%E4%B8%BD%E7%8E%B2/gkq_t" class="img-wrap img-wrap--xs img-wrap--float img-wrap--t-spac"&gt;
&lt;div class="thumb thumb1_1 rounded"&gt;
&lt;noscript class="nojs-img"&gt;
&lt;img src="https://gdb.voanews.com/6fda24bd-6411-421e-a12d-9943d3aebc7b_cx0_cy19_cw0_w100_r5.jpg" alt="16x9 Image" class="avatar"&gt;
&lt;/noscript&gt;
&lt;img alt="16x9 Image" class="avatar" data-src="https://gdb.voanews.com/6fda24bd-6411-421e-a12d-9943d3aebc7b_cx0_cy19_cw0_w66_r5.jpg" src=""&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;div class="c-author__content"&gt;

&lt;p class="c-author__btns m-t-md"&gt;

&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (黄丽玲)</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 16:49:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/164da311-2873-4717-8db5-08dd4a843460_cx0_cy2_cw0_w800_h450.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/safeguard-defenders-releases-a-handbook-on-what-would-you-do-if-someone-you-loved-disappeared-in-china-20250225/7987514.html</guid></item><item><title>联大表决后，俄罗斯赞扬美国在乌克兰问题上的立场“更为平衡”</title><link>https://www.voachinese.com/a/after-un-votes-russia-praises-more-balanced-us-position-on-ukraine-20250225/7987201.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;联合国 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;克里姆林宫周二（2月25日）对美国在乌克兰问题上采取的“更为平衡”的立场表示欢迎。美国在联合国安理会提出了有关乌克兰问题的“和平之路”决议草案，而美国的传统盟友则对这个决议持保留态度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;克里姆林宫发言人佩斯科夫（Dmitry Peskov）表示，美国的立场显示了为解决问题作出努力的“真诚意愿”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国提出的这个议案只有四行文字，决议对“整个俄乌冲突”中失去的生命表示哀悼，同时指出联合国的主要目的“是维护国际和平与安全以及和平解决争端”。它还呼吁有关各方“迅速结束冲突，并进一步敦促乌克兰与俄罗斯实现持久和平，”但决议没有出现俄罗斯对乌克兰的“全面入侵”的措辞。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“这项决议让我们走上了和平之路，”美国特使多萝西·谢伊告诉安理会成员。“这是第一步，但却是我们应当感到自豪的关键性的一步。现在我们必须利用它为乌克兰、俄罗斯和国际社会建设一个和平的未来。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个决议以10票赞成获得通过，其中俄罗斯、中国和美国都投了赞成票，英国和安理会的其它四个欧洲成员国投了弃权票。没有成员投反对票。&lt;br&gt;&lt;br&gt;法国和英国曾试图争取推迟投票，但未能成功。随后，他们与丹麦、希腊和斯洛文尼亚一起寻求对美国文本进行修改，包括将“俄乌冲突”一词改为“俄罗斯联邦全面入侵乌克兰”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他们还希望将支持乌克兰主权和领土完整以及“公正、持久和全面和平”这句话加入决议草案里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;法国大使尼古拉·德里维埃（Nicolas de Riviere）表示，“虽然我们都承诺要实现乌克兰和平，但我们呼吁实现全面、公正和持久的和平，当然不是要求受害方投降。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;英国常驻联合国代表大使芭芭拉·伍德沃德（Barbara Woodward）表示，决议的表述方式很重要。&lt;br&gt;&lt;br&gt;伍德沃德表示，“只有尊重《联合国宪章》条款的公正和平才能持久，和平的表述必须含有这样的信息，那就是：侵略无益。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;俄罗斯提出了两项修正案，一是有关俄方对冲突根源的看法，一是对战争的表述进行淡化。&lt;br&gt;&lt;br&gt;或许是因为没有在安理会赢得足够的支持，也或许是因为俄罗斯拥有否决权或者二者兼而有之，修改美国文本的努力没有成功。美国在修正案的表决中投了弃权票。&lt;br&gt;&lt;br&gt;安理会采取这一行动前几个小时，联合国大会就乌克兰和美国提出的两个不同的决议草案进行了投票。双方均以三分之二多数票勉强通过，但人们注意到华盛顿文本在对冲突和最终解决方案的措辞上对乌克兰和欧盟构成了挑战。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在大会召开前几周，乌克兰和欧洲向大会提出了一份决议草案，该草案体现了联合大会193个成员国在过去三年中通过的决议草案的精神。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其中提到俄罗斯“对乌克兰的全面入侵”，和按照《联合国宪章》和“在国际公认的边界内”实现“全面、公正和持久和平”的呼吁。而美国方面在周五下午稍晚提出了内容简短的和平之路议案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;感到震惊的欧洲外交官们周末连续开会，试图寻找一种办法阻止美国草案在俄乌战争的关键时刻破坏国际社会对乌克兰的支持。&lt;br&gt;&lt;br&gt;周一上午，欧洲外交官们对美国文本提出了三项修正案，这些修正案后来被联合国大会通过，但最终在安理会遭到拒绝。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当修改后的美国文本付诸表决时，华盛顿对自己提出的决议投了弃权票。该议案以93票赞成、8票反对、73票弃权获得通过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国代表谢伊说，“这些修正案争的是口水战，而不是结束战争。”“试图修改的做法分散了我们对通过这项具有前瞻性的决议努力实现目标的关注：要联合国大会的所有成员在这个呼吁结束冲突的决议上形成坚定的共识。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;俄罗斯对美国的草案投了反对票，因为它提出的修改有关冲突根源文字的要求遭到了大会的拒绝。&lt;br&gt;&lt;br&gt;俄罗斯大使瓦西里·内本齐亚（Vassily Nebenzia）表示，“（决议相关表述）存在实质性的扭曲”，但他对美国的做法表示欢迎，并表示希望之后还会有更多新的提议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰和欧洲提出的议案以93个国家赞成、18个国家反对和65个国家弃权的表决结果获得通过，引起与会者的热烈欢迎。但这是乌克兰过去三年来在联合国大会上获得的支持力度最弱的一次。&lt;br&gt;&lt;br&gt;乌克兰副外长玛丽安娜·别察（Mariana Betsa）在会上表示“俄罗斯认为乌克兰会投降。俄罗斯认为我们会在三天内陷落。俄罗斯认为我们的政府会逃跑。然而，俄罗斯严重失算。”她还表示乌克兰人将保持坚定立场，继续进行抵抗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;令人震惊的是，美国投票反对乌克兰的决议。俄罗斯及其盟友白俄罗斯和朝鲜、几个非洲国家、在欧盟内不受待见的匈牙利和以色列也投了反对票。&lt;br&gt;&lt;br&gt;联合国大会决议不具有法律约束力，但它们却承载着国际社会的道义力量。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;

&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (贝希尔)</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 16:23:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/e0a3acd7-6a2c-4994-b3ae-0e19c0b68651_cx0_cy3_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/after-un-votes-russia-praises-more-balanced-us-position-on-ukraine-20250225/7987201.html</guid></item><item><title>马斯克再次要求联邦雇员以电邮报告一周工作业绩</title><link>https://www.voachinese.com/a/after-setback-musk-presses-forward-with-federal-worker-threats-20250225/7987192.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;美国“政府效率部”负责人埃隆·马斯克（Elon Musk）星期二（2月25日）再次向美国联邦雇员发出警告，他们现在有“第二次机会”回复他要求大家报告上周工作业绩的电邮，而违者仍将面临被解雇的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社说，美国政府内部星期二将因为马斯克的这一要求有可能再次出现新一轮混乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政府的人事管理局上周六向全体联邦雇员发出一封电邮，要求每个人在星期一午夜期限前回复这封电邮，以要点方式报告上周完成的工作业绩，未能按期以电邮回复者将被解雇。由于美国联邦政府雇员众多，部门繁杂，而且很多人的工作还涉及机密、敏感或需保密的信息，因此是否需要和如何进行业绩报告在一些政府部门引发混乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国财政部等联邦机构曾告诉其员工要遵守报告工作业绩的要求，但是另一些联邦机构，例如美国国防部没有对员工作出同样的要求。当星期一晚的报告期限临近之际，美国人事管理局又向各联邦机构发出通知称，它们的员工可以忽略此前提出的报告业绩的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是被唐纳德·特朗普（Donald Trump）总统请来协助精简美国政府机构的亿万富翁马斯克似乎不为所动，他随即在他所拥有的X社媒平台上贴文，再次要求联邦雇员提交各自的工作业绩报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在尊重总统裁量权前提下，他们将被给予第二次机会。第二次不做回应将导致解职，”马斯克说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社曾联络白宫，寻求对马斯克说法的评论，但是白宫未做回应。路透社说，马斯克的行动以及他所看到的联邦机构的反弹似乎让特朗普新政府内部出现裂痕，同时也让人质疑马斯克拥有的授权界限到底在哪里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使在美国人事管理局发出不需回应马斯克的通知之后，美国联邦政府的某些高管仍然鼓励他们的雇员回复的电邮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社援引美国联邦总务管理局（GSA）一位资深经理的话说，尽管各人在自愿基础上可选择回复马斯克的电邮，但是该局仍鼓励其雇员这么做。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国人事管理局代理局长也给全局员工发出电邮说，以要点方式回复电邮纯粹自愿，“但是（这么做）受到强力鼓励”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社看到的美国卫生与公众服务部发给员工的一封电邮则说，如果他们选择以电邮做报告，他们应该在报告中使用一般性的措辞，不能标明他们工作中涉及的具体药品或合同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“要假设你所写的东西将会被恶意外国行动者读到，并据此调整你的回复，”这封电邮说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普重返白宫后，重用马斯克担纲“政府效率部”，大刀阔斧裁减政府机构和联邦雇员。路透社说，联邦政府过去一个多月里已经裁员两万多人，另有7.5万人接受了优退安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国联邦政府雇员总人数约为230万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社说，马斯克对联邦政府的裁撤措施也波及到美国的整体经济，迫使与美国政府做生意的公司一方面裁员，另一方面推迟向供应商付款。特朗普还冻结了几十亿美元的对外援助，基本上裁撤了美国国际开发署（USAID）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;星期一，几个状告美国政府大量裁员的工会组织修改了他们的诉状，要求法院禁止马斯克向联邦官员发送威胁性的电邮。与此同时，一位联邦法官下令阻止马斯克的团队获取由美国教育部和人事管理局保管的敏感数据。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (松仁)</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 16:17:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/b16f16e1-751f-4165-9740-d1d80ee6590a_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/after-setback-musk-presses-forward-with-federal-worker-threats-20250225/7987192.html</guid></item><item><title>中国记者董郁玉之子呼吁当局释放他的父亲，坚称其父不是间谍</title><link>https://www.voachinese.com/a/son-of-chinese-journalist-jailed-for-espionage-calls-for-his-father-s-release-20250225/7987160.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;中国知名记者董郁玉的儿子董一夫周一（2月24日）呼吁北京当局释放他的父亲。美联社周二报道说，当局以间谍罪判处董郁玉七年有期徒刑，这个案子在中国以及国际上引起广泛关注，它凸显北京对中国新闻业的控制更加严格。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现年63岁的董郁玉是在2022年2月在北京与一名日本外交官一起午餐时遭到警方拘押的，当局对他提出了“间谍罪”的指控。去年11月29日，北京一家法院以从事“间谍”活动判处他有期徒刑七年。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国警方在抓捕董郁玉的同时也将那名日本外交官拘留了几个小时，此事引起日本外务省的强烈抗议。&lt;br&gt;&lt;br&gt;董一夫周一在美国华盛顿国家新闻俱乐部表示，他的父亲准备提出上诉。他还敦促日本当局帮助证明他的父亲与日本外交官的会面与间谍活动无关。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“这是一个新闻自由问题。这是一个人权问题。这与国家安全或间谍活动没有任何关系，”董一夫说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国外交部没有立即回应美联社的置评要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;董郁玉被捕前担任中共官媒光明日报评论部副主任。一般认为，这家面对知识分子的官媒相较于中国其它党媒而言，言论的宽松度稍微高一些。&lt;br&gt;&lt;br&gt;董郁玉撰写过一些有关宪政民主、政治改革和官员问责方面的文章，这些观点曾经在中共党内公开讨论过，但此类话题早已被中共禁止了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;董郁玉2006年至2007年在哈佛大学担任尼曼研究员，2010年成为日本庆应义塾大学访问学者。他回国前还在日本北海道大学担任过一段时间的客座教授。&lt;br&gt;&lt;br&gt;董郁玉是在他准备退休前两个月被捕的。这个事件在中国的新闻界和外交界都引起了不小的震动。作为正常新闻采访活动的一部分，记者与外交官保持联系是很常见的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;董一夫表示，他的母亲是在法庭上才知道董郁玉与日本外交官的八次会面成为当局指控他犯罪的主要证据。&lt;br&gt;&lt;br&gt;董的家人此前表示，去年11月，北京市第二中级人民法院以间谍罪判处董有期徒刑七年。美国驻华大使尼古拉斯·伯恩斯（Nicholas Burns）当时在美国社媒体X平台上写道，对董郁玉的判决是不公正的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;董一夫说，董郁玉身体还不错，他在监狱里每天做200个俯卧撑和200次抬腿锻炼，保持健康。但是，他每年晒太阳的时间只有几个小时，而且不被允许见他的妻子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;董一夫补充说，董的律师每月可以会见董郁玉一次，并帮忙将他妻子的信转交给他。他父亲已经手写了一份共有45页的上诉书。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上周五，美国国务院在X上发帖呼吁中共立即无条件释放董郁玉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;路透社说，总部位于巴黎的无国界记者组织在一份声明中批评了中国的新闻自由状况，称中国是“世界上最大的记者监狱”，目前有100多名记者被中国当局扣押。&lt;br&gt;&lt;br&gt;该组织表示，北京经常指控记者从事间谍活动，以压制他们的声音。中共最常用的手段就是使用定义宽松的所谓“颠覆罪”和“寻衅滋事罪”这类口袋罪来指控他们。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2023年，董郁玉的家人曾发表声明说，他们最初没有向外界报告董郁玉被拘留的消息，是希望当局能够减轻或撤销对董郁玉的指控。但2023年3月，他们收到通知并被告知董郁玉将面临间谍罪的起诉，才决定公开此事，而那时董郁玉已被拘留一年多，不被允许和家人见面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;董家人强调，董郁玉不是间谍、也从未充当外国特工，他和外国学者、记者以及外交人员的交往是中国多年来一直鼓励的正常知识和文化交流的一部分。&lt;br&gt;&lt;br&gt;董郁玉原籍辽宁抚顺，1987年从北京大学法学院毕业、获法学硕士，随后进入中共党报《光明日报》担任评论部副主编。据媒体报道，董郁玉年轻时曾参与1989年的天安门学生民主运动，在接受了一年的强制劳动后，得以返回北京并保住了在《光明日报》的工作。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 14:20:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/6667daad-0868-4e27-a4bf-02aa09823f91_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/son-of-chinese-journalist-jailed-for-espionage-calls-for-his-father-s-release-20250225/7987160.html</guid></item><item><title>彭博：特朗普政府拟联合盟友对中国施加更为严厉芯片管控</title><link>https://www.voachinese.com/a/trump-team-seeks-to-toughen-biden-s-chip-controls-over-china-20250225/7987182.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）的执政团队正在针对中国拟定更为严厉的半导体芯片和技术管控，并且施压美国的主要盟友强化对中国芯片产业的限制。而北京当局则指责华盛顿“恶意”封锁打压中国的半导体产业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;彭博社星期二（2月25日）报道说，特朗普政府目前的所作所为显示，美国新政府计划进一步扩大乔·拜登（Joe Biden）前政府任内已经一再收紧的对中国半导体的出口管制，以限制北京在高科技方面的发展和实力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;彭博社援引知情人士的消息说，特朗普政府官员最近与日本和荷兰官员举行了会晤，要求东京威力科创公司（Tokyo Electron）和荷兰光刻机巨头阿斯麦（ASML）公司的工程师停止对已经售往中国的半导体设备进行维护和保养。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;知情人士指出，美国此举的目的就是要美国的关键盟友在对中国实施半导体技术、设备和芯片出口管控时，其限制措施的力度要与美国对诸如泛林集团（Lam Research）、科磊（KLA）和应用材料公司（Applied Materials）等美国公司的要求相一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另有消息人士表示，特朗普政府也已经开始讨论对中国公司实施制裁的问题。彭博社此前报道过，有些政府官员希望进一步限制无需许可证即可向中国出口的英伟达（Nvidia）芯片的类别。还有一些不愿具名的消息人士表示，特朗普政府内部也开始讨论进一步限制无需许可证即可向全球出口的人工智能芯片的数量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;彭博社表示，美国政府的总体目标就是防止中国进一步发展其国产半导体产业，防止其半导体产业促进中国的人工智能和军事能力的发展。在这一方面，拜登总统已经推动和采取了全面的措施，而特朗普似乎希望在拜登的基础上进一步加大限制和管控的力度和范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道说，这意味着，一方面特朗普政府希望与盟友签署拜登曾试图但未能完成的协议；另一方面接续拜登政府内当初强硬派的一些未能获得内部共识的鹰派主张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;彭博社曾联络白宫，寻求对此事的评论，但是没有接获立即的回应。荷兰经济部和日本经济产业省则拒绝对此发表评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;彭博社表示，由于特朗普的联邦机构目前很多人事安排都尚未到位，因此有关此事的讨论可能需要好几个月才能形成新的规定。与此同时，美国的盟友是否能够听从特朗普新政府的意见也有待观察。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两位拜登前政府官员向彭博社表示，拜登政府在任期最后时刻曾与荷兰就限制对售往中国的半导体设备进行维护保养一事达成过协议，但是特朗普赢得美国大选之后，荷兰又退缩了。半导体设备属于高度精密和敏感的仪器，如果没有定期的维护和保养，就无法满足生产半导体芯片的任务需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位拜登政府官员表示，他们曾经向特朗普的白宫国家安全委员会移交了几项尚未完成的限制措施，并且受到特朗普团队的接纳和重视。其中一项重要措施就是阻止中国长鑫存储公司采购美国技术。拜登政府本来要下达禁令，但是因为日本的反对而放弃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;彭博社说，特朗普团队中有些官员希望进一步收紧对华为的芯片代工商中芯国际的出口管制，还有人希望限制英伟达专门为中国市场设计生产的较不先进的人工智能芯片的出口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国外交部发言人郭嘉昆在星期二举行的例行记者会上回答记者提问时抨击美国“恶意封锁打压中国的半导体产业”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美方将经贸科技问题政治化、泛安全化、工具化，不断加码对华芯片的出口管制，胁迫别国打压中国的半导体产业，这种行径阻碍了全球半导体产业的发展，最终将反噬自身，损人害己，”郭嘉昆称。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (松仁)</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 14:11:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-d1a2-08db18b895b4_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/trump-team-seeks-to-toughen-biden-s-chip-controls-over-china-20250225/7987182.html</guid></item><item><title>沙特阿拉伯与美国防长在华盛顿讨论双边合作</title><link>https://www.voachinese.com/a/saudi-u-s-ministers-discuss-defense-ties-in-washington-20250225/7987110.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;沙特国防部长哈立德·本·萨勒曼(Khalid bin Salman)星期一(2月24日)在华盛顿特区与美国国防部长皮特·海格塞斯(Pete Hegseth)讨论了加强国防合作以及区域和国际发展的议题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次访问之前不久，美国的重要盟友沙特阿拉伯接待了美国和俄罗斯的高级官员，讨论乌克兰战争以及恢复更广泛的俄美关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;据沙特国防部表示，哈立德亲王此次正式访问的目的，是讨论如何加强华盛顿和利雅得之间的双边关系，以及解决共同关心的领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;会谈前，海格塞斯被问及美国是否会协助沙特阿拉伯抵御伊朗的袭击。他回答道：“这是我们今天要讨论的话题。伊朗是该地区的一大关切。沙特阿拉伯一直是我们重要的伙伴，这是我们将讨论的内容。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据五角大楼发布的新闻稿，海格塞斯在五角大楼的双边会晤中接待沙特国防部长时，强调了美国与沙特阿拉伯伙伴关系的重要性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;海格塞斯说：“正如各位所知，特朗普总统已明确表示，他的政府将通过实力追求和平，并优先考虑美国利益。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“但这并不意味着忽视伙伴关系，事实上，这需要我们更加关注最重要的伙伴关系，”他说道。海格塞斯补充表示，美国与沙特阿拉伯的伙伴关系“极为重要”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;海格塞斯提到特朗普政府第一任期期间，两国之间的合作，强调双方共同致力于维护中东地区的安全与稳定，打击恐怖主义，并促进共同的繁荣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还强调了美国与沙特阿拉伯之间的长期合作关系，指出这段伙伴关系可追溯至80年前，时任总统富兰克林·罗斯福(Franklin Roosevelt)在美军巡洋舰昆西号(USS Quincy)上会见了时任沙特国王阿卜杜勒·阿齐兹·伊本·沙特(Abdul Aziz Ibn Saud)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“从那时起，我们一直致力于打击恐怖主义及其各种形式，包括胡塞武装等组织，”海格塞斯说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如今在这个动荡的世界中，我们的关系已成为关键的支柱，”他补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;海格塞斯表示，结束乌克兰战争是特朗普总统的首要任务之一，他要感谢沙特阿拉伯于2025年2月18日在利雅得主持美国和俄罗斯高级官员之间的会谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“同时，我也希望进一步深化和强化我们的伙伴关系，以促进美国与沙特的安全与繁荣。因此，我非常期待这场富有成效的讨论，”海格塞斯说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;据官员们表示，哈立德亲王还会见了白宫国家安全顾问迈克尔·华尔兹(Michael Waltz)。他还计划在访问期间会见美国国务卿马尔科·卢比奥(Marco Rubio)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;(此文参考了路透社的报道。)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 10:56:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/551c8832-9361-4c7c-abe3-2bf409219433_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/saudi-u-s-ministers-discuss-defense-ties-in-washington-20250225/7987110.html</guid></item><item><title>路透：DeepSeek引发需求增长 中国采购英伟达H20订单暴增</title><link>https://www.voachinese.com/a/reuters-reports-nvidia-s-h20-chip-orders-jump-as-chinese-firms-adopt-deepseek-s-ai-models-20250225/7987005.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;路透社星期二(2月25日)援引六名知情人士的消息报道，由于中国人工智能模型“深度求索”(DeepSeek)引发的需求大幅提升，中国企业购买英伟达(Nvidia)H20人工智能芯片的订单暴增。这一消息突显了英伟达的市场领先地位，也有助于消除DeepSeek可能使AI芯片需求下滑的疑虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;两名知情人士向路透社表示，自低成本的DeepSeek上月在全球“出圈”以来，包括腾讯、阿里巴巴、字节跳动等公司向英伟达下订的H20芯片数量皆“显着增加”。 H20是英伟达因应美国出口管制而专为中国市场研发的芯片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;这三家科技巨头除了对先进AI芯片的内部需求之外，也提供云端计算服务，让其他公司能取得并使用AI工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名来自中国大型服务器制造商的知情人士指出，在中国的医疗、教育等领域，也有规模较小的企业采购搭载DeepSeek模型和英伟达H20芯片的AI伺服器。这名人士透露，以往只有财力雄厚的金融与电信公司会采购AI运算系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;先前已盛传美国总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)政府正考虑限制对中国销售H20芯片，这可能是订单激增的因素之一；不过知情人士指出，真正的推动力来自DeepSeek本身。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社指出，DeepSeek的大型语言模型在性能上可与西方系统媲美，但成本大幅降低。其核心优势在于生成结论的“推理”能力，该技术优化了计算效率，而非单纯依赖算力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;新加坡白橡资本公司(White Oak Capital Partners)投资总监邱诺里(Nori Chiou，音译)表示，DeepSeek刚推出时，许多人误判市场对算力的需求可能停滞或下降，“实际上，更先进的AI模型正推动AI深入日常生活，推理运算需求从而呈现指数级增长”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;DeepSeek横空出世后，市场担忧AI芯片需求下降，AI相关股票一度大跌。自1月24日以来，英伟达股价一度蒸发近五分之一市值，但之后逐渐回升，目前股价与年初相较，跌幅仅约3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前已有多家中国企业宣布将采用DeepSeek的AI模型。腾讯计划将DeepSeek整合至热门社交应用微信，长城汽车则已将DeepSeek应用于智能车联网系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管DeepSeek的广泛应用有助于华为等中国芯片制造商在国内市场更具竞争力，但H20芯片仍是中国市场的业界标准。分析师估计，英伟达2024年出货约 100万颗H20芯片，创造逾120亿美元营收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;H20是英伟达在2023年10月美国最新一轮出口管制令生效后推出的产品，是获美国政府许可在中国市场合法销售的主要芯片。自2022年以来，美国政府一直禁止英伟达出口最先进的芯片至中国，忧心被用于增强中国军事能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;彭博：美向日荷施压 禁向中国提供半导体设备维护&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;彭博社(Bloomberg)星期一(2月24日)报道，特朗普政府正计划进一步加严美国半导体的对中出口管制，并施压主要盟国也提升对中国芯片产业的限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;知情人士向彭博社表示，美国政府官员近期已和日本与荷兰官员会晤，讨论限制半导体设备商东京威力科创(Tokyo Electron Ltd.)与荷兰阿斯麦(ASML)为中国提供维修保养服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;半导体设备需要定期维护保养，才能持续满足芯片制造的严格要求。美国政府先前已对泛林集团(Lam Research)、科磊(KLA)、运用材料(Applied Materials)等美国芯片设备公司实施相关的服务限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他知情人士透露，华府已初步讨论对特定中国企业实施制裁。特朗普政府官员也有意进一步限制英伟达对中出口的数量和芯片种类，要求在出口前需取得许可证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;华府的整体战略是阻止中国进一步发展本土半导体产业，防堵其提升AI和军事能力，而特朗普团队似乎正延续前任政府的对中科技封锁政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;(本文依据了路透社的报道)&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 06:57:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/8615caf6-90d0-42ac-87d4-07c868f5deee_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/reuters-reports-nvidia-s-h20-chip-orders-jump-as-chinese-firms-adopt-deepseek-s-ai-models-20250225/7987005.html</guid></item><item><title>中国关注特朗普的乌克兰战略，加强与俄罗斯的关系</title><link>https://www.voachinese.com/a/china-eyes-trump-s-ukraine-strategy-strengthens-ties-with-russia-20250224/7986939.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;美国国务院 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;在俄罗斯对乌克兰的侵略进入三周年之际，中国正密切关注美国总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)结束战争的策略。专家和前官员表示，北京正在谋划自身行动，以便在继续维持与俄罗斯的“上不封顶”伙伴关系的同时，将自己定位为乌克兰的战略伙伴。&lt;br&gt;&lt;br&gt;本周，英国首相基尔·斯塔默(Keir Starmer)和法国总统埃马纽埃尔·马克龙(Emmanuel Macron)计划在华盛顿与特朗普举行面对面会议，此前，美国和俄罗斯官员于2月18日在沙特阿拉伯首都利雅得进行了直接会谈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;马克龙星期一上午在白宫与特朗普会面，会议持续近两个小时。随后，两位领导人与G7(七国集团)其他领导人通过视频会议讨论了乌克兰问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同一天早些时候，中国国家主席习近平与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京(Vladimir Putin)通话。普京向习近平通报了利雅得会谈的情况，并重申俄中之间的“全面战略伙伴关系”。中国官方通报称，“中方乐见俄罗斯及有关各方为化解危机作出积极努力。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;“危机”，而非战争&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;三年来，中国官员一直表示，北京将在“乌克兰危机政治解决”上“发挥建设性作用”，但避免使用“乌克兰战争”一词来描述自2022年2月24日以来的俄罗斯侵略。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京还对最近的美俄会谈表示赞赏。乌克兰方面未被邀请参与那次会谈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国外交部长王毅2月15日在慕尼黑安全会议期间与乌克兰外长安德里·瑟比加(Andrii Sybiha)会面时表示，中乌“在2011年就已建立战略伙伴关系......近年来，中国一直是乌克兰第一大贸易伙伴。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;王毅还表示：“关于乌克兰危机......中方始终为和平奔走、为促谈努力。”值得注意的是，中国官方通报中未提及乌克兰的主权和领土完整问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2月20日，即美俄会谈后两天，王毅在南非约翰内斯堡的G20(二十国集团)外长会议期间，与俄罗斯外长谢尔盖·拉夫罗夫(Sergey Lavrov)进行了面对面会谈。拉夫罗夫向王毅通报了利雅得会谈情况，王毅则重申了中国与俄罗斯的“全面战略伙伴关系”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;王毅在G20会议上表示，“中方支持一切致力于和平的努力，包括最近美俄达成的共识。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;“会谈”，而非“谈判”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国国务卿马尔科·卢比奥(Marco Rubio)表示，利雅得会谈--美俄之间数年来的首次直接高层会谈--并非旨在就乌克兰问题达成任何协议的谈判，尽管乌克兰和欧洲国家担忧被边缘化。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他表示，这次会谈的目的是确定俄罗斯是否真的有结束战争的意愿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这次会谈持续了四个多小时。卢比奥用谨慎的语气形容此次会谈是美俄之间在双边问题上建立“沟通渠道”的步骤之一。这些努力的目标之一是实现“我们的外交使团及其运作能力的某种正常化”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一些分析人士表示，北京对美俄关系可能重置感到不安。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国前总统乔治·W.布什(George W. Bush)政府时期的白宫中国事务高级顾问伟德宁(Dennis Wilder)&lt;a class="wsw__a" href="https://www.rferl.org/a/putin-trump-xi-reset-ukraine-nixon-kissinger-rapprochement/33322010.htm" target="_blank"&gt;对自由欧洲电台/自由电台(RFE/RL)表&lt;/a&gt;示：“尽管完全缓和的可能性不大，但中国仍然感到紧张，因为如果特朗普解除对俄罗斯的制裁，那么莫斯科对中国的依赖程度就会下降。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;但也有人警告，美国的做法可能会导致中国在全球范围内发起信息战，塑造“华盛顿是不可靠盟友”的叙事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;华盛顿智库保卫民主基金会(FDD)国防分析师、退役海军少将马克·蒙哥马利(Mark Montgomery)表示：“我们立刻放弃了手上的筹码，并错误地认定了侵略者。”他认为美国过于急于与俄罗斯展开对话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;蒙哥马利在该基金会最近的一次网络研讨会上表示，中国“意外得到了好消息”，并因此受益。&lt;br&gt;&lt;br&gt;保卫民主基金会军事与政治力量中心高级主任布拉德利·鲍曼(Bradley Bowman)在这次研讨会上表示：“我毫不怀疑，中国外交官正悄悄向世界各国政府官员耳语，称美国不可靠。不幸的是，本届政府确实为他们提供了一些谈资。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;专家持怀疑态度&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国外交部发言人拒绝评论中国是否会在冲突结束后考虑向乌克兰派遣维和部队。&lt;br&gt;&lt;br&gt;习近平与普京计划在今年晚些时候互访莫斯科和北京。两人于1月21日举行了一次视频会议。此外，2月24日下午，习近平再次与普京通话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一些前美国官员对中国政府是否真正愿意采取行动阻止俄罗斯对乌克兰的战争抱持怀疑态度。他们认为，中国可能会利用这个问题作为与特朗普打交道的筹码。&lt;br&gt;&lt;br&gt;乔治城大学(Georgetown University)亚洲研究项目主任麦艾文(Evan Medeiros)在德国马歇尔基金会(German Marshall Fund)&lt;a class="wsw__a" href="https://www.gmfus.org/news/beijings-approach-toward-second-trump-presidency" target="_blank"&gt;印太项目的播客节目&lt;/a&gt;中表示：“我认为中国会观察乌克兰问题，并向特朗普提供一些帮助。他们可能不会做太多，然后会宣称取得了成功。”麦艾文曾在2009年至2015年间在白宫国家安全委员会任职。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“对于任何直接符合他们物质利益的事情，比如帮助乌克兰重建，中国当然会乐于接受。但这与推动俄罗斯达成和平协议无关，而是为了确保中国的基础设施公司能够获得大笔合同。”麦艾文补充道。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;

&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (张蓉湘)</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 03:26:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/b9d1b421-8ab4-4613-e89c-08dd4a81f35f_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/china-eyes-trump-s-ukraine-strategy-strengthens-ties-with-russia-20250224/7986939.html</guid></item><item><title>美解冻8.7亿美元对台军援资金 报道：国务院称对印太发出遏阻中国强烈信号</title><link>https://www.voachinese.com/a/us-restored-previously-frozen-taiwan-military-aid-to-send-strong-deterrence-signal-to-china-20250224/7986626.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;在美国政府解冻了此前由唐纳德·特朗普(Donald Trump)总统冻结的一批外援资金后，美国国务院官员向媒体表示，此举向印太地区发出了强烈的遏制中国的信号。国务卿卢比奥本人也在一次专访中重申，美国将履行对台湾的所有承诺，最重要的是反对中国以武力改变台海现状。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普总统在1月20日第二个任期上任后即宣布对所有外援资金冻结90天，以便重新评估这些外援项目是否符合美国优先的政策，国务卿马科尔·卢比奥(Marco Rubio)随后豁免了对以色列和埃及的军事援助及部分涉及人道援助的紧急项目资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美解冻军援台湾资金&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社上星期五(2月21日)在一个独家报道中说，根据其获取的一份清单，截至2月13日，美国已解冻243笔外援资金，总额高达53亿美元。其中，台湾将获得8.7亿美元的军事援助，菲律宾安全部队现代化项目获批3.36亿美元，而乌克兰的警察与边境训练部队则将获得2,150万美元，用于采购防弹衣和装甲车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道说，被解冻的资金其中有超过40亿美元是美国国务院政治军事事务局负责的项目，美国对其他国家和团体的军售及军事援助都是该局主管的业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;发出遏阻中国强烈信号&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社在发布报道当天未能获得美国国务院发言人的回应。然而，美国媒体《国家评论》(National Review)在周日的一篇报道中援引国务院一名发言人的话称：“国务卿已批准对菲律宾和台湾的防卫援助豁免，此举向该地区发出了一个强烈的信号，表明美国坚定遏制中国的决心。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这名官员还说，国务卿批准的豁免项目包括对台湾的8.7亿美元军援及对菲律宾的3.36亿美元援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卢比奥本人上星期四才在一个专访中重申，美国将维持所有对台承诺，其中最重要的是表明美国“反对任何形式的强迫及强制改变现状”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卢比奥在社交媒体平台X与记者卡瑟伦·赫里奇(Catherine Herridge)进行深度访谈时，广泛谈到新政府上任一个月来在外交政策上的各种作为和想法。广泛探讨了新政府上任一个月以来在外交政策上的种种举措与想法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;卢比奥重申对台承诺&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对中国一旦对台采取行动美国是否保卫台湾的问题，卢比奥的说法与他过去一直以来所持的立场一致，这也是过去美国历任政府的立场，包括强调美国将维持所有对台承诺，尤其重要的是美国反对中国强迫改变台海现状的作为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们反对任何形式的强迫、强制改变现状。那一直都是我们的政策，也依然是我们的政策。我们不想引发冲突。我们不想见到冲突，”卢比奥说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“不过我们已经通过很多年、很多年来的政策——‘六项保证’、《台湾关系法》——清楚地表明，我们反对任何以武力、威胁或胁迫改变现状的作为，那仍然是我们的政策，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卢比奥说，美国的政策一直都是如此，它使台海得以保持稳定，他也希望它能持续发挥稳定的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;反对强迫改变现状&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“至于中国人和习近平主席是否有同样看法，我认为外界对此有切实的疑虑。不过我们不会放弃，例如支持台湾参与国际论坛，他们的看法和利益此刻并没有被中国大陆代表，所以我们将维持所有我们做过的承诺，但最重要的承诺，就是表明我们反对任何形式对台海现状的改变，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾政府对卢比奥的表态表示感谢。台湾外交部上星期六在一个声明中说，卢比奥重申了美国长期以来依据《台湾关系法》及“六项保证”对台湾的明确承诺，“多次强调美国反对任何透过武力、威胁或胁迫改变现状的立场”，并表达了坚定支持台湾的国际参与，指出“中国无法在这些国际场域代表台湾的观点和利益”，外交部长林佳龙感谢卢比奥再次重申美方对台湾“坚定、清楚的承诺”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“正是这样捍卫现状的立场长期维持了区域的稳定，”林佳龙说，台湾将继续与美国合作，深化彼此紧密伙伴关系、强化台湾的自我防卫能力，共同维护台海现状及区域和平稳定与繁荣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;北京不满美国务院删除“反对台独”表述&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，美国国务院在2月13日对官网有关台湾的“事实清单”(Fact Sheet)进行更新时，在“美国与台湾的关系”的部分删除了“不支持台独”的陈述，引来北京当局强烈反应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国务院更新后的网页说：“我们反对任何一方单方面改变现状。我们期待两岸分歧在没有胁迫的情况下，以两岸人民都能接受的方式和平解决。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国外交发言人郭嘉昆在2月17日的例行记者会上表示，美国国务院修改“美台关系事实清单”，在涉台问题上“严重倒退”，向台独分裂势力发出严重错误信号，这是美方坚持“以台制华”做法的又一例证，中方敦促美方“立即纠正错误”，停止“以台制华”，停止升级美台实质关系，停止纵容支持台独，以免对中美关系和台海和平稳定造成进一步严重损害。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (锺辰芳)</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 03:17:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/a2848b7c-f3e9-423f-a812-e6481c54c2f7_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/us-restored-previously-frozen-taiwan-military-aid-to-send-strong-deterrence-signal-to-china-20250224/7986626.html</guid></item><item><title>特朗普政府提议对中国拥有或制造的货船大幅增加港口费</title><link>https://www.voachinese.com/a/trump-administration-proposes-steep-fees-on-chinese-cargo-ships-20250224/7986965.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;特朗普行政当局已提议对由中国公司拥有或在中国船厂制造的船只征收惩罚性的新费用，并保证要大力改变全球贸易的经济因素。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这项新政策将向中国拥有的货船以及悬挂第三国旗帜但在中国制造的船只征收费用，每访问一次美国港口便收费100万美元或更多。大型集装箱轮船通常多次停靠美国港口，以便向美国运货，这些船只将因为每一次靠港被面临新的费用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国贸易代表办公室(USTR)星期五(2月21日)公布了这项建议，将其对与几家美国工会提出的指称所进行的调查联系在一起。这些工会组织说，中国不公平地扭曲了国际造船业。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这项按照1974年的《贸易法》第301条款进行的调查判定，中国政府寻求补贴国内造船业的政策，并且怀着支配全球市场的目标。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;中国造船业的全球市场份额不断加大&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这项调查指出，过去25年来，中国在全球造船业的份额呈爆炸式增长。1999年，中国占全球造船总吨位的5%左右。到2023年，中国在该市场的份额将超过50%。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国贸易代表办公室发现，中国的政策“给美国商务造成了负担或限制，其方式是削弱美国海事、物流和造船业的商业机会和投资；限制竞争和选择；使美国经济运转至关重要的行业产生依赖和脆弱性从而造成经济安全风险；并破坏供应链韧性”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这项调查是在乔·拜登(Joe Biden)总统的行政当局时期&lt;a class="wsw__a" href="https://www.voachinese.com/a/ustr-on-petition-filed-under-section-301-related-to-chinas-acts-policies-and-practices-20240312/7524806.html" target="_blank"&gt;开始&lt;/a&gt;的。调查结果在上个月宣布。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这项提议目前进入公共评论期，直至3月24日。届时，行政当局将决定是否落实。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;中国的反应&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;星期一(2月24日)，中国外交部发言人林剑尖锐批评了美国的举措。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他说：“美方出于国内的政策需要，滥用301调查手段，严重违背了世贸规则，是对多边贸易体制的进一步破坏。中方对此强烈不满，坚决反对，中方敦促美方尊重事实和多边规则，立即停止错误做法。中方将采取必要的手段捍卫自身的合法权益。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国船舶工业行业协会和中国船东协会之前抨击了美国贸易代表办公室的调查，成其结论“充满了谎言和歪曲”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在调查结果公布时，中国船舶工业行业协会曾发表声明说：“中国船舶工业的发展完全是坚持市场化、国际化，严格遵守国际贸易规则，与全球合作伙伴携手共赢的结果，是坚持技术创新、管理变革、质量提升的结果，更是中国广大造船从业者辛勤付出和卓越工作的结果。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;复杂的新规则&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国贸易代表办公室的提议包含一些复杂的要素，使得新的港口收费机制具体如何管理尚不明确。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国实体拥有的每艘船进入美国港口将被收取100万美元的费用，但该提议似乎还考虑了按容量每吨收取1千美元来计算的不同费用，对于运载上万吨货物的大型船只来说，这个费用可能会高得多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;由非中国船东运营的中国制造的船舶将被征收150万美元的费用，该费用可能会根据该船东船队中由中国制造的船舶的比例进行调整。即使船载货物并非在中国制造，收费制度也适用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果拥有船只的公司目前有向中国船厂订购新船的订单，该船每次进入美国港口时可能会被额外征收100万美元的费用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;该规则还规定，航运公司每次将美国制造的货船派往美国港口时，都可获得类似金额的“退款”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;经济上的道理不明&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;彼得森国际经济研究所(Peterson Institute for International Economics)高级研究员玛丽·洛夫利(Mary Lovely)认为，很难为该提议找到经济上的理由。&lt;br&gt;&lt;br&gt;她说：“真正令人不安的是，它与任何将有利于美国企业或消费者的具体政策没有关联。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;国际贸易将继续流至美国，但将通过更为复杂的路线，从而增加时间和成本。例如，洛夫利预测，许多航运公司将探索将船只转移到墨西哥和加拿大港口，再用卡车将货物运来美国的可能性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“在我看来，这简直就是减少美国港口吞吐量和就业的好办法，基本上迫使贸易商采用显然会提高美国企业和消费者价格的运输路线和运输模式，”洛夫利说。“这是没法绕过去的。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;世界航运理事会(World Shipping Council)总裁兼首席执行官乔·克拉梅克(Joe Kramek)在与美国之音(VOA)的电子邮件交流中表达了同样的关切。&lt;br&gt;&lt;br&gt;克拉梅克的组织代表航运公司。他写道：“美国贸易代表办公室提议对承担美国大部分贸易任务的船只--如果这些船只是由中国建造或运营的--或任何国家的船舶运营商--哪怕其船队中只有一艘中国船或正在订购该船），征收每次高达100万美元的美国港口访问费。如果这一提议今后得以实施，将对美国供应链所有部门造成广泛的经济损害。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;他写道：“这些费用将导致停靠美国港口的次数减少、美国消费者价格上涨，并对出口商、特别是美国农民造成严重冲击。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;美国造船商不大可能受益&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;住在华盛顿的经济学者和历史学者马克·莱文森 (Marc Levinson) 曾撰写过两本有关集装箱运输的书，他表示，尽管这项法律表面上是为了帮助美国造船商，但不太可能对该行业产生重大影响。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;莱文森对美国之音说：“这不大可能为美国造船业帮很多忙。美国商用造船业距离全球规模还非常遥远。他们没有生产任何能在国际商用远洋船舶市场上具有竞争力的产品。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;莱文森说：“这项政策的赢家将是日本、韩国、菲律宾和其他目前商业造船规模比美国大的国家。”他补充说，输家将包括美国的消费者，因为港口费用将以提供进口商品价格的形式转嫁给美国消费者。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国全国零售联合会(NRF)在与美国之音的电子邮件交流中表达了对这项政策的反对意见。该组织写道：“NRF强烈反对港口收费的救济措施，因为这不会迫使中国改变其行为和做法。它只会增加零售商的运输成本，进一步干扰海事市场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;工会领袖呼吁对中国采取严厉措施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，美国四个主要工会的领导人上星期三(2月19日)呼吁特朗普总统加强美国造船业，并就中国在该领域日益增长的主导地位对其施加关税及其他“严厉惩罚”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国钢铁工人联合会(United Steelworkers)、国际电气工人兄弟会(International Brotherhood of Electrical Workers)、国际锅炉制造工人兄弟会(International Brotherhood of Boilermakers)以及国际机械师与航天工人协会(International Association of Machinists and Aerospace Workers)这四家工会的主席认为，中国的举措损害了美国工人的利益，并威胁到国家安全。&lt;br&gt;&lt;br&gt;根据美联社(The Associated Press)获得的一封信件，他们敦促特朗普“对按照中国共产党计划、政策和行动建造的船舶实施严厉惩罚，并采取重建美国的造船能力和劳动力的配套政策。”&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;div class="c-author c-author--hlight"&gt;
&lt;div class="media-block"&gt;
&lt;a href="/author/%E5%8A%A0%E5%BC%97/yrpyq" class="img-wrap img-wrap--xs img-wrap--float img-wrap--t-spac"&gt;
&lt;div class="thumb thumb1_1 rounded"&gt;
&lt;noscript class="nojs-img"&gt;
&lt;img src="https://gdb.voanews.com/0e921934-275b-4991-9121-1689da651cd6_cx0_cy14_cw0_w100_r5.jpg" alt="16x9 Image" class="avatar"&gt;
&lt;/noscript&gt;
&lt;img alt="16x9 Image" class="avatar" data-src="https://gdb.voanews.com/0e921934-275b-4991-9121-1689da651cd6_cx0_cy14_cw0_w66_r5.jpg" src=""&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;div class="c-author__content"&gt;

&lt;p class="c-author__btns m-t-md"&gt;

&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (加弗)</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 03:01:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-0f2a-08dc6609c041_w800_h450.jpeg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/trump-administration-proposes-steep-fees-on-chinese-cargo-ships-20250224/7986965.html</guid></item><item><title>中国推优化消费环境三年行动方案 专家：治标不治本 难以扭转消费疲弱</title><link>https://www.voachinese.com/a/china-launches-three-year-action-plan-to-optimize-consumption-environment/7986608.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;台北 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;中国政府近日推出《优化消费环境三年行动方案(2025—2027年)》，提出五大行动、19项重点任务，旨在刺激消费市场，提振经济。然而，专家分析指出，中国消费者信心不足的根本问题并非消费环境，而是收入不稳、房贷压力沉重及对未来经济的悲观预期。缺乏短期有效刺激手段的情况下，该方案恐难扭转消费低迷的现状。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五大行动、19项任务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据中共党报《人民日报》2月20日报道，此次三年行动方案由中国市场监管总局、国家发展改革委、工业和信息化部、商务部、文化和旅游部五大部门联合发布，核心目标是优化全国消费环境，缓解消费者面临的痛点和难点问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国央视则在2月21日的报道中称，此三年行动方案将着力破除消费者反映的突出痛点、难点问题，提振消费信心，优化全国消费环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项三年行动方案规划预计从五大面向着手，分别是“实施消费供给提质行动”、“实施消费秩序优化行动”、“实施消费维权提效行动”、“实施消费环境共治行动”、“实施消费环境引领行动”，一共涵盖了“提升实物消费质量”、“创造更多消费场景”、“严守消费安全底线”、“整治市场交易环境”、“落实企业主体责任”、“深化国际合作”等19个任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;经济学者：核心问题不在消费环境，而是收入与信心&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士表示，中国政府出台《优化消费环境三年行动方案》，主要目的是试图通过打击假货、整顿市场秩序、促进消费升级等方式，营造一个让大家“敢花钱”的环境。然而，他们指出，消费者不愿意消费的根本原因在于收入增长停滞、房贷压力大、经济预期不乐观，而非市场秩序或消费环境问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这一招有没有用？我觉得用途不大，毕竟政府只是治标不治本。消费环境固然重要，但中国人现在不消费的问题不在于环境不好，而在于没钱没信心没保障，当收入不稳，房贷压力过大，未来经济预期不好时，谁敢乱花钱，所以收入没有增长怎么消费，那房市股市不给力，财富在消失，所以整个缺乏短期的刺激，没有人敢大手笔的消费。” 台湾淡江大学外交与国际关系学系助理教授洪耀南在接受美国之音采访时作出上述表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他进一步指出，中国消费占GDP比重约四成，低于国际水准，中国政府意识到还有成长空间，所以想尽办法让老百姓掏钱出来消费，刺激需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洪耀南说：“这个方案我觉得对经济的帮助是有点雷声大、雨点小，所以这一些反而只是你想要去刺激他，但是就是传统中国人讲的，你要割韭菜，那现在韭菜也越来越聪明了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“一刻钟便民生活圈” 被批名存实亡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国《优化消费环境三年行动方案》中，第一项行动就是“实施消费供给提质行动”，包括加强汽车、家电、家居、电子产品、纺织服装、食品等领域质量、标准和品牌建设，提升“中国制造”整体形象；开展消费领域“信用+”工程，完善第三方平台消费者评价机制；打造数字消费、绿色消费等更多新型消费场景，并积极发展“一刻钟”便民生活圈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据官方介绍，“一刻钟便民生活圈”小从“小修小补”的修鞋、配钥匙、修家电等摊点、餐饮店、超市卖场、咖啡店，大到大型商场等，希望能跟扩大内需和促消费结合起来。目前北京已经建成超过500个一刻钟生活圈，天津至2024年底建成190个，甘肃兰州也完成127个。&lt;/p&gt;&lt;div class="wsw__embed"&gt;
&lt;figure class="media-image js-media-expand"&gt;

&lt;figcaption&gt;
&lt;span class="caption"&gt;春节前北京一个露天广场内一名男子在售卖桶装白酒。（2025年1月22日）&lt;/span&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;广州居民张先生在接受美国之音采访时表示，中国现在经济不景气，老百姓生活不好，民间怨气很大，跟西方国家的关系又不好，所以中国领导层明白，在大型集中资本已经很难撑住就业岗位的情况下，只好把注意力转移到微小经济上，希望能“积少成多”。但为了顾及领导层的面子，估计已经不会再使用“地摊经济”的名称，但“一刻钟便民生活圈”的意思其实跟“地摊经济”是很类似的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是他觉得，即便中央有这个想法，在实际落实上往往会有落差，因为基层干部，比如城管的权力还是很大的，社区的一些协会组织也在做严密监控，所以实际上一点都不“便民”。此外，不论是创造新的消费场景，还是提升商品品质，他都不会因此变得更愿意消费，因为对他而言，最佳策略还是“能不花钱就不花钱”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;造假、食品安全问题削弱消费意愿&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二项“实施消费秩序优化行动”中，包括落实食品药品安全“四个最严”的监管要求，查处食品领域“两超一非”；整治行业领域的“霸王条款”；持续开展网络市场监管专项行动，重拳打击网络市场中流量造假等违法行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国《界面新闻》说，近年来，中国网络流量造假现象严重破坏了公平竞争的市场秩序。去年，中国网信部门打击网络水军，协调关闭了400余家网站平台，清理违法违规信息482万条，处置账号和商家店铺239万个、群组5.2万个。抖音电商2月17日也公告，2024年该平台共清理了160万个水军账号，日均拦截水军评论超250万条。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士说，造假的问题如果是放在网络水军账号或是奢侈品的仿冒假货等，或许还不至于对社会民生造成太大影响，但如果是在食品安全的问题上造假，将直接对人体造成伤害，也会影响到民众消费意愿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国维吉尼亚大学商学院副教授陈朝晖在接受美国之音采访时表示：“中国的消费者实际上真正深受其害的东西，就是食品安全的问题，这个问题你不解决的话，大家消费确实不放心。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他指出，从早期的“毒奶粉”事件，在婴儿奶粉里发现毒物“三聚氰氨”，到多家餐厅被抽检出使用致癌物“苏丹红”当添加剂，一直到最近有油罐车行业被曝卸完煤油后，未做清洗就直接装载食用油，以致矿物油混入食用油，对身体造成危害，显示中国食品安全的问题屡禁不绝。虽然政府看起来有在取缔，但或是关系到政权稳定，后来往往不了了之。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈朝晖说，从前中国经济好的时候，高档餐厅因为生意好，比较不会做出食安造假的事情，但现在经济不好，为了节省、控制成本，即便是高档餐厅也可能铤而走险，无疑加重了民众不愿意消费的意愿。如果这些痛点能改善，将对消费者外出用餐的信心有所帮助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“但是话又说回来，你不真正解决这个老百姓大家对经济的预期，对财富缩水的这个预期，那么你要回到像以前那种消费的话，那是不大可能。”陈朝晖说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;房地产崩跌形成负财富效应&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士指出，中国消费者普遍不愿消费的另一大主因是房地产市场低迷，对家庭财富造成巨大影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈朝晖解释说，中国经济现在呈现出来的现象就是大家不肯花钱了，实体店铺倒闭，线上电商关闭，房地产折价，投资渠道不佳，民众银行存款大幅度上升，对未来整体经济情势失去信心。而其中影响最大的就是房地产行业，其直接与间接对中国整体GDP的影响可能高达25%，而且中国约70%的家庭财富与房地产挂钩，所以房地产崩跌也形成了负“财富效应”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“财富效应”是一个经济学术语，指消费大众依个人财富来调整支出或开销，而这里的个人财富主要集中在房地产和股市的资产。当楼价或股价的资产价格上升时，消费者对经济及财富前景的信心亦会增加，继而带动消费情绪，推动市况繁荣。相反，当资产价格大跌时，消费信心亦会受到负面影响，因而减少开支，令市场转趋疲弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈朝晖说：“财富效应对这个中国经济的推动其实很重要，所以说的话，你一旦出现了这个大问题，你这个房地产缩缩水了，你这个财富缩水了，那么大家肯定就会节衣缩食，大家消费就自然就降级了，这才是真正的原因。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;未来十年中国经济恐持续低迷&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国《优化消费环境三年行动方案》里，还包括第三个行动——“实施消费维权提效行动”，预计到2027年，动态发展线下无理由退换货承诺单位150万家以上，并将“枫桥经验”纳入基层治理体系，同时支持引入第三方力量开展委托调解等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四项行动是“实施消费环境共治行动”，旨在落实企业主体责任，推动行业自律，强化社会监督的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第五大行动是“实施消费环境引领行动”，计划增加消费类信贷投入，支持京津冀、长三角、粤港澳大湾区以及成渝地区双城经济圈、长江中游城市群等地区先行探索异地异店无理由退换货，深化国际合作，与主要国家和地区拓展消费者保护多双边合作，推动将消费者保护纳入多双边自贸协定等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈朝晖表示，《优化消费环境三年行动方案》固然是一个好政策，甚至可以说给了消费环境一个教科书级别的答案，但这些都不是根本的解决之道，主要的问题还是在于民众对未来中国经济发展的信心不足。所以根本解决仍是在于克服中国的房市困境，解决烂尾楼问题，才有办法去提振消费者信心，进而刺激内需市场，否则只是头痛医头、脚痛医脚而已。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了房地产危机，分析人士还警告，中国未来10年的经济前景仍不乐观。台湾陆委会在最近的经济展望会议上指出，中国经济内部面临消费降级、地方债务攀升、房地产市场低迷；外部受到美国总统特朗普可能加大对华贸易与科技管制，影响中国出口动能的压力。这些内外因素叠加让中国经济增长动能明显减弱。尽管中国推动以旧换新等促进消费措施，民众消费意愿依旧低迷，物价通缩压力预料将会持续。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (陈筠)</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 02:59:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/1313fe99-01d6-4962-a4fb-a45bc87e4711_cx0_cy9_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/china-launches-three-year-action-plan-to-optimize-consumption-environment/7986608.html</guid></item><item><title>特朗普在白宫与马克龙讨论乌克兰战争结局</title><link>https://www.voachinese.com/a/trump-met-macron-20250224/7986910.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)星期一(2月24日)在白宫与法国总统埃马纽埃尔·马克龙(Emmanuel Macron)进行一整天的会谈，他随后表示，他接近与乌克兰和俄罗斯达成结束乌克兰战争的协议。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普敦促欧洲在资金方面发挥更大作用，巴黎则要求莫斯科提供更多保证。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普希望达成协议结束这场战争，并努力推动这种想法。星期一是这场战争的三周年日。他说，这将包括与乌克兰就其关键矿产达成协议，并暗示乌克兰总统最早可能在下星期就签署该这项协议。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“双方存在巨大的不信任，”特朗普说，“这就是为什么我现在加入是件好事。但我认为达成协议并继续以非常积极的方式领导俄罗斯对俄罗斯非常有利。这就是你必须做的。但我真的相信他想达成协议。我可能错了，但我相信他想达成协议。”&lt;/p&gt;&lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马克龙则更加谨慎，当特朗普说欧洲通过贷款支持乌克兰时，马克龙在白宫椭圆形办公室纠正了特朗普的说法。马克龙随后警告不要相信莫斯科。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“让我们先尝试得到一些......可以评估、检查和验证的事情，”他用英语说，“让我们确保在短期内建立足够的保障。这就是我们准备参与的地方。至于法国，我的许多欧洲同事都准备参与。但我们确实需要美国的支持，因为这是安全保障可信度的一部分。这是我们的集体威慑能力。我感觉总统有这种能力。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;分析人士谈到了两位领导人在会晤中实际取得的成果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“看起来他们同意让欧洲维和部队执行俄罗斯和乌克兰之间的和平，”威尔逊中心凯南研究所(Wilson Center Kennan Institute)高级学者威廉·波默兰兹(William Pomeranz)说，“还有很多其它附带议题我还没能真正搞清楚，但确实有尝试要达成和平协议，并派遣维和部队执行俄罗斯和乌克兰之间的协议。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基(Volodymyr Zelenskyy)表达了希望，并强调华盛顿发挥作用的重要性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我们的团队已经与美国就一项经济协议展开了卓有成效的合作，我们希望在华盛顿签署这项协议，”他用英语说，“特朗普总统，我们非常希望听到您的意见，因为我们所有的人民、所有的家庭都非常担心：‘美国将提供支持吗？美国将成为自由世界的领导者吗？’我想非常坦诚地告诉您：对于我们的人民、对于整体的生命而言，美国继续支持和援助非常重要。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;但其他世界领导人对乌克兰被排除在华盛顿与莫斯科在沙特阿拉伯举行的高层会谈之外表达了关切。&lt;br&gt;&lt;br&gt;土耳其总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安(Recep Tayyip Erdogan)最近在安卡拉会晤了泽连斯基，他说，“除了伊斯坦布尔进程之外，俄罗斯被排除在了迄今为止建立的谈判桌之外，因此未能取得希望的结果。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;埃尔多安说，“如果要从新进程中取得成果，乌克兰绝对必须被纳入其中，这场战争必须通过相互谈判来结束。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京(Vladimir Putin)说，到目前为止，会谈尚未触及具体内容。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“在电话交谈和利雅得会议上，我们当然触及了与乌克兰危机有关的议题，”他说，“但没有实质性是讨论。我们只是同意处理它。话虽如此，我们当然不会拒绝欧洲国家的参与。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;一些分析人士警告，特朗普的协议设想对乌克兰不利。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国外交关系协会(Council on Foreign Relations)欧洲研究员利亚纳·菲克斯(Liana Fix)说，“我们必须将此视为唐纳德·特朗普破坏乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基合法性的举动--最糟糕的情况是，特朗普支持俄罗斯的立场，即俄罗斯过去的立场是，选举必须成为乌克兰谈判进程的一部分，尽管这完全是乌克兰的国内议题。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;她说，“所以，这不仅仅是特朗普和泽连斯基之间来来回回的互动。我们确实看到美国政策朝着与俄罗斯关系正常化的方向进行更广泛的调整，而乌克兰被视为实现这种正常化的一个问题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，在乌克兰星期一庄严肃穆地纪念战争三周年之际，巴黎最著名的标志埃菲尔铁塔(Eiffel Tower)亮起了乌克兰国旗的黄蓝两色。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;

&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (阿妮塔·鲍威尔)</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 01:17:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/5d0cf96a-ac6f-444b-baaa-7d60063b56f8_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/trump-met-macron-20250224/7986910.html</guid></item><item><title>报告：中国渔船违反联合国禁令雇用朝鲜船员</title><link>https://www.voachinese.com/a/a-report-says-chinese-fishing-vessels-used-north-korean-crews-in-breach-of-un-bans-20250224/7986641.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;星期一(2月24日)发布的一份报告显示，一支中国渔船队在2019年至2024年期间雇用了朝鲜船员，违反了联合国禁令，并且许多人显然遭受了虐待，包括被困海上长达数年。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总部位于伦敦、专注于环境和人权问题的环境正义基金会(Environmental Justice Foundation)表示，该组织在印度洋西南部运营的12艘中国金枪鱼延绳钓船上发现了朝鲜人。该报告主要基于对19名曾与他们共事的印度尼西亚和菲律宾船员的访谈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“来自印度尼西亚和菲律宾船员的证词表明，有人采取协调行动来隐瞒这些船只上朝鲜人的存在，并且这些朝鲜船员被迫在海上工作长达10年，有些情况下甚至从未踏足陆地，”报告称。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“这将构成强迫劳动，其规模超出了已经充斥着虐待行为的全球渔业行业的许多状况，”报告补充道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;该组织表示，朝鲜船员被从一艘船转移到另一艘，以防止他们返回陆地。报告援引未具名的亚洲船员的话称，他们的朝鲜同事不被允许使用手机或在靠港时离船。&lt;br&gt;&lt;br&gt;该组织表示，由于这些人员转移操作，他们无法估算这些中国渔船上朝鲜人的具体数量。&lt;br&gt;&lt;br&gt;雇用朝鲜船员违反2017年联合国安理会的决议。该决议要求会员国不得向朝鲜人发放工作许可，并在2019年底之前遣返其境内所有朝鲜工人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些制裁是在朝鲜违反安理会之前的决议并进行核试验和远程导弹试验后通过的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;该组织表示，雇用朝鲜船员的行为似乎还绕过了英国和欧盟的法律框架，这些框架旨在防止朝鲜人生产的商品进入其供应链。该组织还发现，一些被怀疑从中国渔船上收集渔获的船只已进入包括日本、台湾和韩国在内的亚洲主要市场。&lt;br&gt;&lt;br&gt;和俄罗斯一样，中国也被怀疑未完全执行对朝鲜的联合国制裁，并否决了美国主导的加强联合国对朝制裁的努力，尽管朝鲜仍在进行被禁止的武器试验。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国外交部未立即发表评论。&lt;br&gt;&lt;br&gt;环境正义基金会表示，这是首次记录到远洋渔船上有朝朝鲜劳工。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在2019年的联合国最后期限之前，数万名朝鲜人据报在海外工作，主要在中国的工厂和餐馆以及俄罗斯的伐木场和建筑工地，为朝鲜带来急需的外汇。&lt;br&gt;&lt;br&gt;被称为“脱北者”的从朝鲜逃离的人士以及专家表示，在海外工作的朝鲜人通常受到朝鲜安全人员的严密监视，每天工作超过12小时，仅能拿到工资的一小部分，其余部分被上缴政府。&lt;br&gt;&lt;br&gt;尽管有联合国禁令，韩国官员和专家认为，仍有大量朝鲜工人参与全球经济活动，并将收入汇往朝鲜，用于其核武器项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;(本文依据了美联社的报道。)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 00:13:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/37fb598c-e023-4e39-9a74-09efc5694c61_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/a-report-says-chinese-fishing-vessels-used-north-korean-crews-in-breach-of-un-bans-20250224/7986641.html</guid></item><item><title>美国陆军指挥官会晤柬埔寨领导人以“扩大防务关系”</title><link>https://www.voachinese.com/a/us-commander-met-cambodia-pm-20250224/7986563.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;柬埔寨军方说，一名美国陆军高级指挥官星期一(2月24日)会晤了柬埔寨首相洪玛奈(Hun Manet)，以“扩大双边防务关系”。此前华盛顿曾对柬埔寨由中国翻修的海军基地表示了关切。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国说，位于柬埔寨南部海岸的云壤(Ream)海军基地可能让北京在有争议的南中国海附近的泰国湾获得一个关键的战略位置。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在前任领导人、洪玛奈的父亲洪森(Hun Sen)的领导下，中国已向基础设施投资投入了几十亿美元，而与此同时华盛顿与金边的关系却恶化了。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国太平洋陆军司令罗纳德·克拉克(Ronald Clark)将军星期一开始对金边进行两天的访问，并与洪玛奈总理举行了会谈，还会晤了高级军事指挥官和政府官员。&lt;br&gt;&lt;br&gt;柬埔寨军方在一份声明中说，克拉克与柬埔寨陆军司令毛索潘(Mao Sophan)就一系列合作倡议进行了“建设性的讨论”，包括恢复联合军事演习--“吴哥哨兵演习”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;金边2017年取消了之前七年都会举行的这一联合军演。&lt;br&gt;&lt;br&gt;声明说，克拉克还对柬埔寨军方对等官员说，他的访问是为了“加强和扩大双边防务关系”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;洪玛奈在其官方的电报(Telegram)平台账户上说，他当天还会见了中共中央政治局委员尹力。尹力称赞柬中两国“各领域”合作取得的进展。&lt;br&gt;&lt;br&gt;柬埔寨长期以来一直是中国在东南亚最坚定的盟友之一，近年来北京方面不断扩大对金边的影响力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国2022年以来一直资助云壤海军基地的翻新，这个基地最初部分由美国资助建造。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国军舰2023年12月首次停靠这座363米长的码头。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2024年12月，美国海军“萨凡纳”号(SS Savannah)停靠柬埔寨，这是八年来美国军舰的首次访问。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“萨凡纳”号抵达柬埔寨后，美国印太司令部司令塞缪尔·帕帕罗(Samuel Paparo)上将也访问了柬埔寨，表示华盛顿“尊重”中国与柬埔寨的关系。这是五年来美国最高级别的军官访问柬埔寨。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是帕帕罗说，美国对云壤的开发抱持“观望”态度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;柬埔寨领导人多次否认这个基地被任何外国使用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;em&gt;(本文依据了法新社的报道。)&lt;/em&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 23:57:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/09b7ddab-6095-4edc-ffe7-08dd4a817620_cx0_cy21_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/us-commander-met-cambodia-pm-20250224/7986563.html</guid></item><item><title>苹果将在德克萨斯建造2.32万平方米设施，作为在美国5千亿美元投资的一部分</title><link>https://www.voachinese.com/a/apple-to-invest-in-texas-20250224/7986486.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;美国科技巨头苹果(Apple)公司宣布，计划未来四年在美国创造约2万份就业岗位，投资5千亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果说，将在全国九个州扩大团队和设施，2026年在德克萨斯州开设一个占地2.32万平方米的服务器制造设施。&lt;br&gt;&lt;br&gt;苹果宣布这一消息的几天前，苹果首席执行官蒂姆·库克(Tim Cook)会晤了美国总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)。&lt;br&gt;&lt;br&gt;库克就这项投资指出，“我们对美国创新的未来充满信心，我们很自豪能够以对我们国家未来的这笔5千亿美元承诺来巩固我们对美国的长期投资。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;他在公司声明中还说，“从把我们的先进制造业基金(Advanced Manufacturing Fund)翻一番到在德克萨斯打造先进技术，我们很高兴能够扩大对美国制造业的支持。我们将继续与全国各地的人士和公司合作，帮助书写美国创新史上非凡的新篇章。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普总统星期一上午在真相社交(Truth Social)媒体平台上对库克和苹果的投资表示感谢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普说，“苹果刚刚宣布在美国投资创纪录的5千亿美元。原因就是坚信我们所做的事情，没有信心，他们连10美分也不会投。”&lt;/p&gt;&lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苹果公司的大多数消费品目前是在海外组装和生产。其中许多产品在中国组装.特朗普2月早些时候宣布对中国进口产品加征10%关税，这些中国组装的苹果产品都有可能被加关税。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为了减少对国际供应链的依赖，苹果1月宣布已开始在台积电(TSMC)位于亚利桑那州的一家工厂批量生产自己的芯片。&lt;br&gt;&lt;br&gt;台积电亚利桑那厂以及增加美国半导体产量的立法是特朗普总统第一任期内最大的两项产业政策举措。&lt;br&gt;&lt;br&gt;苹果在其网站发布的新闻稿中说，5千亿美元的承诺包括公司与全美50个州的几千家供应商的合作、直接聘用岗位、苹果智能(Apple Intelligence)基础设施和数据中心、公司设施以及20个州的Apple TV+生产。&lt;br&gt;&lt;br&gt;苹果说，它还将在密歇根州开设一所制造学院，提供由工程师和当地大学员工主导的培训，在项目管理和制造流程等领域为中型制造企业提供支持。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 23:02:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/fcd777c8-28c1-4c78-bc93-c1d64a7a2a2a_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/apple-to-invest-in-texas-20250224/7986486.html</guid></item><item><title>联合国通过两项关于结束俄乌战争的不同决议</title><link>https://www.voachinese.com/a/at-un-competing-resolutions-on-ending-russia-s-war-in-ukraine-approved-20250224/7986559.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;联合国 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;在俄罗斯对乌克兰发动全面入侵三周年之际，联合国大会以微弱优势通过了两项关于结束战争的不同决议：一项由基辅与欧盟联合起草，另一项源自美国。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“俄罗斯曾以为乌克兰会投降，以为我们会在三天内崩溃，以为我们的政府会逃跑。然而，俄罗斯的判断严重失误。”乌克兰副外长玛丽安娜·别察(Mariana Betsa)在大会上表示，乌克兰人民仍在坚定抵抗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在会议召开前的几周内，只有乌克兰起草的决议，该决议延续了有着193个成员的联合国此前通过的内容。其中提到了俄罗斯对乌克兰的“全面入侵”，并呼吁“在乌克兰国际公认的边界内”按照联合国宪章实现“全面、公正和持久的和平”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然而，在上星期五下午晚些时候，美国提出了一份简短的新决议草案，题为《通往和平之路》。该草案呼吁“迅速结束冲突，并进一步敦促乌克兰与俄罗斯联邦实现持久和平”，但未提及俄罗斯对乌克兰的全面入侵。&lt;br&gt;&lt;br&gt;俄罗斯驻联合国大使称美国的草案是“一个好的举措”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“这是我们打造迈向和平的真正势头的机会。”美国国务卿马尔科·卢比奥(Marco Rubio)在星期五的一份声明中表示。&lt;br&gt;&lt;br&gt;欧洲外交官整个周末都在商讨如何避免美国的草案在战争关键时刻削弱国际社会对乌克兰的支持。星期一，他们提出了三项修正案对文本进行修改，这些修正案全部获得联合国大会通过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他们在文本中添加的内容包括：将“俄乌冲突”措辞改为“俄罗斯联邦对乌克兰的全面入侵”；新增一段内容：“重申其对乌克兰在其国际公认边界、包括领水内对乌克兰主权、独立、统一及领土完整的承诺。”此外，该段还提及支持《联合国宪章》及国家主权和领土完整原则。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当修改后的文本提交联大表决时，美国对这份由自身起草的决议投了弃权票。该决议最终以93票赞成、8票反对、73票弃权获得通过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“这些修正案是在进行文字上的战争，而不是在推动战争的结束。”美国代表多萝西·谢伊(Dorothy Shea)表示，“试图添加这些措辞削弱了我们这项前瞻性的决议所要实现的目标：让联合国成员团结一致，支持一项呼吁结束这场冲突的决议。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;俄罗斯也投票反对这一草案，因为大会否决了其试图加入关于该冲突根本原因的措辞的修正案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“它的本质已经被完全扭曲了。”俄罗斯大使瓦西里·涅边贾(Vassily Nebenzia)表示，但他对美国提出这一草案表示欢迎，并希望未来能有其他新的倡议。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我认为今天我们的美国同事已经亲身体会到，乌克兰的和平之路不会轻松，会有很多人试图让和平尽可能晚到来。”涅边贾说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;乌克兰起草的决议在联合国大会上获得热烈掌声，以93票赞成、18票反对、65票弃权通过。这是过去三年内乌克兰在在联大获得的最少支持票数。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国投票反对乌克兰的决议，俄罗斯、俄罗斯盟友白俄罗斯和朝鲜、几内亚比绍、厄立特里亚、以色列以及欧盟成员国中的异见者匈牙利也投票反对。&lt;br&gt;&lt;br&gt;联合国大会的决议不具有法律约束力，但它们确实代表着国际社会的道义力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;安理会决议&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国星期一晚些时候将其原始决议提交联合国安理会进行表决。该决议需要获得15个安理会成员中的至少9票支持，并且不能被英国、中国、法国、俄罗斯或美国五个常任理事国中的任何一国否决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国代表谢伊在安理会表决前解释美方的立场说：“继续在纽约进行言辞交锋可能会让外交官们感到自己得胜，但这并不能拯救战场上的生命。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;她说：“我们的决议草案贵在简洁。这是迈向和平的象征性、简单的第一步。这三个简短的段落呼应了《联合国宪章》的精神，并且必须像1945年一样，确定这场战争是可怕的，联合国可以帮助结束它，和平是可能的。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;欧洲国家之前表示，他们也将交三项修正案由安理会来表决。一名美国国务院高级官员星期一表示，华盛顿将否决对其原始文本的任何修正案，无论是欧洲的还是俄罗斯的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最终，所有修正案均在安理会失败。美国的决议案以10票赞成，0票反对，5票弃权在联合国安理会获得通过。俄罗斯投了支持票.&lt;br&gt;&lt;br&gt;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯(Antonio Guterres)星期一在日内瓦表示，各国“国际社会必须不遗余力地推动冲突结束，实现基于《联合国宪章》、国际法和联大决议的公正且持久的和平。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;马克龙在华盛顿&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在联合国上演外交博弈之际，法国总统埃马纽埃尔·马克龙(Emmanuel Macron)在白宫与美国总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)举行会谈，并共进午餐，讨论了乌克兰战争等议题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;马克龙上周表示，他计划告诉特朗普，美国领导人“在面对俄罗斯总统弗拉基米尔·普京(Vladimir Putin)时不能软弱”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;英国首相基尔·斯塔默(Starmer)预计将在本周晚些时候访问华盛顿，进行类似会谈。他与马克龙一样强调，乌克兰的主权必须成为任何和平努力的核心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;包括欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩(Ursula von der Leyen)、欧洲理事会主席安东尼奥·科斯塔(Antonio Costa)、加拿大总理贾斯廷·特鲁多(Justin Trudeau)、丹麦首相梅特·弗雷德里克森(Mette Frederiksen)和西班牙首相佩德罗·桑切斯(Pedro Sanchez)在内的一批领导人星期一访问基辅，以表达对乌克兰的支持。&lt;/p&gt;&lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们今天来到基辅，因为乌克兰是欧洲的一部分。”冯德莱恩在X上表示，“这场生存之战不仅关系到乌克兰命运，也关系到欧洲的命运。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;欧盟对莫斯科实施新制裁&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;星期一，欧盟外长们批准了对俄罗斯的新一轮制裁。欧盟外交政策负责人卡娅·卡拉斯(Kaja Kallas)表示，新制裁措施针对逃避运输特定货物限制的船只、规避制裁的银行以及用于操作无人机的设备。&lt;br&gt;&lt;br&gt;克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫(Dmitry Peskov)称新制裁“完全在意料之中”，并表示欧洲国家似乎希望战争继续下去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;星期一，战斗仍在继续。俄罗斯称其在夜间击落了23架乌克兰无人机，其中16架在奥廖尔地区上空被击落。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;em&gt;(本文参考了美联社、法新社和路透社的报道。)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;

&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (贝希尔)</author><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 22:47:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/c8435292-d244-4fe0-8cf2-08dd4a843460_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/at-un-competing-resolutions-on-ending-russia-s-war-in-ukraine-approved-20250224/7986559.html</guid></item><item><title>推特上的中国：习近平向普京重申“患难与共真朋友”，对特朗普-普京峰会感到紧张？</title><link>https://www.voachinese.com/a/china-s-xi-stresses-strength-of-russia-ties-in-putin-call-/7986459.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯入侵乌克兰三周年之际，中国国家主席习近平星期一(2月24日)再次与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京(Vladimir Putin)通电话，重申了中俄“患难与共”、“不受任何第三方影响”的伙伴关系。美国观察人士认为，习近平可能是对于特朗普和普京可能举办的面对面会谈以及美国对俄罗斯的政策转向感到紧张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据中国官媒新华社发布的新闻稿，习近平告诉普京“历史和现实昭示我们，中俄是搬不走的好邻居，是患难与共、相互支持、共同发展的真朋友。中俄关系具有强大内生动力和独特战略价值，不针对第三方，也不受任何第三方影响。中俄两国的发展战略和外交政策是管长远的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普京则称，“发展对华关系是俄方着眼长远作出的战略选择，‘绝非权宜之计，不受一时一事影响，不受外部因素干扰”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯副外交部长星期六(2月22日)表示，美国总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)和俄罗斯总统普京之间的面对面会谈正在筹备中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，特朗普积极与俄罗斯开展和平谈判，不但与普京进行了“长时间且富有成效”的一个半小时电话交谈，还称乌克兰总统泽连斯基(Volodymyr Zelenskyy)为“独裁者”。美国外交和国安高层官员上周在沙特阿拉伯首都利雅得与俄罗斯高层官员就如何结束乌克兰战争举行了双边会谈，乌克兰以及美国的欧洲盟友一律未获邀出席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《华尔街日报》&lt;a class="wsw__a" href="https://cn.wsj.com/articles/%E5%8D%8E%E7%9B%9B%E9%A1%BF%E6%8B%A5%E6%8A%B1%E6%99%AE%E4%BA%AC%E6%84%8F%E5%9C%A8%E7%A6%BB%E9%97%B4%E4%B8%AD%E4%BF%84%E5%85%B3%E7%B3%BB-97f7074b" target="_blank"&gt;报道&lt;/a&gt;，特朗普突然热情拥抱普京，部分原因是出于战略上的考虑，希望在中俄之间制造隔阂。外交政策专家将这一尝试称为“反向尼克松”战略。1970年代初，时任美国总统理查德·尼克松(Richard Nixon)曾改变了美国政策，与中共领导的中国交好，试图加深毛泽东与苏联之间的分歧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;乔治城大学美中全球议题对话项目研究员韦德宁(Dennis Wilder)星期一在社交媒体X上表示，“中俄关系‘搬不走’，习近平在电话中使用了一个有趣的措辞。也许对预期的特朗普-普京峰会有点紧张？习近平说双边关系表明中俄是好邻居，是真正的朋友。”&lt;/p&gt;&lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国智库亚洲协会政策研究所的中国政治专家牛犇(Neil Thomas)认为，中国对美俄关系保持“警惕”，但习近平和普京仍然“保持密切关系”。&lt;/p&gt;&lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;约翰霍普金斯大学政治经济学教授孔诰烽（Ho-fung Hung）则写道: “一个并非不可能出现的有趣场景：特朗普排除欧洲和乌克兰，普京把习近平拉进来。这变成了美俄中三方会谈，俄中二对一，对抗美国。”&lt;/p&gt;&lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;在2022年2月普京派遣数万名军队进入乌克兰前几天，中俄宣布建立“无上限”战略伙伴关系。过去十年间，习近平已与普京会晤超过40次。中国为俄罗斯提供了重要的经济支持，包括提供用于军工行业的计算机芯片和机床。中国外交部长王毅在2月中旬的慕尼黑安全会议上表示，中国不会停止购买俄罗斯天然气，因为这样做会威胁到中国的能源安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，华盛顿智库彼得森国际经济研究所客座资深研究员叶琳娜·雷巴科娃(Elina Ribakova)在X上写道，俄中关系是共生的，但极不对称：中国已成为俄罗斯不可或缺的合作伙伴，为俄罗斯的出口提供市场和关键投入品，而俄罗斯对中国有利但并非必不可少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她指出，对于俄罗斯来说，这是一个很大的尴尬之处。她写道：“2000年代它曾经向中国出口机械和其他高附加值商品，现在俄罗斯对华出口的85%以上是能源或者自然资源。俄罗斯是一个加油站，有一些金属和矿产。俄罗斯从中国进口其他所有东西。随着中国商品涌入市场，俄罗斯最近对中国汽车征收关税。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，雷巴科娃表示，中国虽然与俄罗斯进行贸易，但减少了对俄投资。“中国对俄罗斯的对外直接投资不到1%。中国企业认为俄罗斯缺乏法治是主要障碍之一。很多中国企业可能在2022年后留在俄罗斯。据俄罗斯报道，自2022年以来，有数千家新的中国公司在俄罗斯注册，但其中90%的公司从事零售和批发贸易，很多只是纸上的公司。”&lt;/p&gt;&lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;但是在深化军事和情报合作方面，《华尔街日报》&lt;a class="wsw__a" href="https://cn.wsj.com/articles/%E4%B9%A0%E8%BF%91%E5%B9%B3%E5%92%8C%E6%99%AE%E4%BA%AC%E5%A6%82%E4%BD%95%E4%B8%80%E6%AD%A5%E6%AD%A5%E5%8A%A0%E5%BC%BA%E4%B8%AD%E4%BF%84%E8%81%94%E5%90%88%E5%86%9B%E6%BC%94-0c3b3c40" target="_blank"&gt;报道&lt;/a&gt;称，中俄正在开展两国长期伙伴关系中程度空前的军事合作，试探美国及其盟友的防御能力，向美国传递出这样的信息--即如果美国卷入军事冲突，美军可能会发现自己要同时对抗中俄两国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国哈德逊研究所中东和平安全中心研究员齐内布·里布亚(Zineb Riboua)认为, 中俄不会分裂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“事实上，中俄合作将会加速。如果说普京和习近平从俄罗斯入侵乌克兰中学到了什么，那就是鉴于他们的反西方野心，建立平行系统以绕过制裁是首要任务。”她在X上说。&lt;/p&gt;&lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (薛小山)</author><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 21:34:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/2590B1B6-0A03-4865-B519-ACA72BCC99F3_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/china-s-xi-stresses-strength-of-russia-ties-in-putin-call-/7986459.html</guid></item><item><title>因政治立场而改变消费行为？ 专家：很难持久</title><link>https://www.voachinese.com/a/us-customers-boycott-for-political-stances/7982486.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;美国多个地区的黑人教会号召教众从3月初开始对放弃多元化、公平性和包容(DEI)倡议的美国公司进行为期40天的抵制。美国总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)去年11月重新当选后，非保守派抵制与自己政治立场不同的企业的热情日渐高涨。但有关专家认为，这个运动可能很难持久有效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;黑人宗教领袖呼吁抵制塔吉特&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国首都华盛顿特区的大都会AME教堂的主教雷金纳德·杰克逊(Reginald T. Jackson)在2月17日的宗教活动上呼吁信众从3月5日开始对放弃多元化、公平性和包容倡议的美国零售超市连锁店塔吉特(Target)进行为期40天的抵制，直到复活节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位主教在&lt;a class="wsw__a" href="https://www.washingtoninformer.com/black-church-leaders-launch-social-justice-movement/"&gt;活动&lt;/a&gt;上说：“如果美国企业不能与我们站在一起，我们就不会与美国企业站在一起。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年1月，塔吉特宣布将终止其部分多元化、公平性和包容政策，包括一项帮助该公司在其商店中销售更多黑人和少数族裔品牌的计划，并表示它正在努力“与不断变化的外部环境保持同步”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然抵制将从华盛顿特区开始，当地黑人跨信仰领袖鼓励全国教会参与，并有可能扩大抵制，纳入其他放弃多元化、公平性和包容的公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国之音通过电话、电邮和社媒联系了该教堂，但截至截稿时未收到回复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总部在佐治亚州亚特兰大的新生传教士浸信会牧师贾马尔·布莱恩特(Jamal Bryant)也发起了类似活动。他的请愿书获得了超过50,000人的签名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布莱恩特告诉当地电台&lt;a class="wsw__a" href="https://www.app.com/story/news/nation/2025/02/22/boycott-over-dei-rollback-against-target-walmart-amazon-2025/79075610007/" target="_blank"&gt;WAGA-TV&lt;/a&gt;：“（美国的）黑人平均每天在塔吉特花费1200万美元。从历史上看，黑人教会一直是民权运动的核心。如果他们连续40天每天亏损2900万美元，我们将打破这个系统的支柱。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;民调：40%美国人因政治立场改变消费方式&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;非保守派的消费者正在用他们的钱包来回应私营企业的政策行为。这个群体不仅包括传统的自由派，还包括具有反资本主义和反自由主义信仰的左翼人士。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近的一份&lt;a class="wsw__a" href="https://www.axios.com/2025/02/18/dei-consumers-shopping-politics-poll"&gt;民意调查&lt;/a&gt;显示，在过去的几个月中，大约40%的美国人因政治立场而改变了他们的消费方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈里斯民意调查公司(The Harris Poll)今年1月30日至2月1日对全美2,108名成年人进行的调查发现，45%的民主党人表示，他们会停止在政治观点不同的公司购物。这个比例在共和党人中为34%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大约四分之一的受访者甚至因为他们的政治立场而停止在他们最喜欢的商店购物。这个倾向在黑人中最明显，占35%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;31%的美国人报告说今年没有兴趣支持经济，这种情绪在年轻的黑人和民主党消费者中尤其明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去几年的情况表明，抵制通常来自那些支持非执政党的消费者群体。当乔·拜登(Joe Biden)担任总统时，保守派抵制被认为过于“觉醒”的公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;觉醒文化（woke cultre）是自2010年代以来美国人对有色人种、同性恋社群和女性身份认同政治的左翼政治运动的称呼。觉醒文化最初针对的是种族歧视和偏见，不久拓展至社会不平等、性别和性取向等方面。2020年代，西方国家许多右翼政治人士和一些中间派人士开始讽刺性地使用这个词来贬低各种左翼和进步运动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年4月，在啤酒品牌百威昕蓝(Bud Light)与跨性别影响者迪伦·马尔瓦尼(Dylan Mulvaney)合作在社交媒体上发布赞助帖子后，网上出现了对这种啤酒的强烈反对。百威昕蓝的母公司安海斯-布希公司在随后的几个月里因抵制而损失了3.95亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在竞选期间表示，他将结束所有多元化、公平性和包容项目。在他胜选以后，&lt;a class="wsw__a" href="https://www.theguardian.com/business/2024/nov/26/walmart-dei-conservatives-race-gender"&gt;沃尔玛&lt;/a&gt;表示，它将逐步取消其多元化、公平性和包容项目，包括专注于供应商多样性和提供多元化、公平性和包容培训的计划。&lt;a class="wsw__a" href="https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/10/amazon-ending-dei-programs"&gt;亚马逊&lt;/a&gt;表示，它正在“逐步减少与多元化、公平性和包容相关的过时计划和材料”。&lt;a class="wsw__a" href="https://www.theguardian.com/business/2025/jan/06/mcdonalds-diversity-programs"&gt;麦当劳&lt;/a&gt;宣布结束对高级领导层的具体多元化制定的目标。这些公司大多表示，他们是在应对围绕多元化、公平性和包容不断变化的法律环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些公司的做法激怒了非保守派消费者。他们在倾向左派的社媒平台Bluesky上宣传对这些企业的抵制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个网名为&lt;a class="wsw__a" href="https://bsky.app/profile/reganview.bsky.social/post/3lijw4vqrwk2u"&gt;Regan she/they&lt;/a&gt;的网友说：“离开亚马逊/全食/塔吉特真是太容易了！这是我当前与我相关的改变列表，这些改变是我在过去一个月中所做的。让我们在为时已晚之前利用我们仍然拥有的一点力量。” 她随文发布了一个列表，其中，她永远抵制的企业包括脸书、TikTok、X、《华盛顿邮报》、爱比邻，取而代之的是Bluesky、《大西洋》杂志、《琼斯母亲》杂志等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个网名为&lt;a class="wsw__a" href="https://bsky.app/profile/marlenagraves.bsky.social/post/3ligcpmzygc2y"&gt;Marlena Graves MDiv, PhD&lt;/a&gt;的网友说：“我提到抵制是多么重要。看！塔吉特亏损数十亿美元并被股东起诉。继续加油，伙计们。我的一个女儿今天需要买点东西，我说：‘我们不会去塔吉特。’还有其他选择。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个网名为&lt;a class="wsw__a" href="https://bsky.app/profile/its-me-kel.bsky.social/post/3lib3hnucbs2w"&gt;its-me-kel.bsky.social&lt;/a&gt;的网友甚至呼吁：“一天没有任何作用。我们必须承诺抵制亚马逊、塔吉特、沃尔玛、脸书、照片墙、Whatsapp、Snapchat、TikTok、谷歌、信用卡、连锁餐厅和任何其他支持这个政权的公司6个月或更长时间。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了取消多元化、公平性和包容政策外，人们抵制的原因也多种多样。有些人因为世界首富、政府效率部的领导者埃隆·马斯克(Elon Musk)的团队威胁减少某些方面的联邦政府资金而抵制马斯克掌管的企业和品牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国一些社会名流也加入了抵制的行列。美国著名歌手、音乐人谢丽尔·克罗(Sheryl Crow)将自己的特斯拉轿车卖掉，并将所得捐给全美公共广播(NPR)，以抗议马斯克以降本增效为名要减少给全美公共广播的联邦资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克罗在自己的&lt;a class="wsw__a" href="https://www.instagram.com/reel/DGEf88eBMVX/?utm_source=ig_embed&amp;amp;ig_rid=ae3b7a4b-fe24-46cc-8802-6df941d40271"&gt;照片墙帐号&lt;/a&gt;上发布了特斯拉被拖走的视频，并说：“我父母总是说......你和谁在一起，你就是谁。总有一天，你必须决定愿意与谁结盟。再见，特斯拉。 钱捐给了受到马斯克总统威胁的@npr（全美公共广播），希望真相能继续传递给那些愿意了解真相的人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些人认为，抵制作为一种运动，当企业被针对时会更有效，并且可以获得大量公众的关注。这些运动包括自抵制撤资和制裁(Boycott Divestment and Sanctions，BDS)等覆盖较大群体的运动。该运动从去年10月7日哈马斯对以色列发起袭击爆发冲突时就开始了抵制活动，抵制的对象包括以色列企业和向以色列提供资金的企业，包括美国的麦当劳和迪士尼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位不愿意透露姓名的左倾大学生告诉美国之音：“我处理抵制的方式因公司而异，但要承认实际的局限性。对于生产有限产品的公司，例如麦当劳，放弃购买、推广或以其他方式在财务上支持它们是主要方式。其他涉及各个行业或在日常生活中具有更强影响力的公司，例如亚马逊，它除了有各种商店和云计算服务外，还运营其购物目录。这类公司通常被视为‘压力目标’(pressure target)，因为抵制这类公司的倡议会对人们日常生活有更大影响而面临获得支持的实际问题。在这种情况下，提高意识并尽可能避免购买更可行。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说，抵制每个对象所要达到的目的也取决于企业的行为，但最终目标始终是改变它们的做法。如果一家公司在财务上支持与个人价值观相冲突的事情，那么抵制的目标就是迫使公司撤回其支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据圣路易斯联邦储备银行的&lt;a class="wsw__a" href="https://fred.stlouisfed.org/series/DPCERE1Q156NBEA" target="_blank"&gt;数据&lt;/a&gt;，消费者支出是美国经济的基石，对国内生产总值的贡献接近70%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;专家：抵制行为荒谬且不会长久&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝勒大学市场营销学教授詹姆斯·罗伯茨(James Roberts)说，多年来，消费者一直希望通过花钱的方式做出有益的改变，但遗憾的是，这些努力中的大多数都不是很成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“民主党人停止购物的想法是荒谬和短视的。这就像搬起石头砸自己的脚。‘酸葡萄’的坏例子。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在他看来，充满政治色彩的DEI和政治问题是消费者战场上最新的问题，取代了多年前重要的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这一切的美妙之处在于，作为美国人，我们可以随心所欲地花钱，但认为它会产生持久的影响是一场傻瓜赌。再过四年，这个钟摆可能会发生变化，共和党人将抱怨他们认为没有得到适当解决的问题，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国企业研究所(AEI)的高级研究员约翰·福捷(John Fortier)也认为，这种抵制运动很难持久。他告诉美国之音，虽然很多人嘴上说正在改变购买习惯或抵制，但他们通常没有那么强烈和持续地反对这些企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“我认为，在大多数情况下，有很多人在购物，而且大多数人，即使他们可能会以某种方式回答民意调查，也不太可能以戏剧性的方式改变他们的生活，然后停止购买或关注他们要买购买的产品。你可以针对的公司只有这么多。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他怀疑，在政治领域，如果一方真的非常愤怒，所有企业都会感受到压力。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (魏之)</author><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 21:02:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/a9f44cff-6e5a-4572-868c-9b196903a451_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/us-customers-boycott-for-political-stances/7982486.html</guid></item><item><title>美国对伊朗“影子舰队”实施新制裁，目标包括位于中国和香港的实体</title><link>https://www.voachinese.com/a/us-imposes-new-sanctions-on-iran-s-shadow-fleet-20250242/7986479.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;美国财政部星期一(2月24日)宣布，美国财政部外国资产控制办公室(OFAC)和美国国务院对30多名/艘人员和船只实施制裁。华盛顿表示，这些被制裁者作为德黑兰“影子舰队”的一部分，参与了销售和运输与伊朗石油有关的产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被列入制裁清单的包括位于香港的石油经纪商Petronix Energy Trading Limited和位于中国山东省青岛市的船运管理公司Nycity Shipmanagement Co Ltd。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财政部说，被制裁者还包括位于阿拉伯联合酋长国的石油经纪商、位于印度的油轮运营商和管理商，伊朗国家石油公司(National Iranian Oil Company)的负责人以及伊朗石油码头公司(Iranian Oil Terminals Company)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财政部在&lt;a class="wsw__a" href="https://home.treasury.gov/news/press-releases/sb0026" target="_blank"&gt;声明&lt;/a&gt;中说，被制裁的船只运送了数千万桶原油，价值达数亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财政部长斯科特·贝森特(Scott Bessent)说：“伊朗继续依靠阴影式的船只、船运商和经纪商网络来促成其石油销售并资助其破坏稳定的活动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些制裁是在拜登政府施行的制裁基础之上施加的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这类制裁的打击目标是伊朗经济的关键领域，目的是让伊朗政府的核与导弹项目得不到资金。制裁措施总体上禁止任何美国个人或实体与被制裁者做任何生意并冻结任何美国持有的资产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;(本文依据了路透社的报道。)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 20:43:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/72313ff1-e582-4293-b5d1-6b14aa7b5b4f_cx0_cy12_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/us-imposes-new-sanctions-on-iran-s-shadow-fleet-20250242/7986479.html</guid></item><item><title>德国新政府会采取什么样的对华政策？</title><link>https://www.voachinese.com/a/german-foreign-policy-after-the-2025-german-election-20250224/7986392.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;柏林 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;德国星期天议会选举的结果显示，基督教民主联盟与基督教社会联盟组成的联盟党得票最多，极右翼德国选择党(AfD)取得了位居第二的好成绩。这意味着联盟党的领导人弗里德里希·默茨(Friedrich Merz)将是德国的下一任总理。在默茨领导下的德国新政府会采取什么样的对华政策呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;默茨的联盟党在星期天的议会选举中得票最高，赢得了28.5%的选票。这将使他成为二战后德国的第 10 位总理。这是德国大选中支持率最高的政党的历史最低得票率，也是默茨所在政党在总理选举中得票率第二低的一次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;默茨何许人也？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="wsw__embed"&gt;
&lt;figure class="media-image js-media-expand"&gt;

&lt;figcaption&gt;
&lt;span class="caption"&gt;2025年2月23日德国全国大选结束后，保守党基督教民主联盟候选人弗里德里希·默茨(中)在德国柏林党总部向支持者致意。&lt;/span&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;默茨出生于1955年。他在1989年当选为欧洲议会议员之前担任过法官和公司的律师。连任一届后，他当选为德国联邦议院议员，并在那里成为基民盟内首屈一指的金融政策专家。2000年，他当选为基民盟/基社盟议会党团主席，同年默克尔当选为基民盟主席。在2002年的全国大选中，基民盟以微弱劣势落败，默克尔开始巩固对德国中右翼的控制，并在2005-2021年期间领导德国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与默克尔的权力斗争导致默茨一度停止参与政治。他自2022年1月起担任基民盟领导人，自2022年2月起领导基民盟/基社盟（联盟）议会党团并担任联邦议院反对党领袖。2024年9月，他成为联盟在2025年联邦大选前的德国总理候选人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;默克尔称默茨是一位出色的演说家，并赞扬了他对领导力的渴望，但她也承认这是两人关系中的一个问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们几乎同岁......。我们的成长经历完全不同，这与其说是障碍，不如说是机遇，”这位前总理在回忆录《自由》中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;默茨致力于恢复德国在欧洲的领导地位&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在默茨即将担任总理之际，德国这个欧洲最大经济体目前经济不景气，社会因移民而分裂，安全则夹在对抗的美国和强势的俄罗斯和中国之间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;默茨星期天晚上在柏林对支持者说，他将迅速在议会中形成多数席位以治理国家，恢复德国在欧洲的强大领导地位。他承诺打击移民，削减税收和商业法规，以推到德国的经济增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;默茨也誓言在应对特朗普新政府和俄罗斯的乌克兰战争时，将优先考虑欧洲团结和欧洲大陆的安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;默茨将采取比朔尔茨更为强硬的对华立场&lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去几年，现任社会民主党籍总理奥拉夫·朔尔茨（Olaf Scholz）领导的联合政府坚持务实外交的对华政策，主张在合作、竞争与对抗之间保持平衡，继续深化经贸往来，同时加强欧洲的战略自主。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有关专家认为，默茨上任后会采取比朔尔茨更为强硬的对华立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德国马歇尔基金会印太项目高级研究员安德鲁·斯莫尔（Andrew Small）在接受美国之音采访时说：“他已经在外交和安全政策问题上对中国采取了比朔尔茨更强硬的立场，多次谈到 ‘专制轴心’。特别是在中国支持俄罗斯的问题上，我预计他会更加强硬地推进这一路线。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位专家判断，如果联盟党与社会民主党组阁，德国对华政策的连续性会更强；如果联盟党与绿党组阁，德国对华政策可能更为尖锐，会推动对关键技术领域的更多限制措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在外交政策上强调价值观导向的绿党领导人、现任外交部长安娜莱娜·贝尔伯克（Annalena Baerbock）多次表示，德国应该在新疆、香港、西藏等人权问题上对中国政府施加更大压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;对华经贸政策不会剧烈转向，主张减少依赖&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，随着欧盟整体上对华高科技依赖的担忧日益加剧，德国试图减少对中国在电动汽车电池和稀土金属方面的依赖，并支持与印太地区其他国家建立更紧密的供应链伙伴关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;默茨强调降低德国对中国市场的依赖，尤其是在关键供应链领域，如半导体、电动汽车电池和关键矿产资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联盟党和绿党都主张，在芯片、人工智能和电动汽车等领域，进一步限制中国企业在德国的技术投资，减少对中国供应链的依赖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德国马歇尔基金会印太项目高级研究员斯莫尔认为，默茨在贸易和经济方面不会实行剧烈的政策转向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“虽然他说过德国企业在中国的风险敞口过大，但还没有迹象表明他支持大力加强欧盟的防御措施，以应对‘中国冲击’对德国经济造成的压力。这些将是他面临的关键决定。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德国工商总会（DIHK）近期发布的一项指出，虽然“去风险化”是必要的，但与中国脱钩将对德国经济造成严重损害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德国制造业，尤其是汽车、化工和机械行业，包括大众、宝马、奔驰、巴斯夫等工业巨头，长期依赖中国市场。2024年，德中双边贸易额达到2463亿欧元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;如何处理跨大西洋关系？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德国新一届政府正逢特朗普总统开启第二任期。如何处理好特朗普政府以及由此带来的俄乌战争新形势，在跨大西洋关系中寻找最佳战略定位，都是默茨不得不面临的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柏林自由大学荣休教授于尔根·科卡（Jürgen Kocka）认为，特朗普政府对极右的德国选项党的支持可能会引发矛盾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他向美国之音表示：“联盟党和社会民主党一直主张大西洋主义，这与其欧洲主义立场，即支持欧洲一体化是一致的。然而，如果美国单方面放弃大西洋主义，而且美国政府公开支持疑欧政党，例如德国选项党，这将引发跨大西洋关系危机，以及大西洋主义与欧洲主义之间的利益冲突。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本月早些时候举办的慕尼黑安全会议上，默茨批评了美国政府效率部部长埃隆·马斯克（Elon Musk）对极右翼的德国选项党的支持。他已经表示排除与选项党组成联合政府的可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;默茨呼吁，面对美国在特朗普任期内的不确定性，欧洲需要加强战略自主。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在访问德国北部城市不来梅的OHB航天公司时表示：“几周以来，甚至可能是几天以来，我都觉得这种独立性比以前更加紧迫。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯莫尔说，默茨很清楚，“旧的跨大西洋关系已经结束”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他判断，默茨“将不得不对诸如共同债务等问题作出果断抉择，至少要放松德国的债务刹车”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对特朗普政府的“脱欧”倾向，德国全球区域研究所（GIGA）高级研究员约翰内斯·普拉格曼（Johannes Plagemann）向美国之音表示：“一个关键问题是德国新政府准备在多大程度上投资于德国和欧洲防务。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他判断，联盟党和绿党更倾向于提高军事开支，而社会民主党更偏好社会开支。联盟党长期坚持大西洋主义，但在特朗普再次当选后，这一路线似乎也正在出现动摇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“跨大西洋的怀旧情结可能在基民盟中根深蒂固，但特朗普政府也打破了这种情结。无论如何，所有潜在的联合政府都会想方设法在国防和其他事务上至少保持一定程度的跨大西洋合作，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (杨乐天)</author><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 19:55:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/a08c315b-5ec8-4db8-8bf0-143a2f17d1bd_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/german-foreign-policy-after-the-2025-german-election-20250224/7986392.html</guid></item><item><title>跨大西洋关系不确定性升高，法英领导人本周先后造访华府会唔特朗普</title><link>https://www.voachinese.com/a/trump-will-meet-french-and-uk-leaders-as-uncertainty-grows-about-us-ties-to-europe-and-ukraine-20250224/7985938.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）本周在华盛顿将先后与到访的法国总统埃马纽埃尔·马克龙（Emmanuel Macron）和英国首相基尔·斯塔默（Keir Starmer）举行峰会，讨论目前陷入极大不确定性之中的美欧跨大西洋关系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普今年一月重返白宫后，矢志推动“美国优先”的外交和安全政策，并且在不让乌克兰和欧洲参与的情况下，寻求与俄罗斯直接谈判，迅速结束乌克兰战争。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普还提出一些涉及格陵兰岛、加拿大、加沙和巴拿马运河的领土主张，并要求乌克兰以关键矿产资源偿还美国向其提供的战争援助。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美联社在星期一（2月24日）发表的分析报道中指出，特朗普的第二任期刚刚过了一个月，可是他的“美国优先”政策已经给被美国资深外交官和前政府官员称为“美国为全球稳定和连贯性保持的冷静性存在”投下浓厚的阴影。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美联社指出，美国在二战之后基本上保持着世界上独一无二的军事、经济和道义实力，特别是在苏联解体和冷战结束之后。但是现在有人担心，如果特朗普的想法付诸实施，美国放弃建立联合国和其他许多国际组织所依据的原则，那么所有这一切都将灰飞烟灭。&lt;br&gt;&lt;br&gt;马克龙和斯塔默将分别于星期二和星期四访问白宫，并与特朗普举行会谈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美联社指出，在法英领导人访美前，特朗普曾因批评乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基（Volodymyr Zelenskyy）未能通过谈判结束战争以及强势要求乌克兰同意以美国航太、军工、医疗和高科技产业急需的关键矿产资源偿还美国对基辅的援助而让欧洲盟友感到震惊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;欧洲领导人同样对特朗普派遣外交和国安高级官员背着欧洲和乌克兰直接与俄罗斯官员在沙特阿拉伯首都利雅得就如何结束乌克兰战争一事进行双边谈判感到极为不满。&lt;br&gt;&lt;br&gt;星期一在联合国又上演了一场对峙。当乌克兰和欧盟提出一项包含要求俄罗斯立即从乌克兰撤军内容的决议草案时，美国方面也提出了一项内容相当，但不含要求俄罗斯撤军内容的决议草案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;泽连斯基一开始强烈反对与美国签署有关矿产资源的协议，但是他星期天在社媒X平台上贴文称，“我们正在取得重大进展”，而且“我们希望达成一项作为对乌克兰真正安全保障体系一部分的良好经济交易”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美联社说，特朗普政府官员表示，他们期待本周就能签署这一协议，而且此举将让美国和乌克兰经济更紧密地联系在一起。美联社指出，这倒是莫斯科绝不希望看到的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;泽连斯基星期天曾表示，如果能获得和平或加入北约，他愿意辞去总统职务。但是他当天表示特朗普生活在俄罗斯制造的“虚假信息泡泡”中之后，又激怒了这位美国总统。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美联社指出，这一切将让马克龙和斯塔默这两个美国最亲密盟友的领导人本周与特朗普的会谈增加了难度和复杂性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;马克龙表示，他打算告诉特朗普，在有关乌克兰的和谈中，不能在普京面前示弱符合美国和欧洲的共同利益。他还要告诉特朗普，他如何应对普京也会对美国如何应对其最大的经济和军事竞争者中国产生重大的影响。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“你不能在普京总统面前示弱。这不是你，这不是你的特点，这也不符合你的利益，”马克龙在社媒上贴文说。“如果你在普京面前示弱，那你又如何在中国面前有可信度呢？”&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (松仁)</author><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 18:19:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/6698acb1-1a4f-4b75-9597-15ef145c655b_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/trump-will-meet-french-and-uk-leaders-as-uncertainty-grows-about-us-ties-to-europe-and-ukraine-20250224/7985938.html</guid></item><item><title>加墨两国预计本周加紧与美谈判，避免惩罚性25%关税开征</title><link>https://www.voachinese.com/a/canada-mexico-to-step-up-fentanyl-border-talks-this-week-to-avoid-trump-s-tariffs-20250224/7986038.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;在3月4日美国对加拿大和墨西哥开征关税的截止日期前，加拿大和墨西哥预计本周将在与美国的谈判中加大努力，试图避免对输美商品征收的25%的惩罚性关税，说服唐纳德·特朗普（Donald Trump）政府美加、美墨加强边境安全和遏制芬太尼贩运的措施正在发挥作用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在美国总统特朗普2月1日签署行政令，从2月4日开始对来自加拿大和墨西哥的进口商品加征25%的关税后，加墨两国承诺采取措施遏制芬太尼进入美国，换得美国同意延迟一个月征收关税。&lt;br&gt;&lt;br&gt;路透社援引专门处理美加贸易事务的律师丹·乌伊佐（Dan Ujczo）的分析说，本周的谈判以及国土安全部（Department of Homeland Security）的新报告将有助于确定特朗普政府是否将暂停关税，延长更长时间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;乌伊佐说，即使发生延期，特朗普也可能会维持关税威胁，至少在有明确证据表明加墨边境措施正在阻止非法移民和芬太尼进入美国之前。&lt;br&gt;&lt;br&gt;分析表示，安全方面正在取得进展，但认为这些关税将被完全取消的想法过于乐观。&lt;br&gt;&lt;br&gt;报道说，白宫、美国贸易代表办公室和商务部都没有回应对本周谈判情况的置评请求。这些关税将适用于美国从加墨两国进口的价值超过9180亿美元的商品，从汽车到能源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道表示，自特朗普最初威胁要对加墨加征25%的关税并对所有中国进口商品征收10%的关税以来，他采取了更多的关税行动，这可能会使美国与加墨的关税谈判变得浑浊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些关税措施包括从3月12日开始将钢铁和铝的关税大幅提高到25%，取消对加拿大和墨西哥的长期豁免。这两个国家是美国进口金属的最大来源国。这个关税也延伸到数百种下游钢铁和铝产品。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普还表示，他希望对进口的汽车、药品和半导体产品征收25%的关税。此外还下令征收“对等”关税，以反击其他国家对美国征收的关税和贸易壁垒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;分析说，这些关税的威胁可能会提前启动将于2026年到期的美国-墨西哥-加拿大贸易协议（USMCA）的重新谈判。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普在重新谈判1994年北美自由贸易协定后于2020年签署了美墨加贸易协议，但对从墨西哥和加拿大进口的汽车越来越不满。&lt;br&gt;&lt;br&gt;墨西哥经济部长马塞洛·埃布拉德（Marcelo Ebrard）上周四表示，他在与特朗普的高级贸易官员会面时进行了“建设性对话”，其中包括商务部长霍华德·卢特尼克（Howard Lutnick）、白宫经济顾问凯文·哈西特（Kevin Hassett）和美国贸易代表提名人贾米森·格里尔（Jamieson Greer）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;埃布拉德在社媒平台X上帖文说，有关美国贸易事务的“联合工作”周一开始。&lt;br&gt;&lt;br&gt;墨西哥已开始在北部边境部署多达一万名国民警卫队士兵，作为美墨协议的一部分。墨西哥总统克劳迪娅·辛鲍姆（Claudia Sheinbaum）表示，该协议还呼吁美国努力阻止枪支流入墨西哥。&lt;br&gt;&lt;br&gt;本月早些时候，加拿大也设立了一个新的“芬太尼沙皇”（fentanyl czar），以协调处理和打击致命的阿片类药物走私，并任命高级情报官员凯文·布罗索（Kevin Brosseau）担任该职位。&lt;br&gt;&lt;br&gt;渥太华还将贩毒集团重新归类为恐怖主义实体，并在广阔的美国北部边境部署了无人机、直升机和其他监控技术。&lt;br&gt;&lt;br&gt;去年12月，加拿大政府还宣布增加13亿加元（9.13亿美元）的边境安全支出，以应对特朗普的关税威胁。&lt;br&gt;&lt;br&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多（Justin Trudeau）最近几天一直就边境问题与特朗普保持密切联系，包括在上周六的电话会议中讨论共同努力遏制芬太尼贸易的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特鲁多曾威胁要对价值1550亿加元，1070亿美元的美国进口商品征收报复性关税，包括美国啤酒、葡萄酒、波旁威士忌和佛罗里达橙汁，但上周表示，加拿大将“做好工作”以确保这些关税不用征收。&lt;br&gt;&lt;br&gt;白宫官员表示，加拿大、墨西哥和中国是将芬太尼及其前体化学品装在小包装中运往美国的渠道，这些包装并不经常被海关检查。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普2月4日下令取消对来自这三个国家的价值低于800美元的包裹的“小额豁免”关税优惠。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过，美国政府一天之后又突然宣布暂缓执行这条行政令，原因是在这项禁令发出后，美国的一些机场发生了小件包裹严重堆积的情况。纽约JFK国际机场堆积的小件包裹多达上百万件，给机场的货物运输造成了巨大的压力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;目前尚不清楚美国海关和边境保护局何时能够再次堵住小额豁免的漏洞。特朗普最初的芬太尼和边境关税命令指示国土安全部长克里斯蒂·诺姆（Kristi Noem）定期向特朗普和国会报告情况。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 18:06:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/fa626b77-8424-48e9-8c9c-08dd4a843460_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/canada-mexico-to-step-up-fentanyl-border-talks-this-week-to-avoid-trump-s-tariffs-20250224/7986038.html</guid></item><item><title>美乌可望签订“关键矿产”协议之际，中国官民如何看待乌克兰和平与战后商机?</title><link>https://www.voachinese.com/a/china-reax-to-the-us-ukraine-minerals-agreement-20250224/7985903.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;台北 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;美国与乌克兰政府即将达成“关键矿产”协议的消息一出，中国网民纷纷热议乌克兰战后重建的商机。面对乌克兰总统泽连斯基公开表示希望“中国能在和平与重建上提供帮助”，部分中国网民则将关注点转向乌克兰的矿产资源，讨论如何“分一杯羹”。与此同时，中国外交部也表态愿意为俄乌和谈“发挥建设性作用”。然而，分析人士指出，自特朗普强势介入俄乌危机以来，中国在乌克兰和平进程及矿产资源布局上的影响力恐怕将进一步受限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;泽连斯基：希望中国在乌克兰战后重建中发挥作用&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;乌克兰总统泽连斯基(Volodymyr Zelenskyy)星期日(2月23)在国际记者会上接受《凤凰卫视》提问时表示，希望中国“在乌克兰止战、恢复和平及未来重建上，得到中国的帮助”，并强调乌克兰愿意与中国展开对话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对此，中国外交部发言人林剑星期一(2月24日)在例行记者会上回应称，中方一直跟有关各方保持沟通，致力于“为止战凝聚共识，为和谈铺路搭桥”，中方也始终“站在和平一边”，并将继续同国际社会一道，为推动危机政治解决“发挥建设性作用。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国网民热议乌克兰矿产资源&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;泽连斯基“希望得到中国帮助”的说法当天一早也登上中国微博热搜榜，且受到中国网民的热议。其中，有关#泽连斯基说希望在重建中得到中国帮助#的搜索词条，截至晚间10点，吸引到的阅读量超过4500万，最高曾一度冲上微博热搜榜的第二名。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过，相较于中国外交部的善意回应，部分中国网友则摆出高姿态，并对泽连斯基冷嘲热讽。&lt;br&gt;&lt;br&gt;例如，辽宁网民“一只小狸a”留言形容这是“今年最大的笑话”，而河北网民“FjunDare”则质疑：“虽然基建是我国(中国)强项，但你(乌克兰)往北约靠，单凭这一点点说不过去吧？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;但也有部分中国网民聚焦乌国战后重建、甚至矿展资源的商机。例如，山东网民“倪坤死了”留言回应:“给钱就行，都好说。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;而云南网民“弹射侧卫”和浙江网民“天气真好0404”则异口同声留言称:“50%矿产做抵押”、“那我们勉为其难的拿走另外百分之50的矿产吧”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上海微博博主“海上一浪花”更发帖分析: 中国“若助力俄乌，有望如‘及时雨’，让乌克兰重归安宁，开启重建之路。而且，乌克兰的矿产资源中国也能分一杯羹，就像美国一样，偿还债务！”&lt;/p&gt;&lt;div class="wsw__embed"&gt;
&lt;figure class="media-image js-media-expand"&gt;

&lt;figcaption&gt;
&lt;span class="caption"&gt;2025年2月8日，克里米亚一家美术馆的参观者在一个名为“雅尔塔2.0”的展览上用手机拍摄一幅美国总统特朗普、俄罗斯总统普京和中国领导人习近平的三人画像。&lt;/span&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;专家：特朗普不给中国机会参与俄乌和谈&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;尽管中国网民热议乌克兰战后重建的经济利益，分析人士指出，自特朗普主导俄乌谈判以来，中国在乌克兰和平进程中的角色已被边缘化，北京很可能难以在和谈或矿产协议中发挥影响力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;位于台北的资深政经评论家吴嘉隆在接受美国之音采访时表示，特朗普这两周快手处置俄乌危机以来，已把中国“完全晾在一边”，&lt;br&gt;&lt;br&gt;他说，这对曾积极居中协调的中国来说，“肯定非常没有面子”，但特朗普通过解决乌克兰危机可达到多重战略目标，其中之一就是削弱中国的影响力。因此，美国未来不会给中国参与俄乌和谈的机会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;吴嘉隆说：“美国一定要利用结束乌克兰战争，给普京面子、给普京一些实质的好处，然后把普京拉进西方阵营、离间俄国跟中国的同盟，这是美方的全球一盘棋的战略目标。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;他说，特朗普开出让俄罗斯重返工业化七国集团(G7)的想法，普京应会心动，一来普京本就不愿当中国的小弟，再加上，中国经济疲软，普京应已看透，中国国家主席习近平只开得起空头支票，因此，只要俄乌止战、中俄关系生变，中国影响力被削弱后，美国自然在两强争霸上占尽优势，未来将逼得中国不得不对美国“服软”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在台北的台湾智库咨询委员吴瑟致也同意，泽连斯基的发言更多是一种外交辞令，而非真正向中国寻求帮助。他指出，特朗普已经明确表态要主导俄乌和谈，并在过去几周内分别与泽连斯基和普京展开直接对话，显然不希望中国插手和谈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;吴瑟致表示，美乌矿产协议可提升美乌互信，而该协议所衍生的经济利益，也符合特朗普的“美国优先”政策，是多赢局面。在此基础上，美国若进一步稳住普京并促成俄乌停战，就更有余力将战略重心移回印太地区，届时中国在美中俄三边关系中，将处于相对不利的地位。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“美中关系朝向竞争大于合作的格局是必然的，从美俄中三角关系来看，特朗普如果能够善用跟普京之间的沟通，或建构一个新的欧洲体系，来让俄罗斯放心，某个程度上，会让中国再去拉拢俄罗斯的成本增加许多。”他对美国之音说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国仍有机会？&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;尽管西方分析人士普遍认为中国在乌克兰问题上的影响力正在下降，中国学者仍认为北京可以在战后重建中扮演一定角色。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在北京的中国人民大学国际事务研究所所长王义桅说，中国虽非俄乌战争的当事方，却是利益攸关方，因此对未来的乌克兰和欧洲安全秩序，仍应有话语权。&lt;br&gt;&lt;br&gt;王义桅告诉美国之音：“乌克兰不信任俄罗斯，现在对美国也不一定完全依赖，所以也需要中国来担保，包括欧洲人甚至希望中国派维和部队，才能牵制俄罗斯，就是各方都有依赖。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过，他同意，若俄乌止战后，美国确更能腾出手来对付中国，因此中国须警惕，特朗普打完“乌克兰牌”后，将接着打“台湾牌”，如透过否定联合国2758号决议等方式，来对中国施压。&lt;br&gt;&lt;br&gt;香港宣沅科技交流中心国际问题专家宋忠平则对美国之音表示，现在谈乌克兰战后重建及利益分配“为时尚早”，因为战后重建需以俄乌双方签定的和平条约为基础，而特朗普提出的矿产协议也可能面临乌克兰国内的政治阻力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;宋忠平认为，若特朗普促成俄乌止战，俄罗斯才是最大受益者，不仅可以胜利者自居，国际影响力和军事能力也会同步上升，相较之下，美国与欧洲各国及其他盟友关系出现嫌隙后，美国的全球影响力或将下降，其实反有利于欧盟、印度、巴西崛起，形成中国一贯倡议的“多极世界”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“当美国失去一超独霸的能力，多极世界也就会变成现实，这更加符合中国等国家所倡导的世界格局。” 宋忠平说。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;div class="c-author c-author--hlight"&gt;
&lt;div class="media-block"&gt;
&lt;a href="/author/%E9%BB%84%E4%B8%BD%E7%8E%B2/gkq_t" class="img-wrap img-wrap--xs img-wrap--float img-wrap--t-spac"&gt;
&lt;div class="thumb thumb1_1 rounded"&gt;
&lt;noscript class="nojs-img"&gt;
&lt;img src="https://gdb.voanews.com/6fda24bd-6411-421e-a12d-9943d3aebc7b_cx0_cy19_cw0_w100_r5.jpg" alt="16x9 Image" class="avatar"&gt;
&lt;/noscript&gt;
&lt;img alt="16x9 Image" class="avatar" data-src="https://gdb.voanews.com/6fda24bd-6411-421e-a12d-9943d3aebc7b_cx0_cy19_cw0_w66_r5.jpg" src=""&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;div class="c-author__content"&gt;

&lt;p class="c-author__btns m-t-md"&gt;

&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (黄丽玲, 庄志伟)</author><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 17:58:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/a898e3f1-92c7-45cd-bbd7-9cac45b0b293_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/china-reax-to-the-us-ukraine-minerals-agreement-20250224/7985903.html</guid></item><item><title>乌克兰纪念战争三周年，美国支持虽不确定，但欧洲领导人前往基辅鼎力相挺</title><link>https://www.voachinese.com/a/ukraine-hosts-european-leaders-as-us-backing-fades-three-years-since-invasion-20250224/7985950.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;乌克兰反抗俄罗斯入侵的战争星期一（2月24日）正式进入第四个年头，虽然迄今为止基辅最大的援助和支持者美国未来的动向不明，但欧洲及世界一些国家的领导人当天前往乌克兰首都出席一场高峰会，以向乌克兰表达继续坚定支持的立场和承诺。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）上个星期指责乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基（Volodymyr Zelenskyy）是个民意支持度超低的“独裁者”，而且乌克兰如果再不通过和谈结束战争就会“国将不国”。但是泽连斯基则回应说，特朗普生活在“虚假信息的泡泡”之中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在特朗普和泽连斯基隔空交火之时，美国外交和国安高层官员还在沙特阿拉伯首都利雅得与俄罗斯高层官员就如何结束乌克兰战争举行了双边会谈，当事国之一的乌克兰以及美国的欧洲盟友一律未获邀请上谈判桌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;路透社指出，美国政府对乌克兰战争的态度、立场以及政策的变化让基辅和欧洲都倍感震惊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;华盛顿已经清楚表明，美国不会应基辅的要求，在和平协议达成后通过向乌克兰派遣维和部队提供安全保障，将对乌克兰的安全保障推给了欧洲国家。但是欧洲国家在没有美国的参与和支持下可能会对此觉得力不从心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;泽连斯基曾呼吁欧洲组建自己的一支武装部队，也曾呼吁华盛顿要务实。路透社指出，泽连斯基自上周五起，已经与十多个盟友国家领导人通话，这些主要是欧洲国家的领导人，主要讨论下一步的行动方案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“普京发动历时‘三天’的特别军事行动三年后，乌克兰仍然活着，而且还在战斗。我们国家在世界上的朋友比以往任何时候都多，”泽连斯基星期一在基辅举行的纪念俄乌战争三周年的峰会上致词时说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;此次峰会的与会者包括欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩（Ursula von der Leyen）、欧洲理事会主席安东尼奥·科斯塔（Antonio Costa）、以及加拿大、丹麦、冰岛、拉脱维亚、立陶宛、芬兰、挪威、西班牙和瑞典的领导人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;阿尔巴尼亚、英国、克罗地亚、捷克、德国、日本、摩尔多瓦、荷兰、波兰、瑞士和土耳其领导人则通过视频向峰会发表谈话。路透社指出，美国政府没有出席峰会的迹象。&lt;/p&gt;&lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前往基辅访问的外国领导人聚集在市中心用国旗做成的纪念地标前默哀，向战死的乌克兰士兵表达敬意。领导人后来举行会议时，基辅的防空警报大作，但是并没有导弹从天而降。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“这场为生存而战不仅事关乌克兰的命运，而且也事关欧洲的命运，”冯德莱恩在社媒X平台上贴文说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;科斯塔星期天表示，他3月6日将在布鲁塞尔举行一场欧盟27个成员国的紧急峰会，而乌克兰则是峰会讨论的首要议题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我们生活在有关乌克兰和欧洲安全的决定性时刻，”美联社援引科斯塔在社媒上的贴文说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯（Antonio Guterres）则指出，俄乌战争三周年是“一个严峻的里程碑”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“超过12,600名平民被打死，受伤者就更多。整个的社区被炸成瓦砾堆。医院和学校都遭到摧毁，”美联社援引古特雷斯的话说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;普京对乌克兰发动的侵略战争是欧洲二战以来最大规模、也最血腥的一场战争。成千上万的乌克兰平民在炮火中丧生，超过600万的平民无家可归。&lt;br&gt;&lt;br&gt;俄乌双方都对各自军方的伤亡数字守口如瓶，而西方根据情报分析作出的各种公开评估之间差距也非常大，但是绝大多数评估都认为俄乌每一方的部队伤亡都在几十万人之列。&lt;br&gt;&lt;br&gt;路透社指出，地处乌克兰每一个角落的家庭都曾遭遇家人伤亡的悲剧，无论是大城市还是边远的村落，军人追悼会都已经司空见惯。夜夜拉响的防空警报让人既无法入眠，又疲惫不堪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;乌克兰空军星期一表示，俄罗斯星期天夜间向乌克兰发射了185架无人机，但是并未造成重大损失。与此同时，乌克兰则出动无人机，袭击了俄罗斯梁赞（Ryazan）炼油厂，导致莫斯科东南部的这一大型炼油厂停止运作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;路透社指出，乌克兰在兵员和武器装备上与俄罗斯相比都处于劣势，而如果美国切断或减少对乌克兰的援助将进一步加剧基辅的困难。目前并不清楚，万一美国减少或停止援乌，欧洲国家能在多大程度上填补美国援助不足导致的空缺。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (松仁)</author><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 16:58:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/030fc809-d42d-43e6-8f28-e1591b9b35e7_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/ukraine-hosts-european-leaders-as-us-backing-fades-three-years-since-invasion-20250224/7985950.html</guid></item><item><title>中国反制越南公布北部湾基线，宣布进行实弹射击演习</title><link>https://www.voachinese.com/a/china-holds-live-fire-exercises-in-gulf-of-tonkin-after-vietnam-marks-its-territorial-claims-20250224/7985816.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;就在越南针对中国去年宣布北部湾（Gulf of Tonkin）基线而于上周五公布自己的位于越南和中国海上边界的北部湾的基线地图几天后，中国当局表示，他们周一（2月24日）开始在北部湾进行实弹射击演习。&lt;br&gt;&lt;br&gt;据中国海事局发布的航行警告，2月24日8点至2月27日18点，北部湾部分海域进行实弹射击训练。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美联社报道说，演习区域是在北部湾更靠近中国的一边。而中国的警示也没有提供进一步的详情。但仅几天前，越南才宣布用于计算北部湾领海宽度的基线。&lt;br&gt;&lt;br&gt;据官媒越南新闻（Vietnam News）报道，该基线符合《联合国海洋法公约》，并将“为维护和行使越南的主权、主权权利和管辖权提供强有力的法律基础”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;越南还没有公开回应中国的演习消息。&lt;br&gt;&lt;br&gt;北部湾位于存在多国主权纠纷的南中国海的西北部，海湾一侧是越南首都河内，另一侧是中国广东的雷州半岛、海南岛和广西。海南岛是中国解放军南部战区的一个重要海军基地。所以，这一水域，无论是对越南还是对中国来说，都具有重要战略意义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;路透社说，越南公布的新基线地图上标出了从越南广宁省近海域到广治省的14个点位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年3月，中国外交部发表北部湾领海基线声明，称该基线法源来自1992年2月通过的中国领海及毗连区法，因此公布北部湾北部的领海基线，并列出一系列相邻基点之间的直线连线。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国和越南长期以来一直签订了管理北部湾的海事协议，但在对待附近的南中国海中的斯普拉特利群岛（Spratly Islands，中国称南沙群岛，越南称长沙群岛）和帕拉塞尔群岛（Paracel Islands，中国西沙群岛，越南称黄沙群岛）及其海域的主权主张中，两国一直陷入分歧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国近年来一直在强化对南中国海有争议海域的主权声索。去年9月29日，中国人员在帕拉塞尔群岛（西沙群岛）附近袭击殴打十名越南渔民，造成其中三人四肢骨折。帕拉塞尔群岛位于资源丰富的水域，中国、越南、菲律宾、台湾、马来西亚和文莱均声称拥有该群岛主权。&lt;br&gt;&lt;br&gt;今年2月19日，中国外交部表态，称坚决反对越南在南中国海斯普拉特利群岛的柏礁（Barque Canada Reef）进行的填海造地行动。这个岛礁从1980年以来一直为越南控制，但多个国家都对其有主权要求。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在过去十几年中，中国在南中国海展开大规模填海造岛工程，到目前为止已经完成了16个人造岛礁项目。而越南为了抗衡中国在南中国海有争议海域的咄咄逼人姿态，也在抓紧填海造岛扩建工程。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国的一项研究称，自2022年以来，越南的填海造地已将柏礁扩大了十倍。该研究还说，越南在该岛礁挖掘疏浚了一条299米宽的航道，足以停泊军舰等大型船只。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国与越南是世界上所剩无几的所谓“社会主义国家”，但两国的领土纠纷却一直不断，有时候这种纠纷还相当激烈。上个世纪70年代，中国军队和越南军队为争夺帕拉塞尔群岛进行了一场著名的“西沙海战”，越南称之为“黄沙海战”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;南中国海是全球海上运输的一条关键水道，每年通过南中国海运输的国际贸易价值三万亿美元。中国政府声称根据其历史权利，拥有几乎整个南中国海的主权，尽管海牙国际仲裁法院在2016年的一项判决中已经否定了北京的主权主张。&lt;br&gt;&lt;br&gt;主张拥有南中国海全部或部分主权的国家和地区除了中国外，还有菲律宾、越南、马来西亚、文莱和台湾。目前南中国海局势大体上平静，但是中国与菲律宾在南中国海争议海域的对峙和对抗却有愈演愈烈之势。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 15:16:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/bd7cb6f0-c9b5-41e1-ffce-08dd4a817620_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/china-holds-live-fire-exercises-in-gulf-of-tonkin-after-vietnam-marks-its-territorial-claims-20250224/7985816.html</guid></item><item><title>俄侵乌三周年，习近平与普京通话 重申“上不封顶”的双边合作关系</title><link>https://www.voachinese.com/a/xi-affirms-no-limits-partnership-with-putin-in-call-on-ukraine-war-anniversary-20250224/7985805.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;中国国家主席习近平星期一（2月24日）在俄乌战争三周年之日再次与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）通电话，重申中俄两国“患难与共”和“上不封顶”的友好合作关系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;习近平与普京通话之际，美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）正在全力推动与俄罗斯就迅速结束乌克兰战争而进行谈判。特朗普不仅一改前总统乔·拜登（Joe Biden）孤立和不与普京接触的政策，而且还亲自与普京通话，并派遣多位美国高层外交和国安官员与俄方在沙特阿拉伯首都利雅得举行了有关如何结束乌克兰战争的会谈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;外界对特朗普总统的意图多有揣测。有人说，美国此举是为了从欧洲抽身，转而将资源集中用于在印太与中国进行的战略竞争；也有人说，特朗普的真正目的其实是为了联俄抗中。中国的互联网和社媒上，此类说法近来甚嚣尘上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;路透社在报道中指出，习近平与普京在这个节骨眼上通话，似乎意在打消中国国内外的诸多揣测和疑问。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“中俄是搬不走的好邻居，是患难与共、相互支持、共同发展的真朋友，”中国官媒新华社援引习近平对普京的话说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“中俄关系具有强大内生动力和独特战略价值，不针对第三方，也不受任何第三方影响，”习近平又说。虽然习近平在中国官媒的报道中没有提及特朗普或美国，但分析人士认为，他此处的说法显然意有所指。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普执意要在没有乌克兰和欧洲参与的情况下与俄罗斯直接谈判结束乌克兰战争，让基辅和美国的欧洲盟友感到震惊。法国总统埃马纽埃尔·马克龙（Emmanuel Macron）和英国首相基尔·斯塔默（Keir Starmer）将于本周二和周四分别访问华盛顿，试图劝说特朗普政府继续向乌克兰提供支持和援助，并让基辅和欧洲坐上有关结束乌克兰战争的谈判桌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三年前，普京在发动对乌克兰全面侵略战争的前夕，曾经前往北京访问，与习近平举行峰会。中俄两国会后还签署了一系列号称合作“上不封顶”的双边协议。俄乌战争爆发后，北京声称立场中立，既不参与西方国家对莫斯科的制裁，也不谴责克里姆林宫的侵略行径，反而趁机扩大与俄罗斯的政治、经济和军事合作关系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;习近平与普京过去十年已经见面40多次，而普京不久前还将中国称为“盟友”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;习近平星期一在与普京通话时还表示，中俄两国的发展战略和外交政策是“管长远的”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“中方乐见俄罗斯及有关各方为化解（乌克兰）危机作出积极努力，”习近平说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美联社援引克里姆林宫的一份声明说，中方对俄罗斯与美国的对话“表达了支持”，并且准备为和平解决乌克兰冲突“提供协助”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;新华社援引普京的话说，俄罗斯高度重视对华关系，期待同中方“保持高层交往”，“深化务实合作”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“发展对华关系是俄方着眼长远作出的战略选择，绝非权宜之计，不受一时一事影响，不受外部因素干扰，”新华社援引普京的话说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;由于美国、中国和前苏联大三角关系的演变曾经对冷战的结束产生过重大的影响，外界一直对美中俄三边关系变化发展也抱持高度的兴趣。彭博社在报道中指出，目前并不清楚的是，特朗普致力改善美俄关系将会给背靠背抱团取暖的中俄关系带来什么样的影响。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (松仁)</author><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 13:58:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/b86c1cf2-209f-419d-d6bb-08dd481b2f46_cx2_cy1_cw90_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/xi-affirms-no-limits-partnership-with-putin-in-call-on-ukraine-war-anniversary-20250224/7985805.html</guid></item><item><title>聿文视界：马云解冻，中国企业能够恢复信心吗？</title><link>https://www.voachinese.com/a/can-chinese-private-companies-regain-their-confidence-with-jack-ma-comes-back-20250224/7985873.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;编者按：这是邓聿文为美国之音撰写的评论文章。这篇特约评论不代表美国之音的观点。转载者请注明来自美国之音或者VOA。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2021年7月，几个朋友聚会，席间闲谈马云，其时有很多传言，说当局会如何对待他。有个朋友和我打赌，据他所知，马云最多半年就会被当局关押。朋友是做企业的，似乎有一些上层关系，对此很是自信。我说，一年内马云都不会被抓。我俩赌注是一顿饭，谁输谁请客。一年后，马云没被抓，最新情况是，他还出席了当局举行的所谓最高规格民企座谈会，并且被安排在企业家的第一排，也和习近平握了手。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我之所以判断马云不会被抓，是基于一个简单常识，即他是中国互联网经济的标杆人物，是一个符号，一种象征。尽管当局严厉打压他，但要把他抓起来法办，对中国用40年时间好不容易生长起来的民营企业家群体，将会是毁灭性的打击，而这个最具“动物精神”群体的覆没，又将从根本上动摇民营经济，鉴于民营经济在今日中国事实上的重要，这个政治代价是当局难以承受的，从而也可以解释当局这次为什么要请马云参加座谈会，就是要让民营企业家恢复对当局的信心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;马云的成功不仅在于创立了庞大的阿里商业帝国，更在于他出身草根，凭着灵敏的商业嗅觉，抓住互联网时代的商业机会，成就了互联网经济的高峰。这个或许只有互联网时代才会出现的商业奇迹。在中国做商业，要想做大，没有权力加持是不行的。很多曾经声名显赫的商界大亨，要么出身权贵家庭，要么官做到一定级别再下海，平民子女单靠自己的勤奋和经商才能，把企业做到规模很大的，不多。互联网行业或许是个意外，这同互联网的特性有关，它对进入者的身份要求较低，更需要的是创业精神，所以互联网产生的超级富豪也多。但这并不意味着在互联网创业都能成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;民营企业家难以置身政治之外&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;马云的自身条件，在中国后来的互联网大佬里，是比较差的，但其阿里帝国在网络平台企业里，却是最大的。他本人的知名度，在公众里也是最高的。至少可以说在创业初中期，马云没有受到权力的过多沾染。至于在企业做大后，他是否和权力有很深勾连，不得而知，虽然在中国从事商业，一个必然要面对的现实是，即便企业家不想去攀附权力，权力自己也会找上门来。然而，马云的公众形象并没有受到这方面的太大影响，少有人对他嫉妒，说他财富来源不正。大众把他看作标杆人物，他的创业故事成为百姓茶余饭后的谈资和商学院的教材，许多有野心的年轻人视他为励志榜样，他曾鼓舞了他们投身于互联网创业，对中国互联网的大发展起到了巨大催动作用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但马云也是个直言不讳的人，常就公共话题发言，这使他的影响力越出了互联&lt;br&gt;&lt;br&gt;网行业和经济领域，当然，他的一些发言也引起了社会争议。功成名就后的马云，成了当局座上宾，各种荣誉纷至沓来，现身人大会堂，随国家领导人出访等。这是否培养了马云的政治野心不清楚，可显然，要想置身政治之外根本不可能。中国那些掌控巨额财富的民营企业家，不管主动或被动，都要向当局购买人身和财富安全保险，但有时这种买来的“保险”未必就一定保险，若时运不济，反可能让自己翻船。有一种说法认为，马云的蚂蚁集团在上市前夕被当局喊卡，不是他在外滩大会上非议当局金融监管政策的那番讲话，那只是表相，实际是蚂蚁集团成为几大权贵家族的白手套，当局怕这些权贵家族和资本联合起来对抗自己，因此要严惩马云，也是警示这背后的权贵家族。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不管此种传言是否准确，马云确是因为他批评了当局的监管政策而失宠。当局不但阻止了蚂蚁集团的上市，也发动了对互联网平台企业的整治，其中重点就是对准阿里巴巴。外界多半认为，当局是以合规之名行打压之实。中国互联网企业曾经遇到了一个大好发展阶段，在此过程中，由于监管滞后，出现了许多乱象，尤其是平台企业，借助垄断地位，对个体商户、小微企业和实体经济，构成了很大伤害。像淘宝这样的网络平台，因为有自己的支付系统，还染指金融，从而也威胁到官方的金融体系。这些或许都是它们被当局整顿的理由。然而，对当局而言，一个不便公之于众的隐忧是，如果对互联网平台企业和平台经济，失之于察，不把它们纳入官方体系强力监管，资本的“野蛮生长”最后一定会威胁到中共统治，特别是它们倘若和党内不满当权者的势力结合，对当权者产生的威胁将会是真实而非感觉上的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;当局打压马云，寒蝉效应达到顶点&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;故从政治上看，对互联网平台企业进行整顿似是必要之举，观察家们也多从政治角度解读当局的这场整肃，视之为当局在此之前即已发动的针对民营资本的政治绞杀行动的一个环节。2020年之前，一些曾经的明星企业，其掌舵人要么被抓，要么自杀，企业也被国资接管，典型者有安邦保险和海航。在2018年，“民企离场论”又出笼，尽管该论调并非出自官方，但此时出现被市场解读为有人替当局放风，测试民企反应。2020年4月和11月，任志强和孙大午两位企业家先后出事，被当局逮捕。当局这一连串整治民资和企业家（任虽不是民营企业家，但鉴于他的立场，舆论把其遭遇视作其中一部分）的行为，以及排斥民营经济的论调，已使民企瑟瑟发抖，社会人心惶惶。在此情形下，马云被当局打入冷宫。&lt;br&gt;&lt;br&gt;马云遭此变故，直接使这场政治整肃行动造成的寒蝉效应达到顶点。如果说吴小晖、王健等人的权贵资本背景让民间舆论对他们的遭遇并不同情，任、孙二人则因政治问题才有此劫难，那么，作为一位极具象征意义和巨大社会影响力的民营企业家，马云仅仅因几句不中听的言论就惹来当局打压，以致不得不出走海外，让更多企业家看清了现实的凶险。以阿里巴巴同中国经济的连结之深，在多数人看来，马云是不可能被当局轻易动刀子的，但如今连阿里巴巴都不能保护他，还有哪位企业家是当局不敢动的。可以说，马云的故事成为中国民营企业时运倒转的象征，牵动社会人心，它代表了一代有市场野心的中国企业家&lt;br&gt;&lt;br&gt;的落幕。中国民营企业家对当局差不多彻底丧失信心，“民企离场论”是一个转折点，马云的遭遇是第二个转折点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当局2018年11月曾因“民企离场论”召开过一次民企座谈会，最高领导人亲自主持，以安抚民企的惊惧之心。不过，这并没有挽救民企信心，此后，由于前述原因，以及三年疫情当局对社会的严厉控制和对房地产的打压，外加中美对抗持续深化，中国经济进入了一个漫长寒冬，尤其民企已奄奄一息。在这一过程中，出于稳经济的考量，当局疫情之后改变了对民营经济的态度，加大了对民企的扶持力度，出台了很多政策提振企业和市场信心，然而，民营企业家对未来前景的整体信心，依然未有多少好转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;若要恢复民企信心，当局需迈出第二步&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我曾说，当局若真要挽回企业家信心，重建信任关系，与其开动宣传机器喊话，纠正过去的政策错误，不如把马云请回来，平反孙大午等案件，能产生立竿见影的成效。这不是说信心喊话，政策纠偏没一点作用，而是对于担惊受怕已经很久了的企业家来讲，保护他们的人身和财产安全，才是真正履行政府保护民企之责，是当局最该做的事情。事实上，海内外的企业家和投资者一直在观望当局如何处理马云。虽然此后马云有时也现身国内，但直到此次参加座谈会前，仍然被当局冷冻。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也许意识到这点，当局安排他参加了这次会议，为的就是发出一个政治信号，过去的事不提了，政府和企业重新团结一致，向前看，共同应对挑战。如果不是出于这个考虑，由于马云已在阿里没有任何职务，只是一个控股股东，原本是可以不必邀请他出席座谈会的，因为即使要体现对阿里的支持，让企业现任管理者出席即可，可显然，若这样安排，就起不到现在的和解与促进作用。马云虽然没被安排发言，但这个礼遇表明他已政治脱敏，可以想见，他今后的官方活动会逐渐增多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但这并不意味着中国的民营企业家对当局就已完全恢复了信心。尽管马云的政治解冻对提振民企信心确有帮助，可若更早解冻，效果会比现在好。马云受打压已有四年多，假如在疫情解封后就对他解冻，而非拖到现在，应更有利于企业家信心的恢复。此外，就目前政企关系言，只有一个马云被解冻还不够，须有对一些造成恶劣影响的企业家的冤假错案平反，但平反此类案件涉及法律和人事，比请回马云要困难得多，即使当局想做，恐怕也要慢慢来。问题还在于，一些已经被平反的错案，如顾雏军，向地方政府讨要自己的财产屡屡碰壁，而这两年，又兴起跨省远洋捕捞式执法。这些问题得不到有效治理，始终会让民营企业家觉得心理不踏实，认为当局目前所做，是出于渡过经济难关的需要，一旦经济好了，还是要割民企韭菜的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个成功的企业家理应受到政府尊重，马云出席这场座谈会，只是当局走出的第一步，当局会不会走出第二步，先姑妄观之吧。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;

&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (邓聿文)</author><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 13:36:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/1e2e41da-dc52-4afa-df94-08dd4a81f35f_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/can-chinese-private-companies-regain-their-confidence-with-jack-ma-comes-back-20250224/7985873.html</guid></item><item><title>中国阿里巴巴将在AI和云计算领域投资逾520亿美元</title><link>https://www.voachinese.com/a/china-s-alibaba-to-invest-50-bn-in-ai-cloud-computing-20250224/7985712.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;阿里巴巴创始人马云受邀参与中国国家主席习近平亲自召开的民营企业座谈会一周之后，这家中国电商巨头星期一(2月24日)宣布，计划未来三年将在人工智能(AI)和云计算领域投资至少3800亿元人民币(约524.4亿美元)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿里巴巴集团CEO吴泳铭星期一表示，未来三年该公司将投入超过3800亿元人民币，用于建设云计算和AI硬件基础设施，总额超过过去十年在此两个领域的投资总和。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;据中国官媒新华社报道，这一创下中国民营企业在该两个领域史上最大规模的投资纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;法新社报道，阿里巴巴在一份声明中表示，其战略旨在“强化(阿里巴巴)对长期技术创新的承诺…(并)强调公司对AI驱动增长的关注”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;但声明并未详细说明阿里巴巴将如何分配资金，或将支持哪些具体项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;有分析认为，阿里巴巴此巨额投资与两个重要时点相关：一是中国国内AI产业蓬勃发展；二是习近平上周召开的民营企业座谈会，被解读为对大型科技企业的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2020年中国政府对科技行业的严厉监管打压之后，阿里巴巴及其同行过去几年笼罩在投资者信心低迷的阴影下。但近几个月，中国初创公司深度求索推出了DeepSeek聊天机器人模型，其AI模型的突破激励了中国AI行业，并推高相关中企股价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社报道，在阿里巴巴之外，TikTok的中国母公司字节跳动计划今年资本支出将拨出超过1500亿元人民币，其中大部分将集中用于AI领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，在中国经济继续面对消费疲弱和房地产行业低迷的挑战之际，习近平上星期一(2月17日)率领中国国务院总理李强、副总理丁薛祥等高官召开民营企业座谈会，并于发表讲话时赞扬民营经济前景“广阔”，还要民企“大显身手”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平指出，落实促进民营经济发展的政策措施，是当前的工作重点，“凡是党中央定了的就要坚决执行，不能打折扣”。“希望广大民营企业和民营企业家胸怀报国志、一心谋发展、守法善经营、先富促共富，为推进中国式现代化作出新的更大的贡献。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;出席这场座谈会的民企巨头包括华为创始人任正非、比亚迪董事长王传福在内，消失在公众视野多年的阿里巴巴创始人马云也出席，并被安排坐在前排左侧的第二个位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管马云不再担任阿里巴巴高管，且从2020年中国监管部门终止其旗下蚂蚁集团的高风险首次公开募股(IPO)后就鲜少露面，但他仍然是一位有影响力的人物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿里巴巴上星期五(2月21日)公布，其在截至去年12月的季度营收同比增长了8%，达到2801.5亿元人民币，略高于分析师预期。该财报表现促使其香港股价飙涨14%，来到三年来的最高水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;吴泳铭上周表示，新公布的季度业绩“表明阿里巴巴在‘用户至上、AI驱动’的战略方面取得了实质性进展，核心业务也在重新加速增长”。该公司上季财报显示，其云业务收入同比增长13%，AI相关收入连续六个季度保持三位数增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;（本文部分依据了法新社和路透社的报道。）&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 09:43:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/a61cbe45-08cc-40ec-8311-db4033411d9c_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/china-s-alibaba-to-invest-50-bn-in-ai-cloud-computing-20250224/7985712.html</guid></item><item><title>德国保守派赢得大选，艰难的联盟谈判迫在眉睫</title><link>https://www.voachinese.com/a/germany-conservatives-won-20250223/7985600.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;德国保守派星期日(2月23日)赢得了全国大选，但分裂选票让极右翼德国选择党(AfD)取得了位居第二的最好成绩，保守党领袖弗里德里希·梅尔茨(Friedrich Merz)也面临混乱的联盟谈判。&lt;br&gt;&lt;br&gt;梅尔茨此前没有任何执政经验，将出任德国总理。德国这个欧洲最大经济体目前经济不景气，社会因移民而分裂，安全则夹在对抗的美国和强势的俄罗斯和中国之间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在现任总理奥拉夫·朔尔茨(Olaf Scholz)不受欢迎的联盟垮台后,69岁的梅尔茨必须在分裂的议会中组建一个联盟，这一过程可能需要几个月时间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他的保守派阵营和其他主流政党排除与德国选择党合作的可能性，而德国选择党得到了包括亿万富翁埃隆·马斯克(Elon Musk)在内的美国政要的支持。&lt;br&gt;&lt;br&gt;梅尔茨在胜选后直言不讳地批评华盛顿在竞选期间发表的“极其令人愤慨”的言论，将其比作俄罗斯的敌对干预。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他在与其他领导人的圆桌会议上说，“因此，我们面临双方的巨大压力，我现在的首要任务是实现欧洲的团结。实现欧洲的团结是可能的。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;尽管唐纳德·特朗普(Donald Trump)总统欢迎保守派的胜利，但梅尔茨还是对美国进行了猛烈批评。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普在“真相社交”(Truth Social)网站上写道，“与美国非常相似，德国人民厌倦了多年来盛行的不合常识的议程，尤其是在能源和移民问题上。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;梅尔茨被视为大西洋主义者，他说，特朗普已经表明他的政府“对欧洲的命运漠不关心”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他并说，梅尔茨的“绝对优先事项是尽快让欧洲强大，以便我们能够逐步实现真正摆脱对美国的依赖”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他甚至直言不讳地问道，过去几十年来支撑欧洲安全的北大西洋公约组织的下次峰会是否仍会看到“北约目前的样子”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;德国电视二台(ZDF)当地时间晚上9点46分发布的预测显示，在经历了一场因逮捕有移民背景的人引发多起暴力攻击的选举之后，保守的基督教民主联盟/基督教社会联盟(CDU/CSU)赢得了28.5%的选票，其次是德国选择党(AfD)，得票20.5%。&lt;br&gt;&lt;br&gt;德国选择党的得票率似乎将比上次投票高出一倍，而星期日的结果仅仅是一个开始。&lt;br&gt;&lt;br&gt;德国选择党的领导人艾丽丝·韦德尔(Alice Weidel)对支持者说，“我们随时准备组建政府”，“下次我们会拔得头筹。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;梅尔茨的左右逢源&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;梅尔茨参加联盟谈判缺乏强大的谈判筹码。尽管他领导的基督教民主联盟/基督教社会联盟是最大的联盟，但选举结果却是战后第二差的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;目前尚不清楚梅尔茨是否需要一个还是两个伙伴来形成多数，而较小党派的命运也不明朗，这可能会扰乱议会席位的计算。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三方联盟可能会更加难以驾驭，从而妨碍德国展现明确领导力的能力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;德国电视二台预测，德国总理朔尔茨领导的社会民主党(SPD)的得票率跌至二战以来的最低点，仅为16.5%，朔尔茨承认这是个“苦涩”的结果，而绿党的得票率为11.9%。&lt;br&gt;&lt;br&gt;强劲的支持，尤其是来自年轻选民的支持，将极左翼的“左翼党”(Die Linke party)的得票率推高至8.7%。&lt;br&gt;&lt;br&gt;拥护市场经济的自由民主党(FDP)和新晋政党萨拉·瓦根克内西特联盟(BSW)在5%的议会进入门槛左右徘徊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;出口民调显示投票率达83%，为1990年两德统一以来最高。男性选民更倾向于右翼，而女性选民则更支持左翼政党。&lt;br&gt;&lt;br&gt;荷兰银行全球宏观主管卡斯滕·布热斯基(Carsten Brzeski)说，“除非所有党派都认识到这是带来变革、阻止德国选择党变得更强大的最后机会，否则三党联盟将面临更多混乱和停滞的风险。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“只要新政府不带来重大改变，外国投资也将受到抑制，从而削弱德国的经济前景。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;看守总理朔尔茨&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;梅尔茨是一位傲慢的经济自由主义者，他推动保守派转向右翼，被认为是领导德国16年的前保守党总理安格拉·默克尔(Angela Merkel)的对立面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;梅尔茨有条件地支持向乌克兰提供远程金牛座导弹，这是朔尔茨政府回避的举措，并认为欧洲将牢牢扎根于北约。&lt;br&gt;&lt;br&gt;漫长的执政联盟谈判可能导致朔尔茨担任看守总理长达几个月，从而推迟出台急需的政策以重振德国经济。德国经济已连续两年萎缩，企业在全球竞争对手的博弈中举步维艰。&lt;br&gt;&lt;br&gt;即使欧洲正面临诸多挑战，比如特朗普威胁贸易战，以及试图在没有欧洲参与下就加快达成乌克兰停火协议，但这一拖延还将造成欧洲腹地的领导真空。&lt;br&gt;&lt;br&gt;德国人现在对自己的生活水平的悲观情绪高于2008年金融危机以来的任何时候。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对移民的态度也更加强硬，这是自2015年欧洲移民危机期间的“欢迎难民”文化以来，德国公众情绪的一次深刻转变，而德国选择党则推动并利用了这一转变。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;em&gt;(本文依据了路透社的报道。)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 02:10:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/7795d913-b888-411a-8fcd-a37872002e10_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/germany-conservatives-won-20250223/7985600.html</guid></item><item><title>特朗普关税下，中国商品如何通过隐秘通道避开关税流入美国？</title><link>https://www.voachinese.com/a/tariff-evasion-20250224/7983834.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;Berwick Offray是北美最大的丝带制造商之一。作为一家位于宾西法尼亚州贝里克的美国公司，他们一直致力于将所有的流水线都位于美国境内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们致力于提供美国制造的产品，”这家公司的&lt;a class="wsw__a" href="https://www.berwickoffraywholesale.com/about/" target="_blank"&gt;简介&lt;/a&gt;写道，“我们的丝带和蝴蝶结在宾夕法尼亚州的贝里克挤压、切割和精加工。单面缎带、双面缎带、罗缎带和许多其他款式的丝带在南卡罗来纳州里斯维尔编织。染色和精加工过程在马里兰州的黑格斯敦进行。”&lt;/p&gt;&lt;div class="wsw__embed"&gt;
&lt;figure class="media-image js-media-expand"&gt;

&lt;figcaption&gt;
&lt;span class="caption"&gt;Berwick Offray所有的流水线都位于美国境内。&lt;/span&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;这家美国丝带生产商最大的竞争对手，即来自中国的便宜的同类产品。该公司最近起诉另一家进口中国丝带的进口商TriMar Ribbons，称他们在进口中国丝带时通过从印度转运这些产品而规避关税。目前，美国对来自中国的同类产品征收反倾销税以及反补贴税令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月3日，美国海关与边境保护局(CBP)对此发布了将对此案进行初步调查的通知。“目前的指控称TriMar通过印度转运，从中国进口丝带进入美国，且在入境时未申报正确的原产国。”&lt;a class="wsw__a" href="https://www.cbp.gov/document/publications/eapa-cons-case-8112-trimar-ribbons-inc-and-ribest-ribbons-bows-usa-inc-notice" target="_blank"&gt;通知&lt;/a&gt;指出。&lt;br&gt;&lt;br&gt;唐纳德·特朗普(Donald Trump)总统在其第一任期对中国进口商品施加高额关税，意味着大多数从中国进入美国的产品都要根据申报原产国是中国而支付额外的关税。于是，不断有美国进口商与中国出口商试图通过第三国转运的方式，即在中转国进行重新包装或加工，在申报中改换原产国而规避针对中国产品的关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通过逃避关税，从中国进口的产品可以保持低价，从而使得美国生产商处于不利的地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;代表Berwick Offray的国际贸易专家、Buchanan Ingersoll&amp;amp;Rooney律师事务所律师丹尼尔·皮卡德(Daniel Pickard)告诉美国之音，这类通过“转运”而逃避关税的案件不在少数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们协助多家客户向美国边境保护局提交针对从中国转运至泰国、印度和加拿大等第三国的产品进口商的指控。 我们的客户通常是美国制造商，他们大多生产与逃避关税的中国产品竞争的产品。”皮卡德告诉美国之音。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，中国进口产品逃避合法关税的欺诈行为几乎涉及各行各业。根据CBP的&lt;a class="wsw__a" href="https://www.cbp.gov/trade/trade-enforcement/tftea/eapa/statistics" target="_blank"&gt;数据&lt;/a&gt;，目前有221起涉及中国制造的产品被认为涉及转运逃税的调查。&lt;/p&gt;&lt;div class="wsw__embed"&gt;
&lt;figure class="media-image js-media-expand"&gt;

&lt;figcaption&gt;
&lt;span class="caption"&gt;CBP目前有221起涉及中国制造的产品被认为涉及转运逃税的调查。&lt;/span&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;随着特朗普第二任期的到来，以及他对关税的倚重，预计，这样的事情还会出现。 特朗普星期六(2月22日)下午在首都华盛顿近郊国家港举行的年度保守派政治行动大会(CPAC)上发表演讲时，再次强调了他的关税政策。他表示，他要透过加征关税，结束美国长期受到包括中国在内的世界各国的不公平对待。&lt;/p&gt;&lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;什么是转运和海关欺诈？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关税税率会因为&lt;a class="wsw__a" href="https://www.cbp.gov/document/publications/rules-origin" target="_blank"&gt;原产国&lt;/a&gt;(COO, country of origin)而有很大差异。美国进口商必须在海关入境&lt;a class="wsw__a" href="https://www.cbp.gov/sites/default/files/assets/documents/2023-Nov/CBP%20Form%207501.pdf" target="_blank"&gt;表格&lt;/a&gt;上对此进行申报。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“转运”是一种&lt;a class="wsw__a" href="https://www.markastrausslaw.com/customs-fraud/cbp-importers-evaded-customs-duties-on-transshipped-chinese-goods/" target="_blank"&gt;海关欺诈形式&lt;/a&gt;，也就是在货物进口到美国之前先在第三国进行中转，使得进口商得以谎报“原产国”，从而逃避合法缴纳的关税。&lt;br&gt;&lt;br&gt;转运的货物可能中转国进行重新包装或加工，接着被贴上中转地国产品的标签，并以此称这些货物在中转国发生了“实质性的转变”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国海关与边境保护局对商品的关税税率判定时，实质性的转变是一个关键概念，主要用于确定一个商品是否通过加工或制造变成了一个“全新的、具有不同性质、用途或形态的产品”，从而被视为不同的商品而获得不同的税率或分类。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;举例来说，这可能是一块未加工的钢铁通过锻造变成汽车零件，或者是纺织品变成服装，或是原油加工成为石油产品……都属于实质性转变的范畴，产品将适用不同的税率。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但在上述案件中，转运的丝带仅仅是通过第三国，改换上中转地的标签并称其发生实质上的转变，实际上属于海关欺诈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普总统2月4日宣布对中国产品额外施加10%的关税。2月11日，特朗普总统又宣布对进口钢材和铝施加25%的关税，而中国是这两种原材料的生产大国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贸易专家认为，转运对于中国生产的商品来说尤为普遍，许多类别的商品都需要交付高额关税。中国出口商，以及美国进口商则会想方设法避税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮卡德律师说，业内律所看到了在很多行业都受到了这种非法避税行为的影响。“当然，当货物更小时，实施这种非法避税来得更加容易。”他告诉美国之音。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美国加大审查力度，打击海关欺诈&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普第一任期内任驻华大使的特里•布兰斯塔德(Terry Branstad)在接受美国之音专访时说：“特朗普总统希望与所有国家都有公平的贸易，但特别是与中国。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自从其第一任期以来，特朗普多次强调美中贸易关系不公平，认为中国通过强迫技术转让以及对美国商品加征关税等不正当手段，导致美国在全球市场上处于不利地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在2018年对中国打响贸易战，包括对中国商品加征关税来改变这种不公平的做法。而有了关税，也就有了这些规避关税的办法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国会也对这些行为也有所注意。1月31日，佛罗里达共和党参议员里克·斯科特(Rick Scott)提交名为《&lt;a class="wsw__a" href="https://www.rickscott.senate.gov/2025/1/sen-rick-scott-introduces-bill-to-prevent-communist-china-from-evading-u-s-tariffs" target="_blank"&gt;停止战略对手逃税行为&lt;/a&gt;》(Stopping Adversarial Tariff Evasion Act), 旨在通过加强针对外国实体逃税的执法机制，堵住中国制造商经常用来逃避缴纳关税的漏洞。&lt;br&gt;&lt;br&gt;去年12月，艾奥瓦州联邦众议员阿什利·辛森(Ashley Hinson)提出&lt;a class="wsw__a" href="https://hinson.house.gov/media/press-releases/hinson-bill-combat-chinas-trade-crimes-protect-american-workers-passes-house" target="_blank"&gt;法案&lt;/a&gt;，要求中国对关税逃税行为负责。该法案将成立一个工作组来处理与贸易有关的犯罪，并要求司法部长提交一份关于司法部打击此类犯罪努力的年度报告。&lt;br&gt;&lt;br&gt;新加坡尤索夫伊萨东南亚研究院(The ISEAS–Yusof Ishak Institute)高级分析师贾扬特·梅农(Jayant Menon)认为，在特朗普总统任期内，将看到更多针对拥有中国成分的产品的检查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“鉴于全球化程度不断提高以及全球供应链下的广泛生产，如今越来越难以确定产品的真正产地，但加强审查有助于识别产品的原产地。如果美国怀疑有规避企图，无论通过合法或是非法途径，整个第三国可能会受到新关税的惩罚。”他通过邮件告诉美国之音。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国海关与边境保护局在回复美国之音的询问时说，CBP定期调查试图逃避对进口商品纳税的进口商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“CBP希望相关贸易方用线上贸易违约报告工具来披露可能的贸易违规行为。该工具旨在简化向CBP和国土安全调查局提交指控的流程。”CBP在给美国之音的邮件中说。&lt;br&gt;国际贸易律师皮卡德希望更多的美国制造商能在这个方面得到公平的对待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们预计CBP将加强对涉及中国产品的海关欺诈行为的执法力度。我们特别期望看到更多根据《执法和保护法》(Enforce and Protect Act涉及反倾销和反补贴税令)进行的调查，但我们也期望看到更多涉及非法逃避301条款义务的执法案件。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他补充说，业内许多人希望能够开始看到更多针对这些问题的刑事起诉。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (易林)</author><pubDate>Sun, 23 Feb 2025 22:09:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-9238-08dc8c58950e_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/tariff-evasion-20250224/7983834.html</guid></item><item><title>华盛顿与基辅接近就乌克兰“关键矿产”权达成协议</title><link>https://www.voachinese.com/a/us-ukraine-near-deal-20250223/7985299.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;美国和乌克兰星期日(2月23日)说，双方接近达成一项协议，让基辅将大部分稀土矿产权转让给华盛顿，以补偿美国为乌克兰抵御俄罗斯全面战争而向其运送的数以亿计的美元军火。&lt;br&gt;&lt;br&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基(Volodymyr Zelenskyy)在基辅举行的记者会上说，乌克兰和美国在达成协议方面“取得了进展”。他说，协议草案要求乌克兰为美国向基辅提供的每一美元的军事援助向美国支付2美元，但协议的细节尚未披露。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这场战争星期一将满三年。&lt;br&gt;&lt;br&gt;根据德国基尔世界经济研究所的数据，美国一直是乌克兰最大的援助国，向乌克兰提供了1280亿美元的军事和人道援助。美国的援助金额略高于欧盟27国合计的1240亿美元。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国特使史蒂夫·威特科夫(Steve Witkoff)在美国有线电视新闻网CNN的《国情咨文》节目中说，他预计泽连斯基将在这个星期签署矿产协议。&lt;br&gt;&lt;br&gt;泽连斯基最初拒绝美国对乌克兰一半稀土矿产供应的要求，稀土矿产用于生产科技产品。威特科夫在CNN采访中表示，这项协议现在将完成，但没有透露协议的细节。&lt;br&gt;&lt;br&gt;威特科夫说，欧洲国家在与基辅达成最终偿还协议后为乌克兰的战争努力做出了贡献，但美国却没有这种谅解安排。&lt;br&gt;&lt;br&gt;威特科夫说，美国对乌克兰提供这种不附带偿还条件的支持，对总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)来说“毫无意义”，特朗普2015年进入政界之前曾长期从事纽约房地产交易。&lt;br&gt;&lt;br&gt;泽连斯基说，“我与(前总统乔)拜登和美国国会达成了一项协议，我感谢国会和两党。这是通过提供赠款来提供支持。赠款不是贷款。我们不必在这里归还贷款。也许有人不喜欢它，认为它不公平。也许吧。我不知道。但这笔交易就是这样的。这是赠款。因此，这并非事关数字。我们根本不认为这是一笔贷款。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普上星期称泽连斯基为“独裁者”，并指责他发动了战争，尽管俄罗斯入侵了乌克兰。特朗普要求泽连斯基偿还债务，并指责他的前任拜登未能获得某种形式的补偿保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基星期日说，他希望特朗普“理解”他的立场，并提出具体的安全保障，帮助基辅抵御俄罗斯的入侵。&lt;br&gt;&lt;br&gt;泽连斯基在记者会上说，“我非常希望特朗普能够相互理解”，“非常需要特朗普提供的安全保障。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;泽连斯基说，如果这意味着乌克兰的和平，他愿意放弃总统职位，并打趣说他可以用他的去职来换取乌克兰加入北约，但俄罗斯坚决反对乌克兰加入北约。&lt;br&gt;&lt;br&gt;泽连斯基说，“如果(这意味着)乌克兰的和平，如果你们真的需要我离开我的职位，我愿意这样做，”“如果条件成立，我可以立即去职，以此来换取北约成员国的身份。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国国务卿马尔科·卢比奥(Marco Rubio)和俄罗斯外交部长谢尔盖·拉夫罗夫(Sergey Lavrov)上星期在沙特阿拉伯会晤，为结束战争的和平谈判奠定基础，但乌克兰和欧洲官员均未出席。泽连斯基抱怨乌克兰被排除在会谈外，但特朗普说，他本可以事先与俄罗斯谈判，劝说莫斯科不要入侵。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普在白宫对美国州长们说，“我与普京的会谈非常好，但与乌克兰的会谈就不那么好。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普在谈到乌克兰时说，“他们没有任何牌，但却打得很强硬。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;俄罗斯国家电视台近日说，特朗普对俄乌冲突的看法“与我们的看法完全一致”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;威特科夫说，如果乌克兰当时没有推动加入北约，这场战争“本就不该发生”。基辅仍在敦促加入由32个成员国组成的北约，但华盛顿说，作为结束战争的谈判和平解决方案的一部分，这样做是不现实的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;威特科夫说，最终“你会看到双方“在签署的和平协议中让步。&lt;br&gt;&lt;br&gt;俄罗斯目前控制着国际公认的乌克兰领土的大约五分之一，克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫(Dmitry Peskov)星期日说，莫斯科无意将任何土地归还给基辅政府。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他说，“乌克兰人民很久以前就决定加入俄罗斯”。他指的是莫斯科在乌克兰东部策划的投票。那次投票在乌克兰东部持续三年的攻势中举行，但被基辅、西方和国际观察员抨击为是假的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;佩斯科夫说，“没有人会出卖这些领土，”“这是最重要的。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普两星期前与普京的通话为卢比奥与拉夫罗夫在沙特阿拉伯举行的会谈奠定了基础。&lt;br&gt;&lt;br&gt;佩斯科夫对国家电视台说，“这是两位杰出总统之间的对话。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;俄罗斯星期日庆祝“祖国保卫者日”——一个向军人和退伍军人致敬的节日。普京在克里姆林宫发布的视频中说，上帝和命运赋予他和他的军队保卫俄罗斯的“使命”。&lt;br&gt;无人机袭击，并称这是“空中恐怖”。乌克兰官员报告，乌克兰五个地区遭受了损失。&lt;br&gt;&lt;br&gt;泽连斯基说，俄罗斯过去一星期向乌克兰发射了将近1150架攻击无人机、1400多枚制导航空炸弹和35枚不同类型的导弹。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;em&gt;(本文参考了路透社的报道。)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Sun, 23 Feb 2025 21:05:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/a5d90643-e5a7-4101-fd71-08dd4a817620_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/us-ukraine-near-deal-20250223/7985299.html</guid></item><item><title>易富贤：中国结婚锐减暴露惊人的人口危机</title><link>https://www.voachinese.com/a/commentary-china-marraige-rate-falls-to-record-low-20250223/7985156.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;编者按：这是易富贤为美国之音撰写的评论文章。这篇特约评论不代表美国之音的观点。转载者请注明来自美国之音或者VOA。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国官方公布2024年结婚数只有611万，同比下降20.5%。由于结婚数与次年的出生数正相关，意味着官方的出生数将从2024年的954万暴跌到2025年的730万-780万，生育率将只有0.9。2024年6月我在一篇&lt;a class="wsw__a" href="https://www.rfa.org/mandarin/pinglun/yifuxian/yfx-06262024084313.html" target="_blank"&gt;文章&lt;/a&gt;中根据2023年的婚姻数预测官方将公布2024年出生960万，与后面官方公布的几乎等同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;结婚数暴跌原因&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="wsw__embed"&gt;
&lt;figure class="media-image js-media-expand"&gt;

&lt;figcaption&gt;
&lt;span class="caption"&gt;中国历年结婚数、20-34岁妇女人数(易富贤提供)&lt;/span&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;中国结婚人数从2013年的1347万对直线下降到2024年的611万对。由于新冠清零政策政策导致结婚推迟，2020-2022 年的结婚数量低于拟合数据；而由于2022年12月放弃清零政策,导致2023年的结婚数增加了12%，高于拟合数据。2024年的结婚数量回归到拟合数据。结婚数暴跌，原因如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一，独生子女政策导致出生减少（降速远快于官方公布的出生数），初婚年龄人口在快速下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二，婚育年龄推迟。中国男、女初婚年龄分别从2000年的25.1岁、23.3岁推迟到2010年的25.8岁、24.0岁和2020年的29.4岁、28.0岁，现在应该是31岁、29岁左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三，单身比例不断上升。比如25岁、30岁妇女的未婚率从1990年的8%、1%提高到2000年的18%、2%，2010年的35%、9%，2020年的53%、14%，2023年的64%、20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四，消费疲软导致青年失业率高，年轻人连养活自己都困难，更别提结婚生子了。2024年的结婚降幅如此之大，尤其四季度下降32%，提示经济增长率比官方公布的低，青年失业率比官方公布的高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第五，父母将养老和所有的希望给予给独生子女，认为孩子的经济独立比婚姻更重要，期望值提高，导致婚姻高不成低不就。长期的选择性堕胎导致光棍危机全面爆发，进而导致结婚的门槛提高、费用提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第六，中国居民可支配收入只占GDP的44%（国际社会占60-70%），房价收入比又远高于日本，降低了结婚成家的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;韩国鼓励生育政策难以持续&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国2024年的出生数增加了5.3%,生育率从上年的0.72反弹到0.78。2024年1-11月结婚数增加了13.5%，如果12月也保持这种增幅，那么预计2025年的出生数将增至27.5万，生育率将反弹到0.87。很多人认为韩国鼓励生育见成效，重赏之下必有勇夫（妇），中国效仿韩国的政策，依靠财政补助也能逆转结婚和出生下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实韩国的出生和结婚数反弹，除了鼓励生育政策外，还因为29-34岁初婚年龄妇女在2020年开始反弹；但由于新冠疫情抑制了结婚，结婚数在2023年才开始反弹。2024年的经济有所恢复，经济增长率从上年的1.4%回升到2.0%，因此2024年出生、结婚双增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是韩国的鼓励生育政策难以持续。日本的鼓励生育的政策也曾一度生效，生育率从2005年的1.26上升到2015年的1.45，但是2024年又降至1.14。而韩国的生育率长期低于日本，老龄化更严峻，今后的经济前景不如日本，鼓励生育财政压力更大。并且，韩国的平均初婚年龄、育龄人口的未婚率都高于日本，韩国的生育率将很难回升到1.0，甚至难以稳定在0.8。此外，韩国的初婚年龄妇女在2027年开始减少，到2050年差不多减半，意味着结婚数将持续下降。可见，韩国的结婚数和出生数反弹很可能只是昙花一现。&lt;/p&gt;&lt;div class="wsw__embed"&gt;
&lt;figure class="media-image js-media-expand"&gt;

&lt;figcaption&gt;
&lt;span class="caption"&gt;北京公园里一对老夫妇和一名幼儿在乘凉。（2023年6月29日）&lt;/span&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国结婚和出生数还将跌跌不休&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果中国的结婚数沿着2013-2024年这种趋势持续下去，到2029年将跌破300万，出生数跌破400万。当然，今后几年的结婚数降幅应该会有所放缓，2029年的结婚数可能还有400多万，出生500多万。中国的结婚和出生数下降的趋势不可逆转，不会触底，原因有三：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一，初婚人口还在快速下降（例如，2030年28-32岁的女性将比2024年减少26%）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二，单身率还将上升。中国25-29岁女性未婚率从2020年的33%提高到2023年的43%，但仍然低于2020年日本的66%、台湾的79%。根据，2020年中国人口普查，初中、高中、大专、本科、硕士、博士学历的妇女的25-29岁未婚率分别为17%、28%、41%、53%、75%、81%。而中国的本专科、研究生招生数从2010年的662万、54万增加到2015年的738万、65万，再增加到2023年的1042万、130万。在“人才红利”、“新质生产力”的政策下，以及为了缓解青年失业率（将失业危机推迟），预计大学和研究生还将扩招。由于育龄人群中大学和研究生文化程度的比例在快速攀升，意味着中国的未婚率还将沿着日本、台湾的老路上升，初婚年龄将继续推迟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三，婚育年龄还将继续推迟。2020年中国妇女初婚年龄为28.0岁，但仍比日本、台湾、韩国早（这三地2020年分别为为29.4岁、30.3岁、30.8岁，2023年分别为为29.7岁、31.0岁、31.5岁），意味着中国的初婚年龄还将推迟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四，大学生和研究生不是从事农业、工业，而是从事服务业。但中国的内需不足，消费低迷，导致服务业落后，进而导致青年失业率高。即便用官方新方法公布的失业率，中国的青年失业率仍是日本的三四倍。中国的大学和研究生招生的不断增加，意味着青年失业率将居高不下。人工智能的超前发展将进一步减少就业机会，增加青年失业率，结婚率和生育率将持续下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从全世界看，三分之二的孩子是30岁以下妇女生的，90%的孩子是35岁以下妇女生的。中国2020年人口普查显示，55%的孩子是30岁以下妇女生的，86%的孩子是35岁以下妇女生的。日本各都道府县的男女初婚年龄、25-29岁未婚率都与生育率强负相关。2020年普查中国各省的20-24岁、20-29岁妇女未婚率也与生育率负相关。一旦错过了20-29岁黄金生育年龄，很多人将丧失生育能力。&lt;/p&gt;&lt;div class="wsw__embed"&gt;
&lt;figure class="media-image js-media-expand"&gt;

&lt;figcaption&gt;
&lt;span class="caption"&gt;日本各县的未婚率、初婚年龄与总和生育率(易富贤提供)&lt;/span&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;中国的初婚年龄仍早于日本、台湾、韩国，育龄人口的未婚率也仍低于这三地，但是结婚率已经低于台湾了，生育率已经远低于日本了，意味着中国的生育率下降势能很大。如果不在社会、经济、政治、文化、教育等各方面进行范式革命、联动改革，中国的结婚和出生数将跌跌不休，生育率将很难稳定在0.8，甚至会跌破0.7。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;

&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (易富贤)</author><pubDate>Sun, 23 Feb 2025 16:44:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/D93EFD08-FA2E-490F-B730-3920C9119F2F_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/commentary-china-marraige-rate-falls-to-record-low-20250223/7985156.html</guid></item><item><title>香港传媒大亨黎智英狱中病重，民主人士发起“声援黎智英”全球活动</title><link>https://www.voachinese.com/a/protest-jimmy-lai-20250223/7985087.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;旧金山 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;星期六(2月22日)当地时间下午，中国民主党、中国民主教育基金会、人道中国、亚洲女性难民艺术组等民主团体下午在中国驻旧金山总领事馆前抗议中国政府迫害香港民主派人士、传媒大亨黎智英黎智英，要求当局释放黎智英。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是中国民主人士在黎智英被传生命垂危之际，举行的“声援黎智英”全球抗议活动的一部分。活动抗议者同时要求中国当局对香港民主人士和异议人士的打压行为，并释放香港政治犯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黎智英目前已经被单独监禁将近四年。他的儿子黎崇恩星期二(2月18日)在日内瓦人权与民主峰会举行之前对路透社表示，黎智英患有糖尿病，香港政府和监狱没有为他提供好的照护和医疗。“他(黎智英)的身体正在崩溃……这类似于酷刑。……留给我父亲的时间已经不多了。”黎崇恩说。他呼吁英美营救黎智英。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了旧金山外，声援活动也在洛杉矶、纽约、夏威夷、华盛顿DC等城市展开。抗议者要求中国政府立即无条件释放黎智英，让他取保就医，并停止使用单独关押等手段迫害人权捍卫者和异议人士。据悉，英国伦敦、日本东京随后也会举行类似的声援活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;旧金山民主团体抗议中国当局迫害黎智英&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在旧金山，抗议的人们在中国驻旧金山总领事馆前高呼“黎智英无罪，新闻自由，言论自由”、“释放黎智英、自由香港、自由中国”等口号。参加抗议活动的一些年轻人纷纷在集会上发表演讲，谴责中共大面积实施酷刑、侵害人权，表达对黎智英的敬意和声援。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年77岁的黎智英，是香港自由派媒体人。黎智英十多岁时，在“大逃港”时期从中国大陆来到香港，后来通过自己的努力成为了一名成功的企业家，并创办了《壹传媒》、《苹果日报》等媒体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次活动的发起人之一，民主教育基金会前会长方政告诉美国之音，黎智英和他创办的《壹传媒》、《苹果日报》及旗下众多的媒体从业者，“是香港自由的捍卫者，是香港民主的一份子，我们对黎先生充满敬意，他为香港的自由做出过巨大贡献，也因此受到中国政府的残酷打压。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;方政表示，最让人敬佩的是，黎智英有英国护照，当初他是可以离开香港的，但他毅然留在香港，即使去坐牢，也要与香港人共存亡，这是一种“我不下地狱，谁下地狱”的大无畏的精神。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;方政说，“对一个尽80岁的老人，用手脚全铁镣束缚、示众，非常不人道。现在他儿子说他身体健康几近崩溃，我们希望通过全球联动声援黎智英的活动，让他获得相应的医疗改善，我们会一直为他呼吁，直至中共释放他，他获得真正的自由。也希望更多的人能够响应声援黎智英的活动！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黎智英拥有英国国籍，因在2019年席卷香港的民主抗议活动中支持学生运动于2020年8月被当局以违反港版国安法为由逮捕。这位前《苹果日报》创办人2024年1月对“串谋勾结外国势力”和“煽动叛乱罪”的指控表示不认罪。《香港国安法》于2020年6月30日施行，对中国政府广泛定义的分裂国家、颠覆、恐怖主义和勾结外国势力等行为最高可判处终身监禁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国民主党旧金山党部组织部部长胡丕政在集会上做了《为自由与正义发声--呼吁释放黎智英先生》的演讲。“今天，我们站在这里，不仅仅是为了一个人，更是为了自由、正义和基本人权，”胡丕政在演讲中说，“黎智英先生是香港自由精神的象征。他用行动证明了哪怕面对威胁与牢狱之灾，也不会放弃信念。他如今正身陷囹圄，遭受着不公正的对待。他目前健康状况日益恶化，但被剥夺了应有的医疗照护。这是对基本人权的公然践踏！今天，我们不能让这样的勇者独自承受苦难，我们必须站出来，为他发声，为所有因追求自由而被打压的人发声！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自苏州的民主人士、本次活动的组织者之一崔允星在演讲后告诉美国之音，他是在社交媒体X上看到黎智英在监狱的健康情况恶化，和其他民主人士决定一起组织了这场抗议活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“黎智英的精神感染到在场的每一个人。我们希望通过声援黎智英的活动，激励更多人站出来 ，加入反抗中共暴政的行列。我们呼吁世界各国政府、国际社会、所有热爱自由的人们，关注黎智英先生的处境，谴责这场不公的迫害，要求立即释放所有因言论自由而被囚禁的人。让我们团结一致，让我们的声音穿透高墙，让自由之火不被熄灭！”崔允星说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;崔允星表示，黎智英是一位非常坚定的反共志士，他是无罪的，他是香港当代的英雄 也是榜样。“他为了香港的自由，抛弃了所有财富和家庭幸福，甘愿坐牢，非常让人敬佩。我们呼吁释放黎智英！还香港自由！”崔允星说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;多城市开展声援黎智英的行动&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了旧金山的抗议活动，洛杉矶、纽约、夏威夷、华盛顿DC等美国城市也举行了抗议中国政府关押黎智英的行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月22日下午，洛杉矶中国领事馆门前、纽约法拉盛图书馆、纽约时代广场等地都有很多民主人士参加“声援黎智英”的抗议游行活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;发起“全球声援黎智英活动”的著名中国民主党创始人之一、中国民主党联合总部中央主席朱虞夫与洛杉矶民主人士200多人星期六在中国驻洛杉矶总领馆前面进行抗议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国之音连线了正在洛杉矶抗议现场的朱虞夫，他告诉美国之音，黎智英是他心中的英雄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为身价上亿美元的成功商人，黎智英在八九六四之后，毫不犹豫的开始反对专制独裁暴政的行动，因此他和他的企业都遭受到中共的残酷打压。黎智英感恩在大逃港后，香港对他的收留，香港给了他不一样的人生。他后来创办壹传媒，为香港的自由发声，为了香港美好的明天，他愿宁愿去监狱，去殉道。他使命感非常强，他是我心目中的英雄，”朱虞夫说，“他77高龄身陷囹圄，身患糖尿病得不到救治，我们发起这个全球声援行动，呼吁中共释放他，让他就医。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还告诉美国之音，组织声援黎智英，不只是为了黎智英，也是为了他们自己。“黎智英先生的今天，可能就是我们的明天。我们今天声援黎智英，也是为了我们自己，如果将来我们有一天进了监狱，也希望有人声援我们，为我们争取人权和更好的对待。你们一天不让黎智英保外就医，我们就一直声援下去，绝不放弃！”朱虞夫说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朱虞夫告诉美国之音，活动前，他在中国老家杭州的警察打电话给他，要求他不要组织和参加这个活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前中国人权律师、亨特学院客座教授滕彪告诉美国之音，自己与黎智英曾有几面之缘，黎智英的遭遇显示，香港的法治已经完全“大陆化”了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;滕彪说：“香港当局因为他的政治立场政治活动和政治言论而将他逮捕，而且在他健康状况严重恶化的情况下也拒绝保外就医，这说明香港的法治已经完全大陆化，连最起码的人道主义都不讲了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，他希望这些城市的联动声援能够“引起更多媒体、人权组织，尤其是各民主国家政府的关注，社会各界应该持续向中国政府和香港当局施加压力。应该把良心犯的遭遇、人权状况和重要的经济贸易外交议题挂勾。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总部位于纽约的中国民主转型组织“中国行动”的发言人邱家军也接受了美国之音的采访。他说，在纽约、旧金山、洛杉矶等多地众多民主人士站出来声援黎智英，这是人们用行动来表达对他的致敬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们中国行动认为，黎智英先生代表的坚定、有韧性的抗争精神是社会抗争取得成功的必要条件，同时抗争的各个群体、组织要互相支持，取得联动与合作也是扩大抗争成果的方法之一。黎先生是有英国护照的，我们呼吁英国政府，在这个时候要采取积极行动来让黎智英先生能够得到保外就医的机会，我们也呼吁国际新闻组织、人权组织敦促中共无条件释放黎智英先生。”邱家军说。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (周星晨)</author><pubDate>Sun, 23 Feb 2025 16:03:06 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/bcfa5a8c-81b2-4d4b-8c01-08dd4a843460_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/protest-jimmy-lai-20250223/7985087.html</guid></item><item><title>海底电缆断裂、关键设施遭黑客攻击，台湾数位安全拉响警报</title><link>https://www.voachinese.com/a/taipeis-mackay-memorial-hospital-faces-ransomware-attack-20250221/7983604.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;台北 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;近日台湾海底电缆接连出现断裂，重型电机公司和大型医学中心也遇黑客攻击，引发外界对台湾数位安全与关键基础设施防护的关注。有关专家分析，这几起黑客攻击事件很大程度与来自中国的犯罪者有关。他们认为，不管是北京当局意图对台湾进行灰色地带的侵扰，还是犯罪分子进行商业勒索，台湾都需要重新检视其资讯安全策略并加以强化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;台湾海底电缆疑再成中国灰色战目标&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据台湾媒体中央社报道，台湾总统兼任民进党党主席赖清德于2月19日在民进党中常会上表示，海底电缆是各国关键基础设施，同时也是各国通讯最重要的命脉，但却十分脆弱，世界各国已经将海底电缆遭破坏视为典型的灰色地带侵扰手段，政府会积极行动，守护台湾数位生命线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赖清德的这番讲话针对的是台马二号、三号等连接台湾与离岛马祖的海底电缆日前因线材老化或疑似遭到中国船只破坏等因素断裂的事情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾数位发展部（数发部）2月16日发布新闻稿说，台马二号海缆因芯线断裂障碍，进一步发展成全断状态的事件。数发部指出，最快要等到约2月底甚至是3月底才能完成台马二号海缆的修复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管台湾负责海岸巡防的海巡署仍在调查这起事故的详细原因，但台湾国立高雄大学科技法律研究所教授、专精数位法制研究的罗承宗推测，整起事件很可能与过往海底电缆受损案件如出一辙，疑似由与中国有关的船只破坏所致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗承宗告诉美国之音：“这个行为可不可能是有其他的外国的敌对势力介入，来去做这样的一个灰色作战的话，我认为很有可能，原因就在于说这样的行为表面上看不出任何的经济利益，可是这一些以民用船机当作一个伪装的商船，又想去做这个事情的话，表示它背后一定有动机。假设它是在同一个时间把所有的电缆都弄断的话，那其实（对）台湾会造成恐慌。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专精网路威胁研究的杜浦数位安全（TeamT5）技术长李庭阁也对美国之音说，根据内部团队研究，中国疑似从去年11月起开始，就针对台湾网路通讯业者进行大规模的攻击行动，因此这次海底电缆遭到破坏，很有可能也为中共一连串对台协同作战的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“这一切可能都是中国在为未来的两岸情势紧张，做一些准备的动作。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;台医院首遭大规模黑客攻击 可能与中国有关？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了海底电缆断裂，近期台湾的资讯安全领域也面临多重严峻挑战。据媒体报道，台湾的马偕医院于2月9日至2月11日遭勒索软体“CrazyHunter”攻击，一度造成门诊及急诊超过500台电脑当机、挂号系统停摆的事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马偕医院稍早表示，2月9日发现系统异常后，立即启动资安紧急应变作业流程。台湾的卫生福利部（卫福部）及数发部资通安全署（资安署）也已介入协助，不过恐吓信内容因案件侦查中，不便公开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马偕在声明稿中说，媒体报导指黑客声称窃取患者个人资料并威胁公开，但专家比对后发现，这些资料格式与马偕医院并不符，系统内也未发现任何个人资料外泄情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于马偕医院是台湾北部重要的医学中心，遭黑客攻击引起各界关注。台湾卫福部资讯处长李建璋稍早表示，这是台湾医院“第一次遭到如此大规模，且直接扬言要进行二度、三度攻击的案件。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，初步研判，黑客可能来自前俄罗斯的一些共和国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对这一事件，台湾数发部资安署署长蔡福隆2月19日做出最新回应，表示将规划推动关键基础设施资安的深度检查，以强化防护能量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，谈到此次事件黑客的攻击来源，杜浦数位安全技术长李庭阁与李建璋的看法稍有不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“马偕医院我们也有收集到一些相关的攻击的恶意程式样本，我们自己的关联分析结果显示，我们有高度的信心（黑客攻击）是来自中国。原因是我们透过一些关联分析，有找到一些攻击者在之前的进行攻击样本的测试，还有包括针对一些公司单位的攻击行动，所以我们相信这个攻击是来自中国。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于台湾观察人士怀疑台湾海底电缆断裂及马偕医院资安事件可能与来自中国的犯罪者有关，美国之音尝试通过电话及以电子邮件向中国国务院台湾事务办公室（国台办）、负责通信网络安全与信息安全管理的中国工业和信息化部（工信部），以及中国外交部提出置评请求，但至截稿前未获回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;网军从政治操作转向只求赚外快&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杜浦数位安全技术长李庭阁分析说，马偕医院遭黑客袭击的事件中，可能来自中国的犯罪者并不具有政治目的，也许只是单纯希望拿到勒索赎金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“我们公司从事所谓的中国网军的研究已经很长一段时间。我们观察到近期两三年有一个趋势，就是这些所谓的中国网军，他们开始进行以金钱为目的的网路犯罪行动，这可能包含了勒索软体攻击，或者是比特币的窃取。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位网络安全问题专家说，这些纯粹以取得金钱为主的攻击行动，与以往通指受到特定政府机构支持而所进行一些情报窃取的网军行径不太一样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于为何现在以谋取经济利益为主的中国网路黑客日益增加，李庭阁认为，这可能与中国近年的经济萧条有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李庭阁说：“为什么会出现这样子的现象？我们目前初步的推论，有可能是中国那边的经济状况，导致这一些所谓的网军，他们过去倚赖政府的（赚钱）模式，可能遭遇到了一些困难，所以他们必须找寻其他的管道，来帮他们赚取额外的金钱。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;犯罪者若与政客串通 消费行为可能被操控&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名因议题敏感而不愿透露任职企业名称的科技公司副总监李重志也认同李庭阁的看法。他说，这次马偕医院遭黑客入侵的手法，并非过往常见的中国黑客为求达政治目的的手段，而是典型的勒索，“求取最有效、CP值要高（的方式），就是好勒索、好攻击，他们也愿意会缴钱的这些公司企业”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李重志认为，若此次犯下马偕网攻的不法分子确实来自中国，医院又有资料遭黑客窃取，虽然这些黑客可能跟中国政府未有直接关系，但后果将不堪设想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李重志告诉美国之音，“（如果）马偕医院资料(被）勒索勒索完了，被政治团体、或者是这个敌国他们拿去了，那问题就来了。举个例子，前一阵子（台湾）高铁会员的资料，被（黑客）用暴力破解闯入，这个当然是蛮低阶黑客求取利益的做法，但是他们如果把这些高铁会员的消费纪录拿上去卖，或者直接转手给中国，可以误导有些会员集中买哪一些路段的车子，必要时，在车子哪个行经的路段造成事故。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾高速铁路股份有限公司在去年8、9间，陆续遭到黑客利用“撞库攻击”（Credential Stuffing），也就是收集大量网路上已泄露的用户名和密码，不断试图登入网站的方式，成功诈取会员点数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;台重电资安若遭中国窃取 电力、轨道业者恐也遭殃&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了马偕医院以外，台湾重电大厂华城电机股份有限公司也于2月9日在官网发布讯息表示，该公司2月8日发生网路资安事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华城表示，该公司资安部门查知遭受加密攻击时，就已启动相关防御机制与复原作业，因此并未有公司资通系统或官方网站遭攻击致无法营运或正常提供服务，也尚未发现有个资或文件资料外泄之情事，因此没有造成公司重大损害，后续将持续提升网路与资讯基础架构之安全管控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，华城仅提供了此次事件的部分细节，且未透露加密攻击的来源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国之音试图联系华城以了解更多情况，包括对黑客组织的初步判断，但截稿前仍未获回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一家科技公司的副总监李重志认为，由华城透露的有限资讯来看，很难判断攻击来源究竟是否来自中国黑客。不过即便不是中国黑客所为，也可将窃取来的原始码或相关资料在暗网上卖钱，这就很有可能被与中共当局相关的有心人士窃取，进而引发更严重的资安风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李重志告诉美国之音 ：“因为现在的很多重电设备，它其实是可以有远端遥控，它必须要上网取得token（凭证），或者是一个license（授权），那譬如说艾司摩尔(ASML，即荷兰半导体设备大厂阿斯麦)，它就可以远端把台积电的机子关掉，连网也可以透过更新版本的过程之中，对你的机器设备产生一定的控制，所以联网的加密安全是非常重要的。今天华城电机（被黑客）取得的资料，如果里面有他们电机设备里面的BIOS原始码(指系统最底层的韧体程式），对于华城的所有客户都是一个潜在的威胁。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李重志还说，若华城电机的网路资安事件背后主嫌为中国黑客，而且其设备有采用OTA（Over-the-Air，远端更新技术）的产品，客户很可能落入“不可控的风险处境”，而由于台湾像是台湾电力公司及轨道运输业者经常使用类似的设备，等同这些机构也将造受巨大的资安威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;分析：台湾应检视其资讯安全策略&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾国立高雄大学科技法律研究所教授罗承宗提醒，近期台湾数起包含重电及医疗机构的网攻事件，可能暴露出民间企业资安意识的不足。他认为，最近发生的电缆断裂以及医院和电力公司等遭黑客袭击的事件凸显出台湾在面对新型数位威胁时，防护措施明显不够完善，因此台湾政府应重新检视其资讯安全策略并加以强化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗承宗说：“中国是有很强的网军，就真的是军队，那针对所谓训练军队级的黑客，来去进行你国家攻击的时候，相较之下，我们到目前为止，对于这种资讯防御的概念是很弱的，我们目前因为组织太僵化了，导致说这一块其实是一个很大的一个漏洞。人家是军规的黑客，那我们拿什么跟人家对抗？我觉得这个东西可能是台湾政府要比较严肃思考的问题。”&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (林柏宏)</author><pubDate>Sun, 23 Feb 2025 15:30:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/d65afe92-ae63-42d5-8b12-993e1f249514_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/taipeis-mackay-memorial-hospital-faces-ransomware-attack-20250221/7983604.html</guid></item><item><title>香港面临创纪录财政赤字的挑战</title><link>https://www.voachinese.com/a/well-off-hong-kong-daunted-by-record-deficits-20250223/7984988.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;香港在经历一系列巨额赤字之后，正面临30年来最严峻的财政考验，专家敦促政府在经济动荡之际应谨慎削减开支。官方数据显示，在过去四年中，香港有三年的年度赤字超过200亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;上一次香港出现一系列赤字是在1990年代末的亚洲金融危机之后，但其规模远小于近年的赤字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港特区财政司司长陈茂波星期日(2月23日)表示，过去几年的财政赤字是由“内外环境挑战”造成的，星期三(2月26日)将公布新一份财政预算案，提出加强版“财政整合”策略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈茂波表示，新财政预算案在维持和改善民生服务的同时，将“严格管控公共开支”， 并在顾及香港竞争力及“用者自付”原则的前提下，适度开源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，国际环境复杂多变，香港需紧握未来发展机遇，尤其是科技发展带来的创新应用及新增长点，以推动经济增长，助力传统优势产业转型升级，发展经济新动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管陈茂波此前预测“三年左右”可望恢复财政盈余，但前香港运输及房屋局局长张炳良向法新社表示，这种赤字情况不仅仅是由新冠疫情引发的经济周期造成的，还有地缘政治、中国经济增长放缓等因素的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果将香港与本地区的其他经济体如新加坡进行比较，你会发现其他经济体的表现要好得多，”张炳良说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;在北京镇压香港民主抗议活动、2020年实施《香港国安法》后，香港的国际声誉受到打击，导致企业和高薪人才加速外流，也加剧了财政困境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020年，新加坡和香港都因疫情而出现巨额赤字，但前者能够将支出相对于收入做了更好地控制。随着企业从香港外移至新加坡，有助于新加坡财政目标的表现优于预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“过去，我们认为香港具有地缘政治优势…现在我们必须对这种假设更加谨慎，”张炳良表示。他说，香港面临的挑战不仅在于平衡收支，也在于在中美关系紧张和中国经济增长放缓的情况下，实现财政可持续性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;土地销售暴跌&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港《基本法》要求港府必须“力求实现财政平衡”，为英国统治时期的遗绪。1997年主权移交中国后，香港继续保持低税率，并依靠土地相关收入补充财政，通过出售土地给资金雄厚的开发商来增加收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，香港通过这种方式仅征收了25亿美元，而2018年的峰值曾达到212亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“(土地相关收入)本身是造成(财政)收入下降的主要原因，”香港大学经管学院金融学副教授刘洋对法新社表示。他说，香港的土地市场非常不活跃，房价也在下跌，这是人们不愿意交易的原因之一，所以没有税收收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港连续三年财政赤字的前景引发了公众关于如何减少开支的争论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“所有新举措都将受到更严格的审查，因此(政府)将更加自律、更加谨慎，”刘洋说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;财政司司长陈茂波在即将发表的预算演讲中将把最新的赤字定为“1000亿港元以下”，并根据发债所筹集的资金进行调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人呼吁取消对60至64岁年龄层的交通补贴，因为随着香港人口老化，该补贴可能会成为政府的一大负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港立法会议员黄俊硕警告不要削减公务员的工资，因为这可能会导致民间部门的雇主效仿，但他敦促港府精简机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; “长期来看，我们可以大幅减少政府目前雇用的人力，”黄俊硕对法新社表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;（本文主要依据了法新社的报道。）&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Sun, 23 Feb 2025 11:18:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/a816af56-937b-46c7-9d4f-8e31e21ca6e9_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/well-off-hong-kong-daunted-by-record-deficits-20250223/7984988.html</guid></item><item><title>“我们没有送给中国”，特朗普总统重申将收回巴拿马运河</title><link>https://www.voachinese.com/a/us-cpac-trump-panama-canal-china-20250222/7984900.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)对支持者表示，他要将巴拿马运河的控制权收回来。特朗普还强调，他要透过加征关税，结束美国长期受到包括中国在内的世界各国的不公平对待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普总统星期六下午在首都华盛顿近郊国家港举行的年度保守派政治行动大会(CPAC)上作为压轴嘉宾发表演讲，受到现场民众热烈欢呼。特朗普在民众高喊“USA、USA、USA“的呼声中现身，这是他赢得去年11月总统大选，重新入主白宫后首次参与保守派政治行动大会的活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“人民赋予我们在华盛顿做出重大变革的巨大授权，我们将兑现这一使命，我们将利用这一使命，”特朗普总统说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在长达约一小时的演说中表明，他计划将连接太平洋和大西洋的巴拿马运河收回。他说，美国没有将巴拿马运河送给中国，并表示要从控制着运河的巴拿马运河管理局手中收回运河。这不是特朗普总统首次做出有关表述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称巴拿马运河是美国最大规模的开发项目之一，在建造过程中失去了数万美国工人的生命。接着，他话锋一转，批评巴拿马现在将运河送给了中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“许多年前，吉米·卡特将巴拿马运河赠送(给了巴拿马)，巴拿马也开始了赠送巴拿马运河的进程，”特朗普说，“这是我们建造过的最昂贵的东西。他们以1美元的价格把它送给了巴拿马。去年它赚了50亿美元。以金钱和货币而论，这也是有史以来最成功的项目之一，这是世界奇迹。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们把它白白送给了别人，但我们没有把它送给中国。我们没有送给中国。我们把它送给了巴拿马。我们将收回巴拿马运河，”特朗普说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴拿马运河于1914年完工，美国对于这条关键水道的建设和管理一直扮演了关键角色。美国在运河完工后一直拥有控制权，直到1977年，时任美国总统吉米·卡特(Jimmy Carter)签署条约，将经营权交给巴拿马。特朗普曾批评这是一项“愚蠢”的决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国和巴拿马的条约规定，运河应保持永久中立，但根据该协议，美国保留以武力捍卫运河中立性的权利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管运河的控制权在独立运作的巴拿马运河局手里，但近年来中国在巴拿马及巴拿马运河的影响力与日俱增引起了美国政府的担忧。巴拿马运河位于太平洋和大西洋两侧的五个港口中的两个都是由香港的长江和记实业的子公司运营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴拿马政府多次否认运河由中国控制。中国政府也对此说法提出反驳。随着美国对中国在巴拿马不断增加的影响力表示担忧之际，美国国务卿马尔科·卢比奥(Marco Rubio)这个月初对巴拿马进行了访问，随后巴拿马宣布不会续签中国的“一带一路”倡议，并将研究提早退出的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场美国保守派中颇具政治影响力的CPAC大会上，共和党夺回白宫宝座、取得国会参众两院多数党地位、多位内阁成员接连获得确认，一系列的政治胜利鼓舞了参加这一盛会的保守派支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普还大力赞扬了几位内阁成员，包括国防部长皮特·海格塞斯(Pete Hegseth)、联邦调查局局长卡什·帕特尔(Kash Patel)、卫生与公众服务部部长小罗伯特·F·肯尼迪(Robert F. Kennedy Jr.)和国家情报总监图尔西·加巴德(Tulsi Gabbard)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普表示，他的第二任期将拯救美国经济，并将从关税中为国家带来巨额收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们要拯救那些工作被抢走、工资被攫取、生活方式被彻底摧毁的美国人，在特朗普政府的领导下，我们的国家不会变成垃圾场，”特朗普说，“我们将再次拥有一个伟大的国家。这很快就会发生，比你想象的要快得多，我们将从关税中获得巨额收入。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普这个月早些时候签署一项总统备忘录，下令制定一项全面计划，将增加美国关税，使其与各国对美国进口产品征收的关税相对等。白宫表示，这是为了恢复美国贸易关系的公平性，反制非对等的贸易安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宫发布的事实清单指出，美国将不再容忍不公平的贸易行为。声明说，美国是世界上最开放的经济体之一，但美国的贸易伙伴却对美国的出口产品关闭市场，这种不对等是不公平的，并导致美国每年出现巨额且持续的贸易逆差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“很快我将对任何向我们征税的国家征收对等关税，”特朗普星期六下午对支持群众说，“有些国家向我们征收200%的关税，而我们却没有向他们收取分文。他们向我们征税。我们向他们征税。我们的国家将再次变得富裕，非常富裕。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我总是说，这(关税)是我字典里最喜欢的词，”特朗普说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在2月初对所有中国商品加征了10%的关税，理由是中国未能遏制芬太尼贩运。特朗普说，“我们受到了中国和许多其他国家非常不公平的待遇，我们再也不会受到不公平的待遇了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还进一步表示，“从来没有人像我这样对待中国，从来没有人让人们知道有关中国的事情。我恰好喜欢习主席，我非常尊重中国人民，热爱中国人民。”&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;

&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (李逸华)</author><pubDate>Sun, 23 Feb 2025 02:22:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/6383597c-ed50-4c65-aa88-4c590b7b973a_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/us-cpac-trump-panama-canal-china-20250222/7984900.html</guid></item><item><title>乌克兰战争三周年，那些在乌克兰前线的华人和中国人</title><link>https://www.voachinese.com/a/chinese-ukraine-war-3rd-anniversary-20250222/7973572.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;旧金山 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;编者按：2025年2月24日，是俄罗斯入侵乌克兰三周年的日子。战争导致双方上百万人死亡，并引发欧洲自二战以来最大的难民危机。很多国家的志愿者纷纷进入乌克兰，参加乌克兰的领土保卫战。一些华人和中国人也通过各种渠道到达乌克兰，参加乌克兰国际军团，加入到抵御俄罗斯侵略的行列中。还有一些生活在乌克兰的中国人，虽然没有前往前线，但是也在以自己的方式支持乌克兰的抵御战争。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;乌克兰战争三周年之际，美国之音对他们中的几位进行了采访，听他们讲述为乌克兰战斗和支持乌克兰的心路历程以及他们对乌克兰未来的看法。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“自由人”弗里曼：“乌克兰不能输”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我觉得我的生命是跟乌克兰是连在一块的。……从价值观的角度来考量，我觉得乌克兰不能输这场战争。如果输了的话，不只是乌克人，包括欧洲人、美国人，包括那些为了基本人权而抗争的这些中国人都会受苦。”乌克兰战争三周年前夕，39岁的阿提克斯·弗里曼(Atticus Freeman)这样告诉美国之音他到乌克兰参战的原因。&lt;/p&gt;&lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗里曼目前在乌克兰军队里当技术兵。弗里曼是美籍华人。弗里曼出生在于中国。2023年1月，在中国感到人身安全受到威胁的他来到了美国，后来参加美国海军，并入了美国籍，也把自己的名字正式改成“弗里曼”--自由人。2024年4月，弗里曼到达乌克兰，报名参军， 成了一名后勤技术兵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;弗里曼告诉美国之音，从乌克兰战争第一天开始，当时在上海他就开始想办法在支持乌克兰。他说，在来乌克兰之前，他已经给乌克兰捐过三台iPad、两个无人机，以及一些捐款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我出生在中国，遭受了集权政府的审查、监控、打压，没有言论自由，被‘喝茶’。无比强大的独裁强权对人民的压制，我是深有体会的。我不希望乌克兰战败，不希望乌克兰人也要遭受奴役，再经历这样的生活，因为他们刚从前苏联独立出来，才30多年，基于道义上的考量，我觉得我应该去做点什么。”弗里曼说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;弗里曼曾在北大读哲学，之后在一家出版社工作。他说，他曾打算在中国大陆出版龙应台的讲述国共内战的历史的《大江大海1949》，但被告知此书是“反动”书籍，不能在大陆出版，只能出歌颂中国政府的书。他告诉美国之音，他的朋友因为写回忆八九六四的文章，社交媒体账号被封。他自己也因类似原因被中国的“国保”人员约谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;弗里曼说，在到乌克兰之前在苹果公司工作，工资比在乌克兰赚到的多得多。他还表示，来乌克兰的外国兵里边美国人是最多的。他说，很多人是为了捍卫价值观而来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我没有见到任何一个美国人是为了钱而来乌克兰的，都是为了捍卫价值观，就是我们不能让乌克兰输，不能让自由民主的一方输。当我拿到美国护照后，我发现我不需要任何的签证，就可以来乌克兰。加上我自己有一些技能可以帮到乌克兰，于是就在网上填写的了参加乌克兰军队的报名表。乌克兰的人民给我的印象是，宁死也要抗争，他们非常勇敢。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第一个为乌克兰牺牲的中国人彭陈亮--朋友眼中的他&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在乌克兰参战之前，弗里曼在油管(YouTube)上做节目，支持乌克兰人的抗争，也因此认识了乌克兰领土防卫国际军团中第一个为乌克兰牺牲的中国籍的士兵彭陈亮。2024年11月4日，刚刚过30岁生日的彭陈亮在战斗中被弹片击中，遗体至今留在战场上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;彭陈亮的牺牲后，中国和俄罗斯的报道对他进行了抹黑。弗里曼对此非常愤怒。他告诉美国之音：“俄罗斯那边先发了彭陈亮战亡的消息，中国也有报道，都是侮辱性的报道。看之后，我就有点受不了，因为他们在污蔑彭陈亮，说他是一个雇佣兵，是一个台湾人，是一个极端民族主义者，用这种字眼去侮辱他。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;弗里曼说彭陈亮是他心中的英雄。“后来，他(彭陈亮)成为我最佩服的人。我只是一个很普通的人，会害怕会担忧。阿亮也会害怕，但即使害怕，他还会去选择承担责任。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;弗里曼眼里的彭陈亮是个热爱生活的“话痨”--喜欢做饭，爱看电影，热爱军事，崇尚自由民主普世价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“我们一块吃一块住一块报名参军。他是一个话痨，一个很热爱生活的人，喜欢做饭、旅行、剪辑视频，他剪视频的技术很好。2024年7月10日，我们终于进入兵营，一块训练。我们俩最后一次见面是9月29日。那天他决定要在国际军团当步兵上前线，我们都知道在前线步兵是最危险的，但他不想留在安全的后方，毅然选择了最危险、与俄军面对面作战的步兵。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因为职位的不同，他和彭陈亮后来分开了，但仍然每天联络。弗里曼告诉美国之音，彭陈亮到乌克兰参战的经历比较曲折。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据弗里曼的介绍，彭陈亮是云南红河哈尼族彝族自治州开远市人。离开中国前，他最后一份工作是无人机老师，每月有五千左右的收入，住在家里，也不用交房租，日子过得很惬意。因为在推特上发了一些反对俄罗斯侵略，说普京是战犯，反对中共，支持乌克兰的内容，彭陈亮被中共当局逮捕，以“寻衅滋事罪”关了他七个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;弗里曼说，因为向往自由，希望对乌克兰人民的抗战做贡献，彭陈亮辗转来到了乌克兰。他说，彭陈亮曾经到美国属地的塞班岛在一个美国退伍军人办的美国军事培训班(步兵培训班)进行了军事训练。因为战争，从中国到乌克兰的民用航班停飞，彭陈亮不得不在波兰停留了一阵，其间还被人骗走了钱财。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“战争非常残酷，彭陈亮参军，与我们并肩作战不到4个月，就永远离开了我们。面对俄军的猛烈攻势，他战斗到了最后一刻，”弗里曼说。他说，彭陈亮本来可以不出最后一次的任务，但是，他想向新的单位证明自己有能力完成任务。“他知道自己可能会阵亡，他仍然会去做。而且他在出这次任务之前，把后事交代妥当了，包括让我做什么，让其他人做什么呀，都交代得非常妥当。”弗里曼语带哽噎地说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;彭陈亮在曾经录过一个视频遗嘱中说：“如果我哪天遭遇不测，我永远的身上盖的就是这个旗帜(中华民国国旗)，五星红旗不代表我，只有青天白日满地红能代表我。或许能盖上乌克兰的国旗。我们为的是自由而战，为的是民主而战，所以我们也是会向共产党开枪的人。如果哪一天台湾有事，那我们每一个人都会去支援台湾，我会用我的技能继续和解放军作战，我们的目标是必须跟(中国)共产党干到底。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;弗里曼和战友们按照彭陈亮的遗嘱，在基辅独立广场上摆放他的照片，把他的照片摆放在中华民国国旗旁，摆放在已牺牲的台湾籍战友曾圣光和吴中达的照片旁边。弗里曼说，彭陈亮希望自己的遗体留在乌克兰，留在利沃夫，因为这是他和他女朋友认识的地方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;弗里曼表示，彭陈亮去世后，通过彭陈亮的YouTube频道联系他，想到乌克兰参加国际军团的中国人不下50个，来来走走的中国兵大概30多个。“就相当于是阿亮影响、激励了很多中国的年轻人过来乌克兰想参军，保卫普世价值观、保卫自由民主、保卫人权。这也是阿亮来乌克兰的目的，他的理想。”弗里曼说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;弗里曼在一则给美国之音的视频中说，“他在视频遗嘱中说，我们是为自由而战，为民主而战，这也是为所有人的基本人权而战。在他阵亡的当下，这个目标依然会指引我们前进！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;香港人爱德温：我来乌克兰是来打共产党的&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不愿意透露全名的爱德温是一个来自香港的战士，50岁，在乌克兰的海军陆战队服役。战前是机器修理师。他说，因为看到中共在2014年至2019年在香港一步步实施独裁和镇压，他希望打击共产党。爱德温参加过香港的“反送中”游行，曾经与香港的警察发生冲突，并被捕过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;爱德温在战斗的间隙接受了美国之音的访问。他说，他刚到乌克兰的时候，在一个人道组织工作了一年多，之后跟随乌克兰国际军团在卡尔哥夫参战，后来入了乌克兰陆军，之后转入了乌克兰海军陆战队重新训练，再次参战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;爱德温告诉美国之音说：“我来乌克兰是来打共产党的。普京是一个独裁者，泽连斯基是一个施行自由民主，保护国家独立和人民利益的一个总统。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，他每次出去执行任务，都不知道自己能否活着回来。但是，他对战争的结束抱有信心。他说， 他相信半年后会停战，因为俄罗斯没有钱继续打仗了。“我退役后想做战地记者。我曾经在乌克兰当过兵，不能回香港，因为会违反香港国安法23条。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，他希望中国共产党倒台，这样他就可以回香港了。他最爱香港。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;陪乌克兰度过难关，推翻中共邪恶统治&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自山东的伊万(化名)今年45岁，以前在国内做建筑工程，开公司，2024年10月到乌克兰敖德萨，他告诉美国之音，他将在乌克兰军队服役，和侵略的俄军作战，希望陪乌克兰一起度过难关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧彭纳·韩(Opener Han)2024年底来到乌克兰，他告诉美国之音：“我希望参军，拿起武器的打败俄罗斯侵略军，进而推翻独裁的俄罗斯普京集团和更加邪恶独裁的中共统治集团。苏联解体后，乌克兰开始了自由民主之旅，不幸的是又遭受了俄罗斯野蛮的侵略。但随着乌克兰的坚强抵抗和国际反侵略反独裁战线的加入，我想不久的将来一会打败侵略者，乌克兰会再次成为一个独立完整、民主自由的国家。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，乌克兰战争结束以后，如果他得以幸存，他会选择回到中国。“开辟第二战线，运用我在乌克兰战争中学到的一些技能，努力推翻中共邪恶统治集团，毕竟这才是我的终极目标。”韩说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;生活在乌克兰的中国人：支持乌克兰抵御侵略&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰战争三周年之际，还有更多的中国人生活在乌克兰。虽然他们没有去前线，但是以自己的方式支持乌克兰抵御俄罗斯的侵略，美国之音采访了其中的三位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自中国的热尼亚，2002年来乌克兰留学，在乌克兰生活了20多年，现在在乌克兰当中文教师。她说，自己的孩子就是乌克兰人。她告诉美国之音，她常常被乌克兰人感动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说：“2022年俄罗斯入侵乌克兰时我们逃难到文尼察，当地人免费为我们提供住宿和食物，让我们非常感动。有一次儿子去街上，邻居知道我们家是逃难过来的，我儿子回家时两只手捧着邻居送给他的各种食物满满一大堆。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她告诉美国之音，她有一位多年的乌克兰好朋友，夫妻俩都是从事医疗事业，丈夫在一家外国药业公司担任高管，妻子在儿童医院担任医生。战争爆发时，他把妻子和他的两个女儿送去波兰，辞去自己的工作，然后去报名参军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他的孩子不理解，问他为什么把她们送走？为什么去参军？他说，我去参军就是希望你们能有一天早日回来！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;热尼亚强调说：“乌克兰战争的根源在于俄罗斯这个独裁国家自古以来就是靠侵略去扩张自己的领土，到现在还没有改变。现在很难预测战争会如何结束，但我希望乌克兰能收复所有的领土，并让俄罗斯付出惨痛的代价。这是正义与邪恶的战争，如果乌克兰输了，世界就没与正义可言！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;热尼亚表示，乌克兰是最值得敬佩的民族，为了自由和民主，人们甘愿付出自己的鲜血和生命。她希望和平早日到来，希望乌克兰早日重建家园，加入欧盟和北约。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;旅居在乌克兰敖德萨的北京人王吉贤从乌克兰战争一开始，就在YouTube介绍乌克兰战争的状况，告诉大家一个与中国官方叙事不同的乌克兰。乌克兰战争三年来，王吉贤寻选择生活在乌克兰。其间他收获了爱情，但也因为涉嫌“录制了敖德萨境内防空系统的运行”，违反了乌克兰的“军事管制法”，被乌克兰当局被判处有期徒刑五年，缓刑一年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在乌克兰做机器人和人工智能领域的科技研发工作的王吉贤依然支持捍卫乌克兰。“关于这场战争，我的看法首先是站在人道主义的角度上，我看到了太多的杀戮，为所有失去的生命感到痛心疾首。人类不应当这样的相互残杀。我目前生活在乌克兰，根据乌克兰战时法律，我认为俄罗斯属于侵略行为，我支持乌克兰捍卫国土。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王吉贤说，他希望战争结束后，可以和太太一起去中国旅游。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自中国哈尔滨的马聪，今年43岁，原来在中国做酒店自动售卖机销售工作，属于中产阶级。乌克兰战争爆发后，他曾组织很多中国人给乌克兰大使馆捐款捐物，支持乌克兰人民抵抗侵略。2024年8月他到乌克兰旅游，觉得这里的人文环境、自然环境和营商环境都很好，于是把妻子和孩子都带过来了，准备在乌克兰做房地产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马聪说，他认为俄罗斯会在两年内崩溃。“俄罗斯不只是经济能力不够，而且俄罗斯的这个工业生产能力也不支，不足以支撑这场惨烈的战争。据我所知，最近一个月之内，在前线乌克兰军和俄军的伤亡比是 1: 10 。它这个消耗能力是二战之后最惨烈的战争。普京是一个皇帝，他在做一场豪赌，而俄罗斯完全不具备赢得这场战争的经济支持。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，这不是俄罗斯的崩溃，而是普京王朝的崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马聪在采访中提到了为乌克兰捐躯的彭陈亮。他说，他尊重彭陈亮的选择。“他选择为理想而奋斗而牺牲，我们只能尊重。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，他自己会更多从经济上支持乌克兰。他甚至还希望中国可以更多的援助乌克兰。“不是说让这个强者有多强，而是让弱者更有尊严，这是一个世界现在运行的一个底层逻辑。乌克兰是一个主动消毁核武器国家，和中国还有密切的贸易往来。我希望中国能更多的援助乌克兰，能够在这个世界上更多的去做一个大国的担当，去维护正义和文明。”马聪说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自战争开始，中国官方一直表示，在俄罗斯和乌克兰问题上，中国是中立的，但是，中国一直支持俄罗斯，并与俄罗斯保持贸易，为战争中的俄罗斯提供了生命线。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (周星晨)</author><pubDate>Sun, 23 Feb 2025 00:38:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/7e5390e1-95dc-4568-8e7c-74fddf7e10f8_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/chinese-ukraine-war-3rd-anniversary-20250222/7973572.html</guid></item><item><title>俄罗斯:特朗普与普京峰会正在进行筹备</title><link>https://www.voachinese.com/a/us-russia-summit-being-prepared-20250222/7984667.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯副外交部长星期六(2月22日)说，美国总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)和俄罗斯总统弗拉基米尔·普京(Vladimir Putin)之间的面对面会谈正在筹备中，这标志着明显背离西方因乌克兰战争而孤立莫斯科的努力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;谢尔盖·里亚布科夫(Sergei Ryabkov)对俄罗斯国家媒体说，普京与特朗普的峰会可能涉及全球议题的广泛讨论，而不仅仅是乌克兰战争。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他说，“问题在于开始朝着我们两国关系正常化的方向迈进，找到解决最严重、可能非常非常危险局势的方法，这样的局势有很多，乌克兰就是其中之一。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;但他说，组织这样一次会议的努力尚处于早期阶段，要让会议举行将需要“最细致的准备工作”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;里亚布科夫并说，美国和俄罗斯特使可能在未来两星期内会面，为高级官员的进一步会谈铺路。&lt;br&gt;&lt;br&gt;俄罗斯和美国的代表们星期二在沙特阿拉伯举行会晤，同意开始努力结束乌克兰战争并改善两国的外交和经济关系，这是特朗普上台后美国外交政策的一次大转变。美国高级官员暗示，乌克兰将不得不放弃加入北约和保留被俄罗斯占领的20%领土的目标。&lt;br&gt;&lt;br&gt;会谈后，美国国务卿马尔科·卢比奥(Marco Rubio)对美联社说，双方大体同意追求三个目标：恢复各自使馆的人员配备；组建高层团队支持乌克兰和谈；探讨建立更紧密的关系和经济合作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但他强调，此次会谈标志着对话的开始，但是还有更多的工作要做。俄罗斯外长谢尔盖·拉夫罗夫(Sergey Lavrov)和其他俄美高级官员出席了此次会谈。拉夫罗夫则称赞此次会谈“非常有益”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;没有乌克兰官员出席沙特会议。此次会议召开之际，在莫斯科对其较小的邻国发动全面入侵近三年后，乌克兰这个陷入困境的国家在抗击数量更多的俄罗斯军队进攻之前，正在缓慢且稳步地溃败。&lt;br&gt;&lt;br&gt;乌克兰总统泽连斯基弗拉基米尔·泽连斯基(Volodymyr Zelenskyy)说，由于基辅未参加谈判，乌克兰不会接受任何谈判结果，他本人也推迟了计划上星期三访问沙特阿拉伯的行程。欧洲盟友也表示担心他们被边缘化。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;特朗普似乎基辅批评&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普星期五似乎收回了之前错误指责基辅发动战争的言论，但他坚称泽连斯基和美国前总统乔·拜登(Joe Biden)应该更努力与普京达成和解。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他在接受福克斯新闻的布莱恩·基尔米德(Brian Kilmeade)电台采访时谈到俄罗斯领导人时说,”俄罗斯发动了攻击，但他们不应该让他发动攻击。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;俄罗斯军队于2022年2月24日越过边境，全面入侵乌克兰。普京试图通过谎称需要保护乌克兰东部讲俄语的平民，并阻止乌克兰加入北约来为其辩护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普星期五晚些时候在椭圆形办公室对记者说，这场战争“对美国影响不大。它是在大洋的另一边。它确实影响了欧洲。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;伦敦游行支持乌克兰&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;成千上万的民众星期六挥舞着蓝黄相间的乌克兰国旗，游行至俄罗斯驻伦敦大使馆，要求给予乌克兰更多支持，并让乌克兰参与结束这场三年战争的谈判。&lt;br&gt;&lt;br&gt;组织者呼吁俄罗斯撤军并增加军事援助以增强基辅的实力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;英国首相凯尔·斯塔默(Keir Starmer)计划下星期访问华盛顿，重点讨论乌克兰问题。他强调，没有基辅的参与，就不能做出有关乌克兰未来的任何决定。&lt;br&gt;&lt;br&gt;英国首相办公室说，斯塔默星期六与泽连斯基通话，重申“英国坚定支持乌克兰，致力于实现公正持久的和平，结束俄罗斯的非法战争”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;em&gt;(本文依据了美联社的报道。)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Sat, 22 Feb 2025 22:00:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/b59ec7c5-99a0-40e2-bc99-4d886a5bf83d_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/us-russia-summit-being-prepared-20250222/7984667.html</guid></item><item><title>离开美国，欧洲能否担起自身防御之责？智库报告出炉，结论令人意外</title><link>https://www.voachinese.com/a/europe-can-afford-to-defend-itself-without-us-but-needs-more-coordination-022225/7984562.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;美国已经表明不愿意继续为欧洲自身的防务投入大量的资金，那么，离开了美国，欧洲国家有没有能力独立承担起自己的防务负担呢？它每年需要投入多少资金？欧洲两家知名智库完成了一份研究报告，认为欧洲完全有能力完成这个任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这份在周五（2月21日）发表的专题研究报告是由欧洲独立智库布鲁盖尔（Bruegel）和德国的基尔世界经济研究所（Kiel Institute）联合完成的。报告认为，欧洲国家的国防投资每年大约需要2500亿欧元（约合2616亿美元），这对于欧洲来说，是完全能够负担的起的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2500亿欧元的国防开支相当于欧盟国内生产总值（GDP）的1.5%，这笔钱足以支撑欧洲组建和部署一支30万人的部队，抵御可能来自俄罗斯的威胁和侵略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告还呼吁欧洲在国防上进行更加密切的协调并采取联合采购，报告强调尽管欧洲拥有足够的财力，但是欧洲大陆整体的国防协调仍然是各国武装部队所面临的一个重大挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社说，绝大多数欧洲国家目前都面临美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）要求他们进一步增加国防预算增强国防能力的强大压力。美国国防部长皮特·海格塞斯（Pete Hegseth）上周警告欧洲不要把美国当作“冤大头”，让美国承担欧洲的防务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德国总理大位的强力竞争者、德国基督教民主联盟主席弗里德里希·梅尔茨（Friedrich Merz）星期四直接对美国未来在北约中的地位提出质疑，而白宫国家安全顾问迈克·沃尔兹（Mike Waltz）则要求所有的北约成员国在今年六月的期限前，将国防预算在GDP中的占比提升到2%的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布鲁盖尔和基尔研究所的研究报告建议欧洲每年将国防预算从目前GDP占比2% 的水平提升至4%，其中的一半用于联合采购和偿还共同的贷款，另一半则由各国自行筹措和使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告指出，俄罗斯自从发动对乌克兰的战争以来，已经大幅提升其军事能力，并动员70万军人投入乌克兰战场，而且还急剧扩大了坦克和装甲车的产量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告说，欧洲要增加50个旅大概需要1,400辆主战坦克和2,000辆步战车，而这一数字已经超过了整个德国、法国、意大利和英国陆军库存的总和。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“就经济层面看，这是可以做到的…比如说，这比新冠大流行期间为应对危机所动员的资源要少很多，”路透社援引报告联合作者贡特拉姆·沃尔夫（Guntramn Wolff）的一份声明说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普政府最近一直呼吁欧洲加大对乌克兰的军事和其他援助。而欧盟委员会国防事务专员安德留斯·库比柳斯（Andrius Kubilius）上周在慕尼黑安全会议期间接受基辅独立报采访时表示，欧洲对乌克兰的援助其实并不比美国少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在三年战争期间，欧盟对乌克兰的支持，包括军事援助、预算支持和人道支援约为1340亿欧元（约合1400亿美元）。如果你计算一下美国的同样援助，大约为1000亿美元，”库比柳斯说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;库比柳斯说，欧盟对乌克兰的援助规模比美国高出30%，而美国对乌克兰的军援约为600亿美元，欧洲对乌克兰的军援稍低，约为500亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;库比柳斯指出，另一方面欧盟和美国每年对乌克兰的援助又都没有超过GDP占比的0.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;库比柳斯还指出，美国国防预算在GDP中的占比约为3.5%，而欧洲一些国家的国防开支现在也已增加到同一水平或更高。他说，波兰国防开支在GDP中的占比为4.5%，而波罗的海三国已宣布要将国防开支在GDP中的占比提升到5%或6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作出这些决定不是因为特朗普要求他们这样做，而是因为有一个家伙叫普京，”库比柳斯对基辅独立报说。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (松仁)</author><pubDate>Sat, 22 Feb 2025 17:45:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/06a20000-0aff-0242-e430-08dafd292e55_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/europe-can-afford-to-defend-itself-without-us-but-needs-more-coordination-022225/7984562.html</guid></item><item><title>特朗普拟对半导体加征25%关税 台积电受冲击？台商加速评估赴美设厂</title><link>https://www.voachinese.com/a/how-taiwan-responds-to-trump-tariffs-on-chips-20250222/7984289.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;台北 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;美国总统特朗普(Donald Trump)拟对半导体加征25%关税的消息一出，立即引发对台湾芯片产业的广泛关注，尤其担心芯片大厂台积电(TSMC)的营收将受重创。对此，专家分析，台积电主要承接苹果(Apple)、英伟达(Nvidia)等美国科技巨头的代工订单，在美销售的芯片关税成本很可能由美国客户与最终消费者承担，因此直接冲击或相对有限。不过，面对特朗普节节升高的关税威胁，部分台湾电子相关产业的厂商确已开始评估赴美设厂的成本可行性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普近日表示，打算对输往美国的汽车、半导体和医药品加征“25%或更高”的关税，且税率“在一年内会大幅调升”，相关课税细节最快于4月2日宣布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普还说，未来几周内，将有几家大型企业宣布对美新增投资的计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;半导体关税对准台湾？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾是美国最大的芯片供应商，特朗普也多次抱怨，台湾“偷走”了美国的芯片产业，更曾表示要对台湾制芯片加征100%的关税。因此，若特朗普政府的首轮25%芯片关税政策在4月拍板落地，外界担忧台湾芯片产业恐面临沉重打击。其中，台积电作为全球先进制程芯片的绝对领导者，市场占比超过90%，而其六成以上的营收来自美国客户，相当于约500亿美元的产值或恐受到特朗普的惩罚性关税冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，美国之音以电邮致函台积电，但台积电未予置评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台积电2024年营收达28943.8亿新台币(约884亿美元)，同比增长约34%，其中，若以客户来源地区计，美国客户的占比于去年第四季已升高至75%的水位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于特朗普打算加征的半导体关税，位于台北的台湾科技网媒DIGITIMES的半导体分析师陈泽嘉在接受美国之音采访时分析，台湾半导体产业的年出口量，约七成销往中国、香港和东南亚等地，而非美国，且芯片是“中间财”，亦即电子产品的元件之一，因此，若在其他国家被加工组装成如手机、家电等各类电子产品再输网美国，美国可能也无法单独征收到这25%的芯片关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，他表示，特朗普的关税大棒比较可能打到像台积电这种设有晶圆厂、或是联发科这类积体电路(IC)设计大厂，他们的部分产品若未被加工组装成电子产品、仍以芯片形式输往美国，未来就可能从零关税被课征到这25%的关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈泽嘉认为，台积电为美国客户代工，出口芯片到美国，新增的关税应由芯片所有者，也就是苹果和英伟达等美国客户或组装厂吸收，特别是美国在找不到其他供应商、取代台积电的前提下，台积电的议价能力应远高于美国客户，这可能也是近期台积电传出要上调代工价格的背后原因之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于联发科等台湾IC设计公司或整合元件制造商(IDM)所生产的芯片产品，专家指出，关税冲击的程度取决于这些台厂与美国客户的议价能力。最不利的情况是，厂商需自行吸收部分关税成本，以维持竞争力。然而，从整体供应链来看，额外成本最终仍可能转嫁至终端产品，推高售价，最终由美国消费者承担溢价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;台商考虑将供应链移至美国?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即便眼前的关税威胁还有限，但面临特朗普政府不断升高的地缘政治和关税风险，陈泽嘉表示，部分台湾电子厂商已开始评估，如果成本可行，将供销美国市场的产线移到美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“他(特朗普)最想做的事情就是要把制造业拉回美国，他希望(美国)降低对国外的依赖，确实他(也)透过关税的方式去让业者自己有意识或半强迫的方式回到美国去，基本上，我们看到(台商的)供应链确实有在动。”&lt;/p&gt;&lt;div class="wsw__embed"&gt;
&lt;figure class="media-image js-media-expand"&gt;

&lt;figcaption&gt;
&lt;span class="caption"&gt;台积电亚利桑那州厂外观 （美国之音记者刘恩民拍摄）&lt;/span&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;例如，根据台媒《经济日报》报道，台湾笔记本电脑龙头企业宏碁的执行长陈俊圣2月17日表示，为因应美国对中国制造产品加征的10%进口关税，未来该公司在中国生产并出口至美国的笔记本电脑售价将同步上涨10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，他也表示，宏碁正在“考虑中国以外的供应链”，其中在美国本土生产“是其中一个选项”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;半导体分析师陈泽嘉说，全球供应链最担心的是不确定，尤其设厂须长期评估，其中成本是最关键的考量，而且一旦设厂，工厂也不是说搬就能搬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他透露，上一波前往墨西哥设厂的台商目前正密切关注美墨关税谈判的进展。若谈判最终破局，高额关税可能迫使他们考虑将生产线转移至美国。然而，这一决策仍充满不确定性，必须等到4月后美国的关税政策最终敲定，局势才会更加明朗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士说，台湾因应美国关税之道不外乎扩大对美投资或采购，例如，台湾总统赖清德已表态，将编列特别预算的方式，将今年国防预算对GDP的占比拉高至3%，亦即增加逾1400亿元新台币的经费，或可用来提高对美国军购的规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;特朗普用关税换台湾加大对美投资和采购？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，美国经济学家、现为美国社媒平台Siphtor创办人的克里斯·鲍尔丁(Christopher Balding)也认同，特朗普提出的25%半导体关税更像是与台湾或台积电谈判的“开场白”。他指出，关税向来是特朗普惯用的谈判筹码，目的在于施压对方，以推动达成最终的交易或贸易协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鲍尔丁告诉美国之音：“我认为，特朗普着眼的两件事是，台湾增加军费后，他可以扩大美国军售，来强化台湾的自我防卫力，以防中国对台动武。第二点，基于各种理由，他也要施压台积电，因其一直不愿在台湾以外的地区扩厂。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，除了台积电目前位于美国亚利桑那州、仍处于量产初期的晶圆厂外，市场上流传的多种可能方案，例如收购美国芯片巨头英特尔(Intel)、扩大在美投资，或加速推进2纳米晶圆厂的布局，都是特朗普可能愿意接受的谈判筹码或交易选项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，台积电创办人张忠谋曾预估，该公司在美生产的成本可能比在台湾生产高出50%-100%，这样的高成本结构的确让台积电却步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果特朗普政府4月起加征芯片关税，中国低价成熟制程芯片输美的价值竞争力也会再受重挫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;芯片关税，中国也难逃?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据陈泽嘉估算，美国自今年1月起，已将中国制半导体制品的进口关税由35%提高50%。特朗普上任后，2月起又再对中国商品一律加征10个百分点，目前部分芯片关税恐已达60%的高水位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于特朗普4月打算加征的25%芯片关税，美国之音致电位于北京的中国机电进出口商会，但该会信息咨询部总监冯强婉拒了置评请求。他说，“因为像这种级别的发声，我们以(中国)商务部的发声为主，不会超越它的(立场)。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国商务部于1月16日发布书面声明称，已有中国芯片企业反映，美国前总统拜登政府通过大规模补贴，使美企在市场竞争中占据不公平优势，并以低价向中国出口成熟制程芯片，损害了中国芯片厂商的利益。在此背景下，这些企业有权提出贸易救济调查申请。商务部表示，中国相关调查机构将依据世界贸易组织(WTO)规则对相关申请进行审查，并依法启动调查程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国官方的新华社2月21日报道，中国国务院副总理何立峰当天应约与美国财政部部长斯科特·贝森特(Scott Bessent)举行视频通话时，已对近期美国对华加征关税等限制措施表达关切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，位于北京的致远国际经济合作研究中心主任王欣在接受美国之音书面采访时表示，特朗普政府近期的关税政策虽然对全球贸易带来冲击，但对中国的直接影响相对有限，尤其是计划于4月实施的部分关税。他指出，中国制造的汽车基本未大规模出口至美国，半导体对美出口量也不高，且多属性价比优势产品。至于医药领域，部分中国原材料可能受到关税影响，但由于这些产品是美国企业的关键需求，最终可能推高美国整体物价，反而伤及美国消费者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他进一步指出，随着中国对成熟制程芯片的需求持续增长，国内市场能够消化相当一部分产能，反而是美国更难找到合适的替代供应商。因此，从整体来看，特朗普的关税政策不仅扰乱了全球市场，也对美国市场的价格体系造成影响，而对中国的汽车、芯片和医药产业的总体冲击相对有限，仅对个别高度依赖对美出口的中国企业可能带来一定挑战。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;div class="c-author c-author--hlight"&gt;
&lt;div class="media-block"&gt;
&lt;a href="/author/%E9%BB%84%E4%B8%BD%E7%8E%B2/gkq_t" class="img-wrap img-wrap--xs img-wrap--float img-wrap--t-spac"&gt;
&lt;div class="thumb thumb1_1 rounded"&gt;
&lt;noscript class="nojs-img"&gt;
&lt;img src="https://gdb.voanews.com/6fda24bd-6411-421e-a12d-9943d3aebc7b_cx0_cy19_cw0_w100_r5.jpg" alt="16x9 Image" class="avatar"&gt;
&lt;/noscript&gt;
&lt;img alt="16x9 Image" class="avatar" data-src="https://gdb.voanews.com/6fda24bd-6411-421e-a12d-9943d3aebc7b_cx0_cy19_cw0_w66_r5.jpg" src=""&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;div class="c-author__content"&gt;

&lt;p class="c-author__btns m-t-md"&gt;

&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (黄丽玲)</author><pubDate>Sat, 22 Feb 2025 16:47:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-07dd-08dba00d1f51_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/how-taiwan-responds-to-trump-tariffs-on-chips-20250222/7984289.html</guid></item><item><title>六名以色列人质获释，弄错的人质遗体得到纠正</title><link>https://www.voachinese.com/a/hamas-is-handing-over-final-living-hostages-to-be-released-under-first-phrase-of-gaza-ceasefire-022225/7984488.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;哈马斯武装分子星期六（2月22日）再次释放六名以色列人质，以换取以色列释放600多名巴勒斯坦囚犯和在押人员。这是依据第一阶段停火协议，哈马斯最后一次释放活着的以色列人质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯星期四曾向以色列移交的几名人质的遗体，但是有一位名叫希里·比巴斯（Shiri Bibas）的遗体有误，引起以色列政府和民众的强烈愤怒，差一点对加沙脆弱的停火构成危险。哈马斯随后移交的另一具遗体已经被以色列证实属于比巴斯，从而也让停火协议和人质换囚犯的行动得以持续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比巴斯的家人发表声明说，“我们的希里已经回家。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯星期六一早先在加沙南端的拉法市向国际红十字会人员移交了两名以色列人质，一人是40岁的塔尔·舒哈姆（Tal Shoham），另一人是38岁的阿维拉·门格斯图（Avera Mengistu）。前者在哈马斯2023年10月7日突袭以色列南部时遭到哈马斯绑架沦为人质，而后者则是在2014年自己越境进入加沙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列国防军（IDF）表示，哈马斯先将这两人移交给国际红十字会人员，然后红十字会人员再将两人移交给以色列军方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;星期六稍后，哈马斯在加沙中部的努塞拉特（Nuseirat）难民营又释放了三名以色列人质，其中包括27岁的埃利亚·科恩（Eliya Cohen）、22岁的奥默·闪·托夫（Omer Shem Tov）和23岁的奥默·温克尔特（Omer Wenkert）。这三名人质都是哈马斯在2023年10月7日突袭以色列南部时被挟持绑架的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯在努塞拉特难民营为人质释放举行了一个有数百人围观的仪式，一些身穿印有被以色列打死的哈马斯领导人画像的汗衫的儿童登上讲台，而三名人质在全副武装的哈马斯武装分子押解下手持释放证书，向民众挥手致意，然后被移交给国际红十字会人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国有线电视新闻网（CNN）报道说，三名人质看上去都很消瘦，但是健康状况看上去似乎比之前获释的部分人质要好一些。之前有些获释人质瘦弱得像个骷髅，看了让人痛心和愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据CNN的报道，托夫在讲台上似乎与部分哈马斯武装分子有些对话，他还向围观的民众送去一个飞吻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有一名人质，即37岁的阿拉伯和犹太人混血儿希沙姆·赛义德（Hisham al-Sayed）本来预定在努塞拉特难民营获释，但是后来确定在另外一个地点获释。他是2015年从以色列南部自行越境进入加沙的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;CNN报道说，获释人质中的赛义德和门格斯图据说都有严重的精神健康问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特拉维夫的人质广场，很多以色列民众挥舞国旗和印有人质画像的标语牌通过视频观看人质获释的过程。当看到人质在哈马斯武装人员押送下出现在难民营的讲台上时，人质广场上的以色列民众大声欢呼起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯对外展示人质，甚至在仪式中迫使某些人质发言，受到包括联合国在内的许多组织和团体的批评和指责，有人谴责哈马斯是在让人质“游街”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是哈马斯星期六拒绝这些谴责和指控，声称他们举行仪式是为了展示巴勒斯坦人的团结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯此次是根据第一阶段停火协议释放最后一批生存的人质，而第二阶段停火的间接谈判可望在未来几天内开始。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为对哈马斯释放六名人质的交换，以色列星期六释放602名巴勒斯坦囚犯和在押人员。在这些获释人员中，50人被判终身监禁在监狱中服刑，另有60人也在服重刑。其他有445人自以哈战争爆发后在加沙被拘留，目前尚未受到正式指控或判刑。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (松仁)</author><pubDate>Sat, 22 Feb 2025 16:08:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/3a8c64e0-3687-45c4-9e86-d6cc5635c623_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/hamas-is-handing-over-final-living-hostages-to-be-released-under-first-phrase-of-gaza-ceasefire-022225/7984488.html</guid></item><item><title>美中关税战火殃及香港 学者：对香港是致命伤</title><link>https://www.voachinese.com/a/us-china-tariff-war-led-hong-kong-lost-all-of-the-priority-20250220/7982171.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;香港 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;美国总统特朗普对中国商品加征关税时，首次把香港跟中国对等看待。熟悉中国及香港经济状况的学者及专家认为，这对香港而言是致命伤, 不仅在短期内影响到香港的出口及经济增长，而且从长远来看将使香港失去其在国际上的优势地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普政府从2月4日开始对全部中国产品额外加征10%的关税时表示，这些关税同样适用于来自香港的商品。与此同时，价值800美元或以下的部分香港商品，跟中国商品一样，不再享有“低价豁免关税”待遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前旅居台湾的政治风险顾问方恩格（Ross Feingold）对此并不感到意外。他说，美国在2019年香港反修例运动的时候，就已经认定香港跟中国大陆没有差别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示：“从2019年反送中社会运动开始，美国就不会把香港当成跟大陆不同的地区。香港跟中国一起被加收关税，我觉得这种情况是改不了。（美国的）国会议员和特朗普已经做了决定，不能把香港当成独立的个体。这也是政治决定。我认为在中长期也不会改变。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020年特朗普首任美国总统任期期间，华盛顿因为香港实施“港区国安法”而修订《香港政策法》，并颁布“香港正常化行政命令”，决定取消香港的特殊独立关税区待遇。美国海关甚至要求香港商品不得标示“香港制造”，但当时未立即对香港商品额外征收关税。但这次，美国政府在关税这一平台上把香港正式与中国划上等号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美国对华关税对香港造成多方面的打击&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港贸易发展局在美国加增关税后翌日把香港今年出口增速的预测，从原先的4%调降至3.5%，并预计加征关税的涉及金额约为150亿港币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该机构去年7月发表的一份经贸研究报告说，在2023年，美国是香港第二大出口市场，出口总额为349亿美元，其中以电讯设备及零件行业占比最大，为23%；其次是计算机、珍珠及宝石，各占总额的9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从2006年开始在香港从事半导体零件出口生意的张宏志说，近来的生意并没有受经济环境低迷影响很深，虽有轻微跌幅仍撑得过去，但美国加增关税或令他的生意在不久后的将来受影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他告诉美国之音：“始终在疫情(影响下)的全球经济情况都不好，去年生意额已下跌一成。虽然我们并非只着眼做出口美国生意，不过他们加了关税之后，成本和售价肯定要提升。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位商人说，今后只有希望在其他国家多找生意，来填补因为关税问题而失去的营业额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些观察人士指出，关税导致香港出口减少甚至是经济增长减缓，还只是一时的影响。他们担心的是，在关税上把香港与中国同等对待将使香港失去其在国际上的优势地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;旅居澳洲的独立金融学者司令在接受美国之音采访时说：“这会给外界一个明确讯号，就是香港跟中国没什么区别，在香港从事经济活动成本跟中国内地并没有优势。因为从前香港是独立关税区，美国对香港有很多贸易优惠措施，而且香港在美国是有贸易伙伴地位，是国务院认可的，所以如果特朗普祭出关税制裁措施，恐怕也会在国会讨论永久最惠贸易伙伴地位更多法案出台，优势恐怕不复存在。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前香港有线电视财经台长颜宝刚坦言，美国国务卿卢比奥有关香港公司等同中国公司的言论，确实无法反驳，而这会严重影响香港的国际金融中心的地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“因为北京有指令下达的话，香港公司不能不执行。现在连香港长和集团在巴拿马的投资也被视为中国战略投资。这些事件令香港企业在国际形象损害才是最大。未来外国投资若因这样重新审视，甚至或有情况是既然港同内地城市冇分别时，为何还要用香港呢﹖不如直接到内地投资啦。过去一段时间我们也看见有这趋势，也看到有外贸撤出香港，这才是对香港贸易地位上，以致对香港金融中心地位打击更大。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;颜宝刚称，连部分已退出政坛的香港亲共政界人士，都不断强调要重建香港国际经济城市地位，减少政治角色，可见香港目前已跟欧美脱勾得多么厉害，而香港官员却只不断强调国家安全，将政治问题放到最大，令香港与欧美国家重新建立联系这唯一可扭转形势的方法难以实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国依靠出口拉动经济增长愿望落空&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了香港，中国大陆的经济也因为美国加增关税而受损。独立金融学者司令认为，中国在美国的贸易优势将因这次加增关税而消失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示：“中国整个出口优势恐怕就不会再存在，这也可能导致中国在美国的倾销恐怕就不会再那么顺利，进一步动摇廉价商品在美国市场的地位。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位学者说，如果中国的出口优势将不复存在，那中国依靠出口拉动经济增长的愿望恐怕会破灭，因为特朗普政府才刚刚开始，所以未来对中国的制裁措施只会更加严厉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美国对中国产品加征关税后，中国政府宣布了一些反制措施，包括对美国煤炭与液化天然气产品征收15%的边境税，并对美国原油、农业机械与大排量汽车课征10%关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前香港有线电视财经台长颜宝刚认为，中国因应美国加增关税所作出的加增对等关税决定，反而因为部分产业根本无法进入中国，而令中国这招的威力事倍功半。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“中国既希望可以保留谈判空间，另外苹果google这些产品要进入中国，苹果或者可以，但google、meta、fb根本不能进入内地，所以中国要反制美国的手段不是很多，（对）相关（美国）企业实际影响并非这么严重。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过也有专家认为，美国进口中国商品的数量在近年已减少，有助消弭中国对美国加增关税所带来的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政治风险顾问方恩格表示：“中国进口的东西，有很多不一定是从美国进口，尤其是农产品。从2018年开始，中国发现可以有其他选择，可以从其他地方进口。能源也是，美国希望可以出口天然气，但中国也有其他选择。”&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Sat, 22 Feb 2025 15:51:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/c1f1df62-b488-480b-e54b-08dd4a81f35f_cx0_cy18_cw0_w800_h450.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/us-china-tariff-war-led-hong-kong-lost-all-of-the-priority-20250220/7982171.html</guid></item><item><title>美乌矿产协议谈判有进展，泽连斯基：两国或在“几小时内”签协议</title><link>https://www.voachinese.com/a/zelenskyy-surrenders-to-trump-and-will-sign-mineral-deal-within-hours-022225/7984402.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;乌克兰与美国在关键矿产协议问题上的僵局出现了松动的迹象。乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基（Volodymyr Zelenskyy）周五晚间表示，美国与乌克兰官员有可能在几个小时内签署这个协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普政府官员上星期向基辅提出一项让美国拥有乌克兰50%关键矿产资源以补偿美国对乌克兰援助的方案，但是这一提议当时遭到泽连斯基的拒绝。英国《每日邮报》（Daily Mail）周六（2月22日）报道说，美方认为这一提议对推动结束历时三年的俄乌战争的努力至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基在星期五（2月21日）晚间的视频谈话中表示，美国和乌克兰的谈判人员正在就起草这项协议进行磋商，而此举暗示双方可能很快就可以签署协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是一项可以加强我们关系的协议，关键是要拟定细节，以确保其有效性，”每日邮报援引泽连斯基的话说。“我期待其结果，一个公正的结果。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每日邮报说，泽连斯基在这一问题上的立场似乎已经发生180度令人震惊的变化，并将其称为“投降”，因为泽连斯基上星期在拒绝美方提议时曾明确表示，“我不能出卖我的国家。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普总统本人星期五晚在白宫也证实，美乌官员正在就矿产协议进行谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们要签一项协议，但愿在未来很短时间内，”特朗普说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华尔街日报援引知情人士的话说，协议最快可能在星期六签署。详细的条款外界并不清楚，但是特朗普希望乌克兰将价值5000亿美元的关键矿产转让给美国，以换取美国继续对基辅提供军援。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有媒体报道说，泽连斯基上周拒绝美国的提议曾让特朗普感到气愤，他也曾威胁说要彻底断绝美国对乌克兰的资金援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据路透社报道，美方谈判人员还威胁说，如果基辅不同意签署矿产协议，美国可能切断向乌克兰提供埃隆·马斯克（Elon Musk）的星链（Starlink）服务，而乌克兰的军用和民用通讯都严重依赖这一系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乌克兰靠星链运转。他们将其视为北极星，”一位消息人士对路透社说。“失去星链…会是一个沉重的打击。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基曾在短短一周之内与几乎整个特朗普核心团队举行了会晤，其中包括与特朗普本人通电话，与副总统J.D.万斯（JD Vance）、国务卿马尔科·卢比奥（Marco Rubio）、财政部长斯考特·贝森特（Scot Bessent）以及白宫国家安全顾问迈克·沃尔兹（Mike Waltz）先后举行会谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是泽连斯基在矿产协议问题上的强硬态度却让美方感到非常失望。特朗普甚至甚至在社媒上贴文称泽连斯基是一个“独裁者”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据美国网络媒体《政治》（Politico）报道，泽连斯基在矿产协议上回心转意可能与特朗普的乌克兰特使基思·凯洛格（Keith Kellogg）与其会晤有关。凯洛格星期四会晤了泽连斯基，并且对他多有赞誉，称他为“勇敢的领导人”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普星期五稍早一度称凯洛格过于亲近泽连斯基，但是后来又赞扬他的努力“恢复了希望”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与乌克兰政府关系密切的人士向媒体透露，凯洛格与泽连斯基相处了三天，并且在乌克兰媒体上一再夸奖泽连斯基，最终为促成矿产协议发挥了“重要作用”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纽约时报在报道中指出，泽连斯基在矿产协议上回心转意与特朗普对基辅施加的长达一周的巨大压力有关，他甚至一度表示要与俄罗斯合作结束乌克兰战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰拥有包括稀土在内的大量关键矿产资源，而美国在与中国的战略竞争中又急需这些关键矿产资源。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (松仁)</author><pubDate>Sat, 22 Feb 2025 14:10:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/82996745-5743-4a7f-e60b-08dd4a81f35f_w800_h450.jpeg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/zelenskyy-surrenders-to-trump-and-will-sign-mineral-deal-within-hours-022225/7984402.html</guid></item><item><title>获提名接任参联会主席　退役空军中将凯恩如何搏得特朗普青睐？</title><link>https://www.voachinese.com/a/how-trump-chose-dan-caine-to-be-top-us-military-officer-20250222/7984308.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)星期五(2月21日)突然解除了空军上将CQ·布朗(CQ Brown)的参谋长联席会议主席职务，并提名退役空军中将丹·“拉金”·凯恩(Dan "Razin" Caine)接任。路透社报道，凯恩的雀屏中选令人意外，不过特朗普2018年在伊拉克首度与他会面，就对他赞赏有加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道称，凯恩当时担任打击“伊斯兰国”(Islamic State)特别行动部队副指挥官，他向当时首次执政的特朗普表示，可在一个星期内摧毁这个武装组织。特朗普在2019年的保守派政治行动大会演说时就曾忆述这段谈话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;之后特朗普又数度提及此事，不仅以凯恩的昵称“拉金”称呼他，对他的赞许也有增无减。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普去年提及与凯恩的初次会面时说，当时他在一个机棚里与驻伊拉克美军会面，士兵们纷纷戴上“让美国再次伟大”的帽子，凯恩也在现场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们全都戴上了‘让美国再次伟大’的帽子，本来是不应该这么做的。”特朗普说，“我说：‘你们不该这么做，你们知道的’。他们说：‘没关系，长官，我们不在乎。’”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;本星期三(2月19日)，特朗普再次大力赞扬凯恩：“他是真正的将军，不是电视将军。＂两天后，特朗普就在他的”真实社交”(Truth Social)平台宣布提名已退役的凯恩为美军现役最高阶军官。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;凯恩驾驶F-16战机的时数超过2,800小时，曾在美国空军与国民警卫队服役，曾担任特种作战职务，亦曾负责管理五角大厦最机密的特殊权限计划。在去年底以三星中将官阶退役前，他的职位是中央情报局(CIA)主掌军事事务的副局长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年1月以来，凯恩担任多家私营企业的顾问，包括太空探索服务公司Voyager Space的国家安全顾问委员会主席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;凯恩经历未符法定条件 获破格拔擢&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;凯恩的经历并未涵盖法律明定参联会主席必须担任过的关键职务，例如参联会副主席、作战指挥官或军种司令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;凯恩在退休前未能升至这些职位。美联社称，只要总统认定“符合国家利益”，参联会主席人选可以豁免法定必要条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在“真相社交”的帖子中表示，凯恩的晋升机会“被昏昏欲睡的乔·拜登(Joe Biden)忽略了”，但“现在不再如此！”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;凯恩的任命案还需要获得参议院通过。路透社称，他在任命听证会中势将遭遇极严格的确认程序，才能获得未来四年的美军最高武官要职，并升为四星上将。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;凯恩今年稍早曾在一次播客节目中忆述，他年幼时就渴望追随父亲的脚步，成为战斗机飞行员。他1990年毕业于维吉尼亚军事学院(Virginia Military Institute)，取得文学和经济学学位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2001年9月11日，基地组织(al Qaeda)成员劫持民航客机撞向五角大厦与纽约世贸中心时，他是负责保护华府地区的空军飞行员之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;从2005年起，凯恩在华府担任过多个职位，包括美国农业部部长特别助理、白宫国土安全委员会反恐政策主任等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，特朗普最关注的仍是凯恩2018至2019年派驻伊拉克的经历。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;美军现役军官应效忠美国《宪法》，不参加任何政党或政治运动。凯恩的立场能否保持超然，将面临严格审视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名与凯恩共事逾十年的美军高级官员向路透社表示，凯恩会努力让军队远离政治。这名官员说，凯恩“将任务与部队看得比政治重要。他不是热衷政治的人”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第二位女性将领遭解职&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国防部部长皮特·海格塞斯(Pete Hegseth)星期五在一份声明中赞扬了凯恩和布朗。不过他去年11月就曾在一个播客节目中直言应将布朗去职。他也曾在著作中质疑布朗是否因非裔身分而升任参联会主席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;海格塞斯星期五也宣布再将两名高级军官解职，包括海军作战部长丽莎·弗兰切蒂(Lisa Franchetti)上将和空军副参谋长吉姆·斯莱夫(Jim Slife)上将。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，弗兰切蒂成为特朗普政府解职的第二位女性将领。特朗普宣誓就职第二天，就解除了美国海岸警卫队司令琳达·费根(Linda Fagan)上将的职务。费根是美国历来首位女性军种首长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;(本文依据了路透社、美联社的报道)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Sat, 22 Feb 2025 10:05:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/16717655-6b46-4f1e-9a16-0baec6d0a0b6_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/how-trump-chose-dan-caine-to-be-top-us-military-officer-20250222/7984308.html</guid></item></channel></rss>