<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>美国之音</title><link>https://www.voachinese.com</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>美国政府看来即将面临七年来首次关门</title><link>https://www.voachinese.com/a/us-government-appears-headed-for-first-shutdown-in-7-years-20250930/8070174.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;由于国会民主党和共和党人在医疗保健和支出问题上仍然存在分歧，美国政府看来即将面临七年来的首次关门。&lt;br&gt;&lt;br&gt;共和党控制的众议院勉强通过了一项短期的“持续决议”(Continuing Resolution)，该决议将在11月21日之前以目前的水平为政府的运作提供资金。“持续决议”将提供七周的资金，在此期间，议员们将试图就年度支出措施达成妥协。&lt;br&gt;&lt;br&gt;参议院需要60票，才能够在没有民主党的支持下通过临时支出法案。共和党人在参议院以53对47占有多数席位.&lt;br&gt;&lt;br&gt;国会领导人星期一与唐纳德·特朗普总统(Donald Trump)会面，但没有取得什么进展。政府将在星期二午夜前在未达成协议的情况下关门。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;争论点&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;共和党人希望通过一项“干净”的法案来为政府提供现有水平的拨款。他们指责民主党人把政府带向关门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普星期二(9月30日)在白宫对记者表示：“他们正在将它关闭。我们没有关它。我们不希望关门，因为我们正处于有史以来最棒的时期。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国会里的民主党人正在推动延长即将到期的医疗保健福利，并取消对有关医疗保健项目做出的改变。这些改变是在7月份通过了被称为“大而美法案”的共和党税收和支出法案之后生效的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;众议院少数党领袖哈基姆·杰弗里斯(Hakeen Jeffries)表示，民主党人不会支持一项“继续削减普通美国人医疗保健”的拨款法案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;政府关门期间会发生什么？&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;当政府停摆发生时，联邦机构必须让被归类为“非例外”的工作人员临时性无薪休假。被视为必不可少的“例外”的工作人员则仍需继续工作，其中包括联邦调查局探员、空中交通管制员、现役军人以及美国国内机场的运输安全局(TSA)安检人员。这些工作人员将继续工作，但在政府关门结束后才能获得工资。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在特朗普总统的第一个任期内，在拨款问题上的分歧导致政府部分停摆了35天。当时，民主党人不同意特朗普提出的为建造美国-墨西哥边境墙提供资金的要求。在80万联邦工作人员中，约有34万人被临时无薪休假。在特朗普签署了不包括边境墙资金的拨款法案后，政府停摆才结束。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 20:45:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/bfa9ecb7-445f-4c5b-7bf9-08ddfa749e5d_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/us-government-appears-headed-for-first-shutdown-in-7-years-20250930/8070174.html</guid></item><item><title>特朗普和海格塞斯罕见召集美军将领，承诺2026年对军队投入超过1万亿美元</title><link>https://www.voachinese.com/a/trump-hegseth-address-rare-gathering-of-us-army-commanders-commit-to-over-1-trillion-investment-in-the-military-in-2026-20250930/8070165.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普(Donald Trump)总统承诺将让美军保持世界最强水平，优先考虑功绩而非政治因素，重新重视军队的体能。他还承诺将为各军种投入超过1万亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;星期二(9月30日)，特朗普在弗吉尼亚州匡提科海军陆战队基地举行的一次罕见会议上，向数百名美国国防领导人和军队指挥官发表了讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“在这项努力中，我们是一个团队，所以我想告诉你们的很简单：我与你们同在，我支持你们，作为总统，我百分之百地支持你们。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普本月初将国防部更名为战争部。他说，战争部“将阻止战争”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，近几个月来，美国的入伍人数飙升至历史新高，并强调了文化和战备状态的重要性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们重新将重点放在体能、能力、品格和力量上，因为美国军队的宗旨不是保护任何人的感情，而是保护我们的共和国……保护我们的国家。在捍卫美国自由的问题上，我们不会搞政治正确。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，美国武装部队“未来将无与伦比”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普表示，美军各军种都在获得巨额投资，包括推进首批第六代战斗机，以及投资数百亿美元用于将美国核威慑能力现代化，以及正在建设的“金穹”导弹防御系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我承诺在2026年为我们的军队投入超过1万亿美元，这将是我国历史上最多的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特朗普发表讲话之前，战争部长皮特·海格塞斯(Pete Hegseth)告诉指挥官们“为战争作好准备，并为打赢做好准备”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“从此刻开始，新恢复的战争部的唯一使命就是：作战，为战争作好准备，并为打赢做好准备。坚持不懈，毫不妥协地追求这一目标。这并不是因为我们想要战争，这里没有人想要战争，而是因为我们热爱和平。为了我们的同胞，我们热爱和平。”&lt;/p&gt;&lt;div class="wsw__embed"&gt;
&lt;figure class="media-image js-media-expand"&gt;

&lt;figcaption&gt;
&lt;span class="caption"&gt;战争部长海格塞斯在弗吉尼亚州匡提科海军陆战队基地对美军将领发表讲话。(2025年9月30日)&lt;/span&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;海格塞斯说：“历史告诉我们，真正值得拥有和平的人是那些愿意发动战争来捍卫和平的人。消极主义是如此幼稚和危险。它忽视了人性，也忽视了人类的历史。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“如果我们的敌人愚蠢地选择挑战我们，他们将被战争部的暴力、精准和凶猛所粉碎。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海格塞斯表示，当前紧迫的形势需要更多部队、更多弹药、更多无人机、更多潜艇、更多B-52轰炸机、更多创新和更多人工智能，并且要快速推进，才能保持领先地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“时机已到，任务紧迫。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海格塞斯表示，他希望从军队中消除政治正确。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“本届政府从第一天起就做了大量工作，清除了那些污染我们部的社会正义、政治正确和有害的意识形态垃圾；清除了政治。不再有身份月、DEI办公室、女装男子、不再有气候变化崇拜、不再有分裂、不再有分散注意力的性别错觉，不再有这些残余。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，那些政策使战争部“能力和杀伤力下降”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海格塞斯向指挥官们宣布了新的指令，强调了军队应达到和维持的标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“标准必须统一、性别中立且高标准。如果不是，它们就不是标准，而只是建议。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今天，在我的指示下，各军种将确保每个指定作战兵种职位的每个作战MOS(军事职业专长)的所有要求都恢复到最高的男性标准，因为这项工作事关生死。必须达到标准。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还宣布了身高和体重要求，以及对作战兵种单位的实战测试，这些测试“必须在任何环境下、任何时间、使用作战装备可以执行”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今天，在我的指示下，不专业形象的时代结束了，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果你不符合男性战斗岗位的体能标准，无法通过体能训练测试，或者不刮胡子或看起来不够专业，那么是时候换个岗位或从事新职业了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海格塞斯强调，政府重视美国部队的女性官兵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这并不是要阻止女性服役。我们非常重视女性军人的影响力，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们的女性军官和士官绝对是世界上最优秀的。但对于任何需要体力、需要作战的工作来说，这些体能标准必须高，并且性别中立。如果女性能够胜任--那太好了。如果不能，那事实就是如此。如果这意味着没有女性有资格担任某些战斗工作，那就这样吧。这不是我们的意图，但这可能是结果。这也意味着体弱的男性将无法胜任--因为我们不是在玩游戏。”&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 19:19:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/bdab5cb2-6927-4f84-7bf4-08ddfa749e5d_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/trump-hegseth-address-rare-gathering-of-us-army-commanders-commit-to-over-1-trillion-investment-in-the-military-in-2026-20250930/8070165.html</guid></item><item><title>特朗普：美国潜水艇领先中、俄25年</title><link>https://www.voachinese.com/a/trump-we-are-25-years-ahead-of-russia-and-china-on-submarines-20250930/8070128.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)星期二(9月30日)说，美国的潜水艇技术要领先中国和俄罗斯25年。在核技术方面，美国领先中俄5年，但这两个国家在“赶上”。他说，美国会重建核力量，并更新技术，目的是为了“永远不要使用它。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上星期，数百名美军将军被从世界和全国各地被召回参加星期二在华盛顿附近的弗吉尼亚州匡蒂科海军陆战队博物馆举行的一次非同寻常的会晤，特朗普是在对参加这次会晤的军方高层致辞时发表上述讲话的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普说，未来几年，他希望与将军们一起将美军打造得更强大、更坚强也更有力。他谈到了重建美军的核力量以及与中俄的对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“我们在潜艇方面领先俄罗斯和中国25年。在潜艇方面，俄罗斯排名第二，中国排名第三。他们正在赶上来。他们正在赶上来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，中俄的核力量也落后于美国。不过，大约五年左右，他们可能会与美国打成“平手”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普说，美国核潜艇最大的优势是没有人能监测到它， 无论是在水上还是在水下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年7月底，在俄罗斯安全委员会副主席德米特里·梅德韦杰夫(Dmitry Medvedev)暗示俄罗斯可能会启动俄自动核反击系统“死亡之手”后，特朗普8月初宣布在俄罗斯周边派遣两艘核潜艇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普星期二表示，美国之所以这么做是美国“受到了一点威胁”，而且莫斯科“使用了‘核’这个词”。他表示，其中一艘潜艇“潜伏着，但我确信我们不会使用它”，并声称它“完全无法被探测到”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在讲话中强调，美国要建立强大的核力量和潜艇，目的时为了永远不使用它。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们希望我们永远不用使用它，因为它的威力太让人难以置信了……如果你看到它造成的结果，你永远都不想使用它。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普还表示，他的政府将为美国海军增加19艘舰艇，包括潜艇、驱逐舰和攻击舰。他说，其政府计划在2026年投入1万亿美元军费。美国已批准2025财年的国防预算为8950亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普告诉军方领导人，在他领导下，美国军队在美国自由问题上“不会政治正确”，并承诺将成为“一支战斗力十足、永不服输的军队”。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (斯洋)</author><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 17:06:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/a968dfd5-aaf8-47f2-9abb-08ddfa747431_w800_h450.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/trump-we-are-25-years-ahead-of-russia-and-china-on-submarines-20250930/8070128.html</guid></item></channel></rss>